<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>道路陥没 地下深くでトンネル工事 因果関係不明 原因調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路陥没 地下深くでトンネル工事 因果関係不明 原因調査へ</span><time datetime="2020-10-19T19:58"><span>10月19日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191706_2010191846_01_02.jpg" alt="道路陥没 地下深くでトンネル工事 因果関係不明 原因調査へ" id="news_image"></div><div></div><div>18日、東京 調布市の住宅街で道路が幅5メートルにわたって陥没しているのが見つかりました。<br>付近の地下深くでは東日本高速道路がトンネルを建設する工事を行っていて、19日夕方、東日本高速道路の担当者や専門家が会見を開き、工事との因果関係はわからないとしたうえで、原因が究明できるまでは再開しない方針だと明らかにしました。<br>会社が専門家の意見を聞いて陥没との関係を調査することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>18日午後、東京 調布市東つつじヶ丘2丁目の住宅街で住宅の前の道路が突然陥没し幅5メートル、長さ2メートル、深さ5メートルほどの穴があきました。<br><br>現場付近では、大深度地下と呼ばれる地表から40メートル以上の地下で東日本高速道路が「東京外かく環状道路」の建設工事を行っていて、会社によりますと先月中旬にトンネルを掘削する大型の機械が通過したということです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191812_2010191823_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>因果関係わからず 究明できるまで再開しない方針</h3><div>東日本高速道路の担当者や専門家が19日夕方、会見を開き、トンネルの施工方法の検討会の専門家で早稲田大学の小泉淳委員長は「因果関係があるか、はじめからそこに空洞があったかはこれから調べないといけない。断定するのはまだ早い。ただ因果関係はないとは言えないし急に落ちるとは思えない」と述べました。<br><br>また、東日本高速道路 建設事業部の加藤健治部長らは「地下深くのトンネル本体にひび割れや漏水は確認されておらずトンネル本体の破損は確認されていない」と述べ、因果関係はわからないという考えを説明しました。<br><br>今後、陥没が起きた場所の地盤の状況を確認する必要があるとして、ボーリング調査などを進め原因を究明することにしていて、原因が究明できるまでは工事を再開しない方針だと明らかにしました。</div></div><div><h3>東日本高速道路 住民への対応は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191706_2010191846_01_03.jpg" alt=""><div>また、東日本高速道路は掘削工事を進めている地下のトンネルの真上で陥没が発生したことから、因果関係がわからないとしたうえで、念のため周辺の30世帯の住民に避難を呼びかけました。<br><br>道路の応急復旧が終わったことから現在、避難している住民はいないということです。<br><br>これについて建設事業部の加藤健治部長らは「住民の方には、ご迷惑をおかけしている。元の生活に早く戻れるよう原因究明に向けた対応を進めたい」と述べました。<br><br>また、陥没現場周辺の住民から、1か月前から住宅にひび割れがあるなどの通報が数件あったということを明らかにしたうえで「具体的に何件の申し出があったかは取りまとめ中で回答できない。申し出があった家には訪問して現地確認するなどの対応をしていたが、工事との因果関係があると直接結び付けられておらず、まだ工事途中ということで調査にとどまっていた」と話していました。<br><br>今後、陥没した場所や周辺の道路の状況については重点的に監視を続けることにしていて、もし道路に異変があった場合は迅速に対応するとしています。</div></div><div><h3>関越道～東名高速の間 地下深くで建設進む</h3><div>「東京外かく環状道路」＝「外環道」は、首都圏の環状道路の一つで、都心の渋滞緩和などを目的に東京 埼玉 千葉を環状に結ぶ6車線、全長85キロの高規格幹線道路です。<br><br>このうち関越自動車道と東名高速道路の間、東京都内の南北およそ16キロの区間は「大深度地下」と呼ばれる地表から40メートル以上の深さの地下で建設が進められています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191812_2010191816_01_02.jpg" alt=""></div><div><div>建設は平成29年2月に南側の<br>▽東京 世田谷区にある東名高速道路の東名ジャンクションから北に向かって始まり、狛江市、調布市の地下を進んでいます。<br><br>建設の方法はシールドマシンと呼ばれる地中を掘削する直径およそ16メートルある国内最大の大型機械で穴を掘り、土をかき出してトンネルの壁を取り付けながら進んでいくというものです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191835_2010191846_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>平成31年からは北側の<br>▽東京 練馬区にある関越自動車道の大泉ジャンクションからも工事が始まっています。</div></div><div><h3>先月中旬 道路陥没の住宅街地下を掘削</h3><div>今回、道路が陥没した住宅街の下を含む周辺では現在「東京外かく環状道路」の建設が進められています。<br><br>東京都内の練馬区から世田谷区にかけては、「大深度」と呼ばれる地表から40メートル以上の深さの地下で道路の建設が行われていて、世田谷区にある東名高速道路の東名ジャンクションから北に向かって始まり、狛江市を通って、調布市の道路が陥没した住宅街の地下に到達したのは先月中旬でした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191812_2010191823_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>その後も掘削を続け、さらに100メートルほど進んだあと、18日、地表の住宅街で陥没が発生しました。</div></div><div><h3>「大深度地下」とは</h3><div>「大深度地下」とは地表から40メートル以上の深さの地下のことで※、地下を効率的に利用できるように法律で定められています。<br><br>通常は利用されないと考えられる深さであることから、開発する際には基本的に用地買収や土地の所有者への同意は必要ないと法律で定められています。<br><br>国土交通省は「大深度地下」を利用することで<br>▽効率的なルートで工期短縮などが見込めるほか、<br>▽浅い地下に比べて地震に対して安全であり、騒音や振動の減少にもつながる効果が見込めるとしています。<br><br>東京外かく環状道路のほか、リニア中央新幹線でも東京都と神奈川県それに愛知県の合わせておよそ55キロの区間が「大深度地下」にトンネルが作られる計画です。<br><br>※建物を支えるくいがある場合はそこからさらに10メートル以上深い地下を指す</div></div><div><h3>専門家「深いところ掘削で道路陥没 聞いたことない」</h3><div>今回の陥没事故について、地盤工学が専門の関東学院大学の規矩大義教授は「深さ40メートル以上のかなり深いところでの掘削で陥没に至るといった事例は聞いたことがない」としたうえで「地下の深い掘削は地表に影響を及ぼすことは少ないということで安全が担保され、住宅街の真下を掘るなど進めてきた経緯がある。今回の陥没が工事と関連性があるのかを調べ、もし関連があるとすれば、これまでにない新たな事例なのできちんと検証していく必要がある」と指摘しています。<br><br>また「これから検証を行わないと詳細は分からないが、事故現場の掘削を行ったのが1か月ほど前で、時間がたってから陥没に至ったことを考えると、掘削をしたあとに地表に近い浅いところでは、何らかの原因で地下水や土砂が動くなど変化が起き、時間をかけて空洞ができた可能性も考えられる。その場合は新たな形での地下のモニタリングを行うとかなにか対策を検討することが必要だ」と話していました。</div></div><div><h3>地下浅いところの工事では過去に陥没が</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191706_2010191827_01_06.jpg" alt=""><div>大深度地下と呼ばれる地表から40メートルより深いところではなく、それよりも浅い地下では、これまでにもトンネル工事に伴う陥没事故が発生しています。<br><br>このうち平成28年11月には福岡市のJR博多駅前で縦横およそ30メートル、深さおよそ15メートルにわたって道路が大規模に陥没しました。<br><br>当時、陥没現場の地下20メートルでは市営地下鉄七隈線の延伸工事が行われていて、岩盤の強度が想定よりも弱く、トンネルの強度が不足していたため陥没が起こったとする報告がまとまっています。<br><br>また、ことし6月には、横浜市で行われていた相鉄・東急直通線のトンネル工事で真上の道路が2か所、相次いで陥没する事故が起こっています。<br><br>この事故については、地下19メートル付近でトンネルの掘削を行っていた「シールドマシン」が過剰に土砂を取り込んだ結果、地下に隙間ができたことが陥没につながったと、その後の調査で明らかになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 19:58:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道路陥没 先月ごろから異変が… 住民“工事との関係 調査を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路陥没 先月ごろから異変が… 住民“工事との関係 調査を”</span><time datetime="2020-10-19T20:07"><span>10月19日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670921_2010191732_2010192007_01_02.jpg" alt="道路陥没 先月ごろから異変が… 住民“工事との関係 調査を”" id="news_image"></div><div></div><div>東京 調布市の道路の陥没が見つかった現場では19日午前までに穴が埋められ、業者が点検作業をしていました。<br><br>この現場の周辺では、先月ごろから壁にひびが入るなどの現象が起きていたということで、住民からは現場の地下のトンネル工事と関係がないか調査を求める声が出ています。</div><div>現場近くの60代の女性の自宅では先月、トンネル工事が始まったあと庭のコンクリートの間にあった溝のズレが広がったといいます。<br><br>ことし8月、工事に先立って行われた高速道路会社による調査では溝のズレは幅も高さも3ミリでしたが、自宅の下の工事のあとに自分で測ってみると、およそ1センチに広がっていました。<br><br>工事が行われたのと同じ時期に、周りの家でも壁にひびが入るなどの現象が起きていたということです。<br><br>女性は「自分の家だけでなく周りでも変化が起きていたので、きのうの陥没はついに来たかと思いました。本当に工事と関係があるのかないのか、はっきりするように調査してほしいです」と話していました。<br><br>陥没があった場所の目の前の家に住む70代の男性は18日の朝、家の中にいるとき、ガクンと下の方向に引っ張られるような揺れを感じたといいます。<br><br>そして外に出てみると、向かいの家の縁石が20センチほど下がっていたということです。<br><br>午後になって道路が陥没したあとは、自宅前の電信柱の地面の下がむき出しになっていて、電信柱が家に向かって倒れたら危険だと思い家から避難しました。<br><br>男性は「自宅の下でトンネル工事をしていることは知っていましたが、こんな被害が出るとは想像もしていませんでした」と話していました。<br><br>陥没が自宅のガレージの内部まで及んだという90代の男性は「まさかこんな事になるとは思わず驚きました。また起きたらと思うと怖いので、こんなことが二度とないようにしてほしいです」と話していました。<br><br>近所に住む3歳と1歳の子どもの母親は「いつもベビーカーを押して通る道なので、もし、通っているときに陥没したらと思うと怖いです。何が原因なのか、はっきり知りたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 20:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイ反政府デモ 警察がネットメディアへの圧力強める構え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012671341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ反政府デモ 警察がネットメディアへの圧力強める構え</span><time datetime="2020-10-19T20:23"><span>10月19日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671341_2010192003_2010192023_01_02.jpg" alt="タイ反政府デモ 警察がネットメディアへの圧力強める構え" id="news_image"></div><div></div><div>反政府デモが続くタイで警察は、デモの様子をインターネットで伝える地元のメディアに法令違反がないかどうか関係当局に調査を求めました。メディアへの圧力を強める構えを見せ、けん制するねらいもあるとみられます。</div><div>タイでは若者たちがプラユット首相の辞任や王制改革などを求める大規模なデモを連日、各地で同時多発的に起こしていて、18日も首都バンコク中心部の大通りの交差点など複数の場所で抗議活動を行い、警察の発表でおよそ2万人が参加しました。<br><br>こうした中、タイの警察は19日、地元の4つのインターネットメディアに関して、報道内容の一部が「不安をあおったり誤った認識を広めたりして国内の治安の乱れを招く可能性がある」として、法令違反がないかどうか関係当局に調査を求めたと明らかにしました。<br><br>バンコクでは今月15日に非常事態宣言が出され集会が禁止されていますが、これらのメディアはデモの現場や警察の対応を中継で伝え、多くの若者に視聴されています。<br><br>記者会見した警察の担当者は「報道の自由を制限するつもりはない」と話しましたが、非常事態宣言が出されたあとも連日デモが続いていることから、メディアへの圧力を強める構えを見せ、けん制するねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>反政府デモは6日連続</h3><div>タイでは14日に始まった若者たちによる大規模な反政府デモが19日で6日連続で続いています。<br><br>デモを主導する若者たちは警察をかく乱して取締りを遅らせようと、時間と場所をSNS上で突如発表する手法でデモを繰り返していて、19日はこれまでに首都バンコクとその周辺の3か所で呼びかけられました。<br><br>そしてSNSを確認した若者らが「プラユットはやめろ」などと声を上げながら集まり、取締りを強化する警察に対しても徹底して対抗する構えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012671341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 20:23:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾外交部 “祝宴に中国大使館員乱入”と発表 中国側は反論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012671201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾外交部 “祝宴に中国大使館員乱入”と発表 中国側は反論</span><time datetime="2020-10-19T20:36"><span>10月19日</span> <span>20時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671201_2010191912_2010192036_01_02.jpg" alt="台湾外交部 “祝宴に中国大使館員乱入”と発表 中国側は反論" id="news_image"></div><div></div><div>台湾外交部は今月、南太平洋の島国フィジーで開いた催しに現地の中国大使館員が乱入して暴力を振るい、台湾側にけが人が出たと発表しました。<br>中国側は「台湾側が体をぶつけてきて、中国大使館員1人がけがをした」と反論しています。</div><div>台湾外交部によりますと、フィジーの代表処が今月8日に現地のホテルで催しを開いたところ、招待されていない中国大使館員2人が会場を訪れ、出席者の写真を撮ろうとしたということです。<br><br>この催しは台湾が「建国記念日」と位置づける「双十節」を祝うもので、中国大使館員は制止しようとした台湾側の職員に暴力を振るい、この職員は頭にけがをして病院に運ばれたとしていて、台湾外交部は「中国大使館員の法治と文明に反する行為を強く非難する」としています。<br><br>これに対し中国外務省の趙立堅報道官は19日の記者会見で、「台湾側が挑発的なことばを発し、体をぶつけてきて、中国大使館員1人がけがをした」と反論しました。<br><br>そのうえで中国と国交のあるフィジーの公の場で台湾側が「双十節」の催しを開いたことは「1つの中国」の原則に反するとして、フィジー政府に対し、法律に基づいて今回の事件に関する台湾側の責任を追及するよう求めたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012671201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 20:36:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 世界の感染者 累計で4000万人超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012671281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 世界の感染者 累計で4000万人超える</span><time datetime="2020-10-19T20:50"><span>10月19日</span> <span>20時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671281_2010191935_2010192027_01_02.jpg" alt="新型コロナ 世界の感染者 累計で4000万人超える" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者が世界全体で累計で4000万人を超えました。フランスなどヨーロッパの一部の国やロシアでは今月に入り1日に確認される新たな感染者がこれまでで最も多くなる日があり、アメリカでも再び感染者が増えていて、世界的な感染拡大に歯止めがかからない状況が続いています。</div><div>アメリカのジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、世界全体の新型コロナウイルスの感染者の累計は日本時間の19日午後7時の時点で、4006万3546人と、4000万人を超えました。<br><br>感染者が最も多いのはアメリカで815万4936人、次いでインドの755万273人、ブラジルの522万4362人、ロシアの140万6504人などとなっています。<br><br>亡くなった人は世界全体で111万3909人となっています。<br><br>感染拡大が再び深刻化しているのが、フランスやドイツ、イタリアなどヨーロッパの一部の国とロシアで、これらの国では今月に入り、1日に確認される新たな感染者がこれまでで最も多くなる日があります。<br><br>このためフランスでは、今月17日からパリなどで夜間の外出が禁止され、ドイツでは地域の感染状況に応じて人が集まる場所でマスクの着用を義務化するなど対策を強化しています。<br><br>またアメリカでは、1日に確認される新たな感染者は7月をピークに減少傾向にありましたが、先月半ばから再び増加傾向に転じています。<br><br>一方、累計で2番目に多いインドと3番目のブラジルでは減少傾向となっていて、冬を迎える欧米で再び感染が広がる傾向にあります。<br><br>ジョンズ・ホプキンス大学のまとめでは、世界全体の感染者はWHO＝世界保健機関が新型コロナウイルスの検出を発表したことし1月から6月に累計で1000万人を超えるまでの期間は166日間でしたが、その後8月の2000万人までは44日間、9月の3000万人までは38日間、そして今回、4000万人を超えるまでは31日間となっていて、世界的な感染拡大に歯止めがかからない状況が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012671281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 20:50:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 78人感染確認 100人下回るのは12日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 78人感染確認 100人下回るのは12日以来</span><time datetime="2020-10-19T21:23"><span>10月19日</span> <span>21時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670631_2010191705_2010191718_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 78人感染確認 100人下回るのは12日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、19日都内で新たに78人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を下回るのは7日前の今月12日以来です。</div><div>東京都は、19日都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて78人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が1人、<br>▽10代が3人、<br>▽20代が20人、<br>▽30代が18人、<br>▽40代が14人、<br>▽50代が11人、<br>▽60代が6人、<br>▽70代が3人、<br>▽80代が2人です。<br><br>78人のうち、<br>▽およそ54％に当たる42人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ46％の36人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、家庭内が22人と最も多く、次いで施設内が7人、職場内が5人、会食が2人などとなっています。<br><br>このうち、施設内の感染では、足立区の大内病院で新たに女性の患者1人の感染が確認され、都に報告されたこの病院の関係者は合わせて54人になりました。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を下回るのは7日前の今月12日以来です。<br><br>また、都は、これまでに感染を確認したと発表した人のうち3人が、検査をやり直した結果、陰性だったとして訂正しました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万9046人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した19日時点の重症の患者は18日と同じ24人でした。<br><br>また、19日死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院・重症・療養・調整中</h3><div>東京都によりますと、都内で19日までに感染が確認された2万9046人のうち、入院中の人は18日より11人増えて1062人です。<br><br>入院患者のうち都の基準で集計した重症の患者は18日と同じ24人です。<br><br>都は19日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は18日より4人減って252人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は18日より31人減って308人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は18日より134人減って178人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万6810人となっています。</div></div><div><h3>都障害者総合スポーツセンターの臨時職員1人の感染確認</h3><div>東京都は、北区にある障害者専用のスポーツ施設「東京都障害者総合スポーツセンター」に勤務する20代の女性の臨時職員1人が新型コロナウイルスに感染したことが確認され、保健所の調査などのため、20日から当面、施設を休館にすると発表しました。<br><br>都によりますと、施設の利用者に濃厚接触者はいないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 21:23:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 量子暗号通信事業化へ “解読されない” 暗号技術とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012671541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝 量子暗号通信事業化へ “解読されない” 暗号技術とは</span><time datetime="2020-10-19T21:41"><span>10月19日</span> <span>21時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192134_2010192138_01_03.jpg" alt="東芝 量子暗号通信事業化へ “解読されない” 暗号技術とは" id="news_image"></div><div>「量子暗号通信」と呼ばれる解読されない次世代の暗号技術を東芝が来年度、日本や欧米で事業化することを正式に発表しました。<br><br>中国などとの開発競争が激しくなる中、欧米の通信大手とも提携し世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192123_2010192132_01_02.jpg" alt=""><div>「量子暗号通信」は、スーパーコンピューターをはるかに超える計算能力を持つ量子コンピューターでも解読できない、次世代の暗号技術です。<br><br>東芝は、この量子暗号通信を来年度、日本や欧米で事業化することを正式に明らかにしました。<br><br>日本では政府から通信ネットワークのセキュリティー対策として受注していて、国内での事業化はこれが初めてとなります。<br><br>また、海外での事業化では、イギリスの「ブリティッシュテレコム」とアメリカの「ベライゾン・コミュニケーションズ」と提携しました。<br><br>量子暗号通信をめぐっては、中国が2025年までに全土に広げる方針を掲げるなど国際的な開発競争が激しくなっています。<br><br>東芝はこの分野で保有する特許の数が世界1位と研究開発をリードしてきましたが、国内外でいち早く事業展開を進め、世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div></div><div><div></div></div><div><h3>なぜ解読できない？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192134_2010192135_01_03.jpg" alt=""><div>重要な情報を第三者にわからないようにやりとりする「暗号」の技術は、情報通信の分野では欠かせないものになっています。<br><br>現在、一般的に使われている暗号は「素数」と呼ばれる数の組み合わせなどで作られていて、コンピューターの計算能力が飛躍的に上がると解読されるリスクが大きくなると指摘されています。<br><br>こうした中、どんなコンピューターを使っても「絶対に解読できない」と注目されているのが、「量子暗号」です。</div></div><div><div>「量子暗号」は、光の最小単位である光の粒「光子」のような極小の物質の動きやふるまいを示す物理学の「量子力学」を応用した技術です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192124_2010192132_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>暗号化されたデータとは別に<br>「暗号を解くために必要な鍵」となる情報を送ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192124_2010192132_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>量子暗号に長年取り組む情報通信研究機構の武岡正裕センター長によりますとこの「鍵」となる情報を、分割して「光子」ひとつひとつにのせて送るのが特徴です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192125_2010192135_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>量子力学によれば「光子」は観測されるとその状態が変わる性質があるため、誰かが「鍵」の情報を盗み見た瞬間に、「光子」の状態が変化するので、盗み見られたことに気づくことができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192124_2010192132_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>この技術では、盗み見られたことを察知した時点で、その情報を、自動的に無効にして、盗み見られていない残りの情報だけで自動的に新しい鍵を作り直す仕組みになっているということです。</div></div><div><div>武岡センター長は、量子暗号の分野では日本が世界をリードしているとしていて「欧米や中国などが開発にしのぎを削っているが東芝の製品は『鍵』の情報を送る性能が世界の製品と比べても何倍も高く、世界最高の信頼性を誇っている。一方で、新しい技術なので社会にどう組み込んでいくのかが課題で、日本では医療情報を守る実証実験に世界に先駆けて取り組んでいる。今後は、通信基盤の事業者と協力してビジネスとしてまわしていくことが必要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>東芝 “世界トップの水準”</h3><div>量子暗号通信の開発に取り組む東芝の村井信哉プロジェクトマネージャーは、「量子暗号通信は光の粒＝光子にデータをのせることで、データを盗もうとするサイバー攻撃などを検知できる。暗号化されたデータをあけるための『暗号鍵』を、絶対安全な形で相手に届けることができるというのがポイントだ」と説明しています。<br><br>村井氏は通信の速度と安定して通信できる距離で、世界トップの水準にあるとしたうえで、「政府機関や金融機関あるいは医療機関といった、非常に機密性の高い情報を扱っているところから入っていくことになると思う。最終的には幅広く全国規模でサービスを提供していくことをねらっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>世界で開発競争が激化</h3><div>インターネットなどの通信では、さまざまなデータが暗号化されてやり取りされていますが、スーパーコンピューターよりもはるかに高い計算能力を持つ「量子コンピューター」が本格的に使われるようになると、いま使われている暗号は簡単に解読されてしまうおそれがあります。<br><br>このため今後は民間のビジネスだけでなく、国の安全保障の面からも機密性の高い情報を守るため、量子を使った絶対に解読されない「量子暗号通信」が欠かせないとされていて、東芝では2035年には世界の市場規模が2兆円を超えると見込んでいます。<br><br>こうした中、中国は金融や司法の分野ですでに実用化し、2025年までに中国全土に広げようと力を入れているほか、韓国も現地の通信大手が量子暗号通信の技術を持つスイスの企業を買収して事業化するなど、国際的な開発競争が激しくなっています。</div></div><div><h3>加藤官房長官「将来の経済社会を支える重要技術」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で、「『量子暗号通信』は、将来の経済社会を支える重要技術として研究開発を推進してきており、これに東芝をはじめ、国内関係企業が参加しているものと承知している。安全保障にもかかわる重要な技術であり、研究開発、実用化に向けた支援に引き続き取り組みたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012671541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 21:41:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>