<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>臨床試験後に電柱から飛び降り死亡 薬投与が原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨床試験後に電柱から飛び降り死亡 薬投与が原因か</span><time datetime="2019-11-30T04:48"><span>11月30日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196761_1911292247_1911300448_01_02.jpg" alt="臨床試験後に電柱から飛び降り死亡 薬投与が原因か" id="news_image"></div><div></div><div>ことし６月、大手製薬会社「エーザイ」が、てんかんの治療薬を開発するために行った臨床試験で、薬を投与された健康な男性が高いところから飛び降りて死亡し、厚生労働省は、薬の投与が死亡の原因となったことが否定できないとする調査結果をまとめました。近く、エーザイなどに適切な臨床試験を行うよう文書で指導することにしています。</div><div>この問題は、大手製薬会社のエーザイが新しい抗てんかん薬を開発するために東京 墨田区の病院で行った臨床試験で、ことし６月に薬を投与された健康な20代の男性が、退院した翌日に電柱から飛び降りて死亡したものです。<br><br>こうした臨床試験で健康な被験者が死亡するのは極めて異例で、厚生労働省が調査を進めてきました。<br><br>その結果、死亡した男性は、退院した日に医師に対し、「入院中、幻聴などがあった」と訴えていたことが分かりました。<br><br>厚生労働省は死亡した男性には精神科の受診歴が無く、類似するほかの抗てんかん薬の一部に自殺を図るリスクがあることなどから、「薬の投与が死亡の原因となったことが否定できない」とする見解をまとめました。<br><br>そのうえで、臨床試験の問題点として、精神科医の診察が受けられない病院で行っていたことや、男性に自殺を図るリスクがあることを口頭で説明していたものの書面で詳しく提示していなかったことなどを指摘し、近く、エーザイや医療機関に対して、適切な臨床試験を行うよう文書で指導することになりました。<br><br>エーザイは今回の臨床試験を中止していて、「調査結果を真摯（しんし）に受け止め、被験者様の安全性確保に向けた対策を講じて参ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 04:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「弾道ミサイル近くで見ることに」新たな発射を示唆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮「弾道ミサイル近くで見ることに」新たな発射を示唆</span><time datetime="2019-11-30T09:21"><span>11月30日</span> <span>9時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196991_1911300924_1911300956_01_02.jpg" alt="北朝鮮「弾道ミサイル近くで見ることに」新たな発射を示唆" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮外務省は、28日発射した弾道ミサイルに関連して談話を発表し、安倍総理大臣を名指ししたうえで「弾道ミサイルが何なのか、遠からず、非常に近くで見ることになるだろう」として、新たなミサイルの発射を示唆してけん制しました。</div><div>北朝鮮は28日、東部のハムギョン（咸鏡）南道リョンポ（連浦）付近から日本海に向けて弾道ミサイル２発を発射し、国営メディアはキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと「超大型ロケット砲」の発射実験を行ったと伝えました。<br><br>北朝鮮外務省の日本担当副局長は30日朝、国営の朝鮮中央通信を通じて談話を発表し「日本の海域に落ちてもいない砲弾をめぐって『日本のみならず国際社会に対する深刻な挑戦だ』と述べており、ぶざまだ」として安倍総理大臣を繰り返し名指しで批判しました。<br><br>そのうえで「本当の弾道ミサイルが何なのか、遠からず、非常に近くで見ることになるだろう」として新たなミサイルの発射を示唆してけん制しました。<br><br>さらに、安倍総理大臣が前提条件をつけずにキム委員長と直接向き合う決意を表明していることを念頭に「永遠に向き合わないほうが賢明だという考えが日に日に固まっている」としています。<br><br>一方、談話では、28日発射したのは「ロケット砲」で弾道ミサイルではないとしていて、日本政府が弾道ミサイルの発射は国連の安保理決議に違反すると指摘していることを念頭に、こうした批判をかわしたい思惑もありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 09:21:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相模鉄道 都内乗り入れ開始 主に海老名・新宿間で上下92本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模鉄道 都内乗り入れ開始 主に海老名・新宿間で上下92本</span><time datetime="2019-11-30T11:49"><span>11月30日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197031_1911301143_1911301149_01_02.jpg" alt="相模鉄道 都内乗り入れ開始 主に海老名・新宿間で上下92本" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内を走る相模鉄道は利便性や沿線の価値を向上させようと、ＪＲ東日本との直通運転によって30日から都内に乗り入れることになり、30日朝、海老名駅から東京・新宿駅に向かう一番列車が出発しました。</div><div>上りの一番列車が出発する海老名駅には、29日夜から鉄道ファンが行列をつくり、30日朝５時半ごろホームで直通運転を祝うテープカットが行われました。<br><br>一番列車に孫と乗るため早起きして訪れたという女性は、「渋谷などいろいろなところに１本で行けるようになってうれしい。一番列車に乗れると思うと、わくわくする」と話していました。<br><br>午前５時43分、駅長が出発進行の合図をすると、ネイビーブルーの車体の一番列車が新宿駅に向けて出発しました。<br><br>直通運転は、横浜市保土ケ谷区の相鉄線の西谷駅から横浜市神奈川区に新設された羽沢横浜国大駅付近まで、およそ2.7キロの「相鉄・ＪＲ直通線」が完成したことによって可能になりました。<br><br>上下92本を主に海老名・新宿間で運行し、朝の一部の列車はさいたま市の大宮方面へも直通します。<br><br>30日開業した連絡線は、さらに延伸され、東海道新幹線の新横浜駅を経由して東急電鉄の日吉駅までを結ぶ「相鉄・東急直通線」がおよそ３年後に開業する予定で、さらなる利便性の向上が期待されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 11:49:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中曽根元首相を追悼 地元に記帳所 群馬 高崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中曽根元首相を追悼 地元に記帳所 群馬 高崎</span><time datetime="2019-11-30T11:54"><span>11月30日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197051_1911301150_1911301153_01_02.jpg" alt="中曽根元首相を追悼 地元に記帳所 群馬 高崎" id="news_image"></div><div></div><div>29日、101歳で亡くなった中曽根康弘元総理大臣の地元、群馬県高崎市では、中曽根氏ゆかりの施設に記帳所が設けられ、多くの人が追悼に訪れています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197051_1911301150_1911301153_01_03.jpg" alt=""><div>高崎市にある中曽根元総理大臣の政治塾、「青雲塾」の会館には、29日から記帳所が設けられていて、30日は朝から多くの人が追悼に訪れ、祭壇の遺影に手を合わせていました。<br><br>記帳に訪れた76歳の女性は、「子どもが生まれたときに先生がだっこしてくれたことがとてもうれしくて覚えています。人格も政治家としても第一級の人が亡くなり、一つの時代が終わったと感じました」と話していました。<br><br>また、かつて中曽根元総理大臣の隣の家に住んでいたという70歳の男性は、「とても気さくで、年下にも優しい方でした。世界に出れば、外国の政治家と並んでも堂々としている。とても立派で、そんな先生が大好きでした」と話していました。<br><br>この記帳所は来月２日まで設けられていますが、政治塾ではそれ以降も、記帳を受け付けることにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197051_1911301150_1911301153_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 11:54:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラへ 国立競技場が完成 本体工事の着工から３年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラへ 国立競技場が完成 本体工事の着工から３年</span><time datetime="2019-11-30T13:35"><span>11月30日</span> <span>13時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197101_1911301319_1911301335_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラへ 国立競技場が完成 本体工事の着工から３年" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックとパラリンピックのメインスタジアムとなる、新しい国立競技場が30日、完成しました。</div><div>新しい国立競技場は、今月中旬にすべての工事を終えた後、検査が行われてきましたが、本体工事の着工から３年で、30日正午に完成しました。<br><br>外周に47都道府県の木材を使った「軒庇」を取り付けるなど、伝統的な日本建築の技法を取り入れたデザインが特徴で、神宮外苑の緑との調和を意識した「杜のスタジアム」と紹介されています。<br><br>スタンドはすり鉢状で３層に分かれ、およそ６万席の観客席の上には木のぬくもりを感じられるようにと設計された、長さおよそ60メートルの大きな屋根がせり出しています。<br><br>来年の東京オリンピックとパラリンピックではメインスタジアムとして開閉会式と陸上競技などが行われます。<br><br>国立競技場は費用が膨れ上がるなどした当初の整備計画が白紙撤回され、新たな計画のもと改築が進められ、競技場本体などの工事費は政府が決めた上限の範囲内の1529億円となりました。<br><br>国立競技場では来月中旬にしゅんこう式、21日には一般に完成を披露するイベントが予定されていて、来年の元日には最初のスポーツイベントとしてサッカー天皇杯の決勝が行われる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国立競技場の概要</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197101_1911301319_1911301335_01_03.jpg" alt=""><div>国立競技場は、東京都新宿区が所在地で、高さおよそ47メートルの地上５階、地下２階、大きさは南北方向におよそ350メートル、東西におよそ260メートルあり、建物自体の建築面積は、旧競技場の２倍のおよそ６万9600平方メートルです。<br><br>観客席およそ６万席のうち、車いす席がおよそ500席となっています。<br>フィールドは天然芝で、全天候型の400メートルトラックが９レーンあります。<br><br>暑さ対策としてはミストによる冷却設備が８か所、３層からなるスタンドの１層と２層の観客席に向けた送風機が185台、設置されるなどしています。</div></div><div><h3>来年の元日 サッカー天皇杯決勝</h3><div>国立競技場では来月中旬にしゅんこう式が行われたあと、21日には一般向けに完成を披露するイベントが行われ、この中では、陸上の桐生祥秀選手やウサイン・ボルトさんら、国内外のオリンピックやパラリンピックのメダリストなどが参加してリレー対決が行われる予定です。<br><br>そして来年の元日には、最初のスポーツイベントとしてサッカー天皇杯・全日本選手権の決勝が行われるほか、１月11日にはラグビーの全国大学選手権の決勝が行われることが決まっています。<br><br>また、５月には人気アイドルグループのコンサートも予定されています。<br><br>そして、東京オリンピックでは７月24日の開会式と８月９日の閉会式、それに陸上競技とサッカー女子の決勝が行われます。<br><br>東京パラリンピックでは８月25日の開会式と９月６日の閉会式、それに陸上競技が行われます。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>国立競技場の整備計画は、ＪＳＣ＝日本スポーツ振興センターが事業主体となって行われ、当初、イラク出身の女性建築家がデザインした作品が採用されました。<br><br>斬新なデザインが売りだったものの、費用が膨れあがったことや意志決定の不透明さに批判が集まり、2015年７月に白紙撤回されました。<br><br>そして、新たな整備計画の取りまとめが進められ、競技場本体などの工事費の上限を1550億円とすることや、世界的な建築家の隈研吾さんと大成建設それに梓設計で作るグループが設計と施工を行うことが決まりました。<br><br>本体工事は白紙撤回前の計画より１年２か月遅れて2016年12月に始まり、最も多い時期で１日あたりおよそ2800人が作業にあたり、整備が進められてきました。この中では、働いていた男性が自殺し、極度の残業での過労が原因だったとして労災に認定され、現場に医師を配置したり作業員のストレスチェックを促したりして健康管理の徹底が図られる事態にもなりました。<br><br>本体工事の３年間で従事した作業員の数は累計でおよそ150万人にのぼったということです。<br><br>工事費は、政府が決めた上限の範囲内に収まる1529億円となり、設計などを含めた整備費でも上限の1590億円より少ない1569億円となりました。</div></div><div><h3>球技専用化は事実上変更</h3><div>国立競技場の東京オリンピックとパラリンピック後の利用方法は明確ではありません。<br><br>大会後の利用について、おととし11月、政府の関係閣僚会議は陸上トラックの部分に観客席を増設して８万人を収容できる球技専用のスタジアムに改修するほか、民間事業化してコンサートなどを開催して収益性を高めることなどを盛り込んだ基本的な考え方を了承しました。<br><br>しかし、関係者によりますと、球技専用への改修には少なくとも数十億円の費用がかかる見通しであることや、コンサートを開くためにステージをフィールドに置くと芝が大きく痛むなど、問題が多いことが分かってきたということです。<br><br>こうしたことを受け、競技場を球技専用のスタジアムにする方針を事実上変更し、陸上トラックを残す方向になっているということです。<br><br>また競技場の民間事業化に向けた計画をことしの半ばをめどに取りまとめる方針になっていましたが、東京大会の警備上の理由で競技場の詳細な図面を民間業者に示すことができないことなどから、大会後に先送りされています。</div></div><div><div>国立競技場の整備の事業主体、ＪＳＣ＝日本スポーツ振興センターの大東和美理事長は「新しい国立競技場は、来年の東京オリンピック・パラリンピックに向け、『アスリートファースト』、『世界最高のユニバーサルデザイン』、『周辺環境等との調和や日本らしさ』をコンセプトとして、整備を進めてきました。東京大会、そしてその先を見据え、我が国のスポーツ界のさらなる発展に貢献するとともに、国民に開かれた親しみやすいスタジアムとなるよう、誠心誠意努めていきます」との談話を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 13:35:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇居「乾通り」一般公開始まる「大嘗宮」の参観も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皇居「乾通り」一般公開始まる「大嘗宮」の参観も</span><time datetime="2019-11-30T15:52"><span>11月30日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197081_1911301221_1911301226_01_02.jpg" alt="皇居「乾通り」一般公開始まる「大嘗宮」の参観も" id="news_image"></div><div></div><div>皇居の「乾通り」の一般公開が、30日から始まりました。皇居では、「大嘗宮」の（だいじょうきゅう）一般参観も行われていて、大勢の人たちが訪れました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197081_1911301221_1911301226_01_03.jpg" alt=""><div>「乾通り」は皇居の中を通り抜けるおよそ600メートルの並木道で、５年前からサクラやモミジの美しい時期に一般公開されています。<br><br>初日の30日は、開門前からおよそ3000人が列をつくり、予定を15分早めて、午前８時45分に坂下門が開かれると、次々に皇居に入りました。<br><br>「乾通り」の両側には、８種類70本のモミジが植えられ紅葉の見ごろを迎えていて、訪れた人たちは、青空のもと、赤く色づいた木々を眺めたり、お堀や石垣をカメラで撮影したりしていました。<br><br>皇居では、天皇陛下の即位に伴う「大嘗祭」の儀式が行われた（だいじょうさい）「大嘗宮」の一般参観も行われていて、宮内庁によりますと、30日、１日で７万1700人余りが訪れたということです。<br><br>「乾通り」の一般公開は、「大嘗宮」の一般参観とともに来月８日まで行われ、参加を希望する人は午前９時から午後３時までの間に皇居の坂下門から入場することになっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197081_1911301221_1911301226_01_04.jpg" alt=""><div>都内から訪れた女性は、「乾通りは、モミジやフユザクラがきれいでした。大嘗宮も建物が左右対称で、新しい木を使っていて、白い木とモミジの赤い色がとてもきれいでした」と話していました。<br><br>宇都宮市から訪れた男性は、「きょうは午前８時前から入門の列に並んでスムーズに入れました。乾通りの紅葉はすごくきれいで、大嘗宮は、昔からの日本の建築で非常にすばらしい建物だと思いました。乾通りと大嘗宮を同時に見るのはなかなかない機会なので本当によかったです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 15:52:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北に“ブロックチェーン”情報提供か 米ＩＴ専門家を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北に“ブロックチェーン”情報提供か 米ＩＴ専門家を逮捕</span><time datetime="2019-11-30T16:11"><span>11月30日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197151_1911301513_1911301611_01_02.jpg" alt="北に“ブロックチェーン”情報提供か 米ＩＴ専門家を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ ニューヨークの連邦地検は、北朝鮮に暗号資産の基盤となるブロックチェーンと呼ばれる技術に関する情報を提供し、資金洗浄や制裁逃れの方法を議論していたとして、アメリカ人のＩＴ技術の専門家の男を逮捕したと発表しました。</div><div>逮捕されたのはシンガポール在住のアメリカ人で、ＩＴ技術の専門家バージル・グリフィス容疑者です。<br><br>連邦地検によりますと、グリフィス容疑者はことし４月ごろ、アメリカ政府の許可を得ずに北朝鮮のピョンヤンを訪れて暗号資産に関する会議に出席し、暗号資産の基盤となるブロックチェーンの技術に関する情報を提供した疑いが持たれています。<br><br>アメリカ政府は許可なく北朝鮮に渡航することを禁じていますが、グリフィス容疑者は北朝鮮からビザを取得する際、パスポート上ではなく、別の紙で発行を受け、記録が残らないようにしていたということです。<br><br>また、北朝鮮側とブロックチェーンを応用した資金洗浄や制裁の回避の方法も議論していたということで、連邦地検は「制裁の回避に利用されることを知りながら情報を提供し、北朝鮮に圧力をかけるための制裁を危険にさらした」としています。<br><br>グリフィス容疑者に関して複数のメディアはインターネット上の百科事典、「ウィキペディア」を匿名で編集した人たちの所属組織を特定するソフト、「ＷｉｋｉＳｃａｎｎｅｒ」を開発した著名なプログラマーだと伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 16:11:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>