<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>熱中症で児童死亡の小学校で全校集会 愛知 豊田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011537661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症で児童死亡の小学校で全校集会 愛知 豊田</span><time datetime="2018-07-18T11:44"><span>7月18日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011537661_1807181141_1807181144_01_02.jpg" alt="熱中症で児童死亡の小学校で全校集会 愛知 豊田" id="news_image"></div><div></div><div>17日、愛知県豊田市で小学校の校外学習に参加した１年生の男子児童が熱中症で死亡したことを受けて、学校では、18日、全校集会が開かれ、校長が謝罪したうえで体調が悪いときは知らせてほしいなどと呼びかけました。</div><div>愛知県豊田市の市立梅坪小学校では、17日、校外学習から戻った１年生の男子児童が意識を失い病院に運ばれましたが、熱中症で死亡しました。<br><br>これを受けて梅坪小学校では、18日午前８時半すぎから緊急の全校集会が開かれ、最初に、亡くなった児童を悼んで全員で黙とうをしました。<br><br>そして、薮下隆校長が全校児童に向けて「何よりも大切な命を守ってあげられなくて申し訳ない」と謝罪し、体調が悪いときには教員に知らせてほしいなどと呼びかけました。<br><br>集会のあと取材に応じた薮下校長は「児童の命は教職員が守ると改めて子どもたちに約束した。行事を中止するという判断をトップダウンで自分がしなかったことに関して申し訳なく思っている」と話しました。<br><br>学校によりますと、18日は熱中症が原因で欠席している児童はおらず、通常どおり授業が行われる予定で、体育の授業では校長などが具合の悪い児童がいないか見回るということです。<br><br>また、児童の心のケアのため、今後、愛知県や豊田市からスクールカウンセラーを派遣してもらうということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>豊田市教委が緊急通知</h3><div>愛知県豊田市の教育委員会は18日、市内の小中学校や特別支援学校などに対し、再発防止のため緊急の通知を出しました。<br><br>この中では、気象情報を常に把握し、熱中症を引き起こす可能性が高い場合は校外学習などを中止したり延期したりすること、児童や生徒の健康状態の把握に努め、体調不良を訴える子どもは活動をやめて休ませるなど、早急に個別の対応を取ること、さらに夏休み中の部活動などについても同様に対応することなどを求めています。</div></div><div><h3>豊田市長が謝罪「尊い命守りきれなかった」</h3><div>豊田市の太田稔彦市長は18日の記者会見で「未来ある子どもの尊い命を守りきれなかったことや、安全安心であるべき学校行事で事故が起きて市民の皆様にご心配をおかけしたことに心からおわび申しあげます」と謝罪しました。<br><br>そのうえで「熱中症への対応をはかりながらの校外学習だったが、昨今の異常気象の中では対策が不十分だった」として、18日、市内の小中学校や特別支援学校などに対し、再発防止を徹底するよう通知を出したと述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011537661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:44:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門家「暑い中にいたあと体調悪いは熱中症を疑って」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>専門家「暑い中にいたあと体調悪いは熱中症を疑って」</span><time datetime="2018-07-18T14:53"><span>7月18日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538041_1807181459_1807181501_01_02.jpg" alt="専門家「暑い中にいたあと体調悪いは熱中症を疑って」" id="news_image"></div><div></div><div>猛暑が続いていることの体への影響について、熱中症に詳しい専門家は「暑い中にいたあと体調が悪いと感じれば熱中症を疑う必要がある」と話しています。</div><div>帝京大学医学部附属病院高度救命救急センターの三宅康史センター長は「昼間の気温が体温に近かったり体温を超えたりすると、空気中に体の熱を捨てることがほとんどできなくなる。また、体が温められた中で体を動かすと熱を作り出すので、さらに体が熱くなる」と指摘しています。<br><br>また「過去のデータでは、猛暑日の３日目や４日目から急激に熱中症の患者が増える。重症患者が増えるのもこの時期だ。高齢者で少し元気のない方が熱中症にかかり始めていて、今後すごい勢いで増える可能性がある」と話しています。<br><br>そのうえで、熱中症の症状や注意点について三宅センター長は「暑い環境にいると、手足のしびれやむくみを感じ、少し症状が進むと頭痛や吐き気、それにけん怠感が出てくる。しかしこうした症状にこだわらず、暑い中にいたあと体調が悪いと感じれば熱中症を疑う必要がある。また、自分ではわからないこともあるので、周りの人が『元気がない』『食欲が落ちたけれど大丈夫か』などと早く気付いてあげることが大切だ」と話しています。<br><br>さらに、屋外で作業をする場合は休憩の時間と量を増やし、冷房の効いた室内で水分を十分にとって休むほか、スポーツや無理な外出はしないなどの対策を取るよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>子どもはリスク高 “集団行動”に特に注意</h3><div>猛暑の子どもの体への影響について、三宅センター長は「子どもの体は、表面から空気中に熱を捨てる＝放熱することを中心に体温を下げる仕組みになっているが、気温が上がると放熱できなくなる。さらに、大人に比べて背が低いため、路面から反射する熱＝ふく射熱を受けやすい」として、猛暑になると子どもは大人より熱中症になるリスクが高いと説明しています。<br><br>そのうえで、熱中症を防ぐために特に気をつける必要があると指摘しているのが「集団行動」です。<br><br>三宅センター長は「試合や練習、それに学校行事など、みんなで出かけて何かをする時には『１人だけ弱音を吐けない』『自分だけ遅れたくない』という意識が子どもでも働く。無理をして、体力がなかったり体調が悪かったりする子どもから熱中症になることがよくある」と話しています。<br><br>そのうえで、熱中症を予防するには「子どもの様子がいつもとは違うと周りの人が早く気づくことや、調子が悪いことを子どもが言いやすい環境を作ってあげることが大切だ」としています。<br><br>さらに「子どもの集団行動を管理する側が、練習量などを天候と照らし合わせてコントロールすることが重要だ」と訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 14:53:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＮＳログイン状態でサイト閲覧 アカウント特定されるおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＮＳログイン状態でサイト閲覧 アカウント特定されるおそれ</span><time datetime="2018-07-18T15:05"><span>7月18日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538051_1807181503_1807181504_01_02.jpg" alt="ＳＮＳログイン状態でサイト閲覧 アカウント特定されるおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＮＳにログインした状態のまま、不正なプログラムが仕込まれたウェブサイトを閲覧すると、個人のアカウントが特定されるおそれがあることが、ＮＴＴの研究でわかりました。こうした危険性は多くのＳＮＳに共通していて、ＮＴＴはユーザーや事業者に注意を呼びかけています。</div><div>ＮＴＴによりますと、今回見つかった危険性は、特定のアカウントからのアクセスを拒否するＳＮＳの「ブロック機能」を悪用するものです。<br><br>攻撃者は不正なプログラムを仕込んだウェブサイトを作り、このサイトを閲覧した人のパソコンやスマートフォンを操って事前に用意した攻撃用のＳＮＳのアカウントに次々とアクセスさせます。<br><br>その際、閲覧した人がＳＮＳにログインした状態のままだと、ブロック機能を悪用され、どのアカウントの人かが特定されるということです。<br><br>こうした攻撃の被害はまだ確認されていませんが、ＮＴＴが実験したところ、「ツイッター」や「フェイスブック」などブロック機能がある少なくとも12のＳＮＳで攻撃に成功したということです。<br><br>これに対し、ツイッターやマイクロソフトなどはすでに対策を済ませた一方、対策を講じていないサービスも多数存在すると見られています。<br><br>ＮＴＴセキュアプラットフォーム研究所の渡邉卓弥さんは、「アカウントを特定されたくない場合は、こまめにログアウトすることが有効だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><div>ＮＴＴによりますと、今回見つかった危険性は、特定のアカウントからのアクセスを拒否するＳＮＳの「ブロック機能」を悪用するものです。<br><br>攻撃者は不正なプログラムを仕込んだウェブサイトを作り、このサイトを閲覧した人のパソコンやスマートフォンを操って事前に用意した攻撃用のＳＮＳのアカウントに次々とアクセスさせます。<br><br>その際、閲覧した人がＳＮＳにログインした状態のままだと、ブロック機能を悪用され、どのアカウントの人かが特定されるということです。<br><br>こうした攻撃の被害はまだ確認されていませんが、ＮＴＴが実験したところ、「ツイッター」や「フェイスブック」などブロック機能がある少なくとも12のＳＮＳで攻撃に成功したということです。<br><br>これに対し、ツイッターやマイクロソフトなどはすでに対策を済ませた一方、対策を講じていないサービスも多数存在すると見られています。<br><br>ＮＴＴセキュアプラットフォーム研究所の渡邉卓弥さんは、「アカウントを特定されたくない場合は、こまめにログアウトすることが有効だ」と話しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538051_1807181503_1807181504_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 15:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅利慶太さん死去 劇団四季創設</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅利慶太さん死去 劇団四季創設</span><time datetime="2018-07-18T15:30"><span>7月18日</span> <span>15時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538111_1807181543_1807181546_01_02.jpg" alt="浅利慶太さん死去 劇団四季創設" id="news_image"></div><div></div><div>劇団四季を創設し、「キャッツ」や「ライオンキング」など海外ミュージカルのロングラン公演を日本に定着させた、演出家の浅利慶太さんが今月13日、悪性リンパ腫のため東京都内の病院で亡くなりました。85歳でした。</div><div>浅利さんは東京の出身で、慶応大学在学中の昭和28年、俳優の故・日下武史さんらと劇団四季を創設し、数々の舞台を演出しました。<br><br>「キャッツ」や「ライオンキング」など海外のミュージカル作品の日本語版を次々と制作し、俳優を１つの役に固定させず、いろいろな役を演じさせる配役システムによってロングラン公演を成功させました。<br><br>また、はっきりと聞きとれるせりふを話すための発声法など、俳優の育成でも独自の方法を編み出し、劇団四季を全国に専用劇場を持つ日本最大規模の劇団に成長させました。<br><br>平成26年には劇団の運営会社の社長を退任しましたが、その後も舞台の演出を続けてきました。<br><br>劇団四季によりますと、浅利さんは、今月13日、悪性リンパ腫のため東京都内の病院で亡くなりました。<br><br>後日、お別れの会を開く予定だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「常に精神的支柱」 劇団四季社長</h3><div>浅利慶太さんが亡くなったことに受けて、劇団四季の吉田智誉樹社長は「いまは、大きな悲しみと喪失感で、言葉もありません。演劇界に真の意味でのプロフェッショナリズムを確立し、数多くの俳優、スタッフを発掘、育成した成果は、日本の劇場文化を大きく発展させました。現在の日本演劇界の隆盛は、浅利先生のお仕事なくしてはありえなかった。劇団四季のメンバー全員にとっても、常に精神的支柱であり続けました。心から感謝と哀悼の意を表したいと思います」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 15:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来</span><time datetime="2018-07-18T16:07"><span>7月18日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538171_1807181615_1807181615_01_02.jpg" alt="参院定数６増改正案成立 参院定数増は昭和45年以来" id="news_image"></div><div></div><div>参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすなどとした、自民党の改正公職選挙法は、午後の衆議院本会議で、自民・公明両党の賛成多数で可決・成立しました。参議院の定数が増えるのは、昭和45年に沖縄県の本土復帰に向けて、法改正が行われて以来となります。</div><div>参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすなどとした、自民党の公職選挙法改正案は17日、衆議院の特別委員会で可決されたのを受けて、18日午後の衆議院本会議に上程されました。<br><br>採決に先立って各党の討論が行われ、自民党は「１票の格差の縮減と人口減少に直面する地域をはじめとする多様な民意の国政への反映を両立させる現在考え得る最良の案だ」と述べ、理解を求めました。<br><br>これに対し、立憲民主党は「民主主義の根幹である選挙制度まで、与党の数の力で押し切ることは議会制民主主義の破壊だ」と述べ、反対しました。<br><br>このあと、採決が行われた結果、自民・公明両党の賛成多数で、可決・成立しました。<br><br>成立した改正公職選挙法は、参議院選挙の１票の格差を是正するため、定数を６増やすとともに、比例代表に、あらかじめ政党が決めた順位にしたがって当選者を決められる「特定枠」を導入するなどとしています。<br><br>これによって参議院の定数は、来年の参議院選挙と、４年後の選挙で３ずつ増えて、最終的には、選挙区が148、比例代表が100の248になります。<br><br>参議院の創設当時の定数は250でしたが、昭和45年に沖縄県の本土復帰に向けて、沖縄選挙区を設け、２増やす法改正が行われたあと、平成12年には、10減らす法改正が行われ、現在の242となっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>定数増は埼玉選挙区と比例代表</h3><div>成立した自民党の改正公職選挙法は、参議院選挙の１票の格差を是正するため、議員１人当たりの有権者が最も多い埼玉選挙区の定数を２増やすとしています。<br><br>埼玉選挙区は来年の参議院選挙で、改選される議席が現在の「３」から「４」に増えます。<br><br>法律を提出した自民党は、これによって前回２年前の選挙で、最大で3.08倍あった１票の格差は、最大で2.985倍に縮小するとしています。<br><br>また、比例代表の定数を４増やしたうえで、あらかじめ政党が決めた順位に従って当選者が決まる「特定枠」を設けることができるようになります。<br><br>「特定枠」を使うかどうか、また、使う場合、何人、適用するかについては、各党が自由に決められます。<br><br>自民党はこの「特定枠」を活用して、「合区」された鳥取と島根、徳島と高知の４県のうち、選挙区に候補者を擁立できない県からも、確実に議員を出せるようにしたい考えです。<br><br>これによって参議院の定数は、来年の参議院選挙と、４年後の選挙で３ずつ、合わせて６増えて、最終的には、選挙区が148、比例代表が100の248になります。<br><br>参議院で議席を増やす改正が行われるのは、沖縄が本土復帰に向け選挙区を新設するため定数を２増やした48年前の昭和45年の改正以来です。</div></div><div><h3>なぜ定数増？</h3><div>自民党は憲法を改正し、「合区」の解消を目指していることから、１票の格差を是正するためにこれ以上「合区」を増やすことはできないとして、選挙区の定数を増やすことにしました。<br><br>また、比例代表の定数増については選挙区の定数とのバランスと、「特定枠」の導入による影響を緩和するためと説明していました。<br><br>自民党は「特定枠」に合区された４県のうち、選挙区に候補者を擁立できない２県から候補者を立てる方針で、この２人分の定数を増やすことで、比例代表選出の議員への影響を抑え、理解を得たいという狙いがあるものとみられます。<br><br>全体で定数が６増えることについて、自民党は参議院は衆議院と量的にも同様の審議を行っているだけでなく、独自に行政監視の機能強化にも取り組んでいて、その役割を果たしていくことによって、国民の理解は得られるなどと主張してきました。<br><br>これに対し野党側は、定数を増やし「特定枠」を設けるのは自民党の党利党略だとして一斉に批判してきました。</div></div><div><h3>改正を急いだ背景は</h3><div>参議院では、おととしの前回の参議院選挙を前に１票の格差を是正するため、「合区」を初めて導入するなどして選挙区の定数を「10増10減」する法改正を行いました。<br><br>そして法律の付則には「平成31年の参議院選挙に向けて、選挙制度の抜本的な見直しを検討し、必ず結論を得る」と明記していました。<br><br>こうしたことなども踏まえ、前回選挙で最大で3.08倍あった１票の格差について、最高裁判所は憲法に違反しないという判決を出しました。<br><br>ただ参議院では、来年の選挙までに格差是正の措置を講じなければ、最高裁が次回選挙の１票の格差を「憲法違反」と判断するおそれがあるとして、去年５月から各党で議論を重ねてきました。<br><br>しかし各党の主張の隔たりは大きく、意見集約できない状況が続いていました。<br><br>自民党は、制度の変更を周知する期間も考慮すれば、選挙までおよそ１年となる今の国会で法改正を実現する必要があるとして、独自に改正案を提出して審議を急ぐよう主張していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:07:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪まで２年 建設進む新国立競技場 公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪まで２年 建設進む新国立競技場 公開</span><time datetime="2018-07-18T16:10"><span>7月18日</span> <span>16時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538141_1807181603_1807181610_01_03.jpg" alt="東京五輪まで２年 建設進む新国立競技場 公開" id="news_image"></div><div>東京オリンピック開幕まで２年となるのを前に、メインスタジアムとなる新国立競技場が報道陣に公開され、建設が進むスタンドが披露されました。</div><div>新国立競技場は、東京大会の開会式や閉会式のほか、陸上競技などが行われるメインスタジアムで、来年11月末の完成を目指して東京 新宿区で建設が進められています。<br><br>今月24日で東京オリピックの開幕までちょうど２年となるのを前に18日、工事の進捗（しんちょく）が報道陣に公開されました。<br><br>地下２階、地上５階建ての競技場は工期の半分以上が終了し、すり鉢状になっている３つの層の観戦スタンドの全体像がわかるまでになっています。<br><br>今はスタンドや屋根の建設が進められていて、およそ６万席が用意される客席は、座席の横幅や前の座席との間隔を広く取るよう設計しているということです。<br><br>また鉄骨部分に国産の木材を組み合わせた屋根は、完成すればフィールドに向けて60メートルほど突き出す形になる予定です。<br><br>一方、およそ2000人が作業している建設現場では、厳しい暑さにも考慮してスポーツドリンクを置き、看護師が常駐するなど熱中症対策を取りながら作業が行われているということです。<br><br>事業主体の日本スポーツ振興センターの高橋武男総括役は「世界から人が集まるので、日本のよさが感じられて選手も競技がしやすいスタジアムにしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:10:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/k10011538001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来</span><time datetime="2018-07-18T18:04"><span>7月18日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180718/K10011538001_1807181722_1807181723_01_03.jpg" alt="岐阜 多治見で気温40度超 40度以上は平成25年以来" id="news_image"></div><div>東日本と西日本を中心に18日も猛暑が続き、岐阜県では最高気温が40度を超えて国内で平成25年以来となる40度以上の記録的な暑さになりました。19日も最高気温が39度まで上がるところがあるなど危険な暑さが続くおそれがあり、引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、18日も東日本と西日本を中心に広い範囲で勢力の強い高気圧に覆われ、猛烈な暑さが続きました。<br><br>岐阜県では特に気温が上がり、午後２時半ごろに多治見市で40度７分、美濃市で40度６分の最高気温を観測しました。<br><br>国内で40度以上の気温が観測されたのは、平成25年８月13日に高知県四万十市西土佐で40度ちょうどを観測して以来で、美濃市では昭和53年に統計を取り始めてから最も高い気温になりました。<br><br>このほかの最高気温は、愛知県豊田市で39度７分、名古屋市で39度２分、京都市で39度１分、埼玉県熊谷市と群馬県館林市で38度９分、東京・青梅市と岡山県高梁市で37度８分、広島市三入で36度３分、愛媛県大洲市で36度１分など全国190の観測点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>猛烈な暑さは19日も続き、日中の最高気温は、京都市で39度、大阪市と岐阜市、大分県日田市で38度、名古屋市、岡山市、甲府市、それに埼玉県熊谷市で37度などと予想されています。<br><br>各地で危険な暑さが続くおそれがあり、熱中症に厳重な警戒が必要です。熱中症の対策に詳しい専門家などは、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使うこと、それに水分や塩分をこまめに補給することが必要だとしています。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化によって熱中症の危険性が高まっていて、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日中の運動は控え ためらわず冷房を</h3><div>熱中症の対策に詳しい専門家などは、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使うこと、それに水分や塩分をこまめに補給することが必要だとしています。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化によって熱中症の危険性が高まっています。<br><br>被災した方々や復旧作業にあたっている人などは水分や塩分をこまめに取ったり定期的に日陰などで休憩したりするほか、自宅の冷房が壊れている場合は冷房のある避難所に移動するなど、十分な対策を取ってください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180718%2Fk10011538001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:04:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>