<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ネットプリント悪用 “詐欺の道具”渡す 中国拠点詐欺グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネットプリント悪用 “詐欺の道具”渡す 中国拠点詐欺グループ</span><time datetime="2019-11-05T13:55"><span>11月5日</span> <span>13時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051320_1911051343_01_02.jpg" alt="ネットプリント悪用 “詐欺の道具”渡す 中国拠点詐欺グループ" id="news_image"></div><div></div><div>最新のサービスが詐欺に悪用されていた実態が明らかになりました。中国に拠点を置き、お年寄りから巨額の金をだまし取ったとして摘発された詐欺グループが、インターネットのクラウド上に文書を保存しておき全国のコンビニのプリンターで取り出せるサービスを悪用し、偽の名刺など“詐欺の道具”を各地の仲間に渡していたことが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051232_1911051246_01_03.jpg" alt=""><div>中国 吉林省延吉を拠点にした詐欺グループが摘発された事件では、中国から日本のお年寄りにうその電話をかけ、キャッシュカードなどをだまし取ったとして14人が逮捕されています。<br><br>警視庁の捜査で、グループは50人規模で被害額は１億8000万円にのぼるとみられますが、その後の調べで、大手コンビニで導入された、インターネットプリントという最新のサービスを悪用していたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>このサービスは、インターネットのクラウド上に文書を保存しておくと、全国各地のコンビニで取り出せるもので、お年寄りの自宅にカードなどをだまし取りに行く「受け子」に身につけさせていた全国銀行協会の偽の名刺や本人証明書といった“詐欺の道具”をこのサービスを介して渡していたということです。<br><br>東京、大阪、名古屋、神奈川で摘発された詐欺事件の「受け子」は、いずれもこのサービスで取り出した「田中久志」という全国銀行協会の架空の職員の名刺を使っていたということです。<br><br>今回の捜査で、最新のサービスを悪用して各地に散らばる「受け子」に“詐欺の道具”を受け渡していた実態が明らかになりました。</div></div><div><h3>悪用された「インターネットプリント」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051232_1911051246_01_04.jpg" alt=""><div>このサービスは、大手コンビニに設置されたマルチコピー機を使ってインターネット経由で文書などを印刷するものです。<br><br>利用者はインターネットの専用サイトにアクセスし、印刷したい文書などをクラウド上にアップロードすると予約番号が発行されます。その後、文書を印刷したいときに全国各地のコンビニに置かれたマルチコピー機で予約番号を入力すると、印刷したい文書を取り出すことができます。<br><br>自宅にプリンターを持たず、必要なときだけ近くのコンビニでプリントする人が増えていて、このサービスは、いつでも、どこでも、資料を手にできる手軽さから利用が広がっています。</div></div><div><h3>詳しい手口 明らかに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051232_1911051246_01_05.jpg" alt=""><div>警視庁の捜査できめ細かく組織化された詐欺グループの実態が浮かび上がってきました。<br><br>詐欺グループが拠点としていた１つは北朝鮮との国境にほど近い中国 吉林省延吉のマンションの１室でした。<br><br>日本からの直行便があり、利便性もよいこの都市で、捜査当局からの摘発を逃れるため、いくつものマンションにわかれて詐欺の電話をかける「かけ子」の活動拠点を設けていたとみられています。<br><br>中国にいる「かけ子」が、名簿屋が入手したリストをもとに日本のお年寄りに「あなたのキャッシュカードが不正に使われそうになり、新しいカードを発行する必要がある」などと、うその電話をかけます。<br><br>お年寄りが信じてしまうと、リストからお年寄りの名前や住所などの情報が掲載された部分をスマートフォンで撮影し、その画像を日本各地で指示を待つ「受け子」のメンバーに送ります。<br><br>さらに、日本の「受け子」には、より確実にだますための偽の名刺や本人証明書といった“詐欺の道具”をクラウド上にアップロードした際の予約番号をあわせて伝えます。<br><br>「受け子」は最寄りのコンビニに行って、偽の名刺や本人証明書といった文書をプリントアウトし、全国銀行協会の職員の「田中久志」という架空の人物になりすまします。<br><br>そして、指示されたお年寄りの自宅を訪ね、偽の名刺を示し、キャッシュカードなどを受け取ったことを示す証明書まで手渡し、信じ込ませていました。</div></div><div><h3>専門家「最新サービスには常に悪用される危険」</h3><div>ネット犯罪に詳しい神戸大学大学院工学研究科の森井昌克教授は、詐欺グループが摘発を逃れようと海外に拠点を移している実態を踏まえ、「上で犯罪を指示する人は受け子や出し子と明確に強く結び付きたいが、顔は合わせたくない。直接的な結び付きはないようにしたい。でも、きっちり指示したいし、利用する（詐欺の）道具も渡したい。それを補うシステムで、指示する側にとっては好都合なツールだったといえる」と分析しました。<br><br>そのうえで「スマホだけあれば、あとはコンビニに行ってプリントアウトすればいい。しかもレーザープリンターですごく高精細で、例えば本人証明書だと本物と見分けがつかないような非常にきれいな印刷ができる。リアルタイムに印刷できて、その場からすぐに詐欺で引っかけようとする家に向かうことができる。最先端のツールは犯罪に利用されやすい」として最新のサービスは常に犯罪に悪用される危険性があると認識し、導入や対策を検討すべきだと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:55:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菊池桃子さんと結婚の経産省局長「とてもハッピー」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菊池桃子さんと結婚の経産省局長「とてもハッピー」</span><time datetime="2019-11-05T14:57"><span>11月5日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164811_1911051453_1911051457_01_03.jpg" alt="菊池桃子さんと結婚の経産省局長「とてもハッピー」" id="news_image"></div><div>タレントの菊池桃子さんと結婚した経済産業省の新原浩朗経済産業政策局長が記者団の取材を受け「私自身はとてもハッピーです。これからいい家庭を作っていきたい」と述べました。</div><div>この中で新原局長は、菊池さんを早速、「妻」と呼びながら「妻には子どもが２人いるが、仕事をしながらしっかり子育てしていて心から尊敬している」と菊池さんの魅力を語りました。<br><br>新原局長はもともと菊池さんのファンだったわけではないということですが、菊池さんがメンバーを務めていた政府の一億総活躍国民会議で知り合いました。<br><br>そして会議が終わったあとに意気投合し、ことしに入ってから結婚を前提に交際していたということです。<br><br>２人のどちらが交際を申し出たのかという質問に新原局長は「お互いに気があったということだと思うが、もしかしたら妻は自分からアプローチしたと言うかもしれない」と述べました。<br><br>プロポーズの時には菊池さんに赤いバラの花束を渡して「結婚してください」と結婚をお願いしたことを明らかにしました。<br><br>今後、どのような家庭を作りたいかについて新原局長は「私はルックスがいいわけでもないので驚きかもしれないが、妻は私と一緒に生活をしたいと言ってくれたので、そういう意味では私自身はとてもハッピーです。これからいい家庭を作っていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:57:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＮＳで悩み相談した女子大学生 男に脅され「受け子」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＮＳで悩み相談した女子大学生 男に脅され「受け子」に</span><time datetime="2019-11-05T17:22"><span>11月5日</span> <span>17時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165021_1911051709_1911051722_01_02.jpg" alt="ＳＮＳで悩み相談した女子大学生 男に脅され「受け子」に" id="news_image"></div><div></div><div>高齢者にうその電話をかけてキャッシュカードをだまし取ったとして、男４人が警視庁に逮捕されました。カードを受け取る「受け子」だったのは女子大学生で、ＳＮＳで悩みを相談した相手に裸の写真を撮られ、脅されて詐欺に加担させられていたということです。</div><div>逮捕されたのは、住所不定、無職の米元貴哉容疑者（33）ら男４人です。<br><br>警視庁によりますと、４人はことし５月、宇都宮市の82歳の男性に市の職員などをかたるうその電話をかけ、キャッシュカード１枚をだまし取ったとして、詐欺の疑いが持たれています。<br><br>カードを使って50万円を引き出しましたが、その直後に、東京 池袋の路上で、金を持ち逃げした別の男を車で連れ去りけがをさせたとして、逮捕されていました。<br><br>持ち逃げした男はキャッシュカードを受け取る受け子として群馬県の20代の女子大学生を４人に紹介していました。<br><br>女子大学生は男とＳＮＳで知り合い悩みの相談をしていましたが、新宿 歌舞伎町で直接会った際に裸の写真を撮られ、「ネットでばらまく」と脅されて詐欺に加担させられていたということです。<br><br>その後、女子大学生は自首し、男とともに詐欺の共犯として逮捕・起訴され、すでに執行猶予の付いた有罪判決を受けたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:22:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米「パリ協定」離脱 影響への懸念強まる 怒りと落胆の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米「パリ協定」離脱 影響への懸念強まる 怒りと落胆の声も</span><time datetime="2019-11-05T17:55"><span>11月5日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165031_1911051724_1911051755_01_02.jpg" alt="米「パリ協定」離脱 影響への懸念強まる 怒りと落胆の声も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」からの離脱を正式に通告したことを受け、カリフォルニア州をはじめ反発する州の知事らは独自に対策を進める方針を示しました。しかし世界的には途上国の対策の推進にアメリカの支援が期待できなくなるなど懸念も強まっています。</div><div>トランプ政権は４日、パリ協定からの離脱を国連に正式に通告し、これを受けてアメリカは１年後の来年11月４日に協定から離脱することになりました。トランプ大統領は４日、支持者を前に演説し、「金がかかり一方的で、おそろしいパリ協定からの離脱を発表した」と述べ、公約の実現をアピールしました。<br><br>アメリカでは石油や石炭の産業に関わる共和党の支持者を中心に温暖化対策に否定的な人は少なくなく、トランプ大統領としては来年の大統領選挙に向けて支持を固めるねらいがあるとみられます。<br><br>これに対し野党・民主党は強く反発し、有力候補らがパリ協定への復帰を訴えていて、カリフォルニア州やニューヨーク州をはじめ、離脱に反発する全米25の州と自治領の知事らも４日、声明を出して、「経済成長と温暖化対策を両立させる」として独自に対策を進める方針を示しました。<br><br>これらの州や一部の大都市、企業では再生可能エネルギーの導入や電気自動車の普及などの取り組みも進めていて、アメリカ国内では政府が協定から離脱しても短期的には温室効果ガスの排出への影響は限られるという見方があります。<br><br>一方で、世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカの離脱で、すべての国が対策に取り組むというパリ協定の意義が損なわれ、温暖化対策に後ろ向きな国が増えるおそれがあるうえ、途上国の対策の推進にアメリカの支援が期待できなくなり、世界的な影響への懸念も強まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米離脱で目標実現に大きな影響も</h3><div>アメリカの離脱で、パリ協定の目標の実現に大きな影響が出るという懸念も強まっています。<br><br>パリ協定は、発展途上国を含むすべての国が温室効果ガスの削減に取り組む枠組みとして、来年から本格的に動きだします。<br><br>しかし、中国に次ぐ世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカの離脱で、すべての国が対策に取り組むというパリ協定の意義が損なわれるという指摘が出ています。<br><br>また、パリ協定では、世界の平均気温の上昇を産業革命前に比べて1.5度までに抑えるよう努力するとしています。<br><br>この実現には、アメリカを含め各国が温室効果ガスの削減目標を大幅に引き上げる必要がありますが、アメリカの離脱を受けて温暖化対策に後ろ向きな国が増え、対策が十分に進まなくなるおそれがあります。<br><br>さらに途上国への支援への影響も懸念されています。<br><br>協定では、先進国が途上国の温室効果ガス削減の取り組みや温暖化の被害を抑える対策を資金的に支援することになっていて、来年の支援の目標額は官民合わせて1000億ドルに上ります。<br><br>この支援の柱となる基金「緑の気候基金」にアメリカ政府は資金を拠出しない方針を示しており、必要な資金を十分に確保できるかも大きな課題となります。<br><br>来月２日からは、スペインのマドリードで温暖化対策を話し合う会議「ＣＯＰ25」が開かれる予定で、アメリカの離脱が今後の温暖化対策に与える影響を占う機会となりそうです。</div></div><div><h3>温暖化対策求める若者からは落胆の声</h3><div>温暖化対策をめぐってはスウェーデンのグレタ・トゥーンベリさんが「将来温暖化した世界で苦しむのは若者だ」として、毎週金曜日に学校を休んで温暖化対策を求めて抗議を行ったことがきっかけとなり、世界中の若者に「未来のための金曜日」という抗議運動が広がりました。<br><br>国連の温暖化サミットを前にしたことし９月20日には、主催者の発表で世界150の国と地域で400万人以上が参加する大規模なデモとなり、温暖化対策を求める若者たちの抗議活動は勢いを増しています。<br><br>こうした中、アメリカが「パリ協定」からの離脱を国連に通告したことについて、温暖化対策デモに参加した若者からは落胆の声が聞かれました。<br><br>ニューヨークの高校に通うシエ・バスティダさん（17）は「未来のための金曜日」の運動をニューヨークで始め、ことし９月に行われた温暖化対策を求めるデモの開催でも中心となった１人です。<br><br>バスティダさんはアメリカがパリ協定を離脱することについて、「なぜ人々の生活を向上させようという共通の目標のため世界中の国が合意したことを経済成長のために『自分たちには関係ない』と離脱できるのか、想像も及ばない」と怒りと落胆をあらわにしていました。<br><br>バスティダさんはメディアに「アメリカのグレタ」と呼ばれるようになるなど注目される存在になりましたが、一方で温暖化対策に否定的な人からソーシャルメディア上で攻撃的なことばを書き込まれたり、大人に操られているだけだとやゆされる画像を投稿されたりするようになったといいます。<br><br>バスティダさんは「人々は一つのことを信じると、ほかの考えを受け入れることをやめてしまう」と話し、温暖化をめぐってアメリカの人々が分断されていると考えています。<br><br>バスティダさんたちはスペインに場所を移して開催されるＣＯＰ25にも参加し、アメリカの若者の声を届けることにしています。</div></div><div><h3>温暖化対策否定派は歓迎</h3><div>アメリカでは「経済を減速させ、国際競争力を失わせる」として温暖化対策に否定的だったり、温暖化は起きていないと主張したりする人も少なくありません。<br><br>中でも石油や石炭など化石燃料の関連産業に従事する共和党の支持者には温暖化対策に否定的な人が多く、トランプ大統領はこうした層の支持も取り込んで2016年の選挙に当選したという分析もあります。<br><br>アメリカが「パリ協定」から正式に離脱を通告したことについて、温暖化に否定的な人は「大統領による偉大な決断だ」と歓迎しています。<br><br>過去に共和党の上院議員のスタッフを務め、温暖化問題の専門家としてメディアによく登場するマーク・モラノ氏は温暖化は人間の活動が原因ではないとする研究や、温暖化対策は効果がないといった温暖化に否定的な情報を発信するウェブサイトを運営しています。<br><br>テレビに出演してグレタ・トゥーンベリさんをはじめとした温暖化対策活動家を非難したり、温暖化には科学的な根拠が乏しいとする本を執筆したりと、温暖化を否定する人たちに強い影響力を持っています。<br><br>先月28日、ペンシルバニア州議会で開かれた公聴会でモラノ氏は「万一、温暖化による破綻に直面しても、パリ協定などの取り組みは気候変動にはなんの変化ももたらせない」と述べるなど、パリ協定の意義そのものを否定しました。<br><br>モラノ氏はパリ協定からの離脱について「国連の気候変動対策の進め方には従わないというメッセージを世界中に示したという点において、トランプ大統領による最も重要な気候変動対策に関する決断で、勇気のある行動だ」と評価しました。<br><br>そのうえで「トランプ大統領の支持者は温暖化そのものは恐怖をあおって、仕事を奪う詐欺だと思っている。次の大統領選挙で温暖化問題は政治的な課題として有権者が投票で判断を示すだろう」と述べました。</div></div><div><h3>専門家 背景には政治的な対立</h3><div>環境と政治についての世論調査や研究を行っているイェール大学のアンソニー・ライゼロウィッツ博士はトランプ大統領がパリ協定離脱を通告した背景にはアメリカ国内で深まる政治的な対立があると分析しています。<br><br>ライゼロウィッツ博士は「世論調査をみると気候変動対策は民主党の支持者が大統領選挙で重要視する争点上位３つのうちの一つだが共和党支持者では20位以下に位置づけられていて、問題意識には深い溝がある」と指摘します。<br><br>そのうえで「共和党は化石燃料産業とのつながりが深く、トランプ大統領はかつての選挙で石炭産業を取り戻し、雇用を守ると訴えてきた。エネルギー省や環境保護局の長官の人選を見ても、パリ協定離脱の決断はこうした業界からの資金や、有権者の支持を得たいという考えからだと思われる」と分析しています。<br><br>そして「民主党の候補は気候変動への取り組みを重視し、政権が交代したらパリ協定に復帰すると明言する一方、トランプ大統領とその支持層は課題だとすら認識していない。現時点で予測は難しいが、両者が極めて対照的な立場をとっていることから、大統領選挙での大きな争点にもなりうる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小河川も浸水想定範囲を設定へ 国交省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中小河川も浸水想定範囲を設定へ 国交省</span><time datetime="2019-11-05T18:22"><span>11月5日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165171_1911051810_1911051822_01_02.jpg" alt="中小河川も浸水想定範囲を設定へ 国交省" id="news_image"></div><div>台風19号の豪雨で堤防が決壊した71の河川のうちおよそ６割は、川の規模が小さいため法律で事前に浸水想定範囲を設定する対象に含まれていなかったということです。このため国土交通省は、中小河川でも浸水想定範囲を設定するよう対象を拡大していくことになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165171_1911051810_1911051822_01_03.jpg" alt=""><div>台風19号の豪雨では東北や関東甲信越の各地を流れる71の河川で堤防が決壊し浸水被害が広がりました。<br><br>洪水などへの備えを定めた水防法では、事前に浸水が想定される範囲を設定する対象として流域面積が広い河川や洪水が起きた場合に影響が大きい河川としています。<br><br>国土交通省によりますと今回の豪雨で決壊した71の河川のうち６割にあたる少なくとも43の河川は比較的規模が小さかったことから、浸水想定範囲を設定する対象に含まれていなかったということです。<br><br>これについて、赤羽国土交通大臣は閣議のあとの記者会見で「水防法で指定されていない中小河川においても、浸水の想定範囲の設定やこれを踏まえた洪水ハザードマップの作成、周知の進め方について早急に検討したい」と述べ、今後、浸水想定範囲を設定する対象を中小の河川にも広げる考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:22:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍岩国基地の海兵隊 飛行中に手放し操縦 “自撮り”や読書も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍岩国基地の海兵隊 飛行中に手放し操縦 “自撮り”や読書も</span><time datetime="2019-11-05T18:50"><span>11月5日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164791_1911051430_1911051435_01_02.jpg" alt="米軍岩国基地の海兵隊 飛行中に手放し操縦 “自撮り”や読書も" id="news_image"></div><div>アメリカ軍岩国基地の海兵隊の複数のパイロットが、飛行中に操縦かんから手を放して自分の写真を撮るなど規律に違反する行為をしていたことが、重大事故をきっかけにまとめられたアメリカ軍の調査報告書で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164791_1911051430_1911051435_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>調査報告書は去年12月、高知県沖で山口県の岩国基地所属の戦闘攻撃機と空中給油機が接触して墜落し、６人が死亡した重大事故をきっかけに、岩国基地の航空機部隊を統括する第１海兵航空団がまとめました。<br><br>報告書では、岩国基地所属の複数のパイロットが操縦中に酸素マスクを外したり読書をしたりしていたほか、操縦かんから手を放してその様子を撮影するなどしていたと指摘しています。<br><br>また、事前の許可が必要な睡眠導入剤の無断使用やアルコールの過剰摂取なども行われ、「部隊で規律が乱れていた」と指摘しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164791_1911051430_1911051435_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>そのうえで報告書では、３年前の平成28年に沖縄県沖で起きた岩国基地の戦闘攻撃機と空中給油機による接触事故について適切な調査が行われ、再発防止策を講じていれば、去年12月の高知県沖での接触事故を防げた可能性があると指摘しています。<br><br>規律違反をしたパイロットたちはすでに処分を受けているということで、岩国基地を管轄する沖縄のアメリカ海兵隊第３海兵遠征軍は「事故後の調査で危険な要素を特定し、規律が守られることの必要性を再確認できた」とコメントしています。</div></div><div><h3>岩国市長「大きな怒りと憤り」</h3><div>アメリカ軍岩国基地の海兵隊のパイロットが規律に違反する行為をしていたことについて、山口県岩国市の福田良彦市長は「大きな怒りと大きな憤りを感じたし、安全教育の徹底が現場では浸透していなかったと思わざるをえない」と述べ、アメリカ軍の安全管理に疑問を呈しました。<br><br>そのうえで、「市民も大きな不安を抱いている。今後どのような改善や見直しがなされていくのか、確認していきたい」と述べ、岩国基地の司令官に電話で安全管理の徹底を申し入れる考えを示しました。</div></div><div><h3>山口県知事「言語道断」</h3><div>アメリカ軍岩国基地の海兵隊のパイロットが規律に違反する行為をしていたことについて、山口県の村岡嗣政知事は「とんでもない行為で言語道断だ。安全運航への意識の低さが表れている」と非難しました。<br><br>また県が先月、去年12月の接触墜落事故の調査結果について防衛省から説明を受けた際、規律違反の具体的な内容については言及がなかったことを明らかにし、「情報はしっかりと伝えていただきたい」と不快感を示したうえで、国に改めて安全対策の徹底を求めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>防衛相「米軍はきちんと対応を」</h3><div>河野防衛大臣は記者会見で「事故に関わる情報の共有をきちんとやることが日米同盟の維持にとって前提条件だ。『安全に最大限の配慮を払う』というのは当然のことで、アメリカ軍に、きちんとした対応をしてもらう必要がある。地元への説明という観点からも、どういう対策をとって、どのように規律が守られているか、把握していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>外相「地元不安 あってはならず」</h3><div>茂木外務大臣は記者会見で「アメリカ側から、マニュアルの見直しや管理体制の改善に取り組んでいると説明を受けている。米軍機の飛行の安全確保は米軍が駐留するうえでの大前提で、地元に不安を与えることがあってはならない」と述べました。そのうえで、「安全性の最大限の確保を先週、インド太平洋軍の司令官が私を表敬した際にも申し入れている。引き続き、安全面での最大限の配慮を強く求めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:50:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語民間試験 生徒の救済や制度見直し求める意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語民間試験 生徒の救済や制度見直し求める意見</span><time datetime="2019-11-05T19:03"><span>11月5日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164981_1911051706_1911051716_01_02.jpg" alt="英語民間試験 生徒の救済や制度見直し求める意見" id="news_image"></div><div></div><div>大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入が延期されたことを受けて、衆議院文部科学委員会で学校関係者などを招いて参考人質疑が行われました。参考人からは試験に向けた学習を進めてきた生徒の救済や、制度の抜本的な見直しを求める意見が出されました。</div><div>この中で、予定どおりの実施を求めてきた日本私立中学高等学校連合会の吉田晋会長は「はっきり言って混乱している。子どもたちは『読む、書く、聞く、話す』の４技能の勉強を進めてきた。高校２年生の11月まできたところで、突然、４技能は必要ないと言われ、迷子になるのは当たり前のことで、本来何があっても延期は避けなければいけなかった。文部科学省が中心になって、やってきた子たちを救済してもらいたい」と述べました。<br><br>延期を求めてきた全国高等学校長協会の萩原聡会長は「受験に必要な共通ＩＤの申請が開始される直前に延期が決定されたことで、これ以上の混乱を防げたと受け止めている校長が大変多い。文部科学省には今回課題となった経済状況や地域による格差の解消や公平性・公正性の確保などの解決に向け、制度の抜本的な見直しに取り組んでもらいたい」と述べました。<br><br>実施予定だった民間試験を運営するベネッセコーポレーションの山崎昌樹学校カンパニー長は「すでに全国でおよそ350会場のめどがたっており、さらに来年３月までに受験地を拡充すべく努力を続けてきた。地方にいけばいくほど会場がないということは事実であり、大きな課題だった」と指摘しました。また、議員から国に対し損害賠償を求めるのか質問されたのに対し、山崎氏は「まだ正直、検討ができていないというのが実態だ」と述べるにとどめました。<br><br>英語教育に詳しい京都工芸繊維大学の羽藤由美教授は「制度の実現が困難であることは複数の民間試験を利用する方針が固まった時点でほぼ見えていた。それ以来、多くの研究者が問題を指摘してきたが、耳を傾けることなくここまで来てしまった。今回の騒動に失望した若者たちの信頼を回復できるような結論を導いてもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「大学入試での英語評価の在り方検討を」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「今回の見送りは現在までの準備状況を踏まえて、自信を持って受験生におすすめすることができないと、萩生田文部科学大臣の責任で決断したものだ。引き続き、受験生のことを第一に考えながら、今回の対応を丁寧に説明するとともに、大学入試での英語の評価の在り方をしっかり検討してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「公平・公正な仕組みを議論」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者会見で、「受験者や関係者に迷惑をおかけしたことは遺憾で、今後このようなことがないようにしなければいけない。受験生が公平・公正に試験を受けられる仕組みを責任を持って作らなければならず、今後、党内でもいろいろ議論し、『これなら大丈夫だ』という仕組みを作り上げていくことが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「公平確保が大事」</h3><div>公明党の山口代表は記者会見で「大学の試験はすべての受験者に公平な基盤を確保することが大事だ。住んでいる地域や経済力で大きな差がつくような試験の実施のしかたは望ましくない。せっかく立ち止まったので、懸念や戸惑いが解消されるような取り組みを根本的にやってもらいたい」と述べました。<br><br>また大学入学共通テストへの記述式問題の導入について「受験生に対する公平性や評価の妥当性を確保するため、最大限の配慮をすべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「高校生の混乱は続いている」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は記者会見で「萩生田文部科学大臣は『身の丈に合わせて頑張ってもらえれば』と導入を前提に話をしていたのに、急転直下、延期となった。理由もよく分からず、高校生の混乱は続いている。また大学入学共通テストに導入される記述式問題についても、高校生から採点方法などに疑義の声が上がり、大きな課題となっている。あすからの予算委員会などでしっかり追及したい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「大臣の辞任・罷免を求める」</h3><div>共産党の志位委員長は記者会見で、「延期は当然の決定だ。萩生田大臣の『身の丈発言』にみられる憲法への無知・無理解は大臣の資格なしで、当然、辞任・罷免を求めることになる」と述べました。<br><br>また、大学入学共通テストへの記述式問題の導入については「教育の機会均等や、公正で公平な入試が保証されるために必要なことは何か、根本に立ち返り、急いで検討することが必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「予約金は国の責任で返金を」</h3><div>社民党の吉川幹事長は記者会見で「導入の経緯が非常に不透明であり、文部科学省が何を議論し、なぜ導入を決めたのか明らかにしたい。受験生にかしはないので『英検』が受け付けた3000円の予約金は国の責任できちんと返金しなければならない」と述べました。<br><br>また大学入学共通テストへの記述式問題の導入について「採点者からアルバイトを排除していないということで、公平性を担保できないと思う。導入の延期や中止を求めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:03:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>