<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コインチェック “被害者への補償 来週中めどに実施”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/k10011355971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コインチェック “被害者への補償 来週中めどに実施”</span><time datetime="2018-03-08T16:18"><span>3月8日</span> <span>16時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/K10011355971_1803081620_1803081621_01_02.jpg" alt="コインチェック “被害者への補償 来週中めどに実施”" id="news_image"></div><div></div><div>「ＮＥＭ」と呼ばれる巨額の仮想通貨が流出し、金融庁から２度目の業務改善命令を受けた大手交換会社「コインチェック」は、８日午後４時から記者会見し、およそ２６万人に上る被害者への補償を来週中をめどに実施すると発表しました。</div><div>またコインチェックは、流出後、停止している顧客による仮想通貨の引き出しなどについて、来週中をめどに、技術的な安全性などが確認できた仮想通貨から順次、再開する方針を明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安全性など確認後 来週中めど引き出し再開へ</h3><div>またコインチェックは、流出後、停止している顧客による仮想通貨の引き出しなどについて、来週中をめどに、技術的な安全性などが確認できた仮想通貨から順次、再開する方針を明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180308%2Fk10011355971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:18:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友文書問題 野党６党 きょうの審議応じられず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/k10011355791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友文書問題 野党６党 きょうの審議応じられず</span><time datetime="2018-03-08T16:44"><span>3月8日</span> <span>16時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/K10011355791_1803081451_1803081452_01_02.jpg" alt="森友文書問題 野党６党 きょうの審議応じられず" id="news_image"></div><div>「森友学園」への国有地売却に関する決裁文書の写しを財務省が提出したことを受けて、野党６党の幹事長・書記局長らが会談し、写しはこれまでに提出された文書と同じで認められず、８日の国会審議には応じられないという認識で一致しました。</div><div>「森友学園」への国有地売却に関する決裁文書の写しを財務省が参議院予算委員会の理事会に提出したことを受けて、立憲民主党、希望の党、民進党、共産党、自由党、社民党の野党６党の幹事長 書記局長らが会談し、対応を協議しました。<br><br>６党は、財務省が８日提出した文書の写しは、これまでに提出された文書と全く同じで、認められず、参議院予算委員会を含めて、８日の国会審議には応じられないという認識で一致しました。<br><br>そのうえで、別の文書が存在するのかなどを明らかにするため、引き続き、国政調査権を行使して、資料の提出を求めることを与党側に働きかけていく方針を確認しました。<br><br>立憲民主党の福山幹事長は記者団に対し「国会審議が空転し、混乱しているのは、すべて財務省の対応に起因するもので、政府 与党の責任だ。予算委員会を強行で開会したことは、断固、許せず、野党の質問時間を空回しして時間を消化するというのは、本当に不届きな国会運営で、強く抗議する」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/K10011355791_1803081407_1803081452_01_03.jpg" alt=""><div>「森友学園」への国有地売却に関する決裁文書の写しを財務省が参議院予算委員会の理事会に提出したことを受けて、立憲民主党、希望の党、民進党、共産党、自由党、社民党の野党６党の幹事長 書記局長らが会談し、対応を協議しました。<br><br>６党は、財務省が８日提出した文書の写しは、これまでに提出された文書と全く同じで、認められず、参議院予算委員会を含めて、８日の国会審議には応じられないという認識で一致しました。<br><br>そのうえで、別の文書が存在するのかなどを明らかにするため、引き続き、国政調査権を行使して、資料の提出を求めることを与党側に働きかけていく方針を確認しました。<br><br>立憲民主党の福山幹事長は記者団に対し「国会審議が空転し、混乱しているのは、すべて財務省の対応に起因するもので、政府 与党の責任だ。予算委員会を強行で開会したことは、断固、許せず、野党の質問時間を空回しして時間を消化するというのは、本当に不届きな国会運営で、強く抗議する」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「あるなら早く出せ」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、党の代議士会で、「財務省が文書の有無すら答えられないのは、安倍総理大臣が１年前の予算委員会で、『関わっていたら、総理大臣はおろか国会議員も辞める』と堂々と発言した件に関わっているからだ。与党が、『今の客観的な状況を踏まえてちゃんと対応しろ』と言わざるをえない状況にまで追い込んでいるので、『無いなら無いとはっきり言い、あるなら早く出せ』と強く求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>希望 玉木代表「むしろ疑惑が深まった」</h3><div>希望の党の玉木代表は、岩手県大船渡市で記者団に対し、「財務省は明言を避けており、むしろ疑惑が深まったと言わざるを得ない。円滑な国会審議は非常に困難だ。改ざんが真実なら、少なくとも財務大臣は責任を取らなければならないし、隠さざるを得ない理由の大本に安倍総理大臣や夫人の関与があったとしたら、内閣総辞職を求めなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「戦後初の深刻な疑惑」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で、「『公文書の核心部分が改ざんされたのではないか』という疑惑が、いよいよ濃厚になってきた。『公文書の改ざんで疑惑を覆い隠す』という問題は、記憶に無く、『戦後初めての深刻な疑惑が提起されている』と言ってよく、事実だとすれば、内閣総辞職に値する」と述べました。</div></div><div><h3>維新 東総務会長「委員会でただしていく」</h3><div>日本維新の会の東総務会長は、記者会見で、「財務省が、きちんと自信を持って、『文書はもうこれだけだ』としっかり言うべきで、今後も資料は要求していく。しかし、われわれの職責は、委員会で問題をただしていくのが本来だ。審議拒否はせずに、文書のことも含めて、予算委員会でしっかりただしていく」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「徹底的に究明を」</h3><div>社民党の吉川幹事長は、記者会見で、「国会審議の根幹に関わる問題だ。文書や答弁が本当なのか、うそなのかというところから疑惑が出てしまえば、議論の前提が崩れる。あいまいにすることなく、徹底的に究明しなければならず、国政調査権の行使を含め、真相を明らかにする責任が野党にはある」と述べました。</div></div><div><h3>菅官房長官「早期に説明を」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「政府としては、審議が円滑に進むよう、国会の要請に対しては誠実に対応したい。財務省にも、捜査の影響に配慮しつつ、できるだけ早期に説明できるよう最大限努力してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>識者「早急に調査結果公表を」</h3><div>財務省の一連の対応について、公文書管理委員会の委員長代理を務める三宅弘弁護士は「決裁して供覧した文書というのは、公文書管理における保存すべき重要な文書であり、一切手をつけてはいけないのが基本だ。その証拠がすぐに出てこないということ自体が、手続きに何かやましい点があったのではないかと疑われている。財務省は、国会の審議の妨げにならないよう、スピーディにすべての文書を開示して、調査結果を公表すべきだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「仮に決裁文書の書き換えが、あったとすれば、決裁・供覧制度を踏みにじるものだ。公文書管理法を作るときには考えてもみなかったことで、許されない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180308%2Fk10011355791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:44:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす開幕ピョンチャンパラ 冬季で史上最多560人余参加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/k10011355991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あす開幕ピョンチャンパラ 冬季で史上最多560人余参加</span><time datetime="2018-03-08T16:47"><span>3月8日</span> <span>16時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/K10011355991_1803081641_1803081651_01_02.jpg" alt="あす開幕ピョンチャンパラ 冬季で史上最多560人余参加" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会は、９日に開幕するピョンチャンパラリンピックに、冬の大会で史上最多となる４９の国などから５６０人余りの選手が参加することを発表しました。</div><div>ＩＰＣは、８日、ピョンチャンで記者会見を開き、参加する国の数について、北朝鮮、ジョージア、タジキスタンから選手が初めて出場し、前回のソチ大会を上回り、冬の大会では史上最多となる４９の国などが参加すると発表しました。<br><br>また、選手の数についても、組織的なドーピング問題を受けて個人資格で参加するロシアの選手などを含め５６７人となり、史上最多になるということです。<br><br>一方、大会のチケットは７日の時点で組織委員会が掲げた目標の１２８％に当たる２８万５０００枚が販売され、好調な売れ行きだとしています。<br><br>ＩＰＣのパーソンズ会長は「今回は記録的な大会で、間違いなくすばらしいものになる。何人もの障害のある人の人生を変えることができる最高の機会だ」と大会への期待を寄せました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180308%2Fk10011355991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:47:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小澤征爾さん入院 １か月治療に専念 今月の公演は降板</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/k10011356041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小澤征爾さん入院 １か月治療に専念 今月の公演は降板</span><time datetime="2018-03-08T16:58"><span>3月8日</span> <span>16時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界的な指揮者の小澤征爾さんが、心臓の弁がうまく機能しない「大動脈弁狭さく症」と診断されて入院しました。退院までおよそ１か月かかる見込みで、今月予定されている公演の指揮を降板して、治療に専念するということです。</div><div>事務所によりますと、小澤征爾さん（８２）は先月２７日に体調不良を訴えて病院で検査を受け、その後、心臓の弁がうまく機能せず、血液を全身に送り出す部位が狭くなっている「大動脈弁狭さく症」と診断されました。<br><br>検査と同時に入院し、精密検査をしたうえで治療に専念し、退院までおよそ１か月かかる見込みだということです。<br><br>小澤さんは今月、京都と名古屋、東京で開かれる「小澤征爾音楽塾オペラ・プロジェクト」で４回、指揮をするほか、子ども向けの公演で話をすることになっていましたが、すべて降板し、指揮は代役が立てられることになりました。<br><br>小澤さんは「本当に申し訳ない気持ちでいっぱいです。楽しみにしてくれていたお客様に、心から深くおわび申し上げます。私自身も、とても残念な気持ちでおりますが、また皆様の前で指揮をするためにも、今は治療に専念し、体力の回復に励みたいと思っております」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180308%2Fk10011356041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:58:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 活発な噴火活動続く 噴石や火砕流に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/k10011356051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 活発な噴火活動続く 噴石や火砕流に警戒を</span><time datetime="2018-03-08T16:59"><span>3月8日</span> <span>16時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、爆発的な噴火が相次ぎ、大きな噴石を火口の外まで飛ばす噴火も起きるなど、活発な噴火活動が続いています。気象庁は、噴火警戒レベル「３」を継続し、大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳では、今月１日から噴火が続いていて、空振と呼ばれる空気の振動を伴う爆発的な噴火が、６日は１８回、７日は１６回観測され、一連の噴火では、大きな噴石が火口から最大７００メートルまで飛んだほか、噴煙は最大で３０００メートルに達しました。<br><br>８日は雲がかかっているため噴煙や火口付近の状況はわかりませんが、空振を伴う火山性地震や振幅の大きな火山性微動が続いているため、噴火は継続していると見られるということです。<br><br>また、気象庁が７日行った聞き取り調査では、これまでの鹿児島県と宮崎県に加え、新たに長崎県と熊本県でも火山灰が降ったのが確認されました。<br><br>このほか、衛星による観測データから火口内にたまった溶岩が急速に大きくなっていることや、現地で気象台が行った観測で火山ガスの「二酸化硫黄」の放出量が、７日は３万４０００トンと今月２日の１５倍に急増していることが確認されました。<br><br>気象庁は、活発な噴火活動が続いているとして、「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に、おおむね２キロの範囲では火砕流にそれぞれ警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、火山灰や小さな噴石、火山ガス、それに爆発的な噴火に伴う空振に注意するとともに、火山灰が降り積もった地域では、大雨の際の土石流にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180308%2Fk10011356051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:59:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故 ８割余「帰還進まず」ＮＨＫアンケート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/k10011356011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原発事故 ８割余「帰還進まず」ＮＨＫアンケート</span><time datetime="2018-03-08T17:12"><span>3月8日</span> <span>17時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/K10011356011_1803081747_1803081755_01_02.jpg" alt="原発事故 ８割余「帰還進まず」ＮＨＫアンケート" id="news_image"></div><div></div><div>「町の存続すら危ぶまれる」ーーー東日本大震災と東京電力福島第一原子力発電所の事故から７年になるのを前に、ＮＨＫが福島県で被災した人や原発事故の避難者にアンケートを行ったところ、去年、一部を除き避難指示が解除された４つの町と村について、８割余りの人が「帰還が順調に進んでいない」と感じていることがわかりました。</div><div>専門家は医療や商業、雇用などが震災前の状態に回復できるよう、国や自治体が継続して取り組むことが重要だと指摘しています。<br><br>ＮＨＫは去年１２月から先月にかけて福島県で被災した人や原発事故の避難者、合わせておよそ１１００人を対象にアンケートを行い、全体の４割余りに当たる４７７人から回答を得ました。<br><br>この中で、去年春に帰還困難区域を除いて避難指示が一斉に解除された浪江町、富岡町、川俣町、それに飯舘村について住民の帰還が順調に進んでいると感じるか尋ねたところ、「そう思わない」が５６％、「あまりそう思わない」が２９％と合わせて８５％に上りました。<br><br>またこのままではまちを存続できないと思うか質問したところ、「そう思う」、「ややそう思う」と回答した人が合わせて７６％に上りました。<br><br>さらに若い人の帰還が十分に進んでいないという回答が９５％を占めたほか、６５％の人が買い物などの日常生活に支障があると答えました。<br><br>自由記述の中でいわき市で避難生活を続けている７２歳の男性は「若い人の帰還が進んでおらず、町の存続すら危ぶまれる状況です」とつづったほか、半年余り前に富岡町に帰還した６８歳の男性は「夜の家庭の明かりが全く増えない。この地域はこれからどうなるのかと思いますが、できることを前向きにやっていくだけです」と回答しました。<br><br>福島県や復興庁によりますと避難生活を送っている福島県の住民は、先月末の時点で福島県内で１万５４２０人、福島県外で３万４０９５人と合わせて４万９５１５人に上っています。<br><br>環境経済学が専門で原発事故による避難区域の復興について調査を続けている大阪市立大学の除本理史教授は「医療や商業、教育、それに雇用など生活する上で必要な条件が震災前の状態に回復していないことに加えて、原発に近い場所で暮らす住民の不安などから現在の状況があると思う。国や自治体は生活条件の回復に継続して取り組むことが重要で特に、若い子育て世代が帰還して暮らせる条件が整うかどうかが復興の試金石だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家 現地調査から感じたことは</h3><div>除本教授は去年３月に避難指示が一部で解除された福島県浪江町を訪れ、住民への聞き取りや町の復興の進み具合について調査を行っています。<br><br>浪江町は震災前、２万１０００人余りが暮らしていましたが、先月末の時点で町に住んでいる人は５１６人と震災前のおよそ２％にとどまっていて、そのうちの４３％が６５歳以上の高齢者です。<br><br>去年４月に避難先から戻った吉田八百治さん（９０）と雪子さん（８５）夫婦は聞き取りに対して、「免許証を返納して今は妻の運転で町外の病院に通っています。町内には大きな病院がないから心配です」「町内には生鮮食料品を買える店がなく、通院でも買い物でも町外に出るため時間がかかり、それがいちばんのネックです。今のままでは戻っても生活していけません」と答えていました。<br><br>このほか調査では町の中心部にある商店街を訪れ、店の再開状況や家屋の解体の進み具合について見て回ったほか、人や車の行き来がどれくらいあるかを確認していました。<br><br>除本教授は「人の姿が非常に少なく生活のにおいや音もしなくて、避難指示の解除前と大きく変化している感じがしない。戻った人は避難生活でつらいことが多かったと思うが、自宅に戻ってもまた困難に直面してしまう現状がある。戻った人の孤立を防ぎ、生活の質を上げらるよう住民に寄り添った復興のビジョンを示し対策を打つことが求められる」と話していました。</div></div><div><h3>「このまま浪江町が無くなるのでは」</h3><div>福島県浪江町の青田宗夫さん（８０）とイク子さん（８０）夫婦は、ＮＨＫのアンケートにふるさとの将来に対する強い不安を記していました。<br><br>青田さんは夫婦は避難指示の解除を受けて、去年４月に避難先の福島県二本松市から浪江町に戻りました。青田さんの自宅がある商店街に近い地区は、震災前６８世帯が暮らしていましたが、多くの世帯が避難先などでの移住を決め、これまでに戻ったのはわずか４世帯です。<br><br>青田さんは震災前、５０年以上にわたってクリーニング店を営み、およそ２００人の顧客がいましたが、住民が戻らない中では傷んだ設備を直して仕事を始めても売り上げが見込めないとして、営業を再開できずにいます。作業場では地震の揺れで壊れた配管や乾燥機などの設備がそのままになっていて、店先には今も「休業中」の貼り紙が掲げられたままです。震災前に同居していた娘と２人の孫も避難先に新居を建てたため戻ることはないといいます。<br><br>浪江町によりますと、震災前、町にはおよそ２５００人の児童生徒がいましたが、来月、７年ぶりに町内で再開される小中学校とこども園に入園、入学する子どもは２３人にとどまっているということです。<br><br>青田さん夫婦は、商店街を散歩したり草むしりしたりするのが日課ですが、若い住民の姿がほとんどなく、町内におよそ１０００あった商店や事業所は１割ほどしか再開されていない状況を見るたびに、町が将来、立ち行かなくなるのではないかと不安を強めています。<br><br>宗夫さんは「若い人が帰ってこないとだめだが、今の生活や仕事などそれぞれ事情がある。この状態では、浪江町だけではやっていけない思う。自分としてはあすのことだけを考えて生活していくしかない」と話していました。<br><br>イク子さんは「町では子どもの声や犬の鳴く声も聞こえないし、人の姿もありません。このまま浪江町が無くなるのではと考えるときがあります。友達も誰もおらず、何のために生きているのか、生きがいもなくなにもいいことがないです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180308%2Fk10011356011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:12:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大大学院教授 無免許運転の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180308/k10011356161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東大大学院教授 無免許運転の疑いで逮捕</span><time datetime="2018-03-08T17:48"><span>3月8日</span> <span>17時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>８日朝、千葉県流山市で、東京大学大学院の教授が無免許で乗用車を運転したとして警察に逮捕されました。調べに対し「運転免許が停止中だとわかっていたが、仕事で車を使う必要があり運転してしまった」と説明しているということです。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県三郷市に住む東京大学大学院新領域創成科学研究科の教授、竹谷純一容疑者（５１）で、８日午前８時半すぎ千葉県流山市の県道で無免許で乗用車を運転したとして、無免許運転の疑いが持たれています。<br><br>警察によりますと、竹谷教授は、赤信号で停車中の車に追突する事故を起こし、警察官が駆けつけたところ、無免許だとわかったということです。乗用車に乗っていた女性にけがはありませんでした。<br><br>調べに対し「運転免許が停止中だとわかっていたが、仕事で車を使う必要があり運転してしまった。脇見して前の車の発見が遅れた」と説明しているということです。<br><br>竹谷教授は、埼玉県三郷市の自宅から千葉県柏市にある柏キャンパスの研究室に出勤する途中だったと見られています。<br><br>東京大学大学院 新領域創成科学研究科事務部は「事実関係が確認できておらずコメントできません」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180308%2Fk10011356161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:48:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>