<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>上皇后さま あす乳がん手術へ 都内の病院に入院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/k10012067891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上皇后さま あす乳がん手術へ 都内の病院に入院</span><time datetime="2019-09-07T11:45"><span>9月7日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/K10012067891_1909071144_1909071145_01_02.jpg" alt="上皇后さま あす乳がん手術へ 都内の病院に入院" id="news_image"></div><div></div><div>上皇后さまは、８日に早期の乳がんの手術を受けるのを前に、７日午前、東京都内の病院に入院されました。</div><div>上皇后さまは、７日午前10時すぎ、車で皇居を出て、東京 文京区の東京大学附属病院に向かわれました。<br><br>そして、病院の入院棟の玄関に到着すると、出迎えた院長らとあいさつを交わし、報道陣に会釈をして、14階にある特別病室に入られました。<br><br>上皇后さまは、ことし７月の健康診断で、左の乳腺に腫りゅうが見つかり、その後の検査で比較的早期の乳がんと診断され、８日午前10時から、がんを摘出する手術を受けられます。<br><br>がんの進行度合いを示すステージは１で、明らかな転移はないと判断されているということで、県立静岡がんセンターと東大病院の専門の医師が協力して手術にあたるということです。<br><br>医師団は、全身麻酔のうえ、がんとその周辺だけを摘出する乳房温存手術を行う方針で、麻酔なども含め全体で４時間ほどで終わる予定だということです。<br><br>上皇后さまの入院は、平成９年に帯状ヘルペスによるとみられる激しい頭痛や発熱で治療を受けた時以来で、７日は手術に向けた検査や医療的な措置を受けられます。<br><br>８日は、上皇さまが、手術の前に病院を訪れ、手術室に入られる上皇后さまに寄り添うほか、手術後も再び病院を訪れて上皇后さまを見舞われるということです。<br><br>上皇后さまは、入院中、上皇さまが一人で過ごされることを案じているということで、手術やその後の経過が順調であれば、手術後数日で退院される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190907%2Fk10012067891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 11:45:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 西日本中心に大気不安定 局地的に非常に激しい雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/k10012067501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 西日本中心に大気不安定 局地的に非常に激しい雨も</span><time datetime="2019-09-07T11:51"><span>9月7日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/K10012067501_1909071121_1909071122_01_02.jpg" alt="台風13号 西日本中心に大気不安定 局地的に非常に激しい雨も" id="news_image"></div><div></div><div>台風13号に向かって流れ込む暖かく湿った空気の影響で、西日本を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に非常に激しい雨が降っています。土砂災害などに十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、朝鮮半島付近を北上している台風13号に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、九州や四国を中心に大気の状態が不安定になっています。<br><br>午前９時半までの１時間には、高知県土佐清水市で72ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、高知県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>九州や四国では、湿った空気が流れ込み続け、南西諸島では、別の低気圧が近づいているため、大気の不安定な状態が続く見込みで、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>８日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州北部と四国で150ミリ、九州南部と沖縄で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水のほか、落雷や突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190907%2Fk10012067501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 11:51:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号 小笠原に接近 日曜夜～月曜にかけて関東付近に接近も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/k10012067901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号 小笠原に接近 日曜夜～月曜にかけて関東付近に接近も</span><time datetime="2019-09-07T11:54"><span>9月7日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/K10012067901_1909071151_1909071154_01_02.jpg" alt="台風15号 小笠原に接近 日曜夜～月曜にかけて関東付近に接近も" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風15号は、暴風域を伴って、これから小笠原諸島に接近する見込みで、暴風や高波に警戒が必要です。台風は、８日・日曜日夜から９日・月曜日にかけて勢力を保ったまま関東付近に接近し、急激に雨や風が強まるおそれがあります。最新の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。</div><div>気象庁によりますと、強い台風15号は、７日正午には、小笠原諸島の父島の東、200キロの海上を１時間に35キロの速さで西北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は、これから夜にかけて小笠原諸島に接近し、その後、勢力を保ったまま、８日夜から９日にかけて、関東付近に接近するおそれがあります。<br><br>小笠原諸島では、台風の接近に伴って急激に風が強まるほか、関東や東海、伊豆諸島でも８日から９日にかけて猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>８日にかけて予想される最大風速は、<br>▽関東と伊豆諸島で35メートル、<br>▽東海で30メートル、<br>▽小笠原諸島で25メートルで、<br>最大瞬間風速は35メートルから50メートルに達する見込みです。<br><br>海上では、８日にかけて、猛烈なしけとなるところがある見込みで、波の高さは<br>▽伊豆諸島で９メートル、<br>▽関東と東海で８メートル、<br>▽小笠原諸島で７メートルと予想されています。<br><br>関東甲信や東海、伊豆諸島では、８日以降、局地的に雷を伴って猛烈な雨が降るところがあるほか、東北でも非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>８日朝までの24時間に降る雨の量は、東海で100ミリと予想され、その後、８日朝から９日朝までの24時間には、<br>▽東海で300ミリから400ミリ、<br>▽関東甲信と伊豆諸島で200ミリから300ミリ、<br>▽東北で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、小笠原諸島では、暴風や高波に警戒するとともに、大雨にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>関東や東海、伊豆諸島でも８日以降は、急激に雨や風が強まり大荒れとなる見込みで、台風の進路や接近する時間帯など最新の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190907%2Fk10012067901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 11:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京急線 全線で運転再開 衝突脱線事故から２日ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/k10012067991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京急線 全線で運転再開 衝突脱線事故から２日ぶり</span><time datetime="2019-09-07T13:25"><span>9月7日</span> <span>13時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/K10012067991_1909071328_1909071331_01_02.jpg" alt="京急線 全線で運転再開 衝突脱線事故から２日ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>大型トラックとの衝突脱線事故の影響で一部の区間で運転ができない状態が続いていた京急線は、安全が確認できたとして、７日午後、事故から２日ぶりに全線での運転を再開しました。</div><div>この事故の影響で、京急線は京急川崎から横浜の間で運転できなくなり、現場では、脱線した車両や衝突した大型トラックの撤去作業を進められてきました。<br><br>車両とトラックの運び出しには、当初の見込み以上に時間がかかったものの、７日午前５時までには終わり、その後、関連する設備の復旧作業が行われました。<br><br>そして、試運転で運行に問題がないか確認が進められた結果、安全確認が取れたとして、京急線は、７日午後１時10分すぎに運転を再開しました。<br><br>事故があった現場の踏切では、午後１時20分すぎに列車が通過し、京急線はこれで事故から２日ぶりに不通になっていた区間を含めて全線での運転を再開しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190907%2Fk10012067991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 13:25:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号 月曜朝の通勤通学に影響も 急激に強まる風雨に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/k10012068011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号 月曜朝の通勤通学に影響も 急激に強まる風雨に警戒</span><time datetime="2019-09-07T14:41"><span>9月7日</span> <span>14時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/K10012068011_1909071426_1909071441_01_02.jpg" alt="台風15号 月曜朝の通勤通学に影響も 急激に強まる風雨に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号は比較的大きさが小さくコンパクトなのが特徴です。台風が近づくと急激に風や雨が強まるため、暴風や大雨、高波に警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>最大風速30メートル以上と予想 トラック横転も</h3><div>台風15号は風速25メートル以上の暴風域を伴いながら東日本に接近する見込みです。関東や伊豆諸島、東海では最大風速が30メートル以上に達すると予想されています。樹木や電柱、ブロック塀などが倒れるおそれがあるほか、走行中のトラックが横転するおそれがあり、台風が接近している中での屋外の行動は極めて危険です。台風の暴風域に入る前に安全な場所に移動し、暴風域に入ったあとは、不要不急の外出は控えるようにしてください。</div></div><div><h3>アンダーパスなどで危険な状態も</h3><div>台風15号の周辺には非常に発達した雨雲があります。接近すると短時間のうちに猛烈な雨が降り、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水が発生するおそれがあります。特に首都圏など都市部では、雨水が地中にしみ込みにくく、急激な浸水による被害や川の氾濫が起きる危険性が高まります。都市部の地下空間や、道路のアンダーパスなどでも水が排水できずにたまることで一気に危険な状態になることがあります。雨が強まっているときには近づかないようにしてください。</div></div><div><h3>台風から離れていても一発大波に警戒</h3><div>台風が接近する沿岸では、猛烈なしけや大しけが予想されています。台風から離れていても「一発大波」とも呼ばれる局地的な高波が突然押し寄せることがあります。台風が接近しているときだけでなく、離れているときでも海に近づくのは危険で、様子を見にいくのは控えてください。</div></div><div><h3>ハザードマップを確認 早めの備えを</h3><div>台風が近づく前に、自分の住んでいる地域で起きる災害の特徴を知り、備えておくことが重要です。自治体が公表しているハザードマップなどを使って災害の危険性や避難場所をあらかじめ確認してください。今後発表される気象庁の情報のほか、自治体の情報にも注意し、早めの避難を心がけてください。</div></div><div><h3>月曜朝の通勤通学に影響も</h3><div>台風の速度によっては９日月曜日の朝の通勤・通学にも影響が出るおそれがあります。最新の交通情報を確認するようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190907%2Fk10012068011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 14:41:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道地震から１年 遺族や住民ら600人が追悼式 北海道 厚真町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/k10012068041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道地震から１年 遺族や住民ら600人が追悼式 北海道 厚真町</span><time datetime="2019-09-07T15:27"><span>9月7日</span> <span>15時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/K10012068041_1909071523_1909071527_01_02.jpg" alt="北海道地震から１年 遺族や住民ら600人が追悼式 北海道 厚真町" id="news_image"></div><div></div><div>去年９月の地震で、大規模な土砂崩れが発生するなど37人が犠牲になった北海道厚真町で７日、追悼式が開かれ、遺族などが亡くなった人たちを悼みました。</div><div>去年９月の胆振東部地震の発生から６日で１年になるのに合わせて、厚真町で追悼式が開かれ、遺族や住民のほか、鈴木知事など600人余りが参列しました。<br><br>全員で黙とうしたあと、宮坂尚市朗町長が「犠牲になられた皆さんは、厚真町にとってかけがえのない人たちだった。復興までは遠く険しい道のりだが、犠牲になられた人たちから託された、郷土、厚真町の輝きを取り戻すため、町民と一丸となって立ち上がりたい」と述べました。<br><br>また、遺族を代表し、両親を亡くした早坂信一さん（54）が「突然、家族や友人を失った事実をそう簡単に受け入れられるものではない。ただ、亡くなった人たちは、私たち家族がいつまでも泣いているのではなく、幸せになることを望んでいると思う」と述べました。<br><br>このあと、参列者は、祭壇に花を供え、亡くなった人たちを悼んでいました。大きな被害が出た、厚真町と安平町、そしてむかわ町では、地震から１年が過ぎた今でも、700人余りの住民たちが仮設住宅などでの暮らしを余儀なくされていて、生活の再建が課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190907%2Fk10012068041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 15:27:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島 赤松 今季かぎりで引退 がんから復活目指した姿は勇気も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/k10012068051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島 赤松 今季かぎりで引退 がんから復活目指した姿は勇気も</span><time datetime="2019-09-07T15:49"><span>9月7日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190907/K10012068051_1909071544_1909071549_01_02.jpg" alt="広島 赤松 今季かぎりで引退 がんから復活目指した姿は勇気も" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・広島で、胃がんからの復帰を果たした37歳のベテランの外野手、赤松真人選手が、今シーズンかぎりで現役を引退することになりました。</div><div>これは７日、球団が発表しました。<br><br>赤松選手は京都府出身の37歳。平成17年に立命館大学からドラフト６位で阪神に入団し、平成20年にＦＡ＝フリーエージェントで阪神に移籍した新井貴浩選手の人的補償で広島に移籍しました。<br><br>俊足と守備力の高さを評価され、移籍１年目から３年連続で100試合以上に出場し、３年前の平成28年には、終盤の勝負どころで代走や守備固めとしての役割を果たし、25年ぶりのリーグ優勝に貢献しました。<br><br>しかし、その年のオフに胃がんが発覚し、手術で胃の半分を切除し、抗がん剤治療などを経て去年、２シーズンぶりに２軍の実戦に復帰しました。<br><br>１軍でプレーすることを目指し、ことしは春のキャンプから精力的に調整する姿を見せていて、２軍のウエスタンリーグで６日までに46試合に出場し、打率１割４分３厘、盗塁を２つ決めています。<br><br>しかし、１軍での出場がなく、球団によりますと、赤松選手から今シーズンかぎりで引退する意思が伝えられ、球団もこれを了承したということです。<br><br>赤松選手は今月22日に記者会見を開き、この日に広島市のマツダスタジアムで行われる中日戦で、引退セレモニーが行われるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>がんと闘いながら…</h3><div>赤松真人選手は、立命館大学から阪神に入団し、平成20年にＦＡ＝フリーエージェントで阪神に入団した新井貴浩選手の補償として広島に移籍しました。<br><br>50メートル５秒台の俊足を生かした盗塁と堅い守りを持ち味とし、平成22年の８月に広島市のマツダスタジアムで行われた横浜戦ではホームラン性の打球をフェンスによじ登ってキャッチするスーパープレーを見せました。<br><br>チームが25年ぶりのリーグ優勝を果たした平成28年には、終盤の勝負どころで代走や守備固めとして貢献し、チームに欠かせない“いぶし銀”の存在となりました。<br><br>しかしそのオフ、初めて受診した人間ドックで胃がんが発覚。すぐに胃の半分を切除する手術を受けましたが、リンパ節への転移が見られる「ステージ３」だと分かり、抗がん剤治療を余儀なくされました。<br><br>半年以上に及んだ治療では、抗がん剤の副作用で体重が10キロ近く減少。それでも、同じように病と闘う人やファンから届いた1000通を超える激励の手紙を心の支えに、復帰を目指してリハビリを続けました。<br><br>そして去年には２年ぶりに２軍のキャンプに参加。３月４日の練習試合に代打で出場して実戦復帰を果たし、この年は２軍の公式戦55試合に出場して、代名詞の盗塁も５つ決めました。<br><br>その後も抗がん剤の後遺症とみられる手足のしびれと戦いながらことしのキャンプでは、「１軍でプレーすることが恩返し。僕もしんどかったときにたくさんの人にエールをもらって頑張れたので」と話し、１軍の試合に出場して盗塁を決めることを目標に練習を続けていました。<br><br>それでも、若手が実力をつける中で、１軍に呼ばれることはなく球団に引退を申し入れました。<br><br>オフにはがんに関する講演会に積極的に参加するなど、がんからの復活を目指した赤松選手の姿は、グラウンドの内外で多くの人に勇気と力を与えました。</div></div><div><h3>広島 阪神 両ファンから惜しむ声</h3><div>広島市のマツダスタジアムを訪れたファンからは、これまでの活躍をねぎらう声や引退を惜しむ声が聞かれました。<br><br>赤松選手のファンだという広島市の40代男性は、「一生懸命頑張っていて、また１軍に帰ってくると思っていたが残念です。いぶし銀のイメージでした。がんを克服して、まずはお疲れさまでしたと言いたいです」と話していました。<br><br>鳥取県大山町の50代男性は「復帰するのを待っていましたが、引退はショックです。足も速いし、守備範囲も広いという印象の選手でした。またカープにコーチで帰ってきたらうれしいです」と話していました。<br><br>広島市の20代男性は「びっくりしました。小学生のときに学校に野球を教えに赤松さんが来てくれて、優しく接してくれたのが印象的でした。がんが発覚したときに引退するかもとは思っていましたが、復活してすごいと思います」と話していました。<br><br>また、阪神ファンの大阪市の40代男性は「移籍前は赤星さんと赤松さんで売り出そうかというところだったので、貴重な人が移籍してしまったという感じでした。復活劇を見たかったですが、阪神ファンとしても残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190907%2Fk10012068051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 15:49:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>