<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>空港で逮捕・起訴の４人再逮捕へ 金塊密輸しようとした疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>空港で逮捕・起訴の４人再逮捕へ 金塊密輸しようとした疑い</span><time datetime="2017-05-24T06:50"><span>5月24日</span> <span>6時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992871_1705240649_1705240650_01_03.jpg" alt="空港で逮捕・起訴の４人再逮捕へ 金塊密輸しようとした疑い" id="news_image"></div><div>先月、福岡空港から７億円を超える現金を無許可で海外に持ち出そうとしたとして逮捕・起訴された韓国人の男４人が、韓国から日本に金塊、数キロを密輸しようとした疑いがあるとして、警察は近く関税法違反などの疑いで再逮捕する方針です。持ち出そうとした現金も金塊取り引きの資金だった疑いがあると見て捜査しています。</div><div>先月２０日、福岡空港から７億円余りの現金を無許可で香港に持ち出そうとしたとして、イ・ヒョンウ被告（３４）ら韓国人の男４人が関税法違反の疑いで逮捕され、その後、起訴されました。<br><br>捜査関係者によりますと、その後の調べで、４人は逮捕される数日前、別の男とともに、韓国から福岡空港を経て日本国内に金塊、数キロを密輸しようとした疑いがあることがわかったということです。<br><br>実際に金塊を持ち込もうとしたのは別の男ですが、４人が関わっていた疑いがあるということで、警察は近く、関税法違反などの疑いで再逮捕する方針です。警察は、持ち出そうとした７億円余りについても金塊取り引きの資金だった疑いがあると見て、取引の実態などを捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 06:50:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前ＣＩＡ長官「ロシアとトランプ陣営接触の情報入手」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>前ＣＩＡ長官「ロシアとトランプ陣営接触の情報入手」</span><time datetime="2017-05-24T09:05"><span>5月24日</span> <span>9時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992931_1705240640_1705240643_01_02.jpg" alt="前ＣＩＡ長官「ロシアとトランプ陣営接触の情報入手」" id="news_image"></div><div></div><div>去年のアメリカ大統領選挙でロシアによる干渉があったとされる問題で、ＣＩＡ＝中央情報局のトップを務めたブレナン前長官は２３日、アメリカ議会下院の委員会が開いた公聴会で、「ロシアの政府当局者とトランプ陣営の関係者との接触を裏付ける情報を手にしていた」と証言しました。</div><div>去年の大統領選挙でロシアによる干渉があったとされる問題では、トランプ陣営の関与がなかったかを解明するため、ＦＢＩ＝連邦捜査局がすでに捜査に着手しているほか、アメリカ司法省がより独立性の高い特別検察官を任命しています。<br><br>こうした中、２３日下院の情報委員会が開いた公聴会で、ことし１月までＣＩＡのトップを務めたブレナン前長官は、「ロシアの政府当局者とトランプ陣営の関係者との接触を裏付ける情報を手にしていた。さらに捜査を進めべきと判断するに足りる情報があった」と述べ、捜査の正当性を強調しました。<br><br>さらに、ロシア側が大統領選挙に干渉しようとしているとの情報があったことから、去年８月、ロシアの連邦保安庁長官に警告したところ関与を否定されたことも明らかにしました。<br><br>ただブレナン前長官は、ロシアの政府当局者が接触したトランプ陣営の関係者などから実際に協力を得ることができたのかどうかについては、すでにＣＩＡを退任したことを理由に「今も解明できない疑問として残っている」と述べるにとどまりました。</div></section><section class="module--content"><div><div>ブレナン前長官の発言についてホワイトハウスは声明を発表し、「１年におよぶ捜査にもかかわらず、ロシアとトランプ陣営の共謀関係を示す証拠は全くない」などと反論しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 09:05:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>稀勢の里が夏場所休場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>稀勢の里が夏場所休場</span><time datetime="2017-05-24T09:08"><span>5月24日</span> <span>9時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993031_1705240923_1705240925_01_03.jpg" alt="稀勢の里が夏場所休場" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱・稀勢の里が、２４日の夏場所１１日目から休場することになりました。</div><div>稀勢の里は、先場所１３日目に左腕や左胸にけがを負いながらも千秋楽の本割と優勝決定戦に続けて勝ち、劇的な逆転で２場所連続優勝を果たしました。その後はけがの治療のため先月の春巡業を休んで地道な調整を進め、夏場所出場を決めました。<br><br>夏場所初日には先場所痛めた左腕を十分に使うことができず小結の嘉風に一方的に敗れ、その後は２連勝と持ち直しました。４日目には平幕の遠藤に敗れ、初めての金星を許しましたが、その後は４連勝と復調の兆しを見せていました。<br><br>しかし、９日目に平幕の栃煌山、２３日の１０日目に関脇の琴奨菊に敗れ、ここまで６勝４敗となり、２４日、日本相撲協会に休場を届け出ました。稀勢の里の休場はこれまでの１５年間の土俵生活で１日だけで、大関だった平成２６年初場所の千秋楽以来２回目です。<br><br>２４日に稀勢の里と結びの一番で対戦する予定だった関脇の玉鷲は不戦勝となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田子ノ浦親方「力が入らないとのことだった」</h3><div>稀勢の里の師匠の田子ノ浦親方は「きのうの夜ときょうの朝、話して決めた。本人が『ちょっと力が入らない』と言うので、２人で話をして、これでは相撲にならないということで休場を決めた」と述べ、先場所負った左の大胸筋と腕の筋肉のけがの影響で本人から休場の申し出があったと説明しました。<br><br>そして、「けがが悪化したということではないが、中日を過ぎてから力が入らなくなってきたとのことだった。本人から休場すると言い出すことは、これまでなかった。本人は『すみません』と言っていた」と話しました。<br>今場所の相撲については、「必死だったと思う。横綱なので、出ればいいというわけではない。横綱の責任もあると思う」と話し、「来場所に向けて治療していくことになる」と話していました。</div></div><div><h3>過去の休場は１度だけ</h3><div>稀勢の里は平成１４年春場所に初土俵を踏んで以来、１５年間の土俵生活で、休場は１日しかありません。このところ、横綱・大関陣はけがに苦しみ、休場する力士が相次ぐ中、稀勢の里のけがへの強さや体の頑丈さは、安定した成績を残してことしの初場所後に横綱昇進を果たすことができた１つの要因となっていました。<br><br>稀勢の里が唯一、休場したのは平成２６年の初場所、千秋楽の一番で、１４日目を終えて７勝７敗とし勝ち越しがかかっていましたが、右足の親指のけがで初めて休場しました。このため、初土俵から１２年かけて積み上げた連続出場が９５３回で途絶え、この場所は千秋楽が不戦敗となって７勝８敗となり、大関で唯一負け越した場所となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 09:08:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融庁 商工中金を立ち入り検査 不正融資問題で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金融庁 商工中金を立ち入り検査 不正融資問題で</span><time datetime="2017-05-24T09:30"><span>5月24日</span> <span>9時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993041_1705240937_1705240939_01_02.jpg" alt="金融庁 商工中金を立ち入り検査 不正融資問題で" id="news_image"></div><div>政府系金融機関の商工中金が、中小企業を支援する国の制度で不正な融資を繰り返していた問題で、金融庁は不正が全国的に行われた原因などを調べるため、２４日、商工中金の立ち入り検査に乗り出しました。</div><div>東京・中央区にある商工中金の本店には、２４日の午前９時ごろに、金融庁の担当者などが入り検査を始めました。商工中金は、災害や円高などで資金繰りが悪化した中小企業に資金を貸し付ける国の制度で、不正な融資を繰り返し、本部の職員が不正を隠蔽していたことも明らかになっています。<br><br>この問題で、商工中金が設けた第三者委員会は、一連の不正について、経営陣からの直接の指示はなかったと結論づけています。しかし、金融庁は、不正が全国各地の支店で行われた原因などを詳しく調べる必要があるとして、２４日、経済産業省や財務省とともに、商工中金の立ち入り検査に乗り出しました。検査では、資料の分析や聞き取り調査を通じて、不正が行われた原因や、経営陣の関与が本当に無かったのかなどを調べる方針です。<br><br>この問題で政府は今月９日、商工中金に対し、原因の究明などを求める業務改善命令を出していますが、検査の結果によっては、追加の処分も検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>不正の内容は</h3><div>今回、商工中金による不正が明らかになったのは、「危機対応業務」と呼ばれる国の制度を使った融資です。<br><br>この「危機対応業務」は、リーマンショックを受けて平成２０年につくられた制度で、金融危機や大規模な災害、それに円高などによって一時的に資金繰りが悪化した中小企業に融資などを行います。商工中金は、この業務を行うために、国の指定を受けた金融機関の１つです。<br><br>今回の不正は、去年１０月、鹿児島支店の管理職が企業の書類が改ざんされた可能性があることに気付き、支店内で聞き取り調査をしたところ、担当者２人が改ざんを認めたことから発覚しました。<br><br>商工中金は、去年１２月に、外部の弁護士でつくる第三者委員会を設け、「危機対応業務」の融資全体のおよそ１２％を対象に調査を行いました。先月、第三者委員会が発表した調査結果では、全国各地の支店で９９人の職員が合わせて８１６件の不正にかかわり、本来、対象とならない企業に行われた融資は、総額で１９８億円に上るとしています。<br><br>具体的な不正の方法としては、例えば、この制度で融資を受けられるように、商工中金の職員が企業の業績を実際より悪い内容に見せるため書類を作成したり、改ざんしたりしたケースがあったということです。また、企業が従業員を減らさずに雇用を維持した場合に、利子の一部を日本政策金融公庫が負担する仕組みを利用しようと、従業員の数を実際よりも多く偽って書類を作成したケースもあったということです。<br><br>商工中金では、「危機対応業務」による融資の実績が支店を評価する指標の１つとされていることから、現場ではボーナスなどに影響する「事実上のノルマ」と受け止められていたということです。<br><br>さらに、東京の池袋支店では、平成２６年から２７年にかけて、不正な融資などが１１０件あることが確認されていましたが、本部の「コンプライアンス統括室」が中心になって不正を隠蔽していたと指摘しています。</div></div><div><h3>なぜ金融庁主導で検査</h3><div>商工中金は、経済産業省と財務省、それに金融庁の３つの省庁が共同で所管していますが、現在の安達健祐社長をはじめ、歴代のトップを送り込んできた経済産業省との関わりが最も深いとされています。今月９日に政府が出した業務改善命令も、経済産業省が中心になって作成されました。<br><br>しかし、処分の前提となった調査結果は、商工中金がみずから設置した第三者委員会がまとめたもので、調査の対象は、問題となった制度による融資全体の１０％余りの件数にとどまっています。そのうえ、商工中金のいわば「身内」ともいえる経済産業省の主導による調査や処分では、不正の実態や経営陣の関与を本当に解明できるのか、不信感が広がっているのが実情です。<br><br>このため、金融機関の検査を専門とする金融庁が主導する形で立ち入り検査を実施し、政府は、必要があれば、追加の処分を検討することで、こうした不信感を払拭（ふっしょく）する狙いがあるものと見られます。<br><br>第三者委員会がまとめた調査結果では、一連の不正について、本部の職員が隠蔽に関わっていたものの、「経営陣の直接的な指示はなかった」と結論づけています。この中では経営陣の対応について、経済産業省の元事務次官である商工中金の前の社長が、不正の疑いがあるという最初の報告を聞いて、「何やってんだ」と常務を叱責し、国の制度融資の指定金融機関の資格を剥奪されるような最悪の事態を想定すべきだなどと強い危機感を示したことを明らかにしています。<br><br>しかし、前の社長は、不祥事として届け出る必要はないという内部の調査に疑問をもたず、そのまま了承しており、第三者委員会はトップマネジメントの対応に不十分な点があったと指摘しています。全国の支店に不正な融資が拡大し、何度も繰り返された根本的な原因がどこにあるのか、徹底した解明が求められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 09:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カンヌ映画祭 日本人監督の作品が公式上映</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カンヌ映画祭 日本人監督の作品が公式上映</span><time datetime="2017-05-24T09:53"><span>5月24日</span> <span>9時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993051_1705240951_1705240953_01_02.jpg" alt="カンヌ映画祭 日本人監督の作品が公式上映" id="news_image"></div><div></div><div>フランスで開かれていることしのカンヌ映画祭で、最優秀賞を競う部門にノミネートされた、河瀬直美監督の作品「光」が公式上映され、観客から大きな拍手が送られました。</div><div>河瀬監督の最新作「光」は、視覚障害者向けの映画の音声ガイドを作っている女性と、次第に視力を失っていく男性カメラマンの物語で、２人のやり取りを通して、「見る」、「見える」とはどういうことかを問いかけています。<br><br>この作品は、フランスで開かれている世界３大映画祭の１つ、カンヌ映画祭で、最優秀賞のパルムドールを競うコンペティション部門にノミネートされ、２３日、会場で公式上映されました。河瀬監督や、出演した俳優の永瀬正敏さんなどが、レッドカーペットを踏みしめながら会場に入り、上映が終わると観客から大きな拍手が送られました。<br><br>上映に先立って河瀬監督は、ＮＨＫのインタビューに応じ、「私たちは見ているつもりでも、実は見えていないことがたくさんあります。だから自分に問うとか、考える、見つめるということが、とても大切だと思います」と話していました。<br><br>カンヌ映画祭は今月２８日まで開かれ、最終日にパルムドールの受賞作品が発表されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 09:53:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１歳児重体 父母が床に突き落としたか 殺人未遂容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１歳児重体 父母が床に突き落としたか 殺人未遂容疑で逮捕</span><time datetime="2017-05-24T10:11"><span>5月24日</span> <span>10時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993061_1705241022_1705241032_01_02.jpg" alt="１歳児重体 父母が床に突き落としたか 殺人未遂容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県姫路市のアパートで、この家に住む夫婦が１歳の次男を床に突き落とし、足で蹴るなどして意識不明の重体にさせたとして、殺人未遂の疑いで逮捕されました。警察によりますと、２人は暴行を加えたことを認めたうえで、「殺すつもりはなかった」などと供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、姫路市宮上町の自称、建設作業員、小國亮容疑者（３０）と、妻で無職の典子容疑者（２４）です。<br><br>警察によりますと、２人は２３日の午後５時半ごろ、自宅アパートの部屋で１歳の次男を床に突き落とし、足で蹴るなどの暴行を加えたとして、殺人未遂の疑いが持たれています。次男は病院に運ばれましたが、頭を強く打って意識不明の重体となっています。<br><br>警察によりますと、２人は調べに対し暴行を加えたことを認めたうえで、「殺すつもりはなかった」と供述し、典子容疑者は「泣き止まなかったので腹が立った」と供述しているということです。<br><br>警察によりますと、この夫婦にはほかに長男がいますが、以前、２人から虐待を受けたことがあり、現在は養護施設で暮らしているということです。警察は、詳しいいきさつや虐待の状況などについて調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 10:11:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案 社会への監視強まるか 専門家の見方は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案 社会への監視強まるか 専門家の見方は</span><time datetime="2017-05-24T10:40"><span>5月24日</span> <span>10時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993071_1705241054_1705241059_01_03.jpg" alt="「テロ等準備罪」新設法案 社会への監視強まるか 専門家の見方は" id="news_image"></div><div>２３日、衆議院を通過した、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案について、捜査や刑事裁判に携わってきた法律の専門家の間では、見方が分かれています。</div><div>「テロ等準備罪」は、かつて廃案になった「共謀罪」の構成要件を改め、「組織的犯罪集団」が重大な犯罪を計画して準備行為をした場合などに処罰するもので、２３日、衆議院を通過し、参議院に送られました。この法案をめぐっては、処罰の対象となる「組織的犯罪集団」を捜査当局が広く解釈することで社会への監視が強まるおそれがあるかどうかが論点の１つとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「捜査は慎重に行われる」</h3><div>法案に賛成している元検事の平尾覚弁護士は、東京地検特捜部などで実務に携わった経験から、捜査は慎重に行われるという見方をしています。平尾弁護士は、「法案の条文は非常に限定されたものになっている。組織的な犯罪集団であるかどうかを立証することは非常にハードルが高い。そういった意味では使いづらい法律で、捜査当局が乱用しようと思ってもできない」と話しています。そのうえで、「犯罪が国境を越えて起きるようになっている。各国が同じ行為を犯罪として扱う必要があり、ほかの国に『共謀罪』の規定がある中で日本が足並みをそろえて同じ土俵に立つということは非常に評価できる」と話しています。</div></div><div><h3>「プライバシーの領域に公権力入る可能性も」</h3><div>一方、ＧＰＳ端末を使って居場所を把握する捜査は違法だと訴え、最高裁判所で主張が認められた亀石倫子弁護士は、法案に反対しています。亀石弁護士は、「私たちが担当した事件では、容疑者の交際相手の車にまでＧＰＳ端末が取り付けられた。その時点で拡大解釈をしている。組織的犯罪集団かどうか評価するのは捜査機関なので、恣意的（しいてき）な判断が入り込む余地がある」と話しています。そのうえで、「組織的犯罪集団に一変したかどうかなどを把握するには、もっと前からこの団体は危険だと目をつけて監視対象にする必要がある。プライバシーの領域に公権力が入ってくる可能性があることを、自分たちの問題として考えてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 10:40:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>