<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>車の交通量減り事故減少も都市部で死亡事故増加 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012424031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車の交通量減り事故減少も都市部で死亡事故増加 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-10T16:07"><span>5月10日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424031_2005101507_2005101606_01_02.jpg" alt="車の交通量減り事故減少も都市部で死亡事故増加 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、車の交通量が減り、全国で事故が大幅に減る一方、都市部での死亡事故が増えていることが、警察への取材でわかりました。スピードを出しやすくなっていることが背景にあるとみられています。</div><div>感染の拡大が本格化したことし３月以降、車の交通量や人出が減っていて、警察庁のまとめによりますと、３月の１か月間に全国で起きた人身事故の件数は２万7763件と、去年に比べおよそ18％減少しました。<br><br>ところが、都市部の一部の都県では死亡事故が増加しています。<br><br>ことしに入ってから今月７日までに交通事故で死亡した人が全国で最も多かったのは愛知で去年より17人多い61人、東京も去年より７人多い50人となっています。<br><br>警察によりますと、愛知では３月と４月の人身事故が去年よりおよそ30％も減少したのに、死者が28人と４人多くなりました。<br><br>感染の拡大に伴って道がすいた影響で、ドライバーの注意力が散漫になり、スピードを出しやすくなっていることが背景にあるとみて、各地の警察は注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ドライバーの注意力散漫 子どもや高齢者が犠牲に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424031_2005101507_2005101606_01_03.jpg" alt=""><div>注意力が散漫になり、スピードを出しすぎてしまうドライバーが相次ぐ中、交通ルールを守っていた子どもや高齢者が犠牲になる事故も相次いでいます。<br><br>今月７日に東京・江戸川区の交差点で、青信号の横断歩道を自転車で渡っていたとみられる中学１年の根井陽多さん（12）が、直進してきたワゴン車にはねられ死亡しました。<br><br>入学したばかりの中学校は新型コロナウイルスの影響で休校中で、自宅での勉強を終えて近所の公園に向かう途中でした。<br><br>同級生によりますと、将来の夢はＳＬの運転士で、鉄道の業務を学べる都内の私立高校への進学を希望していたということです。<br><br>捜査関係者によりますと、ワゴン車を運転していた渋谷博容疑者（53）は、気付かずにはねてしまったと話しているということです。<br><br>根井さんは事故の衝撃でおよそ40メートルほど先まで飛ばされていて、警視庁はワゴン車が法定速度を大幅に上回るスピードで走っていた疑いがあるとみて調べています。<br><br>また、３月には葛飾区の国道でも、青信号の横断歩道を歩いて渡っていた小学５年生の女の子が、信号無視で突っ込んできたとみられる車にはねられ死亡しました。<br><br>一方、愛知県岩倉市では先月15日、青信号で横断歩道を渡っていた73歳の女性が、左折してきたトラックにはねられて死亡し、警察は運転手が注意を怠った疑いがあるとみて調べています。</div></div><div><h3>都内「交通量減り 飛ばす車多い」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424031_2005101507_2005101606_01_04.jpg" alt=""><div>都内の幹線道路では、10日も、交通量が少なくスピードが出しやすい状況になっています。<br><br>世田谷区の三軒茶屋駅周辺でタクシーを走らせていたドライバーの男性は、「都内の交通量はすごく減っていると感じる。飛ばす車が多いので、気をつけてもらいたいなと思う」と話していました。<br><br>世田谷区に住むドライバーの男性も、「国道246号線や近くの環状七号線は、20％くらい車が減っているかなと思う。道路がすいているから、全体的にスピードが出ている」と話していました。</div></div><div><h3>警視庁 スピード違反の取締り強化</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424031_2005101507_2005101606_01_05.jpg" alt=""><div>子どもたちが犠牲となる死亡事故が後を絶たないことに、警視庁は危機感を強め、８日から緊急対策に乗り出しました。<br><br>学校の休校が続き、ふだん見かけない時間帯に子どもたちが出歩くようになっているのに、注意力が散漫な状態でスピードを出しすぎるドライバーが増えているとして、幹線道路を中心に取締りを強化しています。<br><br>このうち江戸川区の現場近くでは白バイ隊員が巡回し、専用の機器を使ってスピード違反の取締りにあたっていました。<br><br>警視庁交通総務課の児玉誠司課長は「未来ある子どもたちの命が奪われていることを極めて重大に受け止めている。ふだんは非常に車が多くゆっくり走っているところ、スピードに乗れて注意力も散漫になっているという交通状況の変化を、ドライバーは十分に認識していただきたい。スピード違反について重点的に取締りを行っていく」と話しています。<br><br>一方で、警視庁は歩行者に対しても注意を呼びかけています。<br>道路に飛び出さないことはもちろん、青信号を渡る際でも車が来ないか確認してほしいとしていて、特に子どものいる家庭では、改めて交通安全について話し合ってもらいたいとしています。<br><br>児玉課長は「横断歩道を渡っていても、右左折を含めた車が来ることがありうるということを、もっと伝えていきたい。交通ルール、マナーを守ることの、さらに一歩先に進んだ、自分の身を守る行動を実践してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012424031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 16:07:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 稚内と釧路でサクラ開花 「集まっての花見控えて」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012424121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 稚内と釧路でサクラ開花 「集まっての花見控えて」</span><time datetime="2020-05-10T17:43"><span>5月10日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424121_2005101728_2005101743_01_02.jpg" alt="北海道 稚内と釧路でサクラ開花 「集まっての花見控えて」" id="news_image"></div><div></div><div>気象台は10日、北海道の釧路市と稚内市でサクラが開花したと発表しました。<br><br>全国で最も遅い開花で、１月に沖縄をスタートした桜前線は、４か月余りかけて最後の観測地点に到達しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424121_2005101728_2005101743_01_03.jpg" alt=""><div>釧路市の鶴ヶ岱公園では10日午後、気象台の担当者が、サクラの開花の目安にしているエゾヤマザクラの木に６輪以上の花が咲いているのを確認し、気象台は「釧路市でサクラが開花した」と発表しました。<br><br>釧路市のサクラの開花は、平年より７日早く、去年より１日遅くなりました。<br><br>道内では稚内市でも10日午前、平年より４日早く、去年より３日遅く、サクラの開花が発表されました。<br><br>気象庁は全国58の観測地点でサクラの開花を観測していて、桜前線は１月６日に那覇市で開花してから、４か月余りかけて北上し、全国最後の観測地点に到達しました。<br><br>釧路市や稚内市のサクラは平年だと３日前後で満開になるということですが、ことしは新型コロナウイルスの感染が続いていることから、地元の自治体は、人が集まっての花見は控えてほしいと話しています。<br><br>釧路地方気象台の内田秀治技術専門官は「ことしは花見ができず、サクラをじっくり味わえない年になって残念だ。来年はみんなで楽しめるようになればうれしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012424121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 17:43:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスクつけてジョギング 注意点を専門家が指摘 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012424091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスクつけてジョギング 注意点を専門家が指摘 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-10T18:00"><span>5月10日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424091_2005101722_2005101741_01_02.jpg" alt="マスクつけてジョギング 注意点を専門家が指摘 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で外出の自粛や在宅勤務が長引く中、運動不足を解消しようと、公園などでジョギングをする人が目立っています。<br><br>健康政策を専門にする専門家は、マスクをつけたうえで、ほかのランナーと距離を十分にあけて走るなど、具体的な注意点をまとめた動画を公開し、感染予防対策の必要性を呼びかけています。</div><div>緊急事態宣言の延長を受けて外出の自粛や在宅勤務が長引く中、都内の公園や河川敷では、運動不足を解消しようと、１人でも気軽に取り組むことができるジョギングをする人が目立っています。<br><br>筑波大学大学院で健康政策を専門にする久野譜也教授の研究室では、このほど、ジョギングをするときの新型コロナウイルスの感染予防対策を紹介する動画を作成し、YouTubeで配信を始めました。<br><br>動画では、飛まつ感染を防ぐために、自分自身がマスクをつけたうえで、ほかのランナーはマスクをつけていないことを想定し、前後左右に適度な距離をとって走ることが、何より大切だとしています。<br><br>具体的には、▽ほかのランナーと前後10メートル以上間隔をあけること、▽追い抜くときには１メートル50センチほど横に距離を置くことをすすめています。<br><br>加えて、マスクをつけて走ると呼吸をしにくくなるため、心臓や肺に負担がかかっているとして、ふだんよりも走るスピードを抑えるようアドバイスしています。<br><br>久野教授は「運動不足やストレス発散のために外で軽い運動をすることは重要なことだ。ジョギングについては、自分を守り他人に迷惑をかけないためにも、マスクをつけたうえで、人との間隔をあけて走ってほしい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マスクつけて走る人「最低限のエチケットだが本当にきつい」</h3><div>今月に入って都内では気温が25度を超える夏日となる日が出ていますが、公園や河川敷では、ほとんどの人がマスクをつけながらジョギングや散歩をしています。<br><br>50代の男性は「在宅での仕事が続き、一歩も外に出ない日が２日、３日と続くことがあるので、体の調子を整えるためにジョギングをしています。ただ、マスクをつけて走るのは本当にきついです。感染症対策で周囲の人に対する最低限のエチケットでもあるので、これからもマスクはつけますが、無理なく休んで呼吸を整えながら運動するよう心がけています」と話していました。<br><br>仲間と一緒にジョギングをしていた20代の女性は「こういう状況なので絶対にマスクをつけて走りますが、息苦しくて、いつもの２倍以上疲れる気がします。呼吸もつらくなるので、最後のほうはついついマスクをずらして息をしてしまいます」と話していました。<br><br>週に１回ジョギングを欠かさずに行ってきたという50代の男性は「自分は大丈夫かなと思っていますが、マスクをつけないと周りの人たちが気にすると思うので、いつもマスクをつけるようにしています。ゆっくり走るようにすれば、そこまでつらくないですが、これからより暑くなってくると厳しいです」と話していました。</div></div><div><h3>マスクつけたときは「ニコニコペース」で</h3><div>久野教授は、「マスクをつけて走ると、低酸素の状態になるので、アスリートが心肺機能の強化のため気圧の低い高地で行う強化合宿と似た状況と言える。マスクをつけていないときと同じ強度の運動を行わず、走るスピードを落とすなどの対策が必要だ」と訴えました。<br><br>そのうえで、「マスクをつけているだけで大きな負荷がかかっている。人と話しながら走ってもつらくないくらいのスピードでのジョギングを推奨したい。話したり笑ったりしても息が切れないくらいの『ニコニコペース』を意識してほしい。それでも十分な運動効果は得られる」としています。</div></div><div><h3>熱中症などのリスクも</h3><div>マスクをつけてジョギングすることの健康リスクについて、日本医師会の認定健康スポーツ医で、循環器内科が専門の杉岡充爾医師は、「低酸素状態で走ることで、熱中症などさまざまな病気にかかるリスクにつながる。正しい知識を踏まえた対策を講じて走ってほしい」と注意を呼びかけています。<br><br>杉岡医師によりますと、千葉県船橋市にある自身のクリニックを訪れる患者の中には、長引く自粛生活によるストレスで自律神経に乱れが生じ、血管が収縮しているケースが見られるということです。<br><br>血管が収縮した状態で息がしにくいマスクをつけて走ると、低酸素状態になりやすく、脳や心臓に十分な酸素が行き渡らなくなり、心不全や不整脈などの病気につながるリスクがあるとしています。<br><br>また、これから気温がどんどん上がる中でマスクを着けて走った場合、脳に届く酸素が少なくなり、判断力が鈍くなるため、汗をかく量が増えても、脱水状態など体調の微妙な変化に気付かず、熱中症になるおそれがあると指摘しています。<br><br>杉岡医師は、ジョギングなど運動をするときにもマスクをつけることは重要だという認識を示していて、準備運動をしっかり行うことや、運動中も人が近くにいないことを確認したうえで、適宜、マスクを取って呼吸を整えることをすすめています。<br><br>杉岡医師は「健康を保つために適度な運動は重要だ。ただ、低酸素状態で走ることで、熱中症などさまざまな病気にかかるリスクにつながる。正しい知識を踏まえた対策を講じて走ってほしい。私たちは今まで経験したことのない大きなストレスのもとで生活を送っているので、通常の運動ができると思わず、無理をしないことが大事だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012424091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 18:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都内 新たに22人感染確認 ８日連続で100人下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012424101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都内 新たに22人感染確認 ８日連続で100人下回る</span><time datetime="2020-05-10T18:19"><span>5月10日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424101_2005101803_2005101804_01_02.jpg" alt="東京都内 新たに22人感染確認 ８日連続で100人下回る" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は10日、都内で新たに22人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>都内で１日に感染が確認された人は８日連続で100人を下回り、40人を下回るのは５日連続です。</div><div>東京都は10日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて22人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の１日の感染者は、今月３日以降、８日連続で100人を下回り、今月６日から５日連続で40人を下回りました。<br><br>都によりますと、22人のうち12人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>残る10人は、これまでに感染した人の濃厚接触者だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて4868人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012424101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 18:19:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 御蔵島村議会議長 上京中新型コロナに感染し帰島後発症か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012424191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 御蔵島村議会議長 上京中新型コロナに感染し帰島後発症か</span><time datetime="2020-05-10T18:42"><span>5月10日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424191_2005101834_2005101842_01_02.jpg" alt="東京 御蔵島村議会議長 上京中新型コロナに感染し帰島後発症か" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の島しょ部で初めて新型コロナウイルスへの感染が確認された、御蔵島村の村議会議長が、先月にかけて上京し、妻が入院していた23区内の病院を訪ねていたことが、村への取材でわかりました。<br><br>この病院では、議長の妻を含め、院内でのウイルス感染が確認されているということで、村は議長が上京中に感染したあと島に戻り、発症した疑いもあるとみています。</div><div>人口300人余りの東京都・御蔵島村の広瀬鹿雄村議会議長は、９日、都内の島しょ部で初めて新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>村によりますと、議長は３月末に島を出て上京し、先月にかけて妻の入院先の23区内の病院を訪ねていたということです。<br><br>議長が先月15日にヘリコプターなどを使って島に戻ったあとの17日、この病院で新型コロナウイルスによる院内感染の発生が確認され、22日には議長の妻の感染も確認されたということです。<br><br>議長はその後、今月７日になって呼吸困難や発熱などの症状が出たということで、村では、議長が上京中に感染したあと、島に戻った疑いもあるとみています。<br><br>保健所が、議長と濃厚接触した疑いのある村長や副村長、それに住民などの健康観察を進めていますが、村によりますと、これまでに症状を訴えている人はいないということです。<br><br>島では十分な医療体制が整っていないことなどから、御蔵島村では観光客などの来島の自粛のほか、住民にも不要不急の上京の自粛を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>島内には診療所１か所</h3><div>御蔵島は、都心から南におよそ200キロ、面積が20平方キロメートル余りで、御蔵島村の人口は先月27日時点で315人です。<br><br>島内にある医療機関は診療所１か所だけで、医師１人と看護師２人が勤務していますが、感染症の患者を受け入れられる医療体制は整っていないということです。<br><br>このため村は、感染者や、感染が疑われる人が出た場合には、東京消防庁に依頼して、救急用のヘリコプターで島外の医療機関に搬送する対応をとっています。<br><br>こうした医療の状況に加えて、島では限られた地域に住民が密集して暮らしていて、感染が爆発的に拡大してしまうと深刻な影響が懸念されるとして、村は島外の人に対し、観光などで島に入ることを自粛するよう呼びかけています。<br><br>さらに島の住民に対しても、通院などのやむをえない場合を除いては島の外に出ることを自粛するよう求めていて、島外に出た場合には帰島後２週間は外出を控えるよう求めています。<br><br>御蔵島村の広瀬久雄村長は、濃厚接触の疑いがあるとして自宅で職務にあたっているということで、10日午前、自宅からＮＨＫの電話取材に応じました。<br><br>広瀬村長は、自身の体調に変化は見られないとしたうえで、「きのう感染確認の一報を受けたあと、速やかに行政防災無線や村のホームページを通じて住民に知らせるとともに、外出自粛や接触の機会を減らすことを改めてお願いしました。医師１人に看護師２人と厳しい医療体制の島ですので、感染の拡大は必ず防がなくてはなりません。村としては住民からの相談窓口の体制を拡充するなどして、都とも連携して感染防止に一層取り組むとともに、皆様には観光など不要不急の来島は控えていただくよう、引き続き強くお願いをしたい」と話していました。<br><br>一方、島内で感染者が出たことを受けて、村は急きょ12日から、備蓄していたマスクを住民１人につき10枚ずつ配布することを決めました。<br><br>御蔵島村総務課の中村真也課長は、「島から感染者が出たことには驚きしかない。限られた地域に住民が密集して暮らしていることもあり、さらなる感染拡大を防ぐため、身近な生活様式を見直すなど、感染の予防を呼びかけていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>島内の宿泊施設は営業自粛　４月以降観光客なし</h3><div>御蔵島の観光協会によりますと、御蔵島には船に乗って沖合にいる野生のイルカを見るイルカウォッチングを目的に観光に訪れる人が多く、去年の４月と５月は延べおよそ2500人がイルカウォッチングに参加したということです。<br><br>しかしことしは、島内にある７つの宿泊施設がすべて営業を自粛していて、観光シーズンの始まる先月以降、観光客は１人も来ていないということです。<br><br>９日に島内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたことを受けて、観光協会は職員を基本的に在宅勤務とし、窓口は１人だけで、休業の要請に応じた事業者に支給される東京都の協力金の申請手続きの相談などに応じているということです。</div></div><div><h3>小池知事「しっかりとした安全対策講じる」</h3><div>小池知事は、10日、記者団に対し、「島は閉鎖空間なので、いったんウイルスが絡むと非常に危険になる。濃厚接触者の観察とともに、村の機能が落ちないように、都の職員をすぐ派遣した。島での初めてのケースなので、しっかりとした安全対策を講じることで、ほかの島の皆さんにも安心していただけるようにしたい」と述べました。<br><br>そのうえで、島しょ部の医療体制については、「急病者などをすぐにヘリコプターで運ぶ体制は平時からできている。特に今回は感染症なので、必要なことをしっかり進め、島での１つのモデルができればと思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012424191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 18:42:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 国内感染者１万5847人（横浜港のクルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012424211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 国内感染者１万5847人（横浜港のクルーズ船除く）</span><time datetime="2020-05-10T20:42"><span>5月10日</span> <span>20時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424211_2005101903_2005101904_01_02.jpg" alt="新型コロナ 国内感染者１万5847人（横浜港のクルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>10日はこれまでに東京都で22人の感染が確認されるなど、９都道府県で合わせて70人の感染が新たに発表されています。<br><br>また、北海道で５人が死亡するなど合わせて９人の死亡が発表されました。<br><br>国内で感染が確認された人は空港の検疫などを含め１万5847人、このほか横浜港のクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて1万6559人となっています。<br><br>亡くなった人は国内で感染した人が633人横浜港のクルーズ船の乗船者が13人の合わせて646人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人の累計は、次のとおりです。<br><br>▽東京都は4868人<br>▽大阪府は1743人<br>▽神奈川県は1169人（13）<br>▽埼玉県は964人（５）<br>▽北海道は954人（９）<br>▽千葉県は874人（１）<br>▽兵庫県は693人（５）<br>▽福岡県は654人（１）<br>▽愛知県は501人<br>▽京都府は352人<br>▽石川県は278人（１）<br>▽富山県は221人<br>▽茨城県は168人<br>▽広島県は165人<br>▽岐阜県は150人<br>▽群馬県は147人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は97人<br>▽奈良県は90人<br>▽宮城県は88人<br>▽福島県は81人<br>▽新潟県は81人<br>▽長野県は75人<br>▽高知県は74人<br>▽静岡県は73人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は62人<br>▽大分県は60人<br>▽栃木県は56人<br>▽山梨県は56人<br>▽愛媛県は48人<br>▽熊本県は48人<br>▽三重県は45人<br>▽佐賀県は45人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽島根県は24人<br>▽岡山県は24人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は５人<br>▽鳥取県は３人です。<br><br>このほか、▽空港の検疫で確認された人や長崎港のクルーズ船の乗組員など合わせて312人▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は、きのう（９日）までに▽国内で感染した人などが266人▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて270人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などはきのう（９日）までに▽国内で感染した人などが8127人、▽クルーズ船の乗客・乗員が651人の合わせて8778人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012424211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 20:42:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>妊娠や子育ての悩み 助産師や保健師がLINEでボランティア相談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/k10012424401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>妊娠や子育ての悩み 助産師や保健師がLINEでボランティア相談</span><time datetime="2020-05-10T23:44"><span>5月10日</span> <span>23時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200510/K10012424401_2005102330_2005102344_01_02.jpg" alt="妊娠や子育ての悩み 助産師や保健師がLINEでボランティア相談" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がっている影響で妊娠や子育ての悩みを相談する身近な施設などが閉鎖されているとして、全国の助産師や保健師などのボランティアグループが「ＬＩＮＥ」を活用した、夜間の相談に応じています。</div><div>この取り組みは「オンラインまちの赤ちゃん保健室」と名付けられ、新型コロナウイルスの影響で子育て支援施設が閉鎖されたり、親子の集うイベントが中止されたりして身近な相談先が少なくなっているとして、全国の助産師や保健師、それにソーシャルワーカーなどで作るグループがボランティアで始めました。<br><br>「オンラインまちの赤ちゃん保健室」のホームページから、ＬＩＮＥの公式アカウントを友達登録し、妊娠や子育てに関する悩みを送ると担当者が無料で返信します。<br><br>相談は午後８時から午前０時まで受け付けていて、これまでに「授乳のリズムや離乳食の作り方を教えてほしい」とか、「子どもが急に発熱したが新型コロナウイルスの感染が心配だ」などといった相談が寄せられているということです。<br><br>発起人で新渡戸文化短期大学の榊原久子准教授は「妊娠や子育てに関する悩みを抱えながら孤立すると、自分だけで何とかしようと思いがちになる。ギリギリの気持ちになる前に、不安を安心に変える場所として利用してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200510%2Fk10012424401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 May 2020 23:44:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>