<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>教諭いじめ 50にも上る悪質行為 弁護士が警察に被害届へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012123681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>教諭いじめ 50にも上る悪質行為 弁護士が警察に被害届</span><time datetime="2019-10-11T18:48"><span>10月11日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012123681_1910111835_1910111848_01_02.jpg" alt="教諭いじめ 50にも上る悪質行為 弁護士が警察に被害届" id="news_image"></div><div></div><div>神戸市の小学校の教諭らによるいじめ問題で、被害を受けた男性教諭は熱湯の入ったやかんを顔につけられるなどおよそ50に上る悪質ないじめ行為を受けたと訴えていることが分かりました。代理人の弁護士は、11日夕方、警察に被害届を出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012123681_1910111835_1910111848_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>神戸市の市立東須磨小学校では、30代の男性教諭３人と40代の女性教諭１人の合わせて４人が、20代の同僚の男性教諭に悪質ないじめを繰り返し、被害を受けた教諭は体調を崩して先月から出勤できなくなっています。<br><br>被害を受けた教諭の関係者によりますと、いじめは去年春ごろから始まり、羽交い締めにして激辛のカレーを無理やり食べさせられただけでなく、ドレッシングやキムチ鍋のもとを飲まされたこともあったということです。<br><br>また熱湯の入ったやかんを顔につけられたり、首を絞められたりするなどの暴力を日常的に受けていたほか、「クズがしゃべるな」などとひんぱんに暴言を吐かれたとしています。<br><br>さらに、買ったばかりの新車にトマトジュースをかけられたり、かばんの中に氷を入れられたりしたなどいじめ行為はおよそ50に上ります。<br><br>ことし６月に校長がいじめた教諭を指導したあとにも「おまえが全部言ったんやろ」「こんなんでいじめとは思わんでな」などと言われたということです。<br><br>いじめを受けた教諭の代理人の弁護士は、11日夕方、警察に被害届を出しました。</div></div><div><h3>暴行・強要・器物損壊…校長の対応も問題視</h3><div>被害を受けた男性教諭が訴えているいじめ行為は、およそ50に上ります。<br><br>いじめが始まったのは遅くとも去年の春ごろ。男性教諭が赴任して１年ほどたった時期でした。<br><br>「新人なので授業を見学させてほしい」と申し出たところ、「来るな、教室が汚れる」などと言われたということです。<br><br>男性教諭は、その時期から日常的な暴力行為が始まったと訴えています。<br><br>▽平手打ちをされた、<br>▽蹴られた、<br>▽首を絞められて呼吸困難になった、<br>▽関節技をかけられ「痛い痛い」と言ってもやめてくれなかった、<br>▽熱湯の入ったやかんを顔につけられた、<br>▽コピー用紙の芯でおしりをたたかれあざができた、などとしています。<br><br>去年の運動会のあとの飲み会では、ビール瓶を口に突っ込まれて無理やり飲まされたうえ、飲み終えた瓶で頭をたたかれたこともあったとしています。<br><br>そして、去年９月４日午後、学校の家庭科室で、後ろから羽交い締めにされ、激辛カレーを食べさせられたほか、激辛カレーを目にこすりつけられたと訴えています。<br><br>さらに、激辛ラーメンを汁まで全部飲まされ、その場にいた教員らは苦しむ姿を見て大笑いしていたということです。<br><br>男性教諭の大事な持ち物や車などへの嫌がらせも後を絶たなかったといいます。<br><br>▽かばんに氷を入れられ中身がびしょぬれになることが数十回におよび、<br>▽児童に配付するためのプリントに水を垂らされたり、<br>▽指導案に落書きされたりしたということです。<br><br>▽買ったばかりの新車にトマトジュースをかけられ、<br>▽中に水をまき散らされたこともあったということです。<br><br>ことばによる悪質ないじめも、ひんぱんに行われていました。<br>▽「出張に行ったら甘いもん買ってくるのが礼儀やろ」と言われ、<br>▽買って帰ったところ「こんなんで好かれようとするな」と目の前で捨てられたとも訴えています。<br><br>▽仕事が終わっていないのに「はよ帰りたいから送れやクズ」と言われるなど何度も送迎を強要されたということです。<br><br>▽日常的に名前に「クズ」「ゴミ」などを付けて呼ばれ、<br>▽仕事上の質問をしても「クズがしゃべるな」などと遮られたと訴えています。<br><br>いじめは児童のいる場所でも行われていました。<br>加害者側の教諭は児童の前で男性教諭の悪口を言い、「学級をめちゃめちゃにしたれ」「言うこときかんでいい」「男子全員ではめて居場所をなくせ」などとけしかけていたということです。<br><br>学校側の対応の問題点も訴えています。<br>去年12月、男性教諭は前の校長と期末面談を行いました。<br>この中で前校長から、嫌がらせをされていないか尋ねられ、男性教諭は「お世話になってます」と答えると、前校長からは「じゃ、おまえはいじめられてないんやな」と念を押されたとしています。<br><br>ことし６月、いじめ行為について見かねた別の教諭から通報があり、現在の校長が加害者側の教諭らを指導しました。<br>しかしこのあとも「おまえが全部言ったんやろ」「おまえの後ろには校長という偉い人がいる」「いじられてなんぼ。こんなんでいじめとは思わんでな」などと言われたということです。<br><br>男性教諭はことし４月ごろから睡眠障害などの症状が出るようになり、夏休みには「２学期が始まったらまたやられる」という気持ちで精神状態がさらに悪化していったということです。<br><br>男性教諭の代理人の弁護士は、こうした行為について、強要や暴行、器物損壊にあたる可能性があるとして、11日夕方、警察に被害届を出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012123681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:48:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｊ２ 町田ゼルビアが名称変更届け ファンの反対相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012124201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｊ２ 町田ゼルビアが名称変更届け ファンの反対相次ぐ</span><time datetime="2019-10-11T23:37"><span>10月11日</span> <span>23時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012124201_1910112337_1910112337_01_02.jpg" alt="Ｊ２ 町田ゼルビアが名称変更届け ファンの反対相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪ２の町田ゼルビアがチーム名を「ＦＣ町田トウキョウ」に変更する届け出をＪリーグに提出し、承認を受けていたことがわかりました。</div><div>Ｊ２の町田ゼルビアは東京・町田市を拠点とするクラブで、去年、大手ＩＴ会社のサイバーエージェントが筆頭株主になり、経営権を取得しました。<br><br>Ｊリーグによりますと、ゼルビアからチーム名を「ＦＣ町田トウキョウ」に変更する届け出がＪリーグに提出され、先月の理事会で承認を受けたということです。<br><br>一方で、チーム名の変更をめぐってサポーターから反対意見が相次いでいます。<br><br>サイバーエージェントが配信したサポーターミーティングの動画では、藤田晋社長が「チーム名の変更は契約の項目に入っていた」などと説明したのに対して、泣きながら反対するたくさんのファンの姿が確認できます。<br><br>さらにツイッターなどＳＮＳでも「応援辞め時かな」「裏切られた」などの投稿もあがっています。<br><br>こうした事態に、ゼルビアの広報担当者は「動画の内容のとおりです。チーム名の変更は保留です」などと話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012124201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:37:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/k10012120511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ</span><time datetime="2019-10-12T02:22"><span>10月12日</span> <span>2時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/K10012120511_1910120220_1910120222_01_02.jpg" alt="台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風19号は勢力を保ったまま、12日夕方から夜にかけて東海や関東にかなり接近し、上陸するおそれがあります。記録的な大雨や暴風で大雨の特別警報が発表され、甚大な被害が発生するおそれがあります。大雨や暴風、高波、高潮に厳重に警戒するとともに、自治体の発表する情報に注意し、事態が悪化する前の早めの避難を心がけてください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/K10012120511_1910120221_1910120222_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の発表によりますと、大型で非常に強い台風19号は、12日午前２時には、八丈島の南西380キロの海上を、１時間に20キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は935ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は65メートルで、中心の東側370キロ以内と西側280キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、伊豆諸島南部が台風の暴風域に入りました。<br><br>八丈島空港では午前０時40分ごろに35メートル、静岡県の石廊崎では午前１時半ごろに27.6メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は非常に強い勢力を保ったまま暴風域を伴って、12日夕方から夜にかけて東海や関東にかなり接近し、上陸するおそれがあります。<br><br>12日は西日本から東北にかけての広い範囲で非常に激しい雨が降るおそれがあり、特に関東と東海を中心に猛烈な雨が降って記録的な大雨となるおそれがあります。<br><br>12日夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東海で1000ミリ、<br>▽関東甲信で600ミリ、<br>▽伊豆諸島で450ミリ、<br>▽北陸で400ミリ、<br>▽近畿で300ミリ、<br>▽東北で250ミリ、<br>▽四国と中国地方で200ミリと予想されています。<br><br>その後、13日の夜遅くまでの24時間には、<br>▽東北で200ミリから300ミリ、<br>▽北陸で100ミリから200ミリ、<br>▽北海道と関東甲信、東海、近畿で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、伊豆半島や関東で川の氾濫や土砂災害が相次いだ昭和33年の「狩野川台風」に匹敵する記録的な大雨となり、特別警報を発表する可能性があるとしています。<br><br>また、12日は西日本から北日本にかけての広い範囲で猛烈な風や非常に強い風が吹き、特に台風が近づく東海や関東では記録的な暴風となる見込みです。<br><br>12日に予想される最大風速は、<br>▽東海と関東甲信で45メートル、<br>▽東北と近畿で30メートル、<br>▽北陸と四国、中国地方で25メートル、<br>▽九州北部で22メートル、<br>▽北海道と九州南部で20メートルで、<br>最大瞬間風速は、<br>▽東海と関東甲信で60メートル、<br>▽東北と近畿で45メートル、<br>▽北陸、四国、中国地方、九州北部で35メートル、<br>▽北海道と九州南部で30メートルに達する見込みです。<br><br>海上は猛烈なしけや大しけとなり、予想される波の高さは、<br>▽東海と関東、伊豆諸島で13メートル、<br>▽東北と近畿で10メートル、<br>▽四国で９メートル、<br>▽小笠原諸島で８メートル、<br>▽北陸、中国地方、九州、沖縄・奄美で６メートルなどとなっています。<br><br>さらに、12日昼すぎから13日にかけて西日本から北日本の広い範囲で高潮のおそれがあります。<br><br>土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫、暴風や高波、高潮に厳重にしてください。特別警報の発表を待たずに、自治体が発表する避難情報に注意して、事態が悪化する前の早めの避難を心がけてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191010%2Fk10012120511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 02:22:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 スーパーなど首都圏中心にきょう臨時休業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/k10012124261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 スーパーなど首都圏中心にきょう臨時休業</span><time datetime="2019-10-12T02:47"><span>10月12日</span> <span>2時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/K10012124261_1910120136_1910120247_01_02.jpg" alt="台風19号 スーパーなど首都圏中心にきょう臨時休業" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の接近に伴ってスーパーやデパートは12日、首都圏を中心に多くの店舗を臨時休業とします。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>スーパー</h3><div>（イトーヨーカ堂）<br>東京、神奈川、埼玉、千葉、茨城、静岡、愛知、それに岐阜にあるすべての店舗。<br><br>（マルエツ）<br>東京、神奈川、埼玉、千葉、栃木、茨城にあるすべての店舗。24時間営業を行う店舗については午前９時までの営業とします。<br><br>（いなげや）<br>東京、神奈川、埼玉、それに千葉にあるすべての店舗。<br><br>（東急ストア）<br>東京、神奈川、埼玉、千葉、静岡のほぼすべての店舗。<br><br>（オオゼキ）<br>東京、神奈川、千葉のすべての店舗がそれぞれ休業となります。一方、次のスーパーは営業時間を短縮します。<br><br>（イオンリテール）<br>首都圏と静岡のすべての店舗と、福島の一部の店舗の営業時間を短縮し、12日の正午から午後５時までに営業を終えることになりました。<br><br>（サミット）<br>東京、神奈川、埼玉、それに千葉にある店舗を正午までに閉店します。<br><br>（ライフコーポレーション）<br>東京、神奈川、埼玉、それに千葉の店舗は午後１時までに閉店します。<br><br>（ヤオコー）<br>埼玉など首都圏の店舗を午後１時までに閉店します。</div></div><div><h3>デパート</h3><div>▽三越伊勢丹ホールディングス、▽大丸松坂屋百貨店、▽高島屋、▽阪急阪神百貨店、▽そごう・西武はいずれも首都圏の店舗を臨時休業としています。<br><br>各社は詳しい営業状況をホームページに掲載しています。</div></div><div><h3>コンビニ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/K10012124261_1910120127_1910120247_01_03.jpg" alt=""><div>セブン‐イレブン・ジャパンによりますと、12日は首都圏と東海を中心に、およそ1000店が休業するということです。<br><br>休業する時間帯は店舗ごとに判断して決めるため、店によって異なるということです。<br><br>会社によりますと、台風に備えてこれだけの規模の店舗が休業するのは、初めてだということです。<br><br>ファミリーマートとローソンは、今後の台風の状況によって休業するか、店舗ごとに判断するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191012%2Fk10012124261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 02:47:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号影響 国内空の便 1666便の欠航決まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/k10012124321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号影響 国内空の便 1666便の欠航決まる</span><time datetime="2019-10-12T02:49"><span>10月12日</span> <span>2時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/K10012124321_1910120223_1910120249_01_02.jpg" alt="台風19号影響 国内空の便 1666便の欠航決まる" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の接近に伴い、12日の国内の空の便は合わせて1666便の欠航が決まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>国内線</h3><div>▽日本航空は、全国各地の空港を発着する542便が欠航します。このうち、羽田と成田を発着する便はほとんどが欠航します。<br><br>▽全日空は、全国各地の空港を発着する合わせて569便が欠航します。このうち、羽田と成田、それに静岡を発着する便は全便が、中部と関西、それに大阪を発着する便はほとんどが欠航します。<br><br>▽スカイマークは各地を結ぶ111便で、朝方の便を除き、ほとんどが欠航します。<br><br>▽ジェットスターは成田と中部を発着する合わせて118便が欠航します。<br><br>▽フジドリームエアラインズは県営名古屋や静岡などを発着する合わせて62便が欠航します。<br><br>▽ピーチ・アビエーションは、関西や成田、それに仙台などを発着する合わせて58便が欠航します。<br><br>▽スターフライヤーは、羽田を発着する便と、中部と福岡を結ぶ便、合わせて57便が欠航します。このうち羽田を発着する便はほとんど欠航となります。<br><br>▽エア・ドゥは羽田や新千歳などを発着する60便で、朝方の便を除きほとんどが欠航します。<br><br>▽ソラシドエアは、羽田や中部、それに神戸などを発着する合わせて48便が欠航します。<br><br>▽日本トランスオーシャン航空は中部と那覇を結ぶ便や、関空と那覇を結ぶ便など合わせて17便が欠航します。<br><br>▽春秋航空日本は成田と、新千歳や広島、それに佐賀を結ぶ便の合わせて10便が欠航します。<br><br>▽エアアジア・ジャパンが中部や新千歳、仙台を結ぶ合わせて８便が欠航します。<br><br>▽日本エアコミューターは、大阪と但馬や屋久島を結ぶ合わせて６便が欠航します。</div></div><div><h3>国際線</h3><div>▽全日空は150便が欠航し、中部と関西を発着する全便と、一部の早朝・深夜便を除く羽田と成田を発着する便は欠航します。<br><br>▽日本航空も94便が欠航し、中部と関西を発着する全便と、一部の早朝・深夜便を除く羽田と成田を発着する便が欠航します。<br><br>▽ピーチアビエーションは、関西と羽田を発着する18便が欠航します。<br><br>さらに、13日についても、すでに欠航を決めている便もあり、航空各社は、ホームページなどで最新の運航情報を確認するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191012%2Fk10012124321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 02:49:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号影響 高速道路 今後多くの区間で通行止めの可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/k10012124331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号影響 高速道路 今後多くの区間で通行止めの可能性</span><time datetime="2019-10-12T02:49"><span>10月12日</span> <span>2時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/K10012124331_1910120238_1910120249_01_02.jpg" alt="台風19号影響 高速道路 今後多くの区間で通行止めの可能性" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の影響で、高速道路ではすでに通行止めになっているところがあるほか、今後、多くの区間で通行止めになる可能性があります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>すでに通行止め</h3><div>中日本高速道路によりますと、すでに通行止めになっているのは、<br>▼西湘バイパスの全線<br><br>▼東名高速道路の<br>▽富士インターチェンジと清水ジャンクションの間の下り線<br>▽清水ジャンクションと富士川スマートインターチェンジの間の上り線です。</div></div><div><h3>12日午前６時～正午</h3><div>12日午前６時から正午までの間に通行止めを開始する可能性があるのは、いずれも上下線で、<br>▼中央自動車道の<br>▽八王子インターチェンジと一宮御坂インターチェンジの間<br>▽大月ジャンクションと都留インターチェンジの間<br><br>▼伊勢自動車道の松阪インターチェンジと伊勢インターチェンジの間<br><br>▼紀勢自動車道の勢和多気ジャンクションと紀伊長島インターチェンジの間です。</div></div><div><h3>12日正午～午後６時</h3><div>12日正午から午後６時までの間に通行止めを開始する可能性があるのは、<br>▼東名高速道路の<br>▽東京インターチェンジと春日井インターチェンジの間<br><br>▼新東名高速道路の<br>▽海老名南ジャンクションと伊勢原ジャンクションの間<br>▽御殿場ジャンクションと豊田東ジャンクションの間<br><br>▼伊勢湾岸自動車道の豊田東ジャンクションと四日市ジャンクションの間<br><br>▼新名神高速道路の四日市ジャンクションと甲賀土山インターチェンジの間<br><br>▼中央自動車道の高井戸インターチェンジと八王子インターチェンジの間<br><br>▼東名阪自動車道の鈴鹿インターチェンジと亀山インターチェンジの間<br><br>▼伊勢自動車道の伊勢関インターチェンジと松阪インターチェンジの間<br><br>▼中部横断自動車道の<br>▽新清水ジャンクションと富沢インターチェンジの間<br>▽六郷インターチェンジと増穂インターチェンジの間<br><br>▼新東名高速道路・清水連絡路の清水ジャンクションと新清水ジャンクションの間<br><br>▼中央自動車道・東富士五湖道路の都留インターチェンジと須走インターチェンジの間<br><br>▼新東名高速道路・引佐連絡路の三ヶ日ジャンクションと浜松いなさジャンクションの間<br><br>▼小田原厚木道路の厚木インターチェンジと箱根口インターチェンジの間<br><br>▼新湘南バイパスの藤沢インターチェンジと茅ヶ崎海岸インターチェンジの間の、いずれも上下線<br><br>▼名古屋第二環状自動車道の<br>▽名古屋南ジャンクションと名古屋西ジャンクションの間<br>▽名古屋インターチェンジと上社ジャンクションの間<br><br>▼東海環状自動車道の東員インターチェンジと新四日市ジャンクションの間<br><br>▼圏央自動車道の茅ヶ崎ジャンクションとあきる野インターチェンジの間の内回り外回りです。</div></div><div><h3>12日午後６時～13日午前０時</h3><div>12日午後６時から13日午前０時までの間に通行止めを開始する可能性があるのは、<br>▼北陸自動車道の<br>▽片山津インターチェンジと金沢森本インターチェンジの間<br>▽砺波インターチェンジと富山西インターチェンジの間<br>▽魚津インターチェンジと朝日インターチェンジの間<br><br>▼中央自動車道の一宮御坂インターチェンジと中津川インターチェンジの間<br><br>▼長野自動車道の岡谷ジャンクションと安曇野インターチェンジの間<br><br>▼東名阪自動車道の名古屋西ジャンクションと鈴鹿インターチェンジの間<br><br>▼舞鶴若狭自動車道の小浜インターチェンジと敦賀ジャンクションの間<br><br>▼東海北陸自動車道の荘川インターチェンジと白川郷インターチェンジの間<br><br>▼中部横断自動車道の増穂インターチェンジと双葉ジャンクションの間の、いずれも上下線<br><br>▼東海環状自動車道の<br>▽豊田東ジャンクションと可児御嵩インターチェンジの間<br>▽大安インターチェンジと東員インターチェンジの間の内回りと外回りです。<br><br>中日本高速道路では、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191012%2Fk10012124331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 02:49:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 首都圏鉄道の計画運休 一部除きほとんどの区間で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/k10012124181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 首都圏鉄道の計画運休 一部除きほとんどの区間で</span><time datetime="2019-10-12T02:56"><span>10月12日</span> <span>2時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191012/K10012124181_1910120039_1910120256_01_02.jpg" alt="台風19号 首都圏鉄道の計画運休 一部除きほとんどの区間で" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の接近に伴い、首都圏の鉄道は地下鉄の一部を除くほとんどの区間で計画運休を行うことを決め、12日の午前中から順次、運転を取りやめることにしています。このため、12日は、都心部を中心に事実上、鉄道はほぼ利用できない状態になります。</div><div>このうち、ＪＲ東日本は首都圏全域と静岡県の一部の在来線について12日の午前９時ごろから順次、運転を取りやめることを決めています。<br><br>また、東北・山形・秋田・北陸・上越の各新幹線は、12日午前11時以降、本数を減らして運転し、その後、運休することにしています。<br><br>計画運休は13日、日曜日の昼ごろまで予定しているということですが、台風の被害があれば、大幅に遅れるおそれもあるとしています。<br><br>また、東海道新幹線では、東京と名古屋の間で、始発から終日、運転を取りやめます。<br><br>このほかの主な鉄道会社でも計画運休を公表しています。<br><br>12日昼ごろから終日、全線で運転を取りやめるのは、東急電鉄、小田急電鉄、相模鉄道、多摩都市モノレール、東武鉄道、京王電鉄、東京臨海高速鉄道のりんかい線、西武鉄道、首都圏新都市鉄道のつくばエクスプレス、ゆりかもめ、東京モノレールです。<br><br>また、東京メトロや東京都交通局は地上を走る路線や区間を中心に、12日午後から終日、運転を取りやめるということです。<br><br>鉄道各社は、13日の日曜日の運行については、安全確認を行ったうえで、判断することにしていて、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191012%2Fk10012124181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 02:56:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>