<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>立民 枝野代表・共産 志位委員長 “衆院選 協力しながら準備”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民 枝野代表・共産 志位委員長 “衆院選 協力しながら準備”</span><time datetime="2019-12-15T23:05"><span>12月15日</span> <span>23時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216241_1912152249_1912152305_01_02.jpg" alt="立民 枝野代表・共産 志位委員長 “衆院選 協力しながら準備”" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党の枝野代表と共産党の志位委員長が、15日夜会談し、早期の衆議院の解散・総選挙に備えて、協力しながら準備を進めるとともに、「桜を見る会」について引き続き政府を追及していく方針を確認しました。</div><div>国会近くのホテルで行われた会談には、福山幹事長と小池書記局長も同席しました。<br><br>この中で、枝野氏は国民民主党や社民党などに合流を呼びかけていることについて、野党全体の連携に迷惑をかけないよう進めたいと説明し、理解を求めました。<br><br>そのうえで、早期の衆議院の解散・総選挙もあり得るとして、野党間で協力しながら準備を進めることで一致しました。<br><br>また、「桜を見る会」について、引き続き政府を追及していく方針を確認しました。<br><br>会談のあと枝野氏は記者団に対し、「先の臨時国会でいろいろな連携が進んだことを踏まえ、さらに半歩、一歩と進んでいくことができる。共産党との連携や協力をさらに深めたい」と述べました。<br><br>また、志位氏は「野党が一致結束し、国会の閉会中も、来年の通常国会も、『桜を見る会』について徹底追及し、安倍内閣を総辞職に追い込みたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 23:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初</span><time datetime="2019-12-16T00:20"><span>12月16日</span> <span>0時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216181_1912152156_1912152316_01_02.jpg" alt="用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初" id="news_image"></div><div></div><div>用水路への転落事故が全国で相次いでいることを受けて、国の来年度の予算案に都道府県が用水路の事故防止対策を行う費用を全額補助する事業が初めて盛り込まれることになりました。</div><div>農業用水や生活排水が流れる用水路は、農地の宅地化に伴い住宅地にも張り巡らされていて、子どもや高齢者が転落する事故が全国で相次いでいます。<br><br>用水路事故は交通事故のような詳細な全国統計はありませんが、ＮＨＫが各地の消防に取材したところ去年１年間に15の道府県で用水路などで少なくとも2000人以上が死傷していることが分かっています。<br><br>政府は今月20日の閣議決定を目指して来年度予算案の編成作業を進めていて、農業用水路などの補修や防災対策の予算として、今年度の当初予算より24％多いおよそ258億円が盛り込まれる見通しです。<br><br>この中には農業用水路などの安全対策を緊急に進めるため、令和３年度まで都道府県が用水路の危険箇所を把握したり、危険度に応じて柵やふたなどを整備したりする際の費用を全額補助する事業が盛り込まれることが政府関係者への取材で分かりました。<br><br>国は、これまでにも土地改良区などが安全対策を行う際、費用の一部を補助する事業を平成29年度から行っていますが、都道府県が主導する対策事業に国が全額を補助するのは初めてです。<br><br>今回の予算案では都道府県が国に提出する計画書が認められれば、市町村や土地改良区が管理する用水路でも、緊急性が高い危険箇所については全額が補助されるため、都道府県主導で用水路の安全対策が進むことが期待されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>15道府県で死傷者約2000人</h3><div>用水路に子どもや高齢者が転落する事故は全国で相次いでいます。<br><br>しかし、警察は用水路での溺死事故に限って「水難事故」として記録し、頭を打って死亡したりけがをしたりしたケースも含めた「用水路事故」という分類では統計を取っていないため、詳しい実態は分かっていません。<br><br>ＮＨＫは、警察庁の統計でおととしまでの３年間に溺死事故が多かった15の道府県の233の消防本部に、用水路や側溝への転落事故などで出動した件数や死者の数やけがの程度、それに事故の状況について独自に取材しました。<br><br>その結果、去年１年間に死亡した人は154人、けが人は1800人余りで、死傷者はおよそ2000人に上ることが分かりました。<br><br>死亡した人は154人で警察の統計の47人の３倍以上、けが人は警察の統計の７人に対し1800人余りに上っています。<br><br>こうした転落事故を防ぐためには柵やふたを設置するなどハード対策が有効です。<br><br>しかし、農林水産省によりますと、用水路の総延長は地球10周分にあたる40万キロに及ぶとされ、ハード対策には膨大な費用がかかります。<br><br>また、用水路の管理者も農家がお金を出し合って運営する「土地改良区」や県・市町村などさまざまです。国も平成29年度から土地改良区などが安全対策を行う際の費用の一部を補助する事業を始めていますが、特に土地改良区は予算や人手が足りず費用の一部を補助する制度があっても安全対策が進んできませんでした。</div></div><div><h3>家族３人亡くした女性「夫の死 むだではなかった」</h3><div>国が新たな対策に乗り出すことについて、用水路の事故で家族３人を亡くした富山県入善町の米原淳子さんは「国が動いたことで事故は減っていくと思います。夫の死はむだにはなりませんでした」と語りました。<br><br>米原さんは去年８月、夫の光伸さん（当時69）を自宅近くの用水路で亡くしました。<br><br>40年以上前にも現場近くの用水路で、バイクを運転していた父親が誤って転落して死亡し、米原さんが生まれる前にも幼かった姉が、親が目を離した隙に、用水路で溺れて亡くなりました。<br><br>米原さんはこれまで「自分と同じような思いをする人をなくしたい」とＮＨＫの取材に応じていて今回、国が新たな対策に乗り出すことについては「危険な用水路の対策をしないと事故は少なくならないと感じていました。県や町だけでは予算的に難しいところがあると思うので国が動いたことで５年後、10年後にはだいぶ事故は減っていくと思います。夫の死はむだにはなりませんでした」と涙ながらに語りました。</div></div><div><h3>「転落しない自信ある」70代以上で多く</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216181_1912152156_1912152316_01_03.jpg" alt=""><div>富山県内では用水路に転落して死亡する人の８割を高齢者が占めていますが、県が行ったアンケート調査で「用水路に転落しない自信がある」と答えた人は70代以上で多くなっていることが分かりました。<br><br>専門家は転落しないという過信が事故につながる要因だとして、危険性を十分意識するよう注意を呼びかけています。<br><br>全国でも用水路事故が多い富山県は死亡事故だけではなく、けがをしたケースや転落しそうになったいわゆる「ヒヤリハット」事例を集めることで事故防止につなげようと、県内の土地改良区や市町村、それに県庁の職員など合わせておよそ2000人を対象にことしアンケート調査を行いました。<br><br>その結果、自分自身や家族、知人のいずれかが用水路で危険な目に遭った経験はあると答えたのは51.7％で、全体の半数以上に上りました。<br><br>一方、「用水路に転落しない自信があるか」という質問に対して、「自信がある」と答えた人の割合は、70代は25.1％、80代以上は20.8％と、最も低い40代に比べて３ポイントから７ポイントほど高くなっていることが分かりました。<br><br>県によりますと、昨年度までの10年間で県内の農業用水路に転落して死亡した65歳以上の高齢者の数は149人と全体の８割を超えています。<br><br>県は高齢者の運動機能や平衡感覚は加齢によって低下することに加え、自分は転落しないという過信が事故につながっているとして、身近な用水路の危険性を十分意識するよう注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「社会全体の問題と認識された」</h3><div>用水路事故の実態に詳しい長岡技術科学大学大学院の斎藤秀俊教授は、国が用水路事故を社会全体の問題として認識したと評価したうえで、都道府県が主体となって対策を進めるべきだと指摘しています。<br><br>斎藤教授はこれまでの用水路の安全対策について、「用水路を所有・管理する土地改良区に任せっきりだった面があり、対策が進まなかったのは資金が足りず人員を割けないことや土地改良区によって安全対策に対する意識の差が大きかったのが理由だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、都道府県による事故防止対策の費用を全額補助する事業が来年度（令和２年度）の政府の予算案に盛り込まれることについて、「用水路事故が地元だけの問題ではなくすべての都道府県、社会全体の問題として認識されたという意味をもつ。今後、都道府県が緊急性が高いところから主体的に対策を講じることができるという点で意義がある」と評価しました。<br><br>また、「これまで用水路事故で幼い子どもや高齢者が多く命を落としてきた。こういった歴史を今後繰り返さないように、この予算を使って対策を進めてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30キロの荷物運べるドローン スタートアップ企業が開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>30キロの荷物運べるドローン スタートアップ企業が開発</span><time datetime="2019-12-16T02:01"><span>12月16日</span> <span>2時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216251_1912152253_1912160201_01_02.jpg" alt="30キロの荷物運べるドローン スタートアップ企業が開発" id="news_image"></div><div></div><div>重さ30キロの荷物を運べる大型のドローンが開発され、実用化に向けた実証飛行が始まりました。一般的なドローンよりも重い荷物に対応できるということで、山の中や急な斜面といった人や車が立ち入りにくい場所での新たな輸送手段として活用が期待されます。</div><div>大型ドローンを開発したのは、トヨタ自動車の出身者などが去年、東京で創業したスタートアップ企業のＳｋｙＤｒｉｖｅで、いわゆる「空飛ぶクルマ」作りに取り組んでいます。<br><br>ドローンは長さが1.3メートル、幅が1.7メートルで、重さ30キロの荷物を運ぶことができ、着陸せずに荷物を届けられるようワイヤーで荷物を下ろす機能も備えています。<br><br>数キロほどの重さの荷物を運ぶドローンは多くありますが、会社が強みを持つ機体の制御技術などによって、より重いものを運べるようにしたということです。<br><br>人や車が立ち入りにくい場所での新たな輸送手段としての活用を目指していて、会社は実用化に向けて今月、愛知県内の山の中で工事用の機材を運ぶ実証飛行を始めました。<br><br>この会社では、将来は重さ100キロまで運べるドローンの開発を目指しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>より重い荷物を 遠くへ 開発進む</h3><div>ドローンはカメラやセンサーを使って災害の被害状況の確認や、橋や道路などのインフラ施設の点検作業、それに農作物の生育状況の把握などで利用が広がっていて、今後は輸送サービスで活用されることが期待されています。<br><br>共同でネットスーパーの事業を手がける楽天と西友は、この夏神奈川県横須賀沖の無人島、猿島を訪れる観光客にドローンを使って食材などを配達するサービスに乗り出しました。<br><br>また、日本郵便は去年11月から福島県内で９キロ離れた郵便局の間で荷物を運ぶのにドローンを活用しています。<br><br>こうした輸送用ドローンの多くは１回に運べる荷物の重さが数キロほどで、利用の拡大に向けて、ドローンのメーカーの間では運べる重量を増やしたり、飛行できる距離を伸ばしたりするための技術開発が進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 02:01:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英ジョンソン首相 組閣に着手 ＥＵ離脱に向け議会で審議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英ジョンソン首相 組閣に着手 ＥＵ離脱に向け議会で審議へ</span><time datetime="2019-12-16T02:05"><span>12月16日</span> <span>2時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216381_1912160446_1912160447_01_02.jpg" alt="英ジョンソン首相 組閣に着手 ＥＵ離脱に向け議会で審議へ" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスのジョンソン首相は先週行われた総選挙で与党・保守党が圧勝したことを受け16日、組閣に着手し、来年１月末にＥＵ＝ヨーロッパ連合から離脱するため、議会で関連法案の審議を始めることにしています。</div><div>イギリスでは12日、ＥＵからの離脱の是非を最大の争点に総選挙が行われ、与党・保守党が過半数を大きく上回る議席を獲得しました。<br><br>これを受けて、ジョンソン首相は16日、組閣に着手し、新たな内閣を発足させます。<br><br>そして19日には、議会でエリザベス女王が政府の施政方針を読み上げる予定です。<br><br>また、ジョンソン首相は政権の公約どおり来年１月末にＥＵから離脱するため、必要な関連法案を週内にも議会に提案し、審議を始める見通しです。<br><br>与党・保守党が過半数の議席を獲得したことで法案の審議は滞りなく進むとみられ、来年１月末の離脱は確実な情勢となっています。<br><br>イギリスがＥＵから離脱したあとにはＥＵとの自由貿易協定の締結が大きな課題となりますが、これについて離脱の影響などを扱うゴーブ担当相は15日のニュース番組で、「ＥＵとの自由貿易協定に関する交渉は、来年末までに完結させる」と述べるなど、離脱後を見据えた議論も今後、本格化しそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 02:05:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復興五輪 震災の教訓伝える「おもてなし拠点」宮城 利府町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>復興五輪 震災の教訓伝える「おもてなし拠点」宮城 利府町</span><time datetime="2019-12-16T04:29"><span>12月16日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191216/K10012216191_1912152201_1912160429_01_02.jpg" alt="復興五輪 震災の教訓伝える「おもてなし拠点」宮城 利府町" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックでサッカーの会場となる宮城県利府町は、スタジアムまでの道のりに10か所の「おもてなし拠点」を設けて、訪れた人たちを迎えることになりました。災害時の避難生活を体験してもらうスポットもあり、町は「復興五輪」として東日本大震災の教訓を伝える機会にしたいとしています。</div><div>東京オリンピックで、サッカーの試合が行われる利府町にある宮城スタジアムは、最寄りのＪＲの駅からおよそ３キロ離れた場所にあり、アクセスの不便さがたびたび問題になっています。<br><br>こうした中、利府町は楽しみながらスタジアムに向かってもらおうと、試合を観戦する大型モニターや茶道や書道をはじめとする日本文化の体験施設など10か所の「おもてなし拠点」を設けることになりました。<br><br>小学校を会場にして、段ボールベッドなどでの避難生活の体験や、東日本大震災からの復興を伝えるパネルを展示するスポットもあり、町は「復興五輪」として震災の教訓を伝える機会にしたいとしています。<br><br>町は今後、運営を手伝ってもらうボランティアを募集することにしています。<br><br>熊谷大町長は「震災では、本当に多くの方々に支援してもらった。恩返しのためにも、このおもてなしを住民と一緒に行い『復興五輪』を成功させたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 04:29:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発の排気筒の解体 完了時期を延期 来年５月上旬に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発の排気筒の解体 完了時期を延期 来年５月上旬に</span><time datetime="2019-12-16T04:44"><span>12月16日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216401_1912160443_1912160444_01_03.jpg" alt="福島第一原発の排気筒の解体 完了時期を延期 来年５月上旬に" id="news_image"></div><div>東京電力は、福島第一原子力発電所で進めている高さ120メートルの排気筒の解体について、トラブルが相次いだことから、来年３月末までに終えるとしていた完了時期を延ばし、来年５月上旬ごろとする方針を固めました。東京電力は原子力規制委員会に報告したうえで、今月中の切断再開を目指す考えです。</div><div>福島第一原発の１号機と２号機の共用の排気筒は事故の際、放射性物質を含む気体が放出され内部が汚染されているほか、水素爆発などの影響で鉄骨にひびも見つかっています。<br><br>東京電力は高さが120メートルあるこの排気筒が倒壊するリスクを減らすため、半分の60メートル前後まで解体して低くする計画です。<br><br>このため遠隔で操作ができる専用の切断装置を開発し、ことし８月から切断を始めましたが、刃の摩耗が速かったり、抜けなくなったりするなど、トラブルが相次ぎ、これまでに解体したのは９メートルほどにとどまっています。<br><br>東京電力は作業を中断し、計画の再検討を行った結果、残りの解体を来年３月末までに終えることは難しいと判断し、完了時期を１か月余り延ばし、来年５月上旬ごろとする方針を固めました。<br><br>ただし天候の影響や作業の習熟の度合いなどで完了時期は前後する可能性があるとしています。<br><br>東京電力は、切断方法や作業手順の改善策をまとめ、原子力規制委員会の会合に報告する予定で、準備が整えば今月中の切断再開を目指す考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 04:44:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アンナ・カリーナさん死去 「ヌーベルバーグ」代表する俳優</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アンナ・カリーナさん死去 「ヌーベルバーグ」代表する俳優</span><time datetime="2019-12-16T04:54"><span>12月16日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216391_1912160452_1912160454_01_02.jpg" alt="アンナ・カリーナさん死去 「ヌーベルバーグ」代表する俳優" id="news_image"></div><div></div><div>1960年代にフランスの映画界に新風を吹き込んだ「ヌーベルバーグ」を代表する俳優のアンナ・カリーナさんが14日、パリ市内の病院で亡くなりました。79歳でした。</div><div>アンナ・カリーナさんは北欧のデンマーク出身で、10代後半のころ俳優を目指してフランスのパリに渡り、モデルをへてフランスを代表する映画監督、ジャン＝リュック・ゴダール氏と出会います。<br><br>カリーナさんは1960年に製作された「小さな兵隊」に出演したあとゴダール監督と結婚し、1950年代から60年代にかけてフランスの映画界に新風を吹き込んだ「ヌーベルバーグ」のなかで、フランスを代表する俳優として知られるようになりました。<br><br>カリーナさんはゴダール監督の代表作「気狂いピエロ」や「はなればなれに」に出演したほか、1961年には「女は女である」で世界３大映画祭の１つ、ベルリン国際映画祭で最優秀女優賞を受賞しています。<br><br>私生活ではのちにゴダール監督と離婚しますが、その後も俳優や歌手として活躍し、みずからも監督として映画製作に取り組みました。<br><br>カリーナさんの代理人によりますと、カリーナさんはがんを患っていて、14日にパリ市内の病院で79歳で亡くなったということです。<br><br>カリーナさんの死去を受けてリエステール文化相はツイッターに「フランスの映画界は１つの伝説を失った」と投稿し、生前の功績をたたえました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 04:54:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>