<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 藤井七段 新人王戦で初優勝 最年少記録を31年ぶり更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011674821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 藤井七段 新人王戦で初優勝 最年少記録を31年ぶり更新</span><time datetime="2018-10-17T15:04"><span>10月17日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011674821_1810171508_1810171511_01_02.jpg" alt="将棋 藤井七段 新人王戦で初優勝 最年少記録を31年ぶり更新" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の高校生棋士、藤井聡太七段が新人王戦の決勝三番勝負で２連勝し、初優勝しました。藤井七段は16歳２か月で、新人王の最年少記録を31年ぶりに更新しました。</div><div>藤井七段は17日、大阪の関西将棋会館で新人王戦の決勝三番勝負の第２局に臨み、出口若武三段（23）と対局しました。<br><br>若手棋士が参加する新人王戦は一流棋士への登竜門とされる棋戦で、六段以下などの参加規定があるため、ことし四段から一気に七段まで上がった藤井七段は今回が最後の出場となりました。<br><br>藤井七段はトーナメントを勝ち上がって決勝三番勝負に進み、今月10日に行われた第１局に勝って優勝に王手をかけていました。<br><br>17日の対局は、藤井七段が積極的に駒を進めて次第に相手の王を追い詰め、午後３時、105手までで出口三段が投了して藤井七段が２連勝で初優勝を果たしました<br><br>藤井七段は現在16歳２か月で、森内俊之九段が昭和62年に達成した17歳０か月の新人王の最年少記録を31年ぶりに更新しました。<br><br>藤井七段の棋戦での優勝は、ことし２月の「朝日杯将棋オープン戦」に次いで２回目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011674821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 15:04:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地面師」土地所有者が入院中に３者との間で売却話</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011674981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「地面師」土地所有者が入院中に３者との間で売却話</span><time datetime="2018-10-17T17:15"><span>10月17日</span> <span>17時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011674981_1810171727_1810171728_01_03.jpg" alt="「地面師」土地所有者が入院中に３者との間で売却話" id="news_image"></div><div>大手住宅メーカーの積水ハウスが土地売買をめぐって55億円の代金をだまし取られた事件で、逮捕された「地面師」グループは土地を所有する旅館のおかみが入院中に、積水ハウスを含む少なくとも３者との間で同時に売却話を進めていたことが捜査関係者などへの取材でわかりました。警視庁は、急いで土地を売却しようとしたと見て調べています。</div><div>去年、東京 品川区にあるおよそ2000平方メートルの都心の１等地の売買をめぐって積水ハウスが55億円をだまし取られた事件で、16日逮捕された、土地の所有者になりすました生命保険会社の元営業職員、羽毛田正美容疑者（63）ら「地面師」グループの８人は、17日検察庁に送られました。<br><br>この土地は戦前から続いた老舗旅館の70代のおかみが所有していましたが、その後の調べで、地面師グループは、おかみが体調を崩して入院していた去年２月から４月にかけて、積水ハウスや横浜の不動産業者など、少なくとも３者との間で同時に売却話を進めていたことが捜査関係者などへの取材でわかりました。<br><br>この土地はＪＲ五反田駅近くのマンション開発などに適した１等地ですが、旅館のおかみは売却を拒み続けていたということです。<br><br>警視庁は旅館のおかみが入院して不在の間に、急いで土地を売却しようとしたと見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011674981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 17:15:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電裁判 元副社長「最善の努力も いかんともしがたかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011675091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東電裁判 元副社長「最善の努力も いかんともしがたかった」</span><time datetime="2018-10-17T18:06"><span>10月17日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011675091_1810171758_1810171806_01_02.jpg" alt="東電裁判 元副社長「最善の努力も いかんともしがたかった」" id="news_image"></div><div>福島第一原発の事故をめぐり東京電力の旧経営陣３人が強制的に起訴された裁判の被告人質問で、原発の安全対策を担当していた元副社長は、「当時、最善の努力をしたが、いかんともしがたかった」と述べ、事故は防げなかったと主張しました。</div><div>東京電力の元会長の勝俣恒久被告（78）、元副社長の武黒一郎被告（72）、元副社長の武藤栄被告（68）の旧経営陣３人は、原発事故をめぐって検察審査会の議決によって業務上過失致死傷の罪で強制的に起訴され、いずれも無罪を主張しています。<br><br>東京地方裁判所では、17日まで２日間にわたって、原発の安全対策を担当していた武藤元副社長に対する被告人質問が行われ、検察官役の指定弁護士は、当時どうしていれば事故を防げたと思うか、認識をただしました。<br><br>これに対し武藤元副社長は「私も何度となく自問自答を繰り返してきた。振り返ってみて多くの教訓が得られ、申し訳ないが、そういう教訓なしに防ぐことは難しかったと思う。当時、われわれとしては最善の努力をしたが、いかんともしがたかった」と述べ、事故は防げなかったと主張しました。<br><br>また、原発事故の３年前に社内で想定された最大で15.7メートルの津波の計算結果に基づき防潮堤を建設していれば、事故を防げたのではないかという質問に対し、武藤元副社長は「計算結果と今回の津波の規模が違うので、具体的にどのようなものを作っておけば防げたのか、検討していないのでよくわからない」と述べました。<br><br>武藤元副社長への被告人質問は17日で終わり、19日には武黒元副社長への被告人質問が行われる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011675091_1810171758_1810171806_01_03.jpg" alt=""><div>東京電力の元会長の勝俣恒久被告（78）、元副社長の武黒一郎被告（72）、元副社長の武藤栄被告（68）の旧経営陣３人は、原発事故をめぐって検察審査会の議決によって業務上過失致死傷の罪で強制的に起訴され、いずれも無罪を主張しています。<br><br>東京地方裁判所では、17日まで２日間にわたって、原発の安全対策を担当していた武藤元副社長に対する被告人質問が行われ、検察官役の指定弁護士は、当時どうしていれば事故を防げたと思うか、認識をただしました。<br><br>これに対し武藤元副社長は「私も何度となく自問自答を繰り返してきた。振り返ってみて多くの教訓が得られ、申し訳ないが、そういう教訓なしに防ぐことは難しかったと思う。当時、われわれとしては最善の努力をしたが、いかんともしがたかった」と述べ、事故は防げなかったと主張しました。<br><br>また、原発事故の３年前に社内で想定された最大で15.7メートルの津波の計算結果に基づき防潮堤を建設していれば、事故を防げたのではないかという質問に対し、武藤元副社長は「計算結果と今回の津波の規模が違うので、具体的にどのようなものを作っておけば防げたのか、検討していないのでよくわからない」と述べました。<br><br>武藤元副社長への被告人質問は17日で終わり、19日には武黒元副社長への被告人質問が行われる予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011675091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:06:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スマホ操作で稼げる」に注意を 消費者庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011675191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スマホ操作で稼げる」に注意を 消費者庁</span><time datetime="2018-10-17T18:08"><span>10月17日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011675191_1810171813_1810171823_01_03.jpg" alt="「スマホ操作で稼げる」に注意を 消費者庁" id="news_image"></div><div>「スマートフォンを操作するだけで金が稼げる」などとするうその体験談をうたい、金もうけの方法と称するいわゆる「情報商材」などを販売していた東京の業者について、消費者庁は、業者名を公表して注意を呼びかけています。</div><div>消費者庁によりますと、東京 新宿区のインターネット関連会社「Ｑｕｅｓｔ」は、ことし４月以降、ＳＮＳに広告を出して自社のホームページに誘導し、利用者の体験談などとして「スマホを操作するだけでお金が稼げる」「月100万円以上は稼げるようになった」と宣伝したうえで、金もうけの方法と称したいわゆる「情報商材」や支援ツールとうたった商品を１万8000円から120万円で販売していました。<br><br>ところが、業者への聞き取り調査で、体験談はすべて架空のものだったことがわかり、消費者庁は業者名を公表して注意を呼びかけています。<br><br>この業者のここ半年の売り上げは６億4000万円に上り、同じ期間に全国の消費生活センターなどには「宣伝のように稼げない」といった相談が90件寄せられているということです。<br><br>消費者庁は「『簡単に稼げる』という言葉をまずは疑い、１人で判断するのではなく、家族や消費生活センターなどに相談するということを習慣づけてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>120万円余支払った男性「広告信じた自分に後悔」</h3><div>「Ｑｕｅｓｔ」に120万円余りを支払ったという60代の男性がＮＨＫの取材に応じました。<br><br>男性はことし５月、インターネットの広告を見て問題の情報商材と支援ツールと称した商品を買い、合わせて４時間ほど電話で説明を受けるサービスを利用しましたが、内容は安く仕入れたものをインターネットで転売する方法を教えられただけで、実際に利益を上げることはできなかったということです。<br><br>男性は「広告を信じてしまった当時の自分に対して後悔しか感じない。インターネットでの広告を100％信じてはいけないと思った」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011675191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省 普天間基地の辺野古移設で法的措置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011674701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>防衛省 普天間基地の辺野古移設で法的措置</span><time datetime="2018-10-17T18:29"><span>10月17日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011674701_1810171348_1810171351_01_02.jpg" alt="防衛省 普天間基地の辺野古移設で法的措置" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、沖縄県が埋め立ての承認を撤回したことを受けて、防衛省は工事の再開を目指し、行政不服審査法に基づいて、埋め立ての法律を所管する国土交通大臣に撤回の効力を一時的に停止する執行停止の申し立てを行うとともに、撤回の取り消しを求める審査請求を行いました。</div><div>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、沖縄県はことし８月、死去した翁長前知事の遺志を受け継ぎ、国が講じた環境保全対策に問題があるなどとして埋め立ての承認を撤回したことから、現場の埋め立て工事は中断しています。<br><br>これを受けて防衛省は17日午後、行政不服審査法に基づき、埋め立て承認の根拠となる公有水面埋立法を所管する国土交通大臣に対し、撤回の効力を一時的に停止する執行停止の申し立てを行うとともに、撤回の取り消しを求める審査請求を行いました。<br><br>国土交通省は今後、沖縄県の主張を確認したうえで申し立てを認めるかどうか判断することにしていて、防衛省は執行停止が認められれば埋め立て工事を再開したい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛省の法的対抗措置とは</h3><div>今回の防衛省の対抗措置は、埋め立て承認の根拠となる公有水面埋立法を所管する国土交通大臣に対し、行政不服審査法に基づいて申し立てたものです。<br><br>行政不服審査法は、国や自治体の、違法、または不当な処分に関して国民が迅速な手続きのもとで不服申し立てを行うことができます。<br><br>防衛省は「埋め立て事業を行う沖縄防衛局の権利が侵害され、速やかな回復が必要だ」として、撤回の効力を一時的に停止する、執行停止の申し立てとともに、「『環境保全対策の不備』といった沖縄県の指摘は当たらない」として、撤回の取り消しを求める審査請求を行いました。<br><br>３年前に、当時の翁長知事が埋め立て承認を取り消した際にも、防衛省は、国土交通大臣に執行停止の申し立てを行い、およそ２週間で認められました。<br><br>普天間基地の移設問題は、辺野古への移設が唯一の解決策だとする防衛省は、今回も比較的短期間で結論が出ると見ていて、仮に執行停止が認められれば速やかに埋め立て工事を再開したいとしています。</div></div><div><h3>官房長官「新知事の理解得られるよう粘り強く」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「事業者である沖縄防衛局で、撤回理由の精査など必要な検討と準備を行い、それが整ったことから、本日、行政不服審査法にも基づいて、国土交通大臣に対して審査請求を行うとともに、執行停止の申し立てを行った」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「普天間飛行場の辺野古移設の原点は、普天間飛行場の危険除去と返還だ。政府としては、早期に辺野古への移設と普天間飛行場の返還を実現したい。政府の取り組みを丁寧に説明し、新知事の理解と協力を得られるよう粘り強く対応していきたい」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、記者団が「同じ国の機関である沖縄防衛局が国土交通省に申し立てることは法の趣旨に合っているという認識か」と質問したのに対し、「法治国家の中の判断だ」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相「普天間 全面返還へ全力」</h3><div>岩屋防衛大臣は記者団に対し、「防衛省として、沖縄県から出された埋め立て承認の撤回処分について、理由を十分に検討した結果だ。普天間移設問題の原点は、市街地の真ん中に位置し世界でいちばん危険とも言われる普天間基地の危険性の除去と返還だ。防衛省は普天間基地の１日も早い全面返還を実現するために全力を尽くしたい」と述べました。<br><br>そのうえで記者団から、執行停止が認められた場合、直ちに埋め立て工事を再開するか問われたのに対し、「これから審査してもらうので、今の段階で予断を持って答えることは差し控えたい」と述べました。<br><br>さらに岩屋大臣は「選挙で示された民意は真摯（しんし）に受け止めなければならないが、私どもは、国を守るための抑止力を維持しながら、沖縄の負担を少しでも軽減しないといけない。沖縄の思いを受け止めつつも、大きな目的を達成するために作業を前に進めさせてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>沖縄県玉城知事「民意を踏みにじるもの」</h3><div>沖縄県の玉城知事は、県庁で記者団に対し「安倍総理や菅官房長官と直接、対話による解決を求めたそのわずか５日後に対抗措置を講じた国の姿勢は、県知事選挙で改めて示された民意を踏みにじるもので、到底認められるものではない」などと述べ、厳しく批判しました。<br><br>そのうえで玉城知事は、今後も政府との対話を求めるとしながらも「執行停止決定がなされれば、内閣の内部における自作自演の極めて不当な決定と言わざるをえない。沖縄防衛局長の主張や執行停止の決定の内容を精査し状況を勘案しながら対応を検討していく」と述べ、執行停止の申し立てが認められた場合は、対抗措置を検討していく考えを示しました。</div></div><div><h3>共産小池書記局長「民意を何だと思っているのか」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で「あれだけ大差となった沖縄県知事選挙の結果が出たにもかかわらず、強行する姿勢は本当に許されない。民意を何だと思っているのか。行政不服審査法は、国民の権利を守るための制度であり、防衛大臣が国土交通大臣に不服審査をするというのは『自作自演の茶番劇』と言われてもしかたがない。安倍政権の『民意はどこ吹く風』という姿勢がはっきり表れた」と述べました。</div></div><div><h3>移設反対派「民主主義の否定 憤りしかない」</h3><div>名護市辺野古の埋め立て予定地に隣接する基地のゲート前では、17日も移設に反対する人たち数十人が集まり、抗議の声を上げていました。<br><br>政府が沖縄県が行った埋め立て承認の撤回に対して法的措置に入る方向で調整を進めていることについて、県内に住む66歳の男性は「県知事選挙で移設に反対する沖縄の民意がこれでもかというぐらい示されているのに、なぜ辺野古にこだわるのか。民主主義を否定しており、憤りしかありません」と話していました。<br><br>県内に住む65歳の男性は「政府がこういう形で対抗措置に出るのは許せない。世界も注目している大きな問題なので、沖縄だけでなく日本全体で考えないといけない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011674701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:29:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ダンパー」検査データ改ざん 会社側に問い合わせ相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011675251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ダンパー」検査データ改ざん 会社側に問い合わせ相次ぐ</span><time datetime="2018-10-17T19:06"><span>10月17日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011675251_1810171912_1810171929_01_03.jpg" alt="「ダンパー」検査データ改ざん 会社側に問い合わせ相次ぐ" id="news_image"></div><div>地震による建物の揺れを抑える「ダンパー」のメーカー２社が、検査データを改ざんしていた問題で、これらのメーカーのダンパーが設置された建物の所有者などから、会社側に問い合わせが相次いでいます。しかし、所有者への説明はダンパーによる構造上の影響を計算したあとにするとしていて、対応を疑問視する声が出ています。</div><div>東京 港区に本社がある「ＫＹＢ」と「カヤバシステムマシナリー」は、平成12年３月からことし９月にかけて販売したダンパーで、検査データを改ざんしていました。<br><br>改ざんを行っていたのと同じ型式のダンパーは３万1000本余り販売され、このうち実際に改ざんが確認されたのはおよそ2500本余りで、およそ8300本余りでは確認作業が続いています。<br><br>ＫＹＢは、検査データが改ざんされたダンパーが設置された物件は、全国で1000件近くに上ると公表しましたが、個別の物件名については、所有者の許可が得られていないとして明らかにしていません。<br><br>ＫＹＢのダンパーが設置された建物の所有者などからは、改ざんされたダンパーが使われているかどうか、会社側に問い合わせが相次いでいますが、所有者への詳しい説明は、ダンパーによる構造上の影響を計算したあとにするとしていて、こうした対応を疑問視する声が出ています。<br><br>ＫＹＢは「個別の物件名は所有者の許可を得たうえで公表する方針に変わりはない」としたうえで、問い合わせが相次いでいることから、「今後の対応を検討している」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＫＹＢと子会社事業内容</h3><div>東証１部に株式を上場する油圧機器大手のＫＹＢは、平成27年に「カヤバ工業」から社名を変更しました。<br><br>自動車向けに油圧で振動を抑える部品では世界のシェアが２位で、アメリカやヨーロッパをはじめ世界24か国に生産・販売、サービス拠点を展開しているということです。<br><br>このほか、鉄道車両や航空機でも油圧技術が採用されているということです。<br><br>また、建物の免震・制振のダンパーの製造を引き継いだ子会社の「カヤバシステムマシナリー」は、建物のダンパーでは国内トップシェアを持つということです。<br><br>建物用のダンパーは、東京駅やスカイツリーなど多くの公共施設や商業施設などに使われています。グループ企業を含めて従業員はおよそ１万4800人、ことし３月期の売上高は3920億円余りです。</div></div><div><h3>データ改ざんされたダンパーとは</h3><div>検査データの改ざんが行われていたのは、免震ダンパーと、制振ダンパーと呼ばれる装置です。<br><br>このうち免震ダンパーは、地下の層に建物を直接支える免震ゴムと合わせて設置され、また、制振ダンパーは建物の地上の柱やはりなどの部分に取り付けられます。<br><br>いずれもピストン状の機構になっていて、伸び縮みする際に内部に入っている油がクッションになり地震のエネルギーを吸収します。<br><br>クッションが硬すぎると地震の揺れを吸収できなかったり、取り付け部分が損傷したりするおそれがあります。<br><br>逆に柔らかすぎると建物の揺れが大きくなってしまうおそれなどがあります。</div></div><div><h3>都庁や五輪競技会場などに同型製品</h3><div>検査データが改ざんされ国の基準などを満たしていないダンパーと同じ型のダンパーが、東京都庁や東京オリンピック・パラリンピックの競技会場などで同じ型の製品が使われていることがわかり、都が詳しい状況を調べています。<br><br>東京都の施設のうち、検査データが改ざんされ、国の基準などを満たしていないダンパーと同じ型の製品が使われているのは、都庁の第一本庁舎と第二本庁舎のほか、東京オリンピック・パラリンピックの競技会場として建設が進められているオリンピックアクアティクスセンターと有明アリーナ、さらに都立松沢病院や東京消防庁芝消防署の庁舎、東京消防庁深川消防署の豊洲出張所です。<br><br>東京都は、これらの製品が国の基準に適合しているかどうか調査する方針で、適合していない場合はメーカー側に交換を求めるなどの対応を検討しています。<br><br>これについて、東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、「対象の中に都有施設が含まれていると報告を受け、確認を急いでいる」と述べました。<br><br>そのうえで、検査データの改ざんが相次いでいることについて、「特に安全にかかる問題で、こういったことがきっちり行われないと信頼性に関わる。改めて、どうあるべきかを全体も含めて考えるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>免震構造建物は全国で約9000棟</h3><div>日本免震構造協会のホームページによりますと、平成28年末までに全国で建設された免震構造の建物は、戸建て住宅がおよそ4700棟、ビルなどがおよそ4300棟の合わせておよそ9000棟あるということです。<br><br>免震構造の建物は、昭和58年に国内で初めて建設され、平成７年の阪神・淡路大震災をきっかけに急増しました。<br><br>その後も、地震による被害が相次いだことから増え続け、特に、平成23年の東日本大震災以降は、防災の拠点となる自治体の庁舎のほか、消防署や警察署、大規模な病院でも採用されるケースが増えています。</div></div><div><h3>専門家「利用者は冷静に対応を」</h3><div>今回の問題について、建物に詳しい専門家は、免震や制振の信頼を損ねたとしてメーカーに対してはきちんとした対応を求める一方、こうした構造の建物は設計上の余裕があって直ちに危険はなく、利用者などは冷静に対応してほしいとしています。<br><br>地震による建物への影響に詳しい名古屋大学の福和伸夫教授は、問題となっているオイルダンパーは、ほかの製品に比べても性能が高いもので、公共施設など地震時に大きな被害を受けてはならない建物を中心に使用されていたと考えられるとしています。<br><br>そのうえで、「多くの人が安全と認識している免震や制振への信頼を損ねたという意味で影響は大きく、メーカーはきちんと対応すべきだ」と指摘しています。<br><br>一方で、建物の安全性について、免震や制振構造の建物は全体として余裕を持って設計されていて、問題のあるダンパーが一部に含まれていても直ちに危険があるわけではないとしています。<br><br>福和教授は「国の基準や顧客の求める性能に満たないダンパーが設置されていても、震度６強や７の揺れで建物が倒れることはなく、利用者などは必要以上に心配せず、冷静に対応してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>企業コンプライアンスに詳しい弁護士「説明が不十分」</h3><div>企業のコンプライアンスに詳しい郷原信郎弁護士は「現場にはこのくらいの性能で大丈夫だという一定のレベル感がある。それと実際の契約上の基準にかい離があると、数字をごまかしても納期に間に合わせようということが起きやすい。しかし、昔と今では社会の求めるレベルが違っている。そのことが現場に認識されておらず、企業全体にも浸透していないのではないか」と指摘しています。<br><br>一方で情報開示の在り方について「安全性に問題があるかどうかと改ざんの自体の問題が混同されがちなので、情報の出し方は難しい。改ざんによって安全上の問題が実質的にどれくらいあるのかが伝わっていないので、不安になっている。情報の出し方と同時に説明が不十分だったと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011675251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 19:06:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「神在月」？ 東京の「出雲大社」に数多くの参拝客</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011675291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「神在月」？ 東京の「出雲大社」に数多くの参拝客</span><time datetime="2018-10-17T19:52"><span>10月17日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011675291_1810171938_1810171952_01_02.jpg" alt="「神在月」？ 東京の「出雲大社」に数多くの参拝客" id="news_image"></div><div></div><div>旧暦の10月は「神無月」ですが、全国の神様が集まるとされる島根県の出雲地方では「神在月」と呼ばれています。縁結びで有名な出雲大社は東京 港区に分祀があり、今月、多くの参拝客が訪れています。</div><div>旧暦の10月は全国的に「神無月」と呼ばれていますが、島根県の出雲地方では、全国の神様が集まるとされることから「神在月」と呼ばれています。<br><br>東京でも参拝しやすいようにと、港区の六本木ヒルズの近くには、明治時代から続く「出雲大社東京分祠」があります。<br><br>出雲大社は縁結びの神様がいるとされていることで有名で、「出雲大社東京分祠」によりますと、「神在月」の今月も参拝客が相次いでいて、17日も仕事の合間などに祈願する人たちの姿が見られました。<br><br>一方、「神無月」でも、その留守を預かっているのが、えびす様とされています。<br><br>日本橋にある宝田恵比寿神社には、えびす様が祭られています。地元では商売繁盛を願い、19日から秋の伝統行事「べったら市」が開かれます。<br><br>地元の保存会によりますと、この市は江戸時代から続いていて、毎年、露店にはこうじや砂糖に漬けた大根の「べったら漬け」が並び、およそ10万人が訪れるということです。<br><br>17日も準備作業が進められ、保存会の濱田捷利会長は「300年以上続いている地域の誇りの祭りです。これからも祭りを継承していきたいので、多くの人に来てもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011675291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 19:52:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>