<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>きょう緊急事態宣言 スーパーやデパートなどの対応は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012372201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょう緊急事態宣言 スーパーやデパートなどの対応は？</span><time datetime="2020-04-07T13:09"><span>4月7日</span> <span>13時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012372201_2004071301_2004071309_01_02.jpg" alt="きょう緊急事態宣言 スーパーやデパートなどの対応は？" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」が７日、東京など７都府県を対象に出されます。スーパーやコンビニなどが通常どおり営業される一方、デパートなどでは、宣言解除まで当面臨時休業を検討する業種もあります。市民生活に関わる情報をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>スーパー</h3><div>主なスーパーは緊急事態宣言が出された後も原則として営業を続けることにしていますが、一部の店舗では営業時間の短縮などの対応を取ります。<br><br>▽イオン<br>イオンは原則として営業を続ける予定です。宣言の内容を確認したうえで詳しい営業時間を検討することにしています。<br><br>▽イトーヨーカ堂<br>原則として営業を続けることにしています。<br><br>▽成城石井<br>原則として営業を続けることにしています。ただ、店舗が入る商業施設の営業状況に応じて、一部で休業する店や営業時間を短縮する店が出る予定です。<br><br>▽サミット<br>原則として営業を続ける予定です。宣言の内容を確認したうえで詳しい営業時間を検討することにしています。<br><br>▽ライフ<br>原則として営業を続ける予定です。宣言の内容を確認したうえで詳しい営業時間を検討することにしています。<br><br>▽コープみらい<br>原則として営業を続ける予定です。宣言の内容を確認したうえで詳しい営業時間を検討することにしています。<br><br>▽オーケー<br>全店で通常どおりの営業を続ける予定です。一部のチェーンでは、店内が混雑して感染が拡大するリスクを抑えるため、一度に入店できる買い物客の人数を制限する場合があるとしています。<br><br>スーパー各社は、営業時間など最新の情報についてはホームページなどで確認してほしいとしています。</div></div><div><h3>高齢者などに限って入店時間設定する店も</h3><div>神戸市東灘区に本部がある生活協同組合の「コープこうべ」は、高齢者などが安心して買い物できるよう、８日から高齢者などに限って入店できる時間を設けることを決めました。<br><br>対象となるのは兵庫県や大阪府にある99の店舗で、開店後30分間は▼65歳以上の高齢者や、▼障害者、▼妊産婦に限って入店を認めるということです。<br><br>また、移動店舗や宅配サービスなどは、通常どおり行うことにしています。</div></div><div><h3>コンビニ</h3><div>大手コンビニの<br>▽セブン‐イレブン<br>▽ファミリーマート<br>▽ローソンは、原則として営業を続ける予定です。<br><br>それぞれの店舗の状況に応じて、オーナーと相談して休業したり営業時間を短縮したりする場合があるということです。</div></div><div><h3>デパート・商業施設</h3><div>デパートや商業施設では、自治体から休業要請が出た場合の対応を検討しています。<br><br>大手デパート各社などでは、当面休業する方向で検討していますが、緊急事態宣言が出た後の自治体からの休業要請の内容を確認したうえで、食品など生活必需品を販売するフロアのみ営業を継続するかなど検討を進めています。<br><br>ＪＲ東日本系列のショッピングセンター、「ルミネ」は８日から緊急事態宣言が解除されるまでの当面の間、▽ルミネ池袋、▽ルミネ有楽町、▽ルミネ新宿、▽ルミネエスト新宿、▽ニュウマン新宿の都内の５つの店舗を全館、臨時休業にすることを決めました。<br>また、このほか東京、埼玉、神奈川にある合わせて９つの店舗では、一部の食品売り場を除いて９日から当面の間、臨時休業にすることにしています。</div></div><div><h3>ドラッグストア</h3><div>緊急事態宣言が出される地域の大手のドラッグストア各社は、一部の店舗で営業時間が短縮されているところもありますが、おおむね通常どおり営業していて、今後も営業を継続するとしています。<br><br>▽マツモトキヨシ<br>マツモトキヨシホールディングスは７日、ほとんどの店舗で通常どおり、営業していますが、一部の店舗で営業時間を短縮しているということです。各店舗の営業時間はホームページで確認してほしいとしています。<br><br>▽ウエルシア<br>ウエルシアは、ほとんどの店舗で通常どおり、営業していますが、一部の店舗で営業時間を短縮しているということです。各店舗の営業時間はホームページで確認してほしいとしています。<br><br>▽ツルハ<br>ツルハホールディングスは、ほとんどの店舗で通常どおり、営業していますが、一部の店舗で営業時間を短縮しているということです。<br><br>▽サンドラッグ<br>サンドラッグのグループの薬局は、ほとんどの店舗で通常どおり、営業していますが、一部の店舗で営業時間を短縮しているということです。各店舗の営業時間はホームページで確認してほしいとしています。<br><br>▽スギＨＤ<br>スギ薬局を展開するスギホールディングスは、ほとんどの店舗で通常どおり、営業していますが、一部の店舗で営業時間を短縮しているということです。<br><br>▽コスモス薬品<br>コスモス薬品は、ほとんどの店舗で通常どおり営業していますが、一部の店舗で営業時間を短縮しているということです。各店舗の営業時間はホームページを確認してほしいとしています。</div></div><div><h3>外食チェーン</h3><div>外食チェーン各社は、すでに不要不急の外出や夜間の外出自粛要請が出されている地域などで営業時間の短縮などの措置をとっていますが、緊急事態宣言の内容を見て今後の対応を検討したいとしています。<br><br>○ファミリーレストラン<br>▽すかいらーくホールディングス<br>宣言の内容を確認したうえで、「ガスト」や「ジョナサン」などの店舗の営業は原則、継続して行うとともに、宅配やテイクアウトについては人員を増やすなどして体制を強化する方針です。<br>また、先週末には、すでに東京都、千葉県、埼玉県、神奈川県、大阪府、福井県、福岡県の各店舗で深夜営業を短縮し、午後11時で閉店する対応をとっているということです。<br><br>▽ロイヤルホストなどを運営するロイヤルホールディングス<br>宣言の内容を確認したうえで、営業時間の短縮や人員の体制を検討する方針です。また東京都、神奈川県、埼玉県、千葉県、大阪府の一部のロイヤルホストでは、すでに６日から営業時間を短縮し午後９時に閉店する対応をとっています。<br><br>▽サイゼリヤ<br>宣言の内容を確認したうえで、営業時間の短縮や人員の体制を検討する方針です。またすでに、先週末の時点で、入居するテナントの対応に沿って一部の店舗で営業時間を短縮する措置をとっています。<br><br>▽大戸屋を運営する大戸屋ホールディングス<br>宣言が出された段階で、対象となる地域の直営店舗の一部休業や営業時間の短縮を予定しています。<br><br>○ファストフード<br>▽マクドナルド<br>すでに東京都内の一部店舗で24時間営業をとりやめる措置をとっています。<br><br>▽ケンタッキーフライドチキン<br>先月下旬から全国1130店舗のうち関東や関西を中心におよそ440店舗で夜の営業時間を２時間短縮し、原則、８時までとしています。<br>今回の宣言を受けて短縮の期間を来月６日までとする方向で検討しています。<br><br>○コーヒーチェーン<br>▽スターバックス<br>６日から、すでに東京都、神奈川県、千葉県、埼玉県で夜７時までの短縮営業としていますが、宣言の内容を見て今後の対応を検討する方針です。<br><br>▽タリーズ<br>全国およそ750店舗のうちすでに関東や関西を中心におよそ250店舗で休業や営業時間の短縮の措置をとっていますが、宣言の内容を見て今後の対応を検討する方針です。<br><br>○大手牛丼チェーン<br>大手牛丼チェーンの▽すき家、▽吉野家、▽松屋の大手３社は、いずれも宣言の内容を見て、営業時間の短縮や人員態勢などの対応を検討する方針です。</div></div><div><h3>宅配</h3><div>宅配便大手の、▽ヤマト運輸、▽佐川急便は、政府から緊急事態宣言が出された場合でも、荷物の配達は、原則として通常どおり続ける方針です。<br><br>▽日本郵便も荷物の配達や集荷を通常どおり行う方針です。<br>ただ、いずれの各社も国や地方自治体から、何らかの指示や要請があった場合、それに従うことにしています。<br>また、一部の営業所で窓口業務を取りやめることを検討したり、荷物の集荷や配達に遅れが出たりする場合もあるとしていて、ホームページなどで最新情報を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>銀行ＡＴＭ・ネットバンキング</h3><div>▽ＡＴＭ<br>大手銀行と東京、神奈川、埼玉、千葉に本店のある地方銀行では、７日以降もＡＴＭ＝現金自動預け払い機は通常どおり利用できます。<br>ただ、商業施設などに設置しているＡＴＭについては、施設が休業する場合は利用できないことがあるということです。<br><br>▽ネットバンキング<br>パソコンやスマートフォンのアプリを通じたインターネットバンキングについても、通常どおり利用できるとしています。<br><br>▽店舗<br>銀行の店舗も平常通り営業します。<br>個人をはじめ、企業の資金繰りの相談や融資の申し込みなどにも応じています。<br>ただ、外出の自粛が強く呼びかけられた場合、金融機関によっては規模が小さい店舗を臨時で休業させる場合があるとしています。<br>従業員を交代で勤務させるため、窓口対応の態勢をふだんより縮小する金融機関もあり、可能な範囲でＡＴＭやインターネットバンキングを利用するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012372201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 13:09:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言のタイミング ネット上にさまざまな声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012372541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言のタイミング ネット上にさまざまな声</span><time datetime="2020-04-07T15:26"><span>4月7日</span> <span>15時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012372541_2004071506_2004071526_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言のタイミング ネット上にさまざまな声" id="news_image"></div><div></div><div>７日に行われることになった「緊急事態宣言」のタイミングについて、インターネット上では前向きにとらえる声の一方、「遅い」という意見も投稿されています。</div><div>「緊急事態宣言」が７日行われることについて、ツイッターでは「日本にしては緊急事態宣言は早いと思った」とか、「来月出るよりよい。これでのんきな人たちも少しは減ってくれるといいのだが」など、歓迎する意見が見られます。<br><br>一方、「緊急事態宣言出すの遅いし、出ても何も変わないのでは」とか、「３月の３連休の前に出すべきだった」など、もっと早く行うべきだったという意見も多く投稿されています。<br><br>このほか、「緊急事態宣言が遅いと思われてるのは、なかなか国民個人個人が自発的にならなかったからでは…？」とか、「早いか遅いかではなく、自分がどう行動すべきかが大切だ」といった投稿も見られました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“期待”の一方で“疑問視”も</h3><div>「緊急事態宣言」の効果について、インターネット上には期待する声の一方、疑問視する声もあり、さまざまな意見が投稿されています。<br><br>「緊急事態宣言」が行われることになった７日、ツイッター上には、「外出している人が明らかに減っている」、「北海道も緊急事態宣言をして感染者が減ったから一定の効果はあるのでは」など、宣言の効果を期待する意見が見られます。<br><br>一方、「結局、自粛ってことか。これで本当にみんな外出しなくなるのか。外出禁止にしないと一刻も早い終息はまず不可能」とか、「けさも山手線は混雑。朝の通勤風景は変わってない。本当に緊急事態宣言で人の行動が変わるのだろうか」など、効果に疑問を投げかける意見も投稿されています。<br><br>また、対象が７つの都府県となることについて、「対象外の地域で緊張感がゆるんでしまうのでは」とか、「電車やバスの通勤通学で感染する危険性もあるから、今のうちに全国に宣言を出してほしい」。「愛知県に緊急事態宣言が出ない。感染者数も増えてきてるし、東京みたいに感染者数が増える前に出してほしい。感染者数が増えてからでは遅い」など、地域によって対策に差が出ることを心配する投稿も多く見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012372541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 15:26:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに80人の感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012372721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに80人の感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-07T17:21"><span>4月7日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012372721_2004071645_2004071646_01_02.jpg" alt="東京都 新たに80人の感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと７日、都内で新たに80人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012372721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 17:21:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香川大学 首都圏や関西に立ち寄った新入生の入学式出席断る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香川大学 首都圏や関西に立ち寄った新入生の入学式出席断る</span><time datetime="2020-04-07T18:20"><span>4月7日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373061_2004071813_2004071820_01_02.jpg" alt="香川大学 首都圏や関西に立ち寄った新入生の入学式出席断る" id="news_image"></div><div></div><div>香川大学が今月３日に行った入学式で、直前の２週間に首都圏や関西の７つの都府県に立ち寄った新入生44人の出席を、事前の説明もなく、その場で断っていたことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373061_2004071813_2004071820_01_03.jpg" alt=""><div>香川大学によりますと、今月３日、高松市で行われた創造工学部の入学式で、受け付けに来た新入生一人一人に過去２週間の行動を尋ね、東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、京都、兵庫の７つの都府県に立ち寄ったと答えた44人は、その場で出席を断ったうえで、自宅で２週間は待機するよう求めたということです。<br><br>香川大学は今月１日、新入生全員を入学式に出席させる方針を全体で確認していましたが、その後、創造工学部では、特に新入生が多いことから、新型コロナウイルスの感染リスクを少なくするためとして、７つの都府県に立ち寄った新入生の出席を断ることを独自に決めていました。<br><br>判断が直前になったため、新入生に対して事前に説明することができず、入学式の翌日になって、出席を断った学生に改めて電話で事情を説明したということです。<br><br>筧善行学長は「周知が十分とは言えない面もあったが、学生の安全を何よりも考えての直前の判断はやむをえなかったと考える」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 18:20:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 緊急経済対策を決定 事業規模は総額108兆円程度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 緊急経済対策を決定 事業規模は総額108兆円程度</span><time datetime="2020-04-07T18:43"><span>4月7日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373231_2004071838_2004071843_01_02.jpg" alt="政府 緊急経済対策を決定 事業規模は総額108兆円程度" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、収入が減少した世帯への現金30万円の給付などを盛り込み、事業規模の総額で108兆円程度となる緊急経済対策を決定しました。</div><div>政府は、７日夕方、臨時閣議を開き、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた緊急経済対策を決定しました。<br><br>この中では、収入が減少し、生活が困難になっている世帯を中心に１世帯当たり30万円の現金を給付し、手元に早く届くよう、みずから申請する方式で実施するとしています。<br><br>また、子育て世帯を支援するため、児童手当の受給世帯に対し、児童１人当たり１万円を上乗せするとしています。<br><br>さらに、中小企業などを対象にした給付金は、事業収入が前の年の同じ月に比べて50％以上減少した事業者に、中堅・中小企業には200万円、フリーランスを含む個人事業主には、100万円をそれぞれ上限に減少分を給付するとしています。<br><br>一方、雇用の維持に向け、雇用調整助成金を６月末まで拡充するとしていて、解雇を行わない場合は、中小企業は10分の９、大企業は４分の３まで助成率を引き上げ、非正規の労働者も対象とするなどとしています。<br><br>このほか、税金や社会保険料についても、総額26兆円規模の支払いを猶予するとしています。<br><br>また、治療薬として効果が期待されている、インフルエンザ治療薬の「アビガン」について、今年度内に200万人分の備蓄を目指すとしています。<br><br>緊急経済対策には去年12月に決定した経済対策の一部も含まれていて、事業規模の総額は108兆円程度、財政支出が39兆円程度となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>森山国対委員長「補正予算案 連休前に成立を」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「補正予算案は、再来週早々に国会に提出されるのではないか。審議日程について野党と協議し、できるだけ早く、大型連休前には成立させたい」と述べました。</div></div><div><h3>新たな対策は事業規模 86兆4000億円程度</h3><div>今回の緊急経済対策は「事業規模」が108兆2000億円程度、「財政支出」が39兆5000億円程度に上ります。<br><br>この中には一連の災害からの復旧、復興や、経済の下振れリスクに備えるため去年12月に決定した、事業規模で26兆円の経済対策のうち、今後効果が見込まれるものとして19兆8000億円程度が計上されているほか、先月までにまとめた緊急対応策の第１弾と第２弾を合わせた、事業規模で２兆1000億円程度も含まれています。<br><br>今回、新たに追加された対策としては、事業規模が86兆4000億円程度となり、このうち財政支出は29兆2000億円程度ということになります。</div></div><div><h3>「事業規模」と「財政支出」</h3><div>経済対策は、対策全体の規模を示す「事業規模」と、国の支出などを示す「財政支出」の２つの数字で表されます。<br><br>今回の対策では事業規模はリーマンショックのあとの2009年４月に決定した経済対策の56兆8000億円を上回り、日本のＧＤＰ＝国内総生産の20％にあたる過去最大の規模だとしています。<br><br>財政支出は国の一般会計や特別会計からの支出に、地方自治体の負担や財政投融資を加えた総額を指しています。<br><br>事業規模は、この財政支出に加え、金融機関による融資や保証の枠、税金や社会保険料の支払いの猶予、それに事業に参加する民間企業の支出なども含めた対策の総額を示すため、「財政支出」より大きな額となります。</div></div><div><h3>専門家「感染拡大では経済対策しても景気改善ない」</h3><div>今回の緊急経済対策について、ＳＭＢＣ日興証券のシニアエコノミスト、宮前耕也さんは「経済活動が止まっている間、収入をサポートするという、今、求められている政策に加えて、感染が収まったあとの景気刺激策という先を見据えた政策もあり評価できる。日本の経済規模を考えると全体としては必要な対策の規模は確保されたのではないか」と分析しました。<br><br>しかし、「感染症の拡大が続くうちは、経済対策をいくら膨らませても景気改善に持っていくことはできない。感染症が長引くほど景気低迷も続くし、経済対策によって財政の負担も続き、事業者にとっても借り入れが膨らんで負担が重くなってしまう。感染拡大が止まらないと経済の状況も改善しない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、宮前さんは東京など７都府県を対象にした「緊急事態宣言」について、「思い切って感染拡大を止めるために緊急事態宣言を出して短期決戦をはかる、短期で感染の終息を目指すのは妥当だと思う。感染を短期で抑えられれば、先行きは景気が回復し、財政悪化もある程度で食い止められる可能性が出てくる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 18:43:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相が緊急事態宣言 ７都府県対象 効力５月６日まで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012373011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相が緊急事態宣言 ７都府県対象 効力５月６日まで</span><time datetime="2020-04-07T18:48"><span>4月7日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012373011_2004071746_2004071746_01_02.jpg" alt="安倍首相が緊急事態宣言 ７都府県対象 効力５月６日まで" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が都市部で急速に拡大している事態を受けて、安倍総理大臣は、政府の対策本部で、東京など７都府県を対象に、法律に基づく「緊急事態宣言」を行いました。宣言の効力は来月６日までで、東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡が対象となります。</div><div>午後５時半すぎから総理大臣官邸で開かれた政府の対策本部で安倍総理大臣は「諮問委員会において、新型コロナウイルス感染症は肺炎など重篤な症例の発症頻度が相当程度高く、国民の生命および健康に著しく重大な被害を与えるおそれがあり、感染経路が特定できない症例が多数に上り急速な増加が確認されている。医療提供体制もひっ迫してきているとされた」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>対象は東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡</h3><div>そのうえで、「全国的かつ急速なまん延により国民生活および国民経済に甚大な影響を及ぼすおそれがある事態が発生したと判断し、特別措置法に基づき、『緊急事態宣言』を発出する」と述べ、東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡の７都府県を対象に、「緊急事態宣言」を行いました。宣言はこのあと官報で公示され、７日から来月６日まで効力が生じることになります。<br><br>そして安倍総理大臣は、感染拡大の状況などから緊急事態宣言の措置を実施する必要がなくなった時は速やかに宣言を解除する方針を示しました。</div></div><div><h3>「『都市封鎖』を行うものではない」</h3><div>また「緊急事態を宣言しても海外で見られるような『都市封鎖』を行うものではなく、公共交通機関など必要な経済社会サービスは可能なかぎり維持しながら、『密閉』、『密集』、『密接』の３つの密を防ぐことなどで、感染拡大を防止していく対応に変わりはない」と強調しました。</div></div><div><h3>「人と人との接触 ７割～８割削減を」</h3><div>さらに安倍総理大臣は「最も重要なことは、国民の皆さんの行動を変えることだ。専門家の試算では、私たち全員が努力を重ね、人と人との接触機会を最低７割、極力８割削減することができれば、２週間後には感染者の増加をピークアウトさせ、減少に転じさせることができる。効果を見極める期間も含め、大型連休が終わる来月６日までの１か月間に限定して、国民の皆さんには７割から８割の削減を目指し、外出自粛をお願いする」と呼びかけました。</div></div><div><div>そのうえで「この国家的な危機にあたり、国民の命と健康を守ることを第一に、都道府県とも緊密に連携しながら、感染拡大の防止に向けた取り組みを進めていく」と述べ対策に全力を挙げるよう関係閣僚らに指示しました。<br><br>安倍総理大臣は、７日午後７時から記者会見を行い、宣言を行う理由や具体的な措置などを説明し、国民に協力を呼びかけることにしています。</div></div><div><h3>自民 世耕参院幹事長「議員も移動や会合自粛を」</h3><div>自民党の世耕参議院幹事長は、記者会見で、「重大な局面を迎えつつあり、強い緊張感を持って取り組んでいきたい。党所属の議員にも、不要不急の移動や夜の会合は慎むとともに、宣言の出ている都府県から、そうでない県への移動は控え、国民の模範となる行動をとるよう呼びかけていく」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「十分な補償実現を」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、記者会見で、「感染爆発や医療崩壊が目前に迫っており、宣言自体は必要だが、遅きに失したと言わざるをえない。経営の継続や生活が成り立たなくなった人たちから悲鳴のような声が届いており、適切な補償を行うことが感染拡大を防ぐためには不可欠だ。現状の対策では不十分かつスピード感を欠いているので、十分な補償の実現を強く求めていく」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「遅きに失したが宣言を評価」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者団に対し、「遅きに失したが、宣言を行うことは評価する。緊急経済対策で、現金30万円が給付される対象がものすごく限定されているが、国難の時にケチってどうするのか。すべての人に行動の自粛と経済活動の抑制をお願いする以上、所得に関係なく、感染拡大を防止する『協力金』として給付する発想が必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>維新 片山共同代表「知事の意向を尊重し対応を」</h3><div>日本維新の会の片山共同代表は、記者会見で、「遅まきながらも、宣言を出したことには賛成だ。緊急経済対策は思い切った内容だが、スピード感を持って対応することが大切だ。地域で状況に差があるので、各都道府県の知事の考え方や意向を尊重して対応することが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「政府の責任で補償もすべき」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で、「外出自粛の要請を強める措置は当然だが、緊急事態宣言を行う以上、政府の責任で補償もすべきで、今のままでは爆発的な感染拡大を抑えるうえでの実効性がない。また、緊急経済対策は、現金給付の対象が狭く、基準も不公平だ。国民や事業者に対し、継続的に支援するよう求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「制限は例外的なもの 副作用意識を」</h3><div>「緊急事態宣言」について、憲法学が専門で人権問題に詳しい専修大学の山田健太教授は「緊急事態宣言により、政府の方針に反する意見は認めないといった同調圧力が生まれるのではないか。店舗や企業、学校などが、政府の方針に反してまで通常どおりの営業や活動を続けることは少なくなっていくだろう。やむにやまれぬ事情で営業を続けざるをえない店舗もあるだろうから、そういうところにまで、社会的な非難が集中するようなことがあってはいけない。自由や権利の制限はあくまで一時的、例外的なものであり、制限されることに私たち自身が慣れてしまうと、少しぐらいなら我慢するといった空気が出来上がってしまう。そうした副作用を意識しなければいけない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012373011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 18:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県 新たに12人感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/k10012372351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県 新たに12人感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-07T18:53"><span>4月7日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200407/K10012372351_2004071356_2004071407_01_02.jpg" alt="沖縄県 新たに12人感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県は、学校の教員や保育園の職員を含む、20代から80代までの男女12人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br>１日の感染確認が10人を上回るのは沖縄県では初めてで、玉城知事は感染者が大幅に増えている「感染拡大警戒地域」に入りつつあるという認識を示しました。</div><div>沖縄県の玉城知事は7日午後、県庁で対策本部会議を開き、20代から80代までの男女12人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち、南城市に住む50代の男性は学校の教員だということです。<br><br>また、南部保健所管内に住む50代の女性は保育園の職員で、今月４日に感染が確認された20代の女性の家族だということです。<br><br>このほか、40代から50代の男女３人は、今月４日に感染が確認された那覇市の男性と同じ食品メーカーに勤務しているということです。<br><br>一方、12人のうち７人は、現時点で感染経路が明らかになっていないということで、県はいつどこで感染したか追跡できない「市中感染」が起きているとしています。<br><br>沖縄県内で１日の感染確認の数が10人を上回るのは初めてで、県内での感染確認はこれで34人となりました。<br><br>玉城知事は対策本部会議で「感染者が著しく増加していて、これまでの『感染確認地域』から『感染拡大警戒地域』に移行している可能性がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200407%2Fk10012372351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 18:53:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>