<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>池袋事故 遺族が88歳運転手の厳罰求める 署名活動へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋事故 遺族が88歳運転手の厳罰求める 署名活動へ</span><time datetime="2019-07-18T18:16"><span>7月18日</span> <span>18時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997541_1907181813_1907181816_01_02.jpg" alt="池袋事故 遺族が88歳運転手の厳罰求める 署名活動へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京・池袋で高齢者が運転する車が暴走した事故から、19日で３か月になるのを前に、犠牲になった女の子と母親の遺族が会見を開き、車を運転していた高齢者に厳罰を求めようと署名活動を行うことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997541_1907181813_1907181816_01_03.jpg" alt=""><div>ことし４月、東京・豊島区の池袋で、旧通産省の幹部だった飯塚幸三元職員（88）が運転する乗用車が暴走して歩行者などを次々にはね、自転車に乗っていた松永真菜さん（31）と長女の莉子ちゃん（３）が死亡しました。<br><br>事故から19日で３か月となるのを前に18日、32歳の夫が会見を開き、車を運転していた元職員に厳罰を求めようと署名活動を行うことを明らかにしました。<br><br>夫は「交通事故はほかの誰かの命を奪い、日常を壊してしまう。今後、２人のような被害者と私たちのようなつらい思いをする遺族がいなくなるよう加害者に対し、重い罪での起訴と厳罰を求めたい」と訴えました。<br><br>そのうえで「ハンドルを握るときは配偶者やお子さん、お孫さんなど身近な人に向ける愛を車の外側にも向けて優しい運転を心がけてほしい」と呼びかけました。<br><br>署名活動は、来月３日、池袋駅近くの公園で行われるほか、インターネット上でも署名用紙をダウンロードできるようにするということです。遺族が署名活動を行うことについて、元職員の弁護士は「取材は対応しかねる」としています。</div></div><div><h3>元職員は足を治療中 つえを使用</h3><div>今回の事故で車を運転していた旧通産省の幹部だった飯塚幸三元職員（88）はおととし、運転免許を更新していました。<br><br>捜査関係者によりますと、更新の際の検査で、認知機能に問題はないとされていました。<br><br>一方で、事故の前から右足を治療中で、ふだんはつえを使って歩いていたということで、警視庁は事故との関係がないか調べています。<br><br>これまでの調べに対し、「最初に接触事故を起こし、パニック状態になってアクセルとブレーキを踏み間違えた可能性もある」などと供述しているということです。</div></div><div><h3>父の日に似顔絵贈った莉子ちゃん</h3><div>遺族が報道各社に提供した動画には、去年の父の日の２日前に、亡くなった莉子ちゃんがお父さんに感謝の気持ちを伝えるなど、家族の幸せなひとときが残されています。<br><br>莉子ちゃんはお父さんが帰ってくるのを玄関で待ち、「父の日ありがとう」と言って、クレヨンで画用紙に描いたお父さんの似顔絵を手渡していました。<br><br>莉子ちゃんは「お父さんの笑った顔と困った顔」と言いながら絵の説明をしていました。<br><br>このあと手作りのケーキも手渡し、真菜さんが「莉子が作ったんだよね」と言うと、莉子ちゃんは「まぜまぜしたの」と言ってケーキ作りを手伝ったことをはにかみながら話していました。お父さんに抱き締められた莉子ちゃんはうれしそうな表情を浮かべています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:16:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現場近くで男がガソリン40リットル購入 警察が関連を捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>現場近くで男がガソリン40リットル購入 警察が関連を捜査</span><time datetime="2019-07-18T18:44"><span>7月18日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997741_1907181840_1907181844_01_02.jpg" alt="現場近くで男がガソリン40リットル購入 警察が関連を捜査" id="news_image"></div><div></div><div>京都市伏見区にあるアニメーション製作会社のスタジオに、男がガソリンのような液体をまいて火をつけた火災で、現場から西におよそ500メートル離れたガソリンスタンドの店員によりますと、火災が起きるおよそ30分前の18日午前10時ごろ、男が１人で訪れ、40リットルのガソリンを購入したということです。</div><div>男は２つの携行缶に入れて手押し式の台車にのせ、徒歩で運んでいったということです。ガソリンスタンドの店員に対して男は、「発電機に使う」と説明していたということです。<br><br>男は年齢が30代から40代くらいで赤いＴシャツのようなものを着て、リュックサックを背負っていたということです。警察が火災との関連について調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:44:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“殺人予告 届いていた”会社社長 アニメ会社で放火</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“殺人予告 届いていた”会社社長 アニメ会社で放火</span><time datetime="2019-07-18T18:50"><span>7月18日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997571_1907181812_1907181816_01_02.jpg" alt="“殺人予告 届いていた”会社社長 アニメ会社で放火" id="news_image"></div><div></div><div>京都アニメーションの八田英明社長は、今回の事件を受けて報道陣の取材に答え、「会社に対する抗議は日常的にとは言わないですが、少なくはなかった。特に死ねとか、殺人メールがあった」と明らかにしました。<br><br>そのうえで、「そのつど、弁護士に相談するなど、真摯（しんし）に対応してきた」と話していました。また「火災が起きた現場は、会社の核となる場所だった。大げさな言い方かもしれないが日本のアニメ業界を背負って立つ人たちが１人でも傷つき命を落としていくなんてたまったものではない」と話しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>脅迫する書き込み 特殊なツールで発信元分からない</h3><div>捜査関係者によりますと、これまで京都アニメーションのウェブサイトに脅迫するような内容の書き込みがあり届け出を受けた警察が捜査していたということです。<br><br>ただ、特殊なツールを使って発信元が分からないようにしてあり、書き込んだ人物の特定には至っていなかったということです。警察は、現場で火をつけて身柄を確保された男と、書き込みとの関連についても今後、調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:50:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 西～東日本で非常に激しい雨 土砂災害などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風５号 西～東日本で非常に激しい雨 土砂災害などに警戒を</span><time datetime="2019-07-18T19:01"><span>7月18日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997621_1907181829_1907181832_01_02.jpg" alt="台風５号 西～東日本で非常に激しい雨 土砂災害などに警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風５号は、東シナ海を北へ進んでいて、沖縄県では高波や高潮に警戒が必要です。一方、台風や前線の影響で西日本や東日本でも広い範囲で非常に激しい雨が降っていて、20日にかけて大雨となるおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風５号は18日午後６時には、東シナ海を１時間に25キロの速さで北へ進んでいます。中心の気圧は990ヘクトパスカル、最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルとなっています。<br><br>沖縄県では19日にかけて、最大風速が20メートル、最大瞬間風速が30メートル、波の高さが７メートルと予想されていて、高波や高潮に警戒するとともに強風に注意が必要です。<br><br>一方、西日本から東日本にかけて延びる前線に向かって、台風の周辺から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本と東日本の広い範囲に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後６時までの１時間には、和歌山県の潮岬で62ミリ、岐阜市で61.5ミリ、沖縄県宮古島市城辺で59.5ミリと、いずれも非常に激しい雨を観測しました。<br><br>また、大分県由布市で40ミリ、愛知県一宮市と愛媛県伊方町で38ミリ、広島県が三原市に設置した雨量計で31ミリと、いずれも激しい雨を観測しました。<br><br>これまでに降った雨で和歌山県、大分県、宮崎県、それに広島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>台風はこのあとも北上を続け、停滞する梅雨前線に向かって暖かく湿った空気がさらに流れ込む見込みです。<br><br>西日本と東日本では20日にかけて大気の不安定な状態が続き、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降って、大雨となるおそれがあります。<br><br>19日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、沖縄で200ミリ、九州南部で180ミリ、九州北部と奄美、四国、近畿、東海、それに北陸で150ミリ、中国地方で120ミリと予想されています。<br><br>その後、19日夕方から20日夕方までの24時間には、九州南部と四国で200ミリから300ミリ、九州北部と奄美で100ミリから200ミリ、沖縄と北陸で100ミリから150ミリ、中国地方と近畿、東海で50ミリから100ミリと、西日本の南東斜面を中心にさらに雨量が増える見込みです。<br><br>気象庁は土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:01:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ジャニーズ事務所から圧力” 民放テレビ関係者が公取に証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ジャニーズ事務所から圧力” 民放テレビ関係者が公取に証言</span><time datetime="2019-07-18T19:07"><span>7月18日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997811_1907181910_1907181911_01_02.jpg" alt="“ジャニーズ事務所から圧力” 民放テレビ関係者が公取に証言" id="news_image"></div><div>公正取引委員会が独占禁止法違反につながるおそれがあるとしてジャニーズ事務所を注意した問題で、民放テレビ局の関係者が、公正取引委員会に対し「ジャニーズ事務所にタレントの出演を依頼した際、『ＳＭＡＰの元メンバー３人が関わっている場合には、所属タレントは出演させられない』と圧力をかけられた」と証言していたことがわかりました。</div><div>公正取引委員会はジャニーズ事務所が「ＳＭＡＰ」の元メンバー、稲垣吾郎さん草※なぎ剛さん香取慎吾さんの３人を出演させないよう、民放テレビ局などに圧力をかけていた疑いがあるとして調査を行い、今月はじめ、独占禁止法違反につながるおそれがあるとして事務所を注意しました。<br><br>これについて、民放テレビ局の関係者が、公正取引委員会に対し、「ジャニーズ事務所に所属タレントの出演を依頼した際、事務所の幹部から『元メンバーの３人が関わっている場合は、所属タレントは出演させられない』と圧力をかけられた」と証言していたことが新たにわかりました。<br><br>公正取引委員会はこうした情報をもとに、ことしに入って調査を進めた結果、違反とは認定できなかったものの３人を出演させればジャニーズ事務所の所属タレントの出演が難しくなると感じさせる言動があり、将来的に違反につながりかねないと判断したものと見られます。<br><br>一方、ジャニーズ事務所は、「テレビ局に圧力などをかけた事実はなく、公正取引委員会からも独占禁止法違反行為があったとして行政処分や警告を受けたものでもありません」などとするコメントをウェブサイトに掲載しています。<br><br>＊「なぎ」は「弓へんに」「剪」</div></section><section class="module--content"><div><h3>「注意」は違反行為の未然防止が目的</h3><div>公正取引委員会は独占禁止法に違反する行為が認められた場合に、課徴金の納付や、再発防止の対策を命じる「排除措置命令」の行政処分を、また、法律に違反するおそれがあった場合には「警告」の行政指導を行っています。<br><br>一方で今回の「注意」は、独占禁止法に違反するおそれがあるとまでは言えないものの、将来的に違反につながるおそれがあると認められた場合に出されます。<br><br>「注意」は違反行為を未然に防止するのが目的で、その多くは口頭で行われるということです。<br><br>公正取引委員会は、今回のケースについて、独占禁止法違反と認定できる事実は確認できなかったものの、将来的に違反につながりかねない状況があったと判断したものとみられます。</div></div><div><h3>ファンの声「やっぱりショック」「絶対なくして」</h3><div>この問題について、ジャニーズ関連のショップがある東京・原宿で聞きました。<br><br>20代の女性は「ＳＭＡＰは先輩としてジャニーズ事務所を引っ張ってきたグループだったと思うので、やっぱりショックでした。アーティストたちが今までと同じように、のびのびと活動できたらいいなと思います」と話していました。<br><br>50代の女性は「ＳＭＡＰファンのかたも結構いらっしゃいます。ファンの私たちとしては自由に出てきてほしいという思いがあります」と話しました。<br><br>また10代の女性は「ファンから見るとショックというか残念だなと思います。今後こういうことは改善して絶対なくなってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「事務所に注意 大きな意味」</h3><div>芸能人の権利を守る取り組みを行っている「日本エンターテイナーライツ協会」の共同代表理事を務める佐藤大和弁護士は、「芸能界では芸能事務所の影響力が大きくタレントの立場が弱い構図になっていて、これまでも所属事務所からの独立や移籍をめぐって、ＳＭＡＰの元メンバー３人のようなトラブルがたびたび起きていた。今回、公正取引委員会がジャニーズ事務所の注意に踏み切ったことは大きな意味があり、芸能界、テレビ業界全体がタレントと事務所との関係を見直すきっかけになるのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで、公正取引委員会の対応が行政処分や警告ではなく注意にとどまったことについて「テレビ局はジャニーズ事務所のような大手芸能事務所の意向をそんたくするような構図になっており、テレビ局に対して不当な圧力をかけたことを示す明確な証拠や証言は得られず、独占禁止法違反の認定には至らなかったのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>赤西仁さんが投稿「日本のエンタメ どんどんつまらなくなる」</h3><div>かつてジャニーズ事務所に所属していた「ＫＡＴーＴＵＮ」の元メンバーの赤西仁さんは、ジャニーズ事務所が公正取引委員会から注意を受けた問題について、ツイッターで「こうゆうのが蔓延（はびこ）ってるから日本のエンタメがどんどんつまらなくなっていくの。“圧力かけている”という風に見えないようにそんたくを自主的にさせるようにしむけてたとしても、ちゃんと独禁法にひっかかるのだろうか？」と投稿しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:07:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現場のアニメスタジオ 内部の図面</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>現場のアニメスタジオ 内部の図面</span><time datetime="2019-07-18T19:13"><span>7月18日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997791_1907181902_1907181913_01_02.jpg" alt="現場のアニメスタジオ 内部の図面" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが入手した図面によりますと、現場のスタジオは南北に長い長方形の３階建ての建物です。</div><div>建物１階の南側に玄関があり、西側には従業員用の玄関があります。<br><br>玄関を入るとすぐに３階まで続くらせん階段があるほか、建物西側には屋上まで上れる階段があり、エレベーターも設置されています。<br><br>図面上では１階には「音声収録室」、３階には「会議室」などがありますが、そのほかに建物内を仕切る壁はほとんどなく開かれた空間が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:13:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社放火 死者25人に 警察が確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社放火 死者25人に 警察が確認</span><time datetime="2019-07-18T19:58"><span>7月18日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997921_1907182000_1907182000_01_02.jpg" alt="アニメ会社放火 死者25人に 警察が確認" id="news_image"></div><div></div><div>警察によりますと、今回の放火事件でこれまでに25人の死亡が確認されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:58:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>