<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ドキンちゃん声優 鶴ひろみさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/k10011227071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドキンちゃん声優 鶴ひろみさん死去</span><time datetime="2017-11-17T18:05"><span>11月17日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227071_1711171707_1711171713_01_02.jpg" alt="ドキンちゃん声優 鶴ひろみさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>人気アニメ、「それいけ！アンパンマン」のキャラクター、「ドキンちゃん」などの声で親しまれていた声優の鶴ひろみさんが、１６日夜、都内の首都高速道路に止まった車の中で意識不明の状態で見つかり、その後、死亡したことが警視庁への取材でわかりました。病死だということです。</div><div>警視庁によりますと、１６日午後７時半ごろ、中央区日本橋の首都高速道路・都心環状線内回りで、ハザードランプをつけたまま、止まっていた乗用車の中で、女性が意識不明の状態でいるのが見つかりました。<br><br>女性は声優の鶴ひろみさん（５７）で、病院に運ばれましたが、その後、死亡したということです。<br><br>鶴さんは片側２車線の中央分離帯寄りの車線に止まっていた車の中で、運転席でシートベルトを着用した状態で見つかっていて、病死だということです。<br><br>鶴さんは、人気アニメ、「それいけ！アンパンマン」の「ドキンちゃん」や「ドラゴンボール」のシリーズの「ブルマ」などの役を演じて親しまれていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「なんてことだ．．．」鶴さんの死を悼む声</h3><div>人気アニメ「それいけ！アンパンマン」のキャラクター「ドキンちゃん」などの声で知られる声優の鶴ひろみさん（５７）が死亡したことを受け、ネット上などでは悲しみの声が広がっています。<br><br>ツイッターには、「え！ドキンちゃん！」「午前中にアンパンマン見たばっかりだったのに」「なんてことだ．．．」などと驚きの声が相次いでいます。<br>そして、「ドキンちゃん好きだったのに声変わっちゃうのか」「また偉大な声優さんが旅立たれてしまった。めっちゃ寂しい」。<br>「ドキンちゃんやブルマの声聞いて育ったって人多いんじゃないかなあ。とても無念だけれど、今はただ、安らかなところに行かれたことを祈ります」など、なじみの声が聞けなくなってしまうことへの悲しみや、鶴さんの死を惜しむ声が多数、寄せられました。<br><br>ドキンちゃんのパートナー「ばいきんまん」の声優の中尾隆聖さんは「あまりにも急なことでとてもショックを受けています。３０年間も一緒にやらせていただいたドキンちゃん。こんなことになるなんて、言葉が見つかりません」とコメントしています。<br><br>一方、関係する団体からも惜しむ声が上がっています。<br>「横浜アンパンマンこどもミュージアム＆モール」の運営会社の広報、宮本洋さんは「この春、アフレコの現場であいさつしたときには非常に元気だったのでびっくりしています。鶴さんはまだ若く、非常に残念な気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171117%2Fk10011227071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 18:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴ノ岩の頭のけが「 あくまで骨折の疑い」 診断書作成の医師</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/k10011227221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>貴ノ岩の頭のけが「 あくまで骨折の疑い」 診断書作成の医師</span><time datetime="2017-11-17T18:17"><span>11月17日</span> <span>18時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227221_1711171817_1711171819_01_03.jpg" alt="貴ノ岩の頭のけが「 あくまで骨折の疑い」 診断書作成の医師" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行しけがをさせた問題で、日本相撲協会の危機管理委員会の調査に対し、相撲協会に提出された診断書を作成した医師が「頭のけがはあくまで『骨折の疑い』で、診断書を作成した今月９日の時点で相撲を取るのに支障がないと判断した」と話していることがわかりました。</div><div>この問題は大相撲の横綱・日馬富士が先月２５日の夜、鳥取市で複数の力士との酒の入った飲食の席で、貴ノ岩の態度に腹を立てて殴るなどしてけがをさせたもので、鳥取県警察本部は１７日午後から、東京・両国の国技館で日馬富士本人に任意で事情を聞いています。<br><br>貴ノ岩は九州場所を休場し、その理由を説明するため、今月９日に福岡市内の医療機関で作成された診断書を日本相撲協会に提出しました。診断書には、頭の骨を折るなどのけがで２週間の治療が必要と書いてあり、日本相撲協会の理事や外部の弁護士などで作る危機管理委員会は１７日、診断書を作成した医師に聞き取り調査を行いました。<br><br>この調査に対して、医師は「診断書の『頭蓋底骨折、髄液漏れの疑い』という記述は、骨折と髄液漏れの両方を『疑い』と診断したものだ」と話したということです。そのうえで「ＣＴに現れた線は、過去の衝撃などによってできた縫合のあとなどの可能性もあり、今回の傷害との因果関係はわからないが、念のため骨折の疑いとした」などと話していることがわかりました。<br><br>また、全治２週間という診断については「先月２６日から今月８日までの２週間という意味で、退院した１１月９日の時点では状態は安定していて、相撲を取るのに支障がないと判断した。病院としても重傷であると報道されていることに驚いている」と話しているということです。<br><br>一方で、貴ノ岩の師匠の貴乃花親方は診断書を提出したものの、報道陣の問いかけにはこれまで無言を貫いていて、貴ノ岩のけがの状態や、休場させることにした理由などについては明らかにしていません。<br><br>日本相撲協会は捜査を続けている警察と連携して、より詳細な調査を進め、日馬富士の処分を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171117%2Fk10011227221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 18:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学６年生の女子児童が死亡 自殺か 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/k10011227361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小学６年生の女子児童が死亡 自殺か 埼玉</span><time datetime="2017-11-17T19:30"><span>11月17日</span> <span>19時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227361_1711171940_1711171940_01_02.jpg" alt="小学６年生の女子児童が死亡 自殺か 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>１７日午前、埼玉県鶴ヶ島市で小学６年生の女子児童が自宅の敷地内で頭などから血を流して死亡しているのが見つかり、警察は現場の状況などから自宅の２階から飛び降りて自殺したと見て調べています。</div><div>１７日午前９時半ごろ、鶴ヶ島市の住宅の敷地内で、この家に住む小学６年生で１１歳の女子児童が頭や首から血を流して倒れているのを、この児童が通う小学校の教員が見つけ、消防に通報しました。<br><br>消防や警察が現場に駆けつけたところ、女子児童はすでに死亡していたということです。<br><br>警察によりますと、１７日朝、小学校に女子児童の母親から「きのうから娘がいない」と連絡があり、教員が確認のため、自宅を訪れたということです。<br><br>児童の携帯電話には自殺をほのめかす内容が残されていたということで、警察は自宅の２階から飛び降りて自殺したと見て調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小学校の校長「いじめ 調査進める」</h3><div>亡くなった女子児童が通っていた鶴ヶ島市の小学校の校長が取材に応じ、女子児童は、１６日はふだんどおりに登校して特に変わった様子はなく、午後４時前に下校したと説明しました。<br><br>小学校によりますと、女子児童はこの学校に４年生の時に転校してきて、学校でも家庭でも熱心に勉強に取り組むおとなしい性格だったということです。<br><br>一方で、５年生の時に同級生に悪口を言われたことなどを理由に３日間連続して学校を休んだことから、学校ではいじめがあったと認識して、本人から話を聞いたり同級生を指導するなどの対応にあたったということです。<br><br>その後、６年生になってからは学校を休むことはなく、ことし６月に全校生徒を対象に行ったいじめに関するアンケート調査では、いじめは確認されなかったということです。<br><br>取材に応じた小学校の校長は「家庭のことで悩んだり、トラブルがあったという話は聞いておらず、現時点で亡くなった理由がわからない。ここ最近で女子児童へのいじめがなかったかなど学校でも調査を進めたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171117%2Fk10011227361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 19:30:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年度の税制改正 所得税の控除めぐり議論へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/k10011227401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>来年度の税制改正 所得税の控除めぐり議論へ</span><time datetime="2017-11-17T20:07"><span>11月17日</span> <span>20時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227401_1711172029_1711172031_01_02.jpg" alt="来年度の税制改正 所得税の控除めぐり議論へ" id="news_image"></div><div></div><div>来年度の税制改正に向けた政府・与党による議論が来週から本格的に始まり、所得税を計算する際の控除の見直しが最大の焦点になります。会社員などの税を軽減している「給与所得控除」を減らして、すべての納税者が対象となる「基礎控除」を増やし、所得の高い会社員が増税になる方向で検討が進む見通しです。</div><div>来年度の税制改正に向けて週明けの２０日、政府の税制調査会が総会を開き、所得税の改革などについて報告書を取りまとめることにしています。与党の税制調査会でも、来週以降、本格的に税制改正の議論が始まります。<br><br>ことしの焦点は、所得税を計算する際の控除の見直しです。このうち、会社員などの税を軽減する「給与所得控除」について、フリーランスの人をはじめ働き方が多様化している中で会社員だけを対象にする控除は時代に合わなくなっているとして縮小することが検討されます。<br><br>その代わりに、働き方にかかわらずすべての納税者の税を軽減する「基礎控除」の額を増やすことが検討されます。これによって、所得が比較的高い会社員が増税になる方向です。<br><br>さらに年金収入に対する税を軽減する控除についても収入が高い高齢者は今より控除を減らし、増税になる方向で検討します。<br><br>このほか、たばこ税の増税や、観光分野の政策に使うため日本を出国する際に１人当たり１０００円を徴収する「観光促進税」の創設なども検討を進め、与党では来月１４日をメドに税制改正大綱の取りまとめを目指しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>給与所得控除</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227401_1711172029_1711172031_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>所得税を計算する際には、税の負担を軽くする「控除」という仕組みがあります。その一つが「給与所得控除」です。<br><br>会社員などの所得税を計算する際に、給料の一定額は、仕事に必要なスーツの購入など、必要経費になっていると見なして収入から差し引くことで税額を少なくする仕組みです。控除の金額が大きいほど、軽減される税額も大きくなります。<br><br>控除額は、収入に応じて段階的に増える仕組みで、現在は、６５万円から２２０万円になっています。例えば年収４００万円の人は１３４万円、年収５００万円の人は１５４万円と増えていきますが年収１０００万円以上の人は一律２２０万円で控除額は頭打ちとなります。<br><br>高度成長期以降、会社勤めのサラリーマンが労働者の主流になるにつれ給与所得控除の控除額も年々、引き上げられました。しかし、厳しい財政状況の中、アメリカやフランスなどの外国と比べて日本の給与所得控除は大きいなどとして、控除の上限が最近は段階的に引き下げられ現在は２２０万円が上限です。<br><br>ただ、給与所得控除の対象になるのは会社に勤める人たち。企業から仕事を請け負って会社員と同じような仕事をする、フリーランスの自営業者は「給与所得控除」の適用になりません。しかし、働き方が多様化し、デザイナーやエンジニアなど個人で仕事を請け負って会社で働く人たちが増えています。<br><br>このように働き方が多様化する中、会社員だけが手厚い恩恵を受ける控除の仕組みは、時代に合わなくなっているという理由から給与所得控除の縮小が検討されます。上限を２２０万円から縮小する案などが検討される見通しで、年収１０００万円以下の人も含め比較的収入が高い人は負担が増える可能性があります。</div></div><div><h3>公的年金等控除</h3><div>「公的年金等控除」は、所得税を計算する際、国民年金や厚生年金などから支給される年金収入の一定額を差し引く仕組みです。現役世代と違って、会社勤めの給料がなくなる高齢者の税の負担を軽くするために設けられました。<br><br>控除の額は年金の受給者の年齢や年金収入の額に応じて決まります。例えば、６５歳以上で年金収入が３３０万円以下の場合は、控除の額は１２０万円です。<br><br>最近は、働いて、年金以外の収入がある高齢者が増えていますが、控除の仕組みは年金だけで生活している人と同じです。このため高額の年金をもらっている人には控除の額に上限を設け、年金以外の所得が高い人には控除を減らすことを検討します。実現すれば所得の高い高齢者には増税の方向に働きます。</div></div><div><h3>基礎控除</h3><div>所得の高い人の増税につながる「給与所得控除」と「公的年金控除」の縮小を進める一方で、「基礎控除」という控除の額は増やすことが検討されます。<br><br>「基礎控除」は、すべての納税者が対象となります。控除の額は、サラリーマンも、自営業者も、高齢者も一律で３８万円です。この控除の仕組みは、サラリーマンか、自営業者かといった働き方の違いや収入の種類にかかわらず、税の軽減額や負担額が計算されるため、公平な面があります。<br><br>「給与所得控除」と「基礎控除」など、一連の控除の見直しが同時に実現すれば、比較的、所得の高い会社員や高齢者などは増税、自営業者には減税の方向に働きます。</div></div><div><h3>たばこ税</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227401_1711172030_1711172031_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>たばこ税の引き上げも検討されます。<br>来年１０月から３年かけて１本当たり合わせて３円、増税する案を軸に検討が進む見通しです。<br><br>具体的には、まず来年１０月にたばこ１本当たり１円増税し、２０１９年度は消費税率が１０％に引き上げられる予定のため増税は見送ります。そのうえで、２０２０年度と２０２１年度にまた１円ずつ増税します。<br><br>この案のとおりになれば、たばこ１本当たり３．５円増税した２０１０年以来の増税となります。たばこをめぐっては、このほか、火を使わず煙が出ない「加熱式たばこ」についても来年１０月からの増税が検討されています。</div></div><div><h3>観光促進税</h3><div>来年度の税制改正では新たな税の創設も検討されます。その一つが「観光促進税」です。観光分野の政策に使うため日本を出国する際に外国人、日本人を問わず１人当たり１０００円を徴収する案が検討されます。<br><br>観光庁によりますと去年、日本を出国した人の数はおよそ４０００万人だったため１人１０００円の税を徴収した場合、年間およそ４００億円程度の税収を確保できると見ています。実現すれば、国が徴収する税としては１９９０年に導入された地価税以来の新税になります。<br><br>税収の使いみちに関して、観光庁の検討会は、出入国審査のスピードアップや地方の観光資源の整備などを進めるべきだという提言をまとめていますが、新税がどのように使われるのか厳しく見ていく必要があります。<br><br>もう一つ、来年度の税制改正で議論される新たな税が「森林環境税」です。大雨による土砂災害などを食い止めるために、森林整備を行う費用を確保するのが狙いで、市町村が集める個人住民税に上乗せする案が検討される見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171117%2Fk10011227401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 20:07:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国軍初の海外基地 衛星写真を入手 東アフリカ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/k10011227431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国軍初の海外基地 衛星写真を入手 東アフリカ</span><time datetime="2017-11-17T21:38"><span>11月17日</span> <span>21時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227431_1711172130_1711172135_01_02.jpg" alt="中国軍初の海外基地 衛星写真を入手 東アフリカ" id="news_image"></div><div></div><div>アジアとヨーロッパをつなぐ海上交通の要衝にある東アフリカのジブチで、中国軍がこの夏、初めて海外に設けた基地を撮影した衛星写真をＮＨＫは独自に入手しました。１０００人以上が駐留できる兵舎や弾薬庫と見られる施設が確認でき、専門家はインド洋から地中海にかけて軍を展開するための足がかりとする狙いがあると指摘しています。</div><div>ＮＨＫは、中国軍がことし８月に海外で初めて東アフリカのジブチに設けた基地を、先月撮影した衛星写真を独自に入手しました。<br><br>画像には、長さ４００メートルほどのヘリコプターの発着場をはじめ、弾薬を保管する弾薬庫と見られる施設や、燃料の貯蔵施設、さらに兵舎と見られる建物も１０棟写っていて、１０００人以上の隊員が長期駐留できると見られます。<br><br>基地があるジブチは、インド洋と地中海をつなぐ海上交通の要衝にあり、画像を分析した専門家は、アフリカや中東の沿岸を含むインド洋から地中海にかけて海軍を展開するための足がかりとする狙いがあると指摘しています。<br><br>この基地について、中国はジブチの隣国のソマリア沖での海賊対策や国連のＰＫＯ＝平和維持活動を支援するための補給基地であると説明していますが、アメリカなどは、中国が今後、この基地を軍事拠点化していくのではないか警戒しています。<br><br>ジブチには、アメリカ軍もアフリカで唯一の大規模な基地を設けているほか、日本も海賊対策に当たるための自衛隊の拠点を設置しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227431_1711172130_1711172135_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>ＮＨＫは、中国軍がことし８月に海外で初めて東アフリカのジブチに設けた基地を、先月撮影した衛星写真を独自に入手しました。<br><br>画像には、長さ４００メートルほどのヘリコプターの発着場をはじめ、弾薬を保管する弾薬庫と見られる施設や、燃料の貯蔵施設、さらに兵舎と見られる建物も１０棟写っていて、１０００人以上の隊員が長期駐留できると見られます。<br><br>基地があるジブチは、インド洋と地中海をつなぐ海上交通の要衝にあり、画像を分析した専門家は、アフリカや中東の沿岸を含むインド洋から地中海にかけて海軍を展開するための足がかりとする狙いがあると指摘しています。<br><br>この基地について、中国はジブチの隣国のソマリア沖での海賊対策や国連のＰＫＯ＝平和維持活動を支援するための補給基地であると説明していますが、アメリカなどは、中国が今後、この基地を軍事拠点化していくのではないか警戒しています。<br><br>ジブチには、アメリカ軍もアフリカで唯一の大規模な基地を設けているほか、日本も海賊対策に当たるための自衛隊の拠点を設置しています。</div></div><div><h3>中国の基地建設の狙いは</h3><div>中国は、アフリカ東部に位置するジブチを中東・アフリカ地域の海上交通の要衝として重視していて、中国が提唱する巨大経済圏構想、「一帯一路」では、海上輸送を通じて中国とアフリカやヨーロッパ市場を結びつける連結点と位置づけています。<br><br>中国はジブチでのインフラ建設に力を入れていて、隣国のエチオピアとを結ぶ長さ７５０キロの鉄道を中国企業が修繕して開通させているほか、大規模な貿易港も中国企業が整備して運用が始まっています。<br><br>中国軍の補給基地は、こうした動きに合わせるように建設され、ことし８月、海外で初めての基地として運用が開始され、中国の国営メディアも大きく伝えています。<br><br>中国政府は、基地の目的についてソマリア沖の海賊対策に参加する艦船への補給や、人道主義に基づく救援などの国際貢献に役立てるためだと説明しています。<br><br>その一方、国営メディアは、軍事協力や軍事演習などの拠点としても役立てるとしていて、ことし９月には基地の外にあるジブチの訓練場で装甲車や自動小銃などを使った初の実戦訓練も行っています。<br><br>中国共産党系のメディア、環球時報は基地について、「中国海軍のより遠くへの展開を支えるもので、意義は重大だ」と伝えていて、「将来的に人員や装備を増やし、実戦レベルを向上させていく」などとする中国の専門家の見方も伝えています。<br><br>中国としては、地域での軍事的な存在感を高めるとともに、ジブチでのインフラや基地の建設を足がかりに、「一帯一路」の構想を推進し、アフリカへの影響力を一層高める狙いがあるものと見られます。</div></div><div><h3>「一帯一路」にとって大事な拠点</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227431_1711172130_1711172135_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>中国軍がジブチに基地を設けた狙いについて、中国政治や対外政策などに詳しい神田外語大学の興梠一郎教授は、中国とアフリカ、ヨーロッパをつなぐ巨大経済圏構想、「一帯一路」の実現に向けて軍事的な影響力を利用する狙いがあると指摘しています。<br><br>興梠教授は、ジブチについて、「インド洋に展開するのにとてもよい場所で、スエズ運河を通じて地中海にも入っていける重要なルート上にある。海の一帯一路を完成させるうえでは、中国にとって絶対に大事な拠点だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「長期的に軍が駐留することで、中国の企業が多数進出しているアフリカでの権益を守ると同時に、国境問題などで対立するインドをけん制するため、インド洋にも展開できる。実は、海の一帯一路は、二面性を持っている」と分析しています。<br><br>そして、「習近平指導部は、中華民族の偉大なる復興を旗印に海の強国になるという意識は非常に強い」と述べ、今後も「一帯一路」のルート上にある国々で中国が軍事拠点化を進める可能性があると指摘しました。</div></div><div><h3>米国防総省の分析</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227431_1711172130_1711172135_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>中国がジブチに設けた基地について、アメリカ国防総省は国際的な影響力の拡大に向けて中国軍の活動範囲を遠方の海域へと広げる狙いがあると指摘しています。<br><br>ことし６月に公表されたアメリカ国防総省の年次報告書によりますと、中国は、東シナ海や南シナ海を越えてインド洋から地中海、さらに大西洋へと軍を持続的に派遣するため、利用可能な外国の港を増やし必要な補給支援能力を確保しようとしていると指摘しています。<br><br>そして、ジブチの基地はその能力を高めるもので、背景には、中国沿岸部からインド洋、そして中東へとつながる海上交通ルート＝シーレーンの防衛のため、中国本土からより離れた海域で艦艇を運用する必要性が増していることなどがあるとしています。<br><br>中国は南シナ海では人工島の造成などにより拠点を確保する一方、インド洋では依然として補給地点の確保が課題となっていて、アメリカ国防総省では今後、中国がパキスタンなどの友好国に新たな基地や利用できる港を確保しようとする可能性があると分析しています。</div></div><div><h3>専門家「超大国の始まり」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/K10011227431_1711172130_1711172135_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>アジアの安全保障が専門のＣＳＩＳ＝戦略国際問題研究所のザック・クーパー氏は、中国がジブチに設けた基地について、「中国が近海だけでなく遠洋の海域へと動き始めたことを表している」と指摘しました。<br><br>そして、衛星写真から、ヘリコプターの発着場とともに部隊が持続的に駐留できる兵舎などのインフラが確認できるとしたうえで、沿岸部では港や艦艇の補修設備などを整備しようとしている可能性があると分析しています。<br><br>クーパー氏は、「部隊の駐留施設と艦艇の補給や補修を行う場所を造っていると見られ、完成すれば、艦艇を海外で継続的に展開することが可能になる。大きな基地ではないが、中国がインド洋からアフリカへと遠方の海域に出る動きとして非常に重要な意味を持つ」としています。そのうえで、中国がより長期にわたって艦艇を遠洋に派遣できる能力を備えるようになることから、「海外に派兵する能力の取得に向けた第１段階の、まさに始まりではないか」と指摘しています。<br><br>また、ジブチという場所については、「地中海に出て行くこともでき、さまざまな海洋につながっていることから理にかなっている」としたうえで、南シナ海の南沙諸島（英語名・スプラトリー諸島）に造成した人工島の拠点とジブチの間に広がるインド洋の沿岸に、今後、中国がさらなる拠点を確保しようとする可能性があるとしています。<br><br>そして、「中国はかつて超大国が歩んできた道をたどり始めている。超大国とはみずからの強さを見いだしたときに海外へと目を向け、経済的なものであれ政治的なものであれ、影響力を拡大しようとする。中国も世界に対してより大きな影響を及ぼし、世界各地での中国の利害を守ろうとしている。ジブチの基地の整備とはまさにその始まりなのだ」と述べ、今後、中国がさらに影響力を拡大させようとするだろうという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171117%2Fk10011227431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 21:38:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パラダイスペーパー ２万５０００社のデータ公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171117/k10011227551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パラダイスペーパー ２万５０００社のデータ公開</span><time datetime="2017-11-17T23:50"><span>11月17日</span> <span>23時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>タックスヘイブン＝租税回避地に関する新たな流出文書「パラダイスペーパー」の分析を進めている「ＩＣＩＪ＝国際調査報道ジャーナリスト連合」は１７日夜、タックスヘイブンにある法人およそ２万５０００社の所有者や株主の名前などをホームページで公開しました。</div><div>「パラダイスペーパー」は、北大西洋のバミューダを拠点とする法律事務所などから流出した膨大な量の内部文書で、ドイツの南ドイツ新聞が入手し、ＩＣＩＪがＮＨＫを含む世界６７か国の報道機関や記者と連携して分析を進めています。<br><br>ＩＣＩＪはこれまでの分析で判明したタックスヘイブンなどに設立された法人およそ２万５０００社に関する情報を、日本時間の１７日午後１０時にホームページで公開しました。<br><br>公開したのは、バミューダの法律事務所「アップルビー」が設立に関わった法人の役員や実質的な株主の名前や住所などです。日本に関係する個人や企業の名前も１０００件余り含まれていて、これまでの分析では、その多くは海外事業を展開するためにタックスヘイブンに子会社を設立している大企業とその社員と見られます。<br><br>こうした法人に関する基礎的な情報は多くの国では法人登記などに記載され、一般に公開されていますが、タックスヘイブンでは秘匿されることも多く、税逃れなど不正の温床になっていると国際的に批判されていることから、ＩＣＩＪは情報を公開することの公益性は高いとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「世界の１２０人超 タックスヘイブンとのつながり判明」</h3><div>ＩＣＩＪは「パラダイスペーパー」の分析によって、１２０人を超える世界各国の首脳や指導者、その関係者とタックスヘイブンとのつながりが判明したとしています。<br><br>このうち、アメリカではトランプ政権のロス商務長官が実質的に出資する海運会社が、ロシアのプーチン大統領の親族らが役員を務めるエネルギー関連企業との取り引きで、日本円で７７億円の収入を得ていることがわかりました。このロシア企業の役員にはアメリカの経済制裁の対象になっているロシア人の富豪もいて、トランプ政権がいわゆるロシア疑惑に揺れる中、議論を呼んでいます。<br><br>カナダではトルドー首相の顧問で、親友でもあるスティーブン・ブロンフマン氏が巨額の資金を運用していたことがわかりました。資金は一時、数千万ドル（数十億円）規模に上っていました。ＩＣＩＪはブロンフマン氏が税金がかからない融資の形に装って、資金を移してカナダでの課税を逃れた可能性があると指摘しています。ブロンフマン氏は取材に対し、「税逃れのためではなく合法的なものだ」と答えています。<br><br>イギリスではエリザベス女王が２００５年に、「王族公領」と呼ばれる個人資産から７５０万ドル、現在の日本円で８億５０００万円余りをケイマン諸島のファンドに投資し、３年後に３６万ドル（およそ４０００万円）の配当を受けたことがわかりました。女王の広報担当者はケイマン諸島への投資を認めたうえで、「女王は受け取った収入に対し自主的に税金を支払っている」と説明しています。<br><br>Ｆ１界のスーパースターのイギリス人のレーサールイス・ハミルトン氏は、イギリス王室の属領、マン島の会社を通じてジェット機を所有していますが、リース事業にすることで消費税を免れる制度を悪用していた疑惑を、イギリスの有力紙ガーディアンやＢＢＣが報じました。ハミルトン氏は「弁護士に確認したところ違法性はないものだと返答があった」とコメントしています。<br><br>日本の政治家では鳩山由紀夫元総理大臣が、香港を拠点にするエネルギー会社の名誉会長を務めていたことがわかりました。この会社は北大西洋のバミューダに登記されていますが、鳩山元総理は「タックスヘイブンに登記されているとは知らなかった。報酬は適切に税務申告しています」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171117%2Fk10011227551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 23:50:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日馬富士「素手で複数回殴った ビール瓶使っていない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士「素手で複数回殴った ビール瓶使っていない」</span><time datetime="2017-11-18T00:47"><span>11月18日</span> <span>0時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171118/K10011227631_1711180046_1711180047_01_02.jpg" alt="日馬富士「素手で複数回殴った ビール瓶使っていない」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の横綱・日馬富士が、鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、鳥取県警察本部が１７日行った任意の事情聴取に対し、日馬富士が「酔って素手で複数回殴った。貴ノ岩に申し訳ない」などと話したことが、捜査関係者などへの取材でわかりました。警察は、暴行に至ったいきさつや当時の詳しい状況をさらに調べることにしています。</div><div>大相撲の横綱・日馬富士は、巡業中の先月２５日、鳥取市内の飲食店で貴ノ岩を殴ったことを認め、けがを負ったという被害届を受けて鳥取県警察本部が傷害の疑いで調べています。<br><br>警察は、１７日、東京・両国の国技館で、日馬富士から初めて、任意で事情を聴きましたが、この中で日馬富士が「酔って素手で複数回殴った。貴ノ岩に申し訳ない」などと話したことが、捜査関係者などへの取材でわかりました。また、複数の関係者がこれまで「ビール瓶で殴った」と証言していたことについて、日馬富士は「ビール瓶は使っていない」と話したということです。<br><br>複数の相撲関係者によりますと、２人は当時、ほかの横綱・白鵬や鶴竜など複数の力士らと酒を飲みながら食事をしていて、この中で日馬富士が貴ノ岩の日頃の言動について注意していたところ、貴ノ岩がスマートフォンの操作を続けたことから腹を立てて繰り返し殴ったということです。警察は、暴行に至ったいきさつや当時の詳しい状況をさらに調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:47:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>