<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>拳銃強奪事件 容疑者の知人「無断欠勤無かった」「人気者」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拳銃強奪事件 容疑者の知人「無断欠勤無かった」「人気者」</span><time datetime="2019-06-17T10:34"><span>6月17日</span> <span>10時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955211_1906171029_1906171034_01_02.jpg" alt="拳銃強奪事件 容疑者の知人「無断欠勤無かった」「人気者」" id="news_image"></div><div></div><div>16日、大阪 吹田市の交番の前で男性巡査が刃物で刺されて拳銃が奪われた事件で逮捕された飯森容疑者（33）について、かつての同級生や以前の勤務先の関係者からは驚きの声も聞かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>アルバイト先 12日から休んでいた</h3><div>飯森容疑者が勤務していた東京都内のゴルフ練習場の広報担当者が17日午前、報道陣の取材に応じました。<br><br>それによりますと、飯森容疑者は去年11月にアルバイト従業員に応募して面接を受け、障害者雇用の枠で採用されたということです。<br><br>そして週５日程度、主にゴルフ練習場の清掃の仕事をしていたということで、無断欠勤や大きなトラブルはなかったということです。<br><br>飯森容疑者が最後に勤務したのは今月11日で、翌12日から体調不良を理由に休んでいたということです。<br><br>その後、15日、飯森容疑者から「体調がよくなってきたので25日から出勤できそうだ」と電話で連絡があったということです。<br><br>広報担当者は「当社の従業員が起こしたことで、住民にご心配をおかけし、心からおわびを申し上げたい。被害に遭われた方の１日も早いご回復をお祈りする。捜査には全面的に協力したい」と話しています。</div></div><div><h3>以前勤務のテレビ会社 トラブルや欠勤なし</h3><div>飯森容疑者は盛岡市に本社がある岩手めんこいテレビの関連会社、「めんこいエンタープライズ」で以前勤務していたということです。<br><br>岩手めんこいテレビによりますと、飯森容疑者は平成27年９月に採用され、放送中の映像のチェックなどを担当していましたが、翌年の４月、一身上の都合で退社したということです。<br><br>職場でのトラブルや欠勤などはなかったということです。<br><br>岩手めんこいテレビの君沢温総務局長は「短期間の雇用だったとはいえ、事件にとても驚いています」と話しています。</div></div><div><h3>同級生「サッカー部 明るい人気者」</h3><div>飯森容疑者と小学校と中学校で同級生だった男性によりますと、飯森容疑者は小学生から高校を卒業するまで吹田市の現場近くで生活していたということです。<br><br>同級生だった男性は「小学生のときに引っ越してきましたが、中学校ではサッカー部に所属し、明るい人気者でした。事件を起こしたと聞くとみんな驚くと思います。ただ、高校に入ってからは持ち味だった華やかさがなくなったと聞いていて、何があったのか気になります」と話していました。</div></div><div><h3>東京のマンションに親と同居</h3><div>飯森容疑者は東京 品川区のマンションに、親とともに住んでいたということです。<br><br>マンションの関係者によりますと、飯森容疑者は、両親とともに10数年前から住み、現在は父親が大阪にいるため、母親と２人で暮らしているということです。おとなしい性格で、近隣とのトラブルもこれまでなく、最後に見かけた２週間ほど前もふだんと変わった様子はなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:34:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年の大河ドラマ「麒麟がくる」 秀吉役は佐々木蔵之介さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の大河ドラマ「麒麟がくる」 秀吉役は佐々木蔵之介さん</span><time datetime="2019-06-17T14:42"><span>6月17日</span> <span>14時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955621_1906171415_1906171442_01_02.jpg" alt="来年の大河ドラマ「麒麟がくる」 秀吉役は佐々木蔵之介さん" id="news_image"></div><div></div><div>戦国時代の武将、明智光秀を主人公にした来年のＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」の新たな出演者が発表され、のちの豊臣秀吉にあたる藤吉郎の役を演じる佐々木蔵之介さんなど11人の俳優が意気込みを語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955621_1906171415_1906171442_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>「麒麟がくる」は、戦国時代の武将、明智光秀を主人公に、英雄たちが天下を巡って争う姿を描くドラマです。<br><br>17日、東京 渋谷のＮＨＫ放送センターで、光秀を演じる長谷川博己さんも出席して記者会見が開かれ、新たな出演者11人が発表されました。<br><br>このうち、光秀のライバルでのちの豊臣秀吉にあたる藤吉郎の役を佐々木蔵之介さんが演じることになりました。<br><br>佐々木さんは「大河ドラマは２回目ですが、１年かけて１つの役と向き合えるというのは役者としてとても幸せなことなので、視聴者の皆さんと豊かな１年を過ごしたいと思います」と意気込みを語りました。<br><br>このほか、光秀の妻、煕子の役を木村文乃さん、織田信長の母親、土田御前の役を檀れいさん、強大な軍事力を持ちながら信長に討たれた戦国武将、今川義元の役を片岡愛之助さん、荒々しくしたたかな畿内の戦国武将、松永久秀の役を吉田鋼太郎さん、室町幕府最後の将軍、足利義昭の役を滝藤賢一さんがそれぞれ演じます。<br><br>また、語りは歌舞伎俳優の市川海老蔵さんが務めます。<br><br>大河ドラマ「麒麟がくる」は、来年１月から１年間、放送されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 14:42:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>頻発する襲撃「開かれた交番」もう限界 警備強化への岐路</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>頻発する襲撃「開かれた交番」もう限界 警備強化への岐路</span><time datetime="2019-06-17T16:48"><span>6月17日</span> <span>16時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955781_1906171641_1906171648_01_02.jpg" alt="頻発する襲撃「開かれた交番」もう限界 警備強化への岐路" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の拳銃強盗事件の現場となった交番。警察庁によりますと、交番は全国のおよそ6000か所に設置されています。</div><div>交番に勤務する警察官は事件や事故が発生した時に現場にすぐに向かって初動捜査にあたるだけではなく、地域の住民からの困りごとの相談に乗ったり落とし物を受け付けたりすることも業務の一つです。<br><br>外国人観光客の増加に伴って道案内をすることも日常的にあり、こうした日本独特の「開かれた交番」は、海外からも注目され各国の警察が視察に訪れるほどでした。<br><br>しかし去年、富山市で交番が襲撃されて警察官が殺害されるなどの事件を受けて、警察庁は交番の警備強化を全国の警察に指示し、まさに対策が進められているところでした。<br><br>例えば、これまで交番に置かれていた四角い机はカウンタータイプのものに変え、来訪者が部屋の奥に簡単に入ってこられないようにしたり、交番内の死角をなくすために防犯カメラを増設したりといった取り組みが各地で進んでいます。<br><br>警察官の装備も、刃物が突き通せないようにするための、チョッキのような特殊な服を常時着用するようにしました。<br><br>今回刺された警察官はこの特殊な服を着ていたにもかかわらず、服に覆われていない部分を刺されて重体になっていて、警察は今後、より重装備にすることを検討するものとみられます。<br><br>ある警察幹部は「警察官が自分たちの身を守れなければ、市民の安全も守ることはできない。今回の事件を受けて従来の考え方を抜本的に見直すことも検討しなければならない」と話しています。<br><br>これまでの「開かれた交番」から、警備強化と警察官の安全対策に大きくシフトせざるをえないというのです。<br><br>これまで、交番が襲撃されたり警察官が死傷する事件が起きるたびに少しずつ装備や態勢を見直し、交番の「親しみやすさ」と「警備強化」の両立を模索してきましたが、「毎年のように事件が起きてもはや限界だ」と話す警察幹部もいます。<br><br>地域に親しまれ、開かれた形で治安に貢献してきた日本の交番は、大きな転換期を迎えているといえます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:48:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学生ら５人　車にはねられけが 東京 町田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小学生ら５人　車にはねられけが 東京 町田</span><time datetime="2019-06-17T18:03"><span>6月17日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>警視庁などによりますと、17日午後５時すぎ、東京 町田市で車が複数の歩行者をはねる事故がありました。この事故で、小学生４人と女性１人の合わせて５人がけがをしたということです。警視庁は、車を運転していた女性から事情を聴くなどして詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:03:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「私のやったことではありません」逮捕の男 拳銃強奪事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「私のやったことではありません」逮捕の男 拳銃強奪事件</span><time datetime="2019-06-17T18:46"><span>6月17日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955351_1906171211_1906171212_01_02.jpg" alt="「私のやったことではありません」逮捕の男 拳銃強奪事件" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番の前で16日、男性巡査が刃物で刺されて拳銃が奪われた事件で、警察は以前、現場近くに住んでいた33歳の男を強盗殺人未遂の疑いで逮捕しました。男は「私のやったことではありません」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京 品川区の飯森裕次郎容疑者（33）です。<br><br>警察によりますと、飯森容疑者は16日早朝、大阪 吹田市の千里山交番に勤務する古瀬鈴之佑巡査（26）を刃物で襲い、拳銃を奪ったとして、強盗殺人未遂の疑いが持たれています。古瀬巡査は、胸などを刺され意識不明の重体になっています。<br><br>警察は、交番の防犯カメラの映像などから、飯森容疑者の犯行とみて行方を捜していましたが、17日午前６時半ごろ、現場から北に約８キロ離れた箕面市の山中で発見し、逮捕しました。<br><br>その際、拳銃が見つかり、１発発射した痕跡があるということです。<br><br>飯森容疑者の所持品の中には、現金10万円や精神障害者保健福祉手帳、それに逃走中に購入したズボンや携帯充電器などがありましたが、スマートフォンの電源は入っていなかったということです。<br><br>飯森容疑者は、警察の調べに対して、「私のやったことではありません。私が思うのは病気がひどくなったせいです。周りの人がひどくなったせいです」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>警察によりますと、飯森容疑者は10代のころに事件現場の近くに住んでいたことがあり、土地勘があるということで、警察は18日に身柄を検察庁に送り、犯行の動機や経緯を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>容疑者の父親「大変申し訳ない」</h3><div>逮捕された飯森裕次郎容疑者（33）の父親（63）が、代理人の弁護士を通してコメントを出しました。<br><br>父親は、関西の民放テレビ局の役員を務めていて、警察が防犯カメラの映像を公開したあと、「息子に似ている」と警察に連絡してきたということです。<br><br>父親は、コメントの中で「重大なけがを負わせてしまった警察官の方およびご家族様に対し、心よりおわび申し上げます。１日でも早く回復されることを心から祈っております。また地域の方々をはじめ、多くの皆様にも不安を感じさせることとなりました。大変申し訳ありませんでした」と謝罪しました。<br><br>そのうえで、「このような事態となったことについて、大変驚いており、いまだ信じられない気持ちがありますが、今後の警察の捜査にも全面的に協力する所存でございます」としています。</div></div><div><h3>大阪 吉村知事「Ｇ20に向け態勢強化を」</h3><div>大阪府の吉村知事は報道陣の取材に応じ「犯人が逮捕されたことで、府民の命、安全が守られたことにまずは安どしている」と述べました。<br><br>そのうえで「できるだけ早く、拳銃を強奪しにくいようにケースを最新のものにするよう大阪府として国に要望したい。Ｇ20大阪サミットを控えて、警察には再発防止やさらなる厳重な態勢強化に努めてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「Ｇ20 警戒・警備を一層徹底」</h3><div>菅官房長官は記者会見で「地域住民などに大変不安を与えたところであり、このような事案の発生は重く受け止めている。今後、犯行の動機や背景を含め全容解明に向けて捜査を行っていくものと承知しているが、Ｇ20大阪サミットも来週に控えており、警戒・警備を一層徹底していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「交番で24時間対応必要なし」</h3><div>警察大学校の校長や福岡県警本部長などを務めた京都産業大学の田村正博教授は「交番で警察官が１人になる時間は、どうしても避けられない。交番をねらった事件が相次ぐ中、拳銃を奪われにくいような装備にするなどの対策は進められているが、それにも限界がきている」と話しました。<br><br>そのうえで、「日本で生まれ育った交番の制度は、『開かれた交番』として地域の治安を守る役割を担ってきたが、今は携帯電話が普及して、いつでも110番通報できるので、必ずしも交番で24時間対応する必要はなくなっている。夜間や早朝は交番ではなく、多くの警察官がいる警察署で対応できるはずで、一部の交番については廃止も選択肢の一つとして検討する時期にきている」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:46:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「政治安定が不可欠」参院選前に結束呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011956031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「政治安定が不可欠」参院選前に結束呼びかけ</span><time datetime="2019-06-17T18:50"><span>6月17日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011956031_1906171848_1906171850_01_02.jpg" alt="首相「政治安定が不可欠」参院選前に結束呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>夏の参議院選挙を前に、自民党の全国幹事長会議が開かれ、安倍総理大臣は「政治の安定が不可欠だ」と強調し、勝利に向けて結束を呼びかけました。</div><div>この中で安倍総理大臣は「経済は成長し、年金の財政基盤は確かなものとなっている。仕事があり、給料が増え、社会保障の基盤がしっかりしている社会を作っていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「政策を前に進めていくためにも、政治の安定が不可欠だ。12年前の参議院選挙では、自民党が惨敗し、政治が安定を失い、悪夢のような民主党政権ができたが、再びあの時代に戻すわけにはいかない」と強調しました。<br><br>そして「まなじりを決して、参議院選挙を勝ち抜いていこう」と述べ、勝利に向けて結束を呼びかけました。<br><br>出席者によりますと、会議では「衆参同日選挙」について質問が出され、甘利選挙対策委員長は「総理大臣が決めることだ」とする一方、参議院選挙は来月４日公示、21日投票の日程で行われるという見通しを示したということです。<br><br>一方、秋田県連からは、新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備をめぐって「防衛省がオウンゴールを連発し、県民の信頼を著しく損なっている。選挙間近の時に、年金も含めて、マイナスになるような環境を作ってほしくない」として、老後の資産形成で「およそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会の報告書も含め、政府や党本部に適切な対応を求める意見が出されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 沖縄県連幹事長「辺野古移設は進めていく」</h3><div>沖縄県連の島袋大幹事長は記者団に対し「参議院選挙の公約に、沖縄振興をしっかりと盛り込んでもらい、感謝している。新たな沖縄振興を頑張っていきたい。アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設は進めていくことになっており、それ以上でも以下でもない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011956031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:50:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 習近平国家主席 20日から北朝鮮公式訪問へ 新華社通信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011956081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 習近平国家主席 20日から北朝鮮公式訪問へ 新華社通信</span><time datetime="2019-06-17T23:00"><span>6月17日</span> <span>23時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011956081_1906172019_1906172022_01_02.jpg" alt="中国 習近平国家主席 20日から北朝鮮公式訪問へ 新華社通信" id="news_image"></div><div></div><div>中国共産党は習近平国家主席が、今月20日から21日まで北朝鮮を公式訪問すると発表しました。習主席の訪朝は2013年の就任以来初めてで、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談し中朝関係についてや朝鮮半島情勢などについて意見を交わすとしています。</div><div>国営の中国中央テレビによりますと、中国共産党は17日、習近平国家主席が今月20日から21日まで北朝鮮を公式訪問すると発表しました。<br><br>習主席の訪朝は2013年の就任以来初めてで、中国の国家主席の訪朝は14年ぶりとなります。<br><br>中朝関係は、北朝鮮が核実験やミサイル発射を繰り返す中で一時、悪化していましたが去年３月に、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が訪中して以降急速に改善していました。<br><br>訪問中に習主席は、キム委員長と会談し国交を樹立してからの70年間の中朝関係を振り返り、新たな両国関係について意見を交わすということです。<br><br>また、ことし２月に開かれた２回目の米朝首脳会談が物別れに終わるなか、朝鮮半島情勢についても協議し問題の政治的な解決を推し進めていくとしています。<br><br>アメリカと貿易摩擦などを巡り激しく対立する中、中国としては今月下旬に開催されるＧ20大阪サミットを前に北朝鮮を訪問し存在感を示すねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮 朝鮮中央通信も習国家主席の訪朝を発表</h3><div>北朝鮮も国営の朝鮮中央通信が、中国の発表とほぼ同じ時刻の17日午後８時すぎ、習近平国家主席がキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の招きにより、今月20日から21日まで北朝鮮を訪問すると発表しました。</div></div><div><h3>“国交樹立70年の節目で訪朝要請”</h3><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、2012年４月に最高指導者に就任して以来、合わせて４回、中国を訪問しています。<br><br>最初の訪問は去年３月で、トランプ大統領が初めてとなる米朝首脳会談を行う意向を示したのを受けて中国の習近平国家主席と首脳会談を行っています。<br><br>そのあと、去年６月12日の初めての米朝首脳会談を挟んで、５月と６月に相次いで中国を訪問し、連携を深めています。<br><br>さらに、ことし１月にも中国を訪問し、２月に控えていた２回目の米朝首脳会談に向けて対応を協議しています。<br><br>ことし１月の訪問では、習主席との首脳会談で、ことし中朝が国交を樹立して70年の節目となることから、キム委員長が、習主席に北朝鮮への公式訪問を要請し、快く受け入れられたと伝えられていました。</div></div><div><h3>中国 国際社会に存在感示したい思惑か</h3><div>中国の習近平国家主席が、主席就任以来、初めて北朝鮮を訪れる背景には、今月28日から予定されているＧ20大阪サミットを強く意識していることがあります。<br><br>習主席としては、訪朝を通してみずからの存在感を国際社会に示したいという思惑があると見られます。<br><br>習主席は、目下、アメリカのトランプ大統領との間で貿易摩擦の問題を抱えているのに加えて、香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐる大規模なデモへの対応に国際社会の批判が集まり、主要国からの厳しい視線を強く意識しています。<br><br>こうした状況の中、習主席としては、北朝鮮への中国の影響力を改めて示し、Ｇ20サミットに臨むことで、「大国」中国としての「メンツ」を保ちたい思惑があるものと見られます。</div></div><div><h3>北朝鮮 米との交渉など事態打開につなげたい思惑か</h3><div>北朝鮮はことし２月にベトナムで開かれた２回目の米朝首脳会談が物別れに終わり、その後もアメリカが制裁の解除に応じずに一方的に非核化を要求する立場をとっているとして、不満を募らせていました。<br><br>キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、これまで米朝の交渉の前に中国を訪れて習近平国家主席と会談するなど、中国にアメリカとの交渉の後ろ盾の役割を求めています。<br><br>非核化をめぐる米朝の交渉が行き詰まるなか、アメリカのトランプ大統領は今月下旬のＧ20大阪サミットに合わせて中国の習主席と会談する可能性があり、キム委員長としてはこれを前に習主席との関係を強化し、制裁の解除に向けたアメリカとの交渉など事態の打開につなげたい思惑があるとみられます。</div></div><div><h3>中国の最高指導者 訪韓後の訪朝は初めて</h3><div>中国にとって、北朝鮮は伝統的な友好国で、韓国に駐留するアメリカ軍との、いわば「緩衝地帯」として戦略的に極めて重要な国でもあります。<br><br>これまでの中国の最高指導者は、就任したあと、韓国より先に北朝鮮を訪問してきました。<br><br>しかし習近平国家主席は、就任翌年の2014年７月に韓国を訪問し、当時のパク・クネ（朴槿恵）大統領と首脳会談を行い、中韓関係を重視する姿勢をアピールしました。<br><br>その後も習主席は北朝鮮を訪問していませんでしたが、ことし１月に中国を訪問した北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が習主席に北朝鮮への公式訪問を要請したと伝えられていました。<br><br>習主席は、2013年に国家主席就任してから６年以上たって、初めて北朝鮮を訪問することになります。</div></div><div><h3>韓国「非核化交渉の早期再開に期待」</h3><div>中国の習近平国家主席が、北朝鮮を公式訪問するとの発表を受けて、韓国大統領府は「今回の訪問が、朝鮮半島の非核化交渉の早期再開と、それを通じた、朝鮮半島の恒久的な平和定着に寄与することになると期待する」として歓迎するコメントを発表しました。<br><br>そのうえで、「韓国政府は習主席の訪問が、朝鮮半島問題の平和的解決に寄与するとみて、早期実現のために、中国政府と緊密に協議してきた」として、韓国政府の役割を強調しました。</div></div><div><h3>外務省幹部「中国 存在感を高めるねらいか」</h3><div>習主席が北朝鮮を訪問することについて、外務省幹部は、ＮＨＫの取材に対し、「中国としては、米朝交渉の行方が見通せない中、北朝鮮に訪問することで存在感を高めようというねらいがあるのではないか。そして、アメリカとの間で激しさを増す貿易交渉で何らかの譲歩を引き出したいというねらいもあるかもしれない。また、北朝鮮に対し、厳しい状況にある時に手を差し伸べるのは中国だということを示したい思惑もあるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011956081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 23:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>