<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女性刺殺事件 知人の25歳男を殺人容疑で全国指名手配 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性刺殺事件 知人の25歳男を殺人容疑で全国指名手配 新潟</span><time datetime="2019-11-16T18:49"><span>11月16日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179891_1911161627_1911161627_01_02.jpg" alt="女性刺殺事件 知人の25歳男を殺人容疑で全国指名手配 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>15日夜、新潟市の繁華街にあるビルで、飲食店店員の20歳の女性が男に刃物で刺されて死亡した事件で、警察は女性の知り合いの25歳の男が事件に関わったとして殺人の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。<br>また埼玉県警察本部によりますと、齋藤容疑者の母親から事件の前に埼玉県上尾市にある上尾警察署に相談が寄せられていたということです。</div><div>指名手配されたのは、埼玉県上尾市出身で住所・職業不詳の齋藤涼介（25）容疑者です。<br><br>15日午後９時ごろ、新潟市中央区東大通１丁目のビルで、このビルに入っている飲食店の店員、石澤結月さん（20）が男に刃物で数か所刺され、病院に搬送されましたが死亡しました。<br><br>警察は目撃情報などから捜査を進め、知り合いの齋藤容疑者が事件に関わったとして殺人の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。<br><br>警察によりますと、齋藤容疑者は身長が１メートル75センチから80センチくらいのやせ形で、逃走時は、グレーのハーフコートに黒っぽいズボンをはいていたということです。<br><br>警察が引き続き行方を捜査しています。<br><br>現場はＪＲ新潟駅からおよそ200メートル離れた繁華街の一角にある飲食店やスナックなどが入るビルです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件前 容疑者の母親が埼玉県警に相談</h3><div>また埼玉県警察本部によりますと、齋藤容疑者の母親から事件の前に埼玉県上尾市にある上尾警察署に相談が寄せられていたということです。<br><br>14日の午前９時前、母親は電話で「息子が交際していた彼女を傷つけて、自殺するとほのめかしている」と相談してきたということです。<br><br>対応した警察官は状況を確認するため齋藤容疑者と接触したいと伝えましたが、母親は「まず家族で状況を確認したい」と答えたということです。<br><br>警察官は交際相手の名前や住所も尋ねましたが、母親は「息子が教えてくれないのでわからない」と言って電話を切ったということです。<br><br>埼玉県警では相談があったことを齋藤容疑者の居住地を管轄している神奈川県警に伝えました。<br><br>そして、15日の昼前に再び母親から電話があり「息子を神奈川から連れ戻した。いまは落ち着いている」と伝えてきたということです。<br><br>埼玉県警は齋藤容疑者との面会を希望しましたが、母親は「警察官が来ると刺激するので控えてもらいたいです。もう大丈夫です」と言って電話を切ったということです。<br><br>一連の対応について埼玉県警は「直接、会いたいと何度も要請するなど適切に対応したと考えています」と話しています。</div></div><div><h3>石澤さんの同級生「おとなしく優しい子だった」</h3><div>亡くなった石澤さんと中学校時代、クラスメートだったという新潟市の女性は、「石澤さんはおとなしくて、優しい雰囲気のいい子でした。石澤さんは合唱部に所属していたので合唱コンクールの時に頼りにしていました。事件を聞いてびっくりしたしショックで、犯人が早く捕まってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:49:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ山手線新ルート 「一番列車」に乗ってみた！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ山手線新ルート 「一番列車」に乗ってみた！</span><time datetime="2019-11-16T19:34"><span>11月16日</span> <span>19時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179971_1911161832_1911161934_01_03.jpg" alt="ＪＲ山手線新ルート 「一番列車」に乗ってみた！" id="news_image"></div><div>切り替え工事が終わり、新ルートでの運行となった山手線。品川駅と田町駅の間の車窓はどのように変化したのでしょうか。早速乗ってみました。</div><div>記者が乗ったのは、新ルートを最初に通る「一番列車」。<br>大崎駅午後４時１分発の内回り線です。<br>ＪＲ東日本の許可をもらい、まわりの利用者の迷惑にならないよう携帯電話で撮影することに。<br><br>車窓の変化は、列車が品川駅から田町駅に向かって動き始めた直後から始まりました。<br><br>列車はこれまでは駅を出たら直進していたところを右に大きくカーブしていきます。<br><br>旧ルートでは品川駅を出て旧車両基地の敷地を避けるように外周を通っていたので、進行方向の左手側は建物が立ち並んでいました。<br><br>ところが新ルートは線路の位置がこれまでより東に100メートルほど移動しているため、旧車両基地の敷地の真ん中を進んでいきます。<br><br>そして品川駅を出ておよそ１分後、屋根が印象的な高輪ゲートウェイ駅に進入。真新しいホームには作業員が写真を撮っている姿がありました。<br><br>列車は20秒ほどで高輪ゲートウェイ駅を通過していきました。<br>その後、車内では「この列車が営業運転で新ルートをいちばん最初に走る電車です」というアナウンスがありました。<br><br>車内には多くの鉄道ファンが乗り込み、動画を撮りながら「すごい」などと驚きの声を上げていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:34:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫画家 松本零士さん イタリアで病院に搬送 脳卒中か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画家 松本零士さん イタリアで病院に搬送 脳卒中か</span><time datetime="2019-11-16T19:37"><span>11月16日</span> <span>19時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179781_1911161413_1911161414_01_02.jpg" alt="漫画家 松本零士さん イタリアで病院に搬送 脳卒中か" id="news_image"></div><div>「銀河鉄道９９９」などの作品で世界的にもファンの多い漫画家の松本零士さんが訪問先のイタリアで体調を崩し、病院に運ばれたと地元のメディアが伝えました。脳卒中とみられる症状で容体は深刻だとしています。</div><div>イタリアの複数のメディアが伝えたところによりますと、15日、北部のトリノを訪れている漫画家の松本零士さんがイベントに出席していたところ、気分が悪くなり途中で退席したということです。<br><br>イタリアメディアは、その後、松本さんはいったんホテルに戻りましたが脳卒中とみられる症状から病院に運ばれ、容体は深刻だと伝えています。<br><br>81歳の松本さんはみずからの作品、「宇宙海賊キャプテンハーロック」のアニメ放送がイタリアで始まってから40周年を記念したイベントにあわせてトリノを訪れていました。<br><br>当時は、市内の映画館で行われていた「銀河鉄道９９９」の上映会に参加していたということです。<br><br>宇宙や冒険をテーマにした松本さんのＳＦ作品は、世界的にも人気で、去年はフランスでのイベントにも出席していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>搬送先の病院「集中的な治療」</h3><div>漫画家の松本零士さんが運ばれたイタリアのトリノにある病院は16日、ＮＨＫの取材に対し、「松本さんは現在、薬によってこん睡状態にあり、集中的な治療を受けている。予備的な診断では容体は深刻だが、詳しい状況がわかるには少なくとも今後24時間かかる」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:37:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 警察と市民の衝突ほぼ収まる 混乱の収束は見通せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012180051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 警察と市民の衝突ほぼ収まる 混乱の収束は見通せず</span><time datetime="2019-11-16T19:58"><span>11月16日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012180051_1911161949_1911161958_01_02.jpg" alt="香港 警察と市民の衝突ほぼ収まる 混乱の収束は見通せず" id="news_image"></div><div></div><div>香港では、15日まで各地で見られた警察と市民の衝突がほぼ収まりましたが、16日も一部の幹線道路で若者らによる妨害活動のため通行止めが続いているほか、ネット上では引き続き、集会や抗議活動が呼びかけられていて、混乱が収束するかは依然見通せない状況です。</div><div>香港では、16日も一部の地下鉄で一時、運行が停止されたほか、香港島と九龍半島を結ぶ幹線道路には、障害物が放置されて通行できないままになっていて、道路沿いにある大学の前に築かれたバリケードの周辺で黒い服を着た若者十数人が周囲を警戒していました。<br><br>ただ、15日まで各地で連日見られた警察と若者らとの衝突は16日になって大幅に減り、交通網も回復に向かっています。<br><br>昼すぎには、香港に駐留する人民解放軍の一部が、そろいのＴシャツと半ズボン姿で、メディアの前で、付近の道路を塞ぐがれきの撤去を手伝う一幕もありました。<br><br>市民の１人は、「若者たちの行動によって道路が塞がれても、移動に遅れが出るくらいで大きな影響はない。政府が私たちの要求に応じていないことのほうが問題だ」と話していました。<br><br>香港政府は、市民の掲げる民主化などの要求を受け入れない姿勢を崩しておらず、ＳＮＳ上には16日も、17日以降の抗議活動や集会の呼びかけが相次いでいて、混乱が収束に向かうかは依然見通せない状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012180051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:58:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スリランカ大統領選 投票始まる 与野党が接戦か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカ大統領選 投票始まる 与野党が接戦か</span><time datetime="2019-11-16T21:03"><span>11月16日</span> <span>21時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179871_1911161645_1911161649_01_02.jpg" alt="スリランカ大統領選 投票始まる 与野党が接戦か" id="news_image"></div><div>スリランカでは16日、大統領選挙の投票が行われ、連立与党の候補と中国寄りの政策を進めた前大統領の弟との接戦となる可能性が伝えられています。スリランカは海上交通路の要衝に位置し、選挙結果は権益の拡大を目指す中国と、それをけん制するインドや日本の存在感をめぐる争いにも影響を及ぼしそうです。</div><div>スリランカの大統領選挙は、日本人を含む260人以上が死亡したことし４月のテロ事件を受けた治安対策などが争点で、日本時間の16日午後10時半ごろから開票作業が始まります。<br><br>連立与党の候補のサジット・プレマダーサ氏は、内戦時代に暗殺された大統領の息子で、経済対策やテロ事件後に深刻化している宗教間の分断の解消を訴えています。<br><br>これに対し、野党側の有力候補、ゴタバヤ・ラジャパクサ氏は、マヒンダ・ラジャパクサ前大統領の弟で、テロ事件を受けた治安対策の強化を訴え、地元メディアは２人の接戦となる可能性を伝えています。<br><br>前大統領は在任中に大規模なインフラの誘致など中国との関係を重視する政策を推し進めましたが、独裁的な手腕が批判を浴びて４年前の選挙で政権を失いました。<br><br>今回、弟のゴタバヤ氏が当選した場合、再び中国寄りの政策をとる可能性が取り沙汰されていて、選挙結果は、権益の拡大を目指す中国と、それをけん制するインドや日本の存在感をめぐる争いにも影響を及ぼしそうです。スリランカ大統領選挙の結果は早ければ17日にも判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有権者「治安対策を重視」</h3><div>スリランカ最大の都市、コロンボ近郊の投票所で投票を済ませた男性は「今回の選挙で最も重視したのは治安対策です。４月にテロ事件が発生し、私たちは安全を脅かされていて、対策がしっかりした候補に投票しました」と話していました。<br><br>また、中年の女性は「経済はいつも上がったり下がったりを繰り返し、誰が大統領になっても変わりません。それよりは治安対策をしっかりやってくれる候補に投票しました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 21:03:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会「首相の説明責任求められている」国民 玉木代表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会「首相の説明責任求められている」国民 玉木代表</span><time datetime="2019-11-16T21:16"><span>11月16日</span> <span>21時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179981_1911161927_1911161953_01_02.jpg" alt="桜を見る会「首相の説明責任求められている」国民 玉木代表" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」をめぐる、安倍総理大臣の説明について、国民民主党の玉木代表は、到底納得できず国会で説明すべきだとして、引き続き予算委員会の集中審議を開催し、安倍総理大臣が質疑に応じるよう与党側に求めていく考えを示しました。</div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐり、安倍総理大臣は15日、およそ20分間、記者団の取材に応じ、前日夜の懇親会を含め、費用はすべて参加者の自己負担で、事務所や後援会の収入や支出はなかったとして、法令違反にはあたらないという認識を示しました。<br><br>これについて、国民民主党の玉木代表は、神奈川県相模原市で、「きのうの説明だけでは十分納得できない。『桜を見る会』の問題というよりも安倍総理大臣と事務所の問題になっており、説明責任が強く求められている」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「安倍総理大臣は、『国会から求められれば、説明するのは当然だ』と明言している。国会で説明する場を設けるよう与党側に求めたい」と述べ、引き続き、予算委員会の集中審議を開催し、安倍総理大臣が質疑に応じるよう与党側に求めていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 枝野代表「単なる言い訳 矛盾に満ちている」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は16日夜、東京都内で記者団に対し、「きのうの安倍総理大臣の説明は単なる言い訳で、矛盾に満ちている。安倍事務所の名前で参加を呼びかけているのに、旅費などを政治資金収支報告書に記載しないのは露骨な脱法行為だ。また、何人が参加するかも分からない懇親会の会費を事前に１人5000円にして、ホテル側が了解することもありえない。予算委員会を開き、安倍総理大臣に説明してもらわなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 21:16:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕</span><time datetime="2019-11-16T21:19"><span>11月16日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179901_1911161631_1911161631_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div>女優の沢尻エリカ容疑者が、東京都内の自宅で合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして、警視庁に逮捕されました。「私の物に間違いない」と容疑を認めているということです。</div><div>逮捕されたのは、女優の沢尻エリカ容疑者（33）です。<br><br>警視庁によりますと、16日午前、東京 目黒区の自宅マンションで合成麻薬のＭＤＭＡを含む粉末およそ0.09グラムを所持していた疑いが持たれています。<br><br>沢尻容疑者が違法な薬物を所持しているという情報をもとに、警視庁が16日午前８時すぎに自宅を捜索したところ、白い粉末が入ったカプセル２錠が見つかり、このうち１錠を鑑定したところ合成麻薬だと確認されたということです。<br><br>調べに対して「私の物に間違いない」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>沢尻容疑者を乗せた車は、警視庁本部を出て、午後７時15分ごろ東京湾岸警察署へ入りました。<br><br>警視庁は今後、入手ルートなどについて捜査を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逮捕の経緯は…</h3><div>警視庁は、沢尻容疑者が違法な薬物を所持しているという情報をもとに、16日午前８時すぎ、東京 目黒区の自宅マンションを捜索しました。<br><br>警視庁によりますと、沢尻容疑者はこのマンションで母親と２人で暮らしていて、沢尻容疑者の部屋の棚にあったアクセサリーボックスの中から、袋に入ったカプセル２錠が見つかりました。<br><br>カプセルには白い粉末が入っていて、このうち１錠を警視庁本部で鑑定したところ、合成麻薬のＭＤＭＡだと確認されたということです。<br><br>沢尻容疑者は、捜索の際などに抵抗することはなく、調べにも素直に応じていて、「私の物に間違いない」と供述しているということです。<br><br>警視庁は自宅の捜索で携帯電話なども押収していて、今後、ＭＤＭＡの入手ルートなどを詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>沢尻容疑者とは</h3><div>沢尻容疑者は、「新宿スワン」、「クローズド・ノート」、それに「パッチギ！」など人気映画に多数出演しています。<br><br>このうち、平成24年に公開された映画「ヘルタースケルター」では、主人公のモデル役を演じ、日本アカデミー賞の優秀主演女優賞を受賞しています。<br><br>また、来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」にも織田信長の妻、「帰蝶」の役で出演することが決まっていました。</div></div><div><h3>所属事務所「深くおわび」</h3><div>沢尻エリカ容疑者の所属事務所エイベックス・マネジメントは、「本件につきまして、現在、事実関係を確認しております。関係各所の皆様、ならびにファンの皆様へ、多大なご迷惑とご心配をおかけしておりますことを、深くおわび申し上げます。本人の処遇につきましては、捜査の進捗を見守りつつ厳正に対処して参ります」というコメントをホームページに出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 21:19:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>