<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>山陽新幹線事故 約200メートルの範囲に体の一部や衣類</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011479111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山陽新幹線事故 約200メートルの範囲に体の一部や衣類</span><time datetime="2018-06-15T11:58"><span>6月15日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479111_1806151204_1806151205_01_02.jpg" alt="山陽新幹線事故 約200メートルの範囲に体の一部や衣類" id="news_image"></div><div></div><div>14日、山陽新幹線の「のぞみ」が、福岡県内で人と接触した事故で、北九州市八幡西区の線路上のおよそ200メートルの範囲で、人の体の一部や衣類などが見つかったことがわかりました。警察は身元の確認を進めるとともに、線路に入った経路などを調べています。</div><div>14日午後、北九州市の小倉駅付近で、博多発東京行き「のぞみ176号」の先頭車両のボンネットが壊れているのが見つかり、ボンネットの亀裂付近で人の体の一部が見つかりました。<br><br>警察やＪＲ西日本は、列車が走行中に人と接触したと見て博多駅と小倉駅の間を捜索した結果、北九州市八幡西区上香月付近の石坂トンネルの西側のおよそ200メートルの範囲に、人の体の一部や、靴や衣服の一部が複数、見つかったということです。<br><br>また、警察などによりますと、この付近には高架の周りに盛り土がされ線路に入りやすい場所もあるということです。警察は身元の確認を進めるとともに、15日も周辺を捜索して線路に入った経路などを調べています。<br><br>この事故で山陽新幹線は、14日夕方から博多駅と広島駅の間で運転を取りやめましたが、15日は始発から通常どおり運転しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011479111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:58:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>合同軍事演習の中止言及で 米韓国防相が協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011479131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>合同軍事演習の中止言及で 米韓国防相が協議</span><time datetime="2018-06-15T12:04"><span>6月15日</span> <span>12時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479131_1806151232_1806151237_01_03.jpg" alt="合同軍事演習の中止言及で 米韓国防相が協議" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が米韓合同軍事演習の中止に言及したことを受けて、両国の国防相が電話で会談し、ことし８月に予定されている定例の合同軍事演習などについて意見を交わしました。</div><div>韓国国防省によりますと、アメリカのマティス国防長官とソン・ヨンム（宋永武）国防相は、14日夜、およそ30分間電話で会談しました。<br><br>会談では、アメリカのトランプ大統領が北朝鮮との交渉の進捗（しんちょく）しだいでは米韓の合同軍事演習を中止すると言及したことを受けて、８月に予定されている定例の合同軍事演習「ウルチ・フリーダム・ガーディアン」を含め、訓練全般について意見を交わしたということです。<br><br>またソン国防相は、14日開かれた韓国のＮＳＣ＝国家安全保障会議の結果について説明し、「米朝間の誠実な対話が続くならば、北に対する軍事的な圧迫を柔軟に変化させる必要があり、米韓合同軍事演習についても慎重に検討する」とのムン・ジェイン（文在寅）大統領の言葉を伝えたということです。<br><br>そして双方は、早い時期に直接会って会談することで合意したということです。<br><br>一方、15日付けの韓国の新聞は演習の中止について、革新系の「キョンヒャン（京郷）新聞」が、「演習の中止が非核化を促進することは明らかだ」と評価する一方、保守系の「朝鮮日報」は、「北の核廃棄は不透明なのに、米韓同盟だけが弱体化する」と批判的に伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「地域の平和・安定確保の重要な柱」</h3><div>小野寺防衛大臣は、閣議後の記者会見で、トランプ大統領が米韓合同軍事演習を中止する可能性に言及したことについて、「米韓合同軍事演習や日米韓の共同訓練は、地域の平和と安定を確保していく上で重要な柱であり、この認識は変わらない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011479131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 12:04:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領が北朝鮮軍人に敬礼 米メディアが批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011479101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領が北朝鮮軍人に敬礼 米メディアが批判</span><time datetime="2018-06-15T12:22"><span>6月15日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479101_1806151213_1806151222_01_03.jpg" alt="トランプ大統領が北朝鮮軍人に敬礼 米メディアが批判" id="news_image"></div><div>米朝首脳会談の様子を撮影した北朝鮮の記録映画に、アメリカのトランプ大統領が、北朝鮮の軍人に敬礼する姿が映し出され、アメリカの複数のメディアは「独裁政権に対して敬意を表するような行動だ」と批判しています。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは14日、12日にシンガポールで行われた米朝首脳会談での、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の動静をまとめた記録映画を放送しました。<br><br>この中で、トランプ大統領が、キム委員長から北朝鮮の国防相にあたるノ・グァンチョル人民武力相を紹介された際、ノ人民武力相がトランプ大統領に敬礼すると、それに応じる形でトランプ大統領も敬礼しました。<br><br>これについて、アメリカの複数のメディアは「独裁政権に対して敬意を表するような行動だ」などと批判しています。<br><br>一方、ホワイトハウスのサンダース報道官は14日、記者会見で「他国の軍人が敬礼した際、同じように敬礼することは通常の儀礼だ」と述べ、特別な意味はなかったと反論しています。<br><br>米朝首脳会談をめぐっては、議会やメディアからは「共同声明に非核化に向けた具体的な行動や期限が盛り込まれていない」として、成果を疑問視する声も出ており、会談の成果を強調するトランプ大統領との間で対立が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011479101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 12:22:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロプラスチック排出抑制で法改正 海洋汚染防止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011479161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マイクロプラスチック排出抑制で法改正 海洋汚染防止へ</span><time datetime="2018-06-15T12:37"><span>6月15日</span> <span>12時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479161_1806151248_1806151249_01_02.jpg" alt="マイクロプラスチック排出抑制で法改正 海洋汚染防止へ" id="news_image"></div><div></div><div>海の生態系への影響が懸念されている小さなプラスチック、「マイクロプラスチック」による海洋汚染を防ぐため、事業者にプラスチックの排出抑制などを求める法律が、１５日の参議院本会議で可決、成立しました。</div><div>「マイクロプラスチック」は、大きさが５ミリ以下のプラスチックで、プラスチックのごみが紫外線や波の力で細かく砕けたものや、洗顔料や歯磨き粉などのスクラブとして製造された「マイクロビーズ」を指します。<br><br>小さいため回収が難しく、海を漂い続けるうえ、有害物質を付着しやすい特徴があり、海の生態系への影響が懸念されています。<br><br>１５日の参議院本会議で可決、成立した「改正海岸漂着物処理推進法」では、事業者にリサイクルをさらに進めるなどしてプラスチックごみの排出を抑制することや、洗顔料や歯磨き粉などの製品への「マイクロビーズ」の使用を抑制することを求めています。<br><br>「マイクロプラスチック」をめぐっては、日本化粧品工業連合会がおととし、加盟する化粧品メーカーなどに洗い流す製品への「マイクロビーズ」の使用を中止するよう呼びかける通知を出し、連合会によりますと、現在はほとんどのメーカーが使用していないということです。<br><br>世界では、海洋環境の悪化を招いているとして、ＥＵ＝ヨーロッパ連合がストローや食器など使い捨てのプラスチック製品の流通を禁止する新たなルールを提案するなど規制の動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479161_1806151234_1806151239_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>「マイクロプラスチック」は、大きさが５ミリ以下のプラスチックで、プラスチックのごみが紫外線や波の力で細かく砕けたものや、洗顔料や歯磨き粉などのスクラブとして製造された「マイクロビーズ」を指します。<br><br>小さいため回収が難しく、海を漂い続けるうえ、有害物質を付着しやすい特徴があり、海の生態系への影響が懸念されています。<br><br>１５日の参議院本会議で可決、成立した「改正海岸漂着物処理推進法」では、事業者にリサイクルをさらに進めるなどしてプラスチックごみの排出を抑制することや、洗顔料や歯磨き粉などの製品への「マイクロビーズ」の使用を抑制することを求めています。<br><br>「マイクロプラスチック」をめぐっては、日本化粧品工業連合会がおととし、加盟する化粧品メーカーなどに洗い流す製品への「マイクロビーズ」の使用を中止するよう呼びかける通知を出し、連合会によりますと、現在はほとんどのメーカーが使用していないということです。<br><br>世界では、海洋環境の悪化を招いているとして、ＥＵ＝ヨーロッパ連合がストローや食器など使い捨てのプラスチック製品の流通を禁止する新たなルールを提案するなど規制の動きが広がっています。</div></div><div><h3>メーカーの対応は</h3><div>「マイクロプラスチック」のうち、「マイクロビーズ」は、洗顔料などに使用するため微細なサイズで製造されたプラスチックです。<br><br>「マイクロビーズ」について、日本化粧品工業連合会は、海の生態系への影響が懸念され、海外で規制の動きが出てきたことから、おととし３月、加盟する化粧品メーカーなど１１００社余りに、洗顔料など、洗い流す製品への使用を中止するよう呼びかける通知を出しました。<br><br>去年３月、連合会が大手１５社を対象に使用状況についてアンケート調査を行ったところ、１０社が「マイクロビーズを使用した製品がある」と回答しましたが、このうち８社はすでに使用をやめたか、２か月後の去年５月までに使用を中止すると答えたということです。残りの２社も中止に向けて取り組んでいると回答したということです。<br><br>連合会によりますと、現在は、加盟するほとんどのメーカーが使用をやめているということです。<br><br>大手日用品メーカーの花王は、「マイクロビーズ」の生態系への影響が懸念されたため、連合会が通知する前から自主的に取り組みを始め、おととしの年末までに洗い流す製品のすべてで「マイクロビーズ」の使用をやめました。代わりに、天然由来の成分で作った粒を使っているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011479161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 12:37:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“小規模飲食店は喫煙可能”に批判相次ぐ 受動喫煙対策法案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011479211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“小規模飲食店は喫煙可能”に批判相次ぐ 受動喫煙対策法案</span><time datetime="2018-06-15T12:57"><span>6月15日</span> <span>12時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479211_1806151302_1806151302_01_03.jpg" alt="“小規模飲食店は喫煙可能”に批判相次ぐ 受動喫煙対策法案" id="news_image"></div><div></div><div>受動喫煙対策を強化する健康増進法の改正案をめぐり、衆議院厚生労働委員会で参考人質疑が行われ、専門家からは、既存の経営規模の小さい飲食店は喫煙を可能にできる経過措置に対し、批判が相次ぎました。</div><div>健康増進法の改正案は、新たに営業を始める飲食店や規模の大きな店では喫煙スペース以外禁煙とする一方、既存の客席面積が100平方メートル以下で経営規模の小さい飲食店は、表示すれば喫煙が可能とされています。<br><br>15日に衆議院厚生労働委員会で行われた参考人質疑では、５人の専門家が意見を述べ、このうち自民党が推薦した全国がん患者団体連合会の天野慎介理事長は「例外的な規定は漫然と放置せず、早期に見直すべきだ。法案を成立させるだけでなく、さらなる対策を推進してほしい」と述べました。<br><br>また、公明党が推薦した全国保健所長会の山中朋子会長は「経過措置は不十分と言わざるをえないが、まずは法案を成立させることを優先すべきだ」と述べました。<br><br>一方で、立憲民主党が推薦した日本肺がん患者連絡会の長谷川一男理事長は「飲食店を禁煙にするとうたいながら、例外となる店が55％にも上る」と批判したほか、国民民主党が推薦した名古屋市立大学病院の大手信之副病院長も、「100平方メートルはかなり広い」と指摘しました。<br><br>さらに、共産党が推薦した東北大学の黒澤一教授は「完全禁煙にした店を助成すべきだ」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479211_1806151257_1806151302_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>健康増進法の改正案は、新たに営業を始める飲食店や規模の大きな店では喫煙スペース以外禁煙とする一方、既存の客席面積が100平方メートル以下で経営規模の小さい飲食店は、表示すれば喫煙が可能とされています。<br><br>15日に衆議院厚生労働委員会で行われた参考人質疑では、５人の専門家が意見を述べ、このうち自民党が推薦した全国がん患者団体連合会の天野慎介理事長は「例外的な規定は漫然と放置せず、早期に見直すべきだ。法案を成立させるだけでなく、さらなる対策を推進してほしい」と述べました。<br><br>また、公明党が推薦した全国保健所長会の山中朋子会長は「経過措置は不十分と言わざるをえないが、まずは法案を成立させることを優先すべきだ」と述べました。<br><br>一方で、立憲民主党が推薦した日本肺がん患者連絡会の長谷川一男理事長は「飲食店を禁煙にするとうたいながら、例外となる店が55％にも上る」と批判したほか、国民民主党が推薦した名古屋市立大学病院の大手信之副病院長も、「100平方メートルはかなり広い」と指摘しました。<br><br>さらに、共産党が推薦した東北大学の黒澤一教授は「完全禁煙にした店を助成すべきだ」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011479211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 12:57:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風６号 16日にかけ沖縄県や奄美地方に接近 激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011479121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風６号 16日にかけ沖縄県や奄美地方に接近 激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-06-15T12:59"><span>6月15日</span> <span>12時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/K10011479121_1806151202_1806151203_01_02.jpg" alt="台風６号 16日にかけ沖縄県や奄美地方に接近 激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>15日午前、台湾付近で発生した台風６号は、16日にかけて沖縄県や鹿児島県の奄美地方にかなり近づく見込みで、局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降り、大雨となるおそれがあります。気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風６号は15日午前、台湾付近で発生し、正午には沖縄県の与那国島の南西270キロの海上をゆっくりとした速さで東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は992ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心から南東側280キロ以内と北西側170キロ以内では、風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風と前線の影響で、沖縄県と鹿児島県の奄美地方には発達した雨雲がかかり、午前11時半までの１時間には、沖縄県の東村で38ミリの激しい雨を観測したほか、鹿児島県の天城町でも25.5ミリの強い雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、沖縄県の国頭村では、土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安となる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>台風はこのあと東寄りに進み、15日夜にかけて沖縄県の先島諸島に、16日には沖縄本島地方や奄美地方にかなり近づく見込みで、沖縄県と奄美地方では、16日にかけて局地的に雷を伴い、１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、大雨となるおそれがあります。<br><br>16日正午までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで沖縄本島地方で250ミリ、奄美地方で150ミリ、沖縄県の先島諸島で120ミリと予想され、その後、16日正午から17日正午までの24時間には、沖縄本島地方の多いところでさらに100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、台風の接近に伴って風が強まり、海上は大しけとなる見込みで、気象庁は高波に警戒するとともに、強風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011479121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 12:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院選挙制度で国民 参院幹事長「議長は意見集約に努力を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180615/k10011479221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>参院選挙制度で国民 参院幹事長「議長は意見集約に努力を」</span><time datetime="2018-06-15T13:14"><span>6月15日</span> <span>13時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>参議院の選挙制度をめぐり、伊達参議院議長が14日、与野党各党による調整を打ち切ったことに対し、国民民主党は「議長の対応として不適切で極めて遺憾だ」として、各党の意見集約に改めて努力するよう求めました。</div><div>参議院の選挙制度をめぐり、伊達参議院議長は「各党が法案を提出し、国会で審議すべきだ」として14日、与野党各党による調整を打ち切り、自民党などは、定数を６増やすなどとした公職選挙法の改正案を提出しました。<br><br>これを受けて国民民主党の榛葉参議院幹事長は、伊達議長に対し「議長の対応として不適切であり、極めて遺憾だ」として、各党の意見集約やあっせん案の提示に改めて努力するよう求めました。<br><br>これに対し伊達議長は「やり方は任せてもらいたい」と述べたということです。<br><br>榛葉氏は記者団に対し、「みんなが満足する選挙制度はないが、プロセスを大事にしてほしい。伊達議長には、みんなが納得する案に近づける努力をしてもらいたいし、それができる議長だと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 竹下総務会長「成立に強い思い」</h3><div>島根県選出の自民党の竹下総務会長は記者会見で、「私の県も合区対象県であり、『冗談じゃない。合区は早くやめてくれ』というのがわれわれの本音だ。『この法案は、次善の策だが了承してほしい』と地元でも話をしており、ぜひ、成立させなければならないという強い思いを持っている」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「今国会で結論を」</h3><div>公明党の井上幹事長は記者会見で、「自民党が正式に法案を提出したので、党としては、週明けにも議論をして、一定の方向を出さなければいけないと思っている。格差の是正は、もっとも重要なポイントの１つであり、それも踏まえて、この国会で一定の結論を出さなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「議長としてありえないふるまい」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は、党の参議院議員総会で、「『あっせん案を作る努力をしてほしい』という野党側の申し出を一顧だにせず、協議を打ち切ったことは、参議院議長としてありえないふるまいだ。自民党が自分たちの議席を守り、ギャンブルを促進するために国会を延長するなどということは到底、認められない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 大塚共同代表「議長は不適任」</h3><div>国民民主党の大塚共同代表は、党の参議院議員総会で、「参議院議長としてのリーダーシップの発揮のしどころで、『議長があっせん案を示すべきだ』と申し出たが、事実上、議論を打ち切る仕切りをした。中立の立場の国権の最高機関の国会の長として、不適任と言わざるをえない」と述べました。</div></div><div><h3>維新 片山共同代表「議論打ち切りはおかしい」</h3><div>日本維新の会の片山共同代表は、党の参議院議員総会で、「丁寧に各党で議論し、そのうえで自民党が法案を提出するのであればやむをえないし、伊達参議院議長があっせんする形をとるならいいが、議論を打ち切るのはおかしい。おそらく採決を強行してくると思うので、来週早々、党の態度を議論したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180615%2Fk10011479221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 13:14:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>