<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>室内から血の付いた包丁 無理心中か 小4男児死亡 島根 安来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>室内から血の付いた包丁 無理心中か 小4男児死亡 島根 安来</span><time datetime="2019-12-03T04:53"><span>12月3日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199681_1912030444_1912030453_01_03.jpg" alt="室内から血の付いた包丁 無理心中か 小4男児死亡 島根 安来" id="news_image"></div><div>島根県安来市のアパートで小学４年生の男の子が死亡しているのが見つかり、40代の母親が意識不明になっている事件で、男の子には切り傷などが複数あり室内から血の付いた包丁が見つかったことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は母親が無理心中を図った疑いがあるとみて、詳しいいきさつを調べています。</div><div>２日正午前、島根県安来市にあるアパートの１階の部屋で、親子２人が血を流して倒れているのが見つかり、小学４年生の増田陸くん（10）が死亡し、44歳の母親が意識不明の重体になっています。<br><br>警察によりますと、陸くんは母親による虐待の疑いがあるとして、ことし９月、児童相談所に一時保護されましたが、その後、児童相談所が母親などに面会して虐待のおそれは低いと判断し、先月25日に自宅に戻されました。<br><br>陸くんは、両親と３人で暮らしていましたが、父親がことし８月から入院中で、先週、自宅に戻ったあとは、母親と２人で生活していたということです。<br><br>警察のその後の捜査で陸くんには、切り傷や刺し傷が複数あり、室内から血の付いた包丁が見つかったことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>児童相談所によりますと、母親は陸くんが一時保護される際、精神的に不安定な様子で、医療機関に通っていたということです。<br><br>アパートの部屋の玄関や窓には鍵がかけられ、外部から侵入された痕跡はないということで、警察は、無理心中を図った疑いがあるとみて、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 04:53:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」首相 名簿の廃棄予定どおり 野党側 答弁不十分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」首相 名簿の廃棄予定どおり 野党側 答弁不十分</span><time datetime="2019-12-03T05:27"><span>12月3日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199631_1912030515_1912030527_01_03.jpg" alt="「桜を見る会」首相 名簿の廃棄予定どおり 野党側 答弁不十分" id="news_image"></div><div>「桜を見る会」をめぐって、安倍総理大臣は、参議院本会議で、招待者名簿の廃棄は予定どおり行ったもので、野党議員からの資料要求とは無関係だなどと説明しました。一方、野党側は、答弁が不十分だとして、引き続き、予算委員会の開催を求めていく方針です。</div><div>「桜を見る会」をめぐって、2日参議院本会議で、安倍総理大臣は、招待者名簿の廃棄について、「予定どおり行ったもので、野党議員からの資料要求とは無関係だ」と説明したほか、野党側が追及している「ジャパンライフ」の元会長との関わりについても、「個人的な関係は一切ない」と強調しました。<br><br>これに対し、立憲民主党の福山幹事長は、「安倍総理大臣は全く説明責任を果たしていない。子どもだましのような納得できない答弁が多すぎる」と批判しました。<br><br>野党側は、安倍総理大臣の本会議の答弁では不十分だとして、引き続き、予算委員会の集中審議の開催を求めていく方針です。<br><br>一方、自民党の二階幹事長は「安倍総理大臣は十分説明していると思う。私は納得した」と述べました。<br><br>与党側は、安倍総理大臣は説明責任を果たしているとして、今の国会では集中審議に応じず、日米の貿易協定の承認などを急ぐ方針で、会期末まで残り１週間を切る中、与野党の協議が活発になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 05:27:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新経済対策 25兆円台とする方向で最終調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新経済対策 25兆円台とする方向で最終調整へ</span><time datetime="2019-12-03T05:46"><span>12月3日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199661_1912030509_1912030546_01_03.jpg" alt="新経済対策 25兆円台とする方向で最終調整へ" id="news_image"></div><div>政府は、新たな経済対策について、事業規模を25兆円台とする方向で与党との最終的な調整に入ることがわかりました。防災や減災に向け河川の堤防などインフラの強化を進めるほか、小中学校の児童・生徒に１人１台のパソコンの配備を目指すことなどが盛り込まれています。</div><div>政府は一連の災害からの復旧・復興や、景気減速のリスクに備えるためとして、新たな経済対策の取りまとめを進めていて、その詳細が明らかになりました。<br><br>それによりますと、防災・減災対策では河川の堤防などのインフラ強化のほか、土砂災害のハザードマップの作成を加速させること、社会福祉施設に非常用の自家発電や給水設備を整備することなどが盛り込まれています。<br><br>また、デジタル化に対応した教育環境を整備するため、令和５年度までに小中学校の児童・生徒に１人１台、パソコンやタブレットを配備することを目指し事業を実施する自治体への補助制度を設けます。<br><br>さらに消費を下支えするためマイナンバーカードを持つ人に買い物で使えるポイントを付与する制度を、来年９月から導入します。<br><br>最低賃金の引き上げに向けた中小企業への支援のほか日米の貿易協定を踏まえ、和牛の生産強化にも取り組むとしています。<br><br>政府は、この経済対策を５日にも決定する方針で事業規模を25兆円台とする方向で与党との最終的な調整に入ります。<br><br>このうち、国と地方の負担に加え、財政投融資の活用を３兆円台とすることで、財政支出は合わせて13兆円程度とする方針で、必要な経費を今年度の補正予算案と来年度予算案に計上します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 05:46:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＯＰ25開幕 ＥＵなど対策強化の姿勢 日本などは参加せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ25開幕 ＥＵなど対策強化の姿勢 日本などは参加せず</span><time datetime="2019-12-03T06:10"><span>12月3日</span> <span>6時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199731_1912030514_1912030610_01_02.jpg" alt="ＣＯＰ25開幕 ＥＵなど対策強化の姿勢 日本などは参加せず" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化対策を話し合う国連の会議、ＣＯＰ25がスペインで開幕し、首脳級が参加する初日の会合でＥＵ＝ヨーロッパ連合などが対策の強化に取り組む姿勢を相次いで打ち出しました。一方で、中国やインド、日本などの主要な排出国は参加しておらず、今後、対策強化の動きが広がっていくのか注目されます。</div><div>ＣＯＰ25はスペインの首都マドリードで開幕し、初日の２日にはフランスのフィリップ首相やバングラデシュのハシナ首相など先進国や発展途上国の30以上の国と地域から首脳級が参加する会合が開かれました。<br><br>このなかでＥＵのフォンデアライエン委員長が温室効果ガスの削減に向けてＥＵ域内で次の10年間に日本円で総額120兆円にのぼる投資を行う考えを明らかにするなど各国とも来年から始まる温暖化対策の国際的な枠組み、パリ協定のもとで対策の強化に取り組む姿勢を相次いで打ち出しました。<br><br>一方で、世界で２番目に温室効果ガスの排出量が多いアメリカはトランプ政権が先月、パリ協定からの離脱を正式に通告したほか、中国やインド、日本などの主要な排出国はこの会合には参加していません。<br><br>国連のグテーレス事務総長はＣＯＰ25の開幕にあたって各国に対し改めて削減目標の大幅な引き上げを呼びかけていて今後、対策強化の動きが広がるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本の「パリ協定」の目標は</h3><div>来年から始まる地球温暖化対策の国際的枠組み「パリ協定」にもとづいて、日本は温室効果ガスを2030年度までに2013年度に比べて26％削減する目標を掲げています。<br><br>また、パリ協定を締結した国は来年12月までに温室効果ガスの排出量を削減する長期戦略を策定し、国連に提出することが求められていて、日本はことし６月に長期戦略を策定しました。<br><br>このなかでは、火力発電への依存度を可能なかぎり引き下げ、太陽光や風力など再生可能エネルギーの「主力電源化」を目指し、2050年までに温室効果ガスを80％削減するとともに、今世紀後半のできるだけ早い時期に「脱炭素社会」の実現を目指すことが盛り込まれています。</div></div><div><h3>国連事務総長「正しい道に向かわないといけない」</h3><div>ＣＯＰ25の開会式に出席した国連のグテーレス事務総長は「2050年に温室効果ガスの排出量を実質ゼロにすることが、世界全体の平均気温の上昇を1.5度に抑える唯一の道筋だ。1.5度を超えることは壊滅的な災害につながることを科学は示している」と指摘したうえで、「世界中の多くの人たちが、いま直面する気候変動の危機にもっと取り組むべきだと声をあげている。私たちは明日ではなく、きょう、正しい道に向かわないといけない。私たちは重要な決定を下す必要があり、ＣＯＰ25がその機会だ」と述べ、今回の会議ですべての国が対策強化に向けた政治的な意思を示すよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:10:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を</span><time datetime="2019-12-03T06:16"><span>12月3日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199771_1912030607_1912030616_01_03.jpg" alt="北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を" id="news_image"></div><div>発達する低気圧の影響で北日本では４日にかけて、日本海側を中心に暴風雪となり海は大しけとなる見込みです。気象庁は暴風や高波のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧が急速に発達しながら北海道付近を進んでいて、冬型の気圧配置が強まり上空には強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、これから４日にかけて北日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹き、海は大しけとなると予想されています。<br><br>北海道と東北で４日にかけて予想される最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルに達するほか、波も高まり、５日にかけて６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:16:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に</span><time datetime="2019-12-03T06:47"><span>12月3日</span> <span>6時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199531_1912022259_1912030647_01_03.jpg" alt="「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に" id="news_image"></div><div>倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」の撤去に、昨年度、全国の自治体が投じた費用は合わせて３億8000万円あまりにのぼり、３年間で17倍と急増していることがわかりました。一方で、空き家の所有者から、費用を回収できたケースはほとんど無く、専門家は、「今後も公的な負担は増加し、自治体の財政を圧迫するおそれがある」と指摘しています。</div><div>日常的に人が住んでいない「空き家」は、去年10月の時点で全国で849万戸にのぼっていてこのうち、放置されて倒壊などのリスクがある「危険な空き家」を、自治体が、強制的に撤去するケースが相次いでいます。<br><br>昨年度、全国の自治体が強制的に撤去したケースは67件あり、ＮＨＫの調査で、その撤去費用の総額は、およそ３億8000万円にのぼることがわかりました。<br><br>これは、自治体による空き家の撤去を後押しするための空き家対策の特別措置法ができた平成27年度と比べると、およそ17倍と急増しています。<br><br>急増の背景には、通学路への屋根瓦の落下や、放火による火災の発生など、周囲への悪影響から、自治体が対応を迫られているケースが増えていることがあります。<br><br>一方で、こうした空き家は、所有者と連絡がとれなかったり所有者がいなかったりして、自治体が撤去を肩代わりしても、費用を回収できず、９割以上が公費負担となっています。<br><br>空き家問題に詳しい東洋大学の野澤千絵教授は、「危険な空き家は、今後も増え続けるとみられ、コストの増加が自治体の財政を圧迫するおそれがある。住宅は個人の財産であり、所有者による解体を後押しする仕組みが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>撤去 自治体にとって財政的・人的にも大きな負担</h3><div>倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」の撤去は、自治体にとって財政的にも人的にも大きな負担となっています。<br><br>千葉県香取市では、少なくとも120件余りの「危険な空き家」が確認されていますが、対応する専属の職員はおらず、ほかの業務と兼務する３人の担当者が担っています。<br><br>香取市では、危険な空き家が見つかると、建物の「登記」から所有者を特定して連絡しています。ところが、なかには、そもそも登記が無い物件や、記載された情報が長年更新されていなかったりして、現在の所有者がわからないことがあるということです。<br><br>また、所有者が死亡している場合には、戸籍などを調べて、配偶者や子どもなどを捜し出す必要がありますが、関係者が合わせて数十人にのぼるケースもあり、その一人一人の連絡先を調べたり、所有権を確認したりするのは大きな負担となっています。<br><br>さらに、せっかく所有者が確認できてもすぐに修理や撤去に応じないケースもあり、改善を求め続けなければならないということです。<br><br>一方で、平成27年に特別措置法が施行されて以降、所有者がいなかったり、特定できなかったりした場合は自治体が空き家を撤去できるようになりましたが、費用は回収できないケースが多く、香取市もすでに少なくともおよそ1500万円を、市が公費で負担しています。<br><br>香取市都市整備課の佐藤彰彦さんは「所有者の調査には時間がかかる上に、放置されている場合には市で対応せざるを得ず、財政的な負担もかなり大きい。所有者がしっかり管理すれば、市の出る幕は無いはずなので、建物は放置せずに最後まで面倒を見てほしい」と話していました。</div></div><div><h3>リスク高い「危険な空き家」への対応 新たな課題</h3><div>「空き家」の増加に伴って、全国の自治体では特にリスクが高い「危険な空き家」への対応が新たな課題となっています。<br><br>総務省の調査によりますと、空き家は、昭和38年には52万戸でしたが、平成10年には当初の10倍の575万戸、平成20年には757万戸、そして去年は849万戸と一貫して増え続けています。<br><br>これに伴って、こうした空き家の中には長い間管理されず放置されたままの「危険な空き家」が増えているものとみられます。<br><br>今回のＮＨＫの取材では、全国各地では台風の影響で建物の外壁が崩れたケースや屋根瓦が道路に落下したケース、それに建物が放火されて火災が発生したケースなどがありました。<br><br>また、通学路に近い場所にあるため、倒壊した場合には、子どもたちに被害が出るおそれがあるケースも複数ありました。</div></div><div><h3>強制的な撤去も増え 自治体負担も大きく</h3><div>危険な空き家の増加に伴って自治体が強制的に撤去するケースも増え、負担も大きくなっています。<br><br>４年前の平成27年に、「空き家対策特別措置法」が施行されて以降、自治体が強制的に撤去したケースは、平成27年度は９件、平成28年度は37件、平成29年度は52件、昨年度は67件と年々増加していています。<br><br>自治体が撤去に投じる費用も急増していて、ＮＨＫの調査では、平成27年度は2200万円余りでしたが、平成28年度はおよそ１億4000万円、平成29年度はおよそ１億2000万円になり昨年度は３億8000万円にのぼっています。<br><br>自治体が撤去した場合、空き家を解体したあとの土地を売却して、その収益で解体費を穴埋めする方法がありますが、買い手がつかないケースがほとんどで、９割以上はその費用は回収できず、公費負担となっています。</div></div><div><h3>昨年度の都道府県別撤去件数 最多は兵庫県の６件</h3><div>昨年度全国の自治体が「危険な空き家」を撤去したケースは、25の道府県で合わせて67件にのぼりました。<br>その都道府県別の内訳です。<br><br>▽６件…兵庫県。<br><br>▽５件…千葉県。<br><br>▽４件…北海道 秋田県 島根県 福岡県。<br><br>▽３件…茨城県 山梨県 三重県 石川県 滋賀県 大阪府 愛媛県 長崎県。<br><br>▽２件…宮城県 山形県 埼玉県 新潟県 岐阜県。<br><br>▽１件…青森県 岩手県 富山県 静岡県 岡山県 熊本県。</div></div><div><h3>甲府市「空き家対策課」設置 対策強化</h3><div>空き家率が全国で最も高い山梨県の甲府市は、おととしから「空き家対策課」を設置して、専属の担当職員５人を配置するなど対策を強化しています。<br><br>市が独自に行った調査では、甲府市内には3000余りの空き家があり、このうち44件が倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」だということです。<br><br>市は空き家の所有者に対し、現場の写真とともに改善を求める書類を送っていますが、返事が無いケースや、経済的な理由などから対応してもらえないケースも多いということです。<br><br>このため、市では、担当者が所有者のもとを訪問して、撤去費用を補助する制度を紹介するなど、直接、助言や指導することにも力を入れています。<br><br>時には県外まで出張し、所有者に会えそうな時間をねらって１日に何度も訪問することがあるということです。<br><br>甲府市空き家対策課の田中康弘課長は「所有者から『市にやってほしい』と言われたこともあるが、貴重な税金を使うことになるので、まずは自分で対応してほしいと指導している。ただ、特に高齢者は、家庭の事情や金銭的な負担から対応できない方が多く難しい問題だ」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「所有者による解体を後押しする仕組みが必要」</h3><div>危険な空き家を撤去するためにかかる費用が急増していることについて、空き家問題に詳しい東洋大学の野澤千絵教授は「荒廃した危険な空き家は、放置されれば、地域の人の命や財産を奪いかねない状況になっていて、行政が公費で対応するのは致し方無い面がある。ただ、金額は思ったより、非常に高額だという印象だ。自治体は、非常に危険な空き家にいわば“モグラ叩き”的に対処しているのが現状だが、危険な空き家の「予備軍」はたくさんあり、撤去にかかるコストは今後も増加して、自治体の財政を圧迫するおそれがある」と指摘しています。<br><br>また、住宅が建っていれば、空き家であっても固定資産税が減免されるため、「解体するほうが損をする」状態であることも、積極的な解体が進まない原因だとしています。<br><br>そのうえで対策について野澤教授は空き家の場合には、固定資産税の減免を解除することや、建物を解体した場合には、何らかの税制優遇を行うなど、所有者の解体を後押しする対策が必要だと提案しています。<br><br>野澤教授は「空き家の問題で、いちばん困っていないのは建物の所有者なのが現状だ。住宅は本来は個人の財産で、行政が対応する事態は避けるべきだ。空き家を持ち続けることがデメリットになる仕組みとともに、新築時の住宅ローン減税のように、所有者による解体を後押しするような仕組みが必要な段階に来ているのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:47:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 内田新社長「短期的利益になるルノーとの連携強化を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 内田新社長「短期的利益になるルノーとの連携強化を」</span><time datetime="2019-12-03T07:43"><span>12月3日</span> <span>7時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199591_1912022355_1912030001_01_02.jpg" alt="日産 内田新社長「短期的利益になるルノーとの連携強化を」" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車の内田誠新社長がＮＨＫの単独インタビューに応じ、連合を組むルノーとの関係について、業績の低迷に苦しむ双方にとって短期的に利益になるような連携の強化に取り組むという考えを示しました。</div><div>内田新社長は、2日、横浜市の本社でＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>この中で、ゴーン元会長の事件に加え、あしもとの業績が低迷していることを踏まえ、「日産は非常に厳しい環境に置かれており、覚悟を持って社長としての使命を果たすことがいちばん重要だ」と決意を述べました。<br><br>また、この１年、ルノーが日産に対して経営統合を求めるなど、対立が続いたことについては、経営統合をめぐる議論ありきではないとしました。<br><br>そのうえで、「各社の売り上げや利益に短期的にアライアンスがきちんと貢献できるのかを議論することが重要だ。おのおのの会社を尊重するのがアライアンスの精神で、この考え方から一切ぶれるつもりはない」と述べ、各社の業績にとって短期的に利益になるような連携の強化に取り組む考えを示しました。<br><br>内田社長は大手商社時代にフィリピンに駐在したほか、日産でも韓国や中国でビジネスにあたるなど豊富な国際経験を持っていて、フィリピンでは現地の人たちと向き合うため、タガログ語も学んだと言います。<br><br>内田社長は「日産の強みは多様な文化を持った従業員がいることだ。お互いを尊重し、透明性を持って課題を共有することで信頼につながっていく。ごく当たり前のことだがなかなか難しく、これを進めていけば、会社は強くなる」と述べ、コミュニケーションを重視して会社のかじ取りを担っていく考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「覚悟を決めて取り組む」</h3><div>内田新社長との主なやり取りです。<br><br>Ｑ：社長に選ばれてまずはどう思いましたか？<br><br>Ａ：正直、光栄だという反面、日産は非常に厳しい環境にあり、社長になるというのは覚悟を決めていろいろと取り組むことだと思っています。日産のいま直面している課題をひとつひとつ新しい経営体制の中で論議を尽くして会社を引っ張っていくつもりです。<br><br>Ｑ：ご家族は？<br><br>Ａ：家族も応援してくれていますよ。</div></div><div><h3>エジプト、マレーシア育ち</h3><div>Ｑ：海外経験が長いそうですが、どちらで生活したのですか？<br><br>Ａ：幼少時代、エジプト・カイロにいました。中学高校時代は、マレーシアに５年。前職の総合商社で、フィリピンに５年５か月。日産に入社してから韓国に１年半。ついこの間まで中国に１年半いました。<br><br>Ｑ：タガログ語が堪能だと聞きました。<br><br>Ａ：当時、商社の合弁会社にいて、現地の方々が何を話しているのか、少しでも分かりたいと思ってタガログ語を勉強したのですが、実際、話していたのはほとんどは英語でした。タガログ語を知っているという姿勢を見せることで、現地の人と対話ができる、そういった経験をしました。</div></div><div><h3>大事にしていることば</h3><div>Ｑ：日産もグローバルで展開していますね。<br><br>Ａ：私が大事にしていることばが３つあります。「お互いを尊重する」、「透明性をもって、いろいろな課題を共有する」、これができると「信頼関係が生まれる」と信じています。ルノー・日産の購買部門を担当したときも、中国の合弁会社でも同じ精神でやってきました。<br><br>Ｑ：「尊重」を大事にされるその思いとは何ですか？<br><br>Ａ：多様な文化をもった従業員がいるのが日産の強い部分。互いに文化や事業が違う中、互いの立場になって聞き入れる文化を、私は「お互いに尊重する」と表現しています。「尊重する」という前提があり、透明性をもって課題を共有する、これができると信頼につながっていく。ごく当たり前だが、なかなか難しいものです。<br><br>Ｑ：記者会見の中で「できないことをできるという文化」ということばが印象に残りました。“ゴーンさん時代”にそういう文化を肌身で感じていたのですか？<br><br>Ａ：“ゴーンさん時代”というのが適切かわかりません。日産は、高い目標を常に追いながら、それが成功体験になって高い成長を遂げた。ただ、さらに高い目標、高い目標を求める環境になってきたのは事実で、過程の中でできないことをできるというふうに進めてしまった面もあるのではないか。社長として会社の経営を行う上では高い目標は必要だが、チャレンジできるものを共有できれば、それに向かって全社一丸で進めると思っています。そういった形で目標設定できる社風に変えていきたいと思っています。<br><br>Ｑ：具体的にはどう進めますか？<br><br>Ａ：事業改革の中で北米事業の見直しと投資の効率化を進めています。販売の質を高めることに大きくかじをきって、お客様を最優先にして、進めていくことが重要だと思っています。</div></div><div><h3>アライアンスは日産の資産</h3><div>Ｑ：ルノーとの提携関係はどうなっていきますか？<br><br>Ａ：アライアンスは日産の資産で、競争力の観点からもアライアンスの活動を進めています。今、アライアンスの議論で重要なのは、非常に厳しい状況である日産、それにルノーや三菱の状況に対し、おのおのの会社の売り上げや利益につなげるため、短期的に貢献できるかです。<br><br>Ｑ：ルノーとの経営統合ありきではないという意味ですか？<br><br>Ａ：それは形の問題であって、今、われわれが直面している問題は、それよりもまずは各社に対してどういう貢献ができるのか。今まで貢献したきたものをさらにどの分野を強くして進めるのかにフォーカスするということに尽きます。</div></div><div><h3>日産の将来は社内で議論中</h3><div>Ｑ：会見で「10年先は読めない」と発言されました。<br><br>Ａ：短期・中長期的で見たときに、自動車業界は大きく変わっています。そのなかで日産の今の強い技術をどういった形で将来の自動車業界や社会に貢献できるできるのか、きちっと社内で論議し始めています。日産は将来どこを向いているのかをお話できる場を改めて作りたいと考えています。</div></div><div><h3>「ワンチーム」 「ワンボイス」</h3><div>Ｑ：経営者としてのモットーや軸はありますか？<br><br>Ａ：先ほどの３つのことばです。これを進めることで社内が活発化します。日産は一人一人がものすごく能力が高いと信じています。私はそういった日産に憧れて入ってきました。したがってそれをさらに強くするには、社内でも３つのことばを今後いろんな機会を捉えて皆さんと共有していきたいと思います。<br><br>Ｑ：会見では「ワンチーム」と言いましたが、その思いは？<br><br>Ａ：お互いの信頼が築ければ一つのチームになる。社内では「ワンボイス」ということばも使っていますが、同じチームとして、同じ方向性、考え方を掲げてまい進していきたいと考えます。</div></div><div><h3>顔が見える議論の場を作る</h3><div>Ｑ：多様性のある人材の中、リーダーシップをどう発揮していきますか？<br><br>Ａ：部下とのコミュニケーションをいかにできるのかということだと思います。経営層、中間管理職や従業員などと話ができる場をこれから設定していきたい。多様性を持って会社を運営しているのできちっと相手の顔が見えて論議ができるような場を作らないと「経営者はどこに向かっているんだ」となります。経営者の考え方をきちっと共有して理解してもらってその方向に向かうことが非常に重要だと思います。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 07:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>