<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福岡 金塊盗難事件 数人を盗みなどの疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/k10010990871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福岡 金塊盗難事件 数人を盗みなどの疑いで逮捕</span><time datetime="2017-05-22T16:07"><span>5月22日</span> <span>16時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/K10010990871_1705221631_1705221632_01_02.jpg" alt="福岡 金塊盗難事件 数人を盗みなどの疑いで逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>去年７月、福岡市の博多駅前で、アタッシェケースに入れた金塊が警察官を装う男らに盗まれた事件で、警察は愛知県の男など合わせて１０人前後が事件に関わった疑いがあるとして、このうち数人について盗みなどの疑いで逮捕しました。</div><div>去年７月、福岡市の博多駅前にあるビルの入り口付近で、貴金属取引会社の男性らが、金塊をアタッシェケースに入れて運んでいたところ、警察官を装う男らにアタッシェケースごと盗まれました。<br><br>これまでの調べによりますと、男らは警察官のような上着を着て、「密輸品だろう」などと声を掛けていたほか、金塊の一部が事件後に売却され、換金されていたということです。<br><br>警察によりますと、金塊は当初６億円分と見られていましたが、その後の調べで、およそ７億５０００万円分だったことがわかったということです。<br><br>そして、防犯カメラの映像の解析や貴金属店などへの捜査の結果、愛知県の男など合わせて１０人前後が事件に関わった疑いのあることがわかり、警察はこのうち数人について、金塊を盗んだ疑いなど２２日、逮捕したということです。<br><br>ほかの男らについても盗みや盗まれたものと知りながら、売却をあっせんした疑いで逮捕する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>捜査の経緯</h3><div>これまでの捜査で、現場の博多駅周辺の複数の防犯カメラに、犯行グループと見られる、少なくとも男６人が写っていたことがわかり、警察は映像を解析して特定を進めました。<br><br>警察によりますと、男らは事件のあと、レンタカーを使って山口県に移動したと見られ、山口県内の関係先から犯行の際に男らが着ていた、英語でポリスと書かれた上着が見つかり、押収されました。<br><br>上着の付着物をＤＮＡ鑑定した結果、犯行グループの一部の男らが特定されたということです。<br>さらに、レンタカーが広島県内で返却されていたこともわかりました。<br><br>一方、盗まれた金塊は貴金属店で、およそ４億円分が２回に分けて換金され、その際、東京都内の貴金属店の名義が使われていたということです。<br><br>警察はこの店の経営者が盗まれたものと知りながら、犯行グループに名義を貸した疑いがあると見て、関係先を捜索するなど捜査を進めてきました。</div></div><div><h3>被害の金塊は投資目的で購入</h3><div>盗まれた金塊は、宮城県の貴金属取引会社などが投資目的で出資者を募り、事件の前日までに山口県内などで購入したものだったということです。<br><br>この会社の関係者によりますと、金塊を福岡市内で転売するため、スタッフ３人と警備役２人のいずれも男性５人でアタッシェケースに入れて運搬していたということです。<br><br>金塊を積んだ車を金の買い取り会社があるビルの前に止め、アタッシェケースを１階のエレベーターホールに運び込んだところ、突然、警察官を装う男らから声を掛けられました。<br><br>男らは英語で「ＰＯＬＩＣＥ」と書かれたジャンパーを着て、「運搬中の金塊は密輸品の疑いがあるので警察署で調べる」などと話し、アタッシェケースを車に積み込んでそのまま走り去ったということです。<br><br>この時エレベーターホールでは、ほかの会社の社員も行き来するなど特に異変を感じさせなかったということです。<br><br>その後、男性らはだまされたことに気付き、警察署を訪れて被害を届け出たということです。<br><br>出資を募った会社の男性はＮＨＫの取材に対し、「自分たちが買った金塊は密輸品ではなく正規のものだ。福岡では金塊を扱う業者が多く、狙われたのかもしれない」と話していました。</div></div><div><h3>金の取り引きの動向は</h3><div>福岡市内で貴金属を扱う会社の井上健一会長は、金の取り引きの動向について、「価格は１グラム５０００円で、１０年、２０年前と比較すると数倍になっている。価格が一定以上高くなった時のほうが取り引きが増え、消費者が動く傾向がある」と話しています。<br><br>そのうえで、福岡で多額の金塊の取り引きが行われている背景として、「アジアの玄関口で、外国人を含む出入りが多いことや、資金を調達する大手銀行の支店が多くあること、それに陸海空の交通ルートが整備されていることなどがあるのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170522%2Fk10010990871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 16:07:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大西英男議員「働かなくていい」発言を謝罪し釈明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/k10010990841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大西英男議員「働かなくていい」発言を謝罪し釈明</span><time datetime="2017-05-22T16:11"><span>5月22日</span> <span>16時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/K10010990841_1705221601_1705221611_01_02.jpg" alt="大西英男議員「働かなくていい」発言を謝罪し釈明" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の大西英男衆議院議員は、党本部で、記者団に対し、先週、党内で受動喫煙対策を議論した際、がん患者について、「働かなくていいのではないか」と発言したことを認め、「患者や元患者の気持ちを傷つけた」として、謝罪しました。<br>そのうえで、大西議員は、「喫煙可能な店で働かなくてもいいのではないかという趣旨だった」と釈明しました。</div><div>今月１５日に開かれた自民党の厚生労働部会で、受動喫煙対策の議論が行われた際三原じゅん子・参議院議員が、職場で、たばこの煙に苦しむがん患者の立場を訴えたのに対し「働かなくていいのではないか」とやじが出され、三原議員は、部会の様子をみずからのブログに書き込みました。<br><br>これを受けて、出席していた大西英男衆議院議員は、記者団に対し、みずからがそうした発言をしたことを認め、「私の発言で、がん患者や元患者の皆様の気持ちを傷つけたことを深くおわびしたい」と謝罪しました。<br><br>そのうえで、大西議員は、「飲食店の従業員の受動喫煙を議論した中で、喫煙可能な店で働かなくてもいいのではないかという趣旨であり、がん患者が働かなくてもいいという趣旨ではない」と釈明し、発言は撤回しない考えを示しました。<br><br>そして、大西議員は、「失言であり、厳しく戒めている。三原議員には発言の趣旨をお話ししたが、どう捉えているかはわからない」と述べました。<br><br>大西議員は、去年（３月）、所属する派閥の会合で、選挙の応援で神社を訪れたことを紹介した際に「『巫女（みこ）さんのくせに何だ』と思った」などと発言し、謝罪したほか、おととし（６月）には、党の勉強会で、安全保障関連法の議論に関連して、「マスコミを懲らしめるには広告料収入がなくなるのがいちばんだ」などと発言し、党から厳重注意処分を受けました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170522%2Fk10010990841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 16:11:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>わたらせ渓谷鉄道で点検車両が脱線 けが人なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/k10010990921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>わたらせ渓谷鉄道で点検車両が脱線 けが人なし</span><time datetime="2017-05-22T16:22"><span>5月22日</span> <span>16時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/K10010990921_1705221830_1705221830_01_03.jpg" alt="わたらせ渓谷鉄道で点検車両が脱線 けが人なし" id="news_image"></div><div>２２日午後、群馬県と栃木県を結ぶ、わたらせ渓谷鉄道の踏切で、点検車両の列車のうち１両が脱線しました。けが人はおらず、鉄道会社は脱線した原因を詳しく調べています。</div><div>２２日午後３時ごろ、群馬県と栃木県を結ぶ、わたらせ渓谷鉄道の群馬県桐生市の水沼駅近くの踏切で、線路を点検する３両編成の列車のうち２両目が脱線しました。<br><br>列車には鉄道会社の社員など７人が乗っていましたが、けが人はいませんでした。<br><br>鉄道会社によりますと、この列車は群馬県桐生市の桐生駅から栃木県日光市の間藤駅までの線路の点検を終え、桐生駅に戻る途中で脱線したということです。<br><br>この影響で、わたらせ渓谷鉄道は群馬県みどり市の大間々駅と栃木県日光市の間藤駅の間の上りと下りで運転を見合わせていて、この区間はバスでの代行輸送をしています。鉄道会社は脱線した原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170522%2Fk10010990921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 16:22:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ マスコットは小学校の投票で決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/k10010990961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪・パラ マスコットは小学校の投票で決定</span><time datetime="2017-05-22T16:44"><span>5月22日</span> <span>16時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/K10010990961_1705221729_1705221737_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ マスコットは小学校の投票で決定" id="news_image"></div><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックのマスコットは、デザインを一般公募し、最終的には全国の小学校のクラスごとの投票で決めることになりました。</div><div>東京大会のマスコットをめぐっては、白紙撤回となったエンブレムの選考が不透明だったという批判を踏まえ、組織委員会が有識者による会議を重ねて、透明性のある選考方法を検討してきました。<br><br>２２日は検討に関わった、慶應義塾大学大学院の夏野剛特別招聘教授やタレントの中川翔子さんなどが記者会見して、応募要項を発表しました。<br><br>それによりますと、応募資格は先月１日の時点で１８歳以上。日本国籍を持っているか、日本在住の外国人とし、グループでの応募も可能で、１８歳未満でも代表者が条件を満たしていれば応募できるとしています。<br><br>応募点数は個人・グループともに１作品限りとし、上下、左右、前後の６つの方向からのデザインに加えて、喜んでいる表情や競技をしている時などのポーズ、制作の意図などを記したプロフィールを提出するよう求めています。そして、ことし８月１日から１４日まで、専用のインターネットサイトで受け付けます。<br><br>組織委員会によりますと、応募された作品は、審査で３つから４つの最終候補に絞り込まれ、全国の小学校のクラスごとに投票を行って、最も得票のあったデザインに決め、来年３月ごろに発表するとしています。また、来年夏ごろにはネーミングも決まる予定だということです。<br><br>会見した夏野剛さんは「小学生にとって、クラスで合意形成して投票するというのは、東京大会でしか経験できない一生に残るものなので、ぜひ先生にも協力してもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小学生の投票は過去に事例なし</h3><div>東京大会の組織委員会によりますと、オリンピック・パラリンピックのマスコットは、最近の大会では、実績のある広告会社やデザイナーが参加するコンペなどで選ばれるケースが多いということです。<br><br>２０１２年のロンドン大会のデザインコンペでは、１００を超える提案が出され、目が１つしかない銀色のロボットのようなマスコットが選ばれました。<br><br>去年のリオデジャネイロ大会では、審査の過程で子どもたちの意見が取り入れられたということですが、最終的にはコンペに勝ったデザイン会社が、ブラジルの豊かな自然をイメージした想像上の生き物をモチーフにしたマスコットに選んだということです。<br><br>一方、冬の大会では、２０１４年のソチ大会のマスコットは公募で選ばれました。<br><br>また、来年のピョンチャン大会では、組織委員会が業績などから選んだ会社にコンセプトを伝えてデザインを委託し、朝鮮半島に古くから伝わる神話に登場する動物がモチーフになりました。<br><br>組織委員会の担当者は、３年後の東京大会のように、一般公募で作品を募集し、最終的に全国の小学校のクラスごとに投票をおこなってデザインを決めるのは、過去に事例がないと話しています。<br><br>組織委員会では、マスコットを一般公募とすることや全国の子どもたちに投票を行ってもらうことで、大会への盛り上がりを全国に、各世代に広げていきたいという狙いがあります。</div></div><div><h3>審査方法は７月までにまとめる方針</h3><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックの大会組織委員会は、応募要項を発表したマスコットについて、ことし７月ごろまでに審査の方法などをまとめる方針を確認しました。<br><br>組織委員会は２２日、３年後の東京大会のマスコットについて、一般公募とすることや、ことし８月１日から１４日まで、専用のインターネットサイトで提案を受け付けるなど、応募要項を発表しました。<br><br>このあと審査の方法を検討する初めての会議が開かれ、はじめに座長を務める文化庁の宮田亮平長官が「キャラクター大国、日本から誕生するマスコットは関心が高く、どのように審査をするかは難しい問題だ。慎重を期して選考方法を考えたい」と話しました。<br><br>会議では審査を行うと無難な作品が残りやすい中で、いかに個性ある作品を選んでいくかが大切だといった意見が出されたということです。<br><br>組織委員会は、ことし７月までに会議を３回開き、どのような基準で絞り込んでいくかなど、具体的な審査方法をまとめる考えです。<br><br>会議のメンバーで車いすを利用している垣内俊哉さんは「障害者にもマスコットを選んでもらえるような方法を考えていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170522%2Fk10010990961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 16:44:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」法案 あす衆院本会議 採決は協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/k10010991191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」法案 あす衆院本会議 採決は協議</span><time datetime="2017-05-22T18:23"><span>5月22日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/K10010991191_1705221851_1705221852_01_02.jpg" alt="「テロ等準備罪」法案 あす衆院本会議 採決は協議" id="news_image"></div><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案について、衆議院議院運営委員会の理事会で、与党側が２３日に衆議院本会議を開いて採決を行うことを提案したのに対し、野党側は強く反対し、与野党が折り合いませんでした。このため、佐藤委員長が２３日に本会議を開くことを職権で決め、採決を行うかどうかは２３日に改めて協議することになりました。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は、先週、衆議院法務委員会で、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で修正のうえ可決されたことを受け、２２日の衆議院議院運営委員会の理事会で取り扱いが協議されました。<br><br>この中で与党側は「速やかに本会議で採決すべきだ」として、２３日に衆議院本会議を開いて採決を行うことを提案しました。<br><br>これに対し、民進党と共産党は「審議が不十分な中で強行された委員会での採決は無効で、大島議長にも委員会に差し戻すよう申し入れており、本会議での採決はできないはずだ」などと強く反対し、与野党が折り合いませんでした。<br><br>このため佐藤委員長が「委員会で採決された法案がある中で、本会議を開かないわけにはいかない」として、２３日に本会議を開くことを職権で決めました。<br><br>一方で、佐藤委員長は「本会議の議事の内容は、与野党でなお協議を続けてもらいたい」と述べ、「テロ等準備罪」を新設する法案の採決を行うかどうかは、２３日に改めて協議することになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170522%2Fk10010991191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 18:23:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>深海の巨大なサメ「メガマウス」が定置網に 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/k10010991221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>深海の巨大なサメ「メガマウス」が定置網に 千葉</span><time datetime="2017-05-22T18:32"><span>5月22日</span> <span>18時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/K10010991221_1705221841_1705221842_01_03.jpg" alt="深海の巨大なサメ「メガマウス」が定置網に 千葉" id="news_image"></div><div>２２日朝、千葉県館山市の沖合で、大きな口が特徴の「メガマウス」と呼ばれる巨大なサメが定置網にかかっているのが見つかり、生けすに保護されました。メガマウスが見つかった記録は、国内では２０例ほどしかないということで、専門家は「生態を知るうえで貴重な発見だ」と話しています。</div><div>メガマウスは２２日午前４時半ごろ、館山市の栄浦漁港の沖合、およそ１キロに設置された定置網にかかっているのを漁業者が見つけました。<br><br>体長は、およそ５メートルで、漁業者から連絡を受けた館山市内でダイビングのガイドなどをしている会社が引き取り、ダイバーが魚を観察できる生けすに移して保護しています。<br><br>メガマウスは太平洋やインド洋などの深い海に生息する巨大なサメで、大きな口が特徴です。<br><br>サメの生態に詳しい東海大学海洋学部の田中彰教授によりますと、メガマウスが海岸に漂着したり、定置網にかかったりして見つかった記録は、国内で２０例ほど、世界でも１００例ほどしかないということです。<br><br>田中教授は「黒潮に乗って回遊してきたメガマウスが、餌のプランクトンを食べるために海面近くまで上がってきた際に、定置網にかかったのではないか。メガマウスは寿命や繁殖の状況など、わかっていないことが多いので、生態を知るうえで貴重な発見だと思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>さかなクン「世界的にとても珍しい」</h3><div>ＮＨＫが撮影した、メガマウスの映像を見た東京海洋大学客員准教授のさかなクンは「名前の由来となった巨大な口があり、ほかのサメと比べて頭が大きいといった特徴があるなど、間違いなくメガマウスです。悠々と元気に泳ぐ姿が見られるのは世界的にもとても珍しいことだと思います。海に返すか、しっかりとした飼育環境の中で、研究に役立てられることが望ましいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>見つけた漁船の乗組員「驚いた」</h3><div>メガマウスが定置網にかかっているのを見つけた漁船の乗組員の渡邉俊也さんは「いつもと同じように網にかかった魚を見ていたら、メガマウスがかかっていた。図鑑でしか見たことがなかったので驚きました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170522%2Fk10010991221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 18:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 弾道ミサイル「北極星２型」発射の映像放送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/k10010990851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 弾道ミサイル「北極星２型」発射の映像放送</span><time datetime="2017-05-22T18:36"><span>5月22日</span> <span>18時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170522/K10010990851_1705221618_1705221619_01_03.jpg" alt="北朝鮮 弾道ミサイル「北極星２型」発射の映像放送" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営テレビは、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した、中距離弾道ミサイル「北極星２型」が、２１日、発射された際の映像を放送し、みずからのミサイル技術が一段と向上していると、内外にアピールする狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮は、２１日の弾道ミサイルの発射について、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した、中距離弾道ミサイル「北極星２型」の発射実験に再び成功したと、２２日発表し、国営の朝鮮中央テレビが、発射の際の映像を放送しました。<br><br>映像では、移動式の発射台に搭載されたミサイルが、ガスなどの圧力によって射出されたあと空中で点火する、「コールド・ランチ」と呼ばれる技術で発射された様子をさまざまな角度から捉えていて、固体燃料を使用したときに見られる白みがかった煙を吹き出して上昇していくのが確認できます。<br><br>また、映像は航跡を追いながら「１段目分離」、続いて「２段目・弾頭部分分離」と表示したあと、ミサイルに搭載されたカメラで宇宙空間から地球を撮影したとする映像も公開しました。<br><br>「北極星２型」の発射はことし２月に続いて２度目です。発射に立ち会ったキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、「北極星２型」の実戦配備を承認して量産を指示したということです。<br><br>また、２２日の発表では、今月１４日に発射した、液体燃料を使う新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」の射程に初めて触れ、「アメリカ太平洋軍の司令部があるハワイと、アラスカを射程圏内に収めている」と主張しました。<br><br>北朝鮮としては固体燃料と液体燃料をそれぞれ使う、さまざまな弾道ミサイルの開発を並行して進めていると示すことで、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの開発に向けてみずからのミサイル技術が一段と向上していると、内外にアピールする狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国「国連決議に反して発射に反対」</h3><div>北朝鮮が２１日、弾道ミサイルを発射したことについて、中国外務省の華春瑩報道官は、２２日の記者会見で、「北朝鮮が国連の決議に違反して関連する発射を行うことに中国は反対する」と述べ非難しました。<br><br>そのうえで華報道官は、「現在の朝鮮半島情勢は複雑でデリケートであり、われわれは関係各国に対して冷静さを保って自制し、互いを刺激して情勢をエスカレートさせる行動をとらないよう求める」と話しています。</div></div><div><h3>ロシア「解決につながらない」</h3><div>北朝鮮が２１日、弾道ミサイルを発射したことについて、ロシアのリャプコフ外務次官は、２２日、記者団に対し「このような行為は朝鮮半島の非核化という問題の政治的な解決にはつながらない」と述べ、非難しました。<br><br>一方で、リャプコフ次官は、「アメリカやその同盟国に対しては、軍事演習の拡大や軍事力の強化を行わないよう最大限の自制を呼びかける。そのような対抗措置は状況を緊迫化させるだけだ」と述べ、アメリカや韓国などに対し自制するよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170522%2Fk10010990851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 May 2017 18:36:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>