<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>路上で男性刺される 殺人未遂容疑で捜査 千葉 流山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180420/k10011412131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>路上で男性刺される 殺人未遂容疑で捜査 千葉 流山</span><time datetime="2018-04-21T01:23"><span>4月21日</span> <span>1時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180420/K10011412131_1804202249_1804202250_01_02.jpg" alt="路上で男性刺される 殺人未遂容疑で捜査 千葉 流山" id="news_image"></div><div></div><div>２０日夜、千葉県流山市の路上で会社員の男性が刃物のようなもので背中を刺され、病院で手当てを受けています。男性は「痛いと思った時に自転車が通り過ぎていった」と話していて、警察は通り魔事件の可能性もあると見て捜査しています。</div><div>２０日午後６時４０分ごろ、千葉県流山市東初石の路上で、男性から「刺された」と警察に通報がありました。<br><br>警察と消防が現場に駆けつけたところ、市内に住む会社員、原敏昭さん（５８）が刃物のようなもので背中を刺されて倒れているのが見つかりました。<br><br>原さんは左の肩甲骨の付近を刺される大けがをして、病院で手当てを受けているということです。<br><br>警察によりますと、原さんは「痛いと思った時に左側から自転車が通り過ぎていった」と話しているということです。<br><br>自転車に乗っていた人物の性別や年齢、服装などはわかっておらず、凶器は見つかっていないということです。<br><br>現場は東武野田線の初石駅から北におよそ３００メートル離れた住宅街で、警察は何者かが背後から刺して逃げた通り魔事件の可能性もあると見て、殺人未遂の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180420%2Fk10011412131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 01:23:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス 錦織 マスターズの大会で準決勝進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/k10011412261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス 錦織 マスターズの大会で準決勝進出</span><time datetime="2018-04-21T01:39"><span>4月21日</span> <span>1時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>テニスの錦織圭選手が四大大会に次ぐ格付けのマスターズモンテカルロ大会の準々決勝で、世界ランキング３位のマリン・チリッチ選手に競り勝ち、マスターズの大会では２シーズンぶりに準決勝に進みました。</div><div>右手首のけがから復帰し、４戦目のツアー大会となる錦織選手は、来月下旬に開幕する四大大会、全仏オープンを見据えたクレーコートの今シーズン初戦として、フランス南部のモナコとの国境付近で開かれている四大大会に次ぐ格付けのこの大会に出場しています。<br><br>世界ランキング３６位の錦織選手は２０日、準々決勝で２０１４年全米オープンの決勝で敗れた世界３位、クロアチアのチリッチ選手と対戦しました。<br><br>錦織選手は第１セット、正確なストロークで主導権を握り、相手のサービスゲームを先にブレークし、６ー４で取りましたが、第２セットはチリッチ選手が攻撃的なプレーを見せ、６ー７で奪われました。<br><br>最終の第３セットは錦織選手が痛めている右手首を気にしながらも粘りを発揮して６ー３で奪い、３時間に迫る熱戦をセットカウント２対１で制し、準決勝に進みました。<br><br>錦織選手がマスターズの大会で準決勝に進むのは、おととし７月に準優勝を果たしたカナダでのトロント大会以来、２シーズンぶりとなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>錦織「だいぶ調子上がっている」</h3><div>錦織圭選手は試合後のインタビューで、「長い試合だったので集中するのが大変だったが、第３セットは最後、集中できていい終わり方だった。どの試合もよいレベルでプレーできていて、まだまだ直すところはあるが、だいぶ調子が上がっている」と話していました。<br><br>一方、１回戦でマッサージを受け、この日も痛がるそぶりを見せた右手首の状態について「よくはないが、プレーできるくらいではある。体調を戻して、次の試合に臨みたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180421%2Fk10011412261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 01:39:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>目視の気象観測や宿直など廃止・大幅削減を検討 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/k10011412111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>目視の気象観測や宿直など廃止・大幅削減を検討 気象庁</span><time datetime="2018-04-21T04:36"><span>4月21日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/K10011412111_1804202238_1804210436_01_02.jpg" alt="目視の気象観測や宿直など廃止・大幅削減を検討 気象庁" id="news_image"></div><div></div><div>全国の地方気象台で行われている目視による気象観測や宿直などの業務について、気象庁が廃止や大幅な削減を検討していることが関係者への取材でわかりました。廃止や削減の対象となる業務は、各地域を統括する管区気象台などが行うため、気象庁は「防災対応に支障はない」と説明しています。</div><div>関係者によりますと、廃止や大幅な削減が検討されているのは、全国の地方気象台の業務のうち、雲の量や見通しを示す「視程」など、職員が一日に複数回、目視で行っている観測や、「現業室」と呼ばれる部屋で夜間と早朝に宿直の職員が行っていた気象の観測や自治体からの電話対応、それに都道府県ごとの天気予報の作成などです。<br><br>このうち、目視による観測は監視カメラなどで自動化するほか、「現業室」で宿直が行っている作業は、東京や大阪、福岡など各地方を統括する「管区気象台」などに集約して行うということです。<br><br>この廃止や削減について、気象庁は２０日までに行った内部への周知では、「防災対応に支障はない」と説明しているということです。<br><br>気象庁は職員の負担を減らすことで、大雨や地震などの災害の際に市町村に職員を派遣し、避難勧告の適切な発表や救助活動の安全確保に必要な情報の提供や助言を行うなど、支援を強化することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>背景には業務の増加も</h3><div>今回の地方気象台の業務の廃止や大幅な削減は、３年前の「関東・東北豪雨」や去年の「九州北部豪雨」などを受けて、気象庁が設置した有識者などによる検討会が、去年８月に取りまとめた報告書に基づき、進められてきました。<br><br>報告書では職員の数が少なく、災害時に市町村などへの支援を強化するため、気象庁に対し、ふだんから気象台の職員が地元の市町村を頻繁に訪問するなどして協力関係を構築することや、大雨が予想される際や実際に大きな災害が発生した場合には、市町村に職員を迅速に派遣し、防災上の助言を行うなどの対策を新たに進めるよう提言しています。<br><br>これを受けて、気象庁は気象台のトップが市長や町長に直接電話をかけて危機感を伝える「ホットライン」の充実や、「ＪＥＴＴ」と呼ばれる専門の職員で作る支援チームを来月創設し、大雨や地震などで被害が出た市町村に派遣するなどの新たな取り組みを行うことになりました。<br><br>この結果、新たな業務が増えるとして、これまでの業務の廃止や大幅な削減の検討を進めることになったということです。ただ、廃止や削減の対象となっている業務のうち、「宿直」については、これまで行っていた観測や天気予報の作成などの作業はやめるものの、夜間や早朝に気象台に誰もいなくなるのではなく、職員１人は必ずいるようにするということで、急に大雨になったり、地震が起きたりした場合には、ほかの職員を緊急参集し対応を行うということです。<br><br>また、夜間や早朝の自治体や消防、警察など関係機関からの連絡には、管区気象台などが対応するとしていて、気象庁は「防災対応に支障はない」と説明しているということです。<br><br>しかし、一部の職員からは、夜間などに急に災害が発生した場合に適切に対応できるのかや、職員の人材育成への影響を懸念する声も出ています。<br><br>気象庁は今後、廃止や削減する業務の具体的な内容や導入する時期などについて、さらに検討を進める予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180421%2Fk10011412111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 04:36:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核軍縮「日本にも特別な責任」ＩＣＡＮ事務局長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/k10011412101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>核軍縮「日本にも特別な責任」ＩＣＡＮ事務局長</span><time datetime="2018-04-21T04:39"><span>4月21日</span> <span>4時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界の核軍縮について話し合うＮＰＴ＝核拡散防止条約の再検討に向けた準備会合が来週から始まるのを前に、去年、ノーベル平和賞を受賞したＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンのフィン事務局長がＮＨＫの取材に応じ、北朝鮮が核開発を放棄するために、すべての国が核兵器を拒絶する意思を示すべきだとして、唯一の戦争被爆国の日本にも特別な責任があると指摘しました。</div><div>ＮＰＴの準備委員会の会合が２３日から国連ヨーロッパ本部で始まるのを前に、核兵器禁止条約の採択に貢献し、去年、ノーベル平和賞を受賞した、ＩＣＡＮのベアトリス・フィン事務局長がＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>フィン事務局長は核兵器禁止条約への国際的な関心が高まっているとして、「核兵器に頼る国々への圧力は一層強まり、いずれ政策を変更せざるをえなくなるだろう」と述べ、各国が条約に参加することに改めて期待を示しました。<br><br>また、北朝鮮情勢について、「ＮＰＴに参加する各国が核兵器を拒絶する意思を示さなければ、朝鮮半島は非核化されない。アメリカが核戦力を増強し続ける以上、北朝鮮が核を放棄するのは難しいだろう」と述べ、アメリカのトランプ政権が核戦略を強化しながら、北朝鮮に核開発を断念させるのは説得力がないと批判しました。<br><br>そのうえで、「核兵器が再び使用される脅威がこれまでになく高まる中、核兵器の悲惨さを知る日本には特別な責任がある」と述べ、唯一の戦争被爆国である日本が、アメリカの核抑止力に頼るのではなく、率先して禁止条約に参加すべきだと訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180421%2Fk10011412101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 04:39:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同意ないＡＶ出演など女性の性被害根絶を訴える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/k10011412221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>同意ないＡＶ出演など女性の性被害根絶を訴える</span><time datetime="2018-04-21T04:41"><span>4月21日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アダルトビデオに同意なく出演させられたり、女子高校生が違法な風俗店で働かされたりする被害が依然として相次いでいるとして、２０日、東京・渋谷で被害の根絶を訴える催しが開かれました。</div><div>この催しは、内閣府や警視庁などが主催し、およそ１００人の一般の人のほか、野田女性活躍担当大臣も参加しました。<br><br>この中で、女性の支援団体の代表が「性的な被害は若者だけの問題ではなく、大人も含めてしっかり取り組んでいかなければならない問題だ」と呼びかけました。そして、参加者たちは「なくそう！女性の性被害！」などと書かれた横断幕を持って渋谷の繁華街を歩き、被害の根絶を訴えていました。<br><br>国は今月を被害の防止月間に定めていて、各地でさまざまな啓発活動を行うほか、警視庁などは関係機関と連携して、違法行為の取締りを強化することにしています。<br><br>性被害を受けた人の支援を行っているＮＰＯ法人の瀬川愛葵さんは「手口が巧妙化していてどんな人でも被害にあう可能性がある。家族や友人に言いにくい場合は匿名でもいいので、支援団体に相談してほしい」と話していました。<br><br>また、催しに参加した２１歳の女子大学生は「周りにどう見られるかと思うと性的な被害を受けても相談しにくい。社会が被害を許さないという気運を高めることが大事だ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180421%2Fk10011412221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 04:41:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３月の外国人向け売り上げ 過去最高 全国デパート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/k10011412121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>３月の外国人向け売り上げ 過去最高 全国デパート</span><time datetime="2018-04-21T04:44"><span>4月21日</span> <span>4時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/K10011412121_1804202359_1804210444_01_02.jpg" alt="３月の外国人向け売り上げ 過去最高 全国デパート" id="news_image"></div><div></div><div>全国のデパートの先月の売り上げは、桜の花見に合わせて訪れた外国人客向けの販売が２９０億円に達し、１か月間の売り上げとして過去最高となりました。</div><div>日本百貨店協会によりますと、３月の外国人旅行者向けの「免税売り上げ」は２９０億円余りで、１か月間の売り上げとして過去最高を更新しました。<br><br>これは、全国的に例年より早く桜が開花し、花見ツアーなどに合わせて多くの外国人客がデパートを訪れ、化粧品や高級ブランドのバッグなどが好調だったことによるものです。<br><br>一方、先月のデパート全体の売り上げは、比較的気温が高く、婦人服・紳士服ともに春物の衣料品が好調だったことから５２０２億円余りと、去年の同じ月より０．１％増加し、わずかながらも４か月ぶりにプラスとなりました。<br><br>日本百貨店協会は「花見シーズンに想定よりも多くの外国人客が訪れた。２０２０年の東京オリンピックに向け、いわゆるインバウンド消費の力を借りて、デパート売り上げの減少傾向に歯止めをかけたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180421%2Fk10011412121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 04:44:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なでしこジャパン アジアカップ２連覇 決勝で豪に競り勝つ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180421/k10011412291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>なでしこジャパン アジアカップ２連覇 決勝で豪に競り勝つ</span><time datetime="2018-04-21T04:53"><span>4月21日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>サッカー女子の日本代表「なでしこジャパン」は２０日、ヨルダンで行われたアジアカップの決勝でオーストラリアと対戦し、１対０で競り勝って２大会連続２回目の優勝を果たしました。</div><div>この大会で来年のワールドカップフランス大会の出場を決めた日本は２０日の決勝で、１次リーグで１対１で引き分けたオーストラリアと再び対戦しました。<br><br>前半、日本はオーストラリアの前線からのプレッシャーに押され、攻撃の形を作ることができず、立て続けに攻め込まれました。それでも集中して守り続け、１４分にはキャプテンの熊谷紗希選手のファウルでペナルティーキックを与えてしまいましたが、ゴールキーパーの山下杏也加選手が防ぎ得点を許しませんでした。<br><br>後半もオーストラリアに押し込まれる展開が続きましたが、日本は３９分に左サイドの長谷川唯選手からのパスを受けた途中出場の横山久美選手が、相手ディフェンスをかわして強烈なミドルシュートを決め先制しました。<br><br>横山選手は２得点を挙げた準決勝の中国戦に続き、２試合連続で途中出場でのゴールでした。<br><br>日本はこの１点を最後まで守り、１対０で競り勝って２大会連続２回目の優勝を果たしました。<br><br>大会の最優秀選手にはフォワードの岩渕真奈選手が選ばれました。<br><br>この大会では日本をはじめ、オーストラリアと中国、そしてタイと韓国の５チームが来年フランスで開かれるワールドカップの出場権を獲得しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>横山「結果出すこと考えてピッチに」</h3><div>途中出場で決勝ゴールを決めた横山久美選手は「とにかく結果を出すことを考えてピッチに立った。２試合連続でゴールを決められて本当によかった。先輩たちが世界一をとっているので、自分たちも世界一になりたい。来年のワールドカップも頑張ります」と話しました。</div></div><div><h3>山下「試合楽しもうと思った」</h3><div>好セーブを続け得点を許さなかったゴールキーパーの山下杏也加選手は「試合を楽しもうと思い、途中から吹っ切れて気軽にプレーできたのがよかったと思う。来年のワールドカップの切符を手に入れたので、チーム一丸で頑張っていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>熊谷主将「みんなが成長できた」</h3><div>キャプテンの熊谷紗希選手は「試合を重ねるごとにチーム力が高まって、みんなが成長できたいい大会だった。チーム全員で守り切ってつかんだ勝利だと思う。これからワールドカップに向けて、チーム全体で士気を高め頑張りたい」と話しました。</div></div><div><h3>高倉監督「思いがつながった勝利」</h3><div>日本代表の高倉麻子監督は「オーストラリアはすばらしいチームで、攻め込まれる時間が多かったが、選手たちは体を張ってよく守ってくれた。耐えしのげば必ずチャンスが来ると思っていた。選手一人一人の思いがつながった勝利だと思う」と優勝の喜びを話しました。<br><br>そのうえで、来年のワールドカップフランス大会に向けては「ここがスタート地点、みんなで力を合わせて成長して世界と戦いたい」と話しました。</div></div><div><h3>女子Ｗ杯フランス大会は来年６月７日に開幕</h3><div>サッカー女子のワールドカップフランス大会は、来年６月７日に開幕し、７月７日の決勝まで１か月にわたって、首都のパリやリヨンなど９つの都市の９つの会場で試合が行われます。<br><br>大会には２４チームが出場し、これまでに開催国のフランス、南米のブラジルのほか、アジアから日本とオーストラリア、そして中国、タイ、韓国の合わせて７チームの出場が決まっています。<br><br>大会は４チームずつＡからＦまでの６つのグループに分かれて１次リーグを戦い、各グループの上位２チームが決勝トーナメントに進みます。<br><br>また、各グループの３位のチームは勝ち点や得失点差で順位付けされ、上位４チームが決勝トーナメントに進みます。</div></div><div><h3>なでしこジャパン 今後の予定</h3><div>アジアカップで２連覇を達成した日本代表なでしこジャパンは、来年６月のワールドカップフランス大会に向けた強化のため、ことし６月に海外遠征を行い、さらに７月にはアメリカに遠征を予定しています。<br><br>そして、８月にはインドネシアで開かれるアジア大会にも出場する予定です。また、１１月には鳥取市で強化試合を行う予定です。<br><br>ワールドカップフランス大会の組み合わせ抽選会は、ことし１２月にフランスで開かれます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180421%2Fk10011412291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Apr 2018 04:53:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>