<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関西空港閉鎖 外国人観光客の減少や日本経済への影響に懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/k10011610481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港閉鎖 外国人観光客の減少や日本経済への影響に懸念</span><time datetime="2018-09-05T16:33"><span>9月5日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>関西空港の復旧の見通しが立っていないことを受けて、外国人旅行者が多く訪れる大阪の観光地では、今後の影響を懸念する声が聞かれました。</div><div>飲食店が多く立ち並ぶ大阪の繁華街 道頓堀は、地元の人や国内からの旅行者に加え、多くの外国人でにぎわっています。<br><br>大きなかにの看板が特徴のかに料理店では、１日に訪れる客の７割程度がアジアなど外国からの観光客だということですが、関西空港が台風の被害を受けた影響で、予約をキャンセルする電話がすでに数件入っているということです。<br><br>かに料理店「かに道楽」の支配人の大下政好さんは「外国人観光客の方にも多く来ていただいているので、今後必ず影響が出てくると思う。これはうちの店だけでなく、道頓堀、ひいては大阪全体に関わってくる問題だと思うので、とにかく１日も早く復旧してほしい」と話していました。<br><br>また、今後への影響を懸念する声は大阪の名物「たこやき」を販売する店からも聞かれました。<br><br>夜間は客の７割程度が外国人旅行者だという、たこ焼き店の担当者は「少し時間がたたないとどうなるかわかりませんが、少なからず売り上げに影響は出てくるだろうと懸念しています。ただ自然災害なので、自分たちもできることをしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「長引けば日本経済に一定の影響か」</h3><div>関西空港の閉鎖が地元経済に与える影響について、三菱ＵＦＪ銀行経済調査室の吉村晃調査役は「関西空港は、輸出入の重要な拠点であり、観光では訪日外国人の数が成田に次いで２番目に多く、アジアからの外国人に限ってみれば、日本でトップの空港となっている。関西空港が仮に長期間使えない場合は、関西経済のみならず、日本経済にも一定程度のインパクトがあるのではないか。特に訪日外国人については風評被害が長引くおそれも考えられるので、影響を留意しなければならない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180905%2Fk10011610481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 16:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“産後うつ“か 出産後１年未満の女性の死因は自殺が最多</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/k10011610531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“産後うつ“か 出産後１年未満の女性の死因は自殺が最多</span><time datetime="2018-09-05T17:00"><span>9月5日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>出産したあと１年未満の間に自殺した女性はおととしまでの２年間に少なくとも92人に上ることが、国立成育医療研究センターの調査で初めてわかりました。出産後１年未満の女性の死因では最も多く、専門家は、多くが産後のうつが関係しているとみて、母親の支援体制を充実させることが必要だとしています。</div><div>出産したあとの女性は体調や生活リズムが大きく変化することなどで10人に１人の割合でうつになると指摘されていますが、自殺にまで至るケースがどれくらいあるのか、実態はわかっていませんでした。<br><br>国立成育医療研究センターのグループは、おととしまでの２年間のデータを使って、出産後１年未満に死亡した女性の死因を調べた結果、自殺が92人と最も多く、次いで、がんが70人、心疾患が24人と続きました。<br><br>自殺のあった時期では、出産後１か月ですでに10人に上り、１年を通して起きていたほか、年齢別にみると、35歳以上で自殺に至る割合が高くなっていました。<br><br>グループによりますと、出産後の女性の自殺の実態が明らかになるのは初めてで、多くが産後のうつなどが関係しているとみています。<br><br>産後のうつの対策をめぐっては、国は昨年度から、出産まもない母親の心の問題を含めた健康状態を把握する取り組みを支援する制度を始めましたが、初年度に実施した自治体は４％にとどまっていて、国立成育医療研究センター研究所の森臨太郎部長は「自殺の背景にある産後のうつのリスクの高い人を早期に見つけて支援につなげることが必要で、早急に対策を実施していくことが大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180905%2Fk10011610531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 17:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 広島 新井が今季かぎりで現役引退を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/k10011610061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 広島 新井が今季かぎりで現役引退を表明</span><time datetime="2018-09-05T17:11"><span>9月5日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/K10011610061_1809051316_1809051318_01_03.jpg" alt="プロ野球 広島 新井が今季かぎりで現役引退を表明" id="news_image"></div><div>プロ野球の広島と阪神で活躍し、通算2000本安打を達成した広島の新井貴浩選手（41）が、今シーズンかぎりでの現役引退を表明しました。</div><div>新井選手は５日、広島市のマツダスタジアムで会見し「今シーズンかぎりで現役を引退することを決めましたので報告させていただきます」と述べ、シーズンの終了後に現役を引退することを明らかにしました。<br><br>新井選手は広島市出身の41歳。<br><br>平成11年にドラフト６位で広島に入団しました。<br><br>長打力が持ち味で、７年目の平成17年には43本のホームランを打って、初めてのタイトルとなるホームラン王に輝きました。<br><br>その後、平成19年のオフにＦＡ＝フリーエージェントを宣言して阪神に移籍し、７年間プレーし、平成23年には打点王のタイトルを獲得しました。<br><br>その後、広島に復帰し、おととし、史上47人目となる通算2000本安打を達成。<br><br>この年は、大リーグから復帰した黒田博樹投手とともにチームを引っ張って、25年ぶりのセ・リーグ優勝に導き、ＭＶＰ＝最優秀選手にも輝きました。<br><br>しかし今シーズンは、若手の活躍もあって代打での出場が目立ち、ここまで49試合の出場にとどまり、打率２割２分２厘、ホームラン４本の成績でした。<br><br>新井選手は引退を決意した理由について「若手がすごく力をつけてきていますし、これからの２年後３年後、５年後のカープのことを考えた時に、ことしがいいのではないかと考えました」と話しました。<br><br>そのうえで「広島に戻ってきて４年間もやらせてもらい、優勝もさせてもらって、本当に周りの方に感謝の気持ちしかない。最後は日本一になって、みんなとうれし涙で終われたら最高だと思うので、最後の最後まで全力で頑張りたい」と述べて、チームのリーグ３連覇、そしてその先のポストシーズンの戦いへの意気込みを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>五輪日本代表でも活躍</h3><div>新井選手は広島と阪神で主力としてプレーし、オリンピックの日本代表でも中軸を打つなど活躍しました。<br><br>新井選手は、阪神に移籍して１年目で迎えた2008年の北京オリンピックで腰の疲労骨折を抱えながら日本代表の４番を務めました。<br><br>予選リーグでは、この大会で金メダルを獲得したライバル・韓国との試合で先制のホームランを打つなど、けがの痛みを見せずにチームを引っ張りました。<br><br>また、北京オリンピックがあったシーズンオフには、野球に対するまじめな姿勢や責任感が評価されて、日本プロ野球選手会の７代目の会長に就任しました。<br><br>新井選手は４年にわたって会長を務め、東日本大震災の発生直後のプロ野球の開幕時期をめぐる問題や、ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックの参加問題に選手側の代表としてリーダーシップを発揮して取り組みました。</div></div><div><h3>地元のファンは</h3><div>広島県坂町の82歳の男性は「フリーエージェントで阪神に行った時は『くそったれ』と思いましたが、帰ってきて、チームのために尽くして、先輩として若手を育ててくれました。広島にはなくてはならない人です。今後もチームの発展のために尽くしてほしいです」と話していました。<br><br>５日夜、広島市のマツダスタジアムで行われる広島対阪神の試合を観戦するという岡山市の54歳の男性は「悲しいですね。いつも全力ですばらしい選手でした。残りの試合も１試合１試合、全力でみんなを魅了してもらいたいです」と話していました。<br><br>広島市に住む大学生は「サヨナラ勝ちの時にいちばん最初にベンチから出てくるのが印象的で、家族でいつも見ていました。ことしこそは日本一を目指して頑張ってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>広島 松田オーナー「チームの絆は新井選手のおかげ」</h3><div>広島の松田元オーナーは、新井選手の現役引退の表明を受け、「新井選手は心で考える人です。心で考えた決意なので、引き止めることができませんでした。私たちのチームが兄弟のような絆を持つチームになったのは、新井選手のおかげだと思っています。優勝し、日本一になって彼を送り出せることを願っています」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>黒田さん「若い選手のこと考えた決断 彼らしい」</h3><div>広島で一緒にプレーした黒田博樹さんは「シーズン中に何度か一緒に食事をする中で、『こういう決断をするのでは』と思っていたところもありました。ただ、言葉で聞いたときはショックでした。チームのこと、若い選手のことを考えた決断というのは彼らしい。最後の試合を見たら思い出話もできるかもしれませんが、カウントダウンが始まっただけで、試合は続きます。チームを引っ張っていく姿勢は変わらないでしょうし、最後までたくさんの声援を受けて１日１日を過ごしてもらいたいです」とコメントを出しました。</div></div><div><h3>會澤選手会長「さみしいのひと言」</h3><div>広島で選手会長を務める會澤翼選手は「きのうの試合後、新井選手からチームメート全員に引退の話があった。本当にさみしいのひと言です」と話しました。<br><br>そのうえで、「頼れる兄貴でたくさん相談させてもらい、アドバイスももらった。選手会長に就任する時も激励されて、『やってやろう』という気持ちになった」と振り返りました。<br><br>そして「新井さんを笑顔で送り出せるよう、チーム一丸となって頑張りたい」と話しました。</div></div><div><h3>石原選手「背中で引っ張ってくれる存在だった」</h3><div>新井選手と通算で10シーズン、一緒にプレーした38歳の石原慶幸選手は「ずっと一緒に長くやってきたのでさみしい。若い頃から新井さんの背中を見ながらプレーしていた。背中で引っ張ってくれる存在だった」と話しました。<br><br>そのうえで、「新井さんが広島に復帰して、チームの雰囲気がよくなったし、何より、また一緒にプレーでできたことがうれしかった。リーグ優勝と日本一を勝ち取って、最高の形で送り出したい」と話していました。</div></div><div><h3>菊池選手「育ててくれたお兄ちゃん」</h3><div>菊池涼介選手は「引退することはうすうす感じていて、びっくりしたと言うよりは、『そうか』という感じだ」と話しました。<br><br>そのうえで、「一緒にプレーした４年間で人間としても野球人としても育ててくれた、お兄ちゃんだった。これまで頼りながらやってきたので、いなくなったあとは、自分たちの力でチームを引っ張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>鈴木選手「自分も頼られる４番に」</h3><div>４番を務める鈴木誠也選手は、「悲しいです。４番を任され始めたとき、食事に連れて行ってもらっていろんなことを教えてもらったことが思い出です」と話しました。<br><br>そのうえで「勝ちたいという思いや、自分を犠牲にしてでも１点を取りに行く姿勢を見て、あんな選手になりたいと思っていた。自分もみんなに頼られる４番になっていきたい」とさらなる成長を誓いました。</div></div><div><h3>野村投手「全力プレーの大切さを教えてもらった」</h3><div>野村祐輔投手は「もう少し一緒に野球がしたかったので残念です。おととしの秋に『お前が投手陣を引っ張れ』と激励され、頑張ろうと思いました」と話しました。<br><br>そのうえで、「いつも一生懸命な姿を見て、若い僕たちも負けられないという気持ちになっていた。全力プレーの大切さを教えてくれた新井さんを日本一になって送り出したい」と話していました。</div></div><div><h3>阪神 金本監督「弟みたいな存在」</h3><div>広島と阪神でともにプレーした阪神の金本知憲監督は、「もう少しプレーヤーとしてできる体力があると思うので、もったいないというのが本音だ。彼なりに決意した引き際なんだろう」と話しました。<br><br>また、新井選手との思い出については、「若いときはミスばかりしていたが、阪神に来てからは、３番だった彼がフォアボールを選んだり、右に単打を打って後ろにつなごうとしてくれ、４番を打っていた僕にはいいプレッシャーだった。弟みたいな存在だった」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「若い選手がやりやすい雰囲気を作り、この年齢になっても全力疾走を続けるなど、野球に対する姿勢が、今のカープの強さの根底にあると思う」と話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 達川ヘッドコーチ「ここまでようやったのぉ」</h3><div>新井選手のルーキー時代、広島の監督を務めていたソフトバンクの達川光男ヘッドコーチは「ドラフト６位で入ってきて、最初は”どうしてプロに来たのか、３年以内にクビになるだろう”と思った選手だった。それが20年もプロでやって、2000本安打を達成し、ファーストでゴールデン・グラブ賞も獲得した。努力以外にない。いろんな選手をみてきたが、これほど努力をした選手はいない。”ご苦労さん”よりも”20年もここまでようやったのぉ”という言葉を贈りたい」とたたえていました。</div></div><div><h3>巨人 高橋監督「努力で優れた打者に」</h3><div>巨人の高橋由伸監督は、遠征先の富山県で報道各社の取材に応じ、「勝負強さがあったし、チームバッティングもできる。努力してあのようなバッターになった選手で本当にすごいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>巨人 上原投手「パワーと努力の人」</h3><div>新井選手と北京オリンピックのアジア予選で日本代表として一緒にプレーした巨人の上原浩治投手は、遠征先の富山県で報道各社の取材に応じました。<br><br>上原投手は、「さみしいのがいちばん。何十回と対戦したが、パワーがすごくて、努力の人だった」と感想を口にしました。<br><br>また新井選手とのいちばんの思い出を聞かれ、「北京オリンピックのアジア予選で、最後に自分が投げて、ファーストにいた新井選手と勝った喜びを一緒に味わったこと」と振り返りました。</div></div><div><h3>巨人 内海投手「よく打たれた印象」</h3><div>新井選手と数多く対戦した巨人の内海哲也投手は、「新井さんにはよく打たれた印象があります。プロ野球選手会の会長としても球界を背負ってもらいました。引退するのはさみしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180905%2Fk10011610061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 17:11:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>視覚障害者が線路に転落 電車にはねられ死亡 東京 品川区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/k10011610521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>視覚障害者が線路に転落 電車にはねられ死亡 東京 品川区</span><time datetime="2018-09-05T17:19"><span>9月5日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/K10011610521_1809051730_1809051731_01_02.jpg" alt="視覚障害者が線路に転落 電車にはねられ死亡 東京 品川区" id="news_image"></div><div></div><div>東京 品川区の東急線の駅で４日、視覚障害のある71歳の男性がホームから線路に転落し、電車にはねられて死亡しました。駅にホームドアはなく、警視庁は、誤って転落したとみて詳しい状況を調べています。</div><div>４日午後２時半ごろ、東京 品川区西品川の東急線の下神明駅で、男性がホームから線路に転落し、電車にはねられて死亡しました。<br><br>警視庁によりますと、死亡したのは視覚障害のある東京 港区に住むしんきゅう師の71歳の男性で、防犯カメラには男性が１人で線路に沿うようにホーム上を歩いていた際によろめくように転落する様子がうつっていたということです。つえは持っていなかったということです。<br><br>警視庁によりますと、男性は、ほとんど見えないとして、身体障害者１級の認定を受けていて、家族の話では数年前にもホームから転落したことがあったということです。<br><br>この駅のホームには点字ブロックはありますが、ホームドアは設置されておらず、東急電鉄よりますと、来年度中に設置予定だったということです。<br><br>事故が起きた当時、利用客は少なかったということで、警視庁は男性が誤って転落したとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>駅の利用者は</h3><div>駅の近くに住む70代の女性は「もう30年ぐらいこの駅を利用していますが、駅のホームが狭くて人とすれ違うのも危ないです。ホームドアは、できればあったほうがいいし、安全です」と話していました。<br><br>また、36歳の会社員の男性は「ホームの幅が狭いので、踏み外すと落ちるなという印象で、心配です」と話していました。</div></div><div><h3>ホームドア 下神明駅は来年度中に設置予定</h3><div>東急電鉄よりますと、大井町線にある16の駅のうち、７つの駅にはすでにホームドアが設置されていますが、下神明駅を含む残り９つの駅については、来年度中に設置予定だったということです。</div></div><div><h3>相次ぐ視覚障害者の転落事故</h3><div>視覚障害のある人が駅のホームから転落する事故は、これまでにも相次いで起きています。<br><br>おととし８月には、東京メトロ銀座線の青山一丁目駅で、盲導犬を連れた男性が線路に転落し、電車にはねられて死亡しました。<br><br>同じ年の10月には、大阪 柏原市にある近鉄の大阪線、河内国分駅で、視覚障害のある40歳の男性が通過する特急電車にはねられ死亡しました。<br><br>さらに、去年１月にも、埼玉県のＪＲ蕨駅で、盲導犬を連れた男性が線路に転落して死亡しています。<br><br>国土交通省によりますと、昨年度、駅のホームからの転落事故は全国で2870件起きていて、このうち視覚障害のある人の転落は65件ありました。<br><br>昨年度までの８年間では合わせて605件に上っていて、ホームドアの設置などの安全対策が急がれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180905%2Fk10011610521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 17:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体操 速見元コーチが記者会見 改めて選手に謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/k10011610561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操 速見元コーチが記者会見 改めて選手に謝罪</span><time datetime="2018-09-05T17:25"><span>9月5日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/K10011610561_1809051729_1809051730_01_02.jpg" alt="体操 速見元コーチが記者会見 改めて選手に謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>体操の女子選手に対して指導中に暴力をふるったとして日本体操協会から処分を受けた男性の元コーチが記者会見を開き、「選手に対するたび重なる暴力行為によって、選手はもちろん、周りにいた選手・コーチに不快な思いと恐怖を与えてしまったことを深くおわび申し上げます」と改めて選手に対して謝罪しました。</div><div>リオデジャネイロオリンピック日本代表の宮川紗江選手を指導してきた速見佑斗元コーチは、練習中に暴力をふるったとして、日本体操協会から無期限の登録抹消などの処分を受けました。<br><br>速見元コーチは５日に都内で記者会見を開き、「宮川選手に対するたび重なる暴力行為によって、選手はもちろん、周りにいた選手コーチに不快な思いと恐怖を与えてしまったことを深くおわび申し上げます」と謝罪の言葉を述べました。<br><br>そのうえで、「私は、今の時代において暴力は決して許されるものではないということを深く実感しており、協会より受けた処分を真摯（しんし）に受け止めてます」と述べ、処分を受け入れる考えを改めて示しました。<br><br>そして、「今後はどんな小さな暴力でも一切行わないことを誓います」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180905%2Fk10011610561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 17:25:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西空港 再開のめど立たず 依然多くの人が空港にとどまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/k10011610641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港 再開のめど立たず 依然多くの人が空港にとどまる</span><time datetime="2018-09-05T18:03"><span>9月5日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>関西空港は、台風による浸水被害などで孤立したおよそ3000人の利用客を高速船とバスで対岸へ運び始めましたが、希望する利用客が多くて乗り切れず、依然、空港に多くの人がとどまっています。また、滑走路などの点検が行われていますが、再開のめどは立っていないということです。</div><div>関西空港では４日、対岸と結ぶ連絡橋が台風の強い風にあおられたタンカーの衝突によって通行できなくなり、およそ3000人の利用客と空港で働く数百人が空港島の外に出られなくなり、ターミナルビルでひと晩を過ごしました。<br><br>空港を運営する関西エアポートは、希望する利用客を乗せる神戸空港までの高速船の運航を５日朝から始めました。<br><br>また、タンカーが衝突して通行止めとなっていた空港との連絡橋は、２つの道路のうち、タンカーが衝突しなかった１つの道路を使って関係車両の通行ができるようになりました。<br><br>この道路を使って、午前９時すぎからは、関西空港と、対岸にある南海電鉄の泉佐野駅の間を結ぶ臨時のシャトルバスの運行が始まりました。<br><br>ただ、連絡橋は、通行できる車両の数が大幅に制限されているため、バスの乗客が乗り切れず、夕方になっても長蛇の列ができています。<br><br>また、復旧に向けて、関西エアポートでは、空港を閉鎖して滑走路や誘導路などの施設の点検や復旧作業をしています。<br><br>ただ、具体的な復旧作業の策定はこれからで、再開のめどは立っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180905%2Fk10011610641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 18:03:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「子育て政策一体推進の官庁検討を」自民が提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/k10011610651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「子育て政策一体推進の官庁検討を」自民が提言</span><time datetime="2018-09-05T18:09"><span>9月5日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180905/K10011610651_1809051823_1809051827_01_03.jpg" alt="「子育て政策一体推進の官庁検討を」自民が提言" id="news_image"></div><div>中央省庁の在り方をめぐって、自民党は、社会の変化に合わせて改革する必要があるとして、子育て政策を一体で推進する官庁を検討することなどを求める提言をまとめました。</div><div>自民党の行政改革推進本部は５日に総会を開き、平成13年に１府22省庁から１府12省庁に再編された中央省庁について、社会の変化に合わせて改革する必要があるとして、提言をまとめました。<br><br>提言では、子育て政策について「実施主体が、内閣府、厚生労働省、文部科学省に分かれている現状を改善すべきだという声が強い」として、一体で推進する官庁を検討するよう求めています。<br><br>一方、厚生労働省については、業務の量が極めて多いほか、旧厚生省と旧労働省の統合によって相乗効果が見られるところと見られないところの違いが大きいとして、政策の方向性や業務量などを踏まえた検討を行う必要があると指摘しています。<br><br>また、内閣府は「肥大化しすぎて、弱い官庁になった」として、スリム化に向けて来年の通常国会に法案の提出を目指すべきだとしています。<br><br>さらに、防災や復興の司令塔となる組織が必要だと指摘したほか、副大臣に大臣と近い権限を持たせ、職務を分担することも提案しています。<br><br>行政改革推進本部は、総裁選挙終了後に政府に提言を申し入れることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>子育て政策一元化 厚労相２人制も</h3><div>行政改革に詳しい慶応大学の土居丈朗教授は、17年前の省庁再編で、いわゆる縦割りの弊害は解消された一方、子育て政策など見直しが必要な分野も出ていると指摘したうえで、「子育て政策の分野では、内閣府にマンパワーを集めて企画立案から実施まで切れ目無い体制を作るか、逆に、内閣府の機能をそれぞれの役所に戻して連携するのも１つのやり方だ」と提案しています。<br><br>また、業務量が極めて多いと指摘されている厚生労働省については、担当する大臣を２人にするという方法もあると提案しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180905%2Fk10011610651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 18:09:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>