<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新たな防衛計画の大綱 閣議決定 大型護衛艦 を「空母化」へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新たな防衛計画の大綱 閣議決定 大型護衛艦 を「空母化」へ</span><time datetime="2018-12-18T17:52"><span>12月18日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750891_1812181126_1812181201_01_02.jpg" alt="新たな防衛計画の大綱 閣議決定 大型護衛艦 を「空母化」へ" id="news_image"></div><div>新たな「防衛計画の大綱」などが閣議決定され、今後５年で大型護衛艦を改修して事実上、空母化し、離着陸可能なステルス戦闘機Ｆ35Ｂを導入して搭載する方針や、宇宙・サイバー空間といった新たな領域での防衛力強化などが盛り込まれました。向こう５年で必要な防衛費の規模は27兆4700億円程度と過去最高になります。</div><div>政府は「防衛計画の大綱」と今後５年間の「中期防衛力整備計画」を18日、閣議決定しました。<br><br>それによりますと、日本を取り巻く安全保障環境について、中国が、海上・航空戦力を中心に軍事力を急速に強化し、宇宙やサイバー空間でも優位に立つことを目指しているほか、北朝鮮の核・弾道ミサイルの脅威も本質的には変化していないなどとして、格段に速いスピードで厳しさを増していると指摘しています。<br><br>このため日本は、従来の陸・海・空だけでなく、新たな領域の宇宙やサイバー空間にも対応して戦略的に活動する「多次元統合防衛力」を構築するとして、宇宙の専門部隊の創設や、サイバー防衛隊の拡充で「サイバー反撃能力」を保持することが明記されました。<br><br>そのうえで、日本周辺の太平洋の防衛力強化のため、自衛隊最大の護衛艦「いずも」を改修し、自衛隊として初めて、事実上、空母化して、新たに導入する離着陸可能な最新鋭のステルス戦闘機Ｆ35Ｂを搭載する方針が盛り込まれました。<br><br>「専守防衛を逸脱するおそれがある」という批判を踏まえ、Ｆ35Ｂの部隊は常時搭載はせず、緊急時や訓練の際など必要な場合に運用し、憲法で保有が許されない「攻撃型空母」ではないことを明確にするとしています。<br><br>Ｆ35については、18日の閣議で、旧型の戦闘機およそ100機の後継として、Ｆ35Ｂを42機、すでに配備が始まっているＦ35Ａを追加で63機、合わせて105機を順次、導入することが了解されました。<br><br>向こう５年で必要な防衛費の規模は27兆4700億円程度と過去最高になり、防衛省としてはコスト削減によって２兆円の費用の圧縮を目指す方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空母 専守防衛の観点で日本は保有せず</h3><div>空母は「航空母艦」の略称で、航空機を搭載し海上で航空基地の役割を果たす艦艇です。滑走路となる艦首から艦尾までが平らな「全通甲板」が特徴です。<br><br>アメリカ海軍がほかの艦艇とともに編成する「空母打撃群」は、世界に展開するアメリカの軍事力の象徴的な存在でもあります。<br><br>日本ではかつて旧海軍が保有していましたが、戦後、自衛隊は、専守防衛の観点やアメリカ軍との役割分担、さらに周辺国への配慮もあり、保有してきませんでした。<br><br>今回、政府が事実上「空母化」するのは、海上自衛隊最大の護衛艦「いずも」と、同じ型の「かが」です。<br><br>いずれも全長248ｍで、空母のような甲板を備え、敵の潜水艦を警戒監視するヘリコプターを最大14機搭載することができます。<br><br>「空母化」した護衛艦には最新鋭のステルス戦闘機、Ｆ35Ｂを搭載する方針です。<br><br>Ｆ35Ｂは空母のように短い滑走路でも、離陸し垂直に着陸できるのが特徴で、国内ではアメリカ海兵隊が山口県の岩国基地に配備しています。<br><br>実際に運用するには、戦闘機のエンジンが発する高熱に甲板が耐えられるよう改修する必要があります。<br><br>政府は今後５年で少なくとも護衛艦１隻を改修する方針で、改修後はＦ35Ｂを10機程度搭載できる見込みです。<br><br>Ｆ35Ｂは今後42機導入する方針で、このうちこの５年で18機導入する計画となっています。</div></div><div><h3>背景は「日本周辺に迫る中国」</h3><div>政府が事実上の空母化を決めた背景には、海洋進出を強める中国の存在があります。<br><br>2012年、初めての空母を就役させた中国は今後も空母の数を増やす計画で、海軍や空軍の装備を増強し、沖縄から台湾にかけての「第１列島線」を越えて、日本周辺の太平洋海域でも軍事活動を活発化させています。<br><br>こうした動きを念頭に、政府は南西諸島や日本周辺の太平洋海域の防衛強化のため、離島の航空基地が損害を受けた場合などに代わりの滑走路となるよう、事実上の空母化を行う方針です。<br><br>その運用にあたっては「常に戦闘機を搭載することはなく、憲法上許されない『攻撃型空母』ではない。他国を壊滅的に破壊するような脅威を与えることにはならない」としています。</div></div><div><h3>北朝鮮・中国を意識</h3><div>今回の大綱の見直しは、北朝鮮が核実験や弾道ミサイルの発射を繰り返し、情勢が緊迫化しているさなか、去年８月、安倍総理大臣が内閣改造の際に指示して議論が始まりました。<br><br>その後、ことし６月、初めての米朝首脳会談が行われて以降、ミサイルの発射は沈静化していますが、政府は、現在も北朝鮮の核やミサイルの廃棄が具体的に進展しておらず、その脅威は本質的に変化していないとしています。<br><br>さらに、中国が海洋進出を強め、海上・航空戦力を中心に軍事力を急速に強化していることに加えて、宇宙やサイバー空間などの新たな領域での防衛力の構築を急ぐ必要があるとして、こうした安全保障上の変化に対応できる防衛力整備の在り方を検討することになりました。</div></div><div><h3>空母以外の新たな装備と編成</h3><div>事実上の空母化の関連を除く、向こう５年間の自衛隊の新たな装備や編成です。<br><br>▽陸上自衛隊<br>北朝鮮の弾道ミサイル対策として、秋田市と山口県萩市に配備する方針の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」を担当する部隊を新設するほか、島しょ防衛強化のため、射程が数百キロの「滑空弾」の開発を進めます。<br><br>▽海上自衛隊<br>機雷除去もできる新型の護衛艦を10隻導入し部隊を新設するほか、海の中で警戒・監視に当たる無人潜水機を配備します。<br><br>▽航空自衛隊<br>宇宙の専門部隊を100人規模で新設して人工衛星や地上レーダーによる監視を強化し、相手の情報通信を妨害する能力を構築するほか、すでに三沢基地で配備が始まっている最新鋭のステルス戦闘機、Ｆ35Ａを27機導入するとしています。<br><br>また2030年代に退役が始まるＦ２戦闘機92機の後継機について「国際協力を視野にわが国主導の開発に早期に着手する」としています。<br><br>また陸・海・空の自衛隊にまたがる任務を行う「共同部隊」として、サイバー防衛隊を今の150人から500人体制に拡充し、「サイバー反撃能力」を保持することや、島しょ防衛強化のため、中型や小型の輸送艦による海上輸送部隊を新たに設けることにしています。</div></div><div><h3>防衛大綱 ５年ぶりの策定</h3><div>「防衛計画の大綱」、いわゆる「防衛大綱」は日本の防衛力整備の指針です。<br><br>昭和51年以降、日本を取り巻く安全保障環境や世界の軍事情勢の変化を踏まえて過去５回、策定されています。<br><br>今回は平成25年以来５年ぶり６回目の策定となり、今後10年程度の期間を念頭に、防衛力の在り方や保有すべき水準を規定しています。<br><br>また「中期防衛力整備計画」、いわゆる「中期防」は、「防衛大綱」に基づいて具体的な装備品の整備の規模や防衛費の総額などを定めるもので、５年ごとに決定されます。<br><br>今回の「中期防」は来年度、2019年度から2023年度までの５年間の計画となります。</div></div><div><h3>防衛大綱の変遷</h3><div>「防衛計画の大綱」が初めて策定されたのは40年余り前の昭和51年です。<br><br>東西冷戦の中、日本が力の空白となって不安定要因とならないよう、必要最小限度の防衛力を保有する「基盤的防衛力」という考え方が示されました。<br><br>この時の大綱は平成７年まで19年間改定されませんでした。<br><br>平成16年の大綱では、北朝鮮が弾道ミサイルの開発を進めていることを踏まえ、新たな脅威に対応する必要性が強調されました。<br><br>平成25年に策定された前回の大綱では、第二次安倍政権が前の民主党政権時の平成22年に策定された大綱を見直し、新たな考え方として、陸海空の自衛隊の統合運用などを重視した「統合機動防衛力」を示しました。</div></div><div><h3>官房長官「憲法上許される必要最小限の範囲」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「今回の大綱の見直しは、現下の厳しい安全保障環境を踏まえ、国民を守るために真に必要な防衛力のあるべき姿、そして数十年先の未来の礎となる防衛力のあるべき姿を国民と国際社会に示すものとして非常に意義がある。国民の理解を得られるよう、国会における議論などを通じて丁寧に説明していきたい」と述べました。<br><br>また、記者団が「護衛艦『いずも』を事実上空母化するのは憲法違反だとの指摘が出ているが」と質問したのに対し、「今回の措置は、太平洋側などにおけるわが国の防空体制を強化するとともに、戦闘機に緊急事態が発生した場合にパイロットの安全を確保するためのものであり、憲法上許される必要最小限度の実力の範囲にとどまると考えている」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相「戦闘機を常時搭載ではない」</h3><div>岩屋防衛大臣は閣議のあとの記者会見で「中国の東シナ海や南シナ海での活発な活動がこういったスピードで進んでくるとは想定していなかった。こうした速いスピードでの安全保障環境の変化に対応するため、この段階で大綱を見直す必要があった」と述べました。<br><br>記者団が「事実上の空母化は専守防衛を逸脱するという懸念がある」と質問したのに対し、岩屋大臣は「戦闘機を常時搭載する使い方ではなく、今後ともヘリコプターを載せての哨戒活動、場合によっては医療、輸送にも使用し、必要な場合にのみ戦闘機を運用する。こうした多用途の護衛艦としての運用のしかたは専守防衛の範囲内だ。ただ、装備の能力だけをもって専守防衛の範囲かどうか判断するのは、なかなか難しい」と述べました。<br><br>また、岩屋大臣は「共同訓練の際、アメリカ軍の航空機が離着陸することはあり得る。わが国の有事などの場合は、当然、日米が持つ能力を使って危機を回避するために装備を活用し合うことになる」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表 専守防衛を外れず</h3><div>公明党の山口代表は、総理大臣官邸で安倍総理大臣と会談したあと、記者団に対し、「与党で入念に議論を重ね、専守防衛や憲法との関係をきちんと整理し、財政的にも一定の抑制をかけながらまとめられたことを確認した」と述べました。<br><br>そのうえで、山口氏は「日本を取り巻く安全保障環境は変わりつつあり、対応できる防衛力を整備していく必要があるが、憲法や専守防衛の方針に外れるようなことがあってはならない。防衛費を可能なかぎり国民に説明できるようにすることも大事で、公明党がチェックする役割を果たせた」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「国会開いて説明を」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、党の常任幹事会で、「いまなぜ、ここまで必要なのか、全く説明がつかず、多々、問題が含まれている中身だ。これだけ大きな話を決めたなら、当然、閉会中でも国会を開いて具体的な質疑をしなければならない。政府は、議論から逃げたい姿勢が、ますます強くなっているが、よい中身であるならば、堂々と国会を開いて説明するよう求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「疑念を感じる中身」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者団に対し、「護衛艦の空母化などの実際の運用がどうなるのか、具体的に縛るものがないので、従来の専守防衛を逸脱する疑念が拭い切れない。高齢化が進む中で、財政がより硬直化し、本当に、こうした防衛整備が将来にわたって安定的にできるのかにも疑念を感じる中身だ。政府は説明不足で、国民の多くも疑念を持っていると思うので、早く国会を開いて説明を求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「危険な計画 撤回求めたい」</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で、「５年間で27兆円を超える軍事費を投入する大軍拡計画だ。最大の問題は、『いずも』の事実上の空母化や、長距離巡航ミサイルの導入だ。これまで、政府は、『攻撃型の兵器や空母は、自衛のための最小限度の範囲を超えるので、憲法上許されない』と言ってきたが、専守防衛の建て前を投げ捨てて、文字どおり、海外で戦争できる軍隊に変貌する計画で、絶対に許すことはできない。時代錯誤の危険な計画に厳しく反対し、撤回を強く求めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 17:52:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国「防衛大綱は中国の脅威をあおっている」と日本政府に抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国「防衛大綱は中国の脅威をあおっている」と日本政府に抗議</span><time datetime="2018-12-18T18:19"><span>12月18日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751601_1812181818_1812181819_01_02.jpg" alt="中国「防衛大綱は中国の脅威をあおっている」と日本政府に抗議" id="news_image"></div><div></div><div>海洋進出を強める中国を念頭に大型護衛艦を改修し事実上、空母化する方針などを盛り込んだ新たな「防衛計画の大綱」などが閣議決定されたことについて、中国外務省は「中国の脅威をあおっており、強い不満と反対を表明する」として日本政府に抗議したことを明らかにしました。</div><div>政府は「防衛計画の大綱」と、今後５年間の「中期防衛力整備計画」を18日、閣議決定しました。<br><br>この中で中国が海上・航空戦力を中心に軍事力を急速に強化しているなどと指摘し、今後５年で大型護衛艦「いずも」を改修し事実上、空母化するほか、離着陸可能な最新鋭のステルス戦闘機Ｆ35Ｂを搭載する方針が盛り込まれました。<br><br>これについて中国外務省の華春瑩報道官は、18日の記者会見で「正常な国防建設や軍事活動に対して事実に基づかない非難を行い中国の脅威をあおっている」と反発しました。<br><br>そのうえで「日本のやり方は両国関係の改善や発展のためにはならない。中国は強い不満と反対を表明し日本側に厳正な申し入れを行った」と述べ抗議したことを明らかにしました。<br><br>また、護衛艦を事実上、空母化することについて華報道官は「歴史的な要因から日本の軍事の動向にはアジアの隣国や国際社会から高い関心が寄せられている。専守防衛の政策を守り軍事政策は慎重にかじ取りを行うよう促す」と述べ、注視していく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国「平和憲法を守るべき」</h3><div>新たな「防衛計画の大綱」などが閣議決定されたことについて、韓国外務省のノ・ギュドク報道官は会見で「日本の防衛・安全保障政策は平和憲法の理念に従い、地域の平和と安定に寄与し、透明性も保たなければならない」と述べて、平和憲法を守るべきとの考えを示しました。<br><br>ただ、大綱などに盛り込まれた大型護衛艦を改修して事実上、空母化する方針については言及しませんでした。<br><br>一方、韓国のメディアは空母化の方針などに対して警戒感を示していて、通信社の連合ニュースは「日本が露骨な軍事大国化の意図を示したのではないか」と伝えているほか、保守系の主要紙、中央日報は「『日本は攻撃しない』という原則を、安倍総理大臣が破った」という見出しで伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:19:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌 爆発起きた店舗の運営会社社長が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌 爆発起きた店舗の運営会社社長が謝罪</span><time datetime="2018-12-18T18:29"><span>12月18日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751621_1812181850_1812181851_01_02.jpg" alt="札幌 爆発起きた店舗の運営会社社長が謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>爆発が起きた札幌市の店舗を運営する「アパマンショップリーシング北海道」は、会見を開き、謝罪しました。</div><div>この中で佐藤大生社長は「このたびはたくさんの方に大変な思いをさせて申し訳なく思っています。けがをさせてしまった人、被害を受けてしまった人、大変申し訳ありませんでした」と述べて深々と頭を下げ、謝罪しました。<br><br>そのうえで、従業員２人から聞き取った内容として、消臭スプレーの廃棄処分をする際に給湯器のスイッチを押して爆発が起きたと聞いたと説明しました。<br><br>佐藤社長は「当社の従業員が起こしたことによって多くの人に迷惑をかけて申し訳ありませんでした。誠心誠意対応したい」と述べました。<br><br>また、従業員がスプレー缶をまいていた理由については「店舗を新装する予定で在庫を整理するためにスプレーのガス抜きをしたと聞いている」などと説明しました。<br><br>さらに、大量のスプレー缶を一度に廃棄したことについて、「なぜそのようなことを行ったのか、正直驚いた。スプレーはまだ使用期限が来ておらず、通常ありうる業務ではないと思う」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:29:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高層マンションで社長殺害 社長の元運転手の男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高層マンションで社長殺害 社長の元運転手の男を逮捕</span><time datetime="2018-12-18T18:34"><span>12月18日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751271_1812181517_1812181518_01_02.jpg" alt="高層マンションで社長殺害 社長の元運転手の男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>先月、千葉県佐倉市のマンションで75歳の会社社長が殺害されて見つかった事件で、警察は、以前、社長の運転手を務めていた54歳の男を強盗殺人の疑いで逮捕しました。調べに対して「身に覚えがない」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751271_1812181522_1812181527_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>逮捕されたのは、千葉県佐倉市の無職、高野和彦容疑者（54）です。<br><br>警察の調べによりますと、高野容疑者は先月下旬、千葉県佐倉市ユーカリが丘にある高層マンションの１室に押し入り、この部屋に住むかつての上司で、日本語学校を経営する会社社長の岩井二郎さん（75）を殴って殺害したうえ、現金およそ20万円を奪ったとして強盗殺人の疑いが持たれています。<br><br>当時、岩井さんは29階建てのマンションの最上階で１人暮らしをしていて、警察は、遺体の状況などから何者かに殺害されたと見て捜査してきました。<br><br>その結果、マンションの防犯カメラの映像などから、かつて岩井さんの運転手だった高野容疑者が事件に関与した疑いがあることがわかり、18日朝から警察が事情を聴いていました。<br><br>調べに対して「身に覚えがない」などと供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>高野容疑者は去年10月ごろからことし３月ごろまで岩井さんの会社に勤務し、足の不自由な岩井さんの送迎のため運転手などを務めていたということです。<br><br>警察は、２人の間に何らかのトラブルがあったとみて、詳しいいきさつや動機を調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 文書に英語で「固定報酬」 報酬確定の証拠か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 文書に英語で「固定報酬」 報酬確定の証拠か</span><time datetime="2018-12-18T18:48"><span>12月18日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751591_1812181847_1812181848_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 文書に英語で「固定報酬」 報酬確定の証拠か" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件で、前会長の報酬を定めたとされる文書に、未払い分を含む報酬の総額が英語で「固定報酬」と表記されていたことが関係者への取材で分かりました。こうした文書には前会長みずからのサインがあり、東京地検特捜部は退任後の報酬が確定していたことを示す証拠の１つとみて捜査を進めています。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、昨年度までの直近３年間のみずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載していたとして今月10日、金融商品取引法の疑いで再逮捕されました。<br><br>東京地検特捜部は、ゴーン前会長が高額の報酬への批判を避けるため、実際の報酬との差額を退任後に受け取ることにしていたとみて調べていますが、ゴーン前会長の報酬を定めたとされる文書に、未払い分を含む報酬の総額が英語で「Fixed Remuneration＝固定報酬」と表記されていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>こうした文書にはゴーン前会長みずからのサインもあったということです。<br><br>金融商品取引法などでは、将来支払われる報酬でもその見込み額が明らかになった段階で有価証券報告書に記載する必要があるとしていて、特捜部はこうした文書が退任後の報酬が確定していたことを示す証拠の１つとみて捜査を進めています。<br><br>関係者によりますとゴーン前会長は「文書には会社の代表としてではなく『内容を確認した』という意味で個人としてサインした。記載された報酬の総額は目安であり、退任後の報酬は正式には決まっていない」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:48:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌 爆発事故 不動産会社店舗は200本余りのスプレー缶保管</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌 爆発事故 不動産会社店舗は200本余りのスプレー缶保管</span><time datetime="2018-12-18T19:00"><span>12月18日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>16日に札幌市で起きた爆発で、不動産会社の店舗に除菌消臭用のスプレー缶が200本余り保管されていたことが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、数日後に店舗の改装を控え、従業員が大量のスプレー缶の廃棄を急いでいた可能性があるとみて調べています。</div><div>16日夜、札幌市豊平区で爆発があり、居酒屋や不動産会社の店舗などが入る建物が全焼して、居酒屋の客など42人がけがをしました。<br><br>不動産会社の男性従業員は「廃棄処分する除菌消臭用のスプレー缶およそ120本を室内でまいた」と話していて、警察は、閉めきった室内にガスが充満して引火し、爆発したとみています。<br><br>捜査関係者によりますと、この店舗には、従業員がまいた分を含めて、200本余りのスプレー缶が保管されていたということです。<br><br>また、数日後から改装が行われることになっていたということです。<br><br>警察は、店舗の改装を控え、従業員が大量のスプレー缶の廃棄を急いでいた可能性があるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スプレー噴射 目撃した人は</h3><div>爆発が起きた不動産会社の店舗では、当日の午後、従業員が屋外でスプレー缶を噴射する様子が目撃されていました。<br><br>近所の女性によりますと、爆発が起きた16日正午すぎ、不動産会社の店舗の裏で、２人の男性従業員が両手に白いスプレー缶を持ち、壁に向かって噴射していたということです。足元には、６本ほどのスプレー缶が置いてあったということです。<br><br>周辺にはミントのような香りが漂い、一緒にいた友人が目の痛みを訴えたほか、小学生の子どもも、のどの痛みを訴えたということです。<br><br>不動産会社によりますと、２人はその後、通行人の目を気にして、店舗の中で作業を続けたということです。</div></div><div><h3>「死んでもおかしくない爆発だった」</h3><div>爆発と火事で全焼した居酒屋には、およそ40人の客がいました。<br>２階にいた男性が、当時の様子などを語りました。<br><br>隣の不動産会社の事務所で爆発が起きた時、男性は、友人５人と居酒屋の２階の個室にいました。<br><br>ボンという大きな音がして店の中が真っ暗になり、天井が落ちてきたということです。また、床の一部が崩れ落ち、道路に面した壁が吹き飛ばされて、店の中がむき出しになったということです。<br><br>男性は「地震が起きたのかと思い、状況を把握できなかった。おびえる子どもをなだめている親もいた」と話しています。<br><br>その直後、２階のトイレから、助けを求める女性の声が聞こえ、男性は友人らと、閉じ込められた女性を救出したということです。<br><br>そのころ消防隊員が到着し、はしごを使って客を１人ずつ降ろし始めました。この店は靴を脱いで入るため、全員、はだしだったということです。<br><br>男性は降りる順番を待っていましたが、爆発から数分後、燃え盛る火が１階と２階の吹き抜けから店内に広がり、熱さに耐えきれず、飛び降りたということです。男性のほかにも、数人の客が飛び降りました。<br><br>男性は地面に飛び散ったがれきで足を切るけがをし、上着の背中は、黒く焼け焦げていたということです。<br><br>男性は「死んでもおかしくない爆発だった。いまも暗い場所が怖いし、けがもしているので、仕事に行けず困っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 西川社長 オランダで３社会議に出席 内部調査結果説明か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 西川社長 オランダで３社会議に出席 内部調査結果説明か</span><time datetime="2018-12-18T20:04"><span>12月18日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751741_1812181906_1812181908_01_02.jpg" alt="日産 西川社長 オランダで３社会議に出席 内部調査結果説明か" id="news_image"></div><div>日産自動車の西川廣人社長はオランダを訪れ、18日から現地で始まったグループ３社の会議に出席していて、ルノー側に対してカルロス・ゴーン前会長の不正に関する内部調査の結果を説明すると見られます。</div><div>日産、三菱自動車工業、ルノーのグループ３社の会議は、18日から２日間の日程でオランダのアムステルダムで開かれ、初日の会議は終了したということです。<br><br>関係者によりますと日産の西川社長は、現地を訪れ、会議に出席しているということです。<br>また、ルノーで経営トップの代行を務めているボロレＣＯＯ＝最高執行責任者が、出席していると見られます。<br><br>西川社長は２日間の会議の間にボロレＣＯＯと会談し、ゴーン前会長の不正について日産が行った内部調査の結果を説明すると見られます。<br>前回（11月）のグループ３社の会議では、西川社長らはテレビ会議で協議をしていて、会談が実現すればゴーン前会長の逮捕後、日産とルノーの経営トップが初めて直接、顔を合わせることになります。<br><br>ゴーン前会長の後任人事をめぐってルノーがみずから選任することを求めている一方、日産は17日、第三者の専門家を交えた委員会を設立してその議論を踏まえて後任を選任することを決めるなど、立場の違いが続いています。<br><br>このため両社の経営トップが後任について意見交換をするか、どうかも注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 20:04:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>