<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>お盆のＵターンラッシュがピーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/k10011100051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>お盆のＵターンラッシュがピーク</span><time datetime="2017-08-15T06:24"><span>8月15日</span> <span>6時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/K10011100051_1708150621_1708150624_01_03.jpg" alt="お盆のＵターンラッシュがピーク" id="news_image"></div><div>お盆をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュは１５日がピークで、新幹線と国内の空の便は午後を中心に満席が相次いでいるほか、高速道路の上り線は夕方に激しい渋滞が予想されています。</div><div>ＪＲ各社によりますと新幹線の上りは、東海道・山陽新幹線と北海道、東北、秋田、山形の各新幹線の指定席は、午前・午後ともに満席の列車が相次いでいます。<br><br>また、航空各社によりますと、国内の空の便は各地から羽田や大阪に向かう便で満席が相次いでいます。<br><br>高速道路の上り線も混雑する見込みで、高速道路各社によりますと、午後６時ごろに東北自動車道で栃木県の西那須野塩原インターチェンジ付近を先頭に４０キロ、関越自動車道で埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に４０キロ、神戸淡路鳴門自動車道で兵庫県の舞子トンネルの出口付近を先頭に４０キロ、東名高速道路では午後５時ごろに神奈川県の大和トンネル付近を先頭に３０キロなどと予想されています。高速道路各社によりますと混雑は夜遅くまで続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170815%2Fk10011100051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 06:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ミサイル発射計画報告受けるも「米行動見守る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/k10011100121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ミサイル発射計画報告受けるも「米行動見守る」</span><time datetime="2017-08-15T08:48"><span>8月15日</span> <span>8時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170815/K10011100121_1708150845_1708150848_01_02.jpg" alt="北朝鮮 ミサイル発射計画報告受けるも「米行動見守る」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、アメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画について、軍の司令官から報告を受けたと伝えました。ただ、キム委員長は「アメリカの行動をもう少し見守る」と述べたとしており、トランプ政権の出方を見極める姿勢も示して揺さぶりをかける狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央通信が１５日朝伝えたところによりますと、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は１４日、朝鮮人民軍で弾道ミサイルの運用を担う戦略軍の司令部を視察したということです。<br><br>その際、キム委員長は、アメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画について、戦略軍の司令官から報告を受け「計画を具体的に検討し、協議した」ということで、「わが党が決心さえすれば、いつでも実戦に突入できるよう常に発射態勢を整えておくべきだ」と述べたと伝えています。<br><br>ただキム委員長は「朝鮮半島での軍事的衝突を防ぐためには、アメリカが先に正しい選択をして行動で示すべきだ」として、アメリカの対北朝鮮政策を転換するよう求めた上で「悲惨な運命のつらい時間を過ごしているアメリカの行動をもう少し見守る」と述べたとしており、今月２１日からの韓国との合同軍事演習を控えたトランプ政権の出方を見極める姿勢も示して揺さぶりをかける狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170815%2Fk10011100121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 08:48:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本広い範囲 昼ごろにかけ非常に激しい雨降るおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/k10011099921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西日本広い範囲 昼ごろにかけ非常に激しい雨降るおそれ</span><time datetime="2017-08-15T09:04"><span>8月15日</span> <span>9時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/K10011099921_1708150607_1708150645_01_03.jpg" alt="西日本広い範囲 昼ごろにかけ非常に激しい雨降るおそれ" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で、九州を中心に大気の状態が非常に不安定になり、熊本県では１５日未明、１時間に１００ミリを超える猛烈な雨を観測しました。気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、自治体が出す避難の情報に注意し、早めに避難場所に移動するなど安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、九州を中心に大気の状態が非常に不安定になって雨雲が発達しています。<br><br>熊本県の八代市付近と八代市鏡町付近では、いずれもレーダーによる解析で午前２時半までの１時間におよそ１１０ミリの猛烈な雨が降ったと見られるほか、午前３時までの１時間に熊本県が氷川町に設置した雨量計で、１０５ミリの猛烈な雨を観測しました。熊本県甲佐町では午前５時までの６時間に降った雨の量が１６７．５ミリと、平年の８月１か月分近くに達しています。<br><br>これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まっているとして、熊本県の熊本市と八代市、宇土市、宇城市、氷川町、美里町など、佐賀県の唐津市と伊万里市に土砂災害警戒情報が発表されています。<br><br>気象庁は、熊本県を中心に土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、自治体が出す避難の情報に注意し、早めに避難場所に移動するなど安全を確保するよう呼びかけています。また、周囲がすでに浸水するなど無理に動くと危険な場合は、建物の２階以上で崖から離れた部屋に移動するなどして、安全を確保してください。<br><br>一方、発達した雨雲は中国地方にもかかり、広島県が庄原市に設置した雨量計で午前４時までの１時間に５２ミリの非常に激しい雨を観測し、庄原市には土砂災害警戒情報が発表されています。<br><br>前線が停滞するため九州から近畿にかけての西日本の広い範囲で１５日昼ごろにかけて局地的に雷を伴い非常に激しい雨が降り、その後も１５日夜にかけて激しい雨が降るおそれがあります。１６日朝までに降る雨の量はいずれも多いところで九州南部と中国地方、近畿で１２０ミリ、九州北部で１００ミリと予想されています。気象庁は西日本の広い範囲で今夜にかけて土砂災害や川の増水に警戒し落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本 八代では床下浸水が数棟</h3><div>熊本県八代市、今回の大雨で市内の鏡町を流れる新川と園田川があふれ、少なくとも住宅１８棟に床上浸水や床下浸水の被害が出たとしていましたが、市によりますと、担当者が詳しく調べた結果いずれも床下浸水で、被害が出た住宅は今のところ数棟だとしています。八代市がさらに調査を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170815%2Fk10011099921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 09:04:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 ２００円以上値上がり 北朝鮮情勢の警戒感和らぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/k10011100151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>株価 ２００円以上値上がり 北朝鮮情勢の警戒感和らぐ</span><time datetime="2017-08-15T09:53"><span>8月15日</span> <span>9時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/K10011100151_1708150955_1708150959_01_02.jpg" alt="株価 ２００円以上値上がり 北朝鮮情勢の警戒感和らぐ" id="news_image"></div><div></div><div>１５日の東京株式市場は北朝鮮情勢をめぐって、アメリカが外交的な解決に取り組む姿勢も示したことで警戒感がいくぶん和らいだとして、幅広い銘柄に買い注文が出て、日経平均株価は２００円以上値上がりしています。</div><div>市場関係者は「アメリカが外交的な解決を目指す考えを強調したことに加え、北朝鮮もトランプ政権の出方を見極める姿勢を示したと伝わったことで、北朝鮮情勢をめぐる投資家の警戒感がいくぶん和らぎ、業績の好調な銘柄を中心に買い注文が広がっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170815%2Fk10011100151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 09:53:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 自民党総裁として私費で靖国神社に玉串料</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/k10011100161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 自民党総裁として私費で靖国神社に玉串料</span><time datetime="2017-08-15T09:56"><span>8月15日</span> <span>9時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/K10011100161_1708151007_1708151009_01_02.jpg" alt="首相 自民党総裁として私費で靖国神社に玉串料" id="news_image"></div><div></div><div>「終戦の日」の１５日、安倍総理大臣は自民党の柴山総裁特別補佐を通じて、自民党総裁として私費で靖国神社に玉串料を納めました。</div><div>「終戦の日」の１５日、安倍総理大臣は靖国神社に参拝せず、自民党の柴山総裁特別補佐を通じて、「自民党総裁・安倍晋三」として、私費で玉串料を納めました。<br><br>このあと柴山氏は記者団に対し、「安倍総裁の指示を受けて、先の大戦で尊い犠牲を遂げられた先人のみ霊に謹んで哀悼の誠を捧げ、恒久平和への思いを新たにした。私費で安倍総裁と私の分の玉串料を納めた。安倍総裁からは『参拝に行けずに申し訳ない。しっかりお参りをしてほしい』と言われた」と述べました。<br><br>安倍総理大臣は、第２次安倍内閣が発足して１年後となる４年前の平成２５年１２月に靖国神社に参拝しましたが、それ以降は参拝しておらず、「終戦の日」には毎年、私費で玉串料を納めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170815%2Fk10011100161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 09:56:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ氏が白人至上主義批判も 野党側の反発収まらず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/k10011100191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ氏が白人至上主義批判も 野党側の反発収まらず</span><time datetime="2017-08-15T10:31"><span>8月15日</span> <span>10時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/K10011100191_1708151038_1708151040_01_02.jpg" alt="トランプ氏が白人至上主義批判も 野党側の反発収まらず" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ南部バージニア州で白人至上主義などを掲げるグループと、これに抗議するグループが衝突して３０人余りが死傷した事件で、トランプ大統領は２日後に白人至上主義などを批判しましたが、野党側は遅きに失したと指摘し、保守強硬派の側近の解任を求めるなど反発は収まっていません。</div><div>バージニア州シャーロッツビルでは１２日、全米から集まった白人至上主義や極右思想を掲げる人たちと、これに抗議する市民グループが激しく衝突し、１５人がけがをしたほか、この市民グループに車が突っ込み、女性１人が死亡、１９人がけがをしました。<br><br>トランプ大統領は当初、白人至上主義や人種差別を明確に非難しませんでしたが、反発が広がったことを受けて１４日、改めて声明を発表し、「人種差別は悪だ」と述べたほか、白人至上主義も強く批判しました。<br><br>しかし、野党・民主党の下院トップ、ペロシ院内総務は声明を出し、「白人至上主義者による暴力を非難するのに２日もかけるべきでない」として、遅きに失したと指摘しました。そのうえで、「トランプ大統領が心から白人至上主義を拒絶するなら、白人至上主義の同調者であるバノン首席戦略官を解任すべきだ」として、トランプ大統領の側近で保守強硬派として知られるバノン氏の解任を求めました。<br><br>さらに、ニューヨークのトランプタワー周辺では前日に続き、トランプ大統領に対する抗議デモが行われるなど反発は収まっていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプタワー周辺で数千人が抗議</h3><div>トランプ大統領が地元、ニューヨークに到着するのにあわせて、トランプタワー周辺には数千人が集まり、白人至上主義などを非難したのが事件から２日後だったのは遅すぎるなどと抗議の声を上げました。<br><br>夏休み中のトランプ大統領は１４日夜、自宅のあるニューヨークのトランプタワーに、就任後、初めて到着し、数日間滞在する予定で、タワーの前には車両によるテロなどを防ぐため、土砂を積んだ複数のトラックが止められているほか、大勢の警察官が配置され厳重な警備態勢が敷かれています。<br><br>こうした中、トランプタワー周辺にはトランプ大統領に抗議する人たちが集まり、「差別主義者の大統領を禁止しろ」とか「沈黙は暴力と同じだ」などと書かれたプラカードを掲げたり、「白人至上主義者とファシストをなくせ」などと声を上げたりして、トランプ大統領の事件後の対応を批判しました。<br><br>抗議活動に参加した黒人の学生は「大統領はきょう、突然、人種差別を非難したが、心からではなかったと感じる。この国を分断したがっているようだ」と話していました。<br>また、白人の会社員の女性は「白人至上主義を直ちに非難しなかったのは、この国のリーダーとして絶対に受け入れられることではない。きょうになって批判したがそれも十分ではなかった」と話していました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 ツイッターで不満あらわに</h3><div>トランプ大統領は１４日、ツイッターに「事件について追加の発言をしたが、フェイクニュースメディアは決して満足しないと改めてわかった。本当にひどい人々だ」と書き込み、反発が収まらないことに対し不満をあらわにしました。<br><br>また、トランプ大統領は当初、みずからが白人至上主義などを明確に非難しなかったことに抗議して、医薬品大手メルクのフレージャーＣＥＯが、大統領の助言役を辞任すると発表したことを受けて「メルクはアメリカに雇用を戻し、医薬品の価格を下げろ」と投稿するなど、いらだちを募らせています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170815%2Fk10011100191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 10:31:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ＩＣＢＭ開発で旧ソビエト製ロケットエンジン入手か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/k10011100171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ＩＣＢＭ開発で旧ソビエト製ロケットエンジン入手か</span><time datetime="2017-08-15T10:49"><span>8月15日</span> <span>10時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170815/K10011100171_1708151024_1708151049_01_02.jpg" alt="北朝鮮 ＩＣＢＭ開発で旧ソビエト製ロケットエンジン入手か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮が開発を進めるＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルについて、アメリカの専門家はこの２年間に闇市場を通じて旧ソビエト製の強力なロケットエンジンの入手に成功した結果、技術を急速に進展させた可能性があるとする分析結果を明らかにしました。</div><div>アメリカのロケット技術の専門家で、ＩＩＳＳ＝国際戦略研究所のマイケル・エルマン氏は１４日、北朝鮮のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１４型」や新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」について、発射映像などに基づく最新の分析結果を発表しました。<br><br>それによりますと、これらのミサイルには旧ソビエト製のロケットエンジンの改良型が使われている可能性が高いということです。このエンジンは旧ソビエトのＩＣＢＭなどにも使用された液体燃料式で、北朝鮮では去年９月ごろから発射実験などで使われるようになったとしています。<br><br>また、このエンジンを製造していた旧ソビエトのウクライナの工場が去年、財政難に陥っていたほか、過去に北朝鮮がこの工場からミサイル技術を得ようとした形跡が見られることから、この２年間に闇市場を通じて旧ソビエト製の強力なロケットエンジンの入手に成功した結果、ＩＣＢＭの技術を急速に進展させた可能性があると指摘しています。<br><br>ただ、エルマン氏は北朝鮮がＩＣＢＭの技術を確立するためには追加の発射実験が必要だとしていて、アメリカなどは北朝鮮がこれ以上発射を繰り返さないよう取り組むべきだと強調しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ウクライナ「ロシアによる情報操作」</h3><div>北朝鮮がウクライナの工場から闇市場を通じて、旧ソビエト製のロケットエンジンを入手した可能性があると、アメリカの専門家が指摘したことについて、ウクライナ国家安全保障・国防会議のトゥルチノフ書記は１４日、声明を発表し、「根拠がない情報だ。ウクライナはいかなるミサイル技術も北朝鮮に提供したことはない」と否定しました。<br><br>そのうえで、トゥルチノフ書記は「ロシアの特務機関が北朝鮮の核・ミサイル開発へのみずからの関与を隠すために仕掛けた、反ウクライナのキャンペーンだ」として、ウクライナと対立を続けるロシアによる情報操作の疑いがあるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170815%2Fk10011100171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 10:49:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>