<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>8つの言語・方言が“消滅の危機” どうなる各地の方言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012668911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8つの言語・方言が“消滅の危機” どうなる各地の方言</span><time datetime="2020-10-18T04:59"><span>10月18日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012668911_2010180229_2010180239_01_02.jpg" alt="8つの言語・方言が“消滅の危機” どうなる各地の方言" id="news_image"></div><div></div><div>話す人が減り消滅の危機にあるとされている沖縄県与那国町のことばで話す孫と祖父の動画がインターネット上で話題となりました。日本には与那国町のことばやアイヌ語など、ユネスコが消滅の危機にあるとしている8つの言語・方言がありますが、専門家は「消滅の危機にあるとされていることば以外でも全国各地の方言がなくなっていく可能性がある」と指摘しています。</div><div>話題となった動画はツイッターに投稿されたもので、孫が祖父と<br>「あったや、んまんきや？」＝明日はどこに行きますか？<br>「いさなやんき つりとぅいんでぃ」＝病院へ薬を取りに行くよ<br>などと与那国町のことばで会話をしています。<br><br>ユネスコが日本で消滅の危機にあるとしているのは、アイヌ語や与那国語・方言など8つの言語・方言ですが、国立国語研究所の副所長・木部暢子教授によりますと、全国各地の方言もなくなっていく可能性があるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012668911_2010172338_2010180239_01_03.jpg" alt=""><div>木部教授は「沖縄などで話されていることばは標準語と大きく違っているため、両者が混ざり合うことはありません。一方、大阪弁などの方言は、標準語に近い部分が多いため際限なく標準語が方言の中に入り込んできてしまうので、どこまで方言が残るか心配です」と話しています。</div></div><div><div>また日本人が使うことばの変化について研究している専修大学の阿部貴人准教授も「伝統的な方言は文法、アクセント、語彙とも標準語に近づいていっていてなくなる方向にあると思います」と話しています。<br><br>一方、若い人たちが、方言を話す芸能人や方言を使った歌謡曲に影響を受けて、地元と異なる方言を取り込んで新たな方言を作り出すことがあるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012668911_2010172338_2010180239_01_04.jpg" alt=""><div>インターネットやSNSが普及したことで、ことばとことばの接触が頻繁になり、新たな方言が生まれやすくなっているとしていて、阿部准教授は「さまざまなメディアの普及やライフスタイルの変化で人と人、ことばとことばの接触が盛んになってきています。その地方独特の新しいことば＝方言はこれからも生まれてくると思っています」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012668911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 04:59:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 就任後初の外国訪問 18日からベトナムとインドネシアへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012668961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 就任後初の外国訪問 18日からベトナムとインドネシアへ</span><time datetime="2020-10-18T05:07"><span>10月18日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012668961_2010180506_2010180507_01_02.jpg" alt="菅首相 就任後初の外国訪問 18日からベトナムとインドネシアへ" id="news_image"></div><div>菅総理大臣は、就任後初めての外国訪問として18日からベトナムとインドネシアを訪れ、海洋進出を強める中国を念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた連携を確認するほか、新型コロナウイルスの感染拡大を踏まえ、経済面での協力の進展を目指すことにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012668961_2010180504_2010180507_01_03.jpg" alt=""><div>菅総理大臣は、就任後初めての外国訪問として、18日から4日間の日程でベトナムとインドネシアを訪れ、ベトナムのフック首相やインドネシアのジョコ大統領との首脳会談に臨むほか、ASEAN＝東南アジア諸国連合に関する政策スピーチなどを行う予定です。<br><br>菅総理大臣は、中国が南シナ海への進出を活発化させる中、来月開催が予定されているASEAN関連の首脳会議で議長国を務めるベトナム、地域の大国のインドネシアの両首脳との間で、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた連携や、安全保障分野での協力の推進を確認したい考えです。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大を踏まえ、日本へのマスクなどの物資の供給網、いわゆるサプライチェーンの強化など経済面での協力の進展を目指すほか、ビジネス関係者や技能実習生などの早期の往来再開をめぐって意見を交わす方針です。<br><br>一方、新型コロナウイルスの感染拡大のあと総理大臣が外国を訪問するのは初めてとなることから、政府は、随行する職員の数を大幅に制限し、菅総理大臣も含めて出国や帰国の際にウイルス検査を行うなど、感染防止の徹底を図ることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012668961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 05:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本学術会議の「提言」 生活に身近なものも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012668921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議の「提言」 生活に身近なものも</span><time datetime="2020-10-18T05:12"><span>10月18日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012668921_2010180508_2010180512_01_03.jpg" alt="日本学術会議の「提言」 生活に身近なものも" id="news_image"></div><div>国会などで議論になっている「日本学術会議」。科学者が専門的な立場から意見を表明する役割を担っていますが、出される「提言」は私たちの生活に身近なものも少なくありません。</div><div>日本学術会議が意見を表明する方法のうち、もっとも頻繁に発表されているのが、「科学的な事柄について実現を望む意見」として出される「提言」です。<br><br>ゲノム編集技術に関するものなど最先端の科学技術についてさまざまな意見を発表している一方、私たちの生活に身近な提言も少なくありません。<br><br>ことし出された提言には、子どもや妊婦の受動喫煙対策を充実させるよう求めるものや心と体の性が異なる「トランスジェンダー」と呼ばれる人たちが暮らしやすい社会をつくるため法整備の必要性を指摘したものなどがあります。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染が広がる前の去年5月には、感染症の「パンデミック」に備えて、ウイルスなどの微生物や病原体についての教育を充実させる必要があるという提言を出していました。<br><br>さらに、おととしには、夏の生活時間を早める「サマータイム」について、長期にわたって健康に影響を及ぼすおそれのあることや必ずしも暑さ対策になるとは限らない点を指摘し、「導入は見合わせるべきだ」と提言しています。<br><br>このほか、6年前に発表した選挙の投票率低下への対応策をまとめた提言では、過疎が進んでいる地域で、期日前投票のために投票箱を載せた車が地域をまわる「移動投票所」について、まだ全国的に広がっていない時期に、その必要性に言及していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>子どもの健全成長へ「空間づくり」も提言</h3><div>大妻女子大学の木下勇教授は先月まで15年間、日本学術会議の連携会員を務めました。<br><br>この2年は子どもの成育環境について考えるグループの委員長を務め、先月、「提言」を取りまとめて内閣府に提出しました。その内容は、貧困対策のほか、学校や保育所の整備の在り方など多岐にわたります。<br><br>中でも木下教授が深く関わったのが、子どもたちが健全に成長するための空間づくりについての提言です。<br><br>保護者の安全意識の高まりやスマートフォンの普及などによって子どもたちの外遊びの機会が減っていることが問題だと指摘。首都圏、特に東京都内では禁止事項が設けられた公園が多いとして、専門的な知識を持った人が見守る体制を整えたうえで、子どもが危険を伴う遊びにも挑戦できる場所をつくることが必要だとしています。<br><br>具体的にあげられているのが、専門のスタッフが子どもたちの遊びを見守る体制が取られている「プレーパーク」と呼ばれる公園です。<br><br>東京 武蔵野市にある、NPO法人が運営するプレーパークは、2メートル余りある壁をよじ登るものなど一般的な公園より遊ぶのが難しい遊具があるほか、木登りや火遊びも楽しむことができます。<br><br>訪れた保護者からは「普通の公園ではできない遊びも子どもが主体的に楽しむことができ、プレーワーカーも子どもの成長に必要な存在だと思います。こういった場所が増えてほしい」といった声が聞かれました。<br><br>木下教授は「研究の成果を国民の生活に役立てることは学術会議の大きなミッションだ。提言の内容が国や地方自治体の政策、それにNPOや地域の取り組みにも反映されることを期待しています」と話していました。</div></div><div><h3>日本学術会議の意見表明とは</h3><div>日本学術会議が専門的な立場から意見を表明する方法には、「答申」「回答」「勧告」「要望」「声明」「提言」、それに「報告」の7つがあります。<br><br>このうち「答申」は政府からの諮問を受けて出され、「回答」は省庁から審議依頼を受けて出されるものです。そのほかの5つは学術会議が自発的に行います。<br><br>最も頻繁に出されているのが「提言」です。平成23年から先月末までの10年近くに出された「提言」は277件で、ことしはこの10年で最も多い68件が発表されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012668921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 05:12:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス パリなどで夜間外出禁止措置開始 飲食業界は懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フランス パリなどで夜間外出禁止措置開始 飲食業界は懸念</span><time datetime="2020-10-18T10:17"><span>10月18日</span> <span>10時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669121_2010181016_2010181024_01_02.jpg" alt="フランス パリなどで夜間外出禁止措置開始 飲食業界は懸念" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっているフランスでは、感染拡大を抑えるためとして17日、首都パリなどで夜間の外出を禁止する措置が始まりました。影響を受ける飲食業界では先行きに懸念が強まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669121_2010181011_2010181017_01_03.jpg" alt=""><div>フランスでは、新型コロナウイルスの感染が特に深刻なパリとその周辺など9つの地域で、17日から少なくとも4週間、午後9時から午前6時までの外出が禁止されました。<br><br>パリでは17日、午後9時を過ぎると、有数の観光地、シャンゼリゼ通りでも人の姿はほとんど見られなくなり、街のにぎわいはなくなりました。<br><br>パリ中心部にあるレストランは夜の営業開始をふだんより1時間早めたということですが、客は数人で、午後9時前には全員店を出ました。<br><br>レストランを経営するマーク・ウィリアムソンさんは「秋になってようやく元に戻ってきたと思ったら衝撃的な事態になってしまった。厳しい状況だ」と話していました。<br><br>多くのレストランにとって、夜の営業は売り上げの大半を占めているということで、飲食業界では先行きに懸念が強まっています。<br><br>一方で、フランスの新たな感染者は17日には3万2000人を超え、これまでで最も多くなるなど感染拡大は止まっていません。<br><br>夜間の外出を禁止する措置で急速に広がる感染を抑えることができるかが、今後の焦点となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 10:17:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニューヨークで失踪の有名女性モデル ブラジル貧困地区で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニューヨークで失踪の有名女性モデル ブラジル貧困地区で発見</span><time datetime="2020-10-18T10:20"><span>10月18日</span> <span>10時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669101_2010181017_2010181020_01_02.jpg" alt="ニューヨークで失踪の有名女性モデル ブラジル貧困地区で発見" id="news_image"></div><div></div><div>1年前、アメリカのニューヨークで失踪したブラジル人の有名女性モデルが、10月初め、リオデジャネイロの貧困地区「ファベーラ」で歩いているところを発見され、警察では事件の可能性もあるとみて調べています。</div><div>発見されたのは、ブラジル人のファッションモデル、エロイザ・フォンテスさん（26）で、アメリカのニューヨークを拠点に活動し、人気のファッション雑誌の表紙を飾るなど成功をおさめていました。<br><br>しかし、1年ほど前に突然、ニューヨークの自宅から失踪して行方が分からなくなり、家族が捜索願いを出していました。<br><br>そして10月6日、フォンテスさんと似た女性がリオデジャネイロの貧困地区「ファベーラ」で目撃されたという情報を得て、家族や支援団体などが付近を捜索したところ、フォンテスさんを発見したということです。<br><br>目撃者によりますと、フォンテスさんは発見当時、放心状態で、あてもなく歩いていたということで、現在、病院で治療を受けています。<br><br>ブラジルでは有名人が身代金目的で誘拐されることもあり、警察では事件に巻き込まれた可能性もあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 10:20:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>堂安律 ドイツ1部 強豪バイエルンミュンヘン戦で今季初ゴール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>堂安律 ドイツ1部 強豪バイエルンミュンヘン戦で今季初ゴール</span><time datetime="2020-10-18T10:30"><span>10月18日</span> <span>10時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669141_2010181029_2010181030_01_02.jpg" alt="堂安律 ドイツ1部 強豪バイエルンミュンヘン戦で今季初ゴール" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーのドイツ1部リーグ、ビーレフェルトの堂安律選手が、17日、ホームで行われたバイエルンミュンヘン戦で、今シーズン初ゴールを挙げました。</div><div>先発出場した堂安選手は、4点を追う後半13分にゴールを決めました。<br><br>堂安選手はオランダリーグ1部の強豪、PSVから今シーズン期限付きでビーレフェルトに加入し、これがドイツ1部リーグでの初得点でしたが、チームはことしヨーロッパチャンピオンズリーグで優勝した強豪に1対4で敗れました。<br><br>試合終了間際までプレーした堂安選手は「すごく興奮していた。世界一のクラブから点を取れたのはうれしい。自分のゴールでチームを勝たせられるような活躍ができるように頑張る」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イタリア1部 吉田麻也はフル出場 無失点で勝利</h3><div>イタリア1部リーグ、サンプドリアの吉田麻也選手はホームのラツィオ戦にセンターバックでフル出場しました。<br><br>サンプドリアは3対0で勝って2連勝とし、吉田選手はチームの無失点での勝利に貢献しました。</div></div><div><h3>フランス1部 酒井宏樹 1アシスト</h3><div>フランス1部リーグ、マルセイユの酒井宏樹選手はホームのボルドー戦に右サイドバックでフル出場し、前半5分の先制点をアシストしました。<br><br>マルセイユは3対1で勝ちました。</div></div><div><h3>ベルギー1部 鈴木優磨 今季3ゴール目</h3><div>ベルギー1部リーグ、シントトロイデンの鈴木優磨選手はアウェーのベールスホット戦にフル出場し後半4分に今シーズン3ゴール目を決めました。<br><br>チームは3対6で敗れました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 10:30:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領指名の連邦最高裁判事 承認反対集会400か所超で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領指名の連邦最高裁判事 承認反対集会400か所超で</span><time datetime="2020-10-18T10:52"><span>10月18日</span> <span>10時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669161_2010181047_2010181052_01_02.jpg" alt="トランプ大統領指名の連邦最高裁判事 承認反対集会400か所超で" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで大統領選挙まで2週間余りとなる中、選挙戦の争点にもなっている、トランプ大統領が指名した連邦最高裁判所の判事の承認に反対する集会が全米400か所以上で開かれました。</div><div>トランプ大統領は、先月亡くなった連邦最高裁判所のギンズバーグ判事の後任に保守派のバレット判事を指名し、議会上院で大統領選挙前の今月末までに承認される見通しです。<br><br>こうした中、17日、判事の承認に反対する集会が全米各地合わせて400か所以上で開かれました。<br><br>このうち首都ワシントンには数千人の人たちが集まり、「司法を守れ」などと書かれたプラカードを掲げながら、連邦最高裁前までの2キロ余りの道のりを歩いて抗議の意志を示していました。<br><br>ミシガン州から参加した男性は「保守派の判事が承認されれば、人工妊娠中絶などの権利が危険にさらされる可能性があるので、抗議しに来た」と話していました。<br><br>バレット判事が承認されれば、9人いる連邦最高裁の判事のうち6人が保守派となることから、アメリカ社会を二分する問題での最終的な司法判断が保守化する可能性が指摘されています。<br><br>トランプ大統領と共和党は承認を急ぎ、大統領選挙を前に保守層の支持固めをはかるねらいがある一方、野党民主党は「大統領選挙の前に判事の承認は行わないという前例に従うべきだ」と反発していて、判事の承認が選挙戦の争点にもなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 10:52:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>