<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アメリカが台湾に魚雷売却へ 中国への圧力さらに強める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカが台湾に魚雷売却へ 中国への圧力さらに強める</span><time datetime="2020-05-21T10:55"><span>5月21日</span> <span>10時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438651_2005211038_2005211040_01_03.jpg" alt="アメリカが台湾に魚雷売却へ 中国への圧力さらに強める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの対応でアメリカと中国が激しく対立する中、トランプ政権は台湾に新たに魚雷を売却することを決めて議会に通知し、中国への圧力をさらに強めています。</div><div>トランプ政権は、台湾に18発の魚雷と関連する装備など合わせて1億8000万ドル、日本円にしておよそ190億円の武器を売却することを決め、20日議会に通知しました。<br><br>トランプ政権は、2017年に同じ魚雷の売却を決めたほか、去年はF16戦闘機の新型の機種66機の売却を決めるなど、台湾への武器の売却の決定は今回で4年連続となります。<br><br>アメリカは台湾と外交関係はありませんが、台湾関係法に基づいて武器を売却しています。<br><br>国務省の当局者はNHKの取材に対して、アメリカの「1つの中国」の政策は変わらないとしながらも、「今回の売却案は現状の自衛能力を向上させるための慎重な投資だ」としています。<br><br>トランプ政権は新型コロナウイルスへの対応をめぐって中国と激しく対立する一方で、今月開かれたWHO＝世界保健機関の年次総会に台湾のオブザーバー参加を強く求めました。<br><br>また、ポンペイオ長官は、20日の蔡英文総統の2期目の就任を祝う声明を発表し、台湾との関係強化を進める姿勢を示しました。<br><br>こうした中、中国が反対する台湾への新たな武器の売却を決め圧力をさらに強めた形で、中国の反発が予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 10:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長マージャン報道 今夕に調査結果を公表 処分発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長マージャン報道 今夕に調査結果を公表 処分発表へ</span><time datetime="2020-05-21T11:17"><span>5月21日</span> <span>11時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438691_2005211107_2005211115_01_02.jpg" alt="黒川検事長マージャン報道 今夕に調査結果を公表 処分発表へ" id="news_image"></div><div></div><div>森法務大臣は午前10時ごろ、都内で記者団に対し、「黒川検事長の辞任の意向について、正式な報告はない。辞意というのは本人が表明するものだと思っている」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438691_2005211111_2005211115_01_03.jpg" alt=""><div>そのうえで、「おとといの夜、情報に接してすぐに事実関係の調査に着手している。もし報道されているような事実があれば、大変ゆゆしき事態だ。賭けマージャンであれば賭博罪にあたるし、緊急事態宣言の外出自粛のおりにやっていたということであれば国民のみなさまにも大変申し訳ないことをしたと思う。しっかり調査を終わらせてきょうの夕方には結果を公表し、処分を発表したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 11:17:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 関西解除は妥当 諮問委員会が見解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 関西解除は妥当 諮問委員会が見解</span><time datetime="2020-05-21T11:47"><span>5月21日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438741_2005211132_2005211133_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 関西解除は妥当 諮問委員会が見解" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の解除をめぐり、政府が専門家に意見を聴く「諮問委員会」が開かれ、大阪など関西2府1県で解除するとした政府の方針は妥当だとする見解が示されました。東京など首都圏の1都3県と北海道は、宣言が継続されることになります。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言の解除を前に、政府が、感染症の専門家などに意見を聴く「諮問委員会」が午前10時ごろから開かれました。<br><br>冒頭、西村経済再生担当大臣は、「8都道府県のうち、京都府、大阪府、兵庫県では、直近1週間の新規感染者の報告数が、10万人当たり0.5人程度以下となり、医療提供体制や監視体制も十分と認められることなどを総合的に勘案し、宣言を解除することが妥当と判断される」と述べ、関西2府1県で宣言を解除する方針を諮問しました。<br><br>このあと西村大臣は、記者団に対し、関西2府1県で解除するとした政府の方針は妥当だとする見解が示されたことを明らかにしました。<br><br>東京など首都圏の1都3県と北海道は、宣言が継続されることになります。これを受けて、政府は午後、衆参両院の議院運営委員会での報告と質疑を経て、21日夜開く対策本部で正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 11:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 元慰安婦支援団体を捜索 捜査本格化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 元慰安婦支援団体を捜索 捜査本格化へ</span><time datetime="2020-05-21T11:54"><span>5月21日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438731_2005211137_2005211154_01_02.jpg" alt="韓国 元慰安婦支援団体を捜索 捜査本格化へ" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の検察は、元慰安婦を支援する団体に横領などの疑いがあるとする告発を受け、21日朝まで12時間余りにわたってソウルにある団体の事務所を捜索し、会計書類などを押収しました。今後、長年団体を率いてきた前の理事長ら関係者を呼んで事情を聴くなど、捜査が本格化する見通しです。</div><div>韓国の検察による捜索を受けたのは、元慰安婦を支援し、ソウルの日本大使館の周辺で抗議集会を続けるとともに、2015年の慰安婦問題をめぐる日韓合意に反対する運動を主導してきた団体です。<br><br>ソウル西部地方検察庁は、この団体について、会計処理がずさんで横領や詐欺などの疑いがあるとする複数の市民団体の告発を受け、20日夕方から21日朝まで12時間余りにわたって、ソウルにある団体の事務所を捜索しました。<br><br>具体的な容疑は明らかにされていませんが、領収書を含む会計書類や、支援事業に関する資料などが押収されたということです。<br><br>団体をめぐっては、元慰安婦の91歳の女性が今月7日、運営が不透明だと批判したのをきっかけに、韓国メディアが、寄付金で設立された施設の土地と建物を、ユン・ミヒャン（尹美香）前理事長の知人の仲介で相場より高値で購入したり、補助金や寄付金を目的以外に流用したりしていたのではないかなどとする疑惑を連日報じています。<br><br>検察は今後、長年団体を率いてきたユン前理事長ら関係者を呼んで事情を聴くなど、捜査を本格化させる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 11:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>職質振り切り暴走 ひき逃げで再逮捕の女「薬飲んだ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>職質振り切り暴走 ひき逃げで再逮捕の女「薬飲んだ」</span><time datetime="2020-05-21T12:00"><span>5月21日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438751_2005211141_2005211153_01_02.jpg" alt="職質振り切り暴走 ひき逃げで再逮捕の女「薬飲んだ」" id="news_image"></div><div></div><div>20日、東京 大田区で警察の職務質問を振り切って車が暴走し、歩行者が死亡した事故で、警視庁は車を運転していた女をひき逃げなどの疑いで再逮捕しました。その後の調べに対し「薬を飲み過ぎたのが原因かわからないが、何かに衝突するまでは詳しく覚えていない」と供述しているということで、警視庁は逃げた理由などを捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438751_2005211153_2005211153_01_03.jpg" alt=""><div>20日午後、東京 大田区南馬込で、警察の職務質問を振り切って乗用車が歩道に乗り上げて暴走し、区内に住む高橋悠さん（34）が巻き込まれて死亡しました。<br><br>警視庁は車を乗り捨ててマンションに逃げ込んだ住所不詳の飲食店店員、中川真理紗容疑者（31）を信号を無視したとして逮捕しましたが、21日午前、ひき逃げや過失運転致死の疑いで再逮捕しました。<br><br>その後の調べに対し「薬を飲み過ぎたのが原因かわからないが、何かに衝突するまでは詳しく覚えていない」と供述しているということです。<br><br>警視庁によりますと、事故の30分ほど前、品川区内の路上にいた中川容疑者について、「不審な人がうろうろしている」と通報があり、その後、警察官の職務質問を振り切って850メートルにわたって暴走していました。<br><br>警視庁は何の薬を飲んだのかや、逃げた理由などについて捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 12:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 1度感染のサル再感染せず 米ハーバード大など研究</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 1度感染のサル再感染せず 米ハーバード大など研究</span><time datetime="2020-05-21T12:07"><span>5月21日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438701_2005211142_2005211144_01_02.jpg" alt="新型コロナ 1度感染のサル再感染せず 米ハーバード大など研究" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに1度感染したサルは、免疫の働きによって再び感染しないことが確認されたとする研究成果をアメリカのハーバード大学などのグループがまとめました。研究グループは「免疫反応を利用した予防や治療の可能性を示す成果だ」としています。</div><div>ハーバード大学の医療センターなどの研究グループは、新型コロナウイルスを9匹のサルに感染させ、ひと月余りたってウイルスの遺伝子が検出されなくなったあと、サルの鼻や気管にウイルスを含んだ液体を注入して、経過を観察しました。<br><br>その結果、サルの体では、注入後からウイルスの遺伝子が速やかに減り始め、最も多い量を注入したものでも、2週間後には検出されなくなり、いずれも症状はほとんど見られなかったということです。<br><br>血液を調べたところ、ウイルスの働きを弱める抗体の量が増えていることが確認され、研究グループは、抗体がウイルスの増殖を抑えて再感染を防いだと結論付けています。<br><br>ヒトでも同じことが起こるのかはまだわかっていませんが、研究グループは「免疫反応を利用した予防や治療の可能性が示された」としています。<br><br>この研究成果は、20日付のアメリカの科学雑誌「サイエンス」に掲載されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 12:07:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長 賭けマージャン認める 法務省の聞き取り調査で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長 賭けマージャン認める 法務省の聞き取り調査で</span><time datetime="2020-05-21T12:43"><span>5月21日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438671_2005211056_2005211104_01_02.jpg" alt="黒川検事長 賭けマージャン認める 法務省の聞き取り調査で" id="news_image"></div><div></div><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言のさなかの今月、新聞記者の自宅を訪れ、賭けマージャンをした疑いがあると報じられた問題で、黒川検事長が法務省の聞き取り調査に対し賭けマージャンをしたことを認めていることが関係者への取材でわかりました。</div><div>黒川検事長は辞任する意向を固めていて、21日にもコメントを出すものとみられます。<br><br>東京高等検察庁の黒川弘務検事長は、緊急事態宣言で外出自粛の要請が続く今月1日と13日の夜、都内にある新聞記者の自宅マンションを訪れ、賭けマージャンをしていた疑いがあると報じられました。<br><br>これを受けて法務省が聞き取り調査を行ったところ、黒川検事長が緊急事態宣言中に賭けマージャンをしたことを認めていることが関係者への取材で分かりました。<br><br>黒川検事長は辞任する意向を固め、周囲に伝えているということで、検事長は21日にもコメントを出すものとみられます。<br><br>東京高検検事長は検察ナンバー2のポストで、政府はことし1月、法解釈を変更して黒川検事長の定年を延長し、野党側からは「官邸に近い黒川氏を検事総長にするためではないか」などと批判が相次いでいました。<br><br>法務・検察当局は後任の人選についても調整を急ぐものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>辞任意向 「報告を受けていない」官房長官</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、「法務省で、現在、事実関係を確認していると承知している。お答えは差し控えたい」と述べました。<br>そのうえで、黒川検事長が辞任の意向を示していることや、週刊誌側から取材を受けたことについては、報告を受けていないと説明しました。<br><br>また、記者団が、黒川検事長の定年延長に問題はなかったのかと質問したのに対し、「検察庁の業務遂行上の必要性に基づいて法務大臣から求めがあり、閣議決定され、引き続き勤務させるようにしたもので、問題ない」と述べました。<br><br>一方、検察庁法を改正する必要性については、「高齢期の職員の知識や経験を最大限に活用し、複雑かつ高度化する行政課題に的確に対応するため、国家公務員の定年を引き上げることを目的としており、必要かつ重要な法案だと認識している。法案の取り扱いは国会で決めていただく」と述べました。</div></div><div><h3>野党側「十分な説明ないかぎり国会審議に応じず」</h3><div>緊急事態宣言の中、賭けマージャンをした疑いがあると報じられた、東京高等検察庁の黒川検事長が辞任の意向を固めたことを受け、野党側は、事実関係について政府・与党から十分な説明がないかぎり、22日以降、国会審議に応じられないという認識で一致しました。<br><br>東京高等検察庁の黒川検事長は緊急事態宣言で外出自粛の要請が続く今月1日と13日の夜、都内にある新聞記者の自宅マンションを訪れ、賭けマージャンをしていた疑いがあると報じられ、辞任の意向を固めました。<br><br>これを受けて、立憲民主党、国民民主党、共産党、社民党の野党4党の国会対策委員長らは対応を協議しました。<br><br>そして、夕方予定されている衆議院法務委員会の理事懇談会までに政府・与党から、事実関係について十分な説明がないかぎり、22日以降、国会審議に応じられないという認識で一致しました。<br><br>このあと、立憲民主党の安住国会対策委員長が、こうした考えを自民党の森山国会対策委員長に伝え、森山氏は「承った」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「政府は早く真実を調べ報告を」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し、「政府には、できるだけ早く真実を調べて報告してもらうことが大事だ。賭博的な行為はあってはならない」と述べました。<br><br>また、政府が黒川氏の定年を延長したことについては、「定年延長を決めた時に、このことが分かっていたわけではなく、適切だったと思う」と述べました。<br><br>一方、検察庁法の改正案については、「今の国会での審議は無理だが、次の国会で議論することが大事で、成立を目指すということだ」と述べ、秋にも想定される臨時国会で成立を目指す考えを改めて示しました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「法相と首相には大きな政治責任」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に、「政府が辞任を認め高額な退職金を支払ったら、国民は黙っておらず、内閣総辞職に値する。森法務大臣や安倍総理大臣には大きな政治責任が発生したので、しっかり追及するが、黒川氏の定年延長を決めた閣議決定も撤回するべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 北側副代表「極めて遺憾」</h3><div>公明党の北側副代表は記者会見で、「事実なら、極めて遺憾と言わざるを得ない。法務省で本人からヒアリングを行い事実確認をしていると思うので、それを踏まえて適切な判断があるはずだ」と述べました。<br><br>また、政府が黒川氏の定年を延長したことについて、「検察当局から出てきた人事案を官邸がそのまま了承したということだと思うので、検察当局の判断がどうだったのかということが問われるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 12:43:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>