<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＩＯＣ ロシア選手団の五輪出場認めず 個人は条件つきで容認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＯＣ ロシア選手団の五輪出場認めず 個人は条件つきで容認</span><time datetime="2017-12-06T07:52"><span>12月6日</span> <span>7時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171206/K10011247931_1712060437_1712060450_01_03.jpg" alt="ＩＯＣ ロシア選手団の五輪出場認めず 個人は条件つきで容認" id="news_image"></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は５日、理事会を開き、ロシアが組織的なドーピングとその隠蔽を行っていたと結論づけ、来年２月のピョンチャンオリンピックにロシア選手団としての出場を認めないことを決めました。一方で、厳しい条件を満たした選手に限っては、個人の資格での出場を認めるとしています。</div><div>ロシアが国家ぐるみで組織的なドーピングを行っていたとするＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構の報告を受けて、ＩＯＣは、規律委員会と調査委員会による独自の調査を行い、５日、スイスのローザンヌで開いた理事会でロシアの選手を来年２月のピョンチャンオリンピックに参加させるかどうか議論しました。<br><br>その結果、ＩＯＣとして、ロシアが組織的なドーピングとその隠蔽を行っていたと結論づけ、ロシアオリンピック委員会の資格を停止し、来年２月のピョンチャンオリンピックへの出場をロシア選手団として認めないことを発表しました。<br><br>一方で、厳しい条件を満たした選手に限っては、個人の資格での出場を認めるとしています。<br><br>ＩＯＣはその条件として、過去にあらゆるドーピング規定に違反していないことや、ＩＯＣの作業部会でピョンチャン大会までに合わせて２万件実施するドーピング検査を受けることなどを求めるとしています。<br><br>そのうえで、ドーピング検査態勢の強化に向けた国際的な独立検査機関と、ＷＡＤＡやＩＯＣの代表者で構成する新たな委員会が、出場できる選手を決めるということです。<br><br>そして、出場を認められた選手はロシア出身のオリンピック選手として、オリンピックの旗のもと大会に参加できるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＩＯＣ会長 ロシアの不正は前代未聞の攻撃</h3><div>ＩＯＣのバッハ会長は理事会後の記者会見で、ロシアによる不正について、「オリンピックとスポーツに対する前代未聞の攻撃だ。クリーンな選手を守るためにもＩＯＣ理事会はこの組織的な不正に制裁を科した」と話し、厳しく批判しました。<br><br>また「ロシアの不正によって被害を被った世界中のクリーンな選手に対して、とても申し訳なく思う。本当のメダリストの表彰式を可能なかぎりピョンチャンオリンピックの期間中に行うことをＩＯＣのアスリート委員会と合意した」と述べました。<br><br>そのうえで、厳しい条件を満たして個人資格で大会に出場するロシアの選手については「オリンピックとクリーンなスポーツの橋渡し役になってほしい」と期待を示しました。</div></div><div><h3>国家ぐるみのドーピングと隠蔽の手口 ＷＡＤＡ報告書</h3><div>ＷＡＤＡ=世界アンチドーピング機構の調査チームは、去年、ロシアによる国家ぐるみのドーピングと、その隠蔽が行われていた手口について詳細を記した調査報告書を発表しました。<br><br>報告書によりますと、ロシアでは、ＷＡＤＡの公認分析機関だったモスクワ検査所がロシアスポーツ省の管理下におかれ、２０１１年末から２０１５年まで、ドーピング検査で陽性の可能性があるロシアの有望選手の検体について、結果のねつ造が行われていたということです。<br><br>この結果、夏と冬のオリンピックやパラリンピックの３０以上の競技で選手やコーチなど１０００人以上が関与していたと報告しています。<br><br>特に用意周到だったのが２０１４年のソチオリンピックです。<br>大会の前には、「ドーピングカクテル」と呼ばれるアルコールに筋肉増強作用のある禁止薬物、ステロイドを混ぜた飲み物が作られ、ロシアの選手に提供されていました。<br>このカクテルは、口に含むだけで薬物が体に吸収されるため、その後吐き出します。<br>さらに禁止薬物が検出される期間が短いため、大会の直前に使ってもドーピング検査で陽性になる確率が低かったということです。<br><br>また、大会で使われた分析機関では、事前にロシアのスポーツ省から提供された選手のリストを基に、検体のすり替えが行われていたことを指摘しています。<br>ソチオリンピックでは、検体が保管されている場所と隣の部屋の間の壁に「ネズミの穴」と呼ばれる小さな穴があけられていました。<br>この穴を使って、分析機関の担当者は採取された検体を深夜に部屋の外に出し、ロシアの連邦保安庁の職員が検体のふたを秘密裏に開け、事前に保存していたクリーンな検体とすり替えていたということです。<br>検体のボトルは、本来は割らなければ開けることができない仕組みになっていますが、大会の１年前にはロシア連邦保安庁の職員がその開封方法を生み出していたということです。<br>調査チームが、検体を顕微鏡で調べたところ、開封されたと見られるわずかな傷が見つかっています。<br><br>また、連邦保安庁の職員は配管工事などを装って、分析機関に出入りしていたということです。</div></div><div><h3>ＩＯＣ調査 ２５人のドーピング指摘</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、ロシアが国家ぐるみでドーピングとその隠蔽を行っていたとする去年７月のＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構の調査報告を受けて、どの選手がドーピングを行ったかや、組織的な隠蔽が国家主導によるものだったのかどうかを独自に調べるため、スイスの弁護士でＩＯＣのオズワルド理事をトップとする規律委員会と、元スイスの大統領、シュミッド氏をトップとする調査委員会を立ち上げ、調査を開始しました。<br><br>このうち規律委員会は、ＷＡＤＡの調査チームによる最終報告書でドーピングをしていたと指摘されたソチオリンピックの２８人のロシア選手が、実際に違反を行っていたかどうか徹底的に調べました。<br>具体的には、選手の検体の再検査や、検体のすり替えの方法が報告書に述べられているとおりに実施可能かどうか専門家に依頼して分析しました。<br>さらに、選手本人やＷＡＤＡの調査チームのトップを務めたマクラーレン氏などへの聞き取り調査も行いました。<br><br>その結果、規律委員会は「ソチオリンピックでは、ドーピングを行っていたロシアの選手を守るため、国家ぐるみの組織だった隠蔽が行われていて、それが紛れもない事実だとわかる数々の証拠や証言がある」などとしてＷＡＤＡの調査チームの報告を全面的に支持しました。<br><br>そして、これまでに２５人の選手のドーピングを指摘し、今後、オリンピックに出場する資格はないと発表しています。<br><br>この中には、ソチオリンピックでロシア選手団の旗手を務め、ボブスレー男子で２つの金メダルを獲得したアレクサンドル・ズブコフ選手。<br><br>ボブスレー男子４人乗りで金メダルを獲得したアレクセイ・ネゴダイロ選手とドミトリー・トルネンコフ選手。<br><br>スキークロスカントリーの男子５０キロフリーで金メダルを獲得し、４０キロリレーでも銀メダルを獲得したロシアのアレクサンドル・レグコフ選手。<br><br>同じく５０キロフリーなど３つの種目で銀メダルを獲得したマキシム・ヴィレグジャニン選手。<br><br>スケルトン男子で金メダルを獲得したアレクサンドル・トレチャコフ選手。<br><br>スケルトン女子で銅メダルを獲得したエレーナ・ニキチナ選手。<br><br>スピードスケートの女子５００メートルで銀メダルを獲得したオリガ・ファトクーリナ選手。<br><br>バイアスロン女子２４キロリレーで銀メダルを獲得したヤナ・ロマノワ選手とオリガ・ヴィルヒナ選手、オリガ・ザイツェワ選手の１１人のメダリストが含まれています。</div></div><div><h3>ロシア政府 今のところ公式反応なし</h3><div>ＩＯＣ理事会の決定についてロシア政府は、今のところ公式な反応は出していません。<br><br>今回の決定は、ロシア選手の出場が全面的に認められないというロシアにとって最悪のケースではないものの、ロシア選手団として出場できないという厳しいものであることに変わりはありません。<br><br>ロシアオリンピック委員会のジューコフ会長は、先月、ロシアメディアに対して「選手たちは自分の国のためにたたかっているので、中立の立場で参加することはない」と述べています。<br><br>スポーツの振興によって国威の発揚や国民の統合につとめてきたプーチン大統領にとって、ロシア選手団が活躍するオリンピックは、強いロシアを内外に示す絶好の機会で、多くのメダルが期待される冬の大会ではなおさらのことです。<br><br>ロシアの国旗の掲揚や国歌の斉唱が認められず、個人の立場でしかオリンピックに出場できないという今回のＩＯＣの判断に対して、ロシアがどのような反応を示すのか注目されます。</div></div><div><h3>ロシアの五輪メダル推移</h3><div>オリンピックでロシアは、金メダルの数が旧ソビエト時代を含めて過去最低となった２０１０年のバンクーバー大会のあと、自国開催の２０１４年のソチ大会に向けて国を挙げて選手強化に取り組んできました。<br><br>ソチ大会で当時、獲得したメダルの数はバンクーバー大会の２倍以上となる３３個に増え、内訳は金１３個、銀１１個、銅９個で、金メダルの数と総数は出場した８８の国と地域のうち最も多くなりました。<br><br>競技ごとに見ますとフィギュアスケートの女子シングルとペア、それに団体で３つの金メダルを獲得したほか、ボブスレーなどのそり競技、スキーのクロスカントリーやスケートのショートトラックなどで金メダルを獲得しました。<br><br>しかしその後、国家主導のドーピングが明らかになり、ＩＯＣ＝国際オリンピックが検体の再検査を進めた結果、表彰台を独占したスキークロスカントリーの男子５０キロフリーをはじめ、ボブスレーやバイアスロンなどで次々と違反が発覚して１１個のメダルが剥奪されました。<br>現在のメダルの数は金９個、銀５個、銅８個の合わせて２２個となっています。<br><br>そして来年のピョンチャン大会に向けては、すでに一連の再検査で、実績を残してきた２５人の選手が参加資格を失った一方、フィギュアスケート女子シングルで世界選手権２連覇中の１８歳、エフゲニア・メドベージェワ選手など、メダル獲得が有力視されている選手が大会への出場を目指しています。<br><br>フィギュアスケートをはじめカーリングやスノーボードなど、日本の選手にとってロシア勢がライバルになる競技もあり、メダル争いにも影響が出ることも想定されたため、ＩＯＣの判断が注目されました。</div></div><div><h3>リオとピョンチャン 判断の違い</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、ロシアの選手のオリンピック出場について事実上、競技団体に最終的な判断を委ねた去年のリオデジャネイロ大会と違い、今回は厳しい条件を満たした選手に限って「ロシア選手団」ではなく「個人資格」での出場を認める判断を独自に行いました。<br><br>ＩＯＣは去年、ロシアの組織的ドーピングが発覚してまもなく行われたリオデジャネイロ大会では、国際競技団体が参加を認めなかった陸上の選手をのぞき、信頼性のある検査を受けて競技団体が認めた場合などは「ロシア選手団」として大会への出場を認め、事実上、競技団体に最終的な判断を委ねました。<br><br>今回のピョンチャン大会についてはＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構などとともに作った作業部会で、大会までに実施する検査を受けることを求めました。<br><br>そのうえで新たな委員会で、厳しい条件を満たした選手に限って「個人資格」での出場を認めるという判断を独自に行いました。<br><br>これについてＩＯＣのバッハ会長は、リオデジャネイロ大会のときと違って、今回はロシアの選手など関係者に対しての聞き取りや科学的な調査を十分にでき、さまざまな証拠が集まったことを理由にあげています。</div></div><div><h3>五輪史上初 ＩＯＣ決断の背景</h3><div>ドーピングを理由にオリンピック委員会の資格が停止され、選手団を派遣できないという事態はオリンピック史上初めてです。<br>一方で、潔白が証明された選手は個人での出場を認めるという決断は、ＩＯＣのバッハ会長のバランスを重視する姿勢がにじんでいます。<br><br>背景には「弱腰」とも言われたリオデジャネイロ大会での対応があります。大会前にはロシアの組織的なドーピングの実態が明らかになりましたが、当時は一部の選手を除き、ロシア選手団としての出場を認めていて、対応の甘さに疑問を投げかける声が相次ぎました。<br><br>オリンピック招致の冷え込みや、ＩＯＣ委員の汚職などオリンピック離れが進む中、今回は不正は断じて許さないという強い姿勢を示すことで、信頼を取り戻したいというＩＯＣ側の焦りもうかがえます。<br><br>ピョンチャンオリンピックが２か月後に迫るなか、ドーピングという負のイメージを払拭（ふっしょく）し、世界最大の冬のスポーツの祭典を盛り上げるためにどのような対策を打っていくのか、引き続きＩＯＣの手腕が問われることになります。</div></div><div><h3>ＷＡＤＡ「ＩＯＣの決定支持」</h3><div>ＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構は「ロシアの不正についてのＷＡＤＡの報告が、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会によって確認されたことに満足している。また、ロシアオリンピック委員会の資格停止と厳しい条件の下でのロシア選手の個人の資格でのピョンチャン大会への出場について、ＩＯＣの決定を支持する」とする声明を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 07:52:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トランプ政権 エルサレムをイスラエルの首都と認定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米トランプ政権 エルサレムをイスラエルの首都と認定へ</span><time datetime="2017-12-06T11:02"><span>12月6日</span> <span>11時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248121_1712061103_1712061104_01_02.jpg" alt="米トランプ政権 エルサレムをイスラエルの首都と認定へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中東のエルサレムをイスラエルの首都と認めた上で、現在、テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する方針を決めました。国際社会はエルサレムをイスラエルの首都とは認めておらず、今後、パレスチナだけでなく、イスラム諸国が強く反発するのは確実で、国際的に大きな波紋が広がりそうです。</div><div>トランプ政権の高官が５日、明らかにしたところによりますと、トランプ大統領は、エルサレムをイスラエルの首都と認める方針を決め、近く、国務省に対して、現在、テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する準備を開始するよう指示するということです。トランプ大統領は６日にこうした考えをみずから発表する予定です。<br><br>中東のエルサレムはユダヤ教、キリスト教、イスラム教の聖地があり、イスラエルは首都だと主張していますが、イスラエルの占領下にあるパレスチナ側も将来、国家を樹立する際の首都にするとして主張が対立していて、国際社会はイスラエルの首都だとは認めていません。トランプ大統領は、去年の選挙期間中、大使館のエルサレムへの移転を公約に掲げていましたが、中東和平への影響などを踏まえ、移転についての判断をことし６月、半年間、先送りしていて、対応が注目されていました。<br><br>トランプ大統領は５日、パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長やヨルダンのアブドラ国王らと電話で相次いで会談し、アメリカ大使館をエルサレムに移転する意向を伝えましたが、パレスチナなどは早速反発しています。このため、大使館の移転が実現するのか、具体的なめどは立っていません。<br><br>トランプ大統領としては選挙中の公約を守り、改めてイスラエル寄りの姿勢を打ち出す狙いがあると見られますが、イスラム諸国が強く反発するのは確実で、国際的に大きな波紋を呼ぶことになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:02:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>即位の日 再来年５月１日を休日にすること含め検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>即位の日 再来年５月１日を休日にすること含め検討</span><time datetime="2017-12-06T12:05"><span>12月6日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>菅官房長官は午前の記者会見で、天皇陛下の退位に関連し、平成２年に行われた天皇陛下の「即位の礼」の当日が休日となった前例を踏まえて、皇太子さまが即位される再来年、２０１９年５月１日を休日とすることも含めて検討する考えを示しました。</div><div>天皇陛下の退位に向けて、政府は８日の閣議で、陛下が再来年、２０１９年４月３０日に退位され、皇太子さまが翌５月１日に即位される日程を正式に決める方針です。<br><br>これに関連して菅官房長官は午前の記者会見で、記者団が皇太子さまが即位される再来年５月１日を休日とする案を検討しているのか質問したのに対し、「何も決まっていない。現時点で予断を持ってコメントは控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、記者団が天皇陛下の「即位の礼」が行われた平成２年１１月１２日が休日となったことを指摘したのに対し、「これからの準備は多岐にわたり、現在、宮内庁を中心に関係省庁が連携して検討している。当然、前例とかも考えて行うことになるだろう」と述べ、前例を踏まえて、再来年５月１日を休日とすることも含めて検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:05:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元横綱 日馬富士を週明けにも書類送検へ 傷害の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元横綱 日馬富士を週明けにも書類送検へ 傷害の疑い</span><time datetime="2017-12-06T12:08"><span>12月6日</span> <span>12時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248181_1712061216_1712061218_01_03.jpg" alt="元横綱 日馬富士を週明けにも書類送検へ 傷害の疑い" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱・日馬富士が、鳥取市内の飲食店で、平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、これまでに両者の間で示談が行われず、貴ノ岩が寛大な処分までは求めていないことなどから、警察は週明けにも日馬富士を傷害の疑いで書類送検する方針です。</div><div>元横綱・日馬富士は、鳥取市で巡業中だったことし１０月、市内の飲食店で貴ノ岩の態度に腹を立てて素手やカラオケのリモコンで何度も殴ったことを、鳥取県警察本部がこれまでに行った任意の事情聴取に対して認めています。<br><br>警察は横綱・白鵬を含むその場にいた全員から話を聞くなどして、当時の状況や詳しいいきさつについてほぼ解明を終えました。<br><br>捜査関係者によりますと、これまでに両者の間で示談は行われず、貴ノ岩は寛大な処分までは求めていないということです。<br><br>警察は日馬富士による暴行が、抵抗していない貴ノ岩に対して一方的に行われ、その結果、１０日程度のけがをさせていることから、起訴を求める意見をつけたうえで、週明けにも、傷害の疑いで書類送検することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:08:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホ詐取容疑で３人逮捕 １万2000台近く売りさばいたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スマホ詐取容疑で３人逮捕 １万2000台近く売りさばいたか</span><time datetime="2017-12-06T12:30"><span>12月6日</span> <span>12時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248251_1712061227_1712061234_01_03.jpg" alt="スマホ詐取容疑で３人逮捕 １万2000台近く売りさばいたか" id="news_image"></div><div>業務に使用すると偽って架空の会社名義で携帯電話販売店から４８０台のスマートフォンをだまし取ったとして、会社役員ら３人が逮捕され、警視庁は３人を含むグループが、１万２０００台近くの携帯電話をだまし取り、売りさばいていたと見て調べています。</div><div>逮捕されたのは、東京・荒川区の会社役員、簑田隆司容疑者（５４）ら３人です。警視庁によりますと、３人は平成２５年から翌年にかけて、業務に使用すると偽って複数の架空の会社名義で携帯電話販売店と契約し、４８０台のスマートフォンをだまし取ったとして、詐欺の疑いが持たれています。<br><br>これまでの調べによりますと、３人はスマートフォンを携帯電話の買い取り業者に売りさばいていたということです。<br><br>警視庁は、３人を含むグループがこれまでに同様の手口で１万２０００台近くの携帯電話をだまし取り、売りさばいていたと見て調べています。<br>また、簑田容疑者は暴力団員と関わりがあったということで、警視庁は暴力団の資金源になっていた疑いがあると見て捜査しています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し簑田容疑者ら２人は「あとで話します」などと供述して認否を留保し、もう１人は容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時400円超値下がり 中東情勢悪化を懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>株価 一時400円超値下がり 中東情勢悪化を懸念</span><time datetime="2017-12-06T13:38"><span>12月6日</span> <span>13時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248291_1712061257_1712061258_01_02.jpg" alt="株価 一時400円超値下がり 中東情勢悪化を懸念" id="news_image"></div><div></div><div>６日の東京株式市場は、アメリカのトランプ大統領が中東のエルサレムをイスラエルの首都として認め大使館を移転する方針を決めたことを受けて、中東情勢が悪化することへの懸念などから売り注文が広がり、日経平均株価は一時、４００円以上値下がりしています。</div><div>市場関係者は「トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都として認め大使館を移転する方針を決めたことで、中東情勢が悪化するとの懸念から投資家の間でリスクを避けようとする動きが広がっている。また、外国為替市場で円高が進んでいることもあり、幅広い銘柄に売り注文が出ている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:38:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連事務次長が北朝鮮外務次官と会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連事務次長が北朝鮮外務次官と会談</span><time datetime="2017-12-06T13:48"><span>12月6日</span> <span>13時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248341_1712061359_1712061359_01_02.jpg" alt="国連事務次長が北朝鮮外務次官と会談" id="news_image"></div><div></div><div>国連のフェルトマン事務次長は、北朝鮮の外務次官とピョンヤンで会談し、国連安全保障理事会による制裁決議などについて、意見が交わされたものと見られます。</div><div>北朝鮮を訪問している国連のフェルトマン事務次長は、６日、ピョンヤンでパク・ミョングク外務次官と会談しました。<br><br>現地からの報道によりますと、会談の内容は明らかになっていませんが、冒頭、パク次官は「真摯（しんし）に話し合いましょう」と述べたということです。<br><br>関係者によりますと、パク次官は北朝鮮外務省で経済関係を担当し、ことし５月には、パク次官の名前で国連安全保障理事会の制裁決議を非難する談話を発表していました。このため会談では、核・ミサイル開発をめぐって、強化されてきた安保理の制裁決議などについて意見が交わされたものと見られます。<br><br>フェルトマン事務次長はリ・ヨンホ外相とも会談する予定で、北朝鮮としては、核・ミサイル開発は「アメリカに対抗するための自衛的な措置だ」とする主張を強調し、「制裁は不当だ」などとアピールするものと見られます。<br><br>一方、北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、北部のリャンガン（両江）道で新たに建設されたジャガイモの加工工場を視察したと、６日伝えました。<br><br>キム委員長は農場や工場など経済分野の視察を相次いで行っていて、制裁には屈しないという姿勢を強調する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 13:48:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>