<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ 再感染の報告 世界各国の研究グループから相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012649501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 再感染の報告 世界各国の研究グループから相次ぐ</span><time datetime="2020-10-05T22:11"><span>10月5日</span> <span>22時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649501_2010052200_2010052207_01_02.jpg" alt="新型コロナ 再感染の報告 世界各国の研究グループから相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して回復したあとに再び感染したと確認されるケースが、世界各国の研究グループから相次いで報告されています。<br>専門家は再感染は起こりうるとしたうえで、「感染を重ねるにつれ、重い症状を引き起こさなくなっていくのが多くのパターンだ。過剰に怖がらずに受け止めてほしい」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649501_2010052156_2010052207_01_03.jpg" alt=""><div>ことし8月、香港大学の研究グループは、3月下旬に新型コロナウイルスに感染して回復した33歳の男性が、4か月余りたってから再び感染したことが確認されたと発表しました。<br><br>1度目と2度目ではウイルスの遺伝子の配列が一部で異なるということで、同一人物で2度の感染が確認された世界で初めてのケースとなりました。<br><br>その後も世界各国の研究グループから再感染が確認されたとする報告が出され、多くのケースでは2度目は軽い症状ですが、インドの20代の医療従事者は症状が出なかったものの、検出されたウイルスの量は1回目の感染より多かったと報告されています。<br><br>一方、アメリカ ネバダ州の25歳の男性は、最初の感染よりも症状が重くなり肺炎で入院したと報告されています。<br><br>こうした報告をまとめているオランダの通信社は、これまでにおよそ20例確認されたと伝えているほか、科学雑誌「ネイチャー」も再感染についての記事を掲載するなど、関心が高くなっています。<br><br>どうして再感染するのかは解明されていませんが、新型コロナウイルスに感染したあとで、感染を防ぐ抗体が減るスピードが早いとする研究報告があるほか、かぜを引き起こす一般的なコロナウイルスと同様、何度も感染するのではないかという見方もあります。<br><br>日本ウイルス学会の理事長で、大阪大学の松浦善治教授は「再感染しないウイルスのほうが珍しく、感染を重ねるにつれ、重い症状を引き起こさなくなっていくのがこれまでの多くのパターンだ。過剰に怖がらずに受け止めてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>ウイルスの研究者「重症化するか さらに研究が必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649501_2010052156_2010052207_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの再感染について、ウイルスの研究者は再感染は起こりうるとしたうえで、重症化につながるのかさらに研究が必要だと指摘しています。<br><br>新型コロナウイルスは、鼻やのどといった上気道の粘膜からヒトの体に侵入します。<br><br>ところが、新型コロナウイルスの治療薬やワクチンについて研究している北里大学の片山和彦教授によりますと、感染したあと上気道の粘膜にでき、ウイルスが入り込むいわば入り口で感染を防ぐ「IgA」と呼ばれる抗体は、比較的短い期間で量が減ってしまうということで、再感染を防ぐのは難しいのではないかとしています。<br><br>片山教授は、新型コロナウイルスに感染した場合、上気道の粘膜でIgA抗体がどれくらいの量できるのか調べる研究を計画しているほか、鼻などの粘膜で抗体を作るよう促して感染を防ぐ、鼻に噴霧する新しいタイプのワクチンの研究を進めています。<br><br>片山教授は「再感染は日常的に起きると考えられる。鼻の粘膜でIgA抗体が作られれば、ウイルスが多く増える前に感染が止められるので、ワクチンの開発を進めていきたい」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649501_2010052156_2010052207_01_05.jpg" alt=""><div>また、ウイルス学が専門の北里大学の中山哲夫特任教授は、再感染した場合に軽症か無症状で済むウイルスが多い一方、中には再感染で重症化するものがあり、新型コロナウイルスがどちらにあたるか分からないため、慎重に見ていく必要があるとしています。<br><br>このうち、かぜのような症状を引き起こすRSウイルスは、感染すると幼い子どもが肺炎になり、重症化することがありますが、中山特任教授らが行った研究によりますと、1歳ごろに感染した場合には作られる抗体の量は少ない一方、再感染を繰り返すことで抗体の量が増え、それにつれて症状も軽くなるということです。<br><br>一方で、高熱や激しい頭痛などを引き起こすデング熱の場合、2度目の感染以降のほうが症状が重くなるケースも多く見られるとされています。<br><br>中山特任教授は、新型コロナウイルスの場合、再感染しても症状が出ず気付いていない人がすでに多くいる可能性もあるとしていますが、再感染によってどういった症状が引き起こされるかはまだ分かっていないため、慎重に見ていく必要があるとしています。<br><br>中山特任教授は「ウイルスへの再感染は、一般的には軽症で済むケースが多いが、新型コロナウイルスの場合は重症化しないのか、今後さらに研究が必要だ。過剰に心配する必要はなく、手洗いや消毒など一般的な感染対策を徹底すればよい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012649501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 22:11:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ホワイトハウスの報道官も新型コロナの検査で陽性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012649621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ホワイトハウスの報道官も新型コロナの検査で陽性</span><time datetime="2020-10-06T01:07"><span>10月6日</span> <span>1時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012649621_2010060104_2010060107_01_02.jpg" alt="米 ホワイトハウスの報道官も新型コロナの検査で陽性" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスのマケナニー報道官は5日、ツイッターで、新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たことを明らかにしました。</div><div>今のところ症状はないということですが、直ちに隔離の措置をとるとしています。<br><br>また、濃厚接触した報道関係者はいないとしています。<br><br>ホワイトハウスでは、トランプ大統領やメラニア夫人のほか、大統領の側近などに新型コロナウイルスの感染が相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012649621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 01:07:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領が退院へ ツイッターで明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012649651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領が退院へ ツイッターで明らかに</span><time datetime="2020-10-06T04:14"><span>10月6日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012649651_2010060413_2010060414_01_02.jpg" alt="トランプ大統領が退院へ ツイッターで明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院中のトランプ大統領はツイッターで、現地時間の5日午後6時半、日本時間の6日午前7時半に退院すると明らかにしました。<br>この中でトランプ大統領は「私はとても気分がよい。新型コロナウイルスを恐れるな。ウイルスに生活を支配されるな。トランプ政権のもとですばらしい薬や知見を得ている。私は20年前よりも調子がいい」と述べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012649651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:14:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証システムトラブル バックアップの設定が原因</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012649571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東証システムトラブル バックアップの設定が原因</span><time datetime="2020-10-06T04:16"><span>10月6日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012649571_2010052316_2010060416_01_02.jpg" alt="東証システムトラブル バックアップの設定が原因" id="news_image"></div><div></div><div>今月1日に発生したシステムトラブルについて東京証券取引所は、売買の情報を保存する装置の一部が故障した際に、自動的にバックアップに切り替わる設定になっていなかったと明らかにしました。<br>社外取締役で作る「調査委員会」は、システムのチェック態勢などに問題がなかったか、調べることにしています。</div><div>今回のシステムトラブルを受けて、東京証券取引所は5日、川井洋毅執行役員らが記者会見を行い、独立した社外取締役4人で作る「調査委員会」を設置したと発表しました。<br><br>またトラブルは、売買の情報を保存するディスクのメモリが故障した際に、自動的にバックアップの装置に切り替わる設定になっていなかったことが原因だと説明しました。<br><br>現在は設定を変更し、正常に作動することを確認しているとしています。<br><br>「アローヘッド」と呼ばれるこのシステムは、富士通が開発し去年11月に刷新されましたが、川井執行役員は会見で、「市場運営者として、一義的にそこで起きる事象については責任を負う」と述べ、富士通には損害賠償を求めない方針を示しました。<br><br>「調査委員会」は、東証が今月中に金融庁に対して行う報告内容も踏まえ、システムのチェック態勢やトラブル発生時の対応、それに東証や親会社の「日本取引所グループ」の責任の所在などについて調査し、速やかに報告書をまとめる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012649571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:16:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研修の自衛隊員28人が新型コロナ感染 バーベキューで拡大か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012649511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>研修の自衛隊員28人が新型コロナ感染 バーベキューで拡大か</span><time datetime="2020-10-06T04:23"><span>10月6日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012649511_2010052159_2010060423_01_02.jpg" alt="研修の自衛隊員28人が新型コロナ感染 バーベキューで拡大か" id="news_image"></div><div></div><div>全国各地の駐屯地から1か所に集まって研修を受けていた28人の自衛隊員が、相次いで新型コロナウイルスに感染していたことが確認され、陸上自衛隊は、研修期間中の休日に行われたバーベキューで感染が広がったとみて詳しく調べています。</div><div>相次いで感染が確認されているのは、ことし7月から先月にかけて、東京と埼玉にまたがる朝霞駐屯地で行われていた研修に参加していた自衛隊員です。<br><br>陸上自衛隊によりますと、この研修には全国各地の駐屯地からおよそ190人の若手の女性隊員が参加し、5日までに感染が確認された人は北海道から沖縄まで、24の駐屯地の合わせて28人に上っています。<br><br>研修に参加した自衛隊員のうち同じクラスだった44人は、休日だった先月26日、親睦を深めるため民間のバスをチャーターして埼玉県内でバーベキューを行い、これまでに感染が確認された人は、全員このバーベキューに参加していたということです。<br><br>移動中のバスの車内で間隔を空けて座らないなど、感染を防ぐための対策が十分ではなかったとみられるということで、陸上自衛隊は、このバーベキューで感染が広がったとみて詳しく調べています。<br><br>陸上自衛隊は「国民の皆様に多大な不安をかけ、おわび申し上げたい。感染防止策を徹底し、信頼回復に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012649511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:23:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 強化試合に向けオランダで合宿開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012649641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表 強化試合に向けオランダで合宿開始</span><time datetime="2020-10-06T04:32"><span>10月6日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201006/K10012649641_2010060157_2010060200_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 強化試合に向けオランダで合宿開始" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーの日本代表は今月9日からオランダで行う強化試合に向けて現地で合宿を始め、19歳の久保建英選手は「得点を常に視野に入れてプレーしたい」と意気込みを述べました。</div><div>サッカーの日本代表は、今月9日、カメルーン代表とことし初の強化試合をオランダで行い、同じ会場で13日にもコートジボワール代表と対戦します。<br><br>チームは、5日から現地での合宿を始め、初日はおよそ1時間半、基本的なパス回しやシュート練習などのメニューをこなしました。<br><br>今回のメンバーは新型コロナウイルスによる影響で国内からの招集は控えていて、ヨーロッパのクラブに所属する選手のみで構成されています。<br><br>このうち、スペイン1部リーグのビリャレアルでプレーする19歳のミッドフィルダー、久保建英選手は終始、リラックスした様子で笑顔を見せながら汗を流していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>久保建英「得点を常に視野に入れてプレーしたい」</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201006/K10012649641_2010060157_2010060200_01_03.jpg" alt=""><div>オンラインで取材に応じた久保選手は、「この1年間は世界のトップリーグの1つで格上の選手たちとも戦って実績を積んできたと思っているし、それは確かな自信となって自分の中にある。以前より、もう1段階上の選手として代表に入れてると思う」と自信を示しました。<br><br>そのうえで、「チームにとって1番の貢献となる得点を常に視野に入れてプレーしたい。自分が思っていたより早くサッカーの活動を再開することができた。プレーで恩返ししたいし、サッカーのすばらしさを見せたい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>吉田麻也「経験してきたことをプレーと結果で示す」</h3><div>キャプテンで、ディフェンダーの吉田麻也選手はことし初となる強化試合に向けて、「前回の招集から時間があき、活動できる期間も短いので難しい環境だが、ピッチ内外でのコミュニケーションも含めて濃度の高い時間にしてチームの底上げをはかりたい。若い選手も多いので、ベテランとして自分が経験してきたことをプレーと結果で示しどんどん吸収してもらいたい」と話しました。<br><br>そのうえで「やっと日本代表として活動できることが心の底からうれしいが、団体競技の日本代表の活動としては今回が最初になると思うので、責任は大きいと思う。試合を成功させてスポーツの本来の姿を取り戻せるようにやるべきことに集中したい」と意気込みを述べました。</div></div><div><h3>植田直通「自分自身をもっと高め代表を強くしたい」</h3><div>ベルギー1部、セルクルブリュージュでプレーするディフェンダーの植田直通選手は「自分と同じセンターバックのポジションの若い選手も海外で活躍していて危機感を持っている。そこにも負けない力を出さなければいけない。自分自身をもっと高めて代表を強くしたい」と意気込みを語りました。<br><br>そのうえで、強化試合の2試合がいずれもアフリカ勢との対戦になることを踏まえ「ベルギーのリーグでもアフリカの選手と対戦して一瞬のスピードなど日本人にないものを持っている選手が多いと思った。常にいい準備をして一瞬の隙も見せずに負けないようにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>伊東純也「この期間を大事にしたい」</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201006/K10012649641_2010060157_2010060200_01_04.jpg" alt=""><div>ベルギー1部リーグのゲンクでプレーするミッドフィルダーの伊東純也選手は「アフリカの選手は身体能力が高いのでパスでうまく揺さぶり、1対1の場面でも負けないようにしたい。コロナの影響で人が集まることが難しい中、こういう機会を得られたのは日本代表にとっても個人にとってもうれしいのでこの期間を大事にしたい」と話していました。</div></div><div><h3>日本サッカー協会 感染防止でさまざまな対策</h3><div>日本サッカー協会では新型コロナウイルスへの感染を防ぐため、現地のオランダでさまざまな対策を講じています。<br><br>外部と接触を避けるため、利用するホテルには日本代表の選手やスタッフしか宿泊しておらず、選手たちも食事やミーティングなど必要不可欠な場合を除いて自分の部屋から出ないということです。<br><br>また、食事はビュッフェ方式ですが取り分ける際にはマスクを着用し、食べ物を取る前には手と指の消毒を徹底しているということです。<br><br>さらに、食べる際には以前は10人ほどで円卓を囲んで座っていましたが、今回は飛まつによる感染を防ぐため、同じ方向を向いてテーブルの席に座って食べているということです。<br><br>また、これまでの合宿などで選手がコーヒーを飲んだりしながらコミュニケーションを取るために用意していた共用の部屋については今回は感染のリスクを考慮し、設けていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012649641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:32:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ポンペイオ国務長官が日本に到着 4か国外相会合に参加へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012649661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ポンペイオ国務長官が日本に到着 4か国外相会合に参加へ</span><time datetime="2020-10-06T04:38"><span>10月6日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012649661_2010060437_2010060438_01_02.jpg" alt="米ポンペイオ国務長官が日本に到着 4か国外相会合に参加へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本を訪問しているアメリカのポンペイオ国務長官は6日、東京で開かれる日本とアメリカ、オーストラリア、インドの4か国の外相会合に参加し、中国の脅威に対抗するため各国との連携の強化を確認する方針です。</div><div>ポンペイオ国務長官は、日本時間の6日午前0時半ごろ東京のアメリカ軍横田基地に専用機で到着しました。<br><br>ポンペイオ長官は、到着後、ツイッターに「菅総理大臣との会談を楽しみにしている」と書き込んだほか、6日、東京で開かれる日本とアメリカ、オーストラリア、インドの4か国の外相会合に期待感を示しました。<br><br>4か国の外相会合は、自由で開かれたインド太平洋構想の実現に向けた協議が行われる予定で、東シナ海や南シナ海で海洋進出を強め、サイバーや宇宙空間でも活動を活発化させる中国について意見が交わされる見通しです。<br><br>米中新冷戦とも言われる中、ポンペイオ長官は、中国の脅威に対抗するため4か国の連携の強化を確認する方針で、日本訪問に向けた出発前には「重大な成果があると願っている」と語っています。<br><br>また、ポンペイオ長官は、新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領の容体についても菅総理大臣や各国の外相に説明するものとみられます。<br><br>ポンペイオ長官は、当初、日本の後、モンゴルと韓国も訪問する計画でしたが、トランプ大統領の入院を受けて2か国の訪問は取りやめ、アメリカに帰国する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012649661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>