<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 米朝首脳会談の延期の可能性に言及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/k10011448881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 米朝首脳会談の延期の可能性に言及</span><time datetime="2018-05-23T02:12"><span>5月23日</span> <span>2時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/K10011448881_1805230213_1805230213_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 米朝首脳会談の延期の可能性に言及" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ワシントンで行われた韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との首脳会談で、来月１２日の米朝首脳会談は現在調整中だとしながらも、「開かれない可能性がある」と述べ、延期の可能性に言及しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は２２日、ワシントンを訪れている韓国のムン・ジェイン大統領とホワイトハウスで会談しました。<br><br>会談の冒頭、トランプ大統領は来月の米朝首脳会談について現在調整中だとしながらも、「６月１２日に、会談が開かれない可能性がある」と述べ、延期の可能性に言及しました。<br><br>また、「もし、今、実現しなくても、別の機会に開かれるだろう」とも述べました。<br><br>北朝鮮は先週アメリカに対し、一方的に核放棄だけを求めようとするなら史上初の米朝首脳会談を取りやめる可能性を示唆しました。<br><br>これに対しトランプ大統領は、北朝鮮が非核化に応じるなら体制を保証する考えを示して対話に応じるよう呼びかけていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180523%2Fk10011448881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 02:12:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「森友」交渉記録 理財局職員が破棄指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/k10011448861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「森友」交渉記録 理財局職員が破棄指示</span><time datetime="2018-05-23T05:02"><span>5月23日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>森友学園への国有地の売却をめぐる問題で、財務省は「廃棄した」と説明してきた学園側との交渉記録が見つかったとして２３日、国会に提出します。また去年２月に問題が明るみになったあと、財務省理財局の一部の職員が保管してあった記録を廃棄するよう指示していたことが新たにわかり、財務省の対応が厳しく問われることになります。</div><div>国有地売却をめぐる森友学園との交渉記録について財務省の佐川前理財局長は、去年の国会で、すでに「廃棄した」と繰り返し答弁してきました。<br><br>しかし財務省のその後の調査で、学園側との詳細な交渉記録が職員の「手控え」として、個人のパソコンなどに残されていることが確認されました。<br><br>このため財務省は２３日、９００ページを超える交渉記録を国会に提出し、佐川前理財局長が事実と異なる答弁をしていたことを謝罪することにしています。<br><br>さらに去年２月に森友学園の問題が明らかになり、国会で交渉記録の提出を求められていたさなか財務省理財局の一部の職員が保管してあった交渉記録を廃棄するよう指示していたことが新たにわかりました。<br><br>関係者によりますと、廃棄の指示は佐川前理財局長の記録はすでに「廃棄した」という国会答弁に沿うようにするため出された可能性があるということです。<br><br>国会答弁との整合性をとるために決裁文書を改ざんしたことに加え、交渉記録の廃棄も指示していたことで、財務省の対応が一層厳しく問われることになりそうです。<br><br>２３日はこのほか、３０００ページに及ぶ改ざん前の決裁文書も提出されます。さらにすでに公表ずみの決裁文書の一部に書かれていた「本省相談メモ」という文書もみつかり提出されます。<br><br>メモは、大阪府が森友学園の小学校について検討を進める中国有地の利用をめぐる審査を打ち切ると、近畿財務局の判断で小学校が設置できなくなるため審査を続けることを相談する内容だったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180523%2Fk10011448861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 05:02:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“前監督・コーチが反則行為を指示”日大どう回答するか焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/k10011448851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“前監督・コーチが反則行為を指示”日大どう回答するか焦点</span><time datetime="2018-05-23T05:28"><span>5月23日</span> <span>5時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が試合中に関西学院大学の選手に後ろからタックルしてけがを負わせた問題で、日大は事実関係の調査結果を、２４日までに関西学院大に届ける意向です。２２日、日大の選手本人が会見して前監督やコーチから反則行為を指示されたと説明したことで、日大がどういう回答をするのかが次の焦点となります。</div><div>今月６日に行われた日大と関西学院大学の定期戦で日大の選手が無防備な状態だった相手選手に後ろからタックルし、相手選手は右ひざなどに全治３週間のケガをしました。<br><br>この問題で日大は、今月１５日、関西学院大からの抗議文書に回答し、反則行為について「意図的な乱暴行為を行うことなどを選手へ教えることはない」という見解を示したうえで、２４日までに詳しく事実関係を調査して再回答するとしていました。<br><br>また１９日、日大の内田正人前監督は、反則行為の指示については「文書で回答する」などと明言を避けていました。<br><br>これに対し２２日、反則行為をした日大の選手本人が会見し、試合の当日に内田前監督に直接「相手のクオーターバックを潰しに行くので使ってください」と伝えたところ、前監督から「やらなきゃ意味ないよ」と言われたなどと説明し、反則行為を指示されたことを明かしました。<br><br>日大は、関西学院大に２４日までに学内の事実関係などを調査した結果をまとめて回答する意向ですが、選手本人が内田前監督やコーチから反則行為を指示されたと説明したことで、日大がどういう回答をするのかが次の焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180523%2Fk10011448851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 05:28:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 イランの精鋭部隊幹部を制裁対象に イエメン反体制派支援で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/k10011448941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 イランの精鋭部隊幹部を制裁対象に イエメン反体制派支援で</span><time datetime="2018-05-23T06:51"><span>5月23日</span> <span>6時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/K10011448941_1805230756_1805230900_01_02.jpg" alt="米 イランの精鋭部隊幹部を制裁対象に イエメン反体制派支援で" id="news_image"></div><div>イランへの圧力を強めているアメリカのトランプ政権は、イランの精鋭部隊の幹部などが中東イエメンの反体制派を軍事的に支援したとして、制裁対象に指定したと発表しました。</div><div>アメリカ財務省は２２日、イランの精鋭部隊「革命防衛隊」の幹部など５人がイエメンの反体制派に弾道ミサイルの技術を提供するなど軍事的に支援したとして、制裁対象に指定したと発表しました。<br><br>イエメンでは、サウジアラビアなどが支援する政権側とイランが支援する反体制派「フーシ派」との間で内戦が続いています。<br><br>ムニューシン財務長官は声明の中で、「フーシ派はわれわれの緊密な友好国であるサウジアラビアを攻撃しており、イランによるフーシ派への支援を許すわけにはいかない」としています。<br><br>アメリカは、イランが中東各地の混乱に乗じて影響力を拡大させているとして、核合意から離脱したのに続いてイランへの圧力を強めていますが、イランは強く反発していて、中東情勢が一層不安定化するという見方も出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務長官「シンプルなこと求めているだけ」</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、２１日、イランに対してウラン濃縮の停止やシリアからの撤退など１２の要求を突きつける新たな対イラン戦略を明らかにしましたが、この戦略についてはイランに一方的に大幅な譲歩を迫るもので現実的ではない、という批判が出ています。<br><br>これについてポンペイオ長官は２２日の記者会見で、「『空想のようで実現は無理だ』と言う人がいるが、イランに対して世界の大半の国が守っている非常にシンプルなことを求めているだけだ」と述べ、要求は実現可能なものだと強調しました。<br><br>１２の要求の中には、ＩＡＥＡ＝国際原子力機関の査察を無条件で受け入れることや、弾道ミサイルを拡散させないこと、さらにレバノンのイスラム教シーア派組織ヒズボラなどへの支援を打ち切ることなどが含まれています。<br><br>これらの要求は、アメリカが離脱したイラン核合意の中には含まれていなかったもので、イランは強く反発しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180523%2Fk10011448941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 06:51:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>容疑者の男 病院から逃走 精神鑑定のため鑑定留置中 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/k10011448911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>容疑者の男 病院から逃走 精神鑑定のため鑑定留置中 名古屋</span><time datetime="2018-05-23T09:41"><span>5月23日</span> <span>9時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/K10011448911_1805230728_1805230731_01_03.jpg" alt="容疑者の男 病院から逃走 精神鑑定のため鑑定留置中 名古屋" id="news_image"></div><div>２２日夜、名古屋市内の病院で精神鑑定のため「鑑定留置」されていた５７歳の容疑者の男が病室の窓から逃げ出し、警察が逃走の疑いで逮捕状を取って行方を捜査しています。男の勤務先がある愛知県犬山市内で似た人物の目撃情報があり、警察が確認を急いでいます。</div><div>２２日午後９時すぎ、名古屋市守山区の国立病院機構東尾張病院で異常を知らせるアラームが鳴り、刑事責任を問えるか調べる精神鑑定のため「鑑定留置」されていた名古屋市西区の会社員、小倉泰裕容疑者（５７）が２階の病室からいなくなっていることがわかりました。<br><br>警察が逃走の疑いで逮捕状を取り、指名手配をして行方を捜査していますが、２３日朝早く、小倉容疑者の勤務先があって病院からおよそ２０キロ離れた愛知県犬山市内で似た人物の目撃情報が寄せられ、警察が確認を急いでいます。<br><br>警察によりますと、小倉容疑者がいた病室は１人部屋で、腰の高さほどにある窓が開いていました。窓は１０センチほどしか開かないようになっていましたが、力ずくで開けたとみられています。<br><br>小倉容疑者は、ことし２月に名古屋市緑区で元妻の家の勝手口に火をつけたとして放火の疑いで逮捕され、３月上旬から３か月間の予定で鑑定留置されていました。<br><br>小倉容疑者は身長１メートル６７センチのやせ形で、髪は黒色で短く、長袖のシャツを着て長ズボンをはいていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近くの学校では</h3><div>名古屋市教育委員会は、市内のすべての小中学校と幼稚園に対し、男が確保されるまでの間、子どもたちの登下校中に教員が通学路などで見守りを行うよう通知しました。<br><br>小倉容疑者が逃走した病院から１キロほどのところにある白鳳小学校では、２３日朝、保護者に「できるかぎり児童と一緒に登校して見守ってほしい」というメールを配信したということで、２３日は多くの保護者や地域のボランティアが登校を見守りました。<br><br>学校によりますと、２３日は校庭など外での授業を中止し、休み時間なども外に出ないように指導するということです。<br><br>保護者の男性は「周辺は死角になったり人通りが少なかったりするところがあるので、登校に付き添おうと思いました。早く捕まってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180523%2Fk10011448911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 09:41:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓首脳 北朝鮮の体制保証の方法などで議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/k10011448981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓首脳 北朝鮮の体制保証の方法などで議論</span><time datetime="2018-05-23T10:35"><span>5月23日</span> <span>10時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/K10011448981_1805231037_1805231057_01_02.jpg" alt="米韓首脳 北朝鮮の体制保証の方法などで議論" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と会談し、来月に予定されている米朝首脳会談で、北朝鮮が完全な非核化に応じた場合の体制保証の方法などについて議論しました。ただ、トランプ大統領は首脳会談を延期する可能性にも言及し、北朝鮮との間で駆け引きが続く見通しです。</div><div>トランプ大統領と韓国のムン・ジェイン大統領は、２２日、ホワイトハウスで、昼食をともにしながらおよそ２時間にわたって会談しました。<br><br>会談で、トランプ大統領は、来月１２日に予定されている史上初の米朝首脳会談について、「われわれが求める特定の条件があり、それが実現しなければ会談は行わない」と述べ、非核化などをめぐる立場の隔たりが埋まらなければ会談の延期もありうるという考えを示し、北朝鮮をけん制しました。<br><br>一方で、「仮に実現しなくても、のちには開かれるだろう」とも述べて、首脳会談が中止になることはないという認識を示し、ムン大統領も「私は会談が予定どおりに開かれると確信している」と強調しました。<br><br>また、韓国大統領府によりますと、会談で、両首脳は、米朝首脳会談で北朝鮮が非核化に応じた場合に与える体制の保証の具体的な方法や、経済的な見返りについても議論し、連携して対応する方針を確認したということです。<br><br>さらに、ムン大統領は、北朝鮮が今月、韓国軍とアメリカ軍の空軍を中心とした共同訓練を理由に、予定されていた南北の閣僚級会談を一方的に中止したことについて、訓練が終了する今月２５日以降、閣僚級会談などの対話が再開するという見通しを示しました。<br><br>ただ、北朝鮮側は先週、アメリカに対し、一方的に核の放棄だけを求めようとするなら首脳会談を取りやめる可能性を示唆しており、今後も当面、北朝鮮とアメリカの間で駆け引きが続く見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>南北対話 米韓共同訓練後再開か </h3><div>韓国大統領府は、ムン・ジェイン大統領が、トランプ大統領との会談の中で、現在、中断している南北の閣僚級会談をはじめとする対話について、米韓の共同訓練が終了する今月２５日以降、再開するとの見通しを示したことを明らかにしました。<br><br>これについて、大統領府の関係者は、具体的な内容は明らかにできないとしながらも「さまざまな分析を通じて、ムン大統領は現在のこう着状態が解決していくだろうと見ている」と説明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180523%2Fk10011448981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 10:35:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友問題 財務省 「廃棄」と説明の交渉記録提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180523/k10011449001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友問題 財務省 「廃棄」と説明の交渉記録提出</span><time datetime="2018-05-23T10:45"><span>5月23日</span> <span>10時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>森友学園への国有地売却をめぐり、財務省は、「廃棄した」と説明してきた学園側との交渉記録が見つかったとして衆議院予算委員会の理事懇談会に提出しました。財務省は、理財局の一部の職員が、保管していた交渉記録を廃棄するよう指示していたことを明らかにし、指示の経緯などを調査したうえで、速やかに結果を報告すると説明しました。</div><div>森友学園への国有地売却をめぐって、財務省は、佐川前理財局長が「廃棄した」と説明してきた、学園側との交渉記録について、職員の「手控え」として個人のパソコンなどに残されていたとして、９００ページを超える交渉記録を衆議院予算委員会の理事懇談会に提出しました。<br><br>そして、「国会答弁で説明していたことが事実と異なっていたことを、深くおわび申し上げる」と謝罪しました。<br><br>そのうえで、財務省は、去年２月に問題が明るみになった後、決裁文書の改ざんと同様に、理財局の一部の職員が、保管していた交渉記録を廃棄するよう指示していたことを明らかにし、誰が指示していたのかなどを調査し、速やかに結果を報告すると説明しました。<br><br>このほか、２３日の理事懇談会には、決裁文書を改ざんする前の３０００ページに及ぶ文書や、すでに公表ずみの決裁文書の一部に書かれていた「本省相談メモ」という文書なども提出されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180523%2Fk10011449001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 May 2018 10:45:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>