<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国 輸出規制や「徴用」問題で日本へ対抗姿勢強める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 輸出規制や「徴用」問題で日本へ対抗姿勢強める</span><time datetime="2019-07-17T04:03"><span>7月17日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995181_1907170439_1907170440_01_03.jpg" alt="韓国 輸出規制や「徴用」問題で日本へ対抗姿勢強める" id="news_image"></div><div>韓国大統領府は日本政府が韓国への輸出規制を厳しくしたことをめぐって、措置の撤回まで断固として対応すると強調する一方、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日本政府が求めている日韓請求権協定に基づく仲裁委員会の開催には、あくまで応じない考えを示すなど日本への対抗姿勢を強めています。</div><div>日本政府が今月４日から韓国に対する半導体の原材料などの輸出規制を厳しくしたことをめぐって、韓国大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長は16日、与党の幹部との協議で「友好親善関係の根幹を揺さぶる極めて深刻で無謀な挑戦だ」と批判したうえで、「今回の措置を撤回するまで断固として対応する」と述べ、日本に対し、厳しい姿勢で措置の撤回を迫っていく考えを強調しました。<br><br>韓国政府は、23日から開かれるＷＴＯ＝世界貿易機関の最高レベルの会合で、「問題点と不当性を積極的に説明する」としていて、各国に支持を呼びかける方針です。<br><br>一方、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題では、16日、韓国の裁判の原告側が、被告の三菱重工業が賠償に関する協議に応じなかったとして、すでに差し押さえていた資産を売却して現金化する手続きに近く入ることを明らかにしました。<br><br>こうした中、日本政府が韓国政府に開催を求めている日韓請求権協定に基づく仲裁委員会について、双方が、委員を指名する第三国を選定する最終期限が18日に迫っていますが、韓国大統領府の別の高官は16日、あくまで応じない考えを示しました。<br><br>韓国側が応じない場合、日本政府は国際司法裁判所への提訴なども検討する構えですが、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が「過去の問題と経済問題を関連づけたことは関係発展の歴史に逆行する」と非難するなど、韓国政府は日本への対抗姿勢を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国の経済担当閣僚 担当大臣どうしの会談求める</h3><div>韓国への輸出規制をめぐって世耕経済産業大臣が韓国側が主張する対抗措置ではないことを重ねて強調したことについて、韓国の経済担当の閣僚は「輸出規制措置を強化した具体的な根拠を示していない」などと反論し、担当大臣どうしの会談を求めました。<br><br>世耕経済産業大臣は16日、「今回の見直しは当初から安全保障を目的に輸出管理を適切に実施する観点から運用を見直すものであると明確に申し上げている」と述べ、韓国側が主張する対抗措置ではないことを重ねて強調しました。<br><br>これについて、韓国のソン・ユンモ（成允模）産業通商資源相は16日、みずからのフェイスブックに投稿し、「日本側は『不適切な事例』があり輸出規制措置を強化したと発表したが、いまだに具体的な根拠を示していない」などと反論しました。<br><br>そして、「産業大国である両国の産業、貿易政策のトップとして私と世耕大臣は自由で公正な貿易体制を維持・発展させていく義務がある」と強調したうえで、「世耕大臣といつでも、どこででも、対話する準備ができている」として日韓両国の担当大臣どうしの会談を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 04:03:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハメネイ師「核合意 義務の停止続ける」初めて核合意に言及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハメネイ師「核合意 義務の停止続ける」初めて核合意に言及</span><time datetime="2019-07-17T04:05"><span>7月17日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995131_1907162237_1907170405_01_02.jpg" alt="ハメネイ師「核合意 義務の停止続ける」初めて核合意に言及" id="news_image"></div><div></div><div>イランの最高指導者ハメネイ師は、ウラン濃縮度の引き上げに踏み切って以降、初めて核合意について言及し、合意を順守するよう説得にあたるヨーロッパ各国の対応は不十分だなどとして、今後も合意義務の停止を続ける考えを強調しました。</div><div>核合意をめぐってイランは、アメリカの制裁によって約束された経済的な利益が得られていないとして、ウラン濃縮度の引き上げに踏み切り、枠組みの存続が危ぶまれています。<br><br>これについて最高指導者のハメネイ師は16日、宗教指導者に向けた演説で、合意に参加しているヨーロッパ各国はイランの経済を守るという約束を果たしておらず、合意の順守を呼びかけるのは筋違いだなどと非難しました。<br><br>そのうえで、「われわれは合意の義務停止を始めており、このプロセスは確実に続ける」と述べて、今後も段階的に合意義務を停止させていく考えを強調しました。<br><br>イランが今月７日に濃縮活動を強化して以降、ハメネイ師が核合意について言及するのはこれが初めてです。<br><br>イランは、９月上旬には濃縮活動のさらなる強化も含めた義務の停止に踏み切るとしていて、ヨーロッパ各国はイランとの協議を通じて、合意の維持を目指す考えを示しています。<br><br>しかし、アメリカが経済制裁を強化する中でイランへの説得は難航していて、核合意の枠組み維持に向けて厳しい局面が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 04:05:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「全く知らない人に切られた」被害の男子生徒 埼玉県蕨市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「全く知らない人に切られた」被害の男子生徒 埼玉県蕨市</span><time datetime="2019-07-17T04:08"><span>7月17日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995231_1907170146_1907170408_01_02.jpg" alt="「全く知らない人に切られた」被害の男子生徒 埼玉県蕨市" id="news_image"></div><div></div><div>16日、埼玉県蕨市の住宅で17歳の男子高校生が首を刃物で切られてけがをした事件で、男子生徒が「全く知らない人に切られた」と話していることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>16日午前３時半ごろ、埼玉県蕨市の住宅でこの家に住む17歳の男子高校生が首を刃物で切られるけがをし、警察は現場から逃走した男が切りつけたとみて、殺人未遂の疑いで捜査しています。<br><br>男子生徒は２週間程度の入院が必要な状態ですが命に別状はないということです。その後の調べで男子生徒が「全く知らない人に切られた」と話していることが捜査関係者への取材であらたにわかりました。<br><br>また、男子生徒の父親は、20代から30代くらいの刃物を持った男が２階から階段で１階に下りて玄関から逃げるのを目撃していますが、警察の調べに対し「男と面識はない」と話しているということです。<br><br>一方、男子生徒の部屋に物色されたあとはなかったということです。<br><br>これまでの調べでベランダには家族以外の足跡があり、２階の窓の鍵はかかっていなかったということで警察は２階から侵入した男が男子生徒に切りつけたとみて周辺の防犯カメラを分析するなど行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の女性「戸締りに注意したい」</h3><div>近くに住む65歳の女性は「半年くらい前に引っ越してきて家族３人であいさつに来てくれたがとても礼儀正しい家族だと感じました。犯人がまだ捕まっていないので戸締まりに注意したいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 04:08:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホルムズ海峡の安全確保 米 関係国に説明の場設ける考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホルムズ海峡の安全確保 米 関係国に説明の場設ける考え</span><time datetime="2019-07-17T04:58"><span>7月17日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995281_1907170457_1907170458_01_03.jpg" alt="ホルムズ海峡の安全確保 米 関係国に説明の場設ける考え" id="news_image"></div><div>緊張が高まっている中東のホルムズ海峡の安全を確保するため、アメリカ政府の高官は今月19日にアメリカの新たな構想について関係国に説明する場を設ける考えを明らかにしました。</div><div>イラン情勢をめぐり、アメリカ軍はホルムズ海峡の安全を確保するため、同盟国などと有志連合の結成を検討していることを明らかにしています。<br><br>こうした中、アメリカ国務省でイラン政策を担当するフック特別代表は16日、ワシントンで行われたトークイベントの席上、今月19日に関係国の外交関係者を国務省に招いてホルムズ海峡などの安全を確保するためのアメリカ政府の新たな構想について説明する場を設ける考えを明らかにしました。<br><br>具体的にどの国が出席するかは明らかにしていませんがフック特別代表は「戦略は国際的なものでなければならない。ホルムズ海峡を通る大半の原油はアジアに運ばれている。同じ目的を持つ国々は関与することが重要だ」と強調しました。<br><br>そのうえで「インドはすでに役割を果たしている」とも述べ、６月に起きたタンカーへの攻撃を受けてインドがホルムズ海峡周辺に艦船を派遣して自国の民間船の護衛にあたっていることを念頭に、インドの取り組みを評価しました。<br><br>アメリカ政府としては有志連合への参加を含めた、新たな構想を関係国に説明し、理解を求める可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>インドは艦船など派遣</h3><div>インドの外交筋はＮＨＫの取材に対し、先月、ホルムズ海峡周辺でタンカーが攻撃された事件を受けて、現地に艦船２隻と偵察機を派遣して、自国の船の護衛にあたっていることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「原油を始めとした多くのインド向けの物資がホルムズ海峡を通過しており、国益のために実施している。このことはイラン側にも伝えていて地域の安全を守る活動としてイランに歓迎されている」と話し、アメリカが検討している有志連合とは独立した動きであると強調しています。<br><br>インドは日本と同様に原油の調達を中東に依存していて昨年度、輸入した原油の60％以上をイランやサウジアラビアなどの国々から調達しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 04:58:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７財務相会議 きょう開幕 フェイスブック発行の暗号資産議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ７財務相会議 きょう開幕 フェイスブック発行の暗号資産議論</span><time datetime="2019-07-17T05:12"><span>7月17日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995211_1907170508_1907170511_01_03.jpg" alt="Ｇ７財務相会議 きょう開幕 フェイスブック発行の暗号資産議論" id="news_image"></div><div>Ｇ７＝主要７か国の財務相・中央銀行総裁会議が、日本時間の17日夜、開幕します。フェイスブックが来年に発行する計画の独自の暗号資産に対し、各国がどのような規制を設けるべきかなどを中心に議論が進められます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995211_1907170509_1907170511_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>今回の会議は、フランス・パリ近郊のシャンティイで日本時間の17日夜から２日間の日程で開かれ、日本からは麻生副総理兼財務大臣と日銀の黒田総裁が出席します。<br><br>会議では、フェイスブックが来年、発行する計画の新たな暗号資産「リブラ」について初めて取り上げます。<br><br>リブラは、スマートフォンがあれば銀行口座を持たない人でも国境を越えた送金や決済を行えるため、現在の金融サービスを大きく変える可能性があると言われています。</div></div><div><div>一方で利用者の個人情報がきちんと保護されるのかや犯罪組織によるマネーロンダリングへの悪用などが懸念されているため各国がどのような規制を設けるべきか議論します。<br><br>また、フェイスブックを含む巨大ＩＴ企業をめぐっては、国境をまたいだデータのやり取りで上げた利益にどう課税するのか新たなルールの具体化を目指すことにしています。<br><br>さらに、長引く米中の貿易摩擦を背景に減速が懸念されている世界経済の先行きについても意見を交わします。<br><br>欧米の中央銀行は金融政策を転換し、再び金融緩和の方向にかじを切る姿勢を示していて、各国が競うように金融緩和を行う「緩和競争」の局面に入るのか、中央銀行のトップの発言も注目されます。</div></div><div><h3>「リブラ」の特徴 懸念は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995211_1907170132_1907170511_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>「リブラ」は、世界最大の交流サイトを運営するフェイスブックが来年、発行を計画している独自の暗号資産です。<br><br>ネット上でやり取りされ、会社では「新たなデジタル通貨」と呼んでいます。スマートフォンのアプリを使って利用者の間の送金や、公共料金の支払いなどに使えるようにする計画です。</div></div><div><div>フェイスブック側の説明によりますと、リブラは価格が大きく変動するビットコインなどこれまで知られている暗号資産とは違い、価格の乱高下を防ぐ仕組みがあることが特徴だといいます。<br><br>利用者はドルや円などの法定通貨を支払ってリブラを手に入れますが、フェイスブック側が法定通貨を、準備金として積み立てます。<br><br>そして準備金は、ドルや円などの預金、それに短期国債など、実在する複数の資産で運用します。<br><br>リブラの価値は預金や国債などの運用資産に連動するため変動が少ないというのです。<br><br>スマートフォンがあれば銀行口座を持たない人でもリブラをやりとりできるためこれまで銀行を経由していた決済や送金の方法を大きく変えるのはもちろん、今の国ごとの通貨を置き換えてしまう可能性すらあります。<br><br>フェイスブックと傘下のメッセージアプリの利用者は、世界で約27億人と全人口の３分の１近くにも達しています。<br><br>リブラの計画にはこのほかクレジットカード大手のマスターカードやビザ、配車サービスのウーバーなど欧米の20社以上が参加していることから一気に普及する可能性があります。<br><br>一方で、利用者の個人情報がきちんと保護されるのかや犯罪組織などの資金洗浄の温床になるのではないかといった懸念も指摘されています。<br><br>こうした懸念に、フェイスブックは「各国の法律に従って不正を防止する」として、リブラを使うには運転免許証など政府発行のＩＤで本人確認すること。取り引きデータの改ざんが難しいとされる独自のブロックチェーン技術を使うこと。さらに、「データを広告の精度を上げるためには使わない」と、公約しています。<br><br>しかし、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のパウエル議長が「重大な懸念を抱えている」と述べ、なんらかの規制が必要だという考えを示しているほかイギリス、フランス、それに日本の当局も懸念を示しています。</div></div><div><h3>デジタル課税とは</h3><div>国境をこえたデータなどのやり取りで利益を上げる巨大ＩＴ企業への新たな課税ルールは、「デジタル課税」とも呼ばれ、世界のおよそ130か国が参加する枠組みで検討が進められています。<br><br>今の課税ルールは、企業の本社や支社などの物理的な拠点があることが、その国が課税できる基準となっています。<br><br>しかし、このルールでは、音楽の配信サービスやネット通販など、物理的な拠点を持たずにビジネスを行う企業に対して十分な課税ができていませんでした。<br><br>このため各国は、物理的な拠点がない国でも課税できるようにする新たなルール作りで一致し、来年中に具体案を取りまとめることを目指しています。<br><br>この中では、企業が提供するサービスの各国での利用回数やマーケティング費用などに応じた課税をすることや、企業が「タックスヘイブン」と呼ばれる税率が低い国に利益を移して課税逃れをした場合には、追加で課税するルールも検討されています。<br><br>その一方で、新たな課税ルールによっては、税収が増える国や減る国が出てくるため、今後の調整が難航することも予想されています。<br><br>このため、フランスやイギリスは、国際的なルールが合意できなかった場合を念頭に、ＩＴ企業に対して独自に課税することを検討しています。<br><br>これに対してアメリカは、フランスの独自課税はアメリカ企業を不当に標的にしていると反発し、対抗措置も視野に調査を開始するなど、デジタル課税をめぐる各国の駆け引きが激しくなっています。</div></div><div><h3>中央銀行の「緩和競争」始まるか</h3><div>世界経済の最大のリスクはアメリカと中国の貿易摩擦の影響です。６月のＧ20大阪サミットに合わせて行われた米中首脳会談では、こう着状態にあった貿易交渉を再開させることで一致したものの、根本的な主張の対立は残されたままで、交渉が前進するか予断を許さない状況が続いています。<br><br>このため、欧米の中央銀行は、世界経済の景気の先行きに対して慎重な見方を強めていて、金融政策を緩和する方向にかじを切る姿勢を示しています。<br><br>このうち、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のパウエル議長は、今月10日に行われた議会下院の公聴会で、今月下旬におよそ10年半ぶりとなる利下げに踏み切る可能性を示唆しました。<br><br>また、ヨーロッパ中央銀行のドラギ総裁も、ユーロ圏経済が減速する中、さらなる金融緩和に踏み切る考えを明らかにしています。<br><br>一方、日銀の黒田総裁も、国内の景気や物価の状況に変化が起きた場合にはちゅうちょなく金融緩和を強化するという姿勢を強調していますが、これまで一貫して金融緩和を続けてきた日銀には、さらなる緩和の余地が少ないのではないかという指摘もあります。<br><br>世界経済の先行きに不透明感が強まる中で、各国の中央銀行がそろって金融緩和にかじをきる「緩和競争」が始まるかどうかが焦点となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 05:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アポロ11号打ち上げから50年 記念の催し各地で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アポロ11号打ち上げから50年 記念の催し各地で</span><time datetime="2019-07-17T05:57"><span>7月17日</span> <span>5時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995251_1907170520_1907170557_01_03.jpg" alt="アポロ11号打ち上げから50年 記念の催し各地で" id="news_image"></div><div>初めて月面に人類を送り出したアポロ11号の打ち上げから16日でちょうど50年になります。アメリカ南部のアラバマ州では、世界記録の更新を目指して5000基の小型ロケットが一斉に打ち上げられました。</div><div>アラバマ州ハンツヴィルにはＮＡＳＡ最大の研究所があり、人類の月面着陸を目指した「アポロ計画」に使われた巨大ロケット、サターンＶが開発された街として知られています。<br><br>アポロ11号の打ち上げからちょうど50年となる16日、地元の博物館とロケット愛好家が世界記録の更新を目指して5000基のロケットを一斉に打ち上げる催しが開かれました。<br><br>用意されたのは長さおよそ35センチの小型ロケットで、火薬を燃料におよそ30メートルの高さまで打ち上がります。<br><br>会場では大勢の子どもがカウントダウンを行い、ゼロになった瞬間、ロケットが一斉に点火されました。ロケットが白い煙とともに空に向かって飛び立つと、観客から大きな歓声があがりました。<br><br>主催者によりますと、今回の打ち上げは去年樹立された世界記録の4231基を上回ったものとみられるということで、今後、記録を認定する団体に申請を行うことにしています。<br><br>主催した団体の代表のランドール・ロビンソンさんは「趣味のロケット打ち上げを通じて、多くの子どもたちに宇宙に関心を持ってもらい、これからの月計画に参加できるような科学者や宇宙飛行士に育ってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アームストロング船長の宇宙服の展示会</h3><div>また、首都ワシントンのスミソニアン航空宇宙博物館では、当時、アームストロング船長が実際に着用した宇宙服の展示が始まりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995251_1907170521_1907170557_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>宇宙服はかつても博物館に展示されていましたが、製造から50年以上がたち、劣化も見られることから修復や保全の作業が行われていました。<br><br>記念の式典でペンス副大統領は「アポロ11号は30世紀になっても広く記憶される20世紀の唯一の偉業だ」などと述べ、人類初の月面到達を改めてたたえました。<br><br>式典にはアームストロング船長の家族も出席し、ペンス副大統領から紹介されると会場から大きな拍手が送られました。展示スペースには、「これは人間にとって小さな一歩だが、人類にとっては大きな飛躍だ」という月面に降り立ったときのアームストロング船長のことばも記されています。<br><br>アポロ11号の月面着陸から50年になる今週、アメリカでは各地でさまざまな記念の催しや式典が開かれる予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 05:57:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ初の女性委員長就任へ 求心力高められるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＵ初の女性委員長就任へ 求心力高められるか</span><time datetime="2019-07-17T06:02"><span>7月17日</span> <span>6時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995291_1907170537_1907170602_01_03.jpg" alt="ＥＵ初の女性委員長就任へ 求心力高められるか" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合のトップ、ヨーロッパ委員長の後任にドイツの国防相、フォンデアライエン氏を充てる案がヨーロッパ議会で承認され、ことし11月に初めての女性委員長が就任することが決まりました。ただ、４割を超える議員が反対票を投じ、いかに求心力を高められるかが課題となります。</div><div>ＥＵの「内閣」にあたる執行機関「ヨーロッパ委員会」のユンケル委員長が任期満了で退任することを受け、ヨーロッパ議会は16日、ドイツ国防相のフォンデアライエン氏をことし11月から後任に充てる案について採決を行いました。<br><br>その結果、賛成が過半数を超え、承認されました。採決の後、フォンデアライエン氏は「結束した強いヨーロッパを築くため、ともに建設的に仕事を進めていきたい」と抱負を述べました。<br><br>ただ、議会内では後任候補を指名する過程が各国首脳によって「密室で決められた」として批判する声も根強く、４割を超える議員が反対に回りました。<br><br>フォンデアライエン氏にとってはＥＵの結束をいかに回復し求心力を高めていけるかが早速課題となります。<br><br>また今月後半には、ＥＵからの離脱を決めているイギリスで新しい首相が選ばれ、ＥＵ側が拒否している離脱条件の再交渉を求めてくる可能性があるほか、アメリカのトランプ政権との間では難しい貿易交渉も控えていて、強い指導力を発揮できるか手腕が問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フォンデアライエン氏の経歴</h3><div>次のヨーロッパ委員長に就任するウルズラ・フォンデアライエン氏は60歳。ドイツの国防相で、メルケル首相と同じ中道右派のＣＤＵ＝キリスト教民主同盟に所属しています。<br><br>ベルギーの首都ブリュッセルで生まれ、ドイツ語に加え英語とフランス語も堪能で、「ヨーロッパ人」を自認しています。<br><br>また、医師免許を持ち、７人の子どもを育てながら政治家としてのキャリアを積み上げた女性として知られています。<br><br>メルケル首相に非常に近い立場とされ、2005年にメルケル政権が発足するとすぐに家族・高齢者・女性・青少年相に就任。労働・社会相を経て、2013年には女性として初めて国防相に就任しました。<br><br>家族相の時には、育児手当の支給や保育所の大幅な増設など改革を進めて評価されました。また、国防相としては、おととし発足したＥＵ独自の防衛協力の枠組み作りに積極的に取り組んできました。<br><br>かつてはメルケル首相の有力な後継者の１人とみられていましたが、国防相に就任して以降は、極右思想を持つ連邦軍の兵士が逮捕されたり、外部のコンサルタントに多額の資金を支払っていたことが問題視されたりするなど批判も受けています。<br><br>ＥＵの「内閣」にあたるヨーロッパ委員会のトップに女性が就任するのは初めてです。</div></div><div><h3>ヨーロッパ委員長の役割</h3><div>ヨーロッパ委員長は、ＥＵの執行機関、「ヨーロッパ委員会」のトップです。<br><br>ヨーロッパ委員会は「ＥＵの内閣」にあたり、域内の政策を立案し実行に移すほか、加盟28か国の利益を代表して外交や貿易交渉など対外的な協議を行うため、委員長には強い指導力が求められます。<br><br>現在のユンケル委員長はイギリスとの離脱交渉が難航したことを受けて、メイ首相と直接、会談を行って合意案を妥結したほか、去年、アメリカとの貿易摩擦が高まった際にはみずからワシントンに赴いてトランプ大統領から合意を引き出し、摩擦が激しくなるのを食い止めました。<br><br>フォンデアライエン氏はことし11月にこの委員長ポストに就任しますがイギリスでは今月後半に新しい首相が選ばれ、ＥＵが拒否している離脱条件の再交渉を求めてくることも予想されていて仮に離脱期限が延長されればフォンデアライエン氏が交渉を引き継ぐことになります。<br><br>また、アメリカのトランプ政権との間では日本と同様、難しい貿易交渉を控えていて、手腕が問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:02:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>