<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ヤフー ＺＯＺＯ買収で「一緒にインターネットの未来を作る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフー ＺＯＺＯ買収で「一緒にインターネットの未来を作る」</span><time datetime="2019-09-12T18:31"><span>9月12日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079101_1909121819_1909121820_01_03.jpg" alt="ヤフー ＺＯＺＯ買収で「一緒にインターネットの未来を作る」" id="news_image"></div><div>ＩＴ大手のヤフーは、ネット通販事業を一気に強化するため、国内最大級のファッション通販サイトを運営するＺＯＺＯを買収することを正式に発表しました。ＺＯＺＯの創業者の前澤友作氏はこれにあわせ、12日付けで社長を退任しました。</div><div>ヤフーとＺＯＺＯはさきほどから記者会見を開いています。<br><br>この中でヤフーの川邊健太郎社長は「ＺＯＺＯをグループ企業に迎えて一緒になってインターネットの未来を作っていきたい」と買収に臨む意気込みを述べました。<br><br>また川邊社長は、「ソフトバンクグループの総力をあげてＺＯＺＯに顧客を誘導していく。ＺＯＺＯＴＯＷＮを知らない顧客もたくさんいるので、購入者数を『爆増』させる。ＺＯＺＯにはコアな利用者もおり、相互の送客も可能だ」と述べました。<br><br>発表によりますと、携帯大手、ソフトバンクの子会社のヤフーはＺＯＺＯの株式の50％余りを取得して買収することを目指し、10月上旬にもＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行うということです。ヤフーが投じる資金は4000億円にのぼる見込みです。<br><br>ＺＯＺＯはＴＯＢに同意していて、創業者で、およそ35％の株式を持つ前澤氏は30％程度の株式を売却するということです。<br><br>また前澤氏は12日付けで社長を退任しました。<br><br>ヤフーとＺＯＺＯは今回の買収により互いのサービスの顧客を一気に増やしたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＺＯＺＯ前澤氏「大変うれしく思う」</h3><div>12日付けで社長を退任したＺＯＺＯの創業者の前澤友作氏は記者会見でヤフーがＺＯＺＯを買収することについて「大変うれしく思うと同時にヤフー、ならびにＺＯＺＯの成長と発展を心から願っています」と述べました。<br><br>退任した理由について「2023年に月への渡航を計画している。どうしても宇宙に行きたくてその準備やトレーニングに時間を割くことが多くなるため辞任させていただくことになりました」と述べました。<br><br>そのうえで、前澤氏は今後について「21年前に事業を立ち上げたときの感動をもう一度、ということでもう一度ゼロから事業をつくって挑戦したいという思いもある」と述べて、将来的に再び起業したい考えを示しました。<br><br>そして「21年間、社長を務めてきたけれども、最後の最後で、１番大きな決断をできたことを大変うれしく思う。21年間、夢のような時間を過ごさせてもらった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:31:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉環境相 福島県知事と会談「約束守れるよう全力」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小泉環境相 福島県知事と会談「約束守れるよう全力」</span><time datetime="2019-09-12T19:03"><span>9月12日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079281_1909121839_1909121903_01_02.jpg" alt="小泉環境相 福島県知事と会談「約束守れるよう全力」" id="news_image"></div><div></div><div>11日就任した小泉環境大臣は、12日午後、福島県を訪れて内堀知事と会談し、除染で出た土などの中間貯蔵施設への搬入について「安全に運び込めるよう全力で取り組みたい」などと述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079281_1909121839_1909121903_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>小泉環境大臣は12日午後４時ごろ福島県庁に到着し、内堀知事と会談しました。<br><br>このなかで、内堀知事は除染で出た土などを保管する中間貯蔵施設について「県内に施設を受け入れたことは苦渋の決断だった。廃棄物は30年以内に県外に運び出すと定められているが、これは国との約束だ」と述べました。<br><br>これに対して小泉大臣は「約束を守れるよう全力を尽くす。まずは、廃棄物を安全に運び込めるようにし、来週中に中間貯蔵施設を訪れて地元にもあいさつに行く予定だ」と述べ、地元の自治体などと連携して取り組んでいくことを強調しました。<br><br>政府は中間貯蔵施設に搬入した廃棄物を2045年までに県外に運び出して最終処分するとしていますが、最終処分場をどこにするのかは決まっていません。<br><br>会談のあと小泉大臣は「まずは、廃棄物を安全に中間貯蔵施設へ搬入してもらいたいという県民の思いを実現し、知事や県民とともに復興を進めていく」と述べました。</div></div><div><div>原発事故が起きた福島県では、除染で出た土など大量の廃棄物の処分をどうするのか、環境省が取り組まなければならない大きな課題が残っています。<br><br>環境省によりますと、福島県内の除染にともなって出た土や草木などの廃棄物は帰還困難区域を除いておよそ1400万立方メートルにのぼります。<br><br>住宅の庭や駐車場、それに学校や公園の敷地など、住民に身近な場所で「現場保管」されたあと、仮置き場に集められたうえで中間貯蔵施設に運び込まれます。<br><br>環境省はおおむね2022年３月までに中間貯蔵施設への運び込みを終えるとしていますが、施設はまだ整備途中で、完成しているわけではありません。<br><br>今月５日の時点で中間貯蔵施設に運び込まれたのは400万立方メートルと、予定されている量の28％余りにとどまっています。<br><br>さらに中間貯蔵施設に運び込まれたあとも、課題が残ります。環境省は2045年までに廃棄物を中間貯蔵施設から運び出して県外で最終処分することを法律で定めていますが、最終処分の場所をどこにするか、めどはたっていません。<br><br>また環境省は最終処分する量を減らすため、放射性物質の濃度が一定基準を下回った土を道路整備といった全国の公共工事などで再生利用する方針を示していますが、反対する意見が根強くあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:03:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県の停電 千葉市など約４万戸はきょう復旧見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県の停電 千葉市など約４万戸はきょう復旧見込み</span><time datetime="2019-09-12T19:15"><span>9月12日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078901_1909121712_1909121730_01_02.jpg" alt="千葉県の停電 千葉市など約４万戸はきょう復旧見込み" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は、台風15号の影響で千葉県の広い範囲で続いている停電について、千葉市や四街道市などのおよそ４万戸についてはすでに復旧、もしくは、12日中の復旧を見込んでいるとしています。一方、復旧作業に時間がかかるとして全面復旧は13日以降になるということですが、１日も早い復旧が求められています。</div><div>東京電力によりますと、千葉県では午後７時の時点でおよそ29万3700戸で停電が続いています。<br><br>東京電力によりますとこのうち、12日中の復旧を見込んでいるのは千葉市、四街道市、印西市の全域です。<br><br>また、市原市の多くの地域でも12日夜のうちに復旧できる見通しだとしています。<br><br>東京電力はこれらの地域では、12日中でおよそ４万戸の復旧を見込んでいます。<br><br>また、成田市では今夜中に復旧を予定している地域もあるとしていますが、多くの地域では復旧の見通しは立っていないとしています。<br><br>一方、それ以外の地域では復旧作業に時間がかかるとして、全面復旧は13日以降になる見通しだということです。<br><br>東京電力は復旧が遅れている理由について、大型車を現場に搬入するために倒木を取り除く必要があるほか、配電線が大規模に壊れているところもあり、復旧作業に時間がかかっているためだとしています。<br><br>また、電線などの設備が復旧しても安全に電気を送ることができるか確かめる作業が必要で、この作業に２、３時間かかるとしています。<br><br>東京電力はほかの電力会社などからの応援を得て、１万1000人の態勢で復旧を目指すことにしていますが１日も早い復旧が求められています。<br><br>一方、東京電力は、自治体の要請に応じて、電源車を医療機関や公共施設などに配置していて、現在43台が稼働しているということです。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することができます。ホームページのＵＲＬは、次のとおりです。<br>http://teideninfo.tepco.co.jp</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:15:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風被害 工場が徐々に浸水 防犯カメラに 横浜 金沢区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風被害 工場が徐々に浸水 防犯カメラに 横浜 金沢区</span><time datetime="2019-09-12T19:19"><span>9月12日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079261_1909121912_1909121919_01_03.jpg" alt="台風被害 工場が徐々に浸水 防犯カメラに 横浜 金沢区" id="news_image"></div><div>台風15号の被害を受けた横浜市金沢区の工業団地にある会社に設置されたカメラには、敷地内が徐々に浸水していく様子が写されていました。</div><div>横浜市金沢区の工業団地にあるトラックなどの部品の製造会社では工場内が浸水し、部品を製造するプレス機の制御盤が被害を受けて、再開のめどがたたない状態が続いています。<br><br>会社が工場の入り口付近に設置した防犯カメラには、台風が通過した今月９日未明の映像が残されていて、午前２時の時点では水はたまっていませんでしたが、午前２時40分すぎに緑色のマットが浮いた状態で流れてきて、水がたまり始めたことが分かります。<br><br>その10分後には、およそ20センチの高さまで浸水し、午前３時すぎに停電により録画が中断されるまで雨が激しくたたきつける様子が映っています。<br><br>会社によりますと、工場内は最終的にひざの高さまで浸水したということです。<br><br>ダイヤ工業株式会社の安食明文課長は「地下のプレス機の制御盤に海水が入り込み、工場が稼働できない状態が続いている。全く経験のない災害で、生産ラインが止まってしまい損害は計り知れない」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:19:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 米の関税引き上げ延期を歓迎 農産品輸入で米に譲歩も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 米の関税引き上げ延期を歓迎 農産品輸入で米に譲歩も</span><time datetime="2019-09-12T19:25"><span>9月12日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079291_1909121903_1909121925_01_02.jpg" alt="中国 米の関税引き上げ延期を歓迎 農産品輸入で米に譲歩も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が来月１日に予定していた中国からの輸入品への追加の関税措置を来月15日に延期する方針を明らかにしたことに関連して、中国商務省の報道官は今後の交渉で中国がアメリカ産の農産品の輸入再開で譲歩する可能性を示唆しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は11日、来月１日に予定していた中国からの輸入品のうち、2500億ドル分に上乗せしている関税を25％から30％に引き上げる措置について、発動を来月15日に延期する方針を明らかにしました。<br><br>これについて、中国商務省の高峰報道官は12日の記者会見で「アメリカ側の善意ある行動を歓迎する」としたうえで、「中国企業は大豆や豚肉などのアメリカ産の農産品の購入に向けて価格を問い合わせている」と述べ、アメリカ産の農産品の輸入再開に向けた手続きを進めていることを明らかにしました。<br><br>中国はアメリカによる追加の関税措置に反発して、先月からアメリカ産の農産品の輸入を見合わせてきましたが、高報道官は輸入再開によってアメリカ側に譲歩する可能性を示唆しました。<br><br>また高報道官は、来月予定されている閣僚級の交渉に向けて近く事務レベルで面会して協議を行うことを明らかにする一方、「中国側の交渉における最低ラインに変化はない」と述べ、重要な問題ではアメリカに譲歩しない姿勢を改めて示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:25:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファミリーマート 時短営業の実験店舗を拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファミリーマート 時短営業の実験店舗を拡大</span><time datetime="2019-09-12T19:50"><span>9月12日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079441_1909121932_1909121950_01_02.jpg" alt="ファミリーマート 時短営業の実験店舗を拡大" id="news_image"></div><div></div><div>コンビニの24時間営業の在り方が問題となる中、ファミリーマートは、来月から本格的に行う時短営業の実験で、毎日、深夜の営業を休止する店舗を大幅に拡大し、売り上げや客足への影響を調べることになりました。</div><div>ファミリーマートは、すでに20余りの加盟店で時短営業の実験を行っていますが、来月中旬からは640店舗を新たに加えて本格的な実験を始めることになりました。<br><br>これまでの実験では、特に客足が鈍る日曜日の深夜から翌日の早朝までに限って営業を休止する店がほとんどでしたが、来月からの実験では、新たに324店が毎日、深夜から早朝の営業を休止します。<br><br>ファミリーマートは、12月まで行う実験で売り上げや客足への影響などを比較して、時短営業の在り方を検討することにしています。<br><br>ファミリーマートの加藤利夫副社長は、記者会見で「時短営業の影響を測る上で重大な実験だと思っている。原則、24時間としている営業の在り方を見直しも含めて検討したい」と述べました。<br><br>コンビニの時短営業をめぐっては、ローソンがすでに70店余りで認めているほか、セブン‐イレブンがおよそ200店で実験を行っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:50:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シベリア抑留者の遺骨「取り違え」 14年前から再三指摘も放置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シベリア抑留者の遺骨「取り違え」 14年前から再三指摘も放置</span><time datetime="2019-09-12T19:55"><span>9月12日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079361_1909121937_1909121955_01_03.jpg" alt="シベリア抑留者の遺骨「取り違え」 14年前から再三指摘も放置" id="news_image"></div><div>厚生労働省がシベリア抑留者の遺骨を取り違えていた疑いがある問題で新たな事実です。ＮＨＫが取材を進めたところ遺骨をＤＮＡ鑑定した複数の専門家が、これまで明らかになっているシベリアの２か所だけではなく、ほかの７か所の埋葬地で収集した遺骨についても「日本人ではない」などと厚生労働省に指摘していたことが分かりました。取り違えの疑いは少なくとも14年前から非公開の会議で再三、指摘されていましたが、厚生労働省はこうした内容を長年にわたって公表せず事実上、放置していました。</div><div>シベリア抑留者の遺骨をめぐっては、厚生労働省の派遣団が２か所の埋葬地で日本人のものとして収集した遺骨について、おととしと去年、ＤＮＡ鑑定した専門家が「日本人ではない」などと厚生労働省に指摘していたにもかかわらず、公表していなかったことがＮＨＫの取材で明らかになっています。<br><br>ＮＨＫがさらに取材を進めたところ、こうした取り違えの疑いはすでに明らかになっている２か所だけではなく、シベリアのほかの７か所の埋葬地でも指摘されていたことが新たに分かりました。<br><br>さらに、取り違えの疑いは少なくとも14年前の平成17年５月からことし３月にかけて開かれた非公開の会議で、複数の専門家が15回にわたって再三、指摘していました。<br><br>厚生労働省は取り違えの疑いが最初に明らかになったことし７月、「内部検討の段階でロシア側と協議してから公表するつもりだった」などと説明していましたが、厚生労働省は14年前から取り違えの疑いを把握しながら、長年にわたって公表せず事実上、放置していました。<br><br>ＮＨＫが入手した議事録によりますと、12年前の平成19年に開かれた会議では、ハバロフスク地方で収集した125人分の遺骨について複数の専門家が「女性がこれだけ入っているでしょう。本当、この墓地自体を疑いますよね」などと指摘し、厚生労働省の幹部は「うれしくない発見です。ＤＮＡ鑑定しなければ、かつてはそのまま千鳥ヶ淵に納骨していたわけですからね。では今まではどうだったのだろうという議論に逆になってしまいますが」などと発言しています。<br><br>また、７年前の平成24年に開かれた会議では、ハバロフスク地方で収集した128人分の遺骨について専門家が「ほとんど日本人はいないのではないか」、「ロシア人の方のものを持ってきておいていいのかということがある。遺骨の数が多いので気になる」などと指摘し、厚生労働省の担当者が「ほぼロシア人が埋葬されている地域ということで、遺族がＤＮＡ鑑定を希望する場合申請があった段階で断ることを今後検討する」などと発言していました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し厚生労働省は「検証作業を行っている段階であり、現時点ではコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>厚労省 これまでの対応は</h3><div>厚生労働省が「公表するつもりだった」と説明していた遺骨の取り違え問題。しかし、取り違えの疑いは14年前から再三、指摘されていたことが明らかになり不都合な事実を事実上、放置していた実態が浮かび上がっています。<br><br>遺骨を取り違えていた疑いをＮＨＫが最初に報道したことし７月29日、厚生労働省は公表していなかった理由について「省内で対応を検討している段階で、ロシア側と協議してから公表するつもりだったが、スピード感が足りなかった」などと釈明し、その翌日、菅官房長官も「厚生労働省によると、遺骨の出身地の特定は遺骨収集の相手国と協議のうえで決定されるべきもので、ＤＮＡ鑑定の結果の報告があった時点では公表せず、結果を踏まえて相手国と協議したうえで公表するということだった」と説明しました。<br><br>先月５日にはシベリアの別の埋葬地で収集した70人分の日本人の遺骨を取り違えていた疑いを１年半以上前に把握しながら、公表していなかったことも明らかになりましたが、根本前厚生労働大臣は「内部検討の段階だったため公表していなかった。放置していた訳ではない」などと説明し、近く検証結果を公表するとしています。<br><br>しかし、ＮＨＫが取材を進めたところ、遺骨を取り違えた疑いは14年前の平成17年から複数の専門家が再三、指摘していたことが明らかになりました。<br><br>先月23日に開かれたシベリアなどに抑留されて亡くなった人たちを追悼する式典では、元抑留者の代表が「襟を正すなどというレベルの話ではなく抜本的に事業の進め方を再検討しロシア側と協議を重ねるべきだ」などと、厚生労働省の対応を批判していました。<br><br>こうした中、厚生労働省は遺骨の科学的な鑑定を強化するため、来年度予算案の概算要求を今年度より６億円ほど増額したほか、10日、新たな部署となる「鑑定調整室」を設置し、遺骨の身元を特定するＤＮＡ鑑定の体制を強化するとしています。</div></div><div><h3>専門家「ずさんで悪意ある怠慢」</h3><div>厚生労働省の元官僚で中央省庁の問題に詳しい神戸学院大学の中野雅至教授は、「再三にわたって問題を指摘されているにもかかわらず放置していたというのは、ずさんで悪意ある怠慢だ。戦後、長い期間がたち、遺骨収集が重要な事業だという意識や仕事への熱意が厚生労働省の組織全体で薄れてきていると言われてもしかたがない。政策の背後にある戦没者の遺族の顔が見えなくなり、都合の悪いことの先延ばしばかりが頭に浮かんで、波風立てずにバレなければいいだろうと考えていたのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで「厚労省の職員の中から『このまま放置したらまずい』という声が上がらなかったとしたら悲しいことだ。これほどの矛盾があるのに放置していたということは、戦争で亡くなった方に対する思い入れもないし、何の信念もないと言われてもしかたがない」と話しています。</div></div><div><h3>加藤厚労相「感性を高めて対処する」</h3><div>戦没者の遺骨を取り違えていた疑いが相次いで明らかになっていることについて加藤厚生労働大臣は12日の会見で「日本人のものとして収集した遺骨の中に間違ったものが入っていたとするならば、どのようにして対応しないといけないのか感性を高めて対処するべきだと思っている」と述べました。<br><br>そのうえで、現在進められている検証作業については、「ロシアとの関係もあり１か月をめどに整理をすると報告を受けている。遺骨の収集はどのようなものなのか、遺骨に対して皆さんがどういう思いをもっているのか最初の原点をしっかり認識して対応しなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:55:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>