<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>原発事故後に甲状腺がん手術 ８割が将来に不安 福島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/k10011236151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原発事故後に甲状腺がん手術 ８割が将来に不安 福島</span><time datetime="2017-11-26T15:16"><span>11月26日</span> <span>15時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/K10011236151_1711261539_1711261549_01_02.jpg" alt="原発事故後に甲状腺がん手術 ８割が将来に不安 福島" id="news_image"></div><div></div><div>原発事故のあと甲状腺がんと診断され、手術を受けた福島県の子どもやその保護者に支援団体とＮＨＫがアンケートを行ったところ、がんの再発や将来などへの不安を抱えている人が８割近くに上りました。支援団体は患者たちの不安の実態が明らかになったとして、十分な支援を国などに求めることにしています。</div><div>原発事故を受けて、福島県が当時１８歳以下だったおよそ３８万人を対象に行っている甲状腺検査では、これまでに１９０人余りが、がんやがんの疑いと診断され、検査を大規模に実施したことで多く見つかっている可能性が高いと指摘される一方、事故との因果関係をめぐって専門家の間で議論が続いています。<br><br>支援団体の「３・１１甲状腺がん子ども基金」とＮＨＫは、ことし８月、甲状腺がんの手術を受けた子どもまたはその保護者、合わせて６７人に郵送でアンケートを行い、５２人から回答を得ました。<br><br>この中で、今不安に感じていることがあるか尋ねたところ、「ある」という回答が７７％に上りました。<br>不安の内容としては「がんの再発」が２３人と最も多く、次いで「がんの転移」と「体調」がそれぞれ９人、「妊娠や出産」と「就職や仕事」がそれぞれ５人など、手術のあとも健康面や将来などに、さまざまな不安を抱えていることがわかりました。<br><br>自由記述には「娘がひどく不安定になり、夜も眠れず学校に行けず退学した」とか、「甲状腺を全摘した息子は一生薬を服用しなければならず、親としては将来がとても心配」など、切実な声がつづられています。<br><br>また見つかったがんについて、有識者で作る県民健康調査検討委員会が、現時点で放射線の影響とは考えにくいとする見解を示している一方、アンケートではほぼ半数が「事故の影響はあると思う」と答えていて、認識の違いも浮き彫りになりました。<br><br>「３・１１甲状腺がん子ども基金」は、これまで知られていなかった実態が明らかになったとして、患者への精神的なサポートや診療などにかかる費用など、国や県に十分な支援を求めることにしています。<br><br>代表理事の崎山比早子さんは「何が原因であろうと、原発事故がなければこのような状況にはならなかったことは確かで、継続的な患者のケアが必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福島県の甲状腺検査</h3><div>甲状腺は首の前側にある成長などにかかわるホルモンを出す臓器で、原発事故で放出された放射性物質ヨウ素１３１は、甲状腺に蓄積しやすい性質を持っています。<br><br>チェルノブイリ原発事故の際、周辺地域で子どもたちに甲状腺がんが多く見つかり、のちに被ばくが原因と結論づけられたことから、福島第一原発事故のあと、福島県は県民健康調査の一環として、子どもの甲状腺検査を実施することにしました。<br><br>検査の対象は事故当時、福島県内にいた１８歳以下の子どもたちおよそ３８万人で、事故から最初の３年で１巡目、その後、２年置きに２巡目、３巡目と対象者の検査を繰り返し行います。<br><br>検査は現在３巡目で、有識者で作る福島県の県民健康調査検討委員会によりますと、これまでに１９０人余りががんやがんの疑いと診断され、このうち１５０人余りが甲状腺を切除する手術を受けました。<br><br>これについて検討委員会では、１巡目の検査を取りまとめた去年３月の段階で、被ばく線量が総じて小さいことなどを理由に「放射線の影響とは考えにくい」とし、検査を大規模に実施したことで、甲状腺がんが多く見つかっている可能性が高いという見解を示しています。<br><br>最終的な結論は出されておらず、患者からは検討委員会の見解に戸惑う声や真相の解明を求める声が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171126%2Fk10011236151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 15:16:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビットコイン 初の100万円超 急激な変動に注意も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/k10011236201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ビットコイン 初の100万円超 急激な変動に注意も</span><time datetime="2017-11-26T16:40"><span>11月26日</span> <span>16時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/K10011236201_1711261642_1711261642_01_02.jpg" alt="ビットコイン 初の100万円超 急激な変動に注意も" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット上の仮想通貨、「ビットコイン」の国内の大手取引所での価格が２６日、初めて１００万円を超えました。価格はことしに入っておよそ１０倍になっていて、急激な変動に注意が必要だという指摘が上がっています。</div><div>仮想通貨の大手取引所「ビットフライヤー」によりますと、２６日の取り引きで代表的な仮想通貨、ビットコインの買い注文が増え、１ビットコイン当たりの価格が初めて１００万円を超えました。<br><br>ビットコインは、取り引きのシステム変更をめぐって分裂の動きが相次いでいて、分裂後、両方のコインを保有できる可能性があるとして、投機的な買い注文が増えているということです。<br><br>ことし１月の終わりには１０万円前後で取り引きされていて、その後、乱高下を繰り返しながらおよそ１０倍に値上がりした形です。<br><br>ビットコインはスマートフォンなどでやり取りする手軽さや、送金の手数料の安さを背景に利用が広がっていますが、専門家は「現状では主に投機目的の資金で値上がりが続いており、今後も価格が急激に変動するリスクを十分に認識したうえで、取り引きをすることが重要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171126%2Fk10011236201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:40:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩｏＴ機器を狙うウイルス感染 100倍に急増 先月から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/k10011236191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩｏＴ機器を狙うウイルス感染 100倍に急増 先月から</span><time datetime="2017-11-26T16:56"><span>11月26日</span> <span>16時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>さまざまなものをインターネットに接続する「ＩｏＴ」の普及が進む中、日本国内でＩｏＴ機器を狙ったコンピューターウイルスの感染が今月に入って先月の１００倍に急増し、大規模なサイバー攻撃の危険が高まっていることが、大手通信事業者の調査でわかりました。</div><div>身の回りのさまざまなものをインターネットに接続する「ＩｏＴ」は、利便性の向上が期待される一方、セキュリティーの弱いＩｏＴ機器を狙ったウイルスが世界中で広がり、感染した機器を遠隔操作して標的に妨害データを送りつける大規模なサイバー攻撃が、アメリカなど各国で深刻化しています。<br><br>こうした中、大手インターネット通信事業者の「ＩＩＪ」が国内のＩｏＴ機器の感染状況を調べたところ、先月の観測では１００台余りにとどまっていたのが、今月に入って１万２０００台余りと１００倍以上に急増したことがわかりました。<br><br>こうした傾向はほかの通信事業者なども捉えていて、感染したＩｏＴ機器が何者かに遠隔操作されれば、国内を発信源にした大規模なサイバー攻撃が起きるおそれがあることから、現在、複数の通信事業者や研究機関が協力して感染した機器の特定を進めているということです。<br><br>ＩＩＪセキュリティ本部長の齋藤衛さんは「サイバー攻撃への備えを強化するとともに、ＩｏＴ機器のセキュリティー対策も強化する必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＩｏＴ遠隔操作によるサイバー攻撃国内でも</h3><div>国内ではこの夏以降、金融関係の複数の企業がサイバー攻撃を受けているほか、ウイルスに感染したＩｏＴ機器を遠隔操作した攻撃もすでに相次いでいます。<br><br>インターネット証券大手の「カブドットコム証券」は、ことし６月、それまでの想定を上回る大規模なサイバー攻撃を受け、およそ３０分間、取引ができなくなりました。このため、攻撃の想定をさらに引き上げて設備を強化したうえで、全社員が参加して攻撃に対応する訓練を繰り返しています。<br><br>このほか、東京・港区にあるＦＸ取引の仲介会社も、攻撃を受けて取り引き用のホームページがつながりにくくなるなど、被害は相次いでいます。<br><br>何者かが脅迫メールで金銭を要求するケースが多く、中には「６０万を超えるＩｏＴ機器を操っているため攻撃力は絶大だ」と記した脅迫メールもありました。<br><br>アメリカにある世界有数のセキュリティー企業「アーバーネットワークス」によりますと、ウイルスに感染したＩｏＴ機器を遠隔操作した攻撃は、国内ではことしに入って９月末までに金融関係以外も含めてすでに１９０回を超えていて、今後、さらに増えることが懸念されています。<br><br>カブドットコム証券の齋藤正勝社長は「大規模なサイバー攻撃が増えている。社会インフラを守るという使命感を持って守り抜きたい」と話しています。</div></div><div><h3>背景に「ダークウェブ」の影響</h3><div>ＩｏＴ機器を悪用したサイバー攻撃が相次いでいる背景として、「ダークウェブ」と呼ばれる「闇のインターネット」の影響が指摘されています。<br><br>「ダークウェブ」は専用のソフトがなければ接続できない特殊なインターネット空間で、犯罪者が集まる「闇のインターネット」として、覚醒剤などの違法な売買と並び、サイバー攻撃を請け負う者も現れています。<br><br>この中には、ウイルスに感染させたＩｏＴ機器を遠隔操作し、「１日２５ドルで攻撃する」とうたうものもありました。さらに通常のインターネット上で、こうしたサイバー攻撃の利用方法を説明して、ダークウェブに客を引き込もうとするホームページも次々と現れています。<br><br>ダークウェブを分析している「デロイト・トーマツ」の岩井博樹主任研究員は「サイバー攻撃の敷居が非常に低くなった。比較的安価な攻撃を誰でも使えるようになってしまったのは、日本を含め世界的に新たな脅威が生まれたと言える」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「通信事業者や国など連携し対応を」</h3><div>民間のセキュリティー専門機関「ＪＰＣＥＲＴコーディネーションセンター」の佐々木勇人さんは、「海外で起きた大規模なサイバー攻撃では、ウイルスに感染した大量のＩｏＴ機器が使われていて、国内でもＩｏＴ機器が多数感染し始めている。通信事業者やメーカー、国などが連携し、より安全なＩｏＴ機器を提供するとともに、インターネット環境そのものを安全にする両面の取り組みが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171126%2Fk10011236191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 16:56:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フジテレビ 番組中止に 20歳女性が21歳未満禁止のパラオで飲酒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/k10011236251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フジテレビ 番組中止に 20歳女性が21歳未満禁止のパラオで飲酒</span><time datetime="2017-11-26T17:06"><span>11月26日</span> <span>17時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/K10011236251_1711261717_1711261718_01_02.jpg" alt="フジテレビ 番組中止に 20歳女性が21歳未満禁止のパラオで飲酒" id="news_image"></div><div></div><div>東京のフジテレビが、今月２１日に放送した番組の中で、出演者の２０歳の女性が、２１歳未満の飲酒が禁止されているパラオ共和国で酒を飲むシーンがあったとして、フジテレビは、今後の放送を取りやめるとともに、ホームページで視聴者などに謝罪しました。</div><div>この番組は、フジテレビが、毎週火曜日の午前０時５５分から放送している「恋神アプリ」という日本の男女が、国内外の観光地をデートする様子を描く３０分番組です。<br><br>フジテレビによりますと、今月２１日に放送されたこの番組の中で、出演者の２０歳の女性が、２１歳未満の飲酒が禁止されているパラオ共和国で、酒を飲むシーンがあったということです。<br><br>このためフジテレビは、今後この番組の放送を取りやめるとともに、ホームページで、「スタッフが、現地の法規を認識しておりませんでした。視聴者や出演者など関係者の皆様に多大なるご迷惑をかけ、心からおわび申し上げます。今後、細心の注意を払い、番組制作に取り組んで参ります」という謝罪のコメントを発表しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171126%2Fk10011236251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:06:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>技能賞に北勝富士 敢闘賞に隠岐の海と安美錦 殊勲賞に貴景勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/k10011236111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>技能賞に北勝富士 敢闘賞に隠岐の海と安美錦 殊勲賞に貴景勝</span><time datetime="2017-11-26T17:34"><span>11月26日</span> <span>17時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/K10011236111_1711261503_1711261503_01_02.jpg" alt="技能賞に北勝富士 敢闘賞に隠岐の海と安美錦 殊勲賞に貴景勝" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲九州場所の三賞選考委員会が開かれ、終盤まで優勝争いに加わった北勝富士が技能賞、隠岐の海が敢闘賞を受賞しました。</div><div>三賞の選考委員会は千秋楽の２６日、九州場所が開かれている福岡市の福岡国際センターで行われ、技能賞に西の前頭３枚目の北勝富士が選ばれました。<br><br>北勝富士は今場所、左右の力強い攻めから前に出る相撲が光って１１勝を挙げ、優勝争いに加わりました。北勝富士の技能賞受賞は初めてです。<br><br>また、敢闘賞には東の前頭１２枚目の隠岐の海が選ばれました。隠岐の海は同じ部屋の北勝富士とともに１１勝を挙げ、終盤まで優勝争いを盛り上げました。隠岐の海の敢闘賞受賞は平成２５年春場所以来、３回目です。<br><br>史上最年長の３９歳で幕内に復帰した西の前頭１３枚目の安美錦も、千秋楽の一番に勝って８勝と勝ち越し、敢闘賞を受賞しました。安美錦の敢闘賞受賞は新入幕だった平成１２年名古屋場所以来、２回目です。<br><br>殊勲賞には西の前頭筆頭の貴景勝が選ばれました。貴景勝は今場所、横綱・日馬富士と稀勢の里、大関・高安を破るなど１１勝を挙げました。貴景勝の殊勲賞受賞は先場所に続いて、２回目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171126%2Fk10011236111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:34:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工知能で社員データ分析 最適人事で人手不足に対応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/k10011236281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>人工知能で社員データ分析 最適人事で人手不足に対応</span><time datetime="2017-11-26T17:50"><span>11月26日</span> <span>17時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/K10011236281_1711261802_1711261803_01_02.jpg" alt="人工知能で社員データ分析 最適人事で人手不足に対応" id="news_image"></div><div></div><div>人手不足に対応するため企業の間では、人工知能を活用したシステムで社員の経歴などを分析し、適切に社員を配置して、生産性の向上を図ろうという動きが出ています。</div><div>このうち半導体製造装置で国内最大手の「東京エレクトロン」は、国内や海外にいる全社員、およそ１万２０００人の経歴や語学力などをデータ化したうえで、人工知能を活用して分析するシステムを導入しました。<br><br>このシステムは、社内の部署ごとに仕事量に応じて要員数を算出したうえで、人事データの分析結果を基に配属すべき社員をリストアップできるということです。システムは、アメリカ企業が開発し、ほかの日本企業でも導入されているということで、この会社ではシステムを活用して、従来の年功序列型の人事制度の見直しなどを進めていくとしています。<br><br>東京エレクトロンの土井信人人事部長は、「日本型の仕組みをやめることに抵抗感もあったが、社員の生産性向上につながっている」と話しています。<br><br>こうしたシステムは、アメリカで導入が進んでいて、先週東京都内で人事担当者を対象に開かれた会合では、アメリカ企業の担当者が、「離職などのリスクも低下させられる」として、売り込みを図っていました。<br><br>国内での導入拡大にあたっては、データに表れない業務をどう評価するかやシステムの分析結果と人が行った評価とをどう組み合わせて、新たな制度を作るかなどが課題になるということです。<br><br>人手不足の深刻化で、生産性の向上が日本企業にとって重要になるなか今後こうしたシステムの活用が広がるかが注目されそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171126%2Fk10011236281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 17:50:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領 外国メディアの管理強化法案に署名</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/k10011236341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プーチン大統領 外国メディアの管理強化法案に署名</span><time datetime="2017-11-26T18:29"><span>11月26日</span> <span>18時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171126/K10011236341_1711261841_1711261842_01_02.jpg" alt="プーチン大統領 外国メディアの管理強化法案に署名" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、国内で活動する外国メディアの管理を一段と強化する法案に署名し、来年３月の大統領選挙を控え、外国メディアの動きに神経をとがらせています。</div><div>この法案は、外国とつながりのある国内のＮＧＯなどの団体を管理するための法律に、新たに外国メディアの条項を加える形で修正したもので、２５日にプーチン大統領が署名したことで成立しました。<br><br>これにより、ロシア政府は国内で活動する外国メディアを、「スパイ」を意味する「外国のエージェント」として登録できるようになり、登録されたメディアは年に１回、当局の査察を受けることになります。<br><br>登録されたメディアの取材活動や報道内容が、どの程度影響を受けるのかは明らかになっていませんが、ロシア政府はアメリカ国内で、ロシアの政府系メディア「ＲＴ」などへの管理が強化されていることへの対抗措置だとしています。<br><br>法律の成立に先立ってロシア法務省は、アメリカ政府や議会が出資する「ラジオ・フリー・ヨーロッパ／ラジオ・リバティー」や、「ボイス・オブ・アメリカ」などを登録する可能性があるとして、事前通知したことを明らかにしています。<br><br>ロシアでは来年３月に大統領選挙が行われる予定で、ロシア政府は外国が選挙に干渉するおそれがあると警戒しており、外国メディアの動きに神経をとがらせています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171126%2Fk10011236341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Nov 2017 18:29:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>