<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>セブン＆アイ大規模リストラ 消費環境の変化に対応できるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セブン＆アイ大規模リストラ 消費環境の変化に対応できるか</span><time datetime="2019-10-11T04:03"><span>10月11日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122341_1910110128_1910110403_01_02.jpg" alt="セブン＆アイ大規模リストラ 消費環境の変化に対応できるか" id="news_image"></div><div></div><div>セブン＆アイ・ホールディングスは、傘下のそごう・西武やイトーヨーカ堂の店舗閉鎖でおよそ3000人を削減する大規模なリストラに踏み切ります。ネット通販の拡大などで苦戦が続くデパートや総合スーパー事業の大幅な見直しを迫られた形で、今後、消費環境の変化に対応した業態に転換できるかが問われることになります。</div><div>セブン＆アイは10日、傘下の総合スーパー、イトーヨーカ堂の一部の店舗や、そごう・西武の５つの店舗の閉鎖などによって、３年後の2022年度末までにおよそ3000人の削減に踏み切ることを明らかにしました。<br><br>セブン＆アイの中間決算では、営業利益が７年連続の増益となりましたが、スーパーとデパートは、ネット通販の拡大や専門店との競合で採算の悪化が続いていて今回、事業の大幅な見直しを迫られた形です。<br><br>井阪隆一社長は記者会見で「時代の変化、競争環境の変化への気付きが遅れた」と述べました。<br><br>セブン＆アイは今後、そごう・西武については都市型の店舗で売り上げの増加が見込まれる化粧品や食品の販売を強化する方針です。<br><br>また、イトーヨーカ堂では、衣料品や日用品の自前での販売を縮小し、集客力の高いテナントを入れるなどして、収益力を高めたいとしています。<br><br>ただ、幅広く商品をそろえるこれまでのデパートや総合スーパーの業態が時代にそぐわなくなっていると言われているだけに、今後、消費を取り巻く環境の変化に対応した業態に転換できるかが問われることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 04:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 首都圏のＪＲと私鉄各社が「計画運休」の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 首都圏のＪＲと私鉄各社が「計画運休」の可能性</span><time datetime="2019-10-11T04:04"><span>10月11日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122151_1910102252_1910110404_01_02.jpg" alt="台風19号 首都圏のＪＲと私鉄各社が「計画運休」の可能性" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風19号が東日本にかなり接近するおそれがあることから、ＪＲ東日本は12日土曜日から13日日曜日にかけて、首都圏の在来線と新幹線で、あらかじめ列車の運行を取りやめる「計画運休」を行う可能性があるとしています。</div><div>「計画運休」を実施する場合には11日午前中に詳細を発表するとしていてホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><div>一方、首都圏の多くの鉄道会社でも12日土曜日から13日日曜日にかけて、「計画運休」を行う可能性があるとしていて、実施する場合は11日の昼以降に公表するとしています。会社のホームページやＳＮＳなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>小田急電鉄</h3><div>このうち小田急電鉄は「特急ロマンスカー」については12日土曜日の終日運転を取りやめることを決めました。このほかの電車についても12日から13日日曜日の午前中まで運転の本数を減らしたり取りやめたりするとしています。詳細な情報については11日正午ごろ公表するとしています。</div></div><div><h3>東武鉄道</h3><div>また、東武鉄道は、有料の特急について、12日の午前９時から13日正午まで運休することを決めたほか、12日から13日にかけて全線で計画運休を行う可能性があります。詳細な情報は11日午後１時ごろに公表するとしています。</div></div><div><h3>東急電鉄</h3><div>東急電鉄は、12日から13日午前中にかけて運転本数を減らしたり運転を取りやめる予定で、詳細な情報は11日の昼ごろに公表するとしています。</div></div><div><h3>その他の私鉄</h3><div>また、12日以降、「計画運休」を行う可能性があるとしているのは、京王電鉄、西武鉄道、多摩都市モノレール、東京都交通局、東京メトロ、東京モノレール、つくばエクスプレス、ゆりかもめ、東京臨海高速鉄道です。<br><br>「計画運休」を行う場合、多くの鉄道会社では、11日の昼以降に、詳細な情報を発表することにしています。ただ、台風の進路や速度によっては公表のタイミングが変わる可能性があるとしていて、鉄道各社は、「最新の運行情報をホームページやツイッターなどで確認してほしい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 04:04:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>駅ホームから転落死 点字ブロック高さのズレが原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>駅ホームから転落死 点字ブロック高さのズレが原因か</span><time datetime="2019-10-11T04:05"><span>10月11日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122211_1910102351_1910110405_01_02.jpg" alt="駅ホームから転落死 点字ブロック高さのズレが原因か" id="news_image"></div><div></div><div>今月、東京 葛飾区の駅で視覚障害者の女性が転落し死亡した事故で現場の点字ブロックの高さにズレがあったことが分かりました。障害者団体は転落の原因となった可能性があるとして改善を求めることにしています。</div><div>今月１日、葛飾区の京成立石駅でホームでつまずいたとみられる荒川区に住む視覚障害者の秋谷喜代子さん（66）が線路に転落し電車にはねられ死亡しました。<br><br>現場の点字ブロックは、突起状のブロックに沿ってホームの内側を示すための直線状のブロックが去年、追加で設置されましたが、事故のあと東京都盲人福祉協会が確認したところ、この追加で設置した部分が前からあった部分より３、４ミリ高く、ズレがあったことが分かりました。<br><br>盲人福祉協会によりますと、視覚障害者は特に駅のホームでは点字ブロックを慎重に確認しようとすり足気味に歩く傾向にあるため数ミリのずれでもつまずくおそれがあるということです。このため、今回の事故の原因となった可能性があるとして、鉄道会社に改善を求めることにしています。<br><br>ホームの内側を示すブロックの設置は去年３月から新たに鉄道会社の努力義務とされていて多くの駅で追加で設置されていることから、ほかの駅でもズレが生じているおそれがあるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「高さそろえる必要」</h3><div>駅の安全性をめぐる国土交通省の検討会の委員を務めた成蹊大学の大倉元宏名誉教授は「ホーム内側を示すブロックは設置すべきだが、高さにズレがあると足が引っかかり転倒するおそれもある。高さがそろったものに設置し直すなど対応が必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 04:05:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国向け輸出管理強化 韓国のＷＴＯ提訴で２国間協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国向け輸出管理強化 韓国のＷＴＯ提訴で２国間協議へ</span><time datetime="2019-10-11T04:07"><span>10月11日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122281_1910110107_1910110407_01_02.jpg" alt="韓国向け輸出管理強化 韓国のＷＴＯ提訴で２国間協議へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本が韓国向けの輸出管理を厳しくしたのは不当だとして韓国政府がＷＴＯ＝世界貿易機関への提訴の手続きに入ったことを受け、日韓の２国間協議が日本時間の11日夕方からスイスで行われます。</div><div>日本政府がことし７月から韓国向けの半導体の原材料など３品目の輸出管理を厳しくしたことについて韓国政府は先月、ＷＴＯに提訴する手続きに入りました。<br><br>ＷＴＯの規定では手続きの第１段階として、まず当事国どうしが協議することになっていて、日韓両政府はＷＴＯの本部があるスイスのジュネーブで11日、日本時間の11日夕方から２国間協議を行います。<br><br>協議には、日本からは経済産業省の黒田淳一郎通商機構部長が、韓国からは産業通商資源省のチョン・ヘグァン（丁海官）新通商秩序協力官が出席します。<br><br>これまで日本は「適切な輸出管理を行うために国内上の運用を見直したもので、ＷＴＯのルールには違反していない」と主張しているのに対し、韓国は「政治的な動機に基づく差別的な措置でＷＴＯのルール違反だ」と主張していて、２国間協議でも双方が同様の主張をする見通しです。<br><br>日韓の立場の隔たりは大きく協議で折り合うのは難しい情勢で、早ければ来月にもＷＴＯの裁判所にあたる「小委員会」が設置され、審理される可能性が高くなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>提訴前の２国間の協議とは</h3><div>ＷＴＯには日本や韓国を含む164の国と地域が加盟しています。加盟国の間で貿易をめぐる紛争が発生した場合、ＷＴＯの規定では提訴の手続きの第１段階として当事国による２国間の協議によって解決策を探ることになっています。<br><br>今回は、韓国が先月11日に日本に２国間協議を要請してＷＴＯへの提訴の手続きに入りました。これに対し日本は先月20日、協議に応じる方針を明らかにしました。<br><br>２国間協議は、協議の要請があった日のあと30日以内に行うことになっています。そして、２国間協議の要請を受け取った日のあと60日以内に日韓両政府の折り合いがつかない場合、韓国はＷＴＯの裁判所にあたる紛争解決機関に提訴することができます。</div></div><div><h3>日本の主張「安全保障上、必要な措置」</h3><div>日本政府は、ことし７月から韓国向けの半導体の原材料など３品目の輸出管理を厳しくした措置は軍事的な目的で利用されることを防ぐために必要な輸出管理の運用の見直しだとしています。<br><br>今回の措置の前には軍事転用されるおそれのある原材料でも韓国向けの輸出手続きは簡略化されていましたが、適切に管理できていない事案が見つかったことなどから運用を厳格にするもので、日本の安全保障上、必要な措置だと説明しています。<br><br>また、運用を見直したあとは３品目の輸出契約ごとに個別の審査を行い、軍事転用のおそれがないと確認できたものは輸出許可を出していることから、「禁輸措置」ではなくＷＴＯで禁止される貿易の制限的な措置にはあたらないと主張しています。<br><br>日本政府としては、今回の２国間協議でも輸出の際に必要な手続きの運用方法や、民間利用向けの輸出を制限する意図はないことなどを改めて韓国側に説明する方針です。</div></div><div><h3>韓国の主張「政治的な動機に基づく、差別的な措置」</h3><div>日本政府が韓国向けの半導体の原材料など３品目の輸出管理を厳しくしたことについて韓国側は、ＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに違反しているとして３点をあげています。<br><br>まず、「太平洋戦争中の『徴用』をめぐる韓国の裁判と関連した政治的な動機に基づくものだ」として、貿易規定を公正かつ合理的に運用する義務に違反していると主張しています。<br><br>また、「韓国だけをねらった差別的な措置だ」として、差別禁止の義務にも違反していると訴えています。<br><br>さらに、日本が３品目の輸出管理を厳しくしてから10日までに輸出許可が７件しか出ていないとして、輸出制限を禁止するＷＴＯのルールにも違反していると主張しています。<br><br>その一方で韓国側は、「２国間協議を通じて日本の立場を聞き、ともに建設的な解決策を模索したい」としていて、２国間協議で事態の打開を図りたいという思惑もにじませています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 04:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコの軍事作戦 民間人の犠牲増加 人道的な危機懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トルコの軍事作戦 民間人の犠牲増加 人道的な危機懸念</span><time datetime="2019-10-11T05:27"><span>10月11日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122361_1910110517_1910110527_01_03.jpg" alt="トルコの軍事作戦 民間人の犠牲増加 人道的な危機懸念" id="news_image"></div><div>トルコ軍によるシリア北部への軍事作戦についてトルコのエルドアン大統領は、敵対するクルド人勢力はテロ組織だと改めて主張し、作戦を続ける強硬な姿勢を崩していません。一方、クルド人勢力もトルコ側への砲撃などで激しく抵抗し、双方で民間人の犠牲者が増えていて人道的な危機への懸念が高まっています。</div><div>トルコ軍は隣国のシリア北部に侵攻して敵対するクルド人勢力を国境地帯から排除する軍事作戦を９日開始し、10日は、地上部隊による攻勢を強め国境周辺の村などの制圧を進めています。<br><br>この軍事作戦についてトルコのエルドアン大統領は10日、与党の集会でクルド人勢力はテロ組織だと改めて主張し、シリア難民を帰還させるためだとして作戦を続ける考えを強調しました。<br><br>そのうえで、ヨーロッパ諸国が批判していることについて「作戦を『侵略』と呼ぶならわれわれは扉を開き、360万人のシリア難民をヨーロッパに送り込む」と激しく反発しました。<br><br>現地の情報を収集するシリア人権監視団によりますと、シリア側では、市民８人を含む少なくとも30人が死亡し、６万人以上が家を追われたということです。<br><br>一方、クルド人勢力もトルコ側への砲撃などで激しく抵抗していて、トルコの国営放送によりますと国境を接する２つの県で市民６人が死亡、70人がけがをしたということです。<br><br>今後、戦闘が拡大すれば双方で民間人の犠牲者がさらに増えるおそれがあり人道的な危機への懸念が高まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仏大統領「最重要はＩＳとの闘い」</h3><div>トルコによる軍事作戦について、フランスのマクロン大統領は10日の記者会見で、「断固として非難する。即刻、やめるよう求める」と述べ、トルコ政府を強く非難しました。<br><br>そのうえで、「シリアで最も重要なのが過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとの戦いであることをトルコは忘れている。何百万人もの人々を人道的な危機に陥れるだけでなく、ＩＳが混乱に乗じて復活するおそれがある」と述べ軍事作戦は、ＩＳの復活に利する行為だとして強い懸念を示しました。<br><br>また、これに関連してフランスのルドリアン外相は10日夜、地元テレビ局の番組に出演し、「フランス政府は、有志連合による緊急会合の開催を呼びかける」と述べ、ＩＳとの戦いのために結成されたアメリカ主導の有志連合の参加国による会合を速やかに開き、対策を急ぐべきだと訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:27:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】台風19号 危険なレベルに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】台風19号 危険なレベルに</span><time datetime="2019-10-11T06:29"><span>10月11日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122451_1910110621_1910110629_01_03.jpg" alt="【動画解説】台風19号 危険なレベルに" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風19号。東日本に接近、上陸する台風としては過去にないくらいの危険なレベルです。気象予報士の解説です。（動画３分秒／データ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:29:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 あすから東日本に接近へきょう中に備えを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/k10012120511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 あすから東日本に接近へきょう中に備えを</span><time datetime="2019-10-11T06:48"><span>10月11日</span> <span>6時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/K10012120511_1910110653_1910110654_01_03.jpg" alt="台風19号 あすから東日本に接近へきょう中に備えを" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風19号は、12日の土曜日から13日日曜日にかけて、勢力を保ったまま東日本にかなり接近する見込みです。本州の広い範囲で暴風や大雨による大きな影響が出るおそれがあり、11日のうちに備えを済ませるようにしてください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/K10012120511_1910110621_1910110622_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと大型で非常に強い台風19号は、午前６時には、<br>小笠原諸島の父島の西380キロの海上を、１時間に25キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は925ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで、中心の東側370キロ以内と西側280キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は暴風域を伴って、非常に強い勢力を保ったまま12日から13日にかけて東日本にかなり接近し、進路によっては上陸する見込みです。11日は、東日本や西日本の太平洋側でもしだいに風が強まり、夕方からは非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>11日から12日にかけての最大風速は、<br>▽東海で45メートル、<br>▽関東甲信で40メートル、<br>▽近畿で30メートル、<br>▽東北で28メートル、<br>▽北陸と四国、小笠原諸島で25メートル、<br>▽中国地方で23メートル、<br>▽九州北部で22メートル、<br>▽北海道と九州南部で20メートルと予想され、<br>最大瞬間風速は、<br>▽東海と関東甲信で60メートル<br>▽近畿で45メートル、<br>▽東北で40メートル、<br>▽北陸、四国、中国地方、九州北部、小笠原諸島で35メートル、<br>▽北海道と九州南部で30メートルと予想されています。<br><br>海上では11日夜までに猛烈なしけや大しけとなる見込みで、12日にかけて予想される波の高さは、<br>▽東海と関東、伊豆諸島で13メートル、<br>▽近畿と小笠原諸島で10メートル、<br>▽東北と四国で９メートル、<br>▽北陸、中国地方、九州北部と南部、沖縄・奄美で６メートルなどとなっています。<br><br>さらに台風の進路によっては12日から13日にかけて東日本を中心に高潮のおそれがあります。<br><br>また台風の接近に伴って湿った空気が流れ込むため、東日本と西日本の太平洋側では11日の午後以降、大気の状態が不安定になって非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>12日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東海と近畿、伊豆諸島で200ミリ、<br>▽関東甲信で150ミリなどと予想されています。<br><br>その後、12日の朝から13日朝までの24時間に降る雨の量は、<br>▽東海で600ミリから800ミリ、<br>▽関東甲信で400ミリから600ミリ、<br>▽北陸と伊豆諸島で300ミリから500ミリ、<br>▽東北と近畿で300ミリから400ミリ、<br>▽中国と四国で200ミリから300ミリなどと、<br>その後も東日本を中心に雨量は増え、記録的な大雨となるおそれがあります。<br><br>12日からの連休は広い範囲で大荒れの天気となり、特に台風が接近する地域では暴風や大雨による甚大な被害が発生するおそれがあります。<br><br>暴風への対策を進めたり地域のハザードマップや避難場所を確認したりするなど、11日のうちに台風への備えを済ませるようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191010%2Fk10012120511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:48:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>