<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「森友学園」の交渉記録廃棄 当時の財務省幹部らに告発状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010982261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「森友学園」の交渉記録廃棄 当時の財務省幹部らに告発状</span><time datetime="2017-05-15T17:51"><span>5月15日</span> <span>17時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>学校法人「森友学園」に国有地を売却するまでの交渉記録を財務省が廃棄したとしていることについて、市民団体は１５日、「交渉記録の保存期間を１年未満とした財務省の解釈は違法で、何らかの不正行為を組織的に隠蔽するためだった可能性が高い」として、財務省の当時の幹部らに対する告発状を東京地方検察庁に提出しました。</div><div>財務省は大阪・豊中市の国有地を学校法人「森友学園」に売却するまでの交渉記録について「財務省の規則で保存期間は１年未満となっており、去年６月の売買契約の締結後に廃棄した」と説明しています。<br><br>これについて市民団体は１５日、「保存期間を１年未満とした財務省の解釈は違法で、何らかの不正行為を組織的に隠蔽するためだった可能性が高い」として、公用文書毀棄の疑いで財務省の佐川理財局長や当時の幹部など７人に対する告発状を東京地方検察庁に提出しました。<br><br>告発状を提出した市民団体の八木啓代代表は「国有財産の処分などに関する決裁文書の保存期間は３０年で密接に関連する文書も同じように保存するよう国の法律やガイドラインで定められている。一連の交渉記録を軽微な文書と見なして保存期間を１年未満としたのはこじつけというべきで、こうした財務省の姿勢に多くの国民が納得していない」などと主張しています。<br><br>東京地検は今後、告発状の内容を精査したうえで、違法性の有無を慎重に検討するものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>財務省の「細則」に基づき破棄を判断</h3><div>森友学園の国有地問題では、籠池前理事長はこれまで国と交渉する際に安倍総理大臣夫人の昭恵氏の名前を出したと説明し、行政側にそんたくがあったという見方を示していますが、国の交渉の記録は問題が発覚する前に廃棄されていたため、詳しい経緯が十分に検証できない状況が続いています。<br><br>財務省は政治家の関与や行政のそんたくを否定していますが、ＮＨＫが先月行った世論調査では政府の説明について、「あまり納得できない」や「全く納得できない」と答えた人が７割を超えています。<br><br>なぜ交渉の記録は廃棄されてしまったのでしょうか。<br>財務省の佐川宣寿理財局長はこれまで国会で、「財務省では『行政文書管理規則』に基づいて文書管理をしているが、その下の『細則』で『歴史公文書等に該当しない行政文書の保存期間は１年未満とする』とされ、一般的な面会などの記録は歴史公文書等には当たらないという判断で、保存期間は１年未満となっている」と答弁しています。<br><br>答弁に出てくる「行政文書管理規則」は、８年前に作られた「公文書管理法」に基づいて各省庁が定めているものです。<br>財務省が設けた管理規則では、公文書を２８の類型に分け、３年間から最長３０年間の保存期間が設定されています。この中には「国有財産の処分に関する重要な経緯を示す文書」という類型があり、保存期間を１０年間から３０年間と定めていますが、佐川局長はこの対象となるのは国有地取得の要望書などで、森友学園との交渉記録は含まれないという見解を示しています。<br><br>一方、管理規則のどの類型にも当てはまらない文書の扱いについては、別に「細則」を設けて定めています。<br>財務省は、この「細則」で、歴史資料として重要な文書などに当たらないものは保存期間を１年未満と決めていて、森友学園との交渉記録はこれに該当すると判断していました。そして、去年６月に国有地の売買契約を学園と結んだ時点で、事案が終わったと判断し廃棄したとしています。<br><br>佐川局長は「土地の売買契約書を結ぶまでの経緯が集約された契約書はきちんと保存されている」として、適切な判断だったという考えを示しています。</div></div><div><h3>法制化後も問題相次ぐ</h3><div>公文書の管理をめぐっては、平成１９年に、公的年金の記録がずさんに管理されていた「消えた年金記録」問題や、薬害肝炎患者のリストが倉庫に放置されていた問題が相次いで発覚しました。<br><br>こうした教訓から、平成２１年に作られたのが「公文書管理法」です。<br>この法律では、公文書を「健全な民主主義の根幹を支える国民共有の知的資源」と位置づけて適正な管理や保存を図ることが定められています。また、国民への説明義務を果たし、政府の意思決定の過程を検証できるようにするため、重要な会議の記録を残すよう定めています。<br><br>ところが、法律の施行後も公文書管理をめぐる問題が相次いでいます。<br>平成２４年には、東日本大震災に関連する政府の重要会議のうち、「緊急災害対策本部」など１０の会議で議事録が作成されていなかったことが明らかになり、議事の概要を事後的に作成する異例の事態となりました。<br><br>また去年、防衛省が当初破棄したと説明していた南スーダンに派遣された陸上自衛隊の「日報」が、実際には電子データで残っていたことがわかり、国会で大きな議論となりました。<br><br>公文書管理法は施行から５年をめどに見直すことになっていて、国が公文書管理をどのように改善していくのか現在、対応策の検討が進められています。</div></div><div><h3>財務省と告発した団体の主張</h3><div>国有地売却に関して、財務省の佐川理財局長は「森友学園との売買契約の締結をもって事案が終了したので、面会などの記録は廃棄した」と国会で答弁しています。<br><br>これについて、告発した市民団体は「森友学園からの代金の支払いは１０年間の分割払いのため完了しておらず、事案が終了したというのはありえない解釈だ」と主張しています。<br><br>また、佐川局長は「財務省の行政文書管理規則で、国有地の売却に関して決裁文書などについては３０年保存することになっているが、面会などの記録はそうした文書に該当しない」と答弁しています。<br><br>これに対し、市民団体は、面会などの交渉記録も決裁文書と密接に関連する行政文書なので公文書管理法で同じ期間保存しなくてはならないとされていると主張しています。</div></div><div><h3>「法の精神が全くうかがえない」</h3><div>公文書管理法の制定に関わり、内閣府の公文書管理委員会で委員長代理を務める三宅弘弁護士は財務省の対応について、「交渉の過程をできるかぎり残そうというのが公文書管理法の趣旨だ。８億円を値引きした交渉の記録は、契約が成立したので廃棄したという財務省の説明には、公文書管理法の精神が全くうかがえない」と批判しています。<br><br>そのうえで、「保存期間が１年未満の文書については、廃棄されたもののリストもなく、誰が廃棄したのかもわからないのが現状だ。こうした文書の扱いは、国民の共有財産をどう残すのかという観点で議論する必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>「今回の問題を契機に体制の整備を」</h3><div>公文書管理が専門で、内閣府の公文書管理委員会の委員を務める学習院大学の保坂裕興教授は、今回の財務省の対応について、「公文書管理法の趣旨から考えると望ましくない事態だったと思う。国民が公文書を通して行政機関をチェックし点検することが本来必要である。今回の国有地の売却は数億円を左右する事柄であるにもかかわらず、財務省は公文書によって説明責任を果たすことができなかった」と批判しています。<br><br>そして、各省庁での公文書管理の体制について、「欧米と違って公文書管理の専門職員が現場に配置されていない。体制が整備されないかぎり、同じような問題が今後も起きる。今回の問題を契機に政治や行政を挙げての課題だと認識して対処すべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>財務省「文書の管理は法令に基づき適切」</h3><div>財務省は「告発状の提出を確認しておらず、内容も見ていないのでコメントできない。文書の管理は、法令に基づいて適切に行っている」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010982261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 17:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ミサイル発射の映像を放送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010982161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ミサイル発射の映像を放送</span><time datetime="2017-05-15T18:23"><span>5月15日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010982161_1705151610_1705151611_01_03.jpg" alt="北朝鮮 ミサイル発射の映像を放送" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営テレビは、北朝鮮が１４日、日本海に向けて新型の中距離弾道ミサイル１発を発射した際の映像を放送し、ミサイル技術が向上していると内外にアピールするとともに、核・ミサイル開発を加速する姿勢を鮮明に打ち出す狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは、１５日午後の放送で、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、１４日、新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」の発射実験に成功したと伝え、写真と映像を放送しました。<br><br>発射前の写真では、組み立て中のミサイルを眺めるキム委員長の姿や、屋外に運んだミサイルを移動式の発射台から地上に降ろし、発射場所に設置する様子などが写っています。<br>そして、発射の瞬間の映像では、５秒前からのカウントダウンのあと、ミサイルが点火され、ごう音とともにオレンジ色の炎を吹き出しながらまっすぐ上昇していきました。<br><br>発射の様子は、さまざまな距離や角度から撮影され、ミサイルが上空で見えなくなるまで捉えていました。<br><br>このミサイルについて、国営メディアは、「高度は２１１１キロまで上昇し、７８７キロ離れた公海上の目標水域に正確に着弾した」としていて、キム委員長が「アメリカ本土と太平洋作戦地帯は、われわれの攻撃圏内に入っている」と述べたと伝えました。<br><br>「火星１２型」について伝えられたのは初めてで、北朝鮮としては、みずからのミサイル技術が向上していると内外にアピールするとともに、核・ミサイル開発を加速する姿勢を鮮明に打ち出す狙いがあると見られます。<br><br>一方、ミサイル技術に詳しい専門家はＮＨＫの取材に対し、今回のミサイルは、先月１５日にピョンヤンで行われた軍事パレードで登場した、黒地に先端部分などが白く塗装されたミサイルと形が似ていると指摘していて、各国が分析を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮大使「核の脅威に対処 正常なプロセス」</h3><div>中国に駐在する北朝鮮のチ・ジェリョン大使は１５日、北京の大使館に外国メディアを集めて記者会見を行いました。<br><br>この中でチ大使は、１４日の弾道ミサイルの発射に関連して、「われわれの弾道ミサイル発射実験は、核兵器を高度化する措置と同様に、アメリカと追従勢力による核の脅威に対処するための正常なプロセスだ」と述べ、北朝鮮が加速する核・ミサイル開発を正当化しました。<br><br>そのうえで、「発射実験は最高首脳部の決定に従い、任意の時刻、任意の場所で行われる」として今後も弾道ミサイルの発射を続ける構えを示しました。<br><br>一方、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領が今月１０日に就任したことについては、「南の人々は新たな政治、社会、生活を渇望しており、今回の選挙はそうした民心を反映したものだ。外部勢力に追従し私欲を追求すれば、厳しい審判を免れない」と述べ、北朝鮮に厳しい姿勢で臨んだパク・クネ（朴槿恵）前大統領を非難しました。<br>そのうえでチ大使は「誰が政権をとろうと、民族の根本的な利益を重視し、これまでの南北合意を尊重、履行していくことが、何より重要だ」と指摘し、韓国で北朝鮮に融和的な革新政権が９年ぶりに誕生したことへの期待をにじませました。</div></div><div><h3>「北朝鮮の行動を冷静に分析を」</h3><div>北朝鮮の国営テレビが放送した１４日発射した弾道ミサイルの映像について、自衛艦隊司令官を務めた元海将の倉本憲一さんは「これまでと違って、移動式の発射台をミサイル本体から離した状態で発射している。今回は射程の長いミサイルだったと指摘されているが、その分、発射時の炎の噴射が従来より強くなり、発射台が焼けるのを避ける目的などがあったのだろう」と指摘しています。<br><br>また、先月、ピョンヤンで行われた軍事パレードで登場したミサイルとの比較については、「ミサイルの形状と移動式の発射台の形状が似ていて、ほとんど同じものだと言える。パレードで新しいミサイルがあることを誇示したうえで、今回、実際に発射し、映像を放送することで、実践配備が近づいていることを見せつけようとした可能性がある」と話しています。<br><br>そのうえで、ミサイルの飛行時間が３０分だったことについて、「射程距離が間違いなく伸びていることは予想でき、大陸間弾道ミサイルに近づいてきたと感じる。日本としては絶え間なく警戒監視をしたうえで、今後、北朝鮮がどう行動するのか冷静に分析する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010982161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 18:23:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海上タクシー衝突 アイドルグループメンバーや俳優らけが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010982481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海上タクシー衝突 アイドルグループメンバーや俳優らけが</span><time datetime="2017-05-15T18:29"><span>5月15日</span> <span>18時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010982481_1705151832_1705151834_01_02.jpg" alt="海上タクシー衝突 アイドルグループメンバーや俳優らけが" id="news_image"></div><div></div><div>１４日夜、長崎県佐世保市の黒島を出港した海上タクシーが防波堤に衝突し、乗客７人が重軽傷を負った事故で船には、黒島で映画の撮影をしていた関係者が乗っていて、アイドルグループのメンバーや俳優などがけがをしたことがわかりました。海上保安部が、事故の原因を調べています。</div><div>１４日午後１０時前、長崎県佐世保市の黒島を出港した海上タクシー「さくら」１２トンが岸壁からおよそ１００メートルの海上で港の防波堤に衝突し、乗客の女性２人がろっ骨などを折る大けがしたほか、５人が軽いけがをしました。<br><br>佐世保海上保安部によりますと、船は船首の部分が大きく壊れましたが、自力で航行して佐世保市の相浦港に入りました。<br><br>船に乗っていたのは黒島で映画の撮影をしていた関係者で、アイドルグループ、Ｈｅｙ！Ｓａｙ！ＪＵＭＰの知念侑李さんと、俳優の中川大志さん、小松菜奈さんらが軽いけがをしたということです。<br><br>海上保安部が事故の原因を調べ、国の運輸安全委員会も１６日、調査官３人を現地に派遣することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010982481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 18:29:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有毒なイヌサフラン誤って食べ８０代女性死亡 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010982551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>有毒なイヌサフラン誤って食べ８０代女性死亡 北海道</span><time datetime="2017-05-15T18:53"><span>5月15日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010982551_1705151932_1705151933_01_03.jpg" alt="有毒なイヌサフラン誤って食べ８０代女性死亡 北海道" id="news_image"></div><div>北海道の富良野地方に住む男女３人が、山菜のギョウジャニンニクと間違えて有毒なイヌサフランを食べ、８０代の女性が死亡したことがわかりました。北海道は、食用の植物と判断できない場合は絶対に食べないよう注意を呼びかけています。</div><div>富良野保健所によりますと、今月１１日、富良野地方に住む８０代と７０代の家族３人が知人の家の敷地で採った植物をギョウジャニンニクと思い、自宅で調理して食べたところ、下痢やおう吐などの症状を訴えました。<br><br>８０代の女性が死亡し、２人が今も入院しているということです。知人の家の敷地には、ユリ科の植物で有毒なイヌサフランが生えていて、保健所は症状などから食中毒と断定しました。<br><br>イヌサフランは、広がるような葉がギョウジャニンニクとよく似ていて、誤って食べると、おう吐や呼吸困難を引き起こし、死亡することもあるということです。<br><br>北海道は、食用の植物と判断できない場合は絶対に食べないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010982551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 18:53:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４人搭乗の陸上自衛隊機 レーダーから消える 事故の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010982531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>４人搭乗の陸上自衛隊機 レーダーから消える 事故の可能性</span><time datetime="2017-05-15T20:25"><span>5月15日</span> <span>20時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010982531_1705151918_1705151919_01_03.jpg" alt="４人搭乗の陸上自衛隊機 レーダーから消える 事故の可能性" id="news_image"></div><div>１５日昼前、陸上自衛隊の連絡偵察機が函館空港の西の山の上空を飛行中にレーダーから機影が消え、行方がわからなくなりました。自衛隊は事故が起きた可能性が高いとして９００人態勢で捜索にあたっています。</div><div>１５日昼前、陸上自衛隊のＬＲ２連絡偵察機が函館空港の西、およそ３０キロにある山の上空を飛行中にレーダーから機影が消え、行方がわからなくなりました。<br><br>機体は、札幌市にある北部方面航空隊の所属で、乗っていたのは機長の高宮城効１等陸尉（５３）、副操縦士の柳田智徳３等陸佐（４１）、整備員の岡谷隆正２等陸曹（４２）、整備員の玉木宏伸３等陸曹（２８）の４人だということです。<br><br>防衛省によりますと、機体は、救急患者の輸送の要請を受けて、１５日午前１１時２３分に札幌市にある丘珠空港を離陸し、患者を乗せるため函館空港に向かっていました。<br><br>事前に提出された飛行計画では、午前１１時５０分に函館空港に着陸する予定でしたが、その２分前の午前１１時４８分ごろレーダーから機影が消えたということです。<br><br>機影が消えたのは、山林が広がる高さおよそ９００メートルの地点で、搭載された燃料で飛行できる時間は１５時すぎまでだということです。<br><br>このため、陸上自衛隊は事故が起きた可能性が高いとして、隊員９００人の態勢で、レーダーから機影が消えた地点を中心に捜索にあたっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>きょうの飛行予定</h3><div>行方がわからなくなっている陸上自衛隊の連絡偵察機は、函館市の病院に入院中の患者を専門の医療施設に運ぶため、午前１０時４８分、北海道知事から緊急輸送の要請を受け、午前１１時２３分、札幌市の丘珠空港を離陸しました。<br><br>事前に提出された飛行計画では、その後、午前１１時５０分に函館空港に着陸し、患者を乗せたあと午後０時２０分に離陸し、再び丘珠空港に戻る予定でした。<br><br>しかし、防衛省によりますと、函館空港に着陸する予定の３分前の午前１１時４７分、管制官との通信が途絶え、その１分後にレーダーから機影が消えたということです。また、この機体は電波の誘導を受ける計器飛行での着陸を予定していたということです。</div></div><div><h3>北斗市の山で捜索</h3><div>地元の消防によりますと、北海道南部の厚沢部町内で警察や消防などが行ったダム周辺の捜索は、手がかりが見つからなかったため、午後４時すぎに打ち切ったということです。<br><br>北海道危機対策課によりますと、範囲を広げるため、厚沢部町の南東にあたる北斗市の山で捜索を行う方針を決め、１５日夕方、自衛隊や警察それに消防が集まり周辺を捜索することにしています。</div></div><div><h3>統幕長「人命の捜索が第一」</h3><div>陸上自衛隊の連絡偵察機の行方がわからなくなっていることについて、自衛隊トップの河野克俊統合幕僚長は、１５日午後、臨時の記者会見を開き、「墜落かどうかについて言及は避けたい。ただ搭載した燃料のことを踏まえると、率直に言って、非常に厳しい状況だ。現時点では、人員の捜索が第一だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010982531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 20:25:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「一帯一路」国際会議が閉幕 習主席が成果強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010982611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「一帯一路」国際会議が閉幕 習主席が成果強調</span><time datetime="2017-05-15T20:28"><span>5月15日</span> <span>20時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010982611_1705151936_1705151938_01_03.jpg" alt="「一帯一路」国際会議が閉幕 習主席が成果強調" id="news_image"></div><div>中国が提唱する巨大な経済圏構想「一帯一路」をテーマにした初めての国際会議が閉幕し、記者会見した習近平国家主席は「構想に幅広い賛同が得られた。『一帯一路』の建設は全面展開の新しい段階に入った」と述べて、成果を強調しました。</div><div>「一帯一路」は、習近平国家主席が提唱したアジアとヨーロッパをつなぐ巨大な経済圏構想で、初の国際会議は２９か国の首脳を含む１３０余りの国の代表団などが参加して、１５日までの２日間、北京で行われました。<br><br>１５日夕方、閉幕にあたって記者会見した習主席は、構想に対して「幅広い賛同を得られた」という認識を示しました。そして、「各国の間では、政策面での協調が深まり、経済・貿易プロジェクトが加速しインフラネットワークが形成されていて、貿易と投資をめぐる手続きの簡略化も絶え間なく進んでいる」と述べました。<br><br>そのうえで、「『一帯一路』の建設は、全面展開の新しい段階に入った」と述べて成果を強調しました。また、この国際会議を２年後の２０１９年に再び開く考えを表明しました。<br><br>会議の成果をまとめた共同声明で、各国は、あらゆる形の保護主義に反対すると表明して「アメリカ第一主義」を掲げるトランプ政権をけん制したほか、公平な競争と市場の規律の下で貿易や投資を拡大することや、各国のインフラなどの連結性をさらに強化していくことなどを明確にしました。<br><br>中国としては、各国との連携を強化して、かつてのような勢いがなくなった自国経済の成長の新たな原動力にするとともに、みずからが主導する国際秩序を構築して影響力を拡大したいという思惑があるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>草案から文言が削除や修正</h3><div>「一帯一路フォーラム」は１５日閉幕し、首脳が出席した２９か国が共同声明を発表しましたが、ＮＨＫが入手した草案と比較すると、中国政府が盛り込もうとした文言のいくつかが削除されたり修正されたりしたことがわかります。<br><br>当初の草案では、「一帯一路」構想の評価として、「過去３年にわたり前向きな成果をもたらし、主要な国際的公共財になった」と記されていましたが、発表の段階では「主要な国際的公共財になった」という表現が削除されました。<br>「一帯一路」構想を提唱した習近平国家主席の権威づけに利用しようとした中国に対し、一部の国が国際的な標準に沿った文書にするよう求めたという見方が出ています。<br><br>また、構想の推進にあたって各国が対等に協力することをうたった部分は、当初の草案で「国連憲章の目的と原則への敬意」と「主権と領土保全の尊重」が並列で記されていましたが、発表された声明では「主権と領土保全の尊重を含む国連憲章や国際法の原則に敬意を表す」と修正されました。<br>中国が南シナ海の島々の領有権をめぐって周辺国と対立していることなどを踏まえ、主権や領土についての主張はあくまでも国際法にのっとったものであるべきだという各国の考えが反映されたと見られます。<br><br>一方、「保護貿易主義に反対する」という文言は、当初の草案どおり盛り込まれました。<br><br>３月にドイツで開かれたＧ２０＝主要２０か国財務相・中央銀行総裁会議の共同声明では、こうした文言がアメリカのトランプ政権の反対で削除されましたが、今回はアメリカの首脳が不在だったことを突いて中国主導で主張を通した形です。</div></div><div><h3>菅官房長官「具体化を見極め」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「『一帯一路』構想については、地域の持続的な発展に資するものになるかどうかを含めて、政府として注視していきたい。具体化していくときにどうなっていくかを見極めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010982611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 20:28:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイバー攻撃 夕方までに国内で１６件の被害 経産省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010982781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サイバー攻撃 夕方までに国内で１６件の被害 経産省</span><time datetime="2017-05-15T21:05"><span>5月15日</span> <span>21時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010982781_1705152120_1705152120_01_02.jpg" alt="サイバー攻撃 夕方までに国内で１６件の被害 経産省" id="news_image"></div><div></div><div>世界各地で相次いでいる大規模なサイバー攻撃を受けて、経済産業省は１５日夕方までに国内で合わせて１６件の被害が報告されたことを明らかにしました。経済産業省は、さらに被害が拡大するおそれもあるとして確認を急いでいます。</div><div>世界各地で「ランサムウエア」と呼ばれる「身代金要求型」のサイバー攻撃が相次いでいる問題を受けて、経済産業省は１５日夕方、記者会見を開いて国内での被害状況について説明しました。<br><br>それによりますと、経済産業省が所管する情報セキュリティーの専門機関、「情報処理推進機構」に、１５日午後４時までに「身代金要求型」のサイバー攻撃に関する相談が合わせて５１件寄せられたということです。このうち１６件は、パソコンに金銭を要求する画面が表示されるなど被害を受けたという報告でほとんどが個人からだということです。<br><br>国内では大手電機メーカーの「日立製作所」の社内のシステムの一部に障害が出たり、「ＪＲ東日本」の支社のパソコンがウイルスに感染したりする被害が明らかになっていますが、経済産業省は、こうした状況も含めて確認を進めています。<br><br>経済産業省では、国内の被害について感染経路が特定されていないことなどから、さらに被害が拡大するおそれもあるとして状況の確認を急ぐとともに、不審なメールの添付ファイルを開かないことやサイバー攻撃の標的になっている「ウィンドウズ」を使っている場合は、修正プログラムを適用するなど対策を取るよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010982781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 21:05:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>