<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北陸や北日本 日本海側中心に大雪おそれ 猛吹雪に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北陸や北日本 日本海側中心に大雪おそれ 猛吹雪に警戒を</span><time datetime="2018-01-24T00:29"><span>1月24日</span> <span>0時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011299661_1801232151_1801232154_01_02.jpg" alt="北陸や北日本 日本海側中心に大雪おそれ 猛吹雪に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>この冬いちばんの寒気の影響で、北陸や北日本の日本海側を中心にこれから急速に雪が強まり、新潟県では、多いところで２４日夕方までの２４時間に１メートルの雪が降ると予想されるなど、各地で大雪となるおそれがあります。非常に強い風も吹いて週末にかけて大荒れの天気が続く見込みで、気象庁は大雪や猛吹雪などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、冬型の気圧配置が強まり上空にこの冬いちばんの強い寒気が流れ込んでいる影響で、北日本から西日本の日本海側を中心に広い範囲で雪を伴って強い風が吹く荒れた天気になっています。<br><br>２４日午前０時の積雪は、新潟県津南町で１メートル４５センチ、山形県米沢市で８６センチ、富山市で１４センチなどとなっています。<br><br>北日本から西日本の日本海側を中心にこれから急速に雪が強まる見込みで、２４日の夕方までの２４時間に降る雪の量はいずれも山沿いの多いところで、新潟県で１メートル、北陸で９０センチ、東北と岐阜県で８０センチ、長野県で７０センチ、近畿北部で６０センチ、北海道と中国地方で４０センチ、四国で１５センチと予想されています。<br><br>さらにその後の２４時間でも東北や北陸を中心に、７０センチから１００センチの雪が降ると予想されるなど、各地で雪が降り続き、大雪となるおそれがあります。<br><br>また、２４日から２５日にかけて、東海や近畿中部、四国、それに九州北部の平地でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>広い範囲で風が非常に強く吹く大荒れの天気が続き、２５日にかけて北海道と東北、北陸、近畿、それに中国地方では最大風速が２５メートル、最大瞬間風速が３５メートルと予想され、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置は今週土曜日ごろにかけて続く見込みで、気象庁は、日本海側を中心に大雪や猛吹雪による交通への影響や暴風、高波などに警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:29:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮アイスホッケー女子選手団 あす訪韓し合同練習へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/k10011300091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮アイスホッケー女子選手団 あす訪韓し合同練習へ</span><time datetime="2018-01-24T01:21"><span>1月24日</span> <span>1時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/K10011300091_1801240152_1801240153_01_02.jpg" alt="北朝鮮アイスホッケー女子選手団 あす訪韓し合同練習へ" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックでのアイスホッケー女子の南北合同チーム結成について、韓国政府は北朝鮮から、２５日選手団を派遣するという通知があったと発表しました。</div><div>来月９日に開幕するピョンチャンオリンピックで、韓国と北朝鮮はアイスホッケー女子の合同チームを結成することで、合意しています。<br><br>これについて、韓国統一省は２３日、南北の軍事境界線にあるパンムンジョムの連絡チャンネルを通じて早い時期に合同練習を行うことを提案したところ、北朝鮮側から、２５日、競技施設などを確認する先発隊とともに、選手団１５人を派遣するという通知があったと発表しました。<br><br>また、北朝鮮は「サムジヨン（三池淵）管弦楽団」の１４０人余りで構成する「芸術団」について、来月６日から韓国に派遣し、８日に競技会場がある東部カンヌン（江陵）で、１１日には首都ソウルで、それぞれ公演を行う予定であることも伝えたということです。<br><br>一方で、北朝鮮がこれまで４月２５日としてきた軍の創設記念日をことしから２月８日に変更すると発表したことから、韓国ではピョンチャンオリンピックの開幕前日に北朝鮮が軍事パレードを行うのではないかという懸念も広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180124%2Fk10011300091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 01:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アカデミー賞 特殊メイクの辻さん 短編アニメ監督の桑畑さん候補</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011299971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アカデミー賞 特殊メイクの辻さん 短編アニメ監督の桑畑さん候補</span><time datetime="2018-01-24T01:30"><span>1月24日</span> <span>1時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011299971_1801232252_1801232253_01_02.jpg" alt="アカデミー賞 特殊メイクの辻さん 短編アニメ監督の桑畑さん候補" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ映画界最高の栄誉とされるアカデミー賞の各賞の候補が発表されメイクアップ・ヘアスタイリング賞に「ウィンストン・チャーチル／ヒトラーから世界を救った男」で特殊メイクを担当した、辻一弘さん、また、短編アニメーション賞に、桑畑かほる監督の作品「ネガティブ・スペース」がそれぞれノミネートされました。</div><div>ことしで９０回目となるアカデミー賞は２３日、各賞の候補が発表されました。<br><br>このうち、メイクアップ・ヘアスタイリング賞には辻一弘さんが特殊メイクを担当した、「ウィンストン・チャーチル／ヒトラーから世界を救った男」がノミネートされました。<br>この映画は、第２次世界大戦下のイギリスで首相を務めたウィンストン・チャーチルの実話をもとにした作品です。<br><br>この作品で特殊メイクを担当した辻一弘さんは、１０代のころから独学で特殊メイクを学び、渡米後、ハリウッドで数多くの映画に携わってきました。アカデミー賞では、２００６年と２００７年に２年連続でノミネートされ、今回が３回目です。<br><br>また、短編アニメーション賞には桑畑かほるさんがアメリカ人の夫とともに共同監督を務める、「ネガティブ・スペース」がノミネートされました。<br>この作品は５分余りのコマ撮りアニメーション映画で、父と息子の関係を荷造りの描写を通して描いています。<br><br>桑畑監督は東京都出身のアニメーション作家でアメリカ・ニューヨークの大学を卒業後、アメリカを拠点に活動を続け、短編映画やテレビＣＭなどを数多く手がけています。アカデミー賞ではこれが初めてのノミネートとなります。<br><br>今回のアカデミー賞では、メキシコのギレルモ・デル・トロ監督の作品「シェイプ・オブ・ウォーター」が作品賞や監督賞、それに主演女優賞など、最多の１３部門でノミネートされました。<br><br>アカデミー賞の発表と授賞式は、３月４日、ハリウッドで行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>辻さん「今回は期待が大きい」</h3><div>辻一弘さんは、一時帰国中の２３日、ＮＨＫの事前取材に応じ、「今まで関わった映画はコメディーが多くて、ノミネートされても本気で受け取られなかったが、今回はしっかりとした映画なので、その分、期待が大きいです」などと語りました。<br><br>辻さんは、主演のゲイリー・オールドマンさんから直接依頼を受け、今回の作品に関わることになったということで、「僕は映画業界から去っていましたが、ゲイリーさんから『あなたがメイクをしないならこの映画はやらない』と言われ、こういうシリアスな映画を本当にやりたかったので、依頼を受けました」といきさつを語りました。<br><br>特殊メイクで苦労した点については、「演じる人がチャーチルに似た人であれば楽でしたが、ゲイリーさんが全くチャーチルに似ていないので、どういうふうにバランスよくデザインをして何をどこにつけるのがいいのか考え出すのにかなり時間がかかりました」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「特殊メイクの最終的なゴールは見ている人がメイクだと気付かないでいることです」とみずからの仕事の難しさ説明し、今回の映画について「自分が関わった映画を見るときはメイクがどうなっているか気になって、話が入ってこないんですが、今回はストーリーと演技がすばらしく、映画にのめり込んでメイクのことを忘れていました。すばらしい映画だと思っています」と話していました。</div></div><div><h3>桑畑さん「今はただただ驚いています」</h3><div>アカデミー賞の短編アニメーション賞で作品がノミネートされた桑畑かほる監督は、ＮＨＫの取材に対して「アカデミー賞は小さい頃から夢の世界の出来事と思ってきたので、ノミネートされて現実のものになり、今はただただ驚いています。今回の作品は本当にすてきなチームに恵まれたと思っています。世界で女性の社会進出が課題となる中で女性監督として、また、日本人というマイノリティーとして引き続き、頑張っていきます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011299971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 01:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国会 きょうから代表質問 与野党の論戦本格化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/k10011300071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国会 きょうから代表質問 与野党の論戦本格化へ</span><time datetime="2018-01-24T04:10"><span>1月24日</span> <span>4時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/K10011300071_1801240017_1801240410_01_02.jpg" alt="国会 きょうから代表質問 与野党の論戦本格化へ" id="news_image"></div><div></div><div>国会では２４日から、安倍総理大臣の施政方針演説などに対する各党の代表質問が始まります。与党側が、この国会の最重要法案と位置づける働き方改革の関連法案の内容などを丁寧に説明するよう求めるのに対し、野党側は、法案は労働時間の短縮に逆行するものだなどとして問題点をただす方針で、与野党の論戦が本格化します。</div><div>国会では２２日、安倍総理大臣による施政方針演説など政府４演説が行われたのを受けて、２４日から３日間、衆参両院で各党の代表質問が行われることになっていて、初日の２４日は衆議院本会議で、自民党の二階幹事長、立憲民主党の枝野代表、希望の党の玉木代表が質問に立ちます。<br><br>この中で、自民党は、この国会の最重要法案と位置づける働き方改革の関連法案について、安倍総理大臣に、具体的な内容や、どのように生産性の向上に結びつけていくのかを丁寧に説明するよう求める考えです。さらに、北朝鮮問題への対応や、憲法改正に向けた安倍総理大臣の決意などを質問することにしています。<br><br>これに対し、野党側は、働き方改革の関連法案に盛り込まれる、高収入の一部専門職を対象に、働いた時間ではなく成果で評価するとして労働時間の規制から外す制度などについて、労働時間の短縮に逆行するなどとして問題点をただす方針です。さらに、森友学園や加計学園の問題に加え、スーパーコンピューターの開発をめぐる助成金詐欺事件について、政府の対応や責任を追及することにしていて、与野党の論戦が本格化します。<br><br>一方、今年度の補正予算案の取り扱いについて、与党側は、早期に成立させるため、代表質問が終わり次第、速やかに衆議院予算委員会で審議に入りたい考えですが、野党側は、十分な質問時間が確保されなければ審議に応じられないと主張していて、与野党の駆け引きが活発化する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180124%2Fk10011300071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 04:10:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍ヘリ また緊急着陸 今月だけで３回 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/k10011300121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍ヘリ また緊急着陸 今月だけで３回 沖縄</span><time datetime="2018-01-24T04:12"><span>1月24日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/K10011300121_1801240420_1801240420_01_02.jpg" alt="米軍ヘリ また緊急着陸 今月だけで３回 沖縄" id="news_image"></div><div>２３日夜、沖縄県渡名喜村のヘリポートにアメリカ軍のヘリコプターが緊急着陸しました。沖縄県内ではヘリコプターが基地以外の場所に緊急着陸するトラブルが今回も含めると今月だけで３回起きていて、地元の反発や不安の声は強まりそうです。</div><div>昨夜８時すぎ、沖縄県渡名喜村の渡名喜島にある村が運営するヘリポートにアメリカ軍普天間基地に配備されているＡＨ１攻撃ヘリコプターが緊急着陸しました。<br><br>緊急着陸したヘリポートからおよそ３００メートルのところには、村役場や中学校などがありますが、警察によりますと、住民やヘリコプターの乗員２人にけがなどはないということです。また、視聴者が午後９時半ごろに撮影した写真では、機体の損傷などは確認できません。<br><br>沖縄県関係者によりますと、アメリカ海兵隊のポール・ロック准将から富川副知事に電話があり、事実関係について説明があったものの謝罪の言葉はなく、富川副知事は原因を県側に必ず報告するよう求めたということです。<br><br>渡名喜村の桃原優村長はＮＨＫの電話取材に対し、「油圧系統のランプが異常を示し、渡名喜島の西側にある入砂島の周辺で演習中だった２機のうち１機が着陸したと報告を受けている。アメリカ軍機によるトラブルや事故が繰り返されていて異常事態だ。日本政府はアメリカに対し、もっと強い姿勢で臨んでほしい」と話しています。<br><br>アメリカ軍機をめぐっては、先月、宜野湾市の小学校のグラウンドに大型ヘリコプターから窓が落下する事故が起きたほか、ヘリコプターが基地以外の場所に緊急着陸するトラブルが今回も含めると今月だけで３回起きていて、地元の反発や不安の声は強まりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180124%2Fk10011300121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 04:12:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京電力「無理のない範囲で節電を」 暖房用の需要増加で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/k10011300051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京電力「無理のない範囲で節電を」 暖房用の需要増加で</span><time datetime="2018-01-24T04:14"><span>1月24日</span> <span>4時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/K10011300051_1801240018_1801240414_01_02.jpg" alt="東京電力「無理のない範囲で節電を」 暖房用の需要増加で" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は、厳しい冷え込みが予想される２４日、管内で暖房用の需要が増加し、電力の需給状況が非常に厳しくなる見通しだとして、他の電力会社から電力の融通を受けることにしています。東京電力は、融通を受けても需給が厳しい状態が続くとして、家庭や企業に無理のない範囲で節電を呼びかけています。</div><div>東京電力によりますと２４日は、首都圏などで暖房用の需要が増え、管内の供給力だけでは、ピークが見込まれる午後６時から７時の時間帯には、５０００万キロワットの供給力に対して「使用率」が９９％と、電力の需給状況が非常に厳しくなる見通しだとしています。<br><br>このため東京電力は、他の電力会社から電力の融通を受けて供給力を確保し、２４日の需要のピーク時でも、使用率を９６％程度にするとしています。東京電力が電力の融通を受けるのは平成２７年４月以来です。<br><br>ただ、電力の融通を受けても、２４日は需給が厳しい状態が続くとしていて、東京電力は、家庭や企業に無理のない範囲で、暖房の設定温度を低くするなどの節電を呼びかけています。<br><br>東京電力の管内では大雪となった２２日の夕方以降、２３日も含めてこのところ連日、厳しい需給状況が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180124%2Fk10011300051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 04:14:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草津白根山噴火 陸自隊員 逃げる間もなく被害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/k10011300081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草津白根山噴火 陸自隊員 逃げる間もなく被害か</span><time datetime="2018-01-24T04:15"><span>1月24日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180124/K10011300081_1801240421_1801240421_01_02.jpg" alt="草津白根山噴火 陸自隊員 逃げる間もなく被害か" id="news_image"></div><div></div><div>２３日、群馬県の草津白根山が噴火し、近くで訓練をしていた陸上自衛隊の隊員８人に噴石が当たり、このうち１人が死亡しました。陸上自衛隊は一緒にいた隊員の証言から、逃げる間もなく被害にあったと見て、当時の詳しい状況を調べることにしています。</div><div>２３日午前、群馬県の北西部にある草津白根山が噴火し、近くのスキー場で訓練をしていた隊員８人に噴石が当たって病院に運ばれましたが、このうち４９歳の男性隊員１人が胸を強く打つなどして死亡しました。残りの隊員７人も重軽傷を負い、このうち２人の容体が悪化して緊急手術を受けたということです。<br><br>陸上自衛隊によりますと、被害にあった８人は、今回の噴火口に近い「連絡コーススカイライン」というコースにいたところ、突然、噴石が飛んできたということです。<br><br>当時の状況について、軽傷だった隊員は「『ドカン』という音がして右後方の丘から噴煙が上がり、直後に噴石が飛んできたので脇の林に避難した。１０分間くらいは煙がすごく、周囲の確認ができなかったが、視界が開けた時には、周りに隊員が倒れている状況だった」と話しているということです。<br><br>こうした証言から、陸上自衛隊は、隊員たちは逃げる間もなく被害にあったと見て、聞き取りをさらに進めるなどして、当時の詳しい状況を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>火山噴火予知連絡会の会長「観測態勢の強化を」</h3><div>火山噴火予知連絡会の会長で京都大学の石原和弘名誉教授は、「噴火が起きたことをきっかけに地下で止まっていたマグマが上昇することもあるので注意が必要だ。こうした場合、一般的には火山性地震の増加などの変化があるはずでそれを逃さないための観測態勢の強化が求められる」と述べました。<br><br>また、今回気象庁が観測に重点を置いていた火口とは別の場所で噴火が起きたことについて、「多くの火山では、噴気などの活動がある火口から５キロくらいの範囲で噴火が起きる可能性はあり、これをカバーするような観測態勢が必要だ。複数の火口での噴火を想定したハザードマップの作成など対応を考える必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「引き続き活動注視を」</h3><div>草津白根山のふもとの研究施設で長年、観測に当たっている東京工業大学の野上健治教授は、今回の噴火について「これまで白根山にある湯釜火口の噴火を想定した観測や対策を続けてきたが、今回噴火した本白根山の火口は観測を開始してから初めての噴火で、噴火の想定や対策は全く考えてこなかった。今回、亡くなった人やけが人が多く出ている事実を重く受け止めるとともに噴火予知の難しさを改めて痛感した」と話していました。<br><br>野上教授は、２３日、ロープウエーの山頂駅付近に調査に入りましたが、天候が悪く周辺の様子は分からなかったということで、「詳細な火口の場所も分かっていないが、過去の草津白根山の噴火では複数回噴火したこともあり、引き続き活動を注視する必要がある」と指摘しています。<br><br>調査では火山灰や噴石を採取したということで、今後、詳しい分析を行って今回の噴火のメカニズムなどを調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180124%2Fk10011300081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 04:15:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>