<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽田空港 国内線第２ターミナルの断水続く 復旧見通し立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽田空港 国内線第２ターミナルの断水続く 復旧見通し立たず</span><time datetime="2019-11-07T12:01"><span>11月7日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167541_1911071204_1911071204_01_02.jpg" alt="羽田空港 国内線第２ターミナルの断水続く 復旧見通し立たず" id="news_image"></div><div></div><div>羽田空港の国内線第２ターミナルで断水が続いているトラブルで、ビルの管理会社は７日中の復旧を目指すとしていましたが、水質検査などに時間がかかり、丸一日以上たった今も復旧の見通しは立っていません。</div><div>６日午前、羽田空港の施設内の水道水で「塩気を感じる」と連絡を受け、ターミナルビルを管理する日本空港ビルデングは給水を停止し、水質検査を行いました。<br><br>国土交通省によりますと、このうち第１ターミナルについては水質に異常はなく、まもなく復旧しましたが、第２ターミナルでは水道水をためる受水槽から塩分が検出され、今も断水が続いています。<br><br>この影響で、６日に続き７日も多くの飲食店で休業しているほか、トイレの手洗い場の水が使えないままとなっています。<br><br>第２ターミナル３階にあるワインバーでは、従業員がペットボトルの飲料水で手を洗い、通常はグラスで提供する飲み物をプラスチックのコップを使うなどして営業していました。<br><br>夫婦で長崎に旅行するという50代の女性は「きょうは復旧していると思っていましたが、長引いていて驚いています」と話していました。<br><br>日本空港ビルデングは７日中の復旧を目指すとして受水槽の洗浄作業などを行っていましたが、水質検査に時間がかかっていて、丸一日以上たった今も復旧の見通しは立っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森田知事 千葉県直撃の台風15号の翌日 30キロ離れた自宅へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森田知事 千葉県直撃の台風15号の翌日 30キロ離れた自宅へ</span><time datetime="2019-11-07T13:01"><span>11月7日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167621_1911071257_1911071301_01_02.jpg" alt="森田知事 千葉県直撃の台風15号の翌日 30キロ離れた自宅へ" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県の森田知事は、台風15号が県内を直撃した翌日の日中、県庁を離れて、30キロほど離れた自宅にいったん戻り、その後、自宅のある県東部を私的に視察していたことを明らかにしました。森田知事は、対応に問題はなかったとしたうえで「やることがいっぱいあるので私にも至らないところはあり、謝ります」と述べました。</div><div>千葉県の森田知事は、7日発売の「週刊文春」で、台風15号が千葉県を直撃した翌日の９月10日の日中、知事公舎とは別の県庁から30キロほど離れた芝山町にある別荘に向かっていた疑いがあると報じられました。<br><br>これについて、森田知事は7日の会見で、向かったのは別荘ではなく、自宅だとしたうえで「被災地に迷惑をかけないため、自分の車で視察しようとしたが、自宅でしか公用車からの乗り換えができなかった」と述べて、10日の午後公用車でいったん自宅に戻り、その後、自分の車に乗り換えて、県東部を私的に視察していたことを明らかにしました。<br><br>これまで県の秘書課は「森田知事は午後３時ごろ県庁を出て、富里市周辺のコンビニエンスストアまで公用車で送り届けた」としていて、知事自身も「自分の車に乗り換え被害の状況について私的に視察をしていた」とだけ説明していました。<br><br>森田知事は、今回の対応に問題はなかったとしたうえで「やることがいっぱいあるので私にも至らないところはあり、謝ります」と述べました。<br><br>一方、私的な視察については「それが私の政治スタイルだ」と述べました。<br><br>森田知事は、台風15号が千葉県を直撃した当日、県庁に登庁せず、10日の朝に災害対策本部の会議が初めて開催されていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:01:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ自動車 売り上げ 利益とも過去最高</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ自動車 売り上げ 利益とも過去最高</span><time datetime="2019-11-07T13:36"><span>11月7日</span> <span>13時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167741_1911071337_1911071337_01_02.jpg" alt="トヨタ自動車 売り上げ 利益とも過去最高" id="news_image"></div><div></div><div>トヨタ自動車のことし４月から９月までの中間決算は、売り上げが去年の同じ時期より4.2％増えて15兆2855億円となり、中間決算としては過去最高を更新しました。また、最終的な利益も2.6％増えて１兆2749億円と、過去最高になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>販売台数は小幅減</h3><div>また、今年度１年間の自動車販売台数について、これまでの見通しより５万台少ない、895万台になるという見通しを示しました。国内での販売はこれまでの見通しより３万台増える一方、インドやインドネシアなどアジア地域での販売は10万台減ると見込んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:36:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>17年前にフェレットにかまれ警察官死亡 公務災害に認定 大分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>17年前にフェレットにかまれ警察官死亡 公務災害に認定 大分</span><time datetime="2019-11-07T13:45"><span>11月7日</span> <span>13時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167681_1911071331_1911071345_01_02.jpg" alt="17年前にフェレットにかまれ警察官死亡 公務災害に認定 大分" id="news_image"></div><div></div><div>17年前、大分市内の公園で、イタチ科の動物フェレットを捕獲中に手をかまれ感染症の治療を続けていた大分県警察本部の男性警察官が、ことし１月に亡くなっていたことがわかりました。男性はことし７月、民間企業の労災にあたる公務災害に認定されました。</div><div>警察によりますと、亡くなったのは大分県警の地域課に所属していた41歳の男性警部補です。<br><br>男性警部補は、大分駅前交番に勤務していた17年前の平成14年、市民からの通報をもとに大分市末広町の公園でフェレットを捕獲しようとしたところ、両手をかまれ３月後に感染症を発症しました。その後、休職と復職を繰り返して治療を続けましたが、ことし１月に別府市内の病院で亡くなったということです。<br><br>地方公務員災害補償基金県支部は、フェレットにかまれたことが警察官の死亡につながったと認められるとして、ことし７月、民間企業の労災にあたる「公務災害」と認定しました。<br><br>獣医師で、おおいた動物愛護センターの佐伯久所長は、フェレットは犬や猫などの哺乳類と同じように歯がとがっているため、かまれると皮膚の奥まで細菌が入る可能性があると指摘しています。<br><br>そのうえで「野良のフェレットは野良犬などと同じように細菌を持っているので外で見たときは近づかずに、万が一、かまれたりひっかかれたりした場合はすぐに病院に行くようにしてほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:45:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京ディズニーランドとシー 警備強化でＸ線検査機導入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京ディズニーランドとシー 警備強化でＸ線検査機導入</span><time datetime="2019-11-07T13:48"><span>11月7日</span> <span>13時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167661_1911071330_1911071348_01_02.jpg" alt="東京ディズニーランドとシー 警備強化でＸ線検査機導入" id="news_image"></div><div></div><div>来年行われる東京オリンピック・パラリンピックを前に、東京ディズニーランドとディズニーシーでは警備を強化するため、一部の入り口でＸ線や金属探知機を使った検査が初めて導入されました。</div><div>千葉県浦安市にある東京ディズニーランドとディズニーシーでは、これまでスタッフが入園者の手荷物の中を目視し、危険物が入っていないかを確認していました。<br><br>運営会社のオリエンタルランドは来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、海外からの入園者の増加などが予想されるとして、一部の入り口に検査用の機器を初めて導入しました。<br><br>外部からの持ち込みが禁止になっているのは刃物や火薬、ドローン、それに缶や瓶などで、入園者は手荷物をＸ線検査機に通したあと、金属探知ゲートをくぐり問題がなければ中に入ることができます。<br><br>オリエンタルランドは順次、こうした検査機器を導入したいとしています。<br><br>友人と一緒に訪れた24歳の女性は「少し、ものものしい印象も受けますが、安全のためならしかたないと思います」と話していました。<br><br>オリエンタルランドセキュリティグループの廣岡直樹マネージャーは「検査の手順を検討して時間がかからない方法を考え、これまで以上に安全なテーマパーク作りに取り組みたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:48:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風被害深刻な５市１町「さらなる支援が必要」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風被害深刻な５市１町「さらなる支援が必要」</span><time datetime="2019-11-07T14:30"><span>11月7日</span> <span>14時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071403_1911071421_01_02.jpg" alt="台風被害深刻な５市１町「さらなる支援が必要」" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号などで被害を受けた被災地を訪れたボランティアは、５日までに11万人以上にのぼっています。一方、被害が深刻な４つの県ではさらなるボランティアが必要だとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>丸森町 長野市など「さらなるボランティアを」</h3><div>全国社会福祉協議会によりますと、ことし９月以降の台風で被害をうけた被災地では、５日までに延べ11万4389人が水につかった住宅の片づけや廃棄物の撤去などの支援にあたってきました。<br><br>台風19号の被害が発生して３週間がすぎ、一部の地域では片づけが進みボランティアの募集を終えたところもありますが、被害が深刻な地域では被災者のニーズに対して応えきれない状態が続いていて、さらなるボランティアの支援を必要としているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071347_1911071422_01_03.jpg" alt=""><div>７日正午の時点で、さらなる協力を求めているのは、<br>東北では、<br>▽宮城県丸森町、福島県いわき市、郡山市、南相馬市、<br>関東甲信越では、<br>▽栃木県佐野市、長野市の<br>合わせて５市１町です。<br><br>全国社会福祉協議会では、各地のボランティアの募集状況をホームページで公表していて、必要な装備や手続きを確認したうえで、活動に参加してほしいとしています。</div></div><div><h3>ＳＮＳ 国自治体に対応求める声 “有償”も話題に</h3><div>先週、連休を前にＮＨＫを始めとする報道各社が「ボランティアが足りない」と伝えたところ、ＳＮＳにはさまざまな反応が寄せられました。<br><br>「ボランティアは自由意志で参加する人たちなのに、それが不足という話は違う」とか、「ボランティアが不足と言われると違和感がある。公的責任が完全にスルーされている」、「多くの人が手伝いたいと思っているはずですが仕事を休めない、遠方で被災地に行けない。だから税金を払っての共助なのでは？」などと、国や自治体に対応を求める声や、「給料が出る仕事ですら人手不足。ボランティアの有償化を検討する時期だ」とか、「交通費を出してほしい。自腹って続けられない。持続的であることが意味があると思う」、「外国では有償ボランティアが当たり前だと聞いたことがある」などと、ボランティアを有償で行うことについても話題となっていました。</div></div><div><h3>新連携 “Ｏｎｅ Ｎａｇａｎｏ” 自治体自衛隊と連携</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071435_1911071436_01_04.jpg" alt=""><div>内閣府によりますと、千曲川が決壊して多くの家屋が浸水した長野市では、ボランティアと自衛隊、それに自治体が役割分担して被災地で発生した「災害ごみ」の撤去にあたる取り組みが行われています。<br><br>具体的には、まず、昼間に集まったボランティアが、道路や広場などに出された大量の災害ごみを自治体の職員とも連携して大規模な集積場に運び出します。そして、集められた災害ごみは分別を行ったうえで、夜間に自衛隊や業者ががまとめて地区の外へ運び出す仕組みだということで、今月２日からの３連休で8200人余りのボランティアが参加したということです。<br><br>「Ｏｎｅ Ｎａｇａｎｏ」と呼ばれるこの取り組みはボランティアや自治体、自衛隊などが事前に情報共有を行ったうえで連携して被災地の復旧にあたった全国初の事例だということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071417_1911071421_01_03.jpg" alt=""><div>兵庫県立大学減災復興政策研究科長の室崎益輝教授は「被災地の復旧・復興にボランティアは今や欠かせない存在で、旅費や宿泊費の補助などより多くの人が参加しやすい環境を整え、ボランティアのすそ野を広げていくことが必要だ。そのうえで、復旧をボランティア任せにせず、行政が活動を後押しする姿勢や取り組みが重要になってくる」と話していました。</div></div><div><h3>兵庫県 ボランティアに助成金支給</h3><div>兵庫県では、「ふるさと納税」の寄付金を財源にして災害ボランティア団体への交通費や宿泊費の助成制度を全国に先駆けて今年度から設けました。<br><br>台風19号が制度の初めての適用となり、関西の２府４県などで構成する「関西広域連合」の割り当てで兵庫県が支援を担うことになった長野県で活動するボランティアに助成金を支給しています。<br><br>申請の窓口となっている兵庫県の外郭団体「ひょうごボランタリープラザ」には、年間50件ほどと考えていた見込みを大きく上回るペースで申請が寄せられていて、受け付けを始めてから６日までの10日間で25件の申し込みがあったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071357_1911071421_01_04.jpg" alt=""><div>「ひょうごボランタリープラザ」の高橋守雄所長は「小遣いなど使えるお金が限られる学生やお年寄りにとって、この制度が、活動の後押しになっていると改めて感じた。各地で災害が頻発する中、無償のボランティアだけでは限界があると思うので、こうした制度がほかの自治体や国レベルで広がってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>助成を受けた人「自己負担少なく すそ野も広がる」</h3><div>台風19号の被災地で活動した神戸市内のボランティアグループは、兵庫県の制度を利用して移動のためのレンタカー代や宿泊費の一部の助成を受けました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071416_1911071421_01_05.jpg" alt=""><div>木下英吉さん（64）は先月29日から３日間、千曲川の堤防が決壊して広い範囲が浸水した長野市赤沼でほかのメンバーとともに住宅に入り込んだ泥のかき出しや家財の運搬などを手伝いました。<br><br>１人当たり３万円の費用がかかりましたが、助成の適用を受けたことで、自己負担は１人、１万2000円ほどで済んだということです。<br><br>木下さんは「これまで何度も災害ボランティアに参加してきたが、自己負担が少なくなるのはありがたい。制度によってボランティアに参加する人のすそ野も広がると思う」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「いろいろな仕掛け きっかけが重要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071357_1911071421_01_06.jpg" alt=""><div>ボランティア活動を研究している独立行政法人労働政策研究・研修機構の小野晶子主任研究員は、ＳＮＳでこうした反応が出る背景として、災害ボランティアに参加する人は人の役に立ちたいという「利他的な動機」が特に強い一方、被災地が遠く多額の交通費などがかかる人にとっては参加したくてもできないという状況があると指摘します。<br><br>そのうえで「公的にできることとボランティアができることは違う。公的な部分が平等に行えることがあって、抜け落ちた部分をボランティア活動で補完していくことが必要だ」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167721_1911071348_1911071421_01_07.jpg" alt=""><div>また、災害が相次ぐ中、「今後もボランティアが必要な場面というのはかなり出てくる。かなりボランティアをやる人も増えているが、欧米のように全員がやるというような文化ではない。ボランティアを増やしていくいろいろな仕掛け、きっかけを作っていくことが重要になってくる」と話し、交通費の実費分を支給するなどのある程度経済的負担をしたり、平常時に登録しておいて災害が発生したときに派遣できるようなボランティアの全国システムを作ったりする取り組みが必要だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:30:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>下村元文科相 “事業者と蜜月関係”報道を否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>下村元文科相 “事業者と蜜月関係”報道を否定</span><time datetime="2019-11-07T14:47"><span>11月7日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167761_1911071413_1911071447_01_02.jpg" alt="下村元文科相 “事業者と蜜月関係”報道を否定" id="news_image"></div><div></div><div>延期された大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入をめぐり、自民党の下村元文部科学大臣は、事業者と「蜜月関係にある」などと週刊誌で報じられたのに対し、「全くない」と否定し、導入決定の経緯に問題はないと強調しました。</div><div>自民党の下村元文部科学大臣は、延期された大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入をめぐり、民間事業者と「蜜月関係にある」などと、7日発売された「週刊文春」で報じられました。<br><br>下村氏は、高知市で記者団に対し「そのようなことは全くない。『業者のための入学試験』というのは、ためにする議論だ」と否定しました。<br><br>そして、「党で議論し、文部科学省でも審議会などで議論を積み重ねる中で決まったことだ。６年間勉強しても、まともに英語を話すこともできないのは、いかがなものかということで、『読む、書く、話す、聞く』の４技能すべてをマスターできる英語教育が必要だとなった」と述べ、導入が決まった経緯に問題はないと強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:47:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>