<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>テロ等準備罪新設法案 衆院法務委で修正のうえ可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テロ等準備罪新設法案 衆院法務委で修正のうえ可決</span><time datetime="2017-05-19T13:19"><span>5月19日</span> <span>13時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987521_1705191338_1705191339_01_02.jpg" alt="テロ等準備罪新設法案 衆院法務委で修正のうえ可決" id="news_image"></div><div></div><div>共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案は、衆議院法務委員会で、民進党や共産党などが抗議するなか採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で、修正のうえ、可決されました。</div><div>共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案をめぐって、１９日朝の衆議院法務委員会の理事会で、与党側は「審議は尽くされた」として、１９日の質疑終了後に採決を行うことを提案したのに対し、民進党と共産党は、「安倍総理大臣に対する質疑も不十分であり、採決は認められない」と主張しました。<br><br>このあと、衆議院法務委員会が開かれ、与野党各党が出席して、およそ４時間質疑が行われたあと、自民党が、質疑の終局と法案の採決を求める動議を提出し、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で、動議は可決されました。<br><br>これを受けて、民進党や共産党などが、鈴木委員長を取り囲んで抗議する中採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で、テロ等準備罪の取り調べの際の録音や録画の在り方を検討することなどを盛り込む、修正を行ったうえで可決されました。<br><br>与党側は、来週２３日に衆議院本会議を開いて、法案を可決して、参議院に送りたい考えですが、野党側は「問題点を隠すための強行採決は無効だ」と主張するなど、廃案に追い込みたい考えで、法案の衆議院通過をめぐる与野党の攻防は山場を迎えます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>衆院法務委 自民 鈴木委員長「しっかり議論した」 </h3><div>衆議院法務委員会の自民党の鈴木淳司委員長は記者団に対し、「残念ながら、こうした形の採決となったが、しっかりと審議はしたし、金田法務大臣もしっかり答弁されていた。参議院でも国民に理解されるよう、十分議論してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>民進 逢坂氏「やり直し求めたい」</h3><div>野党側の筆頭理事を務める、民進党の逢坂誠二氏は記者団に対し、「言語道断で認めるわけにはいかない。われわれは採決をしないと確約しなければ、委員会を開くことすら、まかりならないと言ってきたのに、抜き打ちのような、だまし討ちのような採決であり、やり直しを求めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 13:19:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学校史などの切り取り被害 ２７都道府県６４図書館で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>学校史などの切り取り被害 ２７都道府県６４図書館で</span><time datetime="2017-05-19T15:10"><span>5月19日</span> <span>15時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987601_1705191512_1705191514_01_02.jpg" alt="学校史などの切り取り被害 ２７都道府県６４図書館で" id="news_image"></div><div></div><div>各地の図書館で学校史などのページが切り取られるなどの被害が相次いでいることを受け、日本図書館協会が緊急調査を行った結果、被害は少なくとも２７の都道府県の合わせて６４の図書館で、およそ２５００ページに上ることがわかりました。</div><div>各地の図書館で、小中学校や高校の歴史をまとめた学校史や記念誌から、クラスの集合写真や学校行事の写真などが切り取られたり破られたりする被害が相次いでいます。<br>日本図書館協会では、先週から全国の公立の図書館を対象に、緊急の調査を行い、１９日に結果を公表しました。<br><br>それによりますと、被害の回答が寄せられたのは、北海道から九州まで少なくとも２７の都道府県の６４の図書館に上っています。<br>被害は、愛知県が最も多く９４冊、次いで福井県が９３冊、石川県が２９冊、山形県が２４冊など、全国で合わせて３５５冊、２４８２ページに上っています。<br>被害があった図書館の中には、一般の人が立ち入れない場所に本を移したり、館内の巡回を増やしたりするなどの対策をとったところもあります。<br><br>協会では、誰がどのような目的で切り取ったかはわからないとしていますが、今回の事態を受けて声明文を発表し、学校史などは地域の歴史を知る貴重な資料だとして大切にするよう呼びかけました。<br><br>森茜理事長は「半数以上の都道府県で被害が確認されショックを受けている。子どもたちの写真が被害にあっていて大変心配している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 15:10:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バスキアの絵画を１２０億円余で落札 日本人実業家</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バスキアの絵画を１２０億円余で落札 日本人実業家</span><time datetime="2017-05-19T15:39"><span>5月19日</span> <span>15時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987621_1705191539_1705191539_01_02.jpg" alt="バスキアの絵画を１２０億円余で落札 日本人実業家" id="news_image"></div><div></div><div>１９８０年代に活躍したアメリカの現代画家、バスキアの作品が競売にかけられ、日本人の実業家がアメリカの芸術家の作品としては史上最高額の１２０億円余りで落札しました。</div><div>落札されたのは、アメリカの現代画家のジャンミシェル・バスキアが１９８２年に描いた無題の作品で、頭蓋骨のような人の顔が大胆なタッチで表現されています。<br><br>ニューヨークの大手競売会社サザビーズで１８日に競売にかけられ、衣料品の通販サイト、ゾゾタウンの運営会社社長、前澤友作さんがおよそ１億１０５０万ドル（約１２３億円）で落札しました。<br><br>サザビーズによりますと、落札額は事前の予想を大幅に上回り、バスキアの作品としても、アメリカの芸術家の作品としても、史上最高額だということです。<br><br>前澤さんは去年５月にもバスキアの別の作品を６０億円余りで落札していて、自身のツイッターに「皆さんに見てもらえる機会を作れたらいいなと思っています」と投稿しています。<br><br>バスキアは１９８０年代にニューヨークで活躍し、ポップアートの巨匠、アンディ・ウォーホルとも親交があったということで、２７歳の若さで亡くなったあとも、その生涯を描いた映画が製作されるなど注目を集めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 15:39:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テロ等準備罪新設法案 野党４党が差し戻しを申し入れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テロ等準備罪新設法案 野党４党が差し戻しを申し入れ</span><time datetime="2017-05-19T15:55"><span>5月19日</span> <span>15時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987681_1705191545_1705191555_01_02.jpg" alt="テロ等準備罪新設法案 野党４党が差し戻しを申し入れ" id="news_image"></div><div></div><div>民進党や共産党など野党４党は大島衆議院議長に対し、衆議院法務委員会で行われた、共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案の採決は無効だとして、法案を委員会に差し戻すよう申し入れました。</div><div>共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案は、衆議院法務委員会で民進党や共産党などが抗議する中採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で、修正のうえ可決されました。<br><br>これを受けて、民進党、共産党、自由党、社民党の野党４党の国会対策委員長らが会談し、「金田法務大臣が十分に答弁できていないうえ、テロ対策という理由も破綻しており、採決は断じて認めるわけにはいかない」という認識で一致しました。<br><br>このあと４党の国会対策委員長らは大島衆議院議長と面会し、「法務委員会での採決は無効だ」として、法案を衆議院本会議で採決せず、委員会に差し戻すよう申し入れました。<br><br>これに対し、大島議長は「議院運営委員会の場で協議してもらう」と述べるにとどめました。<br><br>民進党の山井国会対策委員長は記者団に対し、「『１億総監視社会』になるかもしれず、自由な民主主義社会を根底から崩しかねないような法案が、審議が不十分なまま採決されたことは断じて認めることはできない」と述べました。<br><br>また、共産党の穀田国会対策委員長は「法案は内心の自由を侵すもので、憲法違反は明白だ。多数でやればよいという問題ではなく、委員会に法案を差し戻し、立法府のきょうじを示すべきだ」と述べました。<br><br>また、野党４党は国家戦略特区に指定された愛媛県今治市で計画されている学校法人「加計学園」が運営する大学の獣医学部の新設をめぐり、政府は国民への説明責任を果たしていないとして、与党側に安倍総理大臣も出席して、衆議院予算委員会の集中審議を開くよう求めていくことも確認しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 15:55:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本訪れた外国人旅行者 最も早く１０００万人突破</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本訪れた外国人旅行者 最も早く１０００万人突破</span><time datetime="2017-05-19T16:41"><span>5月19日</span> <span>16時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987741_1705191635_1705191641_01_02.jpg" alt="日本訪れた外国人旅行者 最も早く１０００万人突破" id="news_image"></div><div></div><div>ことし日本を訪れた外国人旅行者は、今月中旬に、これまでで最も早く１０００万人を突破しました。</div><div>観光庁の田村明比古長官は１９日の記者会見で、ことし日本を訪れた外国人旅行者が、日本政府観光局の推計で今月１３日に１０００万人を突破したことを明らかにしました。<br><br>これは、これまでで最も早かった去年より３週間ほど早く、中国からのクルーズ船の旅行者が好調だったことなどが主な要因です。<br><br>一方、先月、日本を訪れた外国人旅行者は２５７万８９００人となり、去年７月の２２９万６４００人を上回り、ひと月の旅行者数として過去最高を更新しました。<br><br>韓国との間で航空路線が増えたことや、日本の桜を観賞しようと、花見を目的にした旅行者が多く訪れたことが主な要因だということです。<br><br>国や地域別では、韓国からの旅行者が最も多く、去年の同じ月より５６．８％と大幅に増えて５５万４６００人。次いで、中国からの旅行者が２．７％増えて５２万８８００人、台湾からの旅行者が７．６％増えて４１万３３００人などとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>観光庁長官「まだ道半ば」</h3><div>日本を訪れた外国人旅行者が、これまでで最も早く１０００万人を突破したことについて、観光庁の田村明比古長官は記者会見で「外国人旅行者の数は堅調に推移している。外国人から強い要望のあったＷｉ−Ｆｉの整備なども進み、環境は整いつつあるが、今後、増加するホテルで働く人材をいかに確保していくかなど課題もある。２０２０年の４０００万人の達成に向け、まだ道半ばだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 16:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「総理の意向」文書 調査で存在確認できず 文科相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「総理の意向」文書 調査で存在確認できず 文科相</span><time datetime="2017-05-19T16:56"><span>5月19日</span> <span>16時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987731_1705191654_1705191656_01_02.jpg" alt="「総理の意向」文書 調査で存在確認できず 文科相" id="news_image"></div><div></div><div>松野文部科学大臣は１９日夕方、記者会見し、国家戦略特区での獣医学部の新設をめぐり、民進党が「総理の意向だ」などと書かれた文書の存在を指摘したことを受けて、省内で調査を行った結果、該当する文書の存在は確認できなかったことを明らかにしました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市で計画されている学校法人「加計学園」が運営する大学の獣医学部の新設をめぐり、民進党は「文部科学省が内閣府から『総理の意向だと聞いている』と伝えられたなどとする文書を作成しているのではないか」と指摘しています。<br><br>これについて、松野文部科学大臣は１９日夕方、記者会見し、民進党側から提示された文書の存在について、省内で調査した結果を公表しました。<br><br>この中で、松野大臣は、担当の高等教育局長や専門教育課長ら７人を対象に、該当の文書を作成したことがあるかどうかや、ほかの職員との間で共有したかどうかについて、聞き取り調査を行った結果、文書の存在は確認できなかったとしています。また、担当部局が共有している、パソコンのファイルやフォルダーなどからも、文書は確認されなかったということです。<br><br>今回の調査結果について、松野大臣は「該当する文書の存在は確認できなかった。現状、民進党から要請があったものに関しての結論は、この調査で出た。調査は尽くしたと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 16:56:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本地震の災害公営住宅 用地確保は約４０％にとどまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本地震の災害公営住宅 用地確保は約４０％にとどまる</span><time datetime="2017-05-19T17:01"><span>5月19日</span> <span>17時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987721_1705191659_1705191701_01_02.jpg" alt="熊本地震の災害公営住宅 用地確保は約４０％にとどまる" id="news_image"></div><div></div><div>一連の熊本地震の被災地では、１２の市町村が合わせて１０００戸余りの災害公営住宅の建設を計画していますが、地震から１年１か月となる今月１４日時点で、建設用地を確保できたのは、全体のおよそ４０％にとどまっていることがわかりました。各自治体は完成時期が遅れるおそれがあり、用地の確保を急ぎたいとしています。</div><div>熊本地震を受けて県内で計画されている災害公営住宅は、１２市町村の合わせて１０２７戸に上り、各自治体は仮設住宅の入居期間が終わる来年６月ごろまでの完成を目指しています。<br><br>ＮＨＫが１２市町村に計画の進ちょく状況について尋ねたところ、地震から１年１か月となる今月１４日時点で、建設用地を確保できたのは、合わせて４０２戸と全体の３９％にとどまっていることがわかりました。<br><br>計画したすべての用地が確保できているのは、宇土市など３つの市と町にとどまり、益城町や御船町など５つの町と村は、確保した用地がいまだにないということです。<br><br>また、今後の用地確保の見通しについては、現時点で用地を確保していない５つの町と村のうち、益城町など３つの市と町が「用地確保は難航し、見通しは一部しかたっていない」と回答しています。<br><br>各自治体は災害公営住宅の完成時期が遅れるおそれがあるとして、用地の確保を急ぎたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全く確保できていない自治体も</h3><div>災害公営住宅の建設を計画している自治体の中には、地震から１年余りたった今も、用地を全く確保できていないというところもあります。<br><br>最大震度６弱の揺れを観測した御船町では、災害公営住宅１００戸の建設を計画していますが、これまでのところ用地は全く確保できていません。<br><br>町が建設用地として考えていた町営グラウンドは、地面に亀裂が入るなどの被害が出たため、改修したうえで使用することも検討しましたが、住民の不安なども考えて建設を断念しました。<br>さらに、ほかの公有地もすでに仮設住宅として使用しているため、すぐに使える用地はないということです。<br><br>このため、町は中心部に近い民間の土地や農地などに災害公営住宅を建設できないか検討を進めていますが、地権者との交渉などに時間がかかっているといいます。<br><br>町は仮設住宅の入居期限より前の来年３月ごろまでの完成を目指していますが、こうした状況が続けば、計画が遅れかねないと懸念しています。<br><br>御船町建設課の徳永義和技師は「仮設住宅の被災者の方たちは２年間しか入居できない前提となっているので、皆さんが安心できるように、できるかぎり早く見通しを示せるようにしたい」と話しています。</div></div><div><h3>被災者に不安も</h3><div>災害公営住宅の用地確保が思うように進んでいない状況に、被災者の中には不安を募らせている人もいます。<br><br>用地確保が難航している益城町に住む、田原八十八さん（８３）は、地震で自宅が全壊し、現在、仮設住宅での暮らしを余儀なくされています。<br><br>田原さんは年金暮らしで、財政的な理由から自宅の再建を諦めていて、災害公営住宅への入居を希望しています。しかし、災害公営住宅の建設が遅れた場合、今後の生活再建の道筋が見えないとして不安を募らせています。<br><br>田原さんは「収入は年金以外になく、今後、施設に入ったり病院に入院したりすると大きなお金が必要なので、自宅の再建はできません。余生を過ごすためには行政にお願いして災害公営住宅に入るしかないので、とても不安です」と話していました。</div></div><div><h3>「本当に活用できる場所ないか見直す必要」</h3><div>土木計画が専門の熊本大学大学院の柿本竜治教授は「公共施設の駐車場など、限られた公有地の中に本当に活用できる場所がないかどうかをもう一度見直す必要がある」と指摘しています。<br><br>また、「災害公営住宅には多くの高齢者などが入居することも想定されるので、土地の確保のしやすさだけで、不便な場所に建ててしまうと、被災者と自治体の双方が大変になる可能性がある。一度に建設するのではなく、今後、少しずつ空室が出てくる仮設住宅を集約して、空いた用地を活用しながら建設を進めていくしかない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 17:01:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>