<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急事態宣言全国で解除 衆参議員運営委に報告 西村経済再生相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/k10012443931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言全国で解除 衆参議員運営委に報告 西村経済再生相</span><time datetime="2020-05-25T17:31"><span>5月25日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012443931_2005251509_2005251526_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言全国で解除 衆参議員運営委に報告 西村経済再生相" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言について西村経済再生担当大臣は、衆参両院の議院運営委員会で、全国で解除する方針は妥当だとする見解が諮問委員会から示されたとして、25日夜の対策本部で正式に決定する考えを示しました。</div><div>西村大臣は、国会への事前報告と質疑のため、25日午後開かれた衆参両院の議院運営委員会に出席しました。<br><br>この中で西村大臣は「現時点までの感染の状況、医療提供体制、監視体制などを総合的に勘案し、緊急事態宣言を実施する必要がなくなったと認められることから、緊急事態の解除宣言を行うこととした」と述べました。<br><br>そのうえで、全国で解除する方針について、諮問委員会から妥当だとする見解が示されたとして、今夜対策本部で正式に決定する考えを示しました。<br><br>また、解除後は一定の移行期間を設けながら、外出自粛やイベントの開催制限などの要請を段階的に緩和する一方、再び感染拡大の傾向が認められる場合には、迅速に対策を講じる方針を説明しました。<br><br>そして「今回の大きな流行は収束へと向かっている。今後は、感染拡大の防止と社会経済活動の維持の両立を図り、再度、感染が拡大した場合に備えるべく、都道府県とも緊密に連携しながら、全力で取り組んでいく」と述べました。<br><br>一方、西村大臣は、ことし2月1日以降に予定されていたものの、延期や中止になったコンサートや演劇、歌舞伎などについて、改めて開催する場合の費用や海外に発信する際の動画の制作などにかかる費用の2分の1を、5000万円を上限に支援する考えを示しました。<br><br>また、新型コロナウイルス対策による財政支出を補填（ほてん）するため、消費税率を引き上げる考えはないか問われ「今は財政再建などを言っている場合ではない。国民の生活や雇用、事業を守るために必要な予算を確保することが何より大事で、私の頭に引き上げなどは一切ない」と述べました。<br><br>さらに医療機関への支援について「経営が大変厳しくなっていることを伺っている。医療機関を支援していくために必要な予算も含めて第2次補正予算案でしっかりと対応していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200525%2Fk10012443931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 May 2020 17:31:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気象庁 3か月予報 ことしは全国的に「暑い夏」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/k10012444141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁 3か月予報 ことしは全国的に「暑い夏」に</span><time datetime="2020-05-25T17:55"><span>5月25日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012444141_2005251738_2005251755_01_02.jpg" alt="気象庁 3か月予報 ことしは全国的に「暑い夏」に" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁の3か月予報によりますと、ことしの夏は西日本や東日本などで平年よりも気温が高く暑い夏になりそうです。一方、西日本では来月の降水量が平年並みか多いと予想されるなど、本格的な大雨のシーズンを迎え備えが必要です。</div><div>気象庁が25日に発表した3か月予報によりますと、来月から8月にかけての夏の平均気温は、<br>▽西日本と東日本それに沖縄・奄美で「平年より高い」、<br>▽北日本で「平年並みか高い」と予想され、全国的に「暑い夏」になりそうです。<br><br>一方、3か月間の降水量は全国的に「ほぼ平年並み」と予想されていますが、西日本では来月、前線や湿った空気の影響で降水量が「平年並みか多い」見込みです。<br><br>気象庁は「西日本に限らず、全国で大雨への警戒が必要な時期を迎える。今のうちにハザードマップを確認するなど備えを進め、いざというときには最新の情報を入手して適切な避難につなげてほしい」と呼びかけています。<br><br>また、避難所での新型コロナウイルスの感染防止について、内閣府は「自宅が危険な場所にある場合は、ためらわず避難することが原則」としたうえで、<br>▽安全な場所にいる人まで避難所に行く必要はないこと、<br>▽安全な知人や親戚の家への避難も考えること、<br>▽マスクや消毒液などをできるだけ持参することなど、<br>緊急事態宣言が解除された後も当面、対応を続けるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200525%2Fk10012444141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 May 2020 17:55:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言解除で１都３県ごとの休業要請緩和どうなる？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/k10012444121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言解除で１都３県ごとの休業要請緩和どうなる？</span><time datetime="2020-05-25T18:10"><span>5月25日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012444121_2005251741_2005251806_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言解除で１都３県ごとの休業要請緩和どうなる？" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が解除されると、首都圏の１都３県では休業要請などの措置が緩和され、経済社会活動が徐々に再開されることになります。措置の緩和は各都県が行うため、１都３県で共通して休業要請が緩和される施設がある一方、自治体によって対応が異なる施設も出てくる見通しです。</div><div>緊急事態宣言が解除されると、東京、神奈川、埼玉、千葉の１都３県は、各地域の実情に応じて休業などの要請を緩和していく方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>共通点</h3><div>１都３県が共通して緩和する措置は次のとおりです。<br><br>＜文化施設＞<br>図書館や博物館、それに美術館といった文化施設は、休業要請がすでに解除されているか、緊急事態宣言の解除を受けて、26日以降、休業要請が緩和され、利用できるようになる見通しです。<br><br>＜飲食店＞<br>飲食店での酒類の提供については、午後10時までに緩和される見通しです。<br><br>＜イベント＞<br>小規模なイベントについては、感染防止対策の徹底を条件に開催できるようになる予定です。<br><br>＜学校＞<br>都立や県立の学校については、学年ごとに登校日を設ける分散登校や、短縮授業を行うなどして、来月１日からの再開を目指すとしています。</div></div><div><h3>都県ごとに差異も</h3><div>一方、都や各県の実情に応じて休業要請を緩和する業種や進め方が異なるものもあります。<br><br>▽東京都<br>東京都は、休業要請の緩和を４つのステップを設けて段階的に進める方針で、感染拡大が抑えられていることを前提に、映画館や学習塾、それに自動車教習所などについては早ければ今週末から緩和の対象とすることを検討しています。<br><br>▽神奈川県<br>神奈川県は、休業要請の緩和を２段階で行う方針で、緊急事態宣言の解除を受けて、27日午前０時からは、すべての業種で緩和する見通しです。<br>パチンコ店やゲームセンターなどの遊興施設や、ライブハウス、スポーツジム、それに接待を伴う飲食店なども緩和の対象になるということです。<br><br>▽埼玉県<br>埼玉県は、県内や都内の新たな感染者数などを目安に業種や施設ごとに対応を検討することにしています。<br>緊急事態宣言が解除されれば、集団感染が発生していない劇場や映画館、集会場、それに学習塾や自動車教習所などの施設に対する休業要請の解除を検討することにしています。<br><br>▽千葉県<br>千葉県は、休業要請を業種別に４段階で進めていて、当初の予定より早く、26日の午前０時に大学、学習塾、映画館、それに、ホテルや旅館の宴会場などを対象に解除する方針です。<br><br>１都３県は、休業要請などを緩和する一方、都県をまたぐ移動については引き続き自粛するよう求めることにしていて、緊急事態宣言が解除されたあと、25日夜、それぞれ対策本部会議を開いて、今後の方針を確認し、公表することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200525%2Fk10012444121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 May 2020 18:10:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 開幕日は6月19日 当面は無観客試合で実施</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/k10012444091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 開幕日は6月19日 当面は無観客試合で実施</span><time datetime="2020-05-25T18:22"><span>5月25日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012444091_2005251654_2005251655_01_02.jpg" alt="プロ野球 開幕日は6月19日 当面は無観客試合で実施" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球は25日、12球団の代表者による会議で、新型コロナウイルスの影響で延期していた今シーズンの開幕日を、来月19日とすることを決めました。当面は観客を入れずに試合を行い、レギュラーシーズン120試合の実施を目指します。</div><div>プロ野球12球団の代表者はオンラインで会議を開き、緊急事態宣言が首都圏の1都3県と北海道で解除される見通しになったことを受けて、当初予定していた3月20日からおよそ3か月遅れとなる来月19日を開幕日とすることを決めました。<br><br>そして感染防止のため、当面は観客を入れずに試合を開催し、レギュラーシーズンは各チーム当初より23試合少ない120試合の実施を目指すということです。<br><br>また、開幕までの準備期間として来月2日から14日までに各チーム、4カードずつ練習試合を行うことや、日本シリーズを11月21日から始めることも合わせて決めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>斉藤コミッショナー「国民の皆様を勇気づけられれば」</h3><div>斉藤惇コミッショナーは会見で開幕日が決まったことについて「数度にわたって日程変更を余儀なくされ、選手や関係者、ファンの皆様にご迷惑、ご心配をおかけした。プロ野球の開催によって、外出自粛を余儀なくされた国民の皆様を勇気づけ、プロ野球以外のスポーツにも開催の指針を示すことができればいいと思っている。開幕を決断できたことは大変喜ばしいことだが、これから準備を怠りなく進め、選手や関係者、その家族を守りながら慎重に進めていくことが何より大事だ」と話していました。</div></div><div><h3>これまでの動き</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けたプロ野球のこれまでの動きです。<br>▼2月26日、12球団代表者会議でまずはオープン戦の残り72試合すべてを無観客で行うことを決めました。<br>▼3月3日、Ｊリーグと連携して対応するための「対策連絡会議」を初めて開催し、感染症の専門家から球場での感染予防対策などについて意見を聞きました。<br>▼3月9日、「対策連絡会議」2回目の会合で専門家から開幕延期が望ましいとする助言が出され、12球団代表者会議で3月20日としていた開幕の延期を決定しました。<br>▼3月12日、「対策連絡会議」3回目の会合で専門家から対策の基本方針や感染防止策を盛り込んだ「提言」が出されました。また、12球団代表者会議で開幕は4月10日以降としたうえで、それまでは当初予定していたカードを無観客の練習試合として行うことを決めました。<br>▼3月20日、当初、開幕戦が行われる予定だったこの日から、無観客での練習試合が行われました。<br>▼3月23日、「対策連絡会議」4回目の会合で専門家から「早期開催は非常に難しい」との見解が示され、12球団代表者会議で4月24日の開幕を目指すことを決めました。また、練習試合は一定期間、中止することが発表されました。<br>▼3月27日、阪神が3人の選手が新型コロナウイルスの検査で陽性だったと発表しました。セ・リーグは臨時理事会で開幕が4月24日からさらに延期された場合も想定し、日程について話し合いました。<br>▼3月30日、2軍の無観客での練習試合も一定期間、中止することが発表されました。<br>▼3月31日、パ・リーグの社長がオンライン会議を行い、4月24日の開幕は難しいという方針で一致しました。<br>▼4月2日、セ・リーグの幹部の会合で、「4月24日の開幕は難しい」とする意見が相次ぎ、5月の開幕やレギュラーシーズンの試合数削減を視野に協議しました。<br>▼4月3日、「対策連絡会議」5回目の会合で専門家から「4月開幕は非常に難しい」との見解が示され、12球団代表者会議で開幕を4月24日からさらに延期することを決定しました。<br>▼4月17日、12球団代表者会議で5月中のシーズン開幕を断念し、交流戦が初めて中止となりました。<br>▼4月23日、「対策連絡会議」6回目の会合で専門家からまずは無観客で試合を開催すべきという見解が示され、12球団代表者会議でも開幕後は当面、無観客とする方針で一致しました。<br>▼5月11日、「対策連絡会議」7回目の会合で専門家からは現時点でシーズン開幕日を決めるのは難しいという見解が示されましたが、12球団代表者会議では6月中旬から下旬の開幕を目指す方針で一致。7月のオールスターゲームが初めて中止となりました。<br>▼5月12日、臨時のオーナー会議で6月中旬から下旬の開幕を目指す方針を確認しました。<br>▼5月22日、「対策連絡会議」8回目の会合で専門家からシーズン開幕へ前向きな見解が示され、12球団代表者会議のあと斉藤コミッショナーは25日に緊急事態宣言が東京など首都圏の1都3県と北海道で解除されれば、速やかに開幕日を発表したい意向を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200525%2Fk10012444091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 May 2020 18:22:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 重症や中等症患者受け入れ 診療報酬さらに引き上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/k10012444221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 重症や中等症患者受け入れ 診療報酬さらに引き上げ</span><time datetime="2020-05-25T18:35"><span>5月25日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012444221_2005251833_2005251835_01_02.jpg" alt="新型コロナ 重症や中等症患者受け入れ 診療報酬さらに引き上げ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、厚生労働省は、重症や中等症の患者を受け入れた医療機関に支払われる診療報酬を、先月に続いて、さらに特例的に引き上げ、通常の３倍とすることを決めました。</div><div>新型コロナウイルスの重症患者や中等症の患者の治療に対する診療報酬は、先月、その一部が特例的に引き上げられました。<br><br>しかし、厚生労働省は、治療に多くの人手が必要になっていることなどから25日、中医協＝中央社会保険医療協議会に、さらに引き上げる案を示し了承されました。<br><br>具体的には、ＩＣＵ＝集中治療室に入院して「ＥＣＭＯ（エクモ）」と呼ばれる人工心肺装置などをつけた重症患者などの治療に対する報酬を、通常の３倍にするとしています。<br><br>また、酸素吸入が必要な中等症以上の入院患者の治療に当たった場合などの加算も３倍にするとしています。<br><br>いずれも、患者の自己負担はかからず、感染が終息するまでの特例的な措置として、26日から適用されるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200525%2Fk10012444221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 May 2020 18:35:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>休業要請緩和 対象外のナイトクラブなど 早期再開求める声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/k10012444211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>休業要請緩和 対象外のナイトクラブなど 早期再開求める声</span><time datetime="2020-05-25T18:40"><span>5月25日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012444211_2005251824_2005251840_01_02.jpg" alt="休業要請緩和 対象外のナイトクラブなど 早期再開求める声" id="news_image"></div><div></div><div>ナイトクラブなどの飲食店が軒を連ねる東京 銀座では、営業再開に向けた見通しを早く示すよう求める声が出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012444211_2005251824_2005251840_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は、緊急事態宣言が解除されたあと、休業要請を段階的に緩和するなどとしたロードマップを示しましたが、ナイトクラブやスナックなどの「接待を伴う飲食店」は、緩和の対象に含まれていません。<br><br>銀座でナイトクラブやスナックを4店舗経営する望月明美さんは、営業再開の見通しが立たないため、当面は、女性が隣に座って接客するのをやめ、スナックを居酒屋の形にして営業再開することを目指しています。<br><br>25日は、店の入り口に靴の消毒をするマットを敷き、スリッパに履き替えて店内に入れるようにしたり、客席の間隔を保つため、いすに貼り紙をしたりして準備を進めていました。<br><br>望月さんは「お客さまが安心して店に来られるよう、銀座でいちばんの衛生管理をして、緊急事態宣言が解除されれば営業再開できると期待していたが、今は暗たんたる気持ちだ。店で働いている女性の中には、シングルマザーも20人ほどいて、本当に生活に困っている。営業再開に向けたガイドラインをしっかり示していただき、少しでも早く再開したいというのが心からの願いだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200525%2Fk10012444211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 May 2020 18:40:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 全国で解除 首相が表明 2次補正予算案 27日決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/k10012444231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 全国で解除 首相が表明 2次補正予算案 27日決定</span><time datetime="2020-05-25T18:44"><span>5月25日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200525/K10012444231_2005251805_2005251805_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 全国で解除 首相が表明 2次補正予算案 27日決定" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は記者会見で、緊急事態宣言を全国で解除することを正式に表明し、段階的に社会経済活動を再開していく方針を示しました。また、第2次補正予算案を27日、閣議決定し、店舗の賃料負担を軽減するための最大600万円の新たな給付金の創設や、「地方創生臨時交付金」を2兆円増額することを明らかにしました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は、緊急事態宣言について、「世界的にも極めて厳しいレベルで定めた解除基準を全国的にクリアしたと判断した」と述べ、全国での解除を正式に表明しました。<br><br>そのうえで、「罰則を伴う強制的な外出規制などを実施できない日本ならではのやり方で、わずか1か月半で、今回の流行をほぼ収束させることができ、『日本モデル』の力を示した」と述べ、国民の協力に謝意を示しました。<br><br>また、今後の対応について、「目指すは、『新たな日常』を作り上げることだ。社会経済活動を厳しく制限するやり方では、仕事や暮らしそのものが立ち行かなくなる。これからは、『感染リスクをコントロールしながら、どうすれば実施できるか』という発想が重要だ」と述べました。<br><br>そして、来月始まるプロ野球の観客やコンサートなどのイベントの参加人数を徐々に増加させるなどとした具体例を挙げ、段階的に社会経済活動を再開していく方針を示しました。<br><br>また、安倍総理大臣は、今年度の第2次補正予算案を、27日閣議決定し、事業規模が第1次補正予算と合わせて200兆円を超えることを明らかにしました。<br><br>そして、「ＧＤＰの4割にのぼる空前絶後の規模、世界最大の対策で、100年に1度の危機から日本経済を守り抜く」と強調しました。さらに、事業の継続に向けて、「オールジャパンで、圧倒的な量の資金を投入する」と述べ、総額130兆円を超える資金繰り支援を実施する考えを示しました。<br><br>そのうえで、<br>▽店舗の賃料の負担軽減のため、最大600万円の新たな給付金を創設することや、<br>▽中小企業などに対する「持続化給付金」の対象に、ことし創業したベンチャー企業も加えること、<br>それに、<br>▽「地方創生臨時交付金」を2兆円増額することを明らかにしました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、感染の再拡大を防ぐため、手洗いやマスクの着用など基本的な感染防止策や、いわゆる「3つの密」の回避など「新しい生活様式」に取り組むよう求めました。<br><br>また、繁華街の接待を伴う飲食店やライブハウスへの出入りも緩和するため、来月中旬をめどにガイドラインを策定し、上限200万円の補助金で、感染防止対策を講じるための支援を行う考えを示しました。<br><br>さらに、感染再拡大の兆候を速やかに把握するため、<br>▽濃厚接触者を確認するスマートフォン向けのアプリを来月中旬をめどに導入するほか、<br>▽ＰＣＲ検査の一層の拡充を進める方針を示しました。<br><br>一方、医療提供体制の強化に向けて、2兆円を超える予算を積み増し、全国で「新型コロナ重点医療機関」を指定して、十分な専用病床を確保するとともに、医師や看護師、介護施設の職員などを対象に最大20万円を支給することを明らかにしました。<br><br>また、安倍総理大臣は、香港や台湾に対する中国政府の対応などを念頭に、「内向きな発想では、この世界的課題を根本的に解決することはできない。世界の政治経済をリードしてきた国々の多くが国内の対応で手いっぱいとなっており、そこに隙が生まれる事態は決してあってはならない」と指摘しました。<br><br>そして、「自由や民主主義などの価値を共有する国々と手を携え、自由かつ開かれた形で世界の感染症対策をリードしていく」と述べ、治療薬やワクチンを途上国を含めた世界各国に普及させるため、特許を管理する国際的な枠組みの創設を、来月予定されるＧ7サミット＝主要7か国首脳会議で提案する考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200525%2Fk10012444231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 May 2020 18:44:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>