<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＥＵ離脱めぐり再度の国民投票求めるデモ ロンドン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＵ離脱めぐり再度の国民投票求めるデモ ロンドン</span><time datetime="2019-03-24T06:19"><span>3月24日</span> <span>6時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/K10011858621_1903240618_1903240619_01_03.jpg" alt="ＥＵ離脱めぐり再度の国民投票求めるデモ ロンドン" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱をめぐり、混乱が続くイギリスで、国の進むべき道は再び国民投票で決めようと訴える大規模なデモが行われました。</div><div>イギリスでは、ＥＵからの離脱の条件を定めた「協定案」をめぐって議会が紛糾し、メイ首相は、当初、今月29日に予定していた離脱を来月以降に延期することを余儀なくされました。<br><br>こうした中、ロンドンでは23日、国の進むべき道は再び国民投票で決めようと訴える残留派の市民と超党派の議員が大規模なデモを行いました。デモの参加者は、ＥＵの旗や「私たちに投票の機会を」などと書いたプラカードを掲げ、首相官邸前で、「離脱をやめよう」とシュプレヒコールを繰り返しました。<br><br>主催者によりますと、デモの参加者は去年10月に行われたデモの70万人を超えて100万人に達したとしています。デモに参加した人は、「参加者の増加は市民の怒りの表れだ」とか、「かつては離脱を支持していたが、ＥＵから混乱なく抜ける方法はないとわかった。今後のことは国民投票で決めるべきだ」などと話していました。<br><br>メイ首相は、３年前の国民投票の結果は尊重しなければならないとして、２度目の国民投票の可能性を否定し、あくまでもみずからが取りまとめた「協定案」を議会で採決にかける構えを示しています。<br><br>しかし、離脱をめぐり国民のいらだちが広がる中、厳しい対応を迫られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 06:19:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「一帯一路」中国とイタリアが覚書 Ｇ７で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「一帯一路」中国とイタリアが覚書 Ｇ７で初</span><time datetime="2019-03-24T06:21"><span>3月24日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/K10011858601_1903240621_1903240621_01_02.jpg" alt="「一帯一路」中国とイタリアが覚書 Ｇ７で初" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアを訪れている中国の習近平国家主席はコンテ首相と会談し、Ｇ７＝主要７か国との間では初めてとなる巨大経済圏構想「一帯一路」に関する覚書を交わし、イタリアのインフラ整備で協力することなどで合意しました。</div><div>イタリアを訪れている中国の習近平国家主席は23日、ローマでコンテ首相と会談しました。<br><br>中国外務省によりますと、この中で習主席は「今回の覚書を契機に一帯一路の構想とイタリア北部の港の建設プロジェクトなどの結び付きを強め、互いにメリットのある分野で協力を推進していくべきだ」と述べて、期待を示しました。そして、Ｇ７との間では初めてとなる「一帯一路」に関する覚書に両国の閣僚が署名しました。<br><br>覚書では、イタリアの港や道路などのインフラ整備で協力することや投資や貿易を双方向で拡大させていくことなどが盛り込まれています。<br><br>また、イタリア北部のジェノバの港の再開発に中国企業が参画することなど両国の企業の間でも覚書が交わされました。<br><br>首脳会談のあと、イタリアのディマイオ副首相は、一連の覚書による経済波及効果は200億ユーロ（およそ２兆5000億円）にのぼるという見通しを明らかにしました。<br><br>中国は、Ｇ７の一員でもあるイタリアから一帯一路への支持を取り付けることで、構想を進めたいねらいがあります。<br><br>一方のイタリアは、低迷する経済の再生につなげたい考えですが、アメリカやヨーロッパ各国からは今回の覚書に懸念が示されていて、今後の両国の関係の在り方に注目が集まりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イタリアのねらいは</h3><div>去年６月に誕生したイタリアの新政権は、低迷する経済の再生に向けて中国との関係強化を進めてきました。<br><br>ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構が今月発表した予測では、イタリアのことしの経済成長率はマイナス0.2％と、Ｇ７で唯一のマイナス成長になる見通しです。<br><br>しかし、ＧＤＰ＝国内総生産のおよそ1.3倍にあたる巨額の債務を抱えるなか、イタリア政府は効果的な景気刺激策を打ち出せていません。<br><br>こうした中、イタリア側には「一帯一路」を通じて港や鉄道、高速道路などインフラへの投資を中国から呼び込むだけでなく、巨大な中国市場への企業の進出強化にもつなげたいねらいがあります。<br><br>このうちアドリア海に面したイタリア北部のラベンナの港では、中国と協力関係を深めることで、ヨーロッパとアジアを結ぶ物流の拠点となることへの期待が聞かれました。<br><br>イタリアの港湾協会のトップは「中国や東アジアから多くの貨物がヨーロッパに届いているが、現状ではイタリアをほとんど通っていない。これを変えないといけない」と話していました。</div></div><div><h3>米はけん制 ＥＵは懸念表明</h3><div>イタリアが中国と「一帯一路」をめぐり覚書を交わすことについて、ＥＵ＝ヨーロッパ連合やアメリカからは懸念の声も聞かれます。<br><br>アメリカのＮＳＣ＝国家安全保障会議はツイッターのアカウントで「一帯一路を支持することは、中国の略奪的な手法を正当化させることになる。イタリア国民の利益にはならない」として、イタリアをけん制しています。<br><br>またＥＵの報道官は今月７日、「すべての加盟国はＥＵのルールや政策に沿い、ＥＵの結束を尊重する責任がある」と述べ、イタリア政府の方針が加盟国の足並みの乱れにつながりかねないことに懸念を表明しました。<br><br>ＥＵは、来月行われる中国との首脳会議を前に対中国戦略を見直し、不公平な貿易の是正などを中国に求めていくことを確認しています。<br><br>その一方で、ギリシャやポルトガルなど加盟国13か国はすでに中国と「一帯一路」をめぐる覚書を交わしたとされ各国の温度差は明らかです。<br><br>イタリア政府は、アメリカやＥＵの懸念に対し、覚書を交わした国はいくつもあると反論しているほか、中国と交わした覚書に拘束力はないとして問題はないという立場を強調しています。</div></div><div><h3>中国政府系シンクタンク研究員「双方にメリット」</h3><div>「一帯一路」に関する覚書きにイタリアが署名することについて中国の政府系のシンクタンク、中国国際問題研究院の金玲研究員は、両国の投資や貿易を促進し、双方にメリットがあると高く評価しています。<br><br>また、一帯一路をめぐっては、インフラを建設した結果、対象国が過剰な債務に陥っているという批判も出る中、金研究員は「Ｇ７のメンバーとして、イタリアが初めて覚書に署名することは一帯一路の魅力が増していることを示す象徴的な意義を持つ」と述べ、構想を進めるうえで重要だと指摘しました。<br><br>また、習近平国家主席の今回の歴訪について、「ヨーロッパは中国の最大の貿易相手であり、技術ももたらしてくれる。一国主義や保護主義が広がる中、ともに協力することはプラスだ」と述べて、その意義を強調しました。<br><br>そして、アメリカが中国製品の関税を引き上げ、各国に通信機器大手ファーウェイの製品の排除を呼びかけている状況について、「中国を経済面で切り離すことは全世界のサプライチェーンを分断することにつながり、すべての国にマイナスだ」としたうえで、「中国はヨーロッパと協力し、自由で開かれた貿易体制を守ることを望んでいる」と述べて、習主席の今回の歴訪は、ヨーロッパとの協力を強化し、アメリカに対抗するねらいがあると指摘しました。</div></div><div><h3>中国では欧州との貿易に期待の声</h3><div>米中の貿易摩擦が激しくなる中、貿易産業が盛んな中国東部の浙江省義烏では、アメリカへの商品の輸出が減少したという声が聞かれる一方、ヨーロッパとの貿易を進める動きも出ています。<br><br>このうち、世界最大と言われる日用品や雑貨の卸売り市場では、ぬいぐるみを取り扱う女性が、「アメリカが中国に貿易戦争を仕掛けて商売がうまくいかなくなり、去年は大きな影響を受けた」と話していました。また、別の女性は、「アメリカよりイタリアへの輸出が最近は最も多くなっている。イタリアを経由し、アメリカや周辺のヨーロッパの国に販売されているのかもしれない」などと話していました。<br><br>一方、義烏とスペインなどのヨーロッパを結ぶ貨物列車を運行する会社では、年々取り扱う量が増えているとアピールしています。この鉄道路線は、習近平国家主席が掲げる巨大経済圏構想「一帯一路」の主要事業の１つに位置づけられていて、コストが航空便の３分の１以下、日数は船便の半分程度に抑えられるということです。<br><br>去年、ヨーロッパとの間を行き来した貨物列車の運行回数は320にのぼり、前の年に比べて２倍近く増え、習主席の今回の歴訪でさらに貿易が促進されることを期待しているということです。<br><br>この会社の幹部は、「イタリアは一帯一路の構想や中国との貿易を歓迎してくれています。習主席のヨーロッパ訪問は貿易や物流をさらに促し、われわれのビジネスもうまくいきます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 06:21:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カーリング女子 日本は準決勝で敗れ３位決定戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カーリング女子 日本は準決勝で敗れ３位決定戦へ</span><time datetime="2019-03-24T06:48"><span>3月24日</span> <span>6時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>デンマークで開かれているカーリング女子の世界選手権は23日、準決勝が行われ、日本はピョンチャンオリンピック金メダルのスウェーデンに３対６で敗れ、３位決定戦に回りました。</div><div>国・地域別の世界ランキングが７位の日本は、先月の日本選手権でピョンチャンオリンピック銅メダルのロコ・ソラーレに勝った中部電力が代表です。<br><br>23日は決勝トーナメントの初戦でロシアに勝って準決勝に進み、ピョンチャンオリンピック金メダルで世界ランキング１位の強豪、スウェーデンと対戦しました。<br><br>日本は１対１と同点の第４エンド、不利な先攻でしたが、ガードのストーンを置いたうえで円の中心に最も近いところに自分たちのストーンを置きました。しかしスウェーデンに最後に絶妙なショットでストーンをはじき出され、２点を奪われました。<br><br>日本は、このあと１点差としますが、第７エンドでもスウェーデンのラストショットで中心にいちばん近いストーンをはじかれて２点を奪われ、リードを広げられました。<br><br>その後もスウェーデンの正確なショットに阻まれ、日本は３対６で敗れて2016年の大会で銀メダルを取って以来となる３年ぶりの決勝進出はなりませんでした。<br><br>日本は24日に３位決定戦で韓国と対戦します。<br><br>北澤育恵選手は「自分たちができることはやったが、相手にミスがなく、さすがオリンピックの金メダリストと思った。まだ３位決定戦が残っているので勝って目標の表彰台に上がりたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 06:48:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス 大坂は逆転負け ４回戦進出ならず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス 大坂は逆転負け ４回戦進出ならず</span><time datetime="2019-03-24T07:40"><span>3月24日</span> <span>7時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/K10011858691_1903240739_1903240740_01_02.jpg" alt="テニス 大坂は逆転負け ４回戦進出ならず" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手がアメリカでのツアー大会の３回戦で、世界27位の台湾の選手にセットカウント１対２で逆転負けし、この大会初の４回戦進出はなりませんでした。</div><div>世界ランキング１位の大坂選手は、新しいコーチと臨んだ最初の大会は４回戦で敗退し、次の大会としてフロリダ州マイアミでの四大大会に次ぐ格付けの大会に第１シードで出場しました。<br><br>大坂選手は23日の３回戦で、全豪オープン３回戦で苦戦した世界27位、台湾の謝淑薇選手と対戦しました。<br><br>大坂選手は第１セット、相手のドロップショットや安定したストロークを前にミスが続き先にブレークされますが、徐々に力強いストロークが光り、角度のある鋭いショットなどで、第６ゲーム以降一気に５ゲームを連取して６−４で奪いました。<br><br>第２セットは、先に相手のサービスゲームをブレークし、高く跳ねるサーブなど様々なショットで圧倒しますが、ラリーで相手の緩いリズムに巻き込まれて徐々にペースを崩されるとタイブレークに持ち込まれ、６−７で落としました。<br><br>第３セットはミスが続いた相手のサービスゲームを、大坂選手が先にブレークしますが、直後にブレークを返され、積極的に前に出る相手を前に主導権を握れずいらだつ様子も見せてミスを重ね、３−６で落とし、セットカウント１対２対で逆転負けしました。<br><br>大坂選手は、この大会初の４回戦進出はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 07:40:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群馬北部 雪山で夫婦遭難か 予定時間すぎても下山せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬北部 雪山で夫婦遭難か 予定時間すぎても下山せず</span><time datetime="2019-03-24T10:39"><span>3月24日</span> <span>10時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/K10011858701_1903241040_1903241044_01_02.jpg" alt="群馬北部 雪山で夫婦遭難か 予定時間すぎても下山せず" id="news_image"></div><div></div><div>23日、群馬県北部の武尊山に登山に向かった夫婦２人が予定の時間をすぎても下山していないという通報があり、警察は２人が雪山で遭難したおそれもあるとみて捜索しています。</div><div>23日午後４時半すぎ、群馬県北部の武尊山に登山に向かった夫婦２人が下山を予定していた午後３時をすぎても戻ってこないという通報が、ふもとの川場村にある川場スキー場から警察に寄せられました。<br><br>警察によりますと、登山に向かった２人は埼玉県所沢市の45歳の夫と34歳の妻の夫婦で、携帯電話は通じない状態が続いているということです。また、夫は上下緑色の登山服に青の帽子をかぶり、妻は水色の上着に赤い帽子をかぶっていたということです。<br><br>２人が事前に出していた登山届では、23日の午前11時に川場スキー場のリフトの駅から武尊山に向かって登山を始め、午後３時に下山する予定だったということです。<br><br>川場スキー場によりますと、武尊山の周辺は雪が積もっていて、23日から雪や風で視界が悪い状態が続いているということです。警察は、２人が遭難したおそれもあるとみて警察官７人が出て周辺を捜索しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 10:39:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統一地方選 ６政令市長選告示 17人立候補</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統一地方選 ６政令市長選告示 17人立候補</span><time datetime="2019-03-24T10:49"><span>3月24日</span> <span>10時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/K10011858721_1903241047_1903241049_01_02.jpg" alt="統一地方選 ６政令市長選告示 17人立候補" id="news_image"></div><div></div><div>統一地方選挙は、６つの政令指定都市の市長選挙が24日に告示され、これまでに合わせて17人が立候補を届け出ました。このうち、大阪市長選挙は、いわゆる「大阪都構想」の実現を目指す大阪維新の会と、これに反対する自民党などが対決する構図となり、先に告示された大阪府知事選挙とあわせ激しい選挙戦が予想されます。</div><div>４年に一度の統一地方選挙は、24日、札幌、相模原、静岡、浜松、大阪、広島の６つの政令指定都市の市長選挙が告示されました。<br><br>立候補の受け付けは午前８時半から行われていて、ＮＨＫのまとめでは、これまでに、札幌と大阪でそれぞれ２人、静岡、浜松、広島で３人、相模原で４人の合わせて17人が立候補しました。<br><br>内訳をみますと、現職が５人、新人が12人となっています。一方、女性の立候補者はいません。<br><br>このうち、大阪市長選挙では、いわゆる「大阪都構想」の実現を目指す大阪維新の会と、これに反対する自民党などが対決する構図となり、今月21日に告示された大阪府知事選挙とあわせ激しい選挙戦が予想されます。<br><br>また、６つの選挙では、都市行政のあり方に加え、福祉や子育て支援、それに、防災対策などをめぐって論戦が行われる見通しです。<br><br>６つの政令指定都市の市長選挙は、先に告示された11の道府県知事選挙や、今月29日に告示される41の道府県議会議員選挙と17の政令指定都市の市議会議員選挙とともに、来月７日に投票が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 10:49:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“運賃先決めタクシー” 年内にも全国でスタート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“運賃先決めタクシー” 年内にも全国でスタート</span><time datetime="2019-03-24T11:01"><span>3月24日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/K10011858731_1903241054_1903241101_01_02.jpg" alt="“運賃先決めタクシー” 年内にも全国でスタート" id="news_image"></div><div></div><div>タクシーに乗る前に目的地までの運賃を確定させるサービスが年内にも全国で始まる見通しとなりました。</div><div>タクシーの運賃は、国土交通省の通達で事前に目的地までの運賃を確定させ利用者に提示することはできない仕組みになっています。<br>しかし、外国人旅行者などから「車を降りるまで運賃が分からず不安だ」といった声が上がっていました。<br><br>このため国土交通省は来月にも通達を改正し、乗車前に運賃を確定させるサービスを認めることにしました。<br><br>新たなサービスはタクシーの配車アプリを活用し、利用者が乗車場所と目的地を入力すると距離に応じて計算された運賃が表示され、納得すれば配車を申し込みます。<br><br>渋滞に巻き込まれても目的地までの運賃は変わらず、利用者は料金メーターを気にしなくて済むようになります。<br><br>事前に確定する運賃は過去１年間のメーター料金の実績をもとに設定される予定で、サービスを始めるタクシー会社は国の認可を受ける必要があります。<br><br>通達の改正を受けてタクシー各社が準備を進め、早ければ年内にも全国でサービスが始まる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 11:01:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>