<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ロンドンの高層住宅火災 死者１２人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドンの高層住宅火災 死者１２人に</span><time datetime="2017-06-15T04:23"><span>6月15日</span> <span>4時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>イギリス・ロンドンの高層住宅で起きた火災で、警察は、これまでに１２人の死亡を確認し、犠牲者の数がさらに増えるおそれがあることを明らかにしたうえで、火元の特定や建物全体に短時間で火が広がった原因の究明には時間がかかるという見方を示しました。</div><div>ロンドン西部の２４階建ての高層住宅で、１４日の午前１時前、火災が発生し、建物全体に燃え広がりました。<br><br>消防車およそ４０台と２００人以上の消防隊員が消火活動にあたっていますが、出火からおよそ１６時間後に会見した消防当局によりますと、依然として火は消し止められていないということです。<br><br>地元の警察や救急当局によりますと、この火災でこれまでに１２人の死亡が確認されたということです。<br>また、７８人が病院で手当てを受けていて、このうち１８人は症状が重いということです。<br><br>高層住宅は１２０世帯が入居でき、消防当局によりますと、消防隊員が最上階までのぼって取り残された人がいないか確認したということですが、行方のわからない住民がいるという情報もあり、警察幹部は、犠牲者の数がさらに増えるおそれがあることを明らかにしました。<br><br>火災の状況について、消防当局は会見で、「かつてない規模と速さで燃え広がった」と述べていて、警察は、火元の特定や建物全体に短時間で火が広がった原因の究明には時間がかかるという見方を示しています。<br><br>一方で、建物から避難した住民の中には火災報知器やスプリンクラーが正常に作動しなかったと証言する人もいて、警察は、防火対策に問題がなかったかについても調べを進める見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 04:23:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝の半導体事業買収の受け皿 韓国メーカーも加える案検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝の半導体事業買収の受け皿 韓国メーカーも加える案検討</span><time datetime="2017-06-15T05:03"><span>6月15日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/K10011018241_1706150512_1706150514_01_03.jpg" alt="東芝の半導体事業買収の受け皿 韓国メーカーも加える案検討" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝の半導体事業を買収する受け皿として、政府は、日本とアメリカのファンドなどによる“日米連合”を作る計画が難航していることから、韓国の半導体メーカー「ＳＫハイニックス」なども加えて必要な資金規模を確保する案を検討しています。</div><div>東芝の半導体事業の売却をめぐって、政府は、アジアへの技術流出を防ぐことを理由に、アメリカの投資ファンド「ＫＫＲ」を中心に、日本の官民ファンドの産業革新機構や、日本政策投資銀行、それに日本企業を加えた“日米連合”を、売却先の受け皿とする計画を進めてきました。<br><br>しかし、日本企業の参加が思うように進まないため、東芝が求める２兆円規模の資金を確保するめどが立たず、作業は難航していました。<br><br>このため、関係者によりますと、政府は、買収に名乗りを上げていた韓国の半導体メーカー「ＳＫハイニックス」と、アメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」も加えて２兆円規模の資金を確保する案を検討しています。<br><br>一方、売却先を早期に決めたい東芝は、２兆円を超える買収額を示しているアメリカの半導体メーカー「ブロードコム」とも本格的な交渉を進めています。<br><br>さらに、東芝と半導体事業で提携しているアメリカの「ウエスタンデジタル」は、株式の過半数を取得する意向を取り下げ、日米連合に合流する譲歩案を政府側に伝えています。<br><br>東芝としては、買収後も必要になる設備投資の費用を賄えるかや、日本の独占禁止法にあたる各国の競争法上の問題がないかなども踏まえて、月内に売却先を決める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 05:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米共和党議員銃撃 容疑者死亡 動機を捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米共和党議員銃撃 容疑者死亡 動機を捜査</span><time datetime="2017-06-15T05:03"><span>6月15日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/K10011018221_1706150535_1706150540_01_03.jpg" alt="米共和党議員銃撃 容疑者死亡 動機を捜査" id="news_image"></div><div>アメリカの首都ワシントン近郊で連邦議会の与党・共和党の幹部などが銃で撃たれ、５人がけがをしました。容疑者は警察との銃撃戦の末、死亡し、ＦＢＩ＝連邦捜査局は、政治的な動機があったかどうかなどについて調べています。</div><div>ワシントン近郊のバージニア州で１４日朝、連邦議会下院の共和党指導部のスカリス院内幹事など共和党の議員たちが野球の親善試合に向けて練習をしていたところ、何者かに銃で撃たれました。<br><br>スカリス院内幹事や別の議員のスタッフ、それに警察官など合わせて５人がけがをし、病院で手当てを受けています。<br><br>容疑者は警察との銃撃戦の末、死亡しました。<br><br>アメリカメディアは、容疑者は中西部イリノイ州の６６歳の男で、去年の大統領選挙で民主党の候補者選びに立候補したサンダース上院議員のボランティアをしていたと伝えています。<br><br>現場にいた議員は「男が、ここにいるのは共和党か民主党かと尋ねてきて、共和党だと答えたあと事件が起きた」と話しています。<br><br>この男のものと見られるフェイスブックのページには、トランプ大統領を非難する言葉が書き込まれていて、ＦＢＩは、政治的な動機があったかどうかなどについて捜査を進めています。<br><br>トランプ大統領はホワイトハウスで急きょ声明を発表し、「すべての被害者の速やかな回復を祈る」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ダダダダと発砲の音」</h3><div>銃撃があった現場は、首都ワシントンにも近い、南部バージニア州アレクサンドリアの住宅街にある野球場で、周辺の道路は警察によって封鎖され、ものものしい雰囲気に包まれました。<br><br>当時、近くのファストフード店で朝食をとっていたという男性は「突然、ダダダダと発砲の音が連続して聞こえた。まもなくあたりには警察官らが駆けつけ、数分後には撃たれたと見られる議員が担架で運ばれ、ヘリコプターに乗せられる様子を目撃した。けがが軽いことを願っている」と話していました。<br><br>この男性が近くの建物から撮影した映像には、現場近くの広場にヘリコプターが着陸し、担架で運ばれたけが人が乗せられる様子が映っています。</div></div><div><h3>トランプ大統領の労働省訪問中止</h3><div>銃撃事件を受けて、アメリカのトランプ大統領は１４日、ホワイトハウスで急きょ声明を発表し、けがをした与党・共和党のスカリス下院院内幹事について「友人であり、愛国者だ」とたたえました。<br>そして、「警察官の勇敢な行動がなければ多くの命が奪われていただろう。すべての被害者の速やかな回復を祈る。ＦＢＩ＝連邦捜査局が捜査を進める」と述べました。<br>そのうえで、「われわれには意見の相違があるかもしれないが、結束すれば最も強くなれる」と述べ、結束を呼びかけました。<br><br>トランプ大統領は、１４日午後、労働省を訪れる予定でしたが、事件を受けて中止しました。</div></div><div><h3>事件受け緊急の下院議員説明会</h3><div>首都ワシントンにある連邦議会議事堂では、下院議員を対象に事件についての緊急の説明会が開かれました。<br>説明会は非公開で行われましたが、参加した議員は皆、緊張した表情で足早に会場に向かい、同僚のスカリス院内幹事らが銃撃されたことに衝撃が広がっている様子がうかがえました。<br><br>このうち、事件が起きた当時、現場でスカリス院内幹事と野球の練習をしていた共和党のダンカン下院議員は、集まった報道陣に、事件の直前に容疑者の男から、練習に集まった議員が与党・共和党か野党・民主党のどちらの議員なのか尋ねられていたことを明らかにしました。<br><br>このため、ダンカン議員は、男が共和党の議員を狙った可能性もあるのではないかとして、「スカリス院内幹事は私の親友で、そのスカリス院内幹事が殺されようとしたことに衝撃を受けています」と話していました。<br><br>また、別の議員は、スカリス院内幹事が共和党の指導部の一員で警察が警備していたため容疑者の男を速やかに拘束でき、被害の拡大を防げたと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 05:03:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科相 文書の追加調査の内容きょう公表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>文科相 文書の追加調査の内容きょう公表へ</span><time datetime="2017-06-15T05:28"><span>6月15日</span> <span>5時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/K10011018191_1706150538_1706150541_01_03.jpg" alt="文科相 文書の追加調査の内容きょう公表へ" id="news_image"></div><div>松野文部科学大臣は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐる文書の追加調査について、確認できた文書があった一方、確認できなかった文書もあったなどとする内容を１５日に公表することにしていて、文書の作成された経緯などを説明することにしています。</div><div>学校法人「加計学園」が国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に計画している大学の獣医学部の新設をめぐり、文部科学省は先月、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書は確認できなかったと発表しましたが、当時の事務次官だった前川喜平氏は、文部科学省で作成し、共有していたなどと主張しています。<br><br>こうした中、文部科学省は、今月９日から調査対象を広げて追加の調査を行い、結果の取りまとめに向けた詰めの作業を進めています。<br><br>これについて、松野文部科学大臣は、１５日に記者会見し、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書も含め、確認できた文書や、類似した文書があった一方、確認できなかった文書もあったなどとする内容を公表することにしています。<br><br>そして、松野大臣は、文書の作成された経緯や、獣医学部の新設を決定する過程が適正だったのかなどについて説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 05:28:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４月以降少雨続く 梅雨入りも当面雨少ないか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>４月以降少雨続く 梅雨入りも当面雨少ないか</span><time datetime="2017-06-15T05:29"><span>6月15日</span> <span>5時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/K10011018041_1706150540_1706150541_01_03.jpg" alt="４月以降少雨続く 梅雨入りも当面雨少ないか" id="news_image"></div><div>東日本の太平洋側と西日本では、ことし４月以降、雨の量が少なく、平年の半分以下にとどまっているところがあります。先週、気象庁が「梅雨入りしたと見られる」と発表しましたが、この先１週間程度も雨の少ない状態が続くと予想され、気象庁は、農作物の管理などに注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、東日本の太平洋側と西日本では、４月下旬以降、高気圧に覆われて晴れる日が多く、雨の少ない状態が続いています。<br><br>４月２１日から今月１３日までの降水量は、東京の都心で９６．５ミリ、和歌山市で９７．５ミリ、山口県下関市で１０６．０ミリ、名古屋市で１０７．５ミリ、静岡市で１０８．５ミリなどと、平年の３割から４割程度にとどまっています。<br><br>これらの地域では、先週の今月６日から７日にかけて気象庁が「梅雨入りしたと見られる」と発表して以降もまとまった雨は降っておらず、この先１週間程度も梅雨前線が日本の南に停滞し北上しない見込みで、雨の少ない状態が続くと予想されています。<br><br>気象庁は、「少雨に関する全般気象情報」を出して、農作物の管理などに注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、まだ梅雨入りが発表されていない北陸と東北については、平年では１４日までに梅雨入りしていますが、今のところ見通しは立っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 05:29:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」法案 採決へ 可決・成立の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」法案 採決へ 可決・成立の見通し</span><time datetime="2017-06-15T06:00"><span>6月15日</span> <span>6時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国会では、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐり、１５日未明から開かれた参議院本会議で、法務委員会の採決を省略して、これまでの審議経過についての中間報告が行われました。これを受けて、さきほど再開された参議院本会議では、質疑と討論を経て、採決が行われる運びで、自民・公明両党と日本維新の会などの賛成多数で可決・成立する見通しです。</div><div>参議院本会議はさきほど再開され、「テロ等準備罪」を新設する法案の審議に入っています。<br><br>これに先立って、参議院本会議では、法務委員会での採決を省略して、秋野委員長が「委員長としては十分に審査を尽くすべく努力を続けてきたが、遺憾ながら、全会派の協力が得られる状況にはならず、こんにちに及んでいる」などと、これまでの審議経過について中間報告を行いました。<br><br>参議院本会議では、金田法務大臣らに対する質疑と各党の討論に続いて、採決が行われる運びで、「テロ等準備罪」を新設する法案は、自民・公明両党と日本維新の会などの賛成多数で可決・成立する見通しです。<br><br>「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐる与野党の攻防は、大詰めの局面を迎えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ ３月に続き利上げ決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米ＦＲＢ ３月に続き利上げ決定</span><time datetime="2017-06-15T07:03"><span>6月15日</span> <span>7時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/K10011018181_1706150514_1706150515_01_03.jpg" alt="米ＦＲＢ ３月に続き利上げ決定" id="news_image"></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、１４日まで開いた金融政策を決める会合で、アメリカ経済は緩やかに拡大しているとして、ことし３月に続いて、利上げに踏み切ることを決めました。また、量的緩和策で膨らんだＦＲＢの資産規模の縮小について年内に始める見通しだとして、引き締めの方向で政策を見直す姿勢を示しました。</div><div>ＦＲＢは、１４日までの２日間、ワシントンで金融政策を決める公開市場委員会を開きました。<br><br>終了後に発表された声明によりますと、ＦＲＢは、アメリカ経済は緩やかに拡大しているとして、賛成多数で利上げに踏み切ることを決めました。<br><br>具体的には、０．７５％から１％の範囲となっている今の政策金利を０．２５％引き上げ、１％から１．２５％の範囲とします。<br><br>また、量的緩和策で市場に大量の資金を供給するため膨らんだＦＲＢの資産規模の縮小について経済情勢を見ながら年内に始める見通しだとして、引き締めの方向で政策を見直す姿勢を示しました。<br><br>ＦＲＢは、おととし１２月に、いわゆるリーマンショック以降続けてきた異例のゼロ金利政策を解除して利上げを始めました。<br><br>その後、去年１２月に追加の利上げを行ったあとは、ことし３月、そして今回と、３か月ごとのペースで利上げを行っています。<br><br>アメリカ経済は、ことし初め、消費の減速を背景にやや伸びが鈍化し、トランプ陣営とロシアの関係をめぐる疑惑への追及が続いて、経済政策の先行きは不透明です。<br><br>ただ、ＦＲＢは、景気の減速は一時的と見ていて、ことしの利上げの回数についてはあと１回行うとして、これまでの見通しを据え置きました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＦＲＢ議長「雇用情勢は改善」</h3><div>ＦＲＢのイエレン議長は会合のあと記者会見し、３月に続いて金利を引き上げた理由について、「経済は回復力が見られ、とてもよい。労働市場もとても堅調で、失業率は２００１年以来の水準に改善している」と述べ、物価の上昇の勢いは一時的な要因で弱まっているものの、雇用情勢の改善を踏まえた判断だったと明らかにしました。<br><br>また、税制改革やインフラ投資などトランプ政権の経済政策の先行きが不透明になっていることについては、「企業や家計の景気に対する見方は引き続きとても強い」として、今のところリスクではないという認識を示しました。<br><br>さらに、ＦＲＢの資産規模の縮小について年内に始める予定だとしたうえで、「少しずつ、おおむね予測可能な方法で縮小させていく」と述べ、経済や市場への影響を見極めながら慎重に進めていく姿勢を示しました。<br><br>一方、来年の２月上旬に任期が切れるイエレン議長自身の去就について、「私自身の現状は、議長として、任期を完全につとめるということだ」と述べ、トランプ大統領と再任について話していないと説明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 07:03:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>