<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>スピードスケートＷ杯 女子団体パシュート世界新記録で優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/k10011219831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スピードスケートＷ杯 女子団体パシュート世界新記録で優勝</span><time datetime="2017-11-11T07:05"><span>11月11日</span> <span>7時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011219831_1711110946_1711110950_01_02.jpg" alt="スピードスケートＷ杯 女子団体パシュート世界新記録で優勝" id="news_image"></div><div></div><div>スピードスケートの今シーズンのワールドカップの開幕戦が、１０日、オランダで行われ、女子団体パシュートで日本はこれまでカナダが持っていた世界記録を０秒０２更新する２分５５秒７７の世界新記録のタイムをマークして優勝しました。</div><div>スピードスケートの団体パシュートは、１チーム３人で隊列を組みながら２チーム同時に、女子は６周を滑り最後にフィニッシュした選手のタイムを競う種目で、日本の女子はワールドカップを２シーズン続けて総合優勝し、ピョンチャンオリンピックでも金メダルが期待されています。<br><br>１０日、オランダで行われたワールドカップの今シーズン開幕戦に日本は、中長距離のエース高木美帆選手、姉の高木菜那選手、それに佐藤綾乃選手の３人で臨みました。<br><br>強豪のオランダと最後の組で滑った日本は、２周目の途中まではオランダにリードされましたが、その後、隊列を組んだ３人の息のあった滑りで逆転しました。<br><br>最後はやや疲れが見えたもののオランダに３秒以上の大差をつけてフィニッシュし、これまでカナダが持っていた世界記録を０秒０２更新する２分５５秒７７の世界新記録のタイムで優勝しました。<br><br>これまでのカナダの世界記録は、標高が高くタイムが出やすいとされるカナダのカルガリーの高速リンクで出されたものでしたが、今回のオランダは高速リンクではないため、日本がピョンチャンオリンピックに向けて強化してきた成果が、今シーズンのワールドカップ初戦で世界新記録として表れる結果となりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011219831_1711110946_1711110950_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>スピードスケートの団体パシュートは、１チーム３人で隊列を組みながら２チーム同時に、女子は６周を滑り最後にフィニッシュした選手のタイムを競う種目で、日本の女子はワールドカップを２シーズン続けて総合優勝し、ピョンチャンオリンピックでも金メダルが期待されています。<br><br>１０日、オランダで行われたワールドカップの今シーズン開幕戦に日本は、中長距離のエース高木美帆選手、姉の高木菜那選手、それに佐藤綾乃選手の３人で臨みました。<br><br>強豪のオランダと最後の組で滑った日本は、２周目の途中まではオランダにリードされましたが、その後、隊列を組んだ３人の息のあった滑りで逆転しました。<br><br>最後はやや疲れが見えたもののオランダに３秒以上の大差をつけてフィニッシュし、これまでカナダが持っていた世界記録を０秒０２更新する２分５５秒７７の世界新記録のタイムで優勝しました。<br><br>これまでのカナダの世界記録は、標高が高くタイムが出やすいとされるカナダのカルガリーの高速リンクで出されたものでしたが、今回のオランダは高速リンクではないため、日本がピョンチャンオリンピックに向けて強化してきた成果が、今シーズンのワールドカップ初戦で世界新記録として表れる結果となりました。</div></div><div><h3>高木「新記録は出ちゃったという感じ」</h3><div>スピードスケートのワールドカップ、女子団体パシュートで、世界新記録で優勝した主力メンバーの高木美帆選手は「世界新記録は『出ちゃった』という感じ。自分がペースを作って、いかに２人を引っ張るかがキーポイントになると思っていたが、２人が自分のペースにさらにスピードを上乗せしてくれたのでいいレースだった」と笑顔で話していました。<br><br>姉の高木菜那選手は「最後、同じ組で滑ったオランダに勝っていればいいと思っていたが世界新記録が出て、びっくりしてうれしい」と話していました。<br><br>また、佐藤綾乃選手は「世界新記録が出て自信になるが最後のところで転びそうになったという反省点があったので、今回の経験を次のレースに生かしたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171111%2Fk10011219831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 07:05:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国元国防相 軍のサイバー部隊動員し世論操作の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/k10011219981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国元国防相 軍のサイバー部隊動員し世論操作の疑いで逮捕</span><time datetime="2017-11-11T10:02"><span>11月11日</span> <span>10時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011219981_1711110935_1711111002_01_02.jpg" alt="韓国元国防相 軍のサイバー部隊動員し世論操作の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の検察は、イ・ミョンバク（李明博）政権下の２０１０年から２年間にわたり軍のサイバー部隊を動員してインターネット上で当時の野党を批判する世論操作を行っていた疑いなどでキム・グァンジン（金寛鎮）元国防相を逮捕し、今後、イ元大統領に捜査が及ぶのかどうかが注目されています。</div><div>１１日朝早く韓国の検察に逮捕されたのは、イ・ミョンバク政権からパク・クネ（朴槿恵）政権にかけてのおよそ３年半の間、国防相を務めたキム・グァンジン容疑者です。<br><br>韓国メディアによりますと、キム元国防相はイ政権下の２０１０年から２年間にわたり軍のサイバー部隊を動員してインターネット上で当時の野党を批判する世論操作を行っていたとして、軍関係者が政治に関与することを禁じた法律に違反した疑いが持たれています。<br><br>また、キム元国防相はサイバー部隊を増員した際、当時の野党の地盤である地域の出身者を避けて選抜させたとして、職権乱用の疑いもあるということです。<br><br>これに先立ってキム元国防相は今月７日、記者団に対し「北の扇動工作に対応するため、サイバー部隊は最善を尽くした」と説明していました。<br><br>韓国メディアは「キム元国防相が『当時、工作活動について大統領府に報告していた』と供述している」と伝えていて、今後、イ元大統領に捜査が及ぶのかどうかが注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171111%2Fk10011219981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 10:02:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米空母３隻 異例の演習 日本海で開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/k10011219991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米空母３隻 異例の演習 日本海で開始</span><time datetime="2017-11-11T10:28"><span>11月11日</span> <span>10時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011219991_1711111033_1711111034_01_02.jpg" alt="米空母３隻 異例の演習 日本海で開始" id="news_image"></div><div></div><div>アジア歴訪中のアメリカのトランプ大統領が、北朝鮮への圧力の強化を各国に訴える中、アメリカ軍は日本海で空母３隻を投入した異例の演習を開始し、北朝鮮へのけん制を強めています。</div><div>アメリカ軍は空母「ロナルド・レーガン」と「セオドア・ルーズベルト」、それに「ニミッツ」の３隻を中心とする艦隊を日本海に展開させ、１１日から４日間の日程で演習を開始しました。<br><br>空母３隻を投入した演習は、西太平洋では２００７年以来１０年ぶりで、アメリカ軍の高官は「かなり異例だ」としています。演習では、艦隊を敵の攻撃から防御するための空中戦や監視・補給活動などの訓練を行って、空母３隻の艦隊の間の連携などを確認することになっています。<br><br>また、自衛隊の護衛艦や韓国海軍のイージス駆逐艦と、日米、米韓それぞれの共同訓練を行う予定です。<br><br>トランプ大統領は、演習を前に韓国で行った演説で、核・ミサイル開発を進める北朝鮮に対し、アメリカの軍事力を誇示し強く警告するとともに、北朝鮮への圧力を最大限に強化するよう各国に訴えていて、今回の演習にも北朝鮮へのけん制を強める狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171111%2Fk10011219991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 10:28:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本 大荒れに 暴風や高波に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/k10011219891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本 大荒れに 暴風や高波に警戒を</span><time datetime="2017-11-11T12:03"><span>11月11日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011219891_1711111005_1711111007_01_03.jpg" alt="北日本 大荒れに 暴風や高波に警戒を" id="news_image"></div><div>急速に発達した低気圧の影響で、北日本では雨を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気になっています。北日本では、１２日の朝にかけて風が非常に強い状態が続く見込みで、気象庁は暴風や高波に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道付近にある急速に発達した低気圧の影響で、北日本を中心に雨を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気になっています。<br><br>午前１１時半ごろに、北海道羽幌町焼尻で３７．２メートル、午前１０時４０分ごろに、北海道えりも岬で３６．１メートル、午前１１時半すぎに北海道増毛町で３３．１メートル、午前９時ごろに岩手県岩泉町で２８メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>低気圧は北海道付近を通過し、１１日夜にはオホーツク海に進む見込みで、東北では１１日夕方にかけて、北海道では１２日の朝にかけて風が非常に強い状態が続く見込みです。<br><br>１２日にかけての最大風速は、北海道の陸上で２３メートル、海上で２８メートル、東北の陸上で２０メートル、海上で２５メートルと予想され、最大瞬間風速は３５メートルから４０メートルに達する見込みです。<br><br>１２日にかけての波の高さは北海道で８メートル、東北で７メートル、北陸で６メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>気象庁は、北日本を中心に暴風や高波に警戒するとともに、広い範囲で大気の状態が不安定になっていることから、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、北日本では１１日夕方以降、上空に寒気が流れ込んで内陸や山沿いを中心に雪が降る見込みで、積雪や路面の凍結による交通への影響にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171111%2Fk10011219891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:03:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大谷 大リーグ挑戦を表明 「いちばんの選手になりたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/k10011220001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大谷 大リーグ挑戦を表明 「いちばんの選手になりたい」</span><time datetime="2017-11-11T12:08"><span>11月11日</span> <span>12時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011220001_1711111112_1711111113_01_02.jpg" alt="大谷 大リーグ挑戦を表明 「いちばんの選手になりたい」" id="news_image"></div><div>プロ野球・日本ハムの大谷翔平選手が１１日、東京都内の記者会見で来シーズンから大リーグに挑戦することを表明し、「いちばんの選手になりたい」と目標を述べました。</div><div>大谷選手は１０日、東京都内で栗山英樹監督や球団幹部と面談し、来シーズンから大リーグでプレーしたいと申し入れ、これに対し球団はポスティングシステムを利用した大リーグ移籍を容認しました。<br><br>大谷選手は１１日午前１１時から東京都内の日本記者クラブで会見し「来年以降、アメリカで頑張りたい」と述べ、来シーズンから大リーグに挑戦することを表明しました。大リーグ挑戦を決断した理由については、「入団前から大リーグにいつか行きたい気持ちはありましたが、去年、優勝したことでようやく１つの達成感があった。そこを経て、ちょっとずつ大リーグへ行きたい気持ちが大きくなった」と話しました。<br><br>大リーグでも投打の「二刀流」でプレーすることについては、「そういう環境があるか聞いてみたい。２つやってきてよかったと思っているし、自分でも見えなかったものが見えて面白い部分があった。継続してきたものをさらに伸ばしたい」と話したうえで、球団選びについては「自分をもっと磨きたい。そういう環境に自分を置きたいと思っているので、そこに適している球団にぜひ行きたい」と話しました。そして、大リーグでの目標については「いちばんの選手になりたい」と述べました。<br><br>大谷選手はプロ５年目の２３歳。投打の「二刀流」でプレーし、チームが日本一に輝いた去年は、ピッチャーとしては１０勝を挙げてプロ野球最速となる１６５キロをマークし、バッターとしてはホームラン２２本を打つ活躍でした。ことしは足のけがの影響で本来の力を発揮できませんでしたが、このオフに右足首の手術をし、来シーズンに備えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会見詳報</h3><div>◆５年間、本当に感謝しかない<br>大谷選手は冒頭「昨日、球団に自分の口から気持ちを伝え、来年以降、アメリカでがんばりたいなという報告をさせていただきます」と述べました。そのうえで「入団してから５年間、日本ハムでお世話になりました。投手と打者の２つをやってきたことが球団にとって、日本球界にとってプラスなのかと思ったこともあったが入団当初から応援してくれたファンや指導してくれたコーチ、チームメイト、球団の方々、栗山監督に支えられて５年間、１日１日大切にしながら前へ進むことができたので本当に感謝しかない。日本ハムに入ってよかったと思う。ファンも含めて来年以降も応援して頂けたらうれしい」と述べました。</div></div><div><div>◆「二刀流」に意欲<br>投打の「二刀流」でプレーするかどうかについて「５年間を通して多くのファンに応援してもらい、自分だけのものではない。ただこれは自分だけの気持ちなのでそういう環境があるかは、聞いてみたい」と述べ、大リーグでも挑戦したいという意欲を示しました。</div></div><div><div>◆自分磨ける球団に行きたい<br>移籍先の球団に関して重要視する条件について「自分としては、まだまだ足りない部分が多い選手だと思うので、自分をもっと磨きたい。そういう環境に自分を置きたいと思っているので、そこに適している球団にぜひ行きたい」と話しました。</div></div><div><div>◆去年の優勝で大リーグへの思い大きく<br>決断のきっかけについて「入団前から大リーグにいつか行きたい気持ちはありましたが明確に考える時間は正直なかった。そうした中で、去年、優勝したことでようやく１つの達成感があった。そこを経て、ちょっとずつ大リーグへ行きたい気持ちが大きくなった。今シーズンのケガは申し訳ないなという思いが強かったが、ケガをしたことでやめようという思いはなかった」と話しました。</div></div><div><div>◆まずは自分のレベルアップを<br>大リーグで対戦したい相手について「一度も経験していないので、まずは自分がその位置までレベルを上げることが大前提だと思う。自分がその位置まで上がっていくことを考えて練習したい」と述べるにとどめました。</div></div><div><div>◆「二刀流」さらに伸ばしたい<br>５年間、投打の「二刀流」を続けてきたことについて「２つやってきてよかったと思っているし、自分でも見えなかったものが見えて、おもしろい部分があった。継続してきたものをさらに伸ばしたい。どこか１つをあきらめることは考えていない」と話し、大リーグでも二刀流でプレーしたいという意欲を示しました。</div></div><div><div>◆大リーグでいちばんの選手に<br>大リーグでの目標について「いちばんの選手になりたい。ファンの方々やいろんな人たちが、彼がいちばんと言ってくれるのが選手として幸せなことでそういう選手になりたい」と話しました。そのうえで、具体的な目標を聞かれると、「環境も変わるので１年間やってみないと分からないので、まずは１つ１つ目の前の課題をクリアしていきたい」と述べました。</div></div><div><div>◆北海道に感謝<br>日本ハムの本拠地・札幌がある北海道への思いについて「いろいろあって入団したが、初めて空港を降りた時から、あたたかく迎えてくれた。球場でもどこで会ってもファンが声をかけてくれた。本当にいい方々に支えられてきたと思う」と感謝の気持ちを話しました。</div></div><div><div>◆ワールドチャンピオンが最終目標<br>「世界一の選手を目指すうえで、ワールドチャンピオンは通るべき場所で野球をやる以上最終目標だと思うしそこはぜひ経験してみたい」と述べました。</div></div><div><div>◆ファンにいいプレー見せたい<br>ファンヘの思いについて「入団した時から、大リーグに挑戦する夢があるのは、ファンも知っていたと思うが、その中でも応援してくれたのは本当にありがたい。チームに関係なくファンが応援してくれたのはうれしかった。その人たちのためにもいいプレーを見せていきたい」と感謝の気持ちを述べました。</div></div><div><div>◆故郷での試合 出られず申し訳ない<br>出身地の岩手への思いについて、「今シーズン、岩手での試合に出場できなかったことが、いちばん申し訳ないと思っていた。仙台での試合の時に、岩手から来たファンがタオルを振ってくれていたことがうれしかった」と述べました。</div></div><div><div>◆大リーグで磨いた自分に興味ある<br>２３歳で大リーグに挑戦することについて「最初から挑戦する気持ちがあって、高校を卒業した時もそういう気持ちだった。大リーグで自分を磨いた時に、自分がどうなるのか興味がある部分が強い。子どものころからいろんな日本の選手が挑戦するのをテレビで見てきた中で、自分も行ってみたくなった」と述べました。</div></div><div><div>◆５年間迷いなく進めた<br>「自分が決めた道に向かって頑張っていけるのかなと思うし、５年間迷うことなく進んでくることができた。そういう環境に持っていけたことは自信だ」と述べました。</div></div><div><div>◆栗山監督に感謝<br>栗山監督について「すべての部分において感謝していますし、いちチームの監督を越えて感謝している。栗山監督でなかったら日本ハムにもお世話になっていなかった部分もある。自分は大きな影響を受け、これから先もいろんな話をしていきたい」と述べました。</div></div><div><div>◆東京五輪代表に選ばれるよう実力磨きたい<br>３年後の東京オリンピックについて「去年は代表に声をかけてもらって光栄だったが、出場できず申し訳なかった。数年後に自分がどういう選手になっているかは自分でも分からないが、また選んでもらえるよう、実力をもっと磨きたい。今よりももっともっと前に進んでいきたい」と話しました。</div></div><div><div>◆二刀流は自分にとってプラス<br>投打の二刀流では、記録を残すのが難しいのではないかという質問に対して「すごく難しい部分ではあるがそれを含めて挑戦したいと思うし自問自答してきたが、決して後悔はしていない。よかったと思ってやってきたので、価値観は人それぞれであり、やってきたものはすごく自分にとってプラスになっていると思っている」と述べました。</div></div><div><div>◆リーグ優勝はうれしかった<br>この５年間で印象に残っている投球について「リーグ優勝したときはすごくうれしかった。長い間戦ってきて最初からとばしていったので、最後はレフトフライに抑え最後のマウンドにいることができたのは、どの１球よりも価値があった」と話しました。また打撃については「プロ初の打席で見逃し三振した。すごいなと思って見送った記憶があり、鮮明に覚えている」と述べました。</div></div><div><div>◆日本ハムでなかったら自分磨けなかった<br>５年間所属した日本ハムへの思いについて「本当にいい球団にお世話になったと思っている。日本ハムでなかったら、ここまで自分を磨けなかったし、相性もすごくよかった。球団に磨いてもらった部分がすごく大きいと思っている。温かく見守っていただいた」と話し、感謝しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171111%2Fk10011220001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:08:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＰＥＣ首脳会議 本格的な討議開始 首脳宣言採択へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/k10011220011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＡＰＥＣ首脳会議 本格的な討議開始 首脳宣言採択へ</span><time datetime="2017-11-11T12:11"><span>11月11日</span> <span>12時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011220011_1711111217_1711111219_01_03.jpg" alt="ＡＰＥＣ首脳会議 本格的な討議開始 首脳宣言採択へ" id="news_image"></div><div>ベトナムで開幕したＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議は１１日、本格的な討議が始まり、安倍総理大臣はＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の参加１１か国が、閣僚間で大筋合意したことなどを踏まえ、地域の経済連携を推進する重要性を訴える方針です。</div><div>太平洋を囲む２１の国と地域が参加するＡＰＥＣの首脳会議は２日目の１１日、日本時間の正午前に本格的な討議に入り、最初のテーマとなるデジタル時代に対応した貿易や投資環境の整備について意見が交わされています。<br><br>また、このあとの討議では、自由貿易を軸にしたＡＰＥＣ域内の経済連携の推進などをテーマに議論され、この中で安倍総理大臣は、地域の繁栄と安定には、自由で開かれた貿易と投資が欠かせないという日本の基本的な立場を改めて強調することにしています。<br><br>そして、ＴＰＰの参加１１か国の閣僚が、離脱したアメリカを除く形で協定を発効させることで大筋合意したことなどを踏まえ、地域の経済連携を推進する重要性を訴える方針です。<br><br>ＡＰＥＣの首脳会議は日本時間の１１日夕方、討議の成果をまとめた首脳宣言を採択し閉幕する見通しで、域内の持続的な成長に向け、各国と地域が結束する姿勢を打ち出せるかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171111%2Fk10011220011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 12:11:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スキージャンプ 高梨沙羅がＷ杯開幕戦に向け出発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/k10011220091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スキージャンプ 高梨沙羅がＷ杯開幕戦に向け出発</span><time datetime="2017-11-11T13:51"><span>11月11日</span> <span>13時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171111/K10011220091_1711111403_1711111406_01_02.jpg" alt="スキージャンプ 高梨沙羅がＷ杯開幕戦に向け出発" id="news_image"></div><div></div><div>来年のピョンチャンオリンピックで金メダル獲得を目指すスキージャンプ女子のエース、高梨沙羅選手が、オリンピックを控えたシーズン開幕となるワールドカップの初戦に向け、１１日、日本を出発しました。</div><div>高梨選手は来月１日に開幕するワールドカップに向け、所属チームがフィンランドで開幕直前の合宿を行うため、１１日、成田空港から出発しました。<br><br>高梨選手は出発を前に取材に応じ、「オリンピックに向けての大切なシーズンなので、冬のジャンプの感覚を取り戻して、いいスタートを切れるかがすごく重要になる。理想のジャンプを追い求めていきたい」と意気込みを話しました。<br><br>また、高梨選手は昨シーズンまでで、ワールドカップで男女を通じた歴代最多に並ぶ５３勝を挙げていて、あと１勝で記録更新になることについては「意識しない」としたうえで、「ジャンプの内容を重視して、目の前のことを１つずつこなしていけば結果はついてくる思う」と話しました。<br><br>高梨選手は、今後、フィンランドでの合宿を経て来月１日にノルウェーでワールドカップ初戦を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171111%2Fk10011220091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Nov 2017 13:51:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>