<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全国の感染確認 16日は574人 計9200人超に（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012390281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国の感染確認 16日は574人 計9200人超に（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-04-17T05:30"><span>4月17日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012390281_2004161112_2004161125_01_02.jpg" alt="全国の感染確認 16日は574人 計9200人超に（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>16日は新たに全国であわせて574人の感染の発表がありました。<br><br>日本でこれまでに感染が確認された人は、空港の検疫やチャーター機で帰国した人なども含めて9296人となっています。<br><br>このほか▽クルーズ船の乗客・乗員が712人を、あわせると１万８人となります。<br><br>また、亡くなった人は、16日、東京で３人、埼玉県と福岡県でそれぞれ２人、兵庫県、沖縄県、大分県、神奈川県、三重県でそれぞれ１人のあわせて12人の発表があり、国内で感染した人が190人、クルーズ船の乗船者が13人の、あわせて203人となっています。</div><div>日本で感染が確認された人のうち、<br>▽東京都は2595人<br>▽大阪府は1020人<br>▽神奈川県は675人<br>▽千葉県は595人<br>▽埼玉県は564人<br>▽福岡県は462人<br>▽兵庫県は454人<br>▽愛知県は372人<br>▽北海道は336人<br>▽京都府は225人<br>▽石川県は146人<br>▽岐阜県は135人<br>▽茨城県は123人<br>▽広島県は118人<br>▽群馬県は112人<br>▽福井県は103人<br>▽沖縄県は94人<br>▽宮城県は75人<br>▽富山県は68人<br>▽高知県は62人<br>▽滋賀県は57人<br>▽山形県は54人<br>▽奈良県は54人<br>▽大分県は54人<br>▽福島県は49人<br>▽静岡県は49人<br>▽新潟県は47人<br>▽長野県は45人<br>▽山梨県は43人<br>▽和歌山県は43人<br>▽栃木県は42人<br>▽愛媛県は41人<br>▽熊本県は33人<br>▽山口県は29人<br>▽三重県は26人<br>▽青森県は22人<br>▽香川県は22人<br>▽岡山県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽長崎県は16人<br>▽佐賀県は15人<br>▽島根県は14人<br>▽鹿児島県は４人<br>▽徳島県は３人<br>▽鳥取県は１人です。<br><br><br>このほか、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、空港の検疫で感染が確認された人などはあわせて135人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は16日までに<br>▽国内で感染した人などが193人<br>▽クルーズ船の乗船者が４人のあわせて197人となっています。<br><br>一方、16日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが918人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が645人のあわせて1563人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012390281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 05:30:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一律10万円給付へ 政府 具体的制度設計の調整急ぐ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>一律10万円給付へ 政府 具体的制度設計の調整急ぐ 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-17T05:33"><span>4月17日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392171_2004170545_2004170602_01_03.jpg" alt="一律10万円給付へ 政府 具体的制度設計の調整急ぐ 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、政府は経済対策を盛り込んだ補正予算案を組み替えて、収入が減少した世帯への30万円の現金給付に代わり10万円の一律給付を行うことになり、具体的な制度設計について調整を急ぐことにしています。</div><div>経済対策をめぐって、公明党の山口代表は15日に続いて16日、安倍総理大臣に対し、収入が減少した世帯への30万円の現金給付は国民の評価が厳しく、それに代わる10万円の一律給付を行うべきだとして、今年度の補正予算案の組み替えを求めました。<br><br>そして安倍総理大臣は16日夜「厳しい状況にある家庭に限って30万円を支給する措置を予定していたが、これに代わり、さらに給付対象を拡大した措置を講ずるべきだ」と述べ、10万円の一律給付を行う方向で与党で検討を進める考えを明らかにしました。<br><br>政府は補正予算案を組み替えて実現する方針で、極めて異例の対応となります。<br><br>これを受けて、来週20日に予定していた補正予算案の国会への提出は再来週にずれ込む見通しですが、速やかな成立を目指すことにしています。<br><br>10万円の一律給付には単純計算でおよそ12兆円かかることになり、赤字国債を追加で発行するなどの対応が必要になります。<br><br>政府は、早期の給付開始に向けて、申請や給付の方法など、具体的な制度設計について調整を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 05:33:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>布マスク配布に便乗「送りつけ商法」に注意呼びかけ 消費者庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012391721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>布マスク配布に便乗「送りつけ商法」に注意呼びかけ 消費者庁</span><time datetime="2020-04-17T06:01"><span>4月17日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012391721_2004170559_2004170601_01_02.jpg" alt="布マスク配布に便乗「送りつけ商法」に注意呼びかけ 消費者庁" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策として政府が全世帯に布マスクの配布を始めることを受けて消費者庁は、一方的にマスクを送りつけて高額な代金を請求する悪質な便乗商法が増えるおそれがあるとして注意を呼びかけています。</div><div>消費者庁によりますと全国の消費生活センターなどには新型コロナウイルスに関連して、マスクなどが一方的に送りつけられて高額な代金を請求されるなどのいわゆる「送りつけ商法」とみられるケースについての相談が、今月13日までに150件余り寄せられているということです。<br><br>これについて消費者庁は、政府のマスク配布に便乗した送りつけ商法が増えるおそれがあるとして、ホームページで注意を呼びかけています。<br><br>この中では政府が配布するマスクはお知らせ文と一緒に透明の袋に入っていると紹介したうえで、注文していない商品が届いても代金を払ったり、開封したりしないことや、個人情報を聞き出されるおそれがあるため慌てて連絡しないこととして、おかしいと思った場合は各地の消費生活センターなどに相談するよう呼びかけています。<br><br>消費者庁の伊藤明子長官は「政府が配布するマスクで送料などの代金を請求することは一切ない。悪質な便乗商法には厳正に対処していく」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012391721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 06:01:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染者の家族ですら検査を受けられない」入院先から訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012391671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「感染者の家族ですら検査を受けられない」入院先から訴え</span><time datetime="2020-04-17T06:10"><span>4月17日</span> <span>6時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012391671_2004162256_2004170610_01_02.jpg" alt="「感染者の家族ですら検査を受けられない」入院先から訴え" id="news_image"></div><div></div><div>今月、新型コロナウイルスへの感染が確認された兵庫県の60代の男性が16日、入院先の病院から電話でのインタビューに応じ、感染が判明したあとも同居する家族が検査の対象外とされ、なかなか検査をしてもらえなかったとして「検査を徹底してほしい」と訴えました。</div><div>ＮＨＫの電話取材に応じたのは、兵庫県内に住む60代の男性です。<br><br>男性は同居する父親が利用していた介護施設で先月、新型コロナウイルスの集団感染が起き、父親は検査で陰性だったものの不安があったため、マスクの着用や手洗いなどの感染予防を徹底していました。<br><br>しかし今月６日、38度台の熱があり、検査した結果、感染が確認されました。<br><br>いまは兵庫県内の病院に入院していますが、熱はあるものの症状は軽く、15日からはアビガンを服用しているということです。<br><br>判明後、男性は同居する90代の両親など家族も同様に感染しているおそれがあるとして保健所に検査を求めましたが、「検査の対象にならない」と断られたといいます。<br><br>このときのやり取りについて男性は、「母は昨年末、肺の病気で入退院を繰り返していました。90歳を超えていてコロナに感染したら命が危ない。『死んでしまったら保健所は責任をとれるのか』と訴えた」と振り返りました。<br><br>保健所に強く求めた結果、家族も検査を受けることになり15日、母親も陽性と確認されたということです。<br><br>母親は熱などの症状があり、16日入院することになったということです。<br><br>男性は検査が十分行われず、感染が見逃されているのではないかとして「感染者の家族ですら、検査を受けられないと言われたことは納得できない。もし自分が検査を受けられていなかったら、知らずにウイルスをまき散らしていたかもしれない。ＰＣＲ検査を徹底して、感染を広めてしまうのを一刻も早く阻止しなくてはならない」と訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012391671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 06:10:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言」全国拡大「特定警戒」13都道府県 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012391681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急事態宣言」全国拡大「特定警戒」13都道府県 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-17T06:44"><span>4月17日</span> <span>6時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391681_2004170615_2004170644_01_03.jpg" alt="「緊急事態宣言」全国拡大「特定警戒」13都道府県 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」について、政府は16日夜に開いた対策本部で、東京など７つの都府県以外でも感染が広がっていることから、来月６日までの期間、対象地域を全国に拡大することを正式に決めました。16日夜、官報の号外に記載され、効力が生じました。<br><br>また、政府は、これまでの宣言の対象の７都府県に北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県、京都府の６つの道府県を加えたあわせて13都道府県について、特に重点的に感染拡大防止の取り組みを進めていく必要があるとして、「特定警戒都道府県」と位置づけました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、すべての国民を対象に、一律で１人あたり10万円の給付を行う方向で、与党で検討を進める考えを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「緊急事態宣言」対象地域を全国に拡大</h3><div>政府は、16日夜８時すぎから、総理大臣官邸で対策本部を開きました。<br><br>この中で安倍総理大臣は「北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県および京都府の６道府県については、現在の対象区域である７都府県と同程度にまん延が進んでいる」と述べました。<br><br>そして「これら以外の県においても、都市部からの人の移動等によりクラスターが各地で発生し、感染拡大の傾向がみられることから、地域の流行を抑制し、特にゴールデンウィークにおける人の移動を最小化する観点から、全都道府県を緊急事態措置の対象とすることとした」と述べ、「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大し、期間はすでに宣言が出ている７都府県と同じ、来月６日までとすることを正式に決めたと明らかにしました。</div></div><div><h3>安倍首相 全国民に不要不急の移動自粛を呼びかけ</h3><div>政府の対策本部で、安倍総理大臣は「不要不急の帰省や旅行など、都道府県をまたいで人が移動することを絶対に避けるようお願いする」と述べ、すべての国民に対し不要不急の移動を自粛するよう呼びかけました。<br><br>また「この緊急事態を、５月６日までの残りの期間で終えるためには『最低で７割、極力８割』の接触削減を何としても実現しなければならない。国民の皆様には、ご不便をおかけしているが、さらなる感染拡大を防止するため、引き続き、ご協力を何とぞよろしくお願いしたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>政府 大型連休に向け 地方への移動 抑制したい考え</h3><div>政府は、宣言の対象を全国に拡大することで、今月下旬から始まる大型連休に向けて都市部から地方への人の移動をできるだけ抑制したい考えで、安倍総理大臣は17日午後６時をめどに記者会見を開き、国民にどのような協力を求めるかなどについて説明することにしています。</div></div><div><h3>一律１人あたり10万円給付へ</h3><div>一方、安倍総理大臣は、緊急経済対策に盛り込まれた現金給付について「緊急経済対策では、収入が著しく減少し、厳しい状況にあるご家庭に限って、１世帯当たり30万円を支給する措置を予定していたが、この際、これに替わり、さらに給付対象を拡大した措置を講ずるべきと考える。今回の緊急事態宣言により、外出自粛をはじめ、さまざまな行動が制約されることとなる全国すべての国民の皆さまを対象に、一律１人あたり10万円の給付を行う方向で、与党で、再度、検討を行っていただく」と述べました。</div></div><div><h3>13都道府県を「特定警戒都道府県」に</h3><div>「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大したことにあわせて、政府は、「基本的対処方針」を変更し、全国の住民に対し、大型連休中の県外への移動については、法律に基づいて自粛を要請するとしています。<br><br>この中では、北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県、京都府の６つの道府県について、これまでの宣言の対象の７都府県と同程度にまん延が進んでいると指摘しています。<br><br>そのうえで、これらのあわせて13の都道府県は、特に重点的に感染拡大防止の取り組みを進めていく必要があるとして「特定警戒都道府県」と位置づけています。<br><br>また、それ以外の県についても、都市部からの人の移動などで感染拡大の傾向が見られるうえ、医療提供体制が十分に整っていない場合も多く、医療が機能不全に陥る可能性が高いと指摘しています。<br><br>そして、大型連休中も含め、いまの時期は、全ての都道府県が足並みをそろえて感染拡大の防止に取り組む必要があるとして、宣言の対象地域を全国に広げるにあたっての取り組むべき対策を列挙しています。<br><br>具体的には、全国の住民に対し、不要不急の帰省や旅行などを極力避けるよう促し、特に、大型連休中の県外への移動については、法律に基づいて自粛を要請するとしたうえで、観光施設などに人が集中するおそれがある時は、入場者の制限などの適切な対応を求めるとしています。<br><br>また、全国的かつ大規模なイベントの開催は、リスクへの対応が整わない場合、中止や延期も含めて慎重な対応を求めるとしています。<br><br>さらに、職場への出勤についても、在宅勤務や時差出勤などを強力に推進するとしています。<br><br>そして、感染拡大につながるおそれがある施設の使用については、法律に基づいて、制限の要請や指示を行うとしています。<br><br>ただ、13の「特定警戒都道府県」以外の34県は、出勤に関する取り組みや施設の使用制限については、地域の感染状況や経済や社会に与える影響を踏まえて、それぞれの知事が適切に判断するよう求めています。</div></div><div><h3>西村経済再生相「全都道府県で人との接触機会８割減を」</h3><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大したことを受けて、西村経済再生担当大臣は記者会見で、感染の拡大を防ぐため、すべての都道府県で、人と人との接触の８割削減を目指す考えを示しました。<br><br>この中で、西村経済再生担当大臣は、「人と人との接触機会の徹底的な削減が重要で、すべての都道府県で、極力８割程度の接触機会の低減を目指す。不要不急の帰省や旅行などは極力控え、繁華街の接待を伴う飲食店の利用も厳に自粛をお願いしたい」と協力を呼びかけました。<br><br>また、先週から、宣言の対象となっている７都府県に、北海道、茨城、石川、岐阜、愛知、京都を加えた13の都道府県は感染が拡大しているとした上で、「場合によっては、特定の施設の使用停止の要請、指示、公表などのより強い措置を考えなければならない」と述べました。<br><br>一方で、それ以外の34の県については、「外出やイベントの自粛などを考えてもらおうと思うが、感染者数が少ないところもあるので、感染状況や経済への影響を踏まえて、知事に判断していただく」と述べ、地域の実情に応じて柔軟に対応してもらう考えを示しました。<br><br>さらに、西村大臣は、都道府県との緊密な連携が必要だとして、17日、全国知事会の飯泉会長らとテレビ会議を行い、今後の取り組みなどについて意見を交わすことを明らかにしました。</div></div><div><h3>諮問委 尾身会長「６道府県は７都府県と同基準で選んだ」</h3><div>「諮問委員会」の尾身茂会長は、記者会見で、これまで宣言の対象だった７都府県に６つの道府県を加えた13の都道府県を「特定警戒都道府県」としたことについて、「６道府県については、７都府県とまったく同じ基準で選んだ。当初から、専門家の立場では、恣意的に選ぶことはやるべきではないという立場だ」と述べました。<br><br>そのうえで、対象地域を全国に拡大したことについて、「客観的な基準とは別のファクターを考えてやったということだと思う」と述べ、13の都道府県を選んだ基準とは別の観点の判断を政府が行ったという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012391681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 06:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 経済活動再開の指針発表 ３段階で 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 経済活動再開の指針発表 ３段階で 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-17T08:58"><span>4月17日</span> <span>8時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392191_2004170735_2004170735_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 経済活動再開の指針発表 ３段階で 新型コロナ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染拡大によって制限されている経済活動を再開させるための指針を発表し、感染の状況が深刻ではない地域ではレストランや学校などを３段階に分けて再開させるとしています。一方で、再開を急げば感染が再び拡大するおそれがあるとして、慎重な意見も相次いでいます。</div><div>この指針は、トランプ大統領が16日の記者会見で明らかにしました。<br><br>それによりますと、経済活動の再開のレベルを３つの段階に分け、第１段階では学校は休校のままとし、仕事はテレワークを継続するものの、通勤も可能とするとしています。第２段階では学校の授業を再開し、不要不急の移動も再開できるとしています。<br><br>そして、第３段階では職場には制限なく出勤でき、レストランや映画館などは客どうしが最低限の距離を保つことを条件に営業できるなどとし、制限を大幅に緩和しています。<br><br>経済活動の再開に踏み切るかや、どの段階まで再開を認めるかは、指針を基に各州の知事が判断するとしています。<br><br>アメリカでは新型コロナウイルスの感染拡大で全米各地で住民の外出を制限する措置が取られ、広い範囲で経済活動がストップしているため、大量の失業者が出るなど経済全体が急速に悪化しています。<br><br>トランプ大統領は記者会見で「全米規模の封鎖は、国民の健康を守るための長期的な解決策とは言えない。経済を機能させなければならず、私たちはそれをいち早く取り戻さなければいけない」と述べ、経済活動の再開に意欲を示しました。<br><br>しかし、ニューヨーク州などの知事や公衆衛生の専門家からは、経済活動の再開を急げば感染が再び拡大するおそれがあるとして慎重な意見が相次いでいて、トランプ大統領の思惑どおりに進むかは不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカの深刻な経済状況</h3><div>トランプ大統領が早期の経済活動の再開にこだわる背景には、アメリカの深刻な経済状況があります。<br><br>大半の経済活動が事実上ストップしていることで、アメリカ経済は、この４月から６月の第２四半期、急激な景気悪化に見舞われる見込みで、この期間の経済成長率は、年率でマイナス30％という衝撃的な予測も出ています。この影響で、ことしの経済成長率は、ＩＭＦ＝国際通貨基金の予測でマイナス5.9％と、未曽有の危機と呼ばれたリーマンショックの時よりも大きく落ち込み、1946年以来、74年ぶりの低い水準となる見通しです。<br><br>秋に大統領選挙を控えるトランプ大統領がとりわけ神経をとがらせているのが、大量の失業者です。仕事を失った人が申請する失業保険の件数はこの１か月で急増し、あわせて2200万件あまりと、大失業時代とも言える事態となっています。<br><br>また、好調だった株価も大きく下落しました。ニューヨーク株式市場のダウ平均株価は、ことし２月に最高値を更新しましたが、その後急落します。一時は、トランプ大統領が就任した時点まで下がり、再選に向けてアピールしていた「株価を引き上げた」という実績は事実上、帳消しになりました。<br><br>トランプ大統領としては、経済活動の再開を進めることでこうした状況を挽回したいという狙いがあります。しかし、再開に踏み切ったとしても、感染の不安が残るかぎり人々が外出を控えたり商店や企業が活動を自粛したりする状況は続くとの見方もあり、経済のＶ字回復につなげられるかは不透明です。</div></div><div><h3>州知事から慎重な意見相次ぐ</h3><div>早期の経済活動の再開には、州知事のあいだから慎重に対応すべきだという意見が相次いでいます。<br><br>このうち、もっとも状況が深刻なニューヨーク州のクオモ知事は14日の記者会見で、「経済活動の再開が早すぎると思わぬ影響が出る」と述べて、再開が早すぎるとピークを迎えたとみられる流行が再び起きる可能性があるという認識を示しました。そして、翌日の記者会見ではワクチンが開発されるのは、１年から１年半後だとの見通しを示したうえで、「ワクチンが開発されるまでは段階的な再開になるだろう」として、時間をかけて段階的に外出制限の緩和と経済活動の再開を実施していく方針を示しました。<br><br>また、クオモ知事は、トランプ大統領が経済活動の再開に関してみずからに「すべての権限がある」と主張したのに対して、「間違った発言だ。この国に王様はいない」と反論するとともに、「憲法で多くの権限が州にあるとされている」と述べ、決定に際しては知事に重要な権限があるという認識を示しました。<br><br>再開の判断に関してクオモ知事は、事実とデータをもとに公衆衛生と経済の専門家が検討して政治には左右されないこと、さらに経済活動や学校の再開は別々に判断するのではなく、全体を見渡して一体的に進めていく指針を示しています。<br><br>また、クオモ知事は経済活動の再開については、周辺の６つの州をあわせた東部７州で足並みをそろえるべきだとして、知事どうしで協議を始めています。この東部の７州は、ニューヨーク州とその周辺のニュージャージー州、マサチューセッツ州、ロードアイランド州、コネティカット州、ペンシルベニア州、デラウェア州で、マサチューセッツ州以外は全員、野党・民主党の知事です。<br><br>また、外出制限の緩和や解除に向けては西部のカリフォルニア州やワシントン州、オレゴン州の民主党の知事も、連携して慎重に判断していく方針を示しています。<br><br>このうちカリフォルニア州のニューサム知事は、「スイッチのようにオンオフをするものではなく、公衆衛生の観点に基づいて慎重に段階を踏むべきものだ」と述べていて、トランプ大統領とは異なる姿勢をみせています。</div></div><div><h3>専門家「感染を再び拡大させる可能性がある」</h3><div>アメリカのハーバード大学公衆衛生大学院の研究グループは、多くの人が十分な免疫を獲得するまでには一定の時間がかかるため、ワクチンや治療薬が開発されない限り、対応を緩めると重症患者が増えるとしていて、再来年まで接触を減らす対応を断続的にとる必要が出てくる可能性を指摘しました。<br><br>また、インペリアル・カレッジ・ロンドンが発表した、外出制限の効果についての研究報告では、厳しい外出制限を長期にわたって継続することは難しいため、２か月継続して１か月緩和するといったサイクルで徐々に社会を通常の状態に戻していく戦略が示されています。<br><br>アメリカＣＤＣ＝疾病対策センターの元所長で、公衆衛生の専門家のトム・フリーデン博士は、一度感染のピークをすぎても外出制限の緩和が早すぎると、感染を再び拡大させる可能性があるとして、「十分な検査と感染者の適切な隔離、感染経路の追跡といった態勢を整えたうえで、制限と緩和を繰り返すなど、柔軟な対応が必要だ」と提言しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 08:58:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時600円超値上がり 米の経済活動再開に期待感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時600円超値上がり 米の経済活動再開に期待感</span><time datetime="2020-04-17T09:50"><span>4月17日</span> <span>9時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392291_2004170958_2004170958_01_02.jpg" alt="株価 一時600円超値上がり 米の経済活動再開に期待感" id="news_image"></div><div></div><div>17日の東京株式市場は、取り引き開始直後から買い注文が広がっていて、日経平均株価が、一時600円以上値上がりしています。</div><div>市場関係者は「アメリカのトランプ大統領が、新型コロナウイルスの感染拡大によって制限されている経済活動を、感染状況が深刻ではない地域で段階的に再開させるとする指針を発表したことを受け、投資家の間ではアメリカの経済活動が再開されることに期待感が出ている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 09:50:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>