<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>民進 蓮舫代表 記者会見で辞任を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/k10011076661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 蓮舫代表 記者会見で辞任を表明</span><time datetime="2017-07-27T15:06"><span>7月27日</span> <span>15時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/K10011076661_1707271505_1707271506_01_02.jpg" alt="民進 蓮舫代表 記者会見で辞任を表明" id="news_image"></div><div>民進党の蓮舫代表は、記者会見で、「党の代表をひく決断をした」と述べ、代表を辞任する考えを明らかにしました。</div><div>蓮舫代表は記者会見で、「きのう一日、人事に向けてじっくりと考え、どうすれば遠心力を求心力に変えられるのか考えた。その結果、今回、私が手をつけるのは、人事ではなく、いったんひいて、より強い民進党を新たな執行部に率いてもらうのが最善の策だと判断した。民進党のためでも私のためでもなく、民主主義のために、国民の選択肢の先である二大政党制の民進党を作り直すことが国民のためになるという判断だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「都議選は辞任の直接の原因ではない」</h3><div>蓮舫代表は、辞任を判断した理由について、「東京都議会議員選挙は１つのきっかけではあるが、直接の原因ではない。ただ、選挙結果を通じて、丁寧に仲間の声に耳を傾けて、いろいろな声を受け止めながら、代表になってしっかりと向き合ってきたのか、反省と足らざる部分に気づいたことも大きい。総合的に勘案した」と述べました。</div></div><div><h3>「速やかに代表選挙を」</h3><div>蓮舫代表は、みずからの後任を選ぶ代表選挙について、「党の規約に基づき、速やかに代表選挙に入っていただき、新たな代表と執行部を作っていただきたい。安倍内閣に対する国民の不満を代弁し、それに代わりうる『民進党、ここにあり』という態勢を作ってほしい」と述べました。<br><br>また、新しい党の執行部について、「ひいていく私が注文を付けることはしてはいけないが、わが党には、経験がある人や、志が常に高い仲間、若くてチャレンジ精神があるすばらしい仲間がいる。求心力を高める執行部が出来ることをせつに願う」と述べました。</div></div><div><h3>衆院小選挙区からの立候補「立ち止まって考える」</h3><div>次の衆議院選挙で東京の小選挙区から立候補する考えを明らかにしていたことについて、蓮舫代表は「そのことも含めて一度、立ち止まる。立ち止まって考えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170727%2Fk10011076661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 15:06:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブンーイレブンが次世代型のモデル店舗を公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/k10011076931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>セブンーイレブンが次世代型のモデル店舗を公開</span><time datetime="2017-07-27T17:01"><span>7月27日</span> <span>17時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/K10011076931_1707271706_1707271708_01_02.jpg" alt="セブンーイレブンが次世代型のモデル店舗を公開" id="news_image"></div><div></div><div>コンビニ最大手のセブンーイレブン・ジャパンは、高齢者や働く女性の増加など時代の変化に対応するため、店舗の売り場の配置を創業以来初めて抜本的に変更することになり、その次世代型のモデル店舗を公開しました。</div><div>セブン−イレブン・ジャパンは、変化する消費者のニーズに対応させた次世代型のモデル店舗を２８日、東京・町田市にオープンさせます。<br><br>開店に先立って２７日、報道陣に公開された新たな店舗は、出入り口が中央に設けられ、店の中のレジカウンターや売り場の配置などが抜本的に変わったことが特徴です。<br><br>調理済みの食品を持ち帰る「中食」のニーズが高齢者や働く女性を中心に一段と高まっているとして、冷凍食品を並べる冷凍庫を従来の２倍に増やしたほか、レジカウンターを広くして店内で調理する総菜も品ぞろえを増やします。<br>また高齢者でも手が届きやすくするため、商品の棚の高さをこれまでより１５センチ低くしています。<br>一方、雑誌などのコーナーは、ネット通販の普及でこの１０年で売り上げが６割も減少したことを受けて、売り場を大幅に縮小しました。<br><br>また、アルバイトの確保が難しくなる中、労働環境の改善を図ろうと、調理器具用の自動食洗機を導入したほか、従業員の休憩スペースも設けられました。<br><br>セブン＆アイ・ホールディングス広報センターの戸田雄希さんは、「社会構造が大きく変化し、お客様のニーズも変化してきている。新しいものを取り入れながらニーズに応えていきたい」と話していました。<br><br>この会社が、店内のレイアウトを抜本的に変更するのは４３年前の１号店開店以来、初めてで、今後、新規の店舗で次世代型を導入していくほか、既存の店舗についても半数にあたる１万の店をおよそ４年半をかけて改修することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ローソン・ファミマの戦略は</h3><div>ほかのコンビニ大手も、店舗や業務の見直しに取り組んでいます。<br><br>このうち、ローソンはセブンーイレブンと対照的に、去年の春から順次、高さ１５０センチだった商品の棚を、１５センチ高くすることで品ぞろえを増やしています。<br>これは、女性のニーズを取り込もうと、シャンプーなどの日用品や調味料の品ぞろえを充実させるためで、標準的な店舗で商品をおよそ４００点増やすことができるということです。<br>また、人手不足に対応するため、商品の会計から袋詰めまでを自動で行う新しいレジの実証実験を大阪府内の店舗で行っていて、ことし９月以降、全国の１０店舗程度に広げる計画です。<br><br>ファミリーマートは、外食の需要も取り込もうと買った商品をその場で食べることができるイートインに力を入れていて、新規の店には原則、専用コーナーを設けることにしているほか、既存の店でも改修を進めていくことにしています。</div></div><div><h3>変化を続けるコンビニ</h3><div>全国の店舗数がおよそ５万５０００に上るコンビニエンストアは、消費者のニーズを捉えながら、変化を続けてきました。<br>業界最大手のセブンーイレブンが、東京・江東区に１号店をオープンしたのは今から４３年前で、当初は缶詰や即席めんなど日持ちする商品が中心でした。<br><br>その後、弁当やおにぎりなどの食料品、衣料品や文房具と、消費者のニーズに応えるため、その品ぞろえを増やしてきました。さらに、ＡＴＭ＝現金自動預け払い機の設置や、公共料金などの支払い、宅配便の荷物の発送や受け取りなど、サービスの拡充を進め、単なる小売店にとどまらない役割も持つことで、集客力を強化してきました。<br><br>当初は利用する人の多くは若い世代でしたが、最近では、働く女性や自宅の近くで買い物をしたいという高齢者の利用も増えています。このため、コンビニ各社は、店内で調理する総菜や、日用品の品ぞろえを充実させるなど、これまで「スーパー」を利用してきた人たちの需要も取り込んできています。<br><br>その一方で、コンビニ業界では店舗数の増加ペースがいくぶん鈍り、飽和状態に近づいているのではないかという指摘もあります。<br>また、深刻な人手不足でアルバイトの確保が難しくなっていて、各社はサービスの維持と業務の効率化の両立という課題にも直面しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170727%2Fk10011076931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 17:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>どう思う？ 最低賃金２５円の引き上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/k10011077041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>どう思う？ 最低賃金２５円の引き上げ</span><time datetime="2017-07-27T17:59"><span>7月27日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/K10011077041_1707271759_1707271759_01_02.jpg" alt="どう思う？ 最低賃金２５円の引き上げ" id="news_image"></div><div></div><div>今年度の最低賃金の引き上げについて厚生労働省の審議会は、全国の平均で２５円引き上げて時給８４８円とする目安を示しました。２５円は、過去最大の上げ幅となった昨年度の実績と同じ金額。ネット上では歓迎の声がある一方で不満の声も上がっています。最低賃金の引き上げについて雇用問題に詳しい日本総研調査部の山田久理事に聞いてみました。</div><div>最低賃金の引き上げのニュースが流れるとネット上では「過去の引き上げ幅に比べると頑張っている」と歓迎する声が上がりました。また、「娘がアルバイトを始めて１年で時給が上がりました。人手不足もあるでしょうが、人件費に経費を割けるようになってきていると思う」として、収入のアップを実感しているという声も上がっていました。<br><br>これに対して、「たった２５円？１００円単位で上がってほしい」という声や「最低賃金１０００円が普通にならなくちゃ…」といった声も。また「先進国ではぶっちぎりの最下位！」という指摘も出ていました。<br><br>一方、ネット上では、「都道府県単位で決まる理由が分からない。人はよい給与を求めて都会に出るだろうし、地方の過疎化が進むと思う」という声や「最低賃金の格差があるなら消費税も最低賃金に合わせて設定すればいい。都会のほうが賃金が高いのに消費税は同じだから田舎は衰退する」という意見なども見られました。<br><br>日本総研調査部の山田さんは「日本の最低賃金は、先進国の中で最低水準なので、ヨーロッパ並みに引き上げようという意見もある中では、まだ、今は道半ばと言える。しかし、中小企業への影響を考慮すると今回の引き上げ幅は妥当だと思う」と話しています。<br><br>また山田さんは、「地域によって、生活水準が異なるので、最低賃金の水準がすべて一律というわけにはいかない。しかし、格差は広がっていてこのままでは地方から人材が都市部に流出し、ますます地方が人材不足になってしまう。今後は最低賃金の水準が低い地域での引き上げペースを上げていく必要がある。これに合わせて中小企業の支援が必要で人材育成や企業どうしの連携などを自治体などが積極的にバックアップして生産性を上げる必要がある」と強調していました。<br><br>日本の景気回復には消費がカギとなります。消費を伸ばすには賃金の上昇は不可欠。今後も最低賃金の動きに注目していく必要がありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170727%2Fk10011077041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 17:59:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園 籠池前理事長の事情聴取終わる 大阪地検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/k10011077091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園 籠池前理事長の事情聴取終わる 大阪地検</span><time datetime="2017-07-27T18:11"><span>7月27日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/K10011077091_1707271824_1707271825_01_03.jpg" alt="森友学園 籠池前理事長の事情聴取終わる 大阪地検" id="news_image"></div><div>大阪府や国の補助金を不正受給したとして告訴、告発されている学校法人「森友学園」の籠池泰典前理事長は、２７日午後、大阪地検特捜部による初めての任意の事情聴取に応じました。聴取は夕方までに終わり、特捜部は、２７日の説明を踏まえて刑事責任の有無を判断するものと見られます。</div><div>「森友学園」の籠池前理事長（６４）は、運営する幼稚園で専従の教職員の数や障害がある子どもの数を水増しし、大阪府の補助金を不正に受け取っていた疑いや、小学校の建設工事で国の補助金を不正に受給した疑いで告訴、告発され、大阪地検特捜部は先月、学園の事務所などを捜索したほか、幼稚園の関係者から事情を聴くなどして捜査を進めてきました。<br><br>籠池前理事長は、妻の諄子氏とともに特捜部から初めて任意の事情聴取に応じるよう要請され、正午ごろに自宅から車で大阪地検に向かいました。この際、報道陣に対して、「一点の曇りもなく説明できることは説明したい」と述べました。そして、大阪地検に到着したあと午後１時半からおよそ３時間半にわたって事情聴取が行われたと見られ、籠池前理事長らは午後５時すぎに車で大阪地検を出ました。<br><br>特捜部は籠池前理事長らから学園をめぐるさまざまな疑惑について説明を求めたと見られ、２７日の説明を踏まえて今後、刑事責任の有無を判断するものと見られます。<br><br>一方、特捜部は、近畿財務局の担当者が国有地の売買で国に損失を与えたとする背任容疑での告発も受理し、調べを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170727%2Fk10011077091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:11:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮のミサイル発射確認されず 各国の警戒・監視続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/k10011077081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮のミサイル発射確認されず 各国の警戒・監視続く</span><time datetime="2017-07-27T18:13"><span>7月27日</span> <span>18時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/K10011077081_1707271812_1707271813_01_02.jpg" alt="北朝鮮のミサイル発射確認されず 各国の警戒・監視続く" id="news_image"></div><div></div><div>朝鮮戦争の休戦から６４年となった２７日、懸念されていた北朝鮮による弾道ミサイルの発射は、これまでのところ確認されていませんが、国営メディアは、韓国との合同軍事演習を来月に控えているアメリカへの対決姿勢を強調しており、各国の警戒と監視が続いています。</div><div>北朝鮮は、１９５３年に朝鮮戦争の休戦協定が結ばれた７月２７日を「戦勝記念日」と位置づけていて、朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は２７日、１面に掲載した社説で、「滅亡の奈落に転がり落ちるのがアメリカの運命だ。アメリカが白旗を上げてひざまずくその日まで、一層前進していく」と威嚇し、核・ミサイル開発を今後も加速させる姿勢を示しました。<br><br>先にアメリカ政府の当局者は、北朝鮮がＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルを発射したとする北西部のピョンアン北道クソン（亀城）付近で、先週からミサイルの発射に使われる機材を搬入する動きが確認されていると明らかにし、ＩＣＢＭ級の弾道ミサイルが２７日にも再び発射されることが懸念されていましたが、韓国の気象庁によりますと、現地の天気は雨だということで、これまでのところ発射は確認されていません。<br><br>一方、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の動静報道は、今月１３日が最後で、２週間たった２７日も一切伝えられておらず、新たな発射に立ち会うためピョンヤンを離れているのではないかという見方も出ています。<br><br>国営メディアは、キム委員長がアメリカに対し、「今後も大小の贈り物を頻繁に贈ろう」と述べたと伝えるなど、韓国との合同軍事演習を来月下旬に控えているアメリカへの対決姿勢を強調しており、各国の警戒と監視が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170727%2Fk10011077081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:13:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電通が長時間労働是正へ改善計画 深夜業務の原則禁止など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/k10011077181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電通が長時間労働是正へ改善計画 深夜業務の原則禁止など</span><time datetime="2017-07-27T18:49"><span>7月27日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/K10011077181_1707271933_1707271934_01_03.jpg" alt="電通が長時間労働是正へ改善計画 深夜業務の原則禁止など" id="news_image"></div><div>おととし、新入社員の女性が過労によって自殺した大手広告会社・電通は、２７日、深夜業務を原則禁止にするなど、長時間労働の是正に向けた改善計画を発表しました。</div><div>電通では、おととし、新入社員だった高橋まつりさん（当時２４）が過労自殺し、法人としての電通が高橋さんを含む４人の社員に違法な残業をさせた罪に問われ、公開の法廷で審理されることになりました。<br><br>こうした問題を受けて電通は、長時間労働の是正に向けた改善計画をまとめ、２７日山本敏博社長が都内で記者会見しました。<br><br>冒頭で山本社長は、違法残業事件が公開の法廷で審理されることについて「厳粛に受け止める」と述べたうえで、一連の問題について「関係者の方々や社会の皆様にご迷惑とご心配をおかけし心からおわび申し上げる」と謝罪しました。<br><br>そのうえで、再来年度に、社員１人当たりの労働時間を平成２６年度の実績と比べて２０％削減し、違法な残業や過重労働を無くすという目標を掲げました。<br><br>そのための対策として、午後１０時から翌日午前５時までの深夜業務を原則、禁止としたうえで、正社員や契約社員などの採用を増やしたり、視聴率の入力など３００の業務について自動化を進めたりして社員の負担を減らしていくとしています。<br><br>また、社員が取得できる連続休暇の日数の拡大や、週休３日制の導入も検討することにしています。<br><br>電通の山本敏博社長は、「すべての業務の在り方を根本から見直し、社員一人一人の健康を経営の根幹に据える。そのうえで、労働時間の短縮と業務の向上の両立を実現させ、新しい電通を創りたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>まつりさんの母親「実行しなければ意味ない」</h3><div>電通が発表した改善計画について、高橋まつりさんの母親の幸美さんは、「会社が仮に立派な計画や制度を作ったとしても、それを本当に実行しなければ意味がありません。娘が働いていた時にも会社にはそれなりの制度はありましたが、全く機能していませんでした。社長・役員を先頭にして、すべての従業員が状況を改善するために、強い意思をもって取り組んでいただきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>電通への一連の捜査は、おととし１２月に新入社員だった高橋まつりさん（当時２４）の自殺がきっかけでした。<br><br>高橋さんはツイッターに「死にたいと思いながらこんなストレスフルな毎日を乗り越えた先に何が残るんだろうか」、「死んだほうがよっぽど幸福なんじゃないか」などとつづっていました。<br><br>厚生労働省は去年９月、過労が原因の自殺だったとして労災を認め、母親の幸美さんは記者会見で「労災認定されても娘は戻ってこない。娘が生きているうちに会社はどうして対策をしてくれなかったのか」と訴えました。<br><br>そのおよそ２か月後の去年１１月、厚生労働省は電通の本社と大阪や名古屋などの支社を一斉に捜索し強制捜査に乗り出しました。そして、去年１２月、電通などを違法な長時間労働をさせていた労働基準法違反の疑いで書類送検しました。<br><br>そして東京地方検察庁は、今月、法人としての電通を労働基準法違反の罪で略式起訴し罰金刑を求めましたが、東京簡易裁判所は公開の法廷での審理が必要だとして、正式な裁判を開くことを決定しました。<br><br>事件を受けて電通では石井直前社長が去年１２月に辞任を表明。この問題で会社として初めて公式に謝罪し、後任の山本社長のもと職場環境の改善に取り組むとしてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170727%2Fk10011077181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:49:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>稲田防衛相 辞任の意向固める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/k10011077201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>稲田防衛相 辞任の意向固める</span><time datetime="2017-07-27T19:00"><span>7月27日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170727/K10011077201_1707271900_1707271901_01_02.jpg" alt="稲田防衛相 辞任の意向固める" id="news_image"></div><div></div><div>稲田防衛大臣は、破棄したとしていたＰＫＯ部隊の日報を陸上自衛隊が保管していた問題で、２８日に特別防衛監察の結果が公表されることから、みずからも監督責任を取りたいとして、防衛大臣を辞任する意向を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170727%2Fk10011077201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 19:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>