<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ソウル市長 山中で遺体で見つかる 前日から登庁せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソウル市長 山中で遺体で見つかる 前日から登庁せず</span><time datetime="2020-07-10T00:58"><span>7月10日</span> <span>0時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507381_2007100058_2007100058_01_02.jpg" alt="ソウル市長 山中で遺体で見つかる 前日から登庁せず" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の通信社 連合ニュースは、警察の話として10日未明、ソウル市のパク・ウォンスン（朴元淳）市長が、市内の山中で遺体で見つかったと伝えました。</div><div>パク市長は9日、体調が悪いとして登庁していませんでしたが、公邸から外出したパク市長と連絡がつかないと、娘が警察に通報し、警察と消防が捜索活動を行っていました。<br><br>パク市長は人権派弁護士の出身で、2011年のソウル市長選挙で初当選し、人口1000万余りの首都の行政を率いる革新系のリーダーとして現在3期目を務めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大統領選挙に押す声も</h3><div>ソウル市長を務めるパク・ウォンスン氏は64歳。韓国南部のキョンサン（慶尚）南道チャンニョン（昌寧）の出身で、ソウル大学などで学んだあと、司法試験に合格しました。<br><br>パク氏は人権派弁護士として活動しながら市民運動にも関わり、2000年に慰安婦問題をめぐって民間の立場から日本政府の責任を追及しようとした「国際法廷」で検察官役を務めました。<br><br>2011年には「変革」を掲げてソウル市長選挙に立候補。若い世代を中心に幅広い支持を集めて初当選し、首都の行政を率いる革新系のリーダーとして3期目を務めていました。<br><br>この間、2017年に慰安婦問題を象徴する少女像を座席に設置した路線バスに、パク市長も乗車してみせ、「政治的なパフォーマンスだ」とする批判も出ましたが、革新勢力の一部からは2022年の大統領選挙に向けて、候補者になりうる1人として推す声も出ていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:58:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 予防接種の基本方針 来月中にも策定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 予防接種の基本方針 来月中にも策定へ</span><time datetime="2020-07-10T04:12"><span>7月10日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチンが開発されたあと速やかに対応するため、政府は予防接種の対象者や優先順位などを定めた基本方針を来月中にも策定する方向で調整しています。</div><div>新型コロナウイルスのワクチンをめぐって、政府は国内での開発を支援するとともに、海外で開発された場合に、できるだけ多く確保できるよう関係国と協議を進めています。<br><br>ワクチンの開発後、速やかに対応するため、政府は予防接種の対象者や優先順位などを定めた基本方針を来月中にも策定する方向で調整しています。<br><br>関係者によりますと、予防接種は感染リスクの高い医療従事者や重症化しやすい高齢者などを優先する案が検討されているということです。<br><br>また、費用は全額公費で負担する方向で調整が進められているということで、政府は来週から、「新型コロナウイルス感染症対策分科会」で検討を本格化させることにしています。<br><br>そして、基本方針の策定後、各市町村で必要な準備を進め、年明けにも予防接種が始められる態勢を整備したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 04:12:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本水商売協会」同業者に感染予防呼びかけ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「日本水商売協会」同業者に感染予防呼びかけ 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-10T04:12"><span>7月10日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507361_2007100029_2007100412_01_02.jpg" alt="「日本水商売協会」同業者に感染予防呼びかけ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者が9日、過去最多の224人に上った東京都。中でも多くの感染者がでている新宿 歌舞伎町では危機感が募っています。9日夜も接待を伴う飲食店で働く女性たちの団体がナイトクラブなどを訪れ、感染予防の必要性などを呼びかけました。</div><div>呼びかけを行ったのは東京都内のナイトクラブやキャバクラ店などで働く女性たちで作る一般社団法人「日本水商売協会」です。<br><br>都内ではここ最近、新型コロナウイルスの感染が再び拡大し、9日は過去最多となる224人の感染者が確認されました。<br><br>中でも、新宿 歌舞伎町は接待を伴う飲食店が多く、感染者も多いことなどから、9日夜は協会の代表らがスナックやナイトクラブを訪ねて周り、経営者に対して感染対策の必要性や、従業員に感染の疑いがある場合の対応などを説明しました。<br><br>接待を伴う飲食店の中には、客に安心して訪れてもらうため、感染予防を徹底したり、従業員にＰＣＲ検査を積極的に受けてもらったりする動きがある一方、対策が取られていない店もあるということです。<br><br>日本水商売協会の甲賀香織代表は「実際に感染者が出ていることでほかの業種に迷惑をかけている部分もあり、申し訳なく思うが、自主的に感染防止策を講じている店も多くあります。従業員は働かないと食べていけない人も多いことを行政には理解いただき、サポートしてほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都内感染者の3割 接客伴う飲食店で</h3><div>協会が危機感を募らせているのは、このところ新宿 歌舞伎町を中心としたホストクラブやキャバクラ店など接客を伴う飲食店で感染が拡大していると指摘されているからです。<br><br>東京都の発表によると今月2日から8日までの7日間に都内で新たに確認された新型コロナウイルスの感染者数は756人で、このうち3割を超える277人がホストクラブやキャバクラ店など接客を伴う飲食店の従業員や客でした。<br><br>地域でみると歌舞伎町のある新宿エリアが最も多く208人で、池袋エリアが18人などとなっています。<br><br>また、全体の7割に上る531人が20代、30代で重症者はいないということです。</div></div><div><h3>客足遠のき閉店する店も</h3><div>東京都も9日、ホストクラブなどに休業要請を行った場合の協力金を補助することなどを表明しました。<br><br>しかし、接客を伴う飲食店の中には一部のホストクラブなどで感染が相次いだことで、客足が戻らず、経営が厳しくなり、閉店に至ったところも出始めているということです。<br><br>新宿 歌舞伎町でバーやラウンジなどを長年経営する77歳の男性は「オイルショックやバブルなど全部経験してきましたが、こんなにひどいのは初めてです。感染防止の対策を取っていますが、売り上げは以前の80％から90％ほど減少していて、感染が収まらないとこれ以上経営を続けられないです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 04:12:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広範囲で大雨警戒 九州北部では非常に激しい雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広範囲で大雨警戒 九州北部では非常に激しい雨も</span><time datetime="2020-07-10T04:21"><span>7月10日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507321_2007100435_2007100438_01_02.jpg" alt="広範囲で大雨警戒 九州北部では非常に激しい雨も" id="news_image"></div><div></div><div>前線の影響で九州などで断続的に激しい雨が降っています。10日も西日本と東日本の広い範囲で激しい雨が降り、特に記録的な豪雨に襲われた九州北部では再び非常に激しい雨が降るおそれがあります。土砂災害などに厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、九州などで雨雲が発達しています。<br><br>鹿児島県南大隅町では午前3時20分までの1時間に52ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>九州を中心に土砂災害の危険性が非常に高い状態が続いていて、福岡県と佐賀県、長崎県、熊本県、それに鹿児島県では「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>前線の停滞が続くほかこのあと前線上に低気圧が発生するため、10日も西日本と東日本の広い範囲で雷を伴って激しい雨が降る見込みです。<br><br>特に、前線や低気圧に近い九州北部は局地的に1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、さらに雨量が増えるおそれがあります。<br><br>10日夕方までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで、▽九州北部で300ミリ、▽四国で200ミリ、▽九州南部で150ミリ、▽東海で130ミリ、▽関東甲信で120ミリ、▽北陸と近畿、中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>さらに11日夕方までの48時間には、▽九州北部と四国で300ミリから400ミリ、▽東海と九州南部で200ミリから300ミリ、▽関東甲信と北陸、近畿、中国地方で150ミリから250ミリの雨が降る見込みで、12日の日曜日ごろまで大雨が続くおそれがあります。<br><br>記録的な豪雨に襲われた九州や岐阜県、長野県などでは地盤が緩み、川の堤防が傷んだ場所があるなど災害の危険性が非常に高い状態が続いています。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>今回の一連の豪雨では短時間のうちに状況が急激に悪化するケースが相次いでいます。ハザードマップで住んでいる地域の危険性をあらかじめ把握したうえで、雨の降り方や自治体が発表する避難の情報に注意し、早めに安全を確保するようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 04:21:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>34歳の警察官 カレーパンなど万引き疑いで逮捕 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>34歳の警察官 カレーパンなど万引き疑いで逮捕 横浜</span><time datetime="2020-07-10T04:46"><span>7月10日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507421_2007100442_2007100446_01_02.jpg" alt="34歳の警察官 カレーパンなど万引き疑いで逮捕 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県の相模原警察署の34歳の巡査長が9日夜、横浜市のスーパーで総菜パンなどを万引きしたとして逮捕されました。巡査長は容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは相模原警察署地域第3課の巡査長 塚邉祐樹容疑者（34）で、警察によりますと、9日午後7時45分ごろ、横浜市旭区のスーパーでカレーパンやメロンパン、それに天ぷらといった食料品14点、およそ1800円相当を万引きしたとして盗みの疑いが持たれています。<br><br>店のものとは違う買い物かごに商品を入れ料金を支払わずに外に出たところを警戒していた店員が駐車場で取り押さえたということです。<br><br>現金は持っておらず調べに対して、「車に財布を置き忘れていたので取りに行くために店外に出ました」と供述し、容疑を否認してるということです。<br><br>現場は塚邉巡査長の自宅から近くきのうは休みだったということで、警察は詳しいいきさつを調べています。<br><br>これについて神奈川県警監察官室の重江光一室長は「誠に遺憾です。被害者をはじめ、県民の皆様に深くお詫び申し上げます。今後の捜査、調査の結果を踏まえて厳正に対処していきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 04:46:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 中国ウイグル自治区のトップらに制裁「深刻な人権侵害」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 中国ウイグル自治区のトップらに制裁「深刻な人権侵害」</span><time datetime="2020-07-10T04:59"><span>7月10日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507431_2007100459_2007100459_01_02.jpg" alt="米 中国ウイグル自治区のトップらに制裁「深刻な人権侵害」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は中国の新疆ウイグル自治区の地元政府のトップらがウイグル族の人々を拘束するなどの人権侵害に関わったとして、資産凍結やアメリカへの入国禁止などの制裁を科すと発表しました。</div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は9日、声明を発表し、中国の新疆ウイグル自治区のトップである陳全国書記や警察部門のトップなど合わせて3人の幹部とその家族にアメリカへの入国を禁じると発表しました。<br><br>いずれもウイグル族の人々などを大勢拘束したり、文化を破壊しようとしたりして深刻な人権侵害に関わったとしています。<br><br>また、アメリカ財務省も陳書記など3人に元幹部を加えた合わせて4人を対象に、アメリカ国内の資産の凍結やアメリカ人との取り引き禁止の制裁を科すと発表しました。<br><br>陳書記は習近平国家主席を含め25人しかいない中国共産党政治局委員の1人です。<br><br>この問題をめぐりアメリカでは先月、中国の当局者に制裁を科す「ウイグル人権法」が可決、成立していて、中国は対抗措置をとることも辞さない考えを示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 04:59:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WHO 独立の調査委設置 新型コロナの対応検証へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>WHO 独立の調査委設置 新型コロナの対応検証へ</span><time datetime="2020-07-10T05:00"><span>7月10日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507411_2007100457_2007100500_01_02.jpg" alt="WHO 独立の調査委設置 新型コロナの対応検証へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は世界的な大流行に至った新型コロナウイルスへのＷＨＯや各国の対応を検証し、今後の感染症対策への教訓を得るため独立委員会を設置したと発表しました。</div><div>これはＷＨＯのテドロス事務局長が9日、スイスのジュネーブの本部で加盟国向けに行った感染状況についての説明の中で明らかにしました。<br><br>テドロス事務局長は「われわれのこれまでの行動を深く省みる時が来た」と述べ、世界的な大流行に至った経緯やＷＨＯや各国の対応を検証し、今後の感染症対策への教訓を得たいとしています。<br><br>そして独立委員会の共同議長にはＵＮＤＰ＝国連開発計画の総裁を務めたニュージーランドのクラーク元首相と、ノーベル平和賞を受賞したリベリアのサーリーフ前大統領が選ばれたことを明らかにし、検証結果については、ことし11月のＷＨＯ総会で中間報告を行い、来年5月の総会で最終報告を行うとしています。<br><br>独立委員会の設置はことし5月のＷＨＯ総会で、新型コロナウイルスへのＷＨＯや各国の対応を検証するよう求める決議が採択されたことを受けたものです。<br><br>ＷＨＯをめぐっては、アメリカのトランプ大統領がＷＨＯは中国寄りだと批判し、アメリカ政府が来年7月にＷＨＯから脱退すると国連に正式に通知しています。<br><br>独立委員会がＷＨＯと中国政府による感染拡大の初期の段階での対応について踏み込んだ検証を行うかどうか注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 05:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>