<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>紅白歌合戦の曲順決定！最後を飾るのは「嵐」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/k10012230391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>紅白歌合戦の曲順決定！最後を飾るのは「嵐」</span><time datetime="2019-12-27T16:42"><span>12月27日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271530_1912271550_01_02.jpg" alt="紅白歌合戦の曲順決定！最後を飾るのは「嵐」" id="news_image"></div><div></div><div>大みそかに放送されるＮＨＫ紅白歌合戦の曲順が27日、発表され、白組の「嵐」が最後を飾ることになりました。ことしの紅白歌合戦には、紅組、白組合わせて43組の歌手が出場するほか、さまざまな特別企画などが組まれています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271522_1912271533_01_02.jpg" alt=""><div>先攻は紅組で初出場の「Foorin」が「パプリカ −紅白スペシャルバージョン−」を歌います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271526_1912271533_01_03.jpg" alt=""><div>対する白組のトップは郷ひろみさんの「2億4千万の瞳 -エキゾチック ”GO！GO！” ジャパン-」です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271522_1912271533_01_04.jpg" alt=""><div>「TWICE」が「Let’s Dance Medley 2019」、五木ひろしさんが「VIVA・LA・VIDA！～生きてるっていいね！～」をそれぞれ歌い、前半が終了します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271523_1912271533_01_05.jpg" alt=""><div>後半、最初に登場するのは、「Little Glee Monster」で、ＮＨＫラグビーテーマソング「ECHO」を披露します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271521_1912271533_01_06.jpg" alt=""><div>また、白組は「DA PUMP」が「DA PUMP ～ONE TEAMメドレー～」を歌います。<br><br>後半の特別企画では、ＹＯＳＨＩＫＩさんがアメリカのロックバンド「ＫＩＳＳ」と共演するほか、ビートたけしさんや竹内まりやさん、それに松任谷由実さんがそれぞれ歌を披露します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271523_1912271533_01_07.jpg" alt=""><div>紅組の最後はMISIAさんの「アイノカタチメドレー」。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230391_1912271526_1912271533_01_08.jpg" alt=""><div>そして白組の最後はメンバーの櫻井翔さんが司会を務める「嵐」で「嵐×紅白 スペシャルメドレー」を歌って締めくくります。<br><br>第70回ＮＨＫ紅白歌合戦は、「夢を歌おう」をテーマに大みそかの午後７時15分から総合テレビとＢＳ４Ｋ、ＢＳ８Ｋ、それにラジオ第１で放送されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191227%2Fk10012230391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 16:42:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本郵政グループ ３社長の辞任発表 日本郵政次期社長は増田氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/k10012230711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本郵政グループ ３社長の辞任発表 日本郵政次期社長は増田氏</span><time datetime="2019-12-27T18:08"><span>12月27日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230711_1912271812_1912271818_01_02.jpg" alt="日本郵政グループ ３社長の辞任発表 日本郵政次期社長は増田氏" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の不適切な保険の販売問題で、日本郵政グループは、日本郵政の長門正貢社長ら、グループ３社のトップが経営責任を取って来月５日付けで辞任すると発表し巨大グループのトップ辞任という事態に発展しました。日本郵政の後任の社長には元総務大臣の増田寛也氏が就任します。</div><div>かんぽ生命の不適切な保険の販売問題で、日本郵政グループは日本郵政の長門正貢社長と保険の販売を担う日本郵便の横山邦男社長、それにかんぽ生命の植平光彦社長の３人が来月５日付けで辞任すると発表しました。<br><br>総務省の前の事務次官から行政処分の検討状況を聞き出したとされる、日本郵政の鈴木康雄上級副社長も辞任します。<br><br>一方、日本郵政の後任の社長には元総務大臣の増田寛也氏が来月６日に就任します。そして、日本郵便とかんぽ生命の後任の社長には、いずれも旧郵政省出身者が起用され、それぞれ、日本郵政の衣川和秀専務執行役とかんぽ生命の千田哲也副社長が就任します。<br><br>３社のトップはこれまで民間の大手金融機関の出身者が務めていましたが、３社とも、官僚出身者に代わることになります。<br><br>新たにグループの経営トップとなる増田寛也氏は68歳。当時の建設省出身で、平成７年から岩手県の知事を３期務め、いわゆる改革派の知事の１人として知られました。平成19年からは総務大臣を務めたほか、平成25年からは郵政民営化の進捗状況を検証する政府の郵政民営化委員会の委員長も務めました。<br><br>郵政事業に通じた増田氏のもとで、日本郵政グループは、不適切な販売で不利益を受けた顧客への対応や再発防止策の着実な実行に取り組むことになります。不適切販売の問題で失った信頼回復に道筋をつけられるか、問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長門社長 会見での発言</h3><div>日本郵政グループは、金融庁と総務省から行政処分を受けたことを踏まえ、27日午後６時から東京都内で日本郵政の長門正貢社長、日本郵便の横山邦男社長、それに、かんぽ生命の植平光彦社長の３人が記者会見を行っています。<br><br>この中で長門社長は「このような事態を招いたことを、深く反省しております。お客様をはじめ、関係のみなさまに多大なご迷惑をおかけすることを深くおわび申し上げます。グループの全役職員が今回の行政処分を厳粛に受け止め、今後２度とこのような事態を起こさぬよう、再発防止に向けて内部管理体制のより一層の強化と、コンプライアンスの徹底に取り組むとともに、一日でも早く、信頼を取り戻せるよう、グループ一丸となって全力を尽くします」と述べ、陳謝しました。<br><br>長門社長は「ことしの８月上旬には経営責任を取らなければならないと、覚悟していた。再発防止策をできるところからつくり、構築していくことをみずからのリーダーシップでやることが大事で、自分だけとっとと逃げるわけにはいかないと思っていた。きょう、たいへん重い処分を受けたが、辞任を発表する時期だなと思った」と述べました。<br><br>長門社長は「経営者としての欠陥があったとすれば、肝心の足元を見ていなかった。コンプライアンス＝法令順守を重視すべきと言ってきたが、そういう経営の基本路線を踏んでいれば、非常に難しい環境にある会社の経営ではあったと思うが、十分にやれたはずだった。皆様にご迷惑をおかけする大事件となり、ひとえに私自身の経営力のなさで環境のせいではないと考えている」と述べました。<br><br>また後任の社長に就任する元総務大臣の増田寛也氏について、「県知事を務め県政をマネージした経験のある人であり、総務大臣として日本郵政を管轄する役所のトップもやっていた。いま考えられる中でベストの後継者だと思う。日本郵政はＩｏＴの時代に、可能性のある企業だと思うので、グループの長所を伸ばしてほしい」と期待感を示しました。<br><br>さらに総務省の前の事務次官から行政処分の検討状況を聞き出したとされる、日本郵政の鈴木康雄上級副社長について「第三者の弁護士に調査をお願いしようと動いていたが、総務省の事務方トップが辞めるという事実があり、それを鈴木上級副社長自身が重大なことだと認識してみずから辞職という道を選んだ。これを受けて、調査は行わないことを決断した」と述べました。</div></div><div><h3>日本郵便 横山社長「説明のあり方 十分ではなく道半ば」</h3><div>日本郵便の横山邦男社長は、記者会見で「12月ぐらいからは辞任というけじめをつけることについて認識していた。後悔があるかと問われると、高齢のお客様への説明のあり方については、対策本部をつくり、出来てきていたと私は認識しているが、かんぽ生命の募集全体で全部出来ていたかというと、それが十分ではなく道半ばだったことを後悔をしている」と述べました。<br><br>また横山社長は「経営上、何が難しいかという観点でいえば、全国でユニバーサルサービスを行うことを国から委託されている。しかし、実際には商品性の問題などで制約があり手かせ、足かせもある。ユニバーサルサービスを行うのであれば、そうした制約を外してもらうのが筋ではないかと思う」と述べました。</div></div><div><h3>かんぽ生命 植平社長「退任 すでに頭の中に」</h3><div>かんぽ生命の植平光彦社長は会見で「退任ということについてはすでに頭の中にはあった。会社による調査のめどが立ち、特別調査委員会の報告書も出され、きょうづけで金融庁から処分を受けたことで、決断をさせていただいた」と述べました。</div></div><div><h3>後任の３人</h3><div>増田寛也氏は68歳。昭和52年に当時の建設省に入り、平成７年の岩手県知事選挙で初当選して３期務めました。この間、情報公開を積極的に進めるとともに、民間の経営手法を取り入れて行政改革に取り組み、いわゆる改革派の知事の１人として知られました。そして、平成19年に第１次安倍改造内閣で総務大臣に起用され、地方再生への取り組みに尽力しました。平成25年７月から平成28年９月まで３年余り、金融庁や総務省といった関係省庁から独立した立場で民営化の進捗状況を検証する政府の郵政民営化委員会の委員長を務めました。増田氏は現在、東京大学公共政策大学院の客員教授や野村総合研究所の顧問を務めています。<br><br>日本郵政の衣川和秀専務執行役は62歳。昭和55年に当時の郵政省に入り、平成19年の郵政民営化以降、かんぽ生命の人事部長や専務執行役員を経て、平成28年に親会社の日本郵政の専務執行役に就任しました。<br><br>かんぽ生命の千田哲也副社長は59歳。昭和59年に当時の郵政省に入り、平成19年の郵政民営化以降、かんぽ生命の経営企画部長や専務執行役などを経てことし４月から副社長を務めています。</div></div><div><h3>辞任する４人</h3><div>日本郵政の長門正貢社長（71）は傘下に「日本郵便」、「ゆうちょ銀行」、「かんぽ生命」の３社をもつ日本郵政グループの経営トップです。長門社長は旧興銀、今のみずほフィナンシャルグループの出身で、当時のみずほコーポレート銀行の常務執行役員を務めたあと、外資系のシティバンク銀行の会長などを務めました。平成27年６月に日本郵政に取締役として入り、よくとし４月、社長に就任しました。<br><br>日本郵便の横山邦男社長（63）は旧住友銀行、今の三井住友銀行の出身です。三井住友銀行の頭取を務めた西川善文氏が郵政民営化にあたって、日本郵政の社長になったことに伴い、平成18年２月から日本郵政の執行役員を務めました。その後、三井住友グループの資産運用会社のトップなどをへて平成28年６月に日本郵便の社長に就任しました。<br><br>かんぽ生命の植平光彦社長（63）は損害保険大手、東京海上ホールディングスの執行役員を務めたあと、平成25年６月に常務執行役としてかんぽ生命に入りました。その後、専務執行役をへておととし６月から（2017）社長を務めていました。<br><br>日本郵政の鈴木康雄上級副社長（69）は昭和48年に当時の郵政省に入省し、平成21年に総務省の事務方トップである事務次官を務めました。総務省を退官したあと、平成25年に日本郵政の副社長に就任し、平成27年からは上級副社長を務めています。かんぽ生命の保険の不適切な販売をめぐっては、衆議院の予算委員会などに参考人としてたびたび出席し、問題の原因や背景を説明しました。また、この問題を報じた去年４月のＮＨＫの番組「クローズアップ現代プラス」の放送後に抗議を行った経緯などについて答弁をしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191227%2Fk10012230711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 18:08:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件 中国企業 ＩＲ整備区域拡大を秋元議員に要望か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/k10012230821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件 中国企業 ＩＲ整備区域拡大を秋元議員に要望か</span><time datetime="2019-12-27T19:44"><span>12月27日</span> <span>19時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230821_1912271920_1912271928_01_02.jpg" alt="ＩＲ汚職事件 中国企業 ＩＲ整備区域拡大を秋元議員に要望か" id="news_image"></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設の事業をめぐって秋元司衆議院議員が逮捕された汚職事件で、贈賄側の中国企業の顧問らが去年２月から３月にかけてＩＲの整備区域の数を増やすよう秋元議員に要望していたことが関係者への取材で分かりました。当時、与党内では整備区域の数をめぐって自民・公明両党の意見が対立していて、東京地検特捜部は企業側がＩＲに参入しやすくなるよう便宜を図ってもらうことを期待し、賄賂を渡していたとみて実態解明を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230821_1912271920_1912271928_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>ＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司容疑者（48）は、ＩＲへの参入を目指していた中国企業側からおととし９月、現金300万円の賄賂を受け取ったほか、去年２月には北海道留寿都村への家族旅行の代金、およそ70万円相当の利益供与を受けたとして、収賄の疑いが持たれています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230821_1912271921_1912271928_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>中国企業は留寿都村でのＩＲ参入を目指していましたが、贈賄の疑いで逮捕された、この企業の顧問だった紺野昌彦容疑者（48）らが、去年２月から３月にかけてＩＲの整備区域の数をできるだけ増やすよう秋元議員に要望していたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>国内でのＩＲの整備区域の数をめぐっては、当時、ＩＲの整備に向けた法案の提出に向けて自民・公明両党の作業チームが議論していて、自民党が誘致に取り組む地方自治体に配慮して「少なくとも４か所から５か所」と主張したのに対し、ギャンブル依存症対策を重視する公明党は、２か所から３か所に限定するよう求め意見が対立していました。<br><br>去年４月、両党は最終的に整備区域の数を３か所までにすることで合意しましたが、その後も中国企業側は、国土交通省の副大臣室で留寿都村の村議会議長とともに秋元議員と面会していました。<br><br>特捜部は中国企業側がＩＲに参入しやすくなるよう便宜を図ってもらうことを期待し、秋元議員に賄賂を渡していたとみて実態解明を進めています。<br><br>秋元議員は、逮捕前のＮＨＫの取材に対し、「中国企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切ない。ＩＲの整備法が成立する前の段階なのに、どうやったら便宜を図れるのか」などと述べ、不正への関与を強く否定していました。</div></div><div><h3>ＩＲ整備の枠をめぐる議論の流れ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230821_1912271923_1912271928_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設を国内で何か所設置するのか。その「枠」をめぐる議論の流れをまとめました。<br><br>秋元議員が委員長を務めていた平成28年12月２日の衆議院内閣委員会。<br>ＩＲの整備を推進する法案の審議で自民党の議員は「日本におけるＩＲの整備にあたっては区域数を最初は２、３か所からスタートして、段階的に、希望する自治体が出てくれば数を増やすという方向性を考えている」と答弁しました。<br><br>その後、平成28年12月15日にＩＲ整備推進法が成立。法律の施行後、１年以内をめどに、カジノの運営業者への具体的な規制などを盛り込んだ法整備を行うことが義務づけられました。<br><br>政府がＩＲの整備に向けた法案の提出を予定していることを受けて、去年３月、自民・公明両党の作業チームが国内でのＩＲの整備区域の数などカジノ規制の在り方を議論します。<br><br>誘致に取り組む地方自治体に配慮して、自民党が「少なくとも４か所から５か所」と主張したのに対し、ギャンブル依存症対策を重視する公明党は「２か所から３か所」に限定するよう求め意見が対立しました。<br><br>そして去年４月２日、自民党は公明党に歩み寄り、整備区域の数を３か所とし、最初の区域認定から７年後にその数を見直すことで自民・公明両党が合意しました。<br><br>整備区域を当面、全国３か所までとするＩＲの整備法案は４月27日に閣議決定され、去年７月20日に成立しました。</div></div><div><h3>北海道 留寿都村幹部「４番目でしょうと言われた」</h3><div>平成26年からＩＲの誘致に向けた検討を始めていた北海道留寿都村の幹部はＮＨＫの取材に対し「数年前にＩＲの専門家と話をした際『全国的には横浜、大阪、長崎の順で強い。留寿都は４番目でしょうね』と言われていた。ただ、ＩＲの整備区域の数について、北海道と話したことはなかった」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「狭い枠で激烈な争い」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230821_1912271922_1912271928_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設に詳しい「国際カジノ研究所」の木曽崇所長は「日本でのＩＲに世界中の大手カジノ事業者が参入を目指す中で、スタートが遅れ、カジノ運営の経験も少なかった500ドットコムは『劣勢』の状況だった。整備区域の数が増えれば、中小の事業者や地方都市が選ばれる可能性が増えるためＩＲの『枠』が広がることを期待したのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「当時、500ドットコムは中国国内で展開していた事業に規制がかかり、海外での事業展開に活路を見いだそうとしていた。多くのカジノ事業者が狭い枠をめぐって激烈な争いを繰り広げる中で、ＩＲを担当する政治家を頼ろうとしたのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191227%2Fk10012230821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 19:44:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「非正規公務員」にボーナス支給で人件費 1700億円 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/k10012230901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「非正規公務員」にボーナス支給で人件費 1700億円 総務省</span><time datetime="2019-12-27T20:01"><span>12月27日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230901_1912271953_1912272001_01_02.jpg" alt="「非正規公務員」にボーナス支給で人件費 1700億円 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>全国の自治体で働く「非正規公務員」の待遇改善に向け、ボーナスの支給を可能にする、新たな制度が来年度から始まりますが、総務省が調査した結果、これに伴う人件費はおよそ1700億円に上る見込みであることがわかりました。総務省はこの総額を地方交付税として自治体に配分する方針です。</div><div>全国の都道府県や市区町村などで非常勤や臨時の職員として働く「非正規公務員」は３年前の時点で、およそ64万人に上り10年余りで、およそ40％増加しています。<br><br>このうち市区町村では48万人余りと職員のほぼ３人に１人の割合に増えています。<br><br>その一方で、半年や１年など短い契約を更新しながら働き続けるケースが多く、正規職員と仕事の内容が同じでも毎月の給料が低いなど、待遇改善が課題となっています。<br><br>このため、法律を改正しすべての「非正規公務員」へのボーナスの支給を可能にする、新たな制度が来年度から始まりますが、総務省が調べた結果、これに伴う人件費はおよそ1700億円に上る見込みであることがわかりました。<br><br>総務省によりますと、すべての自治体がボーナスを支給する見通しだということです。<br><br>総務省は、この総額のおよそ1700億円を地方交付税として自治体に配分する方針です。<br><br>総務省は「必要な財源は確保したので自治体には新たな制度への円滑な移行に取り組んでほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191227%2Fk10012230901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 20:01:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>慰安婦問題「日韓合意は違憲」の訴え却下 韓国憲法裁判所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/k10012230491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>慰安婦問題「日韓合意は違憲」の訴え却下 韓国憲法裁判所</span><time datetime="2019-12-27T20:19"><span>12月27日</span> <span>20時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230491_1912271603_1912271603_01_02.jpg" alt="慰安婦問題「日韓合意は違憲」の訴え却下 韓国憲法裁判所" id="news_image"></div><div>慰安婦問題の「最終的かつ不可逆的な解決」を確認した2015年の日韓合意について、元慰安婦の女性などが「韓国の憲法に違反する」と訴えていた裁判で、韓国の憲法裁判所は27日、日韓合意は政治的な合意にすぎず、効力も不明だとしたうえで、裁判の対象にはならないとして訴えを却下しました。</div><div>この裁判は慰安婦問題の「最終的かつ不可逆的な解決」を確認した2015年の日韓合意について、韓国の元慰安婦の女性や遺族が、よくとしの３月、「日本政府への賠償請求権を阻むもので、韓国の憲法で保障されている財産権などが侵害された」として、韓国の憲法裁判所に提訴していたものです。<br><br>憲法裁判所は27日午後、日韓合意について書面の交換や国会の同意がなかったとしたうえで、一般的な条約とは違う政治的な合意にすぎず効力も不明だという見解を示しました。<br><br>そのうえで「合意によって被害者の権利が侵害されたと見ることはできない。合意は被害者の法的な地位に影響を及ぼすとは考えられず、裁判の対象にはならない」と指摘して訴えを却下しました。<br><br>ムン・ジェイン（文在寅）政権は、この合意に基づいて設立された元慰安婦を支援する財団について、去年11月、解散すると発表した一方、日本政府に対し合意の破棄や再交渉は求めないとする立場を示していて、憲法裁判所の判断については「決定を尊重する」などとコメントしています。<br><br>一方、原告側の弁護士は「多くの元慰安婦の傷を癒やす機会となるはずだったが、残念だ」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国外務省「決定を尊重」</h3><div>これについて韓国外務省は「決定を尊重する。政府は、慰安婦の被害者たちの名誉と尊厳の回復や、心の傷を癒やすために可能な努力を続けていく」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>外務省幹部「日韓合意の着実な実施を求めていく」</h3><div>外務省幹部は「他国の司法の決定にコメントする立場にないが、日本政府としては、引き続き、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な実施を、韓国政府に求めていく立場に変わりはない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191227%2Fk10012230491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 20:19:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多頭飼育崩壊 ボランティア 30匹以上の猫を保護 東京 江戸川区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/k10012230871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>多頭飼育崩壊 ボランティア 30匹以上の猫を保護 東京 江戸川区</span><time datetime="2019-12-27T22:48"><span>12月27日</span> <span>22時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230871_1912272227_1912272234_01_02.jpg" alt="多頭飼育崩壊 ボランティア 30匹以上の猫を保護 東京 江戸川区" id="news_image"></div><div></div><div>飼っている動物が増えすぎて適正に飼育できなくなってしまう「多頭飼育崩壊」。飼い主がいなくなった後動物の行き場がなくなり、東京 江戸川区ではボランティアが費用を負担して、30匹以上の猫の保護を続ける事態になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230871_1912272226_1912272234_01_03.jpg" alt=""><div>ボランティアが費用を負担して保護しているのは30匹以上の猫で、東京 江戸川区の倉庫で面倒をみています。<br><br>これらの猫は50代の女性のアパートの部屋にいましたが、先月、家賃の滞納を理由に強制執行でアパートを出ることになったため、行き場がなくなりボランティアが救出しました。<br><br>部屋は悪臭を放ち、病気で衰弱したり、死んでいた猫もいました。<br><br>多頭飼育をめぐっては昨年度、全国の自治体に寄せられた苦情は少なくとも、およそ2000件にのぼっていますが、自治体は環境を改善するよう飼い主に勧告できても、飼い主が所有権を放棄しないかぎり、保護することは難しいのが実情です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230871_1912272227_1912272234_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>江戸川保健所の担当者は「１年以上かけて飼い主の説得にのぞんだが、本人が所有権を手放さず、法律が壁となって未然に事態を防げなかった」と話しています。<br><br>現在、ボランティアはインターネットなどで猫の譲渡先を探していますが、見通しは立たず、倉庫を借りる期限も今月末までにせまっていて、来月からは自宅で保護することにしています。<br><br>ボランティアの佐藤亜紀子さんは「ボランティア頼みでは、体力的にも経済的にも限界がある。社会でどう向き合うのか、仕組みを考えていかなければ破綻する」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012230871_1912272229_1912272234_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>動物虐待の問題に詳しい細川敦史弁護士は「飼い主が所有権を手放さないケースがほとんどの一方、行政には強制権がない。また、強制執行が行われた場合、差し押さえの対象からも“価値がない”として、動物が外れてしまい行き先がなくなってしまう。司法や行政の関わり方について法律を整備していく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191227%2Fk10012230871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 22:48:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官が拾得物のバッグひったくられる 東京 渋谷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/k10012231011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察官が拾得物のバッグひったくられる 東京 渋谷</span><time datetime="2019-12-27T23:43"><span>12月27日</span> <span>23時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191227/K10012231011_1912272341_1912272343_01_02.jpg" alt="警察官が拾得物のバッグひったくられる 東京 渋谷" id="news_image"></div><div></div><div>27日、東京 渋谷区の歩道橋で、警察官が落とし物として届けられたバッグを警察署に運んでいたところ、後ろから近づいてきた男にひったくられました。バッグにはノートパソコンが入っていて、警視庁は窃盗事件として逃げた男の行方を捜査しています。</div><div>警視庁によりますと、27日午後２時半ごろ、東京 渋谷区のスクランブル交差点近くの歩道で黒色のトートバッグが落ちているのを女性が見つけ、渋谷駅前交番に届けました。<br><br>52歳の男性巡査部長が、このバッグを渋谷警察署に預けるため１人で運んでいたところ、駅前の歩道橋で後ろから近づいてきた男にバッグをひったくられたということです。<br><br>巡査部長は男の後を追いましたが逃げられたということです。<br><br>警視庁によりますと、男は年齢が20歳くらいで身長は１メートル70センチくらい、黒色のコートを着てグレーのズボンをはいていたということです。<br><br>バッグにはノートパソコンなどが入っていたということで、警視庁は窃盗事件として逃げた男の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191227%2Fk10012231011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 23:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>