<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>音楽教室での著作権料めぐる裁判 あす判決 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>音楽教室での著作権料めぐる裁判 あす判決 東京地裁</span><time datetime="2020-02-27T21:41"><span>2月27日</span> <span>21時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304511_2002271726_2002272141_01_02.jpg" alt="音楽教室での著作権料めぐる裁判 あす判決 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>ピアノ教室などのレッスンで使われる楽曲にも著作権料を支払わなければならないのか。音楽教室がＪＡＳＲＡＣ＝日本音楽著作権協会を訴えた注目の裁判で、28日、判決が言い渡されます。レッスンでの演奏が「公衆に聞かせるため」かどうかが争点で、音楽教室での著作権をめぐる初めての司法判断となります。</div><div>楽曲の著作権を管理するＪＡＳＲＡＣが３年前、著作権の使用料を徴収する対象に、ピアノなどの楽器の演奏を教える音楽教室を加える方針を明らかにしたのに対し、ヤマハ音楽振興会など、およそ250の音楽教室の運営会社などが「教育のための演奏は公衆に聞かせる演奏ではなく、使用料を請求されるのは不当だ」として、ＪＡＳＲＡＣを訴えました。<br><br>裁判では、音楽教室での演奏が公衆に向けたものといえるかや、聞かせることを目的としたものかなどが大きな争点となりました。<br><br>ＪＡＳＲＡＣ側は「楽曲を利用する主体は音楽教室を運営する事業者であり、生徒たちは不特定多数の人にあたり公の演奏だ」として、音楽教室も楽曲の使用料を支払うべきだと主張しています。<br><br>判決は28日午後、東京地方裁判所で言い渡されます。<br><br>音楽教室での演奏も著作権で保護される対象となるのか、今回の判決は全国に数多くある教室にも影響を及ぼすとみられ、注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>裁判の争点 双方の主張</h3><div>裁判の大きな争点は２つです。<br><br>１つ目の争点は、音楽教室での演奏が公衆に向けたものにあたるかどうかです。<br><br>著作権法では、公衆の前で楽曲を演奏した場合、楽曲の作曲者や作詞者に「演奏権」があると定められています。<br><br>このため、演奏会での演奏では、作曲者に使用料が支払われることが一般的です。<br><br>また、公衆に向けて音源を再生するカラオケ、カルチャー教室、結婚式場などでも使用料が支払われています。<br><br>裁判で音楽教室側は、教室内には先生と生徒しかいないため特定の人どうしの演奏であり、公の演奏にはあたらないと主張しています。<br><br>一方、ＪＡＳＲＡＣ側は、楽曲を利用しているのは音楽教室を運営する事業者で、事業者の立場から見た多数の生徒たちは不特定多数の人となるため、公の演奏に当たると主張しています。<br><br>公の演奏にあたるかどうかをめぐっては、これまでにカラオケボックスやダンス教室などについても同じように裁判となり、いずれもＪＡＳＲＡＣ側の主張を認める判断が出ています。<br><br>２つ目の争点は、音楽教室での演奏が聞かせることを目的としているかどうかです。<br><br>著作権法では、聞かせることを目的とした演奏については、著作権の保護の対象となり、作曲者らに「演奏権」があると定められています。<br><br>裁判で音楽教室側は「聞かせることを目的とした演奏とは聞く人に感動を与えるための演奏だ」として、教室で生徒が練習するための演奏はこれにはあたらないと主張しています。<br><br>一方、ＪＡＳＲＡＣ側は、単純に演奏を聞かせようとする意思があれば、聞かせることを目的とした演奏にあたると主張しています。</div></div><div><h3>音楽教室運営者 「演奏を楽しむ気持ちにストップ」</h3><div>都内の４か所で音楽教室を運営し、500人余りの生徒がいる小林洋子さんは、教室での練習にも使用料がかかると音楽文化の発展が妨げられることになると考えて、裁判の原告に加わりました。<br><br>小林さんは「これまでは、子どもたちが新しい楽曲の練習を始める際には何も考えずにスタートしていましたが、曲によっては練習するにもお金がかかると説明しなければならなくなります。演奏を楽しむ気持ちにストップをかけてしまうことで、音楽に親しむ人が少なくなってしまうことを最も心配しています」と話しています。</div></div><div><h3>音楽教室からの徴収はおととしから</h3><div>ＪＡＳＲＡＣは作詞家や作曲家などの権利者から委託を受けて、ＣＤなどの「録音」やコンサートなどの「演奏」、「放送」「ネット配信」など、幅広い分野で楽曲の使用料を受け取り、権利者に分配する管理業務を行っています。<br><br>管理楽曲数はデータベース上で公開されているものだけでもおよそ420万曲にのぼります。<br><br>「演奏」の使用料は、音楽の生演奏のほか、録音物の再生についても徴収の対象となっていて、ＪＡＳＲＡＣではこれまで、1970年代には社交ダンス教室での音楽利用について、1980年代には飲食店でのカラオケについても対象とし、ここ10年間でも「フィットネスクラブ」や「カルチャーセンター」、「歌謡教室」などの場で新たに管理を始めるなど、徴収の範囲を拡大してきました。<br><br>演奏分野の収入は昨年度＝2018年度の決算では全体のおよそ２割と、「放送」に次いで多く、権利者にとってはＣＤなどの売り上げが低迷する中で重要な収入源となっています。<br><br>音楽教室からの徴収についてはおととし４月から始めていますが、司法の判断を待つ教室事業者も多く、ＪＡＳＲＡＣによりますと徴収の契約を結んだ事業者は全体の１％程度にとどまっています。</div></div><div><h3>音楽教室からの徴収 著作権者の間でも賛否分かれる</h3><div>ＪＡＳＲＡＣによる音楽教室からの著作権使用料の徴収をめぐっては、楽曲の著作権を持つ作者の間でも賛否が分かれています。<br><br>このうち、人気グループ「ももいろクローバーＺ」などに楽曲を提供する音楽プロデューサーの「エンドウ．」さんは、営利を目的に運営する音楽教室については、学校のような場とは区別して考えるべきだとして、音楽教室からの徴収に賛成しています。<br><br>「エンドウ．」さんは音楽で生活する作家の立場から、「著作権収入は大事な収入源で、音楽家の生活に大きく関わるものです。自分の芸術活動が成り立っているからこそ、次が生み出せる部分があり、そうした収入がなければ活動そのものができなくなってしまいます」と著作権収入の重要性を説明したうえで、「音楽教室は『教育』とはいえ、ビジネスで行う事業なので、音楽を使った場合には、小額でもいいので対価をいただきたいと思います。ただ、それが生徒さんの月謝の負担にならないように、企業側の努力や、ＪＡＳＲＡＣ側が無理のない範囲の徴収をするなどして、折り合いをつけてほしいです」と自身の考えを話しています。<br><br>一方で、アニメ「新世紀エヴァンゲリオン」の主題歌、「残酷な天使のテーゼ」や、女性アイドル「Ｗｉｎｋ」の「淋しい熱帯魚」などの作詞を手がけた作詞家の及川眠子さんは、自身もＪＡＳＲＡＣの正会員であり、楽曲の使用料は正当に徴収されるべきだと考えていますが、音楽教室からの徴収については反対しています。<br><br>及川さんは「音楽教室のようなクローズされた場で、先生が生徒に聞かせるような演奏に対して徴収することには反対です。演奏を教えるためには先生が弾かないと成り立ちません。そこからもお金を取るということをしてしまうと、音楽文化が広がらなくなってしまう」と考えを述べ、音楽教室からの徴収の是非について、「あいまいにしておけばいいんじゃないかと思います。次の世代を育てていくために、そこは自由にしておいたほうがいいと思います」と話しています。</div></div><div><h3>「著作者の権利と自由にアクセスする権利のバランス問う裁判」</h3><div>著作権をめぐる法的な問題に詳しい福井健策弁護士は、「著作権法では第１条に『文化の発展に寄与することを目的とする』と規定されている。ＪＡＳＲＡＣが主張するように、楽曲を生み出した著作者の権利を保護し収入源を確保することで、さらなる創作につなげてもらうことは音楽文化の発展につながると言える。一方で、誰でも楽曲に触れて楽しむことができる権利も守られるべきだ。著作者が持つ権利と楽曲に自由にアクセスする権利とのバランスが大きく問われた裁判だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで「楽曲の使用料をめぐっては、これまで、カラオケボックスやダンス教室など、さまざまなシーンでＪＡＳＲＡＣの主張が認められ、使用料を徴収できる範囲が拡大し続けてきた歴史がある。そして、その範囲が音楽文化の発展を支えている音楽教室にまで、いよいよ及んだ。練習や指導の場まで著作者の許可が必要となるのかどうか、司法の判断が注目される」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 21:41:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国と日本以外46の国と地域 感染者3089人 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012303601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国と日本以外46の国と地域 感染者3089人 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-02-27T22:54"><span>2月27日</span> <span>22時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012303601_2002270459_2002270502_01_02.jpg" alt="中国と日本以外46の国と地域 感染者3089人 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫのまとめでは、中国と日本以外で新型コロナウイルスの感染者が確認された国と地域は46に上り、感染者は合わせて3089人となっています。</div><div>国や地域別では、<br>▽韓国が1766人、<br>▽イタリアが528人、<br>▽イランが245人、<br>▽シンガポールが93人、<br>▽香港が85人、<br>▽クウェートが43人、<br>▽タイが40人、<br>▽バーレーンが33人、<br>▽台湾が32人、<br>▽ドイツが26人、<br>▽マレーシアが22人、<br>▽アメリカとフランスが18人、<br>▽ベトナムとスペインが16人、<br>▽オーストラリアが15人、<br>▽ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦が13人、<br>▽イギリスが11人、<br>▽マカオとカナダが10人、<br>▽イラクが６人、<br>▽オマーンとスイスが４人、<br>▽インド、フィリピン、クロアチア、オーストリア、ギリシャが３人、<br>▽ロシア、レバノンが２人、<br>▽ネパール、カンボジア、スリランカ、フィンランド、スウェーデン、ベルギー、エジプト、アフガニスタン、アルジェリア、ブラジル、ジョージア、ノルウェー、北マケドニア、ルーマニア、エストニア、デンマークがそれぞれ１人となっています。<br><br>このうち亡くなった人は、<br>▽イランで26人、<br>▽イタリアで14人、<br>▽韓国で13人、<br>▽香港とフランスで2人、<br>▽フィリピンと台湾でそれぞれ１人となっています。<br><br>このほかクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」から下船して、今月17日にチャーター機でアメリカに帰国した300人余りのうち、42人の感染が確認されています。<br><br>また本格的な下船が始まった今月19日以降に下船した乗客のうち、それぞれの国や地域に戻ったあとで感染が確認されたケースは、<br>▽オーストラリアで８人、<br>▽香港で７人、<br>▽イギリスで４人、<br>▽イスラエルで２人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012303601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:54:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認919人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012303921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認919人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-02-27T23:17"><span>2月27日</span> <span>23時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012303921_2002271138_2002271143_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認919人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体によりますと、27日はこれまでに新たに北海道で15人、神奈川県で３人、愛知県で２人、石川県、岐阜県、東京都、大阪府でそれぞれ１人、それに横浜検疫所の職員１人のあわせて25人の感染が確認され、北海道では８０代の男性が死亡しました。</div><div>27日午後11時の時点で国内で感染が確認された人は、<br>▽日本で感染した人や中国からの旅行者などが200人、<br>▽クルーズ船の乗員乗客が705人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて919人となっています。<br><br>このうち死亡したのは<br>▽国内で感染した人が４人、<br>▽クルーズ船の乗客が４人の合わせて８人となっています。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など200人のうち、<br>▽北海道は54人、<br>▽東京都は36人、<br>▽愛知県は27人、<br>▽神奈川県は21人、<br>▽千葉県は13人、<br>▽和歌山県は13人、<br>▽熊本県は５人、<br>▽石川県は５人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽長野県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽京都府は２人、<br>▽福岡県は２人、<br>▽大阪府は２人、<br>▽栃木県は１人、<br>▽埼玉県は１人、<br>▽三重県は１人、<br><br>▽奈良県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽それに厚生労働省の職員や検疫官などが8人です。<br><br>また厚生労働省によりますと新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器をつけたり集中治療室で治療を受けたりしている重症者は、27日の時点で<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が36人、<br>▽国内で感染が確認された人が16人で、合わせて52人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうちクルーズ船の乗客乗員を除いて、27日までに合わせて37人が症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012303921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 23:17:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>聖火リレーのスタート式典 規模縮小の方向で検討 感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012305171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>聖火リレーのスタート式典 規模縮小の方向で検討 感染拡大で</span><time datetime="2020-02-27T23:47"><span>2月27日</span> <span>23時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012305171_2002272341_2002272347_01_02.jpg" alt="聖火リレーのスタート式典 規模縮小の方向で検討 感染拡大で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会は、来月26日に福島県で行われる聖火リレーがスタートする際の式典について、規模を縮小する方向で検討に入ったことが分かりました。</div><div>東京オリンピックの聖火リレーは来月26日に福島県のサッカー施設「Ｊヴィレッジ」からスタートし、聖火ランナーが出発する際の式典には、組織委員会や政府、それに自治体の関係者など3000人規模が集まる見込みです。<br><br>こうした中、組織委員会は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて大勢が密集することを避けるため、式典の規模を縮小する方向で検討に入ったことが、関係者への取材で分かりました。<br><br>検討の中では、規模を1000人以下に抑える意見もあるということです。<br><br>また来月20日に聖火がギリシャから宮城県に運ばれてきた際の到着式についても、参加する小学生の数を減らすなど規模を縮小する可能性があるということで、組織委員会は、今後の感染の広がりなどを見極めながら対応することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012305171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 23:47:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国の小中高 臨時休校要請へ 来月２日～春休みまで 首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国の小中高 臨時休校要請へ 来月２日～春休みまで 首相</span><time datetime="2020-02-28T00:57"><span>2月28日</span> <span>0時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304751_2002271851_2002271856_01_03.jpg" alt="全国の小中高 臨時休校要請へ 来月２日～春休みまで 首相" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け、安倍総理大臣は来月２日から全国すべての小学校・中学校、それに高校などについて、春休みに入るまで臨時休校とするよう要請する考えを示し、文部科学省は、今後、全国の関係機関に要請を行う事にしています。今回の要請に幼稚園や保育所、学童保育は含まれていないということです。</div><div>政府は、27日午後６時すぎ、総理大臣官邸で新型コロナウイルスの対策本部を開きました。<br><br>この中で安倍総理大臣は、北海道や千葉県市川市で小中学校などの臨時休校の措置が取られていることに触れたうえで「各地域で子どもたちへの感染拡大を防止する努力がなされているが、ここ１、２週間が極めて重要な時期だ」と述べました。<br><br>そのうえで「何よりも、子どもたちの健康・安全を第一に考え、多くの子どもたちや教員が日常的に長時間集まることによる大規模な感染リスクにあらかじめ備える」と述べ、来月２日から全国すべての小学校・中学校、それに高校と特別支援学校について、春休みに入るまで臨時休校とするよう要請する考えを示しました。<br><br>そして安倍総理大臣は、入試や卒業式を実施する場合は、感染防止のための措置や必要最小限の人数で行うよう万全の対応を取ることや、行政機関や民間企業などは休みを取りやすいよう子どもを持つ保護者への配慮を行うことを求めたうえで、こうした措置に伴って生じる課題は、政府が責任を持って対応する考えを示しました。<br><br>これを受けて文部科学省は、今後、全国の関係機関に要請を行う事にしています。<br><br>今回の要請の対象に、幼稚園や保育所、それに小学生を放課後に預かる学童保育は含まれていないということです。<br><br>このほか対策本部で安倍総理大臣は、感染が確認された人がスポーツクラブを利用していたことも踏まえて、こうした場所での感染リスクを下げるために必要な対応について、専門家の意見を聴き、至急対策を取りまとめるよう求めました。<br><br>さらに「今後、国内でのさらなる感染拡大が懸念される。そのため、対策の実効性をさらに高めるとともに、感染拡大を抑制し、国民生活や経済に及ぼす影響が最小となるようにするため、必要となる法案について早急に準備してもらいたい」と指示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>幼稚園 保育所は対象外</h3><div>政府は今回の要請の対象に、幼稚園と保育所は含まれないとしています。<br><br>文部科学省と厚生労働省は「幼稚園と保育所は１人で家にいることができない年齢の子どもたちを預かっているため、今回の要請の対象に含めなかった」としています。</div></div><div><h3>自民 石破 元幹事長「新型ウイルス対応 自民への批判強い」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長、石破・元幹事長、石原・元幹事長、中谷・元防衛大臣の４人は、27日夜、東京都内で会合を開きました。このあと石破氏は記者団に対し「新型コロナウイルスへの対応で、今の自民党に対する批判が、世の中ではものすごく強いという認識で一致した」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣が来月２日から全国すべての小学校・中学校、それに高校などについて、春休みに入るまで臨時休校とするよう要請する考えを示したことについて「いろんな批判も当然あるだろうが、大事なのは、子どもたちの健康を守ることだ。現場の混乱をどうやって最小限に抑えるかを考えていかないといけない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 中谷 元防衛相「きちんと議論を重ねてやるべき」</h3><div>自民党の中谷・元防衛大臣は、27日夜、記者団に対し、「休校の対応が非常に急で、突然知った。学校にとって大変なことで、文部科学省もどういう整理をしているのか。こういうことは、きちんと議論を重ねてやるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「現場の混乱が心配 丁寧な説明を」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長はコメントを発表し「唐突感があり、学校関係者や共働きの家庭、それに学童保育をはじめとした現場の混乱を心配している。新型コロナウイルスの感染リスクがどの程度広がり、政府が現状をどう認識しているのか、また、今回の休校措置の根拠はいったいどこにあるのかについて丁寧な説明を求めたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:57:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 大阪で新たに1人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200228/k10012305251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 大阪で新たに1人の感染確認</span><time datetime="2020-02-28T01:02"><span>2月28日</span> <span>1時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200228/K10012305251_2002280059_2002280102_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 大阪で新たに1人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は、大阪市に住む40代の会社員の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと27日夜、発表しました。大阪府内では２人目です。</div><div>府によりますと、この男性は今月20日に発熱やせきなどの症状が出て、26日に府内の医療機関を受診し、27日になって検査の結果、陽性となりました。<br><br>大阪府で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは２人目で、男性は府内の医療機関に入院しているということです。<br><br>男性は札幌市で25日に感染が確認された、大阪府内に住む40代の会社員の男性と15日から17日までの３日間、府内などで行動をともにしていたということです。<br><br>また男性は、熱などの症状が出て以降、マスクをつけて行動していましたが、20日に新幹線で大阪府外に出て、21日に大阪市内の自宅に戻ったということで、府は詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200228%2Fk10012305251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 01:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島 因島で火事 住宅など約30棟焼ける けが人なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012305061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島 因島で火事 住宅など約30棟焼ける けが人なし</span><time datetime="2020-02-28T02:39"><span>2月28日</span> <span>2時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012305061_2002272214_2002272224_01_02.jpg" alt="広島 因島で火事 住宅など約30棟焼ける けが人なし" id="news_image"></div><div></div><div>27日夜、広島県尾道市の瀬戸内海にある因島で、住宅から火が出て燃え広がり、警察や消防によりますと付近の住宅などおよそ30棟が焼けましたが、けが人はいないということです。</div><div>27日午後７時20分すぎ、尾道市の因島土生町で木造２階建ての住宅から火が出て付近の住宅などにも燃え広がりました。<br><br>消防車など15台が出て消火活動を行った結果、火はおよそ５時間後の28日午前０時20分すぎに消し止められました。<br><br>警察や消防によりますと、付近の住宅や空き家などおよそ30棟が焼けましたが、けが人はいないということです。<br><br>この火事で尾道市は、27日午後11時に現場から北におよそ500メートル離れた土生公民館に避難所を設置して住民を受け入れました。<br><br>警察と消防は28日午前９時半から現場検証を行うなどして火事の原因を詳しく調べることにしています。<br><br>現場は因島の南部にある住宅や商店などが密集する地域で、一時、炎や煙が激しく立ちのぼり周辺は騒然となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012305061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Feb 2020 02:39:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>