<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>錦織「手首の回復は順調」 復活へ意欲示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>錦織「手首の回復は順調」 復活へ意欲示す</span><time datetime="2017-11-24T07:31"><span>11月24日</span> <span>7時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233691_1711240730_1711240731_01_03.jpg" alt="錦織「手首の回復は順調」 復活へ意欲示す" id="news_image"></div><div>テニスの錦織圭選手がことし８月に右手首のけがをしてから、初めてメディアのインタビューに応じ、「手首の回復は順調で、休んだおかげでメンタルも体もリセットできた。復帰後は試合を重ねるうちに自信は出てくると思う」と復活への意欲を示しました。</div><div>錦織選手はことし８月中旬、サーブの練習中に右手首のけんを脱臼するけがをして今シーズンの残りの大会すべてを欠場し、世界ランキングはけがをする前の９位から２２位まで下がり、この３年間守り続けてきたトップ１０を外れてシーズンを終えました。<br><br>錦織選手は先月下旬までベルギーなどでリハビリを行い、その後は、練習拠点のアメリカ・フロリダ州で週６日のペースでストロークやサーブの練習を再開していて、このほどＮＨＫのインタビューに応じ、けがをしてから初めてメディアの前で心境を話しました。<br><br>錦織選手はけがをした当時を振り返り、「手首のけんが『ぽん』という感じで外れ、その痛みが衝撃的だった。テニスがしばらくできなくなることは自分の心に重くぐさっと刺さった」と明かしました。そして、今シーズンは、けがをするまでランキングで下の選手に続けて敗れるなど成績が振るわなかったことを踏まえ、「メンタル的に弱気になってしまった。上への挑戦だったり、下からの若い選手の挑戦にも戦わなければいけなかったり、いろんな面でのプレッシャーが、のしかかってきたと思うので、それとすごくことしは戦っていた」と語り、「休んだおかげでメンタルも体もリセットできた。来年は新しい自分でトライしたい」とけがで休養せざるを得なかった期間を前向きに捉えていました。<br><br>現在の状況については、「手首の回復も順調に来ている。ボールを打つようになり、最後のゴールが見えてきてモチベーションはずっと上がっている」と明るい表情で話し、「いつ復帰するかはまだわからないが、テニスと体の準備がしっかりできれば、復帰後は試合を重ねていくうちに自信は出てくると思う。もっと上に行きたいという気持ちと、その可能性があるから、どれだけけがをしても戻ってこられる」と落ち着いた口調で復活への意欲を示しました。<br><br>錦織選手は２５日、東京・有明で行われるテニスのイベントに参加する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 07:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱マテリアル子会社データ改ざん 経産相が安全性検証など指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>三菱マテリアル子会社データ改ざん 経産相が安全性検証など指示</span><time datetime="2017-11-24T10:56"><span>11月24日</span> <span>10時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233791_1711241108_1711241110_01_03.jpg" alt="三菱マテリアル子会社データ改ざん 経産相が安全性検証など指示" id="news_image"></div><div>大手金属メーカー「三菱マテリアル」の２つの子会社が製品の検査データを改ざんしていた問題で、世耕経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で、事実関係の究明と安全性の検証を急ぐよう指示したことを明らかにしました。</div><div>三菱マテリアルは、２つの子会社がゴム製品と銅製品の検査データを顧客が要求する基準を満たしているように改ざんして出荷していたことが２３日、明らかになりました。<br><br>これについて、世耕経済産業大臣は「日産、神戸製鋼、ＳＵＢＡＲＵに続き、新たな不正事案が判明したことは極めて遺憾だ」と述べたうえで、事実関係の究明と製品の安全性の検証を急ぐよう会社側に指示したことを明らかにしました。<br><br>また、今回の不正は、ことし２月に社内で一部が発覚し、２３日になって事実関係が公表されました。<br>これについて、世耕大臣は「公表に半年以上かかっており、確かに時間がかかっていると思う。なぜ時間がかかったかも含めて調査をしてもらいたい」と述べました。<br><br>また、経済産業省が、産業界や素材業界全体で同じような不正がないかを調査する考えはないかと問われたのに対し、世耕大臣は「経済産業省がわざわざやらなくても、これだけ社会問題になっているので、当然、自社で内部の調査がされていると思っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国交相「安全性への影響 実態の把握につとめる」</h3><div>石井国土交通大臣は閣議のあとの会見で、「航空機など交通機関の安全性に影響がないか、納入先だけでなくサプライチェーン全体で実態の把握につとめ、必要な指示を出していきたい」と述べました。<br><br>三菱マテリアルによりますと、不正があった製品は航空機や自動車、それに電力設備や電子機器などの部品に使われ、出荷先は合わせて２５８社に上る可能性があるということです。</div></div><div><h3>装備品に使用 防衛相「極めて遺憾」</h3><div>小野寺防衛大臣は閣議の後の記者会見で、三菱マテリアルの子会社の三菱電線工業から、不正があった製品が防衛装備品のうち一部の航空機や艦艇のエンジンなどで油漏れを防ぐゴムパッキンなどに使われていたという報告があったことを明らかにしました。<br>そのうえで、小野寺大臣は「直ちに航空機などの運用を停止する必要はないと考えているが、こうした不適切行為は極めて遺憾だ。三菱電線工業には、すみやかに防衛装備品への影響を含めた詳細な事実確認、原因究明および再発防止策の策定を要請した」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪市 少女像問題でサンフランシスコとの姉妹都市解消を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪市 少女像問題でサンフランシスコとの姉妹都市解消を表明</span><time datetime="2017-11-24T11:32"><span>11月24日</span> <span>11時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233811_1711241132_1711241133_01_02.jpg" alt="大阪市 少女像問題でサンフランシスコとの姉妹都市解消を表明" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市の吉村市長は、姉妹都市のアメリカ・サンフランシスコの市長が慰安婦問題を象徴する少女像などの寄贈の受け入れを承認したことを受けて、姉妹都市を解消する考えを示しました。</div><div>大阪市の姉妹都市のアメリカ・サンフランシスコの市議会は、慰安婦問題を象徴する少女像などの市への寄贈を受け入れる決議案を全会一致で可決し、リー市長は、１０日以内に拒否権を行使することが可能でしたが、２２日、寄贈の受け入れを承認しました。<br><br>これについて、大阪市の吉村市長は24日、市役所で記者団に対し「自動執行を待たずに積極的に承認するというのは、積極的に慰安婦像を世界に見せたいということだろう。姉妹都市の信頼関係は破壊された」と述べ、サンフランシスコとの姉妹都市を解消する考えを示しました。<br><br>また、吉村市長は「『日本軍が強制連行し、数十万人の女性を性奴隷にし、そのほとんどが捕虜のうちに亡くなった』というのは、一方的な主張だ。確実に歴史的事実でないものは日本バッシングになる。違うものは違うと明確に意思表示すべきだ」と述べました。<br><br>また、慰安婦問題をめぐり謝罪と反省を示した河野官房長官談話については、「政治的な妥協の産物だったのではないかと評価しているが、見直す必要はない」と述べました。<br><br>一方、吉村市長は「民間の交流は続けてほしい」としながらも、今後、サンフランシスコとの交流のための市の補助金などは交付しない考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 11:32:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園問題受けて財務省が国有財産売却手続き見直し案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園問題受けて財務省が国有財産売却手続き見直し案</span><time datetime="2017-11-24T11:40"><span>11月24日</span> <span>11時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233831_1711241137_1711241140_01_02.jpg" alt="森友学園問題受けて財務省が国有財産売却手続き見直し案" id="news_image"></div><div></div><div>財務省は、大阪の学校法人「森友学園」への国有地の売却をめぐって会計検査院から「値引き額の十分な根拠が確認できない」と指摘された問題を受けて、国有財産を売却する手続きの透明性を高めるための見直し案をまとめました。</div><div>大阪の学校法人「森友学園」には、去年６月、大阪・豊中市の国有地がごみの撤去費用などとしておよそ８億２０００万円値引きされて売却されましたが、会計検査院は「値引き額の算定方法には十分な根拠が確認できない」などとする検査結果を国会に提出しています。<br><br>これを受けて、財務省は、国有地などの国有財産を売却する手続きの透明性を高めるための見直し案を明らかにしました。<br><br>それによりますと、森友学園のケースのように、一般競争入札ではなく、随意契約を結ぶ際は価格の公表を徹底するとしています。また、地下にゴミが埋まっているなど特殊なケースでは、撤去費用などの見積もりを外部の専門家に依頼し、その結果が妥当かどうか、弁護士や会計士などの別の第三者によるチェックを受けるとしています。<br><br>さらに、問題が発生した場合に、売却の経緯を確認できるよう行政文書の管理を徹底するとしています。<br>こうした見直しについて財務省は、有識者による審議会で議論したうえで、できるだけ早く手続きを変更するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生財務相「検査結果 重く受け止める」</h3><div>国有財産の売却手続きの見直し案をまとめたことについて、麻生副総理兼財務大臣は閣議のあと記者団に対して「会計検査院の検査結果を重く受け止めねばならない。国有財産の管理や処分の手続きの明確化を図り、例外は極力作らない。仮に例外がある場合も、基準を明確に定め、第三者による算定や確認を行うなどして見直しを行っていく」と述べました。</div></div><div><h3>二階幹事長「必要あれば国会で説明求めることも」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で「必要があれば、国会でもう一度、説明を求めることはあってもいいだろうが、必要がなければ関係する委員会などに任せておきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「政府の見解ただす」</h3><div>公明党の井上幹事長は記者会見で「国民の関心が非常に高い事案なので、会計検査院の指摘に対し関係省庁がしっかりと説明責任を果たすとともに、今後どう対応していくのか明確にしていくべきだ。来週の予算委員会でも当然、このことは話題になると思うし、公明党としても政府の見解をたださなければいけない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 11:40:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海第二原発 運転期間20年延長を申請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東海第二原発 運転期間20年延長を申請</span><time datetime="2017-11-24T12:03"><span>11月24日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233901_1711241214_1711241218_01_03.jpg" alt="東海第二原発 運転期間20年延長を申請" id="news_image"></div><div></div><div>来年１１月で運転開始から４０年となる茨城県にある東海第二原子力発電所について、日本原子力発電は、２４日、運転期間を２０年延長するための申請を原子力規制委員会に行いました。</div><div>東海第二原発は来年１１月で運転開始から４０年となるため、それまでに運転期間の延長に関する原子力規制委員会の審査などで認可を受ける必要があります。<br><br>これについて日本原子力発電は、先月までの半年間、原子炉などの劣化状況を調べる「特別点検」を行い、安全上の問題はないとして２４日、２０年運転を延長する審査に必要な申請を行いました。<br>日本原電の石坂善弘常務執行役員は「全社一丸となって対応していきたい」と話していました。<br><br>東海第二原発は、福島第一原発と同じ「沸騰水型」と呼ばれるタイプの原発としては初めての運転延長の審査になり、来年１１月までに手続きを終えなければ、廃炉を迫られることになります。<br><br>また、国の防災指針で避難計画の策定が義務づけられる原発から３０キロ圏内には、全国の原発で最も多い９６万人が住み、事故の際、住民を安全に避難させることができるのかが大きな課題になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮を出港 イカ釣り漁で船が故障」秋田県に漂着の８人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「北朝鮮を出港 イカ釣り漁で船が故障」秋田県に漂着の８人</span><time datetime="2017-11-24T12:08"><span>11月24日</span> <span>12時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233931_1711241209_1711241211_01_03.jpg" alt="「北朝鮮を出港 イカ釣り漁で船が故障」秋田県に漂着の８人" id="news_image"></div><div>２３日夜遅く秋田県由利本荘市で、漂着した木造船とともに見つかった国籍不明の男性８人は「北朝鮮を出港しイカ釣り漁をしていて船が故障し漂着した」と話していることが警察への取材でわかりました。警察は８人を引き続き保護し、さらに詳しく話を聞くことにしています。</div><div>２３日午後１１時２０分ごろ、秋田県由利本荘市にある船の係留施設の近くで、地元の人から「不審者がいる」と警察に通報があり、警察が駆けつけたところ、国籍不明の男性８人を見つけ、さらに波消しブロックの近くで、全長２０メートルほどの木造船が漂着しているのが発見されました。<br>警察は、８人を由利本荘警察署で保護し通訳を交えて話を聞いています。<br><br>これまでのところ、男性らは「北朝鮮を出港しイカ釣り漁をしていて船が故障し漂着した」と話していることが、警察への取材でわかりました。<br>また、男性らは「船に乗っていたのはこの８人だけだ」と話しているということです。<br><br>乗ってきたと見られる木造船の内部には、漁具以外に不審なものは確認されなかったということで、警察は今後、天候の回復を待って船の内部をさらに詳しく調べることにしています。<br><br>８人は、疲労が見られるものの休息を取りながら話ができる状態だということで、警察は引き続き警察署で保護し、さらに詳しく話を聞くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「関係法令に基づき適切に対応」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「男性らは『北朝鮮から漁のために来たが、船が故障して漂着した』などと述べていると承知している。政府としては、関係機関が一体となって適切な対応をしていきたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が工作員の可能性はないと判断しているのかと質問したのに対し「そうしたことも踏まえて、慎重に経過、経緯を調べている最中だという報告を受けている」と述べました。<br><br>さらに菅官房長官は、記者団が「過去のケースでは、日朝両政府が非公式で協議を行っているが、今回はどう対応するのか」と質問したのに対し、「政府としては、過去の同種の事例で、出入国管理法などの関係法令に基づき適切に対応している。現在、取り調べ中なので、そうしたことも踏まえたうえで対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>今後の手続きは</h3><div>入国管理局は警察などとともに８人から話を聞いて、身元や当時の状況などの確認を進めることにしてます。<br><br>今後、遭難して漂着したことが確認され８人が北朝鮮に帰国することを希望すれば、日本への一時的な上陸の手続きを行ったうえで帰国に向けた手続きを進めるとしています。<br><br>同じように、平成２４年に島根県隠岐の島町の沖で北朝鮮から漂流してきたという３人が見つかったケースでは、日本側が航空機で中国の北京まで移送し、その後、北朝鮮側に引き渡されました。</div></div><div><h3>東北の日本海側に相次ぐ朝鮮半島からの漂着船</h3><div>東北地方の日本海側では、朝鮮半島から漂着したと見られる船が発見されるケースが相次いでいて、今月２１日には山形県鶴岡市の海岸に船体にハングル文字が書かれた無人の木造船が流れ着いているのが確認されています。<br><br>このほか、今月１６日に秋田県にかほ市で、１９日に青森県中泊町で、２０日に青森県深浦町で海岸に無人の木造船が流れ着いているのが確認され、海上保安部はいずれも朝鮮半島から流れ着いた可能性が高いと見ています。<br><br>第２管区海上保安本部は「この時期は北西の風が吹いているうえ、このところ日本海が荒れているので、北朝鮮の船が遭難し東北の日本海側に漂着したと考えて不思議はない」と話しています。</div></div><div><h3>北朝鮮漁船 韓国近海でもたびたび発見</h3><div>韓国では、北朝鮮の漁船がエンジンの故障などで近海を漂流することがたびたびあり、ことし２月には、日本海を漂流していた漁船１隻を韓国の海洋警備当局が発見し乗組員５人を救助しました。<br><br>また、ことし８月にも、朝鮮半島西側の黄海で漁をしていて漂流したと見られる北朝鮮の男性１人が救助されました。<br><br>一方、ことし７月には、漁船を使って日本海側から脱北してきたピョンヤン出身のエンジニアの家族もいたと伝えられています。<br><br>ただ、救助された人たちは北朝鮮への帰国を希望するケースがほとんどで、韓国政府は軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）を通じて北朝鮮側に連絡をとったあと、パンムンジョムや海上で北朝鮮当局に引き渡しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い</span><time datetime="2017-11-24T12:12"><span>11月24日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233911_1711241220_1711241234_01_03.jpg" alt="電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い" id="news_image"></div><div>ＩＴ大手の「ヤフー」が電子書籍の配信会社を子会社化するために行ったＴＯＢ＝株式の公開買い付けをめぐり、配信会社の関係者の知人が公表前の内部情報をもとにインサイダー取引で数千万円の不正な利益を得ていた疑いがあるとして、証券取引等監視委員会が金融商品取引法違反の疑いで強制調査に乗り出していたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>ＩＴ大手の「ヤフー」は、去年６月、東証１部上場の電子書籍配信会社「イーブック イニシアティブジャパン」を子会社化するためにＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行うと発表し、去年８月に成立しました。<br><br>このＴＯＢをめぐる公表前の内部情報をもとに、配信会社の関係者の知人がインサイダー取引をしていた疑いがあるとして、証券取引等監視委員会が金融商品取引法違反の疑いで配信会社などの関係先を捜索し、強制調査に乗り出していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、インサイダー取引による不正な利益は数千万円に上る疑いがあるということで、監視委員会が実態解明を進めています。<br><br>ヤフーが子会社化した配信会社のことし３月期の売り上げは、およそ１２０億円で、これまでに漫画を中心に６１万冊余りの電子書籍を配信しています。<br><br>ＮＨＫの取材に対し「イーブックイニシアティブジャパン」は、「強制調査を受けたのは事実で、調査には協力していきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>