<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</span><time datetime="2019-11-19T18:05"><span>11月19日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191802_1911191803_01_02.jpg" alt="桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」の前日に安倍総理大臣の後援会が開いていた「前夜祭」をめぐる問題。野党は「明細書がないなんて戦後日本で聞いたことがない」などと徹底的に調査する構えを見せています。そもそもホテルで開かれるパーティーはどのような仕組みになっているのでしょうか？ 都内のホテル各社に聞いてみました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相 ３回にわたり説明</h3><div>野党が追及を強めている桜を見る会の「前夜祭」。この「前夜祭」について安倍総理大臣は今月15日と18日、３回にわたって説明しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191736_1911191752_01_03.jpg" alt=""><div>それによりますと「前夜祭」の出席者はおよそ800人。会費については「5000円という会費は大多数がホテルの宿泊者という事情などを踏まえ、ホテル側が設定した価格だ」と説明しています。<br><br>そして支払い方法については「費用は会場の入り口の受け付けで安倍事務所の職員が１人5000円を集金しホテル名義の領収書をその場で手交した。受け付け終了後に、集金したすべての現金をその場でホテル側に渡すという形で、参加者からホテル側への支払いがなされた」と説明しました。<br><br>安倍総理大臣は「前夜祭」の代金は政治団体である「安倍晋三後援会」が支払ったのではなく、あくまで参加者個人がホテル側に支払う形になっていたと説明。事務所や後援会の収支は一切なく、政治資金収支報告書に記載する義務はないとしています。<br><br>そしてパーティー代金などの総額が記された明細書についても「事務所に確認しているがそうしたものはない」と説明しました。</div></div><div><h3>ホテルニューオータニ「一概には申し上げられない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_04.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣のこうした説明に３年連続で会場となった「ホテルニューオータニ」は会費の設定やパーティー代金の支払い方法などについていずれも「一概には申し上げられません」などと回答しています。</div></div><div><h3>ホテル「原則 主催者からまとめて支払い受ける」</h3><div>そもそもホテルで開かれるパーティーは一般的にどのような仕組みになっているのでしょうか？ ＮＨＫは過去に国会議員の政治資金パーティーなどが開かれている都内の別の５つのホテルに取材しました。<br><br>まず数百人規模のパーティーの代金を参加者個人がホテル側に支払うことはあるのか尋ねました。<br><br>すると５つのホテルはいずれも「原則として代金は主催者からまとめて支払いを受けます」と回答しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「帝国ホテル」は「ホテルが主催するパーティーの場合は参加者個人が代金を支払うことができますが、それ以外は主催者にまとめて支払っていただきます」と説明。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>「オークラ東京」は「パーティーの代金は計算ミスなどのトラブルを防ぐため必ず主催者側に総額の明細書を発行し、まとめて支払いを受けます」と説明しています。</div></div><div><h3>支払い終わる前の領収書の発行は…「ありません」</h3><div>次にパーティー代金の支払いが終わる前にホテル側が参加者に領収書を発行することはあるのか聞きました。<br><br>これについて５つのホテルとも「ありません」と答えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「参加人数が分からない段階で領収書を発行することは通常、ありません」と回答。<br><br>「オークラ東京」は「領収書はパーティーが終了し、明細書とのそごがないことを確認してから発行します。金額が確定していない段階で領収書を出すのは経理の原則としてありえません」と説明しました。</div></div><div><h3>明細書「原則として主催者側に発行」</h3><div>ホテル側が発行するパーティーの明細書についても聞きました。<br><br>５つのホテルはいずれも「パーティーについては原則として主催者側に明細書を発行します」と答えました。そして主催者側が明細書を紛失した場合もいずれも「再発行は可能です」と回答しました。<br><br>「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「明細書の保存期限は社内規定で７年程度となっていて履歴も残っているので、ご要望があれば過去にさかのぼって発行することが可能です」と回答。<br><br>「帝国ホテル」は「保存期限は７年間で主催者側から要請があり、本人確認ができれば可能です」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:05:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で</span><time datetime="2019-11-19T18:42"><span>11月19日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191809_1911191842_01_02.jpg" alt="英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で" id="news_image"></div><div></div><div>今月導入が延期された英語の民間試験について、東京大学は去年４月、それまでの慎重な姿勢を転換し、活用へとかじを切りました。今回、ＮＨＫは、その直前に開かれた自民党の会議の音声データを入手しました。そこでは大臣経験者が、東京大学に民間試験を活用するよう、文部科学省に指導を求める発言などをしていたことが分かりました。これについて、東京大学は外部からの影響はなかったとしています。</div><div>大学入学共通テストの英語の民間試験について、文部科学省は今月、導入の延期を決めましたが、その決定過程などが不透明だと批判されています。<br><br>ＮＨＫは、去年４月13日に開かれた自民党の教育再生実行本部の音声データを入手しました。<br><br>この会合には、自民党の国会議員に加えて、文部科学省の幹部や、大学の関係者なども呼ばれ、英語の民間試験をテーマに意見が交わされました。<br><br>当時、文部科学省は、民間試験を大学入学共通テストに導入すると公表していましたが、多くの大学はそれを活用するか、態度を表明せず、東京大学が去年３月に、現時点では入試に活用することは拙速だと会見で表明したことが注目を集めました。<br><br>会合では、主査を務めた遠藤利明元オリンピック・パラリンピック担当大臣が、東京大学の五神真学長らが訪ねてきて、会見の内容を説明したと報告しています。<br><br>さらに、下村博文元文部科学大臣が、東京大学の名前を挙げて、「間違ったメッセージを国民や他大学に対して、与えている。文部科学省は、よく東大に指導していただきたい」などと発言していました。<br><br>東京大学は会合の２週間後に、民間試験の活用を検討すると方針を転換しました。大学入試の方法や内容は、憲法が保障する学問の自由に基づいて、大学の権限で、決めることになっています。<br><br>取材に対して、東京大学は、「文部科学省や政治家からの指導や問い合わせはありません」と回答しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民間試験導入 判断揺れた東大</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_03.jpg" alt=""><div>文部科学省は、2020年度にスタートする大学入学共通テストの大きな柱として、2017年７月に英語の民間試験導入を決めました。しかし、大学側がどこまで活用するかは未知数でした。<br><br>大学がどのような入試を行うかは国公立、私立を問わずに、憲法が保障する学問の自由により大学が決めることになっているためです。<br><br>そんななか、全国の国立大学で作る「国立大学協会」は、同じ年の11月、この民間試験を活用すると公表しました。<br><br>しかし、各大学は、民間試験への不安などを理由にその活用方針を明らかにせず、国立大学、なかでも、東京大学の判断に注目が集まっていました。<br><br>こうしたなか、東京大学は去年３月、記者会見で現時点で入試に用いるのは拙速だとして、民間試験の活用に消極的な考えを示しました。<br><br>しかし、翌月の４月27日になって、突如、方針を転換し、国立大学協会の指針に沿って、民間試験の活用を検討すると声明を出しました。<br><br>そして、去年９月、最初の年は、出願資格として活用することを公表していました。</div></div><div><h3>東大元副学長「学問の自由への政治介入には抵抗」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>下村元文部科学大臣の発言について、東京大学の元副学長で、民間試験を検討する作業部会で、座長を務めた石井洋二郎名誉教授は、「非常に残念な発言だ。当時は、多くの課題が未解決のまま民間試験の活用に走り出すことに危惧を覚えていた。大学の方針転換は誰もが疑問を感じ、内部の関係者もよくわからなかった。学問の自由に政治が介入することには抵抗がある」と指摘してします。<br><br>一方で、「大学にも、予算的な懸念から政府と対立しないほうがいいという雰囲気が浸透してきている。大学は国民のものであり、国にただ従っているだけでは矜持を失ったと言われても仕方ない」と懸念を示しています。</div></div><div><h3>下村元文部科学相「与党として当たり前の話」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>自民党の下村元文部科学大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「『東京大学は象徴的な大学なので、文部科学省から導入してもらえるよう働きかけたらいいのではないか』というニュアンスのことを言ったと思う。いいものは使うべきだ。国立大学の多くが『導入する』と言っている中で、『導入してもらえるよう働きかけたらいいのではないか』と言うのは、当たり前の話ではないか」と述べました。<br><br>その上で、「民間試験の導入を進めるべきだという立場にも関わらず、文部科学省に任せて一切何も言ってはいけないという指摘があるとすれば、逆に政治的な恣意を感じる。偏向だ。全て役人に任せて、役人の言う通りにやればいいというのであれば、与党の意味はなく、そもそも、議院内閣制の意味もなくなる」と述べました。</div></div><div><h3>文部科学省「個別会議受け東大指導した事実ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>文部科学省は「国立大学協会を通じて、すべての国立大学に英語４技能の評価実施を働きかけてきたが、個別の会議を受けて東京大学を呼び出したり、指導したりした事実はない」としています。</div></div><div><h3>高等教育学会元会長「大学が萎縮する発言だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>日本高等教育学会の元会長で筑波大学の金子元久特命教授は「かなりあからさまに言っていることに驚いた。国立大学は国の財政負担の上に成り立っており、国民が求める声にも、耳を傾けなければいけないが、国会議員が具体的に指示するのはおかしい。大学や教育の現場では政治家が強圧的な発言することはあってはならない。大学が萎縮する発言だ」と話しています。</div></div><div><h3>行政学の専門家「『不当な要求』で大学自治を阻害」</h3><div>行政学が専門の東京大学先端科学技術研究センターの牧原出　教授は、「政治家がこうした発言をすること自体は法的に問われるものではない。しかし結果的に、民間試験に不備があり延期になって混乱したことを考慮すると、今回の発言は、ある種の『不当な要求』と言える。東京大学の決定が他大学に与える影響を踏まえると、大学を萎縮させる発言だ。大学の自治を阻害するもので問題だと思う」と指摘しています。<br><br>その上で、「文部科学省にも責任はあるが、役所ができないことを政治が推し進めてきたことは問題だ。下村元文部科学大臣は当初から導入に関与した立場であり、混乱を招いた結果責任は重いと思う」と話しています。</div></div><div><h3>教育政策の専門家「一線を越えた発言だ」</h3><div>教育政策に詳しい名古屋大学大学院の中嶋哲彦教授は「与党にせよ野党にせよ、政治家が教育政策を文科省に伝えること自体は許されないものではない。しかし、入試は大学にとって教育の根幹に関わる命ともいえるものだ。教育基本法は、行政機関や政府が大学に介入する、不当な支配を禁じる規定がある。今回は与党の会議で強い影響力を持つ文科大臣経験者が文科省の担当者を集めて、事実上の指示をしているわけで大学に対する介入と受け取れる一線を越えた発言だ。政治家は行政機関に対して強い影響力を持っていると自覚した上での行動が求められるし、大学側も、国民、とりわけ受験生に対して大学自治の担い手として行動しなければならない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界都市ランキング 東京は４年連続で３位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界都市ランキング 東京は４年連続で３位</span><time datetime="2019-11-19T19:31"><span>11月19日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183091_1911191750_1911191754_01_02.jpg" alt="世界都市ランキング 東京は４年連続で３位" id="news_image"></div><div></div><div>世界の都市の総合力を採点したランキングが、民間のシンクタンクから発表され、東京は４年連続となる３位を維持する一方で、総合評価で４位のパリとの差を縮められました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183091_1911191750_1911191754_01_03.jpg" alt=""><div>民間のシンクタンク「都市戦略研究所」は毎年、世界の主要な都市を対象に経済、研究・開発、文化・交流、居住、環境、交通・アクセスの６つの分野の合わせて70の指標で総合力を採点してランキングを発表しています。<br><br>ことしの結果の発表が19日、都内で行われ東京は対象となった世界の44の都市の中で、ロンドン、ニューヨークに次ぐ４年連続となる３位となりました。<br><br>国内のほかの都市では、大阪が去年より１つ下げて29位、福岡は５つ下げて42位でした。<br><br>東京の評価を分野ごとに見てみますと、文化・交流では４位を維持し、環境では去年の29位から23位に上昇しました。<br><br>一方、経済で北京に抜かれ３位から４位に、研究・開発でロンドンに抜かれ２位から３位に、居住で９位から11位に、交通・アクセスの分野で５位から８位にそれぞれ順位を落としました。<br><br>その結果、総合評価では「テロで落ち込んだ観光が復活した」と判断された４位のパリとの差が縮まりました。<br><br>ランキング作成の責任者で、都市政策が専門の明治大学・市川宏雄名誉教授は「経済分野では法人税を引き下げることや、起業をサポートすることなど、国の政策でできることをやっていない印象だ。早く手を打っていかないと、来年は総合力でパリに追い抜かれる可能性もあると思う」と話しています。</div></div><div><h3>トップ10の都市</h3><div>１ ロンドン<br>２ ニューヨーク<br>３ 東京<br>４ パリ<br>５ シンガポール<br>６ アムステルダム<br>７ ソウル<br>８ ベルリン<br>９ 香港<br>10 シドニー</div></div><div><h3>東京の課題点は…</h3><div>今回のランキングで指摘されている東京の分野ごとの課題を見ますと４位に落ちた経済では、優秀な人材を海外から確保することが難しく、人々の英語力も課題だとしています。<br><br>３位に下がった研究・開発では、新たな事業をスタートさせるなど起業の数が少なく、それに対する支援が必要だとしています。<br><br>11位に下げた居住では、職場以外で働くテレワークのしやすさや、職場から早退のしやすさなどで働き方の柔軟性に欠けると指摘されています。<br><br>８位に落ちた交通・アクセスでは、羽田空港から国際線の直行便で結ばれる都市の数がアジアの中でも少ないことや、都心部から空港までの所要時間が長いとされました。<br><br>一方、23位の環境では、二酸化炭素の排出量の削減を進め、再生可能エネルギーが供給される割合を高めるべきだとされています。<br><br>４位を維持した文化・交流では、夜の観光スポットの数が少なく、ナイトライフの充実度に乏しい点や、高級ホテルの部屋の数などが少ない点が指摘され、研究所では海外から訪れる人がさらに増える来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、対策を進めるべきではないかとしています。</div></div><div><h3>小池知事 「国際競争力ある東京を貫きたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183091_1911191750_1911191754_01_04.jpg" alt=""><div>民間のシンクタンクによる世界の都市の総合力を採点したランキングで、東京が４年連続の３位となったことについて、東京都の小池知事はＮＨＫの取材に対し「ことしも３位をいただきうれしく思う。分析すると経済や環境など、まだまだ工夫する余地があると思うので策定中の長期戦略にしっかりと盛り込みながら国際競争力のある東京を貫きたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:31:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大病院 誤って６倍超濃度の薬投与 男性が死亡 不適切処置も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京大病院 誤って６倍超濃度の薬投与 男性が死亡 不適切処置も</span><time datetime="2019-11-19T19:47"><span>11月19日</span> <span>19時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183231_1911191903_1911191947_01_02.jpg" alt="京大病院 誤って６倍超濃度の薬投与 男性が死亡 不適切処置も" id="news_image"></div><div></div><div>京都大学医学部附属病院で、男性の患者に誤って高い濃度の薬が投与され、その後も不適切な処置が重なり、男性が死亡していたことがわかりました。病院長は、「二重三重のミスが重なり、最悪の事態を招いた」と謝罪しました。</div><div>これは19日、京都市左京区にある京都大学医学部附属病院が会見を開いて明らかにしたものです。<br><br>それによりますと腎臓に障害があり、心不全で入院していた成人の男性患者にＣＴ検査を行う際、心臓血管外科の医師が、腎臓への副作用を緩和する目的で薬剤を点滴で投与しましたが、誤って本来の６倍を超える濃度のものを投与してしまい、心停止に陥ったということです。<br><br>さらに、男性が血液を固まりにくくする薬を服用していたことに気付かずに、心臓マッサージを行ったため、肺に出血を起こし、男性は６日後、多臓器不全で死亡しました。<br><br>病院によりますと薬剤を投与する際、男性は血管の痛みや首のしびれなどを訴え、「医師を呼んでほしい」と何度も訴えたということですが、医師の診察はないまま、投与が続けられたということです。<br><br>宮本享病院長は「二重三重のミスが重なり、患者からの訴えも的確に受け止めることができず、最悪の事態を招いたことを病院として重く受け止め、深く反省しております」と謝罪しました。<br><br>京都大学医学部附属病院は、今回の事故について、男性患者が特定されるおそれがあるなどとして患者の年齢や事故が発生した時期を明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 19:47:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Office365」メール不具合 復旧</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Office365」メール不具合 復旧</span><time datetime="2019-11-19T21:56"><span>11月19日</span> <span>21時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183371_1911192153_1911192156_01_02.jpg" alt="「Office365」メール不具合 復旧" id="news_image"></div><div></div><div>マイクロソフトは、日本などで起きていたクラウドサービス「Office365」のメール機能の不具合について、19日午後９時半すぎに復旧したと発表しました。</div><div>マイクロソフトのクラウドサービス、「Office365」では19日、日本やオーストラリア、それにインドでメール機能の不具合が起き、日本では一部の企業や大学で外部からのメールが直ちに受信できない障害が昼ごろから断続的に発生しました。<br><br>マイクロソフトの公式ツイッターによりますと、この不具合は19日午後９時半すぎに復旧したということです。<br><br>マイクロソフトは、迷惑メールの処理システムの更新作業をしたところメールのシステムに悪影響を及ぼした可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 21:56:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マルタの女性記者殺害事件 仲介役の男逮捕 捜査進展も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マルタの女性記者殺害事件 仲介役の男逮捕 捜査進展も</span><time datetime="2019-11-19T22:03"><span>11月19日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191119/K10012183351_1911192150_1911192203_01_02.jpg" alt="マルタの女性記者殺害事件 仲介役の男逮捕 捜査進展も" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、地中海の島国マルタでジャーナリストの女性が殺害された事件で、マルタの警察は、殺害を指示した人物と実行犯とされる被告を仲介したとする男を逮捕しました。男は捜査に協力する意向を示していて、今後、捜査が進展する可能性も出てきました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191119/K10012183351_1911192150_1911192203_01_03.jpg" alt=""><div>マルタのジャーナリスト、ダフネ・カルアナガリチアさん（当時53）は、ムスカット首相の親族による資金隠しの疑いを報じるなど政治家の汚職などの調査報道を30年にわたって続けていましたが、おととし10月、車に仕掛けられた爆弾で殺害されました。<br><br>事件をめぐって現地メディアは19日、警察が殺害を指示した人物と実行犯だとしてこれまでに起訴された被告３人を仲介したとする男を逮捕したと報じました。<br><br>警察は男の名前や年齢などを明らかにしていませんが、ムスカット首相は19日、記者団に対し男を逮捕したことを発表し、男が捜査に協力する意向を示したうえで恩赦を求めているとして、誰に殺害を指示されたか証拠を示し、裁判にも協力すれば恩赦を検討することを明らかにしました。<br><br>事件をめぐっては、２年以上たった今も全容が明らかにならないままで、ヨーロッパ各国の議員が人権問題などを協議するヨーロッパ評議会では、マルタでは政治と司法が癒着して独立性が保たれていないと非難の声が上がっていました。<br><br>仲介役とされる男が逮捕され、捜査に協力する意向を示していることから、今後、捜査が進展する可能性も出てきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 22:03:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ムン大統領 “GSOMIA延長には日本の譲歩必要”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ムン大統領 “GSOMIA延長には日本の譲歩必要”</span><time datetime="2019-11-19T22:21"><span>11月19日</span> <span>22時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183401_1911192209_1911192221_01_02.jpg" alt="韓国 ムン大統領 “GSOMIA延長には日本の譲歩必要”" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、19日夜、テレビ局の特別番組に生出演し、今週23日に失効する日韓の軍事情報包括保護協定＝GSOMIAについて「最後の瞬間まで破棄を避ける努力は続ける」としながらも、延長するためには、日本側が輸出管理の強化を撤回する必要があるという従来の主張を繰り返しました。</div><div>５年の任期を折り返した韓国のムン・ジェイン大統領は、19日午後８時から放送された韓国ＭＢＣテレビの特別番組に生出演し、スタジオに招かれた国民300人などからの質問におよそ２時間にわたって直接、答えました。<br><br>この中でムン大統領は、今週23日に失効する日韓の軍事情報包括保護協定＝GSOMIAについて「最後の瞬間まで破棄を避ける努力は続ける」としながらも、「韓国を安全保障上、信頼できないとしながら、軍事情報は共有しようというのは矛盾した態度ではないか」と述べました。<br><br>そのうえで「日本がGSOMIA終了を望まないのであれば、輸出規制の措置とともに、解決できるようにしていかなければならない」と述べ、GSOMIAを延長するためには、日本側が輸出管理の強化を撤回する必要があるという従来の主張を繰り返しました。<br><br>また、ムン大統領は「GSOMIAが終了したとしても、日本との安全保障上の協力は行っていく」とも述べ、仮にGSOMIAが失効したとしても影響は限定的だと強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 22:21:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>