<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</span><time datetime="2020-10-16T16:56"><span>10月16日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_02.jpg" alt="漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却" id="news_image"></div><div></div><div>山口市の温泉施設から持ち去られた人気漫画「鬼滅の刃」が郵便で、反省のことばが書かれた手紙とともに施設に返されました。施設ではSNSで返却を呼びかけたところメッセージが拡散し、全国から漫画の寄付が殺到していました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_03.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設「おんせんの森」では先月、休憩スペースに置いていた人気漫画「鬼滅の刃」20冊が何者かに持ち去られていましたが、今月13日になって漫画が入った小包が郵便で届き、いずれも施設のものを示すスタンプが押されていたということです。<br><br>施設側は持ち去られたことが分かった後、ツイッターにメッセージを投稿し「誰かが道を踏み外しそうになったら、皆で止めような」という漫画のせりふとともに「コソッと元に戻しておいてほしい」と返却を呼びかけていました。<br><br>すると、メッセージは次々と拡散され、全国から漫画の全巻セットなど、合わせておよそ210冊の寄付が届けられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_04.jpg" alt=""><div>こうした中、今月12日、施設に匿名の電話があり、漫画を返すことを伝えてきたということで、翌日届いた小包に同封されていた手紙には「読み終わったら返そうと思っていたやさきに大ごとになっており、怖くて返せなくなっておりました」などと反省のことばがつづられていました。<br><br>温泉施設の梅林威男取締役は「ここまで大きなことになるとは想定していなかった。私たちとしては、改心の声が聞けて漫画も戻ってきたので一件落着かなと思っています」と話していました。<br><br>施設では休憩スペースに返却された漫画を戻し、これまでに寄付されたものと合わせて、利用者に読んでもらうことにしています。</div></div><div><h3>SNSで拡散 ひぼう中傷も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_05.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設によりますと、漫画が持ち去られたことを書いた投稿がSNSなどで拡散されると、持ち去った人と投稿した施設側の双方に対し、非難するコメントがインターネット上に数多く書き込まれたということです。<br><br>このうち、施設側に届いたメッセージには、「大ごとにしたくないならツイッター更新するんじゃねぇよ。バカ。死ね」などといった内容もあったということです。<br><br>このため施設側は、15日、ホームページのブログを更新しました。<br><br>この中で、漫画を持ち去った人に対しては「たくさんの厳しい意見が寄せられる中、大きな勇気をもって返してくれました」としたうえで「SNSは『無限の可能性があること』『時として人を傷つける刃となること』特に後者に関しては今回の件で私自身、身をもって経験をしました。ひぼう中傷で日に日に精神が削られているのを感じました。きっと、ご本人も同じ想いをしたことと思います。つらい想いをさせました」とつづっています。<br><br>そして「これ以上、その方に対して誹謗中傷をしないでいただけないでしょうか。この対応については、もちろん賛否があることと思います。しかしながら、私の本当の想いはご本人が改心をして本を返してくれることでした。ご本人が勇気を持って返してくれたということで、私の想いは遂げられました」と記しました。<br><br>ブログを書いた梅林威男取締役は「持ち去った人を擁護するわけではないが、電話の声は涙声で、本当に反省しているというトーンで謝罪してもらった。私たちは当初から、『こそっと返してもらい、改心してもらえれば納得する』と言っているので、そこは私も約束を守る。ここは私たちとその方の問題なので、これ以上追及する必要はないと思っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レムデシビル 「効果認められない」WHOが暫定的結果を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レムデシビル 「効果認められない」WHOが暫定的結果を発表</span><time datetime="2020-10-16T20:22"><span>10月16日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667581_2010162045_2010162050_01_03.jpg" alt="レムデシビル 「効果認められない」WHOが暫定的結果を発表" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの治療薬として日本で特例承認されている抗ウイルス薬のレムデシビルについて、WHO＝世界保健機関は、国際的な臨床試験を行った結果、入院患者の死亡率の改善などには「ほとんど効果が認められないか、全く効果が認められなかったようだ」とする暫定的な結果を発表しました。<br>これについて開発したアメリカの製薬会社は、WHOのデータは厳格な検証をまだ受けていないもので、これまで別の臨床試験で示された有効性と矛盾しているなどとする声明を発表しました。</div><div>WHOは15日、30か国の405の病院で新型コロナウイルスに感染して入院中の患者1万1266人を対象に実施したレムデシビルなどの臨床試験の暫定的な結果を発表しました。<br><br>このうちレムデシビルについては、投与したグループと投与しなかったグループそれぞれ2700人余りの経過を比較しましたが、患者の死亡率の改善や入院期間が短縮するかどうかについて「ほとんど効果が認められないか、全く効果が認められなかったようだ」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>開発の米製薬会社が声明</h3><div>レムデシビルをめぐっては、アメリカ国立衛生研究所などの研究グループが今月8日、国際的な臨床試験の最終報告を公表し、新型コロナウイルスの患者の回復にかかる期間を短縮し重症化を防ぐ効果を期待できるという結果を発表していました。<br><br>レムデシビルを開発したアメリカの製薬会社、ギリアド・サイエンシズは15日、声明を発表し、WHOのデータは厳格な検証をまだ受けていないもので、これまで別の臨床試験で示された有効性と矛盾しているなどとして、懸念を示しています。<br><br>WHOは今後も、治療法の確立につなげるため、別の治療薬の臨床試験を進めていくとしています。</div></div><div><h3>専門家「冷静な目で見る必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667581_2010161940_2010162021_01_04.jpg" alt=""><div>レムデシビルについて、WHOが国際的な臨床試験の暫定的な結果を発表したことについて、日本感染症学会の理事長で東邦大学の舘田一博教授は、「今回発表されたデータは多くの症例に基づいていて、結果は注目すべきだ。ただ、現在公表されているデータは正式な論文になる前のもので、科学的には、研究方法などがきちんと検証され論文として発表されるまでは、結果について冷静な目で見る必要がある。レムデシビルの評価が定まるには、ほかの研究も含めて多くの検証が必要だと考えられる」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:22:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>運転免許証とマイナンバーカード 早ければ2026年一本化の方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>運転免許証とマイナンバーカード 早ければ2026年一本化の方針</span><time datetime="2020-10-16T20:31"><span>10月16日</span> <span>20時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667451_2010161907_2010161924_01_02.jpg" alt="運転免許証とマイナンバーカード 早ければ2026年一本化の方針" id="news_image"></div><div></div><div>運転免許証のデジタル化をめぐり、小此木国家公安委員長は、河野規制改革担当大臣らと会談したあと、記者団に対し、早ければ2026年に、マイナンバーカードと免許証を一本化する仕組みを導入する方針を明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667451_2010161907_2010161924_01_03.jpg" alt=""><div>小此木国家公安委員長は、16日午後、河野規制改革担当大臣、平井デジタル改革担当大臣と会談し、運転免許証のデジタル化などをめぐり意見を交わしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667451_2010161907_2010161924_01_04.jpg" alt=""><div>会談のあと、小此木国家公安委員長は、記者団に対し「運転免許証の情報をマイナンバーカードのICチップに登録して一本化する。住所変更などの手続きもワンストップ化され、住んでいる地域以外でも、更新手続きが可能になる」と述べ、早ければ2026年に、マイナンバーカードと免許証を一本化する仕組みを導入する方針を明らかにしました。<br><br>そして、年内に工程表を策定し、都道府県ごとに異なる免許証の情報を管理するシステムを統一する作業を、2025年度までに終える考えを示しました。</div></div><div><h3>一体化へのスケジュールは</h3><div>運転免許証とマイナンバーカードを一体化するには、データを管理するシステムの整備などが必要です。<br><br>現在、運転免許に関する情報は、警察が都道府県ごとにシステムを作っていますが、まず、このシステムを全国で一元化することにしていて、2025年度までに移行が完了する予定です。<br><br>その後、運転免許証とマイナンバーカードが一体化するのは、6年後の2026年以降となる見通しです。<br><br>一方、今の法律などではマイナンバーカードの所持は義務づけられていないため、マイナンバーカードを持たない人に対して、これまでの運転免許証を引き続き発行することも検討されています。</div></div><div><h3>マイナンバーカードの普及促進したいねらいも</h3><div>免許証とマイナンバーカードを一体化する背景には、マイナンバーカードの普及を促進したい政府のねらいもあるものとみられます。<br><br>マイナンバーカードは名前や生年月日のほか、国民全員に割り当てられた12桁のマイナンバーや、顔写真が記載されているICチップ付きのカードで、2016年から運用が始まりました。<br><br>自治体に申請すれば無料で交付されますが、カードを持つことは義務づけられておらず、交付率は全国で21.1％にとどまっています。<br><br>マイナンバーカードを使って、オンライン上で確定申告ができる仕組みや、一部の自治体ではコンビニで住民票の交付を受けられるサービスも導入されていますが、当初の想定よりも普及が進んでいないのが実態です。<br><br>一方、運転免許証は去年の年末の時点で、国民のおよそ65％にあたる8215万人が保有し、さまざまな場面での本人確認にも使われています。<br><br>ある政府関係者は「多くの人が持っている運転免許証と一体化することで、マイナンバーカードの普及を進めるねらいがある」と話しています。<br><br>また、別の警察関係者は「ドライバーにとって便利になることは進めるべきだが、関係する省庁との調整がほとんど進んでおらず、実現までには課題も多い」と話しています。</div></div><div><h3>手続きのワンストップ化が実現へ</h3><div>政府はマイナンバー制度を利用した行政手続きのデジタル化を進めていて、運転免許証についてはマイナンバーカードと一体化することになります。<br><br>運転免許に関する情報はマイナンバーカードに埋め込まれたICチップに記載され、専用の端末で読み取る方式になる見通しです。<br><br>運転免許を持っている人が引っ越しなどで住所変更する場合、現在は自治体の窓口と警察署の両方で手続きが必要になっていますが、マイナンバーカードと一体になれば自治体の窓口だけで済み、手続きのワンストップ化が実現することになります。<br><br>一方、一体化によって交通違反の取締り現場などでの手続きが大幅にオンライン化する訳ではなく、警察官の業務は大きくは変わらない見通しです。<br><br>今後、個人情報やプライバシーの保護のため、警察が運転免許に関する情報以外にはアクセスできないようにすることや、外部への情報流出の防止対策についても、具体的な検討が進められることになります。</div></div><div><h3>平井デジタル相「警察での手続きオンライン化」</h3><div>平井デジタル改革担当大臣は記者会見で「車庫証明や道路使用許可、落とし物に関する申請などについては、ネットやスマートフォンで完結できるようにする」と述べ、小此木国家公安委員長らとの会談で、警察での手続きのオンライン化を進める方向でも合意したことを明らかにしました。<br><br>また、交通違反の反則金の支払いについて「今は銀行振込でしか払えないが、コンビニエンスストアやクレジットカードでの支払いを、できるだけ早く実施できるよう小此木国家公安委員長に検討していただく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:31:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 4人死亡 184人感染確認 大学でクラスター</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 4人死亡 184人感染確認 大学でクラスター</span><time datetime="2020-10-16T21:06"><span>10月16日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666431_2010161311_2010161507_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 4人死亡 184人感染確認 大学でクラスター" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は16日、都内で新たに184人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。クラスターが発生していた大学の運動部で新たに確認されるなど16日もクラスターに関連した感染が相次いでいます。</div><div>東京都は16日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女、合わせて184人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が1人<br>▽10代が17人<br>▽20代が45人<br>▽30代が36人<br>▽40代が27人<br>▽50代が25人<br>▽60代が18人<br>▽70代が8人<br>▽80代が7人です。<br><br>16日は、284人が確認された15日と比べると100人減りましたが、都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは4日連続です。<br><br>184人のうち、およそ46％にあたる85人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ54％の99人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br><br>濃厚接触者の内訳は、<br>▽家庭内が30人<br>▽施設内が14人<br>▽職場内が12人<br>▽会食が10人<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が5人などとなっています。<br><br>施設内の感染では、クラスターが発生していた日本大学の空手部で新たに9人の感染が確認され、都に報告されたのは空手部だけで31人になりました。<br><br>日本大学では、これまでに、バレーボール部で29人、フェンシング部で2人の感染が確認されています。<br><br>また、大田区のデイサービスでは職員2人と利用者1人の感染が新たに確認され、都に報告されたこの施設での感染の確認は合わせて17人になりました。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、合わせて2万8604人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した16日時点の重症の患者は15日と同じ25人でした。<br><br>また、都は、感染が確認されていた60代の男性、70代の女性、80代の男性、90代の女性の合わせて4人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>このうち、90代の女性は都立広尾病院に入院していた患者です。<br><br>都によりますと、全員、基礎疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて431人になりました</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者の状況は 入院1002人 重症25人</h3><div>東京都によりますと、都内で16日までに感染が確認された2万8604人のうち、入院中の人は15日より2人増えて1002人です。<br><br>入院患者のうち、都の基準で集計した重症の患者は15日と同じ25人です。<br><br>都は16日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は15日より20人減って234人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は15日より38人増えて332人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は15日より55人減って299人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万6306人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 21:06:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トリチウム水処分「地元住民などの提案には課題」海洋放出軸に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トリチウム水処分「地元住民などの提案には課題」海洋放出軸に</span><time datetime="2020-10-17T04:11"><span>10月17日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667861_2010170018_2010170028_01_02.jpg" alt="トリチウム水処分「地元住民などの提案には課題」海洋放出軸に" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原子力発電所で増えるトリチウムなどを含む水の処分をめぐって、経済産業省は今週、福島県の自治体に対して海洋放出を前提とした風評対策などを示した一方、意見を聞く会などで出された、原発の敷地外で保管したり、コンクリートで固めたりする3つの案については課題があるとの検討結果をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667861_2010170019_2010170028_01_03.jpg" alt=""><div>福島第一原発のタンクにたまり続けているトリチウムなどの放射性物質を含む水の処分について経済産業省は、ことし春から地元住民や関係団体から意見を聞く会を開催してきたほか、一般から意見募集を行っていました。<br><br>この中で、海外で実績があるモルタルなどで固める案のほか、船で離島などに移送する案や、原発の敷地外に運んで保管や処分をする案などについて、検討を求める意見が出されていました。<br><br>これについて経済産業省は、技術的な検討を行った結果、コンクリートで固めると体積が増え敷地の確保が困難になるなどとしたほか、船で離島などに移送する案は大規模な施設が必要で時間がかかるとしました。<br><br>また、容器や排水路などで水を敷地外に運ぶ案は、規制の関係で難しいとしました。<br><br>一方、海洋放出については、ことし2月の国の小委員会の評価を改めて示し、現実的だとしています。<br><br>経済産業省は、福島県の自治体に対して今週、海洋放出を前提として風評対策などを示していて、今後、海洋放出を軸に最終的な調整を進めるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 04:11:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人殺し」「地域から出ていけ」コロナ差別への対応に地域差も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「人殺し」「地域から出ていけ」コロナ差別への対応に地域差も</span><time datetime="2020-10-17T04:15"><span>10月17日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667651_2010162000_2010170414_01_02.jpg" alt="「人殺し」「地域から出ていけ」コロナ差別への対応に地域差も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに関する、偏見や差別への対策を検討するワーキンググループの会合が16日開かれ、全国知事会から、都道府県ごとの偏見や差別への対応状況についての調査結果が報告されました。専用の相談窓口を設置する自治体がある一方で、窓口がない自治体もあるなど、対応に差がみられたということです。</div><div>16日に開かれた新型コロナウイルスに関する、偏見や差別への対策を検討するワーキンググループの会合で、委員の1人で三重県の鈴木知事から報告されました。<br><br>今月、全国知事会が47都道府県を対象に、偏見や差別への対応状況を調査した結果、何らかの相談窓口を設置していたのは、37の自治体でこのうち10の自治体は、新型コロナウイルス関係の差別について専用の相談窓口を設けていました。<br><br>一方で、10の自治体は相談窓口を設置していないと回答したということです。<br><br>また、SNSやインターネットの不適切な書き込みをパトロールしたり、削除依頼をしたりするなどの対策については、実施していると回答したのは26の自治体でした。<br><br>会合で鈴木知事は、被害者を救済するためには、各都道府県が知見を共有しながら、財政支援をもとに、息の長い対策をとることが必要だと報告したということです。<br><br>ワーキンググループでは、こうした報告をもとに、今後、必要な対策について報告書をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「人殺し」「地域から出ていけ」差別の実態報告</h3><div>ワーキンググループの会合では、感染者の集団＝クラスターが発生した高校から、関係者が受けた差別の実態なども報告されました。<br><br>報告によりますと、クラスターの発生が報道された直後から学校に、「人殺し」とか「地域から出ていけ」、「どんな教育をしているんだ」などのひぼう中傷の電話が、数日間で100件近く寄せられたということです。<br><br>すべての生徒が外出を自粛していた期間中には、「生徒がスーパーマーケットでアルバイトしている」、「店の前で生徒がたむろしている」などの事実とは違うデマが流れ、店から、風評被害だと苦情が寄せられたケースもあったということです。<br><br>高校によりますと自宅で待機していた生徒たちは、スマートフォンを使う時間が増え、インターネット上の、ひぼう中傷を目にする機会も増えたということで、高校では今も生徒への心のケアを続けているということです。<br><br>一方で、SNSやインターネットでは、学校への励ましや応援の声も寄せられたということです。<br><br>会合のあと、ワーキンググループの中山ひとみ座長は「報告を聞いて、人々の不安が最も強い、発生から間もない時期の差別に、どう対応するべきかという問題意識を持った。今回の生徒たちのような、差別の被害者を出さないためにも、対策の在り方を議論していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 04:15:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パリなどで4週間の夜間外出禁止へ コロナ感染急拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パリなどで4週間の夜間外出禁止へ コロナ感染急拡大で</span><time datetime="2020-10-17T04:44"><span>10月17日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667911_2010170119_2010170125_01_02.jpg" alt="パリなどで4週間の夜間外出禁止へ コロナ感染急拡大で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっているフランスでは、日本時間の17日午前7時から、首都パリなどで少なくとも4週間にわたって夜間の外出が禁止されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667911_2010170119_2010170125_01_03.jpg" alt=""><div>フランスでは、新たに確認された新型コロナウイルスの感染者が、15日には3万人を超えてこれまでで最も多くなるなど感染者が急速に増えていて、医療機関の負担も増しています。<br><br>これを受けてフランス政府は、感染がとくに深刻なパリとその周辺や、東部のリヨンなど9つの地域で、少なくとも4週間にわたって午後9時から午前6時までの外出を禁止することを決め、この措置は現地時間の17日午前0時、日本時間の17日午前7時から始まります。<br><br>外出禁止の時間帯に営業できる商店は薬局のみで、仕事や健康上の理由などでしか外出できず、違反した場合、日本円でおよそ1万7000円の罰金が科されます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667911_2010170119_2010170125_01_04.jpg" alt=""><div>一方で、フランス政府は地域間の移動は制限せず、来月1日の祝日にあわせたバカンスに出かけることも認めるとしていて、今回の措置で急速に広がる感染を抑えられるかが焦点です。</div></div><div><h3>ヨーロッパ各国で感染確認が最多に</h3><div>ヨーロッパでは、新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっていて、16日には、イタリアなど各国で1日の感染者数がこれまでで最も多くなりました。<br><br>イタリアでは16日、新たに確認された感染者が1万人を超えて、4日連続で前の日を上回り、これまでで最も多くなりました。<br><br>イタリア政府は、屋外であっても人と十分な間隔がとれないところではマスクの着用を義務化したほか、レストランやバーの営業時間を午前0時までとするなど、対策を強化しています。<br><br>またドイツでも16日、1日の感染者が7300人を超え前日に続いて、これまでで最も多くなり、地域の感染状況に応じて人が集まるところでマスクの着用が義務づけられるなど、対策が強化されます。<br><br>さらにオーストリアでも16日、1日の感染者数が1700人を超えてこれまで最も多くなりました。<br><br>クルツ首相は来週、さらなる規制の強化について、国内の各州の知事と協議することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 04:44:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>