<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽生結弦 四大陸選手権で初優勝 16歳 鍵山優真は３位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012278911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽生結弦 四大陸選手権で初優勝 16歳 鍵山優真は３位</span><time datetime="2020-02-09T16:40"><span>2月9日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278911_2002091633_2002091640_01_02.jpg" alt="羽生結弦 四大陸選手権で初優勝 16歳 鍵山優真は３位" id="news_image"></div><div></div><div>韓国で開かれているフィギュアスケートの四大陸選手権で、羽生結弦選手が男子シングル後半のフリーに臨み、４回転ジャンプでミスが出ましたが、得意のトリプルアクセルを決めるなどして初優勝を果たしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278911_2002091633_2002091640_01_03.jpg" alt=""><div>韓国のソウルで開かれている四大陸選手権は、アジア、アメリカ、オセアニア、アフリカの４つの地域の選手が出場する大会です。<br><br>羽生選手はこの大会で、金メダルを獲得したピョンチャンオリンピックで使用したプログラムに変更し、７日行われた前半のショートプログラムでは自身が持つ世界最高得点を更新してトップに立ちました。<br><br>９日行われた後半のフリーでは「ＳＥＩＭＥＩ」で臨み、冒頭の４回転ルッツは着氷でバランスを崩して出来栄えで減点されました。<br><br>続く４回転サルコーとトリプルアクセルは成功させましたが、演技後半では４回転トーループからの連続ジャンプでバランスを崩し、さらに、続く４回転トーループでは転倒しました。<br><br>それでも最後のジャンプとなったトリプルアクセルからの連続ジャンプはきれいに決めて、フリーで187.60、ショートプログラムとの合計299.42で、この大会、初優勝を果たしました。<br><br>これで羽生選手は、オリンピックや世界選手権、グランプリファイナルなどに続き、主要な国際大会を制しました。<br><br>先月のユースオリンピックで金メダルを獲得した16歳の鍵山優真選手は、４回転トーループを２本決めるなどフリーで自己ベストを更新する179.00、合計でも自己ベストを25点以上更新する270.61で３位に入りました。<br><br>友野一希選手は合計251.05で７位でした。</div></div><div><h3>羽生「声援のおかげで何とか勝つことができた」</h3><div>羽生選手は笑顔を見せながら、「フリーは満足できる演技ではなかったが、声援のおかげで何とか初めて四大陸選手権を勝つことができた。今回は新型コロナウイルスなどの影響で僕ら自身も注意したし、すごく緊張したが、こうやってすばらしい試合ができたのは観客やスタッフの皆さんのおかげだ。ありがとうございました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012278911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 16:40:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 中国以外の感染者 27の国と地域で計358人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200208/k10012278271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 中国以外の感染者 27の国と地域で計358人</span><time datetime="2020-02-09T18:12"><span>2月9日</span> <span>18時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200208/K10012278271_2002081838_2002081839_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 中国以外の感染者 27の国と地域で計358人" id="news_image"></div><div></div><div>中国以外で新型コロナウイルスへの感染が確認された国と地域は27に上り、感染者は合わせて358人となっています。</div><div>中国以外の国と地域でこれまでに確認された感染者の数は、<br>▽日本が集団感染が確認されたクルーズ船の64人を含めて合わせて90人<br>▽続いてシンガポールが40人<br>▽タイが32人<br>▽韓国が27人<br>▽香港が26人<br>▽台湾が18人<br>▽マレーシアが16人<br>▽オーストラリアが15人<br>▽ドイツとベトナムがそれぞれ14人<br>▽アメリカが12人<br>▽フランスが11人<br>▽マカオが10人<br>▽ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦が７人<br>▽カナダが５人<br>▽インド、フィリピン、イギリス、イタリアがそれぞれ３人<br>▽ロシアが２人<br>▽ネパール、カンボジア、スリランカ、フィンランド、スウェーデン、スペイン、ベルギーがそれぞれ１人となっています。<br><br>このうちフィリピンと香港でそれぞれ１人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200208%2Fk10012278271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:12:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 各地であす企業活動再開の見通し 感染拡大防止が課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012278991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 各地であす企業活動再開の見通し 感染拡大防止が課題</span><time datetime="2020-02-09T18:17"><span>2月9日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278991_2002091811_2002091816_01_02.jpg" alt="中国 各地であす企業活動再開の見通し 感染拡大防止が課題" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数は812人となり、2003年に流行した新型肺炎「ＳＡＲＳ」の世界全体の死者数を上回りました。中国では10日、各地で企業の活動が再開される見通しですが、多くの人が通勤などで公共交通機関を利用することによる感染の拡大をいかに防ぐかが課題となります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012278991_2002091811_2002091816_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>中国の保健当局 国家衛生健康委員会は、新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数が８日までに811人になったと発表し、さらに海南省の保健当局は９日、新たに１人が死亡したと明らかにしました。<br><br>中国で死亡した人の数は合わせて812人となり、ＳＡＲＳで世界全体で死亡した774人を上回りました。<br><br>感染が確認された人も３万7198人に増え、このうち症状の重い人が6188人に上っています。<br><br>中国では感染の拡大を防ぐため、旧正月「春節」の連休が今月２日に終わったあとも上海などで企業の活動再開が１週間延期され、北京でも在宅での勤務が求められていました。<br><br>10日からは各地で企業の活動が再開される見通しで、出勤や帰宅の時間には多くの人が地下鉄やバスなどの公共交通機関を利用するとみられます。<br><br>北京や上海などの地下鉄では駅で利用者一人一人の体温を測定するといった対策を行っていますが、ラッシュの時間帯には利用者が集中することも懸念され、感染拡大をいかに防ぐかが課題となります。</div></div><div><h3>北京 列車に乗客少なく 街も閑散</h3><div>北京駅では、例年のように帰省先から戻ってくる人たちで混み合う様子は見られませんでした。<br><br>中国東北部、遼寧省の帰省先から北京に戻ってきた男性は「列車には５分の１くらいしか乗客がいませんでした。自分は通知があるまで在宅勤務をする予定です。不便ですが、自分のためにもほかの人のためにもなるべく外出は避けるようにします」と話していました。<br>北京に隣接する河北省に帰省していた女性は「北京にいた従業員はあすから勤務が始まりますが、北京を離れていた人はしばらくの間、出勤せず、会社の寮で様子をみることになっています。地下鉄は人が多いので乗り合いタクシーで寮まで帰ろうと思います」と話していました。<br><br>中国では、感染拡大を防ぐため各地で交通機関の運行制限も続いていて、中国の交通当局によりますと、春節の休暇を帰省先などで過ごした人たちがＵターンする時期の鉄道やバス、航空機などの旅客数は、去年を70％程度下回る見通しです。<br><br>一方、北京では出歩く人たちの姿はまばらで、路線バスに乗っている人もほとんど見かけず、街は閑散とした状態が続いています。<br><br>団地の入り口などでは出入りする住民の体温検査が行われているほか、帰省先などから戻ってきた人たちに対して報告を求める貼り紙が貼られていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012278991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:17:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏目漱石の小説 12作品の自筆原稿が所在不明「文化遺産が…」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012279031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏目漱石の小説 12作品の自筆原稿が所在不明「文化遺産が…」</span><time datetime="2020-02-09T18:58"><span>2月9日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279031_2002091851_2002091858_01_02.jpg" alt="夏目漱石の小説 12作品の自筆原稿が所在不明「文化遺産が…」" id="news_image"></div><div></div><div>文豪 夏目漱石が書いた代表的な小説のうち半数にあたる12作品について、自筆原稿の所在が確認できなくなっていることが分かりました。調査を行った専門家は、自筆原稿は作品の成立過程をたどる貴重な資料だとして「かけがえのないものであり、大切に受け継いでいくことが必要だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279031_2002091848_2002091858_01_03.jpg" alt=""><div>この調査は夏目漱石の研究を続けている早稲田大学の中島国彦名誉教授が行いました。<br><br>漱石の自筆原稿が今どこに保管されているか調べたところ、代表的な24の小説のうち半数にあたる12作品で確認できなくなっていることが分かりました。<br><br>このうち「坊っちゃん」は、漱石の作家活動を支援した俳人の高浜虚子を介して関係者が原稿を譲り受け、複製も作成されましたが、その後、所有者が変わるなどして所在が分からなくなっていました。<br><br>「草枕」は30年ほど前に写真で撮影されていますが、その後、所在が分かっていないということです。<br><br>一方、「吾輩は猫である」と「文鳥」はそれぞれ文学館などに自筆原稿が残されていますが、抜け落ちている箇所が多く、一部にとどまっています。<br><br>書き込みや修正の跡などが残されている自筆原稿は作品の成立過程をたどる貴重な資料で、中島名誉教授は「かけがえのない文化遺産であり、共通の財産として大切に受け継いでいくことが必要ではないか」と話しています。</div></div><div><h3>自筆原稿には「作家の息遣い」</h3><div>中島名誉教授は自筆原稿の重要性について、最近は活字化されたテキストではなく自筆原稿を観察することで作品の成立過程や魅力を探る研究も増えつつあると指摘し、「自筆原稿を見ることによって作家の息遣いを感じ、創作の現場に立ち会う感動が引き起こされる」と話しています。<br><br>例えば漱石の晩年の作品「道草」の原稿からは、一度つけた小見出しを消していることや、文章を何度か書き直していることなどが分かります。<br><br>さらに、多くの語句にふりがなをつけていることなどから、読者に作品を理解してもらおうと心を尽くした漱石の真面目な性格をうかがい知ることができると言います。<br><br>自筆原稿は新聞や雑誌に掲載されたあとは使いみちがなくなり、新聞社や出版社に放置されていたり関係者が自宅に持ち帰ったりして、その後、次第に散逸するケースが多いということです。<br><br>芥川龍之介や森鴎外は半数以上の作品で自筆原稿の所在が分からなくなっているとみられるということです。</div></div><div><h3>ネットオークションで落札者わからず</h3><div>自筆原稿は古書店などで取り引きされることがあるほか、インターネットオークションにも出回るようになり、所在が分かるきっかけが増えた一方で、誰が落札したか分からないというジレンマも生じています。<br><br>およそ40年にわたって近代文学作家の資料の収集にあたっている秀明大学の川島幸希学長は、各地の古書店や専門家との交流を通じて情報を集め、これまでに漱石の「琴のそら音」や芥川龍之介の「鼻」など、所在が分からなくなっていた自筆原稿を手に入れてきました。<br><br>近年はネットオークションに自筆資料が出回るようになり、新たな出品がないかチェックが欠かせないと言います。<br><br>去年12月には、漱石が職場の同僚に宛てて書いた書簡が出品されているのを見つけ、すぐに入札して購入できたということです。<br><br>一方、ネットオークションでは古書店などを通さず出品者と落札者が直接連絡を取り合うため、ほかの人が所在を追跡することはできません。<br><br>川島学長は「古本屋を通さずに自分でクリックして入札する手軽で便利な時代になったが、誰が入札して誰が落札したか分からず、ますます原稿が行方不明になる時代になっている」と指摘します。<br><br>そのうえで「公共機関が作家ごとに分担してどの原稿がどこにあるのか状況を一元化する形が望ましく、原稿や書簡の情報をまとめる組織ができれば状況は改善するはずだ」と話していました。</div></div><div><h3>劣化は止められない</h3><div>自筆原稿の発見が急がれる理由の１つに資料の劣化の問題があります。<br><br>仙台市にある東北大学附属図書館は「漱石文庫」と呼ばれる資料を所蔵し、原稿やノート、メモなど漱石の自筆資料はおよそ900点に上ります。<br><br>しかし、漱石が亡くなってから100年以上が経過して資料の劣化が進み、インクの酸化による紙の腐食で原稿用紙に穴が開いたり、紙が色あせて文字が読みづらくなったりしています。<br><br>図書館などによりますと、当時は和紙に代わって大量に生産できる洋紙が使われていましたが、和紙に比べて品質や素材が悪く、劣化も進みやすいということです。<br><br>そこで図書館は、資料を取り出す機会を最小限にとどめることで劣化を遅らせるとともに、インターネット上で誰でも見られるようにしようと、すべての自筆資料をデジタル化することにしました。<br><br>クラウドファンディングでおよそ460万円を集め、来月から撮影を始めて年内にはデジタル化の作業を完了し、公開を目指すということです。<br><br>東北大学附属図書館の三角太郎情報サービス課長は「管理をきっちりして書庫に入れていても、劣化はストップできない。原資料を触る機会はなるべく減らして、きちんとしたデジタル画像を届け、実際の資料への負荷をできるだけ減らしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012279031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:58:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス クルーズ船 新たに６人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012279201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス クルーズ船 新たに６人の感染確認</span><time datetime="2020-02-09T20:13"><span>2月9日</span> <span>20時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279201_2002092013_2002092015_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス クルーズ船 新たに６人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、新たに６人の感染が確認されました。クルーズ船が横浜港沖に停泊して以降、乗客と乗員で感染が確認されたのは70人となりました。</div><div>厚生労働省は、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内で今月３日から乗客と乗員全員の合わせて3700人余りの検疫を行い、このうち、発熱やせきなどの症状があったり、症状がある人と濃厚接触したりした人などから検体を採取してウイルス検査を実施してきました。<br><br>そして厚生労働省は８日までに検査結果が判明した279人のほかに57人の結果を公表し、新たに６人の感染が確認されたことを明らかにしました。<br><br>６人は医療機関に搬送されるということです。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、その後、香港に住む80歳の男性が香港で船を下りたあとに新型コロナウイルスへの感染が明らかになっていました。<br><br>クルーズ船で感染が確認されたのは、香港の男性を除いて合わせて70人となりました。<br><br>厚生労働省は残る3600人余りの乗客と乗員については、今後も引き続き船内にとどまり、原則として、今月５日からの14日間は、客室などで待機することを求めています。<br><br>国内で新型コロナウイルスへの感染が確認された人は、クルーズ船の70人を含めて96人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>船内では感染の確認を知らせるアナウンス</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内では、新型コロナウイルスの新たな感染の確認を知らせるアナウンスが放送され、乗客がその音声をツイッター上に投稿しています。<br><br>投稿された音声は、きょう午後２時35分ごろの船内アナウンスです。<br><br>アナウンスでは、厚生労働省の職員からの情報として新たに６人の新型コロナウイルスの感染が確認され、病院に搬送するため下船の準備を進めていると伝えています。<br><br>また、これとは別に９人が、新型コロナウイルスとは関係ないものの体調を崩して救急医療が必要な状態になっているため、病院へ搬送すると伝えています。<br><br>一方、船内では持病のある乗客の薬などが不足していましたが、アナウンスでは新たに600の医薬品が届き、必要とする人の名前と部屋番号が記されているとして、順次、客室に届けると伝えていました。</div></div><div><div>●今夜９時 ＮＨＫスペシャル<br><br>ＮＨＫスペシャル<br>「感染はどこまで拡がるのか ～緊急報告 新型ウイルス肺炎～」<br>総合テレビ 2月9日(日) 午後9時00分～9時55分<br><br>ＳＡＲＳの死者数を上回り感染拡大を続ける新型コロナウイルス。その正体はどこまで分かってきたのか。明確な症状がない段階でも感染を拡げるおそれが指摘される“見えにくい感染症”で、水際対策にも限界が。生放送で疑問や不安にこたえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012279201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 20:13:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前橋市長選 現職の山本龍氏が３回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012279061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前橋市長選 現職の山本龍氏が３回目の当選</span><time datetime="2020-02-10T00:05"><span>2月10日</span> <span>0時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279061_2002092306_2002092307_01_02.jpg" alt="前橋市長選 現職の山本龍氏が３回目の当選" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人あわせて６人の争いとなった前橋市長選挙は、９日投票が行われ、現職の山本龍氏が３回目の当選を果たしました。</div><div>前橋市長選挙の結果です。<br><br>▽山本龍、無所属、現。当選。４万9565票。<br>▽岩上憲司、無所属、新。３万9439票。<br>▽中島資浩、無所属、新。１万2564票。<br>▽店橋世津子、無所属、新。9428票。<br>▽佐田玄一郎、無所属、新。7597票。<br>▽海老根篤、無所属、新。277票。<br><br>現職の山本氏が、元群馬県議会議員の岩上氏らを抑えて３回目の当選を果たしました。<br><br>山本氏は群馬県草津町出身の60歳。群馬県議会議員などを経て、平成24年の市長選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で山本氏は、行財政改革を進めたとして２期８年の実績を強調するとともに、民間の力を活用して公費を抑えたまちづくりを進め、福祉や子育て支援を充実させると訴えました。<br><br>山本氏は、「選挙で約束したことを果たすという大きな責任を負った。皆と一生懸命、約束を果たしていきたい。私が、この前橋を引っ張っていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012279061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:05:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイ 現役兵士の銃乱射で29人死亡 衝撃広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012279051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ 現役兵士の銃乱射で29人死亡 衝撃広がる</span><time datetime="2020-02-10T01:45"><span>2月10日</span> <span>1時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279051_2002091907_2002091913_01_02.jpg" alt="タイ 現役兵士の銃乱射で29人死亡 衝撃広がる" id="news_image"></div><div></div><div>タイ東北部で陸軍兵士の男が銃を乱射し、ショッピングモールに立てこもった事件で、これまでに29人が死亡、50人以上がけがをしました。男は治安部隊によって射殺されましたが、現役の陸軍兵士による大規模な銃の乱射事件という異例の事態にタイでは衝撃が広がっています。</div><div>タイ東北部の都市、ナコンラチャシマで、現地時間の８日午後３時半ごろ、タイ陸軍に所属する兵士の男が上官の住宅を襲撃し、上官らを射殺したあと、ショッピングモールとその周辺で銃を乱射しました。<br><br>男はその後、週末でにぎわっていたショッピングモールの建物の中でおよそ15時間にわたって立てこもりましたが、９日朝、治安部隊との銃撃戦の末、射殺されました。<br><br>地元当局によりますとこの事件でこれまでに29人が死亡し、58人がけがをしました。<br><br>タイのプラユット首相は９日午後、現地で会見を開き、男の動機について「不動産の売買をめぐって金銭トラブルを抱えていたようだ」と明かしたものの、なぜ直接関係のない大勢の人々に向けて銃を乱射したのか、詳しいことはわかっていません。<br><br>現役の兵士による大規模な銃の乱射事件という異例の事態にタイ国内では衝撃が広がっていて、警察や軍は関係者から話を聞くなどして事件のいきさつや男の動機について詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>映像には激しい銃撃音も</h3><div>ショッピングモールに取り残された人たちの救出にあたった治安部隊が撮影した映像には、腹ばいになった隊員たちが吹き抜け部分を利用して銃を構える様子などが捉えられています。<br><br>治安部隊によりますと、抵抗する男との間で銃撃戦になったということで、映像には連続した激しい銃撃音も記録されています。<br><br>男は地元の基地に所属する現役の兵士で、基地から機関銃など６丁の銃と大量の銃弾を盗み出して犯行に及んでおり、治安部隊にとって非常に危険な状況だったことがわかります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012279051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 01:45:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>