<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>皮膚付着の新型コロナウイルス 感染力9時間続く 京都府立医大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皮膚付着の新型コロナウイルス 感染力9時間続く 京都府立医大</span><time datetime="2020-10-19T14:50"><span>10月19日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670551_2010191439_2010191450_01_02.jpg" alt="皮膚付着の新型コロナウイルス 感染力9時間続く 京都府立医大" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスがヒトの皮膚に付着した場合、感染力がある状態がおよそ9時間にわたって続き、インフルエンザウイルスのおよそ5倍長い時間だったとする研究成果を京都府立医科大学のグループが発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670551_2010191439_2010191450_01_03.jpg" alt=""><div>京都府立医科大学の廣瀬亮平助教らのグループは、ヒトの手などに着いた新型コロナウイルスがどれくらい感染力がある状態が続くのか調べるため、亡くなったヒトから提供された皮膚に新型コロナウイルスとA型インフルエンザウイルスをそれぞれおよそ10万個付着させて違いを比べました。<br><br>その結果、新型コロナウイルスは活性化した状態がおよそ9時間にわたって続き、1時間50分ほどだったインフルエンザウイルスに比べて、5倍長い時間感染力を保ち続けることが分かったということです。<br><br>一方、アルコール消毒の効果を調べるために新型コロナウイルスを付着させた皮膚を濃度80％のエタノールに15秒間浸したところ、ウイルスはほとんど検出されなかったということです。<br><br>廣瀬助教は「感染防止をするためには、インフルエンザウイルスよりも消毒などの対策が重要だ。また手指のアルコール消毒の効果があることが実験でも確認できた」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 14:50:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クマ撃退にオオカミの形の装置 北海道 滝川市が本格導入検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クマ撃退にオオカミの形の装置 北海道 滝川市が本格導入検討</span><time datetime="2020-10-19T15:15"><span>10月19日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670611_2010191511_2010191515_01_03.jpg" alt="クマ撃退にオオカミの形の装置 北海道 滝川市が本格導入検討" id="news_image"></div><div>先月、クマが住宅地近くで目撃された北海道滝川市で、オオカミの形をしたクマ対策の装置が設置され、市では一定の効果があるとみて本格的な導入を検討するとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670611_2010191525_2010191525_01_04.jpg" alt=""><div>クマ対策として滝川市の住宅地に設置されたのは「モンスターウルフ」と名付けられた、オオカミの形をした装置です。<br><br>大きさは1メートルほどで、クマなどの野生動物が近づくと、赤外線センサーで感知し、首を振って目の部分に組み込まれた赤色のLEDライトを点滅させながら、大きな音を発します。<br><br>クマが装置に慣れないように、音の種類は、オオカミの鳴き声に加え、人の声や、銃声など、およそ60種類あります。<br><br>滝川市では、先月、住宅地付近でクマの目撃や足跡の発見が相次いだことをうけ、モンスターウルフを試験的に設置しましたが、設置後、その付近ではおよそ1か月、クマは出没していないということです。<br><br>市は、クマ対策に一定の効果があるとみて、今月いっぱい設置したうえで、本格的な導入を検討するとしています。<br><br>モンスターウルフを製作した、北海道奈井江町にある機械部品製造会社の太田裕治社長は、「いろんな工夫を凝らしたのでクマ撃退には自信があります。人とクマが共存できる環境づくりの助けになればうれしいです」と話していました。<br><br>モンスターウルフは、すでに全国62か所で設置されているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 15:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 臨時国会 今月26日召集の方針 菅首相 所信表明演説へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 臨時国会 今月26日召集の方針 菅首相 所信表明演説へ</span><time datetime="2020-10-19T17:16"><span>10月19日</span> <span>17時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670691_2010191540_2010191550_01_02.jpg" alt="政府 臨時国会 今月26日召集の方針 菅首相 所信表明演説へ" id="news_image"></div><div></div><div>菅内閣の発足後、初めての本格的な論戦の場となる臨時国会について、政府は衆参両院の議院運営委員会の理事会で今月26日に召集する方針を伝え、召集日に菅総理大臣の所信表明演説が行われることになりました。</div><div>19日午後開かれた衆参両院の議院運営委員会の理事会には加藤官房長官が出席し、臨時国会を今月26日に召集する方針を伝えました。<br><br>これを受けて衆議院の理事会では、召集日に開会式と菅総理大臣の所信表明演説を行うことで与野党が合意し、与党側は、各党の代表質問を28日と29日に行うことを提案しました。<br><br>また会期については、与党側が「国会対策委員長の協議で『12月初めまで』と伝えているが、次の理事会で詳細を提案したい」と述べ、引き続き協議することになりました。<br><br>一方、野党側は「日本学術会議」が推薦した会員候補6人が任命されなかったことをめぐり、政府の事務方トップの杉田官房副長官を予算委員会などに出席させるよう改めて求めました。<br><br>臨時国会は、菅内閣の発足後、初めての本格的な論戦の場となり、新型コロナウイルスのワクチン確保に関する法案や、日本とイギリスのEPA＝経済連携協定の承認を求める議案などが審議される見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「臨時国会で菅内閣の方針示す」</h3><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で「臨時国会では、菅内閣がどのようなことを目指してやっていくのかをしっかりと示したい。会期や出席者など、国会の運営に関しては国会が決めることであり、政府としては国会の決定に従っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 17:16:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ショッピングセンター敷地でクマ目撃 石川 加賀</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ショッピングセンター敷地でクマ目撃 石川 加賀</span><time datetime="2020-10-19T17:30"><span>10月19日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670371_2010191216_2010191322_01_03.jpg" alt="ショッピングセンター敷地でクマ目撃 石川 加賀" id="news_image"></div><div>19日午前、石川県加賀市のショッピングセンターの敷地内でクマ1頭が目撃され、警察や猟友会などが店内の捜索を進めています。ショッピングセンターは19日の営業を取りやめ、従業員を避難させましたが、今のところクマは見つかっていないということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670371_2010191216_2010191322_01_04.jpg" alt=""><div>19日午前8時前、加賀市作見町にあるショッピングセンター「アビオシティ加賀」で、敷地内にクマがいるのを従業員が見つけ、警察に通報しました。<br><br>加賀市によりますと、クマ1頭が商品の搬入口から施設内に入る様子が、ショッピングセンターが設置した防犯カメラに写っていたということで、警察や猟友会が捕獲に向けて店内の捜索を進めていますが、今のところクマは見つかっていないということです。<br><br>警察によりますと、けが人の情報は入っていないということです。<br><br>ショッピングセンターは19日の営業を取りやめて、従業員を避難させる対応をとりました。<br><br>従業員の男性は「お客さんに、けが人がいなくてよかったです。まさかクマが出るとは思いませんでした」と話していました。<br><br>また、ショッピングセンターを訪れた男性は「店に入ろうとしたらクマがいると言われ、驚きました。とても怖いです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670371_2010191216_2010191322_01_05.jpg" alt=""><div>石川県では18日までの3日間で、合わせて8人がクマに襲われてけがをする被害が相次いでいて、石川県は県内全域にクマの「出没警戒情報」を出して警戒を呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「過疎化や高齢化も影響か」</h3><div>人がクマに襲われる被害や目撃が相次いでいることについて、クマの生態に詳しい東京農業大学地域環境科学部の山崎晃司教授は、全国で一律ではなく、地域や季節ごとの事情があるとしたうえで「本州に生息するツキノワグマの個体数が増え続けていることと、以前は生息していなかった場所に分布域が広がっていることが背景の一つとみられる」と分析しています。<br><br>山崎教授によりますと、ツキノワグマは例年9月中旬ごろからブナやミズナラなど、落葉広葉樹のドングリを大量に食べて脂肪をたくわえ、11月以降の冬眠や出産に備えるということです。<br><br>しかし、ドングリの実りが多い場所を探して転々とするうちに人間の生活圏に入ることがあり、最近起きている被害の中にも当てはまるケースがあったのではないかとみています。<br><br>山崎教授は「かつては山間地の集落に近づくと人間に追い返されていたが、過疎化や高齢化の影響で追い返されることが少なくなり活動の前線が広がる原因となっていることも考えられる」としています。<br><br>そして対応として、<br>▽クマの管理捕獲を徹底することや<br>▽庭先や農作地で食べ物になるゴミの片づけを励行することなどを、挙げています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 17:30:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ーベトナム首脳会談 菅首相 中国を念頭に緊密連携を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ーベトナム首脳会談 菅首相 中国を念頭に緊密連携を確認</span><time datetime="2020-10-19T17:42"><span>10月19日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670281_2010191144_2010191147_01_02.jpg" alt="日本ーベトナム首脳会談 菅首相 中国を念頭に緊密連携を確認" id="news_image"></div><div>ベトナムを訪れている菅総理大臣は、フック首相と首脳会談を行い、南シナ海への進出を強める中国を念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けて緊密な連携を確認し、安全保障分野の協力強化で一致しました。また、出張など短期滞在者を対象とする往来を再開させることで合意しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670281_2010191144_2010191147_01_03.jpg" alt=""><div>就任後初めての訪問国、ベトナムを訪れている菅総理大臣は、首都ハノイの首相府で、日本時間の午前11時前から1時間余りフック首相と首脳会談を行いました。<br><br>この中で、両首脳は、南シナ海などへの進出を強める中国や北朝鮮問題など地域の諸課題について意見を交わし、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた緊密な連携を確認しました。<br><br>そして、防衛装備品の移転や技術協力の促進に向けた協定の締結で実質合意するなど、安全保障分野の協力をさらに強化することで一致しました。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大の影響が続く中、日本へのマスクなどの物資の供給網、いわゆるサプライチェーンを強化するほか、日本産温州みかんの輸出や、官民をあげたインフラ投資の促進など、経済面での協力の進展を図ることを確認しました。<br><br>さらに、入国制限措置を緩和し、出張など短期滞在者を対象とした往来や、日本とベトナム間の旅客機の運航の再開で合意したほか、日本国内で生活に困窮するベトナム人の技能実習生や留学生などの支援を行っていくことで一致しました。<br><br>会談のあと菅総理大臣は、フック首相との共同記者発表に臨み、「本年のASEAN議長国を務めるベトナムは、自由で開かれたインド太平洋を実現するうえの要であり、大切なパートナーだ。日本はインド太平洋国家として今後とも、この地域の平和と繁栄に貢献していく」と述べました。</div></div><div><h3>フック首相「日本が地域の平和に貢献 歓迎」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670281_2010191144_2010191147_01_04.jpg" alt=""><div>フック首相は中国と領有権を争っている南シナ海について言及し「平和と安全、航行の自由などを確かなものにするため、武力ではなく平和的な手段で争いを解決することの重要性を再確認した」と述べました。<br><br>そのうえで、「国際的に大国である日本が引き続き役割を発揮し、地域と世界の平和と安定に積極的に貢献していくことを歓迎する」と述べ、首脳会談の成果を協調しました。<br><br>また、経済分野については「投資や貿易、人材での協力の強化を確認した。ベトナムは、日本企業がわが国への投資で成功するための有利な条件を準備している」と述べ、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ経済を活性化させるため、日本からのさらなる投資を呼びかけました。<br><br>そして「菅総理大臣が最初の訪問先としてベトナムを選び、首脳会談が成功したことを歓迎し、高く評価する」と述べました。</div></div><div><h3>短期滞在者の往来再開 官房長官「早期再開目指し協議」</h3><div>加藤官房長官は、首脳会談で出張など短期滞在者を対象とする往来を再開させることなどで合意したことについて、午後の記者会見で「早期の再開を目指して、ベトナム側と詳細を協議することになっている。ビジネスでの往来の開始は、ベトナムが3か国目になる」と述べました。<br><br>また、防衛装備品の移転や技術協力の促進に向けた協定の締結で実質合意したことについて「移転される防衛装備品や技術の適正な管理が確保され、わが国の防衛産業基盤の維持向上や安全保障に資することが期待されている。さまざまな可能性を検討しており、具体的にどの防衛装備品で協力を行えるかを含め、現時点で申し上げる状況にはない。また、協定は、特定の国や地域を念頭においたものではない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 17:42:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 78人感染確認 100人下回るのは12日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 78人感染確認 100人下回るのは12日以来</span><time datetime="2020-10-19T19:41"><span>10月19日</span> <span>19時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670631_2010191705_2010191718_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 78人感染確認 100人下回るのは12日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は19日に都内で新たに78人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を下回るのは7日前の今月12日以来です。</div><div>東京都は、19日に都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて78人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▼10歳未満が1人、<br>▼10代が3人、<br>▼20代が20人、<br>▼30代が18人、<br>▼40代が14人、<br>▼50代が11人、<br>▼60代が6人、<br>▼70代が3人、<br>▼80代が2人です。<br><br>78人のうち、およそ54％にあたる42人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ46％の36人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです<br><br>1日の感染の確認が100人を下回るのは7日前の今月12日以来です。<br><br>また、都は、これまでに感染を確認したと発表した人のうち3人が、検査をやり直した結果、陰性だったとして、訂正しました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万9046人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した19日の時点の重症の患者は18日と同じ24人でした。<br><br>また、19日に死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 19:41:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道路陥没 地下深くでトンネル工事 因果関係不明 原因調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路陥没 地下深くでトンネル工事 因果関係不明 原因調査へ</span><time datetime="2020-10-19T19:58"><span>10月19日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191706_2010191846_01_02.jpg" alt="道路陥没 地下深くでトンネル工事 因果関係不明 原因調査へ" id="news_image"></div><div></div><div>18日、東京 調布市の住宅街で道路が幅5メートルにわたって陥没しているのが見つかりました。<br>付近の地下深くでは東日本高速道路がトンネルを建設する工事を行っていて、19日夕方、東日本高速道路の担当者や専門家が会見を開き、工事との因果関係はわからないとしたうえで、原因が究明できるまでは再開しない方針だと明らかにしました。<br>会社が専門家の意見を聞いて陥没との関係を調査することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>18日午後、東京 調布市東つつじヶ丘2丁目の住宅街で住宅の前の道路が突然陥没し幅5メートル、長さ2メートル、深さ5メートルほどの穴があきました。<br><br>現場付近では、大深度地下と呼ばれる地表から40メートル以上の地下で東日本高速道路が「東京外かく環状道路」の建設工事を行っていて、会社によりますと先月中旬にトンネルを掘削する大型の機械が通過したということです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191812_2010191823_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>因果関係わからず 究明できるまで再開しない方針</h3><div>東日本高速道路の担当者や専門家が19日夕方、会見を開き、トンネルの施工方法の検討会の専門家で早稲田大学の小泉淳委員長は「因果関係があるか、はじめからそこに空洞があったかはこれから調べないといけない。断定するのはまだ早い。ただ因果関係はないとは言えないし急に落ちるとは思えない」と述べました。<br><br>また、東日本高速道路 建設事業部の加藤健治部長らは「地下深くのトンネル本体にひび割れや漏水は確認されておらずトンネル本体の破損は確認されていない」と述べ、因果関係はわからないという考えを説明しました。<br><br>今後、陥没が起きた場所の地盤の状況を確認する必要があるとして、ボーリング調査などを進め原因を究明することにしていて、原因が究明できるまでは工事を再開しない方針だと明らかにしました。</div></div><div><h3>東日本高速道路 住民への対応は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191706_2010191846_01_03.jpg" alt=""><div>また、東日本高速道路は掘削工事を進めている地下のトンネルの真上で陥没が発生したことから、因果関係がわからないとしたうえで、念のため周辺の30世帯の住民に避難を呼びかけました。<br><br>道路の応急復旧が終わったことから現在、避難している住民はいないということです。<br><br>これについて建設事業部の加藤健治部長らは「住民の方には、ご迷惑をおかけしている。元の生活に早く戻れるよう原因究明に向けた対応を進めたい」と述べました。<br><br>また、陥没現場周辺の住民から、1か月前から住宅にひび割れがあるなどの通報が数件あったということを明らかにしたうえで「具体的に何件の申し出があったかは取りまとめ中で回答できない。申し出があった家には訪問して現地確認するなどの対応をしていたが、工事との因果関係があると直接結び付けられておらず、まだ工事途中ということで調査にとどまっていた」と話していました。<br><br>今後、陥没した場所や周辺の道路の状況については重点的に監視を続けることにしていて、もし道路に異変があった場合は迅速に対応するとしています。</div></div><div><h3>関越道～東名高速の間 地下深くで建設進む</h3><div>「東京外かく環状道路」＝「外環道」は、首都圏の環状道路の一つで、都心の渋滞緩和などを目的に東京 埼玉 千葉を環状に結ぶ6車線、全長85キロの高規格幹線道路です。<br><br>このうち関越自動車道と東名高速道路の間、東京都内の南北およそ16キロの区間は「大深度地下」と呼ばれる地表から40メートル以上の深さの地下で建設が進められています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191812_2010191816_01_02.jpg" alt=""></div><div><div>建設は平成29年2月に南側の<br>▽東京 世田谷区にある東名高速道路の東名ジャンクションから北に向かって始まり、狛江市、調布市の地下を進んでいます。<br><br>建設の方法はシールドマシンと呼ばれる地中を掘削する直径およそ16メートルある国内最大の大型機械で穴を掘り、土をかき出してトンネルの壁を取り付けながら進んでいくというものです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191835_2010191846_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>平成31年からは北側の<br>▽東京 練馬区にある関越自動車道の大泉ジャンクションからも工事が始まっています。</div></div><div><h3>先月中旬 道路陥没の住宅街地下を掘削</h3><div>今回、道路が陥没した住宅街の下を含む周辺では現在「東京外かく環状道路」の建設が進められています。<br><br>東京都内の練馬区から世田谷区にかけては、「大深度」と呼ばれる地表から40メートル以上の深さの地下で道路の建設が行われていて、世田谷区にある東名高速道路の東名ジャンクションから北に向かって始まり、狛江市を通って、調布市の道路が陥没した住宅街の地下に到達したのは先月中旬でした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191812_2010191823_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>その後も掘削を続け、さらに100メートルほど進んだあと、18日、地表の住宅街で陥没が発生しました。</div></div><div><h3>「大深度地下」とは</h3><div>「大深度地下」とは地表から40メートル以上の深さの地下のことで※、地下を効率的に利用できるように法律で定められています。<br><br>通常は利用されないと考えられる深さであることから、開発する際には基本的に用地買収や土地の所有者への同意は必要ないと法律で定められています。<br><br>国土交通省は「大深度地下」を利用することで<br>▽効率的なルートで工期短縮などが見込めるほか、<br>▽浅い地下に比べて地震に対して安全であり、騒音や振動の減少にもつながる効果が見込めるとしています。<br><br>東京外かく環状道路のほか、リニア中央新幹線でも東京都と神奈川県それに愛知県の合わせておよそ55キロの区間が「大深度地下」にトンネルが作られる計画です。<br><br>※建物を支えるくいがある場合はそこからさらに10メートル以上深い地下を指す</div></div><div><h3>専門家「深いところ掘削で道路陥没 聞いたことない」</h3><div>今回の陥没事故について、地盤工学が専門の関東学院大学の規矩大義教授は「深さ40メートル以上のかなり深いところでの掘削で陥没に至るといった事例は聞いたことがない」としたうえで「地下の深い掘削は地表に影響を及ぼすことは少ないということで安全が担保され、住宅街の真下を掘るなど進めてきた経緯がある。今回の陥没が工事と関連性があるのかを調べ、もし関連があるとすれば、これまでにない新たな事例なのできちんと検証していく必要がある」と指摘しています。<br><br>また「これから検証を行わないと詳細は分からないが、事故現場の掘削を行ったのが1か月ほど前で、時間がたってから陥没に至ったことを考えると、掘削をしたあとに地表に近い浅いところでは、何らかの原因で地下水や土砂が動くなど変化が起き、時間をかけて空洞ができた可能性も考えられる。その場合は新たな形での地下のモニタリングを行うとかなにか対策を検討することが必要だ」と話していました。</div></div><div><h3>地下浅いところの工事では過去に陥没が</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670771_2010191706_2010191827_01_06.jpg" alt=""><div>大深度地下と呼ばれる地表から40メートルより深いところではなく、それよりも浅い地下では、これまでにもトンネル工事に伴う陥没事故が発生しています。<br><br>このうち平成28年11月には福岡市のJR博多駅前で縦横およそ30メートル、深さおよそ15メートルにわたって道路が大規模に陥没しました。<br><br>当時、陥没現場の地下20メートルでは市営地下鉄七隈線の延伸工事が行われていて、岩盤の強度が想定よりも弱く、トンネルの強度が不足していたため陥没が起こったとする報告がまとまっています。<br><br>また、ことし6月には、横浜市で行われていた相鉄・東急直通線のトンネル工事で真上の道路が2か所、相次いで陥没する事故が起こっています。<br><br>この事故については、地下19メートル付近でトンネルの掘削を行っていた「シールドマシン」が過剰に土砂を取り込んだ結果、地下に隙間ができたことが陥没につながったと、その後の調査で明らかになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 19:58:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>