<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述</span><time datetime="2017-11-07T18:15"><span>11月7日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214641_1711071827_1711071831_01_03.jpg" alt="９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述" id="news_image"></div><div>神奈川県座間市のアパートで９人が遺体で見つかった事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された男が調べに対し、「ことし８月中旬にロープやのこぎりなどを購入した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。男は、アパートに入居した８月下旬以降、９人を殺害したことを認めているということで、警視庁は、事件の前から凶器などの準備を進めていたと見て調べています。</div><div>警視庁によりますと、この事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は、ことし８月下旬以降、男女９人を自宅のアパートの部屋で殺害したことを認めているということです。<br><br>白石容疑者はことしの８月２２日にこの部屋に引っ越してきましたが、その後の調べに対し、「アパートに入居する前の８月中旬にロープやのこぎりなどを購入した」などと供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁によりますと、白石容疑者はのこぎりなどを購入する前にスマートフォンで遺体の遺棄の方法などを検索していたということです。<br><br>警視庁は、事件の前から凶器や遺体の遺棄に使った道具の準備を進めていたと見て、さらに詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>５年交友の女性「真相を知りたい」</h3><div>白石容疑者とことし１月までの５年間、友人の関係だったという女性は、逮捕から１週間たった今も、事件が起きたことが信じられず、真相を知りたいと話しています。<br><br>関東地方に住む２０代の女性は、インターネットの掲示板を通じて白石容疑者と知り合い、ことし１月までの５年間、友人の関係だったということです。<br><br>女性は「本当に気を遣わなくても済む存在で、何でも言える相手だった。仕事のこと、家族関係の悩み、ちょっとした愚痴など、言えないことはなかった。自分のことを否定せず黙って聞いてくれる。自分にとって救いだった」と話しました。<br>女性が“死にたい”と伝えた時には「お金がないなら自分が出す。死んだら、俺の生きる気力がなくなるからやめてほしい」と止められ、その後も自殺を思いとどまるよう説得されたということです。<br><br>しかし、ことし１月、突然、連絡が途絶え、白石容疑者が風俗店に女性を紹介したとして逮捕されたことを知りました。<br>女性は白石容疑者を捜そうとしましたが、逮捕されたことにうしろめたさを感じていると思い、捜すのをやめたということです。<br><br>女性は「捜すのを諦めなければよかった。５年間のつきあいの中で、私を頼って本心をはき出すことができなかったのか、自分がもっと話を聞いてあげていたら、もっと見てあげていればよかったと思います」と涙をこらえながら話しました。<br>そのうえで、「事件を起こしたことが現実味がなさすぎて頭が追いつかない、信じられない気持ちです。連絡が途絶えた１月以降に何があったのか。被害者の方がいるのでかばう気持ちはありませんが、本当に純粋に真実を知りたい」と話していました。</div></div><div><h3>近所の男性「想像もつかない」</h3><div>座間市にある白石容疑者の実家の近くに住む８４歳の男性は「白石容疑者の家族は２５年ほど前から近くに住んでいて、子どものころは近所で妹と一緒によく遊んでいました。雪が降ったときには私の家の庭で雪だるまを作ったこともあり、元気でかわいらしい子どもだったことを覚えています。高校までは実家から通っていたと思いますが、大人になってからは姿を見かけることはなくなりました」と話しています。<br>そのうえで、「白石容疑者の父親が『数か月前に息子が帰ってきて、仕事を手伝ってくれた。彼女ができたみたいだ』と話していて、仲よくやっているのかなと思っていました。子どものころから知っているので、なぜこんな事件を起こしたのか想像もつきません」と話していました。</div></div><div><h3>高校の同級生「目立たないタイプ」</h3><div>白石容疑者が通っていた神奈川県内の高校の同級生の男性は「もの静かであまり目立たないタイプで、ちょっと何を考えているのかわからないような雰囲気があり、クラスになじめなかったのかなと思う。ニュースを見て卒業アルバムを見直してみたが、集合写真に写っていた白石容疑者はカメラに目線を合わさずに笑顔がなかった。高校の同級生が取り返しのつかない事件を起こしたことに衝撃を受けている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:15:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁</span><time datetime="2017-11-07T18:46"><span>11月7日</span> <span>18時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214031_1711071221_1711071222_01_03.jpg" alt="連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁" id="news_image"></div><div></div><div>京都、大阪、兵庫で夫など４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害した罪などに問われた筧千佐子被告に対し、京都地方裁判所は「金銭欲による悪質な犯行で反省もなく、死刑を回避する事情は見いだせない」として検察の求刑どおり死刑を言い渡しました。</div><div>京都府向日市の筧千佐子被告（７０）は、平成１９年から２５年にかけて、京都、大阪、兵庫で、夫や内縁関係などにあった４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害したなどとして殺人と強盗殺人未遂の罪に問われました。<br>これまでの裁判員裁判で、被告の弁護士は「青酸の入手経路などの証拠がないうえ、認知症で刑事責任能力がなかった」と無罪を主張しました。<br><br>７日の判決で京都地方裁判所の中川綾子裁判長は、主文の言い渡しを後回しにして、理由の読み上げから始め、「被告は印刷工場を経営していた際に毒を入手したと裁判で供述していて、犯行当時は青酸を所持していた。被害者はいずれも、症状などから青酸中毒に陥ったと認められる」と述べました。<br><br>そして、被害者はいずれも、犯行当時、被告と一緒にいたことや、死亡直後から被告が遺産を取得する手続きなどを始めていたと認定し、「被告のほかに犯人は考えられず、殺意をもって青酸化合物を飲ませた」と指摘しました。<br><br>また、刑事責任能力について、「精神鑑定の結果などから当時は認知症ではなく、計画的に一貫した行動をとっていることから完全な責任能力があった」としたうえで、「結婚相談所で知り合った被害者らが将来をともにする配偶者などとして被告を信頼したことを利用し、健康食品などと偽って青酸入りのカプセルを飲ませた手口は卑劣で、金銭欲による悪質な犯行だ。反省もなく、現時点で軽度の認知症が始まっていることなどを考慮しても、死刑を回避する事情は見いだせない」として、検察の求刑どおり、筧被告に死刑を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告は表情変えず</h3><div>筧被告は黒いセーターに灰色の半ズボン姿で、ヘッドホンの補聴器をつけて証言台の席に座りました。判決理由の読み上げが始まると、被告はまっすぐ正面を見ながらほとんど身動きせず、言い渡しの内容を聞きました。<br><br>そして主文が言い渡される前に裁判長から起立するよう促された時には、「耳が遠いんで大きな声で」と聞き返しました。<br><br>このあと、死刑が言い渡されると、表情を変えることなく、うなずくようなしぐさを見せました。この時、傍聴席にいた遺族たちからはすすり泣く声が聞こえました。法廷から出る時も、筧被告は表情を変えず、傍聴席に向かって歩きながら頭を下げていました。</div></div><div><h3>検察「適正な判断」</h3><div>判決を受けて京都地方検察庁の恒川由理子次席検事は「裁判員の方々が重責を果たされ、有罪の事実認定と適正な量刑判断をされたことに対し心より敬意を表します」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>弁護士が控訴「非常に不満で残念」</h3><div>判決について筧被告の弁護士は「われわれの主張が認められず非常に不満で残念だ」と話しました。<br>また「裁判で被告の供述が二転三転したため、認知症の影響かどうか鑑定医に法廷でのやり取りを見せて調べるよう裁判所に求めたが、認められなかった。被告が犯人だという前提で審理が進められたと感じる」と述べました。<br>そして「被告の意思はきのう確認し、すぐに控訴した」と述べ、判決を不服として大阪高等裁判所に控訴したと明らかにしました。</div></div><div><h3>傍聴求め５６６人が列</h3><div>京都地方裁判所では判決の言い渡しの傍聴を希望する人が長い列をつくり、午前９時から整理券が配られました。<br>裁判所によりますと、一般向けの傍聴席５１席に対し５６６人が傍聴を希望し、倍率はおよそ１１倍でした。</div></div><div><h3>専門家「非常に慎重に判断した結果」</h3><div>判決について刑事裁判に詳しい甲南大学法科大学院の渡辺修教授は、「一般人が入手できない青酸が被告の周辺から見つかっていることなど客観的な証拠を柱に、供述を裏付けるなど、非常に慎重に判断した結果だと考えられる」と指摘しました。<br><br>一方で、「控訴したことで判決の確定までさらに数年かかるとも考えられ、被告の認知症がさらに進行すれば、裁判が打ち切られる可能性も出てくる。無罪を訴える被告や真相解明を求める遺族、社会にとってもこうした事態は避けなければならない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:46:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 「北朝鮮は世界の脅威」 中ロに圧力の強化訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 「北朝鮮は世界の脅威」 中ロに圧力の強化訴え</span><time datetime="2017-11-07T19:26"><span>11月7日</span> <span>19時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214601_1711071752_1711071801_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 「北朝鮮は世界の脅威」 中ロに圧力の強化訴え" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、訪問先の韓国で記者会見し、核・ミサイル開発を続ける北朝鮮について「世界にとっての脅威だ」として、中国やロシアなどに北朝鮮への圧力を強化するよう訴えました。</div><div>就任以来初めてのアジア歴訪を行っているトランプ大統領は、日本に続いて韓国を訪問し、７日午後、ムン・ジェイン（文在寅）大統領と首脳会談を行いました。<br><br>このあとの共同記者会見でトランプ大統領は「北朝鮮は何百万人という人々の命を脅かしている。北朝鮮は世界にとっての脅威であり、全世界の行動が求められている。中国とロシアを含むすべての関係国に、北朝鮮に対して核とミサイルの開発をやめさせるよう求めていく」と述べて、中国やロシアなどに北朝鮮への圧力を強化するよう求めました。<br><br>そして、「アメリカは、必要ならば、あらゆる軍事力を駆使する。われわれは３隻の空母や原子力潜水艦を展開させているが、使わないで済むことを神に願う。北朝鮮は非核化に向けて対話のテーブルに戻るべきだ」と訴えました。<br><br>また、「アメリカは、航空機であってもミサイルであっても、世界で最も優れた軍事装備を保有している。韓国は今後、数十億ドル分の兵器を発注し、それはアメリカに雇用をもたらし、貿易赤字も削減するだろう」と述べました。<br><br>一方、韓国のムン大統領は、「北の核問題を平和的に解決して朝鮮半島の恒久的な平和体制を定着させることを確認した。トランプ大統領の今回の韓国訪問が、朝鮮半島の状況を安定的に管理していく転換点になることを期待している」と述べました。<br><br>米韓両首脳は、北朝鮮に対する圧力を強化する姿勢では足並みをそろえましたが、最終的な手段として軍事力を行使する可能性をめぐっては依然として温度差があることもうかがわせました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国と日米中の関係</h3><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、もともと北朝鮮に融和的な姿勢でしたが、今は、日本とも連携して北朝鮮に対する圧力を強め、核放棄をめぐる交渉に引き出したいという立場です。<br><br>こうしたことから、日本とは、歴史認識をめぐる問題をエスカレートさせないよう安定的に管理して良好な関係を構築したいとしています。<br><br>ただ、ムン政権の強固な支持層である革新系の人たちは、慰安婦問題をめぐる合意への不満が根強いなど日本との歴史問題について全般的に強硬な姿勢で、ムン大統領が折に触れて日本に厳しい発言をする背景にはそうした支持層への配慮があると見られます。<br><br>アメリカとの間では、ムン大統領は、ことし６月にトランプ大統領と初めて会談した際、北朝鮮の核問題について、「制裁と対話を活用した、段階的かつ包括的なアプローチで根源的に解決するという考え方で一致した」と述べ、北朝鮮との対話も必要だというみずからの立場は、トランプ大統領からも理解を得たという認識を強調しました。<br><br>しかし、その後も北朝鮮が弾道ミサイルの発射を繰り返すにつれてトランプ大統領は強硬姿勢に傾き、ムン大統領との温度差が目立ち始めました。<br><br>９月に北朝鮮が６回目の核実験を実施した直後には、トランプ大統領がツイッターで、「私が述べてきたとおり、北朝鮮との融和的な対話は効果を上げないことを、韓国は理解し始めている」と書き込み、以前からムン大統領の姿勢に懐疑的だったことを明かしました。<br><br>このように双方の足並みの乱れも指摘される中、ムン大統領は最近、「朝鮮半島で二度と戦争が起きてはならない」と繰り返し述べていて、軍事的な選択肢も排除しないとするトランプ大統領を、けん制しなければならないという焦りもかいま見えます。<br><br>一方、中国との間では、アメリカの迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」の韓国配備をめぐって関係が悪化し、韓国は中国から経済面でさまざまな報復措置を講じられ、大きな打撃を受けました。<br><br>こうした中、中韓両国は先月３１日、関係を改善させることで合意したと発表し、ムン大統領としては外交面で一定の成果をおさめました。<br><br>ただ、合意に至る過程で、中国は、「ＴＨＡＡＤ」のさらなる配備や韓国がアメリカに加えて日本とも軍事同盟に進むことに強く反対し、ムン大統領としても、関係改善の対価として中国のそうした立場に配慮せざるを得なくなりました。<br><br>ムン大統領は、今月３日、「北の核やミサイルの問題に対応するため、アメリカや日本との安全保障面での連携が重要になっているが、３か国の協力が軍事同盟の水準にまで発展することは望ましくない」と述べていて、中国を強く意識した発言だと受け止められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 19:26:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニー ドローン使った災害時輸送事業 開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ソニー ドローン使った災害時輸送事業 開始へ</span><time datetime="2017-11-07T20:35"><span>11月7日</span> <span>20時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214741_1711072021_1711072027_01_02.jpg" alt="ソニー ドローン使った災害時輸送事業 開始へ" id="news_image"></div><div></div><div>小型の無人機、ドローンの利用が広がる中、ソニーは、自動運転のベンチャー企業と共同で開発した飛行機型のドローンで、来年度中にも災害時の物資輸送の事業を始めることになりました。</div><div>ドローンを使った輸送事業を始めるのは、ソニーと自動運転技術を手がけるベンチャー企業「ＺＭＰ」が共同で出資するエアロセンスです。<br><br>７日は、この会社が開発した飛行機型のドローンが公開されました。このドローンは時速１００キロ以上の速さで長い距離を飛行し、垂直に離着陸もできることが特徴で、ことし８月から福岡市で医薬品などを離島に輸送する実証実験を始めています。<br><br>この会社では、これまでの実験結果から、基本的な安全性の確保など実用化のめどが立ったとして、災害時に医薬品などを輸送する事業を来年度中にも始める計画です。<br>まずは災害時に物資の輸送に時間がかかる離島などでの活用を想定していて、３年後の２０２０年度には１００億円規模の売り上げを目指すとしています。<br><br>エアロセンスの谷口恒代表取締役は「早く遠くまで飛行できるので、緊急輸送に非常に効果的だ。森林に飛ばして広い範囲で木の発育状態を見ることにも向いているので、農林業などにも用途を拡げていきたい」と話しています。<br><br>ドローンの活用をめぐっては、ＮＴＴドコモも、山間部に医薬品などを運ぶ実証実験を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:35:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>希望 共同代表選 大串氏が立候補の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>希望 共同代表選 大串氏が立候補の意向</span><time datetime="2017-11-07T20:37"><span>11月7日</span> <span>20時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214851_1711072029_1711072037_01_02.jpg" alt="希望 共同代表選 大串氏が立候補の意向" id="news_image"></div><div></div><div>希望の党の大串博志衆議院議員は国会内で記者会見し、「党の基本的な立ち位置や方向性をはっきりさせたうえで、党一丸で頑張っていく」と述べ、今週行われる党の国会議員の共同代表を決める選挙に立候補する意向を明らかにしました。</div><div>この中で、希望の党の大串博志衆議院議員は、８日告示、今週１０日投開票の日程で行われる党の国会議員の共同代表を決める選挙について、「党の基本的な立ち位置や方向性をはっきりさせたうえで、党一丸で頑張っていく。必要な推薦人に、ほぼめどがついた」と述べ、立候補する意向を明らかにしました。<br><br>そのうえで、大串氏は野党連携について、「民進党や衆議院の会派『無所属の会』、立憲民主党も含め、統一会派を組むことも目指すべきだ」と述べました。<br><br>また、大串氏は「『集団的自衛権を含む安全保障法制は容認しない』という立場を明確にしたうえで、現実的な外交・安全保障政策を追求していく」と述べたほか、憲法改正について、「国民の関心の強い項目を幅広く議論する姿勢は持つべきだが、憲法９条は、今、改正が必要だとは思わない」と述べました。<br><br>これに先立って、立候補予定者に対する党の事前説明会が開かれ、大串氏、泉健太衆議院議員、玉木雄一郎衆議院議員の３人の陣営が出席したほか、これまでに渡辺周衆議院議員も立候補したいという考えを示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:37:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民税調 給与所得控除など見直し検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民税調 給与所得控除など見直し検討へ</span><time datetime="2017-11-07T20:55"><span>11月7日</span> <span>20時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214711_1711072033_1711072055_01_02.jpg" alt="自民税調 給与所得控除など見直し検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の税制調査会は幹部会合を開き、来年度の税制改正では、サラリーマンの給与から一定割合を差し引いて課税対象を算出する「給与所得控除」などの所得税の控除制度の見直しなどを検討し、来月１４日をめどに税制改正大綱の取りまとめを目指すことになりました。</div><div>自民党の税制調査会は７日、宮沢税制調査会長ら幹部が、衆議院選挙後、初めて会合を開き、来年度の税制改正に向けた議論の進め方などを協議しました。<br><br>この中では、サラリーマンの給与から必要経費として一定割合を差し引いて課税対象を算出する「給与所得控除」や、年金所得に対する控除、それに、すべての納税者が対象となる「基礎控除」など、所得税の控除制度の見直しを検討する方針を確認しました。<br><br>また、火を使わず煙が出ない「加熱式たばこ」も含めた、たばこ税の引き上げや森林整備などに充てるための「森林環境税」の創設なども議論することを確認しました。<br><br>そのうえで、来年度の予算編成作業も考慮して、今月２２日に総会を開いて議論を本格化させ、来月１４日をめどに税制改正大綱の取りまとめを目指すことになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:55:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼「不正行われた製品の約９割で安全性確認」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼「不正行われた製品の約９割で安全性確認」</span><time datetime="2017-11-07T20:56"><span>11月7日</span> <span>20時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214751_1711072053_1711072056_01_02.jpg" alt="神戸製鋼「不正行われた製品の約９割で安全性確認」" id="news_image"></div><div></div><div>神戸製鋼所は、検査データの改ざんを行っていた製品の安全性を調べた結果、７日までに出荷先のおよそ９割にあたる４７０社で一定の安全性を確認できたと発表しました。残る製品についても安全性の確認を急ぐことにしています。</div><div>神戸製鋼では、アルミや銅、鉄鋼製品などで強度などの検査データの改ざんを繰り返していたことが相次いで明らかになり、不正が行われた製品の出荷先は５２５社にまで拡大しています。<br><br>不正があった製品について、神戸製鋼は、出荷先の企業とともに安全性を調べていて、７日までに全体のおよそ９割にあたる４７０社で一定の安全性が確認できたと発表しました。<br><br>会社側によりますと、これまでのところ、直ちに使用をやめたり回収したりする必要がある製品は見つかっていないということです。<br><br>神戸製鋼では、まだ安全性の確認が終わっていない５５社に出荷した製品について、検証を急ぐことにしています。<br><br>この問題をめぐって、神戸製鋼は、早ければ今週中にも、データの改ざんが繰り返された原因を社内で調査した結果などについて公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 20:56:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>