<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女児殺害事件 母国で葬儀へ ベトナムに出発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害事件 母国で葬儀へ ベトナムに出発</span><time datetime="2017-04-02T11:58"><span>4月2日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934381_1704021153_1704021158_01_02.jpg" alt="女児殺害事件 母国で葬儀へ ベトナムに出発" id="news_image"></div><div></div><div>先月、千葉県我孫子市で女の子が殺害されているのが見つかった事件から、２日で１週間、女の子は両親とともに母国ベトナムに戻るため、２日に成田空港をたちました。今後、現地で葬儀が営まれることになっています。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市の排水路脇の草むらで、松戸市の小学３年生で、ベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が、首を絞められて殺害されているのが見つかり、警察は殺人と死体遺棄の疑いで捜査しています。<br><br>事件から２日で１週間となり、女の子は両親とともに母国ベトナムに戻ることになり、２日午前、成田空港で遺体がおさめられたひつぎが、ハノイ行きの旅客機に乗せられました。<br><br>女の子の両親は報道陣には何も語らず、足早に同じ便に乗り込みました。そして午前１０時すぎ、ベトナムに向けて出発しました。<br><br>旅客機は、日本時間の２日午後４時前に現地に到着する予定で、葬儀が営まれることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺体の発見現場では献花</h3><div>女の子の遺体が見つかった我孫子市の現場では、地元の人たちなどが花を供えに訪れていました。<br><br>訪れた人たちは、現場の排水路にかかる橋のたもとに、花やお菓子を供えたり線香を上げたりして、静かに手を合わせて女の子の死を悼みました。<br><br>地元の７０代の男性は「１週間がたつので手を合わせに来ました。孫が女の子と同じぐらいの年でかわいそうです」と話していました。<br>また、２人の娘とともに訪れた５０代の男性は「ご両親の気持ちを考えると、いたたまれないです」と話していました。</div></div><div><h3>地元では不安の声も</h3><div>女の子が住んでいた千葉県松戸市では、住民たちの間で不安の声が広がっています。<br><br>このうち、保育園に通う子どもを連れた３０代の女性は「容疑者が逮捕されない中、毎日がとても不安です。万一に備えて持っていた防犯用のスプレーを子どもと外出する際にはすぐに使えるよう常に手に持っています。一刻も早く事件が解決してほしいです」と話していました。<br><br>また、１歳と１５歳の子どもを連れた３０代の男性は「事件が起きてとても怖いです。子どもを持つ身として、どう気をつければいいのか考えてしまいますが、子どもから目を離さないよう心がけたいです。とにかく事件が早く解決して安心したいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 11:58:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＵＢＡＲＵに社名変更 社長「成長への決意表明」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＳＵＢＡＲＵに社名変更 社長「成長への決意表明」</span><time datetime="2017-04-02T16:05"><span>4月2日</span> <span>16時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934511_1704021546_1704021605_01_02.jpg" alt="ＳＵＢＡＲＵに社名変更 社長「成長への決意表明」" id="news_image"></div><div>自動車メーカーの富士重工業は、車のブランド名であるＳＵＢＡＲＵに社名を変更したことを記念する式典を群馬県太田市の生産拠点で開き、吉永泰之社長が「社名変更はもっと成長させようという決意表明だ」と述べました。</div><div>富士重工業はブランド価値の向上のため、１日に、車のブランド名のＳＵＢＡＲＵに社名を変更しました。<br><br>２日は群馬県太田市にあるこの会社にとって、自動車の国内唯一の生産拠点で記念の式典を開き、社名の変更に伴うこの生産拠点の新しい看板が除幕されました。<br><br>このあと行われた対談の中で、吉永泰之社長は「名前が変わっただけではブランド価値は向上しない。社名変更はもっと成長させようという決意表明だ」と述べました。<br><br>式典の会場となったＳＵＢＡＲＵ群馬製作所の為谷利明所長は「これからも地元に報いられるようにものづくりに取り組み、地域との関係を強くしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夜の観光名所 屋台 公募による営業始まる 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>夜の観光名所 屋台 公募による営業始まる 福岡</span><time datetime="2017-04-02T16:10"><span>4月2日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934501_1704021525_1704021610_01_02.jpg" alt="夜の観光名所 屋台 公募による営業始まる 福岡" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市の夜の観光名所、屋台の文化を守っていこうと、公募によって営業の許可を出す制度が新たに導入され、審査に合格した経営者らが、１日夜から屋台の営業を始め、多くの客でにぎわいました。</div><div>福岡市の天神と中洲、それに長浜の３つの地区で営業する屋台について、福岡市は、観光資源の一つとして適正に守っていこうと、公募によって営業の許可を出す制度を新たに導入しました。<br><br>審査の結果、合格した２４人のうち１５人ほどが１日夜から営業を始め、このうち、天神地区では東耕一郎さん（５３）が夕方から準備に取りかかり、保健所による検査などを終えて午後９時前に屋台をオープンしました。<br><br>メニューには、東さんがジビエ料理の店で店長を務めた経験を生かして、イノシシやシカの肉を使った、ハンバーグやラーメンなどが取り入れられていました。<br><br>以前から営業しているほかの屋台にも次々と客が訪れ、夜の街がにぎわいを見せていました。<br><br>東さんは「屋台は福岡有数の観光資源であり、地元だけでなく県外や海外から来たお客にも福岡のよさを知ってもらえる場所にしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>屋台がなぜ公募に</h3><div>福岡市の屋台は戦後の混乱の中で生まれ、最盛期となった昭和４０年代には４００を超えるなど地元の人や観光客に愛されてきました。<br><br>しかし、深夜の騒音や衛生管理の問題がたびたび指摘されたため、１７年前に福岡市が指導要綱を定め、原則新規参入が認められないことになりました。<br><br>その後、屋台の数は減り続け、７年前の平成２２年には１５０ほどまでになりましたが、この年就任した高島市長の方針によって事態が急転します。<br><br>市長は、海外からの観光客の呼び込みにつなげようと、屋台を観光資源の一つと捉え、その後も１１０から１２０程度を維持する方針を打ち出したのです。<br><br>こうした中、４年前に条例が制定されて、いわゆる名義貸しの禁止で、ことし今月末までに３０近くの屋台が廃業する可能性のあることがわかったため、去年９月、条例に基づいて新たな屋台経営者の公募に踏み切りました。審査は書類と面接で行われ、法令の知識や、まちの魅力向上への意欲などが問われた結果、２４人が合格して屋台の営業ができることになりました。</div></div><div><h3>名義貸し 一切認めないことに</h3><div>平成２５年に施行された福岡市の屋台基本条例では、屋台の経営は原則一代限りとされ、引き継ぎができるのは夫婦や親子の間などに限定しています。<br>しかし、市によりますと、実際には営業の許可が高値で売買され、店主以外が営業する名義貸しがあとを絶たないのが実情だったということです。<br><br>このため市は、名義貸しによって条例の趣旨が損なわれかねないとして、最長で３年間の猶予を設けたうえで、先月末までに名義貸しを一切認めないこととしていました。</div></div><div><h3>審査では不正も</h3><div>屋台の営業許可の公募をめぐっては、ことし２月に不正が指摘されました。<br><br>公募に関しては、公正を確保するため、福岡市は要項を作り、応募者と選定を行う委員との接触を禁止しています。<br>しかし、選定委員の１人であった天神地区の屋台の前の組合長が、これに反し営業を継続するために応募した組合所属の経営者２人の申請書類を添削したり、助言をしたりしていたとことが明らかになりました。<br>さらに前組合長は、申請書類の記載例を記した資料を作成して副組合長に手渡し、副組合長はこの資料をもとに公募に参加した７人の書類の添削を行っていました。<br><br>このため市は、前組合長に添削を受けた２人を失格にしたほか、副組合長から添削を受けて合格した６人について合格を取り消し、先月改めて選考を行いました。<br>その結果、天神地区では最初の選考に漏れた人や合格を取り消された人など合わせて１７人が審査を受け、このうち７人が合格しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:10:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連携して主権者教育を 総務省が協議会設置を促すことに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連携して主権者教育を 総務省が協議会設置を促すことに</span><time datetime="2017-04-02T16:24"><span>4月2日</span> <span>16時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934521_1704021609_1704021624_01_02.jpg" alt="連携して主権者教育を 総務省が協議会設置を促すことに" id="news_image"></div><div></div><div>総務省は、有権者の政治や選挙への参加意識を高め、投票率の向上につなげるためには、自治体や学校、ＮＰＯなどが地域ごとに連携して、主権者教育に取り組む必要があるとして、各機関を束ねる協議会などの設置を、自治体に促すことにしています。</div><div>選挙権を得られる年齢が、去年から１８歳に引き下げられたことを受けて、全国各地で高校生などに選挙の仕組みを学んでもらう、模擬投票や出前授業などの主権者教育の動きが広がっています。<br><br>こうした中、総務省は有権者の政治や選挙への参加意識を高め、投票率の向上につなげるためには、自治体の選挙管理委員会や教育委員会のほか、学校やＮＰＯなどが地域ごとに連携して主権者教育に取り組む必要があるとして、各機関を束ねる協議会などの設置を自治体に促すことにしています。<br><br>そして、協議会が中心となって、選挙のない時期には地域の課題などをテーマにした討論を、選挙に近い時期には模擬投票を行うなど、計画的に主権者教育を行うよう働きかけたい考えです。<br><br>総務省はこうした取り組みを円滑に進めるため、今後、主権者教育の在り方に詳しいアドバイザーを各地に派遣することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:24:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>くじらの博物館で海の生き物供養祭 和歌山 太地町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>くじらの博物館で海の生き物供養祭 和歌山 太地町</span><time datetime="2017-04-02T16:25"><span>4月2日</span> <span>16時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934531_1704021622_1704021625_01_03.jpg" alt="くじらの博物館で海の生き物供養祭 和歌山 太地町" id="news_image"></div><div>くじらの町、和歌山県太地町の「くじらの博物館」では、この１年に死んだ海の生き物の供養祭が行われました。</div><div>和歌山県太地町のくじらの博物館は、生態の研究のため、クジラやイルカ７７頭のほか、多くの海の生き物を飼育しています。<br><br>２日は、この１年に死んだイルカ４頭や魚などの供養祭が行われました。<br>敷地内にある供養碑の前には、イルカが好むサバやホッケなどがささげられ、飼育担当の職員などおよそ３０人が集まる中、地元の寺の住職がお経を読み上げました。<br><br>そして、１人ずつ手を合わせ、死んだ生き物には感謝の気持ちを表し、飼育している生き物には健康を願いました。<br><br>くじらの博物館の桐畑哲雄副館長は「死んだ生き物には多くのことを学ばせてもらい感謝している。今後も飼育や繁殖について研究を続け、成果を広く紹介していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 16:25:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事件で姉亡くした大学生 心のケア専門職資格を取得</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>事件で姉亡くした大学生 心のケア専門職資格を取得</span><time datetime="2017-04-02T17:57"><span>4月2日</span> <span>17時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/K10010934541_1704021755_1704021757_01_02.jpg" alt="事件で姉亡くした大学生 心のケア専門職資格を取得" id="news_image"></div><div></div><div>１６年前、大阪・池田市の大阪教育大学附属池田小学校で８人の児童が殺害された事件で、姉を亡くした１９歳の女子大学生が、心のケアの専門職の資格を取得しました。２日の認定式で、大学生は「多くの方の苦悩を和らげ、生きる希望がもてるよう、真心をもって頑張りたい」と抱負を述べました。</div><div>平成１３年６月、大阪教育大学附属池田小学校に刃物を持った男が侵入し、８人の児童が殺害され、１５人がけがをしました。<br><br>亡くなった当時２年生の本郷優希ちゃんの妹で、現在１９歳の女子大学生は、民間団体が認定し、事件の被害者などの心のケアに当たる専門職「精神対話士」の資格を取得し、２日に東京で開かれた認定式に出席しました。<br><br>式で大学生は「多くの方の苦悩を和らげ、生きる希望がもてるよう、真心をもって頑張りたい」と抱負を述べました。<br><br>大学生は事件当時３歳で、幼い時から「自分の気持ちをわかってくれる人はいない」と感じてきた一方、１２年前に同じ資格を取った母親や自分の悩みに寄り添ってくれた周囲の人たちを見て、似た境遇にある子どもを支援したいと、大学在学中に資格を取ることを志したということです。<br><br>大学生は「中学生のころまでは姉を亡くした事実を消し去りたいと思っていましたが、心の整理をする中で、姉の存在や自分の苦しみと向き合うことができました。姉はきっとにこにこしながら見守ってくれていると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>母親も同じ資格 「しっかりと支えてほしい」</h3><div>認定式には、同じ「精神対話士」の資格を持つ母親の本郷由美子さんも訪れました。<br><br>「精神対話士」は、平成５年に医師によって設立された民間団体が認定している資格で、団体によりますと、現在およそ１０００人が事件の遺族やひきこもりの人たちなどのもとを訪れ、対話を通して心の支援にあたっているということです。<br><br>由美子さんも事件のあと、周囲のさまざまな人たちに支えられた経験から、１２年前に資格を取得し、東日本大震災で被災した人の支援活動などを続けています。<br><br>由美子さんは「娘が同じ道に進んだことを優希に報告しました。苦しみや悲しみに向き合ったからこそ見えてくるものがあると思いますし、その中で気づいたことをつなげていくことで、今を生きていると実感できると思います。娘には支援を求めている人をできる範囲でしっかりと支えていってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 17:57:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中の若者どうしの交流促進 上海で合同成人式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170402/k10010934561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日中の若者どうしの交流促進 上海で合同成人式</span><time datetime="2017-04-02T17:58"><span>4月2日</span> <span>17時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本と中国の若者どうしの交流を深めようと、日本人留学生が多い中国・上海で、日中合同の成人式が行われました。</div><div>この催しは、日本の成人式を中国で開催し、若者どうしの交流を深めようと、日本人留学生が中心となって企画したもので、会場の上海のホテルには、両国の大学生ら２００人近くが集まりました。<br><br>成人式では日中の代表が誓いの言葉を述べ、日本側代表の大泊祐介さんは「日本と中国の同年代が集い、交流を深め、新しい出会いとなる特別な成人式だと思います」と述べました。<br><br>また、中国側代表の呉雨簫さんは「一人一人の新成人が、中日友好のために微力ながらも貢献すべきです」と述べ、若者どうしの交流を深めるべきだと強調していました。<br><br>日中合同の成人式は上海で５年前から毎年行われ、年々知名度も上がっていて、日中国交正常化から４５年の節目となることしは、両国の企業や団体がこれまでより多く後援しました。<br><br>中国では１８歳が成人で、日本の成人式のような行事はあまり一般的ではありませんが、参加した中国人の大学生は「厳かな儀式で、成人としての使命感を感じました」と話していました。<br><br>実行委員会代表の水本智恵さんは「日本の成人式を中国の人に理解してもらい、今後、人と人とが実際に交流するイベントがもっと増えてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170402%2Fk10010934561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2017 17:58:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>