<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ハワイ島キラウエア火山噴火 被害が拡大 住宅26棟焼ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハワイ島キラウエア火山噴火 被害が拡大 住宅26棟焼ける</span><time datetime="2018-05-07T11:33"><span>5月7日</span> <span>11時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429311_1805071143_1805071144_01_02.jpg" alt="ハワイ島キラウエア火山噴火 被害が拡大 住宅26棟焼ける" id="news_image"></div><div></div><div>今月３日にキラウエア火山が噴火したハワイ島では溶岩が住宅地に流れ込んで、これまでに住宅２６棟が焼けるなど被害が拡大していて、現地の防災当局は引き続き今後の火山活動に注意するよう呼びかけています。</div><div>ハワイ島では今月３日、島の南部にあるキラウエア火山が噴火し、地面に生じた亀裂から溶岩が周辺の森林や住宅地に流れ込み、現地の防災当局によりますと、一部の地域では有毒ガスが検出されているということです。<br><br>これまでにけが人の情報はありませんが、流れ込んだ溶岩によって少なくとも２６棟の住宅が焼けるなど、さらに被害が拡大しています。<br><br>現地からの映像では住宅の脇から大量の噴石が飛び出ているほか、溶岩が２台の車を飲み込むように流れ込み激しく燃えている様子が伝えられています。<br><br>防災当局は、火山の周辺地域の住民およそ１７００人に継続して避難命令を出すとともに、噴火が終息する兆候がみられないとして、今後の火山活動に引き続き注意するよう呼びかけています。<br><br>４日には、火山活動の影響でマグニチュード６．９の地震が発生し、その後も地震が相次ぐなど地震活動も活発化しています。<br><br>日本の外務省は、旅行を予定している人は最新の情報を入手し、安全の確保に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 11:33:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>登山の親子が遭難か あす早朝から捜索再開 新潟 阿賀野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>登山の親子が遭難か あす早朝から捜索再開 新潟 阿賀野</span><time datetime="2018-05-07T18:22"><span>5月7日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429761_1805071745_1805071751_01_03.jpg" alt="登山の親子が遭難か あす早朝から捜索再開 新潟 阿賀野" id="news_image"></div><div>５日、新潟県阿賀野市にある五頭連峰に登山に出かけたまま会社員と小学生の親子２人が下山せず、警察や消防は、２人が遭難したと見て行方を捜しましたが、今のところ見つかっていません。警察などは、８日早朝から再び捜すことにしています。</div><div>遭難したと見られるのは、新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と長男で小学１年の空君（６）です。<br><br>警察によりますと、２人は、５日、新潟県阿賀野市にある五頭連峰に登山に出かけていましたが、夕方になって「道に迷ったのでビバークする」と家族に携帯電話で連絡がありました。<br><br>６日朝には「これから下山する」と再び電話がありましたが、その後、連絡が取れなくなり、警察や消防は、２人が遭難したと見て行方を捜しています。<br><br>警察や消防は、当初、家族などの話から、標高５８２メートルの赤安山と標高５２４メートルの扇山の登山道を中心に捜しました。<br><br>しかし、その後、２つの山より標高が高く、北東にある、標高９５４メートルの松平山のふもとの登山口で渋谷さんの登山届が見つかったということです。<br><br>また、松平山に続く登山道で親子に似た２人を見たという情報もあったことから、警察などは松平山の登山コース周辺を重点的に捜しましたが、今のところ見つかっておらず、午後６時にいったん中断しました。<br><br>警察などは、８日早朝から再び親子の行方を捜すことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>往復４時間余 登山道あまり整備されず</h3><div>警察などによりますと、渋谷さん親子２人は５日、五頭連峰の県立自然公園内にある「魚止めの滝」と呼ばれる登山口で、登山届を提出したということです。<br><br>登山届には、松平山に登ると記載されていて、親子は登山口から松平山へと向かう「松平コース」を登っていたと見られます。<br><br>阿賀野市観光協会によりますと、「松平コース」を１時間２０分ほど進むと、途中、山葵山に到着し、そこからさらに１時間１０分ほど登ると松平山の山頂に到着するということです。<br><br>下山する時間を含め、往復では４時間余りかかることになります。<br><br>阿賀野市商工観光課によりますと、「松平コース」は傾斜が急で、五頭連峰の中では、登山道があまり整備されておらず、初心者が登ることはほとんどないということです。</div></div><div><h3>「松平山には雪 気温下がり心配」地元高校登山部顧問</h3><div>地元の山に詳しい新潟県の新発田高校の登山部の顧問、平増崇章さん（４７）は「私たちは松平山に入っていたが、まだ上のほうはかなり雪が残っていた。２人が行かれた場所がどこまで行かれたかによって条件が変わってくるが、小雨がずっと降り、気温も下がっているので心配です」と話していました。<br><br>また、警察などと一緒に２人を捜した男性は「赤安山は、そんなに高い山ではなく迷う心配もないと思うが、その奥にある松平山は山も深くて険しいし、雪があると怖い感じがする。急なのぼりもあるし、雪がもし登山道にあると迷う心配があると思う」と話していました。</div></div><div><h3>雨でドローンでの捜索できず</h3><div>警察とともに渋谷さん親子を捜した地元の登山愛好者の会「水原山の会」の男性は「親子の目撃情報があったことから、松平山周辺の沢などをドローンで捜索しようとしたが、雨が降り、悪天候でできなかった。松平山は険しくて登山者も少ない。子どもを連れて登るには難しい山だ」と話していました。</div></div><div><h3>今月３日に山開き</h3><div>新潟県の松平山、赤安山、扇山は、いずれも阿賀野市から阿賀町にまたがる五頭連峰の一部で、今月３日に今シーズンの山開きが行われたばかりです。<br><br>松平山は標高およそ９５４メートルと五頭連峰の中で２番目に高く、阿賀野市観光協会によりますと、登山道の整備もあまり進んでいないため、五頭連峰の中では登山者が少ないということです。<br><br>一方、赤安山と扇山は、登山者に人気がある五頭山へ向かう途中にあります。<br><br>赤安山は標高が５８２メートルで「赤安コース」と呼ばれ、標高５２４メートルの扇山はかつて「五頭高原スキー場」があり、現在は「スキー場コース」と呼ばれる登山ルートになっています。<br><br>新潟県山岳協会によりますと、この時期の五頭連峰にはまだ雪が残っているため、登山道が雪で隠れて道に迷うケースもあるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 18:22:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本非常に激しい雨のおそれ 川の増水や土砂災害など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西～東日本非常に激しい雨のおそれ 川の増水や土砂災害など警戒</span><time datetime="2018-05-07T18:59"><span>5月7日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429851_1805071816_1805071819_01_03.jpg" alt="西～東日本非常に激しい雨のおそれ 川の増水や土砂災害など警戒" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で、大気の状態が不安定になり、九州や近畿で激しい雨が降っています。西日本と東日本では７日夜遅くにかけて激しい雨が降り局地的には１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、川の急な増水や土砂災害、低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州北部から関東の南岸にかけて延びる前線と低気圧に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、広い範囲で大気の状態が不安定になり、この時間は、九州や近畿、それに関東などに発達した雨雲がかかっています。<br><br>いずれも国土交通省が設置した雨量計で、午後６時半までの１時間に鹿児島県鹿屋市で４８ミリ、午後６時までの１時間に奈良県橿原市で３０ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>この湿った空気の影響で、鹿児島県の奄美地方では、この先も曇りや雨の日が多くなると予想されることから、気象庁は７日午後、「奄美地方が梅雨入りしたと見られる」と発表しました。奄美地方の梅雨入りはことし全国で最も早く、去年より６日、平年より４日、いずれも早くなっています。<br><br>低気圧が本州付近を東寄りに進み前線が南下するため、九州北部と四国、近畿、東海、それに関東甲信では７日夜遅くにかけて、九州南部と７日梅雨入りした奄美地方では８日昼すぎにかけて、沖縄地方では８日の夕方にかけて局地的に雷を伴って激しい雨が降る見込みです。<br><br>特に九州南部と東海ではこのあと数時間は、局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>８日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで関東甲信と九州南部、沖縄地方で１２０ミリ、東海で１００ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、川の急な増水や土砂災害、低い土地の浸水に警戒するとともに落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 18:59:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党 あすから国会審議に復帰へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野党 あすから国会審議に復帰へ</span><time datetime="2018-05-07T19:01"><span>5月7日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国会では、野党側の審議欠席が続くなか、自民党と立憲民主党の国会対策委員長が断続的に会談し、野党側が証人喚問を求めてきた柳瀬元総理大臣秘書官を今週１０日にも参考人招致するとともに、衆議院予算委員会で集中審議を複数回行うことで合意しました。これを受けて野党側は１９日ぶりに、８日から国会審議に復帰することになりました。</div><div>国会では、行政をめぐる一連の問題を受けて、立憲民主党など野党側は、先月２０日から審議を欠席しています。<br><br>大型連休明けの７日、事態の打開を図るため、自民党の森山国会対策委員長と立憲民主党の辻元国会対策委員長が断続的に会談しました。<br><br>この中で、森山氏は、加計学園の獣医学部新設をめぐり野党側が証人喚問を求めてきた柳瀬元総理大臣秘書官を今週１０日にも、参考人招致する考えを示すとともに、柳瀬氏以外にも参考人を招致したいと求めました。<br>そのうえで、森山氏は、来週１４日午前に衆議院予算委員会で集中審議を行う考えを伝え、８日から審議に復帰するよう促しました。<br><br>これに対し、辻元氏は野党側が質疑したいのは柳瀬氏だけだと主張するとともに、真相解明のため質問時間を十分に確保するよう求めました。<br><br>その結果、森山・辻元両氏は今週１０日にも柳瀬氏を参考人招致し、柳瀬氏以外の招致は、与党側の質問時間のみ認めるとともに、集中審議を複数回行うことなどで合意し、野党側は１９日ぶりに国会審議に復帰することになりました。<br><br>このあと、森山、辻元両氏は、大島衆議院議長のもとを訪れ、合意した内容を報告しました。<br><br>これを受けて、衆議院議院運営委員会は７日夜、理事会を開き、８日に本会議を開いて、安倍総理大臣も出席し、日本など１１か国が参加するＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定に関連する法案の趣旨説明と質疑を行うことで、与野党が合意しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山氏「非常にありがたい」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し、「野党の理解もいただき、あすから国会が正常化するのは非常にありがたいことだ。国民民主党という新しい政党が誕生したことも、非常にめでたいことで、こういう時に、国会が空転を続けていてはいけないという強い思いで協議を重ねてきたので、合意できてよかった」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「各委員会で徹底審議」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は、記者団に対し、「この間の野党の行動は、立法府を立て直していくための産みの苦しみだった。お互いに譲るところは譲りながら、審議ができる環境が整ったので、しっかりと疑惑に対する不信の霧を晴らしていく機会にしたい。これからは各委員会で徹底審議するため、ギアチェンジをした」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 19:01:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鎌倉時代の仏像内部に大量の巻物など確認 奈良 法華寺</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鎌倉時代の仏像内部に大量の巻物など確認 奈良 法華寺</span><time datetime="2018-05-07T19:16"><span>5月7日</span> <span>19時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429891_1805071844_1805071916_01_02.jpg" alt="鎌倉時代の仏像内部に大量の巻物など確認 奈良 法華寺" id="news_image"></div><div></div><div>奈良市の法華寺にある鎌倉時代の仏像の内部に、大量の巻物などが納められている様子が、最新の装置を使った奈良国立博物館による調査で確認されました。</div><div>奈良市の法華寺の本堂に安置されている、鎌倉時代につくられた「文殊菩薩坐像」は、内部に品が納められていることは知られていましたが、詳しい状況はわかっていませんでした。<br><br>そこで、奈良国立博物館が最新のＣＴスキャナーを使って調査したところ、高さ７３センチの仏像の全体に空洞があり、頭の部分には、巻物や釈迦の遺物を納めた「舎利容器」と見られる器が合わせておよそ３０、確認されました。<br><br>さらに胴の部分には、およそ１５０の経典と見られる巻物が敷き詰められているということです。<br>一度も取り出された形跡がなく、作られたままの状態と見られるということです。<br><br>法華寺の樋口教香住職は「驚きました。知恵を授ける仏様なので、ぜひ拝んでいただきたい」と話していました。<br><br>奈良国立博物館の岩田茂樹上席研究員は「内部にこれだけの量の品が確認されたのは珍しい。貴重な史料で、文化財としての価値がさらに高まった」としています。<br><br>この仏像は今月８日から２７日まで、奈良市の奈良国立博物館で特別公開されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 19:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>６歳女児 側溝に流され重体 滋賀 甲賀</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>６歳女児 側溝に流され重体 滋賀 甲賀</span><time datetime="2018-05-07T19:25"><span>5月7日</span> <span>19時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429991_1805071929_1805071930_01_03.jpg" alt="６歳女児 側溝に流され重体 滋賀 甲賀" id="news_image"></div><div>７日午後、滋賀県甲賀市の道路脇の側溝で小学１年生の女の子が流され、意識不明の重体となっています。当時、付近では雨が降っていて、警察は、女の子が増水した側溝に足をとられて流されたと見て詳しい状況を調べています。</div><div>７日午後３時すぎ、滋賀県甲賀市水口町の住宅地で、「子どもが水路に落ちて、姿が見当たらない」と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、流されたのは近くに住む小学１年生の６歳の女の子で、数十メートル下流に流されたあと駆けつけた父親に助け出されましたが、意識不明の重体だということです。<br><br>警察によりますと、女の子が流されたのは幅４５センチ、深さ４５センチの側溝で、女の子は、小学校の下校途中に、側溝を流れる水に足をつけて遊んでいたところ、流されたということです。<br><br>当時、付近では雨が降っていて、ふだんよりも水かさが増えていたということで、警察は女の子が側溝の水に足をとられて流され、溺れたと見て詳しい状況を調べています。<br><br>彦根地方気象台によりますと、現場近くの甲賀市土山町にある観測地点では午後４時までの１時間に１２．５ミリのやや強い雨が降っていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 19:25:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「隠し部屋なかった」ツタンカーメン王の墓 従来の見解を翻す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「隠し部屋なかった」ツタンカーメン王の墓 従来の見解を翻す</span><time datetime="2018-05-07T19:28"><span>5月7日</span> <span>19時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429951_1805071917_1805071928_01_02.jpg" alt="「隠し部屋なかった」ツタンカーメン王の墓 従来の見解を翻す" id="news_image"></div><div></div><div>古代エジプトのツタンカーメン王の墓をめぐって、エジプト政府は、発見されていない隠し部屋が存在するのはほぼ確実だとしていたこれまでの見解を翻して、新たに行った調査の結果、部屋はなかったと発表し、論議を呼ぶことになりそうです。</div><div>エジプト南部ルクソールの「王家の谷」にある古代エジプトのツタンカーメン王の墓では、壁の奥に空洞が存在する可能性が指摘され、３年前に日本の技術者などがレーダー調査を行った結果、エジプト考古省はこれまで見つかっていない２つの隠し部屋があることはほぼ確実だとしていました。<br><br>ところが、考古省は６日、イタリアの研究チームが別のレーダーを使って改めて行った調査をもとに、空洞そのものが確認できなかったとして、「隠し部屋はなかった」とする見解を発表しました。<br><br>隠し部屋をめぐっては、３年前にイギリスの考古学者が、ツタンカーメン王の義理の母とされ「伝説の美女」と呼ばれる王妃ネフェルティティが埋葬されている可能性があるという学説を発表し、注目を集めていました。<br><br>今回のエジプト考古省の発表に対して、日本側の調査チームは「調査結果には自信を持っている」と反論しており、今後も論議を呼ぶことになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 19:28:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>