<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 チベット自治区で地震 建物倒壊の被害 国営メディア伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 チベット自治区で地震 建物倒壊の被害 国営メディア伝える</span><time datetime="2017-11-18T11:58"><span>11月18日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011227781_1711181005_1711181007_01_03.jpg" alt="中国 チベット自治区で地震 建物倒壊の被害 国営メディア伝える" id="news_image"></div><div>中国内陸部のチベット自治区で日本時間の１８日午前７時半ごろ、マグニチュード６．９の地震があり、国営メディアは、これまでのところけが人の報告はないものの一部の建物が壊れるなどしており、当局が被害の状況を調べていると伝えています。</div><div>中国地震局によりますと、１８日午前６時３４分ごろ、日本時間の午前７時３４分ごろ、中国・チベット自治区のニンティ市メンリン県を震源とするマグニチュード６．９の地震がありました。震源の深さは１０キロと推定されています。<br><br>国営の中国中央テレビが放送したメンリン県の映像では、通りを車が走り、大きく倒壊した建物などは確認できませんでした。<br><br>国営の新華社通信によりますと、これまでのところけが人などの報告はないということです。ただ、メンリン県では一部の建物が壊れるなどの被害が出たほか、一時停電が起き、当局が被害の状況を調べているということです。<br><br>ニンティ市メンリン県はチベット自治区の中心都市、ラサから東におよそ５００キロ離れ、海抜３１００メートル余りの場所にチベット族などおよそ２万人が住んでいるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>震源から１０キロ離れた村 「土壁にひび」</h3><div>震源から１０キロほど離れた村で宿泊施設を営む男性はＮＨＫの電話取材に対し、「かなり強い揺れで、当時２０人ほど宿泊客がいたがみんな驚いて外に避難した。けが人はいないが、村にある土壁の建物はひびが入っていて、牛舎が倒壊したところもあるようだ」と話していました。<br><br>男性によりますと村には１８０人ほどが暮らしていますが、この地震によるけが人はいないということです。</div></div><div><h3>震源から５０キロ離れたホテルでは</h3><div>震源から西に５０キロほど離れたホテルの女性従業員は、ＮＨＫの取材に対し、「揺れは１分ほど続いて、その間、強く揺れる時もあった。収まったと思ったらまた揺れて、その後も小さい揺れが続いている。建物の被害やけが人は出ていない」と話しています。<br><br>女性従業員が地震後に撮影した映像からは、現地は山あいの小さな町と見られ、道路などに被害はなく、バスや車が走っている様子が映されています。<br><br>また、女性従業員が勤めるホテルでは建物や窓ガラスに被害の様子は見られませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 11:58:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子高校生 女子を装い出会い系アプリで電子マネー要求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>男子高校生 女子を装い出会い系アプリで電子マネー要求</span><time datetime="2017-11-18T15:51"><span>11月18日</span> <span>15時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011227941_1711181548_1711181551_01_02.jpg" alt="男子高校生 女子を装い出会い系アプリで電子マネー要求" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市内の私立高校の男子生徒２６人が女子高生を装ってスマートフォンの出会い系アプリに登録し、接触してきた複数の男性に電子マネーのギフトカードを要求していたことがわかりました。高校によりますと実際に電子マネーを入手した生徒もいるということで、高校が警察に相談しています。</div><div>学校によりますと、名古屋市内の私立高校の運動部に所属する男子生徒２６人が、女子高生を装ってスマートフォンの出会い系アプリに登録し、接触してきた複数の男性に「会いたかったら電子マネーを送って」というメッセージを送って、電子マネーのギフトカードを要求していたことがわかりました。<br><br>このうち複数の生徒たちが実際にギフトカードの番号を受け取っていて、最大でおよそ２万５０００円分の電子マネーを入手した生徒もいたということです。<br><br>また、入手した電子マネーを使って部活で使う練習着などを購入した生徒もいたということです。<br><br>学校は今月８日に生徒の保護者からの連絡で気付き、学校の調査に対して生徒らは「手口を知って興味本位でやってしまった」などと説明しているということで、高校は警察に相談しています。<br><br>高校は「生徒たちの行為は違法であり決して許されるものではない。今後は警察とも連携を取って実態の把握に努めるとともに、再発防止に向けて全力で取り組んでいきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:51:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>低血糖で車運転し死亡事故 危険運転致死で男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>低血糖で車運転し死亡事故 危険運転致死で男を逮捕</span><time datetime="2017-11-18T15:53"><span>11月18日</span> <span>15時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011227931_1711181559_1711181601_01_02.jpg" alt="低血糖で車運転し死亡事故 危険運転致死で男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>低血糖の症状で意識がもうろうとするおそれがある状態だったのに車を運転し、路上で交通整理をしていた男性をはねて死亡させたとして、警視庁は５１歳の男を危険運転致死の疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは埼玉県越谷市の無職、渡邉純一郎容疑者（５１）です。<br><br>警視庁の調べによりますと渡邉容疑者は１６日午後、低血糖症の影響で運転に支障がでるおそれがある状態だったのに車を運転し、東京・杉並区の路上で交通整理をしていた警備員、湯澤武さん（６１）をはねて死亡させたとして危険運転致死の疑いが持たれています。<br><br>渡邉容疑者は２０年ほど前から糖尿病を患っていて、この日も昼食の前にインスリンを投与していたということです。その影響で低血糖症になったと見られ、事故当時、意識がもうろうとしていたということです。<br><br>調べに対し、容疑を認めたうえで「これまでも意識がもうろうとすることがあった」と供述しているということで、警視庁は正常な運転ができないおそれがあることを自覚していたと見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モンゴルで日馬富士出資の学校 壁の名前消される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>モンゴルで日馬富士出資の学校 壁の名前消される</span><time datetime="2017-11-18T16:17"><span>11月18日</span> <span>16時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011227971_1711181613_1711181617_01_02.jpg" alt="モンゴルで日馬富士出資の学校 壁の名前消される" id="news_image"></div><div></div><div>モンゴルの首都、ウランバートルでは、大相撲の横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行してけがをさせた問題が報じられてから、日馬富士が慈善事業として出資し、現在建設中の学校で、日馬富士の名前が書かれていた壁の文字が何者かに消され、嫌がらせではないかと見られています。</div><div>モンゴルの首都、ウランバートルでは、大相撲の横綱・日馬富士が慈善事業として出資した「新モンゴル日馬富士学校」と名付けられた学校が、来年の開校に向けて基礎工事などが行われています。<br><br>地元の住民などによりますと、日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行してけがをさせた問題がモンゴルで報じられてから、日馬富士の名前が書かれていた壁の文字が何者かに消されたということで、嫌がらせではないかと見られています。<br><br>近くに住む７５歳の男性は「モンゴルの子どもたちのために投資して学校を建設しているのはすばらしいことだと思います。しかし、人気があり地位も高いのに、日馬富士は間違った行為をしたと思います」と話していました。<br><br>また、５７才の女性は「何もなかったところに大きな学校を作ってくれてうれしいです。日馬富士などのモンゴル人力士はみんな性格のよい人たちばかりで、事件については信じられない。成功している人たちの悪口を言うのでなく、応援してあげてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 16:17:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＯＰ23閉幕 パリ協定ルール作り 交渉加速で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＣＯＰ23閉幕 パリ協定ルール作り 交渉加速で一致</span><time datetime="2017-11-18T17:06"><span>11月18日</span> <span>17時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228001_1711181705_1711181706_01_02.jpg" alt="ＣＯＰ23閉幕 パリ協定ルール作り 交渉加速で一致" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化対策を話し合う国連の会議「ＣＯＰ２３」は、２０２０年以降の温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」のルール作りについて、合意の期限である来年に向けて交渉を加速させることで一致し、閉幕しました。</div><div>今月６日からドイツのボンで開かれていたＣＯＰ２３は、１７日までの日程を延長して、パリ協定の実行に必要なルール作りの交渉が行われ、合意文書を採択するなどして、日本時間の１８日午後３時ごろ閉幕しました。<br><br>各国は、協定のルールを来年１２月にポーランドで開かれるＣＯＰ２４で合意することにしていて、採択した文書には、来年に向けて交渉を加速させることなどが盛り込まれています。<br><br>また、世界の平均気温の上昇を２度未満に抑えるため、世界全体の温室効果ガスの削減の取り組み状況を確認し、削減目標の引き上げを促す場「タラノア対話」を来年どのように実施するのかを決め、最終的にはＣＯＰ２４で閣僚も参加して議論することで合意しました。<br><br>今回の会議では、アメリカのトランプ政権がパリ協定からの脱退を表明し、途上国の温暖化対策を支援する基金への拠出を取りやめる方針を示す中、途上国から、先進国による資金支援が十分に行われるのかという懸念の声が相次ぎました。<br><br>資金支援をめぐって先進国と途上国の対立が深まるなど、多くの課題が浮き彫りになり、パリ協定に実効性を持たせるための交渉は、来年、正念場を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 17:06:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 沖永良部島で交流 ３日間の島々への訪問終える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>両陛下 沖永良部島で交流 ３日間の島々への訪問終える</span><time datetime="2017-11-18T17:40"><span>11月18日</span> <span>17時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228011_1711181735_1711181740_01_02.jpg" alt="両陛下 沖永良部島で交流 ３日間の島々への訪問終える" id="news_image"></div><div></div><div>天皇皇后両陛下は１８日、鹿児島県の沖永良部島の農家や小学校を訪れて、島の住民や子どもたちと交流されました。</div><div>両陛下は鹿児島県の島々への訪問３日目の１８日、沖永良部島の知名町にあるテッポウユリの栽培農家を訪ねられました。<br><br>島特産の白いテッポウユリは「えらぶゆり」の名で知られ、この農家では、毎年、球根から育てたおよそ２５万本の花を出荷しています。<br><br>両陛下は切り花用のテッポウユリの栽培状況をご覧になり、皇后さまは、花に顔を近づけて「純白できれいですね。よい香りがしますね」などと話されたということです。<br><br>両陛下は続いて、和泊町の国頭小学校を訪問し、郷土の文化を伝えようと３０年以上続けられている黒砂糖づくりの体験学習の様子をご覧になりました。<br><br>天皇陛下は子どもたちが「サタグルマ」という昔ながらの器具で、力を合わせてさとうきびから汁を絞り出す作業を見て、「サタグルマは重いですか」と優しく語りかけられていました。<br>皇后さまは子どもたちが作った黒砂糖を味見して、「甘くておいしい」などと話されていました。<br><br>両陛下が学校をあとにされる際には、学校のシンボルになっている樹齢およそ１２０年の大きなガジュマルの木の前で、全校児童８０人が合唱を披露しました。<br><br>島の暮らしを支える特産のテッポウユリを「島の宝」と歌った民謡で、両陛下はじっくりと聞き入り、合唱が終わると笑顔で拍手を送られました。<br><br>そして、子どもたち一人一人に「学校生活はどうですか」などと語りかけ、最後に天皇陛下が、子どもたちに「音楽を聴かせてくれてありがとう。有意義に過ごされるよう願っています」と話されました。<br><br>両陛下はこれで、３日間にわたった島々への訪問を終え、沖永良部島の空港をたって東京への帰路につく際には、見送る島の人たちを何度も振り返って名残惜しそうに手を振られていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖永良部島とテッポウユリ</h3><div>天皇皇后両陛下が訪問された沖永良部島では、「えらぶゆり」とも呼ばれるテッポウユリの生産が盛んです。<br><br>島の歴史に詳しい和泊町歴史民俗資料館の職員、先田光演さんによりますと、テッポウユリはもともと島に自生し、明治３０年代から栽培が始まったということです。<br><br>奄美群島特有の赤土に根を張り、島をたびたび襲う台風による塩害にも強いため安定して生産できるのが特長で、クリスマスに欠かせない花としてイギリスやアメリカなどに輸出されて高値で取り引きされるなど、島の経済を支えてきました。<br><br>島にはユリとともに歩んできた島の歴史を伝える石碑があります。海沿いに立つ「エラブユリ守りの親 市来政敏之碑」です。<br><br>太平洋戦争中、敵国だったアメリカへの輸出が主だったユリの生産を国に禁止される中、人目を忍んでユリの球根を守り続けた指導者の功績をたたえています。<br><br>戦後、沖永良部島を含む奄美群島はアメリカ軍に統治されましたが、昭和２８年の日本復帰後、この場所で守られた球根をもとに島の人たちは再びテッポウユリの栽培を始めたということです。<br><br>先田さんは、「農民が守り育て上げたユリを両陛下にご覧いただくのはありがたく光栄な事です。沖永良部の農民魂をご理解いただければうれしいです」と話していました。</div></div><div><h3>児童が民謡披露</h3><div>天皇皇后両陛下が訪問された和泊町の国頭小学校の児童数は８０人。先月から両陛下に披露する民謡を毎朝、練習してきました。<br><br>今月１５日には、両陛下をお迎えする校庭でリハーサルを行い、児童たちは練習の成果を確かめていました。披露した民謡、「永良部百合の花」は島の暮らしを支える特産品のテッポウユリを「島の宝」と歌い上げ、花とともに生きてきた島の先人たちの思いを今に伝えています。<br><br>児童に民謡を教える秋田茂穂さん（２９）は、「将来子どもたちが島に帰り、あとを継いでくれることを願って活動しています。子どもたちなりに精いっぱい頑張り上手になってきました」と話していました。<br><br>天皇皇后両陛下に合唱を披露した小学６年生の女の子は「島の宝のことを知ってもらいたいという思いで歌いました。うまく伝えられたと思います」と話していました。<br><br>また、三味線で伴奏した小学６年生の女の子は、「先祖から受け継いできた歌なので、心に響いてもらえるように頑張って演奏しました。天皇陛下からは『ありがとうございました』と心からの笑顔で言って頂き、とても心のやさしい方だと思いました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 17:40:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＪ１結果 川崎が勝利 新潟はＪ２降格決まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＪ１結果 川崎が勝利 新潟はＪ２降格決まる</span><time datetime="2017-11-18T18:00"><span>11月18日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228031_1711181756_1711181800_01_02.jpg" alt="サッカーＪ１結果 川崎が勝利 新潟はＪ２降格決まる" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪ１は第３２節が行われ、２位の川崎フロンターレはガンバ大阪に勝ち、すでに３２節の試合を終えている首位鹿島アントラーズとの勝ち点差を４に縮めました。フロンターレが１８日の試合に負けるとアントラーズの優勝が決まる状況でしたが、優勝は次節以降に持ち越しとなりました。</div><div>フロンターレは後半３７分にコーナーキックのボールを家長昭博選手が頭で落とし、それをエウシーニョ選手が決めて先制し、そのまま逃げきりました。<br>１８日に試合がなかった首位のアントラーズは次節、柏レイソルに勝てばリーグ２連覇が決まります。<br><br>３位のセレッソ大阪対５位の横浜Ｆ・マリノスは、セレッソが４対１で勝ちました。<br>セレッソの日本代表、杉本健勇選手は今シーズン２０得点をマークし、得点ランキングトップの浦和レッズの興梠慎三選手と並びました。<br><br>４位の柏レイソルはジュビロ磐田と対戦し、１対０で勝ちました。<br>レイソルは前半２９分に相手のオウンゴールで先制し、最後まで１点を守りました。<br><br>ヴィッセル神戸対サンフレッチェ広島は、サンフレッチェが２対１で勝ちました。<br>サンフレッチェは５試合ぶりの勝利です。<br><br>最下位１８位のアルビレックス新潟対１５位のヴァンフォーレ甲府は、アルビレックスが１対０で勝ちました。<br>アルビレックスは勝ちましたが、サンフレッチェが勝ったため今シーズンの１６位以下が確定し、Ｊ２降格が決まりました。<br>サンフレッチェは１５位に浮上、ヴァンフォーレは降格圏の１６位に後退しました。<br><br>ベガルタ仙台対大宮アルディージャは、ベガルタが３対０で勝ちました。<br>１７位のアルディージャは石井正忠監督の就任後最初の試合を白星で飾ることができず、次節の結果によってはＪ２降格が決まる状況です。<br><br>サガン鳥栖対ＦＣ東京は、サガンが２対１で勝ち８位に浮上しました。<br><br>清水エスパルス対北海道コンサドーレ札幌は、コンサドーレがジェイ選手の２得点で２対０で勝ちました。コンサドーレはＪ１残留を決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 18:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>