<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「感染者数の減少傾向 全国で鈍化」新型コロナ専門家会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012632561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「感染者数の減少傾向 全国で鈍化」新型コロナ専門家会合</span><time datetime="2020-09-24T17:40"><span>9月24日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632561_2009241519_2009241525_01_02.jpg" alt="「感染者数の減少傾向 全国で鈍化」新型コロナ専門家会合" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策について厚生労働省に助言する専門家の会合が開かれ、現在の感染状況について、先月下旬以降「全国で感染者数の減少傾向に鈍化が見られる」と評価しました。改めて「3密」を避けるなどの基本的な感染対策の徹底とともにクラスターが生じている会食や職場などでの対策の強化が必要だとしています。</div><div>会合では、専門家が現在の感染状況について最新のデータをもとに分析しました。<br><br>このうち、1人の感染者から何人に感染が広がるかを示す「実効再生産数」は、7月下旬以降多くの地域で流行が収束に向かうとされる「1」を下回る傾向でしたが、先月下旬からは東京や大阪、愛知といった大都市圏などで感染者数が横ばいか増加に転じる動きが見られ、「1」をはさんで前後しているとしています。<br><br>また、全国でも「1」に近い値となっているなど、感染者数の減少傾向に鈍化が見られるとしています。<br><br>社会活動が活発になり、会食や職場などを介した感染が起きているとみられるとして、今月の4連休で人出が多かったことの影響も含めて、警戒を続ける必要があるとしています。<br><br>一方、7月上旬以降、増加傾向だった重症患者については先月下旬から減少傾向となっています。<br><br>こうした分析を受けて、専門家会合では、今後の対応について、イベントや旅行の増加、大学での授業再開などで人の動きや対面での活動が活発になると見込まれるため、改めて「3密」を避けるなどの基本的な感染対策の徹底とともに、接待を伴う飲食店やクラスターが生じている会食や職場での対策の強化が必要だとしています。<br><br>脇田隆字座長は「さまざまなところで人の動きが出てくる中、これまでに知られている以外の場所で感染が拡大しないか見ていく必要がある。感染リスクの高いところや有効な対策について最新の知見を示していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中高年層の割合 高い水準で推移</h3><div>現在の新型コロナウイルスの感染状況について、厚生労働省のアドバイザリーボードは「7月末をピークに減少に転じたが、8月下旬以降、減少傾向に鈍化が見られる。複数の自治体では、減少が止まってしまったり、上昇に転じたりする動きも見られる。4連休での人の動きの影響などを含め、全国的な感染拡大につながらないよう警戒が必要だ」としています。<br><br>また、感染者数に占める中高年層の割合は、6月から7月と比べると、高い水準で推移していることや、世界的に連日30万人近い新規感染者数を記録するなど、感染拡大が続いていることに留意が必要としています。<br><br>入院患者については減少傾向になっているが、一部地域ではやや高水準に、一方、重症者数は7月上旬以降増加傾向が続いていたが、8月下旬以降は減少傾向になっているとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012632561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 17:40:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゆうちょ銀行 不正引き出し 被害額は約6000万円に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012632511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆうちょ銀行 不正引き出し 被害額は約6000万円に</span><time datetime="2020-09-24T17:51"><span>9月24日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632511_2009241616_2009241621_01_03.jpg" alt="ゆうちょ銀行 不正引き出し 被害額は約6000万円に" id="news_image"></div><div>ゆうちょ銀行は、連携している電子決済サービスを通じて不正に貯金が引き出されたという被害の申し出が、およそ6000万円にのぼっていることを明らかにしました。今後、専門チームをつくってセキュリティー対策などの総点検を実施するとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012632511_2009241506_2009241509_01_02.jpg" alt=""><div>ゆうちょ銀行をめぐっては「ドコモ口座」など、連携している電子決済サービスのほか、銀行が発行するデビット・プリペイドカードの「mijica」でも不正な貯金の引き出しが明らかになっています。<br><br>これについてゆうちょ銀行の池田憲人社長が24日記者会見し「多大なご迷惑をおかけしていることを深くおわびいたします」と陳謝しました。<br><br>そのうえで、連携している電子決済サービスを通じて貯金が不正に引き出されるという被害の申し出が、3年前の2017年7月から今月22日までの間におよそ380件、金額にしておよそ6000万円にのぼっていることを明らかにしました。<br><br>これらの被害については来月中をめどに補償を完了させるとともに、24日以降、電子決済サービスを利用するすべての顧客、およそ550万口座を対象にメールなどでを送り、心当たりのない取り引きがないかの確認を依頼することにしています。<br><br>一方、mijicaで明らかになった貯金の不正引き出しの被害については、今月中をめどに補償を完了させる方針です。<br><br>また、今月明らかになったSBI証券の証券口座から、9800万円が不正に流出した問題では、流出先の1つがゆうちょ銀行の口座となっていたことから、24日以降、口座を開設する手続きでは運転免許証など、顔写真の付いた書類を原則求めるというルールに改めました。<br><br>池田社長は「安全性に対する組織全体のリスク感度が非常に鈍かったと思う。私を含めてリスク感度が弱かった」と述べました。<br><br>ゆうちょ銀行は今後、専門チームをつくってセキュリティー対策や顧客の取り引きの監視が十分かどうか、総点検を実施するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012632511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 17:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>唾液によるPCR検査受け付け 1回2000円 ソフトバンクグループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012633061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>唾液によるPCR検査受け付け 1回2000円 ソフトバンクグループ</span><time datetime="2020-09-24T18:23"><span>9月24日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633061_2009241804_2009241823_01_02.jpg" alt="唾液によるPCR検査受け付け 1回2000円 ソフトバンクグループ" id="news_image"></div><div></div><div>ソフトバンクグループは、希望する自治体の職員や企業の社員を対象に、新型コロナウイルスに感染しているかどうかを確認する唾液によるPCR検査を 1回2000円で受けられるようにすると発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633061_2009241804_2009241823_01_03.jpg" alt=""><div>これはソフトバンクグループが国立国際医療研究センターと協力して千葉県市川市に設立した検査施設で孫正義社長が記者会見して明らかにしました。<br><br>それによりますと、この検査施設では新型コロナウイルスに感染しているかどうかを唾液で確認できるPCR検査を1回2000円で受けられるようにするとしています。<br><br>当面は自治体や企業など法人単位でネット上で検査の申し込みを受け付け、検査キットで採取した唾液を検査施設に送り、企業などに結果が通知されるということです。<br><br>検査には医師が関わらないため、陰性の証明書は発行しないとしています。<br><br>ソフトバンクグループは24日から検査の受け付けを始めていて、ことし11月には1日当たり1万人の検査ができる体制を整えたいとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633061_2009241804_2009241823_01_04.jpg" alt=""><div>孫社長は24日の会見で「無症状の人が感染を広げるリスクを解消するため、いつでも、誰でも、何回でも、安く、検査を受けられることが重要だ」と述べ、将来的には個人を対象にした検査も受け付けるようにしたいという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012633061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 18:23:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IOC調整委始まる バッハ会長は東京五輪開催へ強い意欲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012633221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>IOC調整委始まる バッハ会長は東京五輪開催へ強い意欲</span><time datetime="2020-09-24T18:51"><span>9月24日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633221_2009241847_2009241851_01_02.jpg" alt="IOC調整委始まる バッハ会長は東京五輪開催へ強い意欲" id="news_image"></div><div></div><div>来年に延期された東京オリンピックの準備状況を確認するIOC＝国際オリンピック委員会の調整委員会が24日から2日間の日程で始まり、IOCバッハ会長は「協力すれば必ず実行でき、歴史的な大会になる」と述べ、大会の開催へ強い意欲を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633221_2009241847_2009241851_01_03.jpg" alt=""><div>IOCの調整委員会にバッハ会長みずからが参加するのは異例のことで、リモートで参加した会議の冒頭、「この大会をポストコロナの世界にあわせたものにしたい。最近大きなスポーツ大会が成功裏に開催され、たとえワクチンがなくても安全な大会ができると証明した。スポーツは復活しつつある。前例のない延期は大きな課題だが、10か月後に何をしないといけないか今、はっきりとは言えず、適切な時期に正しい決定をすべきだ」と話しました。<br><br>そのうえで、「この危機には柔軟性や創意工夫が必要で犠牲もいるが、協力関係があれば必ず実行できる。この大会は歴史的なものになり必ず成功する」と述べ、大会の開催へ強い意欲を示しました。<br><br>これに対し組織委員会の森会長は、「大会を開催できるという機運を高めることも重要だ。誰も取り組んだことのない難事業だが、職員一丸となった一つの船に乗って頑張っていきたい」と応じました。<br><br>会議は、IOCのコーツ調整委員長なども参加して25日まで非公開で行われ、大会の最大の課題となる新型コロナウイルスの感染対策と、延期に伴う大会経費を削減するための簡素化を主なテーマに議論が行われます。<br><br>このうち簡素化では、国際競技団体などへのヒアリングの結果、大会関係者の人数は少なくとも10％から15％ほど減らせるという見通しが報告されるほか、「オリンピックファミリー」と呼ばれるIOC関係者向けのサービスを見直したりするなど、52の項目をあげて検討し、合意を目指すことになっています。</div></div><div><h3>コロナ対策を議論へ</h3><div>今回の会議では、日本国内の新型コロナウイルスの対策会議で方向性がまとまった、選手の入国や入国後に大会への参加などを可能にするしくみについて、IOCに報告し議論することになっています。<br><br>政府が主導する組織委員会、東京都などによる対策会議は、23日第2回の会合が開かれ、海外からの代表選手らの受け入れについて、必要な防疫上の措置を講じたうえで入国を認め、14日間の待機期間中も大会への参加や練習を可能にするしくみを作ることを了承しました。<br><br>具体的には、まず検査について、<br>▽自国の出国前、▽日本への入国時、▽事前キャンプ地やホストタウンの滞在期間、▽選手村の滞在期間、それに▽競技会場などといった選手の行程の場面ごとに行う方針を確認しました。検査の頻度や、陽性者が出た場合の対応は、競技ごとの特性を踏まえながら今後、詳細を詰めるとしています。<br><br>選手の移動については、<br>公共交通機関を利用せず、原則、専用の車で移動することを求めることになりました。<br>▽空港から選手村に直行する場合や、選手村と競技会場や練習会場の行き来は、原則、組織委員会の用意する車、<br>▽事前キャンプ地やホストタウンを含む移動は、原則、自治体などの用意する車を利用し、やむを得ない場合は新幹線や航空機といった公共交通機関を限定的に利用するとしています。<br><br>選手の行動も厳格に管理される方針です。<br>国内でのすべての行程の提出を求め、接触確認アプリや位置情報の保存も活用しながら入国から出国までを網羅的に管理するとしています。行動管理に違反した場合の措置はIOCや国際競技団体などと協議して今後ルール化します。<br><br>さらに、こうした選手の受け入れを円滑に行うには、事前キャンプ地やホストタウンでの対策も重要な課題です。政府は各自治体に対し、政府が作成する手引きを基に感染防止策などを定めたマニュアルを作るよう要請しています。<br><br>23日の会議では、対策が必要なポイントとして、移動、練習、交流、宿泊、食事、検査など多数の項目が示され、自治体側は今後、地域の実情に応じて具体策を詰めなければなりません。今月10日に開かれた政府と自治体のオンラインの会議では、自治体側から「検査などの費用は国が負担してほしい」といった意見が出され、負担の在り方も検討が進められます。<br><br>一方、現在、スポーツ大会が国内外で再開されている中、JOC＝日本オリンピック委員会やJPC＝日本パラリンピック委員会からは来年の東京大会の期間のみならず、行動管理などの条件を付けたうえで大会などへの参加がしやすくなる環境をいち早く整備してほしいという意見や、特例の対象を選手だけではなく介助者にも広げてほしいという要望が寄せられています。</div></div><div><h3>聖火リレー 日数維持で合意目指す</h3><div>簡素化する項目のうち、聖火リレーについて大会組織委員会は、実施する日数を従来どおり121日間のままとしたうえで、車両の隊列やスタッフの数を減らすなどして費用の削減を図ることでIOCと合意したい考えです。<br><br>東京オリンピックの聖火リレーは、当初、ことし3月に福島県をスタートし、121日間をかけて全国をまわる計画でしたが、大会延期による簡素化のため、組織委員会は、聖火ランナーや通過する市区町村で予定していた計画を尊重する一方、日数の短縮などを検討していました。<br><br>しかし、関係者によりますと、特に競技が行われない地方にとってはオリンピックに関わる貴重な機会であり、従来どおりの日程で実施してほしいという意見が多いということです。<br><br>こうしたことから組織委員会は、聖火リレーは121日間を維持したうえで、運営本部の車両やコースの確認のための車両など隊列の一部を縮小したり、リレーの地域で行われる「セレブレーション」と呼ばれる聖火の到着を祝うイベントの規模を縮小し、聖火の展示時間も短縮したりするなど、日程以外の面で費用の削減を図る方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012633221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 18:51:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「鬼滅の刃」偽フィギュア販売 著作権法違反の疑いで8人を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012633281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「鬼滅の刃」偽フィギュア販売 著作権法違反の疑いで8人を逮捕</span><time datetime="2020-09-24T19:23"><span>9月24日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633281_2009241918_2009241923_01_03.jpg" alt="「鬼滅の刃」偽フィギュア販売 著作権法違反の疑いで8人を逮捕" id="news_image"></div><div>人気漫画「鬼滅の刃」のアニメに登場するキャラクターの、偽のフィギュアがインターネットで販売される被害が相次ぎ、合わせて8人が京都府警や兵庫県警などに著作権法違反の疑いで逮捕されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633281_2009241919_2009241923_01_04.jpg" alt=""><div>このうち、京都府警察本部に逮捕されたのは、京都市左京区の無職 安田一平容疑者（29）ら、男5人で、ことし2月から6月にかけて「鬼滅の刃」に登場するキャラクターの、偽物のフィギュアをインターネットオークションで無許可で販売したとして、著作権法違反の疑いがもたれています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633281_2009241920_2009241923_01_05.jpg" alt=""><div>フィギュアは1体あたり、1500円から4500円ほどで取り引きされていましたが、製造元の記載がないことや、形や色が粗悪だったことから、落札者が警察に相談し発覚したということです。<br><br>5人は、それぞれ別々にオークションサイトで販売していて、調べに対して4人は容疑を認め、安田容疑者は「販売したのは間違いないが、偽物や海賊版とは認識していなかった」と容疑を一部否認しているということです。<br><br>「鬼滅の刃」のキャラクターの偽のフィギュアの販売を巡っては、このほか神戸市や秋田県仙北市、それに仙台市泉区の33歳から58歳の男3人も、兵庫県警や秋田県警に逮捕され、警察が入手先などを詳しく調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012633281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 19:23:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>農作物の種苗36品種 中国や韓国のネット通販で販売か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012633361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>農作物の種苗36品種 中国や韓国のネット通販で販売か</span><time datetime="2020-09-24T20:29"><span>9月24日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633361_2009242022_2009242029_01_02.jpg" alt="農作物の種苗36品種 中国や韓国のネット通販で販売か" id="news_image"></div><div></div><div>日本で開発されたとみられるブドウやイチゴなど36品種の農作物の種や苗が、開発者が知らずに中国や韓国のネット通販で販売されていた可能性があるという、民間の調査結果がまとまりました。農林水産省は、輸出に深刻な影響を及ぼしかねないとして、開発者に海外でも品種登録を行うよう促しています。</div><div>この調査は、国内の種苗メーカーや販売会社などで作る団体が、農林水産省の委託を受けてことし7月に行いました。<br><br>発表によりますと、日本で開発されたブドウやイチゴ、イネなど、737品種の農作物の種や苗について、中国と韓国のネット通販での販売状況を調べた結果、開発者が知らずに販売されていた可能性がある品種が36に上ったということです。<br><br>このうち、ブドウの「シャインマスカット」は中国と韓国の合わせて37のサイトで、イチゴの「紅ほっぺ」は中国の28のサイトで販売されていた可能性があるとしています。<br><br>農林水産省によりますと、正規に販売された種や苗の海外への持ち出しは規制されていないため、海外で栽培されたり、できた農作物が輸出されたりするケースもあるということです。<br><br>農林水産省は、農作物の輸出戦略に深刻な影響を及ぼしかねないとして、開発者に海外でも品種登録を行うよう促すとともに、海外への持ち出しを規制する法改正を目指しています。<br><br>農林水産省は「日本の品種は人気があり、流出のリスクが高いことを理解し、対策をとってほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012633361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 20:29:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府が配布の布マスク 単価開示求め大学教授が提訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/k10012633341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府が配布の布マスク 単価開示求め大学教授が提訴へ</span><time datetime="2020-09-24T20:32"><span>9月24日</span> <span>20時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200924/K10012633341_2009241957_2009242032_01_02.jpg" alt="政府が配布の布マスク 単価開示求め大学教授が提訴へ" id="news_image"></div><div></div><div>政府が全国すべての世帯に配布した布マスクを、1枚いくらの金額で納入業者に発注したのか公表していないことについて、神戸市の大学教授が政策の妥当性を検証するうえで不当だと主張して、開示するよう求める裁判を近く起こすことを決めました。</div><div>政府は新型コロナウイルス対策として、およそ260億円をかけて全国すべての世帯に2枚ずつ配布した布マスクについて、納入業者ごとに契約の総額は公表していますが、「マスク1枚の単価」と「発注枚数」は明らかにしていません。<br><br>その理由について業者の調達ノウハウにもかかわるため、公表すれば競争上、不利益になるうえ、今後の価格交渉にも支障が生じるとしています。<br><br>これについて情報公開請求をした、神戸学院大学の上脇博之教授は「それぞれの業者にいくらの単価で何枚発注したのかわからなければ、政策の妥当性や手続きの適正さを検証できず不当だ」と主張して、開示を求める裁判を来週にも大阪地方裁判所に起こすことを決めました。<br><br>上脇教授は「急激な感染拡大に対処するという特異な事情で行われた契約の詳細を公表しても、今後に不都合はないはずだ。国民が政策を正しく評価できるよう、すべての情報を開示すべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200924%2Fk10012633341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 20:32:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>