<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>長崎 原爆の日 「世界を非核化に導く道義的責任果たせ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎 原爆の日 「世界を非核化に導く道義的責任果たせ」</span><time datetime="2018-08-09T11:55"><span>8月9日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>長崎に原爆が投下されてから73年となる９日、長崎市で平和祈念式典が行われ、国連の事務総長が初めて出席する中、田上富久市長は平和宣言で、日本政府に対して「唯一の戦争被爆国として、核兵器禁止条約に賛同して、世界を非核化に導く道義的責任を果たすこと」を求めました。</div><div>長崎市の平和公園で行われた式典には、被爆者や遺族、それに71か国の代表を含むおよそ5800人が参列し、この１年間に亡くなった被爆者など3511人の名前が書き加えられた17万9226人の原爆死没者名簿が納められました。<br><br>そして、原爆が投下された午前11時２分にあわせて「平和の鐘」が鳴らされ、原爆で亡くなった人たちに黙とうがささげられました。<br><br>長崎市の田上市長は平和宣言の中で、核兵器を使って軍事力を強化しようとする動きに強い懸念を示したうえで、核保有国や核の傘に依存する国々のリーダーに対し、「人類がもう一度被爆者を生む過ちを犯してしまう前に核兵器に頼らない安全保障政策に転換することを強く求める」と訴えました。<br><br>そして日本政府に対しては、「唯一の戦争被爆国として、核兵器禁止条約に賛同し、世界を非核化に導く道義的責任を果たすことを求める」と訴えました。<br><br>安倍総理大臣は、核兵器禁止条約については触れず「『核兵器のない世界』を実現するためには、核兵器国と非核兵器国双方の協力が必要だ」として、「双方の橋渡し役に努め国際社会の取り組みを主導していく決意だ」と述べました。<br><br>また、初めて長崎の平和祈念式典に出席した国連のグテーレス事務総長は、原爆を生き延び、平和のために声を上げてくれた被爆者の声に耳を傾けるべきだと述べたうえで、「長崎を核兵器による惨害で苦しんだ地球最後の場所にするよう決意しましょう」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 11:55:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 東北太平洋沿岸進む見込み 暴風など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 東北太平洋沿岸進む見込み 暴風など警戒を</span><time datetime="2018-08-09T12:08"><span>8月9日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570051_1808091210_1808091213_01_03.jpg" alt="台風13号 東北太平洋沿岸進む見込み 暴風など警戒を" id="news_image"></div><div>強い台風13号は、福島県の南東の海上を北上していて、９日夜にかけて、東北の太平洋沿岸を北寄りに進む見込みです。台風の速度が遅いため影響が長引くおそれがあり、暴風や高波、大雨に警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風13号は、９日正午には、福島県いわき市の南東40キロの海上を１時間に20キロとやや速度を上げて北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の東側90キロ以内と、西側20キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>関東や東北では風が強まり、茨城県北茨城市では午前11時20分ごろに19.9メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は暴風域を伴ったまま、９日夜にかけて、東北の太平洋沿岸を北寄りに進む見込みです。<br><br>関東ではこのあとしばらく、東北では９日夜にかけて沿岸部を中心に暴風となるおそれがあり、東北と関東で９日の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルと予想されています。<br><br>海上の波の高さは<br>▽東北で10メートルの猛烈なしけが、<br>▽関東で７メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>関東では大雨のおそれはなくなりましたが、東北南部の太平洋側では、このあとしばらく、１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、１０日昼までの24時間に降る雨の量は、多いところで120ミリと予想されています。<br><br>台風は速度が遅いため影響が長引くおそれがあり、気象庁は暴風や高波、それに大雨に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風、それに高潮にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:08:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不適切な検査 スズキ マツダ ヤマハ発動機でも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>不適切な検査 スズキ マツダ ヤマハ発動機でも</span><time datetime="2018-08-09T12:15"><span>8月9日</span> <span>12時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570531_1808091220_1808091220_01_03.jpg" alt="不適切な検査 スズキ マツダ ヤマハ発動機でも" id="news_image"></div><div>自動車やオートバイが出荷される前に行われる燃費や排ガスの検査で、「スズキ」と「マツダ」、それに「ヤマハ発動機」が不適切な処理をしていたことが新たにわかりました。車の出荷前の検査をめぐっては、日産自動車とＳＵＢＡＲＵで相次いで不正が発覚していて、国土交通省はメーカー各社への指導を徹底していくとしています。</div><div>車の出荷前の検査をめぐっては、日産自動車とＳＵＢＡＲＵで燃費や排ガスなどの検査データを書き換えるなどの不正が相次いで発覚し、国土交通省が先月、国内の自動車メーカーなど23社に対して、ほかに不正が行われていないか社内調査を求めていました。<br><br>その結果、スズキとマツダ、それにヤマハ発動機の３社から、８日、不適切な処理をしていたという報告があったということです。<br><br>国土交通省によりますと、いずれも、燃費や排ガスを測定する際に、定められたルールに基づいて測定していなかったのに、適切な検査を行ったように処理していたということです。<br><br>不適切な検査で出荷された車両は、メーカによって時期は異なりますが、抜き取り検査でスズキで6401台、マツダで72台、ヤマハ発動機で７台判明したということです。<br><br>国土交通省は、車両の性能などに対する信頼を揺るがすとして、３社に対し厳正に対処するとともにメーカー各社への指導を徹底していくとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:15:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安室奈美恵さん 翁長知事を追悼「遺志受け継がれること願う」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安室奈美恵さん 翁長知事を追悼「遺志受け継がれること願う」</span><time datetime="2018-08-09T12:18"><span>8月9日</span> <span>12時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570551_1808091216_1808091218_01_02.jpg" alt="安室奈美恵さん 翁長知事を追悼「遺志受け継がれること願う」" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県の翁長知事が死去したことについて、ことし５月、県民栄誉賞を贈られたばかりの歌手の安室奈美恵さんが９日、追悼のコメントを出しました。</div><div>デビューから25年を迎えた沖縄県出身の歌手、安室奈美恵さんは来月に芸能界から引退するのを前に、ことし５月、沖縄県から県民栄誉賞が贈られ、県庁で翁長知事から賞状を受け取りました。<br><br>自身のホームページで発表した追悼のコメントでは、「ご病気の事はニュースで拝見しており、県民栄誉賞の授賞式でお会いした際には、お痩せになられた印象がありました。今思えばあのときも、体調が優れなかったにもかかわらず私を気遣ってくださり、優しい言葉をかけてくださいました」と、翁長知事と最後に会ったときのことを振り返っています。<br><br>そのうえで、「沖縄の事を考え、沖縄のために尽くしてこられた翁長知事のご遺志がこの先も受け継がれ、これからも多くの人に愛される沖縄であることを願っております」と、故人をしのんで思いをつづっています。<br><br>そして最後に、「心から、ご冥福をお祈り致します」と追悼のことばを送っています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570551_1808091216_1808091218_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>デビューから25年を迎えた沖縄県出身の歌手、安室奈美恵さんは来月に芸能界から引退するのを前に、ことし５月、沖縄県から県民栄誉賞が贈られ、県庁で翁長知事から賞状を受け取りました。<br><br>自身のホームページで発表した追悼のコメントでは、「ご病気の事はニュースで拝見しており、県民栄誉賞の授賞式でお会いした際には、お痩せになられた印象がありました。今思えばあのときも、体調が優れなかったにもかかわらず私を気遣ってくださり、優しい言葉をかけてくださいました」と、翁長知事と最後に会ったときのことを振り返っています。<br><br>そのうえで、「沖縄の事を考え、沖縄のために尽くしてこられた翁長知事のご遺志がこの先も受け継がれ、これからも多くの人に愛される沖縄であることを願っております」と、故人をしのんで思いをつづっています。<br><br>そして最後に、「心から、ご冥福をお祈り致します」と追悼のことばを送っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:18:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の甲子園 横浜の投手陣 去年の悔しさ晴らす完封勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の甲子園 横浜の投手陣 去年の悔しさ晴らす完封勝利</span><time datetime="2018-08-09T12:49"><span>8月9日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大会５日目の第１試合では、南神奈川の横浜高校が２人の左ピッチャーが強打の東愛知の愛産大三河高校をヒット５本に抑えて完封勝利をあげました。</div><div>横浜の先発は３年生の左ピッチャー、板川佳矢投手でした。その胸には初戦で敗れた去年の悔しさがありました。<br><br>去年の夏の甲子園で横浜は初戦で熊本の秀岳館高校に対し、２年生だった板川投手を含む５人の投手陣が13本のヒットを打たれて４対６で敗れていました。<br><br>ことしの初戦の相手は東愛知大会で６試合中４試合でコールド勝ちをおさめた強打の愛産大三河でした。<br><br>「ことしは投手陣が抑えて勝つ」と強い気持ちを持ってのぞんだ板川投手は得意のチェンジアップを低めに決め、強力打線を３回までノーヒットに抑えました。<br><br>中盤以降は調子も上がってきた速球中心の組み立てに変えて、５回、ツーアウト二塁三塁のピンチもフルカウントからインコースのストレートで三振。８回無失点と相手につけいる隙を与えませんでした。<br><br>そして、９回は２年生の及川雅貴投手が登板。最速150キロを超える左ピッチャーが危なげなく０点に抑えて２人の投手リレーで完封しました。<br><br>去年の悔しさを晴らした板川投手は「自分たちのピッチングができれば、打たれない自信はある。投手陣を中心に勝ち進んで、納得できる結果を残したい」と決意を語っていました。<br><br>ことしは技巧派の板川投手、本格派の及川投手と左の二枚看板をそろえる横浜。松坂大輔投手を擁して春夏連覇を果たした平成10年以来、20年ぶりの頂点を狙います。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:49:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>翁長知事死去 官房長官が哀悼も「辺野古移転 唯一の解決策」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>翁長知事死去 官房長官が哀悼も「辺野古移転 唯一の解決策」</span><time datetime="2018-08-09T12:56"><span>8月9日</span> <span>12時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570661_1808091258_1808091302_01_03.jpg" alt="翁長知事死去 官房長官が哀悼も「辺野古移転 唯一の解決策」" id="news_image"></div><div>沖縄県の翁長知事が、８日亡くなったことについて、菅官房長官は記者会見で「謹んでお悔やみを申し上げたい」と述べ、哀悼の意を示しました。一方、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設について菅官房長官は「唯一の解決策であるという考えに変わりはない」と述べ、推進していくとともに、基地負担の軽減に引き続き取り組む考えを強調しました。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設反対を訴えて国と激しく対立してきた沖縄県の翁長知事は８日、入院していた浦添市内の病院で、すい臓がんのため死去しました。<br><br>菅官房長官は９日の記者会見で「翁長知事とは政府と立場が異なる面もあったが、大学の同窓ということもあり、２人になると沖縄の発展について話し合いをよく行った。現場を１つ１つたたき上げで上がってきた人なので、非常に信念の強い方だった」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「お会いする予定が急きょ取りやめになり、心配していた。突然の訃報に大変驚いており、謹んでお悔やみを申し上げたい」と述べ、哀悼の意を示しました。<br><br>一方、普天間基地の辺野古への移設について、菅官房長官は「わが国を取り巻く安全保障環境が厳しさを増す中において、日米同盟の抑止力の維持や普天間飛行場の危険除去を考えた時に唯一の解決策であるという考えに変わりはない。基地負担の軽減を１つ１つ目に見える形で実現していきたい」と述べ、移設を推進していくとともに、基地負担の軽減に引き続き取り組む考えを強調しました。<br><br>また、菅官房長官は、政府が今月17日にも行うとしている埋め立て予定地への土砂の投入について「今後のことについては、予断を持ってコメントすることは控えたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄県庁で半旗</h3><div>翁長知事が亡くなったことを受けて、沖縄県庁では、９日朝から弔意を表す半旗が掲げられています。</div></div><div><h3>那覇市民は</h3><div>那覇市では、翁長知事の死を悼む声が聞かれました。<br><br>60代の女性は「残念で悲しいです。基地問題に全力で頑張ってくれたことに感謝しています」と話していました。<br><br>50代の女性は「翁長知事は沖縄を大事にしていた方なので、今後、かなりの波乱と影響があると思います。基地問題のさなかなので今後どういう結論になるのか心配です」と話していました。<br><br>また、50代の男性は「非常に残念な思いです。これから沖縄が大事な場面に向かうなかで将来が心配です」と話していました。</div></div><div><h3>自由党 玉城幹事長「意志を引き継ぐ」</h3><div>自由党の玉城幹事長は、那覇市にある翁長知事の自宅を弔問に訪れたあと、記者団に対し、「非常に残念でなりません。県民のために命をかけて最後までやり通すという意志は私たちも引き継いでいかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>辺野古反対派も悼む声</h3><div>アメリカ軍普天間基地の移設先の沖縄県名護市辺野古では、移設に反対する人たちが、アメリカ軍基地キャンプシュワブのゲート前で抗議活動を続けています。<br><br>名護市の70代の女性は「毎日ここで座り込みをしていますが、翁長知事が亡くなり、心の羅針盤を失ったようで悲しい。新たに基地を建設させないという知事の遺志を継いで頑張りたい」と話してました。<br><br>また、うるま市の60代の男性は「次の知事選挙にも出ると思っていたので、亡くなったと聞いてびっくりした。職務代理者の副知事は、埋め立て承認の撤回に向けた手続きを進めてほしい。後継者にふさわしい人が出てきた際にはしっかり支えていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:56:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原爆の日 国連事務総長が式典で初演説「長崎を最後の場所に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原爆の日 国連事務総長が式典で初演説「長崎を最後の場所に」</span><time datetime="2018-08-09T12:57"><span>8月9日</span> <span>12時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570651_1808091251_1808091257_01_02.jpg" alt="原爆の日 国連事務総長が式典で初演説「長崎を最後の場所に」" id="news_image"></div><div></div><div>国連のグテーレス事務総長は、長崎で行われた平和祈念式典でスピーチし、「長崎を核兵器で苦しんだ地球上で最後の場所にするよう皆で決意しよう」と述べ、国際社会が連帯して核廃絶に向けて行動するよう強く訴えました。</div><div>グテーレス事務総長は、長崎原爆の日に行われた平和祈念式典に国連の事務総長として初めて出席しスピーチを行いました。<br><br>グテーレス事務総長は、出身国のポルトガルと長崎の５世紀近くに及ぶつながりに触れたうえで、「長崎は強さと希望の光であり、人々の不屈の精神の象徴だ」と被爆者らをたたえました。<br><br>そして、「被爆者は人類全体のために声を上げてくれた。私たちはその声に耳を傾けなければならない。長崎の悲劇を繰り返してはならない。新たな被爆者を出してはならない」と述べました。<br><br>一方で、グテーレス事務総長は「被爆から73年が経った今も、私たちは核戦争の恐怖と共に生きている。核軍縮のプロセスは失速し、ほぼ停止している。こうした状況に対し、多くの国は、去年、核兵器禁止条約を採択することで、不満を表明した」と述べ、世界の核軍縮が停滞している状況に強い危機感を表明しました。<br><br>そのうえで、「私はすべての国に対し、核軍縮を緊急の課題と認識して全力で取り組み、目に見える進展を示すよう呼びかけたい。特に核保有国には核軍縮をけん引する責任がある。長崎を核兵器で苦しんだ地球上で最後の場所にするよう皆で決意しよう」と述べ、国際社会が連帯して核廃絶に向けて行動するよう強く訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:57:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>