<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トリチウムなど含む水 “海洋放出が前提” 国の地元への説明で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トリチウムなど含む水 “海洋放出が前提” 国の地元への説明で</span><time datetime="2020-10-16T16:31"><span>10月16日</span> <span>16時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666851_2010161622_2010161637_01_02.jpg" alt="トリチウムなど含む水 “海洋放出が前提” 国の地元への説明で" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力 福島第一原子力発電所で増え続けているトリチウムなどの放射性物質を含む水について、国は15日、福島県内の自治体を訪れ、風評対策を含めた処分方法の説明をしていたことがわかりました。地元の複数の関係者によりますと、海洋への放出が前提での説明だったということです。</div><div>福島第一原発では、汚染水を処理したあとに残るトリチウムなどの放射性物質を含む水がおよそ123万トンに上り、経済産業省の小委員会はことし2月、基準以下の濃度に薄めるなどしたうえで、海か大気中に放出する方法が現実的だとする報告書をまとめています。<br><br>これに関して経済産業省は15日、福島第一原発が立地する福島県の双葉町や大熊町などに、この水の処分について状況を説明したということです。<br><br>地元の複数の関係者によりますと、説明は海洋放出を前提としたもので、トリチウムを薄める濃度や風評被害を抑えるため、官民が参加する会議を早急に設置して、具体的な風評対策を検討することなどが示されました。<br><br>国が最終的な方針決定に向けて、これまでに7回開催してきた地元や関係団体から意見を聞く会では、海洋放出に慎重な意見が多く出されていましたが、今後、国は海洋放出の実施を軸に最終的な調整を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</span><time datetime="2020-10-16T16:56"><span>10月16日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_02.jpg" alt="漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却" id="news_image"></div><div></div><div>山口市の温泉施設から持ち去られた人気漫画「鬼滅の刃」が郵便で、反省のことばが書かれた手紙とともに施設に返されました。施設ではSNSで返却を呼びかけたところメッセージが拡散し、全国から漫画の寄付が殺到していました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_03.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設「おんせんの森」では先月、休憩スペースに置いていた人気漫画「鬼滅の刃」20冊が何者かに持ち去られていましたが、今月13日になって漫画が入った小包が郵便で届き、いずれも施設のものを示すスタンプが押されていたということです。<br><br>施設側は持ち去られたことが分かった後、ツイッターにメッセージを投稿し「誰かが道を踏み外しそうになったら、皆で止めような」という漫画のせりふとともに「コソッと元に戻しておいてほしい」と返却を呼びかけていました。<br><br>すると、メッセージは次々と拡散され、全国から漫画の全巻セットなど、合わせておよそ210冊の寄付が届けられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_04.jpg" alt=""><div>こうした中、今月12日、施設に匿名の電話があり、漫画を返すことを伝えてきたということで、翌日届いた小包に同封されていた手紙には「読み終わったら返そうと思っていたやさきに大ごとになっており、怖くて返せなくなっておりました」などと反省のことばがつづられていました。<br><br>温泉施設の梅林威男取締役は「ここまで大きなことになるとは想定していなかった。私たちとしては、改心の声が聞けて漫画も戻ってきたので一件落着かなと思っています」と話していました。<br><br>施設では休憩スペースに返却された漫画を戻し、これまでに寄付されたものと合わせて、利用者に読んでもらうことにしています。</div></div><div><h3>SNSで拡散 ひぼう中傷も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_05.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設によりますと、漫画が持ち去られたことを書いた投稿がSNSなどで拡散されると、持ち去った人と投稿した施設側の双方に対し、非難するコメントがインターネット上に数多く書き込まれたということです。<br><br>このうち、施設側に届いたメッセージには、「大ごとにしたくないならツイッター更新するんじゃねぇよ。バカ。死ね」などといった内容もあったということです。<br><br>このため施設側は、15日、ホームページのブログを更新しました。<br><br>この中で、漫画を持ち去った人に対しては「たくさんの厳しい意見が寄せられる中、大きな勇気をもって返してくれました」としたうえで「SNSは『無限の可能性があること』『時として人を傷つける刃となること』特に後者に関しては今回の件で私自身、身をもって経験をしました。ひぼう中傷で日に日に精神が削られているのを感じました。きっと、ご本人も同じ想いをしたことと思います。つらい想いをさせました」とつづっています。<br><br>そして「これ以上、その方に対して誹謗中傷をしないでいただけないでしょうか。この対応については、もちろん賛否があることと思います。しかしながら、私の本当の想いはご本人が改心をして本を返してくれることでした。ご本人が勇気を持って返してくれたということで、私の想いは遂げられました」と記しました。<br><br>ブログを書いた梅林威男取締役は「持ち去った人を擁護するわけではないが、電話の声は涙声で、本当に反省しているというトーンで謝罪してもらった。私たちは当初から、『こそっと返してもらい、改心してもらえれば納得する』と言っているので、そこは私も約束を守る。ここは私たちとその方の問題なので、これ以上追及する必要はないと思っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】16日 7人死亡 497人感染確認（午後5時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】16日 7人死亡 497人感染確認（午後5時半）</span><time datetime="2020-10-16T18:10"><span>10月16日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667131_2010161732_2010161735_01_02.jpg" alt="【国内感染】16日 7人死亡 497人感染確認（午後5時半）" id="news_image"></div><div></div><div>16日はこれまでに全国で497人の感染が新たに発表されています。また、大阪府で2人、北海道で1人、福島県で1人、神奈川県で1人、千葉県で1人、広島県で1人の合わせて7人の死亡が発表されました。<br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め9万2023人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて9万2735人となっています。<br>亡くなった人は、国内で感染した人が1657人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1670人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（ ）内は、16日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万8604人（184）<br>▽大阪府は1万1414人（53）<br>▽神奈川県は7842人（85）<br>▽愛知県は5648人（21）<br>▽埼玉県は5231人<br>▽福岡県は5130人<br>▽千葉県は4458人（43）<br>▽兵庫県は2979人（19）<br>▽沖縄県は2826人<br>▽北海道は2491人（31）<br>▽京都府は1907人<br>▽石川県は788人（1）<br>▽群馬県は764人<br>▽熊本県は734人（8）<br>▽茨城県は719人<br>▽広島県は647人（1）<br>▽岐阜県は640人<br>▽奈良県は610人（3）<br>▽静岡県は575人（3）<br>▽三重県は546人（2）<br>▽滋賀県は520人<br>▽宮城県は513人（5）<br>▽鹿児島県は462人<br>▽栃木県は457人（4）<br>▽富山県は423人（1）<br>▽宮崎県は366人<br>▽福島県は347人（15）<br>▽長野県は323人（3）<br>▽和歌山県は254人<br>▽福井県は254人（4）<br>▽佐賀県は249人<br>▽長崎県は241人<br>▽山口県は209人<br>▽山梨県は199人<br>▽新潟県は180人<br>▽岡山県は170人（2）<br>▽大分県は159人（1）<br>▽徳島県は149人<br>▽島根県は140人<br>▽高知県は140人<br>▽愛媛県は116人（1）<br>▽香川県は98人<br>▽山形県は81人<br>▽秋田県は59人<br>▽青森県は57人<br>▽鳥取県は36人<br>▽岩手県は26人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1069人（7）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、16日時点で148人（＋2）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人が8万4451人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて8万5110人となっています。<br><br>また、14日には速報値で1日に2万726件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※千葉県が10日発表の感染者を1人減に訂正。<br>※沖縄県が10日と13日発表の感染者を1人ずつ計2人減に訂正。<br>※埼玉県が11日発表の感染者を1人減に訂正。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 18:10:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新米価格 6年ぶり値下がり 新型コロナで外食用の需要が減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新米価格 6年ぶり値下がり 新型コロナで外食用の需要が減少</span><time datetime="2020-10-16T18:20"><span>10月16日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667191_2010161739_2010161820_01_02.jpg" alt="新米価格 6年ぶり値下がり 新型コロナで外食用の需要が減少" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの新米の価格は先月の調査で、去年の同じ月と比べて4％下落しました。新型コロナウイルスの影響で外食用の需要が減少したためで、6年ぶりの値下がりとなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667191_2010161839_2010161842_01_04.jpg" alt=""><div>農林水産省の発表によりますと、先月、農協などが卸売業者に販売した新米の価格は、すべての銘柄の平均で60キロ当たり1万5143円となりました。<br><br>去年の同じ月の価格を676円、率にして4％下回り、6年ぶりに値下がりしました。<br><br>新型コロナウイルスの影響で、外食用のコメの需要が落ち込み在庫が膨らんでいるうえ、ことしの新米の収穫が順調で、卸売業者の間で買い控えの動きが広がったためだと見られます。</div></div><div><h3>来年の生産量見通し 過去最大の減少に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667191_2010161739_2010161820_01_03.jpg" alt=""><div>一方、農林水産省は、ことし7月から来年6月までの1年間のコメの需要が、709万トンから715万トンになるという見通しをまとめました。<br><br>新型コロナウイルスの影響で、大きく落ち込んだこの1年間の需要と同じ程度かさらに下回る水準で、それに見合う来年のコメの生産量は679万トンとするのが望ましいとしました。<br><br>ことしの生産量の見通しと比べて56万トン減り、平成16年産のコメから国が主食用の生産量を示すようになって以来、過去最大の減少となります。<br><br>このため飼料用や加工用などのコメや、他の作物への転換をどう促していくかが課題となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 18:20:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>江戸時代の望遠鏡 製作道具見つかる 専門家“貴重な発見だ”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>江戸時代の望遠鏡 製作道具見つかる 専門家“貴重な発見だ”</span><time datetime="2020-10-16T18:31"><span>10月16日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666751_2010161804_2010161831_01_02.jpg" alt="江戸時代の望遠鏡 製作道具見つかる 専門家“貴重な発見だ”" id="news_image"></div><div></div><div>江戸時代に日本で初めて反射望遠鏡を作った国友一貫斎が使用していた望遠鏡を作る道具や製作途中のレンズなど、およそ100点がまとまった形で確認され、調査に当たった専門家は「試行錯誤のあとやどうやって望遠鏡を作ったかが分かる非常に貴重な発見だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666751_2010161804_2010161831_01_03.jpg" alt=""><div>国友一貫斎は、江戸時代の後期に今の滋賀県長浜市にあった鉄砲鍛冶の家に生まれ、今からおよそ190年前に日本で初めて反射望遠鏡を製作したことで知られています。<br><br>今回見つかったのは、一貫斎が反射望遠鏡を製作する際に使用したネジ回しや千枚通し、鏡やレンズを磨く砥石（といし）、それに製作途中のレンズなど合わせておよそ100点で、長浜市にある一貫斎の生家に保存されていたものを市などが調査して確認しました。<br><br>江戸時代の科学技術にまつわる製作道具などがこれほど多く残されているのは、ほとんど例がないということです。<br><br>一貫斎が作った反射望遠鏡は4台が現存し、このうちの1台に使われていた鏡は現代の市販の望遠鏡のものとほぼ同じ精度で作られていたことが分かっています。<br><br>調査にあたった長浜市歴史遺産課の太田浩司学芸専門監は「古文書だけでは分からない材料や成分が分析できるので、非常に貴重な発見だ。一貫斎の試行錯誤や苦労のあともしのばれ、今後の研究でどうやって反射望遠鏡を作ったかが分かってくると思います」と話しています。</div></div><div><h3>国友一貫斎 日本初の反射望遠鏡を完成</h3><div>国友一貫斎は安永7年＝西暦1778年に、今の滋賀県長浜市にあった鉄砲鍛冶の家に生まれました。<br><br>職人として若いうちから才能を見せ、40歳前後を江戸で暮らしてさまざまな学者と出会う中で、当時の最先端の科学技術について学んでいきました。<br><br>鉄砲作りの技術を応用して、照明器具や現在の筆ペンのような携帯用の筆などさまざまな発明品を作り出し、江戸で外国製の望遠鏡を見たことをきっかけに、50代の半ばで日本で初めての反射望遠鏡を完成させました。<br><br>一貫斎が作った望遠鏡は4台が現存し、自身の手による月面の観測図や太陽の黒点を連続して観測した詳細な記録も残されています。<br><br>また、ことしの3月には、一貫斎が絵とともに作り方を記した国内最古の詳細な飛行機の設計図が見つかり、一貫斎の天文や空への思いを具体的に裏付ける資料が相次いで確認されています。</div></div><div><h3>専門家も注目する道具とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666751_2010161804_2010161831_01_04.jpg" alt=""><div>今回見つかった資料の中で専門家たちが特に注目しているのが、鏡やレンズなどを高い精度で磨き上げるための道具です。<br><br>鏡やレンズを磨く砥石は4点が見つかり、このうち1つの側面には西暦1836年にあたる天保7年8月6日という日付と「ゾンガラス極妙」ということばが一貫斎の直筆で記されていました。<br><br>「ゾンガラス」は太陽の黒点を観測する際に使用する黒みがかったガラス、そして「極妙」は「とてもよく磨ける」という意味で、一貫斎が目的に応じて砥石を使い分けていたことがうかがえます。<br><br>また、レンズを磨く際に使う「研磨台」とみられる丸いくぼみがある道具は、たこ焼き器のように3つのくぼみがあるものや、鉄砲の銃身を加工したものなどが見つかり、一貫斎の手作りと考えられています。<br><br>このほか、磨いたレンズの曲面を測る機器や日本に現存するものでは最も古い部類のマイナスドライバーも見つかっていて、一貫斎が試行錯誤しながら使いやすい道具を自前でそろえていたことがうかがえます。<br><br>長浜市歴史遺産課の太田浩司学芸専門監は「製作道具を見て、本当に工夫しているなと思いました。作り方が書いてあるわけでもないし教えてくれる人もいないので、試行錯誤が多かったと思いますが、いかに苦労したのかがよくわかります」と話しています。</div></div><div><h3>「最先端の挑戦の過程が実証的にわかる大発見」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666751_2010161804_2010161831_01_05.jpg" alt=""><div>江戸時代の科学技術史に詳しい、国立科学博物館産業技術史資料情報センターの鈴木一義センター長によりますと、静電気を発生させる「エレキテル」など、当時の完成品が残ることはあっても、製作道具や加工途中のものがこれほど多く残されているのは例がないということです。<br><br>特に、今回確認された砥石や千枚通し、ネジ回しなどはさまざまな用途で使用できるため、別のものに応用されたり使い古されて捨てられたりするということです。<br><br>また、砥石の表面にはレンズや鏡を磨いた痕が残されていて、分析することでどのように加工したのかがわかるとしています。<br><br>鈴木センター長は「今まで知られている砥石の中でも、最も高級でよいものを使っている。加工するための道具がこういう形でセットでそろうというのは本当に例がないことだと思います」と指摘しています。<br><br>そのうえで「技術のレベルは、道具や工具が残っていないと分からない。今後、調査していくことで、当時の人がどういう形で試行錯誤をしながら、欧米から入った最先端の望遠鏡製作技術に挑戦していたのかという、その過程が実証的に分かる。本当に大発見ではないかと思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 18:31:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KDDI社長 携帯料金値下げへ “海外と比べ割高にならないよう”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>KDDI社長 携帯料金値下げへ “海外と比べ割高にならないよう”</span><time datetime="2020-10-16T18:38"><span>10月16日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667321_2010161809_2010161838_01_02.jpg" alt="KDDI社長 携帯料金値下げへ “海外と比べ割高にならないよう”" id="news_image"></div><div></div><div>auなどを展開するKDDIの高橋誠社長は、16日、都内で行われた記者会見で、携帯電話料金の値下げについて海外と比べて割高にならないよう、新しい料金プランを近く明らかにする考えを示しました。</div><div>KDDIの高橋社長は16日、5Gに関連したサービスの説明会のあと会見し、携帯電話料金の値下げについて「菅総理大臣から国際的に遜色のない料金を求められていると受け止め、検討を進めている」と述べました。<br><br>そのうえで「総務省はデータ通信の容量が20ギガバイトのプランで海外と比較しているので、そのあたりでUQモバイルを含めたマルチブランドの戦略の中で答えを出していく」と述べ、海外と比べて割高にならないような、新しい大容量のプランを近く明らかにする考えを示しました。<br><br>菅総理大臣が携帯電話料金の値下げに強い意欲を示す中、ソフトバンクは大容量の料金プランを見直し、新たに月額5000円を下回るプランの導入を検討していることが明らかになっていて、KDDIも新たなプランの導入でこれに応えるねらいがあると見られます。<br><br>一方、高橋社長はNTTがNTTドコモを完全子会社化することについて「正直驚いている。公正な競争の確保が阻害されないかがポイントで、しっかり国に対して主張していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 18:38:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相と学術会議会長 会談も任命めぐる明確なやり取りなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相と学術会議会長 会談も任命めぐる明確なやり取りなし</span><time datetime="2020-10-16T19:04"><span>10月16日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667031_2010161659_2010161745_01_02.jpg" alt="首相と学術会議会長 会談も任命めぐる明確なやり取りなし" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は16日、総理大臣官邸で、日本学術会議の梶田会長と会談し、今後の学術会議の在り方などをめぐり意見を交わしました。会談のあと、梶田会長は、学術会議が推薦した会員候補6人が任命されなかったことについて、明確なやり取りはなかったと明らかにしました。</div><div>菅総理大臣は、16日午後、総理大臣官邸で、日本学術会議の梶田会長とおよそ15分間会談しました。<br><br>この中で、梶田会長は、推薦した会員の候補者が任命されない理由の説明と任命されなかった6人の速やかな任命を求める要望書を菅総理大臣に手渡しました。<br><br>そして、会談では、今後の学術会議の在り方などをめぐり意見が交わされました。<br><br>会談のあと、梶田会長は、記者団に対し「未来志向で、学術会議が今後、学術に基づいて社会や国にどう貢献していくかについて話した」と述べました。<br><br>そのうえで、「私からは、学術会議が作られたころに比べると、学術が社会に極めて近くなり、国の政策決定にも重要になってきていて、役割がはるかに重要になっているという話をした」と説明しました。<br><br>そして、「菅総理大臣も、理解をいただいたと思う。『しっかりやってください』という旨のことばがあった」と述べました。<br><br>一方、学術会議が推薦した会員候補6人が任命されなかったことについて、記者団が「菅総理大臣から具体的な説明はあったのか」と質問したのに対し、16日は要望書の回答は求めず、明確なやり取りはなかったと明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「面会はスタートと位置づけ」</h3><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で「面会は『日本学術会議をよりよいものに』という共通の目標を持って進めていくためのスタートと位置づけられるのではないか。今後とも、必要なコミュニケーションを図りながら、学術会議がよりよいものになるようご尽力いただけることを期待している」と述べました。</div></div><div><h3>菅首相「学術会議の在り方検討で合意」</h3><div>菅総理大臣は16日夜、記者団に対し、日本学術会議の梶田会長と会談し学術会議の在り方について、井上科学技術担当大臣を中心にコミュニケーションをとりながら、検討していくことで合意したと明らかにしました。<br><br>菅総理大臣は16日午後、総理大臣官邸で日本学術会議の梶田会長と、およそ15分間、会談しました。<br><br>菅総理大臣は16日夜6時すぎ、総理大臣官邸を出る際、記者団に対し「梶田会長が、就任のあいさつということでいらっしゃった。私からは、学術会議が国の予算を投じる機関として、国民に理解される存在であるべきだということを申し上げた」と述べました。<br><br>そのうえで「梶田会長からは、未来志向で今後の学術会議の在り方を、政府とともに考えていきたいといった話があった。政府としても、そうしたいと思っている」と述べました。<br><br>そして、会談で学術会議を所管する井上科学技術担当大臣を中心に、政府側と梶田会長がコミュニケーションをとりながら、学術会議の在り方を検討していくことで合意したと明らかにしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667031_2010161859_2010161903_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 19:04:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>