<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽生が金 宇野が銀 ピョンチャン五輪 フィギュア男子シングル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011333051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽生が金 宇野が銀 ピョンチャン五輪 フィギュア男子シングル</span><time datetime="2018-02-17T14:12"><span>2月17日</span> <span>14時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011333051_1802171416_1802171417_01_02.jpg" alt="羽生が金 宇野が銀 ピョンチャン五輪 フィギュア男子シングル" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピック フィギュアスケートの男子シングルは後半のフリーが行われ、日本のエース、羽生結弦選手は合計３１７．８５で、今大会、日本勢で初めて金メダルを獲得し、この種目で６６年ぶりとなるオリンピック２連覇を果たしました。また宇野昌磨選手も合計３０６．９０で銀メダルを獲得し、オリンピックのフィギュアスケートでは初めて日本勢が２人で表彰台に上がりました。</div><div>男子シングルは１６日、前半のショートプログラムが行われ、１７日は上位２４人による後半のフリーが行われました。<br><br>羽生選手は去年１１月に右足首を痛め今回が復帰戦で、ショートプログラムでは自身が持つ世界最高得点に迫る１１１．６８をマークしてトップに立っていて、１７日は最終グループの４番目、全体の２２番目に滑りました。<br><br>羽生選手は４回転ジャンプ４つのうち、連続ジャンプで予定していた４回転トーループで着氷が乱れましたが、それ以外の４回転ジャンプは体の軸のぶれない流れのある着氷を見せました。<br>また緩急をつけた演技で表現力も高く評価され、フリーで２位となる２０６．１７をマークして、合計で３１７．８５となり、２大会連続となる金メダルを獲得しました。<br><br>この種目でオリンピック２連覇を果たしたのは、アメリカのディック・バトン氏が１９４８年のサンモリッツ大会と１９５２年のオスロ大会で２連覇を果たして以来、６６年ぶりとなります。<br><br>またショートプログラム３位につけた宇野選手は、冒頭の４回転ループで転倒してしまいましたが、その後の３つの４回転ジャンプは着氷し、さらに情感あふれる演技が評価され、フリーで３位となる２０２．７３をマークし、合計で３０６．９０となって銀メダルを獲得しました。<br><br>オリンピックのフィギュアスケートで日本勢が２人で表彰台に上がるのは初めてです。<br><br>銅メダルは前回ソチ大会４位のスペインのハビエル・フェルナンデス選手で合計３０５．２４でした。<br><br>またオリンピック初出場の田中刑事選手は合計２４４．８３で１８位でした。<br><br>フリーでのトップはアメリカのネイサン・チェン選手で２１５．０８をマークしましたが、前半のショートプログラムでの出遅れが響き、５位でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>羽生 日本の絶対的エース</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011333051_1802171413_1802171423_01_03.jpg" alt=""><div>羽生結弦選手は宮城県出身の２３歳。日本の絶対的なエースです。<br><br>４歳からスケートを始めオリンピックの金メダリスト、ロシアのエフゲニー・プルシェンコ選手に憧れて力をつけ、シニアに参戦した２０１０年のＮＨＫ杯で自身初めての４回転ジャンプとなる「４回転トーループ」を成功させました。<br><br>２０１１年のシーズンには、グランプリシリーズロシア大会で初優勝してグランプリファイナルと世界選手権に初出場を果たし、このうち世界選手権では３位に入り、１７歳で表彰台に上がりました。<br><br>その後、拠点をカナダに移し世界的に有名なブライアン・オーサーコーチの指導のもとで力をつけ２０１２年のシーズンには全日本選手権で初優勝しました。<br><br>２０１３年シーズンは、グランプリファイナルで初優勝、全日本選手権を２連覇して臨んだソチオリンピックでは、「トーループ」と「サルコー」の２種類の４回転ジャンプに挑み、日本の男子シングルで初めての金メダルを獲得しました。<br><br>世界のトップスケーターとしてその一挙手一投足に注目が集まるようになった羽生選手は、２０１５年のＮＨＫ杯でショートプログラム、フリーともに世界最高得点を更新し世界で初めて合計で３００点超えを果たしました。<br><br>そして昨シーズンは、世界で初めて「４回転ループ」を成功させ、グランプリファイルで４連覇、世界選手権のフリーでは、３種類の４回転ジャンプを４本ともミスなく跳んで自身の世界最高得点を更新して優勝するなど、とどまることのない成長を見せてきました。<br><br>ピョンチャンオリンピックが開かれる今シーズンは、初戦のショートプログラムで２年ぶりに自身が持つ世界最高得点を更新し、グランプリシリーズのロシア大会では、自身４種類目の４回転ジャンプとなる「４回転ルッツ」を決めてさらに演技の幅を広げました。<br>しかし去年１１月、ＮＨＫ杯での練習中に右足首のじん帯を損傷しその後のすべての大会を欠場しました。<br><br>ピョンチャンオリンピックはおよそ４か月ぶりの実戦となりましたが、前半のショートプログラムで自身が持つ世界最高得点に迫る高得点をマークして復活を印象づけました。<br><br>羽生選手の高く、アーチを描くような美しいジャンプは、他の選手の追随を許さず音楽に合わせて体を動かす表現力も群を抜いています。<br>そうした羽生選手の演技は、多くの選手が目標としているだけでなく海外のメディアからも最大級の評価を受けています。</div></div><div><h3>宇野 成長中の20歳</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011333051_1802171420_1802171423_01_04.jpg" alt=""><div>宇野昌磨選手は名古屋市出身の２０歳です。<br><br>５歳の時、地元のスケートリンクで後に、バンクーバーオリンピックの女子シングルで銀メダルを獲得する浅田真央さんに声をかけられてスケートを始めました。<br><br>早くから４回転ジャンプに挑み、２０１５年の世界ジュニア選手権では「４回転トーループ」を決めて優勝するなど世界の舞台でも実力を発揮してきました。<br><br>次のシーズンから本格的にシニアに参戦し、グランプリシリーズの２つの大会で表彰台に上がって進出したグランプリファイナルのフリーでは、４回転ジャンプを２本プログラムに入れて３位に入りシニアでもトップレベルで戦えることを示しました。<br><br>このシーズンの最終戦では、世界で初めて難度の高い「４回転フリップ」に成功し、去年２月の四大陸選手権では「４回転ループ」も成功させています。さらに４月の世界選手権では、３１９．３１の高得点をマークして２位になりその実力を確かなものにしていきました。<br><br>今シーズンの初戦では自身４種類目の４回転ジャンプとなる「４回転サルコー」を成功させるなど難しいジャンプに果敢に挑む姿勢を見せ、表現力などを評価する演技構成点も平均で９点台をマークするようになりました。<br><br>毎シーズン演技の幅を広げ、国際大会でも常に高いレベルの演技を維持してトップを走り続ける羽生結弦選手に迫り、世界でも頂点を狙える選手に成長しました。</div></div><div><h3>冬の大会 個人種目連覇は初めて</h3><div>日本の選手が冬のオリンピックの個人種目で２大会連続の金メダルを獲得したのは羽生結弦選手が初めてです。<br><br>日本は、冬のオリンピックで前回のソチ大会までに１０個の金メダルを獲得しています。<br><br>これまでに個人種目で複数の金メダルを獲得した選手はおらず、今回、フィギュアスケート男子シングルで羽生選手が２大会連続の金メダルを獲得したことは史上初めての快挙となります。<br><br>一方、団体種目では、スキーノルディック複合の団体が１９９２年のアルベールビル大会と１９９４年のリレハンメル大会を連覇していていずれの大会にも出場した荻原健司さんと河野孝典さんが２大会連続の金メダルを獲得しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011333051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 14:12:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草加市立病院 安全懸念し 腹くう鏡手術の医師に異例の改善命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011333291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草加市立病院 安全懸念し 腹くう鏡手術の医師に異例の改善命令</span><time datetime="2018-02-17T18:00"><span>2月17日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>埼玉県草加市の市立病院が保険適用に必要な国の基準を満たしていないのに子宮がんの腹くう鏡手術を繰り返していた問題で、去年、患者の安全を懸念して手術に反対した当時の病院長が、手術を行っていた医師に対し、腹くう鏡を使う理由など、カルテの記載が不十分だなどとして改善を求める異例の業務命令を出していたことが、病院関係者への取材でわかりました。</div><div>草加市立病院は、腹くう鏡を使った子宮体がんや子宮けいがんの手術を、健康保険が適用される国の安全基準を満たしていないのに、非常勤の男性医師が去年までの５年間に６９人の患者に行い、診療報酬を請求していました。<br><br>複数の病院関係者への取材で、去年９月に別の医師が問題を指摘したあとの１０月下旬にも、子宮体がんの手術が行われていたことがわかりました。この際、当時の病院長が、保険適用の問題だけでなく、患者の安全を懸念して手術に反対したということです。<br><br>さらに、病院長は、手術前の診断や患者への説明、腹くう鏡手術を選択する理由などのカルテへの記載が不十分だとして、男性医師に対して改善を求める異例の業務命令を出したということです。<br><br>市立病院トップの高元俊彦事業管理者は、今回の問題について「あくまで保険請求の上での事務的なミスで、医療上の問題は生じていない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011333291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 18:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴風雪で車数十台の立往生の情報 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011333451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>暴風雪で車数十台の立往生の情報 北海道</span><time datetime="2018-02-17T18:53"><span>2月17日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>暴風雪のため、北海道内では車数十台の立往生が国道や道道の数か所で起きているという情報があり、警察と消防などが現場に向かって状況の確認を進めています。</div><div>このうち、北海道南部のせたな町や今金町、それに厚沢部町などでは、１７日午後、車が立往生しているという通報が警察に相次ぎました。<br><br>警察などによりますと、立往生が起きているのは、せたな町の南川地区を走る国道２２９号線のほか、いずれも道道の今金北桧山線、北桧山大成線、小黒部鰔川線、八雲厚沢部線などだということです。<br><br>立往生している車は１か所当たり最大で数十台程度と見られるということで、警察や消防、それに道の建設管理部などが現場に向かい、詳しい状況の確認を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011333451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 18:53:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小平 あすの500m前に調整 スピードスケート女子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011333461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小平 あすの500m前に調整 スピードスケート女子</span><time datetime="2018-02-17T18:54"><span>2月17日</span> <span>18時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011333461_1802171905_1802171909_01_02.jpg" alt="小平 あすの500m前に調整 スピードスケート女子" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックのスピードスケート 女子１０００メートルで銀メダルを獲得した小平奈緒選手が、１８日の女子５００メートルに向けて、１７日午後６時半ごろからリンクの上で調整しました。</div><div>小平選手は、１４日に行われた女子１０００メートルで銀メダルを獲得し、１７日は、今大会最後の種目となる得意の女子５００メートルを１８日に控えて、本番の会場で調整しました。<br><br>午後６時半ごろリンクの上に乗った小平選手は、ゆっくりとしたスピードで氷の感触やフォームなどを確かめていました。<br><br>小平選手は女子５００メートルは、昨シーズンからワールドカップで１５戦負けなしで、金メダルの最有力候補です。<br><br>最大のライバルが、この種目でバンクーバー、ソチとオリンピックを２連覇している韓国のイ・サンファ選手で、１７日は昼すぎにおよそ４０分ほどリンクの上で最終調整を行い、スタートの確認などをしていました。<br><br>女子５００メートルは、１８日午後９時前から競技が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011333461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 18:54:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>棋戦初優勝の藤井新六段「一歩一歩上を目指したい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011333381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>棋戦初優勝の藤井新六段「一歩一歩上を目指したい」</span><time datetime="2018-02-17T19:01"><span>2月17日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011333381_1802171835_1802171838_01_02.jpg" alt="棋戦初優勝の藤井新六段「一歩一歩上を目指したい」" id="news_image"></div><div></div><div>対局を終えた藤井新六段はファンの前で広瀬八段とともにマイクを持ち、「まだ先があるので一歩一歩上を目指していきたい」などと話しました。</div><div>この中で、藤井さんは「準決勝のあと、いい緊張感を持って臨めました。きわどい展開でしたが、積極的に攻めるという方針が奏功したかなと思います」と決勝の対局を振り返りました。<br><br>また、棋戦の優勝と六段昇段の最年少記録を更新したことについて、「対局が終わったばかりで実感が湧きません。まだ先があるので精進して一歩一歩上を目指していきたい」と話しました。<br><br>そのうえで、「棋戦に初参加して優勝できたのは望外の結果です。五段になってから半月しかたっておらず、こうして昇段できたことはまだ実感がなくて驚いています」と話していました。<br><br>一方、敗れた広瀬さんは「藤井さんといつ当たるかと思っていたが、このような大舞台で対局する大役を担うことになり、私には荷が重かったです。先輩の貫禄を見せたかったが、気負いもありました」と心境を明かし、観客の笑いを誘っていました。<br><br>また、藤井さんの印象について「勝負どころでしっかり考えて緩急織り交ぜた攻め方が巧みで、若いとは思えない方だなと思いました」と語ったうえで、「デビューからまだ１年ほどで今後どうなっていくのか、とんでもない新人です」とたたえていました。<br><br>藤井さんは、その後の表彰式で優勝の賞状とトロフィーを受け取り、会場からは大きな拍手が贈られていました。<br><br>藤井さんはこのあと行われた会見で、「対局中の形勢判断などまだまだ強くなれる余地があると思っています。今回優勝できて励みになったし、この経験を糧に成長できたらと思っています」などと話しました。<br><br>そして、今後のタイトル獲得に向けた抱負を聞かれると「将棋界の最高の舞台なので、自分も実力をつけてその舞台に立てるように成長していきたいという思いでいます。これからの自分の頑張りにかかっているので、一歩一歩強くなりたい」などと答えていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011333381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 19:01:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本など あすにかけ大荒れに 猛吹雪などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011332941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本など あすにかけ大荒れに 猛吹雪などに警戒</span><time datetime="2018-02-17T19:03"><span>2月17日</span> <span>19時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011332941_1802171809_1802171810_01_03.jpg" alt="北日本など あすにかけ大荒れに 猛吹雪などに警戒" id="news_image"></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、北日本を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となっています。気象庁は、１８日にかけて猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道付近にある前線を伴った低気圧が急速に発達しながら南東へ進んでいる影響で、北日本を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となっています。<br><br>各地で観測された最大瞬間風速は、北海道せたな町で午後４時２０分ごろに３１．７メートル、北海道室蘭市で午後６時に２６．７メートル、秋田市で午後５時２０分ごろに２６．４メートルなどとなっています。<br><br>また、北日本や北陸などでは、この２４時間に多いところで３０センチから４０センチほどの雪が降り、午後６時の積雪は、福島県只見町で２メートル６７センチ、福井県大野市九頭竜で２メートル４４センチ、新潟県妙高市の関山で１メートル７６センチなどとなっています。<br><br>低気圧は１７日夜、北海道を通過し、冬型の気圧配置が強まって北日本の上空およそ５０００メートルに氷点下４２度以下の強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、北日本では１８日にかけて北陸では１７日夜遅くにかけて雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気が続き、ところによって猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>１８日にかけて予想される最大風速は、北海道で２８メートル、東北で２５メートル、北陸で２０メートル、最大瞬間風速は北海道で４０メートル、東北と北陸で３５メートルに達し、海上の波の高さは北海道と東北で７メートル、北陸で６メートルと大しけが続く見込みです。<br><br>また、今週、記録的な大雪となった北日本と北陸では、今も各地で平年を大幅に上回る積雪が残っていますが、１８日にかけて積雪がさらに増え、大雪となるおそれがあります。<br><br>１８日夕方までの２４時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで新潟県で７０センチ、長野県で６０センチ、北海道と東北、群馬県で５０センチ、北陸で４０センチと予想されています。<br><br>気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる車の立往生など交通への影響や暴風、高波に警戒し、雪や風が強まっている時間帯は、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。<br><br>また、積雪が多くなっている地域では雪崩や除雪作業中の事故のほか、北海道の太平洋側東部では高潮による低い土地の浸水にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011332941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 19:03:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井聡太五段 棋戦初優勝 六段昇段</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011333201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 藤井聡太五段 棋戦初優勝 六段昇段</span><time datetime="2018-02-17T19:04"><span>2月17日</span> <span>19時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011333201_1802171636_1802171637_01_02.jpg" alt="将棋 藤井聡太五段 棋戦初優勝 六段昇段" id="news_image"></div><div>中学生の将棋棋士、藤井聡太五段が１７日、羽生善治二冠らトップ棋士２人を連破して、トーナメント戦で初優勝しました。藤井さんは同時に中学生として初の六段になり、６０年以上更新されていなかった棋戦の優勝と六段昇段の最年少記録を塗り替えました。</div><div>去年、デビュー戦から２９連勝して将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新した藤井聡太五段（１５）は、今月１日、棋士のランクを決める順位戦で昇級を決め、中学生で初めての五段になりました。<br><br>藤井さんは１７日、東京都内で朝日杯将棋オープン戦の本戦トーナメントに臨み、準決勝で、公式戦で初めて羽生善治二冠（４７）に挑みました。この対局を制した藤井さんは、決勝で、順位戦で最も上のＡ級に在籍する広瀬章人八段（３１）と優勝をかけて対局しました。<br><br>午後２時半に始まった対局は、それぞれの持ち時間が４０分と短い中、藤井さんが序盤から攻めをつないで押し切り、午後４時半ごろ、広瀬さんが１１７手までで投了しました。<br><br>藤井さんは、多くの棋士が参加して優勝を争う棋戦で初優勝するとともに、「全棋士参加の棋戦で優勝」という条件を満たして五段になってからわずか半月余りで六段になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最年少記録を更新</h3><div>日本将棋連盟によりますと、棋戦で優勝したこれまでの最年少記録は、昭和３０年に加藤一二三さんが当時あった「六・五・四段戦」で優勝した１５歳１０か月です。<br><br>次いで、谷川浩司さんが昭和５４年に当時の「若獅子戦」で優勝した１６歳１０か月。羽生善治さんが昭和６２年に同じく「若獅子戦」を制した１６歳１１か月などとなっています。<br><br>藤井さんは現在１５歳６か月で、加藤さんが優勝したときより４か月若く、６３年ぶりに最年少記録を更新しました。<br><br>一方、六段への昇段も、これまで加藤さんが最も早く、昭和３１年に打ち立てた１６歳３か月が最年少記録となっていました。<br><br>藤井さんは、この時の加藤さんよりも９か月早く六段になり、６２年ぶりに記録を更新しました。谷川さんは１７歳１１か月、羽生さんは１９歳０か月で六段に昇段しています。</div></div><div><h3>将棋界から祝福の声</h3><div>今回の藤井さんの記録更新について、棋士たちから祝福のコメントが寄せられています。<br><br>日本将棋連盟会長の佐藤康光九段は「初優勝誠におめでとうございます。全棋士参加棋戦、しかも最年少記録更新ということで、２９連勝に続いてまたすばらしい記録を打ち立てました。これからもしっかりと地に足をつけて歩んでもらいたいと思います」とコメントしています。<br><br>師匠の杉本昌隆七段は「大きな注目を集めた中での優勝、そして、六段昇段は見事です。おごることなく臆することなく全力で相手に立ち向かう、藤井将棋のよさが出ていました。どれだけ結果を残しても、１５歳の藤井六段はまだまだ学ぶべき立場。それは全く変わりがありません。今後もより一層の精進を望みます」としています。<br><br>初めて中学生棋士となり、去年現役を引退した加藤一二三九段は「史上最年少優勝記録の更新ならびに史上最年少、最速での六段昇段という二重の快挙に心よりお祝いを申し上げます。並大抵ではない重圧を軽やかに力へと変え、新たな将棋界の歴史を日々創造する姿を心から頼もしく思います。これからもその若芽をすくすくと伸ばし、将棋界の大樹へとご成長される姿を、温かく見守ってゆきたいと楽しみにしております」というコメントを出しました。<br><br>同じく、かつて中学生棋士だった１人、谷川浩司九段は「全棋士参加の棋戦で優勝するのはまだ難しいと考えていました。私たちの予想をはるかに上回るスピードで強くなっているようです。２０代・３０代の棋士に対しては『君たち、悔しくないのか』と言いたい気持ちもあります」などとコメントしています。</div></div><div><h3>初優勝見届けた観戦者は</h3><div>決勝の対局を会場で観戦した９歳の男の子は「藤井くんが好きで将棋を始めました。決勝を見ていてとても緊張しました。六段になってとてもかっこいいです」と話していました。<br><br>また、５０代の男性は「藤井さんは落ち着いたようすでこういう大一番でもしっかり勝ちを収めるところがさすがです。歴史的な瞬間に立ち会うことができてうれしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011333201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 19:04:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>