<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>拉致問題含め前進図れるよう米韓と緊密連携 日本政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>拉致問題含め前進図れるよう米韓と緊密連携 日本政府</span><time datetime="2018-04-30T04:28"><span>4月30日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422921_1804300100_1804300428_01_02.jpg" alt="拉致問題含め前進図れるよう米韓と緊密連携 日本政府" id="news_image"></div><div></div><div>南北首脳会談を受け安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と相次いで電話会談を行い、北朝鮮から非核化などに向けた具体的な行動を引き出すため全力を挙げることを確認しました。日本政府は、史上初の米朝首脳会談に合わせて拉致問題を含め前進が図れるよう米韓両国と緊密に連携していくことにしています。</div><div>今月２７日の南北首脳会談を受けて安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領、韓国のムン・ジェイン大統領と相次いで電話で会談したほか、南北首脳会談に同席した韓国のソ・フン国家情報院長から会談の詳細について説明を受けました。<br><br>このうちムン大統領との電話会談で安倍総理大臣は、南北首脳会談の後に発表された共同宣言に非核化という文言が盛り込まれたことを歓迎する考えを示したうえで、北朝鮮が非核化や弾道ミサイルの廃棄に向けて具体的な行動をとるよう全力を挙げることを確認しました。<br><br>またムン大統領がキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に対して、拉致問題を重視する日本の立場を伝えたことに謝意を伝えました。<br><br>ただ日本政府内からは、南北首脳会談でのキム委員長の融和的な姿勢から北朝鮮情勢を楽観する見方が広がることに警戒感が出ているほか、キム委員長が日本との対話に前向きな姿勢を示したことについても、対話のための対話では意味がなく、真意を見極める必要があるという指摘も出ています。<br><br>日本政府としては、まずは史上初の米朝首脳会談に合わせて拉致問題を含めて前進が図れるよう北朝鮮側の動向を慎重に見極めながら、水面下で調整を進めるアメリカ、さらに韓国とも緊密に連携していくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 04:28:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>二刀流大谷 鮮烈デビューの１か月 当初の予想を覆す活躍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>二刀流大谷 鮮烈デビューの１か月 当初の予想を覆す活躍</span><time datetime="2018-04-30T04:45"><span>4月30日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422971_1804300442_1804300445_01_02.jpg" alt="二刀流大谷 鮮烈デビューの１か月 当初の予想を覆す活躍" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで投打の二刀流でプレーするエンジェルスの大谷翔平選手がデビューしてから、日本時間の３０日で１か月がたちます。大谷選手はこの間、ピッチャーしては２勝、バッターとしてはホームラン４本を打つなど、当初の予想を覆す活躍を見せて、アメリカでも注目度が高まる一方です。</div><div>大谷選手は先月２９日、日本時間３０日のアスレティックスとの開幕戦で指名打者として先発出場し、大リーグデビューを果たしました。<br><br>それから１か月、大谷選手は２８日までにバッターで１２試合に出場し、打率３割４分１厘、ホームランが３試合連続を含む４本、１２打点の好成績を残しました。<br><br>ピッチャーとしては４試合に登板して２勝１敗で、８日のアスレティックス戦では、７回をヒット１本・無失点で三振１２個を奪い、６回まで１人もランナーを出さないピッチングで圧倒しました。<br><br>この１か月、大谷選手は投打の二刀流で上々の滑り出しを見せましたが、ベーブ・ルースとも比較されるこの活躍を誰もが予測できたわけではありませんでした。<br><br>シーズン開幕前のキャンプで大谷選手はピッチャーとして登板したオープン戦２試合の防御率は２７．００、バッターとしては、３２打数４安打の打率１割２分５厘で、ホームランなどの長打はなく投打ともに苦しみました。<br><br>他球団のスカウトの中には、大リーグのレベルには及ばずマイナーリーグから経験を積むべきだとか、ピッチャーで投げるボールは棒球で、今のままでは通用しない、さらにバッターとしては高校生のレベルに見えるなど、厳しい見方をする関係者もいました。<br><br>大谷選手はこうした懐疑的な声をよそに、開幕直前までみずからの調整を進め、力強く腕を振って球威、球速のある速球と、高速のフォークボールと言われる決め球のコントロールを取り戻しました。<br><br>また、バッターとしてはアメリカのピッチャーの早いモーションに合わせるために、右足をあげるバッティングフォームからノーステップで打つ方法に変更しました。<br><br>大谷選手は、日本のプロ野球とはプレースタイルなどにさまざまな違いがある大リーグに適応力を発揮してこの１か月の間にアメリカンリーグの週間最優秀選手にも選ばれるなど、さまざまな記録に名前を刻みました。<br><br>アメリカのメディアや大リーグの選手の中からは、二刀流で活躍する大谷選手が、アメリカの野球界の概念に変化をもたらす可能性があるという意見が出始めるなど、大谷選手への注目度はアメリカでも高まる一方で、日米で鮮烈な印象を残した１か月となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 04:45:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 國場副幹事長 通行人ともみ合い転倒し大けが 那覇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 國場副幹事長 通行人ともみ合い転倒し大けが 那覇</span><time datetime="2018-04-30T05:07"><span>4月30日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の副幹事長で沖縄県連会長の國場幸之助衆議院議員が２９日未明、那覇市の路上で、酒を飲んで移動中に通行人とトラブルになり、転倒して足の骨を折る大けがをしました。</div><div>警察や自民党の関係者によりますと、國場議員は、２９日午前２時ごろ、那覇市の路上で、酒を飲んで移動していたところ通行人とトラブルになり、もみ合った際に転倒して右足を骨折する大けがをしました。<br><br>警察が双方から事情を聴きましたが、２人とも被害届は出さなかったということです。<br><br>國場議員は事務所を通じて、「知人と別の店へ移動する途中、口論、もみ合いとなった。相手は観光客だと聞いているが、楽しい旅行に水を差す結果となったとすれば申し訳なく思う」というコメントを出しました。<br><br>國場議員は、平成２４年の衆議院選挙で沖縄１区で初当選し、前々回と前回の選挙では比例代表・九州ブロックで復活当選して現在３期目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 05:07:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談前に拉致家族が訪米へ 協力や連携訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談前に拉致家族が訪米へ 協力や連携訴え</span><time datetime="2018-04-30T05:14"><span>4月30日</span> <span>5時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422941_1804300510_1804300514_01_03.jpg" alt="米朝首脳会談前に拉致家族が訪米へ 協力や連携訴え" id="news_image"></div><div>史上初の米朝首脳会談を前に、拉致被害者の家族は、３０日からアメリカを訪問し、政府要人らに被害者の早期帰国への協力を直接求めるとともに、国連本部で開かれるシンポジウムに出席し、北朝鮮の人権問題での連携を訴えることにしています。</div><div>アメリカを訪れるのは、中学１年のときに拉致された横田めぐみさんの弟の拓也さんや田口八重子さんの長男で母親が拉致されたとき１歳だった飯塚耕一郎さんらです。<br><br>一行は、来月５日まで現地に滞在し、アメリカ政府の関係者らと面会するほか、国連本部で開かれるシンポジウムに出席し、北朝鮮に１年以上拘束されたあと死亡したアメリカ人大学生、オットー・ワームビアさんの両親や北朝鮮から逃れてきた脱北者の男性とともに、人権問題での連携を訴えることにしています。<br><br>拉致問題は、去年事件発生から４０年がたちましたが、こう着状態が続いていて、被害者の家族は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が対話に乗り出した今の局面を肉親の帰国に向けた最大の正念場と捉えています。<br><br>特に史上初の米朝首脳会談に臨むトランプ大統領が、拉致被害者の帰国に向けできるかぎり支援する考えを示していることから、会談を前に政府要人と面会し、確実な協力を取り付けたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 05:14:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>船舶免許いらない「ミニボート」の事故増加 注意呼びかけ 海保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>船舶免許いらない「ミニボート」の事故増加 注意呼びかけ 海保</span><time datetime="2018-04-30T05:23"><span>4月30日</span> <span>5時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422931_1804300522_1804300523_01_03.jpg" alt="船舶免許いらない「ミニボート」の事故増加 注意呼びかけ 海保" id="news_image"></div><div>船舶免許を必要とせずインターネットでも手軽に購入できる「ミニボート」の事故が増え続けていることから、海上保安庁は、海のレジャーが盛んになる大型連休に合わせて、安全への注意を呼びかけています。</div><div>「ミニボート」は、全長３メートル未満、エンジンが２馬力以下の船で、船舶免許を必要とせず、インターネットでも手軽に購入できることからここ数年利用者が増えています。一方、波の影響を受けやすく、海上保安庁によりますと、平成２４年以降毎年事故が増え続け、去年は７２隻が事故にあったということです。<br><br>また海上保安庁などが利用者１７０人にアンケート調査を行ったところ、メンテナンスを自分で行っていると回答した人が７３％、安全に関する情報はネットで集めたという人が４９％となり、個人で安全対策をとっているケースが多いことがわかりました。<br><br>海上保安庁は、安全対策を十分には理解していない利用者がいる可能性もあるとして、海のレジャーが盛んになる大型連休に合わせて、現地指導を強化するなどして注意を呼びかけています。<br><br>海上保安庁の濱中洋尚海難防止対策官は、「沖合に出過ぎたり、天候の急変によって制御できなくなったりして、出発地に戻れなくなるケースも起きている。ミニボートの特性を理解したうえで、安全に利用してもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 05:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 残る１年も国民と触れ合い象徴の務め果たす</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>天皇陛下 残る１年も国民と触れ合い象徴の務め果たす</span><time datetime="2018-04-30T06:13"><span>4月30日</span> <span>6時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422961_1804300612_1804300613_01_02.jpg" alt="天皇陛下 残る１年も国民と触れ合い象徴の務め果たす" id="news_image"></div><div>天皇陛下が退位され、平成の時代が終わるまで、４月３０日であと１年となりました。天皇陛下は、退位の日まで、皇后さまとともに各地で国民と触れ合い、象徴の務めを果たし続けられる見通しです。</div><div>天皇陛下は、皇室典範の特例法に基づいて、来年４月３０日に退位され、翌５月１日に皇太子さまが即位されます。<br><br>象徴として、３０年にわたり国民の幸せを祈り人々に寄り添われてきた天皇陛下は、残る１年も皇后さまとともに各地を訪れ、象徴の務めを果たし続けられる見通しです。<br><br>６月には、「全国植樹祭」に出席するため、東日本大震災の被災地、福島県を訪問されます。原発事故の影響で避難生活が続く人たちに言葉をかけるほか、津波で大きな被害を受けた南相馬市で開かれる式典では、海岸防災林の造成地に記念植樹をされる予定です。<br><br>夏には、かねてから訪問を望んでいた北海道北部の利尻島も訪ね、離島に住む人たちの暮らしや文化に触れられます。<br><br>続いて秋には、「国体・国民体育大会」で福井県を、「全国豊かな海づくり大会」で高知県を訪ねるなど、各地で国民と触れ合われます。<br><br>また、１２月の天皇誕生日と、年が明けた正月二日に行われる「一般参賀」では、皇居宮殿のベランダに立って訪れた人たちに「おことば」を述べられます。<br><br>このほか、来年２月には在位３０年を記念する政府主催の式典に臨み、４月１０日には、皇后さまとの６０回目の結婚記念日を迎えられます。<br><br>そして、来年４月３０日、２０２年ぶりとなる天皇の退位の儀式が行われ、天皇陛下が、国民に対する最後の「おことば」を述べられる見通しです。<br><br>宮内庁の山本信一郎長官は、「これからの１年、両陛下は、お二人で積み重ねてきた公務の一つ一つについて、『これが最後になる』というお気持ちで大切に務められていくと思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>皇太子さまも精力的な１年に</h3><div>来年５月１日、新しい天皇として即位する皇太子さまは、この１年、国内外で精力的に皇太子としての務めを果たされる見通しです。<br><br>皇太子さまは、ことし、「全国高校総体」など毎年恒例の行事で６つの県を訪問されるほか、石川県で開かれるボーイスカウトの全国大会や、１００回の記念大会を迎える夏の全国高校野球の開会式への出席など、１０を超える地方への訪問が予定されています。<br><br>また、先月のブラジル訪問に続いて、秋には、日本との友好１６０周年を迎えたフランスを公式訪問することも検討されていて、この１年、国内外で精力的に皇太子としての務めを果たされる見通しです。<br><br>そして、来年５月１日に皇位が継承されると、象徴としての活動は天皇陛下からすべて皇太子さまに引き継がれ、天皇陛下が毎年各地で臨まれてきた「全国植樹祭」と「国体・国民体育大会」、それに「全国豊かな海づくり大会」への出席も、皇太子さまが担われることになります。<br><br>一方、皇太子さまの公務の多くは、皇位継承順位１位の「皇嗣」となる秋篠宮さまに引き継がれることになりますが、秋篠宮さまもすでに多くの公務を務められていて、お二人が担われてきた公務の分担が検討課題となっています。</div></div><div><h3>宮内庁も準備本格化</h3><div>今月、政府が、天皇陛下の退位や皇太子さまの即位に伴う儀式の基本方針を決定したことを受けて、宮内庁は、儀式に向けた準備を本格化させています。<br><br>宮内庁の今年度の予算には、儀式で使う装束や道具類の調達のため１６億５０００万円余りが計上されていて、宮内庁は、皇太子さまの即位に伴う来年１０月の「即位礼正殿の儀」で皇太子さまが身につけられる「黄櫨染御袍」など、一連の儀式で使われる装束の発注の準備を進めています。<br><br>また、「即位礼正殿の儀」で皇太子さまがのぼられる「高御座」と雅子さまがのぼられる「御帳台」を、この夏、保管先の京都御所から陸路で東京まで運んで修繕を始める計画もまとまりました。<br><br>一方で、来年１１月に皇室行事として行う「大嘗祭」の次第などの検討も進めることにしていて、ことしの秋には庁内に独自の委員会を設けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 06:13:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「非核化の行動まで圧力緩めず」とキム委員長に説明 米国務長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011423011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「非核化の行動まで圧力緩めず」とキム委員長に説明 米国務長官</span><time datetime="2018-04-30T07:25"><span>4月30日</span> <span>7時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011423011_1804300724_1804300725_01_03.jpg" alt="「非核化の行動まで圧力緩めず」とキム委員長に説明 米国務長官" id="news_image"></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、先に北朝鮮を極秘訪問した際、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に、北朝鮮が非核化を実現する具体的な行動を取らない限り、圧力を緩めない考えを説明したことを明らかにしました。</div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、２９日に放送されたＡＢＣテレビの番組に出演し、北朝鮮への対応を巡り、「われわれは、非核化が実現することを示す行動を必要としている。約束や言葉は必要ない」と述べ、北朝鮮に非核化の実現に向けた行動を求め、それがなければ圧力は緩めないと強調しました。<br><br>ポンペイオ長官は、先にキム委員長と会談した際に、こうした考えや完全かつ検証可能で不可逆的な非核化の在り方について説明したことを明らかにし、キム委員長の今後の出方を見極める考えを示しました。<br><br>そして、米朝首脳会談について「最良の結果は、両首脳が非核化の実現で合意し、双方の部下に対して取り組むよう指示することだ。キム委員長は決断しなければならない」と述べ、アメリカが求める非核化の実現の枠組みで合意し、実行に移すことが目標だと述べました。<br><br>また、ポンペイオ長官は、北朝鮮側が信頼できるかについては慎重な姿勢を崩しませんでしたが、訪朝の理由について「真の好機があるか見極めることが目的だったが、私はその好機があると思う」などと述べ、キム委員長は非核化の実現を巡り、アメリカと協議する用意があるとの認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011423011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 07:25:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>