<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イラン 「敵対国から奪ったドローン」公開 米をけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012093921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン 「敵対国から奪ったドローン」公開 米をけん制</span><time datetime="2019-09-22T05:36"><span>9月22日</span> <span>5時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>サウジアラビアの石油関連施設への攻撃をめぐってアメリカとイランの緊張が高まる中、イランの精鋭部隊がアメリカなどイランと敵対する国から奪ったものだとするドローンを公開し、イランの防衛能力を誇示してアメリカなどをけん制するねらいがあるものとみられます。</div><div>国営メディアによりますと、イランの精鋭部隊、革命防衛隊は21日、首都テヘランで、イランと敵対する国から奪ったものだとするドローンを集めた展示会を開催しました。<br><br>公開されたドローンがどのような状況で入手されたものなのか詳しいことは明らかにされていませんが、地元のメディアは、革命防衛隊が回収したアメリカのドローンもあると伝えています。<br><br>展示会の開催にあたって革命防衛隊のサラミ司令官は「イランは、国境を越えて入ってくるものはいずれも撃ち落とす。どのような攻撃に対しても、われわれは彼らが壊滅するまで戦いをやめない」と演説で述べました。<br><br>サウジアラビアの石油関連施設への攻撃をめぐってアメリカのトランプ政権はイランの関与を指摘し、圧力をかけ続ける姿勢で、イラン側には、みずからの防衛能力を誇示してアメリカなどをけん制するねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サウジアラビア「イランの責任は明確」</h3><div>一方、サウジアラビアのジュベイル外務担当相は21日、石油関連施設が攻撃されたことについて、「今回の攻撃に対するイランの責任は明確だ。調査の結果によっては、適切な措置を講じる」と述べ、改めてイランの関与を主張し、対抗措置も辞さない姿勢を示しました。<br><br>ただ、ジュベイル外務担当相は、石油関連施設が攻撃を受けたのはイランが位置する北の方角からだったことなどのほかに、イランの関与を裏付ける新たな事実については言及しませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012093921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 05:36:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモメール 一部で送受信しづらい状態</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドコモメール 一部で送受信しづらい状態</span><time datetime="2019-09-22T11:05"><span>9月22日</span> <span>11時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094061_1909221109_1909221112_01_02.jpg" alt="ドコモメール 一部で送受信しづらい状態" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＴＴドコモによりますと、きょう午前７時46分ごろからドコモのメールサービスの一部の利用者の間で、メールの送受信がしづらい状態が発生しているということです。</div><div>ドコモでは現在、原因を調査していますが「お客様には大変ご迷惑をおかけし、お詫び申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 11:05:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火災２人の遺体 90代の夫婦と連絡取れず 長野 茅野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅火災２人の遺体 90代の夫婦と連絡取れず 長野 茅野</span><time datetime="2019-09-22T11:23"><span>9月22日</span> <span>11時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094081_1909221121_1909221123_01_02.jpg" alt="住宅火災２人の遺体 90代の夫婦と連絡取れず 長野 茅野" id="news_image"></div><div></div><div>22日朝早く、長野県茅野市で住宅１棟が焼ける火事があり、焼け跡から２人が遺体で見つかりました。この家に住む90代の夫婦と連絡が取れなくなっているということで警察が身元の確認を進めています。</div><div>22日朝４時20分ごろ茅野市宮川にある武居洋治さん（94）の木造平屋建ての住宅から火が出ていると近所の人から消防に通報がありました。<br><br>火はおよそ４時間後に消し止められましたが、住宅１棟が焼け、焼け跡から２人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと武居さんは92歳の妻、60代の娘と３人で暮らしていて当時、娘は仕事で不在で、火事のあと、武居さん夫婦と連絡が取れなくなっているということです。<br><br>警察は遺体の身元の確認を進めるとともに、火事の原因を詳しく調べています。<br><br>現場はＪＲ茅野駅から南東におよそ３キロ離れた畑や住宅が点在する地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 11:23:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR延岡駅の構内で鉄塔倒れる 竜巻か 停電も発生 宮崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>JR延岡駅の構内で鉄塔倒れる 竜巻か 停電も発生 宮崎</span><time datetime="2019-09-22T11:53"><span>9月22日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094041_1909221023_1909221029_01_02.jpg" alt="JR延岡駅の構内で鉄塔倒れる 竜巻か 停電も発生 宮崎" id="news_image"></div><div>台風17号の強風域に入っていた宮崎県延岡市で22日午前、竜巻とみられる突風が発生し、ＪＲ延岡駅構内では鉄塔が折れ曲がるように倒れ、貨物コンテナが飛ばされる被害が起きています。消防や警察には「ガラスが割れた」などといった被害の情報が複数寄せられ、病院に運ばれた人もいるということで、被害の確認を急いでます。</div><div>22日午前９時前、宮崎県延岡市で竜巻とみられる突風が発生し、気象庁は午前９時７分、延岡市を含む宮崎県北部平野部で竜巻などの突風が発生したとみられると発表しました。<br><br>ＪＲ九州によりますと延岡駅構内では鉄塔が途中から折れ曲がるように倒れているほか、貨物コンテナが飛ばされているということです。<br><br>この影響で停電が発生し、ＪＲ日豊本線が宮崎県の日向市駅と大分県の佐伯駅の間の上下線で運転を見合わせています。<br><br>また、消防や警察によりますと、午前９時前から延岡市内で「竜巻のような突風でガラスが割れた」などの被害の情報が相次いで寄せられていて、病院に運ばれた人もいるということです。<br><br>ＮＨＫが現地で取材したところ、延岡市内では複数の場所で店の看板が飛ばされたり車が横転したりするなどの被害が起きているほか、信号が停電し、警察官が交通誘導にあたっている姿も確認できました。<br><br>延岡市には、22日午前６時半前から継続的に竜巻注意情報が出されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>延岡駅周辺で停電</h3><div>九州電力によりますと、ＪＲ延岡駅の周辺では複数の場所で電線が切れて、停電が発生しているということです。<br><br>九州電力は停電している世帯数など詳しい状況を調べています。</div></div><div><h3>「竜巻が通過しガラスが割れた」宿泊施設経営の女性</h3><div>宮崎県延岡市昭和町で宿泊施設を経営している女性は「８時半ごろ、ドンという大きな音がして５秒くらいの間に竜巻が通過した。ホテルのガラスが枠ごと飛ばされたり、外から飛んで来たもので窓ガラスが割れていて、施設内にいた女性１人が頭をガラスで切るけがをしている。ホテルの前は道路標識や木が倒れて道路がふさがっていて、車が動けなくなっているようだ。何年か前にも大きな竜巻があったが、ここまで直撃したのは初めてで何と言っていいか分からない。これから後片づけが大変なことになると思う」と話していました。</div></div><div><h3>「突風で車が移動」70歳男性</h3><div>延岡駅周辺にいた70歳の男性によりますと、午前９時ごろ、駅の東側の駐車場では車が突風で移動して標識のようなものにぶつかるなどして、乗っていた人が救急車で搬送されたということです。<br><br>男性は「近くの建物のガラスがバラバラに割れた。自動販売機も倒れていた。ものすごい突風だった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 11:53:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅官房長官 消費税率引き上げ後も万全期す ＮＨＫ日曜討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅官房長官 消費税率引き上げ後も万全期す ＮＨＫ日曜討論</span><time datetime="2019-09-22T12:13"><span>9月22日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094111_1909221213_1909221214_01_02.jpg" alt="菅官房長官 消費税率引き上げ後も万全期す ＮＨＫ日曜討論" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの「日曜討論」で、菅官房長官は、来月に迫った消費税率の引き上げ後の経済運営について、「経済は生き物であり、必要があれば、しっかり対応していきたい」と述べ、景気が低迷しないよう、万全を期す考えを示しました。</div><div>この中で、菅官房長官は、来月１日の消費税率引き上げ後の経済運営について、「８％に引き上げた後に経済が低迷したが、そうしたことがないように、予算や税制で引き上げ後も安定して成長できるような対応をとった。ただ、経済は生き物なので、情勢を見て必要があればしっかり対応していきたい」と述べました。<br><br>また、軽減税率の導入については、「これまで徹底して宣伝と周知に努めてきたが、導入は初めてのことで国民が戸惑うことがないようにさらに準備を進めていきたい」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、ポスト安倍の１人と言われていることについて、「全く考えていない。私自身やるべきことは、経済再生、外交・安全保障の再構築、そして社会保障だ。また、観光や携帯電話などには国民から見て当たり前でないものがたくさんあった。関係省庁縦割りのことをまとめ政治で推進していくのが私の役割だ」と述べました。<br><br>高市総務大臣は、人口減少が進むなかでの地方行政について、「どこに住んでいても、安全に生活ができ、必要な福祉や質の高い教育が受けられ、働く場所があるのが理想の姿だ。今後は、新しい技術も活用して効率化を図りながら、住民サービスも向上させ、地方自治体の継続性をしっかり維持していくことが大きな課題だ」と述べました。<br><br>茂木外務大臣は、日韓関係について、「北朝鮮情勢もある中、日韓、日米韓の協力が今ほど重要な状況はなく、未来志向の関係を築きたい。『徴用』をめぐる問題で、韓国が国際法違反によって日韓関係の基礎を覆す状況が続いており、一刻も早い是正を求めたい。外相間での対話や、外交当局間の意思疎通はしっかり図っていきたい」と述べました。<br><br>加藤厚生労働大臣は、全世代型社会保障制度の改革について、「団塊の世代が75歳を超える2025年、団塊ジュニア世代が65歳を超える2040年を見据えながら、あるべき年金、医療、介護、社会保障全体の仕組みをしっかりと議論する中で、給付と負担の在り方も議論していくべきだ」と述べました。<br><br>小泉環境大臣は、「世界で環境問題、気候変動問題は、最重要課題といっても過言ではないが、残念ながら、日本ではそうなっていないので変えていきたい。忘れてはいけないのは福島の復興で、中間貯蔵施設の建設のために苦渋の決断でふるさとの土地を提供せざるをえなかった地元の方の思いを忘れることなく取り組みたい」と述べました。<br><br>河野防衛大臣は、日韓関係の悪化による北朝鮮対応への影響をめぐり、「韓国側には、日米韓の連携が必要だという状況を認識し、賢明な措置をとってもらいたい。北朝鮮のミサイル技術が高度化されることは、東アジアのみならず、アメリカをはじめさまざまな地域にも影響が出るのであらゆる状況に対応できるミサイル防衛能力を強化していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 12:13:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉環境相「温暖化対策は世界の最重要課題」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小泉環境相「温暖化対策は世界の最重要課題」</span><time datetime="2019-09-22T12:21"><span>9月22日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094141_1909221225_1909221227_01_02.jpg" alt="小泉環境相「温暖化対策は世界の最重要課題」" id="news_image"></div><div></div><div>小泉環境大臣は、ＮＨＫのインタビューで地球温暖化の問題について「世界の中で最重要課題になっており日本にしかできない貢献をしてやれることをすべてやりたい」と述べました。</div><div>そのうえでヨーロッパ各国などと比べて日本の対策が遅れているという指摘が出ていることについて、「日本の取り組みが世界に理解されるよう発信を強化していく」として国際社会に対して日本の取り組みをアピールしていくことを強調しました。<br><br>さらに海洋汚染につながるプラスチックごみについて「日本に来た観光客からは、こんなにレジ袋を使うのかと、驚かれている。そういったところはやはり変えていかなければいけない」と述べ環境省などが進めている小売店でのレジ袋の有料化の義務づけを来年４月から始める考えを改めて示しました。<br><br>また、福島県に設けられた除染で出た土などを保管する中間貯蔵施設について「環境省として搬入の際の安全確保をしっかりとしたい。中間貯蔵施設の建設のために、ふるさとの土地を手放さざるをえなかった地元の方の苦渋の決断、思いを忘れずに、復興の実現に全力を尽くしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 12:21:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号 長崎県の一部が暴風域に あすにかけ九州北部に接近</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012093781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号 長崎県の一部が暴風域に あすにかけ九州北部に接近</span><time datetime="2019-09-22T12:17"><span>9月22日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012093781_1909221216_1909221217_01_02.jpg" alt="台風17号 長崎県の一部が暴風域に あすにかけ九州北部に接近" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風17号は長崎県の一部を暴風域に巻き込みながら北寄りに進んでいて、これから23日朝にかけて暴風域を伴ったまま九州北部や中国地方にかなり接近する見込みです。湿った空気の影響で局地的に非常に激しい雨が降っていて暴風や高波のほか、大雨に警戒が必要です。状況が悪化する前の早めの避難などを心がけてください。</div><div>気象庁によりますと大型の台風17号は、正午には、長崎県五島市の南西170キロの海上を１時間に30キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心の南東側200キロ以内と北西側150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>さきほど長崎県の離島の一部が台風の暴風域に入りました。<br><br>九州を中心に風が強まっていて、午前11時ごろに鹿児島市で29.4メートル、長崎県の雲仙岳で28メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風周辺の湿った空気が流れ込み、九州や四国などで局地的に雨雲が発達していて、午前11時までの１時間に徳島県那賀町に国土交通省が設置した雨量計で69ミリの非常に激しい雨を、宮崎県が西都市に設置した雨量計で42ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>九州では、この24時間の雨量が多いところで400ミリを超えていて、宮崎県、熊本県、大分県、それに徳島県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>台風は暴風域を伴ったまま、これから23日朝にかけて九州北部や中国地方にかなり接近したあと日本海を北東へ進み、その後、温帯低気圧に変わりながら北日本に近づく見込みです。<br><br>台風の北上にともなって23日にかけて西日本から北日本の広い範囲で非常に強い風が吹き、局地的には猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>23日にかけて予想される最大風速は▽九州北部と中国地方で30メートル、▽九州南部と近畿、北陸、東北、北海道で25メートル、▽四国で23メートル、最大瞬間風速は▽九州北部と中国地方で45メートル、▽このほかの広い範囲で35メートルに達する見込みです。<br><br>海上は九州北部で猛烈なしけになるほか、西日本から北日本の広い範囲で23日にかけて大しけとなる見込みです。また、23日にかけて西日本から北日本の広い範囲で局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあり、23日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで▽四国で350ミリ、▽九州北部で250ミリ、▽近畿と東海で180ミリ、▽九州南部と中国地方で150ミリと予想されています。<br><br>さらに24日昼までの24時間には、▽北海道で100ミリから200ミリ、▽東海で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>状況が悪化する前の早めの避難などを心がけてください。台風の中心から離れている地域でも、風や雨が強まって竜巻などの激しい突風のおそれがあり十分な注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012093781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 13:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>