<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>海面水温高く 去年の台風15号と同程度強さの台風の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012609021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海面水温高く 去年の台風15号と同程度強さの台風の可能性も</span><time datetime="2020-09-09T17:13"><span>9月9日</span> <span>17時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609021_2009091658_2009091713_01_02.jpg" alt="海面水温高く 去年の台風15号と同程度強さの台風の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>去年、千葉県や伊豆諸島などに大きな被害をもたらした台風15号の上陸から、9日で1年がたちました。<br><br>日本の南の海面水温は高い状態が続いていて、気象庁は、今後も去年の台風15号と同じ程度の強さの台風が接近する可能性があるとして注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>去年の台風15号は関東の南東海域で発達</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609021_2009091658_2009091713_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>気象庁によりますと、去年の台風15号は、9月5日に南鳥島近海で発生したあと、発達しながら北上を続け、9月9日には960ヘクトパスカルと強い勢力で千葉市付近に上陸しました。<br><br>この台風は、小笠原諸島や伊豆諸島がある関東の南東の海域の海面水温が高かったことから発達を続けていました。</div></div><div><h3>関東の南東海域 今も高い海面水温</h3><div>現在の海面水温はどうなっているのか。<br><br>8日の時点で、<br>▽沖縄の東と四国・東海沖の海域ではおよそ28.5度、<br>▽関東の南東の海域ではおよそ29.5度となっています。<br><br>このうち、沖縄の東と四国・東海沖の四国側の海域は、台風10号などの影響で海水がかき混ぜられ、平年と比べて1度余り下がっています。<br><br>一方、関東の南東の海域は平年よりおよそ1.5度高いままになっていて、気象庁は、今後発生する台風が去年の台風15号と同じ関東南東の海域を通った場合、同じ程度の勢力に急に発達する可能性があるとしています。<br><br>特に、これからの時期は太平洋高気圧の張り出しが弱まり東側に後退していくことから、より関東など東日本に台風が接近するおそれが出てきます。</div></div><div><h3>気象庁「関東の南東海域進む台風に注意を」</h3><div>気象庁は9日から、台風に発達する可能性のある熱帯低気圧の予報を5日先まで延長し、早い段階で進路や強さの情報を提供できるようにしています。<br><br>気象庁は「ことしもこの海域を進む台風には注意が必要で、熱帯低気圧が確認されたら、新たな予報を活用しながら早めの防災対策をとるなど十分に注意してほしい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012609021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 17:13:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 公開討論会 子育て支援や財政再建などで論戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012609081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 公開討論会 子育て支援や財政再建などで論戦</span><time datetime="2020-09-09T17:19"><span>9月9日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609081_2009091648_2009091651_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 公開討論会 子育て支援や財政再建などで論戦" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は9日午後、党の青年局と女性局が主催する公開討論会が開かれ、石破元幹事長、菅官房長官、岸田政務調査会長の3人が、子育て支援や財政再建などをめぐって論戦を交わしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>子育て支援や女性の活躍推進について</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609081_2009091648_2009091651_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>▽石破氏は「日本は、シングルマザーの所得や男性の家事の分担率が先進国の中で最低水準であり、これを変えないとどうにもならない。不妊治療をしている女性は、大変な痛みと経済的な負担に耐えている。女性が何に困り、どういう法律や予算が必要かリスト化し実行することに力を尽くす」と述べました。<br><br>▽菅氏は「女性が健康に活躍でき、安心して子どもを産み育てられる環境を整備することが最優先だ。各企業に女性の採用や登用などで数値目標を作らせる必要がある。さらに出産を希望する世帯を広く支援するために、不妊治療の公的医療保険の適用を実現したい」と述べました。<br><br>▽岸田氏は「乳がんや子宮がんの検診だけでなく、出産費用も思い切って支援し、実質負担をゼロにするなど予算的な後押しが必要だ。少子化対策の環境が整わない中、都市部への人口の密集はマイナスの副作用もあり、まちづくりの観点からも少子化を考えないといけない」と述べました。</div></div><div><h3>財政再建について</h3><div>▽石破氏は「財政がこれ以上悪くなっても、ハイパーインフレが起こるとは思っていない。潜在成長率を最大限に引き出して経済を成長させることと、社会保障を変えていくことの、2つを合わせてやらなければならない。次の時代に過大な負担を残すべきではない」と述べました。<br><br>▽菅氏は「安倍政権では『経済成長なくして財政再建なし』と言ってきたが、この思いは変わらない。経済あっての財政であり、まずは経済再生が大事だ。コロナ禍では、持続化給付金や無利子無担保の融資などで雇用を守り、倒産を防ぐことに力を注いだうえで、景気を回復させたい」と述べました。<br><br>▽岸田氏は「世界が新型コロナウイルスとの闘いに臨んでおり、日本も必要に応じて思い切った財政出動を行わなければならないが、世界が次の段階を迎えた時には、財政健全化の方向性や意思を示していかなければ信用そのものに関わってしまう。少し長い目で考えなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>北朝鮮による拉致問題について</h3><div>▽石破氏は「生命と財産の問題であると同時に、国家主権の侵害だと捉えて全国的に取り組んでいかなければならない。連絡事務所をピョンヤン（平壌）と東京に設け、表舞台できちんと話をすべきだ」と述べました。<br><br>▽菅氏は「横田滋さんが亡くなり、娘のめぐみさんに会わせることができず申し訳ない思いでいっぱいだ。何としても解決しなければならず、条件をつけずに、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と、直接向き合う覚悟で臨まなければならない」と述べました。<br><br>▽岸田氏は「朝鮮半島の状況も刻々と変化しているし、時間との戦いだ。トップ会談も辞さない思いで、しっかりと現状を注視し、チャンスをものにしたい」と述べました。</div></div><div><h3>衆院選比例代表の候補者を原則73歳未満とするルールについて</h3><div>党のベテラン議員らが見直しを求めている、衆議院選挙の比例代表の候補者を原則73歳未満とする党のルールについて、<br><br>▽石破氏は「定年制もひとつの考え方だが、若い世代には分からないこともあり、高齢者の意見もきちんと生かしていきながら、『シルバー民主主義』にならないよう、互いの意識と制度の両立を図っていきたい」と述べました。<br><br>▽菅氏は「私は派閥の解消や世襲の制限など、党所属の国会議員の世代などを多様化すべきだと訴えてきた。比例代表の定年制はいいことだ」と述べ、見直す必要はないという考えを示しました。<br><br>▽岸田氏は「小選挙区はすべての年齢にオープンだが、比例代表は、選挙に弱い若手や多様な人材にチャンスを与える意味がある制度だと思うので、定年制を維持する考え方には賛成だ」と述べました。</div></div><div><h3>菅氏 自身の妻についての質問に…</h3><div>また、菅氏は、自身の妻について質問されたのに対し、「総裁選挙に立候補するにあたり、支援をとりつけるのにいちばん苦労したのは家内だ」と述べ、会場から笑いが起きました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012609081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 17:19:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アストラゼネカ 新型コロナのワクチン 臨床試験 一時的に中断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アストラゼネカ 新型コロナのワクチン 臨床試験 一時的に中断</span><time datetime="2020-09-09T17:31"><span>9月9日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608481_2009091152_2009091154_01_02.jpg" alt="アストラゼネカ 新型コロナのワクチン 臨床試験 一時的に中断" id="news_image"></div><div>イギリスの製薬大手アストラゼネカは、オックスフォード大学とともに開発を進めている新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。詳細は明らかにしていませんが、安全性に関するデータを検証するためだとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608481_2009091216_2009091218_01_04.jpg" alt=""><div>アストラゼネカは8日、声明を出し、ヒトでの安全性や有効性を確かめるためにイギリスやアメリカで行っているワクチンの最終段階の臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。<br><br>声明は、「独立した委員会が、安全性のデータを検証するためだ」としたうえで、「大規模な臨床試験では、試験の参加者に何らかの症状が出ることがあり、独立した検証を行う必要がある」としています。<br><br>一方で、具体的にどのような症状が出たのかなど詳細は明らかにしていません。<br><br>アストラゼネカは、「開発のスケジュールへの影響を最小限にとどめつつ、試験の参加者の安全にも十分配慮する」としています。<br><br>新型コロナウイルスのワクチン開発は中国やアメリカなど各国で続けられていますが、アストラゼネカとオックスフォード大学が開発中のワクチンは、その中でも最も進んでいるものの1つです。<br><br>日本政府は、アストラゼネカが開発に成功した場合、来年初めから1億2000万回分、2回接種で6000万人分の供給を受けることで基本合意しています。<br><br>一方で、新型コロナウイルスのワクチン開発は、各国が実用化を急ぐ中、過去に例のないスピードで進められていて、専門家からは、安全性を十分検証するよう求める声が出ています。</div></div><div><h3>日本での臨床試験も中断</h3><div>アストラゼネカは、新型コロナウイルスのワクチンの開発に向けて日本でも先月下旬から臨床試験を始めています。<br><br>アストラゼネカによりますと、国内の複数の施設で、18歳以上のおよそ250人を対象に臨床試験を行う計画で、ワクチンを接種した人と接種していない人を比較して安全性や有効性を検証します。<br><br>しかし、日本で行っていた臨床試験も、安全性を確認するために中断したということです。</div></div><div><h3>専門家 中断の判断を評価</h3><div>アストラゼネカが新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことについて、ワクチン開発に詳しい東京大学医科学研究所の石井健教授は「どのような事情で止まったのか分からないが、臨床試験が止まることは時々あることで、一喜一憂すべきではない。ワクチンは一度打つと、元には戻らない免疫反応を起こすので、安全性に問題があってはいけない。しっかり安全性を見るのがワクチンの臨床試験の基本で、有害事象が起きて止まること自体は何ら問題ないし、止めないで進めてしまうほうがリスクが高い」と話しています。<br><br>そして「最終段階にあたる第3相の臨床試験は、数か月ではなく、何年も続くことが普通で、オリンピックやアメリカの大統領選挙までに終わらせないといけないという政治的な圧力がかかる事態のほうがリスクだ。このプレッシャーの中でしっかり止めて様子を見る決断をしたのは正しい判断だと思う」と述べて、中断した判断を評価しました。</div></div><div><h3>菅官房長官 投与一時中断との説明あった</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で、厚生労働省がアストラゼネカ社に確認したところ、事案の詳細を調査するまでの間、日本国内を含めた新たな投与を一時的に中断するとの説明があったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「ワクチンについては、来年前半までに全国民に提供できる数量を確保することを目指して、わが国で承認申請があった場合は治験のデータと最新の科学的知見に基づき、有効性と安全性の確保の観点から、承認の可否について適切に審査していく」と述べました。</div></div><div><h3>厚労省「安全対策検証し再開可否の判断を」</h3><div>厚生労働省は「症状が出た場合に安全性などを調査するのはワクチンに限らず臨床試験では一般的に行われることだ。安全対策などを詳しく検証したうえで再開の可否を判断してもらう必要がある」としています。</div></div><div><h3>アストラゼネカのワクチンめぐる経緯</h3><div>新型コロナウイルスのワクチンについて、政府は、来年前半までにすべての国民が接種できる量を確保する方針を打ち出しています。<br><br>そのため、欧米の複数の製薬会社との間で、開発に成功した場合、来年以降、ワクチンの供給を受ける方向で交渉を進めています。<br><br>「アストラゼネカ」とは、先月、少なくとも6000万人分の供給を受けることで基本合意し、このうち1500万人分については来年3月までの供給を目指すことになっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 17:31:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ治療薬 患者の状態ごとのガイドラインを公表 2学会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012609171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ治療薬 患者の状態ごとのガイドラインを公表 2学会</span><time datetime="2020-09-09T17:38"><span>9月9日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609171_2009091728_2009091738_01_02.jpg" alt="新型コロナ治療薬 患者の状態ごとのガイドラインを公表 2学会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの治療に関する研究が進む中、日本集中治療医学会などは、患者の状態ごとにどの治療薬を投与するのが望ましいかをまとめたガイドラインを初めて作成し、9日に公表しました。</div><div>新型コロナウイルスは、治療に関する研究が進んでいますが、病気のメカニズムは十分解明されておらず、患者の症状に合わせてさまざまな治療薬が使われています。<br><br>こうした中、日本集中治療医学会と日本救急医学会は、世界各国の研究論文などを分析したうえで、どのような状態の患者に、どの薬を投与すべきかをまとめたガイドラインを初めて作成しました。<br><br>それによりますと、<br>▽ステロイド剤の「デキサメタゾン」は、中等症と重症の患者には投与を強く推奨する一方で、軽症の患者には、逆に投与しないことを強く推奨しています。<br><br>▽国内で初めて新型ウイルス治療薬として承認された「レムデシビル」は、軽症の患者については効果が確認されておらず、現時点で推奨していませんが、中等症や重症の患者への投与は、弱く推奨するとしています。<br><br>▽国内の製薬会社が開発し、臨床研究が行われている「アビガン」は、軽症患者への投与は弱く推奨し、中等症と重症の患者への投与は、現時点で推奨していません。<br><br>2つの学会は9日、それぞれのホームページでガイドラインを公表し、今後、新たな論文が出れば、そのつど精査し内容を更新することにしています。<br><br>日本集中治療医学会の西田修理事長は「治療に関して、さまざまな情報があふれる中、現場に役立つよう整理した。新型コロナウイルスは一刻も早く適切な治療を行うことが必要で、参考にしてもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012609171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 17:38:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドコモ口座」通じた不正引き出し10行に拡大 本人確認強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ドコモ口座」通じた不正引き出し10行に拡大 本人確認強化へ</span><time datetime="2020-09-09T17:50"><span>9月9日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608551_2009091212_2009091213_01_02.jpg" alt="「ドコモ口座」通じた不正引き出し10行に拡大 本人確認強化へ" id="news_image"></div><div>ＮＴＴドコモの電子決済サービス、「ドコモ口座」を通じて、各地の銀行で預金が不正に引き出された問題で、新たに「イオン銀行」や「ゆうちょ銀行」でも被害が確認され、これで被害が確認された銀行は10行となりました。<br><br>ＮＴＴドコモは、再発を防ぐため、ショートメールで届いた暗証番号を入力しなければ、口座を開けない仕組みに改める方針を固めました。</div><div>「ドコモ口座」は、銀行口座を登録して入金すれば、スマートフォンで買い物や送金ができる電子決済サービスですが、この口座を通じて銀行の預金が不正に引き出される被害が各地で相次いでいます。<br><br>これまでに不正な預金の引き出しが確認された銀行は、<br>▽仙台市の七十七銀行、<br>▽岡山市の中国銀行、<br>▽福島市の東邦銀行、<br>▽鳥取市の鳥取銀行、<br>▽大津市の滋賀銀行、<br>▽岐阜県の大垣共立銀行、<br>▽和歌山市の紀陽銀行、<br>▽青森市のみちのく銀行の8行に上っていましたが、<br>新たにイオン銀行とゆうちょ銀行でも被害が確認され、これで10行となりました。<br><br>また、今後の被害を防ぐため、ドコモ口座と連携する新規の登録を停止している銀行は、全国の18行に上っています。<br><br>今回の問題で、ＮＴＴドコモは、何者かが預金者になりすましてドコモ口座を開いたうえで、不正に入手した銀行の口座番号やキャッシュカードの暗証番号などを使って、銀行の口座からドコモ口座に送金したのではないかとみています。<br><br>ＮＴＴドコモは、再発を防ぐため、ドコモ口座を開く際の本人確認を強化する方針を固めました。<br><br>具体的には、これまでのメールアドレスによる本人確認を取りやめ、必ず携帯電話の番号を入力してもらい、その携帯電話にショートメールで届いた暗証番号を入力してもらう仕組みに改める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害状況は</h3><div>ドコモ口座を通じて預金が不正に引き出された被害の規模について、ＮＴＴドコモは明らかにしていませんが、各銀行によりますと、青森市の「みちのく銀行」では1件の被害があり、30万円が不正に引き出されたということです。<br><br>鳥取市の「鳥取銀行」は数件の被害があり、合わせて数十万円が引き出されたとしています。<br><br>このほか、仙台市の「七十七銀行」、岡山市の「中国銀行」、岐阜県の「大垣共立銀行」はそれぞれ数件の被害が、福島市の「東邦銀行」、大津市の「滋賀銀行」、和歌山市の「紀陽銀行」ではそれぞれ1件の被害が確認されたとしています。<br><br>各銀行は被害の詳しい状況やほかに疑わしい取引がないか、調べています。</div></div><div><h3>金融庁 各金融機関に注意を呼びかけ</h3><div>「ドコモ口座」を通じて銀行の預金が不正に引き出された問題を受けて、金融庁は、銀行や信用金庫など、預金を取り扱うすべての金融機関に対し、不正な引き出しが起きていないか注意を呼びかけるとともに、対策を徹底するよう文書で求めました。<br><br>そのうえで、預金の不正な引き出しが確認された場合は、事実関係や原因などを速やかに調べて報告するよう求めています。</div></div><div><h3>「ドコモ口座」使っていなくても注意を</h3><div>被害が確認された銀行では、ドコモ口座を使っていなくても、銀行に口座があり、身に覚えがない取り引きがあれば直ちに相談するよう呼びかけています。<br><br>このうち、鳥取市に本店を置く鳥取銀行では、預金が不正に引き出される被害が8日、数件確認されたということです。<br><br>このため、銀行の口座と「ドコモ口座」を結び付ける新規の登録を当面、停止すると発表しました。<br><br>銀行では、ドコモ口座を使っていなくても銀行に口座があり、身に覚えがない取り引きがあれば、被害にあったおそれがあるので直ちに銀行の窓口などに相談するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>“口座などリスト化され出回っている可能性も”</h3><div>インターネット犯罪に詳しい神戸大学大学院の森井昌克教授は「銀行などの口座名義と口座番号などが、リスト化されて出回っていることがある。セキュリティーが不十分な金融機関だと、こうした情報があれば暗証番号を入力して引き出しが可能だ。特に暗証番号が4桁だと、機械的に数字を組み合わせて認証を突破できてしまうので、不正に利用されるおそれがある」と指摘しています。<br><br>そのうえで「犯行グループは国内に限らず、海外からもネットの口座をねらっており、多くのパソコンや回線を準備して組織的にアクセスするケースも多い。セキュリティ対策の徹底が求められている」と話しています。</div></div><div><h3>警察当局の幹部 「“フィッシング”で情報入手か」</h3><div>今回の被害について、警察当局の幹部は「メールなどを送りつけて偽のサイトに誘導し個人情報を入力させて盗み取る『フィッシング』と呼ばれる手口で、口座番号や暗証番号を入手し、そのうえで不正な引き出しを行った可能性がある」と分析しています。<br><br>そして「ドコモ口座の場合、メールアドレスさえあれば簡単に口座を開設することができたので、不正に作られたドコモ口座とフィッシングによって入手した情報を組み合わせて預金を引き出したとみられる」としています。<br><br>さらに、事件の背景について「キャッシュレスが広がる中、利用者獲得のために登録の手続きを簡単にする会社もあるが、今回はセキュリィーの甘いサービスが狙い撃ちされた形だ」と指摘したうえで「フィッシングの手口では、外国人が関係するケースも多いことから、国際的な犯罪組織の関与も含めて捜査している」と話しています。</div></div><div><h3>警察庁 全国の警察に被害の実態把握指示</h3><div>「ドコモ口座」を利用して銀行から不正に預金が引き出される被害が相次いでいることを受けて、警察庁は、全国の警察に被害の実態把握を指示しました。<br><br>関係者によりますと、すでに一部の銀行からは被害届が出されていて、警察は今後アクセス記録の解析などを行って本格的に捜査を進めることにしています。</div></div><div><h3>「ドコモ口座」とは</h3><div>ＮＴＴドコモが手がける「ドコモ口座」は、登録した銀行口座やコンビニなどから入金すれば、インターネット上で買い物や送金ができる電子決済サービスです。<br><br>ＮＴＴドコモの携帯電話を使っていなくても、ドコモ口座を開設して利用することができます。<br><br>「ドコモ口座」は、銀行の預金口座と比べて手軽に開設できることが特徴です。<br><br>口座の開設に当たってはまず、「ｄアカウント」と呼ばれるＩＤを作ります。<br><br>この際、本人確認のために求められる情報は、メールアドレスだけで、携帯電話の番号は必ずしも必要ありません。<br><br>そして、このメールアドレスに届いた6桁の数字を10分以内に入力すれば「ｄアカウント」ができ、ドコモ口座を開設できるようになります。<br><br>そのうえで、ドコモ口座と銀行の預金口座をひも付ける操作を行えば、銀行の口座からドコモ口座に、月30万円まで送金が可能になります。<br><br>ドコモ口座と銀行の口座をひも付ける作業には、名前や口座番号、キャッシュカードの暗証番号、生年月日など、各銀行がそれぞれ設定している情報を入力する必要があります。<br><br>ＮＴＴドコモによりますと、1つの銀行口座に登録できるドコモ口座は1つだけだということです。<br><br>このため、すでにドコモ口座がひも付けられている銀行口座に、第三者が別のドコモ口座をひも付けて不正に利用することはできないということです。</div></div><div><h3>専門家「“2段階認証”など対策を」</h3><div>ドコモ口座と口座連携している銀行は、地方銀行のほか、大手銀行やゆうちょ銀行など合わせて35行あります。<br><br>このうち被害が確認された銀行は、ウェブサイト上で名前と預金口座の番号、それに4桁の暗証番号などを入力すれば口座を登録できる状態でした。<br><br>一方、ドコモ口座と連携している銀行でも、口座を登録する際「2段階認証」を取り入れている大手銀行などではこれまでのところ被害が確認されていません。<br><br>「2段階認証」は、セキュリティーを高めるために本人かどうかを段階を踏んで確認する仕組みです。<br><br>名前と預金口座の番号、それに4桁の暗証番号などに加えて、本人確認のため「ワンタイムパスワード」などの入力が必要となります。<br><br>情報セキュリティー会社「マカフィー」の寺尾敏康さんは、地方銀行は、大手銀行に比べて2段階認証を導入していないところも多く、そのセキュリティー対策の差が関係している可能性があると指摘しています。<br><br>そのうえで「今回の問題にかぎらず、預金の不正引き出しの被害を防ぐために、銀行の側も『2段階認証』などのセキュリティー対策を一段と強化すべきだ」と話しています。<br><br>さらに寺尾さんは「利用者の側も、預金口座の番号や暗証番号などが何らかの理由で外部に漏れてしまうという最悪のケースに備えておくことが大事だ。同じパスワードを使い回さないなど自己防衛を心がけてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>NTTドコモと各銀行「補償は双方で協議」</h3><div>被害が確認された人への補償について、ＮＴＴドコモと各銀行は「現在、被害の実態把握を急いでいて、今後、双方で協議したうえで対応を決めたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 17:50:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドコモ口座」の被害者「信じてもらえず憤り」補償求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012609061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ドコモ口座」の被害者「信じてもらえず憤り」補償求める</span><time datetime="2020-09-09T17:52"><span>9月9日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609061_2009091655_2009091710_01_02.jpg" alt="「ドコモ口座」の被害者「信じてもらえず憤り」補償求める" id="news_image"></div><div></div><div>「ドコモ口座」を開設していないのにもかかわらず、銀行の預金30万円を不正に引き出された宮城県内の女性が、ＮＨＫの取材に応じました。女性は「銀行やドコモにも被害を信じてもらえず、憤りを感じた」と話し、被害金額の補償を求めています。</div><div>宮城県内に住み、七十七銀行を利用する30代の女性は9日、ＮＨＫの取材に応じ、被害の状況について語りました。<br><br>被害にあったのは今月1日で、身に覚えのない出金がおよそ1分間のうちに4回立て続けに引き出され、それぞれ10万円、9万円、9万円、2万円の合わせて30万円の被害を受けたということです。<br><br>女性は今月2日に、口座の残高を銀行のアプリで確認して被害に気付いたということで、いずれも入金先はカタカナで「ドコモコウザ」と記録されていました。<br><br>女性は他社のスマートフォンを使っていて「ドコモ口座」のサービスは利用していませんでした。<br><br>女性が気付かないうちに何者かが「ドコモ口座」を登録し、悪用したとみられています。<br><br>女性は「ドコモ口座の存在も知らず、訳が分からないと思った。すごい技術のハッカーの仕業かと思った」と話していました。<br><br>女性は被害に気付いた翌日に銀行に口座の凍結などを求めましたが、銀行は当初、対応せず、同様の被害が相次いだあとに、凍結の手続きや調査の報告などをするようになったということです。<br><br>また、ＮＴＴドコモにも問い合わせ先に電話したり、ドコモショップに行ったりしたものの「ドコモとは関係ない」と言われて対応を拒否されたということです。<br><br>警察署にも行きましたが「どういう犯罪にあたるかわからない」と言われ、被害届は出せず、相談として受け付けられたということです。<br><br>女性は「最初、銀行やドコモには私が不正や不備をしたように疑われ、信じてもらえないことに憤りを感じました。本人の確認もなくお金をうつせる制度はやめてほしいです。両者にはちゃんとした調査と誠意ある対応を求めたいですし、お金を全額補償してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>60万円被害の男性は</h3><div>結婚を考えている交際相手との同居のためにためていた60万円を、ドコモ口座を通じて不正に引き出された20代の男性は、速やかな補償を求めました。<br><br>東北地方に住む20代の男性は、7日、口座を開設している銀行から電話があり、ドコモ口座に関係する不審な取り引きがあるなどと告げられたということです。<br><br>男性は、ドコモ口座のサービスを利用しておらず身に覚えがありませんでしたが、先月29日と今月1日の2日間で、9回にわたり出金が行われていました。<br><br>金額は1000円から10万円までさまざまで、合わせて60万円が引き出され、通帳の入金先にはいずれも「ドコモコウザ」と記録されていました。<br><br>被害にあった60万円は結婚を考えている交際相手と来年春に同居するためにためていた準備資金の一部だということで、男性は「被害を確認したときはがっかりというよりも原因をはっきりさせたいという思いが強かったです。顧客ファーストで速やかな補償を求めたいです」と話しています。<br><br>銀行側から補償について明確な回答はなく、ドコモ側の対応はとられていないということで、男性は「原因の究明には時間がかかると思いますが、関係機関が協力してほしいです」と迅速な対処を求めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012609061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 17:52:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民民主党 両院議員総会で「分党」を正式決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012609221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民民主党 両院議員総会で「分党」を正式決定</span><time datetime="2020-09-09T18:06"><span>9月9日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609221_2009091728_2009091733_01_02.jpg" alt="国民民主党 両院議員総会で「分党」を正式決定" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党などとの合流新党の結党を前に、国民民主党は、9日、衆参両院の所属議員による両院議員総会を開き、新党に参加しない議員との間で党を分ける「分党」を行うことを、正式に決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012609221_2009091728_2009091733_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>立憲民主党などと合流新党を結党する国民民主党は、玉木代表や前原元外務大臣、それに古川代表代行など、合流に参加しない意向の議員が、別の新党の結成を目指し、党を分ける「分党」を求めたことから、調整を続けてきました。<br><br>国民民主党は9日、東京都内のホテルで衆参両院の所属議員による両院議員総会を開き、「分党」について、最終的な協議を行いました。<br><br>その結果、玉木代表らが結成を目指す新党には、国民民主党内の14人の議員が参加する見通しとなり、政党助成法上の政党要件を満たしていることなどから、「分党」を行うことが、正式に了承されました。<br><br>また、国民民主党の活動資金について、2つに分かれる党のそれぞれの議員数などに応じて配分することも決まりました。<br><br>これを受けて、国民民主党では、今週11日に解党大会を開くことにしています。</div></div><div><h3>玉木代表「合流整えられず申し訳ない」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者会見で、「全員が納得して合流できるような環境や条件を整えられなかったことを申し訳なく思うが、このタイミングで判断するのであれば、今回の形が1つの着地点だと思う」と述べました。<br><br>その上で、玉木氏は、合流しない議員が結成を目指す新党と、合流新党との選挙協力について、「小選挙区制度では、自民党と公明党に対抗する1対1の構図を作ることが重要で、協力はできるだけ行いたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012609221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 18:06:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>