<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>景気回復「戦後最長」の可能性高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>景気回復「戦後最長」の可能性高まる</span><time datetime="2019-01-29T09:33"><span>1月29日</span> <span>9時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795011_1901290934_1901290934_01_02.jpg" alt="景気回復「戦後最長」の可能性高まる" id="news_image"></div><div></div><div>政府は今月の月例経済報告で、「景気は緩やかに回復している」という判断を維持しました。これによって今の景気回復の期間が６年２か月に達し、戦後最長となった可能性が高まりました。</div><div>政府は29日、関係閣僚会議を開いて今月の月例経済報告をまとめました。<br><br>それによりますと、個人消費を「持ち直している」としたほか、企業の設備投資も「増加している」という見方を据え置き、景気全体についても「緩やかに回復している」というこれまでの判断を維持しました。<br><br>景気の回復や後退の時期は、正式には内閣府の有識者による研究会が十分な統計データがそろった段階で判定します。<br><br>ただ、政府が今月も景気回復が続いているという見解を示したことで、平成24年12月から始まった今の景気回復は６年２か月に達し、平成14年２月から平成20年２月まで続いた景気回復を抜いて戦後最長となった可能性が高まりました。<br><br>一方で、今回の月例経済報告では、「輸出」について、中国向けの半導体製造装置や電子部品などを中心に「このところ弱含んでいる」と判断を下方修正しました。<br><br>特に中国経済については、「緩やかに減速している」と明記していて、米中の貿易摩擦などを背景に世界経済の先行きに不透明感が増す中、どこまで景気回復が持続するかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 09:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイ関連会社 他社情報入手にボーナス支給か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファーウェイ関連会社 他社情報入手にボーナス支給か</span><time datetime="2019-01-29T12:20"><span>1月29日</span> <span>12時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795161_1901291218_1901291220_01_02.jpg" alt="ファーウェイ関連会社 他社情報入手にボーナス支給か" id="news_image"></div><div>アメリカの司法当局は中国の通信機器大手、ファーウェイの副会長と法人としてのファーウェイなどを詐欺や企業秘密を盗んだ罪で起訴しました。司法当局は、他社から情報を盗み出した社員に特別ボーナスを支給するなど、ファーウェイが組織的に企業秘密を盗み出そうとしていたとみて実態の解明を進めています。</div><div>アメリカ司法省は28日、ファーウェイの孟晩舟副会長と法人としてのファーウェイなどを詐欺の罪で起訴するとともに、関連会社２社を他社の企業秘密を盗んだ罪で起訴したと発表しました。<br><br>起訴状によりますと、このうちファーウェイの関連会社２社は、アメリカの携帯電話大手、Ｔモバイルが開発したスマートフォンのテストに使うロボットの写真を許可無く撮影したり、研究室から無断で部品を持ち出したりしたということです。<br><br>また関連会社では、競合する他社の機密情報を入手するために、社員どうしを競わせ、毎月、最も貴重な情報を盗み出すことに成功した社員には特別ボーナスが支給されていたと指摘しています。<br><br>ＦＢＩ＝連邦捜査局のレイ長官は「ファーウェイは、意図的にアメリカ企業の知的財産を盗もうとしていた」とコメントしていて、アメリカの司法当局はファーウェイが組織的に企業秘密を盗み出そうとしていたとみて実態の解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 12:20:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「火をつけてこい」暴言の明石市長 会見で陳謝 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「火をつけてこい」暴言の明石市長 会見で陳謝 兵庫</span><time datetime="2019-01-29T14:13"><span>1月29日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795181_1901291206_1901291209_01_02.jpg" alt="「火をつけてこい」暴言の明石市長 会見で陳謝 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県明石市の泉房穂市長が、道路の拡幅工事に伴う用地買収が進んでいないとして、担当の職員に「建物に火をつけて捕まってこい」などと暴言を浴びせていたことがわかりました。泉市長は、記者会見を開き「パワハラだけでなく、さらにひどい発言で、職員や市民に申し訳ない」と陳謝しました。</div><div>明石市は、市内の国道２号線の拡幅工事を行うため、平成24年から周辺の用地買収をしていましたが、泉市長はおととし６月、一部の建物の立ち退き交渉が進んでいないとして、市長室に担当の幹部職員を呼び出し、暴言を浴びせていたということです。<br><br>ＮＨＫが入手した録音で、泉市長は「立ち退きさせてこい。火をつけて捕まってこい。建物を燃やしてこい。おまえらが金を出せ。自分の家を売って話をまとめろ」などと発言しています。<br><br>これについて泉市長は29日、記者会見を開き、発言内容を認めたうえで「パワハラであるだけでなく、さらにひどい発言だった。職員にも市民にも大変申し訳ない」と陳謝しました。<br><br>そのうえで泉市長は「死亡事故も発生している交差点の工事を一刻も早く進めたいという思いがあった。統一地方選挙が迫っており、一連の状況を含めて市民にご判断を仰ぎたい」と述べました。<br><br>泉市長は、ＮＨＫのディレクターや衆議院議員を経て、平成23年の明石市長選挙で初当選し、現在２期目です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>発言を録音した音声データ</h3><div>ＮＨＫが入手した、発言を録音した音声データでは、泉市長は、20分以上にわたって次のように発言しています。<br><br>「ふざけんな。あほちゃうか、ほんまに。すまんですむか。立ち退きさしてこい、お前らで。きょう火をつけて捕まってこい。燃やしてこい、建物を。損害賠償は個人で負え。人が死んだんでしょうが、安全対策でしょうが。はよ、せえよ。７年もですよ、事業スタートから。許さんから、ほんまに許さんから。おまえらが金、出せ。自分の家を売れ。それで話をまとめろ。担当に辞めてもらえ。辞表、取ってこい。辞表を出さないなら、７年分の給料を払え。難しかったら私が行って土下座でもしますわ、そんなもん。市民の安全のためやろが。安全な道路つくろうとしてるわけでしょ」</div></div><div><h3>暴言浴びた幹部職員「パワハラとは感じていない」</h3><div>道路の拡幅工事の責任者で、泉市長から直接、暴言を浴びせられた市の幹部職員はＮＨＫの取材に対し、「市長の発言は言ってはいけないことばだったとは思うが、事業が進んでいなかった責任があるので、私自身はパワハラとは感じていない。市長は今回のことを反省し、職員が気軽に相談できるような雰囲気をつくってもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 14:13:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ダブル連結トラック”　一部で走行可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ダブル連結トラック”　一部で走行可能に</span><time datetime="2019-01-29T14:35"><span>1月29日</span> <span>14時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795321_1901291424_1901291435_01_02.jpg" alt="“ダブル連結トラック”　一部で走行可能に" id="news_image"></div><div></div><div>運送業界でドライバー不足が深刻化する中、一度にこれまでの大型トラックのおよそ２倍の荷物を運べる「ダブル連結トラック」が一部の高速道路で走行できるようになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795321_1901291403_1901291435_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>「ダブル連結トラック」はトラックの後ろにトレーラーを連結した車両で、１台で大型トラックおよそ２台分の荷物を運ぶことができることから、ドライバー不足の対策としておととしから実証実験が行われてきました。<br><br>その結果、国土交通省は安全性などが確認できたとして、申請が認められた事業者は29日から、一部の高速道路で走行できるようになりました。<br><br>走行できるのは主に新東名高速道路の神奈川県の海老名ジャンクションと愛知県の豊田東ジャンクションの間で、国土交通省は、利用状況などを見ながら今後、区間を広げていきたいとしています。<br><br>石井国土交通大臣は記者会見で「ダブル連結トラックを生産性革命の１つに位置づけ、実証実験を進めてきた。今後は、利用促進に向け、サービスエリアでの駐車スペースの整備などにも取り組んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 14:35:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１位「ボヘミアン」２位「コード・ブルー」興業収入３番目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１位「ボヘミアン」２位「コード・ブルー」興業収入３番目</span><time datetime="2019-01-29T16:43"><span>1月29日</span> <span>16時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795501_1901291624_1901291640_01_02.jpg" alt="１位「ボヘミアン」２位「コード・ブルー」興業収入３番目" id="news_image"></div><div></div><div>去年、国内で上映された映画の興行収入は、合わせて2225億円余りと、記録のある平成12年以降で３番目に多くなりました。</div><div>日本映画製作者連盟によりますと、去年、国内で上映された映画の興行収入は日本映画と外国映画を合わせて2225億1100万円と、前の年を３％ほど下回りましたが、記録のある平成12年以降で３番目に多くなりました。<br><br>興行収入が最も多かったのは、イギリスの伝説のロックバンド、「クイーン」の軌跡を描いた「ボヘミアン・ラプソディ」で、今月27日までに104億6000万円の興行収入がありました。国内で100億円を突破した映画はおととしの「美女と野獣」以来です。<br><br>続く２位はドクターヘリによる緊迫の救急医療現場を描いた「劇場版コード・ブルー−ドクターヘリ緊急救命ー」で93億円。<br><br>３位は青山剛昌さんの漫画が原作の劇場版アニメ「名探偵コナンゼロの執行人」の91億8000万円でした。<br><br>記者会見した日本映画製作者連盟の岡田裕介会長は「おしなべて興行的に健闘した年だったのではないかと感じる。成績が前年より少し悪いと言っても前年がよかったわけで、好調をキープしたと言えるのではないか」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>興行収入10億円超の作品は54本</h3><div>去年、国内で上映された映画で興行収入が10億円を超えた作品は、日本映画が31本、外国映画が23本ありました。<br><br>日本映画と外国映画を合わせた興行収入の上位10作品は今月27日の時点で、<br>▽１位が「ボヘミアン・ラプソディ」で104億6000万円<br>▽２位が「劇場版コード・ブルー−ドクターヘリ緊急救命−」で93億円<br>▽３位が「名探偵コナンゼロの執行人」で91億8000万円<br>▽４位が「ジュラシック・ワールド／炎の王国」で80億7000万円<br>▽５位が「スター・ウォーズ／最後のジェダイ」で75億1000万円<br>▽６位が「映画ドラえもんのび太の宝島」で53億7000万円<br>▽７位が「グレイテスト・ショーマン」で52億2000万円<br>▽８位が「リメンバー・ミー」で50億円<br>▽９位が「インクレディブル・ファミリー」で49億円<br>▽10位が「ミッション：インポッシブル／フォールアウト」で47億2000万円でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 16:43:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフル新薬に耐性持つウイルス検出 「十分検討して使用を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフル新薬に耐性持つウイルス検出 「十分検討して使用を」</span><time datetime="2019-01-29T17:39"><span>1月29日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795551_1901291736_1901291740_01_02.jpg" alt="インフル新薬に耐性持つウイルス検出 「十分検討して使用を」" id="news_image"></div><div></div><div>去年から販売がはじまった新しいインフルエンザの治療薬、「ゾフルーザ」について、この薬が効きにくく変化した耐性ウイルスが検出されたことが国立感染症研究所の調査で明らかになりました。専門家は耐性ウイルスには不明な点があることから十分に検討して使用すべきだと話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>治療薬「ゾフルーザ」 児童２人から耐性ウイルス検出</h3><div>インフルエンザ治療薬の「ゾフルーザ」という名前で販売されている、「バロキサビルマルボキシル」は、去年３月に販売が始まったばかりで、これまでよりも少ない１回の服用で効果が期待できるとされています。<br><br>国立感染症研究所が定期的に行っているインフルエンザの調査で、先月、この薬を使った小学生２人から薬が効きにくく変化した耐性ウイルスが検出されたということです。<br><br>耐性ウイルスはこの薬の効果が大幅に低下していましたが、ほかの４つのインフルエンザ治療薬は効果があったということです。この耐性ウイルスに病原性があるかなど詳しい性質はわかっていないということです。<br><br>「ゾフルーザ」を製造する塩野義製薬が国の認可を受けるために行った臨床試験では、成人では９％余り、12歳未満の子どもでは23％余りで耐性ウイルスを検出したということです。<br><br>また、耐性ウイルスが検出された患者は、発熱などの症状が出る期間が一般の患者よりも成人では13時間余り長くなったとしています。</div></div><div><h3>製造する会社「現在解析行っている」</h3><div>塩野義製薬は「薬を使うことでウイルスが耐性を持つことは認識しており、このウイルスが病原性があるのかどうかなど現在解析を行っている。今後、詳細がわかり次第、速やかに情報を公表していきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>医師「非常に大きなメリット 十分検討して使用を」</h3><div>日本感染症学会のインフルエンザ委員会の委員を務めるけいゆう病院の菅谷憲夫医師は「この薬は１回の服用で効果が出るなど、非常に大きなメリットがある。一方で、耐性ウイルスが出やすく、変化したウイルスにどのような病原性があるかなど性質には不明な点があることから十分に検討して使用すべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 17:39:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>景気回復 なぜ実感ないのか？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>景気回復 なぜ実感ないのか？</span><time datetime="2019-01-29T17:52"><span>1月29日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795491_1901291737_1901291750_01_02.jpg" alt="景気回復 なぜ実感ないのか？" id="news_image"></div><div></div><div>「アベノミクス」と呼ばれる経済政策とほぼ時を同じくして始まった今回の景気回復。世界経済の回復が続き、好調な企業収益がけん引する形で戦後最長に達した可能性が高まりました。一方、家計にとっては恩恵を受けている実感に乏しいのが実情で、専門家からは「最長だが、最弱の景気」という評価も聞かれます。どうしてでしょうか。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>給料↑も“自由に使えるお金”伸びず</h3><div>まず、総務省の「家計調査」で２人以上の勤労者世帯の自由に使えるお金、「可処分所得」の推移を見てみます。<br><br>これまで景気回復の最長記録だった「いざなみ景気」の終盤にあたる平成19年にはひと月平均44万2000円余りでしたが、おととしはひと月平均43万4000円余りと、わずかに減少しています。<br><br>これに対して「社会保険料」の負担は、平成19年がひと月平均４万7000円程度なのに対し、おととしはひと月平均でおよそ５万6000円まで増えています。<br><br>政府は経済界に対して繰り返し賃上げを要請し、企業もこれに答える形でベースアップやボーナス増額の動きが広がってきました。<br><br>しかし、社会保険料などの負担も増えているため、多少給料が上がっても自由に使えるお金は大きく伸びず、生活が豊かになった実感が得られにくい要因の１つになっているのです。</div></div><div><h3>非常に緩やかな成長 実感難しい</h3><div>また経済成長の勢い自体が非常に緩やかであることも要因の１つです。<br><br>内閣府によりますと、東京オリンピックの翌年の昭和40年11月から昭和45年７月まで４年９か月続いた「いざなぎ景気」では、実質ＧＤＰの平均成長率は11.5％。「バブル景気」では5.3％でした。<br><br>これに対し、今回の景気回復では平均で1.2％にとどまっています。日本は平成22年にＧＤＰの総額で中国に抜かれ、アメリカに次ぐ世界第２位の経済大国の座を明け渡しました。<br><br>その後、おととしには中国のＧＤＰの総額は日本のおよそ2.5倍まで拡大。10年かからずに、日本の倍以上の経済規模に成長したことになります。<br><br>中国が急成長を遂げる一方、低成長が続く日本は、「右肩上がり」と言われた時代のように景気回復の実感を持つことは難しくなっています。</div></div><div><h3>主婦「献立２人分 250円以内に」</h3><div>東海地方に住む32歳の専業主婦は、会社員の夫と１歳の娘の家族３人で暮らしていますが、景気回復の実感はわかないと言います。<br><br>去年、夫の給料が少し上がりましたが、厚生年金や健康保険といった社会保険料の負担額も月に5000円以上増え、自分たちで使えるお金＝可処分所得はほとんど変わらなかったということです。<br><br>さらに、小麦粉や大豆製品など身近な食品の値上げも相次ぐ中、家計をやりくりするため１週間の食費を3000円以内に抑える「節約レシピ」に、取り組んでいます。<br><br>例えば、ある日の献立はチンジャオロースー風の炒め物とおでんですが、豚肉の代わりに下味を付けた「かにかま」を、ピーマンの代わりに「白菜」を使います。<br><br>この季節によく作るというおでんでは、トマト缶を入れてアレンジするなど味に飽きがこないような工夫もしています。<br><br>購入する食材はいくつかのスーパーを回って１円でも安いものを選び、もらい物の食材も最大限活用することで、この献立の場合、おとな２人分で250円以内に抑えたということです。<br><br>こうしたレシピを自分のブログに公開し、同じように節約に取り組む人たちから反響をもらうことが、楽しみになっているということです。<br><br>この女性は、「景気回復と言われても実感はないです。できるだけ生活を切り詰めたいと思っていて、買わなくてもよいものは買わないようにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>弁当チェーン「のり弁当」中身そのまま50円↓</h3><div>節約志向が続く中、大手弁当チェーンでは主力の商品でおかずの量を増やしながら、価格の引き下げに踏み切りました。<br><br>およそ2700店を展開する弁当チェーンの「ほっともっと」は、去年、５個入りの「から揚げ弁当」で、から揚げの数を６個に増やすのと同時に都市部での価格を520円から490円に値下げしました。<br><br>このほか、売れ筋の「のり弁当」は中身はそのままで都市部で50円値下げし、300円にしました。<br><br>オフィスや外で働く人たち、それに家庭への持ち帰り客にも好評だと言うことで、既存店の売り上げは先月まで６か月連続で前の年を上回っているということです。<br><br>弁当チェーン運営会社の古賀雅也広報室長は、「景気回復と言われるが、消費者の節約志向は根強く、品質と価格のバランスを非常にシビアに考えている客が多いと感じる。こうしたニーズに応えるよう努力を続けたい」と話しています。</div></div><div><h3>スーパー 価格10％～20％引き下げ</h3><div>メーカーによる身近な食品の値上げが相次ぐ中、小売り業界では節約志向が強い消費者を呼び込もうと、あえて値下げに踏み切る動きが出ています。<br><br>松山市に本社があり、四国・中国地方で100店舗近くのスーパーなどを展開する「フジ」は、去年５月、若手や子育て世代がよく購入する加工食品を値下げしました。<br><br>期間を設けない「常時値下げ」で、冷凍食品やペットボトル飲料など300品目を対象に、価格を10％から20％程度引き下げました。<br><br>その結果、値下げした商品の販売個数が増え、来店客数の落ち込みを防ぐ効果もあったということで、「常時値下げ」の対象を日用品やペット用品などにも広げ、いまでは当初の３倍以上の1000品目に上っています。<br><br>フジの山口普社長は「店頭では景気回復が実感できるお客の動きにはなっていない。節約消費が根づき、業態を超えた競争が拡大する中でお客の支持を得るためには、価格対応をしていく必要がある」と話していて、会社ではさらに値下げ品目を増やすことを検討しています。</div></div><div><h3>技術革新 景気回復の一因に</h3><div>過去に長期間続いた景気回復を分析すると、その背景に技術革新によって新商品や新サービスが生まれ、急速に広まったという共通点がみられます。<br><br>内閣府のまとめによりますと、1960年代、高度経済成長期まっただ中の「いざなぎ景気」では自動車、カラーテレビ、それにクーラーが「新三種の神器」と呼ばれて庶民の憧れの的となり、普及が始まりました。<br><br>1980年代の「バブル景気」では、家電製品や車の性能が大幅に向上し、乗用車の世帯普及率が80％近くに、エアコンの普及率も60％を超えました。<br><br>2000年代のいわゆる「いざなみ景気」ではＩＴ革命の進展でインターネットの利用率やパソコンの普及率が70％程度に達しました。<br><br>そして、今回の景気回復では、スマートフォンの世帯普及率が80％近くまで上昇したほか、インターネットショッピングの利用率も伸びています。<br><br>技術革新によって生まれた新商品や新サービスは人々の消費を後押しするとともに、ライフスタイルの変化やビジネスチャンスの拡大などをもたらし、景気回復をけん引する要因の１つになっていることがうかがえます。</div></div><div><h3>専門家「多くの人 “次は下がるかも” 貯蓄に回るが大」</h3><div>今の景気回復の期間が戦後最長となった可能性が高まったことについて、明治安田生命の小玉祐一チーフエコノミストは「回復の勢い自体が非常に弱いことに加え、伸びている成長率の半分程度を輸出に依存していて、個人消費が成長率に貢献している度合いが非常に小さいのが特徴だ。家計が幸せを感じるかどうかは賃金と消費がどれだけ伸びるかにかかっているので、実感がないのも当然だ」と分析しています。<br><br>そのうえで、「ここ数年は企業業績がよく、賞与は上がっているが、多くの人が次は下がるかもしれないと思うので、貯蓄に回る部分が大きく安定的な消費の伸びにはつながらない。所得の中で社会保険料と税金が占める割合も上がってきているので、毎月の給料が着実に上がることが重要だと思う」と指摘しました。<br><br>また景気の先行きについては「成長に占める輸出の割合が高いが貿易摩擦の影響で中国経済がかなり減速し、欧州経済も減速してきているので、日本の景気回復がいつまで続くかは、アメリカ経済がいつまで好調を保つかにかかっている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 17:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>