<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本側が把握しないまま学校が取り壊し パプアニューギニア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012672671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本側が把握しないまま学校が取り壊し パプアニューギニア</span><time datetime="2020-10-20T18:08"><span>10月20日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672671_2010201822_2010201829_01_03.jpg" alt="日本側が把握しないまま学校が取り壊し パプアニューギニア" id="news_image"></div><div>日本の無償資金協力で建設が進められていた南太平洋のパプアニューギニアの学校が、日本側が把握しないまま現地当局の指示で取り壊されていたことが分かりました。<br>会計検査院は、現地の大使館が進捗（しんちょく）状況を適切に確認していなかったのが原因で援助の効果が発揮されていないと指摘しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672671_2010201754_2010201808_01_03.jpg" alt=""><div>この「無償資金協力」は、パプアニューギニアの子どもたちの学習環境の改善を目的に、平成27年8月に日本政府が返済義務を課さずにおよそ800万円を提供したもので、現地の学校と契約を結んで校舎1棟の建設が進められていました。<br><br>しかし、会計検査院が調べたところ、完成間近となった、契約からおよそ10か月後の平成28年6月ごろ、安全性が確保されていないとして現地当局から工事の中断を命じられ、12月に取り壊されていたということです。<br><br>現地の大使館は、平成28年8月ごろから学校の代表者と連絡が取れない状況が続き、翌年4月に敷地の所有者から連絡を受けて初めて、校舎が取り壊されたことを知ったということです。<br><br>会計検査院は、現地の大使館が進捗状況を適切に確認していなかったのが原因で援助の効果が発揮されていないと指摘しました。<br><br>取材に対し外務省は「今後、工事の進捗の確認ができなくなった場合は、確認のための必要な措置を行っていく」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012672671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:08:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア情報機関が東京五輪・パラ関係者にサイバー攻撃 英政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア情報機関が東京五輪・パラ関係者にサイバー攻撃 英政府</span><time datetime="2020-10-20T22:27"><span>10月20日</span> <span>22時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201207_2010201306_01_02.jpg" alt="ロシア情報機関が東京五輪・パラ関係者にサイバー攻撃 英政府" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス政府はロシアの情報機関が、来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの関係者に対しサイバー攻撃を行っていたと発表しました。<br>イギリスの公共放送BBCは、ロシアがドーピング問題で処分を受けたことに反発し、妨害工作を試みたという見方を伝えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201316_2010201318_01_03.jpg" alt=""><div>イギリス政府は19日、ロシアの情報機関であるGRU＝ロシア軍参謀本部情報総局が、来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの関係者に対しサイバー攻撃を行っていたと発表しました。<br><br>攻撃の具体的な内容や、誰を標的にしたのかは明らかにしていませんが、対象となったのは、オリンピックの関係組織や物流業者、そしてスポンサーなどで、大会の延期が決まる前に行われたとしています。<br><br>公共放送BBCは、ロシアがドーピング問題で処分を受けたことに反発し、妨害工作を試みたという見方を伝えています。<br><br>また、イギリス政府は、おととしの冬に行われたピョンチャンオリンピックでもGRUが、北朝鮮や中国のハッカーになりすましてテレビ局や、オリンピックの関係者などに対しサイバー攻撃を行い、組織委員会のITシステムのデータを消去したなどと指摘しました。<br><br>ラーブ外相は、こうした妨害工作について、「無謀な行為だ」という内容の声明を発表しました。<br><br>GRUによるサイバー攻撃をめぐってはアメリカ司法省が19日、アメリカやイギリス、ウクライナなど各国の政府や企業、団体に攻撃を行ったなどとしてGRUの6人を起訴したと発表しています。</div></div><div><h3>東京大会の組織委員会「引き続き対策の徹底を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201217_2010201220_01_03.jpg" alt=""><div>ロシアの情報機関が、東京オリンピック・パラリンピックの関係者などにサイバー攻撃を行っていたとイギリス政府が明らかにしたことについて、東京大会の組織委員会は「大会の開催にあたりサイバーセキュリティは極めて重要で、これまでも徹底的な対策と準備を進めてきている。組織委員会が所有するデジタルプラットフォームでは絶えずさまざまな規模のサイバー攻撃を観測しているが、近年、業務に大きく影響を与えるような被害は起こっていない」としています。<br><br>今回のサイバー攻撃を把握していたかどうかは「言及できない」としたうえで「サイバー攻撃対策については事柄の性質上、詳細を公にできないが、引き続き、関係機関と緊密に連携し対策の徹底を図っていく」とコメントを発表しました。</div></div><div><h3>JOC「業務に支障出る大きな被害もない」</h3><div>ロシアの情報機関が、東京オリンピック・パラリンピックの関係者などにサイバー攻撃を行っていたとイギリス政府が明らかにしたことについて、JOC＝日本オリンピック委員会は「攻撃があったとは承知しておらず、これまで業務に支障が出る大きな被害も起きていない。報道のあった今回の事案に限らず、大会組織委員会など関係機関と日頃から情報を共有し対策している」としています。<br><br>一方、JOCが統括する国内の競技団体のうち、日本セーリング連盟では2018年7月にホームページが書き換えられる被害が報告されています。</div></div><div><h3>IOC サイバー攻撃把握などについては言及せず</h3><div>ロシアの情報機関が、東京オリンピック・パラリンピックの関係者などにサイバー攻撃を行っていたとイギリス政府が明らかにしたことについて、IOC＝国際オリンピック委員会は「IOCと大会組織委員会は、オリンピックに可能な限り最高のサイバーセキュリティ環境を提供するために多くの投資を行っている」とコメントしました。<br><br>その上で「今回のトピックの性質を考慮してこれらの対策については公表しない」とし、サイバー攻撃を把握していたかなどについて言及しませんでした。</div></div><div><h3>加藤官房長官「悪意あるサイバー攻撃は看過できない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201316_2010201318_01_05.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「イギリス政府による発表は承知している。サイバー事案には、重大な関心を持って情報収集、分析に努めている。個別事案の情報やその内容の分析は、事柄の性質上、コメントは避けたいと思うが、民主主義の基盤を揺るがしかねない悪意あるサイバー攻撃は看過できない」と述べました。<br><br>そのうえで、東京オリンピック・パラリンピックでの対策について「東京大会は、世界から注目を集める国際イベントで、対策は重要だ。大会運営を支える重要サービス事業者などのリスクマネージメントの促進や関係組織との情報共有の中核的組織として、『サイバーセキュリティ対処調整センター』の整備、運用を進めているところだ。引き続き、海外との情報共有を進めるほか、関係省庁をはじめ、関係組織が一丸となって対策をしっかりと推進していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>小此木国家公安委員長「安全と円滑な開催に万全を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201316_2010201318_01_06.jpg" alt=""><div>小此木国家公安委員長は「報道については承知しているが、個別の事案については事柄の性質上コメントは差し控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「引き続き関係機関などと連携し大会の安全と円滑な開催に万全を期すよう警察を指導していく」と述べ、対策をさらに強化する考えを示しました。<br><br>一方、警察当局の幹部はイギリス政府が明らかにした日本などへのサイバー攻撃について、「現時点で詳細な情報を把握しておらず、イギリス側に問い合わせるなど確認を進めたい」と話しています。</div></div><div><h3>ロシア大統領府ペスコフ報道官 関与を否定</h3><div>ロシア大統領府のペスコフ報道官は「何でもロシアやロシアの特殊機関がやったと非難される残念な傾向が続いている。“ロシア嫌い”がいっそう強まっているようだ。ロシアとロシアの特殊機関は、オリンピックに対してはもちろんいかなるサイバー攻撃も行ったことはない」と述べて関与を否定しました。<br><br>また、ロシアの議会下院で国際問題を担当する委員会のスルツキー委員長も現地の通信社に対して「モスクワの信用をおとしめるためのあらたな措置だ。こうした主張には、これまで一度も十分な証拠はなかった。ばかばかしくてコメントはもはや不可能だ」と述べ、ロシア側の関与はなかったと主張しました。</div></div><div><h3>GRU＝ロシア軍参謀本部情報総局とは</h3><div>今回、サイバー攻撃を仕掛けたとされているのは、GRU＝ロシア軍参謀本部情報総局です。<br><br>ロシア軍全体を指揮する参謀本部直属の情報機関で、在外の大使館や軍事施設などに要員を配置し、主に軍事や外交に関する機密情報の収集に当たることから「ロシア軍の目」と呼ばれてきました。<br><br>また、ロシア軍きっての精鋭とされる特殊部隊を運用して、電波傍受や破壊工作といった特殊作戦を遂行することもあり、この一環として、近年、サイバー攻撃の能力を飛躍的に高めてきました。<br><br>GRUは、2016年のアメリカ大統領選挙や2017年のフランス大統領選挙で選挙に関わる個人や団体のコンピューターに不正にアクセスしたとされています。<br><br>また、おととしのピョンチャンオリンピックでは開会式の直前に、運営組織のITシステムにサイバー攻撃を仕掛け、公式ホームページの機能を停止させるなど運営を妨害した疑いが持たれています。<br><br>プーチン政権は、サイバー空間を国家間の戦争や地域紛争とは異なる、情報戦争の「戦場」と位置づけ、アメリカや中国に対抗するため、この領域での攻撃や偵察能力の強化に特に力を入れてきました。</div></div><div><h3>専門家「攻撃仕掛けるための偵察か」</h3><div>ロシアの安全保障に詳しい東京大学先端科学技術研究センターの小泉悠特任助教は、サイバー攻撃を行ったとされるGRUについて、「ロシアの政府や軍が必要とする情報をさまざまな方法で集めてくる『軍の目』になるような組織。はっきりとはしないが、かなり大きな人員や予算を割いているという話もあり、これまでの攻撃の件数や被害の程度を見ても、世界でトップ3や5に入るサイバー戦の能力を持っているのは間違いない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、おととしのピョンチャンオリンピックでサイバー攻撃を仕掛けたとされることについて、「ロシアの選手がドーピング問題で処分を受け、国家のメンツが傷つけられたことへの報復をすることで、国民か自国の指導者であるプーチン大統領にアピールをするねらいがあったのではないかと考えられる。ロシア抜きでオリンピックを開催したら大恥をかいたという状況をつくりたかったのではないか」と分析しました。<br><br>そして、東京オリンピック・パラリンピックに向けてもロシアは、ドーピングの問題でWADA＝世界アンチドーピング機構から処分を受けていることから、ピョンチャンオリンピックと同様に、サイバー攻撃で報復をするねらいがあったのではないかとしています。<br><br>そのうえで「サイバー攻撃をするなら大会が始まった当日にシステムをダウンさせないと意味がない。今回は破壊工作そのものが行われたのではなく、破壊工作をするためシステムに侵入し、システムの中身やどこをねらえばいいのかを偵察することが目的で、そうした活動が判明したのではないか」と述べ、大会の開始に合わせて攻撃を仕掛けるための、偵察活動の一環だったのではないかという見方を示しました。</div></div><div><h3>大規模停電や交通機関に影響も</h3><div>東京オリンピック・パラリンピックの関係組織などをねらったサイバー攻撃が明らかになる中、警察当局はスポンサー企業と訓練を重ねるなど、本番に向けた対策を強化しています。<br><br>警察庁によりますと、サイバー攻撃とみられる国内への不審なアクセスは去年、1日当たり4192件と過去最多となり、このうちロシアが発信元のアクセスが18.7％と最も多くなっています。<br><br>サイバー攻撃で特に懸念されるのが生活に身近な電気やガス、それに交通機関などへの影響です。<br><br>最悪の場合、送電設備がダウンして大規模な停電が発生するおそれがあるほか、空港や駅などのシステムに不具合が生じれば大会関係者の輸送に影響が出るなど大きな混乱が予想されます。<br><br>また、最近は大手企業や政府機関をねらう際に、セキュリティー対策が不十分な取り引き先などを入り口にする「サプライチェーン攻撃」と呼ばれる手口が増え、関係先を含む幅広い対策が急務になっているということです。<br><br>こうした中、警察当局は大会のスポンサー企業と実践的な訓練を重ねるなど対策を強化し、来年の本番に備えることにしています。<br><br>警察当局の幹部は「サイバー攻撃は本番に向けてさらに増加することが予想されるほか、サイバー攻撃による混乱に乗じてテロを仕掛けるなど同時多発的な事態も考えられる。引き続き官民で連携して被害の防止に努めたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球 石川選手 国際大会へ意気込み「ゼロからのスタート」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012673101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球 石川選手 国際大会へ意気込み「ゼロからのスタート」</span><time datetime="2020-10-20T22:28"><span>10月20日</span> <span>22時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673101_2010202208_2010202228_01_02.jpg" alt="卓球 石川選手 国際大会へ意気込み「ゼロからのスタート」" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの代表に内定している卓球の石川佳純選手が来月、8か月ぶりに再開する国際大会を前に取材に応じ、「東京オリンピックに向けてゼロからのスタートという気持ちで頑張りたい」と意気込みを話しました。</div><div>石川選手は来月、女子のワールドカップなど中国で開かれる2つの国際大会に出場する予定です。<br><br>日本を出発するのを前に20日夜、オンラインで取材に応じました。<br><br>石川選手は8か月ぶりに再開する国際大会に向けて、「楽しみもあるし、正直、不安もある。卓球を始めて20年で、こんなに長い期間、試合がなかったのは初めてだったので、すごく戸惑ったが、充実した時間を過ごせたし、自分を見つめ直すいい機会になった」と話しました。<br><br>石川選手によりますと中国では到着後、およそ1週間は練習ができないほか、外部との接触を避けるために飛行機が使えない期間があり、1000キロメートル以上を車で移動しなければならないということです。<br><br>石川選手は、「今までとは全く違った形での試合の参加になるので不安な部分も結構あるが、自分自身、タフでいないといけない」と引き締まった表情で話しました。<br><br>そのうえで、「練習してきたことをしっかり出して、東京オリンピックにつながるいいプレーができたらと思う。オリンピックに向けてゼロからのスタートという気持ちで頑張りたい」と意気込みを話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012673101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米司法省などが指摘するロシア情報機関のサイバー攻撃とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012673011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米司法省などが指摘するロシア情報機関のサイバー攻撃とは</span><time datetime="2020-10-20T22:39"><span>10月20日</span> <span>22時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673011_2010201941_2010202021_01_02.jpg" alt="米司法省などが指摘するロシア情報機関のサイバー攻撃とは" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ司法省は各国の政府機関や企業、団体にサイバー攻撃を繰り返していたとしてロシアの情報機関の男6人を起訴しました。イギリス政府はこの情報機関が来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの関係者らへの攻撃も行っていたとしています。</div><div>アメリカ司法省は19日、アメリカやイギリス、ウクライナなど各国の政府や企業、団体にサイバー攻撃を行ったなどとしてロシアの情報機関の男6人を起訴したと発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各国で被害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673011_2010202222_2010202225_01_03.jpg" alt=""><div>6人は2015年から去年にかけてウクライナの電力会社のシステムに侵入し送電網をダウンさせたほか、フランスの選挙で政党関係者らの情報に不正アクセスを試みたり、アメリカの医療機関などのコンピューターシステムに攻撃を行い日本円で1000億円以上の損害を与えたりしたなどとされています。<br><br>さらにおととし韓国で開かれたピョンチャンオリンピックでも大規模なサイバー攻撃を行い、組織委員会のコンピューターシステムのデータを消去するなどして大会の運営を妨害したということです。</div></div><div><h3>「スピアフィッシングメール」</h3><div>また、アメリカ司法省が19日発表したロシアの情報機関の男6人の起訴状によりますと、おととし韓国で開かれたピョンチャン大会の際には、関係者を狙って「スピアフィッシングメール」による攻撃が、幅広く行われていたとしています。<br><br>「スピアフィッシングメール」のスピアは、やりを意味する言葉で、特定の組織や人物など、よりターゲットを絞り込んでひっかけるメールです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673011_2010202222_2010202225_01_04.jpg" alt=""><div>添付されたウイルス付きのファイルなどを開くと、その人の端末が感染し、内部の情報を盗みながら感染を広げ、大きな標的に攻撃を広げ、最終的にシステムを乗っ取ったり破壊したりすることもあります。</div></div><div><h3>ピョンチャンオリンピックでの攻撃</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673011_2010202223_2010202225_01_05.jpg" alt=""><div>また、起訴状によりますと、男らは、ピョンチャン大会の組織委員会や大会のパートナー企業に対して、IOC＝国際オリンピック委員会の幹部をかたって「代表者のリスト」と称してウイルス付きのメールを送りつけていたほか、選手に対して「ホテルでの生活変化に注意」と称したウイルス付きのメールを送っていたと指摘しています。<br><br>さらには「地震速報」と称して、大会のパートナー企業にもウイルス付きのメールを送りつけていたとしています。</div></div><div><div>サイバー攻撃に詳しい三井物産セキュアディレクションの吉川孝志さんは「あらゆる人にメールを送るばらまき型の攻撃と異なる標的型メールによる攻撃の中でも、起訴された男らの攻撃は、あらかじめ公開された情報などからターゲットを決め、ターゲットの関心のありそうな内容の文面を送っている点で洗練されており、より悪質だ。不審なメールに注意するだけでは不十分で、攻撃が行われることを常に意識する必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>“東京オリンピック・パラリンピックにも攻撃”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673011_2010202223_2010202225_01_06.jpg" alt=""><div>一方、捜査に協力したイギリス政府は、19日、ロシアの情報機関であるGRU＝ロシア軍参謀本部情報総局が来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの関係者に対しサイバー攻撃を行っていたと発表しました。<br><br>攻撃の具体的な内容や誰を標的にしたのかは明らかにしていませんが、対象となったのは、オリンピックの関係組織や物流業者、そしてスポンサーなどで、大会の延期が決まる前に行われたとしています。<br><br>公共放送BBCは、ロシアがドーピング問題で処分を受けたことに反発し、妨害工作を試みたという見方を伝えています。<br><br>ラーブ外相は、こうした妨害工作について、「無謀な行為だ」という内容の声明を発表しました。</div></div><div><h3>「セキュリティー対策の強化を」</h3><div>来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックに向けて、吉川さんは、コロナ禍で関係者がテレワークなどによってシステムを遠隔で動かす機会が増えていることからサイバー攻撃の入り口となる穴も増え、リスクは拡大していると考えるべきだと指摘しています。<br><br>「コロナ禍でサイバー攻撃のリスクは拡大していると考えるべきで、攻撃者は大会当日の攻撃に向けて周到に準備を進めているとみられる。大会と直接関係なくてもメールの攻撃でウイルスに感染すれば踏み台として感染を広げることもあり、セキュリティー対策を強化する必要がある」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012673011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 22:39:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 首里城の再建願い 琉球王国時代の花火を再現</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012673121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 首里城の再建願い 琉球王国時代の花火を再現</span><time datetime="2020-10-20T23:15"><span>10月20日</span> <span>23時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673121_2010202308_2010202315_01_03.jpg" alt="沖縄 首里城の再建願い 琉球王国時代の花火を再現" id="news_image"></div><div>琉球王国時代の首里城で中国からの使者をもてなすために披露されていた花火を再現する催しが、大規模な火災からまもなく1年となるのを前に20日夜、行われました。</div><div>この催しは、沖縄県浦添市にあり沖縄の伝統芸能などが披露される「国立劇場おきなわ」が、首里城の再建を願い、火災からまもなく1年がたつのを前に行いました。<br><br>今回、再現された「からくり花火」という仕掛け花火は、およそ150年前の琉球王国時代に首里城で中国からの使者をもてなすために披露されていたということです。<br><br>劇場の庭に設けられた特設会場には、およそ3メートルの柱に雲をかたどった台紙などがついた仕掛けが設置され、花火職人らが実演に向けて準備を進めました。<br><br>そして観客の前でからくり花火の実演が行われました。<br><br>円盤が勢いよく回りながら火花が散り龍の仕掛けが出てくると拍手と歓声が上がっていました。<br><br>鑑賞した男性は「花火は変化があり、とても華やかで見ていて楽しかった。職人たちがどのようにして仕掛けを作ったのか、とても興味深いです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012673121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 23:15:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ司法省がグーグルを提訴 反トラスト法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012673181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ司法省がグーグルを提訴 反トラスト法違反の疑い</span><time datetime="2020-10-20T23:40"><span>10月20日</span> <span>23時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673181_2010202340_2010202340_01_02.jpg" alt="アメリカ司法省がグーグルを提訴 反トラスト法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ司法省は、20日、IT大手のグーグルがインターネットの検索や広告の分野で独占的な地位を利用して公正な競争を妨げているとして、日本の独占禁止法にあたる反トラスト法違反の疑いで提訴したと発表しました。<br><br>今月6日には、アメリカ議会下院の小委員会がグーグルを含む4つのIT企業について、事業の分割も視野に規制を強化するよう求める報告書をまとめていて、巨大IT企業への風当たりが厳しさを増しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012673181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 23:40:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京女子医科大学病院 2歳の男児死亡で医師6人 書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京女子医科大学病院 2歳の男児死亡で医師6人 書類送検へ</span><time datetime="2020-10-21T00:02"><span>10月21日</span> <span>0時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673171_2010210002_2010210002_01_02.jpg" alt="東京女子医科大学病院 2歳の男児死亡で医師6人 書類送検へ" id="news_image"></div><div></div><div>6年前、東京女子医科大学病院で人工呼吸器をつけた子どもへの使用が原則禁止されている鎮静薬を投与された2歳の男の子が死亡したことについて、警視庁は容体の異変に気付かず薬の使用を続けたなどとして担当した医師6人を21日にも業務上過失致死の疑いで書類送検する方針を固めました。</div><div>6年前の2014年2月、東京・新宿区の東京女子医科大学病院で首の腫瘍の手術を受けたあと人工呼吸器を付けて集中治療を受けていた2歳の男の子が、鎮静薬「プロポフォール」を投与されたあと死亡しました。<br><br>「プロポフォール」は人工呼吸器を付けて集中治療が行われている子どもへの使用が原則として禁止されていましたが、警視庁のこれまでの調べで男の子には70時間以上にわたって投与されていたことが分かっています。<br><br>捜査関係者によりますと、心電図の波形や尿の色などに変化が出て体調に異常が認められたにもかかわらず、病院側は薬の使用を中止したり別の薬に切り替えたりする措置をとらなかったということです。<br><br>警視庁は男の子の容体の変化を適切に把握しないまま薬の使用を続けたなどとして当時担当していた医師6人を、21日にも業務上過失致死の疑いで書類送検する方針です。<br><br>男の子の両親は医師や看護師に対して賠償を求める訴えを起こしていて民事裁判が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男児の母親「何が起きていたのかを明らかに」</h3><div>死亡した男の子の母親がNHKの電話インタビューに応じました。<br><br>母親は「設備がしっかりした大学病院に預けたのに、突然息子を失うことになってしまいました。これまでの6年余りは、なぜ息子が死ななければならなかったのか、その答えをひたすら求め続ける日々でした。担当した医師ひとりひとりに説明を求めたいし、当時、何が起きていたのかを明らかにして、最終的には刑事裁判の場で判決が出されるように願っています」と話していました。</div></div><div><h3>厚労省 安全管理不十分と指摘</h3><div>「プロポフォール」は人工呼吸器を付けて集中治療が行われている子どもなどに対しては原則として使用が禁止されていますが、法的な拘束力はなく合理的な理由があれば使用すること自体の責任を問われることはありません。<br><br>東京女子医科大学病院では男の子が亡くなるまでのおよそ6年間に14歳以下の子ども60人以上にプロポフォールが投与されていたことが分かっています。<br><br>医療の現場ではほかの薬の場合でも、効き目が大きいなどのメリットがあれば、本来は禁止されている患者にも例外的に投与することがあるのが実態だといいます。<br><br>ただ、東京女子医科大学病院では医師などがプロポフォールの危険性を認識しておらず、厚生労働省の分科会は薬を投与する際に妥当性やリスクの検討が不十分で手術後の患者に対する処置を適切に行うための研修や教育など安全管理の体制も確保されていなかったと指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「漫然と使用 重大な問題があった」</h3><div>医薬品の適正な利用に詳しい東京大学大学院の小野俊介准教授は「本来は使用を控えるべき薬を患者の治療を優先するためにあえて使用することはプロポフォールに限らずあるが、今回のケースは漫然と使用を続けて適切な対処をしておらず重大な問題があったと言わざるを得ない。副作用に対する配慮などが、十分ではなかったのではないかと考えられる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>