<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>神奈川県 小学生含む5人の感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012478271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 小学生含む5人の感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-20T17:16"><span>6月20日</span> <span>17時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478271_2006201716_2006201716_01_02.jpg" alt="神奈川県 小学生含む5人の感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内では、20日、相模原市の小学生を含む合わせて5人の男女が新型コロナウイルスに新たに感染していることが確認されたと発表されました。</div><div>横浜市によりますと、いずれも市内に住む30代の会社員の男性と、60代の無職の女性の合わせて2人の感染が新たに確認されたということです。いずれも感染経路は調査中で、このうち30代の男性は軽症ですが、60代の女性は重症で入院中だということです。<br><br>また、相模原市によりますと、いずれも市内に住む20代の無職の女性と、市内の小学校に通う10歳未満の男子児童、それに30代の会社員の男性の合わせて3人の感染が確認されたということです。このうち、20代の女性と男子児童は18日、相模原市が感染を発表した50代の会社員の男性と同居する妻と子どもで、いずれも症状はないということです。<br><br>市は、男子児童が、18日まで小学校に通っていたことから、同じクラスの児童や担任の教諭など50人余りに検査を行っているほか、22日、小学校を臨時休校にして、教室などの消毒を行うことにしています。その後の対応は、検査の結果を見たうえで判断することにしています。<br><br>また、30代の会社員の男性の症状は軽く、職場の同僚の中にすでに感染が確認された人がいるということです。<br><br>ＮＨＫのまとめでは、神奈川県内で発表された感染者は、これで合わせて1431人で、このうち94人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012478271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 17:16:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「奴隷解放記念日」デモ参加者が銅像が引き倒す 米ワシントン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012478411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「奴隷解放記念日」デモ参加者が銅像が引き倒す 米ワシントン</span><time datetime="2020-06-20T19:06"><span>6月20日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478411_2006201853_2006201906_01_02.jpg" alt="「奴隷解放記念日」デモ参加者が銅像が引き倒す 米ワシントン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでは、奴隷制度が終わったことを記念する「奴隷解放記念日」に合わせて、各地でデモ行進が続きました。このうち、首都ワシントンでは、デモ参加者が、奴隷制の存続を主張していた、いわゆる「南部連合」の軍人の銅像を引き倒しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478411_2006201853_2006201906_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカでは19日、最後まで奴隷制度が続いていた南部テキサス州で、155年前に奴隷の黒人に制度が終わったことが告げられた日にちなんだ「奴隷解放記念日」を迎えました。<br><br>ことしは、黒人のジョージ・フロイドさんが、警察官に押さえつけられて死亡した事件をきっかけにした人種差別への抗議が続くなか、ニューヨークなど各地で、集会やデモ行進が行われました。<br><br>このうち首都ワシントンでは、南北戦争当時、奴隷制の存続を主張していた、いわゆる「南部連合」のアルバート・パイク将軍の銅像をデモ参加者が引き倒し、火をつけました。<br><br>銅像は、ワシントンの警察本部のそばにあり、屋外にある南部連合の将軍の像としては、首都で唯一のものだということで、デモ参加者らは倒した銅像をたたいたり、火をつけたりして歓声をあげました。<br><br>これに対して、トランプ大統領はツイッターで「ワシントンの警察は、銅像が引き倒され燃やされるのを見ているだけで何も仕事をしていない。こうした人たちは、すぐに逮捕されるべきだ。わが国にとって不名誉なことだ」とコメントし、静観していた警察の対応を批判しました。<br><br>この日は、南部ノースカロライナ州の州都ローリーでも、南部連合の兵士の銅像2つが引き倒されたほか、西部カリフォルニア州のサンフランシスコでも、銅像が引き倒されるなど、奴隷制度を支持した人物の銅像や記念碑を取り除く動きが相次ぎました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012478411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 19:06:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもの目が「オンライン疲れ」休校の長期化で不調訴える例も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012478421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもの目が「オンライン疲れ」休校の長期化で不調訴える例も</span><time datetime="2020-06-20T19:14"><span>6月20日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478421_2006201905_2006201914_01_02.jpg" alt="子どもの目が「オンライン疲れ」休校の長期化で不調訴える例も" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響で休校が長期化したことで、子どもたちがオンライン授業でパソコンやスマートフォンなどを長時間見続けることで目の不調を訴えるケースが増えています。こうした子どもを診療している眼科医は、国などが目を疲れさせないオンライン授業の形を示す必要があると訴えています。</div><div>東京の世田谷区眼科医会は、若い世代の患者が増えていないか、会員の医師に対してアンケートを行い、48人から回答を得ました。<br><br>この中で、緊急事態宣言が解除されたあとで小学生から大学生までの患者の数が変化したかどうか尋ねたところ、3分の1に当たる16人は感染拡大の影響などで「減った」か「どちらかといえば減った」とした一方、4割余りの20人が「増えた」か「どちらかといえば増えた」と回答しました。<br><br>患者から相談があった症状について複数回答で聞いたところ、16人が長時間にわたってスマートフォンの使用やゲームをしたことによる目の疲労や異常、そして、11人がオンライン授業でパソコンなどを長時間使ったことによる目の疲労や異常を挙げていて、具体的には「7歳の子どもが1日6時間パソコンを見たことで目を痛めた」とか「大学生が講義を一日中見ていたら痛くて目を開いていられなくなった」といった相談があったということです。<br><br>子どもの目の状況について、日本小児眼科学会などはことし4月、緊急の提言を出し、距離をとるとともに、長時間使い続けないよう注意を促しています。<br><br>多くの学校は再開されましたが、今後、感染の第2波が来ると、再び、オンライン授業が増える可能性もあり、眼科医は子どもの目を守る対策が必要だとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478421_2006201924_2006201926_01_04.jpg" alt=""><div>子どもの患者を診察してきた世田谷区の眼科医、中山百合医師は「真剣に画面を見続けている子どもほど疲れがひどく、疲れを通り越してやる気を失っている子もいる。授業の合間に目を閉じたり、遠くを見て目を休めたりするための時間を設けるなど、オンライン授業の形を国が示す必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>「オンライン疲れ」感じる高校生は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478421_2006201921_2006201922_01_03.jpg" alt=""><div>東京都内の高校に通う高校2年生の宮本紀子さんは、休校となったことし4月以降、学校が配信するオンライン授業を自宅で受けています。<br><br>宮本さんは、授業のほか、課題の制作や提出も含め、1日平均およそ5時間パソコンを使うようになりました。宮本さんは1人で集中して勉強でき、移動による感染の不安もないというメリットも感じていましたが、オンライン授業が始まってから2週間ほどたったころから目の疲れや痛みが出るようになったといいます。<br><br>そこで、先月上旬に眼科を受診したところ、目の疲れで乾燥してぼやけるようになり、視力検査では以前はメガネをかけた状態で1.2まで見えていたのが0.8までしか見えなくなっていたということです。<br><br>その後、宮本さんは、パソコンを使うのは勉強するときだけにしたり、授業の合間には観葉植物を眺めるなどして目を休めるようにしたところ、目の疲れは軽くなったということです。<br><br>宮本さんは、今週から学校に登校して受ける授業も始まりましたが、そこでも教室の密を避けるためにオンラインの授業があり、目が疲れないように注意しているということです。<br><br>宮本さんは「オンライン授業が始まって外にも出歩かなくなって、パソコンを触る時間も倍増したので、目の疲れが一気に来ました。最初はオンラインで友達とお昼ごはんを一緒に食べていましたが、目が痛くなって以降、最近は授業以外でパソコンを触らなくなりました。みんなと話す形の授業もたくさん受けたいですし、体育の授業ももっと受けたいです」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「適度に休息を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478421_2006201928_2006201930_01_06.jpg" alt=""><div>教育現場での情報通信技術の活用について研究している、東京福祉大学の柴田隆史教授は「近視は学童期に発症したり、進行しやすいことが知られていて、近くを見続ける作業が長い時間続くことが近視と関係しているとされる。成長過程にある子どものパソコンやタブレット端末などの使用に関しては十分に配慮する必要があり、適度に休憩を取ることが大切だ」と指摘しています。<br><br>柴田教授によりますと、具体的な対策として、アメリカでは20分間画面を見たあとは20フィート、およそ6メートル以上離れた物を20秒間眺めるというルールがあるということです。<br><br>そのうえで「授業中ずっと画面を見続けるような状況を作らないように、たとえば、15分ごとなど区切りを設けて、画面から少し目を離すようなことが大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012478421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 19:14:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 39人の感染確認 夜の繁華街関係者は18人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012478151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 39人の感染確認 夜の繁華街関係者は18人 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-20T19:17"><span>6月20日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478151_2006201800_2006201800_01_02.jpg" alt="東京都 39人の感染確認 夜の繁華街関係者は18人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、20日、都内で新たに39人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>東京都は、20日、都内で新たに10代から50代までの男女合わせて39人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代が合わせて32人と、全体の82％を占めています。<br><br>39人のうち、24人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの15人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>また、39人のうち夜の繁華街の関係者は18人で、このなかには集団検査を受けた新宿区にあるホストクラブの関係者11人が含まれているということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5748人になりました。<br><br>一方、20日は、都内で死亡が確認された人の発表はありませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012478151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 19:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都知事選 初めての週末の選挙戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012478461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都知事選 初めての週末の選挙戦</span><time datetime="2020-06-20T19:50"><span>6月20日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478461_2006201929_2006201950_01_03.jpg" alt="東京都知事選 初めての週末の選挙戦" id="news_image"></div><div>過去最多の22人が立候補した東京都知事選挙は、選挙戦に入って初めての週末を迎えました。各候補は新型コロナウイルス対策にも配慮しながら支持を訴えています。</div><div>東京都知事選挙に立候補しているのは、届け出順に<br>▽れいわ新選組の代表で新人の山本太郎氏（45）<br>▽無所属で現職の小池百合子氏（67）<br>▽諸派の新人で幸福実現党広報本部長の七海ひろこ氏（35）<br>▽無所属の新人で、日弁連・日本弁護士連合会の元会長、宇都宮健児氏（73）<br>▽諸派の新人で日本第一党の党首、桜井誠氏（48）<br>▽無所属の新人で元介護職員の込山洋氏（46）<br>▽無所属の新人で、日本維新の会が推薦する熊本県の元副知事、小野泰輔氏（46）<br>▽無所属の新人で、元朝日新聞社員の竹本秀之氏（64）<br>▽諸派の新人で、歌手の西本誠氏（33）<br>▽無所属の新人で建物管理会社社長の関口安弘氏（68）<br>▽無所属の新人でＮＰＯ法人代表の押越清悦氏（61）<br>▽諸派の新人で、ＮＨＫから国民を守る党が推薦するミュージシャンの服部修氏（46）<br>▽諸派の新人で、自らが党首を務めるＮＨＫから国民を守る党が推薦する立花孝志氏（52）<br>▽諸派の新人でＮＨＫから国民を守る党が推薦する、実業家秘書の齊藤健一郎氏（39）<br>▽諸派の新人で自営業の後藤輝樹氏（37）<br>▽無所属の新人で作家の澤紫臣氏（44）<br>▽諸派の新人でイベントプロデューサーの市川浩司氏（58）<br>▽無所属の新人でフリージャーナリストの石井均氏（55）<br>▽無所属の新人で、薬剤師の長澤育弘氏（34）<br>▽無所属の新人で、元会社員の牛尾和恵氏（33）<br>▽諸派の新人で社会活動家の平塚正幸氏（38）<br>▽無所属の新人で、元陸上自衛官の内藤久遠氏（63）<br>以上の22人です。<br><br>選挙戦に入って初めての週末を迎え、各候補は新型コロナウイルス対策にも配慮しながら支持を訴えています。<br><br>れいわ新選組代表の山本太郎候補は、密集を避けるため、予告せずにターミナル駅前で街頭演説を行いました。山本氏は「自分は病気もけがもしていないけれども、バイトのシフト減らされたり、仕事を失ったり、いろんな状況のなかでもう路上に出るしかないという人がたくさん出てきた。10万円の給付を東京都民に行う。その10万円をその地域の底上げをするために消費していただきたい。死にたくなる東京から生きていたくなる東京に変えていきたい」と訴えました。<br><br>現職の小池百合子候補は、密を避けるため、新しい選挙戦を展開したいとして、街頭での演説は行っていません。小池氏は、19日の記者会見で「ウィズコロナの時代に入る中で適切な感染拡大防止策を講じる。そして本格的な経済社会活動や都民生活を営むこととの両立を進めていく。ウィズコロナを前提として都民の皆さんの安全と生活を守るために医療体制を充実させていく」と述べました。<br><br>元日本弁護士連合会会長の宇都宮健児候補は、支援を受ける立憲民主党、共産党、社民党の国会議員と街頭演説を行いました。宇都宮氏は「今回のコロナ災害というのはまさに、日本の社会の在り方が問われているのではないか。経済効率性よりも、国民の命や暮らしを大切にする。自己責任よりも社会的連帯を重視する。そういう社会こそ都民一人一人が希望の持てる社会ではないか」と訴えました。<br><br>元熊本県副知事の小野泰輔候補は、推薦を受ける日本維新の会の国会議員とともに繁華街で支持を呼びかけました。小野氏は「東京は危ないんじゃないかというような印象を与えている。本当に必要な対策をそっちのけにして、経済を冷え込ませるようなことをやっているのではないか。東京アラートなんていうものはもういらないわけで、客観的なデータや基準に基づいて、本当に実のある対策を、しっかりピンポイントでやっていく」と訴えました。<br><br>ＮＨＫから国民を守る党党首の立花孝志候補は、地域を絞って街頭演説し、支持を呼びかけました。立花氏は「メインは、やはり新型コロナウイルス対策だ。これからはしっかりとスピードをある程度重視しながらも具体的な被害内容に沿った補償をしていかなければならない」と訴えました。<br><br>東京都知事選挙は来月5日に投票が行われ、即日開票されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012478461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 19:50:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>商業施設の混雑試算 滞在時間半分でピーク減</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012478221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>商業施設の混雑試算 滞在時間半分でピーク減</span><time datetime="2020-06-20T21:06"><span>6月20日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478221_2006202100_2006202100_01_02.jpg" alt="商業施設の混雑試算 滞在時間半分でピーク減" id="news_image"></div><div></div><div>都道府県をまたぐ移動の自粛が全国で緩和され、経済活動の再開が進む中、最新の量子コンピューターを使って商業施設の混雑を緩和する方法を試算したところ、客が滞在する時間を半分にすれば客の数を減らさなくても混雑のピークを56％から49％減らせることが分かりました。試算を行ったベンチャー企業では新型コロナウイルス対策と経済活動を両立させる手がかりになるとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478221_2006202100_2006202100_01_03.jpg" alt=""><div>この試算は東北大学発のベンチャー企業で、複雑な問題を高速で処理できる量子コンピューターを使った計算を手がける「シグマアイ」とＮＨＫなどが行いました。<br><br>試算では、利用者の同意を得て分析した携帯電話の位置情報を元にスーパーマーケットやショッピングモールなどについて客の数を減らすことなく店内の混雑を緩和するにはどうすればいいかシミュレーションしました。<br><br>その結果、ふだんは特定の時間に混雑する時間帯がありましたが、客の滞在時間を半分に減らすと混雑のピークを56％から49％減らせることが分かりました。<br><br>中でもふだん1時間半程度、店内で過ごす客が滞在時間を半分にすると効果が大きかったということです。<br><br>シグマアイの大関真之さんは「天文学的な計算の結果、生活を大幅に変えることなく、これならできそうだなと期待できる結果が出た。入店の規制ではなく、密を避け、新型コロナウイルス対策と経済活動を両立する手がかりになるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012478221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 21:06:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型出生前検査 “小規模診療所などでも” 学会の指針改定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012478511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型出生前検査 “小規模診療所などでも” 学会の指針改定</span><time datetime="2020-06-20T21:21"><span>6月20日</span> <span>21時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012478511_2006202115_2006202121_01_03.jpg" alt="新型出生前検査 “小規模診療所などでも” 学会の指針改定" id="news_image"></div><div>生まれる前の赤ちゃんに染色体の異常がないか妊婦の血液を分析して調べる新型出生前検査について、日本産科婦人科学会は小規模な診療所などでも実施できるよう、一部を改定した指針を承認しました。</div><div>新型出生前検査は妊婦の血液を分析して胎児にダウン症など3つの染色体異常があるか判定する検査で、十分なカウンセリングが行える施設を学会が認定することになっていますが、無認可で行う診療所などが増えています。<br><br>これについて、日本産科婦人科学会は去年、一定の条件を満たせば小規模な医療機関でも検査ができるよう、条件を緩和する指針を示しましたが、日本小児科学会などが妊婦の支援体制などへの懸念を示したことから、指針の運用はいったん見合わされていました。<br><br>これについて、日本産科婦人科学会は20日に開かれた総会で、検査を受ける妊婦に対する説明文書を学会が共同で作成することや、妊婦の相談窓口を作ることなどを新たに加え、一部を改定した指針を承認しました。<br><br>記者会見で学会は「内容は受け入れ可能で、適切に支援したい」とする日本小児科学会などからの声明を受け取ったと説明しており、今後、新たな指針に基づいた検査の実施に向けて、厚生労働省と協議するとしています。<br><br>三上幹男倫理委員長は「議論が停滞している状態のなか、妊婦が少しでも困らないような仕組みを作ろうと、学会の間で合意した」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「意思決定の際のケア充実を」医療倫理の専門家らが提言</h3><div>新型出生前検査をめぐっては、医療倫理や社会学の専門家などでつくる有志のグループが今月17日、検査の在り方に関する提言をまとめています。<br><br>提言では、新型出生前検査の議論が停滞することや、検査の在り方について拙速な結論が出されかねない状況に危惧を示しています。<br><br>そのうえで、国や関係する学会に対して、<br>▽検査の実施についての指針を決めるための議論への女性や実際に検査を受けた人など当事者の参加<br>▽検査を受ける人に対するカウンセリングや相談の質を高めるため、医療者への研修を充実させること<br>▽検査で異常が見つかった場合に出産するかどうか、意思決定する際のケアを充実させることなどを求めています。<br><br>提言の呼びかけ人の1人で、北里大学の齋藤有紀子准教授は、日本産科婦人科学会の新たな指針について、「検査を受けた妊婦さんの悩みや葛藤を受け止めることができる体制を作らなければならない。医学の専門的な説明を行うだけではなく、簡単に言い表せないような不安など、妊婦の心に寄り添うという部分が、しっかり確保されているのか、疑問だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012478511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 21:21:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>