<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「中国の利益が損なわれること 絶対に座視しない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「中国の利益が損なわれること 絶対に座視しない」</span><time datetime="2018-03-04T15:21"><span>3月4日</span> <span>15時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011351291_1803041544_1803041559_01_02.jpg" alt="「中国の利益が損なわれること 絶対に座視しない」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置を導入すると表明していることに関連して、中国政府の高官は「貿易戦争は望まないが、中国の利益が損なわれることを絶対に座視しない」と述べて、アメリカ側の対応によっては報復措置も辞さない考えを示しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、みずからが表明した鉄鋼やアルミニウムへの異例の輸入制限措置に対して、ＥＵ＝ヨーロッパ連合が報復関税を検討していることについて、「貿易戦争」も辞さないという強気の姿勢を貫いています。<br><br>中国の重要政策を決める全人代＝全国人民代表大会があすから始まるのを前に記者会見をした張業遂報道官はこれに関連して、「米中の貿易額は去年、５８００億ドルを超えており、多少の摩擦が存在してもおかしくはない。貿易戦争は望まないが、中国の利益が損なわれることを絶対に座視しない」と述べて、アメリカ側の対応によっては報復措置も辞さないという考えを示しました。<br><br>その一方で、「貿易摩擦を処理するための正しい方法は互いに市場を開放して、協議を通じて双方が受け入れられる解決方法を探ることだ。両国はこの２日間折衝し、近く北京でこの問題について協議することで合意した」と述べて、アメリカとの間で協議を進めていることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 15:21:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震災７年被災者アンケート 75％が「風化進む」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震災７年被災者アンケート 75％が「風化進む」</span><time datetime="2018-03-04T17:51"><span>3月4日</span> <span>17時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011351391_1803041747_1803041751_01_02.jpg" alt="震災７年被災者アンケート 75％が「風化進む」" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災の発生から７年になるのを前に、ＮＨＫが岩手・宮城・福島の被災者にアンケートを行ったところ、回答を寄せたおよそ１９００人のうち、７５％近くが「全国的に風化が進んでいる」と回答しました。被災地の風景が変わり、被害が伝わりづらいという回答もおよそ７割に上り、震災の記憶をどう語り継いでいくかが大きな課題となっています。</div><div>ＮＨＫは、去年１２月から先月にかけて、岩手・宮城・福島の３県の被災者や原発事故の避難者合わせておよそ５７００人を対象にアンケートを行い、全体の３割余りに当たる１９３２人から回答を得ました。<br><br>この中で、全国的に風化が進んでいると思うか尋ねたところ、「そう思う」が３９％、「ややそう思う」が３５％と、風化が進んでいると思う人が合わせて７４％に上りました。<br><br>さらに、被害を受けた建物が解体されたり、新たな街ができたりして被災地の風景が変わり、被害が伝わりづらいという回答も全体の６９％に上りました。<br><br>一方、被害を受けた建物などを保存して震災の記憶を後世に伝える「震災遺構」について、もっと多く残すべきだったと思うか尋ねたところ、「そう思わない」と「あまりそう思わない」が合わせて３９％、「そう思う」と「ややそう思う」が合わせて３１％、「どちらでもない」が３０％と回答が分かれました。<br><br>自由記述の中で、宮城県岩沼市の４７歳の女性は「道路などインフラが新しくなりすぎて元の形がなくなり、一気に風化を進めてしまった気がする」と書いたほか、宮城県東松島市の５７歳の男性は「教訓は伝え残していくべきと思うが方法がわからない」、福島県郡山市の６４歳の女性は「１日も早く記憶の中から消し去りたいと思いつつ、風化させてはいけないという気持ちが重くのしかかってきます」などと回答し、震災の記憶をどう語り継いでいくかが大きな課題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>風化に危機感抱く遺族</h3><div>震災から７年となる中、震災で家族を失った人の中には、記憶の風化に対し危機感を抱く人もいます。<br><br>宮城県山元町の自動車学校で息子を亡くした寺島浩文さん（５５）です。息子の佳祐さん（当時１９）は、自動車学校の送迎バスに乗っていて津波にのまれ犠牲になりました。寺島さんの携帯電話には、「バス出る大丈夫だ」と書かれた佳祐さんからのメールが、今も大切に保存されています。<br><br>山元町の自動車学校では、佳祐さんを含めて教習生や従業員など３７人が津波の犠牲になりました。しかし、学校の建物は、解体されて今はさら地になり、慰霊碑のほかは当時の被害を伝えるものはありません。佳祐さんが見つかった場所も、震災後に新たに鉄道のトンネルが建設され、近づくことができなくなりました。<br><br>寺島さんは、息子の死をむだにしたくないと、学校を相手取って裁判を起こし、災害への備えの重要性を訴え続けてきました。<br><br>被災地の風景が変わる中、多くの命が失われたあの日の事実と教訓が忘れ去られてしまうのではないかと危機感を募らせています。寺島さんは「息子の話をすると涙が出そうになるので、つらいですが、忘れ去られてしまうことはもっとつらいです。自動車学校での出来事が、これからも教訓として伝わっていってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:51:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツ第２党連立承認 メルケル首相 ４期目の政権発足へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドイツ第２党連立承認 メルケル首相 ４期目の政権発足へ</span><time datetime="2018-03-04T18:09"><span>3月4日</span> <span>18時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011351421_1803041807_1803041809_01_03.jpg" alt="ドイツ第２党連立承認 メルケル首相 ４期目の政権発足へ" id="news_image"></div><div>ドイツ連邦議会の第２党の社会民主党は、メルケル首相率いる政党と連立政権を組むかどうかについて党員投票を行った結果、賛成多数で連立が承認されたと発表しました。これによってメルケル首相の４期目の政権が発足することになりました。</div><div>ドイツでは、去年９月に行われた議会選挙のあと、メルケル首相の４期目の政権発足に向けた連立交渉が難航し、選挙から５か月余りがたっても政権が発足しない異常事態となっています。<br><br>こうした中、第２党で中道左派の社会民主党は、先月、メルケル首相が率いる中道右派のキリスト教民主・社会同盟と、２０１３年から続いてきた連立政権を継続することで合意し、先月２０日から今月２日まで４６万人余りのすべての党員を対象に連立の是非を問う党員投票を実施しました。<br><br>社会民主党は４日、投票の結果を発表し、３６万票余りの有効票のうち、連立政権入りに賛成する票がおよそ６６％に達し、賛成多数で連立が承認されました。<br><br>これによって、メルケル首相は今月中旬にも開かれる連邦議会で首相に再選され、４期目の政権を発足させることになり、ようやく政治空白が解消されることになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>独議会選 去年９月からの経緯</h3><div>ドイツでは、去年９月に行われた連邦議会選挙で第１党となったメルケル首相率いるキリスト教民主・社会同盟が中心となって、連立政権発足に向けた交渉を進めてきました。<br><br>メルケル首相が、まず目指したのが自由主義経済を掲げる自由民主党と環境政策を重視する緑の党と連携する３党連立政権で、選挙の翌月から交渉を行いました。しかし、最大の焦点だった難民政策や環境政策をめぐって３党の間で意見の隔たりが大きく、交渉は、去年１１月に決裂しました。<br><br>これを受けて新たに交渉が始まったのが、メルケル首相のキリスト教民主・社会同盟と第２党で中道左派の社会民主党の連立交渉です。社会民主党は、過去４年間もキリスト教民主・社会同盟と連立を組んできましたが、選挙で歴史的な大敗を喫したことから、当時のシュルツ党首は、選挙直後には連立政権には加わらず、野党として党勢の立て直しを図る方針を示していました。<br><br>しかし、メルケル首相が進めていた３党連立の交渉が決裂したことを受けて、社会民主党のシュルツ党首は、方針を転換して連立協議に応じることを決め、去年１２月から大連立政権へ向けた交渉が始まりました。<br><br>１月には両党の間で、連立政権を樹立することで大筋合意に達したものの、その直後に開かれた社会民主党の臨時党大会では、青年部などを中心に強い反対意見が相次いで出されるなど、党内で連立政権への反発が少なくないことが浮き彫りになりました。<br><br>その後、両党の幹部は詰めの協議を行った結果、政策面で合意に達したほか、社会民主党が外相や財務相などの閣僚ポストを得ることで合意し、大連立政権が発足するかどうかの最終的な判断は、社会民主党の党員投票に委ねられることになりました。<br><br>ドイツでは、選挙から政権発足までに最も長くかかったのは、前回２０１３年の選挙後の２か月余りでしたが、今回は、すでに５か月余りとなっていて、長期間、正式な政府がない異常事態となっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 18:09:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リニア談合事件 大成建設幹部が談合認める供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リニア談合事件 大成建設幹部が談合認める供述</span><time datetime="2018-03-04T18:13"><span>3月4日</span> <span>18時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011351431_1803041822_1803041824_01_02.jpg" alt="リニア談合事件 大成建設幹部が談合認める供述" id="news_image"></div><div></div><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐる談合事件で、大成建設のリニア担当の幹部が東京地検特捜部の任意の事情聴取に対し、「逮捕された元常務の指示で他社と情報交換していた」などと談合を認める供述をしていることが関係者への取材でわかりました。一方、元常務は「談合にはあたらない」などと一貫して容疑を否認しているということです。</div><div>リニア中央新幹線の駅の新設工事の入札をめぐって、大手ゼネコン４社による談合に関わっていたとして、東京地検特捜部は、大成建設の顧問で元常務執行役員の大川孝容疑者（６７）と、鹿島建設土木営業本部の専任部長、大澤一郎容疑者（６０）を独占禁止法違反の疑いで逮捕し捜査を進めています。<br><br>特捜部の調べによりますと、４社の幹部らは協議を繰り返し、どの会社が工事を受注するかあらかじめ決めていたということですが、特捜部の任意の事情聴取に対し、大成建設のリニア担当の別の幹部が「大川元常務の指示で他社と価格などの情報を交換しさまざまな調整をしていた」などと、談合を認める供述をしていることが関係者への取材でわかりました。<br><br>一方、関係者によりますと、大川元常務はこれまでの調べに対し、「営業活動として、ＪＲ東海や他社から価格や技術についての情報を集めていたが、他社との間で見積価格の調整などはしておらず、談合にはあたらない」などと供述し、一貫して容疑を否認しているということです。<br><br>特捜部は、大成建設の談合への関わりについて、さらに解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 18:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で４月下旬～６月上旬の暖かさ あすは大気不安定に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>各地で４月下旬～６月上旬の暖かさ あすは大気不安定に</span><time datetime="2018-03-04T18:56"><span>3月4日</span> <span>18時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011351471_1803041852_1803041856_01_02.jpg" alt="各地で４月下旬～６月上旬の暖かさ あすは大気不安定に" id="news_image"></div><div></div><div>４日は全国的に晴れて気温が上がり、九州では最高気温が２５度以上の夏日となるなど、各地で４月下旬から６月上旬並みの暖かさとなりました。一方、５日は前線を伴った低気圧の影響で広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、気象庁は、竜巻などの激しい突風や急な激しい雷雨などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、４日は全国的に高気圧に覆われて晴れ、南からの暖かい空気が流れ込んで各地で気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、大分県日田市で２５度７分、鹿児島県阿久根市で２５度４分と夏日となりました。このほか、鳥取市で２３度２分、奈良市や富山市で２２度５分、東京の都心で２１度２分、福島市で２１度４分、松山市で２０度７分など各地で平年を１０度前後上回り、４月下旬からところによっては６月上旬並みの暖かさとなりました。<br><br>西日本や東日本では、５日も気温が平年を上回る暖かさになるところが多いものの、週の半ばごろからは、平年並みか平年より低くなる見込みです。<br><br>一方、前線を伴った低気圧の影響で、５日は、西日本や東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に雷を伴って１時間に３０ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、落雷や竜巻などの激しい突風、急な激しい雨による低い土地の浸水のほか、積雪の多い地域では雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道 雪どけ進み浸水や建物に被害</h3><div>４日の北海道は各地で３月下旬から４月下旬並みの気温となり、雪どけが進んで道路が水につかったほか、屋根の雪が重みを増して建物が壊れる被害も出ました。<br><br>札幌管区気象台によりますと、４日の北海道は、南から暖かい空気が流れ込んだ影響で各地で気温が上がり、最高気温は、遠軽町生田原で１１度４分、斜里町ウトロと佐呂間町で１０度８分、札幌市で１０度２分などと、各地で３月下旬から４月下旬並みの気温となりました。<br><br>数日前まで暴風雪や大雪が降ったところでは一転、雪どけが進み、札幌市中心部では道路が水につかり、水しぶきを上げながら走る車や、横断歩道の水たまりを避けながら歩く人の姿が見られました。<br><br>また、各地で屋根からの落雪が相次いだほか、滝川市では午前９時ごろ、雨で重みを増した雪の影響で木造２階建ての学習塾の屋根が壊れました。<br><br>気象台によりますと、５日朝にかけて、とけた雪が再び凍結しやすくなるということで、車の運転などに十分注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>静岡 河津桜ほぼ満開に</h3><div>静岡県では、１８の観測地点のうち１３で、ことしに入って最も気温が高くなり、静岡市では、２２度まで上がりました。<br><br>静岡市清水区の公園では、早咲きの河津桜がほぼ満開となるなか、コートなどを脱いで手に持って歩く人の姿が多く見られました。桜の木の下で家族で花見をしていた６０代の男性は「暖かいので、いつもより薄着でいられます。桜も咲いていて気持ちがいいです」と話していました。また、４０代の女性は「春になってきて、これから新しいことが始まる感じがします」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 18:56:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸電鉄 三木駅で火事 駅舎に燃え移る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸電鉄 三木駅で火事 駅舎に燃え移る</span><time datetime="2018-03-04T18:59"><span>3月4日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011351461_1803041858_1803041900_01_02.jpg" alt="神戸電鉄 三木駅で火事 駅舎に燃え移る" id="news_image"></div><div>兵庫県の三木市消防本部によりますと、４日午後６時前、神戸電鉄・三木駅の南側にある建物から火が出て駅舎に燃え移ったと通報があったということです。現在、消防が消火活動に当たっています。</div><div>警察と消防によりますと、今のところけが人の情報は入っていないということですが、警察などが駅の利用客などを避難させているということです。この火事で、神戸電鉄の粟生線は兵庫県三木市の志染駅と小野市の粟生駅の間の上下線で運転を見合わせています。</div></section><section class="module--content"><div><div>午後７時前にＮＨＫが上空から撮影した映像では、駅舎が燃え、赤い炎と煙があがっています。周辺には消防車が集まり、消火活動を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 18:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 あす北朝鮮に特使派遣へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 あす北朝鮮に特使派遣へ</span><time datetime="2018-03-04T19:02"><span>3月4日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011351241_1803041506_1803041509_01_03.jpg" alt="韓国 あす北朝鮮に特使派遣へ" id="news_image"></div><div>韓国政府は、４日、ムン・ジェイン（文在寅）大統領の特使として、大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長などを、５日から２日間の日程で、北朝鮮の首都ピョンヤンに派遣すると発表しました。</div><div>韓国大統領府は、４日午後２時から記者会見し、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が先月、ピョンチャンオリンピックに合わせて、妹のキム・ヨジョン（金与正）氏に親書を託し、特使として韓国に派遣したことへの答礼として、５日から２日間の日程で、ムン・ジェイン大統領の特使をピョンヤンに派遣すると発表しました。<br><br>特使として派遣されるのは、大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長をトップに、情報機関である国家情報院のソ・フン（徐薫）院長など５人と、随行員５人の合わせて１０人です。<br><br>一行は５日午後、特別機で空路、ピョンヤンに入って北朝鮮側の高官と会談し、朝鮮半島の非核化に向けた米朝対話の環境づくりや、南北関係のさらなる改善などについて、包括的に協議するとしています。<br><br>また、一行は、６日午後に韓国に戻って、ムン大統領に結果を報告する予定で、韓国政府はその後、チョン室長とソ院長の２人をアメリカに派遣して、北朝鮮側との協議の内容を説明することにしています。<br><br>韓国大統領府の関係者は、今回の特使がムン大統領の親書を携えて行くのかどうかについて、「キム・ヨジョン氏が韓国を訪問した際の状況を見ればよい」と述べ、大統領が親書を託す可能性を示唆しました。さらに、キム委員長と会談する見通しについては、「確定したことはないが、ムン大統領はキム・ヨジョン氏と会談しており、相応の結果があるだろう」と述べて、期待を示しました。<br><br>韓国政府としては、特使の派遣を通じて南北対話の機運を維持するとともに、北朝鮮側が提案した、南北首脳会談に応じる前提としている米朝対話の再開に向けて、アメリカが求める非核化に向けた意思を示すよう働きかける考えですが、北朝鮮は、非核化を前提にした話し合いには応じられないとする姿勢を崩していないことから、協議が難航することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国高官「米朝は早期に対話を」</h3><div>朝鮮半島情勢をめぐり、南北間で対話の機運が生まれていることを受けて、中国政府の高官は「アメリカと北朝鮮ができるだけ早く対話を始めることを望む」と述べて、米朝の直接対話こそが問題解決のカギだという考えを改めて示しました。<br><br>中国の全人代＝全国人民代表大会の開幕を前に行われた記者会見で、アメリカ大使を務めたこともある全人代の張業遂報道官は「われわれはこれらの積極的な変化を大いに歓迎する。関係国はこのチャンスを逃すべきではない」と述べて、前向きに評価しました。<br><br>そのうえで、「米朝双方ができるだけ早く対話を始まることを望む。もし朝鮮半島で戦争が起きれば誰の利益にもならない」と述べて、米朝の直接対話こそが問題解決のカギだという考えを改めて示しました。<br><br>また、張報道官は「中国は、関係国が緊密な連携を維持して対話を一層、促し、外交による問題解決を図るよう努力する」と述べて、中国としても問題解決に積極的な役割を果たしたいという考えを示しました。</div></div><div><h3>派遣される特使とは</h3><div>ムン・ジェイン大統領の特使として北朝鮮に派遣される大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長と韓国の情報機関、国家情報院のソ・フン院長は、いずれも先月北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の特使として韓国を訪問した妹のキム・ヨジョン氏などが大統領と会談した際に同席しています。<br><br>このうち、国家の安全保障に関して大統領を補佐するために、前のパク・クネ（朴槿恵）政権で大統領府に新設された国家安保室のチョン室長は、外交官出身で、北朝鮮による核実験や弾道ミサイル発射などをめぐって、アメリカ・ホワイトハウスで安全保障を担当するマクマスター大統領補佐官のカウンターパートを務めてきました。<br><br>また、ソ院長は、長年にわたって情報機関に勤務し、２０００年と２００７年に開かれた南北首脳会談の調整にも携わるなど、北朝鮮情勢に精通していることで知られています。</div></div><div><h3>キム委員長と各国要人との過去の会談</h3><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、これまで韓国政府の関係者と会ったことはありませんが、ピョンヤンを訪れた友好国の要人や代表団とは会談を行っています。<br><br>キム委員長が外交デビューしたのは、みずからが最高指導者に就任した２０１２年、中国共産党で対外交流を担う中央対外連絡部の部長だった王家瑞氏との会談でした。その後、中国の要人としては、同じ年に李建国全人代副委員長と、２０１３年に李源潮国家副主席と、そして、２０１５年に共産党の最高指導部メンバーの政治局常務委員だった劉雲山氏と、それぞれ会談しています。<br><br>また、ほかの友好国との間では、２０１３年にシリア・アサド政権の与党バース党の代表団と意見を交わしたのに続いて、２０１５年にキューバ国家評議会の第１副議長と、おととしにもキューバのラウル・カストロ国家評議会議長の特使と、それぞれ会談して友好関係を確認していました。<br><br>一方、韓国との間では、２０１１年にキム・ジョンイル（金正日）総書記が死去したのに伴って、弔問のため北朝鮮を訪れた、キム・デジュン（金大中）元大統領のイ・ヒホ（李姫鎬）夫人などと面会し、あいさつを交わしましたが、キム委員長が最高指導者に就任して以降は、韓国政府の関係者と会ったことはありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 19:02:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>