<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>不明の空自ヘリの捜索続く 直前の点検で異常確認されず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>不明の空自ヘリの捜索続く 直前の点検で異常確認されず</span><time datetime="2017-10-18T12:00"><span>10月18日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１７日、静岡県浜松市の沖合で飛行中に連絡が取れなくなった航空自衛隊のヘリコプターについて、防衛省は現場付近の海上で乗っていた隊員４人の捜索を続けています。このヘリコプターは、８月に行われた定期点検や飛行直前の点検でも異常は確認されなかったということで、防衛省は詳しい状況を調べています。</div><div>１７日午後６時ごろ、静岡県浜松市の沖合およそ２２キロの海上で４人の隊員が乗った航空自衛隊のＵＨ６０救難ヘリコプターが訓練で飛行中にレーダーから機影が消え連絡が取れなくなりました。<br><br>付近の海上では１７日夜、航空自衛隊と書かれたヘリコプターのドアや搭載されている担架などが浮いているのが見つかったほか、新たに隊員のものと見られるヘルメット３つが発見され、防衛省は墜落したと見ています。<br><br>航空自衛隊によりますと、ヘリコプターはおととし配備されことし８月に行われた５０時間ごとの定期点検や、１７日の飛行直前の点検でも異常は確認されなかったということです。<br><br>ヘリコプターは午後５時５１分に所属する浜松基地を離陸し、１１分後の午後６時２分にレーダーから機影が消えましたが、その５分前に行われた航空自衛隊の管制機関との最後の交信では、緊急の内容はなかったということです。<br><br>防衛省は１８日朝から、航空機の数を増やし範囲を広げて隊員４人の捜索を続けるとともに詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 12:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>月の地下に巨大な空洞発見 月面基地として活用の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>月の地下に巨大な空洞発見 月面基地として活用の可能性も</span><time datetime="2017-10-18T12:09"><span>10月18日</span> <span>12時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181421_1710181221_1710181222_01_03.jpg" alt="月の地下に巨大な空洞発見 月面基地として活用の可能性も" id="news_image"></div><div>将来の有人探査の構想が発表されている月の地下に、全長５０キロにおよぶ巨大な空洞のあることが、日本の月探査衛星「かぐや」の観測データでわかりました。月表面の激しい温度差や放射線の影響を受けにくいことから、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構では、月面基地として活用できる可能性があるとしています。</div><div>これは、１０年前の２００７年に打ち上げられおよそ１年半にわたってレーダーで月内部の様子を調べた、日本の月探査衛星「かぐや」のデータを詳しく分析した結果、わかったものです。<br><br>ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構などのチームによりますと、巨大な空洞は、火山が多く存在していた「マリウス丘」と呼ばれる場所に存在し、月の地下をはうように横におよそ５０キロ続いているということです。<br><br>空洞は、直径５０メートルほどの縦穴で月面とつながっていると見られ、内部は３００度ほどあるとされる月の昼と夜の温度差や、宇宙から降り注ぐ放射線の影響を受けにくいほか、水を含む鉱物が残されている可能性もあるということです。<br><br>月の探査をめぐっては、今月、アメリカが宇宙飛行士を再び送る計画を発表するとともに、火星などへの有人探査に向けた拠点を月に築く方針を明らかにしています。<br><br>また日本でも、２０２５年以降に日本人宇宙飛行士を月面に送る計画が提案され、今後、議論されることになっていて、ＪＡＸＡでは将来、月面基地として利用できる可能性があるとしています。<br><br>ＪＡＸＡ宇宙科学研究所の春山純一助教は「過酷な月表面の環境を人間が生き抜くのは厳しいと考えていたが、地下の空洞の存在はアポロ計画以来、行けていない月に改めて人間が進んでいける可能性を示している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 12:09:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国共産党大会始まる 習氏「社会主義の現代国家築く」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国共産党大会始まる 習氏「社会主義の現代国家築く」</span><time datetime="2017-10-18T12:18"><span>10月18日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181401_1710181208_1710181209_01_03.jpg" alt="中国共産党大会始まる 習氏「社会主義の現代国家築く」" id="news_image"></div><div>中国では、政策の基本方針などを決める５年に１度の中国共産党大会が１８日から始まり、習近平国家主席は、党のトップの総書記として政治報告を行い、この５年間の成果について「多くの難題を解決し、歴史的変革を推進した」と総括したうえで、今後３０年の努力で中国建国１００年までに社会主義の現代国家を築くと強調しました。</div><div>中国共産党大会は、全国から共産党員の代表およそ２３００人が参加して、日本時間の１８日午前１０時から北京の人民大会堂で始まり、習近平国家主席が党のトップの総書記として胡錦涛前総書記、江沢民元総書記も見守る中、政治報告を読み上げました。<br><br>この中で習総書記はまず、大会のテーマについて「中華民族の偉大な復興という中国の夢の実現のため、たゆまず奮闘する」などと位置づけました。そして、過去５年間について汚職の摘発や貧困対策など幅広い領域における成果を強調し、「長期にわたって解決したくてもできなかった多くの難題を解決し、歴史的変革を推進した」とみずから評価しました。<br><br>そのうえで「近代以来、長く苦しんだ中華民族は、立ち上がり、豊かになるところから強くなるという偉大な飛躍を迎えた」と述べました。<br><br>その一方、取り組むべき課題が多くあることも認め、「経済発展の質はまだ十分に高くはなく、イノベーションの能力もまだ強くはない。実体経済の水準はさらに引き上げる必要がある」としたうえで、今後３０年の努力で中国建国１００年までに社会主義の現代国家を築くと強調しました。<br><br>党大会は今月２４日まで７日間にわたって開かれ、閉会日翌日の２５日に２期目を迎える新しい習近平指導部が発足する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮が祝電 ぎくしゃくした関係 反映</h3><div>北朝鮮の国営メディアは１８日、中国共産党大会の開幕に合わせて、朝鮮労働党中央委員会の名義で祝電が送られたことを伝えました。<br>祝電では「中国共産党大会を熱烈に祝賀し、すべての党員と中国人民に温かいあいさつを送る。今回の大会が円満な成果を収めることを心から祈る」としています。<br><br>一方で、５年前の前回大会の際に北朝鮮が送った祝電に比べると、文面の長さは３分の１程度で、「兄弟的中国人民」とか「伝統的な中朝親善」といった文言も含まれておらず、北朝鮮による核・ミサイル開発を巡ってぎくしゃくしている両国の関係を反映したものと見られます。</div></div><div><h3>官房副長官「さらなる関係改善を」</h3><div>野上官房副長官は、記者会見で、「他国の政党活動に政府としてコメントすることは控えるが、わが国としても党大会の動きを注視している」と述べました。<br><br>そして、野上副長官は「いまや日中両国は、この地域の２つの大国として国際社会の平和と繁栄に大きな責任を共有しており、安定的な協力関係を築いていく必要がある。特に北朝鮮への対処については、北朝鮮の貿易の９割を占める中国と密接に連携していかなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、野上官房副長官は「日中間には、隣国ゆえの難しい課題もあるが、引き続き戦略的互恵関係の考え方のもと、懸案を適切に処理しながら、あらゆる分野での協力や国民交流を推し進めて、大局的な判断からさらなる関係改善に努めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 12:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 旭岳 ４人下山できず捜索 “生存も１人が低体温症”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道 旭岳 ４人下山できず捜索 “生存も１人が低体温症”</span><time datetime="2017-10-18T12:21"><span>10月18日</span> <span>12時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181431_1710181215_1710181216_01_03.jpg" alt="北海道 旭岳 ４人下山できず捜索 “生存も１人が低体温症”" id="news_image"></div><div>北海道の大雪山系旭岳で観光客４人が１７日夜、道に迷って下山できなくなり、警察が捜索していますが、今も発見には至っていません。警察によりますと、このうち１人から１８日朝、「４人とも生存しているが、１人が低体温症になっている」と連絡があったということで、警察は救助隊の人数を増やして捜索を進めています。</div><div>１７日午後７時３５分ごろ、北海道で最も高い標高２２９１メートルの大雪山系旭岳を訪れていた７０代の男性から携帯電話で「下山中にルートから外れた」と１１０番がありました。<br><br>警察によりますと、下山できなくなっているのは、横浜市の７０代男性と６０代の妻、それに登山中に知り合って一緒に行動していた２０代の外国人の男女の合わせて４人で、このうち１７日夜通報してきた男性は、妻と日帰り登山の予定で旭岳を訪れたということで、通報の際に「８合目で雪が積もっていたため下山しようとして道に迷った。食料はなく水もわずかだ」と話したということです。<br><br>４人は雪が積もる山中で一夜を明かしましたが、警察によりますと、１８日午前８時ごろ、外国人の女性が携帯電話で「４人とも生存しているが１人が低体温症になっている。今いる場所はわからない」と伝えてきたということです。<br><br>警察は１８日、ヘリコプターで上空からも捜索する予定でしたが、現場付近は吹雪のため引き返したということで、４人の居場所は今も特定できていません。<br><br>警察は、山岳救助隊の人数を増やして捜索を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場付近の天候は</h3><div>標高およそ１６００メートルの「旭岳ロープウェイ」の姿見駅付近には、警察の山岳救助隊の対策本部が置かれています。<br><br>会社によりますと、午前１１時の時点で周辺の気温は氷点下６度、積雪は１２センチと、あたり一面が雪に覆われているということですが、現地は１８日朝から曇っていて山頂の様子は確認できないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 12:21:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柏崎刈羽原発に導入の事故対策 ほかの原発にも適用へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>柏崎刈羽原発に導入の事故対策 ほかの原発にも適用へ</span><time datetime="2017-10-18T12:49"><span>10月18日</span> <span>12時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181471_1710181238_1710181249_01_02.jpg" alt="柏崎刈羽原発に導入の事故対策 ほかの原発にも適用へ" id="news_image"></div><div></div><div>今月、審査に事実上合格した新潟県にある柏崎刈羽原子力発電所６号機と７号機で新たに導入された、格納容器内の圧力を下げる重大事故の対策を、原子力規制委員会はほかの原発にも求める規制基準の案を新たに取りまとめました。</div><div>東京電力の柏崎刈羽原発６号機と７号機は今月４日、重大事故対策などが規制基準に適合しているとして、福島第一原発と同じ沸騰水型と呼ばれる原発で、初めて原子力規制委員会の審査に事実上合格しました。<br><br>この中で規制委員会は、東京電力が新たに導入した、重大事故の際に格納容器の圧力を下げる対策が、内部の放射性物質を含む気体を放出して圧力を下げる「ベント」より有効だと評価していて、１８日の定例会で、ほかの沸騰水型の原発にもこうした対策を求める規制基準の案を新たに取りまとめました。<br><br>この対策は、格納容器内で熱くなった水を海水で冷やし、再び格納容器などに戻して循環させて圧力を下げるもので、審査が終盤に入っている、茨城県にある東海第二原発でも採用されます。<br><br>規制委員会は、この規制基準について、今後一般からの意見募集を行い、年内にも正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 12:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空自衛隊百里基地 誘導路を移動中の戦闘機から出火</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>航空自衛隊百里基地 誘導路を移動中の戦闘機から出火</span><time datetime="2017-10-18T14:17"><span>10月18日</span> <span>14時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181491_1710181412_1710181417_01_03.jpg" alt="航空自衛隊百里基地 誘導路を移動中の戦闘機から出火" id="news_image"></div><div>１８日昼前、茨城県にある航空自衛隊の百里基地で、離陸しようとしていた戦闘機から火が出ました。乗っていたパイロット２人は脱出してけがはなく、自衛隊は左側の脚の部分が破損して出火したと見て、詳しい状況を調べています。</div><div>航空自衛隊によりますと、１８日午前１１時４５分ごろ、茨城県小美玉市にある航空自衛隊の百里基地の誘導路で移動中の戦闘機から火が出たということです。<br><br>自衛隊の消防車が消火に当たり、火はおよそ３０分後にほぼ消し止められました。乗っていたパイロット２人はすぐに脱出してけがはありませんでした。<br><br>自衛隊によりますと、火が出たのは百里基地に所属するＦ４戦闘機で、訓練のために離陸しようと滑走路へ向かう途中に左側の脚の部分が破損して出火したと見られるということです。<br><br>自衛隊は、出火原因やさらに詳しい状況を調べています。<br><br>百里基地は、民間の茨城空港と滑走路を共用していますが、戦闘機から火が出たのは、民間の航空機が利用するエリアではないため影響はなく、茨城空港を発着する民間機の運航は平常どおりだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍 炎上ヘリと同型機の飛行を普天間基地で再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/k10011181341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍 炎上ヘリと同型機の飛行を普天間基地で再開</span><time datetime="2017-10-18T14:50"><span>10月18日</span> <span>14時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171018/K10011181341_1710181210_1710181213_01_03.jpg" alt="米軍 炎上ヘリと同型機の飛行を普天間基地で再開" id="news_image"></div><div>沖縄本島北部の東村で、アメリカ軍の大型ヘリコプターが緊急着陸して炎上した事故で、アメリカ軍は停止していた同型機の飛行を１８日午前、再開させました。原因が具体的に明らかにされないまま、事故から１週間での飛行再開に、沖縄では反発の声が高まっています。</div><div>今月１１日、沖縄本島北部の東村高江地区で、アメリカ軍普天間基地に配備されている大型ヘリコプターが緊急着陸して炎上した事故から１８日で１週間です。<br><br>アメリカ軍は、事故のあと停止していた同型のＣＨ５３ヘリコプターの飛行を１８日再開させ、普天間基地では午前１０時半すぎ、１機が滑走路から飛び立ちました。<br><br>このあと午前１１時すぎには、ＣＨ５３ヘリコプター１機が事故現場の牧草地がある高江地区周辺の上空を飛行する様子が確認されました。<br><br>アメリカ軍は、軍の専門家の意見も踏まえて飛行再開を判断したとしていて、沖縄のアメリカ軍のトップ、ニコルソン四軍調整官は「沖縄の人々の安全を真剣に捉えている。ＣＨ５３は信頼できる機体だ」とコメントしています。<br><br>沖縄では、アメリカ軍の軍用機の事故やトラブルが相次ぎ、原因が具体的に明らかにされないままアメリカ軍が飛行を再開させています。<br><br>今回の事故も詳しい原因は明らかにされておらず、事故から１週間での飛行再開に沖縄では反発の声が高まっています</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相「誠に遺憾 引き続き説明求める」</h3><div>小野寺防衛大臣は防衛省で記者団に対し、「安全性に関するアメリカ側の判断の根拠について、十分な説明が得られないまま飛行が再開されたことは誠に遺憾だ。昨夜、現地に派遣した自衛官がアメリカ側から一定の説明を受けたところだが、まだ十分に安全性を確認できる内容ではなかった。引き続きアメリカ側に対し、説明を求めていきたい。防衛省・自衛隊として安全性が確認されるまで飛行を停止すべきという立場は変わらない」と述べました。</div></div><div><h3>翁長知事「容認できず言語道断だ」</h3><div>沖縄県の翁長知事は、アメリカ軍が沖縄県東村に緊急着陸して炎上した大型ヘリコプターの同型機の飛行を再開させたことについて、「アメリカ軍の姿勢は断じて容認できず、言語道断だ」として抗議するコメントを出しました。<br><br>この中で、翁長知事は「原因究明や再発防止策などの説明を行うことなく、きのう、一方的に通知を行い、飛行再開を強行したアメリカ軍の姿勢は断じて容認できず、言語道断だ」としています。<br><br>そのうえで、「アメリカ軍の一連の対応や飛行再開に強く抗議するとともに、こうした対応を許した日本政府の当事者能力にも疑問がある。県民の生命と財産を守るため、政府の責任で、アメリカ軍の暴挙に対し納得のいく対応を行うよう、強く求める」としています。</div></div><div><h3>住民から憤りや不安の声</h3><div>事故を起こした機体と同型の大型ヘリコプターの飛行が再開されたことについて、アメリカ軍普天間基地を抱える沖縄県宜野湾市の住民からは、憤りや不安の声が聞かれました。<br><br>このうち、７０代の女性は「基地を撤去してほしいと声を上げている中で飛行を再開するのは、県民の意思を無視していると感じます」と話していました。<br>また、４０代の男性は「治安を守るという意味では基地は必要だと思いますが、事故の原因究明がなされたうえで飛行するべきで、今回の再開は早すぎます」と話していました。<br>さらに、別の４０代の男性は「軍用機の事故が立て続けに起きていて、事故の原因がわかっていない状態で飛行が再開されるのはとても不安です」と話していました。</div></div><div><h3>事故から１週間 現場は</h3><div>事故から１週間たった沖縄県東村高江地区の民間の牧草地では、１７日に続いて１８日もアメリカ軍が機体の残骸の撤去作業を続けています。<br><br>１８日も午前９時すぎから、兵士らおよそ１０人が集まり、機体のプロペラ部分と見られる大きな部品などを、牧草地の端の方に運び出していました。現場では１７日、事故後初めて、アメリカ軍が立ち入りを規制している機体の近くに沖縄県警察本部の捜査員数人が入り、アメリカ軍から説明を受けましたが、１８日は、警察は近づけていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171018%2Fk10011181341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 14:50:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>