<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 国内３人目の感染者確認 武漢から旅行で来日中の女性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012258831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 国内３人目の感染者確認 武漢から旅行で来日中の女性</span><time datetime="2020-01-25T18:15"><span>1月25日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012258831_2001251244_2001251553_01_02.jpg" alt="新型肺炎 国内３人目の感染者確認 武漢から旅行で来日中の女性" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、武漢に住む30代の女性が旅行で東京を訪れたあと発熱の症状などを訴え、25日、新型のコロナウイルスに感染していることが確認されました。国内で感染が確認されたのは３人目です。</div><div>厚生労働省によりますと、感染が確認されたのは旅行で東京を訪れた中国・湖北省武漢に住む30代の女性です。女性は今月18日に来日し、21日の夜になって発熱やせきが出て、23日に都内の医療機関を受診しました。<br><br>そして軽い肺炎の兆候がみられたため検査した結果、25日、新型のコロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>女性は武漢で多くの人が感染したとみられる海鮮市場には立ち寄っていないと話していて、中国で肺炎患者と接触したかどうかは分かっていないということです。<br><br>また、今月18日に来日した時には症状は出ておらず、家族など３人と一緒に都内で行動していて、移動する際にはマスクを着用していたと話しているということです。<br><br>女性は症状が軽いため入院せず、発熱後はホテルで過ごしていて、一緒に行動していた３人には今のところ発熱などの症状は出ていないということで厚生労働省は女性の周りで感染が拡大する可能性は低いとみています。<br><br>国内では武漢から帰国した神奈川県に住む30代の中国人男性が今月15日に新型コロナウイルスに感染していることが確認されたほか、24日は観光で東京を訪れた武漢に住む40代の中国人男性も感染が明らかになり、国内で確認された感染者は３人となりました。<br><br>厚生労働省は、国内では人から人への持続的な感染が認められていないとして、過剰に心配せず手洗いなどの感染症対策を徹底するよう呼びかけています。<br><br>また、中国の旧正月、「春節」で今後も大勢の中国人観光客の来日が予想されることから、宿泊施設に対し、せきや発熱などの症状がある観光客がいた場合、マスクを着用して医療機関を受診するよう呼びかけてほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012258831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 18:15:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国の死者は41人に 武漢中心部は乗用車通行禁止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012258711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国の死者は41人に 武漢中心部は乗用車通行禁止に</span><time datetime="2020-01-25T18:36"><span>1月25日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012258711_2001251503_2001251503_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国の死者は41人に 武漢中心部は乗用車通行禁止に" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染が拡大する中国では患者の数が1200人を超え、死亡した人も41人に上っています。こうした中、感染が最も深刻な湖北省・武漢の当局は感染拡大を防ぐためとして、市の中心部では許可された車以外、通行を禁止することを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012258711_2001250914_2001250915_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>中国では新型のコロナウイルスによる肺炎の患者が増え続け、中国の保健当局、国家衛生健康委員会は25日、患者の数が中国のほぼ全土にわたる全国29の省や市などで合わせて1287人になり、このうち症状の重い人が237人に上っていると発表しました。また、死亡した人は湖北省を中心に合わせて41人に上っています。<br><br>一方、中国の国営メディアは、当初、新型のコロナウイルスの対応に当たっていた武漢の病院に勤務する62歳の医師が25日朝、死亡したと伝えましたが、地元の保健当局は、死亡した医師はすでに退職していると発表しました。<br><br>感染が広がる中、武漢の当局は、さらなる拡大を防ぐためとして、26日午前０時から市の中心部では許可された車以外、通行を禁止することを明らかにしました。<br><br>地元当局は、無料のタクシー合わせて6000台をすでに配備したとしていて、買い物などにはタクシーを利用するよう求め、市民の自家用車での外出を禁じた形です。<br><br>また地元メディアによりますと、武漢だけでなく湖北省のほぼ全域でバスの運行を取りやめたり高速道路を封鎖したりするなど、人の動きを制限しています。<br><br>一方、国営の中国中央テレビは中国各地から武漢に向けて医療専門家や軍の救援チームが続々と派遣される様子を伝えていて、国をあげて感染拡大の防止に躍起になっています。</div></div><div><h3>２歳女児の感染も確認</h3><div>中国南部・広西チワン族自治区河池市の保健当局は25日、２歳の女の子が新型のコロナウイルスに感染したことが確認されたと発表しました。女の子は武漢に住んでいて、１月21日から広西チワン族自治区を訪れたあと発熱などの症状が出たということで、病状については安定しているとしています。</div></div><div><h3>武漢の病院 患者急増に対応追いつかず</h3><div>一部の中国メディアは、感染が最も深刻な湖北省武漢の病院で患者の急増に対応が追いついていない状況を伝えています。<br><br>北京のメディア「財新」や「新京報」によりますと、武漢の病院では今月22日の時点で、発熱を訴える患者のために設けられた待合室はマスクを着けた大勢の市民であふれかえり、診察まで７時間以上も待たされる人が出ているほか、中には徹夜で待って翌日の午後にようやく診察を受けた患者もいたということです。<br><br>また、ベッドの数が不足しているため、患者の中には症状が軽いとして薬を処方されるだけで帰宅させられる人もいたということです。<br><br>このほか、病院の廊下に急きょ設けられた経過観察のための区画で点滴を受ける人もいて、病院内で感染が広がっているおそれがあると伝えています。<br><br>一方で、医療従事者の負担も大きくなっていて、看護師の中には10数時間連続で働き「倒れそうだ」と漏らす人もいたということです。<br><br>しかし、こうした状況は中国の国営テレビなど主要なメディアではほとんど伝えられず、中国政府が社会に不安が広がるのを防ごうとしていることが背景にあると見られます。</div></div><div><h3>中国版“紅白歌合戦”でも肺炎特別企画</h3><div>新年を旧暦で祝う中国では25日が元日で、大みそかにあたる24日夜、国営の中国中央テレビでは恒例の中国版“紅白歌合戦”が生放送されました。<br><br>ことしの番組では、新型コロナウイルスの感染が広がる中、最前線で活動している医療従事者の様子が急きょ、特別企画で伝えられました。<br><br>ステージ上の大型モニターに防護服を着た医師らが治療に当たる姿が映し出される中、キャスターたちは「私たちは絶対に勝つ。がんばろう武漢、がんばろう中国」などと呼びかけていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012258711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 18:36:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 あす千秋楽「幕尻」力士が結びの一番は昭和以降 初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012259111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 あす千秋楽「幕尻」力士が結びの一番は昭和以降 初めて</span><time datetime="2020-01-25T20:28"><span>1月25日</span> <span>20時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200125/K10012259111_2001252028_2001252028_01_02.jpg" alt="大相撲 あす千秋楽「幕尻」力士が結びの一番は昭和以降 初めて" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲初場所、26日の千秋楽は優勝争いで単独トップに立つ前頭17枚目の徳勝龍が結びの一番で大関・貴景勝と対戦します。千秋楽の結びで、幕内で最も下位の番付、「幕尻」の力士が相撲を取るのは昭和以降では初めてです。</div><div>初場所は25日の14日目、前頭17枚目の徳勝龍が前頭４枚目の正代との１敗どうしの直接対決を制し、単独トップに立ちました。<br><br>日本相撲協会の審判部は、この結果を受けて26日の千秋楽の取組を決め、結びの一番で徳勝龍と大関 貴景勝との対戦が組まれました。<br><br>千秋楽の結びの一番で平幕の力士が相撲を取るのは48年ぶりで、「幕尻」の力士は、昭和以降では初めてです。<br><br>初場所は26日の千秋楽で先に土俵に上がる正代が敗れるか、結びの一番で徳勝龍が勝てば、徳勝龍の初優勝が決まります。<br><br>日本相撲協会の審判部長代理を務める境川親方は、「横綱不在の場所で本来なら大関どうしの対戦になるが、豪栄道は成績があがっていないし優勝のかかっている一番だからこのようにした」と説明していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012259111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 20:28:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍ヘリ 沖縄本島の沖合で海に着水 乗員は無事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012259011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍ヘリ 沖縄本島の沖合で海に着水 乗員は無事</span><time datetime="2020-01-25T21:12"><span>1月25日</span> <span>21時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259011_2001252111_2001252112_01_03.jpg" alt="米軍ヘリ 沖縄本島の沖合で海に着水 乗員は無事" id="news_image"></div><div>25日夕方、沖縄本島の沖合で、アメリカ軍のヘリコプター１機が海に着水しました。乗員５人は無事とみられるということです。</div><div>防衛省関係者によりますと、25日午後４時半ごろ、那覇市の東、およそ170キロの太平洋で、アメリカ軍のヘリコプター１機が何らかのトラブルを起こし、海に着水したということです。<br><br>着水したのはアメリカ軍のＭＨ60ヘリコプターで、５人が乗っていましたが、全員が無事とみられるということです。<br><br>また、沖縄県には、自衛隊から、「那覇市の東の沖でアメリカ軍のＭＨ60ヘリコプターが緊急に着水した。けが人はいない」という連絡が入ったということです。<br><br>沖縄気象台によりますと、当時、沖縄本島の東の海上は薄曇りでしたが、視界は良かったということです。また、風速は7.2メートルと、それほど強くはなかったということです。<br><br>自衛隊や海上保安庁が、航空機などを出して現場に向かうとともに詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省 情報共有のメールを報道機関に誤送信</h3><div>アメリカ軍のヘリコプターの着水をめぐり、外務省の担当課が、省内で情報共有するための電子メールを、一部の報道機関の記者らに誤って送信していたことがわかりました。<br><br>メールでは、「防衛省から、米軍機が南西域で着水したとの情報共有があったため、速報する」として、発生日時やヘリコプターの機種などが記されていました。<br><br>外務省は、ＮＨＫの取材に対し、「本来の対象ではない人にもメールを送ってしまった。誤送信の範囲の確認を急いでいる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012259011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 21:12:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>習近平指導部 新型肺炎対策で直属チーム設置 春節に異例の会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012259141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>習近平指導部 新型肺炎対策で直属チーム設置 春節に異例の会議</span><time datetime="2020-01-25T22:42"><span>1月25日</span> <span>22時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259141_2001252239_2001252242_01_02.jpg" alt="習近平指導部 新型肺炎対策で直属チーム設置 春節に異例の会議" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中国で、25日、共産党最高指導部の会議が開かれ、新たに指導部直属のチームを設置して、対策に乗り出すことを決めました。旧正月の「春節」期間中に、最高指導部が会議を開くのは極めて異例で、感染の拡大に対する習近平指導部の強い危機感を示した形です。</div><div>国営の中国中央テレビは、中国共産党の最高指導部が25日会議を開き、新型コロナウイルスの感染拡大をめぐって、対応を協議したと伝えました。<br><br>この中で、習近平国家主席は、「新型コロナウイルスのまん延が加速する深刻な状況だ」としたうえで、「感染の予防と抑制の重要性と緊急性を深く認識したうえで、党中央の指揮のもと、各部門で対策を着実に実行していかなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、会議では、この問題をめぐる指導部直属の対策チームを新たに設置し、湖北省など状況が深刻な地域に党の幹部を派遣するなど、指導部主導でこの問題の対策に乗り出すことを決めました。<br><br>旧正月の「春節」期間中に、共産党最高指導部のメンバー全員が出席して、会議を開くのは極めて異例で、感染の拡大に対する習近平指導部の強い危機感を示した形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012259141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 22:42:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>通信関連会社元社員 機密情報不正取得で逮捕 ロシアに提供か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012259031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>通信関連会社元社員 機密情報不正取得で逮捕 ロシアに提供か</span><time datetime="2020-01-25T23:54"><span>1月25日</span> <span>23時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259031_2001251824_2001251824_01_02.jpg" alt="通信関連会社元社員 機密情報不正取得で逮捕 ロシアに提供か" id="news_image"></div><div></div><div>大手通信関連会社の48歳の元社員が会社のサーバーにアクセスし、機密情報を不正に取得したとして、不正競争防止法違反の疑いで警視庁に逮捕されました。この元社員は在日ロシア通商代表部の職員らに情報を渡したという趣旨の供述をしているということで、警視庁は、25日外務省を通じてロシア側に職員らの出頭を要請しました。</div><div>逮捕されたのは、東京都内にある大手通信関連会社の元社員で、千葉県浦安市に住む荒木豊容疑者（48）です。<br><br>警視庁の調べによりますと、荒木元社員は去年２月18日、会社のサーバーにアクセスし、機密情報を不正に取得したとして、不正競争防止法違反の疑いが持たれています。<br><br>これまでの調べで、荒木元社員は容疑を認めたうえで、機密情報については、在日ロシア通商代表部の職員にそそのかされ、情報を渡したという趣旨の供述をしているということです。<br><br>また、平成29年に帰国した在日ロシア通商代表部の元職員も関わっていた疑いがあるとみて、警視庁は、25日外務省を通じて２人の出頭を要請しました。<br><br>調べに対し、荒木元社員は「現金をもらったことがある。小遣いがほしかった」と供述しているということで、警視庁が詳しいいきさつや背景を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ソフトバンク「機密性の高い情報含まれていない」</h3><div>この事件でソフトバンクは、逮捕されたのは自社の元社員だとしたうえで「多大なるご心配とご迷惑をおかけしましたことを深くおわび申し上げます」とするコメントを出しました。<br><br>そのうえで「持ち出された文書は機密性が低く、顧客の個人情報や通信の秘密に関わる情報など、機密性の高い情報は一切含まれていないと認識している。元社員は、機密性の高い情報へのアクセス権限を保持していなかった」としています。<br><br>そして、「捜査当局からの協力要請に対し全面的に協力してきましたが、引き続き協力していく」としています。<br><br>会社は先月、元社員を懲戒解雇にしたということです。</div></div><div><h3>ロシア大使館「反ロシア的な臆測 残念」</h3><div>警視庁が外務省を通じてロシア側に在日ロシア通商代表部の職員と元職員の出頭を要請したとの報道を受け、在日ロシア大使館はフェイスブックなどを通じてコメントを発表し、「西側諸国がよく使う、スパイという反ロシア的な臆測に、日本が加わったことは残念だ。二国間の協力関係の構築と容易ではないさまざまな問題の解決のために、前向きな雰囲気を醸成するとした合意に反するものだ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012259031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 23:54:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012259161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ</span><time datetime="2020-01-26T00:07"><span>1月26日</span> <span>0時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001252321_2001252321_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ" id="news_image"></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、中国の旅行会社は、日本を含む海外への団体旅行を、27日から全面的に中止することになりました。</div><div>国営の中国中央テレビによりますと、これは、中国政府の要請によるもので、中国の旅行会社は、日本を含む海外への団体旅行を、27日から全面的に中止するということです。<br><br>また、旅行会社が販売する、航空券とホテルをセットにした旅行商品の取り扱いも当面取りやめるということです。<br><br>これらの措置をいつまで続けるのかは明らかにしていません。<br><br>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、中国国内ではすでに24日から国内の団体旅行を中止しているということで、対象を海外の団体旅行にまで広げた形です。<br><br>中国からは、日本に多くの観光客が訪れているだけに、今回の措置は、日本の観光業界にも大きな影響が出るものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012259161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:07:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>