<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【そこが知りたい】検査は誰でも受けられる？どこで？費用は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200220/k10012294531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【そこが知りたい】検査は誰でも受けられる？どこで？費用は？</span><time datetime="2020-02-20T23:03"><span>2月20日</span> <span>23時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200220/K10012294531_2002202301_2002202303_01_02.jpg" alt="【そこが知りたい】検査は誰でも受けられる？どこで？費用は？" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、全国の自治体の相談窓口などには「検査を受けられないのか」などといった相談が多く寄せられています。新型コロナウイルスの検査についての疑問をあらためて厚生労働省の担当者に聞きました。</div><div>話を聞かせてもらったのは厚生労働省結核感染症課の担当者です。<br><br>記者：新型コロナウイルスの検査は希望すれば誰でも受けられるものなのですか？<br><br>厚労省：いえ、受けられません。まずは、全国の保健所などに設置している「帰国者・接触者相談センター」に電話で連絡してください。ここでは担当者が電話で、発熱からの日数や症状、それに渡航歴などについて聞き取りをし、検査が必要かどうかを判断します。検査が必要かどうかはその電話で伝えられます。ただ、基礎疾患がある場合はかかりつけ医に基礎疾患による症状ではないか、確認するよう求められることもあります。ちなみに検査が必要ないと判断された場合はかぜやインフルエンザなどほかの病気が疑われるので、すぐに近くの医療機関を受診するよう勧められます。<br><br>記者：検査が必要な場合は、どこで受けられるのですか？<br><br>厚労省：「帰国者・接触者外来」が設置されている全国にある主な医療機関を紹介されます。そこに行って検査を受けることになります。また、かかりつけ医などが新型コロナウイルスへの感染を強く疑った場合にも保健所と相談して検査を行うこともあります。この場合は「帰国者・接触者外来」を受診せずにかかりつけ医などが検査を行うことがあります。<br><br>記者：費用はどのくらいかかるのでしょうか？ＳＮＳ上では「陰性の場合８万円自己負担」などといった書き込みもありますが…。<br><br>厚労省：原則、無料です。現在は、新型コロナウイルスの検査は「行政検査」にあたるため公費負担となります。ただ、陰性だった場合には、病気を確定させるために「インフルエンザ」や「溶連菌」などほかの病気の検査を行うこともあり、この分の費用は自己負担になるケースもあります。この場合は健康保険が適用されます。新型コロナウイルスをめぐってはＳＮＳ上などで誤った情報が広がっています。情報を確認するときは信頼性の高い公的な機関が発信している情報を活用するほか、自治体などの窓口に問い合わせをするなどしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200220%2Fk10012294531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 23:03:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内での感染確認728人（クルーズ船634人含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200220/k10012294141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内での感染確認728人（クルーズ船634人含む）</span><time datetime="2020-02-20T23:25"><span>2月20日</span> <span>23時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200220/K10012294141_2002201811_2002201814_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内での感染確認728人（クルーズ船634人含む）" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省や全国の自治体によりますと、国内で感染が確認された人は20日午後11時の時点で、▽日本で感染した人や中国からの旅行者などが80人、▽クルーズ船の乗客・乗員が634人、▽チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて728人となっています。</div><div>都道府県別にみると<br>▽東京都が25人<br>▽和歌山県が12人<br>▽神奈川県が9人<br>▽愛知県が9人<br>▽北海道が５人<br>▽千葉県が５人<br>▽沖縄県が３人<br>▽京都府が２人<br>▽福岡県が２人<br>▽三重県が１人<br>▽奈良県が１人<br>▽大阪府が１人<br>▽それに厚生労働省の職員や検疫官などが５人となっています。<br><br>厚生労働省によりますと、国内で感染が確認された人のうち、クルーズ船の乗客乗員を除いて、19日までに、合わせて22人が症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200220%2Fk10012294141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 23:25:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米配車大手ウーバー 五輪見据え東京でタクシー会社と提携協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012294501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米配車大手ウーバー 五輪見据え東京でタクシー会社と提携協議</span><time datetime="2020-02-21T04:14"><span>2月21日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012294501_2002202200_2002210414_01_02.jpg" alt="米配車大手ウーバー 五輪見据え東京でタクシー会社と提携協議" id="news_image"></div><div>アメリカの配車大手、ウーバーのダラ・コスロシャヒＣＥＯは都内でＮＨＫの単独インタビューに応じ、東京オリンピック・パラリンピックの開催を見据えて、東京でタクシー会社との提携を目指し協議していることを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012294501_2002202217_2002210414_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカのウーバーは、スマートフォンのアプリで車を呼ぶと、登録している一般のドライバーが車を運転して迎えに来るサービスを提供する会社で、世界69か国で事業を展開していますが、日本ではこうしたサービスが認められておらず、東京ではハイヤーを使った配車にとどまっています。<br><br>これについて、来日したコスロシャヒＣＥＯは20日、「オリンピックを控えて東京での存在感を高めるため、タクシー会社との提携を目指して協議している」と述べ、タクシー会社と新たに提携して東京でのサービス拡充を目指す考えを示しました。<br><br>ウーバーは現在、大阪や名古屋などでタクシーと提携していて、スマホのアプリでタクシーを呼ぶことができ、コスロシャヒＣＥＯは「タクシー会社と提携するという日本での戦略は、他の国でも展開できると考えている」と述べました。<br><br>配車サービスの分野では、今月、タクシー大手の日本交通ホールディングスとＩＴ企業のディー・エヌ・エーが事業を統合することで合意するなど競争が激しくなっています。</div></div><div><h3>ウーバーイーツ 配達員と対話進める</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012294501_2002202218_2002210414_01_04.jpg" alt=""><div>ウーバーのコスロシャヒＣＥＯは、一般の人が配達員として料理や飲み物を客に届ける代行サービス「ウーバーイーツ」の配達員の一部が、日本で報酬など待遇の改善を求めていることについて、「対話を進め、配達員が収入を得るためのよい機会を提供したい」と述べ、労働条件の改善に取り組む考えを強調しました。<br><br>「ウーバーイーツ」のようにインターネットを通じて単発で仕事を請け負って働く人たちは「ギグワーカー」と呼ばれ、今、世界中で増えている一方、ウーバーなどの企業がこうした人たちを社員として扱って社会保障費を負担するべきだという指摘が出ています。<br><br>これについてコスロシャヒＣＥＯは、「世の中の人は働き方をフルタイムかパートタイムかに分ける古い分類にとらわれすぎている。好きなときに働いて稼げるという柔軟さとともに、フルタイムの社員が受けているような保護を一定程度、提供するような新しい働き方を作り出したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012294501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 04:14:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船の乗客39人 愛知 岡崎の医療センターに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012294731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船の乗客39人 愛知 岡崎の医療センターに</span><time datetime="2020-02-21T04:21"><span>2月21日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012294731_2002210419_2002210421_01_02.jpg" alt="クルーズ船の乗客39人 愛知 岡崎の医療センターに" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船、「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客らを受け入れている、愛知県岡崎市の「藤田医科大学岡崎医療センター」は20日夜新たに39人を受け入れました。この施設で受け入れたのはこれで96人となりました。</div><div>岡崎市の「藤田医科大学岡崎医療センター」には20日夜11時すぎ第３陣として感染が確認されたものの症状が出ていない乗客24人と同行者15人の、合わせて39人を乗せたバス３台が到着しました。<br><br>この施設はことし４月に開院する予定でまだ、医療行為ができないため、クルーズ船を下りる前の検査で健康状態が良好だった人を受け入れていて、１日に複数回、体調の変化を確認するなどの対応をとっているということです。<br><br>この施設で受け入れたのはこれで96人となりました。<br><br>施設では合わせて170人ほどを受け入れることにしています。<br><br>一方受け入れた96人のうち、12人が肺炎の疑いで別の医療機関に搬送され、このうち９人が新型コロナウイルスへの感染が確認されていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012294731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 04:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 きょう最大で乗客450人程度下船へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012294651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 きょう最大で乗客450人程度下船へ</span><time datetime="2020-02-21T05:25"><span>2月21日</span> <span>5時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012294651_2002210029_2002210525_01_03.jpg" alt="クルーズ船 きょう最大で乗客450人程度下船へ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、21日は最大で450人程度の乗客が船を下りる見通しです。厚生労働省は21日までに乗客の下船を終えたいとしています。</div><div>横浜港に停泊しているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」では、これまでに乗客・乗員合わせて634人の感染が明らかになりました。<br><br>厚生労働省は船内に残っている乗客全員にウイルス検査を実施し、結果が陰性で症状が見られない人は14日間の健康観察期間が終了した19日から順次、下船してもらっています。<br><br>厚生労働省によりますと19日は443人、20日は274人の合わせて717人の乗客が船を下りました。<br><br>21日は最大で450人程度となる見通しで、厚生労働省は21日までに乗客の下船を終えたいとしています。<br><br>感染が確認された人と同じ部屋にいた場合は、検査結果が陰性でも感染した人が部屋を離れてから14日間は船内に残り、健康状態に問題がなければ下船してもらうことにしています。<br><br>厚生労働省は、下船した人たちについて、自宅などで通常の生活を送ってもらうとしたうえで、２週間は健康状態を毎日チェックして不要不急の外出を控え、せきや発熱などの症状が出た場合、マスクを着用して学校や会社を休むことなどを求めています。<br><br>一方、乗員についてもウイルス検査を行ったうえでクルーズ船の運航会社と協議し、希望者を下船させるなどの対応を検討するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012294651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 05:25:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児虐待死 被告の父親 きょう初公判 千葉地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012294671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児虐待死 被告の父親 きょう初公判 千葉地裁</span><time datetime="2020-02-21T05:31"><span>2月21日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012294671_2002210105_2002210531_01_03.jpg" alt="小４女児虐待死 被告の父親 きょう初公判 千葉地裁" id="news_image"></div><div>去年、千葉県野田市で小学４年生の女の子が虐待を受けた末に死亡した事件で、傷害致死などの罪に問われている父親の初公判が21日、千葉地方裁判所で開かれます。父親が事件の動機やいきさつについて法廷でどのような発言をするのか注目されます。</div><div>去年１月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎被告（42）が冷水のシャワーを顔に浴びせ続けるなどの暴行を加えて死亡させたなどとして、傷害致死などの罪に問われています。<br><br>この事件の裁判員裁判の初公判が21日午前11時から千葉地方裁判所で開かれます。<br><br>捜査関係者によりますと、被告は逮捕直後の調べに対し、「しつけだった」と供述していたということですが、その後の調べに対しては「覚えていない」などとも供述していたということです。<br><br>裁判では事件に至る経緯や状況が争点となる見通しで、被告が法廷で動機やいきさつについてどのような発言をするのか注目されます。<br><br>この事件で虐待を止めなかったなどとして傷害ほう助の罪に問われた33歳の母親は、懲役２年６か月、保護観察のついた執行猶予５年の判決がすでに確定しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の経緯</h3><div>心愛さんが自宅で亡くなったのは、去年１月24日の夜でした。<br><br>父親から「浴室でもみ合いになった娘が呼吸をしていない」と110番通報があり、警察と消防が駆けつけたところ、自宅の浴室で倒れて死亡していました。<br><br>警察は冷水のシャワーをかけるなどの暴行を加えたとして、父親の勇一郎被告を傷害の疑いで逮捕しました。<br><br>10日後には、暴行を止めなかったとして母親も逮捕し、心愛さんが日常的に虐待を受けていた疑いがあるとみて捜査を進めました。<br><br>その結果、勇一郎被告が心愛さんに胸の骨を折るなどの大けがをさせるなど、たびたび虐待を加えていた疑いがあることが分かりました。<br><br>さらに、虐待と心愛さんの死因との関連について捜査が進められ、検察は食事や十分な睡眠を取らせず、シャワーを浴びせ続けるなどの暴行を加えたことによって死亡したとして、去年３月、勇一郎被告を傷害致死などの罪で起訴しました。<br><br>一方、母親は夫の暴行を止めなかったなどとして傷害ほう助の罪で起訴され、すでに執行猶予の付いた有罪判決が確定しています。</div></div><div><h3>栗原心愛さんとは</h3><div>栗原心愛さんは亡くなった当時、千葉県野田市の小学校に通う小学４年生でした。<br><br>平成20年に沖縄県で生まれた心愛さんは、小学３年生までは沖縄県糸満市の小学校に通っていました。<br><br>小学３年生の時、糸満市の小学校で書いた自己紹介の文章には「しょうらいのゆめは、パティシエになることです。さいきんりょう理にきょうみが出てきました。わたしは、一どケーキを一人で作りたいです。そして、家ぞくにケーキを食べてもらいたいです」とつづっています。<br><br>また好きな遊びは「かくれんぼ」、得意なことは「なわとびのあやとび」、夢中になっていることは「うつし絵」、自分の好きな所に「計算が早いところ」と書かれています。<br><br>心愛さんが小学２年から３年の間に通っていた塾の先生は、「こつこつ勉強する自分でやりぬく子でした。しっかりもので、友達にも勉強を教えていました」と話していました。<br><br>心愛さんは平成29年８月、父親と妹とともに千葉県野田市に転居しました。<br><br>野田市では親しかった同級生の女の子に手作りのマフラーを編んでプレゼントするなど、やさしい女の子だったということです。</div></div><div><h3>心愛さん「自分への手紙」</h3><div>心愛さんは亡くなる３か月前のおととし10月、半年後の終業式の日の自分に宛てた手紙を小学校で書いていました。<br><br>「自分への手紙」と題した手紙は鉛筆で丁寧に書かれ、「三月の終業式の日。あなたは漢字もできて、理科や社会も完ペキだと思います。十月にたてためあて、もうたっせいできましたか」とつづられています。<br><br>そして、「五年生になってもそのままのあなたでいてください。未来のあなたを見たいです。あきらめないで下さい」と結ばれています。<br><br>心愛さんはこの手紙を書いた３か月後の去年１月に亡くなり、手紙を受け取ることはできませんでした。<br><br>心愛さんが亡くなったあと勇一郎被告の母親で、心愛さんの祖母は小学校からこの手紙を受け取ったということです。<br><br>祖母は「手紙の最後の部分で何気なく書いたことばが今も心に引っ掛かっている。どういう気持ちでいたのか分かってあげられず本当に申し訳ない」と涙ながらに話していました。</div></div><div><h3>栗原勇一郎被告とは</h3><div>捜査関係者や当時の勤務先によりますと、栗原勇一郎被告は都内のガス販売会社などを経て、平成19年に航空関連会社に転職し、那覇空港などで働いていました。<br><br>その後、沖縄県内の別の航空関連会社などを経て、４年前の平成28年からおよそ１年間沖縄県の一般財団法人で観光関係の仕事をしていました。<br><br>退職後の平成29年８月、勇一郎被告は亡くなった心愛さんと次女の３人で、沖縄県糸満市から被告の実家がある千葉県野田市に転居し、事件現場となったマンションで暮らし始めます。<br><br>まもなくして母親も糸満市から野田市に引っ越しました。<br><br>勇一郎被告は、翌・平成30年の４月から沖縄県の一般財団法人の東京事務所で嘱託職員として勤務し、同僚たちによりますと勤務態度はまじめで、周囲に対して「長女は次女の面倒を見てくれるので助かる。長女の運動会に参加した」などと子どもの話を楽しそうにしていたということです。</div></div><div><h3>母親 「心愛さんから目を背けていた」「支配的言動に影響」</h3><div>栗原勇一郎被告による心愛さんへの虐待を止めなかったなどとして傷害ほう助の罪に問われた母親は去年６月、懲役２年６か月、保護観察のついた執行猶予５年の判決を言い渡され確定しています。<br><br>母親の裁判では当時の詳しい状況が明らかになりました。<br><br>判決によりますと、心愛さんは平成29年の10月以降、勇一郎被告から夜中に廊下で立たされるなどの虐待を受けたことを母親に打ち明けていたとされています。<br><br>また、平成30年の夏ごろから年末にかけては、勇一郎被告が心愛さんをぬれた肌着のまま風呂場で長時間立たせたり、屈伸や足踏みを続けさせたりしていたほか、トイレに行かせず床に打ちつけるなどの暴力を加えていたということです。<br><br>さらに心愛さんが亡くなった去年１月には、心愛さんに食事を与えず、リビングや浴室に立たせ続けたり、暖房のない浴室に放置して睡眠を取らせないようにしたりしたうえ、冷水を浴びせかけるなどの暴行を加えたとされています。<br><br>判決で裁判長は勇一郎被告による虐待を止めなかったことについて「唯一、救いの手をさしのべられたのに夫の指示に迎合していた。生傷の絶えない心愛さんから何度も救いを求められていたのに家族関係の存続を図るなどの理由で夫からの虐待に苦しむ心愛さんから目を背けていた」と指摘しました。<br><br>その一方で、「被告の支配的な言動に影響を受けていて、虐待を止めることが相当難しい状況だったことも否定できない」などとして、執行猶予のついた有罪判決を言い渡しました。</div></div><div><h3>行政の不適切な対応</h3><div>今回の事件をめぐっては、行政の不適切な対応が明らかになりました。<br><br>心愛さんは平成29年11月に一時保護されましたが、県の児童相談所はわずか１か月半後に一時保護を解除しました。<br><br>一時保護が解除される２週間前に心愛さんを診察した医師は勇一郎被告に対する恐怖心が強く、ＰＴＳＤ＝心的外傷後ストレス障害の状態だと指摘しましたが、診断は生かされませんでした。<br><br>また一時保護の解除にあたっては、児童相談所内で意思決定を行うために、必要な会議が開かれないなど原則的な手続きが踏まれていなかったことも明らかになっています。<br><br>勇一郎被告に対し、心愛さんの立場を危うくするような不適切な対応をしていたことも明らかになりました。<br><br>心愛さんを一時保護した際の両親への説明は本来、担当すべき児童相談所ではなく、野田市が行いました。<br><br>野田市は一時保護の理由について、「心愛さんが家に帰りたくないと言ったことなどから一時保護になった」などと説明したということで、勇一郎被告の怒りを誘発したおそれがあります。<br><br>さらに一時保護を解除したあとには、勇一郎被告から心愛さんが学校に対して虐待について打ち明けたアンケートを開示するよう迫られこれに屈した教育委員会がアンケートを開示してしまいました。<br><br>児童相談所は一時保護の解除後は、心愛さんとの面談も十分に行っていませんでした。<br><br>勇一郎被告が児童相談所の担当者と心愛さんが面談することに強い拒否感を示すなか、亡くなるまでの10か月にわたって、心愛さんの状態を直接会って確認していませんでした。<br><br>また、心愛さんは亡くなる直前の２週間余りの間、一度も小学校に登校していませんでしたが、直ちに安否を確認するなどの対応も取っていませんでした。<br><br>こうした不適切な対応が積み重なって救えたはずの幼い命は奪われました。</div></div><div><h3>江川紹子さんは</h3><div>心愛さんが虐待について学校に打ち明けて助けを求めたにもかかわらず、児童相談所などが不適切な対応を繰り返し、幼い命が失われた今回の事件。<br><br>ジャーナリストの江川紹子さんは行政の対応を検証する野田市の検証委員会の委員として事件を見つめてきました。<br><br>江川さんは事件について、「ごはんも食べさせずひどい暴力をどうしてここまでできるのかと思った。『助けて』と大人に向かって一生懸命言っていたが行政の対応がうまくいかず、心愛さんが『大人に言ってもダメなのか』という絶望感を抱えたかと思うといたたまれない」と振り返りました。<br><br>痛ましい事件の再発を防ぐためにもさまざまな角度から事件の真相を明らかにする必要があると考えている江川さん。<br><br>これまでに千葉県や野田市が行ってきた検証によって児童相談所など行政の対応の問題点が浮き彫りになり、なぜ周囲の大人が心愛さんを救えなかったのかについては一定程度、明らかになったと考えています。<br><br>一方、事件の動機や詳しいいきさつが明らかになっていないとして、法廷で父親の勇一郎被告が何を語るかに注目しています。<br><br>江川さんは「いちばん肝心な家の中で起きたこと、そして被告が何を考えていたかについては全然見えていない。起訴された内容がいくつかあり、それについて細かく検討されるのは裁判で大事なことだが、一つ一つの細かい事実関係だけではなくて彼自身がなぜこのようなことをするようになったのか、人格形成のプロセスがどうだったのかなどを大きな流れでとらえる裁判にしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012294671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 05:31:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 中国と日本以外の感染 28の国と地域で470人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012294771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 中国と日本以外の感染 28の国と地域で470人</span><time datetime="2020-02-21T05:36"><span>2月21日</span> <span>5時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012294771_2002210536_2002210536_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 中国と日本以外の感染 28の国と地域で470人" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫのまとめでは、中国と日本以外で新型コロナウイルスの感染者が確認された国と地域は28に上り、感染者は合わせて470人となっています。</div><div>国や地域別では<br>▽韓国が104人<br>▽シンガポールが85人<br>▽香港が65人<br>▽タイが35人<br>▽台湾が24人<br>▽マレーシアが22人<br>▽ドイツとベトナムがそれぞれ16人<br>▽オーストラリアとアメリカがそれぞれ15人<br>▽フランスが12人<br>▽マカオが10人<br>▽イギリスとＵＡＥ＝アラブ首長国連邦がそれぞれ９人<br>▽カナダが８人<br>▽イランが５人<br>▽インドとフィリピン、それにイタリアが３人<br>▽ロシアとスペインが２人<br>▽ネパール、カンボジア、スリランカ、フィンランド、スウェーデン、ベルギー、それに、エジプトがそれぞれ１人となっています。<br><br>このうち、香港で２人、フィリピン、フランス、台湾、それに韓国でそれぞれ１人が亡くなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012294771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 05:36:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>