<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「救急車でコンビニ」消防局の投稿に好意的な反応相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011559841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「救急車でコンビニ」消防局の投稿に好意的な反応相次ぐ</span><time datetime="2018-08-02T00:24"><span>8月2日</span> <span>0時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011559841_1808020010_1808020020_01_02.jpg" alt="「救急車でコンビニ」消防局の投稿に好意的な反応相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>熱中症による搬送が相次いだ先月休み無く出動を繰り返す救急隊員が、救急車でコンビニエンスストアに立ち寄ることについて、名古屋市消防局が、ツイッターで理解を求めたのに対し、ネット上では、「応援している」など好意的な反応が相次いでいます。</div><div>名古屋市によりますと、猛烈な暑さが続いた先月、熱中症と見られる人の搬送が相次ぎ、救急車の出動件数は暫定的なまとめで１万3616件に上り、１か月の件数としては、過去最多となりました。<br><br>こうしたなか名古屋市消防局は、先月26日ツイッターに、「救急車でコンビニ等に立ち寄り飲料水等を購入する場合があります。その際も出動態勢は維持していますので、ご理解をお願いします」などと投稿しました。<br><br>これに対しネット上では、「気にせずにコンビニに寄って熱中症対策をしてほしい」とか「応援しています」などの好意的なメッセージが寄せられたほか、リツイートも６万回を超えました。<br><br>名古屋市消防局は「クレームがあったわけではないが、ツイートしたことで救急隊が休み無く出動を繰り返している現状が伝わったのがよかった」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011559841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 00:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>38度超える猛烈な暑さのところも ２日も熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180801/k10011559421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>38度超える猛烈な暑さのところも ２日も熱中症に警戒を</span><time datetime="2018-08-02T00:27"><span>8月2日</span> <span>0時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180801/K10011559421_1808011811_1808011813_01_03.jpg" alt="38度超える猛烈な暑さのところも ２日も熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div>１日もほぼ全国的に晴れ、ところによって最高気温が38度を超える猛烈な暑さとなりました。２日も猛暑が続く見込みで、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、１日もほぼ全国的に高気圧に覆われて晴れ、強い日ざしが照りつけ、気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、京都府舞鶴市で38度６分、埼玉県熊谷市で38度３分、岐阜県美濃市で38度２分、福島市と群馬県館林市、それに兵庫県豊岡市で38度１分と38度を超えたほか、松江市で37度８分、東京・青梅市と名古屋市で37度７分、仙台市で37度３分、栃木県大田原市で37度２分などとなり、仙台市と栃木県大田原市など全国５つの観測点で、統計を取り始めてから最も高い気温の記録を更新しました。<br><br>また、東京の都心でも35度１分まで上がり、８日前の先月24日以来の猛暑日となったほか、広島市と岡山県高梁市でいずれも36度１分などと、西日本を中心とした豪雨の被災地やその周辺でも猛暑となり、全国のおよそ200地点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>２日も高気圧に覆われ猛烈な暑さが続く見込みで、日中の最高気温は、前橋市と埼玉県熊谷市、甲府市、名古屋市、岐阜市、それに京都市で38度、福島市と奈良市、兵庫県豊岡市、大分県日田市で37度、大阪市と広島市、それに岡山市で36度などと予想されています。<br><br>猛暑が予想される地域では、日中の運動は控えるほか室内ではためらわずに冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにするなど、熱中症に引き続き警戒が必要です。<br><br>特に環境が変化している西日本豪雨の被災地では、熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策をとってください。<br><br>一方、気温の上昇に伴って東日本や西日本の山沿いを中心に、大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>気象庁のレーダーによる解析では、午後３時20分までの１時間に山梨県富士吉田市付近で、およそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>大気の不安定な状態はこのあと数時間続く見込みで、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、低い土地の浸水などに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180801%2Fk10011559421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 00:27:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“津波予測にずれの可能性” 気象庁 データベース修正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011559771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“津波予測にずれの可能性” 気象庁 データベース修正</span><time datetime="2018-08-02T04:09"><span>8月2日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011559771_1808012232_1808020409_01_02.jpg" alt="“津波予測にずれの可能性” 気象庁 データベース修正" id="news_image"></div><div>津波警報や注意報を素早く出すために気象庁のデータベースに登録されている断層について、この20年余りの地震のデータを基に調べた結果、およそ90の断層で向きが大きく異なっていたことがわかりました。実際の地震で津波の高さなどの予測にずれが生じる可能性があることから、気象庁はデータベースを修正しました。</div><div>気象庁は、日本の沿岸や近海にあるおよそ２万の断層をあらかじめコンピューターのデータベースに登録し、大きな地震が起きた際には、それに近い断層を引き出して津波警報や注意報を発表しています。<br><br>しかし、おととし11月に福島県沖で発生したマグニチュード7.4の地震では福島県の沿岸にはすぐに津波警報が出されましたが実際の断層とデータベースに入れられていた断層の向きが異なっていたため、宮城県の沿岸に警報が発表されたのは、地震発生から２時間後でした。<br><br>これを受けて気象庁が平成６年から去年までのこの23年間に北海道から台湾付近にかけての日本の沿岸や近海で起きた地震のデータを調べたところ、93の断層についてデータベースに登録されている断層と向きが大きく異なっていたことがわかりました。<br><br>断層の向きが違うと、津波の高さなどの予測にずれが生じる可能性があるということで、気象庁は、シミュレーションを行ったうえでデータベースを修正しました。<br><br>気象庁地震津波監視課は、「データベースの改善によってより精度の高い津波の予測につなげ、素早い津波警報の発表に生かしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011559771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 04:09:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＳＥＡＮ外相会議 北朝鮮の非核化や南シナ海問題など議論へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011559961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＳＥＡＮ外相会議 北朝鮮の非核化や南シナ海問題など議論へ</span><time datetime="2018-08-02T04:13"><span>8月2日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の一連の外相会議が２日からシンガポールで開かれ、北朝鮮の非核化や南シナ海をめぐる問題などについて議論が行われます。</div><div>ＡＳＥＡＮの一連の外相会議はシンガポールで２日から開かれ、今月４日のＡＲＦ＝ＡＳＥＡＮ地域フォーラムには日本やアメリカ、中国、そして、北朝鮮も参加します。<br><br>会議では北朝鮮の非核化をめぐって議論が行われます。ＡＲＦでは北朝鮮がどのような発言を行うのか、各国が北朝鮮の非核化に向けた意思をどのように評価するのか、注目されます。<br><br>一連の会議では南シナ海の領有権をめぐる問題についても意見が交わされます。中国が南シナ海で人工島を造成するなど拠点構築を進めていることに対してＡＳＥＡＮ側がどのような表現で批判するのかが焦点です。<br><br>南シナ海での紛争を防ぐためのルールとして中国とＡＳＥＡＮが策定を目指す「行動規範」をめぐる交渉の行方も注目されています。<br><br>さらにアメリカと中国などとの間で貿易摩擦が激しくなっていることへの対応についても議論が行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>共同声明案 南シナ海問題に「懸念」</h3><div>２日から始まるＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の外相会議では中国が拠点構築を進める南シナ海の領有権問題などについて意見が交わされます。<br><br>ＮＨＫが入手した共同声明案によりますと、中国が南シナ海で人工島を造成するなど拠点構築を進めていることについては「埋め立てなどの活動が相互の信頼を損ね、地域の平和と安定を揺るがしかねないという一部の国の懸念に留意する」として、「懸念」という文言が盛り込まれる見通しであることがわかりました。<br><br>中国との経済的結びつきを重視するフィリピンが、議長国を務めた去年の会議の声明では、それまで使われていた「懸念」の文言がなくなっていました。<br><br>しかし、ことしは議長国シンガポールの意向を反映して４月のＡＳＥＡＮ首脳会談の議長声明で復活した「懸念」の文言を再び明記して国際法の順守を重視する姿勢を打ち出す案となっています。<br><br>一方、南シナ海での紛争を防ぐためのルールとしてＡＳＥＡＮと中国が策定を目指す「行動規範」については「双方の協力関係が醸成され、早期の策定に向け、交渉が進んでいることを歓迎する」として中国に一定の配慮を見せています。<br><br>また、この「行動規範」に法的な拘束力を持たせるかどうかなど実効性に関する言及はなく、策定に向けた交渉が中国主導で進んでいることをうかがわせる内容になっています。</div></div><div><h3>中国外相「よい知らせ発表できるだろう」</h3><div>中国の王毅外相は、訪問先のシンガポールで１日夜、記者団の取材に応じ、「南シナ海の情勢は安定に向かっている。われわれは南シナ海の行動規範を策定するための交渉を進めていて、今回の会議でもよい知らせを発表できるだろう」と述べ、南シナ海の問題をめぐるＡＳＥＡＮとの交渉が進展していると強調しました。<br><br>その一方で、中国の拠点構築の動きを批判するアメリカなどを念頭に、「南シナ海の情勢が安定していることをいくつかの域外の国はうれしくは思わないようで、波風を立てようとしている」と述べ、この問題に介入すべきでないとけん制しました。</div></div><div><h3>共同声明に「完全かつ検証可能で不可逆的な非核化」</h3><div>一方、今月４日にシンガポールで開かれるＡＲＦ＝ＡＳＥＡＮ地域フォーラムに関して、ＮＨＫが入手した議長声明案は、ことし開かれた南北首脳会談と米朝首脳会談を「歓迎する」としています。<br><br>そして、北朝鮮も朝鮮半島の完全な非核化を目指すことを確認した米朝首脳会談での共同声明を、「完全で迅速に履行」するよう、米朝をはじめとする関係国に促しています。<br><br>さらに、声明案は、「完全かつ検証可能で不可逆的な非核化に向けた国際的な努力を支持する」ともしています。<br><br>ただ、北朝鮮は、アメリカから「完全かつ検証可能で不可逆的な非核化」を求められたことに強く反発する姿勢も示していて、ＡＲＦに出席する予定の北朝鮮のリ・ヨンホ外相が、こうした表現にどのような反応を示すか注目されます。<br><br>このほか、声明案には、「一部の国から拉致問題の即時解決を含む人道上の懸念に対処する重要性が強調された」という文言もあり、北朝鮮による日本人拉致問題などが議論される見通しであることを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011559961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 04:13:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風の「目」に入って観測 “効果確かめられた”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011559781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風の「目」に入って観測 “効果確かめられた”</span><time datetime="2018-08-02T04:24"><span>8月2日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011559781_1808012247_1808020424_01_02.jpg" alt="台風の「目」に入って観測 “効果確かめられた”" id="news_image"></div><div></div><div>去年10月、超大型で非常に強い勢力に発達しその後、日本に上陸した台風21号について、大学などの研究グループが航空機で「目」の中に入り直接観測した結果、気象庁の解析と比べて中心気圧に最大で15ヘクトパスカル程度の差があったことがわかりました。研究グループは、直接観測の効果が確かめられたとして、今後、台風の進路予報などの精度向上につなげることにしています。</div><div>観測を行ったのは、名古屋大学や琉球大学などで作る研究グループで、去年10月、超大型で非常に強い勢力に発達しその後、日本に上陸した台風21号について、日本人の研究者としては初めて航空機で台風の中心にあたる「目」の中に入り、直接観測しました。<br><br>航空機から「ドロップゾンデ」と呼ばれる機器を投下し、その結果を詳しく分析したところ、気象庁が衛星画像や地上の観測データなどを使ってあとから解析した結果より最大で15ヘクトパスカル程度、高かったことがわかったということです。<br><br>また、この直接観測で得られた風速や風向き、温度や湿度などのデータをもとに台風21号の進路などを独自の手法で計算し直したところ、データがない場合に比べて精度が向上し、実際の進路や雨の降り方に近づいたということです。<br><br>研究グループの代表を務める名古屋大学の坪木和久教授は「台風の被害から身を守るには素早い避難が最も重要だが、そのためには予測精度の向上が欠かせない。台風の直接観測によって進路や強度の予測が改善するという結果が得られたことは非常に重要だ」と話していました。<br><br>研究グループは、今後も年に１回程度、航空機による直接観測を行う予定で、今月下旬以降に行うことしの観測では、得られたデータをリアルタイムで気象庁など各国の気象機関に送り、進路などの予報に生かしたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011559781_1808012247_1808020424_01_03.jpg" alt=""><div>観測を行ったのは、名古屋大学や琉球大学などで作る研究グループで、去年10月、超大型で非常に強い勢力に発達しその後、日本に上陸した台風21号について、日本人の研究者としては初めて航空機で台風の中心にあたる「目」の中に入り、直接観測しました。<br><br>航空機から「ドロップゾンデ」と呼ばれる機器を投下し、その結果を詳しく分析したところ、気象庁が衛星画像や地上の観測データなどを使ってあとから解析した結果より最大で15ヘクトパスカル程度、高かったことがわかったということです。<br><br>また、この直接観測で得られた風速や風向き、温度や湿度などのデータをもとに台風21号の進路などを独自の手法で計算し直したところ、データがない場合に比べて精度が向上し、実際の進路や雨の降り方に近づいたということです。<br><br>研究グループの代表を務める名古屋大学の坪木和久教授は「台風の被害から身を守るには素早い避難が最も重要だが、そのためには予測精度の向上が欠かせない。台風の直接観測によって進路や強度の予測が改善するという結果が得られたことは非常に重要だ」と話していました。<br><br>研究グループは、今後も年に１回程度、航空機による直接観測を行う予定で、今月下旬以降に行うことしの観測では、得られたデータをリアルタイムで気象庁など各国の気象機関に送り、進路などの予報に生かしたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011559781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 04:24:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位・即位 準備加速へ 簡素化など課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011559951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>退位・即位 準備加速へ 簡素化など課題</span><time datetime="2018-08-02T04:42"><span>8月2日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011559951_1808020435_1808020442_01_03.jpg" alt="退位・即位 準備加速へ 簡素化など課題" id="news_image"></div><div>来年春の天皇陛下の退位に向けて、政府は１日設置した「皇位継承式典事務局」を中心に準備を加速させることにしていて、儀式の簡素化や憲法との整合性などをめぐり、国民からの批判や異論が出ない形で一連の儀式などを取り仕切れるかが課題となります。</div><div>来年春の天皇陛下の退位や皇太子さまの即位に向けて、政府は１日、内閣官房と内閣府の専従職員からなる「皇位継承式典事務局」を設置し、安倍総理大臣は「国民がこぞってことほぐような、そして世界中の人からも祝福されるような式典とするよう準備に全力を尽くしてほしい」と訓示しました。<br><br>政府は、来年４月30日に行われる天皇陛下の退位の儀式や、翌５月１日から順次行われる皇太子さまの即位に伴う儀式など一連の儀式が円滑に行われるよう事務局を中心に準備を加速させることにしています。<br><br>準備の中では、皇太子さまの即位に伴う儀式のうち、祝宴にあたる「饗宴の儀」が平成の代替わりの際、４日間にわたり、合わせて７回行われたことから、今回は皇太子ご夫妻の負担を考慮し、簡素化の方向で検討が進められるものとみられます。<br><br>また、天皇陛下の退位の儀式など憲法に定める国事行為として行われる一連の儀式が、政教分離を定めた憲法に抵触するという指摘が出ないよう、式次第などについて慎重に検討される見通しです。<br><br>さらに、平成に代わる新たな元号の公表時期や、皇太子さまが即位される来年５月１日を祝日にするかどうかについても検討される見通しで、国民からの批判や異論が出ない形で一連の儀式などを取り仕切れるかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011559951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 04:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科省 ほかの公募型事業も手続き停止 不正ないか確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011559941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文科省 ほかの公募型事業も手続き停止 不正ないか確認へ</span><time datetime="2018-08-02T04:50"><span>8月2日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011559941_1808020440_1808020450_01_03.jpg" alt="文科省 ほかの公募型事業も手続き停止 不正ないか確認へ" id="news_image"></div><div>私立大学の支援事業などをめぐる一連の汚職事件をうけて、文部科学省は民間事業者を公募する省内のほかの事業についても不正がないか確認できるまで手続きを停止する方針を決めました。</div><div>文部科学省では、科学技術・学術政策局長だった佐野太被告（59）が去年５月の私立大学の支援事業を巡り、東京医科大学に便宜を図ったとして収賄の罪で起訴されました。<br><br>これを受けて、文部科学省はこの支援事業と同じく、民間事業者などを公募する省内のほかの事業についても選定過程などに不正がないか検証するため、いったん手続きを停止する方針を決めました。<br><br>具体的には現在、公募している事業について担当の職員などがチェックシートに基づいて不正がないか確認し、問題がなかったものから手続きを再開するということです。<br><br>文部科学省では佐野前局長とは別の局長級幹部も収賄の疑いで逮捕されるなど、行政の信頼性を揺るがす不祥事が相次いで起きています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011559941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 04:50:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>