<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米バージニア州で男が銃乱射 11人死亡6人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/k10011937251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米バージニア州で男が銃乱射 11人死亡6人けが</span><time datetime="2019-06-01T09:01"><span>6月1日</span> <span>9時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190601/K10011937251_1906010905_1906010907_01_02.jpg" alt="米バージニア州で男が銃乱射 11人死亡6人けが" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ南部バージニア州の自治体の建物の中で男が銃を乱射して、これまでに11人が死亡、６人がけがをして病院に搬送されました。警察によりますと、男は市の職員で警察との撃ち合いで死亡したということで、警察が犯行の動機を調べています。</div><div>バージニア州バージニアビーチにある市の行政窓口などが入った建物で31日午後４時ごろ、男が複数の階を移動しながら銃を乱射して、これまでに11人が死亡、６人がけがをしました。<br><br>警察によりますと、容疑者の男は市の職員で警察との銃撃戦の末、死亡したということです。<br><br>警察は、死亡した人たちの身元の確認を急ぐとともに、関係先を捜索するなどして、事件当時の状況や容疑者が犯行に至った動機を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190601%2Fk10011937251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 09:01:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 きょうから愛知県を訪問 天皇皇后として初の地方訪問</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/k10011937381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 きょうから愛知県を訪問 天皇皇后として初の地方訪問</span><time datetime="2019-06-01T12:00"><span>6月1日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937381_1906011159_1906011200_01_03.jpg" alt="両陛下 きょうから愛知県を訪問 天皇皇后として初の地方訪問" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は、全国植樹祭に出席するため、１日から愛知県を訪問されています。天皇皇后として初めての地方訪問となります。</div><div>両陛下は１日午前10時前、ＪＲ東京駅の東海道新幹線のホームに到着し、見送りの大島衆議院議長や宮内庁の幹部などからあいさつを受けられました。<br><br>両陛下はにこやかな表情で一人ひとりに会釈をするなどして新幹線に乗り込まれました。<br><br>このあと両陛下は、午前11時半すぎにＪＲ名古屋駅に到着し、駅前では大勢の人たちの歓迎に笑顔で手を振って応えられました。<br><br>天皇陛下が愛知県を訪問するのは今回で22回目で、両陛下そろっての訪問は平成26年にユネスコの世界会議の開会式に出席するために訪ねられて以来５回目になります。<br><br>両陛下は愛知県に２日間滞在し、１日はあま市で特産の「七宝焼」を紹介する施設を訪れ、作品を鑑賞したり、作品づくりを体験する地元の小学生たちと触れ合われたりします。<br><br>そして２日は、尾張旭市の愛知県森林公園を会場に開かれる全国植樹祭の式典に出席し、天皇陛下がおことばを述べたあと、お二人で記念植樹に臨まれます。<br><br>両陛下にとって、これが天皇皇后として初めての地方訪問となり、各地で地元の人たちと交流を深められます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190601%2Fk10011937381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 12:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 聖火リレー 全国857市区町村で実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/k10011937391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 聖火リレー 全国857市区町村で実施へ</span><time datetime="2019-06-01T12:09"><span>6月1日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937391_1906011205_1906011209_01_03.jpg" alt="東京五輪 聖火リレー 全国857市区町村で実施へ" id="news_image"></div><div>2020年東京オリンピックの聖火リレーのルートの概要が発表され、全国のおよそ半数の857の市区町村で聖火リレーが実施されることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937391_1906011208_1906011209_01_05.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの聖火リレーのルートは、日本を代表する文化財や美しい景色など国内外に誇れる場所や、災害からの復興に向けて新たな希望になる場所、などの考えのもと、各都道府県が検討した案を大会組織委員会がまとめ、１日、都内で開いたイベントで発表されました。<br><br>ルートでは、岩手県陸前高田市で東日本大震災の津波に流されずに残った「奇跡の一本松」や、３年前の熊本地震で大きな被害を受けた「熊本城」をはじめ、全国で災害からの復興を目指す場所を巡ります。<br><br>また、広島県の宮島にある「厳島神社」や「富士山」などの世界遺産、兵庫県の「姫路城」や山口県岩国市の「錦帯橋」などの歴史的な建造物、それに、1998年の長野オリンピックで日本勢が活躍した「白馬ジャンプ競技場」や、1964年の東京オリンピックで、東洋の魔女として注目されたバレーボールなどの会場となった「駒沢オリンピック公園」など、オリンピックゆかりの地も入りました。<br><br>聖火リレーは、開催都市の東京が15日間、東日本大震災の東北の被災３県と、オリンピックの競技会場が複数ある埼玉、千葉、神奈川、静岡の各県が３日間、ほかの道府県は２日間となっていて、来年３月26日に福島県をスタートし、およそ４か月、121日間をかけて、全国のおよそ半数の857の市区町村で実施されることになりました。<br><br>組織委員会は、どの道路を走るかなどルートの詳細について、今後、各都道府県などと調整し、ことしの年末ごろに発表する予定です。</div></div><div><h3>特徴のある場所</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937391_1906011208_1906011209_01_04.jpg" alt=""><div>聖火リレーのルートは、去年７月に47都道府県を回る順番が決まったあと、各都道府県が実行委員会を設けて検討してきました。大会組織委員会はルートを選ぶ基本的な考え方として、地域が誇る場所や地域の新たな一面を気付かせる場所、聖火がその場所を通ることによって希望をもたらすことができる場所を求め、それ以外は各自治体の意向を尊重したということです。<br><br>（復興）<br>今回の聖火リレーのルートの特徴の１つが、東日本大震災をはじめとした災害からの「復興」を進めている場所です。<br>来年３月26日にスタートする聖火リレーは、原発事故のあと廃炉作業の拠点となったサッカーのトレーニング施設「Ｊヴィレッジ」が出発地となっているほか、福島県をはじめ、津波で大きな被害を受けた宮城県、岩手県の沿岸部を幅広く回ります。<br>全国で見ると、３年前の「熊本地震」や「新潟県糸魚川市の大規模火災」、おととしの「九州北部豪雨」、去年の「西日本豪雨」や「北海道胆振東部地震」、そして平成７年の「阪神・淡路大震災」の被災地なども通る予定です。<br><br>（五輪ゆかり）<br>また、オリンピックゆかりの地をめぐることも特徴です。<br>1964年の東京オリンピックや1998年の長野オリンピックの競技会場とともに、日本人で最初のオリンピック選手、金栗四三の出身地の熊本県和水町や前回の東京オリンピックで聖火リレーの最終ランナーを務めた故・坂井義則さんの出身地の広島県三次市なども含まれています。<br><br>（観光名所）<br>各地の魅力を伝え、世界に発信することも大きな特徴となっています。<br>「富士山」や「厳島神社」、「小笠原諸島」などの世界遺産のほか、「瀬戸大橋」や東京湾に浮かぶ「海ほたる」、「伊勢神宮」や「天橋立」などといった観光名所を臨むルートも見どころです。<br><br>（平和）<br>そして、被爆地の広島市や長崎市、沖縄戦の最後の激戦地となった糸満市なども回ることにしていて、平和への願いも込めた聖火リレーのルートとなっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937391_1906011208_1906011230_01_06.jpg" alt=""><div>最近のオリンピックの聖火リレーは、ランナーがスポンサー企業などの車の隊列を引き連れながら走る大規模な形式で行われ、今回の東京オリンピックも同様です。聖火リレーの一日は午前10時ごろに始まり、ランナーは１人当たりおよそ200メートルの距離を２分ほどかけてゆっくりと走ります。<br><br>ランナー一人一人がトーチを持って聖火を引き継ぎながらリレーし、離れた場所に移動する時は聖火を専用のランタンに入れて車で移動します。<br><br>そして一日の最後の市区町村では、聖火の到着を祝う「セレブレーション」と呼ばれるイベントが開かれ、午後８時ごろに終了する予定です。<br><br>ルートのうち、離島などの遠隔地や文化財や豊かな自然などその地域を代表する特徴のある場所では、車の隊列が通れなかったり、聖火を運ぶのに時間がかかったりする場合があります。<br><br>こうした場所では、あらかじめ運んでおいた元の火から分けた火を活用し、小規模の態勢でリレーを行うことが認められています。</div></div><div><h3>石原さとみさん「時間の許すかぎり回りたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937391_1906011525_1906011530_01_07.jpg" alt=""><div>聖火リレーの公式アンバサダーを務める、女優の石原さとみさんは「ポジティブな気持ちになれるような、心のレガシーというものを残していけるような機会になっていくといいなと思います。47都道府県、私も時間の許すかぎり回りたいと思うので、皆さんも駆けつけていただければうれしいです」と話していました。</div></div><div><h3>野村忠宏さん「聖火リレーからオリンピックは始まる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937391_1906011525_1906011530_01_08.jpg" alt=""><div>聖火リレーの公式アンバサダーを務める、柔道でオリンピック３大会連続の金メダリストの野村忠宏さんは「みんなが応募できる聖火リレーなので、『走りたい』、『オリンピックに関わりたい』と思っている人はみんな応募してほしい。みんなでつなぐ聖火でオリンピック本番が盛り上がるし、盛り上がると選手たちの後押しや応援につながる。聖火リレーからオリンピックは始まる」と話していました。</div></div><div><h3>田口亜希さん「いろいろ形で関わってほしい」</h3><div>聖火リレーの公式アンバサダーを務める、射撃でパラリンピック３大会連続出場の田口亜希さんは、「ユニフォームのたすきのデザインは日本を表現していて、聖火リレーを『つなぐ』というイメージにもぴったりだ」と話し、「私はパラリンピックに３大会出てたくさんの人たちに支えられた。恩返しのような気持ちで優しさの連鎖を行っていきたい。聖火リレーはランナーになれなくても沿道で応援できる。多くの人にいろいろ形で関わってほしい」と呼びかけていました。</div></div><div><h3>サンドウィッチマン 伊達みきおさん「盛り上げたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937391_1906011525_1906011530_01_09.jpg" alt=""><div>聖火リレーの公式アンバサダーを務める、宮城県出身で被災地を支援する活動を続けているお笑い芸人の「サンドウィッチマン」の伊達みきおさんは「東京オリンピックは復興五輪の位置づけもされている。僕らは東北の人間なのでそちらの面で盛り上げたい。聖火リレーで出身地の宮城県は沿岸部を中心に回ると思うが、震災から９年がたって現地がどうなっているかを見てもらえると思う」と期待を寄せました。<br><br>また、相方の富澤たけしさんは「オリンピック・パラリンピックに出場できるのは限られた人だが、聖火リレーならわれわれも含めてみんなが参加できる。当時、全国からボランティアに来てくれた人たちにも今の姿を見に来てほしい」と呼びかけていました。</div></div><div><h3>福島 大熊町長「ありのままの町の姿を」</h3><div>聖火リレーのルートに選ばれたことについて福島県大熊町の渡辺利綱町長は「復興が進んだ部分、復興途上の部分、ありのままの町の姿を見ていただく機会になってくれればと願う」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>福島 楢葉町長「力強くメッセージを発信」</h3><div>聖火リレーのスタート地点、Ｊヴィレッジが立地する福島県楢葉町の松本幸英町長は、「被災地がどれだけ復興しているかを、全国、全世界に広くアピールできるよう今から万全の準備を進める。『町民参加型』の工夫を凝らし、『復興五輪』が掲げる夢や希望を共感できるよう、楢葉町から力強くメッセージを発信していく」というコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190601%2Fk10011937391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 12:09:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>標高6.1メートル “日本一低い山”で山開き 徳島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/k10011937431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>標高6.1メートル “日本一低い山”で山開き 徳島</span><time datetime="2019-06-01T13:01"><span>6月1日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937431_1906011258_1906011301_01_02.jpg" alt="標高6.1メートル “日本一低い山”で山開き 徳島" id="news_image"></div><div></div><div>標高6.1メートルと、自然にできた山の中では日本一低いとされる徳島市の弁天山で、１日、山開きが行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937431_1906011258_1906011301_01_03.jpg" alt=""><div>徳島市郊外の方上町にある弁天山は、標高が6.1メートルで自然にできた山の中では日本一低い山とされ、標高にちなんで毎年６月１日に山開きが行われています。<br><br>ことしの山開きには、地元の保存会のメンバーや住民およそ300人が集まり、山の安全を祈る神事やテープカットが行われました。<br><br>このあと集まった人たちは早速、登山に臨み、あっという間に山頂に到達すると、山の名前の由来にもなっている弁財天がまつられた神社に参拝していました。<br><br>徳島市の34歳の女性は「子どもを連れても、簡単に山に登ることができました」と話していました。<br><br>地元の保存会によりますと、弁天山ではこれまで遭難した人がいないことから、全国の多くの登山愛好家が安全祈願に訪れることでも知られ、ことしは去年よりも多いおよそ２万人が訪れる見込みだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190601%2Fk10011937431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 13:01:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工透析中止問題 日本透析医学会が声明を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/k10011937451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>人工透析中止問題 日本透析医学会が声明を公表</span><time datetime="2019-06-01T13:09"><span>6月1日</span> <span>13時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937451_1906011305_1906011309_01_02.jpg" alt="人工透析中止問題 日本透析医学会が声明を公表" id="news_image"></div><div></div><div>東京の公立福生病院で女性患者の人工透析が中止され、その後、死亡した問題で、調査を行った日本透析医学会は、中止を希望した患者の意思が尊重されてよい事案だとした一方で、こうした場合には患者の意思を繰り返し確認することが重要だとする声明を公表しました。</div><div>この問題は、去年８月、東京 福生市の公立福生病院で、腎臓病を患っていた44歳の女性の人工透析の治療が中止され、女性がおよそ１週間後に死亡したもので、人工透析の専門の医師などでつくる日本透析医学会は、病院を訪れるなどして調査をしてきました。<br><br>学会は、声明をホームページで公表し、この女性について、重い合併症がありみずから人工透析の中止の意思を示していることなどから、患者の意思が尊重されてよい事案だとしましたが、中止した場合には苦痛がともなうため、患者の意思を繰り返し確認することが重要だとしました。<br><br>さらに、人工透析を中止したり行わなかったりした別の23人のケースについても調査し、患者もしくは家族の意思で行われていて、大きな逸脱はなかったとしましたが、一部のケースでは病院から患者に説明した具体的な内容が確認できず、詳細に記録することが望ましいとしています。<br><br>この問題については、東京都が病院に文書で改善を指導し、病院は説明文書や記録について改善する報告を提出しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190601%2Fk10011937451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 13:09:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 聖火ランナーの募集 ６月中旬に開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/k10011937401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 聖火ランナーの募集 ６月中旬に開始</span><time datetime="2019-06-01T13:10"><span>6月1日</span> <span>13時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937401_1906011305_1906011310_01_02.jpg" alt="東京五輪 聖火ランナーの募集 ６月中旬に開始" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピックの聖火リレーを走るランナーの募集が、今月中旬に始まることになりました。</div><div>大会組織委員会は１日、都内で開いたイベントで聖火ランナーの募集の概要を発表しました。<br><br>募集は、聖火リレーのスポンサー企業４社と各都道府県がそれぞれ行い、スポンサー企業は最も早いところで今月17日に、都道府県は来月１日に募集を開始し、締め切りはいずれもことし８月31日となっています。<br><br>応募できるのは、2008年４月１日以前に生まれた人で、走る際におおむね中学１年生以上となります。<br><br>国籍や性別は問わず、希望する都道府県に何らかのゆかりがあることを原則とし、国籍や障害の有無、性別、年齢のバランスに配慮しながら、幅広い分野から、地域で活動している人を中心に選定するとしています。<br><br>決定はことし12月以降に順次、通知されます。<br><br>詳しい応募方法は、今後、スポンサー企業と各都道府県が発表します。<br><br>東京オリンピックの聖火ランナーは、１人当たりおよそ200メートルを走り、全体でおよそ１万人に上る見通しです。<br><br>このうち2500人程度を都道府県が受け持つ予定ですが、すべてが公募ではなく都道府県の推薦で選ばれる枠も含まれています。<br><br>聖火ランナーはこのほか50社を超える東京大会のスポンサー企業やＩＯＣ＝国際オリンピック委員会などから推薦で選ばれる枠もあり、組織委員会は公募と推薦の割合などの詳細は明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>聖火ランナーに応募できるのは</h3><div>聖火ランナーに応募できるのは、2008年４月１日以前に生まれた人です。国籍や性別は問いません。<br><br>ただ、走行を希望する都道府県に、自宅や職場、学校があったり、過去に住んでいたりするなど、何らかのゆかりがあることを原則としています。<br><br>車いすに乗る人や障害のある人も参加でき、１人で走ることが難しい場合は、サポートする人や補助犬をつけることができます。<br><br>一方で、国や地方自治体の議員や首長のほか、政治団体のトップなどは聖火ランナーにはなれず、政治や宗教のほか私的な宣伝を行うことも禁止しています。<br><br>聖火ランナーはユニフォームが支給され、参加料は無料で、集合場所までの交通費や宿泊費は自己負担となります。</div></div><div><h3>聖火ランナーを選ぶ基本的な考え方</h3><div>大会組織委員会がまとめた聖火ランナーを選ぶ基本的な考え方です。<br><br>対象はすべての人々として、国籍や障害の有無、性別、年齢のバランスに配慮しながら、幅広い分野から、地域で活動している人を中心に選定するとしています。<br><br>そのうえで、３つの柱として復興に向けて地域社会の再生に大きく貢献するなどお互いに支え合ってどんな困難にも立ち向かう人、さまざまな個性の子どもや多くの人が集まる地域の拠点を作るなど違いを認め合いながら新しいことに取り組んでいる人、そして、伝統文化の活動を支えるなど聖火ランナーとなることで地域の一体感を高めあうことができる人をあげています。</div></div><div><h3>応募方法と決定の流れ</h3><div>聖火ランナーの募集は、各都道府県と、聖火リレーのスポンサー企業である日本コカ・コーラ、トヨタ自動車、日本生命、ＮＴＴの４社が行います。<br><br>応募期間は日本コカ・コーラが今月17日から始め、ほかの３社が今月24日から始めます。<br><br>そして、各都道府県では来月１日から始まり、締め切りはいずれもことし８月31日となっています。<br><br>都道府県のうちの１つと、スポンサー企業のすべてに応募することができるため、最大で５回応募できますが、１人が走ることができるのは１回のみです。<br><br>今後、それぞれの応募先が、聖火ランナーを希望する自己ＰＲなどを記入する募集要項を発表して選考を行い、その推薦を受けた大会組織委員会がランナーを決定し、ことし12月以降に順次、連絡することになっています。<br><br>走る場所や日時は組織委員会から指定されるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190601%2Fk10011937401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 13:10:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 池江選手 入院先の病院で軽い運動を再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/k10011937471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 池江選手 入院先の病院で軽い運動を再開</span><time datetime="2019-06-01T13:34"><span>6月1日</span> <span>13時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190601/K10011937471_1906011332_1906011334_01_02.jpg" alt="競泳 池江選手 入院先の病院で軽い運動を再開" id="news_image"></div><div></div><div>白血病の治療を続けている競泳の18歳、池江璃花子選手が入院先の病院でおよそ３週間前から軽い運動を再開していることが分かりました。</div><div>これは、池江選手を指導する三木二郎コーチが明らかにしました。<br><br>それによりますと池江選手は、白血病の治療のため入院している病室におよそ３週間前からエアロバイクを持ち込み、体調に合わせて無理のない範囲で運動しているということです。<br><br>また今後の治療計画などについては「家族や担当医が本人と話し合っている状況で、細かくは聞いていないので答えられない」としたうえで、「バイクのトレーニングをするまでにモチベーションがあがってきている。日に日によくなっているし、どうやって復帰するのかというイメージを常に忘れさせないよう毎日お見舞いにいっている」と話しました。<br><br>競泳女子100メートルバタフライなどの日本記録を持つ池江選手は、ことし２月に白血病と診断されたことを公表しました。<br><br>先月８日には自身の公式ホームページを開設し治療が順調に進んでいるとしたうえで、「たくさんの言葉にはげまされ、最後まで頑張りたい、負けたくないという気持ちがこみ上がってきます」などと近況をつづっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190601%2Fk10011937471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 13:34:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>