<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ホテルで女性殺害容疑 52歳男を逮捕 埼玉 川越</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホテルで女性殺害容疑 52歳男を逮捕 埼玉 川越</span><time datetime="2019-12-21T10:17"><span>12月21日</span> <span>10時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223761_1912211007_1912211017_01_02.jpg" alt="ホテルで女性殺害容疑 52歳男を逮捕 埼玉 川越" id="news_image"></div><div></div><div>19日、埼玉県川越市のホテルの部屋で、34歳の女性が首を絞められて殺害されているのが見つかり、警察は一緒に部屋に入った52歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。</div><div>19日午後６時すぎ、埼玉県川越市のホテルの部屋で、市内に住む藤井正美さん（34）が首を絞められて殺害されているのが見つかりました。<br><br>警察は19日の正午すぎ、藤井さんと一緒にホテルに入り、その後、１人で立ち去った坂戸市の職業不詳、廣田堅固容疑者（52）が、坂戸市内の駅にいるのを見つけ、首を絞めたことを認めたことから殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対して容疑を認めたうえで「女性の態度が許せなかったので殺した」と供述しているということです。<br><br>２人は当日に知り合ったとみられ、警察は事件の動機などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 10:17:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>制服姿で駅員が華麗にピアノ演奏 札幌 大通駅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>制服姿で駅員が華麗にピアノ演奏 札幌 大通駅</span><time datetime="2019-12-21T12:37"><span>12月21日</span> <span>12時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223791_1912211222_1912211237_01_03.jpg" alt="制服姿で駅員が華麗にピアノ演奏 札幌 大通駅" id="news_image"></div><div>誰でも自由に演奏できるいわゆるストリートピアノが札幌市の大通駅に登場し、制服姿の駅員による華麗な演奏が話題になっています。</div><div>ストリートピアノは札幌市交通局が、地下鉄の駅に新たなにぎわいの場をつくろうと、今月19日に設置したもので、演奏が始まると大勢の人が集まって聞き入っています。<br><br>中でも、地下鉄さっぽろ駅に勤務する坂下史郎さんの制服姿の演奏は、インターネットでも話題となっていて、20日、アンコールの声に応えて再びピアノを弾きました。<br><br>演奏したのは、ショパンの作品「幻想即興曲」で、演奏が終わると集まった人たちから大きな拍手がわき起こりました。<br><br>オーストラリアからの観光客は「自分の国でもストリート演奏はあるが、こんなに大勢の人が集まるものは初めてだ」と話していました。<br><br>演奏した坂下さんは「ふだん仕事をしている駅でピアノを弾くとは思いませんでした。へたくそですが皆さんに楽しんでもらえてありがたいです」と謙遜しながら話していました。<br><br>ストリートピアノは、今月25日のクリスマスまで設置されているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:37:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高級ホテルの元運営会社 破産手続き開始 静岡 沼津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高級ホテルの元運営会社 破産手続き開始 静岡 沼津</span><time datetime="2019-12-21T14:39"><span>12月21日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223921_1912211433_1912211439_01_02.jpg" alt="高級ホテルの元運営会社 破産手続き開始 静岡 沼津" id="news_image"></div><div></div><div>静岡県沼津市の離島にある高級ホテルを運営していた会社が、裁判所から破産手続きの開始決定を受けたことが分かりました。フランスのシラク元大統領が宿泊したこともあり、負債総額はおよそ400億円に上るとみられます。</div><div>静岡地方裁判所沼津支部から破産手続き開始の決定を受けたのは、沼津市内浦重寺の離島にある「淡島ホテル」を運営していた会社です。<br><br>県弁護士会によりますと、ことし７月、債権者10人ほどが裁判所に破産手続きの申し立てを行い、20日に決定したということです。<br><br>負債総額は、およそ400億円、債権者もおよそ2000人に上るとみられ、債務の詳しい実態は把握できていないということです。<br><br>このホテルは、平成３年に開業した富士山と駿河湾の眺望が人気の会員制の高級ホテルで、亡くなったフランスのシラク元大統領が宿泊したこともあり、最近では人気アニメの登場人物の実家が経営するホテルのモデルとして、全国からファンが集まっています。<br><br>ホテルは去年、名古屋市の会社に譲渡され、営業を続けています。<br><br>県弁護士会は債権者などに向けて、今月25日と26日に無料の電話相談を行うことにしていて、電話番号は055−932−6750となっています。<br><br>県弁護士会消費者問題委員会の山本洋祐委員長は「相談を受けて情報を集め、対応策を考えたい」と話しています。<br><br>現在、運営を引き継いでいる会社は「今回の破産手続きとホテルの運営は無関係であり、今後もホテルの運営に影響はなく、これまでどおり営業していきます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 14:39:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 米高官の人権状況批判に「緊張激化させる」と反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 米高官の人権状況批判に「緊張激化させる」と反発</span><time datetime="2019-12-21T14:47"><span>12月21日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223901_1912211426_1912211447_01_02.jpg" alt="北朝鮮 米高官の人権状況批判に「緊張激化させる」と反発" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮外務省は、アメリカ政府の高官が北朝鮮の人権状況を批判したことについて談話を発表し、「米朝関係がもっとも敏感な時期に火に油を注ぎ、朝鮮半島情勢の緊張をさらに激化させる」と反発しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223901_1912211422_1912211447_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ国務省で人権問題などを担当するデストロ次官補は19日、アメリカメディアとのインタビューで、「北朝鮮は人権をじゅうりんしている」と述べ、北朝鮮の人権状況を批判しました。<br><br>これについて北朝鮮外務省の報道官は談話を発表し「人種差別や移民への虐待などあらゆる人権じゅうりんの問題を抱えているアメリカには、ほかの国のことに介入する名分も資格もない。わが国に対する重大な政治的挑発だ」と反論しました。<br><br>そのうえで、「米朝関係がもっとも敏感な時期に火に油を注いでいる。朝鮮半島情勢の緊張をさらに激化させる結果を招くだけだ」と反発しました。<br><br>一方、談話では北朝鮮の非核化をめぐるアメリカとの交渉については言及しませんでした。北朝鮮は、年末が非核化交渉の期限だとしてアメリカに譲歩を迫っていますが、アメリカが応じないことからいらだちを募らせています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 14:47:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リオ銀 太田忍が東京五輪逃す レスリング全日本選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リオ銀 太田忍が東京五輪逃す レスリング全日本選手権</span><time datetime="2019-12-21T15:03"><span>12月21日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223941_1912211456_1912211503_01_02.jpg" alt="リオ銀 太田忍が東京五輪逃す レスリング全日本選手権" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックに向けたレスリングの代表選考に関わる全日本選手権で、リオデジャネイロ大会銀メダリストの太田忍選手が階級を上げて臨んだ67キロ級の初戦で敗れました。<br>太田選手は、これで東京オリンピック出場の可能性がなくなりました。</div><div>レスリングの全日本選手権は東京オリンピックに向けた代表選考の大会となり、日本が出場枠を獲得していない階級では、優勝者が来年のオリンピックアジア予選に進みます。<br><br>男子グレコローマンスタイル60キロ級の代表争いに敗れ、67キロ級に階級を上げて出場した太田選手は、初戦で23歳の選手と対戦しました。<br>太田選手は、試合開始直後に投げ技をしかけましたが、逆に潰されてポイントを奪われ、そのあと足を触る反則もあって０対４と一気にリードを許しました。<br>後半には相手に投げ技を決められてポイントを奪われ、０対８でテクニカルフォール負けしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223941_1912211457_1912211503_01_03.jpg" alt=""><div>太田選手は「しっかり準備をしてきたし階級の差は感じなかった。67キロ級で戦える体を作ってきたので言い訳にはならない。勝てるだろう、大丈夫だろうという気持ちに隙があったのだと思う」と話しました。<br><br>これで太田選手は、東京オリンピック出場の可能性がなくなり、「ずっと日本で開催するオリンピックで金メダルをとりたいという思いでやってきたので情けない気持ちでいっぱいだ。目標のためにいろいろな人たちが力を貸してくれたのに、それに応えられなかった」と涙を浮かべて話していました。<br><br>今後については、「今は気持ちの整理がついていない。レスリングを続けるにしろ辞めて違うことをするにしろ自分１人で決められることではない。時間をしっかり取って考えたい」と話していました。</div></div><div><div>日本が出場枠を獲得している階級では、男子フリースタイル74キロ級に、ことしの世界選手権５位の奥井眞生選手が出場しました。<br>奥井選手は、優勝すれば東京オリンピックに内定する状況でしたが初戦で敗れました。<br>奥井選手は、来年２月に行われるオリンピックの代表決定戦で、今大会の優勝選手と対戦することになります。<br><br>代表内定を決められなかった奥井眞生選手は、「よかったところはない。ダメだった、それだけです」と話したあと、「ここで内定を決めたいという思いが先行して、いろいろ考えすぎたかもしれない。自分のよさというのはチャレンジャーとして貪欲にいくことだと思うが全くできなかった。２月に代表決定戦があるので切り替えていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 15:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官が首里城視察 世界遺産“地下遺構”など一般公開を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>官房長官が首里城視察 世界遺産“地下遺構”など一般公開を</span><time datetime="2019-12-21T15:21"><span>12月21日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223961_1912211511_1912211521_01_02.jpg" alt="官房長官が首里城視察 世界遺産“地下遺構”など一般公開を" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は主要な建物が焼失した那覇市の首里城を視察し、政府として責任を持って復元に取り組む考えを示すとともに、観光振興策として来年の大型連休までに、世界遺産に登録されている地下の遺構などを一般公開する意向を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223961_1912211511_1912211521_01_03.jpg" alt=""><div>菅官房長官は21日、大規模な火災で主要な建物が焼失した那覇市の首里城を訪れ、全焼した「正殿」の跡や屋根が焼けた「奉神門」を視察するとともに、沖縄県の玉城知事から被害状況の説明を受けました。<br><br>視察のあと菅官房長官は記者団に対し、「多くの施設が焼失した様子を目の当たりにし、改めて復元に向けて全力を尽くさなければならないと感じた。県や地元の関係者、有識者の方々とともに、復元に向けて責任を持って取り組んでいく」と述べました。<br><br>そのうえで、首里城が復元するまでの観光振興策として、21日夜から城壁などのライトアップを再開し、今年度内に跡地に首里城の映像を映し出す「プロジェクション・マッピング」を実施するほか、来年の大型連休までに、世界遺産に登録されている正殿地下の遺構などを一般公開する意向を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 15:21:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「宇宙軍」創設 一部空軍基地は「宇宙基地」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「宇宙軍」創設 一部空軍基地は「宇宙基地」に</span><time datetime="2019-12-21T15:25"><span>12月21日</span> <span>15時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223811_1912211147_1912211148_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「宇宙軍」創設 一部空軍基地は「宇宙基地」に" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、宇宙空間の軍事利用を進める中国やロシアに対抗するため、国防権限法案に署名し、アメリカに陸軍や海軍などと同格の宇宙軍が創設されました。</div><div>トランプ大統領は20日、アメリカ議会で可決された2020会計年度の国防権限法案に署名し、法律が成立しました。<br><br>この法律は今後の国防政策と予算の大枠を定めるもので、宇宙空間の軍事利用を進める中国やロシアに対抗するため、トランプ大統領が提唱した宇宙軍の創設を認め、予算総額は前年度より200億ドル余り多い、およそ7380億ドル（80兆円余り）となっています。<br><br>法律の成立によって、アメリカに陸軍や海軍などと同格の６つめの軍となる宇宙軍が創設され、まずはこれまで空軍で宇宙関連の任務についていた部隊から、およそ１万6000人が割り当てられるということです。<br><br>署名のあと、トランプ大統領は「画期的な偉業を達成した。アメリカに対抗できる国はどこにもいない」と自画自賛しました。<br><br>また、この法律には連邦政府の予算で、中国の国有企業から鉄道やバスの車両を調達することを禁止する条項や、ロシアの天然ガスをドイツやトルコに送るパイプラインの建設に関する制裁も盛り込まれるなど、中国やロシアへの対抗姿勢を鮮明にしています。<br><br>一方で、在韓米軍を削減する際には日韓両国と協議のうえ、議会に報告を義務づけるなど、政府に同盟国との関係の維持も求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一部の空軍基地は「宇宙基地」に</h3><div>アメリカで新たな軍が創設されたのは、1947年の空軍以来、72年ぶりです。<br><br>国防総省によりますと、宇宙軍にはこれまで空軍で宇宙関連の任務に当たってきた部隊から、およそ１万6000人が割り当てられ、西部カリフォルニア州のバンデンバーグ空軍基地など、一部の空軍基地は「宇宙基地」に改名する予定だということです。<br><br>アメリカ軍は、ＧＰＳによる巡航ミサイルの誘導や地球規模の部隊間の通信など、多くの活動を衛星網に依存していますが、中国やロシアが人工衛星を狙えるミサイルなどの開発を進めていると危機感を強めています。<br><br>トランプ政権は創設した宇宙軍を通じて、人工衛星の防衛や運用のほか、弾道ミサイルの警戒など、宇宙空間を「新たな戦闘領域」として活動を強化する方針です。</div></div><div><h3>世界各国で開発加速の動き</h3><div>宇宙空間では、世界各国が軍事的な優位性を確保しようと開発を加速させています。<br><br>ソビエト時代に史上初の人工衛星を打ち上げるなど宇宙開発が活発なロシアは、４年前の2015年から空軍と航空宇宙防衛部隊を統合した「航空宇宙軍」が宇宙空間の監視などの任務を始めています。日本の防衛白書によりますと、2015年のシリア空爆作戦では、人工衛星を使ってシリア国内の状況を把握するなど、宇宙空間で得た情報を軍事作戦に利用していたということです。<br><br>中国は、2030年までに世界の宇宙開発をリードする「宇宙強国」の仲間入りを果たすという目標を掲げ、独自の宇宙ステーション建設を目指すプロジェクトを進めているほか、ことし１月には世界で初めて、無人の月面探査機を月の裏側に着陸させることにも成功しています。<br><br>中国とロシアについてアメリカの国防情報局は、宇宙空間でアメリカに対抗するために、人工衛星を破壊するミサイルやレーザー兵器などを開発していると指摘。中国については限定的な能力のレーザー兵器をすでに保有している可能性があり、来年までに低軌道の人工衛星を狙ったレーザー兵器を配備する可能性が高いとしています。<br>ロシアについても去年の７月までにレーザー兵器の配備を始め、人工衛星を狙った兵器の可能性が高いとしています。<br><br>このほか、インドは2017年に１機のロケットではこれまでで最多となる104の衛星を１度に打ち上げるなど、発射技術を高めていて、2022年までの有人宇宙飛行の実現のほか、宇宙ステーションの建設を目指しています。<br><br>また、フランスはことし７月、宇宙空間での防衛能力を確保するため、宇宙戦略を統括する司令部を新たに創設する方針を打ち出し、ヨーロッパの防衛戦略をけん引するねらいがあるとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 15:25:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>