<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「徴用」韓国裁判所 資産売却に向け手続きへ 日本は対抗措置も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」韓国裁判所 資産売却に向け手続きへ 日本は対抗措置も</span><time datetime="2020-08-04T06:32"><span>8月4日</span> <span>6時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549011_2008032050_2008040632_01_03.jpg" alt="「徴用」韓国裁判所 資産売却に向け手続きへ 日本は対抗措置も" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所は、被告の日本企業の資産の差し押さえを命じた書類についてホームページで2か月間公開した結果、4日午前0時をもって、日本側に届いたとみなしました。今後、少なくとも数か月はかかるという見方がある資産の売却に向けた手続きに本格的に入る見通しですが、現金化が行われた場合、日本政府は対抗措置をとることも検討していて、日韓関係のさらなる悪化が懸念されています。</div><div>韓国では、最高裁判所がおととし10月、新日鉄住金、今の日本製鉄に対し、太平洋戦争中に「徴用工として日本で強制的に働かされた」と主張する韓国人4人への賠償を命じる判決を言い渡しました。<br><br>これについて日本政府は、日韓請求権協定に基づき解決済みだとして、国際法違反の状態を是正するよう韓国政府に求めていて、日本製鉄も賠償に応じていません。<br><br>こうした中、韓国の裁判所は、原告側の申し立てを受けて、ことし6月、韓国国内にある日本製鉄の資産として、韓国の鉄鋼大手との合弁会社の株式の差し押さえを命じた決定書などをホームページに公開する「公示送達」の手続きをとりました。<br><br>そして、2か月後の4日午前0時をもって日本製鉄側に書類が届いたとみなし、「公示送達」の効力が発生しました。<br><br>日本製鉄側は今後、即時抗告を行うとしています。<br><br>これから資産の売却に向けた手続きに本格的に入る見通しですが、韓国の複数の主要メディアは、資産の鑑定などで少なくとも数か月はかかるという見方を伝えています。<br><br>韓国政府が司法判断を尊重するとの立場を変えていない中、この先、裁判所が資産の売却を命じて現金化が行われた場合、日本政府は対抗措置をとることも検討していて日韓関係のさらなる悪化が懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>差し押さえを求めた資産とは</h3><div>今回の裁判で原告側が差し押さえを求めたのは、日本製鉄と韓国の鉄鋼大手「ポスコ」が、2008年に設立した合弁会社「ＰＮＲ」の株式です。<br><br>日本製鉄が所有している株式は、全体の3割で、原告側によりますと、差し押さえの対象は、このうちのおよそ8万1000株、額面価格で4億ウォン余り、日本円にしておよそ3600万円相当だということです。<br><br>「ＰＮＲ」の本社は、韓国南部ポハン（浦項）にある「ポスコ」の本社工場の敷地内にあり、工場から出る廃棄物をリサイクルして鉄を生産する事業を行っています。<br><br>韓国の通信社、連合ニュースは、「ＰＮＲ」について、従業員が70人余りで、年間の売り上げは日本円でおよそ33億円だと伝えています。</div></div><div><h3>日本製鉄「即時抗告行っていく」</h3><div>大手鉄鋼メーカーの日本製鉄は、「徴用をめぐる問題は、国家間の正式な合意である日韓請求権協定により、『完全かつ最終的に解決された』ものと理解している」としたうえで、「日韓両政府による外交交渉の状況なども踏まえ、今後、資産の差し押さえに向けた手続きに対しては、即時抗告を行っていく」としています。</div></div><div><h3>日本政府 出方を注視 対抗措置などの検討を本格化させる方針</h3><div>自民党の議員グループは3日、資産が売却され現金化された場合には、直ちに韓国政府に実効性の高い制裁を科すよう求める決議をまとめました。<br><br>日本政府は、一連の手続きは明確な国際法違反で、資産が売却されれば、両国関係が深刻な状況に陥りかねないとして、韓国政府に対し、早期に解決策を示すよう繰り返し求めています。<br><br>そして、今回、まずは韓国側の出方を注視することにしていて、資産の売却に備え、具体的な対抗措置や損害賠償請求などの検討を本格化させる方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 06:32:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お盆の帰省 専門家の意見聴き注意点や対策など示す考え 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012548981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>お盆の帰省 専門家の意見聴き注意点や対策など示す考え 政府</span><time datetime="2020-08-04T06:42"><span>8月4日</span> <span>6時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012548981_2008040506_2008040642_01_03.jpg" alt="お盆の帰省 専門家の意見聴き注意点や対策など示す考え 政府" id="news_image"></div><div>お盆の時期の帰省について、政府は、一律に控えることまでは求めないものの、感染拡大につながらないよう細心の注意が必要だとして、週内にも分科会を開いて専門家の意見を聴き、帰省の際の注意点や対策などを示したい考えです。</div><div>お盆の時期の帰省をめぐっては、秋田県の佐竹知事が「県内を訪れるのは、なるべく控えるよう呼びかけてほしい」と述べるなど、地方からは自粛を求める声が出ています。<br><br>こうした中、政府は感染防止と社会経済活動の両立を図り、観光需要の喚起策などに取り組む方針を維持していて、菅官房長官は3日、「県をまたぐ移動を一律に控えてくださいと言っているわけではない」と述べました。<br><br>また、西村経済再生担当大臣も「家族で観光地に行き、感染防止策を講じて過ごす分には問題ない」と述べたうえで、「祖父母も含め、みんなで食事をすると飛まつが飛ぶことになるので、注意してもらわなければならない」と呼びかけました。<br><br>政府は、お盆の時期の帰省を一律に控えることまでは求めないものの、感染拡大につながらないよう、細心の注意が必要だとしています。<br><br>このため、週内にも分科会を開いて、専門家の意見を聴き、帰省の際の注意点や対策などを示したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012548981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 06:42:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく</span><time datetime="2020-08-04T10:58"><span>8月4日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549341_2008040945_2008040953_01_02.jpg" alt="大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスは3日、大谷翔平選手の右ひじ近くの筋肉に損傷が見つかったと発表しました。<br>投球練習の再開には4週間から6週間が必要だとしていて、大谷選手の今シーズンの登板は厳しい見通しとなりました。</div><div>おととし10月の右ひじの手術から2シーズンぶりに二刀流復帰を果たした大谷選手は今月2日のアストロズ戦で今シーズン2回目のマウンドに上がりましたが、2回途中で降板しました。<br><br>球団によりますと大谷選手が右腕の違和感を訴えたため試合後、病院でＭＲＩ検査を受けた結果、右ひじ近くの筋肉に損傷があると診断されたということです。<br><br>投球練習の再開には4週間から6週間が必要だとしていて、その後の調整を踏まえると大谷選手の今シーズンの登板は厳しい見通しとなりました。<br><br>大谷選手は3日、次のマリナーズ戦に向けてシアトルに移動するチームに帯同していて荷物を運ぶ際に右腕を使うなど気にする様子は見られませんでした。<br><br>球団では今後、大谷選手を打者として出場させるかどうか状況を見ながら判断するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 10:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨による住宅被害 34府県で1万7898棟（4日午前8時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨による住宅被害 34府県で1万7898棟（4日午前8時）</span><time datetime="2020-08-04T11:00"><span>8月4日</span> <span>11時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549411_2008041054_2008041100_01_02.jpg" alt="豪雨による住宅被害 34府県で1万7898棟（4日午前8時）" id="news_image"></div><div></div><div>総務省消防庁によりますと、今回の一連の豪雨によって住宅が水につかるなどの被害は、分かっているだけで九州を中心に全国34府県で合わせて1万7900棟ほどに上っています。</div><div>総務省消防庁が4日午前8時現在でまとめたところ、今回の一連の豪雨による住宅の被害は、九州を中心に全国34の府県で、合わせて1万7898棟が確認されています。<br><br>このうち、住宅の全壊が、<br>▽熊本県で223棟、<br>▽大分県で22棟、<br>▽鹿児島県で10棟など合わせて272棟。<br><br>半壊が、<br>▽熊本県で360棟、<br>▽大分県で123棟、<br>▽島根県で40棟など合わせて579棟。<br><br>一部損壊が、<br>▽熊本県で440棟、<br>▽大分県で214棟、<br>▽岐阜県で67棟など合わせて914棟です。<br><br>また、住宅の浸水被害は、<br>床上浸水が、<br>▽熊本県で5594棟、<br>▽福岡県で1461棟、<br>▽大分県で243棟、<br>それに、<br>先月28日に記録的な大雨となった▽山形県で216棟など、合わせて7756棟。<br><br>床下浸水が、<br>▽福岡県で3569棟、<br>▽熊本県で2213棟、<br>▽山形県で480棟、<br>▽大分県で372棟など合わせて8377棟となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 11:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>捜査員が訪問後容疑者飛び降りて死亡 東京 中野区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>捜査員が訪問後容疑者飛び降りて死亡 東京 中野区</span><time datetime="2020-08-04T11:25"><span>8月4日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549471_2008041118_2008041125_01_02.jpg" alt="捜査員が訪問後容疑者飛び降りて死亡 東京 中野区" id="news_image"></div><div></div><div>4日朝、東京 中野区で都の迷惑防止条例違反で逮捕状が出ていた男の自宅マンションを警視庁の捜査員が訪れたところ、男がベランダから飛び降りて死亡しました。警視庁は「捜査に問題はなかった」としています。</div><div>警視庁によりますと、4日午前6時すぎ、町田警察署の捜査員4人が東京都の迷惑防止条例違反で逮捕状が出ていた52歳の容疑者の男が住む中野区のマンションの20階の部屋を訪れました。<br><br>インターフォンを鳴らすと男は「着替えるので待ってほしい」と話しましたが出てこず、捜査員が合鍵を使って部屋に入るとベランダから飛び降りたということです。<br><br>男はまもなく死亡しました。<br><br>先月、東京 町田市で未成年の女性のスカートの中を盗撮した疑いが持たれていたということで、警視庁が当時の状況を調べています。<br><br>警視庁は「捜査に問題はなかった」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 11:25:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 豪雨1か月 球磨村役場で職員ら黙とう</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 豪雨1か月 球磨村役場で職員ら黙とう</span><time datetime="2020-08-04T11:29"><span>8月4日</span> <span>11時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549481_2008041121_2008041129_01_02.jpg" alt="熊本 豪雨1か月 球磨村役場で職員ら黙とう" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨によって熊本県で甚大な被害が出てから1か月となる4日、25人が亡くなった熊本県球磨村の役場では、村長や職員が黙とうをささげました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549481_2008041121_2008041129_01_03.jpg" alt=""><div>特別養護老人ホーム「千寿園」で亡くなった14人を含む25人が死亡した球磨村では、4日朝、村役場の屋上に村長や村の職員、それに応援で現地に入っている熊本県や国の職員など、合わせておよそ60人が集まりました。<br><br>そして、午前9時に防災無線を通じて黙とうが呼びかけられると、全員が球磨川のほうに向かって1分間の黙とうをささげました。<br><br>このあと、球磨村の松谷浩一村長は防災無線で住民に対し「少しでも早く元の生活を取り戻せるよう、復旧・復興に全力で取り組んでいきます」と決意を述べました。<br><br>そのうえで、復興にあたっている村や県、それに国の職員に「村民が安心して生活できるまでには、まだかなりの時間がかかる。皆さんの力を借りて復旧を進めていきたいと思っているので、協力をお願いする」と呼びかけました。<br><br>球磨村では3日午後6時の時点で176世帯、358人が避難生活を余儀なくされています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 11:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ対策で3割の避難所が収容制限 豪雨被害4県でアンケート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ対策で3割の避難所が収容制限 豪雨被害4県でアンケート</span><time datetime="2020-08-04T11:55"><span>8月4日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549531_2008041152_2008041155_01_02.jpg" alt="コロナ対策で3割の避難所が収容制限 豪雨被害4県でアンケート" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部や東海などで甚大な被害となった先月の豪雨で、ＮＨＫが特に被害の大きかった熊本、福岡、大分、岐阜の4県の避難所を対象にアンケートを行ったところ、新型コロナウイルスの感染対策として避難者の受け入れ人数を制限し、廊下やロビーなど避難スペース以外で対応したケースが3割に上りました。感染対策をしながら住民の安全をどう確保するか、改めて課題が浮き彫りとなりました。</div><div>ＮＨＫは、先月下旬から今月上旬にかけて、熊本、福岡、大分、岐阜の4県で、避難所の担当者を対象に新型コロナウイルスの感染対策などについてアンケートを行い、143か所から回答を得ました。<br><br>このうち避難所で受け入れられる人数、収容人数については、全体の31.4％が「制限を設けた」と答えました。<br><br>また、従来の避難スペース以外に寝泊まりをした人がいたと回答した避難所が31.2％ありました。<br><br>具体的には「避難所の廊下」や「ロビー」「学校の音楽室」などとなっています。<br><br>さらに、24.4％の避難所では「感染症対策を理由に、車の中など避難所の建物以外で過ごした避難者がいた」と回答しています。<br><br>中には「子どもは避難所、親は車中と分かれて過ごしていた」というケースもありました。<br><br>また、避難所の対応について豪雨の前に訓練したか尋ねたところ、「実践型の訓練をした」が24.8％、「机上で手順を確認した」が48.9％、「訓練はしていない」が26.2％でした。<br><br>回答では、段ボールベッドや支援物資で避難スペースが埋まってしまい、想定の半分から3分の1程度しか収容できなかったとか、初めての経験で訓練が必要だと感じたといった声が多く寄せられました。<br><br>今回の豪雨では、大分県や岐阜県の避難所で避難した人が入りきれず、別の場所に再避難したケースもあり、新型ウイルスの感染拡大が続くなか、台風などのシーズンを前に、実際の運営を想定した事前の計画づくりや訓練の必要性が改めて浮き彫りとなりました。<br><br>調査結果について、災害時の避難所の運営に詳しい東京大学大学院の松尾一郎客員教授は「従来の避難所は3密であり、ソーシャルディスタンスを保つためには収容できる人数が3分の1に減ってしまうなど、実際にやってみないとわからないことも多い。本格的な台風シーズンが来る前に自治体は実践的な訓練を行い、円滑な避難所運営につなげる必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>避難所担当者の自由記述から</h3><div>新型コロナウイルスの感染防止対策と避難者の安全確保の両立という初めての対応について、アンケートでは避難所の運営担当者が感じた率直な印象や課題を自由記述で答えてもらいました。</div></div><div><h3>資材準備も活用できず 事前訓練の必要性</h3><div>まず、多くの意見が寄せられたのは「事前の準備や訓練」の重要性です。<br><br>今回、65.7％の避難所では「感染症対策をする上で足りない物資はなかった」と回答し、段ボールベッドや仕切りなどを事前に準備していたところも多くありました。<br><br>ところが、実際の災害時には「段ボールベッドや仕切りを設置するためには想定以上にスペースが必要となり、結局、設置できなかった」とか「2メートルの間隔が必要だが、支援物資や段ボールベッドでスペースが埋まる。想定の3分の1くらいしか避難者を収容できないと思った」などと資材があっても十分に活用できないケースがあったことが分かりました。<br><br>また、対応を事前に決めていた避難所で「マニュアルでは1人ずつ囲いを作るとなっているが、避難者が急増し、準備できなかった」と対応に課題をあげた人もいます。<br><br>ところが、こうした事態に備えるため、本番と同じ手順で避難所の運営を確認する「実践型の訓練」を事前に実施していた避難所は、全体の4分の1の24.8％にとどまりました。<br><br>今回の教訓についての記述では「誰もが初めての経験であり訓練が必要だ」など「感染拡大から時間がなく、事前に訓練をしておくべきだった」といった意見が数多く寄せられ、ふだんから災害を想定した具体的な訓練を行うことが大事だとしています。</div></div><div><h3>安全確保と感染対策 どう両立するか</h3><div>続いて、課題として多かったのは「避難した人たちの安全確保と感染対策」の両立です。<br><br>避難所では、多くの人たちが安全な場所を求めて避難し、地域の人たちと一緒に寄り添いながら過ごすことで災害時でも安心して過ごすことができます。<br><br>ところが避難所ではそうした関わりが、いわゆる「3密」の状態を作り出しやすく、今回のケースでは、「ご近所どうしが長時間話していた」「危機感が薄く、高齢者の1割はマスクを外していた」など、避難所の中で互いの距離を保つよう促すことに苦慮したという意見も見られました。</div></div><div><h3>避難所を支えるスタッフの支援も課題に</h3><div>そして最後は、避難所を支える「職員たちの負担」です。<br><br>多くの避難所では避難所の運営は自治体の職員が担当します。<br><br>アンケートでは通常の運営業務に感染症対策も加わることで仕事の量が増えるだけでなく、避難者と接することによる“心理的負担”も増大していたとの回答も目立ちました。<br><br>具体的には「感染症対策に完璧な対応をしようとすれば明らかにキャパシティを超えてしまう」とか「職員の人数が足りない」「発熱した人が避難してきて別棟で対応することなった場合、今の態勢で対応できるのか不安」「感染のリスクと戦いながら対応」などといった声が寄せられました。<br><br>また、今後必要な対策としては「在宅での避難や民間施設にも協力してもらい、避難者を分散させるよう必要がある」や「このような状況下では、家族や親族間で身を寄せることが現実的」として、できるだけ避難所以外の場所への避難も促すべきだとしています。<br><br>一連の豪雨の対応にあたり、大分県のある避難所の担当者は、「いままでは『場所を提供する』の意識で避難所の鍵を開けることが主な仕事だったが、今回、意識を変えることが必要だと思った」と話しています。<br><br>これから秋にかけて本格的な台風シーズンを迎える中、新型コロナウイルスの感染対策の必要性も引き続き、重要な課題となっていきます。<br><br>災害から命を守るために、避難所の運営担当者が感じた『事前の準備の重要性』や『職員の負担』の課題を教訓としていく必要があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 11:55:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>