<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」 東京発着の旅行を除き 22日から実施</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012521341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」 東京発着の旅行を除き 22日から実施</span><time datetime="2020-07-17T21:45"><span>7月17日</span> <span>21時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172128_2007172145_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」 東京発着の旅行を除き 22日から実施" id="news_image"></div><div></div><div>政府は観光需要を喚起するための「Go Toトラベル」の事業を見直し、東京発着の旅行は、すでに予約されている分も含めて割引の対象から外して、今月22日から実施することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172128_2007172145_01_03.jpg" alt=""><div>「Go Toトラベル」について政府は、東京で特に感染が拡大していることから、すでに予約されている分も含めて、東京都を目的地とする旅行と、都内に住む人の旅行を、割引の対象から外し、それ以外の旅行については今月22日から開始すると発表しました。</div></div><div><h3>東京都が目的地の旅行とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172150_2007172154_01_04.jpg" alt=""><div>今回の事業では、東京都を目的地とする旅行は対象外となります。<br><br>東京都を目的地とする旅行とは、<br>▽都内の観光地や飲食店などが、行程の中に組み込まれているツアーや、<br>▽都内のホテルや旅館などに宿泊する旅行のことです。<br><br>観光庁によりますと、例えば、<br>▽福岡県に住む人が、飛行機で東京の羽田空港に着き、その後、神奈川県の観光地、箱根に移動し宿泊する場合、目的地は、箱根になるので割引の対象になるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172150_2007172154_01_05.jpg" alt=""><div>一方、<br>▼千葉県のホテルに宿泊して、都内の観光地をめぐるといったツアーは、観光のコースに都内が組み込まれていることから割引は適用されません。<br><br>▽千葉県のホテルに宿泊し、個人で都内を観光するようなケースは、割引の対象から除外できないとしています。<br><br>次に、例えば、<br>▽埼玉県や千葉県などに住む人が、新幹線や飛行機で東京から、ほかの道府県に向かう場合は、旅行の目的地は東京ではないので割引の対象になるということです。</div></div><div><h3>居住地 どう確認する？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172150_2007172154_01_06.jpg" alt=""><div>22日からのキャンペーンでは当面、東京が目的地ではない東京都以外に住む人の旅行が、割引の対象になります。<br><br>観光庁によりますと、東京に住んでいない人かどうかは、住民票がどこにあるかで判断します。<br><br>旅行会社の店舗でツアーを予約する際や、宿泊施設にチェックインする際に、事業者が顧客に対し、免許証や保険証など、居住地が分かる証明書の提示を求めることにしています。<br><br>一方、ネットを通じてツアーや宿泊の予約をする場合は、居住地を入力してもらうことを想定していて、その後、宿泊施設などで証明書を確認するとしています。<br><br>一方、人と対面することなく宿泊できる民泊の施設については、今後、具体的な確認方法を検討するとしています。</div></div><div><h3>若者・高齢者の団体旅行は？</h3><div>若者や高齢者の団体旅行、大人数の宴会を伴う旅行は、割引の対象外とはしていませんが、感染を防ぐため控えることが望ましいとしています。<br><br>これは、<br>▽無症状でも、感染を広げるおそれがあることや<br>▽高齢者は、重症化するリスクが高いことを踏まえたものです。<br><br>このため、こうした旅行で必要な感染防止策がとられていない場合は、割引を適用しないこともあるとしていて、赤羽国土交通大臣は、17日の会見で「感染リスクの高い旅行は控えることが望ましいというのが専門家からの指摘なので、参加事業者には、旅行者への周知徹底に、ご協力いただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>修学旅行は？</h3><div>団体でも修学旅行は、東京を目的地とした旅行などを除けば、割引の対象です。<br><br>これについて赤羽大臣は「修学旅行は教育旅行であり、指導、引率する先生がいるので、これはしっかりと推進をしていただけたらと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>割引の内容は？</h3><div>▽旅行代金を割り引く形や、<br>▽観光施設や土産物店、それに飲食店や交通機関などで使えるクーポンを発行する形で実施され、<br>今月22日から先行して、旅行代金の割引が始まります。<br><br>ただ、当面、<br>▽東京都が目的地となっている旅行や<br>▽東京都に居住する人の旅行は、対象外となっています。<br><br>▼割引額は、旅行代金の35％分で、<br>▽宿泊旅行の場合、1人1泊当たり1万4000円、<br>▽日帰りの場合は、1人当たり7000円が上限となります。<br><br>利用回数の制限はなく、自治体が独自に行うキャンペーンと合わせて利用することも可能です。<br><br>割引を反映させた価格でのツアーや宿泊の販売は、今月27日以降になります。<br><br>それ以前でも、22日以降の旅行であれば、割引の対象となりますが、領収書などをキャンペーンの事務局に送付して、別途、還付を受ける手続きが必要です。<br><br>▼クーポンについては、準備に時間がかかるため、9月中をめどに始めることになっています。<br><br>クーポンの額は、旅行代金の15％分で、上限は<br>▽宿泊旅行の場合、1人1泊当たり6000円、<br>▽日帰りの場合は、1人当たり3000円です。<br><br>旅行期間中に限って使用できます。</div></div><div><h3>事業者の条件は？</h3><div>政府は、割引の対象となる旅行商品を販売する旅行・宿泊事業者に対して、感染防止対策の徹底を参加登録の条件としています。<br><br>具体的には、<br>▽旅行者全員に対して、検温など体調チェックを行うこと。<br>▽浴場やレストランなど共用施設の利用については、人数や時間の制限をかけるなど、いわゆる「3密対策」を徹底すること。<br>▽共用スペースの消毒や換気などを求める。<br>としています。<br><br>また、事業者には、<br>▽重症化しやすい高齢者の団体旅行や、<br>▽大人数の宴会を伴う旅行などは、<br>控えることが望ましいことを、旅行者に周知するよう求めています。<br><br>キャンペーンに参加する事業者はホームページなどで、こうした対策を公表し、対策が不十分な場合には、参加登録を取り消すとしています。</div></div><div><h3>キャンセル料 どうなる?</h3><div>「Go Toトラベル」は、今月22日の旅行から割引の対象となりますが、キャンペーンに参加する旅行や宿泊事業者の登録申請の受け付けは、まだ始まっていません。<br><br>登録を受けた事業者が、割引の対象となる旅行商品の販売を本格的に始めるのは、早くても今月27日となります。<br><br>ただ、今回のキャンペーンでは、すでに予約済みの22日以降の旅行でも、旅行者が後日、手続きをすれば、割引分の還付を受けることができます。<br><br>このため、キャンペーンの開始を期待して、すでに東京発着の旅行を予約したという人も一定数いるとみられます。<br><br>こうした人が、東京が割引の対象から外れたことを受けて、仮に予約を取り消した場合でも、政府はキャンセル料の補償はしない方針です。<br><br>その理由について観光庁は、感染拡大を受けて旅行会社や宿泊事業者はこれまで、予約を取り消した場合でもキャンセル料を取らなかったり、行き先の変更に応じたりするケースが多く、今回も同様に、それぞれの対応にしたがってほしいとしています。</div></div><div><h3>「Go Toトラベル」 相談窓口</h3><div>観光庁は「Go Toトラベル」について、どのような旅行が割引の対象になるかや、事業への参加手続きなどの問い合わせに応じる相談窓口を設置しました。<br><br>電話番号<br>▽一般の利用者 ０３−３５４８−０５２０<br>▽旅行事業者や宿泊事業者 ０３−３５４８−０５２５<br><br>受け付け時間は、平日の午前９時半～午後５時までです。</div></div><div><h3>日商 三村会頭 「政府の対応に理解」</h3><div>政府が「Go Toトラベル」の事業を見直し、東京発着の旅行を対象外としたことについて、日本商工会議所の三村会頭は、記者会見で「感染の状況に応じて、修正することが大事だ」と述べ、政府の対応に理解を示しました。<br><br>この中で三村会頭は「新型コロナウイルスの感染の動向は、先が見通せない。事業を計画しても、感染の状況いかんでは勇気をもって修正、あるいは中止することが大事で、感染拡大防止の観点からこういう結論が出たのは評価できると思う」と述べ、政府の対応に理解を示しました。<br><br>そのうえで、三村会頭は「観光業界は、悲鳴にも似た状況が出ているんだと思う。東京発着の旅行は対象外となったが、各自治体が観光に補助金を出しているので、こうした取り組みを生かしながら、事業者にはなんとか気力や事業をつないでもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>石油連盟会長「東京が対象外で効果は小さい」</h3><div>石油連盟の杉森務会長は、記者会見で「キャンペーン自体は、人が動くということなので、エネルギー業界にとっては、人が動けば需要が増してプラスになる。ただ、東京発着の旅行が対象から外れることで期待していたより、効果は小さいという話になってくる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012521341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 21:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪「観客減も検討すべき1つの案」IOCバッハ会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012521711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪「観客減も検討すべき1つの案」IOCバッハ会長</span><time datetime="2020-07-18T05:03"><span>7月18日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200718/K10012521711_2007180502_2007180503_01_02.jpg" alt="東京五輪「観客減も検討すべき1つの案」IOCバッハ会長" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で延期となった東京オリンピックについて、IOC＝国際オリンピック委員会のバッハ会長は感染防止や大会の簡素化に向けて観客を減らすことも検討すべき1つの案だという考えを示しました。</div><div>東京オリンピックの1年延期が決まって初めてとなるIOC総会は17日、オンライン形式で開かれ、東京大会の組織委員会は、新型コロナウイルスの対策に加え経費削減を念頭においた大会の簡素化を進めることなどを説明しました。<br><br>総会のあと会見を行ったバッハ会長は、具体案として観客を減らすことはありえるかという質問に対して、「満員の会場で選手をサポートするファンの熱狂が見られるようわれわれは取り組んでいるが、観客の削減は、検討しなければならないシナリオの1つだ」と述べ検討すべき1つの案という認識を示しました。<br><br>開会式と閉会式の簡素化については、組織委員会が決めることだと前置きしたうえで「開催国のホスピタリティやオリンピックの価値を示す貴重な機会であり、ポストコロナ時代の初めての大会として、組織委員会は正しいバランスを見つけてくれると思う」と述べました。<br><br>また、バッハ会長は、小池知事が再選した東京都知事選に触れ、「東京大会を推し進める小池知事が多くの票を獲得した。これが開催都市の意思だと思う」と述べ、大会の開催は支持を得ていると強調し「スポーツの大切さを世界中の人たちが再認識する特別な大会になるだろう」と期待感を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バッハ会長 2期目に向け立候補する意向</h3><div>今回のIOC総会では来年で任期を終えるバッハ会長が、2期目に向け、来年の春に行われる会長選挙で立候補する意向を示しました。<br><br>IOC会長の任期は1期目が8年、2期目は4年とされ、オリンピック憲章で再選は1度だけ認められています。<br><br>また、2022年にセネガルのダカールで開かれる予定だったユースオリンピックが、新型コロナウイルスの影響で4年後の2026年に延期されることが正式に決まりました。</div></div><div><h3>開催に慎重な委員 東京大会に関する報告を「評価」</h3><div>IOC総会の最後には、現職では最も長い42年にわたって委員を務め感染拡大が続く中での東京オリンピックの開催に慎重な意見を述べてきたカナダ出身のパウンド委員が発言し「健康と安全を懸念するすべての人のことを考慮して事実に基づいて最後は決定を下すことが確認できて安心した」と東京大会に関する報告を評価しました。<br><br>そのうえで「新型コロナウイルスをめぐる来年の状況は誰にもわからない。大会成功に向けて全力を傾けながらも事実に基づいて決定を下すことを常に頭においておかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>世界陸連 東京五輪の詳細な競技日程を発表</h3><div>陸上の国際競技団体の世界陸連は17日、東京オリンピックの詳細な競技日程を発表し、基本的にことしの日程を踏襲し注目の男子100メートルは<br>▽7月31日夜に予選を行い、<br>▽準決勝は8月1日の午後7時15分から<br>▽決勝は午後9時50分にそれぞれスタートします。<br><br>また、日本が金メダルをねらう、男子400メートルリレーの決勝は8月6日の午後10時50分から行われます。<br><br>このほか、札幌市で行われる女子マラソンは8月7日の午前7時、男子マラソンは閉会式が行われる最終日の8月8日の午前7時にスタートします。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012521711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 05:03:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の輸出管理めぐる韓国の提訴 WTOで審理入りの見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012521691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本の輸出管理めぐる韓国の提訴 WTOで審理入りの見通し</span><time datetime="2020-07-18T05:11"><span>7月18日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012521691_2007180507_2007180511_01_02.jpg" alt="日本の輸出管理めぐる韓国の提訴 WTOで審理入りの見通し" id="news_image"></div><div></div><div>日本が韓国向けの半導体の原材料などの輸出管理を厳しくした措置について、反発する韓国は、WTO＝世界貿易機関に対し、裁判所にあたる小委員会の設置を改めて求めました。今月29日に開かれるWTOの会合で承認され、日韓の対立が国際機関で審理されることが決まる見通しです。</div><div>日本が去年7月、半導体の原材料など3品目について韓国向けの輸出管理を厳しくした措置をめぐり、韓国は6月、国際的な貿易ルールに違反しているとして、貿易紛争の解決を担う国際機関のWTOに対し、裁判所にあたる小委員会の設置を求めて提訴しました。<br><br>WTOでは先月の会合で対応が議論されましたが、日本側が、安全保障上、問題がないと確認された輸出は許可しているなどとして同意せず、小委員会の設置は見送られました。<br><br>これを受けて韓国は、改めて設置を求め、今月29日に開かれる次の会合で議題に盛り込まれることになりました。<br><br>規定では2度目の求めがあった場合、提訴した国を含めたすべての加盟国が反対しないかぎり、承認されることになっていて、WTOによりますと過去に認められなかった例はないということです。<br><br>このため、日韓の対立は次の会合でWTOで審理されることが決まる見通しです。<br><br>ただ、小委員会の判断が出されても、2審にあたる上級委員会は委員がそろっておらず機能停止の状態で、審理が順調に進むかどうかは不透明です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012521691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 05:11:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ放火事件 容疑者「小説を盗まれた」作品名をあげて供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012521701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火事件 容疑者「小説を盗まれた」作品名をあげて供述</span><time datetime="2020-07-18T05:26"><span>7月18日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012521701_2007180509_2007180526_01_03.jpg" alt="京アニ放火事件 容疑者「小説を盗まれた」作品名をあげて供述" id="news_image"></div><div>1年前に起きた京都アニメーション放火事件で、社員36人を殺害したなどとして逮捕された青葉真司容疑者が、これまでの調べに対し会社が制作したアニメの作品名をあげ、内容を盗まれたといった趣旨の供述をしていたことが捜査関係者への取材で分かりました。インターネットの掲示板からは、同じ盗用を訴える書き込みが見つかっていて警察が関連を調べています。</div><div>1年前の去年7月18日、京都市伏見区にある京都アニメーションの第1スタジオが放火され、社員36人が死亡、33人が重軽傷を負った事件ではことし5月、青葉真司容疑者（42）が、放火や殺人などの疑いで逮捕され現在、刑事責任能力を調べるための鑑定留置が行われています。<br><br>青葉容疑者はこれまでの調べに対し一貫して「小説を盗まれた」と供述していますが、具体的におととし10月からテレビで放送されていた高校の弓道部を描いた京都アニメーションの人気作の名をあげ、「自分の小説と似た場面がある」といった趣旨の供述をしていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>放送が始まった後インターネットの掲示板からは、同じ盗用を訴える書き込みが見つかっていて、警察が関連を調べています。<br><br>会社や捜査関係者によりますと、これまでのところ、小説の盗用は確認されていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012521701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 05:26:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 休業要請も検討する方針 感染対策とらない接待伴う飲食店</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012521671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 休業要請も検討する方針 感染対策とらない接待伴う飲食店</span><time datetime="2020-07-18T06:34"><span>7月18日</span> <span>6時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012521671_2007180619_2007180635_01_03.jpg" alt="政府 休業要請も検討する方針 感染対策とらない接待伴う飲食店" id="news_image"></div><div>東京など大都市圏を中心に新型コロナウイルスの感染が広がる中、政府は、感染対策をとっていない接待を伴う飲食店などの利用を控えるよう呼びかけるとともに、休業要請も検討する方針で、自治体とも連携して感染拡大の防止を図りたいとしています。</div><div>新型コロナウイルスの新たな感染者は、17日東京都で293人とこれまでで最も多くなるなど、大都市圏を中心に感染が広がっています。<br><br>菅官房長官は、入院患者数は増加傾向にあるものの、重症者の数は依然として少なく、医療提供体制はひっ迫していないとして、緊急事態宣言を出す状況ではないという認識を重ねて示しました。<br><br>一方で政府は、バーやクラブなど接待を伴う飲食店に加え、会食や飲み会が感染拡大のきっかけになっていることから、新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づいて、こうした店舗に感染防止のガイドラインの順守を要請するとともに、守っていない店舗の利用を控えるよう呼びかけることにしています。<br><br>そして、こうした対策の効果なども見極めたうえで、ガイドラインを守っていない店舗に対し、休業要請を行うことも検討する方針です。<br><br>政府は17日、こうした方針を都道府県知事に通知したほか、西村経済再生担当大臣は、首都圏の1都3県の知事に対し、足並みをそろえて対応するよう協力を求めていて、自治体とも連携して感染拡大の防止を図りたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012521671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 06:34:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山の斜面が崩れ住宅に土砂流入 けがなし 静岡 下田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012521861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山の斜面が崩れ住宅に土砂流入 けがなし 静岡 下田</span><time datetime="2020-07-18T09:26"><span>7月18日</span> <span>9時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012521861_2007180932_2007180932_01_02.jpg" alt="山の斜面が崩れ住宅に土砂流入 けがなし 静岡 下田" id="news_image"></div><div></div><div>静岡県によりますと、大雨の影響で、静岡県下田市白浜で山の斜面が崩れて住宅の中に土砂が流れ込んだということです。</div><div>住宅1棟の一部が壊れましたがけが人はいないということです。下田市には土砂災害警戒情報が出され、市が全域に避難勧告を出しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012521861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 09:26:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 伊豆諸島 局地的に激しい雨 土砂災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012521831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 伊豆諸島 局地的に激しい雨 土砂災害に警戒を</span><time datetime="2020-07-18T09:58"><span>7月18日</span> <span>9時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012521831_2007180959_2007181002_01_02.jpg" alt="関東甲信 伊豆諸島 局地的に激しい雨 土砂災害に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>前線や低気圧の影響で関東甲信は大気の状態が不安定になり、伊豆諸島では激しい雨が降っています。関東南部と甲信は18日、伊豆諸島は19日にかけて激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害に警戒するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012521831_2007180957_2007180958_01_02.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと関東の南岸付近にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、関東甲信は大気の状態が不安定になり、広い範囲で雨雲が発達しています。<br><br>午前9時までの1時間に、伊豆大島で49ミリの激しい雨を観測しました。また、午前8時40分ごろまでの1時間には、千葉県勝浦市で31ミリの激しい雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、伊豆諸島の大島町では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>これから低気圧が近づくほか、前線は18日も伊豆諸島付近に停滞する見込みで、このため、関東南部と甲信では18日、伊豆諸島では19日にかけて、雷を伴って激しい雨が断続的に降り、大雨になるおそれがあります。<br><br>19日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽伊豆諸島で150ミリ、<br>▽関東南部で100ミリ、<br>▽甲信で80ミリなどと予想されています。<br><br>さらに、20日朝までの24時間には、伊豆諸島で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の増水に十分注意するよう呼びかけています。また、落雷や竜巻などの激しい突風にも注意が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012521831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 09:58:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>