<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「いだてん」金栗四三 高校で陸上指導の貴重な写真発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011830411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「いだてん」金栗四三 高校で陸上指導の貴重な写真発見</span><time datetime="2019-02-28T04:09"><span>2月28日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830411_1902272207_1902280408_01_02.jpg" alt="「いだてん」金栗四三 高校で陸上指導の貴重な写真発見" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの大河ドラマ「いだてん」の主人公の１人で、日本人で最初のオリンピック選手、金栗四三が大正時代に高校で陸上の指導を行っていた写真が見つかりました。研究者は「選手時代に若手の指導にも熱心に取り組んでいた貴重な資料だ」と話しています。</div><div>金栗四三は日本が初めて参加したストックホルムでのオリンピックでマラソン競技に出場しました。<br><br>見つかった写真はその大会から３年後の大正４年に京都府立第二中学校、現在の鳥羽高校で陸上の指導をした際の写真です。<br><br>金栗の遺族が出身地の熊本県玉名市に提供したゆかりの写真や手紙およそ800点の中にあったもので、当時23歳の金栗を囲むように男子生徒や教員などが写っていて、裏には「京都府立第二中学校にて徒歩、駈歩を指導」と直筆とみられる注意書きが残っています。<br><br>徒歩は長距離走など、駆歩は短距離走を意味し、陸上の指導にあたっていたことがわかります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830411_1902272207_1902280408_01_03.jpg" alt=""><div>玉名市からの依頼で今回、写真を確認した筑波大学の真田久教授は「翌年に開催される予定だったベルリンオリンピックへの出場を目指していた時期で、選手として活躍しながら若手の指導にも熱心に取り組んでいた貴重な資料だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011830411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 04:09:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島強盗殺人事件 逮捕の男「被害者宅の包丁で刺した」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011830511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島強盗殺人事件 逮捕の男「被害者宅の包丁で刺した」</span><time datetime="2019-02-28T04:10"><span>2月28日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830511_1902272300_1902280410_01_02.jpg" alt="広島強盗殺人事件 逮捕の男「被害者宅の包丁で刺した」" id="news_image"></div><div></div><div>広島市で86歳の男性が殺害され現金が奪われた強盗殺人事件で、27日、大津市内で逮捕された男が「被害者の家にあった包丁で刺した」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。逮捕された際、包丁は所持してなく警察は逃走中に凶器を捨てたとみて調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830511_1902272259_1902280410_01_03.jpg" alt=""><div>広島県呉市の無職、冨田幸誠容疑者（34）は今月19日の夜から翌朝にかけて広島市中区銀山町の住宅で、植松一廣さん（86）の首などを刺して殺害し現金を奪ったとして強盗殺人の疑いが持たれています。<br><br>自転車で逃走を続けていたとみられ、27日未明に、大津市内で警察に逮捕され「盗み目的で窓から侵入し、家の人に気付かれ刺したが、現金はとっていない」などと供述しているということです。<br><br>またその後の調べで、「被害者の家にあった包丁で刺した」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。逮捕された際、バッグの中から果物ナイフやカッターナイフが見つかりましたが、凶器とみられる包丁は所持していなかったことから警察は、逃走中に凶器を捨てたとみてさらに調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011830511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 04:10:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>田畑議員辞職へ 二階派・岸田派 細野氏入党や公認で調整難航も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011830541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>田畑議員辞職へ 二階派・岸田派 細野氏入党や公認で調整難航も</span><time datetime="2019-02-28T04:19"><span>2月28日</span> <span>4時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830541_1902280050_1902280419_01_02.jpg" alt="田畑議員辞職へ 二階派・岸田派 細野氏入党や公認で調整難航も" id="news_image"></div><div></div><div>女性との問題で自民党を離党した田畑毅衆議院議員は議員辞職願を提出しました。辞職は近く認められ、二階派に加わった細野元環境大臣と選挙区で議席を争ってきた岸田派の吉川赳元衆議院議員が繰り上げ当選する見通しで、細野氏の入党や選挙区の公認をめぐる調整が難航することも予想されます。</div><div>田畑衆議院議員は、当時交際していた女性が、去年12月に性的暴行を受けたとして警察に告訴状を提出したことを踏まえ、自民党を離党し、27日、議員辞職願を提出しました。<br><br>田畑氏の辞職は、１日にも衆議院本会議で認められ、比例代表東海ブロックの自民党の名簿から、岸田派の吉川元衆議院議員が繰り上げ当選する見通しです。吉川氏は、25日、地元の静岡県御殿場市で、「この選挙区の看板として、未来のために皆さんと頑張りたい」と述べました。<br><br>一方、選挙区で吉川氏に勝利し、無所属のまま二階派に加わった細野元環境大臣は、27日夜、「選挙区を移るぐらいなら、政治家を辞め引退する覚悟を持って臨んでいく」と強調しました。<br><br>二階幹事長は、今週、会合を開いて、細野氏を激励したのに対し、岸田政務調査会長は、吉川氏を支援する姿勢を鮮明にしていて、細野氏の入党や選挙区の公認をめぐる調整は難航することも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011830541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 04:19:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談２日目 合意文書発表へ 非核化進展につながるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011830591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談２日目 合意文書発表へ 非核化進展につながるか</span><time datetime="2019-02-28T04:24"><span>2月28日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830591_1902280423_1902280424_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談２日目 合意文書発表へ 非核化進展につながるか" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の２回目の首脳会談は、28日、２日目を迎え、北朝鮮の非核化とその見返りをめぐって本格的に意見が交わされる見通しです。両首脳は、会談の結果を踏まえて合意文書に署名し発表する予定で、非核化の進展につなげられるか注目されます。</div><div>去年６月以来、２回目となる米朝首脳会談は、ベトナムの首都ハノイで、日本時間の27日夜、始まり、トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、およそ20分間、通訳だけを交えた会談を行ったあと、側近も加えて夕食をともにしました。<br><br>会談の中で、キム委員長が「不信と誤解もあったが、ハノイにやってきた。すばらしい結果が出ると確信し、最善を尽くす」と述べたのに対し、トランプ大統領も「あなたの国には経済面で無限の潜在力がある」と応じ、北朝鮮が非核化に踏み切れば支援を惜しまない考えを改めて示しました。<br><br>ホワイトハウスによりますと、２日目となる28日の首脳会談は、現地時間の午前９時、日本時間の午前11時から始まり、まずは通訳だけを交えた１対１の会談が再び行われます。その後、閣僚や側近らが加わった拡大会合や昼食会も予定されていて、北朝鮮の非核化とその見返りをめぐって突っ込んだ意見が交わされる見通しです。<br><br>北朝鮮の非核化をめぐっては、１回目の首脳会談の後、アメリカが、北朝鮮にすべての核兵器と核施設のリストを提示する「申告」を迫ったのに対して、北朝鮮が応じず、こう着状態が続いてきましたが、アメリカは、ことしに入って交渉の進め方で柔軟とも受け取れる姿勢を見せています。<br><br>両首脳は、28日、会談の結果を踏まえて、合意文書に署名し発表する予定で、非核化の進展につなげられるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「会談すばらしかった」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は27日夜、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との首脳会談の初日の日程を終えたあとツイッターに「ベトナムのハノイで、キム委員長と行った会談と夕食会はすばらしいものだった。あす、協議を続けることを楽しみにしている！」と書き込み、２日目の会談の成功に期待を示しました。</div></div><div><h3>夕食会のメインは「キムチ添えたサーロインステーキ」</h3><div>ホワイトハウスはアメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の夕食会でのメニューを明らかにしました。<br><br>それによりますと前菜はアボカドやレモンなどを添えたエビのカクテルです。メインディッシュは牛肉のサーロインステーキに西洋なしとキムチを添えたものです。デザートは溶かしたチョコレートを中に詰めたケーキとバニラアイスで干し柿やはちみつを使った伝統的な飲み物も合わせて提供されたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011830591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 04:24:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蓮池薫さん「拉致解決しないかぎり きぜんとした姿勢を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011830601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>蓮池薫さん「拉致解決しないかぎり きぜんとした姿勢を」</span><time datetime="2019-02-28T04:44"><span>2月28日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830601_1902280439_1902280444_01_03.jpg" alt="蓮池薫さん「拉致解決しないかぎり きぜんとした姿勢を」" id="news_image"></div><div>２回目の米朝首脳会談は28日、２日目を迎えますが、北朝鮮に拉致され17年前に帰国を果たした蓮池薫さんがＮＨＫのインタビューに応じ、「核やミサイルの議論が進み米朝交渉が進んだとしても拉致問題が解決しないかぎり日本は経済支援を行わないという、きぜんとした姿勢が何よりも大事だ」と話しました。</div><div>蓮池さんは、27日、ＮＨＫのインタビューに応じ、米朝首脳会談の行方と拉致問題への影響について「非核化をめぐって米朝の関係が動く中で、日朝関係の今後が見えてくるだろうという意味で非常に注目していますし、期待もしている」と述べました。<br><br>そして、キム委員長の今後の出方について「拉致問題の解決に向けて何らかの行動をとる意欲はあるのではないか」という見方を示したうえで、「政府が経済支援のカードを使って拉致問題が解決すれば北朝鮮にこういう未来があるということを一般論ではなく具体的に考え、伝えていくことでキム委員長が拉致を動かそうという思いになるのではないか」と述べ政府の取り組みを求めました。<br><br>その一方で、政府が注意すべきこととして「核やミサイルの議論が進み米朝交渉が進んだとしても拉致問題が解決しないかぎり日本は動かないという、きぜんとした姿勢が何よりも大事だ。米朝交渉が進む中で蚊帳の外に置かれたと感じて焦りのようなものが日本に生まれ、拉致問題を解決する前に国交正常化をしても北朝鮮が『ありがとう、被害者を返します』という対応をとることはありえない」と述べ、焦ることなくすべての被害者を取り返す戦略を練り、備えていくことが重要だと話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011830601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 04:44:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア疑惑 元側近「トランプ大統領はメール公開を事前把握」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011830651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア疑惑 元側近「トランプ大統領はメール公開を事前把握」</span><time datetime="2019-02-28T05:34"><span>2月28日</span> <span>5時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830651_1902280618_1902280621_01_03.jpg" alt="ロシア疑惑 元側近「トランプ大統領はメール公開を事前把握」" id="news_image"></div><div>アメリカのいわゆる「ロシア疑惑」をめぐりトランプ大統領の元顧問弁護士が議会で証言し、2016年の大統領選挙で内部告発サイト「ウィキリークス」が民主党陣営のメールを公開することを大統領は事前に把握していたと明らかにしました。メールはロシア政府がサイバー攻撃で入手したとされ、大統領の関与を疑う声が強まることは避けられない情勢です。</div><div>トランプ大統領の側近だった元顧問弁護士、マイケル・コーエン氏は、27日、議会下院の監視・政府改革委員会の公聴会に出席しました。<br><br>このなかで、コーエン氏はいわゆる「ロシア疑惑」をめぐり、ロシア政府がサイバー攻撃で入手したものとされる民主党のクリントン陣営のメールを「ウィキリークス」が公開することを大統領は事前に把握していたと証言しました。<br><br>証言によりますと、2016年７月、トランプ大統領はロシア疑惑の捜査で起訴されたトランプ陣営の政治コンサルタントだったストーン被告から電話を受け、「ウィキリークスが数日以内にクリントン陣営に打撃となる大量のメールを公開する」と報告を受けたということです。<br><br>この報告に対し、トランプ大統領は「すばらしいじゃないか」と発言したということです。<br><br>また、2016年６月に、トランプ大統領の長男のジュニア氏ら陣営の幹部とロシア人弁護士の間で行われた面会の直前に、ジュニア氏が「面会の準備が整った」と大統領に報告する様子を目撃したと証言しました。<br><br>トランプ大統領はこれまで、ウィキリークスによるメールの公開や、ロシア人弁護士との面会について事前に把握していなかったと主張していました。<br><br>ロシア疑惑をめぐる捜査が大詰めを迎えるなか、疑惑解明のカギを握るともされるコーエン氏の証言を受け、大統領の関与を疑う声が強まることは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>提出資料には口止め料の口座記録も</h3><div>コーエン氏は、自身の主張を裏付ける証拠として、公聴会が行われた議会下院の監視・政府改革委員会に複数の資料を提出し、モニターにも大きく映し出されました。<br><br>提出された資料の中で特に注目が集まったのが、トランプ氏がかつて不倫関係にあったとされる女性への口止め料として、大統領選挙の直前の2016年10月にコーエン氏がおよそ13万ドル（日本円で1400万円余り）を相手女性の代理人に振り込んだことを示す銀行口座の取り引き記録です。<br><br>さらにコーエン氏が立て替えた口止め料を支払うために、大統領就任後のおととし３月、コーエン氏に宛てたトランプ大統領の署名入りの小切手の写しも提出されました。<br><br>この女性は、トランプ氏から関係を迫られた際の経緯を記した暴露本を去年10月に出版しましたが、トランプ大統領は、一貫して女性との関係を否定し、口止め料の支払いについても「知らない」と説明しています。このため今回提出された記録が事実であれば、大統領がうそをついていたことを示す重要な証拠となります。<br><br>このほかコーエン氏は、トランプ大統領が自身の出身大学宛てにコーエン氏に命じて書かせた、在学時の成績などを許可なく公表しないよう求める文書や、トランプ氏がオークションに出品された自身の肖像画を第三者に依頼して６万ドル（日本円で600万円余り）で落札させたことを示唆する資料も提出され、コーエン氏は、肖像画はその後、トランプ氏の慈善財団が買い戻していたと証言しました。</div></div><div><h3>マイケル・コーエン氏とは</h3><div>マイケル・コーエン氏は、10年余りにわたってトランプ大統領の顧問弁護士をつとめました。トランプ氏のビジネスや家族の事情に精通し、「トランプ氏のためなら銃弾も受ける」と発言するなどトランプ大統領の長年の腹心とされてきました。<br><br>コーエン氏は去年４月、みずからのビジネスをめぐってＦＢＩ＝連邦捜査局の捜索を受け、当初は捜査への協力を拒んでいましたが、８月に司法取引に応じ2016年の大統領選挙での選挙資金をめぐる違反などの罪を認めました。<br><br>裁判でコーエン氏は、大統領選挙でかつてトランプ大統領と不倫関係にあったポルノ女優らに不正に口止め料を支払ったことを認め、さらに、不正行為はトランプ大統領からの指示だったと証言しました。<br><br>これに対し、トランプ大統領は「法を犯せと指示したことはなく、自分の刑期を短くするためにうそをついている」として、みずからは法律に違反するような行為は行っていないと主張しています。<br><br>コーエン氏は公聴会に先立ち、26日、記者団に対し、「アメリカ国民に対し、私の声を届けることができることを楽しみにしている。アメリカ国民に、誰が真実を話しているのか決めてもらう」と述べました。<br><br>コーエン氏は、いわゆる「ロシア疑惑」でも、トランプ氏の会社が当時、手がけていたモスクワでの不動産事業について議会に虚偽の証言をしたことを認めるなど、疑惑解明のカギを握る人物の１人とされていて、コーエン氏が初めて公の場で証言する今回の公聴会は、アメリカで極めて高い関心を集めています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 ツイッターで「うその証言」</h3><div>米朝首脳会談のためベトナムのハノイを訪問しているアメリカのトランプ大統領は27日、議会下院の監視・政府改革委員会の公聴会に先立ち、ツイッターに「マイケル・コーエン氏は、うそをついたことで弁護士の資格を剥奪されている。うその証言をすることで刑期を短くしようとしている」と書き込み、コーエン氏の証言は信用できないという主張を改めて強調しました。</div></div><div><h3>公聴会の様子は全米に生中継</h3><div>コーエン氏の公聴会が行われた議会下院には大勢のメディアが詰めかけ、公聴会の様子は全米に一斉に生中継されました。<br><br>また、公聴会を傍聴しようとおよそ20席の一般の傍聴席に対して、朝早くから数百人が並び、関心の高さをうかがわせました。<br><br>東部メリーランド州から来たという71歳の男性は「混とんとしたホワイトハウスでいったい何が起きているのか、真実を知りたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011830651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 05:34:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>列車事故で20人死亡 運転士が席離れ同僚と口論が原因か カイロ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/k10011830691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>列車事故で20人死亡 運転士が席離れ同僚と口論が原因か カイロ</span><time datetime="2019-02-28T06:05"><span>2月28日</span> <span>6時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830691_1902280604_1902280605_01_02.jpg" alt="列車事故で20人死亡 運転士が席離れ同僚と口論が原因か カイロ" id="news_image"></div><div></div><div>エジプトの首都カイロ中心部の鉄道の駅で27日、列車が駅の建物に激突して炎上し、20人が死亡しました。運転士が同僚と口論になり、運転席を離れた間に列車が動き出したということで、警察が運転士を逮捕して詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190228/K10011830691_1902280603_1902280605_01_03.jpg" alt=""><div>カイロの中心部にあるラムセス駅で27日午前、運転士が乗っていない無人の列車が駅の建物に激突し、積んでいた燃料に引火して炎上しました。駅の監視カメラの映像には、荷物を持ってホームを歩いていた乗客に列車が突っ込み、火柱を上げて爆発する様子が映っています。<br><br>エジプトの保健省によりますと、この事故で、ホームを歩いていた乗客などこれまでに20人が死亡し、40人がけがをしたということです。<br><br>目撃した男性は、「列車がホームに入ってきた時、運転士が席にいなかった。衝突音がして火柱が高く上がっていた」と話していました。<br><br>捜査当局によりますと、駅から離れた所にある車両の保管場所で運転士が同僚と口論になり、エンジンをかけたまま運転席から離れた間に列車が動き出し、運転士が追いかけたものの間に合わなかったということです。<br><br>線路に傾斜がついていたことから、列車は加速しながら駅に突っ込んでいったとみられ、警察が運転士を逮捕して詳しい状況を調べています。<br><br>また事故の直後、この鉄道を管轄するエジプトの運輸相が辞任しましたが、政府の責任を問う声が相次いで出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190228%2Fk10011830691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:05:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>