<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>資生堂 プラスチック片混入でアイライナー回収</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>資生堂 プラスチック片混入でアイライナー回収</span><time datetime="2017-09-13T16:34"><span>9月13日</span> <span>16時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手化粧品メーカーの資生堂は、目元に化粧をするアイライナーの「インテグレート<br> キラーウインクジェルライナー」で、目元に線を描く芯の部分にプラスチックの破片が混入した商品が見つかり、使用した際にけがをするおそれがあるとして、およそ４０万本を回収することを決めたと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 16:34:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｆ３５に日本企業の部品使われず 会計検査院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｆ３５に日本企業の部品使われず 会計検査院</span><time datetime="2017-09-13T18:31"><span>9月13日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137761_1709131745_1709131831_01_02.jpg" alt="Ｆ３５に日本企業の部品使われず 会計検査院" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカなどが開発した最新鋭の戦闘機「Ｆ３５」の自衛隊への導入をめぐり、機体の一部に使われる契約になっていた日本企業の部品が実際には使われていなかったことが、会計検査院の調べでわかりました。契約は国内の防衛産業を育成するために防衛省がアメリカ政府と結んでいたもので、会計検査院は、防衛省に対し契約が履行されるよう改めて協議するよう求めています。</div><div>防衛省は、航空自衛隊の次期戦闘機として、アメリカなど９か国が共同開発した最新鋭のステルス戦闘機「Ｆ３５」を合わせて４２機導入する計画で、５年前から製造が進められています。<br><br>この計画では、国内の防衛産業を育成するため、２年目から日本企業が下請けとして加わり、エンジンやレーダーといった部品の一部を製造することになっていましたが、会計検査院が契約が適正に履行されているかどうか調べたところ、この年に発注された２つの機体に、実際には日本企業の部品が使われていなかったことがわかりました。<br><br>日本企業の部品には一部にアメリカの素材が使われていて、この素材が届くのが遅れたことなどが原因だということです。<br><br>さらに、よくとしに発注され、現在、製造中の４つの機体についても、日本企業の部品が使われないおそれがあるということです。<br><br>Ｆ３５の導入は、アメリカ政府が、価格や納期、契約内容の変更などで主導権を握る「ＦＭＳ」と呼ばれる方法で契約が行われていて、会計検査院は、防衛省がアメリカ政府に対し契約どおり進めるよう働きかけるべきだったとして改めて協議するよう求めています。<br><br>これについて、防衛省は「指摘を真摯（しんし）に受け止め、引き続き、適切な調達が行われるように努めていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＦＭＳ契約改善 過去にも指摘</h3><div>「ＦＭＳ」とは、防衛省がアメリカからミサイルやレーダーといった装備品を調達するための契約方法の１つで、「有償援助」とも呼ばれています。<br><br>防衛省が装備品を調達する際、通常は製造する企業と直接、契約を交わしますが、アメリカにとって重要な機密などが含まれる装備品を扱うＦＭＳ契約では、アメリカの企業ではなく、アメリカ政府を窓口として代金を支払う政府間取り引きの方式が取られています。<br><br>契約は、価格はアメリカ政府が決め、代金は日本政府が前払いする一方で、装備品を提供する時期は確定させず、契約内容が変わる場合もあることなどが条件となっており、アメリカ側が取り引きの主導権を握る内容になっています。<br><br>日本にとっては機密が含まれる装備品を入手できるメリットがあるとされる一方で、納入時期の遅れのほか、前払いで日本からアメリカに払いすぎた費用がなかなか精算されないという問題も起きていて、会計検査院は、これまでもたびたび納入の遅れなどによって防衛力の整備に支障を来す懸念があるなどと指摘し、アメリカ側と交渉して抜本的な改善を図るよう求めていました。<br><br>防衛省によりますと、６年前の平成２３年度に４３１億円だったＦＭＳ契約の予算額は、平成２４年度には１３８０億円と急増し、今年度は３５９６億円となっています。<br><br>また、来年度予算案の概算要求でも、アメリカが開発した輸送機「オスプレイ」などを含む４８０４億円を、ＦＭＳ契約にかかる費用として要求しています。</div></div><div><h3>ＦＭＳ契約と防衛産業</h3><div>日本の防衛産業は、市場規模がおよそ１．８兆円に上り、最近では、ＦＭＳ契約によるアメリカからの装備品の調達が増えていることなどから輸入の占める割合が高まる一方、国内の防衛産業のシェアは縮小しつつあります。<br><br>こうした中、政府は次期戦闘機のＦ３５を導入するにあたり、国内企業の技術水準を高め、防衛産業の活性化につなげようと、国内企業が一部の部品の製造や組み立てを担う契約をアメリカ政府と結んでいました。<br><br>ＦＭＳ契約で調達する装備品の製造に国内企業が加わるのは初めてで、関係する３つの企業は、施設整備費としてこれまでに１７１６億円余りを投資していました。</div></div><div><h3>「米に注文つけていくのは当然」</h3><div>軍事産業に詳しい拓殖大学の佐藤丙午教授は、Ｆ３５の導入をめぐり、アメリカが主導権を握るＦＭＳや日本企業が下請けに入る契約が結ばれた背景について「かつてアメリカは『ライセンス生産』という形で各国に最新鋭の戦闘機の製造を許していたが、国内で『技術流出につながっている』という批判が起きたため、Ｆ３５では、各国にライセンスを与えないＦＭＳという契約方式に転じた。ただ、ＦＭＳでＦ３５を輸入すると、日本の防衛産業にとって技術力の向上などの利益が全くなくなるので、アメリカ政府と交渉して少なくとも部品の一部の製造や組み立てを日本国内で行うという契約を結ぶことになった」と説明しています。<br><br>そのうえで、今回の問題について、佐藤教授は「ＦＭＳの中でさまざまな不具合が出るというのはほかの防衛装備調達でもよく見られる現象ではあるが、それが日本にとって致命的なものにならないよう、防衛省として常にチェックしていくことが重要だ。ＦＭＳをめぐっては今後もまた違う問題が起こるおそれもあり、防衛省としては冷静に見続け、問題があれば同盟国としてアメリカに対して注文をつけていくのは当然のことだと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 18:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲秋場所４日目 横綱 日馬富士が２連敗</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大相撲秋場所４日目 横綱 日馬富士が２連敗</span><time datetime="2017-09-13T18:48"><span>9月13日</span> <span>18時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137951_1709131904_1709131905_01_02.jpg" alt="大相撲秋場所４日目 横綱 日馬富士が２連敗" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲秋場所は東京・両国の国技館で４日目の取組が行われ、今場所一人横綱の日馬富士は平幕の北勝富士に敗れ２連敗です。</div><div>中入り後の勝敗です。<br><br>朝乃山に徳勝龍は、徳勝龍が突き落としで勝ち初白星。<br><br>豊山に遠藤は、遠藤が引き落とし。<br><br>隠岐の海に十両の東龍は、東龍が上手投げ。<br><br>錦木に大翔丸は、大翔丸が突き落としで勝ちました。<br><br>魁聖に大栄翔は、大栄翔が送り出しで勝って初日から４連勝。<br><br>千代丸に石浦は、石浦が寄り切り。<br><br>豪風に貴ノ岩は、貴ノ岩が押し出しで勝って初日から４連勝です。<br><br>荒鷲に千代翔馬は、荒鷲が突き落とし。<br><br>勢に宝富士は、宝富士が押し出し。<br><br>千代の国に逸ノ城は、逸ノ城が押し出し。<br><br>貴景勝に輝は、輝が押し倒しで勝って初日が出ました。貴景勝は初黒星です。<br><br>千代大龍に松鳳山は、千代大龍がはたき込みで勝って４連勝。<br><br>栃煌山に正代は、正代が寄り切り。<br><br>玉鷲に御嶽海は物言いのつく相撲となり、軍配差し違えで玉鷲が押し出しで勝ちました。<br><br>嘉風に琴奨菊は、琴奨菊が小手投げで勝ち４連勝です。<br><br>阿武咲に大関・照ノ富士は、阿武咲が引き落としで勝ちました。３連勝スタートだった２１歳の阿武咲は、初めての大関戦も勝って４連勝としました。<br><br>大関・豪栄道に栃ノ心は、豪栄道が押し出しで勝ちました。<br><br>横綱・日馬富士に北勝富士は、北勝富士が寄り切りで勝ちました。北勝富士は２場所連続で金星を挙げました。日馬富士は連敗で２敗目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 18:48:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｏ１５７ 死亡の女児は炒め物食べる ２次的感染の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｏ１５７ 死亡の女児は炒め物食べる ２次的感染の可能性</span><time datetime="2017-09-13T19:00"><span>9月13日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137881_1709131845_1709131847_01_03.jpg" alt="Ｏ１５７ 死亡の女児は炒め物食べる ２次的感染の可能性" id="news_image"></div><div>群馬県と埼玉県にある総菜店で販売された総菜を食べた人から相次いでＯ１５７が検出された問題で、前橋市の同じ系列店で購入したタケノコやエビの炒め物などを食べた東京の３歳の女の子からＯ１５７が検出され、死亡していたことがわかりました。この問題で死者が出たのは初めてで、保健所は、不特定多数が利用する店内で２次的に菌が付着した可能性があるという見解を示しました。</div><div>先月、群馬県と埼玉県にある総菜店「でりしゃす」の４つの店舗で加工販売されたポテトサラダやコールスローサラダなどを食べた２３人が腹痛などを訴え、このうち２０人から腸管出血性大腸菌Ｏ１５７が検出されました。<br><br>このうち、前橋市の六供店では、これまでにポテトサラダなどを食べた９人からＯ１５７が検出されていましたが、前橋市によりますと、新たにこの店の総菜を食べた東京都内の３歳の女の子からＯ１５７が検出され、死亡していたことがわかりました。<br><br>市によりますと、女の子が食べたのはタケノコやエビの炒め物など加熱した総菜で、ポテトサラダなどのサラダ類は食べていないということです。<br><br>また、ほかの患者と同様に先月１１日に販売されたものをその日に食べ、その後、体調の異常を訴え、Ｏ１５７による溶血性尿毒症症候群を発症し、今月８日に死亡したということです。<br><br>厚生労働省によりますと、女の子から検出されたＯ１５７の遺伝子の型は一連の問題でこれまでに感染した人たちから検出された型と一致したということです。<br>この問題で死者が出たのは初めてです。<br><br>前橋市によりますと、この店では、総菜がふたのない状態で大皿に入れて販売され、客がトングを別の総菜にも使い回せる状態だったということです。<br><br>このため、前橋市は、細菌の混入経路について、炒め物が調理された後、店内で販売中に菌が付着し２次的に汚染が広がった可能性があるという見解を示しました。<br><br>前橋市保健所の渡邉直行所長は「この店では、消費者が好きなものを好きな量、自分で取り分けるスタイルで、不特定多数が利用する。食の安全のためにより適切な対応が求められる」と述べました。<br><br>保健所は、このほか、女の子と同じ総菜を食べた前橋市の６０代の女性も感染したことを明らかにし、一連の問題で感染した人は、亡くなった女の子を含め、２２人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「具体的な対策普及してない」</h3><div>食中毒に詳しい東京医科大学の中村明子兼任教授は「Ｏ１５７は、感染した時の菌の量によって症状が出るまでの時間が異なることは十分にありえる。今回、死亡した女の子は東京都に住んでいて、発生の時期が夏休みということで人の動きが多い時期であったことも、一連の食中毒との関連がわかるまで時間がかかった原因になったのではないか」と分析しています。<br><br>そして、詳しい原因はまだわかっていないが、一部の専門家の中では、並べられた総菜などを不特定多数の客がみずから取りわけて購入する販売方法の店舗で、どのように衛生状態を管理するかは課題として認識されてきたが、具体的な対策は普及していないとしたうえで、「店側は、客が使うトングを１回ごとに交換できるようにしておくことや、特に夏の時期はあらかじめパック詰めにするなどの対策も考えてほしい。また、消費者は食品になんらかの菌があることも常に考慮して購入したらすぐに冷蔵庫に入れるほか速やかに食べきることを勧めたい」と指摘しています。<br><br>さらに、Ｏ１５７による食中毒について「症状によっては重い後遺症の残る深刻な病気だ。特に子どもと高齢者は重症になりやすいため、下痢などの症状が出たらためらわずに医療機関を受診してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>ことしの感染者数は</h3><div>厚生労働省によりますと、全国の自治体から報告のあったＯ１５７の感染者は、今月３日までに合わせて１３２０人に上っています（去年同期比±０人）。<br><br>先月は感染者が特に多く、８月２７日までの１週間で２０３人、８月２０日までの１週間で１９３人に上っています。<br><br>今月に入って感染者は減少していますが、厚生労働省は引き続き感染への対策を徹底するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>厚労省が注意喚起で通知へ</h3><div>Ｏ１５７に感染した東京都内の３歳の女の子が死亡したことを受けて、厚生労働省は１３日、全国の自治体に通知を出し、感染への注意を広く呼びかけるよう求めることにしています。<br><br>厚生労働省は、先月はＯ１５７の患者が例年より多く、これからも注意が必要だとして、調理の際は手をよく洗うことや、肉などの食材を十分加熱することなどを徹底してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 19:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 先島諸島に最接近 宮古島地方で猛烈な風</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 先島諸島に最接近 宮古島地方で猛烈な風</span><time datetime="2017-09-13T19:02"><span>9月13日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>非常に強い台風１８号は、勢力を強めながらこの時間、沖縄県の先島諸島に最も近づいていて、暴風域に入っている宮古島地方では５０メートルを超える最大瞬間風速を観測しました。先島諸島では１４日にかけて猛烈な風と猛烈なしけが続く見込みで、気象庁は暴風や高波、土砂災害に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、非常に強い台風１８号は、午後７時には沖縄県の宮古島の北北東７０キロの海上を１時間に１５キロの速さで北北西へ進んでいると見られます。中心の気圧は９５０ヘクトパスカルと勢力を強め、中心付近の最大風速は４５メートル、最大瞬間風速は６０メートルで、中心から半径１５０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は、この時間、沖縄県の先島諸島に最も近づいていて、暴風域に入っている宮古島地方では猛烈な風が吹き、大荒れとなっています。<br>午後６時すぎに下地島空港で５０．４メートル、午後６時半ごろに宮古島市平良で４８．３メートル、午後６時２０分ごろに宮古空港で４６．８メートルの最大瞬間風速をそれぞれ観測しました。<br><br>先島諸島ではこれから１４日の未明にかけて猛烈な風が続く見込みで、１４日にかけての最大風速は４０メートル、最大瞬間風速は６０メートルと予想されています。<br><br>また、海上は猛烈なしけとなっていて、１４日にかけて予想される波の高さは１１メートルと猛烈なしけが続くほか、沖縄本島地方で８メートル、鹿児島県の奄美地方で６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>台風の接近に伴って雨も強まり、午後６時３０分までの１時間に宮古島市平良で５２ミリの非常に激しい雨が降ったほか、下地島空港で４６ミリの激しい雨を観測しました。<br>宮古島市ではこの１２時間に降った雨の量が３５０ミリを超えています。<br>沖縄県では１３日夜遅くにかけて雷を伴って１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、１４日の夕方までに降る雨の量はいずれも多いところで先島諸島で２５０ミリ、沖縄本島地方で１５０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波、土砂災害に厳重に警戒し、屋外での行動は非常に危険なため外出は控えるよう呼びかけています。<br>また、海岸付近では高潮による浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意が必要です。<br><br>台風は、先島諸島に接近したあと次第に東寄りに進路を変え、３連休にかけて西日本や東日本に近づくおそれがあります。気象庁は、今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 19:02:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴力団員射殺事件 組代表の転居先を探しだし襲撃か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011138011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>暴力団員射殺事件 組代表の転居先を探しだし襲撃か</span><time datetime="2017-09-13T19:23"><span>9月13日</span> <span>19時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011138011_1709131933_1709131937_01_02.jpg" alt="暴力団員射殺事件 組代表の転居先を探しだし襲撃か" id="news_image"></div><div></div><div>１２日、神戸市で指定暴力団・神戸山口組からの離脱を表明した別の組の代表のボディーガードと見られる組員が拳銃で撃たれて殺害された事件で、この代表が３か月ほど前に近くに転居したばかりだったことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、代表を狙った犯行グループが転居先を探しだしたと見て捜査しています。</div><div>１２日、神戸市長田区の路上で、神戸山口組から離脱を表明した任侠山口組の楠本勇浩組員（４４）が拳銃で頭を撃たれて殺害されました。組員は任侠山口組の代表のボディーガード役と見られ、近くに代表の自宅があることから、警察は、対立する神戸山口組側が関わったと見て捜査しています。<br><br>捜査関係者によりますと、代表の自宅は、以前は神戸山口組の中核組織がある神戸市中央区でしたが、双方の対立が深まっているため、３か月前のことし６月に現場近くの住宅に転居したばかりだったということです。<br><br>これまでの調べで、犯行に使われた車には偽造されたナンバープレートが付けられていたほか、近くの防犯カメラの映像から発砲した男以外に少なくとももう１人が関わった疑いがあることがわかっています。<br><br>警察は、任侠山口組の代表を狙った犯行グループが転居先を探しだして襲撃したと見て、関わった人物の特定を進めるなど捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防犯カメラに不審な動きをする人物</h3><div>現場近くの防犯カメラの映像には、事件の前後に不審な動きをする帽子をかぶった人物が写っていて、警察は、犯行グループの１人と見て特定を進めるなど捜査しています。<br><br>不審な人物が写っていたのは現場のすぐ西側の市営住宅の防犯カメラの映像で、事件直前の１２日午前１０時前、帽子をかぶった人物が、周囲の様子をうかがいながら行ったり来たりし、建物の外階段を上ったあと、現場の方向に歩いていきました。<br>再びカメラに写りますが、このときは手に何かを持っているのが確認でき、事件の直後に、逃げるように走り去っていきました。<br><br>このカメラから２０メートル余り離れた路地に設置されたカメラには、任侠山口組側の車３台が南に向かって進んでいくのが写ったあと、先頭の車が犯行グループの車に衝突されてバックする様子や急いで車から降りる組関係者らしき姿も写っています。<br><br>さらに、画面の左側には、市営住宅の防犯カメラに写っていたのと同じと見られる帽子をかぶった人物が写り、一瞬、手に持った何かを構えますが、すぐに走り去りました。また、別のカメラにも、帽子をかぶった人物がオートバイに乗って走り去る様子が写っていました。</div></div><div><h3>警察 対立激化を懸念し警戒強化</h3><div>事件を受けて、兵庫県警察本部は、捜査本部を設置するとともに任侠山口組と神戸山口組の対立がさらに激しくなるおそれがあるとして、双方が関係する県内の事務所に２４時間態勢で捜査員を配置するなど警戒を強化しています。<br><br>このうち、神戸市中央区にある神戸山口組の中核組織「山健組」の事務所の近くでは、警察の車が止められ、防弾チョッキを着けてヘルメットをかぶった警察官が警戒に当たっています。<br><br>近くで働いているという４８歳の女性は「ここは子どもたちもよく通るのでとても心配です。市民を巻き込まないでほしいし、そのために警察にはきちんと対応してほしい」と話していました。<br>近くに住む５７歳の男性は「娘とよくこの道を通るのでとても怖い。対立が長引かないか心配だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011138011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 19:23:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連合会長「高度プロフェッショナル制度」の削除を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連合会長「高度プロフェッショナル制度」の削除を</span><time datetime="2017-09-13T19:43"><span>9月13日</span> <span>19時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137991_1709131938_1709131943_01_02.jpg" alt="連合会長「高度プロフェッショナル制度」の削除を" id="news_image"></div><div></div><div>連合の神津会長は、働き方改革の関連法案について、働いた時間ではなく成果で評価するとして労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」の規定を削除して成立を図るよう与野党に修正を働きかけていく考えを示しました。</div><div>政府は、長時間労働の是正や同一労働同一賃金などの実現を図るための働き方改革の関連法案を臨時国会に提出する方針で、厚生労働省がまとめた法案の要綱には、働いた時間ではなく、成果で評価するとして、労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」の導入も盛り込まれています。<br><br>連合の神津会長は１３日の記者会見で、「高度プロフェッショナル制度」の導入について、「特定の年収や職種の人が対象になるものの、労働時間の規制を全部取っ払って、割増賃金も支払わない制度は必要ないし、法案に入れるべきではない」と述べ、反対する方針を改めて示しました。<br><br>そのうえで、神津会長は「同一労働同一賃金などの実現は、長年の懸案であり、前に進めていかなければならない。きちんと国会で審議してもらい、修正協議を行うのがあるべき姿で、そこを目指してもらいたい」と述べ、働き方改革の関連法案について、今後の国会審議で、「高度プロフェッショナル制度」の規定を削除して成立を図るよう与野党に修正を働きかけていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 19:43:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>