<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」</span><time datetime="2020-08-06T12:35"><span>8月6日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553411_2008061019_2008061020_01_03.jpg" alt="原爆投下から75年 式典で広島市長「核兵器禁止条約の締約を」" id="news_image"></div><div>広島は、原爆が投下されて75年となる「原爆の日」を迎えました。新型コロナウイルスの影響で、例年どおりの追悼が難しい状況となるなか、広島市では平和記念式典が行われ、松井一実市長は日本政府に対し被爆者の思いを誠実に受け止めて核兵器禁止条約に参加するよう求めました。</div><div>広島市の平和公園で午前8時から行われた平和記念式典には、被爆者や遺族の代表をはじめ、安倍総理大臣のほか、83の国の代表などが参列しました。<br><br>ことしの式典は、新型コロナウイルスの感染を防ぐため会場の平和公園への入場が規制され、一般の参列者席が設けられず、参列者は例年の1割に満たない780人余りとなりました。<br><br>式典ではこの1年に亡くなった人や新たに死亡が確認された人、合わせて4943人の名前が書き加えられた32万4129人の原爆死没者名簿が原爆慰霊碑に納められました。<br><br>そして原爆が投下された午前8時15分に参列者全員で黙とうをささげました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553411_2008060935_2008060959_01_03.jpg" alt=""><div>広島市の松井一実市長は平和宣言のなかで、「日本政府には、核保有国と非核保有国の橋渡し役をしっかりと果たすためにも、被爆者の思いを誠実に受け止めて核兵器禁止条約の締約国になり、唯一の戦争被爆国として、世界中の人々が被爆地ヒロシマの心に共感し、『連帯』するよう訴えてもらいたい」と述べ、政府に条約への参加を求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、核兵器禁止条約には触れず、「核軍縮をめぐり立場の異なる国々の橋渡しに努め、各国の対話や行動を粘り強く促すことによって、核兵器のない世界の実現に向けた国際社会の取り組みをリードしていく」と述べました。<br><br>原爆が投下されて75年となり、被爆者の平均年齢はことし、83歳を超え、被爆者団体の解散が相次いでいて、原爆の悲惨さをどう語り継いでいくのかが課題となっています。<br><br>被爆地・広島は、6日、犠牲者を追悼する祈りに包まれるとともに、「核抑止力による平和」ではなく「核兵器のない平和な世界」の実現を願う被爆者の声に向き合い、その訴えを国内外に発信する一日になります。</div></div><div><div>世界の核軍縮を巡っては、核保有国が核兵器の近代化を進め、非核保有国との対立が深まるなど、核兵器廃絶に向けた動向が不透明となっています。<br><br>3年前、国連で採択された核兵器禁止条約は、現在の批准国が40か国で、発効に必要な50か国に達していません。<br><br>午前8時15分に合わせて平和公園の近くの元安川沿いで黙とうをしていた21歳の女子大学生は「私が生まれる以前の悲劇の上に今の私たちの存在があると思って祈りをささげました。戦争の記憶が薄れればまた同じことが起きかねないので、次の世代に責任をもって伝えていきたいです」と話していました。<br><br>また、両親と兄を亡くし式典のあと原爆慰霊碑に祈りをささげた広島市の88歳の女性は「私自身は原爆が投下される前日に疎開していたのでたまたま無事でした。核のない平和な世界になってほしいというのが切実な願いです」と話していました。</div></div><div><h3>式典で演奏された被爆ピアノ</h3><div>ことしの式典では、新型コロナウイルスの飛まつ感染を防ぐため例年行われている「ひろしま平和の歌」のコーラスを取りやめ、被爆ピアノの演奏に合わせて高校生3人が歌いました。<br><br>被爆ピアノは75年前に原爆の熱線や爆風にさらされたあと、今も音色を響かせているピアノで、広島市の調律師、矢川光則さんによりますと、広島や長崎などで少なくとも11台残っているということです。<br><br>このうち、広島市の平和記念式典で演奏に使われた被爆ピアノは、爆心地からおよそ3キロ離れた広島市南区宇品の住宅で被爆し、20年余り前に、矢川さんが被爆者団体から譲り受けました。修復の結果、音色を響かせるようになりましたが、爆風によるガラスの破片が突き刺さった傷痕は今もそのままの状態で残されています。<br><br>このピアノは、3年前、ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンがノーベル平和賞に選ばれた際、ノルウェーで開かれた記念のコンサートでも使われ、その音色は大勢の観客たちを魅了しました。</div></div><div><h3>グテーレス国連事務総長がビデオメッセージ</h3><div>平和記念式典には国連のグテーレス事務総長が初めて出席する予定でしたが、新型コロナウイルスの影響で断念し、ビデオメッセージが会場で上映されました。<br><br>この中で、グテーレス事務総長は核兵器をめぐる状況について「核のない世界は、われわれの手からすり抜け、さらに遠のいていくように見える。対立や不信感、対話の欠如により、世界が無制限な核競争の再発の脅威にさらされている」と指摘しました。<br><br>そのうえで「意図的なものや誤算によって核兵器が使用されるリスクは非常に高く、このような傾向が続くことは許されない。核兵器の危険を完全に排除する唯一の方法は、核兵器を完全に排除することだ。核兵器禁止条約の発効を心待ちにしている」と述べました。<br><br>そして「若者たちは重要な役割を担っている。彼らの考えに耳を傾け、声を聞く場を作るべきだ」と述べ、核兵器に対する若い世代の認識の変化に期待する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 12:35:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベイルート爆発 衝撃は教会でのインターネット中継にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベイルート爆発 衝撃は教会でのインターネット中継にも</span><time datetime="2020-08-06T14:52"><span>8月6日</span> <span>14時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553951_2008061447_2008061452_01_03.jpg" alt="ベイルート爆発 衝撃は教会でのインターネット中継にも" id="news_image"></div><div>レバノンの首都ベイルートで4日起きた大規模な爆発の衝撃は、当時、キリスト教の教会で行われていたインターネット中継にも、とらえられていました。</div><div>映像では、司祭が教会内で祈りをささげていると、地震のような揺れが数秒間続き、電気が消えたあと、大きな衝撃が教会全体を襲っているのが分かります。<br><br>この衝撃で、ステンドグラスが大きな音を立てて崩れ落ち、司祭もその場から避難する様子も確認でき、爆発による衝撃の大きさを物語っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 14:52:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに360人の感染確認 新型コロナ（午後3時時点）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに360人の感染確認 新型コロナ（午後3時時点）</span><time datetime="2020-08-06T15:06"><span>8月6日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553641_2008061538_2008061540_01_02.jpg" alt="東京 新たに360人の感染確認 新型コロナ（午後3時時点）" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は6日午後3時時点の速報値で、都内で新たに360人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人以上となるのは10日連続です。これで都内で感染が確認された人は1万4645人になります。</div><div>東京都の小池知事は6日夕方、臨時で記者会見を開き、夏休みやお盆休みの期間中も感染防止対策を徹底するよう呼びかけることにしています。<br><br>また、東京都は、会食を通じた新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、今月末まで都内の▽酒を提供するすべての飲食店と、▽酒の提供の有無にかかわらずすべてのカラオケ店に対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請しています。<br><br>さらに都民には、▽大人数での長時間の飲み会や宴会、▽少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 15:06:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子中学生2人 川に流される 宮城 柴田町 消防などが捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012554071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子中学生2人 川に流される 宮城 柴田町 消防などが捜索</span><time datetime="2020-08-06T15:50"><span>8月6日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554071_2008061547_2008061550_01_02.jpg" alt="女子中学生2人 川に流される 宮城 柴田町 消防などが捜索" id="news_image"></div><div></div><div>宮城県警察本部に入った連絡によりますと、6日午後1時すぎ、宮城県柴田町を流れる白石川で女子中学生2人が川に流されたと、一緒にいた生徒から通報がありました。現場は、柴田町下名生の白幡橋付近とみられ、消防と警察がヘリコプターとボートを出して捜索しています。警察によりますと、女子中学生は5人で川遊びをしていてこのうち2人が流されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012554071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:08:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ感染 4段階で最も深刻 モニタリング会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012554021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ感染 4段階で最も深刻 モニタリング会議</span><time datetime="2020-08-06T16:29"><span>8月6日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554021_2008061520_2008061525_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ感染 4段階で最も深刻 モニタリング会議" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、新型コロナウイルスの感染状況などを分析・評価する会議を開き、現在の都内の感染状況についてすべての世代に感染が広がっているなどとして、4段階ある警戒のレベルのうち前の週に続いて最も深刻な表現にしました。</div><div>東京都は6日、現在の都内の感染状況と医療提供体制を分析・評価する「モニタリング会議」を開きました。<br><br>専門家として出席した帝京大学医学部附属病院の坂本哲也病院長は感染状況について、新たな感染の確認が3日間で1000人を超えるペースで増加していて、5日までの1週間の平均が前の週のおよそ1.34倍の346.3人になっていると説明しました。<br><br>そのうえで、すべての世代に感染が広がっているほか感染経路も多岐にわたっていて、無症状や症状の乏しい人が気がつかないうちに感染を広げている可能性があると指摘しました。<br><br>こうした状況を踏まえ、現在の状況を「感染が拡大していると思われる」として、前の週に続き4段階あるレベルのうち最も深刻な表現にしました。<br><br>また、「医療提供体制」については、重症化リスクのある中高年の人や中等症の入院患者が増加しつつあるとした一方で、重症患者向けの病床はまだ確保できていると指摘しました。<br><br>そのうえで、4段階あるレベルのうち上から2番目の「体制強化が必要であると思われる」と評価し、こちらも前の週と変わりませんでした。小池知事は「感染しない、感染させないという意識を持ち慎重な行動をお願いする」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>1. 専門家の判断　感染状況</h3><div>都内の感染状況について、4段階ある警戒レベルのうち引き続き最も深刻な表現とした理由について、専門家は全世代に感染が広がり、感染経路が分かっていない人が増えていることなどをあげました。<br><br>感染状況のモニタリング項目のうち、新たな感染の確認は3日間で1000人を超えるペースで増加していて、5日までの1週間の平均は前の週の1.34倍の346.3人となりました。<br><br>年齢別では、3日までの1週間で<br>▽20代が43.2％、<br>▽30代が24％で合わせておよそ7割近くを占める一方で、<br>▽40代は12.6％、<br>▽50代も8％いて、専門家はすべての年齢層に感染が拡大しつつあると指摘しました。<br><br>また、４日までの1週間で感染経路が分かっている人の中では<br>▽家庭内で感染した人の割合が26％と最も多いことも報告されました。<br><br>このほかの感染経路では<br>▽夜間に営業する近い距離での接待を伴う飲食店での感染が19.3％、<br>▽職場内が17.9％、<br>▽会食が13.8％などとなっています。<br><br>感染経路が多岐にわたっている背景について、専門家は、特に症状のない人が無意識のうちに、感染を広げている可能性があると指摘しました。<br><br>また、4日までの1週間で<br>▽20代と30代は夜間に営業する近い距離での接待を伴う飲食店での感染が24.1％と最も多い一方で、<br>▽40代と50代は家庭内での感染が33.5％と最も多くなっていることが指摘されました。<br><br>▽60代でも40.5％、<br>▽70代以上でも51％といずれも最も多く、年齢が高くなるほど家庭内で感染するケースが目立っていると説明されました。<br><br>このほか、先月の1か月間では、80代以上の3分の2が施設内で感染していて、介護施設などでは無症状や症状の乏しい職員を発端とした、感染が確認されていて感染防止対策と検査体制の拡充が必要だとしています。<br><br>また、会食での感染も確認されていることを踏まえ、たとえ少人数であってもマスクを外して会話をしながら飲食を行うと感染のリスクが高まるため、このような環境を避けることが非常に重要だと指摘しています。<br><br>さらに、グループで旅行に行き、同行した人などに陽性の人が含まれていて感染が広がる事例が複数発生していて、先月後半から増える傾向にあるとしています。<br><br>このほか、感染状況を地域別にみると新宿区が13.9％と最も多いものの、島しょ部をのぞく都内全域に広がっているとしています。<br><br>また、感染経路が分からない人はきのうまでの1週間の平均で210人で、前の週の1.4倍近くに増えていて、このままのペースで4週間増え続けると、今のおよそ4倍の1日当たり840人程度となり、さらに4週間続くと現在のおよそ16倍、1日当たり3360人程度になると指摘しました。</div></div><div><h3>2. 専門家の分析 医療提供体制</h3><div>都内の医療提供体制について、専門家は、入院患者が増え、感染の収束の兆しが見えないとしたうえで、「医療現場では今後、患者を受け止めきれるのかと感じていて、緊張が続いている状態だ」と述べました。<br><br>医療提供体制を分析するモニタリング項目のうち、「陽性率」は、5日までの1週間の平均が6.9％で、前の週より0.4ポイント増えました。<br><br>5日までの検査人数が前の週に比べておよそ1.3倍に増えたにもかかわらず、陽性率も増えていることについて専門家は「陽性者の絶対数の増加を示すものである」として、都内全域で感染が広がっていることが危惧されると指摘しました。<br><br>また、入院患者は5日の時点で1475人で、1週間前と比べて1.3倍となりました。<br><br>新たに感染が確認される人が増え続けていて収束の兆しが見えないとして、専門家は「医療現場では患者がどこまで増えるのか、今後、患者を受け止めきれるのかと感じていて、緊張が続いている状態だ」と述べました。<br><br>さらに、今月1日までの1週間は前の週に比べ重症化リスクのある中高年や、中等症の入院患者が増えつつあると説明しています。<br><br>また、患者を病院で受け入れるには、感染防御対策、検査、消毒など通常の患者よりも多くの人手や労力、時間が必要で煩雑な入院と退院の作業が短期間で繰り返されているとしています。<br><br>専門家は「これらのことも医療機関の負担と考えなければならない」と指摘しました。<br><br>そして、保健所が患者を入院させるにあたり、受け入れ先の病院が見つからず都に調整を依頼する件数は多い日で150件を超えるほか、中等症の患者の調整依頼の件数も増えていて、入院の調整が難しくなっていると説明しています。<br><br>また、今月4日までの1週間で感染が確認された人のうち無症状の人は13.5％で、こうした人などに療養してもらうため都が借り上げたホテルに常駐する医師などの確保に苦労していると指摘しました。<br><br>一方、5日の重症患者は1週間前より1人減って21人でした。重症患者は、新たな感染確認が増えたあとおよそ2週間遅れて増え始めることを踏まえ、集中治療室などの病床を重症患者が占有する期間が長くなることを念頭に置いて病床を確保することが必要だとしています。</div></div><div><h3>3. 専門家「事前に宿泊療養や自宅療養の判断要件を」</h3><div>モニタリング会議で専門家は、今後、医療機関で病床がひっ迫する事態に備えて、重症化するリスクが低く医師が入院の必要がないと判断した人についてはホテルでの宿泊療養か、自宅での療養かを判断する要件を事前に決めておき、都内全域で統一した運用を図って病床を確保しておく必要があると指摘しました。<br><br>さらに、家庭内で感染するケースが相次いでおり、安全な自宅療養のための環境整備が必要だとして、自宅で療養するのは家庭内で感染を広げないために1人暮らしの人を前提として、食事を届けるなどのサービスや地域の医療機関が療養を支援する体制作り、それにＩＴを活用した健康管理のシステムの導入などが必要だと指摘しました。</div></div><div><h3>4. 専門家 「すべての人が他人に感染させるリスク」</h3><div>モニタリング会議で専門家は「症状が無いか、極めて症状が軽い人が感染させていることが非常に問題になっている。自分は感染していないと思っていても、すべての人が他人に感染させるリスクを持ってると考えなければいけない。若い人が高齢者に感染させる一定のリスクがあることは否定できないと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、「人と会う機会を増やす、特に近くで話をする、あるいは会食をすることに必ず感染を起こすリスクがあるんだという自覚を持って行動していただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012554021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:29:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本に原爆を落とす必要なかった」米有力紙 異例の論説掲載</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012554231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「日本に原爆を落とす必要なかった」米有力紙 異例の論説掲載</span><time datetime="2020-08-06T16:44"><span>8月6日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554231_2008061637_2008061644_01_02.jpg" alt="「日本に原爆を落とす必要なかった」米有力紙 異例の論説掲載" id="news_image"></div><div></div><div>75年前の広島と長崎への原爆投下についてアメリカでは「戦争を終わらせるために必要だった」とする意見が根強くありますが、有力紙ロサンゼルス・タイムズは「日本に原爆を落とす必要はなかった」などと主張する異例の論説を掲載しました。</div><div>この論説は、アメリカのロサンゼルス・タイムズに5日、大学教授などの連名で掲載され、「アメリカが核の時代を始める必要はなかった」という見出しが付けられています。<br><br>この中では、当時のアメリカのトルーマン大統領は、ソビエトが参戦すれば日本の敗北が決定的になることを認識していたとしたうえで、「歴史的な資料は、原爆が使われなくても日本が降伏したであろうことを示している。それをトルーマン大統領や側近たちも知っていたことは、文書から明らかだ」として、日本に原爆を落とす必要はなかったと主張しています。<br><br>そして、アメリカで現在、人種差別が再び社会問題となっていることを踏まえ、「アメリカ人が自分たちの国の負の歴史を見直している今こそ、日本の都市に対する核兵器の使用について、国民の間で率直な対話をするのにふさわしい時だ」と指摘しています。<br><br>アメリカでは、広島と長崎への原爆投下について「戦争を終わらせるために必要だった」とする意見が根強くありますが、若い世代では「許されないことだった」という意見も増えていて、戦後75年となる中、有力紙による今回の論説はさまざまな議論を呼びそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012554231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:44:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</span><time datetime="2020-08-06T16:45"><span>8月6日</span> <span>16時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553321_2008060552_2008060554_01_02.jpg" alt="西日本から東北で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒" id="news_image"></div><div>西日本から東北では6日も、高気圧に覆われておおむね晴れて気温が上がり、各地で35度以上の猛暑日となりました。この時間も広い範囲で30度以上の暑さが続いていて、夜間も含めて熱中症への警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと6日も、本州付近は高気圧に覆われたほか、台風から変わった低気圧に向かって南から暖かく湿った空気も流れ込み、九州から東北の各地で気温が上がりました。<br><br>午後4時までの最高気温は<br>▽富山市で37.5度、<br>▽兵庫県豊岡市で37.2度<br>▽鳥取県米子市で36.7度、<br>▽福島県伊達市で35.9度と、各地で35度以上の猛暑日になりました。<br><br>また、<br>▽松山市で34.8度、<br>▽名古屋市で34.5度、<br>▽大阪市で34.1度、<br>▽福岡市で33.9度、<br>▽東京の都心で33.1度など、全国921の観測点のうち、656地点で30度以上の真夏日となっています。<br><br>この時間、広い範囲で30度以上の暑さが続いていて、7日朝にかけては、広い範囲で気温が25度を下回らない熱帯夜になると予想されています。<br><br>7日の日中も、関東や東海などでは35度以上の猛烈な暑さとなるところがある見込みで、屋外では、できるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど、引き続き熱中症に警戒が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:45:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>