<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>熱中症千葉県では48人病院に搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012076621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症千葉県では48人病院に搬送</span><time datetime="2019-09-11T18:02"><span>9月11日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012076621_1909111803_1909111804_01_02.jpg" alt="熱中症千葉県では48人病院に搬送" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県内で、熱中症や熱中症とみられる症状で病院に運ばれた人は、11日午後４時現在、48人となっています。</div><div>千葉県によりますと、11日午後４時までに、熱中症や熱中症とみられる症状で病院に運ばれた人は48人で、10日の同じ時間と同数、９日と比べると４倍の多さで、搬送が相次いでいます。<br><br>このうち市原市では、屋外で建物の足場の解体作業を行っていた30代の男性が手のけいれんを起こしているのが見つかり、病院で治療を受けるなど９人が搬送されました。<br><br>また、搬送された人の数は千葉市で５人、松戸市で４人、木更津市で３人となっています。これらの搬送された人うち、入院が必要な患者は24人となっています。<br><br>千葉県内では停電が長引いていることから、県は、こまめな水分補給を呼びかけていて、停電が続く地域では熱中症に十分な注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012076621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:02:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「憲法改正への挑戦 必ずや成し遂げていくと決意」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012076691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「憲法改正への挑戦 必ずや成し遂げていくと決意」</span><time datetime="2019-09-11T18:42"><span>9月11日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012076691_1909111825_1909111826_01_02.jpg" alt="首相「憲法改正への挑戦 必ずや成し遂げていくと決意」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は11日夜、第４次安倍第２次改造内閣の発足を受けて記者会見を行い、憲法改正は自民党立党以来の悲願だとして、実現に向けた決意を表明しました。また全世代型社会保障制度の実現に向けた検討を行う新たな会議を設置し、新しい社会保障の在り方を大胆に構想していく考えを示しました。</div><div>冒頭、安倍総理大臣は「令和の時代が幕を開けて、新しい時代の国づくりを力強く進めていくための布陣を整えた。７年目を迎えたこれからも常にチャレンジャーの気持ちで、あらゆる政策分野で、これまでの発想にとらわれない、大胆な改革に挑戦していく」と述べました。<br><br>そして安倍総理大臣は憲法改正について、「内政、外交にわたる各般の挑戦を進め、令和の時代の新しい日本を切り開いていく先にあるのは、自民党立党以来の悲願である憲法改正への挑戦だ。いずれも困難な挑戦ばかりだが、必ずや成し遂げていくと決意している」と述べました。<br><br>また自民党の二階幹事長や岸田政務調査会長が再任したことや、麻生副総理兼財務大臣と菅官房長官が留任したことに触れ、「しっかりと安定した土台を維持しながら、そのうえに老・壮・青、幅広い人材、フレッシュな強い突破力によって、令和の時代の新しい国づくりに果敢に挑戦していく。今回の内閣は、まさに『安定と挑戦』の内閣だ」と強調しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は全世代型社会保障制度の実現に向けて政府に「全世代型社会保障検討会議」を設置し、来週にも初会合を開いて、70歳までの就業機会の確保や年金の受給開始年齢の選択肢の拡大など、新しい社会保障の在り方を大胆に構想していく考えを示しました。<br><br>環境大臣に起用した小泉進次郎氏について、安倍総理大臣は「海洋プラスチックごみや気候変動など地球規模の課題に、手あかのついた従来の議論ではなく、若手ならではの斬新な発想での取り組みを期待している。復興に長年取り組んできており、福島再生という大きな課題にも全力で挑戦してもらいたい」と述べました。<br><br>またオリンピック・パラリンピック担当大臣に起用した橋本聖子氏について、「選手としての経験の上に、参議院自民党のトップも務めた政治手腕をいかし、来年最大のイベントの成功を期す。女性活躍の旗振り役もお願いする」と述べました。<br><br>外交・安全保障をめぐり、積極的な経済外交を展開するとともに、北朝鮮のミサイル発射などに関し、アメリカなど緊密に連携しながら、国民の安全確保に万全を期す考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「韓国にはまずは国と国との約束を守っていただきたい」</h3><div>安倍総理大臣は記者会見で日韓関係について、「韓国側からの日韓請求権協定をめぐる一方的な違反行為など、国家間の信頼を損なう行為が残念ながら相次いでいる。政府としては、国際法に基づいて、韓国側の適切な対応を求めている。その方針は一貫したものであり、新しい体制のもとでも、みじんも変わるものではない。これまで通り、韓国にはまずは国と国との約束を守っていただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「小泉氏はぜひ結果を出してもらいたい」</h3><div>安倍総理大臣は記者会見で環境大臣に小泉進次郎氏を起用したことについて、「小泉氏は初当選から10年だと思うが、私の同じころは当時の小泉総理大臣から自民党幹事長に任命された時だった。環境大臣という責任ある立場で、いかんなく能力を発揮してもらいたいが、すでに自民党の厚生労働部会長を務めるなど、当時の私より政治的な技術において年季が入っていると思う。ぜひ結果を出してもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012076691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:42:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症の症状 中学生12人搬送 体育大会の練習中 愛媛 松山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012076821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症の症状 中学生12人搬送 体育大会の練習中 愛媛 松山</span><time datetime="2019-09-11T19:01"><span>9月11日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>11日午後、松山市の中学校で、生徒12人が熱中症とみられる症状を訴え、３人が病院に運ばれ手当てを受けました。</div><div>松山市市坪南の椿中学校によりますと、11日午後０時40分ごろ、グラウンドにいた生徒12人が熱中症とみられる症状を訴えたということです。<br><br>このうち３年生の生徒３人が病院に運ばれ、一時、男子生徒１人の意識がありませんでしたが、病院で意識が回復したということです。<br><br>残りの９人は３年生と２年生で、保健室などで介抱を受けたあと、帰宅したということです。<br><br>11日は、午前８時40分から全校生徒が参加して今月15日に行われる体育大会の練習が行われていたということで、生徒には帽子を着用し飲料水を持参するよう指導していましたが、４時間の練習の中で全体の休憩時間は設けなかったということです。<br><br>愛媛県には11日も高温注意情報が出され、松山市では午前中から気温が30度を超え厳しい暑さになっていました。<br><br>学校は、12日も練習を行うことにしていますが、気温が上がる午後を避け午前中に時間をずらすことにしています。<br><br>一方、松山市教育委員会は11日の事態を受けて、市内の小中学校に対して改めて対策を徹底するよう通知したということです。<br><br>消防によりますと、愛媛県内では新居浜市と内子町でも、高校生や中学生合わせて９人が熱中症とみられる症状を訴え、病院に搬送されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012076821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:01:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「私の地元の被害も知って」ＳＮＳに悲痛の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012076391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「私の地元の被害も知って」ＳＮＳに悲痛の声も</span><time datetime="2019-09-11T19:12"><span>9月11日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012076391_1909111704_1909111705_01_02.jpg" alt="「私の地元の被害も知って」ＳＮＳに悲痛の声も" id="news_image"></div><div></div><div>私の地元の被害を知ってほしい。台風による被害の発生から３日となる中、停電や断水の影響の深刻さや物資の不足、先行きへの不安を伝える声がＳＮＳで相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012076391_1909111704_1909111705_01_03.jpg" alt=""><div>千葉県東部の芝山町に住む18歳の男子高校生は、ガソリンスタンドにつながる長い車列と棚に商品がほとんどないスーパーの写真をアップしました。<br><br>男子高校生によりますと、台風から３日がたつ11日午前中も、自宅の電気と水道は止まったままで、風呂やトイレ、それに冷房が使えず、うちわで暑さをしのいでいるということです。<br><br>また隣接する山武市内のスーパーやコンビニでは、商品がほとんどなくなって水や食料を買うことができず、入荷してもすぐに商品が売り切れる状況が続き、ガソリンスタンドには給油を待つ長い車列ができていて、ガソリンが売り切れているところもあったということです。<br><br>男子生徒は、「水がないことにとても困っています。少しの水でも貴重なので風呂だけでなく歯磨きもできずにいます。市役所に行けば水をもらえると言われていますが、車がない人は炎天下で歩かないと行けないので、高齢者にとっては生死に関わるような状況になっていると思います。まちの状況も悲惨で、がれきや樹木、倒れた信号機が路上に転がったままになっています。今回の台風の悲惨さをみんなに知ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>氷がほしい</h3><div>「氷を求めて車で遠方から来られたかたもいました」<br><br>千葉県いすみ市の創業140年の酒造会社、「木戸泉酒造」は、10日、ＳＮＳで「電気、水、氷あります！」と呼びかけました。<br><br>会社では毎年、水質検査を行っている井戸水が豊富にあるほか、台風による停電もなかったことから、豊富な量の水に加えて業務用の製氷機で作る氷も提供できると情報を発信しました。<br><br>暑さをしのいだり、食料品などを冷やしたりするために氷が役立つのではないかと思っていました。<br><br>これまでに会社を訪れたのは、およそ20人。多くの人が求めていたのは水よりも氷だったということです。<br><br>理由を聞くと「子どもが熱を出してしまって…」「介護をしている親の体調が悪化して、氷枕に使う氷を探していたんです」<br><br>台風のあとの厳しい暑さ。停電のためクーラーが使えず、体調を崩した家族や周囲の人たちのために氷を求めている人たちが予想以上に多くいることに驚いたということです。<br><br>会社は井戸水を保存して使う場合は、煮沸することも合わせて呼びかけています。<br><br>社長は「困ったときはお互いさま。まだ停電している場所もあるので、自分たちができることで支援したい」と話していました。</div></div><div><h3>ネットには悲痛な声が続々と</h3><div>そのほかにも、インターネット上には悲痛な声が続々と上がっています。<br><br>「台風の影響甚大すぎてもはや災害」。<br><br>「復旧しない。暑くて眠れない。ぜいたくなのだろか。コインランドリー探して右往左往。ガソリンも尽きてくるのに何時間も待たなきゃいけない。なのに、家族を置いて出勤せねばならない。ねえ、こっち水風呂で髪も乾かせないんだよ？」<br><br>「車中泊して、バイト行って、案の定、めちゃクソ忙しくて、帰ってもまだ復旧していない。熱中症になりかけてるのできょうも水風呂入ってきます」<br><br>「台風15号の影響で千葉県大多喜町は停電断水中です。テレビ／携帯使えないため、情報の入手不可。この暑さとゴールが見えない中で、そろそろ精神的にキツイかと。お年寄りがとても多い地域です。この地域出身の者です。素直に助けてください」<br><br>「友人のご家族が使用している人工呼吸器の充電残量が明日（12日）昼までしかありません。発電機のレンタルか、販売をしている場所をご存じのかたがいましたら情報をいただけないでしょうか」</div></div><div><h3>「お風呂貸せます 子連れ大歓迎」支援の声も</h3><div>一方で、子育て中の親から赤ちゃんとその保護者に向けた支援のメッセージもあります。<br><br>「お風呂貸せます。寝泊まりもオーケーです。なにより、小さい赤ちゃんうちもいるので、子連れの方も大歓迎」。<br><br>こうつぶやいたのは、４か月の長男の子育て中だという千葉市の20代の母親。<br><br>「このような状況だと大人だけならなんとか行動できるかもしれないですが、子連れのママは厳しいだろうなと。自治体の支援にも限界があると思ったので子育て中のママどうしで直接つながれないかなと思ってつぶやきました」とツイートに込めた思いを話してくれました。<br><br>停電でクーラーが使えず、暑い部屋で汗をかいている赤ちゃんの姿、お風呂に入れてあげたいと思っていても支援を受けられず困っている保護者の姿を想像したということです。<br><br>「ミルクを作るにもお湯が必要だし、おむつが足りなくなってしまうかもしれない。でも、買い物に行くことも難しい。そんな状況になっている可能性もあると思うので助け合ってこの非常事態を乗り越えないと」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012076391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:12:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>７歳娘を刃物で刺し殺害した疑い 母親逮捕 兵庫 猪名川町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012076831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>７歳娘を刃物で刺し殺害した疑い 母親逮捕 兵庫 猪名川町</span><time datetime="2019-09-11T19:19"><span>9月11日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012076831_1909111917_1909111920_01_02.jpg" alt="７歳娘を刃物で刺し殺害した疑い 母親逮捕 兵庫 猪名川町" id="news_image"></div><div></div><div>今月８日、兵庫県猪名川町の住宅で７歳の女の子が刃物で刺されて死亡した事件で、警察は、けがをして入院していた43歳の母親を殺人の疑いで逮捕しました。</div><div>今月８日、兵庫県猪名川町の住宅で、この家に住む小学２年生の岩村樹里さん（７）が首や腹部を刺されているのが見つかり、その後、死亡しました。<br><br>住宅からは血の付いた包丁が見つかっていて、警察は、当時家にいて腹部をけがをして病院で手当てを受けていた43歳の母親が娘を殺害したとして、11日殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>警察によりますと、調べに対して「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>警察は当時の精神状態も含め慎重に捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012076831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:19:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電 全面復旧はあさって以降に 東京電力が会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012076781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電 全面復旧はあさって以降に 東京電力が会見</span><time datetime="2019-09-11T19:39"><span>9月11日</span> <span>19時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012076781_1909111844_1909111845_01_02.jpg" alt="停電 全面復旧はあさって以降に 東京電力が会見" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は台風15号の影響による千葉県を中心とした停電の復旧の見通しについて記者会見し、千葉市を含むエリアは12日中の復旧を見込み、残る成田市、木更津市を含むエリアの復旧は13日以降になる見込みだと発表しました。全面復旧がさらに遅れることになります。</div><div>台風15号の影響で、11日午後７時現在、千葉県のおよそ39万7900戸で停電が続いています。<br><br>神奈川県の停電は解消しました。<br><br>停電の復旧の見通しについて、東京電力パワーグリッドの塩川和彦技監は11日午後６時半から記者会見し「千葉市を含むエリアはあす中の復旧を見込んでいて千葉市はあす中に確実に復旧できる見通しだ。残る成田市、木更津市を含むエリアについては、あさって以降に復旧する見込みだ。ただ、１週間とか10日とかかかるという意味ではないし全く見通しが立っていないわけではない」と述べました。<br><br>そのうえで「あさって13日に近いところですべて復旧できるということで地域ごとの数値などの確定作業を進めている」と述べました。<br><br>東京電力は当初、11日中の全面復旧を目指していましたが、さらに遅れることになりました。<br><br>これについて塩川技監は「被害状況は想定した以上で電線の張り替えや電柱の立て替えなど、工事の規模が大きくなった。また、倒木した木の伐採が大変で、現場にアクセスするのに時間がかかった。想定が甘かったことは反省している」と述べました。<br><br>東京電力は千葉県の停電について、12日はほかの電力会社などからの応援を得て、11日より2000人多い１万1000人の態勢で復旧を目指すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012076781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:39:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“あおり行為にエアガン” ドライバーは警察官の制止振り切る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012076871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“あおり行為にエアガン” ドライバーは警察官の制止振り切る</span><time datetime="2019-09-11T19:51"><span>9月11日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>愛知県の東名高速道路で、ワゴン車が前を走っていた車に「あおり行為」をしたうえ、エアガンのようなものを発射した事件で、そのおよそ１時間後にワゴン車が、岐阜県内の高速道路で停車しているのが見つかりドライバーが警察官の制止を振り切って走り去っていたことがわかりました。警察は、車内にあったエアガンを押収するとともにドライバーの行方を捜査しています。</div><div>今月８日、愛知県の日進市から豊田市にかけての東名高速道路上り線の追い越し車線で、横浜ナンバーのワゴン車が、前を走っていた車に執ようにクラクションを鳴らすなどの「あおり行為」をしたうえ、エアガンのようなものを発射しました。<br><br>車は、車体が傷つくなどの被害を受け、警察が器物損壊などの疑いで捜査しています。<br><br>警察によりますと、そのおよそ１時間後、あおり行為をしたワゴン車が、岐阜県瑞浪市の中央自動車道の路肩に、燃料が切れた状態で停車しているのを警察官が発見したということです。<br><br>警察官が話を聞こうとしたところ、ドライバーは助手席の同乗者を車に残したまま、制止を振り切って走り去ったということです。<br><br>警察は、ワゴン車と車内にあったエアガンを押収するとともに、同乗者から話を聞くなどしてドライバーの行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012076871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:51:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>