<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>仮想通貨業者 登録取りやめ相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨業者 登録取りやめ相次ぐ</span><time datetime="2017-09-23T02:01"><span>9月23日</span> <span>2時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネット上の仮想通貨を取り扱う取引所が、利用者保護の一環として来月から登録制になります。金融庁が事業者の審査を進めていますが、これまでに５社が「必要な条件を満たせない」などとして登録に向けた手続きをとりやめ、取引所の事業から撤退したり休止したりしたことがわかりました。</div><div>「ビットコイン」などの仮想通貨を取り扱う取引所は利用者保護の一環として来月から登録制になることが決まっていて、金融庁は、およそ３０の事業者について、十分な資本金があるかや、情報提供やシステムの体制が整っているかなど、審査を進めています。<br><br>審査の結果は、近く公表される見通しですが、関係者によりますと、これまでに５社が登録に向けた手続きを取りやめ、取引所の事業から撤退したり、休止したりしたことがわかりました。<br><br>いずれも比較的規模の小さい取引所ということで、このうちの１社はＮＨＫの取材に対して、「必要な体制を整えるための資金や人手が足りず、登録は厳しいと判断した」と話し、利用者に現金や仮想通貨を返す手続きを進めているとしています。<br><br>金融庁によりますと、今のところ苦情やトラブルなどはないということですが、今後、審査が進む中で事業の継続を断念する動きがさらに出てくる可能性もあるとして、金融庁は、利用者に注意を呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 02:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本物そっくり「クローン文化財」初の展覧会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011152911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>本物そっくり「クローン文化財」初の展覧会</span><time datetime="2017-09-23T04:36"><span>9月23日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152911_1709222323_1709222329_01_02.jpg" alt="本物そっくり「クローン文化財」初の展覧会" id="news_image"></div><div></div><div>壁画や仏像など歴史的価値の高い美術品を最新のデジタル技術と伝統的な修復技法を駆使してよみがえらせた「クローン文化財」を、一堂に集めて紹介する初めての展覧会が、２３日から東京で開かれます。</div><div>「クローン文化財」は、劣化が進んだり破損して失われたりした歴史的価値の高い美術品を、最新のデジタル技術と伝統的な修復技法を組み合わせて質感に至るまで精巧によみがえらせたもので、東京芸術大学が国内外の壁画や仏像などの再現や復元を進めています。<br><br>大学では、これまでの成果を広く知ってもらおうと、この「クローン文化財」を一堂に集めて紹介する初めての展覧会を開くことになり、２２日、内覧会を行いました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152911_1709222323_1709222329_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>「クローン文化財」は、劣化が進んだり破損して失われたりした歴史的価値の高い美術品を、最新のデジタル技術と伝統的な修復技法を組み合わせて質感に至るまで精巧によみがえらせたもので、東京芸術大学が国内外の壁画や仏像などの再現や復元を進めています。<br><br>大学では、これまでの成果を広く知ってもらおうと、この「クローン文化財」を一堂に集めて紹介する初めての展覧会を開くことになり、２２日、内覧会を行いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152911_1709222323_1709222329_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>会場には、一見、本物と変わらないおよそ７０点が展示され、このうち中国・敦煌の唐の時代の洞窟内部を再現したものは、壁を彩る仏画やあでやかな仏像だけでなく、土壁のざらついた質感や微妙な凹凸まで忠実に再現しています。<br><br>また、奈良・法隆寺の国宝「釈迦三尊像」を再現したものは、数百枚の画像データをもとに３Ｄプリンターで型を取って銅を鋳造し、表面を特殊な薬品につけて酸化させて古びた雰囲気を表しています。<br><br>展覧会を企画した東京芸術大学大学院の宮廻正明教授は「クローン文化財は美術品の保存や公開のありかたを変える可能性があり、活用に期待したい」と話していました。<br><br>この展覧会は東京・上野にある東京芸術大学大学美術館で２３日から来月２６日まで開かれます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011152911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 04:36:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビートたけしさん 初の恋愛小説に込めた思いは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011152891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ビートたけしさん 初の恋愛小説に込めた思いは</span><time datetime="2017-09-23T05:02"><span>9月23日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152891_1709222325_1709230502_01_03.jpg" alt="ビートたけしさん 初の恋愛小説に込めた思いは" id="news_image"></div><div>タレントのビートたけしさんが、自身初となる恋愛小説を発表したのに合わせてＮＨＫの単独インタビューに応じました。「アナログな恋」を描いた作品に込めた思いや、『人生は、まだ５合目』という７０歳の現在の心境とは。</div><div>２２日に発売されたビートたけしさん（７０）の書き下ろし小説『アナログ』は、自身初となる恋愛小説で、お互いの連絡先も知らない男女が携帯電話もメールも使わずに心を通わせ、思いを深めてゆく、アナログな恋の様子を描いた作品です。<br><br>たけしさんは、小説の発表に合わせてＮＨＫの単独インタビューに応じ、４０分余りにわたって、思いを語りました。<br><br>この中で、今回、初めての恋愛小説を書いたことについて、「バイオレンスものを続けていくのもちょっと飽きてきたんで。外国でもよく、『たけしは男女の映画を撮らないね』って言われていて、『脚本を書く準備はしてある』って言いながら、具体的には何も動いてなかったんだけど、漫才師の後輩の又吉（直樹）が芥川賞を取ったって聞いて。はらわた煮えくり返って、『ちきしょう』という思いで書いた」と、筆を執ったいきさつを語りました。<br><br>また、執筆の苦労については、「映画だと、１つの場面を描写するときカメラで１０秒も撮影すれば済むのに、小説は、『前の日の太陽の残りのアスファルトの蒸せるような暑さが』とか、全部書かなきゃいけない。これは大変だった。それに母体がお笑いだから、恋愛の話なのにどうしてもお笑いに走っちゃって」と、語っていました。<br><br>今回、手を握ることもしない、極めて純粋な男女の恋を描いたことについて、「自分自身のことを言えば、ここ２年ぐらいは非常にプラトニック。体の衰えで、こういう小説を書くには、ちょうどいい感じになった」としながらも、「地獄絵図のような最悪な男女間も経験して、今だったらそういう純粋な恋愛をしてみたいと思っている」と打ち明けていました。<br><br>また、携帯電話もメールも使わない男女の恋を描いたことについては、「もしも会えなかったら、想像すればいい。『何かあったのかな』とか『自分のこと嫌いになって来るのやめようと思ったのかな』とか。そのほうが、おもしろい。そういう時に電話で、『会社で用事ができて仕事が残っちゃった。ごめんなさい、またね』っていうのは、何の味もないと思う。たとえ不便でも、その人が来ないことをきっかけにして、もう１回、その人のことを考えることができる」と、アナログな人間関係の魅力を語っていました。<br><br>さらに、物語の中で登場人物が涙を流す場面が多く登場することについて、「監督作の最初の頃から、自分は乾いた映画が好きで、てれている部分があった。下町のおやじが、『ばかやろう、泣いてたまるかよ』というような。でも今度のは、泣かしちゃおうと思った」と、これまでの作風との違いを認めたうえで、「最近は、『情』がなくなってる。『友情、友情』と言うわりに、何かある時には見捨てちゃったり。男女の関係も、家の経済状態とか社会的地位の違いなんかを理由に、それまでいい仲だったものが、パッと離れる。そういうことが今は多い。そうじゃなくて、人間関係に固執するというか、逃げない態度というものが、今の時代はあまりない。正面切ってぶつかることで、つい泣いてしまう」と作中の涙の場面に込めた思いを語っていました。<br><br>最後に、７０歳を迎えた今、人生のどのあたりまで来たと感じているか尋ねると、「『富士山何合目』で言うと『逆向きの５合目』だと思う。もう上がっちゃった。今はもう下り坂に入って５合目まで下りてるんだけど、振り返ったらやり残したことがあるから、また登ろうとしている。『俺はおもしろいんだ』、『まだ生きていてもおもしろいんだ』って。そういうずうずうしいことを考えてる」と、今後への挑戦の思いを語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011152891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 05:02:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海地震 予知前提の情報取りやめへ 防災対策が転換</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東海地震 予知前提の情報取りやめへ 防災対策が転換</span><time datetime="2017-09-23T06:10"><span>9月23日</span> <span>6時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153001_1709230609_1709230610_01_03.jpg" alt="東海地震 予知前提の情報取りやめへ 防災対策が転換" id="news_image"></div><div>国内で唯一、予知できる可能性があるとされてきた「東海地震」について、国は、予知を前提とした情報の発表を取りやめる方針を固めたことが、関係者への取材でわかりました。年内にも南海トラフ全域の地震活動などを評価する情報を新たに作る見込みで、４０年近くにわたって予知を柱の一つとして進められてきた国の防災対策が、大きく転換されることになります。</div><div>「東海地震」は、南海トラフで起きるマグニチュード８クラスの巨大地震の一つで、国は、直前に予知できる可能性があるとして、３９年前の昭和５３年に「大規模地震対策特別措置法」、いわゆる「大震法」を制定し、予知を前提に防災対策を進めてきました。<br><br>この東海地震について、有識者で作る国の検討会は先月、社会活動や経済活動を大幅に規制する「警戒宣言」の発表につながるような確度の高い予測は「できないのが実情だ」などと指摘しました。<br><br>これを受けて国は、予知を前提とした東海地震の情報の発表を取りやめる方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。<br>年内にも南海トラフ全域の地震活動などを評価する情報を新たに作る見込みです。<br><br>発表されるケースとしては、例えば南海トラフで、想定される巨大地震よりひとまわり小さい地震が発生した場合などが考えられ、さらに規模の大きな地震が起きるおそれがないかを評価し、備えを呼びかけるということです。<br><br>国は近く、この方針を関係機関に説明したうえで、情報の具体的な内容や発表の方法などについて、さらに検討すると見られます。<br><br>「東海地震」は、国が全国で唯一、予知できる可能性があるとしてきた地震で、４０年近くにわたって予知を一つの柱に進められてきた防災対策が大きく転換されることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東海地震の情報とは</h3><div>東海地震は、国が唯一、地震の直前予知ができる可能性があるとしてきた地震で、地震の前兆とされる現象に応じて３つの段階の情報を発表する体制をとってきました。<br><br>「東海地震に関連する調査情報」、「東海地震注意情報」、それに「東海地震予知情報」で、情報の意味を信号機の色になぞらえた「カラーレベル」でも表現されています。<br><br>このうち、青色の「東海地震に関連する調査情報」は、地殻変動など東海地域の観測データに現れた変化が東海地震と関係あるものかどうか判断できない場合に発表され、特別な防災対応をとる必要はないとされてきました。<br><br>次に、黄色の「東海地震注意情報」は、複数のひずみ計の変化など観測データに異常な現象がとらえられ、東海地震の前兆である可能性が高まった段階で発表されるものです。この情報が発表された場合、学校から児童や生徒を帰宅させたり、消防などが救助部隊の派遣の準備を行ったりするなどの対応が行われることになっていました。<br><br>さらに、赤色の「東海地震予知情報」は、観測データの異常を専門家で作る判定会が地震の前兆現象だと判定した場合などに政府の「警戒宣言」とともに発表されます。この情報と「警戒宣言」が発表されると、鉄道の運行や高速道路の通行が規制されるほか、金融機関やデパートが営業を中止するなど、社会活動や経済活動が大幅に規制されます。<br><br>こうした情報を出すために気象庁は、わずかな地盤の変化を観測できる「ひずみ計」と呼ばれる観測機器を静岡県などの２７か所に設置して２４時間体制で監視を続けてきました。</div></div><div><h3>南海トラフ巨大地震 発生懸念４つのケース</h3><div>先月、国の検討会がまとめた報告書の案では、南海トラフで異常な現象が発生し巨大地震につながることが心配される４つのケースをあげた上で、どのような評価ができるか示しています。<br><br>（ケース１）<br>１つ目のケースは、南海トラフの一部がずれ動いてマグニチュード８クラスの巨大地震が発生した場合でその後、同じ規模か、さらに大きな地震が隣接する場所で発生することが懸念されるとしています。<br><br>この理由としては、南海トラフで、過去にも震源域の一部がずれ動いて巨大地震が起きたあと、しばらくして、隣の領域で別の巨大地震が起きたことがあるからです。<br><br>例えば、昭和１９年に「昭和東南海地震」が発生した２年後には、その西側で「昭和南海地震」が、１８５４年には「安政東海地震」が発生した３２時間後にはその西側で「安政南海地震」が発生しました。いずれもマグニチュード８クラスの巨大地震でした。<br><br>（ケース２）<br>２つ目のケースは、南海トラフ沿いで、想定される巨大地震よりひとまわり小さな、マグニチュード７クラスの地震が発生した場合です。南海トラフでは、巨大地震の前に、マグニチュード７クラスの地震が起きた記録はありませんが、６年前の東北沖の巨大地震では、２日前にマグニチュード７．３の大地震が発生しています。<br><br>世界では、１９００年以降に発生したマグニチュード７．０以上の１３００余りの地震のうち、地震後１週間以内に、同程度以上の規模の地震が起きた例が２４あります。<br><br>この２つのケースについて、報告書の案では、巨大地震が切迫し避難など何らかの対策を取る必要があるとしていて、新たな情報では、こうしたケースについて地震活動の見通しなどを評価すると見られます。<br><br>（ケース３）<br>３つ目のケースは、南海トラフ沿いの地域で、地下水の水位が変化したり、プレートの境界が長期間にわたりゆっくりとずれ動くなど、複数の異常現象が観測された場合です。こうした現象は、６年前の東北沖の巨大地震の前に見られましたが、地震の発生につながると判断できないとして、「防災対応に生かす段階に達していない」としています。<br><br>（ケース４）<br>４つ目のケースは、地盤がずれ動く「プレスリップ」と呼ばれる現象が観測された場合です。この現象は、これまで東海地震の発生前に起きる可能性があるとされてきました。<br><br>報告書の案では「地震の可能性が相対的に高まっているおそれがあるので、少なくとも行政機関は警戒態勢を取る必要がある」などとしています。南海トラフでこうした現象が起きたときに今後、どのように情報を出すかが課題になります。</div></div><div><h3>これまでの予知前提の対策とは</h3><div>国は、４０年近く前から東海地震の予知を前提にした情報を出すことで被害を減らそうという、世界でも類を見ない防災対策を作り上げてきました。<br>その核となったのが、３９年前の昭和５３年に施行された大規模地震対策特別措置法、いわゆる「大震法」です。<br><br>「大震法」では、東海地方を中心に激しい揺れや高い津波などで被害が予測される地域を「地震防災対策強化地域」に指定しました。現在は、８都県の１５７市町村が指定されています。<br><br>また、気象庁は、巨大地震が起きる前に地盤がゆっくりとずれ動く「プレスリップ」と呼ばれる前兆現象を捉えるため、東海地震の震源域の監視を２４時間体制で続けています。<br><br>地震の専門家で作る「東海地震の判定会」が前兆現象だと判定すると、気象庁長官からの報告を受けて、内閣総理大臣が「警戒宣言」を発表し、気象庁も東海地震の「予知情報」を合わせて発表するとしました。<br><br>「警戒宣言」が発表されると、「強化地域」では鉄道や高速道路の通行が規制されるほか、金融機関やデパートが営業を中止したり学校が休みになったりするなど社会活動や経済活動が大幅に規制されます。<br>政府や強化地域内の自治体、それに企業は、「警戒宣言」が出たという想定で防災訓練を繰り返してきました。<br><br>こうした地震予知を前提に作り上げられてきた大規模な防災対策は、法律の施行から４０年近く経過した今、大きな転換点を迎えることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 06:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若狭氏ら設立の新党は「希望の党」 小池知事も役職就任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>若狭氏ら設立の新党は「希望の党」 小池知事も役職就任へ</span><time datetime="2017-09-23T07:22"><span>9月23日</span> <span>7時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153061_1709230721_1709230722_01_03.jpg" alt="若狭氏ら設立の新党は「希望の党」 小池知事も役職就任へ" id="news_image"></div><div>東京都の小池知事に近い若狭勝・衆議院議員らは、新党の党名を「希望の党」と決め、来週２７日に記者会見を開いて設立を発表する方向で調整を進めていることがわかりました。また、小池知事は、新党の役職に就く意向を固め、具体的な役職は今後の政治情勢などを見極めて判断することにしています。</div><div>来週２８日に召集される臨時国会の冒頭に衆議院が解散される見通しとなっていることを受け、小池知事に近い若狭勝・衆議院議員や、細野・元環境大臣らは、新党の発足に向けた準備を急いでいます。<br><br>そして、新党の党名を「希望の党」と決め、来週２７日に記者会見を開いて設立を発表する方向で調整を進めていることがわかりました。<br><br>小池知事は、去年秋に、この夏の東京都議会議員選挙に向けて、未来に希望を持てる社会を作る必要があるなどとして政治塾「希望の塾」を立ち上げ、４０００人の参加者を集めて都議会議員選挙の候補者を擁立しました。<br><br>新党の党名も、こうした小池知事の政治理念や意向などを考慮したものと見られます。<br><br>また、小池知事は新党の役職に就く意向を固めました。新党への関わりについては２２日、「都知事の職務と矛盾するものとは考えていない。どのようにすれば国民や都民にとっていいか、どの方法が一番いいか模索したい」と述べていました。<br><br>小池知事としては、都知事の職務を続け国政には復帰しないものの、党の役職に就くことで、新党への支援の度合いを強めたいという意向があるものと見られ、具体的な役職は、今後の政治情勢などを見極めて判断することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 07:22:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 ２５日衆院解散表明へ 野党は反発も準備急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 ２５日衆院解散表明へ 野党は反発も準備急ぐ</span><time datetime="2017-09-23T07:24"><span>9月23日</span> <span>7時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153021_1709230723_1709230724_01_03.jpg" alt="安倍首相 ２５日衆院解散表明へ 野党は反発も準備急ぐ" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、週明けの２５日に記者会見して、衆議院の解散を表明することにしていて、与党側は、臨時国会が召集される来週２８日に解散する手続きを進める方針です。これに対し野党側は、「冒頭での解散は、国会をないがしろにするものだ」と強く反発する一方、候補者の擁立や公約の作成など、衆議院選挙に向けた準備を急いでいます。</div><div>国連総会への出席などのため、アメリカのニューヨークを訪問していた、安倍総理大臣は、２２日夜遅く、帰国しました。<br><br>安倍総理大臣は２３日、自民党の岸田政務調査会長と会談することにしていて、消費税率を１０％に引き上げた際の増収分の使いみちを見直し、幼児教育や高等教育の無償化に充てることなど、衆議院選挙で掲げる公約をめぐって意見を交わすものと見られます。<br><br>そして、安倍総理大臣は、週明けの２５日に、自民党の臨時役員会や、公明党の山口代表との党首会談で、解散に踏み切る理由などを説明し、理解を求めた上で、記者会見して、衆議院の解散を、正式に表明することにしています。<br>これを受けて、与党側は、臨時国会が召集される来週２８日に、解散する手続きを進める方針です。<br><br>これに対し野党側は、「臨時国会冒頭での解散は、国会をないがしろにしており、森友学園や加計学園をめぐる問題で、国会審議を避けるための解散だ」などと強く反発しています。<br><br>一方で、野党各党は、候補者の擁立や公約の作成など、衆議院選挙に向けた準備を急いでいて、民進党は、２２日の会合で、消費税率を１０％に引き上げる際、就学前教育の無償化や大学授業料の減免などの財源を確保するなどとした公約の素案を示しました。<br><br>民進党は、総理大臣の恣意的（しいてき）な衆議院の解散を防ぐため、内閣による解散権を制約する憲法上の規定を設けることについても議論を進めるとしていて、来週中に衆議院選挙の公約を正式に取りまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 07:24:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長の声明 米高官「好戦的」と非難し警告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長の声明 米高官「好戦的」と非難し警告</span><time datetime="2017-09-23T08:00"><span>9月23日</span> <span>8時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153111_1709230759_1709230800_01_03.jpg" alt="キム委員長の声明 米高官「好戦的」と非難し警告" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長がアメリカに対して「史上最高の超強硬な対抗措置を考慮する」との声明を発表したことについて、アメリカ国務省の高官は「好戦的だ」と非難し、太平洋上で水爆実験を強行すれば国際社会全体の強い反発を招くことになると警告しました。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は２２日、アメリカのトランプ大統領の国連総会での演説に反発し、「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」などとする声明を発表しました。<br><br>これについて、アメリカ国務省で東アジア政策を担当するソーントン次官補代行は、２２日の記者会見で「好戦的な発言だ」と非難しました。<br><br>そのうえで、北朝鮮のリ・ヨンホ外相が太平洋上での水爆実験の可能性に言及したことについて、「前代未聞で常軌を逸したふるまいだ。行わないことを望むが、そのような行動には国際社会の断固とした反応があるだろう」と述べ、強行すれば国際社会全体の強い反発を招くことになると警告しました。<br><br>そして、北朝鮮の孤立化に向けて引き続き圧力を強めていく考えを強調しました。<br><br>キム委員長の声明を巡っては、トランプ大統領がツイッターで「常軌を逸した人物だ」と批判し「かつてない試練を受けることになる」と警告していて、アメリカと北朝鮮の間で緊張が高まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>太平洋の島しょ国も北朝鮮を非難</h3><div>太平洋の島しょ国からは非難の声が上がっています。<br><br>このうち、南太平洋のソロモン諸島のソガバレ首相は２２日、国連総会の一般討論演説で「太平洋に達する最近の北朝鮮の弾道ミサイル発射実験は、島しょ国の人々に対する侮辱だ」と厳しく非難しました。<br><br>そのうえで、ソガバレ首相は、同じく一般討論演説に出席する北朝鮮のリ・ヨンホ外相が２１日、記者団に太平洋上の水爆実験の可能性に言及したことを念頭に、「われわれは海の民だ。海は聖域であり、生活の糧を太平洋に依存しているわれわれは汚染があれば非難する」と述べてリ外相の発言は到底、受け入れられないという考えを強調しました。</div></div><div><h3>キューバは米大統領の発言批判</h3><div>アメリカのトランプ大統領が国連総会で行った演説で「場合によっては北朝鮮を完全に壊滅するほかなくなる」と述べたことについて、北朝鮮の友好国、キューバのロドリゲス外相は「核戦争につながりかねない」などと批判しました。<br><br>キューバのロドリゲス外相は２２日、国連総会で演説を行い、トランプ大統領の発言について「２５００万人が住む北朝鮮を完全に壊滅させるというアメリカの脅迫は核戦争につながりかねず、受け入れられない。この地域のみならず周辺国にとっても脅威となる」などと述べて批判しました。<br><br>一方、ロドリゲス外相は、アメリカについて、トランプ大統領がキューバとの関係改善を図っていたオバマ前政権の政策を見直し、ことし６月にキューバ軍と関係がある企業との商取引を制限したことなどを念頭に「アメリカがキューバの主権を完全に尊重し対等な立場が前提となるなら、両国が抱える問題について協議を続けることはいとわない」と述べ、キューバとしては、アメリカとの話し合いを続ける意志があるとの立場を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 08:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>