<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＯＮら往年の名選手が参加 巨人対ホークス ＯＢ戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/k10011324121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＯＮら往年の名選手が参加 巨人対ホークス ＯＢ戦</span><time datetime="2018-02-10T18:03"><span>2月10日</span> <span>18時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180210/K10011324121_1802101824_1802101829_01_02.jpg" alt="ＯＮら往年の名選手が参加 巨人対ホークス ＯＢ戦" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の巨人と、南海からダイエー、ソフトバンクと名前が変わったホークスのＯＢ戦が長嶋茂雄さんや王貞治さんなど往年の名選手たちが参加して宮崎市で行われました。</div><div>このＯＢ戦は、巨人の宮崎市でのキャンプがことしで６０年になるのを記念して開かれました。<br><br>巨人の総監督は長嶋さんが、ホークスは野村克也さんが南海のユニフォームで務めました。<br><br>巨人は３番に松井秀喜さん、４番が王さん、５番に原辰徳さんという豪華な打線が組まれ、このうち大リーグでも活躍した松井さんはライトポール際に大きなファールを打って大歓声を浴びましたが、５打席で結局ホームランは打てずに、ヘルメットをたたきつけて悔しがる場面もありました。<br><br>また、ソフトバンク会長の王さんと工藤公康監督の対決も実現し、工藤監督は一本足打法の王さんから空振り三振を奪うと、恐縮した様子で帽子を取って頭を下げていました。<br><br>このほか、ダイエーＯＢで日本代表前監督の小久保裕紀さんが、サードライナーを華麗にダイビングキャッチをして１万７０００人余りの観客を沸かせました。<br><br>試合は１１対３で巨人ＯＢチームが勝ちました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長嶋さん「野球はいいな」 王さん「お客さんも喜んでくれた」</h3><div>巨人ＯＢチームの総監督としてベンチから試合を見つめた長嶋茂雄さんは「ＯＢ戦には珍しいプレーもあちこちで出てよかった。久しぶりにベンチに入って選手たちが元気にプレーしている姿を見ると、やはり野球はいいなと感じた」と話していました。<br><br>また、王貞治さんは、ソフトバンクの工藤公康監督に空振り三振を喫した打席について、「久しぶりにバットを持って打席に入ると気持ちがいい。年々、ボールとバットが当たらなくなってきたけれど、しっかり振ることだけが持ち味だったから、バットはそれなりに振れたと思う」と振り返っていました。<br><br>そして、「巨人のユニフォームは特別なもの。ジャイアンツの６文字は、ＯＢ<br>はみんな心の中にしみこんでいる。昔の面影はなかったけど、お客さんも喜んでくれたんじゃないかな」と話していました。</div></div><div><h3>松井さん「そうそうたる先輩方とすばらしい機会」</h3><div>３番センターで出場しヒット２本を打った松井秀喜さんは、自身のバッティングの出来について、「キャンプで臨時コーチとして偉そうに指導しているので、３０点。<br>イメージと実際のスイングが全然一致しない」と苦笑いで振り返り、あわやホームランという大きなファールを打った場面についても、「手応えはよかったが、あれが精いっぱい」と話していました。<br><br>また、長嶋さん、王さんという大先輩を前にしたことについて、「オーラだらけで近寄れなかった。そうそうたる先輩方と一緒にプレーできて、すばらしい機会になった」と話していました。</div></div><div><h3>高橋監督「いい緊張感の中過ごせた」</h3><div>また、１番ライトで出場した高橋由伸監督は「たくさんの先輩に来ていただいて、いろんな話を聞かせてもらい、いい緊張感の中、過ごさせてもらった」と振り返ったうえで、ソフトバンクの工藤公康監督の速球に詰まらされショートフライに打ち取られた場面について、「ふだん投げている人とやってない人との差が出たかなと思う」と、キャンプでバッティングピッチャーを精力的に務めている工藤監督をたたえていました。</div></div><div><h3>野村さん「昔思い出して楽しく」</h3><div>ホークスの総監督を務めた野村克也さんは「久しぶりにいろいろな人の元気な姿を見て懐かしかった。ファンの人もほっとしているんじゃないかと思う。きょうは、勝敗を気にしないお祭りのような雰囲気で、ベンチでは、明るく楽しく、昔を思い出しながら楽しく過ごさせてもらった」と振り返っていました。</div></div><div><h3>工藤監督「背番号１と対戦できて感慨」</h3><div>ダイエー時代のユニフォームを着て先発したソフトバンクの工藤公康監督は「このユニフォームはダイエー時代に初めて優勝した思い出深いもので、きょう、そのころの仲間たちと一緒に野球をしたことで、『投げることって楽しいな』と改めて思った。野球のすばらしさを思い出すことができて、すごくよかった」と話していました。<br><br>そして、巨人ＯＢとして出場した王貞治球団会長との対戦については、「背番号１のユニフォームを着た会長と対戦することができて、すごく感慨深かった。自分にとって忘れられない一日になった」と振り返っていました。</div></div><div><h3>城島さん「新人のような気持ち」</h3><div>ダイエーで工藤監督とバッテリーを組んだキャッチャーの城島健司さんは「久しぶりだったので新人のような気持ちでユニフォームを着ました。工藤さんは僕のキャッチャーとしての基礎を築いてくれた人で、現役時代と変わらないフォームで、構えたところにボールが来て、本当にすごい人だと思った」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180210%2Fk10011324121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 18:03:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪どけ進む雪崩・落雪に注意 日本海側あす以降再び大雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/k10011324181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪どけ進む雪崩・落雪に注意 日本海側あす以降再び大雪のおそれ</span><time datetime="2018-02-10T18:38"><span>2月10日</span> <span>18時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>記録的な大雪となった北陸では、気温の上昇や雨によって雪どけが進んでいて、引き続き雪崩や屋根からの落雪などに十分な注意が必要です。一方、１１日以降、冬型の気圧配置が強まって日本海側を中心に再び大雪となるおそれがあり、気象庁は、交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、四国の南にある低気圧に向かって南から暖かい空気が流れ込んだ影響で、東日本や北日本では気温が高くなり、標高の低い地域では雨が降っています。<br><br>日中の最高気温は、富山市で１０度７分、福井市越廼で９度７分、金沢市で８度５分など、平年より２度から４度ほど高く、ところによって３月並みの気温になりました。<br><br>雨や気温の上昇に伴って雪どけが進んだものの、記録的な大雪となった北陸や新潟県では今も雪が多く残っていて、午後５時の積雪は、新潟県長岡市で１メートル１７センチ、福井市で１メートル１センチ、金沢市で５２センチなどとなっています。<br><br>雪の重さも増しているため、気象庁は、引き続き雪崩や道路の冠水、低い土地の浸水、川の増水、それに屋根からの落雪に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、１１日は次第に冬型の気圧配置が強まり、上空に強い寒気が流れ込む見込みで、１１日昼ごろから西日本から北日本の日本海側を中心に大雪となるおそれがあります。<br><br>１１日夕方までの２４時間に降る雪の量は、新潟県と北海道で４０センチ、北陸と東北で３０センチ、近畿で２５センチ、中国地方で１５センチなどと予想されています。<br><br>雪は、１２日にはさらに強まって来週火曜日１３日ごろにかけて降り続き、大雪になるおそれがあります。<br><br>また北陸では海上を中心に風も強まり、１１日の最大風速は２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルに達し、波の高さは６メートルと大しけになる見込みです。<br><br>北陸や新潟県では積雪が平年の２倍から６倍ほどに達している所に、１１日以降、再び大雪が予想されていることから、気象庁は、車の立往生など交通への影響に警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180210%2Fk10011324181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 18:38:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イスラエル軍戦闘機 シリア越境攻撃で反撃受け墜落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/k10011324091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イスラエル軍戦闘機 シリア越境攻撃で反撃受け墜落</span><time datetime="2018-02-10T18:45"><span>2月10日</span> <span>18時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>イスラエル軍の戦闘機が隣国シリアへの越境攻撃を行ったところ、逆にシリア側の反撃を受けて墜落し、その後、イスラエル軍はさらなる攻撃に乗り出していて、双方の軍事的な緊張が高まっています。</div><div>イスラエル軍は１０日、シリアの軍事施設に越境攻撃を行っていたＦ１６戦闘機１機が、シリア側の地対空ミサイルの反撃を受け墜落したと発表しました。<br>戦闘機はイスラエル領内に戻って墜落し、パイロットら２人は脱出したものの、けがをして手当てを受けているということです。<br><br>この越境攻撃についてイスラエル軍は「シリア側からイラン製の無人機が飛来したことから、これを迎撃したうえでシリア国内にあるイランの軍事施設を攻撃したものだ」と説明しています。<br><br>これに対してシリアの国営テレビは「軍事基地を攻撃するイスラエル側に反撃し、複数の戦闘機を撃墜した」と反撃の成果を強調しています。<br><br>イスラエルは、敵対するイランがシリア内戦に介入したあともシリア南部に居座り軍事拠点を築いているとして、これまでもたびたび越境攻撃を行っていますが、イスラエル軍の戦闘機が反撃を受け墜落するのは異例です。<br><br>その後、イスラエル軍はシリア国内の合わせて１２か所にさらなる攻撃を行ったことを明らかにし、シリア側もこれに反撃しているもようで、双方の軍事的な緊張が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180210%2Fk10011324091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 18:45:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮キム委員長 韓国ムン大統領に南北首脳会談を提案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/k10011324211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮キム委員長 韓国ムン大統領に南北首脳会談を提案</span><time datetime="2018-02-10T18:54"><span>2月10日</span> <span>18時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180210/K10011324211_1802101855_1802101856_01_02.jpg" alt="北朝鮮キム委員長 韓国ムン大統領に南北首脳会談を提案" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、韓国に特使として派遣した妹のキム・ヨジョン（金与正）氏を通じて、ムン・ジェイン（文在寅）大統領に南北首脳会談の開催を提案しました。これに対してムン大統領は、訪朝するには北朝鮮とアメリカが早期に対話する必要があるという考えを伝えました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は１０日、ピョンチャンオリンピックに合わせて韓国を訪れている北朝鮮のキム・ヨンナム最高人民会議常任委員長やキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の妹、キム・ヨジョン氏などからなる高位級代表団と、ソウルの大統領府で会談しました。<br><br>韓国大統領府の当局者によりますと、会談でキム・ヨジョン氏は「私はキム委員長の特使として訪問した」と述べたうえで、南北関係改善への意志を示した兄のキム委員長の親書をムン大統領に手渡し、近く北朝鮮を訪問するよう要請したということです。<br><br>さらに、昼食の席で、キム・ヨジョン氏は、ムン大統領に、「早くピョンヤンでお目にかかりたい。大統領がキム委員長と会って多くの問題で意見を交換すれば、北と南の関係は速やかに改善するでしょう」と述べ、ピョンヤンでの南北首脳会談を提案しました。<br><br>これに対して、ムン大統領は「今後、環境を整えて実現させよう」と前向きな考えを示したものの、「南北関係の発展のためには北とアメリカが早期に対話することが必要だ」と述べ、米朝間の対話がなければ、直ちに訪朝することは難しいという考えを示しました。<br><br>ただ、大統領府の当局者によりますと、会談では核問題についての言及はなかったということです。<br><br>また、北朝鮮側は、オリンピックとパラリンピックの期間中は実施が見送られた米韓の合同軍事演習について言及せず、３時間近くに及んだ会談は、時折、冗談も飛び交う穏やかな雰囲気で進んだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180210%2Fk10011324211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 18:54:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高木美帆選手 スピードスケート女子3000mのレースを前に調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/k10011324071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高木美帆選手 スピードスケート女子3000mのレースを前に調整</span><time datetime="2018-02-10T19:06"><span>2月10日</span> <span>19時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180210/K10011324071_1802101747_1802101748_01_02.jpg" alt="高木美帆選手 スピードスケート女子3000mのレースを前に調整" id="news_image"></div><div></div><div>スピードスケートの高木美帆選手は女子３０００メートルのレースが始まるおよそ２時間半前の午後５時４０分すぎに会場に到着すると、報道陣に一礼して会場に入りました。</div><div>そして午後６時４５分ごろにリンクに上がると、ゆっくりとしたスピードでカーブワークなどを確かめていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現地では期待の声</h3><div>日本から訪れている人たちからは中長距離のエース、高木美帆選手など日本勢の活躍に期待する声が聞かれました。<br><br>観戦するという男性は「いろいろと戦略もあると思う。注目している高木選手には頑張ってほしい」と話していました。<br><br>また、ボランティアのためにオリンピックの期間中、韓国に滞在するという女性は「これまでの努力が報われると信じている。日本からたくさんの人が応援に来ていてみんなが味方なので、声援を力にかえてメダルをとってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180210%2Fk10011324071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 19:06:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>対戦型ゲーム競技「ｅスポーツ」 プロ資格獲得懸けた初の大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/k10011324231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>対戦型ゲーム競技「ｅスポーツ」 プロ資格獲得懸けた初の大会</span><time datetime="2018-02-10T19:23"><span>2月10日</span> <span>19時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/K10011324231_1802101932_1802101944_01_03.jpg" alt="対戦型ゲーム競技「ｅスポーツ」 プロ資格獲得懸けた初の大会" id="news_image"></div><div>対戦型のコンピューターゲームを競技として行う「ｅスポーツ」で、１０日からプロ選手のライセンス制度が始まり、プロ資格の獲得を懸けた初めての大会が開かれました。</div><div>「ｅスポーツ」は、欧米や韓国、中国など世界各地で盛んで、高額の賞金を懸けた大会が開かれています。<br><br>日本でも「ｅスポーツ」を普及していこうと、１０日からプロ選手のライセンス制度が始まりました。千葉市の会場にはプロを目指す若者などが大勢集まり、家庭用ゲーム機での格闘ゲームや、スマートフォン用のパズルゲームで腕を競いました。<br><br>プロのライセンスは、大会で優秀な成績を挙げた人に発行されることになっていて、優勝した大学生の男性は「プロ化でｅスポーツの認知が広がり、イメージが変わればうれしい。好きなゲームをもっと練習して腕をあげたい」と話していました。<br><br>会場では、過去の実績からすでにプロの資格を持ち、１０日、正式にライセンスが発行されたプロ選手どうしの大会も開かれ、総額１０００万円の賞金をかけたシューティングゲームで熱戦を繰り広げていました。<br><br>プロライセンス制度を運営管理する「日本ｅスポーツ連合」の浜村弘一副会長は「ｅスポーツで遅れていた日本もプロライセンスの制度がようやく動きだした。選手を育成する環境が整い、アジア大会などの国際大会で勝てる選手が出れば、認知が広がり、ソフト販売だけに依存していたゲーム産業の構造が変わっていく」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ｅスポーツとは</h3><div>「ｅスポーツ」は、「エレクトロニック・スポーツ」の略で、対戦型のコンピューターゲームをスポーツの競技として行います。<br><br>欧米や韓国、中国では、高額の賞金がかかった大会が開かれ、プロの選手の対戦を、大きなスクリーンが設けられた会場で応援したり、インターネットを通じて観戦したりして楽しむことができ、大会を運営する会社は入場料や放映権料などの収入が得られます。<br><br>また、４年に１度開かれるアジア最大規模のスポーツの祭典「アジア大会」では、ことし開かれるインドネシア大会で公開競技に、２０２２年の中国・杭州の大会では正式競技に採用されることが決まっています。<br><br>オランダの調査会社「ニューズー」は、ｅスポーツの世界全体での市場規模がおととしはおよそ５３７億円に上り、２０２０年にはおよそ１６２１億円に拡大すると予測しています。<br>さらに、ネットによる視聴者を含めた観客の数は、２０２０年には、おととしの１．８倍に当たる６億人近くに伸びると予測しています。<br><br>家庭用のゲーム機が早くから普及した日本のユーザーにとって、ゲームは、オンラインで不特定の第三者と対戦して腕を磨くというより、身近な友達や家族と楽しむものと捉える人が多いのが実情です。<br><br>さらに、法律で多額の賞金が出る大会を開きにくいこともあって、ｅスポーツは、なじみが薄いのが現状です。<br><br>こうした中、今月、ゲームソフトメーカーなどでつくる新たな団体「日本ｅスポーツ連合」が設立され、プロの選手としての活動を認められる基準を作ってライセンスを発行したり、プロの選手が参加する大会の開催を公認したりすることで、日本で本格的に普及させる活動に乗り出しました。<br><br>選手にとっては、プロになれば、賞金に加え企業のサポートを受けやすくなって、「ｅスポーツ」で生計を立てることも可能になり、練習に専念しさらに腕を磨くことができるようになると期待されています。<br><br>一方、ゲーム業界としては「ｅスポーツ」のプロ選手が誕生して市場が活性化すれば、ソフト販売の売り上げだけでなく大会の放映権料やネット配信、グッズなどの売り上げも見込めるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180210%2Fk10011324231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 19:23:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ムン大統領とキム・ヨンナム氏がそろって試合観戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/k10011324251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ムン大統領とキム・ヨンナム氏がそろって試合観戦へ</span><time datetime="2018-02-10T20:21"><span>2月10日</span> <span>20時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180210/K10011324251_1802102046_1802102047_01_02.jpg" alt="ムン大統領とキム・ヨンナム氏がそろって試合観戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピック、アイスホッケー女子で、韓国と北朝鮮の合同チームの初戦がこのあと午後９時すぎから始まり、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と北朝鮮のキム・ヨンナム最高人民会議常任委員長が、そろって観戦に行く予定で、合同チームの戦いぶりとともに南北融和の雰囲気を高めるのに結びつくかどうかも注目されています。</div><div>ピョンチャンオリンピック、アイスホッケー女子は、１０日から予選リーグがはじまり、韓国と北朝鮮の合同チームは午後９時１０分から初戦でスイスと対戦します。<br><br>会場の周辺にはチケットを探し求めている人も見られましたが、チケットは当日販売分も含めて完売していて、関心の高さを示していました。<br><br>試合には、ソウルの大統領府で会談を終えた韓国のムン・ジェイン大統領と北朝鮮のキム・ヨンナム最高人民会議常任委員長が、そろって観戦に来るほか、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長も会場を訪れることになっています。<br><br>１０日の大統領府での会談では、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の妹、キム・ヨジョン（金与正）氏が、ムン大統領に対し、ピョンヤンでの首脳会談を提案していて、１０日の試合は、合同チームの戦いぶりとともに、南北融和の雰囲気を高めるのに結びつくかどうかも注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180210%2Fk10011324251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Feb 2018 20:21:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>