<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>墜落した防災ヘリ 救難信号の装置 作動しなかったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>墜落した防災ヘリ 救難信号の装置 作動しなかったか</span><time datetime="2018-08-13T17:44"><span>8月13日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575511_1808131751_1808131752_01_02.jpg" alt="墜落した防災ヘリ 救難信号の装置 作動しなかったか" id="news_image"></div><div></div><div>今月10日、群馬県の防災ヘリコプターが山中に墜落し９人が死亡した事故で、機体に強い衝撃を受けると自動で位置情報などを知らせる装置からの救難信号が受信されていなかったことがわかりました。群馬県は墜落した際に装置が作動しなかった可能性があるとみて、今後、調べることにしています。</div><div>今月10日、登山道の視察のため飛行していた群馬県の防災ヘリコプター「はるな」が、長野県との境付近の中之条町の山中に墜落し、乗っていた県の防災航空隊の隊員と地元の消防署員合わせて９人が死亡しました。<br><br>「はるな」には「ＥＬＴ」と呼ばれる、機体に強い衝撃を受けると自動で位置情報などを知らせる装置が搭載されていましたが、墜落したとみられる時間に装置からの救難信号が受信されていなかったことがわかりました。<br><br>群馬県は墜落した際に装置が作動しなかった可能性があるとみて、今後、調べることにしています。<br><br>さらに、今回の事故ではヘリコプターのＧＰＳの位置情報が途絶えたことを県の防災航空隊が把握したのはおよそ40分後で、結果として警察などの捜索が始まるまでに３時間近くかかりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>消防本部に献花台設置</h3><div>群馬県の防災ヘリコプターが墜落し、乗っていた９人全員が死亡した事故で、このうち６人が所属していた地元の消防本部に献花台が設けられ、関係者が花を手向けて仲間の死を悼んでいました。<br><br>この事故で死亡した９人のうち群馬県の防災航空隊に派遣されていた１人を含む６人が所属していた東吾妻町の吾妻広域消防本部には献花台が設けられ、職場の同僚や県内の消防関係者などが花を手向けに訪れています。<br><br>このうち前橋市消防局の清水岳消防局長は、「どこの消防に行ってもリーダーシップを発揮できる職員たちでした。心優しくてたくましい、すばらしい人たちで、これからの群馬県の安全を背負っていく人材だったので本当に残念です。みんなの分まで頑張るから見守っていてほしいと伝えました」と話していました。<br><br>献花台には、各地の消防関係者から寄せられた電報やファックスも添えられ、「とても信じることができない」とか、「哀悼の意をささげます」といった言葉が記されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:44:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省中の２歳男児 1日以上たっても見つからず 山口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省中の２歳男児 1日以上たっても見つからず 山口</span><time datetime="2018-08-13T17:48"><span>8月13日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>山口県周防大島町で、母親の実家に遊びにきた２歳の男の子の行方が、12日から分からなくなって、警察などが捜索を続けていますが１日以上たっても見つかっていません。警察は男の子の顔写真を公開して、情報の提供を呼びかけています。</div><div>行方が分からなくなっているのは、山口県防府市の藤本理稀くん（２）です。警察は、理稀くんの顔写真を公開し、情報の提供を呼びかけるとともに消防とともに、現在はおよそ120人の態勢で捜索しています。<br><br>警察によりますと、理稀くんは、周防大島町にある母親の実家に帰省中で、12日午前10時半ごろ、祖父などと海岸に行くため家を出ました。<br><br>その後、100メートルほど歩いたところで「帰る」と言い出したため、祖父は、理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>ところが、３人を追いかけてまもなく家を出た母親が理稀くんとは出会わず、家に戻っていないことがわかりました。<br><br>警察や消防は、周辺の住民に目撃した人がいないか聞き取ったり、周辺の茂みの中を捜したりしているほか、警察のヘリコプターが空から捜索にあたっていますが、１日以上たった今も行方は分かっていません。<br><br>理稀くんは、身長が86センチで、白地に赤色の袖の水着と緑色の海水パンツを着て水色のサンダルを履いていたということで、警察などが捜索を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>姿を消すまでの経緯</h3><div>警察によりますと、理稀くんは母親や兄弟と山口県周防大島町の南部の海岸に近い曽祖父の家に12日の朝から遊びに来ていました。<br><br>理稀くんは12日午前10時半ごろ、祖父、それに理稀くんの３歳の兄と一緒に南に400メートルほど離れた海岸に遊びに行くため、歩いて家を出ました。<br><br>ところが、理稀くんは家を出ておよそ100メートルほどのところで「帰る」と言い出し、祖父は理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>祖父は理稀くんが家の前の道路まで歩いて行くのを見ていたものの、家に入るところまでは見ていませんでした。<br><br>その後、まもなく母親やほかの兄弟が家を出発しましたが、理稀くんに出会わず、海岸に続く道中で祖父たちに追いついた際、理稀くんが家に戻っていないことがわかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:48:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>留置場から逃走 脚立使い警察署の塀乗り越えたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>留置場から逃走 脚立使い警察署の塀乗り越えたか</span><time datetime="2018-08-13T18:14"><span>8月13日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575611_1808131826_1808131828_01_02.jpg" alt="留置場から逃走 脚立使い警察署の塀乗り越えたか" id="news_image"></div><div></div><div>12日夜、大阪の富田林警察署で、強盗傷害などの疑いで逮捕・起訴されていた男が留置場から逃走した事件で、警察署の敷地内から逃げる際、駐車場に置かれていた脚立を使って３メートルほどある塀を乗り越えた可能性が高いことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は引き続き3000人の態勢で行方を捜査しています。</div><div>逃走しているのは樋田淳也容疑者（30）で、強盗傷害や窃盗などの罪で起訴されたあと、今月８日に性的暴行未遂などの疑いで再逮捕されていました。<br><br>警察によりますと、樋田容疑者は12日夜、留置場の接見室で弁護士との接見を終えた午後８時以降に、面会者との間を隔てるアクリル板を押し破って逃走したとみられています。<br><br>捜査関係者によりますと、接見の待合室にあった署員のスニーカーを盗んでサンダルから履き替えたうえ、敷地内の駐車場に置かれていた脚立を使って３メートルほどの塀を乗り越え、署の裏の市役所側に逃げた可能性が高いということです。<br><br>脚立は警察車両の洗車などに使うために置いてあったもので、警察は逃走のいきさつを調べるとともに、樋田容疑者を全国に指名手配して引き続き3000人の態勢で行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575611_1808131900_1808131901_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>逃走しているのは樋田淳也容疑者（30）で、強盗傷害や窃盗などの罪で起訴されたあと、今月８日に性的暴行未遂などの疑いで再逮捕されていました。<br><br>警察によりますと、樋田容疑者は12日夜、留置場の接見室で弁護士との接見を終えた午後８時以降に、面会者との間を隔てるアクリル板を押し破って逃走したとみられています。<br><br>捜査関係者によりますと、接見の待合室にあった署員のスニーカーを盗んでサンダルから履き替えたうえ、敷地内の駐車場に置かれていた脚立を使って３メートルほどの塀を乗り越え、署の裏の市役所側に逃げた可能性が高いということです。<br><br>脚立は警察車両の洗車などに使うために置いてあったもので、警察は逃走のいきさつを調べるとともに、樋田容疑者を全国に指名手配して引き続き3000人の態勢で行方を捜査しています。</div></div><div><h3>樋田容疑者とは</h3><div>逃走した樋田淳也容疑者（30）は、ことし６月窃盗などの疑いで逮捕されました。<br><br>その後、大阪富田林市の路上で、20代の女性の手を刃物で切りつけたうえ、金を奪おうとしたとして強盗傷害などの疑いで逮捕・起訴され、今月８日には、大阪府内のマンションで別の20代の女性に性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されていました。<br><br>警察は、ほかにも数十件のひったくり事件などに関与したと見ています。<br><br>さらに、ことし５月、大阪羽曳野警察署で敷地内に止めてあった捜査車両が放火され、ひったくりに使われた自転車が焼けた放火事件では、直前に警察署の防犯カメラに樋田容疑者と特徴のよく似た男が写っていたということです。<br><br>このため警察は、自分が関わった事件の証拠品を燃やそうとした疑いがあるとみて、捜査を進めていました。</div></div><div><h3>地域住民に不安が広がる</h3><div>容疑者が逃走を続ける中、富田林警察署に近い地域の住民の間では不安が広がっています。<br><br>総菜店を営む56歳の女性は「男が逃走しているというのを朝になって初めて知りました。いつもは店の入り口の二重扉の片方を開けっ放しにしていますが、きょうは念のため両方閉めています。ふだんは穏やかな場所で、こんな事件が起きて驚いています」と話していました。<br><br>69歳の男性は「いまだに捕まっていないということが気持ち悪い。早く解決してほしいです。地域の人たちには戸締まりをするよう声をかけています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:14:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東・西日本で非常に激しい雨 西日本は危険な暑さに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東・西日本で非常に激しい雨 西日本は危険な暑さに</span><time datetime="2018-08-13T18:39"><span>8月13日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575401_1808131718_1808131719_01_03.jpg" alt="東・西日本で非常に激しい雨 西日本は危険な暑さに" id="news_image"></div><div>湿った空気の影響で、東日本と西日本で大気の状態が非常に不安定になり、局地的に非常に激しい雨が降っていて、気象庁は、低い土地や地下施設の浸水、それに土砂災害に警戒するよう呼びかけています。一方、大分県で日中の気温が40度近くに達するなど、西日本を中心に危険な暑さとなりました。14日も西日本を中心に猛烈な暑さが続く見込みで、熱中症にも警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、気温の上昇に加え、暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、東日本と西日本で大気の状態が非常に不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後６時までの１時間には三重県が津市に設置した雨量計で50ミリの非常に激しい雨を観測したほか、山梨県富士川町で40ミリの激しい雨が降りました。<br><br>これまでの雨で埼玉県、山梨県、長野県、それに静岡県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態は13日夜遅くにかけて続く見込みで、東日本では局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、低い土地や地下施設の浸水、土砂災害に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風、「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、13日は西日本を中心に気温が上がり、日中の最高気温は、大分県日田市で39度９分、福岡県久留米市で39度５分、佐賀県嬉野市で39度ちょうどと、39度以上に達したほか、熊本県菊池市で38度４分などと危険な暑さとなりました。<br><br>14日も西日本を中心に猛烈な暑さが続く見込みで、日中の最高気温は、佐賀市や大分県日田市、福岡県久留米市で38度、広島市や松山市、京都市で37度などと予想されています。<br><br>冷房を適切に使うほか、こまめに水分を補給するなど、熱中症にも警戒が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:39:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号 あす午後には九州南部にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号 あす午後には九州南部にかなり接近か</span><time datetime="2018-08-13T18:48"><span>8月13日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575571_1808131802_1808131802_01_02.jpg" alt="台風15号 あす午後には九州南部にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号は、小笠原諸島の西の海上を北西へ進んでいて、14日午後には九州南部にかなり近づく見込みです。台風の接近に伴って急に雨や風が強まるおそれがあり、気象庁は、九州南部や鹿児島県の奄美地方では強風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意し早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風15号は、午後６時には小笠原諸島の父島の西380キロの海上を１時間に20キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は996ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで中心の北東側280キロ以内と南西側170キロ以内では、風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風はこのあとも北西へ進み、14日午後には九州南部にかなり近づく見込みです。<br><br>台風が接近する地域では急に雨や風が強まるおそれがあり、14日の最大風速は九州南部で23メートル、鹿児島県の奄美地方で18メートル、九州北部で15メートルと予想され、最大瞬間風速は25メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>また、海上の波の高さは、九州南部と奄美地方で５メートル、九州北部で４メートルとしける見込みです。<br><br>九州南部と奄美地方では14日の夜以降、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>14日夕方から15日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部で200ミリから300ミリ、奄美地方で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、九州南部や奄美地方では強風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意し、早めの備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>また、大気の状態が不安定になるため落雷や竜巻などの激しい突風にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:48:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阿波おどり２日目 「総おどり」めぐる混乱続く 徳島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阿波おどり２日目 「総おどり」めぐる混乱続く 徳島</span><time datetime="2018-08-13T18:56"><span>8月13日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>徳島市の阿波おどりは13日、２日目を迎えましたが、13日夜、有力な踊り手の団体が一か所に集まって踊りを披露する「総おどり」を独自に開催するとしているのに対し、実行委員会は緊急の記者会見を開いて、「総おどり」を行わないよう呼びかけるなど運営をめぐる混乱が続いています。</div><div>12日開幕した徳島市の阿波おどりは、２日目の13日も午後６時から市内７か所の演舞場などで一斉に踊りが始まりました。<br><br>ことしの阿波おどりをめぐっては、これまで主催してきた徳島市観光協会が累積赤字の問題で解散することが決まり、市を中心とする新たな実行委員会が運営することになりました。<br><br>実行委員会は、毎日の踊りの最後に、踊り手らが１つの演舞場に集まって一斉に踊る「総おどり」を中止し、グループに分かれて新たに４つの演舞場で披露する演出に変更しました。<br><br>しかし有力な踊り手のグループでつくる団体、「阿波おどり振興協会」がこの演出に大きく反発し、12日、13日夜10時から1500人規模で独自に「総おどり」を実施することを明らかにしました。<br><br>これに対し、実行委員会の委員長を務める徳島市の遠藤彰良市長は13日午後、緊急の記者会見を開き、演舞場以外の場所で大規模な踊りを行うのは大変危険だとしたうえで「万が一子どもたちなどに危害が及ぶようなことがあれば取り返しのつかないことになり、来年の阿波おどりへの影響も強く懸念される」と述べ、総おどりを行わないよう強く呼びかけました。<br><br>一方、阿波おどり振興協会の山田実理事長は、ＮＨＫの取材に対して「警備役の男性を50人以上配置するなど安全面に配慮しているので総おどりは実施したい」と話し、開催への意欲を示しています。<br><br>その後、振興協会の担当者が徳島市役所を訪れ、総おどりの実施に協力を求める文書を手渡しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドンキホーテＨＤ 旧渋谷店跡地に高層ビル建設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドンキホーテＨＤ 旧渋谷店跡地に高層ビル建設へ</span><time datetime="2018-08-13T18:59"><span>8月13日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ディスカウントストア大手の「ドンキホーテホールディングス」は、東京渋谷の店舗跡地を再開発し、高さ120メートルの高層ビルを建設する計画を明らかにしました。</div><div>発表によりますと、旧ドン・キホーテ渋谷店の跡地を含む東京・渋谷の文化村通りに面したおよそ5700平方メートルの敷地に、高さ120メートルの高層ビルを建設します。<br><br>ビルは地下１階、地上28階建てで、店舗やオフィス、それにホテルなどが入る計画です。来月から建設に向けた工事に入り、2022年４月の完成を目指すとしています。<br><br>ドンキホーテホールディングスの大原孝治社長は記者会見で、「ドン・キホーテが渋谷に店を構えたのは20年前だ。いま渋谷は、街そのものが大きく変貌する過渡期にあり、再開発を通じて恩返しをしたいという思いだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 18:59:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>