<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>障害者施設殺傷事件 あす初公判 被告は無罪主張へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者施設殺傷事件 あす初公判 被告は無罪主張へ</span><time datetime="2020-01-07T17:51"><span>1月7日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237901_2001071721_2001071752_01_02.jpg" alt="障害者施設殺傷事件 あす初公判 被告は無罪主張へ" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件で、29歳の元職員の裁判員裁判が８日から横浜地方裁判所で始まります。<br><br>事実関係に争いはありませんが、被告側は当時、精神障害の影響で責任能力はなかったとして無罪を主張する見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237901_2001071721_2001071752_01_03.jpg" alt=""><div>平成28年７月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所者が次々と刃物で刺され19人が殺害されたほか、職員を含む26人がけがをするなどした事件では、施設の元職員、植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われています。<br><br>事件からまもなく３年半となりますが、8日から横浜地方裁判所で裁判員裁判が始まります。<br><br>事実関係に争いはありませんが、被告が当時、刑事責任を問える精神状態だったかが争点で、検察が捜査段階での精神鑑定の結果を踏まえて責任能力はあったと主張するのに対し、被告側は大麻を使用したことによる精神障害の影響で、刑事責任を問えない状態だったとして無罪を主張する見通しです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237901_2001071753_2001071756_01_04.jpg" alt=""><div>被告は12月、接見したＮＨＫの記者に対し「死刑になりたいわけではなく、罪は軽いほどいい」と述べたうえで、障害がある人たちに対しては「社会にいないほうがよいと伝えることが大切だと思っている」などと、これまでと変わらない差別的な主張を繰り返しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237901_2001071753_2001071756_01_05.jpg" alt=""><div>被告は逮捕されてから一度も髪を切っていないということで、背中の中ほどまで伸びています。また被告は初公判前日の７日も接見に応じ、「法廷で遺族や亡くなった方、ご迷惑をかけた皆様に対しておわびしたい。ただただしっかりと謝ろうと思う」と述べました。<br><br>この裁判で被害者は１人を除いて「甲Ａ」などと呼ばれ、名前など個人が特定される情報は伏せて匿名で審理が行われる見通しです。<br><br>また傍聴席に座る被害者や遺族などがほかの傍聴者から見えないように、裁判所が傍聴席の一部に遮蔽板を設置する異例の対応を取ることを決めています。判決は３月16日に言い渡される予定です。</div></div><div><h3>事実関係認めても無罪主張のケースとは</h3><div>裁判では、被告本人が事実関係について認めていても、被告の弁護士が無罪を主張するケースがあります。<br><br>刑法では犯罪行為があっても、被告に精神障害などがあって善悪の判断もできない場合や、自分の行動を抑えられない場合は、本人に責任を負わせることはできないと定められているからです。<br><br>今回の裁判でも、被告本人と弁護士は、いずれも殺害したことなど事実関係について争いはありませんが、弁護士は、当時、精神障害の影響があり、被告の刑事責任は問えないとして無罪を主張する見通しです。</div></div><div><h3>神奈川県知事「しっかり裁きを」</h3><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件で、殺人などの罪に問われている29歳の元職員の裁判員裁判が、８日から始まるのを前に、神奈川県の黒岩知事は「被告のでたらめな主張に同調する人が出ないよう、しっかり裁いてほしい」と述べました。<br><br>平成28年７月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で、19人の入所者が殺害されるなどした事件では、施設の元職員、植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われています。<br><br>８日から横浜地方裁判所で、裁判員裁判が始まるのを前に、神奈川県の黒岩知事は７日の会見で「あの忌まわしい事件は生涯忘れることはできない。『コミュニケーションを取れない人間は生きている資格がない』という勝手で、でたらめな主張で19人もの貴重な命を奪うことは許すわけにはいかない」と述べました。<br><br>そして「そうした意見に同調する人が出てくることは問題なので、その流れを断ち切るためにも裁判でしっかり裁いていただきたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 17:51:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告の妻 キャロル容疑者に逮捕状 偽証の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告の妻 キャロル容疑者に逮捕状 偽証の疑い</span><time datetime="2020-01-07T18:00"><span>1月7日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237891_2001071717_2001071717_01_02.jpg" alt="ゴーン被告の妻 キャロル容疑者に逮捕状 偽証の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告の妻のキャロル・ナハス容疑者について東京地検特捜部は去年４月に裁判所で行われた特別背任事件の証人尋問でうその証言をしたとして偽証の疑いで逮捕状を取ったことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237891_2001071723_2001071729_01_03.jpg" alt=""><div>逮捕状が出たのは中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告の妻のキャロル・ナハス容疑者（53）です。<br><br>東京地検特捜部によりますとキャロル容疑者は、オマーンの販売代理店をめぐるゴーン元会長の特別背任事件の捜査の一環として去年４月に東京地方裁判所で行われた証人尋問でうその証言をしたとして偽証の疑いが持たれています。<br><br>オマーンの代理店をめぐる特別背任事件では日産の資金の一部が代理店のインド人幹部の個人口座などを通じてキャロル容疑者が運営に関わっていた会社に流れた疑いがあるとして特捜部が裁判所に請求し法廷で証人尋問が行われましたが、この際、キャロル容疑者はこのインド人幹部と何度もメッセージのやり取りをしていたにも関わらず、「知らない」などとうその証言をした疑いがあるということです。<br><br>キャロル容疑者はゴーン元会長とともにレバノンに滞在しているとみられ、特捜部は今後、警察庁を通じてＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構に国際手配を要請するものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 18:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>低気圧が急速に発達 暴風や高波に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>低気圧が急速に発達 暴風や高波に警戒を</span><time datetime="2020-01-07T18:25"><span>1月7日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237961_2001071830_2001071831_01_03.jpg" alt="低気圧が急速に発達 暴風や高波に警戒を" id="news_image"></div><div>急速に発達する低気圧の影響で、７日夜遅くから８日にかけて、西日本から北日本の広い範囲で海上を中心に非常に強い風が吹くおそれがあります。気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧がこれから８日朝にかけて、日本海で急速に発達しながら東へ進む見込みです。<br><br>このため西日本では７日夜遅くから、東日本と北日本では８日朝から、海上や沿岸部を中心に、非常に強い風が吹くおそれがあります。<br><br>８日までに予想される最大風速は中国地方、四国、近畿、東海、北陸、関東、それに伊豆諸島で25メートル、九州北部と東北で20メートルと予想され、最大瞬間風速は、30メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>海上の波の高さは近畿、北陸、伊豆諸島で７メートル、中国地方と関東で６メートルと広い範囲で大しけとなる見込みです。<br><br>また低気圧や前線に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込むため、西日本や東日本の太平洋側を中心に大気の状態が不安定となる見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに落雷や竜巻などの突風、ひょうに注意するよう呼びかけています。また、気温が高くなるため積雪の多いところではなだれや、雪どけによる浸水、川の増水にも注意してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 18:25:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者施設殺傷事件 植松被告の心境に変化も 接見の記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者施設殺傷事件 植松被告の心境に変化も 接見の記録</span><time datetime="2020-01-07T19:38"><span>1月7日</span> <span>19時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071831_2001071834_01_02.jpg" alt="障害者施設殺傷事件 植松被告の心境に変化も 接見の記録" id="news_image"></div><div></div><div>「障害者は不幸しか生まない」。<br><br>逮捕直後の取り調べで動機についてこう供述し、社会をしんかんさせた植松被告。なぜ被告がこのような差別的な考えを持つようになったのか、被告本人の話を直接、聞く必要があると考え、私は手紙のやり取りと接見で取材を重ねてきました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071710_2001071728_01_03.jpg" alt=""><div>これまでに被告から届いた手紙は46通。接見は23回。<br><br>被告はいまも障害者に対する差別的な主張を繰り返す一方で、裁判が近づくにつれて、死刑への恐怖心をもらすなど、心境に変化もみられます。<br>（社会部 清水彩奈記者）</div></div><div><h3>差別的な主張変わらず</h3><div>植松被告に何度か手紙を出し、初めて返信が届いたのは、起訴から４か月ほどたった平成29年６月のことでした。手紙には、障害者に対する差別意識をむき出しにした主張がきちょうめんな字でつづられていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071726_2001071728_01_04.jpg" alt=""><div>「意思疎通がとれない人間を安楽死させるべきだ（平成29年６月７日手紙）」<br>「重度障害者には莫大なお金と時間が奪われる（平成29年７月11日手紙）」<br><br>植松被告が初めて接見に応じたのはおととし１月。<br>勾留されている横浜拘置支所の接見室に現れた被告は、逮捕された時の短い金髪姿ではなく、黒くなった髪が伸び、後ろで束ねていました。<br>そして接見室の席に座る前に私に一礼をし、「きょうはよろしくお願いします。遠いところからありがとうございます」とあいさつし、終始、丁寧な姿勢でした。<br><br>事件を起こした理由について尋ねると、植松被告はこう話しました。<br><br>「重度の障害者は存在自体が不幸をつくるんです。意思疎通ができない人は人間じゃないんですよ。（平成30年１月22日接見）」<br><br>こうした差別的な主張は最近の接見でも全く変わっていません。</div></div><div><h3>遺族に対しては</h3><div>遺族や被害者への謝罪の気持ちについてもたびたび聞いてきました。<br><br>「急に殺害したことは申し訳なく思っています（平成30年１月22日接見）」<br>「殺してしまって申し訳ない。（平成30年７月25日接見）」<br>「反省していないと言われるとちょっと違うと思います。でも反省ということばも違うと思います。（令和元年11月15日接見）」<br><br>「急に殺害したこと」とあえて限定した言い方や、「反省とは違う」という言い方からは、障害者に対する差別意識とみずからの行為を正当化する考えがうかがえました。</div></div><div><h3>「主張聞いてほしい」100人超と接見</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071831_2001071834_01_05.jpg" alt=""><div>植松被告の髪は先月の接見では、背中の中ほどまで伸びていました。<br><br>「逮捕されてから、３年間、1回も切っていません。無料の散髪だと坊主になるので。おしゃれの問題です。（令和元年11月15日接見）」<br><br>植松被告は私のほかにも多くのメディアや専門家とも接見しています。主張を聞いてほしいと、みずからの考えを批判した専門家に手紙を送るなどして、これまでに接見した人は100人を超えるといいます。<br><br>「勉強したり人と会ったりすることで考えが深まりました。自分の考えが正しいことを確信するようになりました。（平成30年６月19日接見）」<br>「意思疎通が取れない人は必要ないと公に言った人はこれまでいなかったので。それが自分の功績かもしれません。（令和元年11月15日接見）」<br><br>被告はこのように話し、みずからの主張が正しいと、自信をのぞかせることもありました。</div></div><div><h3>心境に変化も</h3><div>一方で、裁判が近づくにつれて植松被告の心境に変化がみられるようになってきました。初めて接見したおととし１月、植松被告は自分には刑事責任能力があると話していました。<br><br>「私としては、弁護士には責任能力が無いという主張はしてほしくないと思うんですよね。責任能力が無いなら死ぬしかないと思っているんで。（平成30年１月22日接見）」<br><br>しかし、裁判が近づくにつれて死刑に対する恐怖心をもらすようになってきました。<br><br>「自分の考えは間違っていないと思います。ただ、殺害したことが正しかったのかはわかりません。（令和元年６月13日接見）」<br>「後悔していることはたくさんあります。あほなことをしたなとは思います。死が近づくと、若くして死ぬのはもったいないなと思うようになりました。裁判とか死刑というものが近づいてきて。（令和元年11月15日接見）」<br><br>当初、植松被告は事件について「間違ったことはしていない」と自信に満ちあふれた様子で話していましたが、最近は気弱な話し方に変化してきています。<br><br>また、裁判で弁護士が責任能力がないと主張することも受け入れるなど、当初とは違う内容を話すようになってきています。<br><br>「殺している時は確かに自分でもおかしかったと思います。事件の時はちょっとおかしかった。（令和元年10月29日接見）」<br>「罪は軽くなればなるほどよいと思います（令和元年12月19日接見）」<br><br>刑事裁判では事件当時、責任能力がなかったと認定されれば、無罪になります。弁護士は責任能力がなかったと主張するとみられ、裁判では責任能力があったかなかったかが大きな争点となる見通しです。<br><br>植松被告が裁判が近づくにつれてみずからが犯した罪の重さに戸惑い、弁護士の主張に合わせて話すようになってきたと感じました。</div></div><div><h3>「成功者になりたかった」</h3><div>接見を繰り返しても目の前にいる植松被告がなぜあれだけの事件を起こそうと思ったのか、私には理解できませんでした。<br><br>去年10月、19回目の接見で、私は「いろいろ理屈を取り繕っているように聞こえる。結局、なぜ事件を起こしたのか、私にはよく分からない」と問いました。<br>植松被告から返ってきたのは予想もしなかった答えでした。<br><br>「本当のところは成功者になりたかった。自分が歌がうまかったり野球が得意だったりしたら別ですけど。いちばんよいアイデアだと思った。しかし結局、成功者にはなれなかった。お金もないですから。（令和元年10月29日接見）」</div></div><div><h3>そして初公判前日</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071552_2001071609_01_05.jpg" alt=""><div>植松被告の裁判は８日から始まります。被告は初公判前日の７日、23回目の接見に応じました。<br><br>「ただただしっかり謝ろうと思います。（令和２年１月７日接見）」<br><br>被告は法廷で亡くなった人たちや遺族に対し、謝罪する意向を明かしました。<br>一方で、これまでの主張を取り消すつもりはないかと尋ねると、「間違っているところがあれば撤回しますが、間違っていないと思います」と話しました。<br><br>事件の動機について被告が法廷でどのように話すのか、また、判決でどのように判断されるのか、注目して取材したいと思います。</div></div><div><h3>被告と接見した人たちは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071255_2001071305_01_02.jpg" alt=""><div>「ホームレス支援全国ネットワーク」の理事長で牧師の奥田知志さんは、おととし夏、植松被告と接見しました。<br><br>奥田さんは、「送検の時のニュースで見たような恐ろしい感じではなく、礼儀正しい青年という印象だったが、『移動と排せつと食事ができない人は人間ではない』と淡々と語る被告にショックを受けた」といいます。<br><br>奥田さんは被告のこの発言に対し「今の社会において役に立たない人間は死んでくれということですか」と尋ねると、被告は「そのとおりです。役に立たない人間を生かしておく余裕はこの社会にない」と答えたといいます。<br><br>そのうえで奥田さんが「事件を起こす前、あなた自身は役にたつ人間だったのですか」と尋ねると、植松被告は、「僕はあまり役に立つ人間ではなかったです」と答えたということです。<br><br>奥田さんはこうしたやり取りから、事件の動機について「彼自身が、意味のある人間とない人間の分断線の上を綱渡りのように歩いていたのではないか。事件を起こしたことで自分自身が社会で役に立つ人間だと認めてもらいたいという欲求が働いたのではないかと感じた」と話しています。<br><br>奥田さんは、事件の風化を防ぎたいと、各地の講演会などで事件の話をしています。<br><br>先月19日に盛岡市で開かれた講演会でも、「障害者も健常者もひとしく生きること自体に意味がある。命が何よりも大事だという当たり前のことを社会全体で共有していく必要がある」と訴えました。<br><br>奥田さんは「『ＬＧＢＴの人は生産性が低い』という話が雑誌に書かれてしまったり、台風のさなかにホームレスが避難所に入ることを拒否されたりした。社会の中で経済格差の問題を超えて、存在や命自体の格差が広がってきていて、生きていていい人とだめな人たちがどこかで分断されていく傾向があるのではないか。こうした傾向の時代の中で、この事件の位置づけをもう一度見直さないと、本質を見誤るのではないか」と話しています。<br><br>奥田さんはこれから始まる裁判で、「植松被告には『自分が選んだ結論は間違っていた、申し訳なかった』と言ってほしい。そのうえで殺された人たちの命も自分の命も同じ命だということに気がついてほしい」と話しています。<br><br>そのうえで「植松被告がなぜ事件を起こしたのかということは、同時に、19人がなぜ殺されなくてはならなかったのか、さらには、社会がなぜ守れなかったのか、ということと同じことだ。そこを私たちの問題として考えないといけない」として、この事件を社会の問題として捉えていくべきだと話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071704_2001071728_01_09.jpg" alt=""><div>和光大学名誉教授の最首悟さん（83）は、重い知的障害のある娘の星子さん（43）と暮らしています。<br><br>おととし４月、最首さんの元に拘置所の植松被告から突然、手紙が届きました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237471_2001071255_2001071305_01_04.jpg" alt=""><div>被告がなぜ事件を起こしたのか知りたいと、手紙のやり取りや接見を重ねています。<br><br>初めて接見したのはおととし７月で、最首さんは、「私と目を合わせることもなく、気が弱い青年だという第一印象でした」としたうえで、２回目に接見した先月は「だいぶ顔が引き締まっていました。裁判が近づいてきて、自分の行く末への緊張があるのではないかと感じました」と話しています。<br><br>最首さんはこれから始まる裁判について、「植松被告の罪が刑法に照らして許せないというだけで終わってしまうと、何のための裁判なのかという気がしてしまいます。被告が『自分は正しい』と主張することが何なのかを明らかにしたうえで、どうして被告がそういう考えに至ったのか、社会と被告の関係を知りたい」と話しています。<br><br>最首さんは、植松被告が繰り返す差別的な主張について、「娘を殺しなさいと言われてやはり許せない、八つ裂きにしたいという思いがあるのも本当です。どんなに苦労をしてつらいことがある中でも、そこから逆に喜びをくみ取っていくのが人間の根本的な在り方なのに、そのことが植松被告はわかっていない。社会の経済効率や経済成長に役立たないものをお荷物として捨てるような被告のような考え方を容認してしまったら、この社会は成り立たないと、社会に伝え続けることが私の責務だと思っています」と話しています。<br><br>また裁判で被害者が匿名で審理されることについて、最首さんは「匿名ということが今の社会を反映しているし、名前を明らかにしなければ、いかにもそういう事態がこの犯罪を生んでいると思わせてしまいます。ただ、そうさせている背景には重い障害を持つ人を世話しながら生きることがどれほど大変かということに対して、思いが薄すぎる社会の問題もあると思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 19:38:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国高校ラグビー 桐蔭学園が優勝 史上３校目の高校三冠達成</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国高校ラグビー 桐蔭学園が優勝 史上３校目の高校三冠達成</span><time datetime="2020-01-07T20:12"><span>1月7日</span> <span>20時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237741_2001071808_2001072012_01_02.jpg" alt="全国高校ラグビー 桐蔭学園が優勝 史上３校目の高校三冠達成" id="news_image"></div><div></div><div>全国高校ラグビー大会は、大阪の花園ラグビー場で７日、決勝が行われ、神奈川の桐蔭学園が奈良の御所実業に23対14で勝ち、９大会ぶり２回目の優勝を果たしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237741_2001071809_2001072012_01_03.jpg" alt=""><div>決勝は２大会連続で決勝に進んだ桐蔭学園と初優勝を目指す御所実業の対戦で、去年春の全国選抜大会の決勝と同じ顔合わせとなりました。<br><br>春の選抜大会で優勝している桐蔭学園は、前半はノックオンなどのミスからピンチを招き、２つのトライを奪われて３対14とリードされました。<br><br>それでも後半は、体格で勝るフォワード戦で優位に立った桐蔭学園が６分にトライを奪って４点差に迫り、その10分後にはキャプテンの伊藤大祐選手の突破から、最後はフルバックの秋濱悠太選手がトライを決めて15対14と逆転しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237741_2001071808_2001072012_01_04.jpg" alt=""><div>桐蔭学園はその後もリードを広げて23対14で勝ち、９大会ぶり２回目の優勝を果たしました。桐蔭学園は前回優勝した際は、東福岡高校との両校優勝だったため、今回が初めての単独優勝となります。<br><br>また、春の選抜大会と夏の７人制と合わせて史上３校目となる高校三冠も達成しました。<br><br>桐蔭学園のキャプテン、伊藤選手は「単独優勝への思いが強く、それを成し遂げられて本当にうれしい。さらに高校三冠を達成できて大きな自信になった」と話していました。<br><br>敗れた御所実業は５大会ぶり４回目の決勝進出でしたが、準決勝まで１つのトライしか許していなかった得意の守りを崩され、初優勝はなりませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:12:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本維新の会 下地幹郎衆院議員が離党届を提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012238051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本維新の会 下地幹郎衆院議員が離党届を提出</span><time datetime="2020-01-07T20:27"><span>1月7日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012238051_2001072043_2001072045_01_03.jpg" alt="日本維新の会 下地幹郎衆院議員が離党届を提出" id="news_image"></div><div>日本維新の会の下地幹郎 元郵政民営化担当大臣は、那覇市で記者団に対し、ＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で逮捕された中国企業の元顧問から事務所の職員が現金を受け取っていたことを受けて、離党届を提出したことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012238051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:27:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍が殺害のイラン司令官 葬儀に人々殺到 埋葬は延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/k10012237871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍が殺害のイラン司令官 葬儀に人々殺到 埋葬は延期</span><time datetime="2020-01-07T20:29"><span>1月7日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200107/K10012237871_2001071731_2001071755_01_02.jpg" alt="米軍が殺害のイラン司令官 葬儀に人々殺到 埋葬は延期" id="news_image"></div><div>イランでは、アメリカ軍に殺害された司令官の遺体が７日出身地に到着しましたが、葬儀に人々が殺到し、折り重なるようにして多くの人が死亡したため、予定されていた埋葬は延期されることになりました。一方、イランはアメリカに報復措置を警告していますが、殺害現場となった隣国イラクでアメリカ軍の撤退を求める動きも出る中、イランとしてはこうした情勢も見極めながら報復の内容を判断していくものとみられます。</div><div>トランプ大統領の指示にもとづいてイラクの首都バグダッドで殺害されたイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官の遺体は７日、出身地の南東部ケルマン州に到着し、大勢の市民が街を埋め尽くす中で大規模な葬儀が行われました。<br><br>葬儀に出席した革命防衛隊のサラミ総司令官は「卑劣な殺害行為は、アメリカのこの地域における存在を終えんさせるだろう」と述べてアメリカを強く非難しました。<br><br>司令官はこのあと、埋葬される予定でしたが、現地には多くの人が殺到し、イランの当局者によりますと、人々が折り重なるようにして倒れて、32人が死亡、190人がケガをしたということで、この影響で、遺体の埋葬は延期されることになりました。<br><br>葬儀の責任者は、イランのメディアに対して、人々が死亡したのは、ソレイマニ司令官に対する殉死ではなく、多くの人が殺到したことによって起きた事故だと説明してます。<br><br>イランで英雄視されているソレイマニ司令官の葬儀には、数百万人が参列していると伝えられていて、現地からの映像では、街中を人々が埋め尽くしている様子が見られていました。<br><br>イランでは、司令官の殺害を受けて、反米感情が高まっているほか殺害現場となった隣国イラクでも、アメリカ軍の撤退を求める動きが出ています。<br><br>これを受けイランでは、革命防衛隊の航空司令官が「アメリカ軍がこの地域から出て行くことは、アメリカ軍基地を攻撃することよりも価値がある」と述べるなど敵対するアメリカ軍を中東地域から追い出すことが重要だという意見も出始めていて、イランとしては、アメリカの司令官殺害に対する周辺国の反応を見極めながら報復の具体的な内容を判断していくものとみられます。<br><br>一方、イラン議会は７日、アメリカ国防総省をテロ組織に、アメリカ軍関係者のすべてをテロリストに指定するとした法案を可決しました。<br><br>またソレイマニ司令官が率いていた特殊部隊に対して、新たに日本円で250億円ほどの予算を追加することを決めアメリカとの対決姿勢を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有志連合 イラクでの活動を一時中断</h3><div>アメリカ軍によるイランの司令官の殺害で両国間の緊張が高まる中、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの掃討作戦を行っているアメリカ軍主導の有志連合は５日、イラクの部隊の訓練や、作戦を支援する活動を一時中断すると発表しました。<br><br>有志連合は、発表した声明の中で中断する理由について、部隊が駐留する、イラク軍の基地に対しシーア派の武装組織「カタイブ・ヒズボラ」によるロケット弾の攻撃が続き、訓練や作戦が制限されているためだと説明しています。<br><br>今後の対応について有志連合は、イラク政府とイラク国民のため、駐留を続ける意思は固いとしていて、活動をやめる考えはないと強調しています。<br><br>イラクでの活動をめぐっては、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構も４日、イラクの治安部隊を訓練する任務を一時中断したことを明らかにしました。<br><br>ＮＡＴＯのストルテンベルグ事務総長は６日、「状況が許すならば、訓練を継続し、能力を強化する準備ができている」と述べ、治安が改善すれば、再開する考えを示しました。</div></div><div><h3>イラン報復措置 ミサイルで米軍標的か</h3><div>国営メディアなどによりますと、イランで国の最重要政策を決めている最高安全保障委員会のシャムハニ事務局長は「これまでに報復として13のシナリオを検討した。いずれのシナリオもアメリカにとって悪夢のようなものだ」と述べ、報復措置の具体的な検討が進んでいることを強調しました。<br><br>そのうえで「われわれの報復は、アメリカの軍隊に焦点をあてている」としたうえで「彼らは、イランがおそらく中長距離ミサイルを使って報復することを知っている」と述べ、ミサイルを使った攻撃でアメリカ軍関係者を標的にすることを示唆しました。<br><br>そのうえで「詳細はお伝えできないが、報復行為は単体のオペレーションにとどまらないと」として、複数回にわたって報復する可能性も示唆しています。<br><br>また「アメリカ軍が、この地域からみずからの足で出て行かないのならば、横たわった状態で出て行ってもらう措置に出る」と述べ、アメリカ軍は中東地域から撤退すべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>イラクでもシーア派幹部の葬儀</h3><div>イランの隣国イラクではソレイマニ司令官とともにアメリカ軍に殺害されたイラクの正規軍に次ぐ準軍事組織「人民動員隊」のアブマハディ・ムハンディス副代表を追悼する、大規模な葬儀が行われています。<br><br>ムハンディス副代表の出身地、イラク南部のバスラでは葬儀に合わせて７日を休日に指定し、数千人が参加してイラク国旗や写真を掲げ、ムハンディス副代表の死を追悼しました。<br><br>ムハンディス副代表はイラク政府が過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートを掃討するため立ち上げた正規軍に次ぐ準軍事組織「人民動員隊」を率いていた一方、アメリカ政府はイランの支援を受けてアメリカ軍への攻撃を繰り返してきたテロの容疑者として扱ってきました。<br><br>ムハンディス副代表が創設した「カタイブ・ヒズボラ」などイラクのシーア派武装組織は報復としてアメリカの関連施設への攻撃を警告しています。<br><br>５日にはバグダッドにあるアメリカ大使館を狙ったとみられるロケット弾攻撃が起きていてイラク国内は緊張が高まっています。</div></div><div><h3>専門家「殺害は むしろイラン人の団結力高めた」</h3><div>アメリカの安全保障政策に詳しい笹川平和財団の渡部恒雄上席研究員は、アメリカ軍によるソレイマニ司令官の殺害について「司令官の殺害は、むしろイラン人の団結力を高め、比較的リベラルなロウハニ政権を強硬にさせてしまう」と述べて、イランで反米勢力が勢いを増すことになると指摘しました。<br><br>また「ソレイマニ司令官は、イスラム国の掃討作戦で功績を挙げ尊敬されてきた人物。イラク国内におけるシーア派の影響力を高め、イランの影響力を高めることになると思う。中東におけるアメリカの影響力は、ドミノのようにどんどん下がっていく」と述べて、イラクでもシーア派住民の間で尊敬を集めてきた司令官の殺害が、かえってイランの影響力を強める結果になるとしています。<br><br>一方、イラクに展開するアメリカ軍の撤退を示唆する書簡が流出した問題については「サインがされていない紙が、どういう状況で出たかわからないが、おそらく混乱した状況にあったのだろう。トランプ大統領は、短期間で違う方向の決定をするので、その下にいる人たちはどっちを向いているのか分からない。そういう混乱が、特に中東におけるアメリカ軍にはつきものだ」と指摘し、政権内の混乱ぶりが露呈した形だという見方を示しました。<br><br>そのうえで「国防総省が言っているとおり、あくまでもオプションの一つであり、一方的に、ここで撤退するとイランに対して弱さを見せることになる。その方向には、いかないのではないか」と述べて、即座にアメリカ軍のイラクからの撤退には結び付かないという見解を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200107%2Fk10012237871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:29:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>