<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>歌手のアリアナ・グランデさん 手のひらに「七輪」タトゥー!?</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011797651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌手のアリアナ・グランデさん 手のひらに「七輪」タトゥー!?</span><time datetime="2019-01-31T11:09"><span>1月31日</span> <span>11時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797651_1901311111_1901311113_01_02.jpg" alt="歌手のアリアナ・グランデさん 手のひらに「七輪」タトゥー!?" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの人気歌手で、親日家としても知られるアリアナ・グランデさんが手のひらに入れた漢字のタトゥーが大きな話題になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797651_1901311112_1901311113_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>アリアナ・グランデさんがＳＮＳで公開した写真には、左の手のひらに漢字で「七輪」と彫られたタトゥーが写っています。<br><br>このタトゥーは、グランデさんが今月中旬に発表し、大ヒットとなっている新曲「７ｒｉｎｇｓ」を記念したもので「七つの指輪」を意味する曲のタイトルを日本語にしたものとみられます。<br><br>このタトゥーをめぐってネット上では、漢字の意味がわかるファンなどから「“七輪”は日本の焼き肉の道具のことで、七つの指輪の意味ではない」などといった指摘が相次ぎました。<br><br>これに対してグランデさんはツイッターで「間に入れるべき“つの指”という文字を省略したの。だってとても痛かったんだもん」と経緯を説明し「それに、、、私、焼き肉大好きなの」とユーモアたっぷりに応じました。<br><br>グランデさんのインスタグラムのフォロワーは１億4000万人を超えるなど影響力が大きく、アメリカの主要メディア、ＣＮＮが「アリアナ・グランデが新曲を記念しようとしてかわりに『焼き肉』を祝った」と伝えるなど大きな話題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011797651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 11:09:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡小４女児の「父からいじめ」の訴え 市教委が父親に渡す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011797711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡小４女児の「父からいじめ」の訴え 市教委が父親に渡す</span><time datetime="2019-01-31T12:09"><span>1月31日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797711_1901311204_1901311209_01_02.jpg" alt="死亡小４女児の「父からいじめ」の訴え 市教委が父親に渡す" id="news_image"></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、41歳の父親が傷害の疑いで逮捕された事件で、女の子が「父からいじめを受けている」と訴えた小学校のアンケートのコピーを市の教育委員会が父親からの要求を受けて渡していたことがわかりました。</div><div>今月24日千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の栗原勇一郎容疑者（41）が暴行を加えたとして傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>野田市などによりますと、心愛さんはおととし11月に当時通っていた小学校で行われたアンケートで「父からいじめを受けている」と訴え、１か月余り児童相談所に一時保護されました。一時保護が解除されたあとの去年１月栗原容疑者が小学校を訪れ「娘に暴力は振るっていない」とか「人の子どもを一時保護といって勝手に連れて行くのはおかしい」などと抗議したうえで、アンケートの回答を見せるよう強く求めたということです。<br><br>学校側は「個人情報なので父親でも見せることはできない」と拒否しましたが、その３日後に栗原容疑者が心愛さんの同意を取ったとする書類を持って市の教育委員会を訪れたたため、教育委員会はアンケートのコピーを渡したということです。<br><br>これについて野田市は「一時保護に対する父親の怒りを抑えるためやむなくコピーを渡してしまったが、著しく配慮を欠いた対応だった。亡くなった心愛さんに大変申し訳なく思っています」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011797711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 12:09:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 今夜遅くにかけ雪 平地でも積雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011797781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 今夜遅くにかけ雪 平地でも積雪のおそれ</span><time datetime="2019-01-31T12:18"><span>1月31日</span> <span>12時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797781_1901311223_1901311224_01_03.jpg" alt="関東甲信 今夜遅くにかけ雪 平地でも積雪のおそれ" id="news_image"></div><div>関東の南を通過する低気圧の影響で、関東甲信では31日夜遅くにかけて山沿いを中心に雪が降り、平地でも雪が積もるおそれがあります。気象庁は、交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州の南にある前線の影響で、関東の南部ではところによって雨が降っています。低気圧は、31日夜にかけて関東の南の海上を東へ進み、上空に寒気が流れ込むため、関東甲信では次第に雨が雪に変わり、昼すぎから夜遅くにかけて山沿いを中心にまとまった雪が降り、平地でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>２月１日昼までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで、<br>▽長野県で30センチ<br>▽関東北部の山沿いで20センチ<br>▽山梨県と神奈川県の箱根で10センチ<br>▽埼玉県の秩父地方で７センチ<br>▽関東南部の平野部と東京の多摩地方で５センチ<br>▽関東北部の平野部で３センチと予想されています。<br><br>また東京23区でも雪が降り、ところによって１センチ程度の積雪となる見込みです。<br><br>予想より気温が低くなった場合は雪の降る量がさらに増えるおそれもあります。<br><br>気象庁は、交通への影響や路面の凍結に注意するとともに、積雪が多くなると予想される地域では電線や樹木への着雪、雪崩にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011797781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 12:18:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卒業式の日に「特攻服」着て騒ぐ行為 補導の対象に 岡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011797861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卒業式の日に「特攻服」着て騒ぐ行為 補導の対象に 岡山</span><time datetime="2019-01-31T14:35"><span>1月31日</span> <span>14時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797861_1901311410_1901311435_01_03.jpg" alt="卒業式の日に「特攻服」着て騒ぐ行為 補導の対象に 岡山" id="news_image"></div><div>ＪＲ岡山駅前で、毎年、中学校の卒業式の日にいわゆる「特攻服」などを着た少年たちが集まって騒ぐ行為が繰り返されていることについて、警察は、人を威圧し不安を与えているとして、新たに補導の対象に加え、帰宅を促すなどの対応を取ることになりました。</div><div>岡山市のＪＲ岡山駅前では、毎年、中学校の卒業式のあと、「特攻服」や派手な刺しゅうの入った学生服を着た少年が大勢集まり、大声で騒いだり、記念写真を撮ったりしていて、動画投稿サイトにはこうした映像が複数、投稿されています。<br><br>こうした行為について、岡山県警察本部が、ことし、新たに補導の対象に加えたことがわかりました。<br>補導は、検挙とは異なり、飲酒や喫煙などの不良行為を行った少年に対し、警察官が教育的な観点から指導や保護者への連絡を行うものです。<br>岡山県警察本部は、公の場に「特攻服」などを着て集まる行為は道行く人を威圧し不安を与えているとして、補導すべき行為にあたると判断したということです。<br><br>警察は、少年が集まるのを防ぐため、岡山県内の主要な駅の周辺にも警察官を配置する方針で、見つけた場合、帰宅を促したり、保護者を呼んで引き渡したりすることにしています。<br><br>一方、岡山県内各地の教育委員会もそれぞれの中学校に対し、こうした行動を取らないよう生徒に指導することを繰り返し求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>街の人たちは</h3><div>「特攻服」を着た少年たちを補導するという警察の対応について、岡山駅前では、評価する声が上がる一方で、「補導までは必要ないのではないか」という声も聞かれました。<br><br>70代の男性は、「卒業式の日に特攻服を着た少年たちを見かけたことがあり、周りの人が迷惑そうにしていました。人を不安にさせているので、補導するのは賛成です」と話していました。<br><br>また、20代の女性は、「岡山駅は多くの人が利用する場所なので誰もが不快な思いをすることがないようにしてほしい。補導は必要だと思います」と話していました。<br><br>一方、40代の男性は、「特攻服などを着て記念写真を撮るだけなら大目に見てあげればいいのではないでしょうか。補導までする必要はないと思います」と話していました。<br><br>また、高校１年生の男子生徒は、「卒業の思い出づくりにやっている人が多いと思うので、人に迷惑をかけない範囲なら許してあげればいいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011797861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 14:35:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子大生不明事件 逮捕の男「車の中で女性殺し埋めた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子大生不明事件 逮捕の男「車の中で女性殺し埋めた」</span><time datetime="2019-01-31T16:24"><span>1月31日</span> <span>16時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798071_1901311619_1901311624_01_02.jpg" alt="女子大生不明事件 逮捕の男「車の中で女性殺し埋めた」" id="news_image"></div><div></div><div>去年11月から東京 葛飾区の19歳の女子大学生が行方不明になっている事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された茨城県の35歳の男は「女性を車の中で殺した。ひざ下くらいまで畑に穴を掘って埋めた」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は、遺体の身元の確認を進め、詳しい経緯を調べています。</div><div>逮捕されたのは、茨城県神栖市の無職、廣瀬晃一容疑者（35）で、警視庁によりますと、去年11月20日ごろ、神栖市須田にある畑に遺体を遺棄した疑いが持たれています。<br><br>遺体の捜索は、31日未明から午前11時すぎまで行われ、畑に掘られた深さ50センチほどの穴に寝かされた状態で見つかったということです。<br><br>この畑付近では、去年11月20日から行方不明になっている、東京 葛飾区に住む日本薬科大学１年の菊池捺未さん（19）の携帯電話の位置情報が途切れていて、警視庁は、女子大学生とみて遺体の身元の確認を進めています。<br><br>これまでの調べで、女子大学生は都内から茨城県の鹿島神宮駅まで電車で移動し、その後、神栖市までタクシーに乗った後、携帯電話の位置情報が途切れて行方が分からなくなりました。<br><br>調べに対し、廣瀬容疑者は「女性とはインターネット上の掲示板で知り合った。騒がれて、殺してしまった。畑に女性を埋めた」と供述していますが、その後の調べで、「女性を車の中で殺した。ひざ下くらいまで畑に穴を掘って埋めた」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、廣瀬容疑者が住むアパートの部屋を捜索するとともに、乗っていた車を押収し、詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>付近では以前から携帯電話を捜索</h3><div>行方不明になっている東京 葛飾区の19歳の女子大学生の携帯電話の位置情報が途切れた茨城県神栖市内の畑付近で、携帯電話などを捜索する捜査員の姿を付近の住民が目撃していました。<br><br>住民によりますと、警視庁の捜査員が女子大学生の携帯電話の捜索を行っていたのは、今月26日で、廣瀬容疑者の自宅アパートから北におよそ16キロ離れた神栖市須田の畑付近だったということです。<br><br>その時の状況について畑付近に住む50代の男性は「警視庁がこのあたりでＧＰＳが途絶えたと言っていました。早く無事に見つかってほしいと思っていました」と話していました。<br><br>警視庁がこの畑付近を捜索したところ、女子大学生とみられる遺体の一部が見つかったということです。</div></div><div><h3>近くに「衣服などが捨てられていた」とする人も</h3><div>遺体が見つかった茨城県神栖市の畑の近くにあるグラウンドに、女性用の洋服や靴下などが捨てられているのを見つけた人がいたということです。<br><br>目撃されたのは、女子大学生の行方がわからなくなった翌日の去年11月21日で、近くに住む女性が目撃者から聞いたということです。<br><br>女性は「知り合いが『去年11月21日に女性用の洋服が一式、グラウンドの入り口に捨ててあった』と話していました。『若い女の子のものかな、靴下も捨てられていたからどうやって帰ったんだろう。気持ち悪いよね』と話していました。今回の事件と関係があるのかわかりませんが、警察がこの辺の道路の防犯カメラを調べていたので気になります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 16:24:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京のインフルエンザ患者数 過去最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011797881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京のインフルエンザ患者数 過去最多に</span><time datetime="2019-01-31T16:46"><span>1月31日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797881_1901311405_1901311407_01_02.jpg" alt="東京のインフルエンザ患者数 過去最多に" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内ではインフルエンザの患者の増加が続き、今月27日までの１週間で、１医療機関当たりの患者数がこれまでで最も多くなったことが分かりました。東京都はこまめな手洗いなどの対策の徹底に加えて、感染が疑われる場合は医療機関を早めに受診するよう呼びかけています。</div><div>東京都によりますと、今月27日までの１週間に都内の415の医療機関から報告されたインフルエンザの患者数は、１つの医療機関当たり64.18人となり、前の週より10人以上増えました。<br><br>これは、統計を取り始めた平成11年以降では、去年１月の54.10人を上回ってこれまでで最も多くなりました。これまでに検出されたウイルスを分析したところ、10年前に「新型インフルエンザ」として世界的に流行した「Ｈ１Ｎ１型」が全体のおよそ70％を占めているということです。<br><br>都はインフルエンザの流行を受けて、すでに今月17日、「流行警報」を発表していて、こまめな手洗いなどの対策の徹底に加えて、感染が疑われる場合は医療機関を早めに受診するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>関東 ほかの４県でも過去最多に</h3><div>このほか関東地方では、１医療機関当たりのインフルエンザの患者数が<br>▽埼玉県内で84.09人、▽千葉県内で73人、▽栃木県内で67人となり、いずれも統計を取り始めた平成11年以降、２週連続で過去最多を更新したほか、▽神奈川県内でも67.94人と、平成11年以降、過去最多になりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011797881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 16:46:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南青山の児童相談所　港区が建設費を予算案に計上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南青山の児童相談所　港区が建設費を予算案に計上</span><time datetime="2019-01-31T16:48"><span>1月31日</span> <span>16時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798151_1901311642_1901311648_01_02.jpg" alt="南青山の児童相談所　港区が建設費を予算案に計上" id="news_image"></div><div></div><div>東京 港区の南青山に建設が計画されている児童相談所などの複合施設について、港区は建設費などとして６億6000万円余りを新年度の当初予算案に盛り込み、８月にも工事を始めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798151_1901311642_1901311648_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>港区は子育て支援や児童虐待などの問題に対応していこうと、児童相談所や子ども家庭支援センターなどを併設した複合施設、「港区子ども家庭総合支援センター」を南青山５丁目に建設する計画です。<br><br>区は31日、新年度・2019年度の当初予算案を発表し、この施設の建設費などとして６億6000万円余りを盛り込みました。<br>この中には、建設費のほか施設の機能について住民や関係者の理解を図るため、学識経験者や専門家などを招いた勉強会を開催する費用なども盛り込まれています。<br><br>区では施設の建設費の総額をおよそ32億円と見込んでいて、再来年度に残りの建設費を計上する予定です。<br>施設の建設工事はことし８月に始まり、２年後の2021年４月にオープンする計画です。<br><br>この施設をめぐっては、これまで地域の一部の住民などから建設に反対する声が上がっていて、31日の会見で武井雅昭区長は「子どもが多く生まれている現状の中、区が主体的に切れ目のない支援を行うためにも必要な施設なので、今後もご意見を一つ一つ丁寧に聞いて理解を求めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>建設の経緯と今後の予定</h3><div>「港区子ども家庭総合支援センター」の建設をめぐっては、区が、土地を購入したおととし11月から先月にかけて、住民向けの説明会を６回開いたり、区の広報紙で詳細を知らせたりしてきました。<br><br>区によりますと、住民説明会では、一部の住民から、予定地周辺は高級ブランド店などが立ち並ぶ地域であることから、「経済的な合理性を考えないのか」とか、「高級マンションの多い土地が本当にふさわしいのか」といった意見のほか、児童相談所が併設されることについて、「利用する子どもによっては、施設を逃げ出すなどした場合に、近隣の住民の安全が脅かされるのではないか」といった意見があったということです。<br><br>区には、説明会を実施した先月中旬からおよそ２週間で、施設建設に関する意見がおよそ400件寄せられ、このうち７割以上が「子どもや子育てに必要な施設だ」といった賛成の意見で、反対の意見はおよそ１割ほどだったということです。<br><br>建設費を盛り込んだ当初予算案は、来月中旬に開催される区議会に提案され、議会の議決を得たあと、入札や仮契約が行われ、８月に工事が着工する予定です。</div></div><div><h3>予定地とセンターの概要</h3><div>施設の建設が計画されているのは東京港区南青山５丁目のおよそ3200平方メートルの国有地だった土地で、周辺には高級ブランド店やカフェなどが多く、おととし11月に区がおよそ72億円で購入しました。<br><br>計画されている施設「港区子ども家庭総合支援センター」は、子どもをめぐる環境を総合的に支援していこうと、児童虐待やいじめなどの問題に対応する「児童相談所」と一時的に親と暮らせない子どもが生活する「一時保護所」、そして、さまざまな問題を抱えた親子を支援する「母子生活支援施設」、それに妊婦や子育て中の家庭が集うことができる「子ども家庭支援センター」が併設される４階建ての複合施設です。<br><br>このうち「児童相談所」については３年前に児童福祉法が改正され、都道府県だけでなく、特別区の東京23区でも設置が可能となったことを受けて、港区が増加する児童虐待に対応するためにおととし、設置を決めました。<br><br>港区によりますと、区内の18歳未満の人口は、おととしの時点で平成20年度と比べて1.5倍に増加し、区に寄せられた虐待相談の受理件数もおよそ５倍に増えているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 16:48:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>