<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>はやぶさ２がつくった世界初の人工クレーター確認 ＪＡＸＡ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２がつくった世界初の人工クレーター確認 ＪＡＸＡ</span><time datetime="2019-04-25T17:10"><span>4月25日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896471_1904251726_1904251730_01_02.jpg" alt="はやぶさ２がつくった世界初の人工クレーター確認 ＪＡＸＡ" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星「リュウグウ」の表面に金属の塊を衝突させる実験に成功した「はやぶさ２」についてＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は25日、実験後初めて衝突地点を上空から撮影した結果、「はやぶさ２」がつくった世界初の人工クレーターを確認したと発表しました。</div><div>「はやぶさ２」は今月５日、小惑星「リュウグウ」に金属の塊を衝突させる実験に成功したあと、およそ２週間かけて小惑星の上空に戻り25日、高度1700メートルまで降下して衝突地点の撮影を行いました。<br><br>そして、実験前に撮影した画像と25日の画像を比較したところ、実験前の画像にはなかった、くぼんだ部分が確認されたことから、ＪＡＸＡは「はやぶさ２」がつくった世界初となる人工クレーターを確認したと発表しました。<br><br>会見でＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは「非常に挑戦的なミッションで世界初の試みだったが、今回の画像から明らかにクレーターができていて大変うれしい。われわれとしては大成功だ。今後、クレーターをさらに詳しく調べたうえで、今後、着陸をして岩石採取をするかどうかなどの方針を決めたい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 17:10:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐路に立つコンビニ 大手３社が相次ぎ経営戦略見直し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐路に立つコンビニ 大手３社が相次ぎ経営戦略見直し</span><time datetime="2019-04-25T18:19"><span>4月25日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896661_1904251815_1904251819_01_02.jpg" alt="岐路に立つコンビニ 大手３社が相次ぎ経営戦略見直し" id="news_image"></div><div></div><div>コンビニの24時間営業をめぐる問題で、大手３社は、対応策を「行動計画」にまとめ、公表しました。営業時間短縮の検討や新規出店の抑制などを盛り込み、成長を支えてきた経営戦略を見直す形になりました。</div><div>このうち、最大手のセブン‐イレブン・ジャパンは、先月から行っている営業時間の短縮実験の結果を踏まえ、立地や店舗ごとの状況に応じて、24時間営業を柔軟に見直すとしています。<br><br>また、新規に出店する基準を厳しくするほか、利用客が自分で会計する「セルフレジ」を年内に国内のすべての店舗に導入するなどとしています。<br><br>永松文彦社長は、記者会見で「営業短縮の実験結果を検証し、加盟店のオーナーと24時間営業を継続するかどうかの判断をしていく。最終判断はオーナー側に委ねる」と述べました。<br><br>一方、ファミリーマートは、６月から一部店舗で深夜営業の短縮実験を始めることや、セルフレジの導入など加盟店の負担軽減に向けた約250億円の設備投資を行うことなどを盛り込みました。<br><br>澤田貴司社長は、記者会見で「今後、大量出店をするつもりは毛頭ない。健全な出店と新しいマーケットへの出店を求めていきたい」と述べ、新規出店を抑制する考えを示しました。<br><br>ローソンは、７月から深夜の時間帯に従業員がいなくなる「無人店舗」の実験を行うほか、９月末までに国内の全店にセルフレジを導入するとしています。また、今年度については、店舗の増加数をゼロに抑える予定です。<br><br>コンビニの24時間営業をめぐっては、深刻な人手不足を背景に加盟店のオーナーの不満が高まっているとして、世耕経済産業大臣が今月、各社に対して「行動計画」にまとめるよう要請していました。<br><br>経済産業省は今後、各社の行動計画が確実に実施されているかどうか、点検することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コンビニの現状は</h3><div>大手コンビニは24時間営業を原則として、一定の地域に集中的に出店する戦略で店舗数を増やし、チェーン全体として収益を拡大させてきました。<br><br>しかし、コンビニの店舗数が全国で５万5000を超えて客の奪い合いが激しくなり、経済産業省のアンケート調査では、ここ数年で売り上げが減少したと答えた加盟店が半数に上っています。<br><br>さらに、人手不足により従業員の確保が難しくなってきたほか、時給の引き上げで人件費の負担も重くなり、加盟店の経営を圧迫するようになっています。<br><br>こうした中、深夜の営業を続けることが難しいなどとして、一部の加盟店オーナーから24時間営業の見直しを求める声が上がっていました。</div></div><div><h3>大手以外でも見直し</h3><div>広島市に本社がある「ポプラ」は、閉店前の弁当の値引き販売を推奨するなど、加盟店の収支の安定化を目指す施策を盛り込んだ「行動計画」を発表しました。<br><br>それによりますと、人手不足への対応として、客が自分で会計できる「セミセルフレジ」を８月末までにすべての店舗に導入するとしています。<br><br>また、加盟店の収益の安定に向けて売れ残りを減らすため、閉店前の弁当の値引き販売を推奨するほか、製造工程を工夫することで弁当の消費期限をこれまでより３時間延長し廃棄を抑制するとしています。<br><br>一方、24時間営業については、５年ほど前から深夜の集客が見込めない店舗で営業時間の変更を積極的に進めていて、24時間営業を行うのは全店舗の18％にまで減少しています。<br><br>ポプラは「店舗ごとに変化に合わせた見直しを実施し、加盟店と本部にとって最良の運営環境の構築を進めていく」とコメントしていて、営業時間の変更などに今後も柔軟に対応していくとしています。</div></div><div><h3>専門家は</h3><div>コンビニ業界に詳しい東レ経営研究所の永井知美チーフアナリストは、各社の行動計画について、「新規出店の厳格化がはっきり書かれていて驚いた。このままどんどん出店していくと、コンビニの業界自体が続かなくなる、廃業し次の後継者が現れなくなるような追い込まれた状況にあるので、ビジネスモデルの転換に踏み切ったのだと思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで「コンビニは、人手不足で大きくビジネスモデルを変える最初の業界になるかもしれない。大手３社で９割のシェアを持っているので、モデルを変えられないことはないと思う」と話しています。</div></div><div><h3>ネット上の意見は…</h3><div>ツイッター上には、コンビニエンスストアの人手不足をはじめ、厳しい営業の実態を指摘するさまざまな声が上がっています。<br><br>このうち、店のオーナーからは、１人での勤務、いわゆる「ワンオペ」について、「16時間のワンオペ最中。ギリギリの人員での運営なので、急な欠勤があるとこうなる」「久しぶりに朝方眠いなと思ったら、本日の勤務は21時間超だった」といった声のほか、「人手不足の解消には、今のところ賃金を上げ時短営業するしか対処法はない」などと問題の解決を求める切実な声も出ています。<br><br>さらに、アルバイトの従業員からも「基本ワンオペでバンバンやめていくから、残りのメンバーのシフトが増える」「コンビニのワンオペを法律で禁止してほしい。休憩なしで７時間勤務はつらい」といった厳しい労働環境を訴える声が上がっています。<br><br>一方、コンビニの営業時間を見直す動きが出ていることについて、利用者からは「24時間営業でなくても何も困らないと思う」という声がある一方で、「昼夜逆転生活をしている身としては結構困る」と24時間営業の維持を望む声もあるほか、「24時間営業していることで地域の防災・防犯に貢献している」と指摘する声も見られます。<br><br>このほか、特定の地域に店舗を集中させる出店戦略を問題視する声も多く、「個々のコンビニオーナーは共食いで売り上げ減るから地獄でしかない」とか「24時間人手不足問題だけでなく、集中出店をやめないと根本的解決につながらない」といった声も上がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:19:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領とキム委員長 初の首脳会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プーチン大統領とキム委員長 初の首脳会談</span><time datetime="2019-04-25T19:07"><span>4月25日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896411_1904251644_1904251652_01_02.jpg" alt="プーチン大統領とキム委員長 初の首脳会談" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との初めての首脳会談が25日午後、ロシア極東のウラジオストクで行われました。北朝鮮の核問題などをめぐって、どのような議論が行われたのか注目されます。</div><div>ロシアのプーチン大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との初めての首脳会談は、日本時間の午後１時すぎ、ロシア極東のウラジオストク沖の島にある大学の構内で始まりました。<br><br>はじめに通訳だけを交えた首脳どうしの会談が行われたあと、閣僚らを交えた拡大会合が開かれました。<br><br>拡大会合の冒頭でプーチン大統領は、首脳会談について「詳細な話し合いができた。朝鮮半島の情勢についても改善に向けて何をどのようにする必要があるのか、意見交換することができた」と述べ、評価しました。<br><br>一方、キム委員長は「今後、戦略的にこの地域の情勢の安定を図り、共同で管理していくため、深みのある意見を交換したい」と述べ、ロシアとの連携強化に意欲を示しました。<br><br>ロシア大統領府によりますと、会談はおよそ３時間半にわたり、日本時間の午後５時前に終わりました。<br><br>焦点となっていた北朝鮮の核問題などをめぐって、どのような議論が行われたのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>拡大会合双方の出席者</h3><div>ロシアと北朝鮮は、日本時間の午後３時すぎから、閣僚らを交え拡大会合を開きました。<br><br>拡大会合には、ロシア側からはプーチン大統領にラブロフ外相やトルトネフ副首相が加わりました。<br>また運輸や極東地域を担当する閣僚のほか、ロシア鉄道の社長なども同席し、ロシア側の出席者は12人となっています。<br><br>一方、北朝鮮側からはキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長をはじめ、リ・ヨンホ外相と長年アメリカとの交渉を担当してきたチェ・ソニ第１外務次官、それに通訳の合わせて４人が出席しました。</div></div><div><h3>米は会談結果を注視</h3><div>今回の会談の結果を注視しているのがアメリカです。<br><br>北朝鮮が制裁の解除を求めているのに対し、アメリカは北朝鮮が核兵器を含むすべての大量破壊兵器などを撤去しなければ、これに応じない方針を強調しています。<br><br>アメリカ国務省の当局者は今回の首脳会談をめぐって「アメリカと国際社会が目指す共通の目標は『北朝鮮の最終的かつ完全に検証された非核化』だ」と述べていて、北朝鮮の非核化に向けロシアにも協力を期待する考えを示しています。<br><br>一方で、この当局者は「北朝鮮の政策をめぐってロシアと意見の違いがあれば、対話を通して調整していく」としていて、ロシアが制裁の緩和に理解を示していることに警戒感をのぞかせています。<br><br>アメリカとしては、まずは今回の会談の結果についてロシアから話を聞き、ロシアの出方も見極めたうえで、北朝鮮に非核化を促すための対応を検討していくとみられます。</div></div><div><h3>中国は会談を評価</h3><div>ロシアのプーチン大統領と北朝鮮のキム委員長の首脳会談について中国外務省の耿爽報道官は25日の定例記者会見で、「会談の成果が朝鮮半島の問題解決を後押しすると信じている」と述べて会談を評価しました。<br><br>また、耿爽報道官は「中国とロシアは常に密接な連絡を保ち協力しあってきており、朝鮮半島問題の政治的解決のためのロードマップも策定した」と述べて、核問題の解決にあたってはロシアの協力が不可欠だという立場を示しました。<br><br>さらに、耿報道官は、「中国はロシアを含む各国とともに、包括的で段階的、そして同時に行動する、という考え方に基づいて、非核化と朝鮮半島問題の政治的解決のプロセスを推し進めたい」と述べて、段階的な非核化とともに見返りとなる措置も同時に取られるべきだという考えを重ねて示しました。</div></div><div><h3>歓迎パーティーでロ朝の連携強調</h3><div>ロシアのプーチン大統領は、首脳会談のあと、25日夕方、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長を歓迎するパーティーを開きました。<br><br>この中で、プーチン大統領は、「きょうの会談は建設的かつ、実務的、友好的な雰囲気の中で行われた」と述べました。<br><br>また、北朝鮮の核問題をめぐって、「平和的な解決方法以外の代替策はない。ロシアは政治的かつ外交的な手段で解決していくことに積極的に協力していく」と決意を示しました。<br><br>一方で、キム委員長は、「両国の人々は、20世紀には、日本との戦いでともに戦友として固く結束した。勇敢な兵士たちは朝鮮半島の解放のために命を惜しむことなく戦った」と述べ、キム委員長の祖父、キム・イルソン（金日成）主席によるいわゆる抗日パルチザン運動などで、旧ソビエトから支援を受けたことに触れました。<br><br>そのうえで、キム委員長は「きょう、プーチン大統領と朝鮮半島の平和と安全を守るための問題や国際問題について虚心たん懐に対話を交わした。ロシアとの関係を発展させることは確固たる戦略的な方針だ」と述べました。<br><br>両首脳は、伝統的な友好関係を強調しながら、朝鮮半島の問題で連携していくことを確認しました。</div></div><div><h3>プーチン大統領「6か国協議の枠組み必要」</h3><div>ロシアのプーチン大統領は、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長とのはじめての首脳会談について記者団に対して「結果に満足している。２国間関係のほか、国連安保理の制裁、アメリカとの関係、非核化をめぐる問題などをあらゆる角度で詳細に話し合うことができた」と評価しました。<br><br>そのうえで「重要なのは国際法に照らして解決することだ。もしそれができれば、朝鮮半島の難しい状況を解決するための最初の１歩になる。北朝鮮は、安全の保障と体制の保証を必要としている。まずは信頼関係を醸成していくことが大切だ」と述べました。<br><br>そのうえで「アメリカや韓国が北朝鮮の安全を十分に保障できなければ、６か国協議の枠組みが必要になるだろう」と述べ、キム委員長と６か国協議の再開をめぐって話し合ったことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 19:07:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春なのにインフル猛威 関東で再び患者増 厚労省が注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春なのにインフル猛威 関東で再び患者増 厚労省が注意呼びかけ</span><time datetime="2019-04-25T19:11"><span>4月25日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896801_1904251910_1904251911_01_02.jpg" alt="春なのにインフル猛威 関東で再び患者増 厚労省が注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>関東１都６県でインフルエンザの患者の数が再び増加し、１医療機関当たりの患者数は、いずれの都県でも流行開始の目安となる数値を超えています。</div><div>厚生労働省は、１週間に医療機関から報告されたインフルエンザの患者が、１医療機関当たり「１人」を超えた場合、流行の開始の目安になるとしています。<br><br>今月14日までの１週間に、関東地方では栃木県が1.83人、埼玉県が1.44人、群馬県が1.43人、東京都が1.35人、茨城県が1.23人、千葉県が1.12人、神奈川県が1.01人といずれの都県でも前の週を上回り、流行の開始の目安を超えています。<br><br>これから10連休を控え、厚生労働省は、感染が確認された場合には、拡大を防ぐため人が多く集まる場所に出向くことは避けてほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山形県内でも</h3><div>山形県内でもインフルエンザの感染が再び広がり始めていることが分かりました。<br><br>山形県は「ワクチンの効果は通常５か月程度で、接種した人の間でも患者が増えているおそれがある」として、注意を呼びかけています。<br><br>山形県によりますと、先週末ごろから山形市の県立中央病院に勤務する医師や看護師などが相次いでインフルエンザに感染しました。24日正午までに、患者１人を含む51人の感染が確認されたということです。<br><br>今月21日までの１週間に、県内46の医療機関から報告された患者は253人で、前の週から102人増えました。<br><br>１医療機関当たりの患者は、県南部の置賜地域が最も多い13.22人で、前の週から６人余り増えて注意報レベルの10人を超えました。続いて日本海沿岸の庄内地域が4.38人などとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 19:11:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＺＯＺＯ 上場以来初の減益 有料会員割り引き終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＺＯＺＯ 上場以来初の減益 有料会員割り引き終了へ</span><time datetime="2019-04-25T20:31"><span>4月25日</span> <span>20時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896831_1904252040_1904252040_01_02.jpg" alt="ＺＯＺＯ 上場以来初の減益 有料会員割り引き終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>国内最大級の衣料品通販サイトを運営する「ＺＯＺＯ」の昨年度の決算は、最終利益が20％減って、上場以来初めての減益になりました。話題になった有料会員向けの割り引きサービスについても、「費用対効果が悪い」として、来月で終了するとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896831_1904251937_1904252031_01_02.jpg" alt=""><div>発表によりますと、ＺＯＺＯのことし３月期のグループ全体の決算は、最終利益が159億円で前の年度より20％減り、平成19年に株式を上場して以来、初めての減益となりました。<br>体のサイズを測れるボディースーツを顧客に無料で配り、自社ブランドの売り上げを増やす計画でしたが、想定どおりの効果を得られなかったことが主な要因です。<br><br>また、去年12月から始めた有料会員向けの割り引きサービスを、来月30日で終了することも明らかにしました。<br>このサービスをめぐっては、10％の割り引きが適用されるため入会者を増やした一方、出店していた一部のアパレル大手からは「安売りによってブランドイメージが低下する」などといった批判が寄せられていました。<br><br>これについて、前澤友作社長は、証券アナリスト向けの説明会で、「費用対効果が悪かった。入会してくれた多くの方には申し訳ない」と述べ、年会費の一部を払い戻す方針を示しました。<br><br>今年度の業績については、これまでに得た体型データをほかのブランドと共有し、さまざまなサイズの商品を売り出すことなどによって、最終利益は40％増えると見込んでいます。<br><br>また前澤社長は、本業に集中するためとしてことし２月から休止していたツイッターへの投稿を25日、再開しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:31:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン前会長 再び保釈</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン前会長 再び保釈</span><time datetime="2019-04-25T22:24"><span>4月25日</span> <span>22時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896971_1904252229_1904252230_01_03.jpg" alt="日産 ゴーン前会長 再び保釈" id="news_image"></div><div>日産自動車のゴーン前会長は東京拘置所から保釈されました。追加の保釈金は５億円で、前会長の妻のキャロルさんとの接触は原則禁止されています。ゴーン前会長の代理人は「追起訴は陰謀だ」などと主張していて今後の動向が注目されます。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン被告（65）はオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部をみずからに還流させ５億5000万円余りの損害を与えたとして今月22日、特別背任の罪で東京地検特捜部に追起訴されました。<br><br>ゴーン前会長は去年11月の最初の逮捕から108日間にわたって身柄を拘束されたあと、保釈金10億円を納めて先月６日にいったん保釈されましたが、保釈中の今月４日に再逮捕され、再び身柄を拘束されました。<br><br>弁護団は追起訴を受けて改めて保釈を請求していましたが、東京地方裁判所は25日午前、ゴーン前会長の保釈を認める決定を出し、25日夜、保釈に反対する検察の準抗告も退けました。<br><br>ゴーン前会長はすでに追加の保釈金５億円を納めていて、午後10時20分ごろ東京拘置所から保釈されました。<br><br>ゴーン前会長は先月保釈された際には作業員に変装した姿で拘置所を出ましたが、今回は黒っぽいスーツに白いシャツを着ていて弁護士とともに黒いワゴン車に乗り込み、拘置所をあとにしました。<br><br>関係者によりますと、検察は追起訴した事件には前会長の妻のキャロルさんや息子の会社も関係しており、前会長がキャロルさんらを通じて事件関係者に働きかけ証拠隠滅を図った疑いもあると主張し保釈に強く反対したということです。<br><br>しかし、今回の保釈の条件ではキャロルさんとの接触も原則禁止されていて裁判所は保釈を認めても証拠隠滅のおそれは低いと判断したとみられ、勾留が続くことによる裁判への影響なども考慮したものとみられます。<br><br>ゴーン前会長の代理人は今月22日、「追起訴は日産の特定の人物らによる陰謀だ」などとする声明を発表していて、今後の動向が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 22:24:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民 自由との合併を賛成多数で了承</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190426/k10011897101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民 自由との合併を賛成多数で了承</span><time datetime="2019-04-26T01:33"><span>4月26日</span> <span>1時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>自由党との連携強化をめぐって、国民民主党は、25日夜から26日未明にかけて、党所属のすべての国会議員を対象にした会合を開いて断続的に協議し、自由党との合併を賛成多数で了承しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190426%2Fk10011897101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 01:33:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>