<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ドイツ政府専用機でトラブル相次ぐ 今度は外相が足止め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドイツ政府専用機でトラブル相次ぐ 今度は外相が足止め</span><time datetime="2019-03-03T14:34"><span>3月3日</span> <span>14時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834641_1903031507_1903031528_01_03.jpg" alt="ドイツ政府専用機でトラブル相次ぐ 今度は外相が足止め" id="news_image"></div><div>ドイツのマース外相を乗せた政府専用機が故障し、マース外相が訪問先のアフリカで１日足止めされていたことがわかりました。ドイツでは去年、メルケル首相を乗せた政府専用機も故障するなど、老朽化した専用機のトラブルが相次いでいて、批判の声も出ています。</div><div>ドイツの公共放送「ＺＤＦ」は１日、マース外相が先月28日、訪問先のアフリカ西部のマリから帰国する際、政府専用機で油圧系の故障が起き、別の専用機を待って翌日まで足止めされていたと伝えました。<br><br>ドイツでは製造からおよそ20年が経過した政府専用機でトラブルが相次いでいて、去年11月には、アルゼンチンで行われたＧ20サミットに向かっていたメルケル首相が、機体の故障のため引き返さざるをえず、サミット開幕に間に合いませんでした。<br><br>このほか、シュタインマイヤー大統領やほかの閣僚も専用機の故障で、外国訪問の日程変更やキャンセルを余儀なくされるなど、外交日程への影響もでています。<br><br>閣僚からは「技術大国ドイツの名を汚すことになる」という批判的な声も上がっていて、政府が対応を迫られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 14:34:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アポ電 80歳女性強盗殺人事件 被害女性の生活実態把握か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アポ電 80歳女性強盗殺人事件 被害女性の生活実態把握か</span><time datetime="2019-03-03T17:41"><span>3月3日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834711_1903031742_1903031743_01_02.jpg" alt="アポ電 80歳女性強盗殺人事件 被害女性の生活実態把握か" id="news_image"></div><div></div><div>東京 江東区のマンションで、80歳の女性が手足を縛られて死亡していた事件で、女性の家には午後の時間帯に介護スタッフが訪れる決まりになっていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。犯人グループは午前中に押し入っていて、警視庁は事前に女性の生活実態を把握していたとみて調べています。</div><div>先月28日、東京 江東区東陽のマンションの部屋で、１人暮らしをしていた加藤邦子さん（80）が、口や手足を粘着テープなどで縛られて死亡しているのが見つかり、警視庁は黒い服にマスク姿の不審な３人組が防犯カメラに写っていたことから、強盗殺人の疑いで捜査しています。<br><br>その後の調べで、加藤さんの家には週に３日、いずれも午後の時間帯に介護スタッフが訪れる決まりになっていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>事件当日、加藤さんの家を訪れていた知人が、午前10時半ごろに立ち去った直後から午前11時ごろにかけて、不審な３人組がマンションに入る様子が防犯カメラに写っていました。<br><br>その３時間後、介護スタッフが訪問し、遺体を見つけていました。<br><br>警視庁は、事前に生活実態を把握し押し入ったとみて調べています。<br><br>今回の事件は家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」と呼ばれる電話のあとに押し入る手口が、渋谷区で起きた強盗事件と共通していて、同一犯の疑いがあるとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 17:41:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京マラソン 過去最多の約３万8000人参加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京マラソン 過去最多の約３万8000人参加</span><time datetime="2019-03-03T18:24"><span>3月3日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834521_1903031151_1903031151_01_02.jpg" alt="東京マラソン 過去最多の約３万8000人参加" id="news_image"></div><div></div><div>東京の中心部を巡る国内最大規模の市民マラソン「東京マラソン」が３日に行われ、およそ３万8000人のランナーが参加しました。</div><div>ことしで13回目となる「東京マラソン」は、抽選で選ばれた市民ランナーや国内外の招待選手、それに車いすランナーなど、これまでで最も多い３万7951人が参加しました。<br><br>ランナーたちは午前９時すぎ、スタートの号砲とともに、新宿区の東京都庁前から走り出し、浅草や銀座といった東京の名所を巡るコースを駆け抜けました。<br><br>３日は雨が降るあいにくの天気となりましたが、ランナーたちは沿道に集まった多くの人の声援を受けながら、東京駅前に次々とゴールしていました。<br><br>主催した東京マラソン財団によりますと、大会は午後４時10分に終了し、フルマラソンと車いすマラソンでは、参加者のおよそ94％にあたる、合わせて３万5451人が完走したということです。<br><br>今回の大会では安全対策を強化するため、監視カメラやＡＥＤを搭載した電動バイクを初めて導入したほか、沿道の監視カメラや車の突入を防ぐ機材の設置場所を増やしたということです。<br><br>東京都はこうした取り組みを来年の東京オリンピック・パラリンピックの運営にも生かしたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 18:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢者の運転免許更新 対応追いつかず約３万人失効おそれ 愛知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者の運転免許更新 対応追いつかず約３万人失効おそれ 愛知</span><time datetime="2019-03-03T19:00"><span>3月3日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834731_1903031852_1903031900_01_02.jpg" alt="高齢者の運転免許更新 対応追いつかず約３万人失効おそれ 愛知" id="news_image"></div><div></div><div>75歳以上のドライバーが全国で最も多い愛知県で、運転免許を更新する際の検査や講習が厳格になったことで、教習所の対応が追いつかず、ことし、およそ３万人の高齢者が手続きを終えられないまま免許が失効するおそれがあることが、警察の試算でわかりました。専門家はほかの地域でも起こりうる問題で、制度の見直しを検討すべきだと指摘しています。</div><div>高齢のドライバーの事故が相次いだことを受けて、おととし３月、法律が改正され、75歳以上のドライバーが運転免許を更新する際、検査で認知機能の低下が指摘されると、自動車教習所で運転の様子をドライブレコーダーに記録し、個別の指導を受ける講習が義務づけられました。<br><br>また、これまでは同じ日だった検査と講習を別の日に受けることになったため、教習所の手間が増えて対応が追いつかず、75歳以上のドライバーが全国で最も多い愛知県では、講習の予約が取りづらくなり、免許の更新に平均で５か月以上かかる事態となっています。<br><br>一方、県内では70歳以上の講習の対象者が、ことし19万4000人近くに増える見込みで、愛知県警の試算では、およそ３万人が期限までに手続きを終えられないまま、免許が失効するおそれがあるということです。県警は相談があった人には、更新期限を延長する対応を独自にとっています。<br><br>愛知県警運転免許課の姫嶋祥光運転者講習センター所長は「県警単独の努力ではどうにもならない部分がある。国にも矛盾を解消するよう努めてほしい」と話しています。<br><br>これについて、運転免許制度に詳しい千葉大学の鈴木春男名誉教授は「高齢のドライバーは増える一方、教習所は少子化の影響で減ることが見込まれ、愛知県以外でも同じ問題が増えていくと考えられる。安全性を維持し、高めながら、どうやって検査や講習を簡素化していくか、検討しなければならない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>予約でいっぱい 免許が失効した女性</h3><div>愛知県瀬戸市に住む津田さゑ子さん（81）は、去年12月が免許の更新期限でした。その１か月前の去年11月、認知機能の検査結果が出たあと、近くの自動車教習所で運転の講習を申し込もうとしましたが、すでに予約でいっぱいでした。<br><br>ことし２月に名古屋市内の教習所で予約が取れましたが、すでに免許は失効していました。<br><br>津田さんは車で保育園や小学校を回り、子どもたちに紙芝居を披露するボランティアをしていましたが、今は思うように行けなくなりました。<br><br>津田さんは「車は小回りがきくので、運転できないと不便です。車に乗れなくなるとボランティアもできないし、世間が狭くなる感じがします」と話しています。</div></div><div><h3>法改正で検査と講習が別の日に</h3><div>高齢のドライバーの事故が相次いだことを受けて、おととし３月、道路交通法が改正され、75歳以上のドライバーが運転免許を更新する際、これまでは自動車教習所で同じ日に受けられた認知機能の検査と運転の講習を別の日に受けることになりました。<br><br>検査結果は▽認知症のおそれ、▽認知機能低下のおそれ、▽認知機能低下のおそれなしの３段階で通知され、その後、改めて講習を申し込みます。<br><br>認知症のおそれが指摘された場合は、医師の診断が義務づけられ、認知機能の低下が指摘されると、運転の様子をドライブレコーダーに記録して個別の指導を受ける、合計３時間の講習を受けなければなりません。<br><br>さらに、免許を更新したあとも信号無視や通行禁止の道路を通行するなどの違反があった場合は、改めて認知機能の検査を受けることになりました。</div></div><div><h3>免許の更新に５か月以上</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834731_1903031842_1903031900_01_03.jpg" alt=""><div>愛知県では認知機能検査の待ち時間が、去年12月末の時点で、平均でおよそ72日となっています。結果は、およそ２週間後に通知され、その後、運転の講習を申し込みますが、講習の待ち時間は去年12月末の時点で、平均でおよそ92日でした。<br><br>このため、免許の更新に５か月以上かかることになり、期限に間に合わず、失効する人も出ています。<br><br>愛知県警は来年度以降、運転免許試験場や警察署で認知機能検査を受けられるようにしますが、長い待ち時間を完全に解消するのは難しいとしています。</div></div><div><h3>愛知県内の教習所 平成元年を最後に新設なし</h3><div>愛知県では51の教習所で、高齢者の認知機能検査と運転の講習を行っていますが、平成元年を最後に新しい教習所はできていません。<br><br>教習所で検査や講習を担当できるのは、専門の資格を持つ一部の指導員だけで、対応できる高齢者の数にはかぎりがあるのが実情です。<br><br>半田市にある知多自動車学校の柴田実校長は「新しく免許を取得する人の教習と高齢者の講習では、明らかに高齢者の講習のほうが安いため、通常の教習に重点を置くという事情もあるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 19:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 全人代を前に…国政助言機関のトップ「国家利益守る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 全人代を前に…国政助言機関のトップ「国家利益守る」</span><time datetime="2019-03-03T19:16"><span>3月3日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834751_1903031910_1903031917_01_02.jpg" alt="中国 全人代を前に…国政助言機関のトップ「国家利益守る」" id="news_image"></div><div></div><div>中国で重要政策を決める全人代＝全国人民代表大会が５日から始まるのを前に、国政の助言機関である政治協商会議のトップは、アメリカとの貿易摩擦をめぐり、「国家の利益を断固として守る」と述べ、国益に関わる点では譲歩しない姿勢を強調しました。</div><div>中国では重要政策を決める全人代＝全国人民代表大会が、５日から北京で始まります。<br><br>これを前に国政の助言機関である政治協商会議が３日に開幕し、人民大会堂で行われた開会式には、習近平国家主席ら共産党の最高指導部のメンバーがそろって出席しました。<br><br>この中で、党の序列４位で、政治協商会議の主席を務める汪洋氏が活動報告を行い、アメリカとの貿易摩擦をめぐり、積極的に提言を行ったなどとしたうえで、「各民族や各界の人々の国家の利益を断固として守る明確な態度と固い信念を示した」と述べ、国益に関わる点では譲歩しない姿勢を強調しました。<br><br>そのうえで、汪氏は国政の助言機関として、減速が鮮明になる経済の分野では、製造業の質の高い発展や雇用の促進などについて提言を行っていく方針を示しました。<br><br>５日からの全人代では、アメリカとの貿易問題をめぐる交渉が続くなか、中国政府がどのような経済運営の方針を示すのかが、注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国経済は減速傾向続く</h3><div>かつて10％以上の高成長を続けていた中国経済は、ここ数年、成長率が前年を下回る「減速」傾向が続いてきました。<br><br>去年のＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は6.6％と、1990年以来、28年ぶりの低い水準にとどまりました。<br><br>背景にあるのは、長年続けてきたインフラ投資を中心とする景気の下支え策のツケとも言える過剰債務の問題と、アメリカとの貿易摩擦です。<br><br>中国はリーマンショック以降、景気を下支えするため、インフラなどの公共投資や国有企業による過剰な設備投資を続け、その結果、政府や企業が抱える債務が、ＧＤＰに対する比率で2.5倍の規模に達しています。<br><br>このため、中国政府は去年の全人代では、一定の景気の減速を容認して、債務削減に取り組む方針を示していました。<br><br>しかし、そこにアメリカとの貿易摩擦が追い打ちをかけました。景気の先行きが不透明になったことから、企業は新たな設備投資を手控えるようになり、上海の株式市場の株価は、去年1年間で24％も下落しました。<br><br>右肩上がりだった新車の販売台数も、去年、28年ぶりに前の年を下回るなど、インフラ投資にかわる経済のけん引役と期待されていた「消費」も伸びが鈍化しています。<br><br>このため、中国政府は景気の失速を避けるため、市場に資金を供給する金融緩和や地方政府のインフラ投資の拡大に加えて、家電や自動車の買い替えに対する補助金などの個人消費の刺激策や、大規模な減税などを今回の全人代で打ち出す方針です。<br><br>しかし、こうした対策を実施することは、地方政府や国有企業の過剰債務問題の解決から遠ざかってしまうことになります。<br><br>また、金融緩和によって、経営状況のよくない国有企業に資金が投入され続けると、中国経済の構造改革がさらに遅れることにもなります。<br><br>アメリカとの貿易交渉が大詰めを迎える中で、中国政府は厳しい経済財政運営を迫られています。</div></div><div><h3>５日から全国人民代表大会</h3><div>全人代と政治協商会議は今月中旬までの会期中、北京の人民大会堂で並行して行われ、習近平国家主席ら共産党の最高指導部のメンバーも顔をそろえます。<br><br>このうち、全人代は中国全土の各省や軍などの代表、およそ3000人が出席し、重要政策を決めるほか、国防費を含む政府の予算案を承認します。<br><br>初日の５日は、李克強首相が政府活動報告を行い、アメリカとの貿易摩擦などを背景に、景気の減速が鮮明になる中、経済運営の方針などを示す見通しです。<br><br>また、今回の全人代では、中国の政府が中国で活動する外国企業に対して、技術の移転を強制することを禁止する新たな法律が制定される見通しで、アメリカとの貿易問題をめぐる交渉が続く中、配慮を示すねらいもあるとみられています。<br><br>例年、会期中には外相や主要な経済閣僚などが記者会見を行うほか、閉会後には李首相も記者会見を行っていて、外交や経済などの課題に対して、どのような方針を示すのかも注目されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 19:16:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢夫婦死亡 父親殺害容疑の長男が両親の勤務先に電話 山形</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢夫婦死亡 父親殺害容疑の長男が両親の勤務先に電話 山形</span><time datetime="2019-03-03T19:24"><span>3月3日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834771_1903031910_1903031924_01_02.jpg" alt="高齢夫婦死亡 父親殺害容疑の長男が両親の勤務先に電話 山形" id="news_image"></div><div></div><div>２日、山形県朝日町の住宅で高齢の夫婦が死亡しているのが見つかり、長男が父親を殺害した疑いで逮捕された事件で、長男が先月末、両親の勤務先に電話をして「父が倒れたので２人とも出勤できない」と説明していたことが、関係者への取材でわかりました。夫婦とはその後、連絡が取れておらず、警察は２人がすでに死亡していた可能性があるとみて捜査しています。</div><div>２日午前10時すぎ、朝日町新宿の住宅で、この家に住む柴田節男さん（72）と妻の幸子さん（68）が、寝室で死亡しているのが見つかり、警察は同居していた無職の長男、柴田広幸容疑者（45）が、節男さんの首をひものようなもので絞めて殺害したとして、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、「今は話したくありません」と供述しているということです。<br><br>夫婦は近所の新聞販売店で新聞配達のアルバイトをしていましたが、勤務先によりますと、先月28日の午前３時ごろ、柴田容疑者が「父が倒れたので病院に行く」と電話をしてきたということです。<br><br>この時、幸子さんについても「病院に付き添うので出勤できない」と説明したということです。<br><br>夫婦とはその後、連絡が取れておらず、警察はすでに２人が死亡していた可能性があるとして、遺体を詳しく調べるとともに、柴田容疑者が母親が死亡したいきさつについても事情を知っているとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 19:24:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地球儀に立体映像 日本で初実用化 京都でお披露目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地球儀に立体映像 日本で初実用化 京都でお披露目</span><time datetime="2019-03-03T20:25"><span>3月3日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834781_1903032015_1903032025_01_03.jpg" alt="地球儀に立体映像 日本で初実用化 京都でお披露目" id="news_image"></div><div>気象衛星から送られてきたデータなどを基に、球体のスクリーンに立体的な映像を映し出す最新の地球儀が、京都市でお披露目されました。</div><div>京都市伏見区の京都市青少年科学センターに、直径1.7メートルの球体のスクリーンに映像データを映し出す、最新の地球儀が設置され、３日、除幕式が行われました。<br><br>地球儀は２つのプロジェクターを使って映像をスクリーンに投射する仕組みで、日本で初めて実用化されました。<br><br>地球の環境の変化や宇宙の成り立ちを知ってもらうためのプログラムが23種類用意され、見る角度も自由に変えることができます。<br><br>気象衛星「ひまわり８号」からの最新のデータを反映して雲が動いていく地球の姿や、太陽や月、火星といった天体の様子が、まるで宇宙船の中から眺めているような臨場感あふれる映像で迫ってくると、体験した子どもたちは驚きの声を上げていました。<br><br>小学４年生の男の子は「リアルタイムで見えるところや地球の森林の様子がわかるところがとても楽しいし、勉強しやすいです」と話していました。<br><br>京都市青少年科学センターの宿院雅広学芸員は「子どもたちにはこの地球儀を通して、地球を見つめながら、未来へと思いをはせてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 20:25:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>