<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>みずほＦＧ 巨額損失を計上へ 店舗閉鎖など構造改革</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/k10011837901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>みずほＦＧ 巨額損失を計上へ 店舗閉鎖など構造改革</span><time datetime="2019-03-06T15:42"><span>3月6日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837901_1903061543_1903061543_01_02.jpg" alt="みずほＦＧ 巨額損失を計上へ 店舗閉鎖など構造改革" id="news_image"></div><div></div><div>大手金融グループの「みずほフィナンシャルグループ」は、ことし３月期の決算で、店舗の閉鎖など、構造改革に必要な費用としておよそ6800億円に上る巨額の損失を計上することを明らかにしました。これによって、ことし３月期の最終的な利益は、これまでの予想より4900億円減少し、800億円の黒字になるとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190306%2Fk10011837901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 15:42:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>69歳会社役員の男逮捕 覚醒剤飲ませ28歳女性死亡させた疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/k10011837811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>69歳会社役員の男逮捕 覚醒剤飲ませ28歳女性死亡させた疑い</span><time datetime="2019-03-06T17:29"><span>3月6日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837811_1903061530_1903061533_01_02.jpg" alt="69歳会社役員の男逮捕 覚醒剤飲ませ28歳女性死亡させた疑い" id="news_image"></div><div></div><div>去年、東京 渋谷区の住宅で、当時28歳の女性が死亡しているのが見つかり、警視庁が捜査を進めたところ、一緒にいた69歳の会社役員の男が多量の覚醒剤を女性に摂取させ、死亡させたとして、殺人などの疑いで逮捕しました。調べに対し容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京 渋谷区神泉町の会社役員、石原信明容疑者（69）です。<br><br>警視庁によりますと、去年７月22日、石原容疑者の自宅で板橋区に住む五十嵐友理さん（当時28）が死亡しているのが見つかり、一緒にいた石原容疑者が五十嵐さんに多量の覚醒剤を摂取させ、急性覚醒剤中毒で死亡させたとして、殺人などの疑いが持たれています。<br><br>石原容疑者は、平成28年の冬ごろに会員制の交流クラブを通じて五十嵐さんと知り合ったとみられ、捜査関係者によりますと、五十嵐さんの体からは致死量を超える多量の覚醒剤の成分が検出されたということです。<br><br>警視庁は、覚醒剤をどのように摂取させたのかや、五十嵐さんが死亡した詳しいいきさつを調べています。<br><br>警視庁の調べに対し「覚醒剤を摂取させたなどということは事実ではない」と供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者の夫「犯人は許せない」</h3><div>死亡した五十嵐友理さん（当時28）の夫がＮＨＫの取材に応じ、事件に巻き込まれた当日の状況について、「妻は午前11時ごろ『仕事の関係者に会いに行く。夕方には帰る』と言って出て行きました。しかし夜になっても帰ってこず連絡もつかないまま、翌朝、警視庁から『遺体で見つかった』と連絡を受けました」と説明しました。<br><br>そのうえで、「妻が友人に送ったラインのメッセージでは、『男から薬物をすすめられて断ったが、日本酒に混ぜられた薬物を飲んでしまった』と書かれていたと聞きました」と話していました。<br><br>友理さんはネイリストとして働いていましたが、２年前に結婚したのを機に専業主婦になったということです。<br><br>夫は「妻は犬が大好きで、毎朝、私のシャツをアイロンがけしてくれる優しい女性でした。今は頭が真っ白で整理がつきませんが、犯人は許せない」と、ことばを絞り出していました。</div></div><div><h3>覚醒剤事件の当時の状況</h3><div>捜査関係者によりますと、石原容疑者は、平成28年の冬ごろに会員制の交流クラブで被害者の女性と知り合ったということです。その後、電話やメールでやり取りを続けていて、事件が起きた日は会うのが数回目だったということです。<br><br>石原容疑者の自宅に設置された防犯カメラには、事件が起きた日の去年７月22日の正午ごろ、２人で家に入っていく様子が写っていたということです。<br><br>その後、23日の午前７時ごろに石原容疑者が「朝起きたら動かなくなっている」と119番通報し、その場で女性の死亡が確認されました。警視庁が遺体を詳しく調べたところ、女性の体内からは致死量を超える覚醒剤の成分が検出されたということです。</div></div><div><h3>「複数の若い女性が出はいり」</h3><div>石原容疑者の自宅近くに住む70代の女性は「男性はいつも高級車で出入りしていて、複数の若い女性が出はいりするのを見たこともあります。近所づきあいもない人なのでどのような人かわかりませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190306%2Fk10011837811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 17:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白血病公表の競泳 池江選手「負けたくない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/k10011838161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白血病公表の競泳 池江選手「負けたくない」</span><time datetime="2019-03-06T18:21"><span>3月6日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011838161_1903061816_1903061821_01_02.jpg" alt="白血病公表の競泳 池江選手「負けたくない」" id="news_image"></div><div></div><div>先月「白血病」と診断されたことを公表した競泳の18歳、池江璃花子選手が６日午後６時すぎに自身のツイッターを更新し、「思ってたより、数十倍、数百倍、数千倍しんどいです。でも負けたくない」と心境をつづりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011838161_1903061824_1903061826_01_03.jpg" alt=""><div>池江選手は、６日午後６時すぎに自身のツイッターを更新しました。<br><br>この中で池江選手は「思ってたより、数十倍、数百倍、数千倍しんどいです。三日間以上ごはんも食べれてない日が続いてます。でも負けたくない」と心境をつづり、白血病の治療に取り組んでいる自身の近況を明らかにしました。<br><br>池江選手は、海外での合宿中に体調の不良を訴えて先月８日に帰国し「白血病」と診断され、その後は入院して治療を続けています。<br><br>池江選手がツイッターを更新するのは、先月13日以来です。</div></div><div><h3>30分で6000超のリツイート</h3><div>池江璃花子選手が午後６時すぎに投稿したツイッターのリツイートの数は30分間で6000件を超え、多くの励ましのメッセージが寄せられています。<br><br>メッセージは「どうか無事にひとつの峠を乗り越えられますように」「負けないで下さい」「早く良くなるように願ってます」などといった池江選手を励ます内容が多く、中には、中国語で「がんばれ」といったメッセージや、「私も白血病の治療中は食事が苦痛でした」などと同じ白血病の患者とみられる人からもメッセージが寄せられています。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>池江選手はことし１月からオーストラリアで合宿をしていましたが練習中に体調不良を訴え、予定を早めて先月８日に帰国し、その日のうちに白血病と診断されました。<br><br>そして、先月12日に自身のツイッターで白血病と診断されたことを明らかにしました。<br><br>同じ日、日本水泳連盟と担当コーチなどが記者会見し、「合宿では今まで見たことない、肩で呼吸する場面があった」と明かし、「早期発見だった」と説明しました。<br><br>また、東京オリンピックについては、「医師と相談のうえ、今後の治療計画を見て、復帰時期を改めて報告する。１日も早く復帰するため治療の環境を整えることが最大のサポートだ」としました。<br><br>池江選手は、翌日の13日に自身のツイッターを再び更新し、「神様は乗り越えられない試練は与えない、自分に乗り越えられない壁はないと思っています。焦らず、周りの方々に支えて頂きながら戦っていきたいと思います」と思いをつづっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190306%2Fk10011838161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 18:21:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>清原和博さん 啓発イベントで薬物依存の経験を語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/k10011838311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>清原和博さん 啓発イベントで薬物依存の経験を語る</span><time datetime="2019-03-06T19:37"><span>3月6日</span> <span>19時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011838311_1903061942_1903061943_01_03.jpg" alt="清原和博さん 啓発イベントで薬物依存の経験を語る" id="news_image"></div><div>覚醒剤を使った罪などで有罪判決を受けた元プロ野球選手の清原和博さんが、依存症の治療中の当事者として厚生労働省のイベントに参加し、「薬物を使っているときは、使うためのうそをつき苦しい日々だった。身近な人につらいと言える環境が大事だと思う」などと語りました。</div><div>元プロ野球選手の清原和博さんは、３年前、覚醒剤を使った罪などで執行猶予の付いた有罪判決を受け、現在、依存症の治療を受けています。<br><br>清原さんは、６日夜、東京・銀座で厚生労働省が開いた薬物などの依存症についての正しい知識や理解を呼びかける啓発イベントに当事者として出席し、医師と対話する形式でみずからの経験を語りました。<br><br>この中で清原さんはイベントへの出席を決めたことについて、「自分のように苦しんでいる人のためになればと思い、すぐに決めました」と話しました。<br><br>また、現在の治療について、「治療を受けるきっかけとなったのは逮捕されたことでした。２週間に一度病院に通って、薬物について勉強をして自分の状況を理解できたのはよかった」と話しました。<br><br>そのうえで、「薬物は一時的にはやめられてもやめ続けるのは難しい。薬物を使っているときは、使うためのうそをつき苦しい日々だった。身近な人につらいと言える環境が大事だと思う」と薬物依存から抜け出す難しさを訴えました。<br><br>依存症は意思が弱い人がなると誤解されがちですが、適切な治療や支援によって回復が可能な病気で、厚生労働省によりますと、外来で治療を受けている薬物依存症の患者は全国で年間およそ6500人となっています。<br><br>厚生労働省は「依存症の人を社会の中で孤立させず、治療や支援に結び付けていくことが大切だということを、清原さんのことばを通じて多くの人に知ってもらいたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190306%2Fk10011838311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:37:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 保釈</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/k10011837991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 保釈</span><time datetime="2019-03-06T20:34"><span>3月6日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837991_1903061635_1903061639_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 保釈" id="news_image"></div><div>５日に保釈を認める決定が出された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長は保釈金10億円を納め、東京拘置所から保釈されました。身柄の拘束は最初の逮捕から108日間に及んでいて、今後、ゴーン前会長がみずからの主張をどのように発信するのか注目されます。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン被告（64）は、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した金融商品取引法違反の罪や日産の資金を不正に支出させた特別背任の罪で東京地検特捜部に起訴されました。<br><br>ゴーン前会長は去年11月の最初の逮捕から６日まで108日間にわたって身柄を拘束されていましたが、東京地方裁判所は５日、３回目の請求に対して保釈を認める決定を出し、保釈に反対する検察の準抗告も退けました。<br><br>そしてゴーン前会長は６日、保釈金10億円を納め、午後４時半ごろ、東京拘置所から保釈されました。<br><br>ゴーン前会長は反射材が付いた紺色の作業着姿で、顔を隠すように青い帽子を深々とかぶり大きなマスクをして拘置所から出てきました。<br><br>そして屋根に脚立を載せた軽ワゴン車で東京 千代田区にある弁護士の事務所に到着し、２時間ほど過ごしたあと、午後８時ごろ黒いワゴン車に乗り換えて事務所をあとにしました。<br><br>被告が否認を続ける特捜部の事件で、裁判の争点を整理する手続きが始まる前に保釈が認められるのは異例で、都内の住居の入り口には監視カメラを設置し、インターネットに接続できないパソコンや携帯電話を使用することなど、事件の関係者と接触できないようにするさまざまな条件がつけられたということです。<br><br>また日産やルノーの取締役会の出席については裁判所の事前の許可が必要という条件がついたということです。<br><br>ゴーン前会長はこれまで全面的に無罪を主張していますが、勾留が長期化する中、みずからが築き上げた日産、ルノー、三菱自動車の３社連合の経営トップを退いていて、今後の動向が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>窓越しにゴーン前会長の姿</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837991_1903061922_1903061936_01_04.jpg" alt=""><div>ゴーン前会長は、拘置所から保釈されたあと、東京 千代田区内の弁護士の事務所に入りましたが、午後７時すぎ、建物の窓越しに前会長の姿が見えました。<br><br>スーツに着替えていたゴーン前会長は白髪が増えた印象で、弁護士の後ろを歩きながら落ち着いた表情で弁護士に話かけているようにも見えました。</div></div><div><h3>車に乗り弁護士事務所を出る</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837991_1903062032_1903062034_01_05.jpg" alt=""><div>拘置所から保釈されたあと、東京 千代田区の弁護士事務所に入っていたゴーン前会長は、６日午後８時ごろ、事務所から出てきました。<br><br>白いワイシャツに黒いスーツ姿で用意された黒いワゴン車に乗り込みました。後部座席に乗ったゴーン前会長は口元に手をあてじっと前を見つめていました。</div></div><div><h3>ゴーン前会長は変装 車はスズキ</h3><div>リフォーム会社のロゴが入った作業着姿で脚立を載せた軽ワゴン車に乗り込み拘置所を出たゴーン前会長。大勢の報道陣が待ち受ける中、変装して拘置所を出ることで保釈後の行き先をわからなくするねらいがあったとみられます。<br><br>ゴーン前会長が保釈される直前、東京拘置所の正面玄関には前会長の弁護士らが乗った黒いワゴン車が横付けされ、布団やスーツケースが運び込まれました。<br><br>ゴーン前会長はこの車に乗り込むとみられていましたが、実際に乗ったのは建設会社の名前が書かれ屋根に脚立を載せているスズキの軽ワゴン車でした。<br><br>またゴーン前会長はオレンジ色の反射材が付いた作業着姿で、顔を隠すように青い帽子を深々とかぶり、黒縁めがねをかけ、大きなマスクをしていました。作業着は紺色でゴーン前会長の周りを取り囲んでいた拘置所の職員と似たような色合いでした。<br><br>ゴーン前会長は変装して拘置所の職員に紛れ込むことでカメラに撮影されないようにするねらいもあったとみられます。</div></div><div><h3>きょうの会見はない</h3><div>ゴーン前会長の弁護士は、「前会長は回復が必要なためきょうは記者会見を開かないことを決定した。後日、改めて開催を検討したい」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>検察幹部「実効性あるとは思えない」</h3><div>ゴーン前会長の保釈の条件について、検察幹部の１人は「これまでの事件と比較してあまりにも特例的な対応だ。住居に監視カメラを設置したとしても、外出先で事件の関係者に会うことや、その場で別の携帯電話を借りて関係者に連絡を取ることも可能だ。今回の条件に実効性があるとは到底思えず証拠隠滅のおそれはぬぐえない」と話しています。</div></div><div><h3>日産「コメントする立場にない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837991_1903061924_1903061924_01_04.jpg" alt=""><div>ゴーン前会長が保釈されたことについて、日産の広報部は「コメントする立場にない」と話しています。</div></div><div><h3>日産の社員は</h3><div>ゴーン前会長が保釈された際の映像を見た日産の社員は「驚いた。もっと堂々と出てくるかと思った」と話していました。<br><br>また日産自動車の60歳の男性社員は「ゴーン前会長は私にとって神様みたいな存在だった。保釈のニュースはインターネットで知りました。きょうの社内は特に変化はなく、平穏だった」と話していました。</div></div><div><h3>仏経済相は歓迎</h3><div>フランスのルメール経済相は６日、パリで行った記者会見の中で、ゴーン前会長が保釈されたことについての質問に答え、「今後自由に、そして冷静に自分の立場を守ることができるようになるだろう。推定無罪の原則に基づき、最もよい状況で立場を守れることは重要だ」と述べ、歓迎しました。</div></div><div><h3>官房長官「個別の事件にはコメント控える」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837991_1903062014_1903062018_01_06.jpg" alt=""><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「個別具体的な事件に対しては、裁判官の判断に関わる事柄でもあり、コメントは控えたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、ゴーン前会長の身柄の拘束が長期間に及んだことについて、「一般論として言えば、わが国の刑事事件の捜査については、捜査機関から独立した裁判官による令状に基づくなどの厳格な司法審査を経て適正な手続きの下で行われている」と述べました。</div></div><div><h3>元裁判官「今後の保釈に影響」</h3><div>元裁判官で、法政大学法科大学院の水野智幸教授は、今回の保釈について、「これまでの傾向として、争点を整理する手続きの中で被告側の主張や立証の方針が固まれば、主張を覆す可能性が少なくなり証拠を隠滅するおそれがないと判断されて保釈が認められるケースが多かった。今回はまだ主張が出そろっていない段階なので、通常の事件と比べるとかなり早く、担当した裁判官にとって勇気のいる判断だったと思う」と話しています。<br><br>そのうえで、「監視カメラや、通信が制限されたパソコンの使用しか認めないといった条件は珍しいものだが、裁判所側が、証拠隠滅のおそれについて、できるだけ具体的に考えていこうという姿勢が表れている。検察が懸念を抱くこと自体は理解できるが、あくまで起訴された段階なので被告側の公判に向けた準備も最大限、保障しなければいけない。今回はとても象徴的な事件で、今回の判断がこれからの刑事司法に与える影響はとても強く、保釈を認める判断はこれからも続くのではないか」と指摘しています。</div></div><div><h3>経団連会長「今後の推移をよく見ていきたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011837991_1903062014_1903062018_01_07.jpg" alt=""><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が保釈されたことについて、経団連の中西会長は福岡市で開いた記者会見で、「刑の確定の前に100日以上勾留することに対する批判があることは十分承知しているが、司法の全体の体系の中で見るべき話で、私が軽々にコメントする立場にない。今後の推移をよく見ていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190306%2Fk10011837991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 20:34:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＡＣＬ １次リーグ第１戦 浦和○川崎●</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/k10011838431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーＡＣＬ １次リーグ第１戦 浦和○川崎●</span><time datetime="2019-03-06T23:02"><span>3月6日</span> <span>23時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011838431_1903062302_1903062302_01_02.jpg" alt="サッカーＡＣＬ １次リーグ第１戦 浦和○川崎●" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーのアジアナンバーワンクラブを争うＡＣＬ＝アジアチャンピオンズリーグは１次リーグの第１戦が行われ、浦和レッズはホームで白星スタートを切りましたが、川崎フロンターレはアウェーで黒星を喫しました。</div><div>ＡＣＬは32チームが４チームずつ８つのグループに分かれてホームアンドアウェー方式の総当たりで１次リーグを戦い、各グループの上位２チームが決勝トーナメントに進みます。<br><br>日本から出場のＪリーグ４チームのうち天皇杯を制したレッズはグループＧの第１戦でホームでタイのブリーラムと対戦しました。<br><br>押し気味に進めたレッズは後半、コーナーキックから槙野智章選手のヘディングシュートで先制し、その後、橋岡大樹選手が２得点を奪って３対０で勝ち、２大会ぶりの優勝に向けて好スタートを切りました。<br><br>また、昨シーズンＪ１で２連覇を果たしたグループＨのフロンターレはアウェーで中国の上海上港と対戦し、攻め込みながら得点を奪えず、試合終了間際にペナルティーキックで決勝点を奪われ０対１で敗れました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190306%2Fk10011838431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 23:02:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産自動車 西川社長「想定の範囲内」ゴーン前会長保釈に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/k10011838471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産自動車 西川社長「想定の範囲内」ゴーン前会長保釈に</span><time datetime="2019-03-06T23:33"><span>3月6日</span> <span>23時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190306/K10011838471_1903062332_1903062333_01_02.jpg" alt="日産自動車 西川社長「想定の範囲内」ゴーン前会長保釈に" id="news_image"></div><div></div><div>カルロス・ゴーン前会長が保釈されたことについて、日産自動車の西川廣人社長は６日夜、記者団に対し、「そういうこともあるのだと想定の範囲内だと思っています」と述べました。</div><div>また拘置所を出る際にゴーン前会長が作業着姿だったことを問われたのに対して「仕事が忙しかったので見ていません」と述べました。<br><br>さらに前会長が記者会見を検討していることについては「それはあちらの自由でしょうから」と述べていました。<br><br>一方、日産が続けているゴーン前会長の不正に関する社内調査の公表の時期について西川社長は「できるものから公表していきます」と述べていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190306%2Fk10011838471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 23:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>