<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>卓球世界選手権 １３歳の張本がエース水谷破る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011003561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>卓球世界選手権 １３歳の張本がエース水谷破る</span><time datetime="2017-06-01T22:25"><span>6月1日</span> <span>22時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011003561_1706012320_1706012320_01_02.jpg" alt="卓球世界選手権 １３歳の張本がエース水谷破る" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツで開かれている卓球の世界選手権の男子シングルスの２回戦で、日本の１３歳、張本智和選手がエースの水谷隼選手との日本勢対決にゲームカウント４対１で勝ち、３回戦に進みました。</div><div>ドイツで開かれている卓球の世界選手権は、大会４日目の１日、男子シングルスの２回戦が行われ、史上最年少で日本代表に選ばれた１３歳の張本選手とエースの水谷選手との直接対決に臨みました。<br><br>張本選手は、初めて対戦する水谷選手を相手に持ち味の攻撃的な卓球を見せ、序盤から勢いに乗り、３ゲームを連取しました。このあとの第４ゲームは、水谷選手に７連続ポイントを奪われるなどして失いましたが、続く５ゲーム目は着実にポイントを重ね、ゲームカウント４対１で勝ちました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>張本「人生でいちばんうれしい」</h3><div>日本のエース、水谷隼選手に勝った１３歳の張本智和選手は「水谷選手はずっと憧れていた選手で、いつかは絶対に超えたいと思っていたので、世界選手権という舞台で勝つことができて、今までの人生でいちばんうれしいです。自分が目標としているオリンピックの金メダルに大きく近づいたと思う」と笑顔で話していました。<br><br>勝因については、「１ゲーム目をとらないと絶対に勝てないと思っていたので、出だしからいつも以上に気合いを入れた。サーブとレシーブがよく、緊張せずに思い切ってプレーができた」と話していました。<br><br>そのうえで３回戦に向けて、「初心に戻って、きょうの試合のように最初から最後まで攻めて自分らしい思い切ったプレーをしたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>水谷「想像以上に技のレベル高かった」</h3><div>１３歳の張本智和選手に敗れた日本のエース、水谷隼選手は「初めての対戦だったが、想像以上に技のレベルが高かった。張本選手が純粋に強く、完敗です」と淡々とした表情で話していました。<br><br>そして「試合前にこういうプレーをしようと思っていたが、ことごとく対応されて、だんだん自分がやることがなくなってしまった。自分が得意とするサーブレシーブで先手をとれなかったのがいちばんの敗因だと思う」と試合を振り返りました。<br><br>そのうえで、「きょうの負けを反省して、張本選手のためにももっともっと成長していきたい。張本選手にはぼくの分まで頑張ってほしいし、メダルを獲得してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011003561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 22:25:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マニラの複合施設で発砲 複数のけが人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/k10011003741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マニラの複合施設で発砲 複数のけが人</span><time datetime="2017-06-02T03:15"><span>6月2日</span> <span>3時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フィリピンのメディアによりますと、２日未明、首都マニラにあるホテルなどが入る複合施設で何者かが銃を発砲し、複数のけが人が出ているということです。</div><div>フィリピンのメディアによりますと、２日未明、フィリピンの首都マニラにある複合施設「リゾーツ・ワールド・マニラ」で何者かが銃を発砲し、複数の人がけがをしているということです。現場では、爆発音のような音が聞こえたとの情報もあり、警察の部隊が向かい、対応にあたっています。<br><br>「リゾーツ・ワールド・マニラ」は、公式のツイッターで「正体不明の男たちによる銃撃の情報があり、施設は現在封鎖されている。フィリピンの国家警察と協力しながらすべての利用者と従業員の安全確保を進めている」と発表しました。<br><br>現場の複合施設を携帯電話で撮影したと見られる映像には、暗がりの中、建物から白い煙があがる様子や複数回にわたる銃声のような音が確認できます。<br><br>現場は、マニラの国際空港にほど近い、複数のホテルやカジノそれにショッピングモールなどが入る複合施設で、空港の乗り継ぎ客などを含めて、世界中の観光客が訪れるフィリピン有数の人気の観光スポットです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170602%2Fk10011003741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 03:15:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内の二酸化炭素の平均濃度 過去最高に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/k10011003591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国内の二酸化炭素の平均濃度 過去最高に</span><time datetime="2017-06-02T04:09"><span>6月2日</span> <span>4時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/K10011003591_1706020455_1706020502_01_03.jpg" alt="国内の二酸化炭素の平均濃度 過去最高に" id="news_image"></div><div>地球温暖化の原因となる温室効果ガスの二酸化炭素の平均濃度は、去年、国内に３か所ある気象庁の観測点すべてで４００ｐｐｍを超え、これまでで最も高い値を観測しました。</div><div>気象庁は、岩手県大船渡市と沖縄県の与那国島、それに南鳥島の３か所で、地球温暖化の原因となる大気中の二酸化炭素の観測を続けています。<br><br>気象庁によりますと、この３か所の去年１年間の平均濃度は、大船渡市で４０７．２ｐｐｍ、与那国島で４０７．１ｐｐｍ、南鳥島で４０４．９ｐｐｍと、おととしに続いて、いずれも４００ｐｐｍを上回り、これまでで最も高い値を観測しました。<br><br>この二酸化炭素の濃度について、国連のＩＰＣＣ＝「気候変動に関する政府間パネル」は、今世紀末の気温上昇を２度未満に抑えるための目安を、世界の平均で４２０ｐｐｍ程度としていますが、国内の観測点では、観測開始以来、毎年２ｐｐｍ前後の上昇が続いていて、この傾向が続くと、あと１０年前後で目安に達する可能性があります。<br><br>気象庁は「二酸化炭素の平均濃度は上昇が続いているので、排出削減など温暖化対策をどう進めていくのか、引き続き検討する必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170602%2Fk10011003591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 04:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 「テロ等準備罪」新設法案 今国会成立を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/k10011003661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 「テロ等準備罪」新設法案 今国会成立を</span><time datetime="2017-06-02T04:11"><span>6月2日</span> <span>4時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/K10011003661_1706020026_1706020411_01_02.jpg" alt="安倍首相 「テロ等準備罪」新設法案 今国会成立を" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は１日夜、ニッポン放送の番組収録で、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案について、「普通に生活をしている方々が対象になることはないことは明らかだ」と強調し、今の国会での成立を目指す考えを重ねて示しました。</div><div>この中で安倍総理大臣は、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案について、「衆議院で可決し、いま参議院で議論している。野党は『必要ない』と言っているが、それは間違いで、国民の命を守るために絶対に必要な法案だ」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「対象となるのは組織的な犯罪集団、暴力団、テロリスト、麻薬密売組織とかに限られているので、普通に生活をしている方々が対象になることはないことは明らかだ」と述べ、今の国会での成立を目指す考えを重ねて示しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、文部科学省の前川・前事務次官が、国家戦略特区を活用した大学の獣医学部の新設計画を「行政の在り方がゆがめられた」などと批判していることに関連して、「私と新設を目指す学園の理事長が友人だということで、私が政策に何か影響を与えたと言うのは、まさに印象操作だ。次官であれば、大臣と一緒に私のところに確認に来ることもできたはずだ」などと述べました。<br><br>そのうえで、鳥インフルエンザなど、動物から人にうつるおそれがある伝染病に対応するため、獣医師の確保が必要だという考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170602%2Fk10011003661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 04:11:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 パリ協定脱退の方針を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/k10011003791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 パリ協定脱退の方針を発表</span><time datetime="2017-06-02T04:38"><span>6月2日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/K10011003791_1706020441_1706020441_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 パリ協定脱退の方針を発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」から脱退する方針を決定したと発表しました。脱退の手続きには時間がかかるものの、世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカの温暖化対策が後退し、世界全体の機運にも大きな影響が出ることが予想されます。</div><div>「パリ協定」は地球温暖化対策の国際的な枠組みで、２０５０年以降に世界の温室効果ガスの排出量を実質的にゼロにすることを目標に掲げています。アメリカのトランプ大統領は日本時間の２日午前４時半ごろからホワイトハウスで「私は国民との約束を守る」と述べ、パリ協定から脱退する方針を決定したと発表しました。<br><br>パリ協定からの脱退の手続きには時間がかかるものの、世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカの温暖化対策が後退し、世界全体の機運にも大きな影響が出ることが予想されます。<br><br>トランプ大統領は去年の選挙中、地球温暖化について「でっち上げだ」などと否定的な立場をとり、パリ協定から脱退すると主張していました。このため公約を守り、アメリカ第一主義のもと環境問題よりも経済成長や雇用創出を優先する姿勢を鮮明にする狙いがあるものと見られます。<br><br>ただ国際社会がパリ協定にとどまるよう求めるなか応じなかった形で、反発が強まる可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリ協定とは</h3><div>「パリ協定」は、地球温暖化対策の国際的な枠組みで、世界全体の温室効果ガスの排出量をできるだけ早く減少に転じさせ、２０５０年以降に実質的にゼロにすることを目標に掲げています。<br><br>おととし１２月にフランスのパリで開かれた国連の会議「ＣＯＰ２１」で採択され、去年９月、世界１位と２位の排出国の、中国とアメリカがそろって締結を発表したことで、各国が次々と締結し、去年１１月に発効しました。<br>今月１日の時点で締結した国は、日本を含む１４６か国にのぼり、世界全体の温室効果ガスの排出量の８割以上を占めています。<br><br>パリ協定では、先進国だけに温室効果ガスの排出削減を義務づけた「京都議定書」と異なり、発展途上国を含むすべての国がそれぞれ目標を立てて対策に取り組むことが定められ、日本を含む多くの国がすでに２０２０年以降の削減目標を国連に提出しています。<br><br>アメリカは、オバマ前政権のもとで２０２５年までに温室効果ガスの排出量を２００５年に比べて２６％から２８％、削減するという目標を提出し、日本は２０３０年までに２０１３年と比べて２６％、排出量を削減するとしています。<br>ただ、現在の削減目標では、すべての国が目標を達成したとしても、世界の平均気温の上昇を産業革命前と比べて２度未満に抑えるという、協定の目標は達成できない見込みです。<br><br>このため、各国は、国連に提出する削減目標を５年ごとに更新しさらなる削減を行うことが求められていて、目標をどう引き上げ、協定に実効性を持たせるかが課題となっています。<br><br>現在は、各国の削減目標の達成度合いを評価・検証するための具体的なルールなどを、来年１２月に開かれる会議までに定めようと、交渉が重ねられています。</div></div><div><h3>トランプ大統領の環境政策</h3><div>アメリカのトランプ大統領は去年の大統領選挙中、地球温暖化について「でっち上げだ」などと述べ、否定的な立場をとり、パリ協定から脱退すると主張していました。<br>そして、大統領就任後すぐに、オバマ前政権では環境保護の観点などから認められていなかった原油パイプラインの建設計画を推進するよう指示するなど、環境問題よりも雇用の創出を優先する姿勢を鮮明にしました。<br><br>さらに、地球温暖化対策を推進してきた環境保護局の長官に、オバマ前政権の温暖化対策を強く批判してきたスコット・プルイット氏を起用したうえ、ことし１０月から始まる２０１８年度予算の政府案では、環境保護局の予算をおよそ３０％削減するほか、発展途上国の温暖化対策を支援する基金への拠出をやめる方針を示しました。<br><br>また、３月２８日にはオバマ前政権が進めてきた地球温暖化対策を全面的に見直すための大統領令に署名しました。この大統領令は、アメリカ国内のエネルギー生産を妨げる規制や政策を見直すよう関係省庁に求めるもので、オバマ前大統領が温暖化対策の柱としておととし打ち出した、全米の火力発電所からの二酸化炭素の排出を規制する「クリーン・パワー・プラン」も見直しの対象に含まれています。<br>さらに、大統領令ではオバマ前政権が禁止した国有地での石炭の採掘について規制を廃止するとしています。<br><br>こうした、トランプ政権発足後の対応から世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカの温暖化対策が大きく後退するのではないかと懸念されています。<br><br>トランプ大統領は就任１００日となる４月２９日に東部ペンシルベニア州で演説し、パリ協定について、「中国やロシア、それにインドが何も貢献しないのに、アメリカは何十億ドルも払う一方的な協定だ。合意を完全に履行すれば最終的にアメリカのＧＤＰ＝国内総生産が縮小する可能性がある」と述べ、負担が重いと非難しました。<br><br>また、トランプ大統領は、先にイタリアで行われたＧ７サミット＝主要７か国首脳会議で「自然環境はとても重要だ。私は非常に気にしている」とする一方、雇用の創出を重視する姿勢も示し、「問題を理解し、正しい決定をしたい」と述べ、各国からパリ協定にとどまるよう求められていました。そして、パリ協定から脱退するかどうかについて近く結論を出す考えを示し、トランプ大統領の判断が注目されていました。</div></div><div><h3>パリ協定 脱退の規定</h3><div>「パリ協定」の脱退に関する規定では、「協定の締約国は、協定が発効した日から３年を経過したあといつでも、国連に対して書面で脱退の通告を行うことで、脱退できる」と定められています。<br>規定に基づくと、アメリカが、国連に対して、脱退を通告できるのは、パリ協定が発効した２０１６年１１月４日から３年を経過して以降、つまり、２０１９年１１月４日以降になります。さらに、脱退は、国連が脱退の通告を受けた日から「１年を経過した日、またはそれよりも遅い日」と定められているため、実際に脱退できるのは、アメリカが国連に脱退を通告した日から最短でも１年後となります。<br><br>このため仮に、トランプ大統領が２０１９年１１月４日に脱退を通告したとしても、実際に脱退できるのは、２０２０年１１月４日以降となり、次のアメリカ大統領選挙の投票が行われる、２０２０年１１月３日までは脱退できません。<br><br>ただ、パリ協定を採択した国連の会議を開いている「気候変動枠組条約」そのものから脱退すれば、パリ協定からも脱退したものとみなすという規定があり、この条約は、通告から最短で１年で脱退が可能です。気候変動枠組条約は、温暖化対策に世界全体で取り組んでいくため１９９２年に国連で採択され、現在、１９０以上の国と地域が加盟していますが、過去に、この条約から脱退した国はありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170602%2Fk10011003791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 04:38:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業売却でウエスタンデジタルとトップ会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/k10011003701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業売却でウエスタンデジタルとトップ会談へ</span><time datetime="2017-06-02T04:40"><span>6月2日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/K10011003701_1706020051_1706020440_01_02.jpg" alt="東芝 半導体事業売却でウエスタンデジタルとトップ会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の「東芝」は、半導体事業の売却先を月内に決めるため、売却先の選定で対立が続くアメリカの「ウエスタンデジタル」と来週行う予定のトップ会談で事態の打開を図りたい考えです。これと並行して東芝は、売却先を決める作業を急ぐ方針ですが、不透明な要素が多く、難しい選択を迫られています。</div><div>東芝は、経営の再建に必要な資金を確保するため、半導体事業の売却先を今月中には決めたい考えです。その売却先として、アジアへの技術流出を懸念する政府は、アメリカの投資ファンドのＫＫＲを中心に、日本の産業革新機構や企業などが加わった“日米連合”を作ろうと模索していますが、日本企業が思うように集まらないなど、作業は難航しています。<br><br>このため、東芝は、先月行った２回目の入札に参加したほかのグループも含めて売却先を決める本格的な検討に入りました。しかし、半導体事業で東芝と提携しているウエスタンデジタルは、主導権を握る形で買収したい意向で、みずからが同意しない第三者への売却は認められないと反発しています。<br><br>こうした中、関係者によりますと、東芝とウエスタンデジタルは来週、日本でトップ会談を行うことになりました。東芝としては、この会談でウエスタンデジタルに事業売却への理解を得て、売却先の選定を前進させたい考えです。<br><br>ただ、売却先を決めるにあたっては、“日米連合”のグループ作りの状況や、技術流出を懸念する政府の意向、それに売却先が半導体メーカーの場合は日本の独占禁止法にあたる競争法上の問題がないかといった不透明な要素も多く、東芝は難しい選択を迫られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170602%2Fk10011003701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 04:40:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲食店経営者ら襲撃 工藤会の組織的犯行か 十数人逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/k10011003721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>飲食店経営者ら襲撃 工藤会の組織的犯行か 十数人逮捕へ</span><time datetime="2017-06-02T04:50"><span>6月2日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170602/K10011003721_1706020459_1706020500_01_03.jpg" alt="飲食店経営者ら襲撃 工藤会の組織的犯行か 十数人逮捕へ" id="news_image"></div><div>５年前、北九州市で、暴力団の立ち入りを禁止する標章を掲げた飲食店の経営者の女性など２人が刃物で切られた事件について、警察は特定危険指定暴力団、工藤会による組織的な犯行の疑いが強まったとして、近く幹部ら十数人を逮捕する方針です。</div><div>平成２４年９月、北九州市小倉北区のマンションの前で、飲食店を経営する女性がタクシーで帰宅したところ突然、男に刃物で切られ、止めに入った運転手の男性も顔などを切られて大けがをしました。<br><br>女性の店では事件の前の月から、暴力団の立ち入りを禁止する標章のステッカーを掲げていたため、警察は暴力団関係者による犯行の疑いがあると見て調べを進めてきました。<br><br>その結果、捜査関係者によりますと、市内に本部がある特定危険指定暴力団、工藤会の関係者の供述などから、工藤会による組織的な犯行の疑いが強まったということです。警察は組織犯罪処罰法の殺人未遂の疑いで、近く幹部ら十数人を逮捕する方針です。<br><br>当時、北九州市では、ほかにも暴力団の立ち入りを禁止する標章を掲げた店の関係者が、刃物で顔を切られるなどの事件が相次ぎ、このうちビルが放火された事件などで工藤会の幹部らが起訴されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170602%2Fk10011003721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 04:50:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>