<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>スマホ操作で大型車運転５人死傷 求刑上回る異例の実刑判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/k10011371211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スマホ操作で大型車運転５人死傷 求刑上回る異例の実刑判決</span><time datetime="2018-03-19T17:56"><span>3月19日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スマートフォンを操作しながらの運転に警鐘を鳴らす判決です。<br><br>大型トラックをスマートフォンを操作しながら運転し、５人を死傷させた罪に問われた元運転手に対して、大津地方裁判所は、検察の求刑を上回る実刑判決を言い渡しました。</div><div>新潟県見附市の元トラック運転手、前田博行被告（５０）は、去年１１月、滋賀県内の名神高速道路で、スマートフォンを操作しながら大型トラックを運転して多重事故を起こし、１人を死亡させ４人にけがを負わせたとして過失運転致死傷の罪に問われました。<br><br>これまでの裁判で前田元運転手は「ながら運転」を認め、検察は禁錮２年を求刑していました。<br><br>１９日の判決で大津地方裁判所の今井輝幸裁判官は「スマホの『ながら運転』は小さな画面上での動作に意識を集中させる必要があり、通常の過失運転よりも危険だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「検察の求刑は、スマホの『ながら運転』の危険性を過小評価し、従来の過失運転致死傷の量刑にとらわれたもので、軽すぎる」として禁錮２年８か月の実刑を言い渡しました。<br><br>求刑を上回る判決が言い渡されるのは異例で、今回の判決は、重大事故につながりかねないスマートフォンの「ながら運転」に警鐘を鳴らし、検察に求刑の基準の見直しを迫るものになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180319%2Fk10011371211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 17:56:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川氏“刑事訴追可能性”で詳細答えず 財務省の調査に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/k10011371331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏“刑事訴追可能性”で詳細答えず 財務省の調査に</span><time datetime="2018-03-19T18:35"><span>3月19日</span> <span>18時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>佐川前国税庁長官が、これまでの調査に対し、刑事訴追の可能性を理由にみずからの具体的な関与について詳しく答えていないことを財務省は明らかにしました。</div><div>１９日の参議院予算委員会で、財務省の太田理財局長は、「森友学園」への国有地売却に関する財務省の決裁文書の書き換え問題を受けた財務省による佐川前国税庁長官に対する調査について発言しました。<br><br>「佐川前長官が退任する過程で、福田事務次官が佐川氏からの聴き取りをしている。その時に佐川氏からは『決裁文書の提出時の担当局長なので責任は感じている。ただ自分が具体的にどのように関与したかは、刑事訴追の可能性もある状況なので答えを差し控えたい』という回答だった」と述べました。<br><br>また委員会の中で「国会議員でもない、安倍総理大臣夫人の昭恵氏の動向が、なぜ決裁文書に記載されていたのか」と問われたのに対し、太田局長は「それは基本的に、総理夫人だということだ」と述べ、総理大臣夫人に関わるやり取りがあったことが理由だという認識を示しました。<br><br>さらに太田局長は、決裁文書のうち、昭恵氏に関する記述のある、財務省本省が決裁した文書が書き換えられたのは、去年４月４日だったことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180319%2Fk10011371331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 18:35:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経済立て直し 欧米との関係改善が課題に プーチン大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/k10011371291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>経済立て直し 欧米との関係改善が課題に プーチン大統領</span><time datetime="2018-03-19T18:41"><span>3月19日</span> <span>18時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアの大統領選挙で、プーチン大統領は歴史的な圧勝をおさめ、４期目となる次の６年間で強固な政治基盤を背景に、低迷する経済の立て直しを図るとともに、対立が深まる欧米との間で関係改善の糸口を見いだすことができるかが今後の課題になります。</div><div>１８日に投票が行われたロシアの大統領選挙は開票作業がほぼ終わり、選挙管理委員会によりますと、現職のプーチン大統領が得票率７６．６％で当選しました。<br><br>２０００年に初当選して以来、過去最高となる歴史的な圧勝となり、支持者を前に勝利宣言したプーチン大統領は「ロシアのためにともに大事業を成し遂げよう」と述べ、国民の団結を呼びかけました。<br><br>ロシアは原油価格の下落や欧米からの経済制裁の影響で経済の低迷が続くなか、国民生活の改善が急務となっていて、ことし５月の就任式のあと発足させる新政権で、大幅な人事刷新に踏み切るのかどうかに関心が集まっています。<br><br>また、抜本的な経済の立て直しに向けては外国からの投資が不可欠で、４年前から続く欧米からの経済制裁の解除が欠かせません。<br><br>このため、ウクライナ情勢やイギリスで起きたロシアの元スパイらの暗殺未遂事件などをめぐって対立が深まる欧米との間で、関係改善の糸口を見いだすことができるかが今後の課題になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再選に歓迎や懸念の声</h3><div>大統領選挙から一夜明け、ロシアの首都モスクワではプーチン大統領の再選を歓迎する声が聞かれた一方、若い世代を中心に長期政権への懸念の声も聞かれました。<br><br>このうち、プーチン大統領に投票したという６５歳の年金生活者の男性は「多くの人が、今のロシアは正しい道を行っていると信じています。国民の生活がよくなるよう、大統領は全力を尽くしてくれると思います」と話し、選挙の結果を歓迎していました。<br><br>また、２１歳の男子学生は「結果がわかっていたので投票には行きませんでした。プーチン大統領は今、対外関係に力を入れていますが、今後６年間で、汚職対策にも取り組んでくれることを期待しています」と話していました。<br><br>一方、今回初めて選挙で投票したという１８歳の女子学生は、政権の長期化について「プーチン大統領の次に新しい大統領が現れるとしても、国民にとっては受け入れることが難しくなると思います。私自身、人生のほとんどがプーチン大統領の時代なので、他のリーダーを想像できません」と、不安をにじませました。<br><br>また、プーチン大統領とは別の候補に投票したという、２６歳のジャーナリストの男性は「国民が変化をおそれて長期政権が続いてしまうことが今のロシアの問題だと思います。ジャーナリストとして、言論や思想の自由を求めます」と話し、政権の長期化や、今のロシアの報道をめぐる状況に懸念を示しました。</div></div><div><h3>専門家「日ロ関係で何らかの手を打ってくる可能性も」</h3><div>ロシア大統領選挙で現職のプーチン大統領が歴史的な圧勝をおさめたことについて、ロシアの政治に詳しい法政大学の下斗米伸夫教授はＮＨＫの電話取材に対し、「これまでの世界的なステータスや実績をみてもプーチン大統領が国民のかなり多数に信任されたと言える。投票の不正もあったが、人気のある政治家であることは変わりない」と述べ、プーチン大統領の求心力が維持される結果となったと指摘しました。<br><br>また、プーチン大統領が強硬な対外路線をとり、欧米との関係が悪化しているとの認識を示したうえで「アジアへのシフトが『プーチンのロシア』の中心になっていく。そこで成果を出さないといけないということもあるかと思う。多極化する東アジアに一石を投じたいという思いがあるだろうし、日ロ関係で何らかの手を打ってくる可能性もある」として、北方領土問題をめぐって日本との関係をどのように構築するのかについても注視していく必要があるとの考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180319%2Fk10011371291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 18:41:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「森友」審議 野党“内閣総辞職” 安倍首相“事実解明に責任”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/k10011371361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「森友」審議 野党“内閣総辞職” 安倍首相“事実解明に責任”</span><time datetime="2018-03-19T18:46"><span>3月19日</span> <span>18時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「森友学園」への国有地売却に関する財務省の決裁文書の書き換え問題。１９日は、参議院予算委員会で、集中的な審議が行われました。野党側が、内閣総辞職を求めたのに対し、安倍総理大臣は、問題の事実関係を解明するのがみずからの責任だとして応じない考えを示しました。</div><div>午後の質疑で、公明党の矢倉克夫氏は、「今回の件は、本当に民主主義の根幹を揺るがす。役所の中でそんたくと疑われるような文化があることは否定できない」と指摘しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、「政府として方針を示して行政が動いていくわけだが、私ごとについてそんたくがあってはならないことは、徹底しなくてはならない。信頼回復に向けて組織の立て直しに全力を尽くしていきたい」と述べました。<br><br>共産党の小池書記局長は、財務省が認める６日前の今月６日に、安倍総理大臣が書き換えの可能性を把握していたことについて、「なぜ６日に改ざんの可能性があると報告を受けながら国会にも国民にも知らせなかったのか。これを黙認した安倍総理大臣の責任は重大だ」と追及しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「事実関係が明らかになった時点で直ちに公表するのが一貫した方針だが、政府の立場で不確実なことを申し上げるべきではない。事実関係を確認できるのは財務省だけであり、財務省として事実関係が明らかになっていないと判断していたということだと思う」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は、野党側から今回の問題を受けて内閣総辞職をするよう求められたのに対し「行政全般の最終的な責任は総理大臣たる私にあり、その責任は痛感しているが、なぜこうしたことが起きたのかをしっかり解明することが私の責任だ。その責任をしっかり果たしていく決意だ」と述べました。<br>さらにすべての省庁で適正な公文書管理に向けた対策を講じるべきだと指摘されたのに対し、安倍総理大臣は「今回の問題は、財務省だけではなく行政全般に対する不信を招いている。しっかりと検討し対応しなければならない」と述べました。<br><br>一方、麻生副総理兼財務大臣は、大阪地検の捜査が終わる前に、財務省の調査の中間報告をするよう求められたのに対し「捜査をある程度待たなければいけないのは確かだが、私どもでできる範囲の話があるだろう。さらに財務省の大臣官房を主にしてきちんとした対応をしたい」と述べました。<br><br>また、石井国土交通大臣は、財務省が国土交通省にも文書の書き換えを依頼していたと一部で報じられたことについて、「現時点で事実関係は確認できていないので、確認したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180319%2Fk10011371361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 18:46:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警視庁女性巡査 交際の暴力団員に捜査情報漏えいで懲戒処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/k10011370911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警視庁女性巡査 交際の暴力団員に捜査情報漏えいで懲戒処分</span><time datetime="2018-03-19T18:49"><span>3月19日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/K10011370911_1803191814_1803191819_01_03.jpg" alt="警視庁女性巡査 交際の暴力団員に捜査情報漏えいで懲戒処分" id="news_image"></div><div>警視庁・新宿警察署の２３歳の女性巡査が、捜査の対象になっている暴力団員に捜査情報を漏らしたとして書類送検されました。暴力団員とは、仕事を通じて知り合い交際していたということで、警視庁は巡査を停職６か月の懲戒処分にしました。</div><div>書類送検されたのは、新宿警察署・留置管理課の２３歳の女性巡査です。<br><br>警視庁によりますと巡査は、組織犯罪対策課で勤務していた去年１２月、交際相手の３０代の暴力団員の男に捜査の情報を漏らしたとして、地方公務員法違反の疑いが持たれています。<br><br>暴力団員から「自分が捜査の対象になっているか教えてほしい」などと頼まれ、この暴力団員が関係する事件の資料を確認して内容を伝えていたということです。捜査関係者によりますと、去年、暴力団員が傷害事件で逮捕された際に面識ができ、男が保釈されたあとにメールをやり取りしたり旅行に行ったりしていたということです。<br><br>警視庁によりますと、巡査は事実関係を認め、「交際が発覚すると警察官を続けられなくなると思ったが、情報を教えれば黙ってくれると考えた」などと供述しているということです。<br><br>警視庁は１９日、停職６か月の懲戒処分にし巡査は辞職しました。<br><br>警視庁は、上司の課長など４人についても所属長注意などとし、「警察に対する信頼を失墜させる行為であり厳正に処分した。再発防止に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女性巡査と暴力団員の関係は…</h3><div>警視庁や捜査関係者によりますと、女性巡査と暴力団員が仕事を通じて知り合ったのは去年夏ごろで、その後、去年１１月に食事に行ったことをきっかけに親密な関係になったということです。<br><br>この暴力団員が事件の捜査対象になっていたこともあり、巡査は「２人の関係が発覚するのではないか」と不安だったということですが、携帯電話のメールを頻繁にやり取りしたり仕事のあとに会ったりして、関係を続けていたということです。<br><br>その後、ことしの１月になって暴力団員から「金を貸してほしい」という要求が複数回あったことをきっかけに、交際をやめたということです。<br><br>警視庁は、巡査が暴力団員と親しくしているという情報が寄せられたことから、本人から事情を聴くとともに、自宅などを捜索して情報漏えいなどについて調べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180319%2Fk10011370911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 18:49:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>500万人分の個人情報が中国業者に 年金情報入力を再委託</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/k10011371391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>500万人分の個人情報が中国業者に 年金情報入力を再委託</span><time datetime="2018-03-19T19:05"><span>3月19日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本年金機構からデータ入力の業務を委託された東京の会社が、契約に違反しておよそ５００万人分の個人情報を中国の業者に渡し、入力業務を任せていたことが厚生労働省などへの取材でわかりました。</div><div>日本年金機構は、去年８月、東京・豊島区にある情報処理会社におよそ５００万人分のマイナンバーや配偶者の年間所得額などの個人情報の入力業務を委託していました。<br><br>ところが、厚生労働省などによりますと、この会社は、中国の業者にデータの一部を渡し、入力業務を任せていたということです。<br><br>これらの個人情報は、公的年金の受給者が所得税の控除を受けるために日本年金機構に提出したもので、年金機構とこの情報処理会社が交わした契約では、個人情報を保護するため、別の業者への再委託を禁止していました。<br><br>厚生労働省によりますと、中国の業者から個人情報が外部に流出した事実は今のところ確認されていないということです。<br><br>この情報処理会社については、データの入力が進まず、少なくとも６万７０００人の受給者が所得税控除が受けられず、本来よりも少ない年金しか受け取れない事態となっていて、日本年金機構が、中国の業者への再委託との関連など詳しいいきさつを調べています。<br><br>情報処理会社は、ＮＨＫの取材に対し「コメントできない」としています。<br>一方、日本年金機構は「現在調査中でコメントを差し控えたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「委託先の業者を厳格にチェックへ」</h3><div>個人情報の保護に詳しい立命館大学情報理工学部の上原哲太郎教授は「国が集めた個人情報は本来、厳格に管理する必要があり、業者に委託する場合は入力が終わればデータを消去するなど細かい決まりが設けられているが、再委託をすると、こうした厳格なルールが及ばなくなるおそれがある。国や日本年金機構などは、委託先の業者が適正に個人情報を扱っているのか厳格にチェックしていくことが強く求められている」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180319%2Fk10011371391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:05:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友問題 集中審議の主なやり取り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/k10011371461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友問題 集中審議の主なやり取り</span><time datetime="2018-03-19T19:50"><span>3月19日</span> <span>19時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180319/K10011371461_1803192000_1803192027_01_02.jpg" alt="森友問題 集中審議の主なやり取り" id="news_image"></div><div></div><div>森友問題についての参議院予算委員会での集中審議。<br>与野党の議員と財務省の太田理財局長との主なやり取りです。</div><div>午前中の集中審議では「安倍総理や大臣も、森友学園に関する答弁があり、理財局として政府全体の答弁は気にしていたと思う」と先週金曜日の予算委員会で太田理財局長が発言したことへの質問が出ました。<br><br>自民党の議員が安倍総理大臣の「私や妻が関係していたら総理大臣も国会議員も辞める」という答弁への官僚側のそんたくがあったということかと確認を求めました。<br>太田理財局長は「今回のことは国会の答弁を気にしてということで申し上げた。それは基本的には、佐川局長の答弁が主ですが、総理大臣なり大臣なり、政府の答弁は気にしていないと言えるほどの情報は持ち合わせていない」と述べ、現時点では安倍総理大臣の答弁へのそんたくの有無はわからないという見解を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「総理答弁へそんたく不明」</h3><div>午前中の集中審議では「安倍総理や大臣も、森友学園に関する答弁があり、理財局として政府全体の答弁は気にしていたと思う」と先週金曜日の予算委員会で太田理財局長が発言したことへの質問が出ました。<br><br>自民党の議員が安倍総理大臣の「私や妻が関係していたら総理大臣も国会議員も辞める」という答弁への官僚側のそんたくがあったということかと確認を求めました。<br>太田理財局長は「今回のことは国会の答弁を気にしてということで申し上げた。それは基本的には、佐川局長の答弁が主ですが、総理大臣なり大臣なり、政府の答弁は気にしていないと言えるほどの情報は持ち合わせていない」と述べ、現時点では安倍総理大臣の答弁へのそんたくの有無はわからないという見解を示しました。</div></div><div><h3>「局長就任時に知らない」</h3><div>また、午前中の集中審議では、財務省が組織として、いつの時点で書き換えを把握したのか質問が出ました。<br><br>自民党の議員が「朝日新聞の報道があった今月２日の朝に財務省は私たちの会派に『本省の指示により文書が書き換えられたとの報道について』という説明をしている。ところが朝日新聞の報道は、本省の指示によって書き換えられたとはひと言も言っていない。２日の朝の時点で書き換えを知っていたのではないか」とただしました。<br><br>太田理財局長は「説明は財務省においてという意味で認識していたが、職員の誰かがそういう説明をしたのならおわびします」と釈明しました。<br>また、自民党の議員は太田理財局長自身についても去年、佐川前理財局長の後任として就任した時点で書き換えの事実を知っていたのではないかと質問。<br>太田理財局長は「承知していません」と述べて否定しました。</div></div><div><h3>「交渉記録の有無も調査」</h3><div>こちらも午前中の集中審議です。<br><br>毎日新聞が１９日の朝刊でこれまで財務省が廃棄したと説明してきた森友学園との交渉記録を近畿財務局の職員が保存していたと報じたことについて民進党の議員が事実関係を質問。<br><br>太田理財局長は「今回の書き換えでこれまでの説明と違うことが起きているのではないかという疑問はわかる。その報道も含めて、必死になって調べようと思うが、まずは決裁文書の書き換えのことをきちんと整理し、報告したうえでできるだけ早く、誠心誠意調査して報告したい」と述べ、交渉記録の有無について改めて確認する意向を示しました。</div></div><div><h3>「理財局の複数職員関与」</h3><div>午後の集中審議では、公明党の議員が「書き換えは、複数人で意思の疎通、連絡をしてやったということでよいか。何が目的かは別にしても、組織の中で統一的に書き換えをやっていたという理解でよいか」と質問。<br><br>太田理財局長は「書き換えは、理財局の一部と申し上げていて、当然、単数ではなく複数でやっていると認識している。理財局全体の組織かと言われるとそこはわからないが、一部の職員の間では、意思疎通が重ねて行われていたということだと考えている」と回答。</div></div><div><h3>「書き換え文書の検査院提出に佐川氏関与」</h3><div>午後の集中審議では、問題を検査していた会計検査院の河戸院長は、財務省から書き換え後の文書の提出を受けた時期が去年の４月下旬だったと説明。これを受けて立憲民主党の議員が、「財務省の中で会計検査院に書き換え後の文書を提出しようと意思決定したのは誰なのか」と質問。<br><br>太田理財局長は「会計検査院に提出するときにひとつひとつ決裁を取らないといけないというシステムではない。ただ、会計検査院に文書を提出した当時の理財局のトップは、佐川前局長であったことから、その関与は大きかったのではないか」と回答。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180319%2Fk10011371461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Mar 2018 19:50:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>