<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ボクシング 村田 現役続行を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/k10011010701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ボクシング 村田 現役続行を表明</span><time datetime="2017-06-08T13:20"><span>6月8日</span> <span>13時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/K10011010701_1706081321_1706081322_01_02.jpg" alt="ボクシング 村田 現役続行を表明" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＢＡ＝世界ボクシング協会のミドル級王座決定戦で判定で敗れた村田諒太選手が現役続行を表明しました。</div><div>村田選手は８日、東京都内で本格的な練習を再開するのを前に記者会見し、「手にすることができなかったチャンピオンベルトを取りに行くことに今後も力を尽くしたい」と話し、現役続行を表明しました。<br><br>村田選手は先月２０日の王座決定戦で判定で敗れましたが、その後、ジャッジへの疑問の声が相次ぎ、ＷＢＡの会長が採点結果を謝罪したうえで、村田選手を負けと判定したジャッジ２人を６か月の資格停止処分にし、この試合の再戦を命じています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170608%2Fk10011010701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2017 13:20:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動運転 日産がレベル２のＳＵＶ ホンダは最新技術公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/k10011010741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自動運転 日産がレベル２のＳＵＶ ホンダは最新技術公開</span><time datetime="2017-06-08T15:55"><span>6月8日</span> <span>15時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/K10011010741_1706081508_1706081601_01_02.jpg" alt="自動運転 日産がレベル２のＳＵＶ ホンダは最新技術公開" id="news_image"></div><div></div><div>世界的に自動運転の開発競争が激しくなる中、日産自動車は高速道路上でアクセルやハンドルを自動で制御する「レベル２」と呼ばれる機能を新たにＳＵＶ＝多目的スポーツ車にも搭載しました。またホンダは、高速道路で車が自動で車線を変更したり前方の車を追い越したりする最新の自動運転の技術を初めて公開しました。今後、技術をさらに向上させ、２０２５年をめどに「レベル４」と呼ばれるほぼ完全な自動運転を実用化させたいとしています。</div><div>日産が８日に発売したのはＳＵＶの改良モデルで、高速道路での同じ車線の走行でアクセルやハンドルなどを自動で制御する機能が搭載されています。ハンドルの中央にあるボタンを押すとカメラやセンサーが道路上の白線や前方の車を認識し、その情報をもとにアクセルやハンドルを自動で制御してスピードを調整し適切な車間距離をとります。<br><br>世界中で開発が加速する自動運転は、ブレーキなどいずれか１つの機能が自動化された「レベル１」からドライバーを全く必要としない完全な自動運転の「レベル５」まで段階がありますが、今回、発売される車は、複数の機能が自動で制御される「レベル２」の技術が搭載されています。<br><br>ただ日産では、今回の技術は安全運転をサポートする働きにとどまるとして、ドライバーは自動運転中でもハンドルに手を添える必要があるとしています。日産は去年、国内のメーカーとして初めてレベル２の機能を実用化していて、今後、搭載する車種をさらに拡大していく方針です。<br><br>星野朝子専務は「来年には高速道路での車線変更を自動化し、２０２０年には市街地での自動運転を実現したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日産 レベル２のＳＵＶを投入</h3><div>日産が８日に発売したのはＳＵＶの改良モデルで、高速道路での同じ車線の走行でアクセルやハンドルなどを自動で制御する機能が搭載されています。ハンドルの中央にあるボタンを押すとカメラやセンサーが道路上の白線や前方の車を認識し、その情報をもとにアクセルやハンドルを自動で制御してスピードを調整し適切な車間距離をとります。<br><br>世界中で開発が加速する自動運転は、ブレーキなどいずれか１つの機能が自動化された「レベル１」からドライバーを全く必要としない完全な自動運転の「レベル５」まで段階がありますが、今回、発売される車は、複数の機能が自動で制御される「レベル２」の技術が搭載されています。<br><br>ただ日産では、今回の技術は安全運転をサポートする働きにとどまるとして、ドライバーは自動運転中でもハンドルに手を添える必要があるとしています。日産は去年、国内のメーカーとして初めてレベル２の機能を実用化していて、今後、搭載する車種をさらに拡大していく方針です。<br><br>星野朝子専務は「来年には高速道路での車線変更を自動化し、２０２０年には市街地での自動運転を実現したい」と話しています。</div></div><div><h3>ホンダ レベル４の２０２５年実用化目指す</h3><div>ホンダが公開したのは、高速道路での実用化を目指している自動運転の技術で、車線の変更や車を追い越す操作を自動で行います。渋滞時には自動的にスピードを落とし、周りの車にぶつからないように安全を確保しながら走行します。<br><br>ホンダはこうした技術を搭載した乗用車を２０２０年に実用化し、その後は高速道路だけでなく一般道でも利用できるようにする方針です。このため、市街地での走行を想定し、カメラの画像からＡＩ＝人工知能が車線や交差点を認識して自動で右折したり、カーブをスムーズに走ったりする技術の開発も進めています。ホンダは２０２５年ごろをめどに「レベル４」と呼ばれるほぼ完全な自動運転の技術を実用化したいとしています。<br><br>杉本洋一上席研究員は「レベル４はあらゆる交通環境を想定した開発が必要となる。急速に進化するＡＩを活用し技術を確立させたい」と話しています。<br><br>ホンダは自動運転に欠かせないＡＩに強みを持つアメリカのＩＴ企業「グーグル」の子会社とも提携協議を進めていて、高いレベルの自動運転を目指し、技術開発を今後加速させる方針です。</div></div><div><h3>自動運転の５つのレベルとは</h3><div>自動運転は、機能によって５つのレベルに分けられます。<br><br>アクセル、ブレーキ、ハンドルのいずれかの操作を自動で行う運転支援の技術が、レベル１です。このところ普及している自動ブレーキは、このレベルに相当します。<br><br>次に、複数の操作を自動で行うのが、レベル２で、日本でもすでに実用化されています。日産自動車が８日に発売した新型車は、このレベルに相当します。<br><br>そして、世界の自動車メーカーが今、開発を競っているのが、次のレベル３やレベル４の段階です。<br><br>レベル３は、高速道路での走行など一定の条件の下で自動で運転しますが、緊急時にはドライバーが操作する必要があります。ホンダが公開したのはこのレベルで、自動車メーカー各社も２０２０年前後の実用化を目指しています。<br><br>さらに、ホンダが２０２５年をめに実用化を目指しているのが、レベル４です。交通量が少なく、天候や見通しがよいなど一定の条件の下で完全に自動化され、ドライバーが運転する必要はありません。<br><br>そして、どんな条件の下でも完全に自動走行できる段階が、レベル５です。<br><br>車の自動運転をめぐっては、トヨタ自動車も２０２０年をめどに、車線変更も含めて高速道路で自動走行する車の実用化を目指しているほか、ＳＵＢＡＲＵやマツダも実用化に向けた開発を進めています。<br>ただ、レベル３以降の実用化は技術的な課題も多く、レベルを上げるうえで、特にＡＩ＝人工知能の開発が鍵となっています。このため、世界中の自動車メーカーやＩＴ企業などが技術開発で先んじようと、業界を超えた提携を加速させていて、実用化に向けた開発競争が国内外で一段と激しくなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170608%2Fk10011010741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2017 15:55:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハーゲンダッツ ２７４万個自主回収 ゴム混入のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/k10011010851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハーゲンダッツ ２７４万個自主回収 ゴム混入のおそれ</span><time datetime="2017-06-08T16:26"><span>6月8日</span> <span>16時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/K10011010851_1706081643_1706081647_01_02.jpg" alt="ハーゲンダッツ ２７４万個自主回収 ゴム混入のおそれ" id="news_image"></div><div>アイスクリームメーカーの「ハーゲンダッツ ジャパン」は先月下旬に全国で販売を始めたカップアイスに、生産設備に使用されているゴムが混入したおそれがあるとしておよそ２７４万個を自主回収すると発表しました。</div><div>ハーゲンダッツ ジャパンが自主回収するのは、先月２３日から全国のコンビニやスーパーなどで期間限定の商品として販売していたアイス、「ミニカップ ヨーグルト仕立て ピーチミルク」２７４万個余りです。<br><br>会社によりますと、発売当日に消費者から「黒い異物が入っている」という相談が寄せられたため調べたところ、工場の生産設備に使用されているゴムがすりへって混入したおそれがあるということです。<br><br>同じような問い合わせは、７日までにおよそ５０件寄せられたということですが、今のところ健康被害の報告はないということです。会社では「お客様に多大なるご心配とご迷惑をおかけし深くおわび申し上げます」としていて、商品を自主回収するとともに購入者が商品のふたを着払いで送れば、代金分のギフト券を送るとしています。<br><br>問い合わせの電話番号は、０１２０−１９０−８２１で、９日の午後２時以降は０１２０−２２３−０７８で受け付けるとしていて、この週末は土日とも対応し、その後は土曜・日曜・祝日を除いて午前９時から午後５時まで相談などに応じるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170608%2Fk10011010851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2017 16:26:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解任のＦＢＩ前長官 米議会公聴会で証言へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/k10011010891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>解任のＦＢＩ前長官 米議会公聴会で証言へ</span><time datetime="2017-06-08T16:59"><span>6月8日</span> <span>16時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ陣営とロシアの関係を捜査していたＦＢＩ＝連邦捜査局のコミー前長官が８日夜、議会の公聴会で証言します。コミー氏は事前に提出した書面で、トランプ大統領から元側近への捜査をやめるよう求められたと主張していて、捜査妨害があったのかどうか証言に関心が集まっています。</div><div>去年のアメリカ大統領選挙をめぐるトランプ陣営とロシアの関係を捜査していた中、先月、トランプ大統領に解任されたＦＢＩのコミー前長官が日本時間の８日夜、議会上院の公聴会で証言します。解任後、コミー氏が公の場で発言するのは、初めてです。<br><br>これに先立ってコミー氏はトランプ大統領と交わしたやり取りを記した書面を議会に提出しました。この中でコミー氏はことし２月、ホワイトハウスでトランプ大統領と２人きりで面談した際、辞任したフリン前大統領補佐官について「彼はいいやつだ。この件は放っておいてほしい」などと言われ、フリン氏への捜査をやめるよう求められたと受け止めたと主張しました。<br><br>これを受けて野党・民主党からは「大統領による捜査妨害の証拠だ」として「コミー氏が事実上の捜査中止要請を断ったことによって解任されたのかどうか明らかにしなければならない」といった声が上がっています。このため公聴会ではトランプ大統領による捜査妨害があったかどうかなどをめぐって議員から質問が相次ぐものと見られ、コミー氏の証言に関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170608%2Fk10011010891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2017 16:59:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>母子３人殺害事件 夫の警察官を母親殺害容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/k10011011031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>母子３人殺害事件 夫の警察官を母親殺害容疑で逮捕</span><time datetime="2017-06-08T17:54"><span>6月8日</span> <span>17時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/K10011011031_1706081756_1706081759_01_02.jpg" alt="母子３人殺害事件 夫の警察官を母親殺害容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>福岡県小郡市の住宅で３８歳の母親と小学生の長男と長女の親子３人が殺害された事件で、警察は、現場に残された遺留物の捜査などから、３人のうち母親を殺害した疑いで、夫の３８歳の警察官を逮捕しました。警察は今後、子ども２人が死亡したいきさつについても調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは、福岡県警察本部通信指令課の巡査部長、中田充容疑者（３８）です。<br><br>６日午前９時すぎ、福岡県小郡市の住宅で、中田由紀子さん（３８）と、長男で小学４年生の涼介くん（９）、長女で小学１年生の実優さん（６）の親子３人が死亡しているのが見つかりました。<br><br>警察によりますと、母親の由紀子さんは１階の台所で、涼介くんと実優さんは２階の寝室で見つかり、３人の死因は、首に絞められたり圧迫されたりしたことによる窒息死とわかりました。<br><br>さらに警察は、現場に残された遺留物の捜査などから、中田巡査部長が３人のうち由紀子さんを殺害した疑いがあるとして、逮捕しました。<br><br>警察は今後、子ども２人が死亡したいきさつについても調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170608%2Fk10011011031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2017 17:54:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>作業員被ばく事故 「おなかに風圧感じた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/k10011011061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>作業員被ばく事故 「おなかに風圧感じた」</span><time datetime="2017-06-08T18:16"><span>6月8日</span> <span>18時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/K10011011061_1706081825_1706081825_01_03.jpg" alt="作業員被ばく事故 「おなかに風圧感じた」" id="news_image"></div><div>茨城県大洗町にある日本原子力研究開発機構の施設で作業員が被ばくした事故で、現場にいた職員が原子力機構の聞き取りに対し、放射性物質が入った袋が破裂した際、「おなかに風圧を感じた」と話していることがわかりました。原子力機構は、放射性物質の粉末が部屋の広い範囲に飛び散ったおそれがあると見て、今後、部屋の除染を進めることにしています。</div><div>この事故は６日、茨城県にある日本原子力研究開発機構の大洗研究開発センターの施設で、点検をしようとした核燃料の貯蔵容器の内部の袋が破裂し、プルトニウムなどを含む放射性物質の粉末が飛び散ったもので、現場にいた５人のうち、５０代の職員１人の肺から２万２０００ベクレルの放射性物質が計測されました。<br><br>原子力規制庁は８日、原子力機構の担当者から当時の状況などを聞き取りました。<br>この中で原子力機構は、この５０代の職員がフードと呼ばれる放射性物質などを扱う設備に手を入れて、中に置かれた核燃料の貯蔵容器のふたを開けようとした際に、袋が破裂し、そのときの状況について職員は「おなかに風圧を感じた」と話していると説明したということです。<br><br>この設備は当時、外に放射性物質が漏れないよう内部の気圧を下げていたということで、原子力機構は、破裂に伴う風圧が強く、放射性物質の粉末が部屋の広い範囲に飛び散ったおそれがあると見て、今後、立ち入りを制限しているこの部屋の除染を進めると説明したということです。<br><br>これに対し規制庁は、汚染状況の記録を取りながら適切な装備で除染するよう指示しました。<br>原子力機構は引き続き、袋が破裂した原因や当時の作業状況を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>なぜ袋が破れたのか？</h3><div>今回の被ばく事故では、核燃料物質のプルトニウムやウランの粉末が入った容器を包んでいた袋が破裂したことがわかっています。<br>放射性物質を外に漏れ出さないための袋がなぜ破れたのか。事故が起きた大洗研究開発センターに過去に所属し、核燃料の性質に詳しい、東京都市大学の佐藤勇教授は、２つの可能性を指摘しています。<br><br>１つは、プルトニウムが自然に違う物質に変わる際などに発生する「ヘリウム」です。長期間、容器に保管されている間に発生したヘリウムガスが蓄積され、袋の中の圧力が高まって破裂した可能性です。<br><br>もう１つが、プルトニウムなどから出る放射線によって袋や容器の成分が分解され、水素ガスなどが発生した可能性です。同じようなケースが平成２２年７月に起きていて、このときは、茨城県東海村の研究施設で核燃料を入れていたプラスチック製の容器が放射線によって分解され、水素が発生し、火災になっています。<br><br>原子力機構は袋が破裂したことについて「想定していなかった」と話していますが、今回のような保管容器はほかに２０個あり、今後同じような点検作業を行う必要があることから、佐藤教授は「核物質の量からどのくらいのガスが出るかなどを調べて、原因を究明する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170608%2Fk10011011061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2017 18:16:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 投票進む ＥＵ離脱やテロ対策など争点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/k10011011111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英総選挙 投票進む ＥＵ離脱やテロ対策など争点</span><time datetime="2017-06-08T18:36"><span>6月8日</span> <span>18時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170608/K10011011111_1706081845_1706081847_01_02.jpg" alt="英総選挙 投票進む ＥＵ離脱やテロ対策など争点" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱に向けた方針やテロ対策などが争点となっているイギリスの総選挙は、日本時間の午後３時から投票が始まりました。選挙の結果はＥＵとの離脱交渉の行方に大きな影響を与えるだけに有権者の選択に注目が集まっています。</div><div>イギリス議会下院の総選挙の投票は、８日午前７時（日本時間８日午後３時）から全国４万２０００か所の投票所で始まり、与党・保守党を率いるメイ首相や、最大野党・労働党のコービン党首もそれぞれ投票所を訪れ、票を投じました。<br><br>今回の選挙では、与党・保守党や野党・労働党などが議会下院の６５０議席を争います。選挙戦では、ＥＵからの離脱に向けた方針が大きな争点となり、保守党は、交渉を有利に進めるには、政権基盤の安定が必要だなどと訴えたのに対し、労働党は、保守党が訴えるＥＵの単一市場からの撤退は、経済への打撃が大きいなどとして反対していました。また、選挙期間中にテロ事件が相次いだことで、各党の治安対策にも関心が集まりました。<br><br>当初は、保守党が圧勝するという見方が出ていましたが、直前の世論調査では労働党が激しく追い上げる展開となっています。結果次第では総選挙の前倒しに踏み切ったメイ首相が責任を問われる事態も予想されるほか、今月中に始まる予定のＥＵとの離脱交渉の行方に大きな影響を与えるだけに有権者の選択が注目されます。<br><br>投票所を訪れた有権者は、「ＥＵとの離脱交渉の方針を踏まえ、投票しました」とか、「各党が打ち出している経済政策で、判断しました」などと話していました。<br><br>投票は午後１０時（日本時間９日午前６時）に締め切られたあと、ほとんどの選挙区で即日開票され、日本時間の９日の昼ごろには大勢が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロンドンの有権者は</h3><div>ロンドン市内に設けられた投票所には、午前７時の投票開始と同時に多くの有権者が１票を投じようと足を運んでいました。<br><br>保守党に投票したという女性は「今の政府が行っていることにはすべてではないが賛成している。自営業なので法人税を引き下げるという政策に魅力を感じた」と話していました。同じく保守党に投票したという男性は「経済政策の公約を重視して投票した。政府が進める政策はこの上なくすばらしいというわけではないが満足している」と話していました。<br><br>一方、野党・労働党に投票したという男性は「社会に不平等が広がっており、政府は人々を貧困から救う政策を進めなければならない」と話していました。また、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱をめぐりメイ首相が単一市場からの撤退を明言していることについて「ハード・ブレグジットを望んでいる人はいないし、われわれは世界から切り離されることを望んでいない。政権交代が必要だ」と話していました。また、別の男性は「最近、テロが頻発していることにうんざりしている。治安対策は大きな課題だ。労働党ならうまくやってくれると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170608%2Fk10011011111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Jun 2017 18:36:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>