<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「苦しかったろ やっと連れて帰れる」京アニ 色彩担当者の両親</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「苦しかったろ やっと連れて帰れる」京アニ 色彩担当者の両親</span><time datetime="2019-07-25T16:58"><span>7月25日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007891_1907251240_1907251251_01_03.jpg" alt="「苦しかったろ やっと連れて帰れる」京アニ 色彩担当者の両親" id="news_image"></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で安否が分からなくなっていた石田奈央美さん（49）の死亡が確認されたことを両親が明らかにしました。</div><div>石田奈央美さんは20年以上にわたって「京都アニメーション」で勤務し、人気アニメ「涼宮ハルヒの憂鬱」や映画「聲の形」をはじめとするさまざまな作品で映像の色使いを考える「色彩」の担当をしていました。<br><br>放火事件で安否が分からなくなっていましたが、石田さんの両親によりますと、警察から連絡があり、24日、遺体を引き取ったということです。<br><br>石田さんの両親は24日夜、ＮＨＫの取材に応じ、母親は「警察からＤＮＡ鑑定が終わったから説明したいと連絡がありました。頭につけていた髪飾りが、飾りのところが全部溶けて金具しか残っておらず、ものすごく激しい火だったんだなと思いました。一瞬のことでも苦しかっただろうなと本当にかわいそうです」と話していました。<br><br>そして「事件のあと奈央美はどこにいるか分からず、やっと連れて帰れるので、ほっとした気持ちもあります」と話していました。<br><br>父親は「苦しかっただろうなと思うと、寝られません。たくさんのファンが献花をしてくれている様子を見たときに、奈央美の作品が支持されていることが分かり、やっと救われました。娘を誇りに思います。天国でも仲間と一緒に絵を描いていると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「銀河鉄道999」に夢中 「メーテル」描く</h3><div>石田さんの両親によりますと、奈央美さんは幼い頃から手先が器用で、中学時代は「銀河鉄道999」に夢中になりキャラクター「メーテル」をよく描いていたといいます。<br><br>専門学校を卒業後、22歳で「京都アニメーション」に入社しました。<br><br>両親は事件当日、奈央美さんは火災があったスタジオとは別の場所で働いていると思っていましたが、その後、電話をかけてもつながらず、夜になって会社から現場のスタジオで働いていたことを聞かされたということです。<br><br>その後も連絡が取れない状況が続き、警察にＤＮＡサンプルを提供して鑑定の結果を待っていましたが、23日夜に警察から連絡があり、24日、遺体を引き取ったということです。<br><br>警察からは、奈央美さんはスタジオの２階で見つかり、死因は一酸化炭素中毒だったと説明を受けたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 16:58:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京アニ」放火 死亡した34人全員の身元判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」放火 死亡した34人全員の身元判明</span><time datetime="2019-07-25T18:39"><span>7月25日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007851_1907251302_1907251302_01_03.jpg" alt="「京アニ」放火 死亡した34人全員の身元判明" id="news_image"></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件から25日で１週間になります。警察によりますと、これまでに亡くなった34人全員の身元が分かり、遺体を遺族のもとに帰し始めているということです。</div><div>１週間前の今月18日の午前10時半すぎ、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオに押し入った男がガソリンをまいて放火し、34人が死亡、34人が重軽傷を負いました。<br><br>警察によりますと、これまでに亡くなった34人の身元が判明したということです。<br><br>女性が21人、男性が13人で、年代は20代から60代、半数以上が20代から30代の若い世代だということです。<br><br>警察は遺族に説明したうえで遺体を帰し始めているということです。<br><br>またけがをした34人のうち重傷を負って入院した15人の中には依然として意識が戻らず、重体の人もいるということです。<br><br>警察が放火や殺人などの疑いで逮捕状を取っている青葉真司容疑者（41）は、全身に重いやけどをして病院の集中治療室で治療を受けていますが、容体は予断を許さない状態が続いているということです。<br><br>青葉容疑者と京都アニメーションとのつながりは確認されておらず、動機は不明なままで、警察は容体の回復を待って詳しく事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大勢のアニメファン きょうも献花に</h3><div>事件後、現場近くに設けられた献花台には会社が手がけたアニメのファンなどが連日訪れ、25日も花を手向け、手を合わせる大勢の人たちの姿が見られました。<br><br>台湾から訪れた26歳の男性は「アニメが夢を与えてくれていたので非常に残念です。今後は義援金などを通じて支援をするつもりです」と話していました。<br><br>大阪府から訪れた60歳の男性は「亡くなった人がたくさんいるとニュースで知り、現場で手を合わせたいと思ってきました。胸が詰まるような思いがします」と話していました。<br><br>現場の建物の前にも亡くなった人を悼む人たちが次々に訪れています。<br><br>神戸市の50代の男性は「多くの若いクリエイターたちが命を落とした悲惨な事件で、許せない気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 18:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水泳世界選手権 瀬戸が200ｍ個人メドレーで金 五輪代表内定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012008891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>水泳世界選手権 瀬戸が200ｍ個人メドレーで金 五輪代表内定</span><time datetime="2019-07-25T21:21"><span>7月25日</span> <span>21時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012008891_1907252142_1907252143_01_02.jpg" alt="水泳世界選手権 瀬戸が200ｍ個人メドレーで金 五輪代表内定" id="news_image"></div><div></div><div>韓国で行われている水泳の世界選手権、競泳の男子200メートル個人メドレーで、瀬戸大也選手が１分56秒14をマークして金メダルを獲得し、この種目の東京オリンピック代表に内定しました。<br><br>瀬戸選手は24日、200メートルバタフライで銀メダルを獲得したのに続き、今大会２つ目のメダルです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012008891_1907252141_1907252143_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012008891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 21:21:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参議院本会議場のバリアフリー化へ 難病患者の当選受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012008961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参議院本会議場のバリアフリー化へ 難病患者の当選受け</span><time datetime="2019-07-26T04:37"><span>7月26日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012008961_1907252252_1907260437_01_03.jpg" alt="参議院本会議場のバリアフリー化へ 難病患者の当選受け" id="news_image"></div><div></div><div>参議院選挙で、大型の車いすを使う難病の患者が当選したことなどを受けて、参議院は、本会議場を改修するなどバリアフリー化を進めることを決め、今後、質疑の在り方なども検討することにしています。</div><div>先の参議院選挙では、れいわ新選組から、全身の筋肉が動かなくなる難病のＡＬＳ＝筋萎縮性側索硬化症患者の舩後靖彦氏と、幼いときに障害を負い、手足がほとんど動かなくなった木村英子氏が初当選しました。<br><br>これを受けて、参議院は、来月１日に召集される臨時国会を前に、本会議場の出入り口近くの席を改修し、大型の車いすを使う２人が出席できるスペースを設けることや、国会議事堂の中央玄関にスロープを用意することを決めました。<br><br>また、本会議の採決では、付き添いの介助者が代わりに投票を行うなど、バリアフリー化を進めることになりました。<br><br>一方、舩後氏は、装置をかむことでパソコンに文字を打ち込んで意思の疎通を図っていることなどから、質疑の在り方も課題となります。<br><br>このため参議院では、法案の審議が予想される秋の臨時国会に向けて、介助者による質問の代読や、やり取りに要する時間の確保など、対応を検討することにしています。<br><br>舩後氏は、将来的には本人に代わって意思表示できるロボットの導入も希望していて、今後、与野党の間で協議が行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012008961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 04:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本赤軍国際手配犯 70歳前後の似顔絵を作成 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本赤軍国際手配犯 70歳前後の似顔絵を作成 警視庁</span><time datetime="2019-07-26T04:39"><span>7月26日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009051_1907260038_1907260044_01_03.jpg" alt="日本赤軍国際手配犯 70歳前後の似顔絵を作成 警視庁" id="news_image"></div><div>ハイジャック事件などに関わったとして国際手配されている日本赤軍のメンバー７人について、警視庁は、年齢を重ねた70歳前後の似顔絵を作成し、情報提供を呼びかけています。</div><div>似顔絵が作成されたのは、日本赤軍のメンバーの<br>▼坂東國男容疑者（72）<br>▼佐々木規夫容疑者（70）<br>▼松田久容疑者（70）<br>▼奥平純三容疑者（70）<br>▼大道寺あや子容疑者（70）<br>▼仁平映容疑者（73）<br>▼岡本公三容疑者（71）です。<br><br>70歳前後のイメージで作成されました。<br><br>日本赤軍は、パレスチナの武装グループらと連携して数々の国際テロ事件を起こし、昭和47年には、イスラエルの空港で自動小銃を乱射して旅行客ら100人以上を殺傷する事件を起こしました。<br><br>さらに昭和50年に、マレーシアのクアラルンプールでアメリカ大使館を占拠した事件と、昭和52年にインド上空で日航機をハイジャックした「ダッカ事件」などで、７人が国際手配されています。<br><br>警視庁は、情報提供を求めるチラシの写真が新しいものでも20年以上たっているため、年齢を重ねた似顔絵を作成し、情報の提供を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 04:39:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復興庁存続を提言へ 被災地の要望や課題に対応 自・公</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012008941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>復興庁存続を提言へ 被災地の要望や課題に対応 自・公</span><time datetime="2019-07-26T04:44"><span>7月26日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012008941_1907252257_1907260444_01_03.jpg" alt="復興庁存続を提言へ 被災地の要望や課題に対応 自・公" id="news_image"></div><div>再来年３月末に設置期限を迎える復興庁について、自民・公明両党は、総理大臣直轄の組織として存続させ、被災地の要望や課題に対応していくよう求める提言をまとめました。</div><div>自民・公明両党の「東日本大震災復興加速化本部」は、復興庁が、再来年３月末で設置期限を迎えることから、後継組織について検討を進め、政府への提言をまとめました。<br><br>それによりますと、地震津波の被災地域では、今後も心のケアなどの支援が必要とされているほか、原発事故の影響が残る福島県では、避難指示解除のめどが立っていない帰還困難区域もあり、これまでと同様の対応が求められていると指摘しています。<br><br>このため復興庁は、現行のまま総理大臣直轄の組織として存続させ、専任の大臣を置いて被災地の要望や課題に対応していくよう求めています。<br><br>このほか提言では、今後、首都直下地震なども予想されるとして、内閣府の防災や原子力防災の体制を、人的・組織的に強化するとともに、内閣官房と内閣府に分散する司令塔機能を一元化すべきだとしています。<br><br>自民・公明両党は、提言を来月上旬にも、安倍総理大臣に提出し、実現を働きかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012008941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 04:44:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相模原 障害者施設19人殺害 ５人に１人覚えてない ＮＨＫ調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模原 障害者施設19人殺害 ５人に１人覚えてない ＮＨＫ調査</span><time datetime="2019-07-26T04:47"><span>7月26日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009121_1907260444_1907260447_01_03.jpg" alt="相模原 障害者施設19人殺害 ５人に１人覚えてない ＮＨＫ調査" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で19人が殺害された事件から、26日で３年です。ＮＨＫが行った世論調査で事件の記憶について聞いたところ、「覚えていない」と答えた人は５人に１人で、20代以下では半数近くにのぼり、若い世代で関心が薄れていることが浮き彫りになりました。</div><div>平成28年７月26日に、相模原市の知的障害者施設、「津久井やまゆり園」で入所していた19人が差別的な動機で殺害され、26人が重軽傷を負った事件では、元職員の植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われ、来年１月に初公判が開かれる予定です。<br><br>事件から３年となるのを前に、ＮＨＫは先月14日から16日にかけて、全国の18歳以上の男女に対し、コンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかけるＲＤＤという方法で世論調査を行いました。<br><br>調査対象となったのは2374人で、このうち53.5％にあたる1269人から回答を得ました。<br><br>この中で、障害者殺傷事件の記憶について聞いたところ、<br>「くわしく覚えている」が14％、「ある程度覚えている」が60％だった一方で、「あまり覚えていない」が18％、「全く覚えていない」が５％で、「覚えていない」と答えた人は５人に１人でした。<br><br>20代以下では「覚えていない」と答えた人が、47％と半数近くにのぼり、若い世代で関心が薄れていることが浮き彫りになりました。<br><br>また、自分も含め、障害のある人が身近に「いる」人では、「覚えている」が81％にのぼり、障害のある人が身近に「いない」人より10ポイント高くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「忘れられては困る」</h3><div>障害者の施策に詳しい、浦和大学の河東田博特任教授は「ネットで関心のある情報を拾う若い人たちにとってこの事件はたくさんの出来事のなかに埋没しているのではないか。差別や偏見をなくしていくためにも、悲惨な事件が忘れられては困るので、さまざまな立場の人が発信を続け若い人たちにも必要な情報を届けていく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>障害者で作る団体「障害者との接点を持つ機会を増やすべき」</h3><div>障害のある人たちでつくる団体、「ＤＰＩ日本会議」の佐藤聡事務局長は「障害者は『殺される存在』だと突きつけられ、私たちにとって絶対に忘れられない事件だったので、覚えていない人が結構いることに驚いた。日本はさまざまな場面で障害者と健常者を分けているので、学校や職場などで障害者との接点を持つ機会を増やす必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>3年前の事件は そして今後の裁判は</h3><div>事件が起きたのは３年前の平成28年７月26日の未明でした。<br><br>相模原市の知的障害者施設、「津久井やまゆり園」で入所していた障害のある人たちが次々と刃物で刺されて19人が殺害され、職員を含む26人が重軽傷を負いました。<br><br>事件の直後、施設の元職員の植松聖被告（29）が近くの警察署に出頭して逮捕され、その後、殺人などの罪で起訴されました。<br><br>逮捕直後から植松被告は「障害者は不幸しか作らない」とか「意思疎通できない障害者は殺そうと思った」などと差別的な供述を繰り返しました。<br><br>植松被告に対しては、捜査段階と起訴されたあとの２回、精神鑑定が行われ、いずれもみずからを特別な存在だと考える「自己愛性パーソナリティー障害」などの複合的な人格障害があったと指摘されています。<br><br>植松被告の裁判員裁判の初公判は、来年１月８日に横浜地方裁判所で開かれる予定です。<br><br>検察が刑事責任能力に問題ないとする一方、弁護側は、認められなかったものの、裁判所に対して３回目の精神鑑定を行うよう請求するなどしていて、裁判では植松被告の当時の精神状態が焦点になるものとみられます。<br><br>判決は来年３月末までに言い渡される見通しです。</div></div><div><h3>犠牲者遺族からの手紙</h3><div>相模原市で起きた障害者殺傷事件から３年となるのを前に、事件で犠牲となった26歳の女性の母親が娘への思いをつづった手紙をＮＨＫに寄せました。<br><br>母親によりますと、女性は３歳で自閉症と診断され、気持ちをことばで伝えることは苦手でしたが、態度で意思を伝え地元の保育所や小学校に通う中で友達に囲まれて育ったといいます。<br><br>母親が体調を崩して長期入院したため、女性は高校生のころから施設で暮らすようになり、「津久井やまゆり園」には、事件の４年前に入所しました。<br><br>事件から３年となるのを前に、母親がＮＨＫに寄せた手紙には「あれから３年月日がたちました。当時の事を思い出すと胸がつまって苦しくなり、いまだにつらい思いは消えません。『もういないの』『本当にいないの』という時があります。さみしくてたまりません」とつづられています。<br><br>そして、街で障害のある子どもに出会ったときのことについて、「なぜか娘の事を思い出し懐かしさを感じます。一生懸命頑張っている姿に胸が熱くなり応援したい気持ちになりました」と振り返っています。<br><br>一方で、自宅に残されていたやまゆり園からの手紙に「娘さんは元気にしておられます」と記されているのを見て、悲しみがこみ上げてきてしまい、手紙を取っておくことが出来なかった心情も記しています。<br><br>また、今の気持ちとして「お墓にお参りしていても、まだ実感がわいてきません。そこに眠っている事は頭では分かっているのですが、娘の死を受け止めきれないからでしょうか。それでもいろんな話をしてなかなか帰る気持ちになれない自分がいます」としています。<br><br>そして、手紙の最後には「娘は多くの人々に安らぎをあたえてくれ、たくさんの人たちに愛されていて、大切な大切な娘だったのに、もう会う事が出来ないなんてあまりにもひどいです。たとえ重度の障がいがあっても一生懸命生きている。その存在を無理やり奪う事は絶対に許されない。娘のためにも、早く裁判が始まってほしいと思っています」と結んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 04:47:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>