<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>温泉地 大分 別府の大型ホテル 働き方改革で10日連続休みに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/k10011735571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>温泉地 大分 別府の大型ホテル 働き方改革で10日連続休みに</span><time datetime="2018-12-05T15:49"><span>12月5日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/K10011735571_1812051530_1812051549_01_02.jpg" alt="温泉地 大分 別府の大型ホテル 働き方改革で10日連続休みに" id="news_image"></div><div></div><div>人手不足が深刻なホテル業界で働き方改革の新たな取り組みです。温泉地の大分県別府市にある大型のホテルは、来年１月15日から10日連続で営業を休みにし、およそ800人いるすべての従業員に長期休暇を取ってもらうことになりました。</div><div>別府市にある杉乃井ホテルは、客室数が大分県内で最も多いおよそ650室ある大型のホテルで、およそ800人の従業員が働いています。<br><br>このホテルでは、働き方改革を推し進めようと、年末年始の繁忙期を過ぎたあとの来年１月15日から10日連続で営業を休みにし、すべての従業員に長期休暇を取ってもらうことになりました。<br><br>このホテルでは、ことし１月も10日連続で営業を休み、売り上げは前の年より数億円減ったということですが、ホテル業界でも人手不足が深刻化する中、来年春の入社に向けた学生の採用活動では、応募者数が前の年の1.5倍に増えているということです。<br><br>杉乃井ホテルの佐々木耕一総支配人は「率先して取り組みを進めることで、休みが取りにくいという、ホテル業界のイメージも一新したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181205%2Fk10011735571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:49:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国「徴用」めぐる裁判 １か月余で５件の賠償命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/k10011735611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国「徴用」めぐる裁判 １か月余で５件の賠償命令</span><time datetime="2018-12-05T15:59"><span>12月5日</span> <span>15時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/K10011735611_1812051550_1812051559_01_02.jpg" alt="韓国「徴用」めぐる裁判 １か月余で５件の賠償命令" id="news_image"></div><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、過酷な労働を強いられたとして韓国人女性やその遺族が三菱重工業に損害賠償を求めている裁判で、韓国の高等裁判所は、１審に続いて賠償を命じる判決を言い渡しました。日本企業に賠償を命じる判決が出されるのはここ１か月余りで５件と相次いでいて、日韓関係への影響が懸念されます。</div><div>この裁判は、名古屋にあった軍需工場で「女子勤労てい身隊」として過酷な労働を強いられたとして韓国人女性や遺族合わせて４人が三菱重工に損害賠償を求めているもので、去年８月の１審判決では原告の主張が認められ、三菱重工側が控訴していました。<br><br>２審の判決で、韓国南西部のクワンジュ（光州）高等裁判所は５日、控訴を棄却し、三菱重工に対し１人当たり１億ウォンから１億5000万ウォン（日本円でおよそ1000万円から1500万円）の賠償を支払うよう命じました。<br><br>「徴用」をめぐる問題では、ことし10月、韓国の最高裁判所が新日鉄住金に賠償を命じる判決を言い渡したのに対し、日本政府は、1965年の日韓国交正常化に伴う請求権・経済協力協定で「完全かつ最終的に解決済み」という立場で、判決は国際法違反だとして韓国政府に是正を求めています。<br><br>韓国政府は、イ・ナギョン（李洛淵）首相が民間の専門家などとともに対応策をと取りまとめることにしていますが、具体的な内容がまとまらない中、ここ１か月余りで日本企業に賠償を命じる判決が５件と相次いでいて、日韓関係への影響が懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>三菱重工 上告の方針</h3><div>韓国の高等裁判所の５日の判決を受けて、三菱重工業は上告する方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181205%2Fk10011735611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南太平洋Ｍ7.6の地震 日本沿岸 潮位変化あっても被害心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/k10011735671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南太平洋Ｍ7.6の地震 日本沿岸 潮位変化あっても被害心配なし</span><time datetime="2018-12-05T16:33"><span>12月5日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ハワイにある太平洋津波警報センターから気象庁に入った連絡によりますと、日本時間の５日午後１時18分ごろ、南太平洋のローヤリティー諸島南東付近を震源とするマグニチュード7.6の大きな地震がありました。気象庁がこの地震で日本への津波の影響があるかどうか調べた結果、日本の沿岸では多少の潮位の変化があるかもしれませんが、被害の心配はないということです。</div><div>潮位の変化が予想される時刻は、早いところで５日午後９時ごろで、１日程度続く可能性が高いとしています。<br><br>また、５日午後３時43分ごろには、ローヤリティー諸島南東付近を震源とするマグニチュード7.0の地震がありました。<br><br>気象庁によりますと、この地震による日本への津波の影響はないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181205%2Fk10011735671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:33:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「西郷どん」から「いだてん」へ 大河ドラマ主演を引き継ぎ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/k10011735721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「西郷どん」から「いだてん」へ 大河ドラマ主演を引き継ぎ</span><time datetime="2018-12-05T16:46"><span>12月5日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/K10011735721_1812051645_1812051701_01_03.jpg" alt="「西郷どん」から「いだてん」へ 大河ドラマ主演を引き継ぎ" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの大河ドラマの主演を引き継ぐセレモニーが行われ、ことしの「西郷どん」の鈴木亮平さんが、来年の「いだてん～東京オリムピック噺～」の２人の主役、中村勘九郎さんと阿部サダヲさんにエールを送りました。</div><div>セレモニーは東京・渋谷のＮＨＫ放送センターで行われ、「西郷どん」で西郷隆盛を演じている鈴木亮平さんから、来年主役を演じる中村勘九郎さんと阿部サダヲさんに、主演の証しの黄色い「たすき」が手渡されました。<br><br>来年の「いだてん～東京オリムピック噺～」で、中村さんは日本人で初めてオリンピックに参加したマラソン選手の金栗四三を、阿部さんは東京オリンピックの開催に力を尽くした田畑政治の役をそれぞれ演じます。<br><br>鈴木さんは撮影中、タイムスリップしたと錯覚するほど役柄に没頭したことを明かし、「大河ドラマは本当に自分が主人公を生きた気持ちにさせてくれる作品です。西郷隆盛たちが築いた新しい国に生まれた世代がオリンピックの実現に動く物語はとても感慨深く、期待しています」と２人にエールを送りました。<br><br>これに対して、中村さんは「さまざまな時代や場面がめぐり、おもしろさが凝縮した作品になっています。１年後、ドラマが終わることを悔しがれるほどのよい作品を目指します」、阿部さんは、「2020年にオリンピックが開催された時に、このドラマのシーンを思い出してもらえたらうれしいです。全力で頑張ります」と応えていました。<br><br>このあと、ドラマゆかりの地にちなんだプレゼントの交換が行われ、鈴木さんは、「西郷どん」の舞台となった鹿児島の特産品「さつまあげ」を、中村さんと阿部さんは金栗四三が履いた「マラソン足袋」の複製品などを贈りました。<br><br>大河ドラマ「西郷どん」は今月16日に最終回を迎え、来年１月６日からは「いだてん」の放送が始まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181205%2Fk10011735721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:46:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古移設 防衛相が土砂の積み込み作業再開を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/k10011735771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古移設 防衛相が土砂の積み込み作業再開を表明</span><time datetime="2018-12-05T17:03"><span>12月5日</span> <span>17時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/K10011735771_1812051733_1812051737_01_02.jpg" alt="辺野古移設 防衛相が土砂の積み込み作業再開を表明" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍普天間基地の移設計画をめぐって、岩屋防衛大臣は、沖縄県から指摘を受けて一時停止していた埋め立てに必要な土砂を積み込む作業について、５日午後、県への届け出が必要ない別の手段を使って再開させたことを明らかにしました。</div><div>アメリカ軍普天間基地の移設計画をめぐり、政府は来週14日にも名護市辺野古の埋め立て予定地に土砂の投入を開始する方針で、沖縄防衛局は３日、土砂を船に積み込む作業を名護市安和にある民間の桟橋で始めました。<br><br>しかし、４日に移設に反対する沖縄県が「土砂を桟橋近くの仮置き場に集めて船に積み込む作業は条例上届け出が必要だが、それが行われておらず違法だ」と指摘し、防衛省は作業を一時停止しました。<br><br>こうした中、岩屋防衛大臣は記者団に対し「埋め立て用土砂の搬出を再開した。採石場から直接、土砂を桟橋に搬入して積み込み作業を行う」と述べ、県への届け出が必要ない別の手段を使って５日午後、作業を再開させたことを明らかにしました。<br><br>岩屋大臣は「届け出が必要かどうか、県と認識の相違があるが、作業は遅滞なく進めたいと考え判断した」と述べ、土砂の投入開始時期に影響が出ないよう作業を進めていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「作業の安全に十分配慮」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「沖縄防衛局で引き続いて作業の安全に十分配慮し、関連法令に基づいて進めていくのだろうと思う」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、沖縄県が一部の工事の中止などを求めた裁判で福岡高等裁判所那覇支部が１審に続いて訴えを退けたことについて「今回の裁判で、那覇地方裁判所の判断は正当であるとの国の主張が認められたものと承知している。沖縄防衛局で引き続き作業の安全に十分留意したうえで、関係法令に基づいて自然環境や住民生活環境に最大限配慮し、辺野古移設に向けた工事を進めていく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181205%2Fk10011735771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:03:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラの聖火台 ２つ製作 別場所にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/k10011735821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラの聖火台 ２つ製作 別場所にも</span><time datetime="2018-12-05T17:33"><span>12月5日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/K10011735821_1812051741_1812051742_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラの聖火台 ２つ製作 別場所にも" id="news_image"></div><div></div><div>２年後の東京オリンピック・パラリンピックの聖火台について、政府や組織委員会は、同じデザインのものを２つ製作して、開会式と閉会式には新国立競技場のフィールド内に一時的に設置するものを使用し、そのほかの期間は東京都内の別の場所に設ける聖火台を使用する方針を固めました。</div><div>２年後の東京オリンピック・パラリンピックの聖火台をめぐっては、メインスタジアムとなる新国立競技場に聖火台を常設するスペースがなく、大会期間中にどのように設置するかが焦点になっています。<br><br>こうした中、政府や組織委員会は、同じデザインの聖火台を２つ製作し、開会式と閉会式には新国立競技場のフィールド内に一時的に設置する聖火台を使用し、そのほかの期間は、東京都内の別の場所に設ける聖火台を使用する方針を固めました。<br><br>政府や組織委員会は、多くの人に聖火を見てもらいたいとして、２つ目を設置するのは、お台場など人出が多い場所を軸に調整を進めています。<br><br>政府や組織委員会は、今月中旬にも、それぞれの代表者が出席する調整会議を開き、聖火台に関する対応方針などを決め、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会に報告したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181205%2Fk10011735821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:33:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハロウィーン騒ぎで逮捕の４人「酒とノリで」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/k10011735781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハロウィーン騒ぎで逮捕の４人「酒とノリで」</span><time datetime="2018-12-05T17:37"><span>12月5日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181205/K10011735781_1812051724_1812051737_01_02.jpg" alt="ハロウィーン騒ぎで逮捕の４人「酒とノリで」" id="news_image"></div><div>ハロウィーンの直前の週末に東京・渋谷で軽トラックを横転させたとして逮捕された４人の男らは互いに面識はなく、「酒を飲んだ勢いやノリでやってしまった」と供述していることが、捜査関係者への取材で分かりました。警視庁は、大勢が集まったことで行動が過熱したとみて調べています。</div><div>10月28日の未明、東京・渋谷のセンター街で軽トラックを横転させて壊したとして、東京・世田谷区の会社員、糀原翔大容疑者（20）ら４人が、集団的器物損壊の疑いで逮捕されました。<br><br>その後の調べで４人は、互いに面識はなく、山梨県富士吉田市の建設業、川村崇彰容疑者（22）は「酒を飲んだ勢いやノリでやってしまった」と、東京・目黒区の美容師、國分陸央容疑者（20）は「ハロウィーンでわくわくして好奇心からやった」と供述していることが分かりました。<br><br>また、川崎市の建設作業員、黒木裕太容疑者（27）も「みんなで車を横倒しにしているのを見てやった」と供述していて、警視庁は大勢が集まったことで行動が過熱したとみて調べています。<br><br>ほかにも、日本人６人と、イギリス、フランス、ベルギー人などの外国人5人の、17歳から37歳の男、合わせて11人も横転に関わったとして、今後、書類送検する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>４万人の中から…カメラ捜査で特定</h3><div>今回の事件で、警視庁は軽トラックを横転させた15人を特定し、このうち４人についてはその行為が特に悪質だと判断し逮捕しました。<br><br>警視庁は現場を管轄する渋谷警察署のほか、防犯カメラなどの回収にあたる捜査１課の初動班、さらに通称、ＳＳＢＣ＝「捜査支援分析センター」も加わって捜査しました。<br><br>警視庁は、裁判員裁判制度を控えた平成21年に客観的な証拠収集を強めるため、「捜査支援分析センター」を新たに開設するなど、防犯カメラやスマートフォンの画像など映像捜査に力を入れています。<br><br>警視庁によりますと、この日、渋谷には４万人が集まっていて、捜査員43人態勢で250台の防犯カメラの映像や周りで撮影していた人の動画を最新の技術で解析したほか、車を横転させた男らが事件後、どこに向かったのかなどの足取りも特定しました。</div></div><div><h3>投稿動画に横転の瞬間も</h3><div>ユーチューブには、横転の瞬間の動画が投稿されています。<br><br>動画では、軽トラックが多くの若者らに囲まれる中、荷台に２人の男が乗り込んで、周辺にいる人たちをあおりながら、跳びはねたりして騒ぐ様子が確認できます。<br><br>そして２人が荷台から降りたあと、軽トラックの側面を10人前後の男たちが持ち上げて横転させていました。<br><br>横転させたあとも、男らがかわるがわる車の上に乗って車体を大きく揺らして騒いでいました。<br><br>周辺にいる人たちも、一緒になって騒いだり、横転させる様子をスマートフォンで撮影したりしていました。</div></div><div><h3>専門家「トラブルは簡単になくならない」</h3><div>社会心理学が専門で東洋大学社会学部の戸梶亜紀彦教授は、当時は大勢の人が集まったときに見られる「群集心理」が働いていたと指摘したうえで、「集団の中で仮装して匿名性が高まると、軽率な行動を取りやすくなる。さらに同調する人がいるとエスカレートしやすい」と話していました。<br><br>逮捕者が出たことについては「一定の抑制効果はあると思うが、人が大勢集まるとはめを外す人がいるので、こうしたトラブルは簡単にはなくならない」と指摘していました。<br><br>そのうえで「楽しむことは悪くないが、渋谷には住んでいる人も働いている人もいる。一人一人が節度ある行動を取るのはもちろんだが、新たな規制や決まりを設ける必要もあるのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181205%2Fk10011735781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:37:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>