<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 軍創設以来 最大規模の攻撃訓練行ったと発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 軍創設以来 最大規模の攻撃訓練行ったと発表</span><time datetime="2017-04-26T11:31"><span>4月26日</span> <span>11時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961561_1704261241_1704261249_01_03.jpg" alt="北朝鮮 軍創設以来 最大規模の攻撃訓練行ったと発表" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、２５日の朝鮮人民軍創設８５年にあわせ、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いの下、軍創設以来、最大規模の攻撃訓練を行ったと発表し、合同軍事演習を行っているアメリカと韓国への威嚇を続けています。</div><div>北朝鮮の朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は２６日、朝鮮人民軍の創設８５年に当たる２５日、陸海空合同の大規模な攻撃訓練が東部で行われ、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が立ち会ったと伝えました。<br><br>多数の写真も掲載され、海岸に数キロにわたって並んだ３００門余りの長距離砲が一斉に砲撃して、砲口から炎を吹き出している様子や、砲撃目標の島に着弾し煙に覆われた様子などがわかります。<br><br>このほか、潜水艦による魚雷での攻撃訓練や航空機による爆撃の訓練なども行われ、「建軍史上、最大規模だ」としています。<br><br>そしてキム委員長は訓練のあと、「敵対勢力には無慈悲な懲罰で応じるわれわれの武力がどのようなものかをよく見せた」と述べ、満足の意を表明したと伝えています。<br><br>韓国軍の合同参謀本部は２５日、北朝鮮が東部のウォンサン（元山）付近で大規模な砲撃訓練を行ったと明らかにしていました。<br><br>北朝鮮は、空母「カール・ビンソン」を中心とする艦隊を朝鮮半島周辺に向けて航行させるなど圧力を強めているアメリカや、そのアメリカと合同軍事演習を行っている韓国への威嚇を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 11:31:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉野復興相が就任 「責任の重さを痛感」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>吉野復興相が就任 「責任の重さを痛感」</span><time datetime="2017-04-26T12:05"><span>4月26日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961701_1704261253_1704261254_01_03.jpg" alt="吉野復興相が就任 「責任の重さを痛感」" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、辞任した今村前復興大臣の後任に、福島県出身で自民党の吉野正芳衆議院議員を起用し、「任命責任は内閣総理大臣たる私にある」と謝罪したうえで、復興に全力で取り組み、信頼の回復に努める考えを示しました。復興大臣に就任した吉野氏は記者団に対し、「責任の重さを痛感している」と述べました。</div><div>今村前復興大臣は、２５日夜の講演で、東日本大震災に関連して、「東北のほうだったからよかった」などと述べ、被災者を傷つける発言をした責任を取りたいとして、２６日午前、総理大臣官邸で安倍総理大臣に辞表を提出しました。<br><br>これを受けて、安倍総理大臣は、総理大臣官邸に自民党の吉野正芳衆議院議員を呼び、後任に起用することを決めました。安倍総理大臣は吉野氏と会談したあと、記者団に対し、「東日本大震災からの復興は、安倍内閣の最重要課題で、被災地の皆さまの心に寄り添いながら、復興に全力を挙げる、これは揺るぎない内閣の基本方針だ。改めて被災地の皆さまに深くおわびを申し上げたい。任命責任はもとより内閣総理大臣たる私にあり、こうした結果となったことに対して、国民に心からおわびを申し上げる」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「復興は道半ばであり、１日たりとも停滞は許されない。東北の復興、福島の再生に全力で取り組んでいく。安倍政権が掲げた政策の結果を出すことによって、国民の皆さまの信頼を回復したい」と述べました。<br><br>吉野氏は、皇居での認証式などをへて復興大臣に就任し、記念撮影に臨んだあと、記者団に対し、「責任の重さを痛感している」と述べました。<br><br>吉野氏は福島県いわき市出身で、衆議院福島５区選出の６８歳。福島県議会議員をへて、平成１２年の衆議院選挙で初当選し、６期目で、環境副大臣などを歴任し、衆議院の東日本大震災復興特別委員長を務めてきました。安倍総理大臣としては、閣僚などによる不適切な言動が相次ぎ、与党内からも苦言が出る中で、被災地の復興に尽力してきた吉野氏を起用することで、国会審議などへの影響を最小限に抑え、信頼の回復につなげたいという考えがあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>吉野新大臣「責任の重さを痛感」</h3><div>吉野正芳復興大臣は、総理大臣官邸で、安倍総理大臣から補職辞令交付を受けたあと、記者団に対し、「責任の重さを痛感しているところだ」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官 職務に緊張感徹底</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、「被災地の復興に１日も遅滞があってはならないとの考えから、吉野氏を間髪入れずに復興大臣に任命することにした。『東北の復興なくして日本の再生なし』の考え方で復興を加速していくことがいちばん大事だ」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、「国会議員は、選挙で選ばれている立場として、そもそもみずからの発言や行動には責任を持たなければならない。その中で、大臣・副大臣・政務官は、内閣の一員として、常に緊張感を持って職務にあたるべきことは当然だ。こうしたことをあらゆる機会に徹底して浸透させていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表 謙虚な姿勢欠かせない</h3><div>公明党の山口代表は党の会合で、今村復興大臣の辞任について、２６日朝、安倍総理大臣からおわびの電話があったことを明らかにしたうえで、今後の政権運営や国会対応には、政府与党の謙虚な姿勢が欠かせないという認識を示しました。<br><br>この中で、山口代表は、今村復興大臣の辞任について、「与党として被災地に寄り添い、復興に向けて歩んできた努力を無にする言動は断じて許されない」と述べました。<br><br>そのうえで、山口氏は「けさ、安倍総理大臣から電話があったが、おわびの言葉を聞くのは本当に残念だ。政権を奪還し、『謙虚な気持ちで国民の期待に応えていこう』と誓った原点に再び立ち戻ってスタートしなければならない」と述べ、今後の政権運営や国会対応には、政府与党の謙虚な姿勢が欠かせないという認識を示しました。<br><br>また、山口氏は、今村大臣の後任に起用される自民党の吉野正芳衆議院議員について、「被災地の１つの福島県いわき市の出身であり、復興に向けて再び前進できるよう、先頭に立って頑張ってもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>民進 蓮舫代表「任命責任を厳しく追及」</h3><div>民進党の蓮舫代表は、党の参議院議員総会で、「辞めて済まされる話ではない。　東北を切り捨てるような発想の人は　復興大臣の任にあらずだ。そもそも自主避難した人たちを　自己責任と言い放ち、記者に対して『うるさい、出て行け』と言ったときに、復興大臣としてふさわしいと守ったのは安倍総理大臣ではないか。首を切れば終わりだというのでは、あまりにも国民をばかにしていて、おごり、緩みレベルではない。安倍総理大臣の任命責任を厳しく追及していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田国対委員長 被災者・被災地への冒とく </h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者団に対し、「今村氏の発言は、被災者、被災地すべてに対する冒とくで、日本の復興に関わる基本姿勢が問われている。きちんとした謝罪と審議をする必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「国会審議をすべて止めるのは疑問」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で、「被災地に寄り添っているとは思えない発言で辞任は当然だ。ただ、後半国会は、『テロ等準備罪』を新設する法案など、国民が注視する課題が山積しており、国会審議をすべて止めるのは疑問だ。与党は、謝るだけでなく、きちんと反省していると国民が感じられるアクションを起こすべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:05:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国初の国産空母進水 軍事力増強へ懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国初の国産空母進水 軍事力増強へ懸念も</span><time datetime="2017-04-26T12:06"><span>4月26日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961711_1704261220_1704261222_01_03.jpg" alt="中国初の国産空母進水 軍事力増強へ懸念も" id="news_image"></div><div>中国は２６日午前、初の国産空母の進水式を行いました。習近平指導部は「海洋強国」の建設に向けた重要な一歩だと位置づけていますが、周辺国の間では、海洋進出とともに軍事力を増強する中国への懸念も広がりそうです。</div><div>中国初の国産空母の進水式は、日本時間２６日午前１０時ごろから、東北部・遼寧省大連の造船所で行われました。<br><br>国営の新華社通信によりますと、進水式には中国軍の制服組トップ、范長竜中央軍事委員会副主席が出席し、周辺の船が一斉に汽笛を鳴らすなか、船体がゆっくりと、建造を行っているドックから出されました。<br><br>今回、進水した国産空母は全長３００メートル余りで、排水量はおよそ５万トン、通常動力型で、艦載機が滑走して飛び立つ甲板はそり上がった形の「スキージャンプ式」を採用しています。大きさや外観はウクライナから購入して改修した初めての空母「遼寧」をほぼそのままコピーしていますが、より多くの艦載機を積めるよう改良を加えたとされます。<br><br>今後、各種装備の取り付けなどを行い、２０２０年ごろに就役すると見られています。習近平指導部は、初の国産空母の建造を「海洋強国」の建設に向けた重要な一歩だと位置づけています。<br><br>中国は今後も国産空母の建造を進め、将来は少なくとも４隻の空母を保有して海軍の活動範囲を広げる計画と見られます。日本を含む周辺国の間では、海洋進出とともに軍事力を増強する中国への懸念も広がりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空母開発の狙い</h3><div>中国海軍は近年、「近海防御、遠海護衛」という２つの柱を掲げています。<br><br>東シナ海や南シナ海といった近海だけでなく、経済発展に伴って拡大を続ける、中東やアフリカなど中国から離れた場所の権益を守る能力の強化を図っていて、空母はその中核に据えられています。<br><br>ただ、ウクライナから購入した「遼寧」や、今回進水した空母が採用している、そり上がった甲板を滑走して飛び立つ「スキージャンプ式」は、艦載機が十分な推力を得られず、搭載できる武器や燃料の重さに制約が生じているとされています。<br><br>また、通常動力型であるため、原子力を動力源とするアメリカの空母と比べると、速度や航続距離などで劣ります。このため、中国海軍は、将来的には、蒸気か電磁力を使って艦載機を発射する「カタパルト」という装置を使用し、原子力を動力源とする空母の開発を目指していると見られています。<br><br>中国は、今回、進水した空母に続く２隻目の国産空母の建造をすでに上海で行っているとされ、今後、少なくとも４隻の空母を保有する計画だと見られています。上海で、建造しているとされる空母が、中国が将来、保有を目指す本格空母のベースになると見られることから、発艦の方法や動力源にどのような形式を採用するのか注目されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:06:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓両軍 ＴＨＡＡＤ装備一部を配備先に搬入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓両軍 ＴＨＡＡＤ装備一部を配備先に搬入</span><time datetime="2017-04-26T12:09"><span>4月26日</span> <span>12時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961721_1704261246_1704261250_01_03.jpg" alt="米韓両軍 ＴＨＡＡＤ装備一部を配備先に搬入" id="news_image"></div><div>アメリカ軍と韓国軍は２６日、韓国国内に配備を決めたアメリカ軍の最新の迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」の装備のうち、レーダーなど一部を南部の配備先に搬入し、来月の大統領選挙でＴＨＡＡＤ配備の是非が争点の１つとなる中、早期の配備完了を目指しています。</div><div>韓国に配備されることになっているアメリカ軍の最新の迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」は、年内の運用開始を目指して、先月には韓国駐留のアメリカ空軍の基地まで装備が運び込まれていました。<br><br>韓国国防省は２６日、米韓両軍はＴＨＡＡＤの装備のうちの一部を南部ソンジュ（星州）の配備先に搬入したと発表し、ソンジュでは地元住民が配備反対の集会を開く中、弾道ミサイルを追尾する「Ｘバンドレーダー」や迎撃ミサイルの発射台などが配備先の敷地に運び込まれました。<br><br>２６日の装備の搬入について韓国メディアは、来月９日に投票が行われる大統領選挙で、ＴＨＡＡＤの配備の是非が争点の１つとなっていることから、国防省が搬入を急いだという見方を伝えています。これについて、国防省は「北の核やミサイルの脅威が増す中、利用可能な一部の戦力から配備した」としていて、米韓両軍は、早期の配備完了を目指しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:09:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>造船会社で作業員２人酸欠か １人意識不明 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>造船会社で作業員２人酸欠か １人意識不明 広島</span><time datetime="2017-04-26T12:14"><span>4月26日</span> <span>12時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961731_1704261222_1704261224_01_02.jpg" alt="造船会社で作業員２人酸欠か １人意識不明 広島" id="news_image"></div><div></div><div>２６日午前、広島県尾道市にある造船会社で作業員の外国籍の男性２人が酸欠と見られる症状で病院に運ばれ、このうち１人が意識不明の重体となっています。</div><div>２６日午前１０時半ごろ、尾道市瀬戸田町の造船会社光洋工業の瀬戸田工場で、「作業員の男性２人が酸欠になっている」と消防に通報がありました。<br><br>消防や警察によりますと、２人は病院に運ばれましたが、このうちタイ国籍の３３歳の男性が意識不明の重体となっています。消防によりますと、当時、岸壁にとめた長さ４５メートル、幅１５メートルの台船の内部で浸水がないかを確認する作業が行われていて、中で、タイ国籍の男性が意識を失って倒れているのが見つかり、救助に向かったフィリピン国籍の２５歳の男性も体調不良を訴えたということです。<br><br>現場の工場は瀬戸内海にある生口島の北部の海沿いにあり、会社のホームページによりますと、この会社は船の建造や修理のほか、船のリースを手がけているということです。警察と消防などが当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:14:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人観光客の診療費未払い 北海道の２８医療機関で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外国人観光客の診療費未払い 北海道の２８医療機関で</span><time datetime="2017-04-26T12:26"><span>4月26日</span> <span>12時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961651_1704261131_1704261226_01_02.jpg" alt="外国人観光客の診療費未払い 北海道の２８医療機関で" id="news_image"></div><div></div><div>日本を訪れる観光客が増える中、外国人が病気やけがで診療を受けた際、診療費が未払いになるトラブルが平成２７年度までの３年間に北海道内の２８の医療機関で起きていたことが、北海道運輸局の調査でわかりました。運輸局は、外国人観光客に保険への加入を呼びかけるなどの対策が必要だと指摘しています。</div><div>北海道運輸局は、去年秋、北海道内の１０００余りの病院や診療所を対象に外国人観光客の受け入れ体制についてアンケート調査を行い、５８５の施設から回答を得ました。<br><br>それによりますと、平成２７年度までの３年間に外国人の患者を受け入れたことがあると答えたのは全体のおよそ６７％にあたる３９０の医療機関でした。このうち、患者から診療費が支払われないことがあったかどうか尋ねたところ、２８の医療機関が、未払いがあったと答えました。<br><br>これらの医療機関によりますと、未払いのトラブルは保険に加入していない患者に多く、入院中に抜け出してそのまま帰国したり、帰国後に支払うとしながら、その後、連絡が取れなくなったりするケースがあったということです。また、未払いの金額は、１回で数百万円に上るケースもあったということです。<br><br>一方、外国人患者の受け入れにあたって必要なものを尋ねたところ、医療の知識を持った通訳の派遣サービスが最も多く、次いで、外国人向けの医療保険の充実が挙げられました。<br><br>北海道運輸局は「外国人観光客の３割が保険に入っていないとも言われる。未払いを減らすには、保険への加入を呼びかけることや、クレジットカードで診療費を支払えるようにするなどの対策が必要になる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:26:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</span><time datetime="2017-04-26T12:40"><span>4月26日</span> <span>12時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今村復興大臣が東日本大震災の復興に関連して「東北のほうでよかった」と発言したことに関連して、ネット上では「東北でよかった」というハッシュタグをつけて東北出身であることを誇りに感じたり、東北の魅力を伝えようとする投稿が相次ぎ、話題になっています。</div><div>今村復興大臣の発言を受けてツイッター上では、２５日、発言を批判する投稿が目立ちましたが、２６日にかけて、「東北に生まれてよかった」など東北の出身であることを誇りにしたり、東北の魅力を発信したりする投稿が相次いで寄せられています。<br><br>投稿では、「お米もお酒もお水も空気も美味しい！周りの人が優しい。東北に生まれて、本当に良かった！」とか、「産まれてずっと宮城県民。震災で友達は死んだしじいちゃんはまだ行方不明でまだまだ辛いことはあるけど東北に生まれてよかった」などと、今も東北に住む人や東北出身と見られる人たちの書き込み、それに美しい東北の風景の写真の投稿が多く見られました。<br><br>また、「このタグ見た時ドキッとしたけど、素敵なツイートがたくさん。東北に行ったことはないけど、行ってみたいなと思いました。発想の転換って大事だ」、「失言の方かと思ってタグ見たら、素敵なところがいっぱいの東北で溢れてた。東北のみんな素晴らしい。ぜひ行ってみたい」、「復興相の失言を逆手に取った＃東北でよかったハッシュタグますます盛りあがってる。東北のいいところ、美しい風景をどんどん挙げてる。日本人もまだまだ捨てたもんじゃない」といった被災地を含めた日本全体を応援するような投稿も多く寄せられています。<br><br>こうした投稿について津波で大きな被害を受けた宮城県南三陸町の佐藤仁町長は「大臣の発言は残念だったが、震災から６年がすぎ、震災の風化が進む中で、被災地を思い出し、応援するメッセージが広がることは本当にありがたく心強い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:40:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>