<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</span><time datetime="2019-11-19T18:05"><span>11月19日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191802_1911191803_01_02.jpg" alt="桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」の前日に安倍総理大臣の後援会が開いていた「前夜祭」をめぐる問題。野党は「明細書がないなんて戦後日本で聞いたことがない」などと徹底的に調査する構えを見せています。そもそもホテルで開かれるパーティーはどのような仕組みになっているのでしょうか？ 都内のホテル各社に聞いてみました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相 ３回にわたり説明</h3><div>野党が追及を強めている桜を見る会の「前夜祭」。この「前夜祭」について安倍総理大臣は今月15日と18日、３回にわたって説明しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191736_1911191752_01_03.jpg" alt=""><div>それによりますと「前夜祭」の出席者はおよそ800人。会費については「5000円という会費は大多数がホテルの宿泊者という事情などを踏まえ、ホテル側が設定した価格だ」と説明しています。<br><br>そして支払い方法については「費用は会場の入り口の受け付けで安倍事務所の職員が１人5000円を集金しホテル名義の領収書をその場で手交した。受け付け終了後に、集金したすべての現金をその場でホテル側に渡すという形で、参加者からホテル側への支払いがなされた」と説明しました。<br><br>安倍総理大臣は「前夜祭」の代金は政治団体である「安倍晋三後援会」が支払ったのではなく、あくまで参加者個人がホテル側に支払う形になっていたと説明。事務所や後援会の収支は一切なく、政治資金収支報告書に記載する義務はないとしています。<br><br>そしてパーティー代金などの総額が記された明細書についても「事務所に確認しているがそうしたものはない」と説明しました。</div></div><div><h3>ホテルニューオータニ「一概には申し上げられない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_04.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣のこうした説明に３年連続で会場となった「ホテルニューオータニ」は会費の設定やパーティー代金の支払い方法などについていずれも「一概には申し上げられません」などと回答しています。</div></div><div><h3>ホテル「原則 主催者からまとめて支払い受ける」</h3><div>そもそもホテルで開かれるパーティーは一般的にどのような仕組みになっているのでしょうか？ ＮＨＫは過去に国会議員の政治資金パーティーなどが開かれている都内の別の５つのホテルに取材しました。<br><br>まず数百人規模のパーティーの代金を参加者個人がホテル側に支払うことはあるのか尋ねました。<br><br>すると５つのホテルはいずれも「原則として代金は主催者からまとめて支払いを受けます」と回答しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「帝国ホテル」は「ホテルが主催するパーティーの場合は参加者個人が代金を支払うことができますが、それ以外は主催者にまとめて支払っていただきます」と説明。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>「オークラ東京」は「パーティーの代金は計算ミスなどのトラブルを防ぐため必ず主催者側に総額の明細書を発行し、まとめて支払いを受けます」と説明しています。</div></div><div><h3>支払い終わる前の領収書の発行は…「ありません」</h3><div>次にパーティー代金の支払いが終わる前にホテル側が参加者に領収書を発行することはあるのか聞きました。<br><br>これについて５つのホテルとも「ありません」と答えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「参加人数が分からない段階で領収書を発行することは通常、ありません」と回答。<br><br>「オークラ東京」は「領収書はパーティーが終了し、明細書とのそごがないことを確認してから発行します。金額が確定していない段階で領収書を出すのは経理の原則としてありえません」と説明しました。</div></div><div><h3>明細書「原則として主催者側に発行」</h3><div>ホテル側が発行するパーティーの明細書についても聞きました。<br><br>５つのホテルはいずれも「パーティーについては原則として主催者側に明細書を発行します」と答えました。そして主催者側が明細書を紛失した場合もいずれも「再発行は可能です」と回答しました。<br><br>「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「明細書の保存期限は社内規定で７年程度となっていて履歴も残っているので、ご要望があれば過去にさかのぼって発行することが可能です」と回答。<br><br>「帝国ホテル」は「保存期限は７年間で主催者側から要請があり、本人確認ができれば可能です」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:05:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で</span><time datetime="2019-11-19T18:42"><span>11月19日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191809_1911191842_01_02.jpg" alt="英語民間試験 下村氏「東大に活用するよう指導を」党内会議で" id="news_image"></div><div></div><div>今月導入が延期された英語の民間試験について、東京大学は去年４月、それまでの慎重な姿勢を転換し、活用へとかじを切りました。今回、ＮＨＫは、その直前に開かれた自民党の会議の音声データを入手しました。そこでは大臣経験者が、東京大学に民間試験を活用するよう、文部科学省に指導を求める発言などをしていたことが分かりました。これについて、東京大学は外部からの影響はなかったとしています。</div><div>大学入学共通テストの英語の民間試験について、文部科学省は今月、導入の延期を決めましたが、その決定過程などが不透明だと批判されています。<br><br>ＮＨＫは、去年４月13日に開かれた自民党の教育再生実行本部の音声データを入手しました。<br><br>この会合には、自民党の国会議員に加えて、文部科学省の幹部や、大学の関係者なども呼ばれ、英語の民間試験をテーマに意見が交わされました。<br><br>当時、文部科学省は、民間試験を大学入学共通テストに導入すると公表していましたが、多くの大学はそれを活用するか、態度を表明せず、東京大学が去年３月に、現時点では入試に活用することは拙速だと会見で表明したことが注目を集めました。<br><br>会合では、主査を務めた遠藤利明元オリンピック・パラリンピック担当大臣が、東京大学の五神真学長らが訪ねてきて、会見の内容を説明したと報告しています。<br><br>さらに、下村博文元文部科学大臣が、東京大学の名前を挙げて、「間違ったメッセージを国民や他大学に対して、与えている。文部科学省は、よく東大に指導していただきたい」などと発言していました。<br><br>東京大学は会合の２週間後に、民間試験の活用を検討すると方針を転換しました。大学入試の方法や内容は、憲法が保障する学問の自由に基づいて、大学の権限で、決めることになっています。<br><br>取材に対して、東京大学は、「文部科学省や政治家からの指導や問い合わせはありません」と回答しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民間試験導入 判断揺れた東大</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_03.jpg" alt=""><div>文部科学省は、2020年度にスタートする大学入学共通テストの大きな柱として、2017年７月に英語の民間試験導入を決めました。しかし、大学側がどこまで活用するかは未知数でした。<br><br>大学がどのような入試を行うかは国公立、私立を問わずに、憲法が保障する学問の自由により大学が決めることになっているためです。<br><br>そんななか、全国の国立大学で作る「国立大学協会」は、同じ年の11月、この民間試験を活用すると公表しました。<br><br>しかし、各大学は、民間試験への不安などを理由にその活用方針を明らかにせず、国立大学、なかでも、東京大学の判断に注目が集まっていました。<br><br>こうしたなか、東京大学は去年３月、記者会見で現時点で入試に用いるのは拙速だとして、民間試験の活用に消極的な考えを示しました。<br><br>しかし、翌月の４月27日になって、突如、方針を転換し、国立大学協会の指針に沿って、民間試験の活用を検討すると声明を出しました。<br><br>そして、去年９月、最初の年は、出願資格として活用することを公表していました。</div></div><div><h3>東大元副学長「学問の自由への政治介入には抵抗」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>下村元文部科学大臣の発言について、東京大学の元副学長で、民間試験を検討する作業部会で、座長を務めた石井洋二郎名誉教授は、「非常に残念な発言だ。当時は、多くの課題が未解決のまま民間試験の活用に走り出すことに危惧を覚えていた。大学の方針転換は誰もが疑問を感じ、内部の関係者もよくわからなかった。学問の自由に政治が介入することには抵抗がある」と指摘してします。<br><br>一方で、「大学にも、予算的な懸念から政府と対立しないほうがいいという雰囲気が浸透してきている。大学は国民のものであり、国にただ従っているだけでは矜持を失ったと言われても仕方ない」と懸念を示しています。</div></div><div><h3>下村元文部科学相「与党として当たり前の話」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>自民党の下村元文部科学大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「『東京大学は象徴的な大学なので、文部科学省から導入してもらえるよう働きかけたらいいのではないか』というニュアンスのことを言ったと思う。いいものは使うべきだ。国立大学の多くが『導入する』と言っている中で、『導入してもらえるよう働きかけたらいいのではないか』と言うのは、当たり前の話ではないか」と述べました。<br><br>その上で、「民間試験の導入を進めるべきだという立場にも関わらず、文部科学省に任せて一切何も言ってはいけないという指摘があるとすれば、逆に政治的な恣意を感じる。偏向だ。全て役人に任せて、役人の言う通りにやればいいというのであれば、与党の意味はなく、そもそも、議院内閣制の意味もなくなる」と述べました。</div></div><div><h3>文部科学省「個別会議受け東大指導した事実ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>文部科学省は「国立大学協会を通じて、すべての国立大学に英語４技能の評価実施を働きかけてきたが、個別の会議を受けて東京大学を呼び出したり、指導したりした事実はない」としています。</div></div><div><h3>高等教育学会元会長「大学が萎縮する発言だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183121_1911191845_1911191853_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>日本高等教育学会の元会長で筑波大学の金子元久特命教授は「かなりあからさまに言っていることに驚いた。国立大学は国の財政負担の上に成り立っており、国民が求める声にも、耳を傾けなければいけないが、国会議員が具体的に指示するのはおかしい。大学や教育の現場では政治家が強圧的な発言することはあってはならない。大学が萎縮する発言だ」と話しています。</div></div><div><h3>行政学の専門家「『不当な要求』で大学自治を阻害」</h3><div>行政学が専門の東京大学先端科学技術研究センターの牧原出　教授は、「政治家がこうした発言をすること自体は法的に問われるものではない。しかし結果的に、民間試験に不備があり延期になって混乱したことを考慮すると、今回の発言は、ある種の『不当な要求』と言える。東京大学の決定が他大学に与える影響を踏まえると、大学を萎縮させる発言だ。大学の自治を阻害するもので問題だと思う」と指摘しています。<br><br>その上で、「文部科学省にも責任はあるが、役所ができないことを政治が推し進めてきたことは問題だ。下村元文部科学大臣は当初から導入に関与した立場であり、混乱を招いた結果責任は重いと思う」と話しています。</div></div><div><h3>教育政策の専門家「一線を越えた発言だ」</h3><div>教育政策に詳しい名古屋大学大学院の中嶋哲彦教授は「与党にせよ野党にせよ、政治家が教育政策を文科省に伝えること自体は許されないものではない。しかし、入試は大学にとって教育の根幹に関わる命ともいえるものだ。教育基本法は、行政機関や政府が大学に介入する、不当な支配を禁じる規定がある。今回は与党の会議で強い影響力を持つ文科大臣経験者が文科省の担当者を集めて、事実上の指示をしているわけで大学に対する介入と受け取れる一線を越えた発言だ。政治家は行政機関に対して強い影響力を持っていると自覚した上での行動が求められるし、大学側も、国民、とりわけ受験生に対して大学自治の担い手として行動しなければならない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マツダとホンダ 工場で働く期間従業員の採用停止 販売低迷で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マツダとホンダ 工場で働く期間従業員の採用停止 販売低迷で</span><time datetime="2019-11-19T20:05"><span>11月19日</span> <span>20時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183171_1911191842_1911192005_01_02.jpg" alt="マツダとホンダ 工場で働く期間従業員の採用停止 販売低迷で" id="news_image"></div><div></div><div>自動車の販売が世界的に低迷していることを背景に、マツダとホンダが工場で働く期間従業員の採用を止めていることが分かりました。</div><div>このうちマツダでは広島県の本社工場と山口県の防府工場の２つで、今月８日から期間従業員の募集を停止しました。<br><br>これらの工場では、国内向けのほかアメリカなどへの輸出向けのセダンやＳＵＶなどを生産していますが、世界的な販売の落ち込みを受けて生産体制を見直したとしています。<br><br>またホンダも生産計画の見直しに合わせて、コンパクトカーやＳＵＶなどを生産する埼玉製作所の寄居工場で期間従業員の募集を停止しています。<br><br>自動車メーカー各社のことし９月までの中間決算では、米中の貿易摩擦や世界経済の減速を背景に業績や販売台数の見通しを引き下げる動きが相次いでいて、雇用の調整にもつながった形です。<br><br>自動車業界では、日産自動車も業績の低迷を受けて世界的に期間従業員を含む人員の削減を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 20:05:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ムン大統領 “GSOMIA延長には日本の譲歩必要”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ムン大統領 “GSOMIA延長には日本の譲歩必要”</span><time datetime="2019-11-19T22:21"><span>11月19日</span> <span>22時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183401_1911192209_1911192221_01_02.jpg" alt="韓国 ムン大統領 “GSOMIA延長には日本の譲歩必要”" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、19日夜、テレビ局の特別番組に生出演し、今週23日に失効する日韓の軍事情報包括保護協定＝GSOMIAについて「最後の瞬間まで破棄を避ける努力は続ける」としながらも、延長するためには、日本側が輸出管理の強化を撤回する必要があるという従来の主張を繰り返しました。</div><div>５年の任期を折り返した韓国のムン・ジェイン大統領は、19日午後８時から放送された韓国ＭＢＣテレビの特別番組に生出演し、スタジオに招かれた国民300人などからの質問におよそ２時間にわたって直接、答えました。<br><br>この中でムン大統領は、今週23日に失効する日韓の軍事情報包括保護協定＝GSOMIAについて「最後の瞬間まで破棄を避ける努力は続ける」としながらも、「韓国を安全保障上、信頼できないとしながら、軍事情報は共有しようというのは矛盾した態度ではないか」と述べました。<br><br>そのうえで「日本がGSOMIA終了を望まないのであれば、輸出規制の措置とともに、解決できるようにしていかなければならない」と述べ、GSOMIAを延長するためには、日本側が輸出管理の強化を撤回する必要があるという従来の主張を繰り返しました。<br><br>また、ムン大統領は「GSOMIAが終了したとしても、日本との安全保障上の協力は行っていく」とも述べ、仮にGSOMIAが失効したとしても影響は限定的だと強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 22:21:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンションで殺害発見の男性 車が行方不明に 愛知 岡崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012183461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マンションで殺害発見の男性 車が行方不明に 愛知 岡崎</span><time datetime="2019-11-20T04:09"><span>11月20日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183461_1911200117_1911200409_01_02.jpg" alt="マンションで殺害発見の男性 車が行方不明に 愛知 岡崎" id="news_image"></div><div></div><div>19日、愛知県岡崎市のマンションの部屋で49歳の男性が殺害されているのが見つかった事件で、マンションの駐車場から男性の車が無くなっていることが捜査関係者への取材で分かりました。警察は、事件との関連を調べるとともに、周辺で不審な人物が目撃されていないか捜査しています。</div><div>19日、岡崎市日名本町のマンションの３階の部屋で、この部屋に１人で住む河原薫さん（49）が血まみれの状態で死亡しているのが見つかり、警察は体に複数の刺し傷や切り傷があったことなどから殺人事件として捜査しています。<br><br>これまでの調べで、玄関は施錠されていましたが、ベランダの窓の鍵の周りが割られていたことが分かっていて、警察は、犯人はベランダから侵入したと見ています。<br><br>さらにその後の調べで、マンションの駐車場から河原さんの車が無くなっていることが、捜査関係者への取材で新たに分かりました。<br><br>車の鍵も見当たらないということで、警察は事件との関連を調べるとともに、マンションの周辺で不審な人物が目撃されていないか捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012183461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 04:09:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟女性殺害事件 埼玉で包丁購入し新潟に向かったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012183361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟女性殺害事件 埼玉で包丁購入し新潟に向かったか</span><time datetime="2019-11-20T04:16"><span>11月20日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183361_1911192205_1911200416_01_02.jpg" alt="新潟女性殺害事件 埼玉で包丁購入し新潟に向かったか" id="news_image"></div><div></div><div>新潟市の繁華街にあるビルで飲食店店員の20歳の女性が殺害された事件で、逮捕された知り合いの25歳の男が、事件当日、両親が住む埼玉県上尾市で包丁を購入していたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は事前に凶器を準備して新潟に向かったとみて詳しく調べています。</div><div>埼玉県上尾市出身の齋藤涼介容疑者（25）は今月15日の夜、新潟市中央区のビルで、知り合いで飲食店店員の石澤結月さん（20）を刃物で刺して殺害したとして18日に逮捕されました。<br><br>警察によりますと、調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>これまでの調べで、齋藤容疑者は事件当日の午後、両親が住む埼玉県上尾市の家を出て新潟に向かったとみられていますが、その後の調べで上尾市で包丁を購入していたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>現場では血が付いた包丁が押収されているということで、警察は事前に凶器を準備して新潟に向かったとみて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012183361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 04:16:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 大学占拠 こう着状態続く 24日の選挙行われるかが焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/k10012183551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 大学占拠 こう着状態続く 24日の選挙行われるかが焦点</span><time datetime="2019-11-20T04:41"><span>11月20日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191120/K10012183551_1911200437_1911200441_01_03.jpg" alt="香港 大学占拠 こう着状態続く 24日の選挙行われるかが焦点" id="news_image"></div><div>抗議活動が続く香港では19日夜、警察が大学に立てこもりを続ける若者たちに投降を呼びかけましたが、一部はこれに応じず、こう着状態が続きました。こうした中、政府トップの林鄭月娥行政長官は安全が確保できなければ今月24日の区議会議員選挙を延期する可能性を示唆し、今後は選挙が予定どおり実施されるかが焦点となります。</div><div>香港では一連の抗議活動で初めての死者が出て以降、若者たちが交通網を妨害する活動を行い、複数の大学に立てこもって火炎びんを投げるなどしたのに対し、警察が強制排除に乗り出し、断続的に衝突が起きました。<br><br>このうち、立てこもりが続く香港理工大学では、警察が取締りを強化し、警察は19日の会見で、大学やその周辺で逮捕したり、18歳未満のため、個人情報を記録したうえで帰宅させたりした人数が1100人に上ったことを明らかにしました。<br><br>構内には19日の時点で、100人余りがとどまっていたとみられ、警察が周囲を封鎖して投降を呼びかけましたが、一部はこれに応じず、こう着状態が続きました。<br><br>こうした中、林鄭月娥行政長官は19日の会見で、今月24日に行われる区議会議員選挙について「安全な環境で投票できなければ公平、公正な選挙はできない」と述べて、安全が確保できなければ延期する可能性を示唆しました。<br><br>そのうえで、選挙を行うには暴力の即時停止や交通網への妨害をやめることなどが必要だとしています。<br><br>選挙が延期されれば、政府への反発が強まるのは確実で、今後は選挙が予定どおり実施されるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191120%2Fk10012183551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 04:41:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>