<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>南極で18.3度 観測史上最高 世界気象機関</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南極で18.3度 観測史上最高 世界気象機関</span><time datetime="2020-02-10T14:21"><span>2月10日</span> <span>14時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279891_2002101407_2002101421_01_02.jpg" alt="南極で18.3度 観測史上最高 世界気象機関" id="news_image"></div><div>ＷＭＯ＝世界気象機関は、南極で観測史上最も高い18.3度が観測されたと発表し、氷がとけて海面の上昇につながると懸念を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279891_2002101413_2002101421_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>ＷＭＯは、南極半島北端の沿岸部で今月６日、観測史上最も高い18.3度が観測されたと発表しました。<br><br>ＷＭＯでは暖かい風が山を越えて吹き降ろす「フェーン現象」が影響したと分析していて、当時の気象状況などすべてのデータを精査するとしています。<br><br>南極の年間の平均気温は沿岸部のマイナス10度から内陸部のマイナス60度までいずれも氷点下ですが、今回観測された気温は2015年に記録された最高気温17.5度を上回り、夏季でもこのような高温にはならないということです。<br><br>ＷＭＯによりますと、南アメリカに近い南極半島は、地球上で最も温暖化が速く進む地域で、過去50年間で気温がおよそ３度上昇しています。<br><br>半島の西海岸にある氷河は過去50年間で87％がとけていて、特にこの12年で加速しているということです。<br><br>南極の巨大な氷は4.8キロの厚さで世界の淡水の90％を占めているとされ、もしすべてとけた場合、海面はおよそ60メートル上昇するとしています。<br><br>ＷＭＯの広報官は「海面が上昇すれば私たちは大きな問題に直面することになる」と懸念を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 14:21:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船で新たに約60人の感染確認 新型ウイルス検査 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船で新たに約60人の感染確認 新型ウイルス検査 厚労省</span><time datetime="2020-02-10T14:51"><span>2月10日</span> <span>14時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279941_2002101432_2002101440_01_02.jpg" alt="クルーズ船で新たに約60人の感染確認 新型ウイルス検査 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、新たにおよそ60人の感染が確認されました。クルーズ船で感染が確認されたのは、およそ130人となりました。</div><div>厚生労働省は、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内で今月３日から乗客と乗員全員にあたる合わせて3700人余りの検疫を行い、このうち、発熱やせきなどの症状があったり、症状がある人と濃厚接触したりした人などから検体を採取してウイルス検査を実施してきました。<br><br>この結果、10日、新たにおよそ60人の感染が確認されたということです。厚生労働省は、感染が確認された人たちを医療機関に搬送することにしています。<br><br>これでクルーズ船で感染が確認されたのは、およそ130人となりました。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、その後、香港に住む80歳の男性が香港で船を下りたあとに新型コロナウイルスへの感染が明らかになっていました。<br><br>厚生労働省は残るおよそ3600人の乗客と乗員について、今後も引き続き船内にとどまったうえで、原則として今月５日からの14日間は客室などで待機することを求めることにしています。<br><br>また、感染が確認された人と濃厚接触したり、発熱などの症状が見られたりする人については、順次、ウイルス検査を実施していくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 14:51:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件で起訴の秋元議員 保釈認める決定 検察が準抗告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件で起訴の秋元議員 保釈認める決定 検察が準抗告</span><time datetime="2020-02-10T14:59"><span>2月10日</span> <span>14時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279591_2002101124_2002101125_01_02.jpg" alt="ＩＲ汚職事件で起訴の秋元議員 保釈認める決定 検察が準抗告" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で起訴された秋元司衆議院議員について、東京地方裁判所は10日保釈を認める決定を出し、秋元議員は保釈金3000万円を納めました。検察は保釈を不服として準抗告していますが、裁判所がこれを退ければ秋元議員は10日にも保釈される見通しです。</div><div>ＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司被告（48）は３年前、贈賄側の中国企業からマカオなどを訪れた際の旅費や那覇市で開かれたシンポジウムの講演料などとして、合わせて385万円相当の賄賂の提供を受けたとして、今月３日収賄の罪で追起訴され、起訴された賄賂の総額はおよそ760万円に上っています。<br><br>秋元議員の弁護士は追起訴の直後に保釈を請求していましたが、東京地方裁判所は10日、保釈を認める決定をしました。裁判所は弁護側と検察の双方から意見を聞くなどした結果、保釈を認めても逃亡や証拠隠滅のおそれは低いと判断したものとみられます。保釈金は3000万円で、秋元議員は現金で全額を納めたということです。<br><br>検察は保釈を不服として準抗告していますが、裁判所がこれを退ければ、秋元議員は10日にも保釈される見通しです。<br><br>東京地検特捜部の事件で、否認する被告の保釈が起訴の直後に認められるのは異例ですが、裁判所は以前より保釈を認めるケースが増えていて、日産自動車のカルロス・ゴーン元会長の事件でも、初公判の前に争点を整理する手続きが始まる前の段階で保釈が認められていました。<br><br>関係者によりますと、秋元議員は起訴された内容を全面的に否認し、「不正は一切しておらず、議員辞職するつもりは毛頭ない。仮に保釈が認められれば国会に出席したい」と話しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 14:59:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アカデミー賞 韓国の「パラサイト」作品賞 外国語映画受賞は初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アカデミー賞 韓国の「パラサイト」作品賞 外国語映画受賞は初</span><time datetime="2020-02-10T15:14"><span>2月10日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279921_2002101435_2002101435_01_02.jpg" alt="アカデミー賞 韓国の「パラサイト」作品賞 外国語映画受賞は初" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ映画界最高の栄誉とされるアカデミー賞の授賞式がハリウッドで行われ、韓国の格差社会をテーマにした「パラサイト 半地下の家族」が最も重要とされる作品賞を受賞しました。外国語の映画が作品賞を受賞するのはこれが初めてです。</div><div>ことしで92回目となるアカデミー賞の授賞式は、９日、日本時間の10日、ロサンゼルス近郊のハリウッドで行われました。<br><br>この中では、６つの部門でノミネートされていた「パラサイト 半地下の家族」が、最も重要とされる作品賞を受賞しました。<br><br>外国語の映画が作品賞を受賞するのは初めてです。<br><br>この作品は、韓国の格差社会をテーマに、半地下の住宅に住む貧しい一家と高台の豪邸に住む社長一家が予期せぬ出来事に巻き込まれていく様子を描いたものです。<br><br>このほか監督賞、国際長編映画賞、脚本賞も受賞し、合わせて４つの部門で最高の評価を受けました。<br><br>一方、メーキャップ・ヘアスタイリング賞では、アメリカのテレビ局のセクシュアルハラスメントをめぐる問題を描いた映画「スキャンダル」で特殊メークを担当したカズ・ヒロさんが選ばれました。<br><br>カズ・ヒロさんがこの賞を受賞するのは、おととしに続き２度目です。<br><br>京都市出身のカズ・ヒロさんは、主演を務めた俳優のシャーリーズ・セロンさんから指名を受けて、作品での特殊メークを担当しました。<br><br>カズ・ヒロさんは「大変名誉なことです。俳優として、あるいはプロデューサーとしてこの映画を実現させたセロンさんに感謝したいです」と謝辞を述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「パラサイト」とは</h3><div>ことしのアカデミー賞で作品賞や監督賞など４つの賞を受賞したポン・ジュノ監督の「パラサイト 半地下の家族」は、貧しい家族が、本来なら関わるはずのなかった裕福なＩＴ企業経営者の一家と出会うことで、予期せぬ出来事が次々と起きるストーリーで、韓国の格差社会がテーマの１つになっています。<br><br>この映画は、世界３大映画祭の１つ、フランスのカンヌ映画祭の最優秀賞「パルムドール」をはじめ、各国の映画祭で160を超える賞を受賞するなど、これまでも高い評価を受けてきました。<br><br>韓国では、すでに観客が1000万人を超える大ヒットとなっています。<br><br>国内でも先月公開されたあと、現在およそ190の映画館で上映されていて、観客動員数も100万人を突破し、興行収入が15億円を超えるヒットとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:14:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米民主党ニューハンプシャー州予備選挙 再び２人の接戦か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米民主党ニューハンプシャー州予備選挙 再び２人の接戦か</span><time datetime="2020-02-10T15:25"><span>2月10日</span> <span>15時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279961_2002101520_2002101525_01_02.jpg" alt="米民主党ニューハンプシャー州予備選挙 再び２人の接戦か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党民主党の候補者選びの２戦目となるニューハンプシャー州の予備選挙が11日、行われます。事前の世論調査では、初戦のアイオワ州で激しく争ったブティジェッジ氏とサンダース氏が先行していて、再び２人による接戦になるとみられています。</div><div>東部ニューハンプシャー州の予備選挙を前に最後の日曜日となった９日、政権奪還を目指す民主党の指名を争う候補者たちは州内各地で集会を開き、支持を訴えました。<br><br>ニューハンプシャー州で行われた世論調査の平均では、左派のサンダース上院議員が26.6％でトップ、それを中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長が21.3％で追っています。<br><br>一方、隣のマサチューセッツ州選出で左派のウォーレン上院議員は13.1％と、一時の勢いはなく、同じく有力候補の一角で全米では首位を保っている中道派のバイデン前副大統領は12.9％と支持にかげりが見えます。<br><br>初戦のアイオワ州の結果が集計トラブルのため確定しない異例の状況の中、ニューハンプシャー州の結果は今後の候補者選びの流れを占うものとしてこれまで以上に注目が集まっていて、各候補者とも予備選挙前日の10日も州内各地で集会を開き、支持を訴える予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>序盤の大きな山場</h3><div>アイオワ州に続き、各党の候補者選びの第２戦となるのが、東部ニューハンプシャー州で行われる予備選挙です。<br><br>ニューハンプシャー州は人口が130万人余りで、その９割を白人層が占めています。アイオワ州のような、党員が議論しながら誰を支持するか決める党員集会とは違い、予備選挙は有権者が直接投票します。<br><br>ニューハンプシャー州では、政党に登録していない有権者でも共和党か民主党のどちらかを選んで投票できる制度になっていて、有権者全体の動向がより客観的に示されるため、その後行われる各州の予備選挙を展望する１つの指標となります。<br><br>前回、2016年の選挙戦では、共和党の指名獲得を目指していたトランプ氏が、アイオワ州の党員集会で２位に終わったものの、続くニューハンプシャー州の予備選挙を制し、その後の候補者選びに弾みをつけました。<br><br>アイオワ州とニューハンプシャー州が指名争いの最初の２戦となった1972年以来、このどちらでも２位以内に入れなかった候補者が最終的に党の指名を獲得したことはありません。このため、初戦のアイオワ州で出遅れた候補者にとって、ニューハンプシャー州の予備選挙は序盤の大きな山場となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:25:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天“送料無料”で公取委が立ち入り検査 独禁法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天“送料無料”で公取委が立ち入り検査 独禁法違反の疑い</span><time datetime="2020-02-10T15:29"><span>2月10日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279861_2002101337_2002101337_01_02.jpg" alt="楽天“送料無料”で公取委が立ち入り検査 独禁法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>「楽天市場」を運営する楽天が、一定額以上の商品を購入した利用者の送料を一律で無料にすると決めたことについて、公正取引委員会が優越的な立場を利用して不当な要求をした独占禁止法違反の疑いがあるとして立ち入り検査に乗り出したことが関係者への取材で分かりました。</div><div>関係者によりますと、立ち入り検査を受けたのは「楽天市場」を運営する大手ＩＴ企業の「楽天」です。<br><br>楽天は、これまで出店者に任せていた「楽天市場」の送料について、来月18日から、購入額が3980円以上であれば一部の地域などを除いて送料を一律で無料にするサービスを開始する方針を決めています。<br><br>これについて公正取引委員会が、優越的な立場を利用して一方的に規約を変更するなど出店者に不当な要求をした独占禁止法違反の疑いがあるとして、立ち入り検査に乗り出したことが関係者への取材で分かりました。<br><br>楽天市場の送料をめぐっては一部の出店者から「送料の負担が増え、経営が圧迫される」という不満の声が出ていて、先月、出店者らが加盟する団体が、公正取引委員会に調査を求めるおよそ4000筆の署名を提出していました。<br><br>公正取引委員会は関係者から事情を聴くなどして、楽天側の行為が独占禁止法違反にあたるかどうか調査を進めるものとみられます。<br><br>一方、楽天の三木谷浩史社長は先月、利用者の送料を無料にする取り組みについて、「何がなんでも成功させていきたい」と述べ、予定どおり来月から始める方針を示していて、楽天は今月、「法令上の問題はないものと考えていますが、公正取引委員会からの調査につきましては、全面的に協力してまいります」とするコメントを発表していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>楽天「開始予定に変わりはありません」</h3><div>公正取引委員会の立ち入り検査について楽天は、「立ち入り検査を受けたことは事実で、今後も調査に対して全面的に協力してまいります。送料見直しの施策については、現時点で来月18日に開始する予定に変わりはありません」としています。</div></div><div><h3>楽天ユニオン代表「無料化前に解決を」</h3><div>公正取引委員会に調査を求める署名を提出していた、出店者らが加盟する任意団体「楽天ユニオン」の勝又勇輝代表は「出店者側からすると、楽天のやり方はあまりに一方的で、立ち入り検査を受けたのは当然のことだと思っています。公正取引委員会には来月に送料無料化が始まり出店者や利用者に混乱が広がる前に、この問題を解決してほしいです」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:29:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船から手書きの要望書 乗客らが厚労省に提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船から手書きの要望書 乗客らが厚労省に提出</span><time datetime="2020-02-10T15:54"><span>2月10日</span> <span>15時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279971_2002101512_2002101553_01_02.jpg" alt="クルーズ船から手書きの要望書 乗客らが厚労省に提出" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」では、厚生労働省に長期化する船内での生活を支援してもらうため、乗客らが要望書を出しました。</div><div>要望書はパソコンなどがないため、手書きでつづられて、シーツの交換や掃除が１週間近くされていないため、部屋の環境を改善することや、持病の薬を届けること、さらに医師や看護師を派遣するなど、６つの要望が書かれています。<br><br>クルーズ船では現在、客室から出られないため、乗客30人以上が船内の電話を使って連絡を取り合い、この要望書をまとめたということです。<br><br>代表を務める千田忠さんは、ＮＨＫの電話によるインタビューに対して、「薬はもう届いたとか、食事は十分にあるとか報道されているが、船内の状況はかけ離れている。妻の薬もまだ届いていないし、カウンセラーは外国人の乗客専用で英語での対応だった。食事もステーキなどで、高齢者が食べきれるものではない。厚生労働省には要望書を受けて早急に対応してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:54:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>