<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ローマ教皇 「焼き場に立つ少年」の写真家の家族にあいさつ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 「焼き場に立つ少年」の写真家の家族にあいさつ</span><time datetime="2019-11-24T12:31"><span>11月24日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189231_1911241225_1911241231_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 「焼き場に立つ少年」の写真家の家族にあいさつ" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇は、長崎市の爆心地公園でスピーチを行ったあと、原爆が落とされたあとの長崎で「焼き場に立つ少年」の写真を撮影した、アメリカ軍の従軍カメラマン、ジョー・オダネル氏の息子と会話を交わしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>焼き場に立つ少年とは</h3><div>「焼き場に立つ少年」は、アメリカ軍の従軍カメラマンだった、ジョー・オダネル氏が、原爆投下後の長崎で撮影したとしている写真です。<br><br>この写真には、目を閉じた幼い子を背負いながら、唇をかみしめて直立不動で立ち、まっすぐ前を見つめる10歳ぐらいの少年の姿が写されています。<br><br>オダネル氏は、すでに亡くなった弟を背負った少年を写したものだとし、このあと少年が見つめる中で弟は屋外で火葬されたと伝えています。<br><br>オダネル氏が長崎や広島など日本各地を回り、私用のカメラで撮影したフィルムは、アメリカに帰国したあとも悲惨な記憶とともにトランクの中にしまわれていました。<br><br>しかし、オダネル氏は過去と向き合うことを決意し、帰国から40年余りが経過した1989年にトランクを開き、翌1990年には地元・テネシー州で原爆の悲惨さを訴える写真展を開催。<br><br>アメリカ国内では反発を招いたものの、その後、日本各地でも写真展が開催され、平成19年、2007年には長崎市にある長崎県美術館で「焼き場に立つ少年」が特別公開されました。<br><br>長崎市に寄贈された「焼き場に立つ少年」は、いまも長崎市の原爆資料館に展示され、戦争の悲惨さを訴え続けています。そして、おととし、平成29年の年末、フランシスコ教皇がこの写真に、みずからの署名と「戦争がもたらすもの」というメッセージを添えて、教会関係者に配布するよう指示したことから再び注目を集めました。<br><br>カードの裏には、教皇のメッセージとともに「この少年は血がにじむほど唇をかみしめて、やり場のない悲しみをあらわしています」という説明も添えられました。<br><br>一方、オダネル氏みずからも来日し、長崎市で少年の行方を探したほか、長崎平和推進協会の写真資料調査部会なども調査を続けていますが、この少年は誰なのか、また撮影された場所はどこなのか、特定には至っていません。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189231_1911241219_1911241231_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>撮影者の息子「誇りに思います」</h3><div>「焼き場に立つ少年」の写真を撮影した、ジョー・オダネル氏の息子のタイグ・オダネル氏（50）は「フランシスコ教皇に父親が使っていたメダルを見せると、スペイン語で『ありがとう。あなたと父親に祝福を』とおっしゃった。父親が撮影した『焼き場に立つ少年』の写真がきょう、爆心地に掲げられていたことを誇りに思います。世界中の人がこの写真を見て、『長崎の悲惨な経験を繰り返してはならない』と思いを寄せた瞬間になったのではないかと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 12:31:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＳＯＭＩＡ 日本側の発表に遺憾の意 韓国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＳＯＭＩＡ 日本側の発表に遺憾の意 韓国</span><time datetime="2019-11-24T18:42"><span>11月24日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189541_1911241841_1911241842_01_02.jpg" alt="ＧＳＯＭＩＡ 日本側の発表に遺憾の意 韓国" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府の関係者は、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの維持を韓国政府が決めたことに関連し、日本側が午後６時に同時発表すると合意していたにもかかわらず、先に日本メディアが報道したことや、日本側が発表の中で韓国側が貿易管理体制の改善に向けた意欲を示しているとしたのは「完全に事実と異なる」などとして、遺憾の意を表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:42:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 誘拐事件 女の子「食事は１日１食程度だった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 誘拐事件 女の子「食事は１日１食程度だった」</span><time datetime="2019-11-24T18:51"><span>11月24日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189561_1911241850_1911241851_01_02.jpg" alt="大阪 誘拐事件 女の子「食事は１日１食程度だった」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の小学６年生の女の子を誘拐したとして栃木県の35歳の男が逮捕された事件で、女の子が男の自宅にいる間、「食事は１日１食程度だった」と話していることが警察への取材でわかりました。警察は男の自宅を捜索するなどして、女の子が連れ去られた後の状況を詳しく調べています。</div><div>今月17日から行方不明になっていた大阪 住吉区の小学６年生の女の子（12）は、23日、栃木県小山市内の交番で無事、保護されました。<br><br>警察はSNSを通じて知り合った女の子を誘い出し、小山市の自宅に連れ去ったとして自称派遣社員の伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕し、24日、大阪に移送しました。調べに対して容疑を否認しているということです。<br><br>これまでの捜査で、17日の午前中に住吉区の公園で女の子と初めて会ったあと、その日のうちに自宅に連れ去った疑いが持たれています。<br><br>女の子は逃げ出すまでの６日間、伊藤容疑者の自宅で過ごしていたとみられていますが、この間、「食事は１日１食程度で、風呂は２日に１回ぐらいだった」と話していることが警察への取材でわかりました。<br><br>警察は自宅を捜索するなどして、女の子が連れ去られた後の状況を詳しく調べています。<br><br>また、自宅には、６月から行方不明になっていた茨城県の15歳の女子中学生もいましたが、親の元に帰されたということで、警察は、この間のいきさつについても調べる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「中学時代は成績も優秀だったが…」</h3><div>伊藤容疑者は近所では一人暮らしだったとみられていました。<br><br>近所の人によりますと、以前は、同じ住宅で祖母と母親、きょうだいと暮らしていましたが、家族は現在、すぐ近くにある別の住宅などで生活しているということです。<br><br>同級生によりますと、中学生の頃は剣道部に所属し、まじめで成績も優秀でしたが、高校受験で希望していた学校に進学できなかったということです。<br><br>親戚によりますと、成人してからは仕事を転々としていて、母親は「定職についていないから結婚は難しい」と話していたということです。<br><br>一方、かつて勤務したアルバイト先の一つだった小山市内の自動車教習所では、周囲からよい印象を持たれていました。教習所の社長によりますと、伊藤容疑者は送迎や事務の仕事をしていました。まじめで優しいという印象で、トラブルの際には関係者をたしなめることもあったということです。正社員にならないかと誘われましたが、応じず、数か月ほどで退職したということです。</div></div><div><h3>SNSきっかけの子どもの被害相次ぐ</h3><div>SNSをきっかけに小学生や中学生など未成年が犯罪に巻き込まれるケースは全国で相次いでいます。<br><br>警察庁によりますと、去年１年間にSNSを利用して犯罪の被害に遭った18歳未満の子どもは全国で1811人に上っていて、殺人や誘拐など重大な事件に巻き込まれた子どもも91人いました。<br><br>SNS上で、男が「家に泊まらせてあげる」などとして誘い出す手口も相次いでいます。<br><br>おととし、神奈川県座間市のアパートで15歳から26歳までの９人が殺害された事件では、SNSで「死にたい」などと悩みを書き込んだ被害者に対して男がメッセージを送るなどして巧みに自宅に誘い込んでいました。<br><br>また、おととしSNSで知り合った青森県の15歳の女子中学生を神奈川県の自宅に誘い出し２か月間住まわせていた30代の男が逮捕されました。<br><br>男は家出願望のある少女を探してメッセージを送っていたということです。ことし１月には行方不明になっていた東京の18歳の女子大学生が茨城県内で遺体で見つかり、ネットを通じて知り合った30代の男が殺害したなどとして逮捕されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 広島 平和公園に到着 「平和のための集い」に参加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 広島 平和公園に到着 「平和のための集い」に参加</span><time datetime="2019-11-24T18:54"><span>11月24日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189551_1911241847_1911241848_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 広島 平和公園に到着 「平和のための集い」に参加" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会の教皇として38年ぶりに日本を訪れているフランシスコ教皇は長崎での訪問を終え、24日夕方、もう一つの被爆地、広島に到着しました。広島市内の平和公園でまもなく平和に向けたスピーチを行います。</div><div>フランシスコ教皇は24日、最初の訪問地、長崎で核兵器の廃絶にむけたスピーチを行ったあと、３万人規模のミサを行うなど一連の行事を終え、午後５時半、もう一つの被爆地、広島の空港に到着しました。<br><br>フランシスコ教皇はさきほど午後６時40分すぎ、広島市の平和公園に到着し、被爆者や宗教関係者、それに自治体の関係者など、およそ2000人が参加する「平和のための集い」に出席しています。<br><br>フランシスコ教皇は原爆慰霊碑に祈りをささげ、被爆者の証言を聞いたあと、午後７時すぎから平和に向けたスピーチを行うことになっています。<br><br>広島に先立って訪れた長崎で、フランシスコ教皇は核兵器の非人道性を強く非難したうえで、核兵器のない世界を団結して実現するよう呼びかけました。<br><br>広島ではどのようなメッセージを発するのか注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 広島で平和を願うメッセージ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 広島で平和を願うメッセージ</span><time datetime="2019-11-24T19:43"><span>11月24日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189581_1911241921_1911241925_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 広島で平和を願うメッセージ" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇は、長崎に続いて広島でスピーチを行い、「戦争のために原子力を使うことは犯罪以外の何ものでもない」と述べて核兵器の使用は倫理に反すると強調しました。そのうえで「ここで起きた出来事を忘れてはいけない」と述べ、過去の記憶を受け継いでいくことが平和を築くために欠かせないと訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「一瞬の破壊、刻まれる」</h3><div>フランシスコ教皇は、広島の平和公園でスピーチを行い、冒頭、「ここで大勢の人が、その夢と希望が、一瞬のせん光と炎によって跡形もなく消され、影と沈黙だけが残りました。一瞬のうちに、すべてが破壊と死というブラックホールに飲み込まれたのです。そしてその瞬間は、この国の歴史だけでなく、人類史に永遠に刻まれました」と述べて、この記憶を決して失ってはならないと強調しました。<br><br>そして、心と体に大きな傷を負い、死の恐怖と向き合いながら生きてきた人たちへの深い敬意を表しました。</div></div><div><h3>被爆地訪問はみずからの使命</h3><div>フランシスコ教皇は「私は平和の巡礼者として、この場所を訪れなければならないと感じていました。激しい暴力の犠牲となった罪のない人々を思い起こし、現代社会の人々、特に、平和を望む若者たちの願いと望みを胸にしつつ、静かに祈るためです」と述べて、被爆地を訪れることがみずからの使命と感じてきたことを明かしました。<br><br>そして、「私は記憶と未来にあふれるこの場所に、貧しい人々の叫びも携えてやってきました。貧しい人々はいつの時代も、憎しみと対立の犠牲者だからです」と述べました。</div></div><div><h3>声なき声の代弁者</h3><div>そして、フランシスコ教皇は「私は声を発しても耳を貸してもらえない人々の声になりたいと思います」と述べたうえで、「人々は現代社会で不安と苦悩を抱えてさまざまな緊張に直面しています。それは、人類の共生を脅かす不平等と不正義、私たちの共通の家である地球を思いやる能力の欠如、絶えることのない武力の行使などです」として、こうした課題に向き合う人たちの代弁者でありたいという思いを伝えました。</div></div><div><h3>核兵器の使用は犯罪</h3><div>フランシスコ教皇は「戦争のために原子力を使用することは、犯罪以外の何ものでもありません。人類とその尊厳に反するだけではく私たちの地球の未来のあらゆる可能性に反します」と述べて、核兵器の使用は犯罪にあたるとの考えを示しました。<br><br>さらに核兵器を保有することについても、「２年前に私が言ったように、倫理に反します」と述べました。<br><br>そのうえで、「平和について話すだけで、何一つ行動しなかったと、次の世代の人々が私たちの失態を裁く裁判官として立ち上がるでしょう」と述べ、平和について語るだけでなく、核兵器の廃絶をはじめとした具体的な行動を起こすべきだと訴えました。<br><br>そして、「戦争のための最新鋭で強力な兵器を製造しながら、平和について話すことなどどうしてできるでしょうか」と述べ、平和な国際社会を築くために武器を手放すよう呼びかけました。</div></div><div><h3>真の平和は非武装の平和以外ない</h3><div>また、フランシスコ教皇は「武力の論理に屈し、対話から遠ざかってしまえば、一層の犠牲者と廃虚を生み出すことがわかっていながら、武力が悪夢をもたらすことを忘れてしまうのです」と述べて、国際社会は対話によって軍縮を進める必要があると訴えました。<br><br>そして、「紛争の正当な解決策として、核戦争の脅威で威嚇することに頼りながら、どうして平和を促すことができるでしょうか。真の平和とは、非武装の平和以外にありえません」として、核兵器の廃絶を強く訴えました。</div></div><div><h3>広島の原爆を忘れない</h3><div>そのうえで、フランシスコ教皇は、被爆地、広島を訪問した意義に触れながら「過去を思い出し、ともに歩み、そして守る。この３つの行動こそが倫理的に最も重要であり、特にここ広島ではより一層強く、普遍的な意味を持つのです。そして、この３つの行動こそ、平和への真の道を切り開く力があるのです」と述べました。<br><br>そのうえで、いま私たちに求められることについて、「現在と将来を生きる世代が、ここで起きた出来事を忘れてはいけません。その過去を記憶にとどめておくことが、より正義にかない、兄弟愛にあふれる将来を築くことにつながるのです」と述べ、広島に原爆が投下されたことを始め、過去を忘れないことの重要性を強調しました。</div></div><div><h3>自己や自国の利益だけ追求に警鐘</h3><div>また、ローマ教皇は、グローバル化が進む世界について、「私たちが生きる世界は、グローバル化によって結ばれているだけでなく、同じ大地に暮らしているという点でも互いに結ばれています」と述べました。<br><br>そのうえで、「グループのためだけの利益を追求することよりも、私たち全てに共通の未来を確かなものにするため、責任をもって闘う偉大な人間となることがかつてないほど求められています」と述べ、自己や自国の利益だけを追い求めることに対し、警鐘を鳴らしました。</div></div><div><h3>「戦争はもういらない」</h3><div>そして、広島でのスピーチの最後に、「原爆や核実験、それに、あらゆる紛争で犠牲となった人たちの代わりに一つの願いを声を合わせて唱えましょう。戦争はもういらない。兵器のごう音はもういらない。こんな苦しみはもういらない。私たちの時代に、私たちのいるこの世界に平和が来ますように」と呼びかけ、平和を願うメッセージを伝えました。<br><br>そして、フランシスコ教皇はスピーチの最後、参加した人たちへの親しみを込め「私は、君とともに平和を唱えます」と力強く述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 19:43:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高知県知事選 自公推薦の新人 浜田省司氏が当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高知県知事選 自公推薦の新人 浜田省司氏が当選確実</span><time datetime="2019-11-24T20:01"><span>11月24日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189611_1911241956_1911242001_01_02.jpg" alt="高知県知事選 自公推薦の新人 浜田省司氏が当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>与野党対決の構図となった高知県知事選挙は自民党と公明党が推薦した元総務省総括審議官の浜田省司氏が、野党４党が支援した候補を破って初めての当選を確実にしました。</div><div>高知県知事選挙の投票は午後８時に締め切られました。<br><br>ＮＨＫの事前の情勢取材のほか、24日、投票を済ませた有権者を対象にした出口調査では、自民党と公明党が推薦した浜田省司氏が、立憲民主党高知県連、国民民主党高知県連、共産党、社民党が推薦した、共産党高知県委員の松本顕治氏を引き離して極めて優勢です。<br><br>また、23日までに期日前投票した人を対象にした調査でも、浜田氏が、松本氏を上回っていて、今後、順調に得票を伸ばすと見込まれることから、浜田氏の初めての当選が確実になりました。<br><br>浜田氏は、56歳。昭和60年に自治省・現在の総務省に入り、大阪府の副知事や大臣官房総括審議官などを務めました。<br><br>今回の知事選挙は、現職の尾崎知事が立候補せず、新人どうしによる12年ぶりの選挙戦となりました。<br><br>選挙戦で、浜田氏は、尾崎知事の支援も受けるとともに、地方自治に携わってきた経験を生かして▽経済の活性化や▽南海トラフ巨大地震への防災対策の強化などを訴えました。<br><br>その結果、推薦を受けた自民党や公明党の支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層からも一定の支持を集めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:01:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高知市長選 現職の岡崎誠也氏が5回目の当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高知市長選 現職の岡崎誠也氏が5回目の当選確実</span><time datetime="2019-11-24T20:02"><span>11月24日</span> <span>20時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189621_1911241957_1911242002_01_02.jpg" alt="高知市長選 現職の岡崎誠也氏が5回目の当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人あわせて５人の争いとなった高知市長選挙は現職の岡崎誠也氏が５回目の当選を確実にしました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:02:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>