<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「性行為と引き換えに融資」元自治体職員に有罪 大阪地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「性行為と引き換えに融資」元自治体職員に有罪 大阪地裁</span><time datetime="2019-11-19T15:50"><span>11月19日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182901_1911191538_1911191549_01_02.jpg" alt="「性行為と引き換えに融資」元自治体職員に有罪 大阪地裁" id="news_image"></div><div></div><div>女性に金を貸す条件として性的な行為を要求する「ひととき融資」と呼ばれる方法で、高金利の貸し付けをした罪に問われた大阪府内の自治体の元職員に対し、大阪地方裁判所は「相手の弱みにつけ込み人格を無視した犯行だ」と指摘して有罪判決を言い渡しました。</div><div>大阪 千早赤阪村人事財政課の主査だった藤田祐被告（36）は３年前からことしにかけて、女性２人に、法律の上限を最大で７倍上回る金利で金を貸し付けたなどとして出資法違反などの罪に問われました。<br><br>被告は金を貸す条件として女性に性的な行為を要求する「ひととき融資」と呼ばれる方法で貸し付けていました。<br><br>19日の判決で大阪地方裁判所の三輪篤志裁判官は「経済状況が苦しい女性の弱みにつけ込み、自分の欲求を満たした行為で、女性の人格を無視した悪質な犯行だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、被害者の１人と示談が成立していることなどを考慮して、懲役２年６か月、執行猶予５年を言い渡しました。<br><br>被告はことし６月に逮捕されたあと懲戒免職となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 15:50:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工事中のビルから５キロの鉄パイプ落下 男性の頭直撃 死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>工事中のビルから５キロの鉄パイプ落下 男性の頭直撃 死亡</span><time datetime="2019-11-19T17:17"><span>11月19日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182641_1911191255_1911191354_01_02.jpg" alt="工事中のビルから５キロの鉄パイプ落下 男性の頭直撃 死亡" id="news_image"></div><div>19日午前、和歌山市の12階建てのビルで、屋上付近に設置されていた工事用の足場を解体中に鉄パイプが落下し、ビルの近くを歩いていた26歳の男性に当たりました。男性は死亡し、警察が詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182641_1911191242_1911191354_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>警察などによりますと、19日午前８時すぎ、和歌山市十三番丁にある12階建てのビルで、屋上付近に設けられていた工事用の足場から長さ1.5メートル、直径4.5センチ、重さおよそ５キロの鉄パイプが落下しました。<br><br>落下した鉄パイプはビルの近くを歩いていた大阪 中央区の銀行員、板垣智之さん（26）の頭部を直撃しました。<br><br>板垣さんはすぐに病院に運ばれましたが意識がなく、午後１時すぎに死亡しました。<br><br>このビルでは屋上に新しい看板を設置する工事が終わり、19日は午前８時ごろから複数の作業員が足場を解体する作業を行っていたということです。<br><br>警察によりますと、落下した鉄パイプは足場の一部として組まれていたものだということで、警察は作業員などから話を聞いて、解体作業の方法や安全管理に問題がなかったか詳しく調べています。</div></div><div><h3>近くの店員「ガラガラという音が」</h3><div>事故現場近くのガソリンスタンドの男性店員は「ガラガラという音がして振り返ると１メートルを超える長さの鉄パイプが落ちていました。工事は先月からやっていたように思います。近くでこんな事故が起きて怖いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:17:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相在任 歴代最長に並ぶ 閣僚・与党から評価の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相在任 歴代最長に並ぶ 閣僚・与党から評価の声</span><time datetime="2019-11-19T17:18"><span>11月19日</span> <span>17時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_02.jpg" alt="安倍首相在任 歴代最長に並ぶ 閣僚・与党から評価の声" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の在任期間が歴代最長に並んだことについて、閣僚と与党幹部の発言です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理「経済政策に継続性持たせたこと大きい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191652_1911191654_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>麻生副総理兼財務大臣は記者会見で、長期政権となった要因について「それぞれ、いろいろな難しい問題をくぐり抜けたうえでの成果だが、やはり党内が割れなかったことは大きかったのではないか」と振り返りました。<br><br>そのうえで「経済政策にきちんとした継続性を持たせることができ、それが景気を大きくし、きちんとしたものに変えていった大きな理由なので、継続性というのは大きい。長く続くと人事が停滞するなどと言われるが、そういったことがありうるということに常に配慮し、おなかの中に入れて対応していくことが大事なのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>高市総務相「課題は『慣れ』」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>高市総務大臣は記者団に「長期政権によって外交力が非常に強くなっているほか、長期的に腰を据えて取り組まないといけない課題に対応できている。課題は『慣れ』が出てしまうことであり、内外の情勢の変化にアンテナを高くして迅速に対応し、リスクへの備えをしっかりすることが求められる」と述べました。</div></div><div><h3>河野防衛相「外交・安保面で非常にいいこと」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>河野防衛大臣は記者会見で「日本の政治が安定をしているというのは外交・安全保障の面から言えば非常にいいことだ。日米関係では、トランプ大統領との間の個人的に良好な関係に支えられ、安定した関係を築いてきた。国際会議の場でも安倍総理大臣がベテランの域に達していて、日本の発言に重きが置かれるようになったと思う」と述べました。<br><br>記者団が「『ポスト安倍』として総理大臣を目指すのか」と質問したのに対し「きちんと、まず自分の仕事をやっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>森法相 「国民に信頼される行政 しっかりと」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>森法務大臣は記者会見で「政権が長く続くことにより安定して国政が運営され、外交などにもメリットがある。長く続いていくことについてさまざまなご指摘があることについては内閣全体で真摯（しんし）に受け止めて、国民の皆様に信頼していただけるような行政をしっかりと執行していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>茂木外相「内政・外交で結果出し評価された」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>茂木外務大臣は記者会見で「国際社会で日本の存在感は圧倒的に高まり、経済も間違いなくよくなっている。内政・外交ともに着実に結果を出してきたことが国民から評価された結果だ」と述べました。<br><br>そのうえで「ポスト安倍」について「固有名詞で誰がふさわしいと言うのは時期尚早だと思うが、安倍総理大臣とスタイルが一緒かどうかは別にして、しっかりとリーダーシップを発揮して成果を出す人物なのだと思う。候補として自分の名前が挙がっているとしたら大変光栄だが、外務大臣として北方領土問題など課題が山積する厳しい頂に挑戦しているところであり、今はそれに全力を尽くしたい」と述べました。</div></div><div><h3>萩生田文科相 「教育再生など取り組んだ結果」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>萩生田文部科学大臣は記者会見で「安倍総理のリーダーシップのもと、経済の再生、外交、安全保障の再構築、全世代型社会保障の実現に向けた取り組み、とりわけ文部科学省関連の政策で言えば、教育再生に向けた取り組みや、教育の無償化、負担軽減など一つ一つ課題に取り組んできた結果だと考えている。いずれにしろ、今後とも国民の皆さんと約束した項目について一つ一つ丁寧に実行していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「政策を継続的に前に進める利点や、外交上、ルールメーカーとして日本がこの７年間ふるまいを続けてきたことは大きな成果だと思う。他方、長く続けば慣れもあるだろうし、緊張感の欠けたところもあったんだろうと思う。長く続けることが目的で頑張ってきたわけではないと思うので、ここは気持ちを入れ替えて、しっかり日本国のリーダーとしてのその役割を果たしてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>加藤厚労相「具体的施策を積み上げた結果」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_08.jpg" alt="" class="is-left"><div>加藤厚生労働大臣は記者団に「さまざまな課題に対してしっかり問題意識を設定して方向性を明確にし、具体的な施策を積み上げてきた結果だと思う。私自身も一億総活躍や働き方改革に取り組んできた。ただ、長く続くと気が緩んだり慢心したりということが出てきがちなので、そうならないようにしっかり取り組んでいかなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、自身が「ポスト安倍」として総理大臣を目指すか質問されたのに対し、「これまでも高みを目指していくと申し上げているが、与えられた職責を一つ一つ果たしていくことに全力を尽くしたい」と述べました。</div></div><div><h3>小泉環境相「大事なのは国民に理解得る努力」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_09.jpg" alt="" class="is-right"><div>小泉環境大臣は記者会見で「短期政権が続いた時代に比べ、長期政権のほうが国家としてメリットは大きい。国際秩序が大きく動く時期に長く政権運営を担ってきた部分は評価されるべきだ。100％称賛だけされるというのはどの政権もありえず、大事なのは国民に丁寧に理解を得る努力を尽くすことだ」と述べました。<br><br>また「ポスト安倍」候補の一人として今後どのように取り組むか記者団から質問されたのに対し、「アメリカの雑誌『タイム』で『次世代の100人』に選ばれ、気候変動政策で成功を収めつつあるという文脈で紹介してもらい、うれしく思う。みずからの発信が世界に届いている証明で、これからも発信を強めたい」と述べました。</div></div><div><h3>田中復興相「復旧・復興は政権の大きな使命」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_10.jpg" alt="" class="is-left"><div>田中復興大臣は記者会見で「安倍総理大臣は、各大臣が復興大臣の思いを持って行政執行にあたってほしい、と述べており、東日本大震災からの復旧・復興は政権の大きな使命だと強調している。これからもさらに力を込めて、安倍総理大臣とともに努力してまいりたい」と述べました。</div></div><div><h3>衛藤一億総活躍相 「経済・雇用と外交が評価される」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191210_1911191231_01_11.jpg" alt="" class="is-right"><div>衛藤一億総活躍担当大臣は、閣議のあとの記者会見で、「経済・雇用、それから外交について大きな評価を与えていただいていると理解している。最長になったので、もっと気を引き締めてやらなければいけないと思っておられると思う」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相 「経済の抜本的改善 大きい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191211_1911191231_01_12.jpg" alt="" class="is-left"><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で「経済最優先で取り組み、実際に経済状況も政権発足前に比べて抜本的に改善できていることは大きい。さらに、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定や２度にわたる消費税率引き上げなどは、世論調査でも反対の人が多い政策だったが、わが国の将来を見据えて、やるべきことを正面から考えて議論し、国民にも粘り強く理解を求めていくという姿勢も評価されている一つではないか」と述べました。<br><br>そのうえで「長くなることで惰性や緊張感の緩みが出てきてはいけないので、気を引き締めて、緊張感を持ってやらなければいけないと改めて感じている」と述べました。</div></div><div><h3>二階幹事長「首相が決断すれば総裁４選へ支援」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191211_1911191231_01_13.jpg" alt="" class="is-right"><div>自民党の二階幹事長は記者会見で「国民の協力をいただき、自民党も安倍総理大臣を支持してきたが、それに応えて安倍総理大臣が若々しく行動しているのが国民に受けているところだと思う。今後さらなる活躍を期待したい」と述べました。<br><br>また「政府も党も緊張感を持って懸命に取り組んでいるところで、緩んでなどいない」と述べました。<br><br>そして安倍総理大臣の自民党総裁任期の延長について「私が『安倍総理大臣はどうだ』と聞かれたら『４選どうぞ』と言うのは当たり前だ。本人が決断すれば全面的に支援したい」と述べました。<br><br>一方で「ポスト安倍」については「あまり詳しくないので存じない。ポスト安倍なんて聞いてない」と述べました。</div></div><div><h3>岸田政調会長「政権 長くなるほど難しい 緊張感を 」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191211_1911191231_01_14.jpg" alt="" class="is-left"><div>自民党の岸田政務調査会長は記者会見で「これだけ長く政権を維持するには数多くの選挙を乗り越える必要があり、重みを感じる。日本政治のトラウマとも言われた消費税率の引き上げを２度実現するなど、さまざまな課題にバランスよく挑戦したことが国民からの支持につながったのではないか」と述べました。<br><br>そのうえで「長い政権の中で、閣僚の辞任などおごりではないかと言われる点が多くあったのも事実だ。絶えず心を引き締めて対応することは政権が長くなるほど難しいが、だからこそ緊張感を持って対応してもらいたい。与党としても言うべきことはしっかり言っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>鈴木総務会長「課題に先んじて取り組んだ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191505_1911191641_01_15.jpg" alt="" class="is-right"><div>自民党の鈴木総務会長は記者会見で「昔は『待ちの政治』と言われた時代があったが、安倍政権はそれと真逆で、さまざまな課題に先んじて取り組んでいる。その姿勢が長期政権につながっていると思う」と述べました。<br><br>また「ポスト安倍」について「自民党には多彩な人材がいて、それぞれが真剣に政策に磨きをかけている。どんな政策が出てくるのか、党内外でしっかり評価することが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 世耕参院幹事長「日本経済を大きく改善」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191647_1911191648_01_16.jpg" alt="" class="is-left"><div>自民党の世耕参議院幹事長は記者会見で「日本経済を大きく改善したことがいちばんの成果だ。外交で世界の中心的な立場を獲得できたことも大きい。非常に難しい世界のリーダーたちと対等に胸襟を開いて話せるのは安倍総理大臣しかいない」と述べました。<br><br>また、長期政権の弊害も指摘されていることについて「緩みは短くても長くてもあるものだ。一日一日いろんな事象が起こる中で、必死に仕事をしてきたのが安倍内閣だが、国民から批判を受ける点も出てくる。謙虚に批判を受け止めて行動を変えていくことも重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「みずからを戒め一層努力を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182431_1911191505_1911191641_01_16.jpg" alt="" class="is-right"><div>公明党の山口代表は記者会見で「長期政権の実現には、政権を安定させていく与党や内閣の目に見えない努力も大いに寄与していると思う。さまざまな困難を乗り越えながら、着実に進めてきたということだ。長いがゆえに緩みやおごりが出てきやすいところがあるとすれば、内閣も総理大臣も与党もみずからを戒めて、国民にどう貢献していくか一層努力しなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:18:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相在任 歴代最長に並ぶ 野党から厳しい評価</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相在任 歴代最長に並ぶ 野党から厳しい評価</span><time datetime="2019-11-19T17:21"><span>11月19日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182441_1911191703_1911191720_01_02.jpg" alt="安倍首相在任 歴代最長に並ぶ 野党から厳しい評価" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の在任期間が歴代最長に並んだことについて野党各党からの発言です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 福山幹事長「安倍政権は『散りごろ』」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182441_1911191653_1911191720_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>立憲民主党の福山幹事長は国会内で記者団に対し「レガシーも成果もない長期政権であり、国会の行政監視機能を壊し、国民生活は豊かにならず分断が広がっている。野党の力不足が長期政権の原因で、力不足を悔しく思う」と述べました。<br><br>その一方で福山氏は「『桜を見る会』についての全容解明が第一で、安倍政権はそろそろ『散りごろ』だ。衆議院の解散も近いという前提で準備を進めていく」と述べました。</div></div><div><h3>国民 原口国対委員長「とんでもない政治空白」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182441_1911191729_1911191732_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>国民民主党の原口国会対策委員長は記者会見で「ひと言で言うと『身内内閣』、『えこひいき内閣』、『私物化内閣』だ。とんでもない政治空白となっていて、今の経済や地域のさんたんたる状況にそれが現れている。一刻も早くこの政権を打倒するために、団結して対じしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「史上最悪の内閣」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182441_1911191653_1911191720_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>共産党の小池書記局長は国会内で記者団に対し、「これほど祝祭感のない歴代最長はない。２度にわたる消費税の増税や、安倍総理大臣が先頭に立ってのモラルハザードなど、『史上最悪の内閣』だ。政権が続いた理由は、安倍政権が論戦から逃げてきただけでなく、野党が新しい政権の姿を示せていない責任も大きい。一刻も早く安倍政権を終わらせるために力を尽くしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:21:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 台風19号の被災地訪問へ 皇位継承後初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 台風19号の被災地訪問へ 皇位継承後初めて</span><time datetime="2019-11-19T17:29"><span>11月19日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183041_1911191727_1911191730_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 台風19号の被災地訪問へ 皇位継承後初めて" id="news_image"></div><div></div><div>宮内庁は、天皇皇后両陛下が台風19号による大雨などで甚大な被害を受けた福島県と宮城県を来月下旬に訪れ、被災した人たちを見舞われる方向で調整に入りました。両陛下が災害の被災地を見舞われるのは、皇位継承後では初めてとなります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:29:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳児を車中に放置 死亡させた母親に執行猶予判決 富山地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>乳児を車中に放置 死亡させた母親に執行猶予判決 富山地裁</span><time datetime="2019-11-19T17:48"><span>11月19日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183061_1911191740_1911191748_01_02.jpg" alt="乳児を車中に放置 死亡させた母親に執行猶予判決 富山地裁" id="news_image"></div><div></div><div>ことし８月、富山市で、生後11か月の長女を炎天下の車に放置して死亡させた罪に問われた母親に、富山地方裁判所は「尊い命が失われた結果は重大と言うほかない」として、執行猶予の付いた有罪判決を言い渡しました。</div><div>ことし８月、富山市のアパートの駐車場に止められた車の中で、生後11か月の野畑心湊ちゃんが熱中症で死亡し、母親で飲食店の店員だった野畑寿鶴被告（25）が外出先から代行運転で帰宅した際、娘を降ろすのを忘れて放置し死亡させたとして、重過失致死の罪に問われました。<br><br>19日の判決で、富山地方裁判所の小林礼子裁判官は「飲酒を重ね明け方に帰宅した際、車から降ろし忘れて死亡させた経緯に酌むべき事情は見当たらない。わずか生後11か月の長女を高温になることが容易に予想できる真夏の車内に、およそ４時間にわたって放置し、尊い命が失われた結果は重大と言うほかない」と指摘しました。<br><br>一方で、「本人は救命行為を行ったほか、反省している」などとして、禁錮１年６か月、執行猶予３年を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:48:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012183051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた</span><time datetime="2019-11-19T18:05"><span>11月19日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191802_1911191803_01_02.jpg" alt="桜を見る会 前夜祭問題 明細書は誰に ホテル各社に聞いてみた" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」の前日に安倍総理大臣の後援会が開いていた「前夜祭」をめぐる問題。野党は「明細書がないなんて戦後日本で聞いたことがない」などと徹底的に調査する構えを見せています。そもそもホテルで開かれるパーティーはどのような仕組みになっているのでしょうか？ 都内のホテル各社に聞いてみました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相 ３回にわたり説明</h3><div>野党が追及を強めている桜を見る会の「前夜祭」。この「前夜祭」について安倍総理大臣は今月15日と18日、３回にわたって説明しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191736_1911191752_01_03.jpg" alt=""><div>それによりますと「前夜祭」の出席者はおよそ800人。会費については「5000円という会費は大多数がホテルの宿泊者という事情などを踏まえ、ホテル側が設定した価格だ」と説明しています。<br><br>そして支払い方法については「費用は会場の入り口の受け付けで安倍事務所の職員が１人5000円を集金しホテル名義の領収書をその場で手交した。受け付け終了後に、集金したすべての現金をその場でホテル側に渡すという形で、参加者からホテル側への支払いがなされた」と説明しました。<br><br>安倍総理大臣は「前夜祭」の代金は政治団体である「安倍晋三後援会」が支払ったのではなく、あくまで参加者個人がホテル側に支払う形になっていたと説明。事務所や後援会の収支は一切なく、政治資金収支報告書に記載する義務はないとしています。<br><br>そしてパーティー代金などの総額が記された明細書についても「事務所に確認しているがそうしたものはない」と説明しました。</div></div><div><h3>ホテルニューオータニ「一概には申し上げられない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_04.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣のこうした説明に３年連続で会場となった「ホテルニューオータニ」は会費の設定やパーティー代金の支払い方法などについていずれも「一概には申し上げられません」などと回答しています。</div></div><div><h3>ホテル「原則 主催者からまとめて支払い受ける」</h3><div>そもそもホテルで開かれるパーティーは一般的にどのような仕組みになっているのでしょうか？ ＮＨＫは過去に国会議員の政治資金パーティーなどが開かれている都内の別の５つのホテルに取材しました。<br><br>まず数百人規模のパーティーの代金を参加者個人がホテル側に支払うことはあるのか尋ねました。<br><br>すると５つのホテルはいずれも「原則として代金は主催者からまとめて支払いを受けます」と回答しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「帝国ホテル」は「ホテルが主催するパーティーの場合は参加者個人が代金を支払うことができますが、それ以外は主催者にまとめて支払っていただきます」と説明。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>「オークラ東京」は「パーティーの代金は計算ミスなどのトラブルを防ぐため必ず主催者側に総額の明細書を発行し、まとめて支払いを受けます」と説明しています。</div></div><div><h3>支払い終わる前の領収書の発行は…「ありません」</h3><div>次にパーティー代金の支払いが終わる前にホテル側が参加者に領収書を発行することはあるのか聞きました。<br><br>これについて５つのホテルとも「ありません」と答えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012183051_1911191737_1911191752_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「参加人数が分からない段階で領収書を発行することは通常、ありません」と回答。<br><br>「オークラ東京」は「領収書はパーティーが終了し、明細書とのそごがないことを確認してから発行します。金額が確定していない段階で領収書を出すのは経理の原則としてありえません」と説明しました。</div></div><div><h3>明細書「原則として主催者側に発行」</h3><div>ホテル側が発行するパーティーの明細書についても聞きました。<br><br>５つのホテルはいずれも「パーティーについては原則として主催者側に明細書を発行します」と答えました。そして主催者側が明細書を紛失した場合もいずれも「再発行は可能です」と回答しました。<br><br>「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「明細書の保存期限は社内規定で７年程度となっていて履歴も残っているので、ご要望があれば過去にさかのぼって発行することが可能です」と回答。<br><br>「帝国ホテル」は「保存期限は７年間で主催者側から要請があり、本人確認ができれば可能です」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012183051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:05:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>