<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>オウム真理教 松本死刑囚ら７人に死刑執行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011514211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オウム真理教 松本死刑囚ら７人に死刑執行</span><time datetime="2018-07-06T10:22"><span>7月6日</span> <span>10時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011514211_1807061054_1807061057_01_02.jpg" alt="オウム真理教 松本死刑囚ら７人に死刑執行" id="news_image"></div><div></div><div>オウム真理教の元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫死刑囚ら７人に死刑が執行されたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>死刑が執行されたのは松本智津夫死刑囚（63）のほか、井上嘉浩死刑囚（48）、早川紀代秀死刑囚（68）、中川智正死刑囚（55）、遠藤誠一死刑囚（58）、土谷正実死刑囚（53）、新実智光死刑囚（54）の合わせて７人です。<br><br>オウム真理教は平成元年の坂本弁護士一家殺害事件や、平成６年の松本サリン事件、平成７年の地下鉄サリン事件など数々の事件を引き起こし、合わせて29人が死亡、およそ6500人が被害に遭いました。平成７年３月から始まった強制捜査では192人が起訴され、裁判で13人の死刑が確定しました。<br><br>このうち松本死刑囚は５月、教団の施設に潜んでいるところを逮捕されました。裁判では無罪を主張しましたが、次第に意味のわからない発言を繰り返すようになりました。<br><br>平成16年２月、１審の東京地方裁判所は「一連の事件の首謀者として極限の非難に値する」として死刑を言い渡しました。２審では弁護団が「裁判を受けられる精神状態ではない」として必要な書面を出さなかったため法廷が開かれないまま裁判が打ち切られ、平成18年に死刑が確定していました。<br><br>一部の元信者が逃亡を続けたため刑事裁判は長期化しましたが、ことし１月に地下鉄サリン事件などに関わった高橋克也受刑者の上告が退けられたことで終結し、死刑囚が事件について証言を求められる機会がなくなりました。<br><br>ことし３月、13人のうち７人が東京拘置所から全国５か所の拘置所や拘置支所へ移送され、執行の時期が焦点となっていました。<br><br>一連の事件で死刑が執行されたのは初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011514211_1807061031_1807061031_01_02.jpg" alt=""><div>死刑が執行されたのは松本智津夫死刑囚（63）のほか、井上嘉浩死刑囚（48）、早川紀代秀死刑囚（68）、中川智正死刑囚（55）、遠藤誠一死刑囚（58）、土谷正実死刑囚（53）、新実智光死刑囚（54）の合わせて７人です。<br><br>オウム真理教は平成元年の坂本弁護士一家殺害事件や、平成６年の松本サリン事件、平成７年の地下鉄サリン事件など数々の事件を引き起こし、合わせて29人が死亡、およそ6500人が被害に遭いました。平成７年３月から始まった強制捜査では192人が起訴され、裁判で13人の死刑が確定しました。<br><br>このうち松本死刑囚は５月、教団の施設に潜んでいるところを逮捕されました。裁判では無罪を主張しましたが、次第に意味のわからない発言を繰り返すようになりました。<br><br>平成16年２月、１審の東京地方裁判所は「一連の事件の首謀者として極限の非難に値する」として死刑を言い渡しました。２審では弁護団が「裁判を受けられる精神状態ではない」として必要な書面を出さなかったため法廷が開かれないまま裁判が打ち切られ、平成18年に死刑が確定していました。<br><br>一部の元信者が逃亡を続けたため刑事裁判は長期化しましたが、ことし１月に地下鉄サリン事件などに関わった高橋克也受刑者の上告が退けられたことで終結し、死刑囚が事件について証言を求められる機会がなくなりました。<br><br>ことし３月、13人のうち７人が東京拘置所から全国５か所の拘置所や拘置支所へ移送され、執行の時期が焦点となっていました。<br><br>一連の事件で死刑が執行されたのは初めてです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011514211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 10:22:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉女児殺害事件 保護者会の元会長に無期懲役の判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011515651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉女児殺害事件 保護者会の元会長に無期懲役の判決</span><time datetime="2018-07-06T15:26"><span>7月6日</span> <span>15時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011515651_1807061527_1807061534_01_02.jpg" alt="千葉女児殺害事件 保護者会の元会長に無期懲役の判決" id="news_image"></div><div></div><div>去年３月、千葉県松戸市に住むベトナム国籍の小学３年生の女の子を登校途中に連れ去り、殺害した罪などに問われ、死刑を求刑されていた保護者会の元会長に対して、千葉地方裁判所は無期懲役を言い渡しました。</div><div>去年３月、千葉県松戸市の小学３年生でベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（当時９）が登校途中に連れ去られて殺害されたうえ、我孫子市内に遺体を遺棄された事件では、小学校の保護者会の会長だった澁谷恭正被告（47）が殺人などの罪に問われました。<br><br>おもに遺留物のＤＮＡ鑑定の信用性などが争点となり、これまでの裁判員裁判では、検察が「女の子の体から被告と同じＤＮＡ型が見つかり、わいせつ行為の上で殺害したことは明らかだ」として死刑を求刑したのに対して、弁護側は「ＤＮＡ鑑定で人為的なミスや証拠のねつ造があった可能性がある」などと反論し、無罪を主張していました。<br><br>判決の言い渡しは千葉地方裁判所で６日午後３時15分すぎに始まり、野原俊郎裁判長はさきほど澁谷被告に無期懲役を言い渡しました。<br><br>これまでの裁判で澁谷被告は事件当日にはアリバイがあるとしたうえで「証拠は検察がねつ造した」などと主張していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>父親は遺影を抱いて地裁に入った</h3><div>リンさんの父親は、午後２時半すぎに、亡くなったリンさんの遺影を両手で抱きながら、真剣な表情で千葉地方裁判所に入りました。</div></div><div><h3>傍聴席の倍率はおよそ５倍</h3><div>千葉地方裁判所には裁判の傍聴を希望する人が次々に訪れ、裁判が始まる２時間近く前から長い列を作りました。裁判所によりますと、65席の傍聴席に対し327人が並び、倍率はおよそ５倍となりました。</div></div><div><h3>けさも見守り</h3><div>殺害された女の子が通っていた千葉県松戸市の小学校の通学路では、６日朝も、雨の中、地域の人や保護者が子どもたちの登校を見守っていました。事件を受けて、松戸市と地域の自治会、それに防犯協会などは去年６月、子どもたちを守ろうと「見守り隊」を発足させました。「見守り隊」には1350人余りの住民が登録していて、通学路での見守りに加えて、買い物や通勤など日常生活の中でも隊員証を身につけて子どもたちを見守る活動を行っています。活動に加わっている70代の男性は、「判決がどうなるかわからないが、住民の１人として子どもの安全を守るために今後もできることをしっかりやっていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011515651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 15:26:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡県 佐賀県 長崎県に大雨特別警報 最大級の警戒呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011516241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡県 佐賀県 長崎県に大雨特別警報 最大級の警戒呼びかけ</span><time datetime="2018-07-06T17:12"><span>7月6日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011516241_1807061713_1807061713_01_02.jpg" alt="福岡県 佐賀県 長崎県に大雨特別警報 最大級の警戒呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、九州北部では、断続的に非常に激しい雨が降り記録的な大雨となっていて、気象庁は、午後５時10分、福岡県、佐賀県、長崎県に大雨の特別警報を発表しました。気象庁は、甚大な被害の危険が迫っているとして土砂災害や川の氾濫、浸水に最大級に警戒するとともに、周囲の状況を確認し、直ちに安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州付近に停滞する梅雨前線の活動が活発になっているため大気の状態が非常に不安定になり九州北部を中心に発達した雨雲がかかり続けています。<br><br>午後４時までの１時間には、長崎県が川棚町に設置した雨量計で79ミリ、佐賀県嬉野市で70ミリ、福岡県が筑紫野市に設置した雨量計で52ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>午後４時までの72時間に降った雨の量は、佐賀県伊万里市で529.5ミリ、福岡県太宰府市で487.5ミリで、平年の７月１か月に降る雨の量の1.5倍と記録的な大雨となっています。<br><br>気象庁は、これまでに降った大雨で甚大な被害の危険が迫っているとして、午後５時10分、福岡県、佐賀県、長崎県に大雨の特別警報を発表しました。<br><br>福岡県、佐賀県、長崎県ではこのあとも局地的に雷を伴って１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>午後４時現在、福岡県、佐賀県、広島県、山口県、京都府では、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があるほか、土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が各地に発表されています。<br><br>九州北部では前線の活動が活発な状態が続き、７日にかけて雷を伴って非常に激しい雨が断続的に降り、局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>７日の夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで熊本県と大分県で300ミリ、福岡県と佐賀県で250ミリ、長崎県と山口県で200ミリとなっています。<br><br>大雨となっている地域では、今後の雨でさらに川が増水して氾濫の危険性が高まり、土砂災害の危険性もさらに高まるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や川の氾濫、浸水に、最大級の警戒をするよう呼びかけています。<br><br>そのうえで、自治体の情報に従って直ちに安全な場所に避難するか周囲の状況を確認して外に出るのが危険な場合は建物の２階以上に移動するなどできるかぎり安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>また、近畿や四国でも記録的な大雨になっているところがあり、厳重に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>特別警報は去年７月以来</h3><div>特別警報が発表されたのは、去年７月５日に九州北部で猛烈な雨が降り、大規模な災害が発生した「九州北部豪雨」で、福岡県と大分県に出されて以来です。</div></div><div><h3>早めに安全の確保を</h3><div>特別警報は、大規模で重大な災害の危険性が非常に高くなっているときに発表されます。<br><br>数十年に１度しかないような、いわば「緊急事態」であることを示す最大級の警報です。<br><br>特別警報が出た地域の方は、避難勧告や避難指示など自治体が発表する情報に注意して周りの状況をよく確認し、安全な場所に避難する必要があります。<br><br>ただ、今回は、非常に激しい雨が降り続き、地域によっては土砂災害や川の氾濫が発生していたり、浸水が広がっていたりして、夜間に外に出て避難すると、かえって危険な場合があります。<br><br>周りの状況をよく確認し、外に出ることが難しい場合には無理に避難せず、建物の２階以上に上がったり、崩れるおそれがある斜面から離れた部屋に移ったりして建物の中のできるだけ安全な場所で身を守ってください。<br><br>また、特別警報が出ていない地域でも、すでに大雨や洪水の警報が出ている場合には、今後、状況が悪化して、重大な災害が発生するおそれもあります。<br><br>特別警報以外の警報が出ている地域の方も、天候の変化や、避難勧告や避難指示といった自治体からの情報に注意して、安全な場所に避難しておくなど、早めに安全を確保してください。</div></div><div><h3>過去の特別警報は</h3><div>「特別警報」は、警報の基準をはるかに超えるような重大な災害が起こる危険性が非常に高いときに、最大級の警戒を呼びかけるため、気象庁が５年前の平成25年８月に導入しました。<br><br>初めて特別警報が発表されたのは、導入された年の翌月の平成25年９月で、台風の影響で記録的な大雨となり、滋賀県と京都府、それに福井県に大雨の特別警報が出されました。<br><br>また、平成27年９月の「関東・東北豪雨」では、栃木県と茨城県、それに宮城県に大雨の特別警報が出されました。<br><br>この災害では、台風から変わった温帯低気圧などの影響で、関東や東北に「線状降水帯」と呼ばれる発達した帯状の積乱雲がかかり続けて記録的な大雨となり、茨城県の鬼怒川の堤防が決壊するなど、大規模な浸水の被害が出ました。<br><br>そして去年７月の「九州北部豪雨」でも、線状降水帯がかかり続けた福岡県と大分県に大雨の特別警報が出されました。</div></div><div><h3>大雨特別警報発表</h3><div>大雨特別警報が発表された市町村です。</div></div><div><h3>福岡県</h3><div>福岡市、筑紫野市、春日市、大野城市、太宰府市、糸島市、那珂川町、宇美町、篠栗町、志免町、須恵町、久山町、粕屋町、北九州市、京築行橋市、苅田町みやこ町、築上町、直方市、飯塚市、田川市、宮若市、嘉麻市、小竹町、鞍手町、桂川町、香春町、添田町、糸田町、川崎町、大任町、赤村福智町、久留米市、小郡市、朝倉市、筑前町。</div></div><div><h3>佐賀県</h3><div>佐賀市、多久市、小城市、鳥栖市、神埼市、吉野ヶ里町、基山町、上峰町、みやき町、武雄市、大町町、鹿島市、嬉野市、唐津市、玄海町、伊万里市、有田町。</div></div><div><h3>長崎県</h3><div>長崎市、大村市、西海市、松浦市、佐世保市、東彼杵町、川棚町、波佐見町。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011516241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:12:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米の関税上乗せに中国が報復措置 日本への影響懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011516331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米の関税上乗せに中国が報復措置 日本への影響懸念も</span><time datetime="2018-07-06T17:37"><span>7月6日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011516331_1807061802_1807061805_01_02.jpg" alt="米の関税上乗せに中国が報復措置 日本への影響懸念も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が中国のハイテク製品などに関税を上乗せする制裁措置を発動しました。中国政府もアメリカ産の大豆や自動車などに関税をかける報復措置で応酬し、米中がぶつかり合う貿易摩擦は一層激しくなり、日本への影響も懸念されます。</div><div>アメリカのトランプ政権は中国がアメリカ企業のハイテク技術などを不当に手に入れているとして、日本時間の６日午後１時すぎ、航空・宇宙や産業用ロボットなど818品目の中国製品に25％の関税を上乗せする制裁措置を発動しました。<br><br>これを受けて、中国政府も直ちにアメリカからの輸入品、545品目に25％の関税を上乗せする報復措置を発動しました。<br>対象はアメリカ産の大豆や牛肉などの農産品や自動車が含まれます。<br><br>米中ともに金額にしておよそ340億ドル、日本円で３兆7000億円余りの製品に関税をかけあいます。<br>両国は今後、関税をかける対象を500億ドル、日本円で５兆5000億円まで広げる方針で、米中がぶつかり合う貿易摩擦はますますエスカレートしていく見通しです。<br><br>米中の対立で中国に電子部品や工作機械などを輸出している日本企業への影響も懸念されます。<br><br>さらにトランプ政権は、今回の中国への制裁にとどまらずアメリカに入ってくる日本やヨーロッパの輸入車にも高い関税をかけるかどうか検討しており、日本企業に警戒感が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ製自動車への関税 影響は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011516331_1807061802_1807061805_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカの関税の引き上げに対抗して、中国はアメリカ製の自動車に25％の関税を上乗せします。<br>中国の外車の輸入業者はビジネスへの影響を懸念しています。<br><br>北京中心部からおよそ170キロの位置にある港湾都市、天津の自由貿易区には外車の輸入業者が軒を連ね、年間10万台以上が取り扱われています。<br><br>その１つ、張忠さんの会社では倉庫や敷地に世界の高級セダンや大型ＳＵＶ＝多目的スポーツ車などを1000台近く保管しています。<br>張さんの会社で扱う車のおよそ３分の１はアメリカからの輸入車。<br>中でも、トヨタ自動車がアメリカの工場で生産した大型ＳＵＶやピックアップトラックは、アメリカ車以上の売れ筋だといいます。<br><br>中国は市場開放の一環で、今月１日から輸入車の関税を25％から15％に引き下げました。<br>張さんの会社にも追い風になるはずでしたが、アメリカからの輸入車だけは、報復のために逆に関税が上乗せされ、40％になります。<br>このため人気のアメリカ製のトヨタ車の関税も上がり１台当たり、５万人民元、日本円で80万円以上負担が増えるということです。<br><br>関税の引き上げは販売価格の値上げにつながるため、割高になったアメリカの車が敬遠されるようになれば、ビジネスに大きな打撃になります。<br><br>張さんは「国どうしの貿易戦争だからわれわれは受け入れるしかないが、本当ならば今すぐにでも終わってほしい」と不安を募らせています。<br><br>日本の自動車メーカーでは日産自動車がアメリカの工場で生産した高級車を中国に輸出しています。<br>これも関税引き上げの対象になるため、影響は日本企業にもおよぶことになります。</div></div><div><h3>対米投資見合わせの動きも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011516331_1807061802_1807061805_01_04.jpg" alt=""><div>米中の貿易摩擦が激しくなり、アメリカへの投資を見合わせる動きがすでに出ています。<br><br>北京の投資ファンドは、アメリカの環境関連の大手企業やベンチャー企業に長年、投資を続けてきました。<br>ファンドの責任者、劉揚声さんも、排気ガスから「すす」を取り除く技術開発のプロジェクトに880万ドル、日本円で10億円近くを投じてきました。<br>投資によってアメリカで技術が開発され、深刻な環境問題を抱える中国にその技術が導入されれば米中双方の利益になると考えていたからです。<br><br>しかし、技術の流出を警戒するトランプ政権は貿易赤字の削減にとどまらず、中国企業などの投資を規制する動きも見せています。<br><br>こうした動きについて劉さんも、「これまでもアメリカは中国を色眼鏡で見ることはあったが、トランプ政権になってからの状況は最悪だ。今後はヨーロッパや日本、それに中国国内の投資に力を入れていく」と話し、アメリカへの投資は当面、見合わせる考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011516331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:37:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死刑執行 江川紹子さん「事件を分析する必要がある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011516391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死刑執行 江川紹子さん「事件を分析する必要がある」</span><time datetime="2018-07-06T17:40"><span>7月6日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011516391_1807061747_1807061753_01_02.jpg" alt="死刑執行 江川紹子さん「事件を分析する必要がある」" id="news_image"></div><div></div><div>オウム真理教による一連の事件を発生当初から取材してきたジャーナリストの江川紹子さんは、今回の７人に対する執行について、「教団内のそれぞれのセクションのトップにいた、教祖と近かった人たちをまとめて執行したというような印象がある」と述べました。</div><div>また「今までは同じ事件に関係した死刑囚は同時に執行するという暗黙のルールがあって、今回も例えば坂本弁護士一家の殺害事件に関わった死刑囚から執行していくのではないかと思っていたが、暗黙のルールを壊して麻原に近い者から先に執行するという意図がよく分からない。教団が『教祖とともに旅立った』というストーリーを作り、教祖への忠誠心を強めるように信者をあおりたてることに利用しかねないので、懸念している」と指摘しました。<br><br>今後の教団の動きについては「報復テロが起きることを気にしている人もいるが、教祖が指示したわけでもないのにテロを起こせば宗教的な罪を背負ってしまうことになる。さらに、再び事件を起こせば組織が完全に消滅させられることは分かっているはずなので、組織的にやるということは考えにくい。ただ、跳ね上がりみたいな人物が絶対に出てこないとは限らないので、当局がしばらく監視を強化する必要はあると思う」という見方を示しました。<br><br>さらに「麻原のお墓が聖地化されたり、遺骨が仏様の骨のように少しずつ信者に分け与えられ、資金源になることも考えられる。資金力を高めていく可能性もあるので、しっかりと見ていく必要がある」と指摘しました。<br><br>そして、教団の後継団体は資金力を高めている一方で被害者への賠償を済ませていないとして、「賠償をきちんとやるように社会が教団に求めていくことは大事だと思う」と述べました。<br><br>最後に江川さんは一連の事件の背景について、「オウムが犯罪行為を活発化させていった時代は、バブルが膨らんでしぼんでいく過程と大体一致する。日本全国に札束が飛び交って、価値観がおかしくなっていた時代とも言える。本当の幸せとは何か、金ではなく、もっと違うものを探し求める人たちが、たまたま麻原の本を手に取り、のめり込んでしまうケースがかなりあった」と指摘しました。<br><br>そのうえで「多くの若者が生きがいや居場所を探す中でオウム真理教に出会ってしまった。人間関係に悩み、逃げ場を探して行き着いてしまった人もいた。時代を超えて人がカルトに引き寄せられる動機は存在すると思う。オウム事件は大きな区切りを迎えるかもしれないが、過去に変な人たちが起こした変な事件だということで終わらせるのではなく、私たちが巻き込まれないようにするにはどうしたらいいのかしっかりと分析する必要がある」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011516391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:40:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雨で３人死亡 ４人行方不明に （午後５時30分）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011514711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大雨で３人死亡 ４人行方不明に （午後５時30分）</span><time datetime="2018-07-06T17:40"><span>7月6日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011514711_1807061218_1807061219_01_03.jpg" alt="大雨で３人死亡 ４人行方不明に （午後５時30分）" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが警察や消防に取材したところ、この雨で、これまでに３人が死亡し、４人の行方が分からなくなっています。</div><div>５日午前９時半ごろ、兵庫県猪名川町の工事現場のため池で、大雨で流されたごみを排水管から取り除こうとしていた作業員３人が流され、59歳の男性が死亡しました。<br><br>また、広島県安芸高田市の田草川の下流で、６日朝、近くに住む59歳の男性が流されているのが見つかり、死亡が確認されました。<br><br>警察は、誤って川に転落した可能性があるとみて調べています。<br><br>京都府亀岡市では、５日夜、車で自宅を出たあと行方が分からなくなっていた52歳の女性が、大阪府内の川で見つかり、死亡が確認されました。<br><br>警察は、避難の途中で、車ごと川に流された可能性があるとみて調べています。<br><br>一方、６日朝早く、高知県香南市で、牛乳配達に出かけた43歳の男性の行方がわからなくなり、警察と消防は、車ごと川に流されたとみて行方を捜しています。<br><br>また、奈良県大和郡山市では、66歳の男性が、水路の様子を見にバイクで出かけたまま帰ってこないと家族から通報がありました。<br><br>バイクは水路の近くで見つかりましたが男性の姿はなく、警察は、増水した水路で流された可能性があるとみて行方を捜しています。<br><br>さらに、北九州市門司区では、６日朝、住宅に崩れた土砂が流れ込み、60代の夫婦と連絡がとれなくなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011514711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:40:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州 土砂崩れで60代夫婦と連絡とれず 捜索は難航</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011516411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州 土砂崩れで60代夫婦と連絡とれず 捜索は難航</span><time datetime="2018-07-06T17:48"><span>7月6日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北九州市門司区で６日朝、住宅に崩れた土砂が流れ込み、これまでに女性１人が救助されましたが、この女性が一緒にいた60代の両親と連絡がとれなくなっています。大量の土砂が住宅に流れ込んでいるため、警察などの捜索は難航しているということです。</div><div>６日午前７時半すぎ、北九州市門司区奥田で、山の斜面から崩れた土砂が３棟から４棟ほどの住宅に流れ込み、30代の女性が救助されました。<br><br>警察によりますと、女性はけがをして、病院で手当てを受けていますが、意識はあるということです。<br><br>この女性は、土砂が流れ込む直前まで、60代の両親と一緒にいたと話していて、この２人と連絡がとれなくなっているということです。<br><br>このため、警察や消防、それに災害派遣要請を受けた自衛隊が重機を使って住宅に流れ込んだ土砂を取り除くなどして捜索を続けています。<br><br>ただ、大量の土砂が流れ込んでいるため、捜索は難航しているということです。<br><br>現場は、ＪＲ門司駅から東に２キロ余り離れた、山の斜面やふもとに住宅が建ち並ぶ地域です。<br><br>この大雨で、北九州市門司区では、土砂災害の危険性が高まっているとして、一部に避難指示や避難勧告が出されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011516411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 17:48:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>