<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>温泉地「ワーケーション」で 企業募り拠点整備へ 大分 別府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012679561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>温泉地「ワーケーション」で 企業募り拠点整備へ 大分 別府</span><time datetime="2020-10-25T04:09"><span>10月25日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679561_2010242032_2010250409_01_02.jpg" alt="温泉地「ワーケーション」で 企業募り拠点整備へ 大分 別府" id="news_image"></div><div></div><div>人気の温泉地として知られる大分県別府市は、休暇を楽しみながら遠隔で仕事を行う「ワーケーション」を新たな客層として本格的に誘致に乗り出すため、複数の企業がテレワークできる拠点を新たに整備する方針を固めました。</div><div>全国有数の温泉地、大分県別府市は、新型コロナウイルスの影響で主力の観光業が大きな打撃を受けていて、市は、新たな客層として「ワーケーション」の誘致を進めようとしています。<br><br>ただ、市内では、宿泊施設の種類や数が充実している一方、テレワークに適したスペースが限られていることが課題となっていました。<br><br>そこで市は、仕事の打ち合わせや商談に必要な機材のほか、安定した通信環境などを備え、複数の企業が利用できるテレワークの拠点を新たに整備する方針を固めました。<br><br>必要な財源は数千万円と見込んでいて、自治体の事業に企業が寄付をすると、法人税などが軽減される企業版ふるさと納税の制度を利用して集めることにしています。<br><br>市によりますと、企業版ふるさと納税を活用してテレワークをするための拠点を整備するのは全国的にも珍しく、すでに10社程度が関心を示しているということです。<br><br>別府市は、寄付の受け付けを今年度中に始めたい考えで、「ワーケーションの誘致競争が全国的に激しくなっているので、新たな拠点の整備を通じて別府を選んでもらえるようにしたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012679561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 04:09:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>激戦州フロリダでトランプ大統領が期日前投票</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012679731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>激戦州フロリダでトランプ大統領が期日前投票</span><time datetime="2020-10-25T04:19"><span>10月25日</span> <span>4時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679731_2010250104_2010250419_01_02.jpg" alt="激戦州フロリダでトランプ大統領が期日前投票" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大統領選挙まで10日となる中、トランプ大統領が登録上の居住地があるフロリダ州で期日前投票を行いました。選挙戦が最終盤を迎え、トランプ大統領、バイデン前副大統領の陣営とも、激戦州フロリダでの勝利に向けて活動に力を入れています。</div><div>トランプ大統領は24日、登録上の居住地があるフロリダ州ウエストパームビーチにある投票所となっている図書館を訪れ、支持者が声援を送る中、期日前投票を行いました。<br><br>トランプ大統領は投票後、記者団に対し「よく知っているこの場所で期日前投票ができて光栄だ。『トランプ』という名前の男に投票してきた」と述べました。<br><br>トランプ大統領、バイデン前副大統領ともに、来月3日の大統領選挙に向けて期日前投票を呼びかけており、24日の時点で期日前投票をした人は全米で5000万人を超えました。<br><br>選挙まで10日余りとなる中、前回2016年に期日前投票をした人の数に迫る勢いです。<br><br>フロリダ州は、カリフォルニア州、テキサス州に次いで選挙人の数が多く割り当てられている「大票田」で、トランプ大統領にとってはこの州で勝てなければ、再選は遠のくとも指摘されています。<br><br>このため、トランプ大統領は23日、州内の2か所を遊説して集会で支持を訴えたほか、民主党のバイデン陣営も24日、オバマ前大統領が南部の都市マイアミで演説するなど、双方の陣営ともに激戦州フロリダでの勝利に向けてしのぎを削っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012679731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 04:19:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉 豪雨災害から1年 土砂災害警戒区域指定の遅れ 課題残る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012679741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉 豪雨災害から1年 土砂災害警戒区域指定の遅れ 課題残る</span><time datetime="2020-10-25T05:15"><span>10月25日</span> <span>5時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679741_2010250514_2010250515_01_03.jpg" alt="千葉 豪雨災害から1年 土砂災害警戒区域指定の遅れ 課題残る" id="news_image"></div><div>去年10月、千葉県を襲い12人が亡くなった豪雨災害から25日で1年です。このとき、県が土砂災害警戒区域に指定していなかった場所で土砂崩れの被害が相次いで、指定の遅れが指摘されましたが、1年がたったいまも、およそ半数の場所で指定が終わっておらず、課題は残されたままとなっています。</div><div>1年前の去年10月25日、千葉県では1日の雨量が多いところで300ミリ近くに達する記録的な豪雨となり、相次いだ浸水や土砂災害のほか災害関連死も含めて12人が亡くなったほか、4800棟余りの住宅に被害が出ました。<br><br>このうち、土砂災害で亡くなった4人はいずれも千葉県が「土砂災害警戒区域」に指定していなかった場所で被害にあっていて、当時、区域の指定率が36％と、全国最低だった千葉県の対応の遅れが指摘されました。<br><br>これを受けて千葉県は、作業にあたる担当者を増員したり、指定前は行っていた地権者や周辺住民への説明会を文書での説明に代えたりして指定を急いできましたが、先月末の時点でも県内の指定率は全国で2番目に低い54％にとどまっていて、課題は残されたままとなっています。<br><br>千葉県は、指定を予定しているおよそ5000か所をホームページに公表していて、周知を図ったうえで来年5月末までにはすべての指定を終えたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012679741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 05:15:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 臨時交付金約2億5000万円過大受け取り 会計検査院調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012679551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 臨時交付金約2億5000万円過大受け取り 会計検査院調査</span><time datetime="2020-10-25T06:12"><span>10月25日</span> <span>6時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679551_2010250609_2010250612_01_03.jpg" alt="東京都 臨時交付金約2億5000万円過大受け取り 会計検査院調査" id="news_image"></div><div>国の景気対策の一環として公共事業などを行う自治体に交付された臨時交付金をめぐり、東京都が、対象とならない事業についても交付金を申請し、およそ2億5000万円を過大に受け取っていたことが会計検査院の調査で分かりました。</div><div>「地域の元気臨時交付金事業」は、地域経済の活性化や雇用の創出を目的に平成25年に国が創設したもので、公共事業などを行う全国の自治体に交付金が支給されました。<br><br>このうち「工事」を伴う事業については平成25年度中に終了したものが対象となっていましたが、会計検査院が調べたところ、東京都が、それ以前に終わったものについても交付金を申請していたことが分かったということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679551_2010242011_2010250612_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>都が過大に受け取った交付金はおよそ2億5000万円に上り、主に老人ホームの整備費などに充てられていたということです。<br><br>会計検査院の指摘について、東京都は「現時点ではコメントできない」としています。<br><br>この交付金をめぐっては、これまでにも各地の自治体で誤って過大に受け取っていたケースが相次いで明らかになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012679551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 06:12:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ後の社会 日本の若者「デジタル環境強化」望む声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012679661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ後の社会 日本の若者「デジタル環境強化」望む声</span><time datetime="2020-10-25T06:14"><span>10月25日</span> <span>6時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679661_2010242253_2010250614_01_02.jpg" alt="コロナ後の社会 日本の若者「デジタル環境強化」望む声" id="news_image"></div><div></div><div>コロナ後にどのような社会を目指すのか、若者らの意識を探る世界同時アンケートが行われ、日本では、「デジタル環境」を強化すべきだとする回答が4割を超えて最も多くなっています。</div><div>インターネットを使った世界同時アンケート「未来計画Q」は、新型コロナウイルスや環境問題などに関する130の選択式の質問を通じてコロナ後に世界で直面する課題について共に考えようという、各国の公共放送やNGOなどによるプロジェクトです。<br><br>ことし5月の開始からこれまでにフランス、ドイツを中心に50の国と地域の39万人が回答し、全体の74％が30代以下の若い世代の人たちです。<br><br>このうち「ポストコロナの時代に強化するべきなのは」と複数回答で聞いた質問に対して、日本では「デジタル環境」が42％、「地域産業」「持続可能な産業」が40％などと、デジタル環境の整備を求める回答が最も多くなっています。<br><br>一方、全体の回答では「地域産業」が最も多く71％、次いで「持続可能な産業」が63％、「教育・研究」が39％などとなっています。<br><br>「新型コロナウイルスの感染爆発が社会にもたらしたのは」という質問では、全体では30％が「連帯」と答え、「分断」の24％を上回りましたが、日本では「分断」が46％、「連帯」が20％と、新型コロナで社会の分断が進んだと感じる人が多くなっているほか、国別で見るとアメリカでは「分断」が74％、「連帯」が9％と大きな差が出ています。<br><br>「ポストコロナの時代一番心配なのは」という質問では、日本では「誰も教訓を学ばないこと」が42％と最も多く、次いで「大量失業」が28％などとなっていて、新型ウイルスへの対策の教訓を生かせるかや、経済面の不安を感じていることが伺えます。<br><br>全体でも最も多かったのは「誰も教訓を学ばないこと」の62％、次いで「気候変動を忘れること」が15％、「監視社会の持続」が10％などとなっています。<br><br>今回の結果について、データ分析が専門の慶応義塾大学の宮田裕章教授は、「国際比較をする中で社会の課題が見えてきた。日本は新型コロナに関連する給付金の遅れのほか、遠隔教育が途上国と比較しても進まず、若者たちは変えていかないと未来が開けないと強く感じている。世界が変わっていく中で私たちの社会もどう変わるかが問われている」としています。<br><br>「未来計画Q」のアンケートは以下のWEBサイトで12月中旬まで募集しています。<br><br>国別や年齢別の集計結果を見ることもできます。<br><br>https://www.time-to-question.com/ja※アンケートはインターネット上で任意に行っているもので、国ごとに回答者数、年齢や性別などにばらつきがあります。<br><br>※記事内のデータは、回答を集計した「未来計画Q」のサイト上から10月18日現在でまとめました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012679661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 06:14:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ことしのクリスマス中止しない」サンタが配信で語りかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012679611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ことしのクリスマス中止しない」サンタが配信で語りかけ</span><time datetime="2020-10-25T06:21"><span>10月25日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679611_2010242126_2010250621_01_03.jpg" alt="「ことしのクリスマス中止しない」サンタが配信で語りかけ" id="news_image"></div><div>クリスマスまで2か月となる中、サンタクロースは新型コロナウイルスの深刻な影響を受けている世界の子どもたちを励まそうと、ことしもクリスマスを行うことを明らかにしました。</div><div>これはフィンランド北部、ラップランド地方にあるサンタクロースの事務所とされる場所で撮影され、世界に配信されました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679611_2010250619_2010250621_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>サンタクロースが子どもたちからの手紙に目を通していると、お手伝いの妖精が新しい手紙を持ってきて、「7歳の男の子がことしのクリスマスがどうなるのか心配している」と伝えました。<br><br>これにサンタクロースは「みんなにすばらしいニュースがある。ことしのクリスマスは中止しない」と答えました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012679611_2010250619_2010250621_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>すると妖精は「世界では新型コロナウイルスが感染拡大しているというのにどうやってクリスマスを過ごせばいいの」とたずねると、サンタクロースは「クリスマスがすばらしいのは、みんなで一緒の時間を過ごせること。みんなが健康でいてくれることが私のクリスマスの願いだ。近いうちに会えることを楽しみにしている」と語りかけました。<br><br>25日でクリスマスまでちょうど2か月。<br><br>サンタクロースは新型コロナウイルスの影響で学校に通えなかったり、友達と遊べなかったりしている世界の子どもたちに感染予防を呼びかけ、エールを送りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012679611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 06:21:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約 来年1月に発効へ 批准した国と地域が50に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012679801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核兵器禁止条約 来年1月に発効へ 批准した国と地域が50に</span><time datetime="2020-10-25T06:28"><span>10月25日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>核兵器の開発、保有、使用を禁じる核兵器禁止条約を批准した国と地域が発効の要件となる50に達し、条約は来年1月に発効することになりました。推進国は核兵器廃絶に向けた圧力としたい考えですが、核保有国は参加しておらず、今後、実効性をどう確保していくかが課題となります。</div><div>核兵器禁止条約は、核兵器の使用が武力紛争の際に適用される国際法に反するとして、その開発、保有、使用などを禁じる条約で3年前の2017年7月、国連で122の国と地域が賛成して採択されました。<br><br>条約は50の国と地域の批准が発効の要件となっていて、国連の幹部はNHKの取材に対し、24日、50番目となる批准書を中米のホンジュラスが国連に提出し、受理されたことを明らかにしました。<br><br>これにより、条約は規定に基づいて90日後の来年1月22日に発効することになります。<br><br>核兵器を違法だとする条約はこれが初めてで、条約を推進してきたオーストリアなどの核を持たない国々や国際NGOのICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンは、新たな核軍縮の基盤として核兵器の廃絶に向けた圧力としたい考えです。<br><br>しかし、条約には世界の核兵器の9割を保有するアメリカとロシア、さらに中国などの核保有国や、アメリカの核抑止力に依存する日本などの同盟国は参加しておらず、これらの国々には条約を順守する義務はありません。<br><br>条約の推進国や国際NGOとしては、さらに批准国を増やして核兵器廃絶に向けた国際的な世論を高めたいねらいですが、核保有国が反発するなかで今後、実効性をどう確保していくかが課題となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ICAN事務局長「核軍縮にとって新たなページ」</h3><div>核兵器禁止条約が来年1月に発効することになったことを受け、ICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンのフィン事務局長は24日、公式サイトで「核軍縮にとって新たなページが開かれた。長年の活動は、多くの人が不可能だと言ってきたことを成し遂げた。核兵器は禁止された」とコメントしています。</div></div><div><h3>ICAN委員・川崎氏「核兵器の時代終わらすきっかけに」</h3><div>国際NGO、ICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンの川崎哲国際運営委員は、「条約は、原爆の被害や苦しみを二度と繰り返してはいけないという被爆国の思いが形になったものだ。被爆者が高齢になる中、核兵器をなくさなければいけないという声を国際法として残す意味がある」と述べ、唯一の被爆国、日本にとって、大きな意味を持つ条約であると強調しました。<br><br>そして、日本政府が条約に参加しない姿勢を示していることについては、「大変残念で、被爆者の声を聞いてきた立場からすると本当につらいことだ。政府は、条約に参加すると、核抑止力の正当性が失われると主張しているが、被爆国である日本は、核兵器は違法であるという立場に転ずるべきだ。いきなりは難しくても、長期的には条約への参加を目指すということを明確に表現してほしい。核兵器のない世界を目指すと言っている以上、できないはずはない」と述べ、条約の発効後に開かれる締約国会議にオブザーバーとして出席し、条約への参加の姿勢を示すべきだと指摘しました。<br><br>そのうえで、「人権問題や奴隷制度なども長い時間を経て変えてきた歴史があり、75年前にできた核兵器が未来永ごう残り続けるというのは根拠がない。核兵器禁止条約は核兵器の時代を終わらせて、新たな時代を作り出すきっかけになるものだ。どれだけ多くの国や人々が古い考え方から新しい考え方に移るか、それを遅らせるも早めるのも私たち次第だ」と述べました。</div></div><div><h3>広島県被団協・坪井理事長「大いなる一歩」</h3><div>核兵器禁止条約を批准した国と地域が条約の発効に必要な50に達したことについて、広島の被爆者でつくる広島県被団協＝広島県原爆被害者団体協議会の坪井直理事長は「条約の発効によって直ちに核兵器の廃絶が進むわけではないとはいえ核兵器の禁止・廃絶を具体化する大いなる一歩であることは間違いない」としたうえで、「核兵器保有国と核の傘の下にある国々が条約に参加するよう引き続き力を尽くしたい。とりわけ日本政府には原爆を体験した被爆者が望んでいることを踏まえて条約への参加をぜひ考えてもらいたい」などとコメントしています。</div></div><div><h3>広島県被団協・箕牧氏「大国の政治家は批准応じる政策を」</h3><div>広島県被団協＝広島県原爆被害者団体協議会の箕牧智之理事長代行は「ニューヨークからの1報をいただき驚きと感動でいっぱいです。大国の政治家には広島や長崎を訪れて核兵器の恐ろしさを肌で感じて批准に応じていただくような政策を考えていただきたいし、これからも諦めることなく声を出し続けていきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>サーロー節子氏「尽力してくれたすべての人に感謝」</h3><div>広島で被爆し、世界各地で被爆体験を語る活動を続けているサーロー節子さんは「私は核兵器の廃絶に一生を捧げてきた。条約の発効に向けて尽力してくれたすべての人々に感謝するほかありません」とするコメントをICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンの公式サイトに寄せました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012679801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 06:28:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>