<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「文書は本物」の証言 文科相「コメントする立場にない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「文書は本物」の証言 文科相「コメントする立場にない」</span><time datetime="2017-05-25T12:18"><span>5月25日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994381_1705251221_1705251222_01_03.jpg" alt="「文書は本物」の証言 文科相「コメントする立場にない」" id="news_image"></div><div>国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐり、民進党が指摘している「総理の意向だ」などと記された文書の存在について、松野文部科学大臣は参議院文教科学委員会で、「文書の存在は確認できなかった」と改めて強調しました。<br>また、一部の報道で前の事務次官が「文書は本物だ」などと証言していることについて、松野大臣は「すでに辞職した方の発言なのでコメントする立場にない」と述べました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市で計画されている、学校法人「加計学園」が運営する大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党は「総理の意向だ」などと書かれた文書の存在を指摘しています。<br><br>これについて、２５日の参議院文教科学委員会で、松野文部科学大臣は「指摘のあった文書については、文部科学省が該当する文書の存在が確認できなかったとの調査結果を公表している」と述べました。<br><br>また委員会では、一部の報道で、前川前事務次官が「文書は本物だ」などと証言していることが取り上げられ、民進党の斎藤嘉隆氏は「部下から受け取った説明用の資料で間違いないという前川氏自身の証言が掲載されている。動かしようのない事実だと思うが、大臣の認識を伺いたい」とただしました。<br><br>これに対し松野大臣は「一部週刊誌などの内容に関しては、すでに辞職した方の発言なので文科省としてコメントする立場にない」と述べました。そのうえで、松野大臣は、前川氏が在職していた時に、文書の存在については直接的にも間接的にも報告は無かったと説明しました。<br><br>さらに民進党が２４日、国家戦略特区の諮問会議で獣医学部を新設する方針が決定される前に、内閣府や文部科学省と加計学園の間で打ち合わせが行われたことを示す文書があると指摘したことについて、松野大臣は「大学の設立に関する一般的な相談はありうるが、相談があったかなかったか、公表しているものではない」と述べました。<br><br>一方、委員会に先立って開かれた理事会で、民進党は、前川前事務次官を参考人として招致するよう求めましたが、与党側は「応じられない」として、引き続き協議していくことになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「総理から指示は一切なかった」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「文書について、文部科学省が行った調査では存在が確認できなかった。また内閣府が、文書に書かれているような『官邸の最高レベルが言っている』とか『総理のご意向だ』と言った事実はないし、安倍総理大臣からも、そうした指示は一切なかった」と述べました。<br>そして、記者団が再調査をする考えはないかと質問したのに対し、「文部科学省で適切に対応すると思う」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が「前川前事務次官は『行政がゆがめられた』と証言しているが」と質問したのに対し、「全く、そういう事実はない。今回の獣医学部新設は国家戦略特区法に基づく手続きを経ており、行政がゆがめられたという指摘は当たらない。前川氏は、自身が責任者のときにそういう事実があったのなら、堂々と言うべきではなかったか」と述べ、前川氏の証言を否定しました。<br><br>さらに菅官房長官は「前川氏は、今回の文部科学省の天下り問題では、当初は責任者としてみずから辞める意向を全く示さず、地位に連綿としがみついていたが、その後の、天下り問題の世論からの極めて厳しい批判などにさらされて、最終的に辞任をされた方だと承知している」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池氏「前事務次官の証人喚問を要求」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で、「この問題を放置すれば一部の人たちに国家が私物化されているという疑惑がどんどん広がる。政府・与党は、そういう事態を、よしとしていいのか。真相解明に背を向ける松野文部科学大臣の姿勢は許せないし、菅官房長官の姿勢も断固、糾弾したい。真実のみを語る場で、きちんと話してもらうため、文部科学省の前川前事務次官の証人喚問を要求するとともに、国会で、安倍総理大臣の出席を求め集中審議も行うべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 12:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たに２つ手りゅう弾のような不審物 ＪＲ東飯能駅近く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新たに２つ手りゅう弾のような不審物 ＪＲ東飯能駅近く</span><time datetime="2017-05-25T13:54"><span>5月25日</span> <span>13時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994451_1705251311_1705251312_01_03.jpg" alt="新たに２つ手りゅう弾のような不審物 ＪＲ東飯能駅近く" id="news_image"></div><div></div><div>２５日朝、埼玉県飯能市にあるＪＲ東飯能駅の近くで、手りゅう弾のような不審物が２つ見つかり、ＪＲや西武線が一時運転を見合わせるなどの影響が出ました。東飯能駅の近くでは、このほかにも手りゅう弾のような不審物が２つ見つかっていて、警察が詳しく調べています。</div><div>２５日午前７時半ごろ、埼玉県飯能市のＪＲ東飯能駅で、利用客の男性から「植え込みの中に、手りゅう弾のようなものが２つ落ちているのを見つけた」と届け出がありました。<br>警察によりますと、この不審物は長さがおよそ３０センチで、筒状の形をしているということです。<br><br>警察は爆発物処理班を派遣し、不審物を駅から離れた公園に移して確認作業を進めるとともに、不審物が植え込みに置かれた状況などを詳しく調べています。<br><br>この影響で、ＪＲ八高線と西武池袋線は、それぞれ一部の区間がおよそ２時間にわたって運転を見合わせたほか、東飯能駅の構内や駅前のロータリーの立ち入りが、一時規制されるなどの影響が出ました。<br><br>このほか東飯能駅近くの植え込みでは、２５日午前１０時２０分すぎ、付近を捜索していた警察官が手りゅう弾のような不審物を新たに２つ相次いで見つけました。<br>１つはパイナップルのような形で、１つは筒状の形をしているということで、警察はこれらの不審物も公園に移し、確認作業を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 13:54:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地市場の土壌から基準上回る５種類の有害物質</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>築地市場の土壌から基準上回る５種類の有害物質</span><time datetime="2017-05-25T15:43"><span>5月25日</span> <span>15時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994651_1705251552_1705251554_01_02.jpg" alt="築地市場の土壌から基準上回る５種類の有害物質" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、築地市場で行った土壌調査で、１００か所余りの調査地点のうち３０か所から、環境基準などを上回る鉛や六価クロム、ヒ素など、５種類の有害物質が検出されたと発表しました。調査結果を踏まえ、小池知事が築地市場の安全性の評価や豊洲への移転について、どのような判断を示すのか注目されます。</div><div>築地市場では、戦後、アメリカ軍のクリーニング工場があったことなどから、東京都が「土壌汚染のおそれがある」と判断していたことが明らかになっています。<br><br>これに加え、過去の増設工事などで、必要な土壌調査を行っていなかったことから、都は今月２日からの４日間、築地市場内の合わせて１１１の地点で、土壌や地中のガスについて有害物質の含有量を調べ、２５日に土壌の調査結果を発表しました。<br><br>それによりますと、３０か所から環境基準などを上回る５種類の有害物質が検出されたということです。<br>このうち鉛は４か所で最大で基準値の４．３倍、六価クロムは６か所で最大１．４倍、ヒ素は２０か所で、最大２．８倍、水銀は１か所で１．８倍、フッ素は３か所で最大１．５倍が検出されました。<br><br>都は、検出された地点は土壌がアスファルトなどで覆われていることなどから、市場の安全性に問題はないとしていますが、今後、地下１０メートルまでのボーリング調査を行い、ことし１１月ごろまでに結果をまとめたいとしています。<br><br>今回の調査では、このほかにも１か所の地中のガスから、有害物質のベンゼンが検出されたことが明らかになっています。<br>調査結果を踏まえ、食の安全安心を重視する小池知事が築地市場の安全性をどう評価し、豊洲への移転について、どのような判断を示すのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家 他の区域でも似たような状況と懸念</h3><div>豊洲市場の問題で、東京都の専門家会議の座長を務める、放送大学和歌山学習センターの平田健正所長は、今回の結果について見解を示しました。<br><br>この中では、１か所で環境基準の１．８倍が検出された水銀は、常温でも揮発する物質であり、今回の調査で検出されたことは重く受け止めるべきだとしています。<br><br>また、汚染の原因は、築地市場における過去の土地利用の結果だと考えられるものの、それぞれの物質がなぜ検出されたかは不明だとしています。<br><br>今後の留意点については、ボーリング調査を実施してさらに深いところまで詳細に汚染状況を把握するほか、水銀やベンゼンが検出された付近で大気の測定を実施する必要があるとしています。<br><br>そして、今回は築地市場内の８つの区域で行った調査のすべてで環境基準などを超過する有害物質が確認されたことから、敷地内の他の区域でも似たような状況にあることが懸念されるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 15:43:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元ＫＡＴーＴＵＮの田中容疑者 車内に大麻にも使う巻紙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元ＫＡＴーＴＵＮの田中容疑者 車内に大麻にも使う巻紙</span><time datetime="2017-05-25T16:19"><span>5月25日</span> <span>16時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994681_1705251622_1705251623_01_02.jpg" alt="元ＫＡＴーＴＵＮの田中容疑者 車内に大麻にも使う巻紙" id="news_image"></div><div></div><div>人気アイドルグループ、ＫＡＴーＴＵＮの元メンバーの田中聖容疑者が、大麻を所持していたとして逮捕された事件で、田中容疑者が逮捕された時に乗っていた車の中から、大麻の吸引にも使う巻紙が見つかっていたことが警視庁への取材でわかりました。</div><div>ＫＡＴーＴＵＮの元メンバーで、歌手の田中聖容疑者（３１）は２４日午後、東京・渋谷で、大麻を所持していたとして、大麻取締法違反の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、田中容疑者は車を運転していて警察官に職務質問された際、乾燥した大麻が車内に落ちているのが見つかったということですが、大麻の吸引にも使う巻紙が箱に入った状態で見つかっていたことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>また、見つかった大麻は、使用すると幻覚作用が強いとされる「花穂」と呼ばれる花の部分だったということです。<br>警視庁は、車内に巻紙があった経緯や大麻の入手経路などについてさらに調べを進めています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し、田中容疑者は「友人に会うために渋谷に来て駐車場を探していた。大麻は自分のものではない」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>田中容疑者は平成１８年にＣＤデビューした「ＫＡＴ−ＴＵＮ」のメンバーとして活動していましたが、平成２５年にグループを脱退していました。<br>脱退後、田中容疑者は別のバンドのボーカルとして音楽活動を続けていて、ことし３月から全国ツアーを行っていました。<br>２６日は三重県鈴鹿市でトークショーと握手会が予定されていましたが、主催者によりますと逮捕を受けて中止となったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 16:19:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧日本軍の潜水艦２４隻 音波探知機で捉える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>旧日本軍の潜水艦２４隻 音波探知機で捉える</span><time datetime="2017-05-25T16:35"><span>5月25日</span> <span>16時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994701_1705251646_1705251647_01_03.jpg" alt="旧日本軍の潜水艦２４隻 音波探知機で捉える" id="news_image"></div><div>長崎県の五島列島沖の水深２００メートル付近で、海底に垂直に突き刺さった状態の潜水艦など、旧日本軍の潜水艦合わせて２４隻の姿を、海底探査を専門とする民間の調査チームが音波探知機で捉えました。調査にあたった専門家は「旧日本軍の潜水艦については詳しい図面がほとんど残されていないため、検証も進んでおらず、貴重な戦争遺産だ」と話しています。</div><div>調査を行ったのは、海底探査が専門の東京大学の浦環名誉教授などで作る民間のチームで、今月１９日から２１日にかけて、長崎県の五島列島沖の東シナ海で調査を行いました。<br>その結果、海底に垂直に突き刺さったり、海底に横たわったりしている２４隻の潜水艦の姿を音波探知機で捉えたということです。<br><br>この海域では、太平洋戦争の終戦の翌年、１９４６年４月にＧＨＱ＝連合国軍総司令部によって、旧日本軍の潜水艦合わせて２４隻を海に沈める処分が行われていて、調査チームは、今回確認された２４隻の潜水艦は、ＧＨＱによって処分された潜水艦だとしています。<br><br>調査チームでは、このうち１隻について、「伊４０２」という名前の潜水艦だと特定し、残りの潜水艦については、これから順次名前の特定を進めたいとしています。<br><br>この海域では、２年前に海上保安庁が行った調査でも、潜水艦と見られる２４の船の影が確認されていました。<br><br>調査チームの代表を務める、東京大学の浦名誉教授は記者会見で、「旧日本軍の潜水艦をめぐっては、性能や機能がわかる図面がほとんど残っておらず、戦争の歴史を記録するという観点でも詳しい検証が行われていない。今回確認された２４の潜水艦は、旧日本軍のありのままの姿を知ることができる貴重な戦争遺産だ」と述べました。<br><br>調査チームでは、ことし８月にも探査機を沈めて、一部の潜水艦について、より詳しい調査を行いたいとしています。さらに調査チームでは、戦争の遺産として展示できるように、一部の潜水艦について引き上げが可能か検討したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２年前より近づけて調査</h3><div>２年前に海上保安庁が調査した際には、船の底に取り付けた音波探知機で、水深２００メートル付近を見下ろすような形で探査が行われました。今回は、船から音波探知機を水深１５０メートル付近までつり下げ、より近くから、横から見るような形で探査が行われました。</div></div><div><h3>ほとんど残されていない潜水艦資料</h3><div>調査チームによりますと、旧日本軍の潜水艦をめぐっては、建造当初の外観については設計図が残っているものの、内部の構造や機能に関する図面はほとんど残されていないということです。<br>また、旧日本軍の潜水艦では、戦時中、攻撃性能をより高める改造が行われたとされていますが、どのような改造が行われたのかを記録した図面はほとんど残されていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 16:35:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自衛隊トップ 憲法発言「個人的感想で政治的意図ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自衛隊トップ 憲法発言「個人的感想で政治的意図ない」</span><time datetime="2017-05-25T16:49"><span>5月25日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994711_1705251654_1705251656_01_02.jpg" alt="自衛隊トップ 憲法発言「個人的感想で政治的意図ない」" id="news_image"></div><div></div><div>自衛隊トップの河野克俊統合幕僚長は、憲法改正の議論をめぐり、「自衛隊の根拠規定が憲法に明記されれば、非常にありがたいと思う」などと発言したことについて、２５日の定例会見で、「個人的な感想を述べたもので、全く政治的意図はない」と述べました。</div><div>河野統合幕僚長は、２３日の日本外国特派員協会での記者会見で、安倍総理大臣が憲法９条を改正して自衛隊の存在を明記することを目指す考えを示していることについて、「憲法は非常に高度な政治問題なので、統合幕僚長の立場で申し上げるのは適当ではない。ただし、一自衛官として申し上げるなら、自衛隊の根拠規定が憲法に明記されるということであれば、非常にありがたいと思う」と発言しました。<br><br>これについて河野統合幕僚長は２５日、防衛省で開かれた定例会見で、「記者から質問があったため、個人的な感想を述べさせていただいた。全く政治的意図はない。これ以上はコメントを差し控えたい」などと述べ、発言に問題はないという認識を示しました。<br><br>自衛隊員は、自衛隊法で「政治の方向に影響を与える意図で特定の政策を主張すること」などを目的に政治的行為をしてはならないと定められています。<br><br>河野統合幕僚長は、政治的な意図はないとしていますが、自衛隊のトップが憲法改正という高度な政治問題について、公の場で発言するのは極めて異例です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 16:49:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲名古屋場所前売券 ネット分など１時間半で完売</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大相撲名古屋場所前売券 ネット分など１時間半で完売</span><time datetime="2017-05-25T16:54"><span>5月25日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994721_1705251651_1705251654_01_02.jpg" alt="大相撲名古屋場所前売券 ネット分など１時間半で完売" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月に行われる、大相撲名古屋場所の前売券の販売が２５日から始まり、インターネットなどの販売分は、わずか１時間半ほどで売り切れとなり、大相撲人気の高まりを改めて示しました。</div><div>７月９日から愛知県体育館で行われる名古屋場所の前売券は、名古屋市内のプレイガイドやインターネットなどで、２５日午前１０時から販売が始まりました。<br><br>日本相撲協会によりますと、インターネットと電話受け付けによる販売分については、販売開始からわずか１時間半ほどで、１５日間すべてが売り切れとなったということです。<br><br>大相撲の前売券は、稀勢の里が新横綱として臨んだ春場所と現在行われている夏場所で、２場所連続で即日完売となり、名古屋場所の前売券もプレイガイドでの販売分を残すだけだということです。<br><br>名古屋場所は、今場所復調を見せている横綱・白鵬による通算勝利数歴代１位の１０４７勝の記録更新や、途中休場した稀勢の里と鶴竜の２横綱の復活などへの期待が懸かる場所となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 16:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>