<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か</span><time datetime="2020-06-21T18:23"><span>6月21日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478901_2006211728_2006211823_01_02.jpg" alt="前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か" id="news_image"></div><div></div><div>河井克行前法務大臣と妻の案里参議院議員が逮捕された選挙違反事件で、検察当局が現金を受け取ったとされる地元議員らのスマートフォンの位置情報などを解析し、現金提供の日時や場所の確認を進めていたことが関係者への取材で分かりました。河井前大臣が同じ日に複数の議員と接触し、現金を配っていたケースもあるということで、検察当局は現金提供の詳しい経緯の解明を進めています。</div><div>前の法務大臣の河井克行容疑者（57）と、妻で参議院議員の案里容疑者（46）は、去年7月の参議院選挙をめぐって地元議員らに票の取りまとめを依頼し、報酬として現金を配ったとして公職選挙法違反の買収の疑いで逮捕され、検察当局は地元議員や後援会幹部など94人におよそ2570万円を配った疑いがあるとみて、捜査を進めています。<br><br>検察当局は現金の配布先が記載されたとみられる複数のリストをもとに、地元議員から事情を聴くなどして捜査を進めてきましたが、この際、地元議員から任意提出を受けたスマートフォンの位置情報などを解析し、現金提供の日時や場所の確認を進めていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣は、去年4月に行われた統一地方選挙の前後に集中的に地元議員と接触を図り、「陣中見舞い」などとして現金を配っていたということで、この時期には同じ日に複数の議員に接触し、現金を配っていたケースもあるということです。<br><br>検察当局は、河井前大臣が統一地方選挙での支援を名目に多くの議員に現金を配り、案里議員の支持拡大を図ろうとしていたとみて、詳しい経緯の解明を進めています。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣と案里議員はいずれも「不正な行為はしていない」などと容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 18:23:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012479011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊</span><time datetime="2020-06-21T19:56"><span>6月21日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_02.jpg" alt="沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊" id="news_image"></div><div>太平洋戦争末期の沖縄戦の際に旧日本軍が地元の少年らで極秘に編成した「護郷隊（ごきょうたい）」と呼ばれるゲリラ部隊の陣地跡が沖縄のアメリカ軍基地内で見つかりました。この部隊に関する戦争遺跡が見つかったのは初めてで、専門家は少年らを巻き込んだ悲惨な戦闘の実態を検証するため、今後、アメリカ軍に共同調査を申し入れることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211946_01_03.jpg" alt=""><div>75年前の沖縄戦の際、旧日本軍は、正規軍を後方支援し、持久戦に持ち込むため、およそ1000人の地元の10代の少年らを召集して「護郷隊」と呼ばれるゲリラ部隊を極秘に編成しました。<br><br>護郷隊は昭和20年4月にアメリカ軍が沖縄本島に上陸すると、3か月にわたって山岳地帯でゲリラ戦を展開しましたが、激しい攻撃にさらされるなどして160人が命を落としました。<br><br>この護郷隊が拠点を置いた陣地跡が、沖縄のアメリカ軍基地「キャンプ・ハンセン」内で見つかっていたことがアメリカ軍への取材でわかりました。アメリカ軍が、ことし3月に基地内に残る戦争遺跡の調査を行っていた際に、沖縄本島北部にある恩納岳（おんなだけ）の山頂付近で見つけたということです。<br><br>恩納岳には、沖縄戦当時、護郷隊が司令部や野戦病院、それに敵を迎え撃つ機関銃壕などからなる陣地を構築し、今回、機関銃壕の跡や部隊の建物の土台部分とみられる石垣などが確認されました。<br><br>護郷隊について調査している地元の専門家によりますと護郷隊の戦争遺跡が見つかったのは、今回が初めてです。<br><br>一方、恩納岳の一帯は戦後、アメリカ軍が実弾射撃訓練などを行う演習場として使用しているため、少年たちを巻き込んだ悲惨な戦闘の実態について現場での詳しい検証ができないままになっているということです。このため専門家は、今後、アメリカ軍に対して共同調査を申し入れることにしています。</div></div><div><h3>「護郷隊」ほとんどが10代の少年</h3><div>旧日本軍が作成した資料などによりますと、旧日本軍は劣勢が想定された沖縄戦を前に秘密戦要員の養成機関「陸軍中野学校」の出身者を派遣し、正規軍を支援する遊撃戦＝ゲリラ戦専門の部隊を沖縄本島北部で極秘に編成しました。<br><br>当時、アメリカ軍は日本の本土を攻撃する前線基地を設置するためにまず沖縄本島中部に上陸して近くの飛行場を奪い、その後、正規軍が拠点を置く南部に攻め込んでくるとみられていました。<br><br>このため、北部の山岳地帯にゲリラ部隊を配置し、上陸した敵を後方から攻撃してかく乱する作戦を立てたということです。編成された部隊は、およそ1000人の隊員のほとんどを地元の10代の少年が占め、「故郷をみずからの手で護る」という意識を持たせるため、「護郷隊」と名付けられました。<br><br>「護郷隊」は2つの部隊からなり、「第一護郷隊」は現在の名護市にある多野岳に、「第二護郷隊」は恩納岳に陣地を築き、アメリカ軍が沖縄本島に上陸した直後から3か月にわたってゲリラ戦を展開しました。<br><br>また、少年兵らは、見た目が幼かったことから、避難民に成り済ます方法で敵の偵察や正規軍との伝令にも駆り出されたということです。<br><br>護郷隊について調査している地元の専門家によりますと、戦闘などで隊員160人が命を落としました。<br><br>一方、秘密部隊だったため沖縄でも戦後長く存在をほとんど知られず、部隊や戦闘の実態について解明されていないことも多いということです。</div></div><div><h3>「護郷隊」と「恩納岳」</h3><div>恩納岳は沖縄県恩納村と金武町の境にある標高363メートルの山で、沖縄戦の際、「第二護郷隊」が陣地を構えました。元少年兵の証言などによりますと、山頂付近に部隊の司令部や機関銃壕などがあり、中腹には野戦病院や兵舎などがありました。<br><br>しかし、アメリカ軍に攻め込まれると、部隊は山頂へと追い詰められていき、それに伴って山頂近くに移された野戦病院は、負傷した少年兵などであふれかえったということです。<br><br>そして、部隊は数千人規模による攻撃を受け、昭和20年6月初めに陣地を撤退し、恩納岳はアメリカ軍に制圧されました。<br><br>部隊が撤退する際、負傷して動けなかった少年兵らは軍医に殺害されたり、手りゅう弾を渡されてみずから命を絶ったりしたということです。<br><br>戦後、アメリカ軍は昭和22年から恩納岳を含めた一帯を実弾射撃訓練を行う演習場とし、さらに、昭和25年に朝鮮戦争が勃発すると、艦砲射撃や空爆などを伴った演習も行うようになりました。<br><br>その後、一帯は昭和32年からアメリカ軍基地「キャンプ・ハンセン」として運用され、現在に至るまで軍の特別な許可がなければ立ち入ることができない状態が続いています。</div></div><div><h3>米軍撮影 170枚の写真</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは今回、アメリカ軍が恩納岳の護郷隊の陣地跡で撮影したおよそ170枚の写真を軍から入手しました。<br><br>このうちの1枚には、沖縄戦の際に護郷隊が使った機関銃壕の跡が土砂で一部が埋まった形で写されています。<br><br>護郷隊の元少年兵によりますと機関銃壕は沖縄戦の直前に少年兵らによって山の斜面に横穴を掘って作られ、入り口近くには土のうなどが積まれていました。そして、壕内には機関銃や弾薬などが備えられ、アメリカ軍が攻め込んでくると少年兵らは中で身を隠しながら機関銃を掃射して迎え撃ったということです。<br><br>また、別の1枚では石垣が確認でき、護郷隊について調査している専門家によりますと特徴から司令部か物資の保管小屋など部隊の建物の土台部分とみられるということです。<br><br>このほか、近隣などから陣地に避難してきた住民が使っていたとみられる茶わんや湯飲みの破片なども確認できます。<br><br>長年、護郷隊について調査している恩納村「村史編さん係」の瀬戸隆博さんは「元少年兵らの証言を裏付けるものだ。恩納岳はアメリカ軍基地内にあるため立ち入りができず、場所ははっきりしないものの遺骨も残っているという元少年兵の証言もあるため、基地内に入ってさらに詳しく調査する必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>「根こそぎ動員」の始まり</h3><div>太平洋戦争で旧日本軍は、敗戦が続き戦局が悪化すると一部で戦果があがっていたゲリラ戦を拡大することを決め、陸軍中野学校出身者の指揮のもと最初の専門部隊を編成して昭和19年3月にニューギニア島に派遣し、その後、第2部隊をインドネシア東部の島で組織しました。<br><br>そして、「絶対国防圏」の要所のサイパンが陥落した翌月の昭和19年8月、3番目と4番目となる部隊を沖縄に編成することを決めます。これが「第一護郷隊」と「第二護郷隊」です。<br><br>それまでは成人の兵士を中心に編成したのに対し、護郷隊は兵士不足のため地元の10代の少年たちを召集することになりました。その際、当時は19歳からだった召集対象の年齢を昭和19年11月に軍の規則を変更して17歳に引き下げ、さらに翌月には、沖縄などでは志願すれば14歳以上の少年も召集できるようにしました。<br><br>しかし、元少年兵らの証言によりますと当時、志願したとされた少年たちの中には強制的に召集されたケースが少なくなかったということです。<br><br>護郷隊以降、旧日本軍は子どもたちも戦場に投入する「根こそぎ動員」の動きを加速させ、陸軍中野学校の出身者を全国に派遣して各地の少年や少女などにゲリラ戦の訓練などを施し、本土決戦に備えました。<br><br>そして、沖縄で旧日本軍による組織的な戦闘が終結したとされる昭和20年6月23日に「義勇兵役法」が施行され、全国の15歳以上の男子と17歳以上の女子が召集の対象となりました。<br><br>護郷隊について調査している恩納村「村史編さん係」の瀬戸隆博さんは「護郷隊の戦争が沖縄だけのものでなく、さらにバージョンアップして本土決戦で行われた可能性があった。日本では世界各地で起きているテロなど遠いものとして実感があまりないと思うが、かつて日本で10代の子どもを戦場に送り出し、命を落とすことを推奨して犠牲にしており、決してひと事ではない」と話しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>元少年兵「戦場という地獄 仲間が次々に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_05.jpg" alt=""><div>沖縄県大宜味村に住む瑞慶山良光さん（91）は16歳だった昭和20年3月に召集され、「第二護郷隊」に配属されました。<br><br>そして、ゲリラ戦の際にアメリカ軍の手りゅう弾で大けがをし、その後は、部隊の後方支援として恩納岳の陣地の野戦病院で負傷兵の搬送や死亡した兵士の埋葬などに当たりました。<br><br>瑞慶山さんによりますと、野戦病院ではベッドの代わりに板が敷かれ、収容された負傷兵が手当てを受けていたということです。そして、アメリカ軍が攻め込んでくると負傷して動けなくなった兵士の中には捕虜になって情報が漏れるのを避けるため、軍医によって銃殺された人もいたということです。そのうえで、部隊が陣地を撤退する際、残った負傷兵らは手りゅう弾を手渡されみずから命を絶ったということです。<br><br>瑞慶山さんは「上陸したアメリカ軍と戦えということになり、僕たち少年が最初の戦いを担いました。いつ殺されるのかという恐怖心の中、仲間が次々と『アンマー』と叫びながら死んでいった。戦場という地獄に行き、戦後はＰＴＳＤになったうえに護郷隊は正規軍ではないとして補償も受けられないなど苦しい日々を過ごしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012479011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:56:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 本部町瀬底島付近に記録的な大雨 災害の危険迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/k10012479201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 本部町瀬底島付近に記録的な大雨 災害の危険迫る</span><time datetime="2020-06-22T04:01"><span>6月22日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/K10012479201_2006220359_2006220401_01_02.jpg" alt="沖縄 本部町瀬底島付近に記録的な大雨 災害の危険迫る" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁によりますと、レーダーによる解析で午前3時半までの1時間に沖縄県本部町瀬底島付近でおよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。災害が発生する危険が迫っていることから、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表して、安全を確保するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200622%2Fk10012479201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jun 2020 04:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国の脱北者団体 キム委員長批判のビラ 再び飛ばす計画</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/k10012479081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国の脱北者団体 キム委員長批判のビラ 再び飛ばす計画</span><time datetime="2020-06-22T04:34"><span>6月22日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/K10012479081_2006212141_2006220434_01_02.jpg" alt="韓国の脱北者団体 キム委員長批判のビラ 再び飛ばす計画" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の脱北者団体は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを今週、北朝鮮に向けて飛ばすことを計画しています。北朝鮮は、この団体が先月、同様のビラを飛ばしたことに強く反発していて、再び団体がビラを飛ばせば南北間の緊張が高まる可能性があります。</div><div>韓国の脱北者団体は先月31日、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長を批判するビラを北朝鮮に向けて飛ばし、これに反発した北朝鮮は今月16日、南北の共同連絡事務所を爆破したうえで軍事的な対抗措置をとると警告するなど、韓国に圧力を強めています。<br><br>こうした中、ビラを飛ばした脱北者団体は、朝鮮戦争が勃発してから70年となる今月25日に合わせて再びビラを飛ばすことを計画しているということです。<br><br>団体の代表は「70年の節目なので、ことし3月から計画していた。何も恐れていない」と話しています。<br><br>ビラを飛ばす行為をめぐって韓国では表現の自由で制限すべきではないという意見がある一方で、世論調査では57％の人が「政府が阻止すべき」と答えています。<br><br>韓国政府は、ビラを飛ばした場合、南北の軍事境界線に近い地域に住む国民に危険が及ぶなどとして、今回は徹底的に取り締まる方針を示しています。<br><br>北朝鮮は再び団体がビラを飛ばせば反発を強めるとみられ、南北間の緊張が高まる可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200622%2Fk10012479081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jun 2020 04:34:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>X線検査にAI活用など 税関機能 先端技術で高める計画 財務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/k10012479161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>X線検査にAI活用など 税関機能 先端技術で高める計画 財務省</span><time datetime="2020-06-22T04:35"><span>6月22日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/K10012479161_2006212243_2006220435_01_02.jpg" alt="X線検査にAI活用など 税関機能 先端技術で高める計画 財務省" id="news_image"></div><div></div><div>国境を越えたネット通販が拡大する一方、密輸の手口が巧妙になっていることから、財務省は、貨物のX線検査にAI＝人工知能を活用するなど、先端技術によって税関の機能を高める計画をまとめました。</div><div>空港や港にある税関では、国境を越えたネット通販の拡大で小口の貨物が増える一方、違法薬物や偽ブランド品の密輸の手口は年々巧妙になっています。<br><br>財務省は税関の機能を高めるため、今後10年程度で取り組むべき対応策をまとめました。<br><br>具体的には、AIが貨物のX線画像を基に分析し、違法な薬物などが含まれていないか自動で判別するシステムの整備や、ラジオに使われている周波数帯の電波を当て、その反応などから体内に隠し持った覚醒剤を探知する装置の実用化を目指すとしています。<br><br>また、職員を介さずに空港での税関検査ができる「電子申告ゲート」を増やすほか、AIが問い合わせに自動的に答える「チャットボット」を活用して休日も含めて24時間、税関手続きの相談ができるシステムを導入する方針です。<br><br>財務省は、実現に向けて必要な予算を来年度以降、確保していきたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200622%2Fk10012479161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jun 2020 04:35:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ影響 患者激減の医療機関 経営面での影響深刻に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/k10012479111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ影響 患者激減の医療機関 経営面での影響深刻に</span><time datetime="2020-06-22T04:37"><span>6月22日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/K10012479111_2006212204_2006220437_01_02.jpg" alt="新型コロナ影響 患者激減の医療機関 経営面での影響深刻に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で4月を中心に患者が激減した医療機関が出ていて、経営面への影響がいま、深刻になっています。診療報酬の入金が2か月遅れで行われるためで、第2波も懸念される中、行政の支援を求める声も出ています。</div><div>仙台市青葉区で内科などを診療する「仙台星陵クリニック」では、新型コロナウイルスの影響で受診を控える人が相次いだほか、受け入れを制限したため、外来患者の数が前の年の同じ月に比べて4月は42％、5月は36％それぞれ減少しました。<br><br>患者を診察した対価として得られる「診療報酬」は、診察から2か月遅れて支払われるため、4月の患者の減少が影響するのは今月となり、職員へのボーナスの支払いもあることから金融機関からの新たな借り入れを検討しています。<br><br>病院を運営する医療法人の松井博滋理事長は「収入が回復するめどがたっていないため、借り入れを申し込んでも認められるか分からない。本当の危機は今月から始まったと思っています」と話していました。<br><br>また、医師や歯科医師でつくる宮城県保険医協会では4月から5月にかけて200余りの医療機関にアンケートを行い、「収入が10％以上減少した」と回答した医療機関が6割以上に上りましたが、「実態はさらに深刻だ」という声を受け、経営実態をさらに詳しく聞く追加のアンケートを行っています。<br><br>宮城県保険医協会の井上博之理事長は「思った以上に状況は深刻だ。第2波、第3波に備えた対策の必要性を行政に訴えていく」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>減収は新型コロナ感染者の受け入れ機関でも</h3><div>新型コロナウイルスの感染者を受け入れた医療機関でも収入の減少が深刻になっています。<br><br>仙台市の東北大学病院は、県内に7つある新型コロナウイルスに対応した指定医療機関の1つで、重症者も含めて複数の患者を受け入れ、全員退院しました。<br><br>病院では感染の拡大に対応するためことし3月下旬から従来の感染症専用のベッドだけでなく、集中治療室の2つのベッドも空けていて、緊急性が低いほかの病気の手術を延期するなどしてきました。<br><br>この影響で、4月と5月の手術の件数が前の年の同じ月に比べてそれぞれ200件余り減少しました。<br><br>病院の4月分の診療報酬は前の年の同じ月よりおよそ4億円減少し、その影響を実際に受けるのは今月だということです。<br><br>冨永悌二病院長は「通常は手術が大きく減ることはなく、異常事態だととらえている。非常に強い危機感を持っている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200622%2Fk10012479111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jun 2020 04:37:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カート・コバーンさんのギター 6億円余で落札 MTV演奏で使用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/k10012479171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カート・コバーンさんのギター 6億円余で落札 MTV演奏で使用</span><time datetime="2020-06-22T04:41"><span>6月22日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200622/K10012479171_2006212258_2006220441_01_02.jpg" alt="カート・コバーンさんのギター 6億円余で落札 MTV演奏で使用" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのロックバンド「ニルヴァーナ」のメンバーだったカート・コバーンさんのギターがオークションに出品され、日本円で6億円余りで落札されました。</div><div>落札されたのは、1990年代のはじめ、若者を中心に世界中で熱狂的な支持を集めたアメリカのロックバンド「ニルヴァーナ」を率い、1994年にみずから命を絶ったカート・コバーンさんのギターです。<br><br>オークションの主催者によりますと、このマーティン社のギター「D-18E」は、コバーンさんが亡くなる5か月前、音楽専門チャンネル「MTV」の人気番組で演奏を披露した際に使われました。<br><br>この演奏はファンの間で伝説的とも評価されていて、「ニルヴァーナ」はこのパフォーマンスを収めたアルバムで1995年のグラミー賞を受賞しました。<br><br>ギターは今月20日まで行われたオークションで、オーストラリアのオーディオ機器メーカーの創業者の男性が601万ドル、日本円で6億4000万円余りで落札したということです。<br><br>オーストラリアのメディアによりますと、落札した男性はギターを世界各地で展示し、その収益を新型コロナウイルスの影響に苦しむアーティストたちの支援に充てる意向だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200622%2Fk10012479171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jun 2020 04:41:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>