<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ジャニー喜多川さん 死去 87歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190709/k10011988091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャニー喜多川さん 死去 87歳</span><time datetime="2019-07-10T02:17"><span>7月10日</span> <span>2時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190709/K10011988091_1907092331_1907092331_01_02.jpg" alt="ジャニー喜多川さん 死去 87歳" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＭＡＰや嵐など数々の国民的アイドルを生み出した芸能事務所「ジャニーズ事務所」を設立し、音楽プロデューサーや舞台演出家としても活躍したジャニー喜多川さんが、９日午後、くも膜下出血のため東京都内の病院で亡くなりました。87歳でした。</div><div>ジャニー喜多川さんはアメリカ・ロサンゼルス生まれで、幼いころ家族と日本に帰国したあと、終戦後に再びアメリカに渡り少年時代を過ごしました。<br><br>朝鮮戦争で徴兵されたあと日本に戻り、昭和37年、男性アイドルグループ「ジャニーズ」を結成して「ジャニーズ事務所」を設立しました。<br><br>「フォーリーブス」や「たのきんトリオ」「シブがき隊」、それに「光ＧＥＮＪＩ」といったアイドルグループを次々と誕生させたほか、郷ひろみさんや、田原俊彦さん、近藤真彦さんをソロデビューさせるなど、正統派男性アイドルの基礎を築きました。<br><br>その後も「ＳＭＡＰ」や「ＴＯＫＩＯ」「ＫｉｎＫｉ Ｋｉｄｓ」「Ｖ６」「嵐」といったアイドルグループを次々とデビューさせ、「ジャニーズ」は男性アイドルを象徴することばとしても定着しました。<br><br>音楽プロデューサーや舞台演出家としても活躍し、「最も多くのナンバー１シングル」や「最も多くのコンサート」をプロデュースした人物としてギネス世界記録に認定され、80歳をすぎても所属タレントのミュージカルの演出などを精力的に手がけてきました。<br><br>一方で、「自分は裏方に徹するべきだ」という信念を貫いて、メディアを通して素顔や肉声を公表せず、去年１月に放送されたＮＨＫの番組では撮影しないことを条件にインタビューに答え、「なるべくお客様に幸せを感じてもらうショーを作るのが僕の役割だと思います」などと話していました。<br><br>ジャニーズ事務所によりますと、ジャニー喜多川さんは先月18日に自宅で体調の異変を訴えて病院に向かおうとしていたところ、意識を失って東京都内の病院に緊急搬送され、９日午後５時前にくも膜下出血のため、亡くなったということです。87歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＨＫインタビューに「幸せ感じるショー作るのが僕の役割」</h3><div>ジャニー喜多川さんは平成30年１月、カメラで撮影しないことを条件にＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>語られたのは、子どもの頃に体験した戦争の記憶や、「ハッピーエンド」へのこだわりでした。<br><br>ジャニー喜多川さんは太平洋戦争中、和歌山で空襲に遭い、このときの体験について「防空ごうへ入ろうと思ったら、だめだと言われて、１人で飛び出した。空襲が終わって、朝、防空ごうのほうに戻ってくると死体でいっぱいだった」などと語りました。<br><br>昭和37年に「ジャニーズ事務所」を立ち上げたあと目指してきたことについて、「なるべくお客様に幸せを感じてもらうショーを作るのが僕の役割だと思います」としたうえで、「世界には悲しみもあるけれど、僕たちのショーはハッピーエンドで終わります。世界もハッピーエンドであってほしい。ショービジネスに携わる者としての１つの願いです」と思いを語っていました。<br><br>また、アイドルにとっていちばん大切なことは何かという問いかけに対しては、「才能があるかどうかは、神様でもわかりません。やりたい気持ちがいちばんです。稽古を見ていても分かります。本当に本気でやるという子はやりますよ」と、やるべきことに真剣に向き合うことの大切さを強調していました。</div></div><div><h3>入院中 病室には所属タレントが次々面会に</h3><div>ジャニー喜多川さんは先月18日に東京都内の病院に緊急搬送され、解離性脳動脈瘤破裂によるくも膜下出血と診断されていました。<br><br>ジャニーズ事務所によりますと、その後の救命措置によって集中治療室から一般病棟に移り、日々、事務所に所属する年長のタレントから若いジャニーズＪｒ．のメンバーまでが、面会に訪れていたということです。<br><br>病室では、新旧さまざまな楽曲を流し、見舞いに訪れたタレントたちがジャニーさんとの思い出を語ったり、ジャニーさんの好物を食べたりしながら、にぎやかに過ごしていたということです。<br><br>また、病状が危険な状態に陥ると、タレントたちがジャニーさんに呼びかけ、容体が一時的に回復するということも繰り返しあったということです。<br><br>「嵐」の松本潤さんは、ジャニーさんの病状が発表された今月１日、事務所が設けた囲み取材の場で、面会時の様子を語り、「僕たちは入院翌日、19日に５人でジャニーさんのもとにお見舞いに行きました。その後もそれぞれ時間があるときに、なるべくジャニーさんの病室に通っているような現状です。今はジャニーさんが一日も早く元気に回復してくれることを祈っています」と語っていました。<br><br>事務所によりますと、通夜と告別式は事務所のタレントと親族だけで行うということで、その後、関係者のためのお別れの会を開く予定だということです。</div></div><div><h3>「時代をつくってくれた人」「今後は誰が…」</h3><div>ジャニー喜多川さんが亡くなったことについて、東京 渋谷では若者を中心に訃報を惜しむ声が聞かれました。<br><br>都内に住む18歳の女子大学生は「私も周りの友達もＳＭＡＰが好きで、すごいショックです。ジャニーさんは日本のアイドルをたくさん生み出された偉大な人だと思います。本当にご冥福をお祈りしたいです」と話していました。<br><br>22歳の会社員の女性は、「ジャニーズのアイドルを生み出した人が亡くなったことを知ってすごい衝撃でした。ジャニーズは私にとって心のよりどころであり、今後誰が事務所を引っ張っていくのか、すごく気になります」と話していました。<br><br>50歳の会社員の男性は、「ジャニーさんは女性だけでなく男にとっても魅力的なアイドルを生み出し、時代をつくってくれた人だと思います。ただただ、残念です」と話していました。</div></div><div><h3>台湾でも速報「日本のアイドルのゴッドファーザー」</h3><div>アジア各国でもジャニー喜多川さんが育てたアイドルのファンは多く、アイドルグループらがコンサートを開いてきた台湾では、地元メディアがジャニー喜多川さんの死去を相次いで速報で伝えました。<br><br>このうち大手新聞の「自由時報」は、ジャニーさんを「日本のアイドルのゴッドファーザー」だとし、「少年隊」や「嵐」などいくつものアイドルグループを育て、ドラマやバラエティ番組で活躍する俳優やタレントを輩出したと功績をたたえました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190709%2Fk10011988091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 02:17:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知 豊橋 小学校の運動部 活動廃止へ 教員の働き方改革などで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011988431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知 豊橋 小学校の運動部 活動廃止へ 教員の働き方改革などで</span><time datetime="2019-07-10T11:01"><span>7月10日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011988431_1907101053_1907101101_01_02.jpg" alt="愛知 豊橋 小学校の運動部 活動廃止へ 教員の働き方改革などで" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊橋市は教員の働き方改革を進めるとともに児童の学力向上をはかるため、小学校の運動部の活動を来年度末までにすべて廃止することを決めました。</div><div>豊橋市によりますと、市立の52の小学校では、主に５年生と６年生の児童を対象に陸上や水泳、バスケットボールなどの運動部が設けられ、放課後などを利用して年間60日ほど練習しています。<br><br>しかし新年度から小学校で英語や道徳の科目が加わり、教員の準備が必要なことに加え、教員の働き方改革も進める必要があるとして、今年度末で水泳を、来年度末で陸上やバスケットボールなどすべての運動部の活動を廃止することを決めました。<br><br>豊橋市は文化部についても今後、廃止に向けた検討をするとしていて、空いた時間については、学力が十分でない子どものための補習や教育相談に充てるなどして、児童の学力向上をはかるとしています。<br><br>豊橋市教育委員会の山西正泰教育長は「１人の子どもも学習から取り残したくない。学校に行きたくない子どもを出さないためだ」と話しています。<br><br>公立の小学校の部活動をめぐり、愛知県内では名古屋市が来年度末に、蒲郡市が再来年度末にそれぞれ廃止することを決めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「学校は本来取り組むべき教育に専念を」</h3><div>これについて、学校の部活動に詳しく、「ブラック部活動」などの著書でも知られる名古屋大学大学院の内田良准教授は「小学校では、英語やプログラミング学習などが加わって教員の繁忙感は高まっていくことが予想される。小学校の部活動は学習指導要領にも記載されておらず、そもそもやる必要のない部活動を取りやめる今回の取り組みは評価したい。地域に任せるものは任せ、学校が本来、取り組むべき教育に専念してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011988431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ リュウグウへ降下開始 あす午前に着陸予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011988491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ リュウグウへ降下開始 あす午前に着陸予定</span><time datetime="2019-07-10T11:16"><span>7月10日</span> <span>11時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011988491_1907101118_1907101127_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ リュウグウへ降下開始 あす午前に着陸予定" id="news_image"></div><div></div><div>日本の探査機「はやぶさ2」は世界初となる小惑星内部の岩石採取を目指して、10日午前11時まえ小惑星「リュウグウ」にむけて降下を開始しました。順調にいけば11日午前10時すぎ、小惑星表面につくった人工クレーターの近くに着陸する予定です。</div><div>探査機「はやぶさ２」について、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は機体や地上のアンテナなどに問題はないことが確認できたとして、10日午前10時まえに降下を開始することを判断し、「はやぶさ２」に指令を送りました。<br><br>そして、「はやぶさ２」は午前10時46分ごろ高度２万メートルから「リュウグウ」に向けて降下を始め、人が歩く速さよりも遅い、秒速40センチのスピードで高度を下げています。<br><br>順調にいけば、11日午前10時５分ごろに小惑星表面につくった人工クレーターの近くに着陸する予定です。<br><br>「はやぶさ２」はことし２月に最初の着陸を行い、小惑星の表面にある岩石の採取に成功したとみられています。<br><br>ことし４月には金属の塊を衝突させて表面に人工クレーターをつくることに成功し、今回はここから噴き出した小惑星内部の岩石を採取する世界初のミッションに挑みます。<br><br>内部の岩石は、宇宙を飛び交う放射線などの影響をあまり受けていないことから太陽系が誕生したころの状態をよりとどめていると考えられていて、生命の起源や太陽系誕生の謎の解明が期待されます。<br><br>着陸する地点は、探査機を傷つける大きな岩石がない、直径７メートルほどの狭いエリアで、ＪＡＸＡでは初回に続き高度な機体誘導の技術が求められる難しいミッションになるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011988491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:16:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「漫画村」めぐる著作権法違反事件 さらに数人逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011988551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「漫画村」めぐる著作権法違反事件 さらに数人逮捕へ</span><time datetime="2019-07-10T11:47"><span>7月10日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011988551_1907101142_1907101147_01_02.jpg" alt="「漫画村」めぐる著作権法違反事件 さらに数人逮捕へ" id="news_image"></div><div></div><div>海賊版サイト「漫画村」をめぐる著作権法違反事件で、警察はフィリピンで身柄を拘束された元運営者ら２人とは別に、サイトの運営に関わった疑いのある数人について10日にも逮捕する方針を固めたことが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>人気漫画をインターネット上に無断で掲載していた海賊版サイト「漫画村」の元運営者の星野路実容疑者（27）は今月７日にフィリピンのマニラの空港で拘束され、福岡県警察本部などは、著作権法違反の疑いで逮捕状を取り、日本への移送後、逮捕する方針です。<br><br>捜査関係者によりますと、星野容疑者に加え、サイトの運営に関わった疑いのある別の日本人の男１人についても、著作権法違反の疑いで逮捕状を取ったということで、警察が行方を捜査しています。<br><br>警察は、さらに、すでに国内で所在の確認がとれるなどした数人について、10日にも著作権法違反の疑いで逮捕する方針を固めたことが、捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>いずれも、星野容疑者のもとでサイトの運営に関わった疑いがあるということで、午後にも東京などから福岡へ移送される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011988551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:47:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ＷＴＯで日本の輸出規制を批判 日本も反論し激しく対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011988271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ＷＴＯで日本の輸出規制を批判 日本も反論し激しく対立</span><time datetime="2019-07-10T11:54"><span>7月10日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011988271_1907100507_1907100511_01_03.jpg" alt="韓国 ＷＴＯで日本の輸出規制を批判 日本も反論し激しく対立" id="news_image"></div><div>韓国への輸出規制を厳しくする日本の措置について韓国政府は10日未明、スイスで行われたＷＴＯ＝世界貿易機関の理事会で発言し、日本の措置は貿易ルールに反していると批判し撤回を求めました。これに対し日本は「国際ルール上全く問題ない」と反論し、国際機関の場で激しい対立となりました。</div><div>スイス・ジュネーブのＷＴＯの本部では日本や韓国を含む加盟国が参加する理事会が10日未明まで開かれました。<br><br>この会議の最後に韓国のペク・ジア（白芝娥）大使が発言し、日本政府が半導体の原材料などの韓国向けの輸出規制を厳しくしたことについて、「対象になっているのは韓国だけで、ＷＴＯの規定に反している。Ｇ20大阪サミットで自由貿易の重要性を主張したことに反している」と批判しました。<br><br>そのうえで「日本の措置は、韓国だけでなく世界全体の産業に悪影響を与える」と訴えて、撤回を求めました。<br><br>これに対して日本の伊原純一大使は「安全保障上の懸念に基づく貿易管理の見直しで、ＷＴＯのルール上、全く問題ない」と反論し、ほかの加盟国に理解を求めました。<br><br>韓国では９日、国会で、イ・ナギョン（李洛淵）首相が「ＷＴＯへの提訴は必要だ」と述べたほか、カン・ギョンファ（康京和）外相も「韓国企業の被害を最小に抑えられるよう対応を模索していてＷＴＯへの提訴も準備している」と述べており、今後、提訴に向けた手続きに踏み切るかどうかが焦点になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国の発言要旨</h3><div>韓国政府はＷＴＯの理事会での発言の要旨を発表しました。<br><br>それによりますと、「日本の輸出規制は韓国だけを対象にしている。日本は信頼が損なわれたことを理由にしているがＷＴＯ協定にはそれを理由に輸出規制をする根拠はない」としています。<br><br>また、先月のＧ20大阪サミットに触れ、「日本は議長国として、自由で公正な貿易の重要性を主張した。その直後にこのような措置を発表したことは遺憾だ」としています。<br><br>そのうえで、「日本の措置は、韓国の産業だけでなく、日本企業を含む世界的な供給網や産業に悪影響となる」として日本に輸出規制の撤回を強く求めています。</div></div><div><h3>日本大使「ルール上全く問題ないと説明」</h3><div>ジュネーブ国際機関日本政府代表部の伊原純一大使は、理事会のあとＮＨＫなどの取材に対し「禁輸の措置ではなく安全保障に関する貿易管理上の見直しであり、韓国を簡素化手続きの対象から通常に戻す措置だ。したがってＷＴＯのルール上全く問題ないと説明した」と述べました。<br><br>ただ、韓国がＷＴＯへの提訴を検討していることについては、「仮定の話は答えられない」と述べるにとどまりました。<br><br>一方、韓国のペク・ジア大使は記者団の取材に応じず、その場をあとにしました。</div></div><div><h3>官房副長官「通常の手続きに戻すもの」</h3><div>野上官房副長官は記者会見で、「わが国からは、今回の措置は、韓国に対して実施してきた簡素化した手続きを通常の手続きに戻すものであり、ＷＴＯ＝世界貿易機関の協定とも整合的である旨を説明した。安全保障のための輸出管理制度の適切な運用に必要な見直しであり、ＷＴＯ違反との指摘は全く当たらず、撤回は考えていない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011988271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:54:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホルムズ海峡の完全確保へ アメリカが有志連合の結成を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011988631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホルムズ海峡の完全確保へ アメリカが有志連合の結成を検討</span><time datetime="2019-07-10T12:22"><span>7月10日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011988631_1907101217_1907101222_01_03.jpg" alt="ホルムズ海峡の完全確保へ アメリカが有志連合の結成を検討" id="news_image"></div><div>アメリカ軍の制服組トップは、ホルムズ海峡の安全を確保するため、同盟国などとの有志連合の結成を検討していることを明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は、日本など石油を輸送する国々がみずから自国の船を守るべきだという考えを示しており、今後、各国にどのような要請をするかが焦点になります。<br><br>ＡＰ通信などによりますと、アメリカ軍の制服組トップ、ダンフォード統合参謀本部議長は９日、記者団に「ホルムズ海峡と周辺の海域で航行の自由を確保するため、連合を結成できるかどうか多くの国と連絡をとっている」と述べました。<br><br>ホルムズ海峡では先月、日本の会社が運航するタンカーなど２隻が攻撃されて安全への懸念が高まっていて、これに対応するためアメリカ軍として、同盟国などとの有志連合の結成を検討していることを明らかにしたものです。<br><br>ダンフォード議長は今後、２週間程度で参加国を見極めたうえで、各国の軍と活動の具体的な内容について協議したいとしています。<br><br>ホルムズ海峡を巡っては、先月のタンカー攻撃事件のあと、トランプ大統領がツイッターに「なぜわれわれが他の国々のために報酬も得られないのにこの輸送路を守るのか。すべての国々は自国の船を自分で守るべきだ」と投稿し、石油を輸送する日本などの国々がみずから自国の船を守るべきだという考えを示していました。<br><br>トランプ政権としては、有志連合の結成で関係国に応分の負担を求めるねらいもあるとみられ、今後、各国にどのような要請をするかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房副長官「日米で緊密にやり取り」</h3><div>野上官房副長官は記者会見で、「報道に対するコメントは差し控えたい」としたうえで、「中東地域の緊張の高まりを深刻に懸念しており、ホルムズ海峡の航行の安全を確保することは、わが国のエネルギー安全保障上、死活的に重要で、国際社会の平和と繁栄にとっても極めて重要だ。アメリカをはじめとする関係国と連携しつつ、中東の緊張緩和と情勢の安定化に向けて外交努力を継続したい」と述べました。<br><br>また、記者団が「仮にアメリカから打診があった場合に自衛隊が参加する可能性はあるか」と質問したのに対し、野上副長官は、「イラン情勢をめぐり日米間で緊密にやり取りしているが、詳細は差し控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011988631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 12:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐賀 玄海原発運転停止求めた仮処分退ける 福岡高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011988781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>佐賀 玄海原発運転停止求めた仮処分退ける 福岡高裁</span><time datetime="2019-07-10T15:06"><span>7月10日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011988781_1907101405_1907101406_01_02.jpg" alt="佐賀 玄海原発運転停止求めた仮処分退ける 福岡高裁" id="news_image"></div><div></div><div>佐賀県にある玄海原子力発電所３号機と４号機を運転しないよう地元の住民などが求めた仮処分について、福岡高等裁判所は、「具体的な危険が存在するとは認められない」として、住民側の申し立てを退ける決定を出しました。</div><div>佐賀県にある玄海原子力発電所３号機と４号機をめぐり、佐賀県や福岡県などの住民は、地震や火山の巨大噴火に対する安全性が確保されていないとして九州電力に対して運転しないよう求める仮処分を申し立てました。<br><br>おととし、佐賀地方裁判所は申し立てを退ける決定を出し、住民173人が即時抗告しました。<br><br>これまでの審理では、地震の揺れの想定が妥当かどうかや、九州にあるカルデラ火山の巨大噴火の可能性などが争われました。<br><br>10日の決定で福岡高等裁判所の山之内紀行裁判長は、「地震に関する国の規制基準には合理性があり揺れの想定の計算過程などに不合理な点はない」と指摘しました。<br><br>また、火山については「巨大噴火の可能性が全くないとは言い切れないが、相応の根拠を持って噴火の可能性が示されないかぎり原子炉施設の安全確保上、想定しなくても安全性に欠けるところはない」という判断を示しました。<br><br>そのうえで、「住民が生命や身体に重大な被害を受ける具体的な危険が存在するとは認められない」として、申し立てを退ける決定を出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011988781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 15:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>