<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>来年度予算案 過去最大の102兆円超 歳出膨張に歯止めかからず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年度予算案 過去最大の102兆円超 歳出膨張に歯止めかからず</span><time datetime="2019-12-21T06:13"><span>12月21日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223561_1912210611_1912210613_01_03.jpg" alt="来年度予算案 過去最大の102兆円超 歳出膨張に歯止めかからず" id="news_image"></div><div>政府が決定した来年度予算案は、一般会計の総額が102兆6000億円余りと、過去最大となりました。歳出の膨張に歯止めがかからず、財政健全化への道筋をどう示していくのかが課題となっています。</div><div>政府が20日閣議決定した来年度予算案は、一般会計の総額が102兆6580億円と、今年度を１兆2000億円上回り、８年連続で過去最大を更新しました。<br><br>このうち、医療や年金などの社会保障費は、高齢化による伸びに加え、低所得世帯を対象とした高等教育の無償化など新たな政策の費用も上積みされ今年度を１兆7000億円余り上回る大幅な増加となりました。<br><br>また、防災・減災に向けたインフラ強化や、景気を下支えするための対策を手厚くした結果、歳出が大きく膨らみました。<br><br>一方、税収は、消費税率引き上げによる増収で過去最高の63兆5000億円余りが見込まれていますが、その伸びを上回る規模で、歳出が拡大した結果、財政の健全性を示す指標は、３年ぶりに悪化しました。<br><br>麻生副総理兼財務大臣は予算案が決定したあとの会見で「歳出改革の取り組みを継続し経済再生と財政健全化の両立を目指す予算になった」と述べましたが、財政再建への道筋は見えません。<br><br>いわゆる「団塊の世代」が75歳になり始め、社会保障費がさらに増加する2022年が目前に迫っているだけに、踏み込んだ改革を早期に実行していくことが求められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 06:13:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ生命問題 新規販売３か月停止の行政処分を検討 金融庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ生命問題 新規販売３か月停止の行政処分を検討 金融庁</span><time datetime="2019-12-21T06:14"><span>12月21日</span> <span>6時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223611_1912210612_1912210614_01_03.jpg" alt="かんぽ生命問題 新規販売３か月停止の行政処分を検討 金融庁" id="news_image"></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、金融庁は、かんぽ生命と日本郵便の内部の管理体制に重大な問題があったとして、新規の保険販売の業務を３か月間、停止する行政処分を検討しています。</div><div>かんぽ生命の保険販売をめぐっては、保険料を二重に支払うなど顧客が不利益を受けた契約がみつかり、会社側の内部調査で法令や社内ルールに違反している疑いのある契約が１万2836件確認され、実際に670件で違反があったことがわかっています。<br><br>金融庁は、この問題でかんぽ生命と日本郵便への立ち入り検査を行ってきました。<br><br>その結果、ノルマの達成が過度に重視されていたほか、経営陣も現場の実態を十分に把握していないなど、内部の管理体制に重大な問題があったと判断しました。<br><br>このため、かんぽ生命と日本郵便に対して新規の保険販売の業務を３か月間、停止するよう命令する行政処分を検討しています。<br><br>親会社の日本郵政に対しても、グループの統治に問題があったとして業務改善命令を出し、各社に経営責任を明確化するよう求めることも検討しています。<br><br>金融庁は、来週はじめにも会社側からこの問題に関する追加の報告を受ける予定で、それを踏まえて処分の内容を決めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 06:14:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中首脳が電話会談 第１段階の貿易協定について互いに評価</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中首脳が電話会談 第１段階の貿易協定について互いに評価</span><time datetime="2019-12-21T06:15"><span>12月21日</span> <span>6時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223651_1912210613_1912210615_01_03.jpg" alt="米中首脳が電話会談 第１段階の貿易協定について互いに評価" id="news_image"></div><div>中国の習近平国家主席とアメリカのトランプ大統領は20日夜、電話で会談し、今月、合意に達した第１段階の貿易協定について、互いに評価しました。ただ、中国側は香港や新疆ウイグル自治区の問題でアメリカが内政干渉をしているとして重大な懸念を直接伝え、対応を改めるよう求めたとしています。</div><div>中国国営の新華社通信によりますと、習近平国家主席とトランプ大統領は20日夜、電話で会談しました。<br><br>この中で、習主席は米中の貿易交渉が今月、第１段階の合意に達したことについて、「中国とアメリカや世界の平和と繁栄にとってプラスだ」と述べ評価しました。<br><br>これについてトランプ大統領もツイッターに「巨大な貿易協定をめぐって習主席ととてもよい話をした」と投稿し、両者が来月に予定する正式署名に向けて今回の合意を評価し合いました。<br><br>また、両首脳は香港や北朝鮮の問題についても意見を交わしたということです。<br><br>この中で中国側は、アメリカで「香港人権法」が成立したほか、議会下院で「ウイグル人権法案」が可決されたことを念頭に習主席が「アメリカのマイナスの言行に重大な懸念を表明する。アメリカのやり方は内政干渉であり、中国の利益を損なっている」と述べ、トランプ大統領に対応を改めるよう懸念を直接伝えたとしています。<br><br>さらに中国側は北朝鮮が非核化協議の期限とする年末を前に挑発の動きを見せる中、習主席は関係各国が歩み寄り対話を行うべきだと強調したと伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 06:15:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型宇宙船 打ち上げも軌道に入れずドッキング試験は中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型宇宙船 打ち上げも軌道に入れずドッキング試験は中止</span><time datetime="2019-12-21T06:22"><span>12月21日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223641_1912210618_1912210622_01_03.jpg" alt="新型宇宙船 打ち上げも軌道に入れずドッキング試験は中止" id="news_image"></div><div>スペースシャトルに代わる有人宇宙飛行の手段としてアメリカで開発されている新型宇宙船が試験の最終段階に入り、20日、無人の宇宙船がフロリダ州からＩＳＳ＝国際宇宙ステーションを目指して打ち上げられました。しかし、宇宙船のエンジンが正常に作動せず、国際宇宙ステーションとのドッキング試験は中止されました。</div><div>航空機大手ボーイングが開発中の宇宙船「スターライナー」は、20日午前６時半すぎ、日本時間の午後８時半すぎに南部フロリダ州のケープ・カナベラル空軍基地からアトラスＶ（ファイブ）ロケットで打ち上げられました。<br><br>宇宙船は打ち上げのおよそ15分後に切り離されましたが、エンジンが正常なタイミングで作動せず、予定されていた軌道に入ることができませんでした。<br><br>ＮＡＳＡとボーイングは打ち上げ後の記者会見で今回の試験で国際宇宙ステーションとのドッキングは中止し、48時間以内に着陸させるよう計画を変更したと発表しました。<br><br>一方、打ち上げられた宇宙船に乗せられたセンサー付きの人形で打ち上げや着陸の衝撃を計測する試験などは引き続き実施するということです。<br><br>ＮＡＳＡのブライデンスタイン長官は無人での試験飛行を再び行うかについては「どちらともいえない」と明言を避けましたが、すでに予定より遅れている開発計画が、さらに遅れる可能性があります。<br><br>アメリカは、2011年に引退したスペースシャトルに代わる新たな宇宙船の開発をボーイングと宇宙開発ベンチャー、「スペースＸ」の２社とそれぞれ、進めていて、このうち、「スペースＸ」の宇宙船は無人での飛行試験に成功し、来年にも有人での飛行試験を行う見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有人飛行の現状と見通し</h3><div>ＩＳＳ＝国際宇宙ステーションに宇宙飛行士を送り出す手段としては当初、アメリカのスペースシャトルとロシアのソユーズが使われていました。<br><br>しかし、2011年にスペースシャトルが引退すると、国際宇宙ステーションに有人飛行できるのはソユーズだけとなり、アメリカや日本などロシア以外の国の宇宙飛行士もソユーズで送り出されてきました。<br><br>アメリカは再び自国で宇宙飛行士を送り出せるようにしようと民間企業に対し有人宇宙船の開発を要請し、2014年、航空機大手のボーイングと、宇宙開発ベンチャーのスペースＸの２社がアメリカ航空宇宙局＝ＮＡＳＡとの契約を獲得しました。<br><br>いずれも2017年の初飛行を目指していましたが、開発は遅れ、ことし３月、スペースＸの宇宙船「クルードラゴン」がようやく初めて無人で打ち上げられ、国際宇宙ステーションとドッキングしたあと、地球への帰還に成功しました。<br><br>有人での飛行について、スペースＸは2020年の早い時期に行う予定だとしています。<br><br>一方、ボーイングの無人飛行は国際宇宙ステーションとのドッキングが果たせなかったため開発がさらに遅れる可能性が出ています。</div></div><div><h3>国際宇宙ステーションの商業利用</h3><div>ＩＳＳ＝国際宇宙ステーションへの有人飛行の手段が増えることで、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局は国際宇宙ステーションの商業利用を促進する計画を進めています。<br><br>ＮＡＳＡはことし６月、アメリカの企業などを対象に国際宇宙ステーションを商業活動や宣伝のために利用することを認める新たな方針を発表しました。<br><br>これまで、企業の利用は研究目的に限って認められていましたが、新たな方針ではわずかな重力しかない環境が必要だったり、ＮＡＳＡの任務と関係があったりという条件の下に国際宇宙ステーションの設備の利用権を購入することなどが可能になります。<br><br>また、年間２人を限度に民間人の滞在も受け入れることにしています。<br><br>一定の健康基準を満たし、事前に訓練を受ければ、最大で30日間滞在できますが、滞在費は食事や、呼吸する空気も含め、１泊３万5000ドル、日本円でおよそ380万円。<br>30日間滞在した場合は、１億円以上かかります。<br><br>また、地球から国際宇宙ステーションへの移動には、今回、飛行試験が行われた航空機大手ボーイングや、宇宙開発ベンチャースペースＸの宇宙船が使われ、別途、5800万ドル、日本円でおよそ63億円の運賃を支払う必要があるということです。</div></div><div><h3>拡大する宇宙市場</h3><div>ＮＡＳＡが国際宇宙ステーションの商業利用を促進しようとしている背景には、地球に近い「低軌道」での経済活動が活発になっているためです。<br><br>中でも、地上からおよそ2000キロ以内の「低軌道」に打ち上げられる衛星にはさまざまな利用方法がありその市場規模は、５年後の2024年には現在の2.5倍になるという予測もあります。<br><br>中でも、衛星を使って高速通信を行うサービスには複数のベンチャー企業が参入を表明しています。<br><br>宇宙開発ベンチャーのスペースＸは、１万基以上の小型衛星で全地球をカバーする通信網、「スターリンク」構想を実現するため、自社のロケットで次々に小型衛星を打ち上げています。<br><br>伸びる需要を受けて打ち上げ用のロケットを開発する企業の競争も激しくなっていてスペ−スＸ、それに、ボーイングなどが合弁で作った「ユナイテッド・ローンチ・アライアンス」やＩＴ大手アマゾンの創業者ジェフ・ベゾス氏の「ブルー・オリジン」、それに宇宙旅行を目指す会社の関連会社、「ヴァージン・オービット」などが信頼性とコストをめぐりしのぎを削っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 06:22:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自衛隊の中東派遣 イラン大統領が「理解」 27日にも閣議決定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自衛隊の中東派遣 イラン大統領が「理解」 27日にも閣議決定へ</span><time datetime="2019-12-21T06:58"><span>12月21日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223621_1912210503_1912210504_01_03.jpg" alt="自衛隊の中東派遣 イラン大統領が「理解」 27日にも閣議決定へ" id="news_image"></div><div>中東地域への自衛隊派遣に向けて、政府は、安倍総理大臣が20日、イランのロウハニ大統領との首脳会談で具体的な検討状況を説明し、一定の理解が得られたとして、来週27日にも閣議決定する方向で調整を進めることになりました。</div><div>安倍総理大臣は20日夜、総理大臣官邸でイランのロウハニ大統領と首脳会談を行い、中東地域の緊張緩和に向けて粘り強く外交努力を続けるとした日本の立場を伝えるとともに、中東地域への自衛隊派遣をめぐる具体的な検討状況を説明し、理解を求めました。<br><br>これに対し、ロウハニ大統領は、日本の外交努力を改めて評価したうえで、「日本が、みずからのイニシアチブにより、航行の安全確保に貢献する意図は理解している。透明性をもって説明していることを評価する」と述べました。<br><br>政府としては、今回の首脳会談で、ロウハニ大統領から、自衛隊派遣に関して説明を尽くす日本政府の姿勢が評価され、派遣に一定の理解が得られたとしています。<br><br>こうした状況を踏まえ、政府は、来週27日にも自衛隊派遣を閣議決定する方向で調整を進めることになりました。<br><br>政府としては、今後、派遣に向けて必要な準備を加速させるとともに、来月にも安倍総理大臣がサウジアラビアやＵＡＥ＝アラブ首長国連邦を訪問する方向で調整するなど、引き続き関係国の理解を得る努力を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 06:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年末年始は「侵入盗」の被害が急増 戸締まりなど徹底を 警察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年末年始は「侵入盗」の被害が急増 戸締まりなど徹底を 警察</span><time datetime="2019-12-21T07:05"><span>12月21日</span> <span>7時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223521_1912210704_1912210705_01_03.jpg" alt="年末年始は「侵入盗」の被害が急増 戸締まりなど徹底を 警察" id="news_image"></div><div>帰省や旅行で家を空けることが多くなる年末年始には、空き巣など、住宅をねらった「侵入盗」の被害が急増します。名古屋市内では20日、警察が、住宅に忍び込もうとする窃盗グループの姿を捉えた映像を公開し、戸締まりなど防犯対策の徹底を呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223521_1912202255_1912210444_01_03.jpg" alt=""><div>名古屋市緑区の市立病院には、警察官やボランティアなどおよそ20人が集まり、22日の冬至にちなんだ直径60センチほどの「防犯カボチャ」を設置して、年末年始の「侵入盗」への注意を呼びかけました。<br><br>また、待合室では、深夜に緑区内で撮影された、住宅に忍び込もうとする窃盗グループの姿を捉えた映像が公開されました。<br><br>映像には、玄関に向かってきた全身黒ずくめの男２人が、防犯用のライトが点灯するのに気付いて逃げる様子が写っていて、警察官は、ライトやブザーの設置など一手間かけることで防犯効果が上がることを説明していました。<br><br>愛知県警察本部によりますと、県内では、去年12月29日からことし１月６日までの年末年始の９日間に、住宅をねらった「侵入盗」の被害が多発し、１月２日には、被害件数がふだんの２倍以上に増えました。<br><br>緑警察署生活安全課の北浦史恵係長は「空き巣の被害に遭うことなく新年を迎えられるよう、防犯対策を家族などで十分話し合い万全の備えをしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>長期間の留守がねらわれる</h3><div>愛知県では、去年12月29日からことし１月６日までの年末年始の９日間に、住宅をねらった「侵入盗」の被害が多発し、このうち１月２日には、被害件数がふだんの２倍以上に増えました。<br><br>年末年始にかかわらず、帰省や旅行で長期間、家を空けることが多くなる時期は、窃盗グループが白昼堂々、犯行に及ぶケースもあり、警察が去年公開した防犯カメラの映像には、住宅の前に止まった黒い車から全身黒ずくめの２人組が降りてきて、１人が防犯カメラの配線を切断するような様子が写っていました。<br><br>また、別の映像では、黒ずくめの２人が壁沿いに腰をかがめてマンション１階のドアに近づき、ノブの近くの隙間にバールを差し込んで、激しく動かしながらこじあけて忍び込む姿が記録されていました。<br><br>防犯対策のねらいは、窃盗グループが侵入するのにかかる時間と手間を２倍、３倍にする点にあります。<br><br>外出する際は玄関や窓を必ず施錠するとともに、補助錠を取り付けたり、雨戸やシャッターで戸締まりしたりするなど、一手間かけた対策の徹底が必要です。</div></div><div><h3>高額の現金所有者ねらう</h3><div>最近は、高額の現金を持っている人や住宅をあらかじめ絞り込んで犯行に及んでいるかのような事件が相次いでいます。<br><br>名古屋市では、ことし、４月から５月にかけての大型連休中、留守宅１階の窓を割って車の鍵を持ち出し、駐車場に止めてあった3000万円以上する高級車が盗まれる事件がありました。<br>また、日進市では美容整形外科の院長の別宅から時価総額3400万円余りの金塊などが盗まれました。<br><br>いずれも、連休中の留守宅にあった高額なものがピンポイントでねらわれました。<br><br>窃盗事件だけでなく、強盗などの凶悪事件でも同じような傾向が見られます。<br>ことし６月、岐阜県羽島市では会社役員の男性が、刺激性がある液体を吹きつけられ、持っていた現金650万円余りを奪われました。<br>また、８月には、同じく岐阜県の北方町で会社経営者宅に４人組が押し入り、家族３人がけがをする事件も起きています。<br><br>こうした状況について、犯罪を研究する専門家の間からは、名簿を元にターゲットに電話をする特殊詐欺のノウハウが共有されたり、個人情報が売買されたりして、窃盗や強盗などにも悪用されているのではないかという指摘も出ています。<br><br>年末年始、高額の現金や貴金属を家に置かないのはもちろん、自分の個人情報がうっかり出回らないよう注意することも必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 07:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死者4300人 史上最悪の海難事故の沈没船を発見 フィリピン海域</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死者4300人 史上最悪の海難事故の沈没船を発見 フィリピン海域</span><time datetime="2019-12-21T07:17"><span>12月21日</span> <span>7時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223531_1912210505_1912210506_01_02.jpg" alt="死者4300人 史上最悪の海難事故の沈没船を発見 フィリピン海域" id="news_image"></div><div>フィリピン中部の海域でおよそ30年前、4300人の死者を出して「史上最悪」とも言われている海難事故で、アメリカの調査チームが、事故を起こしたフェリーと小型タンカーとみられる船体を発見したと発表しました。</div><div>32年前の1987年12月、フィリピン中部マリンドゥケ島周辺の海域で、島々を結ぶフェリー「ドーニャ・パス号」と小型タンカーが衝突し、フィリピン政府の調査で4300人が死亡したとされて、「史上最悪の海難事故」とも言われています。<br><br>この事故について、アメリカの大手ＩＴ企業マイクロソフトの共同創業者、故ポール・アレン氏の財団の調査チームは19日、事故が起きた付近の海域のおよそ500メートルの深さの海底で、フェリーと小型タンカーとみられる船体を発見したと発表しました。<br><br>公開された映像では、２隻ともに船体の形を残した状態で沈没していて、フェリーとみられる船体では手すりのような構造物が壊れている様子を確認できます。<br><br>船体を発見した調査チームは太平洋戦争で沈んだ戦艦「武蔵」を発見したことで知られ、責任者は「われわれが太平洋戦争で沈んだ軍艦を探している時、多くの遺族からフェリーも探してほしいと頼まれた。この発見が遺族の心の安らぎにつながればよいと思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 07:17:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>