<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相 外国人材“報酬確保 状況把握で懸念払拭” 参院予算委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 外国人材“報酬確保 状況把握で懸念払拭” 参院予算委</span><time datetime="2018-11-07T12:06"><span>11月7日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701331_1811071227_1811071229_01_02.jpg" alt="首相 外国人材“報酬確保 状況把握で懸念払拭” 参院予算委" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐって、外国人に日本人と同等の報酬をしっかり確保するとともに、活動状況などを的確に把握することなどを通じ、受け入れに伴う不安や懸念を払拭（ふっしょく）していく考えを示しました。</div><div>外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐって、共産党の小池書記局長は「現状の外国人技能実習制度では居住の自由もない。つらい労働に耐えかねて失踪者が続出し、捕まったら入管に拘束される。こうした現状を正すことなしに外国人労働者の受け入れを拡大すれば、一層事態は深刻になって、国際的な批判を招くのではないか」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「確かにそうした状態があるということを認めたうえにおいて、だからこそ、今度は出入国在留管理庁を作って態勢を強化して対応していく」と述べました。<br><br>そのうえで、「新たな受け入れ制度においては、日本人と同等の報酬をしっかりと確保するとともに、外国人の活動状況などの的確な把握、関係機関とも連携した調査、指導などを行うこととしている。これらを通じて的確に管理を行い、しっかりとこれまでの問題点に対応していくことになっていくと期待している」と述べました。<br><br>これに関連して、山下法務大臣は、受け入れる外国人との共生を図る総合的な対策について「在留資格のみならず、すべての外国人について、いかに政府がやるべきかという大きな全体的な施策だ。対応策については年内に取りまとめさせていただきたい」と述べました。<br><br>一方、片山地方創生担当大臣は、みずからが代表を務める政治団体の政治資金収支報告書に記載漏れが相次いで発覚したことについて「収支報告を訂正したことについては大変申し訳なく思っているが、現在、事務所においてまだ精査中であり、近いうちには全体の結果を示すことができると思う」と述べました。<br><br>これに関連して、安倍総理大臣は「一人一人の政治家はその言動について国民から不信を持たれることのないよう説明責任を果たしながら、常に襟を正していかなければならないと考えている。そのうえで、片山大臣には、与えられた職責をしっかりと全うしてほしいと考えている。政治資金収支報告書の件については、しっかりと調べ直して対応していくものと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:06:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党６党派「外国人材受け入れ拡大法案 連合審査会で審議を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野党６党派「外国人材受け入れ拡大法案 連合審査会で審議を」</span><time datetime="2018-11-07T12:41"><span>11月7日</span> <span>12時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701381_1811071221_1811071241_01_02.jpg" alt="野党６党派「外国人材受け入れ拡大法案 連合審査会で審議を」" id="news_image"></div><div></div><div>外国人材の受け入れを拡大するための法案について、野党６党派の国会対策委員長は、問題点が多岐にわたっているとして、法務委員会だけでなく、関係する委員会もあわせた連合審査会を開くなど、徹底した審議を求めていくことで一致しました。</div><div>立憲民主党など野党６党派の国会対策委員長が会談し、外国人材の受け入れを拡大するための出入国管理法の改正案をめぐって対応を協議しました。<br><br>その結果、法案の問題点が多岐にわたっているとして、与党側が検討している法務委員会だけでなく、受け入れに関係する委員会もあわせた連合審査会を開くなど、徹底した審議を行うよう求めていくことで一致しました。<br><br>このあと、立憲民主党の辻元国会対策委員長が自民党の森山国会対策委員長と会談し、こうした内容を申し入れるとともに、関係省庁が最初の１年間の受け入れは４万人程度になると想定していることなどについて、詳しい説明を行うよう求めました。<br><br>辻元氏は記者団に対し、「法務省だけでは、農業や建設業の実態がどうなっているのかなどは答えられない。日本社会全体に関わる問題であり、連合審査会の開催が必要だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「連合審査はむやみにやらず」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、立憲民主党の辻元国会対策委員長と会談したあと記者団に対し、「法務委員会で責任を持って議論し、結論を出すべきだ。ほかの省庁の答弁が必要なら、副大臣らが出席して答弁することは可能だ。連合審査はむやみにするものではない」と述べ、連合審査会の開催には慎重な姿勢を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:41:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中間選挙 下院で最年少の女性候補が当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中間選挙 下院で最年少の女性候補が当選確実</span><time datetime="2018-11-07T12:49"><span>11月7日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701501_1811071352_1811071353_01_02.jpg" alt="米中間選挙 下院で最年少の女性候補が当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>ＡＢＣテレビは、議会下院のニューヨークのブロンクス地区を含む選挙区で、29歳の民主党のアレクサンドラ・オカシオコルテス氏が当選を確実にしたと伝えました。</div><div>オカシオコルテス氏は、女性として史上最年少の下院議員となる見通しです。<br><br>オカシオコルテス氏は国民皆保険の実現や高等教育の無償化などを公約として掲げ、民主党の中でもリベラルな主張を行う「プログレッシブ＝進歩派」の１人と見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:49:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「すばらしい成功」 中間選挙結果受けツイート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「すばらしい成功」 中間選挙結果受けツイート</span><time datetime="2018-11-07T13:24"><span>11月7日</span> <span>13時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701521_1811071325_1811071326_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「すばらしい成功」 中間選挙結果受けツイート" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領は、みずからのツイッターに「今夜、すばらしい成功を収めた皆さん、ありがとう」と投稿しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:24:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中間選挙 下院は民主 上院は共和 ねじれ状態に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中間選挙 下院は民主 上院は共和 ねじれ状態に</span><time datetime="2018-11-07T13:43"><span>11月7日</span> <span>13時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701001_1811071247_1811071247_01_02.jpg" alt="米中間選挙 下院は民主 上院は共和 ねじれ状態に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ議会の中間選挙について、上院は与党・共和党が多数派を維持する一方で、下院は野党・民主党が多数派を奪還することが確実になりました。今後２年間は、上院と下院で多数派が異なる「ねじれ」の状態が続き、トランプ大統領にとっては痛手で、難しい政権運営を迫られそうです。</div><div>アメリカ議会の中間選挙は上院100議席のうち35議席と、下院の435議席すべてが改選され、日本時間の午前８時から開票が進んでいます。<br><br>アメリカＡＢＣテレビはこのうち議会下院について、事前の情勢取材や出口調査の結果に加え、今後アメリカ西海岸などで民主党が優位に戦いを進めるとみられることから、野党・民主党が過半数の議席を獲得することが確実となり、下院で多数派を奪還する見通しだと伝えています。<br><br>ＡＰ通信は、これまでのところ共和党の候補者155人と民主党の候補者153人の当選が確実になったと伝えています。<br><br>一方、議会上院では、改選されない議席も合わせて共和党が50議席、民主党が43議席を獲得することが確実となり、引き続き共和党が多数派を維持する見通しになったと伝えました。<br><br>トランプ大統領は、選挙戦が本格化し始めた９月以降、全米30か所と大統領選挙並みの過密な日程で遊説しており、選挙の結果を受けてツイッターに、「すばらしい成功を収めた。皆さん、ありがとう」と投稿しました。<br><br>民主党はオバマ前大統領が接戦になっている州を回るなど、トランプ政権の社会保障政策や移民政策への批判を前面に打ち出し、激しい運動を展開しました。<br><br>今回の選挙で、今後２年間は議会の上院と下院で多数派が異なる「ねじれ」の状態が続くことになり、メキシコとの国境の壁の建設や、オバマ前政権が導入した医療保険制度、いわゆるオバマケアの撤廃などトランプ大統領の公約が一層厳しくなり、難しい政権運営を迫られることになりそうです。<br><br>また中間選挙の結果を受け、アメリカ第一主義を掲げるトランプ大統領の外交や貿易政策をめぐり、今後、日本などにも影響が出るのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:43:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領に打撃となるのは間違いない」外務省幹部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「トランプ大統領に打撃となるのは間違いない」外務省幹部</span><time datetime="2018-11-07T13:50"><span>11月7日</span> <span>13時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701541_1811071357_1811071359_01_02.jpg" alt="「トランプ大統領に打撃となるのは間違いない」外務省幹部" id="news_image"></div><div></div><div>外務省幹部は記者団に対し、「下院で議席を奪われたことがトランプ大統領にとって打撃となるのは間違いない。これにより、トランプ大統領が保護主義を強めるのか、抑えるのかはまだわからないが、日米関係が強固なことに変わりはない」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:50:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海第二原発 原子力規制委が運転延長を認可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海第二原発 原子力規制委が運転延長を認可</span><time datetime="2018-11-07T13:56"><span>11月7日</span> <span>13時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701181_1811071112_1811071112_01_02.jpg" alt="東海第二原発 原子力規制委が運転延長を認可" id="news_image"></div><div>首都圏に立地する唯一の原子力発電所で、茨城県にある東海第二原発について、原子力規制委員会は７日、最長20年の運転期間の延長を認めました。原則40年に制限された原発の運転期間の延長が認められたのは全国で４基目で、東日本大震災の津波で被災した原発では初めてです。</div><div>茨城県東海村にある東海第二原発は都心からおよそ110キロの距離に立地する首都圏唯一の原発で、30キロ圏内に全国最多の96万人が暮らしています。<br><br>原子力規制委員会は、これまでに再稼働の前提となる新しい規制基準に適合していると判断し、７日の会合では、残る運転期間の延長について、20年後に運転開始から60年たっても原子炉や配管などの劣化状況に問題はないと報告されました。<br><br>これについて、委員からは大きな異論は出ず、最長20年の運転期間の延長を全会一致で決めました。<br><br>これで東海第二原発の運転期間の延長に必要な許認可はすべて認められ、最長で2038年11月まで運転が可能となります。<br><br>原発事故のあとに導入された、運転期間を原則40年に制限する制度のもと延長が認められたのは、福井県にある高浜原発１、２号機と美浜原発３号機に次いで全国で４基目で、東日本大震災の津波で被災した原発では初めてです。<br><br>ただ、東海第二原発の再稼働には、防潮堤など安全対策の工事に２年余りかかるほか、運営する日本原子力発電が立地する東海村を含む周辺の６つの自治体から事前の了解を得る必要があり、再稼働の時期は見通せていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>反対派「大事故起きれば多くの人住めなくなる」</h3><div>原子力規制委員会が開かれた東京 港区にあるビルの前では、東海第二原発の再稼働に反対する市民団体のメンバーらおよそ20人が集まり、「再稼働反対」などと訴えていました。<br><br>メンバーらは、「20年運転延長・再稼働を許さない」などと書かれたのぼりを持ち、「東海第二再稼働反対」、「命を守れ」などと大きな声で訴えていました。<br><br>また、メンバーらは、全国から寄せられたという再稼働に反対する署名を規制庁の担当者に手渡しました。<br>提出した署名はおよそ１万5000人分で、すでに提出したものと合わせて３万人近くになるということです。<br><br>市民団体の柳田真さんは「きょうは非常に残念な日です。東海第二原発は東京から近く、大きな事故が起きれば、多くの人が住むことができなくなり、ひと事ではない。再稼働は何としてもやめてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>津波で被災も事前の想定見直しで事故に至らず</h3><div>東海第二原発は、福島第一原発や第二原発、それに宮城県にある女川原発と同じく、東日本大震災の津波で被災した原発でした。<br><br>当時、東海第二原発は運転中で、原子炉を冷却するための海水ポンプ３台のうち、１台が水につかって使えなくなりましたが、残る２台が無事で原子炉を冷温停止できました。<br><br>２台の海水ポンプが津波の被害をまぬがれたのは、日本原電がポンプの設置場所に防護壁を設置するなどの工事を進めていたからです。<br>一部の工事が終わっておらず、ポンプ１台が水につかりましたが、残る２台は無事でした。<br><br>対策をとるきっかけとなったのは、震災の４年前に地元・茨城県が津波の想定を見直したことでした。<br><br>日本原電は、これまでの想定を0.8メートル上回る5.7メートルの津波が押し寄せると評価を見直し、海水ポンプを囲む防護壁の建設や、原子炉建屋の扉から水が入るのを防ぐ対策などを進めたのです。<br><br>実際に押し寄せた津波は5.4メートルでした。<br><br>いま、東海第二原発には17.1メートルの津波が押し寄せると想定しています。<br><br>日本原電は高さ20メートルの新たな防潮堤の建設を計画していて、2021年３月までに工事を終える予定です。</div></div><div><h3>審査では東電の支援も議論に</h3><div>東海第二原発の審査では、日本原電が原発による発電を専門とする会社でありながら原発を１基も稼働できていないことから、原子力規制委員会が「安全対策工事の資金を調達できるのか」と疑問視しました。<br><br>東海第二原発では、津波による重大事故を防ぐ防潮堤などの安全対策を講じる必要があり、日本原電は費用はおよそ1740億円に上ると見積もりました。<br><br>規制委員会は、日本原電が原発による発電を専門とする会社でありながら原発を１基も稼働できていないことに触れ、「物を作って売るという行為がないのだから、資金調達についてはしっかりとした債務保証の枠組みを確認する必要がある」と指摘しました。<br><br>これを受けて、日本原電は、株主で電力の販売先となっている東京電力と東北電力に支援を求めましたが、これについても議論が起こりました。<br><br>福島第一原発の廃炉などに多額の費用を投じている東京電力が、他社の原発を支援することに疑問が呈されたのです。<br><br>結局、審査では、東京電力が東海第二原発から安い電力を購入できれば収益につながり、結果として福島への責任を全うできると説明して、福島第一原発の廃炉の支障にはならないなどとして支援する意向を示し、日本原電の資金調達は問題ないとされました。</div></div><div><h3>各地の原発の状況 期間延長は３原発４基</h3><div>福島第一原発の事故のあと、原則40年に制限された制度のもと、運転期間を延長することが認められたのは、東海第二原発を含めて３原発４基です。<br><br>全国には、廃炉が決まった、または廃炉の方向で検討が進められている福島第二原発を除くと15原発34基あります。<br><br>このうち、建設中の青森県にある大間原発と島根県にある島根原発３号機を含む27基で、新たな規制基準にもとづき、再稼働の前提となる審査が申請されています。<br><br>このなかで、審査に合格したことを示す審査書が取りまとめられたのは、８原発15基です。<br><br>そのうえで、福島第一原発の事故のあと、原則40年に制限された制度のもと運転期間を延長することが認められたのは、福井県にある<br>▽高浜原発１号機と２号機、<br>▽美浜原発３号機、<br>▽それに今回の東海第二原発の合わせて３原発４基です。<br><br>また、福島第一原発と同じ「沸騰水型」と呼ばれるタイプの原発で運転期間の延長が認められたのは東海第二原発が初めてです。<br><br>そして、これまでに再稼働した原発は、<br>▽鹿児島県にある川内原発１号機と２号機、<br>福井県にある<br>▽高浜原発３号機と４号機、<br>▽大飯原発３号機と４号機、<br>▽愛媛県にある伊方原発３号機、<br>▽そして佐賀県にある玄海原発３号機と４号機の、<br>合わせて５原発９基です。<br><br>一方、福島第一原発の事故の後、廃炉が決まったほかの原発は、福井県にある<br>▽敦賀原発１号機、<br>▽美浜原発１号機と２号機、<br>▽大飯原発１号機と２号機、<br>▽島根県にある島根原発１号機、<br>▽佐賀県にある玄海原発１号機、<br>▽愛媛県にある伊方原発１号機と２号機、<br>▽それに宮城県にある女川原発１号機の合わせて７原発10基です。<br><br>また、東京電力はことし６月、福島第二原発１号機から４号機について廃炉にする方向で検討を進めると発表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>