<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>京アニ放火 容疑者はスムーズに会話できる状態に 事件から半年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012249941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火 容疑者はスムーズに会話できる状態に 事件から半年</span><time datetime="2020-01-18T06:22"><span>1月18日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012249941_2001172153_2001172154_01_02.jpg" alt="京アニ放火 容疑者はスムーズに会話できる状態に 事件から半年" id="news_image"></div><div>36人が死亡した「京都アニメーション」の放火事件から18日で半年です。放火や殺人などの疑いで逮捕状が出ている青葉真司容疑者は、スムーズに会話ができる状態にまで回復し、警察は、勾留に耐えられると判断し次第、逮捕して、事件の詳しい経緯を捜査する方針です。</div><div>去年７月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオが放火された事件では、社員36人が死亡、33人が重軽傷を負いました。<br><br>警察によりますと、今も重傷を負った社員のうち２人が入院中で、治療を余儀なくされているということです。<br><br>この事件で、放火や殺人などの疑いで逮捕状が出ている青葉真司容疑者（41）は、これまでの調べに対し「自分の小説を盗まれたから火をつけた」という趣旨の話や「いちばん多くの人が働いている第１スタジオをねらった」、「どうせ死刑になる」といった話をしているということで、警察は会社に一方的に恨みを募らせたと見ています。<br><br>事件から18日で半年となり、関係者によりますと、青葉容疑者は自力で起き上がったり、食事をとったりすることはできないものの、看護師などとあいさつや日常会話をスムーズに交わせる状態にまで回復したということです。<br><br>警察は、勾留に耐えられると判断し次第、逮捕して、事件の詳しい経緯を捜査する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺族「一刻も早く逮捕を」</h3><div>事件から半年になり、亡くなった社員の遺族の１人がＮＨＫの取材に応じました。<br><br>遺族は「テレビや町なかで若者の姿を見るたびに、生きていた時の顔や様子を思い出して落ち込んでしまう。家族も仏壇のそばを離れず、悲しみに沈んだままでいる。思い出し落ち込んでいる時間は、とても長く感じられつらいが、気が付くと半年がたっていて、時間の感覚が分からない。とにかく苦しい」と話しました。<br><br>青葉真司容疑者に対しては「なぜ、こんなことをしたのか知りたいと思っていたが、容疑者の話を聞いても矛盾していて、とても人間がやることとは思えず、理解できない。私たちが苦しんでいる間も、安全で快適な場所にいることに怒りを抑えられない。一刻も早く逮捕されてほしい」と語りました。<br><br>また、解体工事が進められている第１スタジオの跡地について、遺族は「慰霊碑や公園など、お祈りに行ける場所になってほしい。ただ、不特定多数の人に来て欲しくないという周辺の住民の気持ちも分かるので、難しい問題だと思う。時間がかかるかもしれないが、そのままにせず、なるべく早く方針を決めてほしい」と話しました。</div></div><div><h3>事件後初の作品 ４月公開へ</h3><div>事件から半年がたち、京都アニメーションは、新作映画の制作を進めるなど、再建に向けて歩み始めています。<br><br>このうち、事件後に本格的に制作される初めての作品「劇場版ヴァイオレット・エヴァーガーデン」は、ことし４月24日に公開されることが決まりました。<br><br>事件の影響で、募集を停止していたアニメーターの養成塾は、ことし４月の入塾に向けて生徒の募集を再開し、締め切りまでに、多くの応募があったということです。<br><br>事件のあと、会社が開設していた寄付金の口座は先月27日で閉鎖されましたが、世界中から多くの支援が集まりました。京都府が発表した寄付金の最終的な総額は、33億4138万3481円に上り、全額が遺族や被害者に配分されるということです。<br><br>また、亡くなった社員たちは労災に認定され、一部で補償の支給が始まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012249941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 06:22:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本に米軍駐留経費の負担増を求める考え 米国務省の報道官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本に米軍駐留経費の負担増を求める考え 米国務省の報道官</span><time datetime="2020-01-18T06:32"><span>1月18日</span> <span>6時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250161_2001180625_2001180632_01_02.jpg" alt="日本に米軍駐留経費の負担増を求める考え 米国務省の報道官" id="news_image"></div><div></div><div>日米安全保障条約の改定から60年となるのを前に、アメリカ国務省の報道官がＮＨＫのインタビューに応じ、日米同盟の意義を強調する一方で「日本国民の安全を守るためにアメリカの納税者の負担が増えている」と述べ、日本側にアメリカ軍の駐留経費をもっと負担するよう求めていく考えを示しました。</div><div>アメリカ国務省のオータガス報道官は、今の日米安全保障条約が署名されて19日で60年となるのを前に、17日、国務省でＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>この中でオータガス報道官は、「アメリカと日本は人権の尊重や民主主義という価値観を共有しているが、中国共産党は必ずしもそうではない。価値観を守るためには日米関係の発展が必要であり、条約の意義は大きい」と強調しました。<br><br>一方で、オータガス報道官は、中国や北朝鮮などの問題はアメリカだけでは解決できないと指摘し、「アメリカは同盟国や友好国の平等な負担を必要としている。テクノロジーにかかる費用が増えた結果、アメリカの納税者は日本国民の安全を守るためにもっと負担しなければならなくなっている。日本との友情があるので負担の用意はあるが、公平に負担しなければならない」と述べ、トランプ政権として日本に対して、アメリカ軍の駐留経費の負担の増加を求めていく考えを示しました。<br><br>在日アメリカ軍の駐留経費について、日本政府は他国と比べても高い水準で応分に負担しているという立場ですが、トランプ政権は、ことし夏にも本格化する日本との交渉でさらなる負担を求めていく姿勢で、オータガス報道官はそれをより鮮明にしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 06:32:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グレタさん ユース五輪開催中のローザンヌで温暖化対策訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グレタさん ユース五輪開催中のローザンヌで温暖化対策訴え</span><time datetime="2020-01-18T07:03"><span>1月18日</span> <span>7時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250061_2001180700_2001180703_01_03.jpg" alt="グレタさん ユース五輪開催中のローザンヌで温暖化対策訴え" id="news_image"></div><div>ユースオリンピックが開かれているスイスのローザンヌで、17日、温暖化対策を求める若者の運動を世界的に広げたグレタ・トゥーンベリさんが学生らとともにデモを行い、参加者からは地元で行われているユースオリンピックに対して環境に配慮した大会運営を求める声などが聞かれました。</div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の本部があるスイスのローザンヌでは、今月９日から冬のユースオリンピックが開かれています。<br><br>こうした中、ローザンヌの中心部では、17日、温暖化対策を求める若者の運動を世界的に広げたスウェーデンの17歳、グレタ・トゥーンベリさんが参加して各国政府などに対して対策の強化を迫るデモ行進が行われました。<br><br>グレタ・トゥーンベリさんは、今月21日からスイスで開催される世界の政財界のリーダーが一堂に会する「ダボス会議」に出席する予定で、集まった人たちを前に「過去10年間で具体的な温暖化対策は一つも見られなかった。権力者、世界のリーダーたちは何も見えていない」と訴えていました。<br><br>デモの参加者の中には地元で開かれているユースオリンピックを意識して「ほころびが見える地球にオリンピックはいらない」といったプラカードを掲げる人の姿も見られ、地元の女子高校生は「ユースオリンピックが注目されていることで、環境対策への関心が薄れている気がする。人工的に雪を作ってまで大会を開催していることが理解できない」と話していました。<br><br>また、男子高校生は「エコな大会を運営してイメージをよくしてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 07:03:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京23区 積雪の可能性低い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京23区 積雪の可能性低い</span><time datetime="2020-01-18T07:21"><span>1月18日</span> <span>7時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250131_2001180503_2001180503_01_03.jpg" alt="東京23区 積雪の可能性低い" id="news_image"></div><div>低気圧と上空の寒気の影響で、関東甲信の山沿いを中心に雪が降っているところがあります。関東の平野部はおおむね雨となっていて、東京23区で積雪となる可能性は低いということです。</div><div>気象庁によりますと、低気圧と上空の寒気の影響で関東甲信の山沿いを中心に雪が降っていて、神奈川県箱根町に国土交通省が設置した積雪計では、午前６時の積雪が９センチとなっています。<br><br>一方、関東の平野部では、予想していたほどには気温が下がらず、おおむね雨となっています。<br><br>昼前にかけて雪や雨が降り、神奈川県西部を中心に平野部でも一部でうっすらと雪が積もる可能性があるものの、東京23区で積雪となる可能性は低いということです。<br><br>気象庁は山沿いを中心に、積雪や路面の凍結による交通への影響に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 07:21:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あの有名レストラン ２つ星に格下げ 仏で議論に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あの有名レストラン ２つ星に格下げ 仏で議論に</span><time datetime="2020-01-18T07:27"><span>1月18日</span> <span>7時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250081_2001180710_2001180727_01_03.jpg" alt="あの有名レストラン ２つ星に格下げ 仏で議論に" id="news_image"></div><div>フランスのレストランのガイドブック「ミシュランガイド」は、半世紀以上にわたって最高ランクの３つ星と評価してきた、有名シェフのポール・ボキューズさんのレストランについて、２つ星に格下げすると決め、フランスでは大きな議論が起きています。</div><div>おととし１月に91歳で亡くなったポール・ボキューズさんは、日本をはじめ、フランス料理の海外への普及にも力を尽くし、「フランス料理の最高権威」とも称されたシェフで、東部リヨン近郊に開いたレストランは、1965年から54年間にわたって「ミシュランガイド」の３つ星を獲得し続けてきました。<br><br>このレストランについて、「ミシュランガイド」は、今月発表するガイドブックで２つ星に格下げすることを決めました。<br><br>「ミシュランガイド」の広報は17日、ＮＨＫの取材に対して「複数の審査員が評価にあたった結果、２つ星を与えることを決めた。レストランは今もすばらしいが、もはや３つ星のレベルではない」とコメントしています。<br><br>これについてフランスのメディアは大きく報じ、有名シェフがテレビ番組で「『ミシュランガイド』の若い編集者たちがフランス料理の巨匠を引きずり下ろそうとしている」とコメントした一方、「ボキューズさんが亡くなる前からもはや３つ星のレベルではなかった」とする料理批評家の話を伝えるなど、「フランス料理の最高権威」がのこしたレストランの評価をめぐって、大きな議論が起きています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 07:27:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最後の「大学入試センター試験」始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最後の「大学入試センター試験」始まる</span><time datetime="2020-01-18T09:51"><span>1月18日</span> <span>9時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250111_2001180615_2001180617_01_03.jpg" alt="最後の「大学入試センター試験」始まる" id="news_image"></div><div>全国で55万人余りが受験する大学入試センター試験が18日から始まりました。大学入試センターによりますと、これまでに交通機関の乱れなどによる試験への影響は報告されていないということです。</div><div>ことしの大学入試センター試験は18日と19日の２日間、全国689の会場で55万人余りが受験する予定です。<br><br>東京 文京区の東京大学には雨が降るなか、開門前から受験生が集まり、ノートや参考書を読んで最後の復習をしていました。<br><br>そして、午前９時半から最初の試験となる地理歴史・公民に臨んでいます。大学入試センターによりますと、これまでに交通機関の乱れなどによる試験への影響は報告されていないということです。<br><br>男子生徒は、「きのうは緊張で眠れなかったが　これまでたくさんの過去問を解いてきた。やってきたことを出し切りたい」と話していました。<br><br>また、女子生徒は、「今回は、最後のセンター試験なので、過去最高の点数を目指して頑張ります」と話していました。<br><br>平成２年に始まったセンター試験は、来年からは、新しい大学入学共通テストに切り替わるため、今回で最後となります。センター試験は、午後からは国語と外国語そして、英語のリスニング試験が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 09:51:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎 米空港で武漢からの検疫態勢強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎 米空港で武漢からの検疫態勢強化</span><time datetime="2020-01-18T10:57"><span>1月18日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250241_2001181051_2001181057_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎 米空港で武漢からの検疫態勢強化" id="news_image"></div><div></div><div>中国、武漢で相次いで確認された新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎をめぐり、アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターは、武漢からの直行便や乗り継ぎ便が到着するアメリカの空港で、これらの便の乗客全員を対象に検疫態勢を強化すると発表しました。</div><div>中国内陸部の湖北省武漢で確認された新型コロナウイルスによるとみられる肺炎をめぐっては、現地のほかタイや日本でも武漢から渡航してきた合わせて３人の感染が報告されています。<br><br>これを受けてアメリカのＣＤＣは17日、武漢からの直行便や乗り継ぎ便が到着するニューヨークのジョン・Ｆ・ケネディ空港とカリフォルニアのロサンゼルス国際空港、サンフランシスコ国際空港の３つの空港で検疫態勢を強化すると発表しました。<br><br>それによりますと、対象の便に関しては、係官が乗客全員を一般とは別の部屋に移して、熱やせきなどの症状がないか調べるということです。そして感染のおそれがある乗客が見つかった場合は、保健当局や医療機関で詳しく検査するとしています。<br><br>ＣＤＣでは、中国で旧正月の春節に合わせた連休が始まる今月下旬以降、中国からの旅行客が増え、対象となる渡航者は5000人以上に上るとみていて、検疫態勢の強化により患者の早期発見を徹底し、感染の拡大を防ぎたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 10:57:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>