<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>外相 “国際社会一致し北朝鮮に圧力を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外相 “国際社会一致し北朝鮮に圧力を”</span><time datetime="2017-04-28T04:06"><span>4月28日</span> <span>4時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964001_1704280516_1704280527_01_03.jpg" alt="外相 “国際社会一致し北朝鮮に圧力を”" id="news_image"></div><div>アメリカ・ニューヨークを訪れている岸田外務大臣は、日本時間の２８日夜遅くから開かれる国連安全保障理事会の閣僚級会合に出席する予定で、北朝鮮に対する圧力を強めるため、中国やロシアも含めて国際社会が一致した対応を取るよう訴える考えです。</div><div>アメリカ・ニューヨークを訪れている岸田外務大臣は、日本時間の２８日夜遅くから開かれる北朝鮮の核問題を協議する国連安全保障理事会の閣僚級会合に出席する予定です。<br><br>岸田大臣は、北朝鮮に対する圧力を強めるため、安保理決議を厳格かつ全面的に履行することなど国際社会が一致した対応を取るよう訴えるとともに、北朝鮮に影響力を持つ中国やロシアに対しても、常任理事国として責任ある対応を取るよう求めることにしています。<br><br>これに先立って、岸田大臣はアメリカのティラーソン国務長官、韓国のユン・ビョンセ（尹炳世）外相と外相会合を開くことにしていて、日米韓３か国で北朝鮮政策のすり合わせを行い、北朝鮮のさらなる挑発行動を断じて容認しないという強い姿勢を示したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 04:06:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業売却先 交渉は山場へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業売却先 交渉は山場へ</span><time datetime="2017-04-28T04:23"><span>4月28日</span> <span>4時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964201_1704280422_1704280423_01_02.jpg" alt="東芝 半導体事業売却先 交渉は山場へ" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建のため半導体事業の売却を進めている「東芝」は、売却先を、アメリカの投資ファンドの「ＫＫＲ」と日本のファンドや企業などで作る「日米連合」のグループに決めたい考えです。ただ、巨額の損失の穴埋めなどに必要な規模の資金が集められるかは不透明で、売却先の選定に向けた交渉は、これから山場を迎えることになります。</div><div>東芝は、経営の再建に必要な資金を得るため、今月、本体から独立させた半導体会社、「東芝メモリ」の株式の売却先を決める入札手続きを進めています。<br><br>売却先を決めるにあたっての課題としては、ほかの半導体メーカーにした場合、日本の独占禁止法にあたる各国の競争法上の審査に時間がかかり、早期に売却ができない懸念があるほか、政府は、東芝の半導体の技術が競合するアジアのメーカーなどに流出する事態は避けるべきだとしています。<br><br>このため、関係者によりますと、東芝はアメリカの投資ファンドの「ＫＫＲ」を中心に、日本の官民ファンドの「産業革新機構」、政府系金融機関の「日本政策投資銀行」、それに、複数の日本企業が共同で出資するいわば「日米連合」のグループに売却したい考えだということです。<br><br>また、アメリカの「アップル」も設備投資の資金協力などを含めて、東芝を支援する意向を持っていて、今後、交渉に入る見通しです。<br><br>ただ、この「日米連合」の枠組みで、東芝が巨額の損失の穴埋めなど経営の再建に必要な２兆円近くの資金を集められるかは、なお不透明な状況です。また、台湾の大手電子機器メーカー「ホンハイ精密工業」なども買収に強い意欲を見せていて、東芝による売却先の選定は、これから山場を迎えることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 04:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日ロ首脳会談 北方領土の共同現地調査や特別墓参など合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日ロ首脳会談 北方領土の共同現地調査や特別墓参など合意</span><time datetime="2017-04-28T04:40"><span>4月28日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964261_1704280439_1704280440_01_03.jpg" alt="日ロ首脳会談 北方領土の共同現地調査や特別墓参など合意" id="news_image"></div><div>ロシアを訪れている安倍総理大臣はプーチン大統領との首脳会談に臨み、北方領土での共同経済活動の実現に向けて来月にも共同で現地調査を行うことや、北方領土の元島民による航空機を使った特別墓参を実施することなどで合意しました。また、両首脳は、緊張が高まる北朝鮮情勢への対応で、国連の場を含めて協力していくことで一致しました。</div><div>ロシアを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の２７日午後８時半すぎから、首都モスクワのクレムリンでプーチン大統領との日ロ首脳会談に臨みました。<br><br>安倍総理大臣とプーチン大統領の首脳会談は、第１次安倍内閣を含めると１７回目で、会談は、少人数会合、通訳だけを交えた首脳どうしのもの、それに、両国の企業関係者も交えた拡大会合という形式で、３時間余りにわたって行われました。<br><br>会談の冒頭、プーチン大統領は「日本はロシアのよきパートナーだ。去年、山口で話した結果、いろいろな合意が達成されたが、今までの数か月間でかなり進展が見られる」と述べました。これに対し、安倍総理大臣は「経済では８項目の協力プランで進展が見られる。きょうは平和条約問題を含む２国間関係、安全保障の問題、そして地域情勢について、２人で率直に話したい」と述べました。<br><br>そして、両首脳は北方領土での共同経済活動をめぐり、実施する事業の選定を進めるため、来月にも企業経営者も交えて共同で現地調査を行うことで合意しました。<br><br>また、北方領土の元島民による四島への墓参をめぐり、ことし６月に航空機を初めて利用した国後島と択捉島への特別墓参を実施するほか、８月に予定されている歯舞群島への墓参の際に、これまで国後島の古釜布の１か所で行われてきた出入域手続きを、歯舞群島付近で行うことでも合意しました。<br><br>首脳会談に同席した政府関係者は「こうした取り組みを積み重ね、四島における協力で成果を出し、その姿を日本人と現在四島に住むロシア人が実感することが平和条約問題解決の意義に対する理解につながる」と述べました。<br><br>さらに、両首脳は、ことし７月にドイツのハンブルクで行われるＧ２０サミットの際に会談することで一致したほか、安倍総理大臣は、ことし９月にウラジオストクで開かれる経済フォーラムに去年に続いて出席する意向を示しました。<br><br>一方、安倍総理大臣が、緊張が高まる北朝鮮情勢への対応でロシアが建設的な役割を果たすよう促したのに対し、プーチン大統領は北朝鮮のミサイル発射や核実験に対する懸念を示し、国連の場を含めて協力していくことで一致しました。<br><br>さらに、安倍総理大臣はウクライナ情勢を改善するには停戦合意以外に道はなく、ロシアを含むすべての当事者が建設的な行動をすべきだとプーチン大統領に伝えました。<br><br>首脳会談の後、両首脳はそろって共同記者発表に臨み、安倍総理大臣は北方領土問題を含む平和条約交渉について、「ウラジーミルと私の間で平和条約の締結への道を進んでいきたい。平和条約問題を解決するという２人の合意に基づき、ゴールに向けて協力を力強いものにしたい」と述べました。これに対して、プーチン大統領は「ロシアと日本は最も難しい問題の解決に向けた準備ができている」と述べたうえで、平和条約について、「両国の国益にかなわなければならない」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は、緊張が高まる北朝鮮情勢について、「引き続き日ロで緊密に協力し、北朝鮮に対して、安保理決議を完全に順守し、さらなる挑発行為を自制するよう働きかけていくことで一致した」と述べました。一方、プーチン大統領は「レトリックに陥ることなく落ち着いて対話を続けていくべきで、６か国協議を再開することが必要だ」と述べ、２００８年を最後に中断している６か国協議を再開させる重要性を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 04:40:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユナイテッド航空 座席譲れば最高１万ドル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ユナイテッド航空 座席譲れば最高１万ドル</span><time datetime="2017-04-28T06:28"><span>4月28日</span> <span>6時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964251_1704280626_1704280628_01_03.jpg" alt="ユナイテッド航空 座席譲れば最高１万ドル" id="news_image"></div><div>アメリカでユナイテッド航空の旅客機から乗客の男性が無理やり引きずりおろされて大けがをした問題で、ユナイテッド航空は、定員を超えた便の座席を自主的に譲った乗客に対する補償額を最高で１万ドル（日本円で１１０万円余）と大幅に引き上げることなどを盛り込んだ再発防止策を発表しました。</div><div>ユナイテッド航空をめぐっては、今月９日、アメリカ・シカゴの空港で、離陸前に定員を超えたことが分かった旅客機に搭乗していた６９歳の男性医師が、保安担当者によって無理やり引きずりおろされて鼻の骨を折るなどの大けがをし、厳しい批判にさらされました。<br><br>この問題を受けて、ユナイテッド航空は２７日、再発防止策を発表しました。それによりますと、今後は、安全にかかわるケースでないかぎり、保安要員による対応は行わないほか、すでに座っている座席を譲ることを望んでいない乗客に対しては強制しないとしています。さらに、定員を超えた便の座席を自主的に譲った乗客には、最高で１万ドル（日本円で１１０万円余）の補償を行うとしています。これは、今回問題が起きた便で、補償額を提示して座席を譲ってくれる乗客を募ったものの誰も応じなかったことから、補償額の上限を、これまでの７倍以上に引き上げることにしたものです。<br><br>ユナイテッド航空のムニョスＣＥＯは、声明で改めて陳謝するとともに、「顧客をより重視した企業文化に変わる転換点にする」と強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大けがの男性とユナイテッド航空 示談成立</h3><div>この問題で、旅客機から無理やり引きずりおろされて大けがをした男性医師の弁護士は、２７日、ユナイテッド航空側と示談が成立したと発表しました。示談金の額は公表しない条件になっているということです。<br><br>弁護士は声明で、ユナイテッド航空はすべての責任を認めたとしたうえで、「男性は期せずして大勢の人たちの旅行の質を改善することになった。ほかの航空会社も同様の改善を行うことを心から願う」としています。<br><br>一方のユナイテッド航空も声明を出し、「男性側と円満な解決に至ったことをうれしく思う。顧客のことを最優先に考え、再発防止策を実行していきたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 06:28:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府高官 北朝鮮に最大限の圧力加える方針強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米政府高官 北朝鮮に最大限の圧力加える方針強調</span><time datetime="2017-04-28T06:36"><span>4月28日</span> <span>6時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964301_1704280616_1704280636_01_03.jpg" alt="米政府高官 北朝鮮に最大限の圧力加える方針強調" id="news_image"></div><div>アメリカ政府の高官は、トランプ政権の北朝鮮政策について、安全保障の最優先課題と位置づけ、北朝鮮に最大限の圧力を加えていく方針だと強調したうえで、中国を含む国際社会に圧力強化への協力を求めていく立場を示しました。</div><div>アメリカのトランプ政権は、これまで進めてきた北朝鮮政策の見直し作業の結果を受けて、２６日、議会上下両院の議員に対し、経済制裁などを強化して北朝鮮への圧力を強めていく方針を説明しました。<br><br>これについて、ソーントン国務次官補代行は、２７日、ワシントンで講演し、「トランプ政権は、北朝鮮の問題を安全保障の最優先課題として明確に位置づけた」と述べ、前のオバマ政権と比べて、取り組む優先度や緊急性などが異なると指摘しました。<br><br>そして、「トランプ政権の政策は、北朝鮮に対して最大限の圧力を加えることだ。国際的にも最大の連合を築く。平和的に解決する最後の方法になるかもしれない」と述べ、国際社会に圧力強化への協力を求めていく立場を示しました。<br><br>そのうえで、ソーントン次官補代行は「圧力を加える一環として、中国により強い行動を促している」と述べ、中国の対応に期待を示す一方で、中国が行動を起こさなければ、北朝鮮の核・ミサイル開発を経済的に支える中国企業にアメリカが独自の制裁を科す可能性も指摘しました。<br><br>トランプ政権は、日本時間の２８日夜遅くに国連の安全保障理事会で開かれる閣僚級会合で、北朝鮮への制裁強化に向けて中国を含む各国に協力を求める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 06:36:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全長８メートル 国内最大 恐竜の全身骨格</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全長８メートル 国内最大 恐竜の全身骨格</span><time datetime="2017-04-28T07:37"><span>4月28日</span> <span>7時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964211_1704280734_1704280737_01_03.jpg" alt="全長８メートル 国内最大 恐竜の全身骨格" id="news_image"></div><div>北海道むかわ町で見つかったハドロサウルス科の恐竜の化石の調査が進み、全身骨格が報道関係者に公開されました。研究グループによりますと、頭部から尻尾までの長さがおよそ８メートルと推定され、国内で発見された恐竜の全身骨格としては最大だということです。</div><div>北海道むかわ町では、およそ７２００万年前の白亜紀後期の地層から、植物を食べるハドロサウルス科の恐竜の化石が見つかり、北海道大学総合博物館の小林快次准教授と地元の穂別博物館の研究グループが４年前から本格的な発掘調査などを進めています。２７日は、調査で明らかになった全身骨格が報道関係者に公開されました。<br><br>研究グループによりますと、頭部から尻尾までの全長がおよそ８メートル、腰までの高さがおよそ３．５メートルと推定され、国内で発見された恐竜の全身骨格としては最大だということです。<br><br>また、恐竜が最も栄えた「白亜紀後期の化石」で頭部から尻尾までの全身がそろうのは国内で初めてで、「植物食の恐竜」の全身骨格が見つかるのも国内初だということです。<br><br>小林准教授は「恐竜が繁栄した時代の詳しい生態や環境を知る重要な手がかりになる」と話しています。この化石は、ことし６月の４日と１１日に、むかわ町内の施設で一般公開が予定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>白亜紀後期に生息 植物食べる大型恐竜</h3><div>ハドロサウルス科の恐竜は、およそ１億年前から６６００万年前の白亜紀後期に生息した植物を食べる大型恐竜で、大きなものでは体長が１０メートル以上にもなります。その化石は、アジアや北アメリカなど世界各地で見つかっていて、この時代に非常に繁栄したことがわかっています。昭和９年に当時の樺太、今のサハリンで日本人が初めて化石を発掘した恐竜ニッポノサウルスも含まれます。<br><br>ハドロサウルス科の恐竜は、大陸の間を移動しながら進化していったと考えられ、今回の研究グループは、全身骨格が見つかったことで、恐竜が多様化し、最も進化した時期の生態の解明などにつながると期待しています。</div></div><div><h3>地元のボランティアが研究支える</h3><div>今回の発見では地元のボランティアも、繊細さが求められる作業に携わるなど、研究を支えてきました。<br><br>化石の愛好家で中学校の元教諭、村上隆さん（７６）は、おととしからボランティアとして作業に携わってきました。恐竜の骨の化石は、ほとんどが岩石に包まれた状態で見つかるため、研究に使うには岩石を取り除く「クリーニング」と呼ばれる作業が欠かせません。かつて地元の穂別博物館に勤務したこともある村上さんは、苫小牧市にある自宅に妻を残してむかわ町内に１人で暮らし、博物館の嘱託職員などとともに本格的にクリーニングの作業に加わっています。岩石は固く、力を入れすぎると中の化石を傷つけたり割ったりしてしまうため、村上さんは指導を受けながら顕微鏡を使うなどして丁寧に取り出す方法を習得、指先の繊細さが必要となる作業を続けてきました。<br>２７日、むかわ町で、並べられた化石の全身骨格を見た村上さんは「恐竜の立ち上がった姿が浮かんでくるようです。自分がクリーニングした部分がいとおしい」と話していました。これまでにクリーニングが済んだのは化石全体の５割から６割程度で、村上さんは引き続き作業に携わっていくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 07:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島の３人死亡火事 ゴキブリ駆除の火が原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広島の３人死亡火事 ゴキブリ駆除の火が原因か</span><time datetime="2017-04-28T09:07"><span>4月28日</span> <span>9時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964421_1704280905_1704280907_01_03.jpg" alt="広島の３人死亡火事 ゴキブリ駆除の火が原因か" id="news_image"></div><div>おととし広島市で、メイドカフェなどの入った建物が全焼し３人が死亡した火事で、別の店の従業員がゴキブリを駆除するため１階のごみ置き場付近でアルコールスプレーをまいたうえ、ガスバーナーを使用していたことが捜査関係者への取材で新たにわかりました。警察は、こうした行為が火事につながった疑いがあると見て調べています。</div><div>おととし１０月、広島市中区の繁華街でメイドカフェなどが入った建物が全焼し、客の男性など３人が死亡したほか、３人がけがをしました。警察は火元の特定など火事の原因を調べています。<br><br>これまでの調べで、別の飲食店の２０代の男性従業員がゴキブリを駆除するため、火が出る直前１階のごみ置き場付近でアルコールスプレーをまいたうえ、ガスバーナーを使用していたことが、捜査関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>警察によりますと、ごみ置き場付近が最も激しく焼けていることから、火元と見られるということです。<br><br>警察は元従業員が燃えやすいアルコールをまいてガスバーナーを使用したことが火事につながった疑いがあると見て調べを進めています。<br><br>また、警察は建物の所有者とメイドカフェ側の安全管理や防火体制などに問題がなかったかについても、引き続き捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 09:07:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>