<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>前ＣＩＡ長官「ロシアとトランプ陣営接触の情報入手」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>前ＣＩＡ長官「ロシアとトランプ陣営接触の情報入手」</span><time datetime="2017-05-24T09:05"><span>5月24日</span> <span>9時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992931_1705240640_1705240643_01_02.jpg" alt="前ＣＩＡ長官「ロシアとトランプ陣営接触の情報入手」" id="news_image"></div><div></div><div>去年のアメリカ大統領選挙でロシアによる干渉があったとされる問題で、ＣＩＡ＝中央情報局のトップを務めたブレナン前長官は２３日、アメリカ議会下院の委員会が開いた公聴会で、「ロシアの政府当局者とトランプ陣営の関係者との接触を裏付ける情報を手にしていた」と証言しました。</div><div>去年の大統領選挙でロシアによる干渉があったとされる問題では、トランプ陣営の関与がなかったかを解明するため、ＦＢＩ＝連邦捜査局がすでに捜査に着手しているほか、アメリカ司法省がより独立性の高い特別検察官を任命しています。<br><br>こうした中、２３日下院の情報委員会が開いた公聴会で、ことし１月までＣＩＡのトップを務めたブレナン前長官は、「ロシアの政府当局者とトランプ陣営の関係者との接触を裏付ける情報を手にしていた。さらに捜査を進めべきと判断するに足りる情報があった」と述べ、捜査の正当性を強調しました。<br><br>さらに、ロシア側が大統領選挙に干渉しようとしているとの情報があったことから、去年８月、ロシアの連邦保安庁長官に警告したところ関与を否定されたことも明らかにしました。<br><br>ただブレナン前長官は、ロシアの政府当局者が接触したトランプ陣営の関係者などから実際に協力を得ることができたのかどうかについては、すでにＣＩＡを退任したことを理由に「今も解明できない疑問として残っている」と述べるにとどまりました。</div></section><section class="module--content"><div><div>ブレナン前長官の発言についてホワイトハウスは声明を発表し、「１年におよぶ捜査にもかかわらず、ロシアとトランプ陣営の共謀関係を示す証拠は全くない」などと反論しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 09:05:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>稀勢の里が夏場所休場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>稀勢の里が夏場所休場</span><time datetime="2017-05-24T09:08"><span>5月24日</span> <span>9時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993031_1705240923_1705240925_01_03.jpg" alt="稀勢の里が夏場所休場" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱・稀勢の里が、２４日の夏場所１１日目から休場することになりました。</div><div>稀勢の里は、先場所１３日目に左腕や左胸にけがを負いながらも千秋楽の本割と優勝決定戦に続けて勝ち、劇的な逆転で２場所連続優勝を果たしました。その後はけがの治療のため先月の春巡業を休んで地道な調整を進め、夏場所出場を決めました。<br><br>夏場所初日には先場所痛めた左腕を十分に使うことができず小結の嘉風に一方的に敗れ、その後は２連勝と持ち直しました。４日目には平幕の遠藤に敗れ、初めての金星を許しましたが、その後は４連勝と復調の兆しを見せていました。<br><br>しかし、９日目に平幕の栃煌山、２３日の１０日目に関脇の琴奨菊に敗れ、ここまで６勝４敗となり、２４日、日本相撲協会に休場を届け出ました。稀勢の里の休場はこれまでの１５年間の土俵生活で１日だけで、大関だった平成２６年初場所の千秋楽以来２回目です。<br><br>２４日に稀勢の里と結びの一番で対戦する予定だった関脇の玉鷲は不戦勝となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田子ノ浦親方「力が入らないとのことだった」</h3><div>稀勢の里の師匠の田子ノ浦親方は「きのうの夜ときょうの朝、話して決めた。本人が『ちょっと力が入らない』と言うので、２人で話をして、これでは相撲にならないということで休場を決めた」と述べ、先場所負った左の大胸筋と腕の筋肉のけがの影響で本人から休場の申し出があったと説明しました。<br><br>そして、「けがが悪化したということではないが、中日を過ぎてから力が入らなくなってきたとのことだった。本人から休場すると言い出すことは、これまでなかった。本人は『すみません』と言っていた」と話しました。<br>今場所の相撲については、「必死だったと思う。横綱なので、出ればいいというわけではない。横綱の責任もあると思う」と話し、「来場所に向けて治療していくことになる」と話していました。</div></div><div><h3>過去の休場は１度だけ</h3><div>稀勢の里は平成１４年春場所に初土俵を踏んで以来、１５年間の土俵生活で、休場は１日しかありません。このところ、横綱・大関陣はけがに苦しみ、休場する力士が相次ぐ中、稀勢の里のけがへの強さや体の頑丈さは、安定した成績を残してことしの初場所後に横綱昇進を果たすことができた１つの要因となっていました。<br><br>稀勢の里が唯一、休場したのは平成２６年の初場所、千秋楽の一番で、１４日目を終えて７勝７敗とし勝ち越しがかかっていましたが、右足の親指のけがで初めて休場しました。このため、初土俵から１２年かけて積み上げた連続出場が９５３回で途絶え、この場所は千秋楽が不戦敗となって７勝８敗となり、大関で唯一負け越した場所となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 09:08:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融庁 商工中金を立ち入り検査 不正融資問題で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金融庁 商工中金を立ち入り検査 不正融資問題で</span><time datetime="2017-05-24T09:30"><span>5月24日</span> <span>9時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993041_1705240937_1705240939_01_02.jpg" alt="金融庁 商工中金を立ち入り検査 不正融資問題で" id="news_image"></div><div>政府系金融機関の商工中金が、中小企業を支援する国の制度で不正な融資を繰り返していた問題で、金融庁は不正が全国的に行われた原因などを調べるため、２４日、商工中金の立ち入り検査に乗り出しました。</div><div>東京・中央区にある商工中金の本店には、２４日の午前９時ごろに、金融庁の担当者などが入り検査を始めました。商工中金は、災害や円高などで資金繰りが悪化した中小企業に資金を貸し付ける国の制度で、不正な融資を繰り返し、本部の職員が不正を隠蔽していたことも明らかになっています。<br><br>この問題で、商工中金が設けた第三者委員会は、一連の不正について、経営陣からの直接の指示はなかったと結論づけています。しかし、金融庁は、不正が全国各地の支店で行われた原因などを詳しく調べる必要があるとして、２４日、経済産業省や財務省とともに、商工中金の立ち入り検査に乗り出しました。検査では、資料の分析や聞き取り調査を通じて、不正が行われた原因や、経営陣の関与が本当に無かったのかなどを調べる方針です。<br><br>この問題で政府は今月９日、商工中金に対し、原因の究明などを求める業務改善命令を出していますが、検査の結果によっては、追加の処分も検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>不正の内容は</h3><div>今回、商工中金による不正が明らかになったのは、「危機対応業務」と呼ばれる国の制度を使った融資です。<br><br>この「危機対応業務」は、リーマンショックを受けて平成２０年につくられた制度で、金融危機や大規模な災害、それに円高などによって一時的に資金繰りが悪化した中小企業に融資などを行います。商工中金は、この業務を行うために、国の指定を受けた金融機関の１つです。<br><br>今回の不正は、去年１０月、鹿児島支店の管理職が企業の書類が改ざんされた可能性があることに気付き、支店内で聞き取り調査をしたところ、担当者２人が改ざんを認めたことから発覚しました。<br><br>商工中金は、去年１２月に、外部の弁護士でつくる第三者委員会を設け、「危機対応業務」の融資全体のおよそ１２％を対象に調査を行いました。先月、第三者委員会が発表した調査結果では、全国各地の支店で９９人の職員が合わせて８１６件の不正にかかわり、本来、対象とならない企業に行われた融資は、総額で１９８億円に上るとしています。<br><br>具体的な不正の方法としては、例えば、この制度で融資を受けられるように、商工中金の職員が企業の業績を実際より悪い内容に見せるため書類を作成したり、改ざんしたりしたケースがあったということです。また、企業が従業員を減らさずに雇用を維持した場合に、利子の一部を日本政策金融公庫が負担する仕組みを利用しようと、従業員の数を実際よりも多く偽って書類を作成したケースもあったということです。<br><br>商工中金では、「危機対応業務」による融資の実績が支店を評価する指標の１つとされていることから、現場ではボーナスなどに影響する「事実上のノルマ」と受け止められていたということです。<br><br>さらに、東京の池袋支店では、平成２６年から２７年にかけて、不正な融資などが１１０件あることが確認されていましたが、本部の「コンプライアンス統括室」が中心になって不正を隠蔽していたと指摘しています。</div></div><div><h3>なぜ金融庁主導で検査</h3><div>商工中金は、経済産業省と財務省、それに金融庁の３つの省庁が共同で所管していますが、現在の安達健祐社長をはじめ、歴代のトップを送り込んできた経済産業省との関わりが最も深いとされています。今月９日に政府が出した業務改善命令も、経済産業省が中心になって作成されました。<br><br>しかし、処分の前提となった調査結果は、商工中金がみずから設置した第三者委員会がまとめたもので、調査の対象は、問題となった制度による融資全体の１０％余りの件数にとどまっています。そのうえ、商工中金のいわば「身内」ともいえる経済産業省の主導による調査や処分では、不正の実態や経営陣の関与を本当に解明できるのか、不信感が広がっているのが実情です。<br><br>このため、金融機関の検査を専門とする金融庁が主導する形で立ち入り検査を実施し、政府は、必要があれば、追加の処分を検討することで、こうした不信感を払拭（ふっしょく）する狙いがあるものと見られます。<br><br>第三者委員会がまとめた調査結果では、一連の不正について、本部の職員が隠蔽に関わっていたものの、「経営陣の直接的な指示はなかった」と結論づけています。この中では経営陣の対応について、経済産業省の元事務次官である商工中金の前の社長が、不正の疑いがあるという最初の報告を聞いて、「何やってんだ」と常務を叱責し、国の制度融資の指定金融機関の資格を剥奪されるような最悪の事態を想定すべきだなどと強い危機感を示したことを明らかにしています。<br><br>しかし、前の社長は、不祥事として届け出る必要はないという内部の調査に疑問をもたず、そのまま了承しており、第三者委員会はトップマネジメントの対応に不十分な点があったと指摘しています。全国の支店に不正な融資が拡大し、何度も繰り返された根本的な原因がどこにあるのか、徹底した解明が求められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 09:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福井・大飯原発３・４号機 再稼働に向けた審査に合格</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福井・大飯原発３・４号機 再稼働に向けた審査に合格</span><time datetime="2017-05-24T11:16"><span>5月24日</span> <span>11時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993131_1705241125_1705241132_01_02.jpg" alt="福井・大飯原発３・４号機 再稼働に向けた審査に合格" id="news_image"></div><div></div><div>福井県にある大飯原子力発電所３号機と４号機について、原子力規制委員会は、再稼働の前提になる新しい規制基準の審査に合格したことを示す審査書を正式に決定しました。全国の原発で６か所目で、今後も地元の同意などが必要で、関西電力が目指す再稼働は早くてことしの冬以降になると見られます。</div><div>大飯原発３号機と４号機で、関西電力が進めている安全対策について原子力規制委員会は、新しい規制基準の審査に事実上合格したことを示す審査書の案をことし２月に取りまとめ、その後、一般から意見を募集していました。<br><br>２４日の会合で規制委員会は、寄せられた意見をもとに表現を一部修正した審査書を正式に決定しました。審査書が決定されたのは、現在、運転中の鹿児島県にある川内原発などに続き６か所目です。<br><br>関西電力は、ことし７月までに安全対策の工事を終えることにしていますが、今後も、詳しい設備の設計の認可や地元の同意が必要で、関西電力が目指す再稼働は早くてことしの冬以降になると見られます。<br><br>大飯原発をめぐっては３年前、福井地方裁判所が出した再稼働を認めない判決に対し、関西電力が控訴して判決の効力が生じておらず、２審の裁判が続くなかで、地元、おおい町と福井県は同意するかどうかの判断を示すことになる可能性があります。<br><br>裁判では証人として出廷した規制委員会の元委員が「想定される最大規模の地震の揺れが過小評価されている」と指摘しましたが、関西電力は「詳細な調査で保守的に評価し過小とは考えられない」などとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 11:16:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ミサイル防衛システム強化へ 北朝鮮の脅威に備え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 ミサイル防衛システム強化へ 北朝鮮の脅威に備え</span><time datetime="2017-05-24T11:30"><span>5月24日</span> <span>11時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993141_1705241136_1705241138_01_02.jpg" alt="米 ミサイル防衛システム強化へ 北朝鮮の脅威に備え" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ国防総省は、弾道ミサイルの開発を加速させる北朝鮮の脅威に備えて、アラスカ州に迎撃ミサイル８基を年内に追加配備するほか、レーダーを更新するなどして、ミサイル防衛システムを強化していく方針を発表しました。</div><div>アメリカ国防総省は、２３日、ことし１０月からの来年度の予算要求について記者会見しました。この中で国防総省は、弾道ミサイルの開発を加速させる北朝鮮の脅威などに備えて、ミサイル防衛システムを強化するため、ミサイル防衛局の来年度の予算を今年度よりも３億７９００万ドル多い７９億ドル（日本円で８８００億円余り）を要求するとしています。<br><br>そのうえで、具体的な強化策として、アラスカ州に迎撃ミサイル８基を年内に追加配備することで地上配備型の迎撃ミサイルを４４基の体制にすることや、日本などに配備しているＸバンドレーダーを更新して、弾道ミサイルの追尾能力を向上させるとしています。<br><br>さらに、太平洋に配備している海上配備型のＸバンドレーダーについても、これまでは運用期間が１年のうち１２０日と限定されていたことから、ほぼ１年中運用できるようにするとしています。<br><br>弾道ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮をめぐっては、アメリカ議会でも、２３日、与野党の上院議員８人が、ミサイル防衛システムを強化する法案を提出していて、備えを万全にするよう求める声が強まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 11:30:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス政府 テロ警戒１０年ぶり最高レベルに引き上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イギリス政府 テロ警戒１０年ぶり最高レベルに引き上げ</span><time datetime="2017-05-24T11:39"><span>5月24日</span> <span>11時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993151_1705241141_1705241146_01_02.jpg" alt="イギリス政府 テロ警戒１０年ぶり最高レベルに引き上げ" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス中部のマンチェスターで起きた、８歳の女の子を含む２２人が犠牲になったテロ事件で、イギリス政府は、さらなるテロが差し迫っている危険があるとして、警戒レベルを１０年ぶりに最高度に引き上げ、厳重な警備態勢を敷いています。</div><div>イギリス中部のマンチェスターで２２日夜、アメリカの人気歌手のコンサート会場の付近で大きな爆発が起き、これまでに２２人が死亡、５９人がけがをしました。犠牲者には８歳の女の子のほか１０代の若者が多く含まれていて、事件のあと市の中心部にある市役所の前には大勢の市民が集まり、黙とうをささげていました。<br><br>警察は、事件をサルマン・アベディ容疑者（２２）による自爆テロと見ています。アベディ容疑者は、リビア出身の両親のもとイギリスで生まれた移民２世で、地元の大学に通っていたと伝えられていて、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが事件の関与を主張する声明を出していることから、警察は、関係先を捜索するなどして動機や背後関係を慎重に捜査しています。<br><br>事件を受けて、メイ首相は２３日夜、さらなるテロが差し迫っている危険があるとして、５段階ある警戒レベルを１０年ぶりに最高度に引き上げると発表しました。これを受けて、武装した警察官や軍の兵士が街で警備に当たる厳重な態勢が敷かれることになり、事件の影響は、イギリスで暮らす人たちや訪れる人たちにも広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最高度の警戒レベルで兵士も配置</h3><div>イギリス政府は、テロの警戒レベルを「見込みはない」から最高度の「危険が差し迫っている」まで５段階に分けています。現在の制度が導入されてから１０年余りの間に最高度に引き上げられたのは今回が３回目になります。<br><br>今回、最高度に引き上げられたことを受けて、これまで警察官が警備していた場所に兵士も配置されることになり、メイ首相は２３日の会見で「コンサート会場やスポーツの試合会場などで警察の治安維持の仕事を兵士が支援するのを見るようになるかもしれない」と説明しています。イギリスのメディアは、この態勢の下では５０００人ほどの兵士が展開されることになるとの見方を伝えています。</div></div><div><h3>ロンドン市長「落ち着いて行動を」</h3><div>テロへの警戒レベルが最高度に引き上げられたことを受けて、ロンドンのサディク・カーン市長は声明を発表し「警察と常に連絡を取り、政府や治安当局とも緊密に連携を取ってロンドンを守るためのあらゆることを行っている。市民やロンドンを訪問している人たちは安心してほしい」として、市民や観光客などに対し落ち着いて行動するよう呼びかけました。そのうえで「数日のうちに、ロンドンの街頭で武装した兵士や警察官を見かけるようになるが、われわれの安全を守り、街を警備するためのものだ」と理解を求めました。</div></div><div><h3>在英日本大使館「外出、十分注意を」</h3><div>テロ事件を受けて、イギリスの日本大使館は「マンチェスターに住んでいたり滞在したりしている人は、現場付近には絶対に近寄らないようにしてください」として、現地に住む日本人や観光客に対し、外出する際は十分に注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 11:39:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>亀田製菓「ソフトサラダ」に金属片 小学生がけが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>亀田製菓「ソフトサラダ」に金属片 小学生がけが</span><time datetime="2017-05-24T11:46"><span>5月24日</span> <span>11時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993191_1705241153_1705241156_01_02.jpg" alt="亀田製菓「ソフトサラダ」に金属片 小学生がけが" id="news_image"></div><div></div><div>新潟市の大手菓子メーカー「亀田製菓」が、製造したせんべいに金属片が混入し、このせんべいを食べた宮城県の小学生が口にけがをしていたことがわかりました。亀田製菓は、ホームページで謝罪し品質管理を強化していくとしています。</div><div>亀田製菓によりますと、先月３日、宮城県の小学生の女の子が主力商品のせんべい「２０枚ソフトサラダ」を食べたところ金属片が混ざっていて、口にけがをしたと、女の子の家族から連絡があったということです。<br><br>会社が調べたところ、混入していたのは長さ１センチほどの細い金属片で、新潟県阿賀野市にある工場で、製造ラインの清掃で使われる金属ブラシの一部と確認されました。工場では、せんべいが作られる２週間ほど前に、製造ラインで年に１度の清掃が行われたということで、その際に混入したのではないかということです。<br><br>亀田製菓は、女の子と家族に謝罪するとともに管轄の保健所に報告し、改善を指示されたということです。ブラシには、ほかに欠けている部分はなく、被害が拡大することはないとして商品の回収は行わないとしています。亀田製菓は、ホームページで「ご迷惑をおかけしたお客様に心よりおわび申し上げます。品質管理の一層の強化に努める所存です」と謝罪しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 11:46:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>