<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>人気アイドルグループの嵐 来年末で活動休止と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>人気アイドルグループの嵐 来年末で活動休止と発表</span><time datetime="2019-01-27T17:20"><span>1月27日</span> <span>17時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ジャニーズの人気アイドルグループの「嵐」が、来年末で活動を休止すると発表しました。</div><div>ジャニーズの５人組、人気アイドルグループ「嵐」は27日、ファンクラブの専用ホームページで来年12月31日をもってグループの活動を休止すると発表しました。<br><br>ホームページで、リーダーの大野智さんは「ぼくたち嵐はたくさんの話し合いを重ね、2020年12月31日をもって嵐としての活動を休止させていただくことになりました。突然の発表でおどろかせてしまっていると思いますが、だれよりもファンの皆さまに決断をちゃんとお話しさせていただきたいと思います」と話しています。<br><br>さらに、大野さんは「2020年という区切りで、５人それぞれの道を歩んでいいのではないかと、また、何ごとにもしばられず自由に活動したいとメンバーに思いを伝えた。５人で話し合った結果、嵐を休止するという決断に至った」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バラエティーやニュース番組などでも活躍</h3><div>国民的な人気を集める男性アイドルグループの「嵐」は、平成11年にシングル「Ａ・ＲＡ・ＳＨＩ」でＣＤデビューして以降数多くのヒット曲を発表し、ＮＨＫの紅白歌合戦には、平成21年から去年まで10回連続出場して、平成22年からはグループや個人として白組の司会もたびたび務めてきました。<br><br>また親しみやすいキャラクターで、テレビではメンバーそれぞれがバラエティー番組や、ニュース番組のキャスターなどとしても活躍しているほか、俳優として、数多くのドラマや映画にも出演しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 17:20:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「リレーアタック」スマートキーの仕組み悪用した盗みの手口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「リレーアタック」スマートキーの仕組み悪用した盗みの手口</span><time datetime="2019-01-27T19:31"><span>1月27日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011793071_1901271928_1901271931_01_03.jpg" alt="「リレーアタック」スマートキーの仕組み悪用した盗みの手口" id="news_image"></div><div>スマートキーの仕組みを悪用して車を盗む「リレーアタック」と呼ばれる新たな手口は、去年９月に大阪市と東大阪市で確認されました。警察によりますと、いずれも車は盗まれず未遂に終わりましたが、防犯カメラに、特殊な機械を使ってロックを解除し車を盗もうとするような様子が映っていたということです。</div><div>このうち東大阪市の住宅では去年９月23日、駐車スペースに止めてあったトヨタの高級車レクサスを盗まれそうになりました。<br><br>住宅の玄関先に設置された防犯カメラの映像です。盗まれそうになった黒色のレクサスは、手前の白いバンの奥にあります。画面の左から男が現れます。<br><br>帽子とマスクを身に着け、リュックを前に抱えた男はリュックから延びたコードのようなものを上に掲げて玄関の前をうろうろします。<br><br>次の瞬間。レクサスのドアのロックが解除されたことを示すランプが点滅します。このとき、画面の奥には、もう１人の姿も確認できます。<br><br>しかし、このあと玄関前にいた男は、慌てた様子でその場から走り去ります。<br><br>防犯カメラに映っていた２人は窃盗グループとみられ、ドアのロックを解除したものの、人が通りかかったため逃走したとみられています。<br><br>「リレーアタック」の手口では、車のそばにいる人物が電波を増幅する役で、玄関前の男がコードのようなものを掲げてその電波をスマートキーに中継する役だとみられます。<br><br>レクサスの所有者の男性は、ハンドルロックが外されていたため、盗まれそうになったことに気付き、車体を確認しましたが、ドアをこじあけたような跡はありませんでした。<br><br>男性は「何で開いたんだろうなっていうだけですね。もともと防犯がしっかりしている車だから安心していた。この車、まさかとられるとは思っていなかったので」と話していました。<br><br>また犯人がまだ捕まっていないため、「また盗まれるのでは」という思いが消えないといいます。<br><br>男性は「鍵とか玄関においてても、すぐに開くから、次にいつ来るのか、憤りと不安でいっぱい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>微弱な電波を増幅しスマートキーに中継</h3><div>「リレーアタック」は、離れた場所にある車とスマートキーの電波を中継してロックを解除し車を盗む手口です。<br><br>スマートキーは、鍵穴に差し込まなくても、持ったまま車に近づけば、ドアハンドルを触るだけでロックが解除され、エンジンもかけられます。ポケットやかばんに入れておけば取り出さずにドアを開けられるため利便性が高く、今はほとんどの車で普及が進んでいます。<br><br>スマートキーの仕組みです。<br>車からは、微弱な電波が１メートルほどの範囲で出ています。離れていればスマートキーから電波は出ませんが、車に近づけて車からの電波を受信すると、キーからも電波が出ます。<br><br>このとき、正しいキーなのかどうか、ＩＤの照合が行われます。照合が行われた状態でドアハンドルを触ると、ロックは解除されます。<br><br>車からの電波は微弱で１メートルほどしか出ていないため、通常、キーを家の中に置いておけば、電波は届きません。<br><br>ところが、「リレーアタック」はこのスマートキーの特性を悪用します。まず、車の近くにいる犯人が特殊な機械を使って、車の微弱な電波を「増幅」します。<br><br>もう１人は、玄関のすぐ近くでこの電波を家の中のスマートキーに「中継」します。中継された電波を受信したスマートキーから電波が出て車に届くと、車は“キーが近くにある”と認識し、ドアハンドルを触ればロックが解除される状態になるのです。電波をリレーのようにつなぐことから、「リレーアタック」と呼ばれています。<br><br>警察や関係者によりますと、窃盗グループは「リレーアタック」で盗んだ車を人目につかない場所まで運び、何らかの方法でＩＤを新たに登録したり、車のシステムを取り替えたりして、別のキーでロックを解除できるようにするとみられます。<br><br>車の防犯対策に詳しい自動車用品店「エムズスピード大阪」の大石唯勝さんは「リレーアタックでは、電波のやり取りによって、わずか数秒で開いてしまう。実際にその手口を考えた人間も構造を分かっていて、それを逆手に取った巧妙な手口だと思う」と話していました。<br><br>リレーアタックの手口は数年前からヨーロッパで被害が出ていて、ドイツの自動車連盟は３年前の2016年に、インターネットで手口を紹介する動画を公開し注意を呼びかけています。<br><br>動画ではレストランでテーブルの上にスマートキーを置いたまま会話する男性の後ろにいる男が機械のボタンを押して電波を中継し、別の男が車を盗む様子を再現しています。<br><br>「リレーアタック」はドアをこじあけるなどしないため痕跡が残らず、「リレーアタック」の手口で盗まれたかどうかが分かりにくいのが特徴です。日本ではこれまで具体的な被害は確認されてきませんでしたが、警察は手口が広がるおそれがあるとして警戒を強めています。</div></div><div><h3>リレーアタックどう防ぐ</h3><div>メーカー各社は「リレーアタック」を防ぐスマートキーや車体の研究開発を進めています。一部では、設定を変えることで電波を出さないようにできるスマートキーもあります。<br><br>一方、自分でできる対策もあります。「エムズスピード大阪」の大石さんは「スマートキーの電波を遮断することがいちばんの対策だ」として、３つの方法を説明しました。<br><br>１つは、店で販売が始まった専用のポーチを使うことです。ポーチの内部には特殊な繊維が使われていて、電波が遮断されます。<br><br>２つ目は、スマートキーを金属の缶に入れる方法です。きっちりとふたを閉めることで電波を遮断できるといいます。ただ、缶によっては電波を通してしまうものもあるので、車の近くに持って行き電波を通さないかテストする必要があります。<br><br>３つ目は、もっと簡単な方法です。見栄えはあまりよくありませんが、家庭で使うアルミホイルに包む方法です。このときも隙間を空けないように包む必要があります。<br><br>大石さんは「スマートキーを使っている人は、誰でもねらわれる可能性があるという意識を持ったほうがいい」と話していました。</div></div><div><h3>スマートキー 節電モードが有効</h3><div>こうした犯罪に対して、トヨタ自動車は、対策の１つとして、スマートキーを節電モードにすることが有効だとしています。節電モードにすると、電源がＯＦＦになってキーからの電波が出ないようにすることができるということです。<br><br>このほか、日産、ホンダ、マツダ、スズキ、ＳＵＢＡＲＵも対策や研究を進めていますが、セキュリティー上の問題が生じるため、詳しい内容は説明できないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 19:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>嵐のメンバーが会見 大野さん「自由な生活をしてみたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>嵐のメンバーが会見 大野さん「自由な生活をしてみたい」</span><time datetime="2019-01-27T21:48"><span>1月27日</span> <span>21時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011793481_1901272154_1901272200_01_02.jpg" alt="嵐のメンバーが会見 大野さん「自由な生活をしてみたい」" id="news_image"></div><div></div><div>来年末で活動を休止することを表明した人気アイドルグループの「嵐」のメンバー５人が27日夜、そろって会見し、リーダーの大野智さんが、おととしの６月に、嵐としての活動を終えたいとほかのメンバーに伝えたことを明らかにしたうえで、その理由について「自由な生活をしてみたい。この世界を一度離れてみたい」などと述べました。</div><div>ジャニーズの人気アイドルグループ「嵐」は、27日、ファンクラブ向けのサイトにメンバー５人による動画のメッセージを公開し、来年12月31日をもってグループの活動を休止すると発表しました。<br><br>５人は27日午後８時から東京都内で記者会見し、この中で、リーダーの大野智さんが「2017年６月中旬ごろにメンバー４人に集まってもらい、『自分の嵐としての活動をいったん終えたい』という思いを話しました。その後、何度も話し合い、2020年で休止するという形になりました」といきさつを説明しました。<br><br>そのうえで、「自由な生活をしてみたい。この世界を一度離れてみて、今まで見たことのない景色を見てみたい」などと理由について説明し、嵐の活動を休止したあとは芸能活動自体も休む意向を明らかにしました。<br><br>５人は去年の６月に活動の休止を決めたということで、それまでのやり取りについて、二宮和也さんは「いろいろ話し合いを進めていく中で、５人でなければ嵐ではない、100％のパフォーマンスはできないだろうと、リーダーの思いを尊重する形で結論に至りました」と説明しました。<br><br>また、櫻井翔さんは「最初はものすごく驚きましたが、ほかの何人かの思いで１人の人生をしばることもできないと思いました。大切な仲間なので、全員が納得する着地点を探そうと思いました」などと話しました。<br><br>今後については、相葉雅紀さんが「今は、2020年以降、どんな気持ちになるか想像もつかないし、今決まっていることを決められた時間の中で精いっぱいやる。お休みする予定はないです」と話したほか、松本潤さんは「今までやってこれなかったことに新たにチャレンジできるタイミングになるかもしれない。何よりも2020年まで、５人でファンのみんなと楽しい時間を過ごせるようにいろいろ考えたい」などと話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 21:48:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市長選 現職の北橋氏 ４回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市長選 現職の北橋氏 ４回目の当選</span><time datetime="2019-01-27T22:41"><span>1月27日</span> <span>22時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011793361_1901272008_1901272009_01_02.jpg" alt="北九州市長選 現職の北橋氏 ４回目の当選" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人２人の合わせて３人の争いとなった北九州市長選挙は27日に投票が行われ、現職の北橋健治氏が４回目の当選を果たしました。</div><div>北橋氏は兵庫県出身の65歳。衆議院議員を６期務め、旧民主党の幹事長代理などを経て、平成19年の北九州市長選挙で初当選し、これまでに３期、市長を務めてきました。<br><br>今回の選挙戦で、北橋氏は、条例を制定して暴力団の追放運動を推進したことや、子育て支援を充実させたことなどを３期12年の実績としてアピールしたうえで、人口減少の問題を解決するためロボット産業など新しい産業の振興を通じて若者の定住を図るなどと訴えました。<br><br>そして、自民党や公明党、それに、国民民主党などの支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層からも支持を集め、４回目の当選を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>北橋氏は「地道に積み上げた街づくりなどの成果が評価され、これまでの３期12年間に信任をいただいた」と述べました。<br><br>そのうえで、「人口減少やデパートの閉店、スペースワールドの跡地など、目の前の問題を解決するために若い世代が魅力を感じる仕事を作り、街のエネルギーにしてさまざまな問題を乗り越えていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 22:41:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>甲府市長選 現職の樋口雄一氏 ２回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>甲府市長選 現職の樋口雄一氏 ２回目の当選</span><time datetime="2019-01-27T23:53"><span>1月27日</span> <span>23時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011793351_1901272014_1901272015_01_02.jpg" alt="甲府市長選 現職の樋口雄一氏 ２回目の当選" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人の２人の争いとなった甲府市長選挙は27日投票が行われ、現職の樋口雄一氏が２回目の当選を果たしました。</div><div>甲府市長選挙の開票結果です。<br>▽樋口雄一（無所属・現） 当選 ７万1191票<br>▽野尻正樹（共産・新） 7908票<br><br>自民党、立憲民主党、国民民主党、公明党が推薦し、社民党が支持した現職の樋口氏が共産党の新人を抑え、２回目の当選を果たしました。<br><br>樋口氏は、59歳。山梨県議会議員を４期務めたあと前回・平成27年の甲府市長選挙で初当選しました。今回の選挙で、樋口氏は人口減少対策として子育て支援の充実に取り組むほか、2027年に開業予定のリニア中央新幹線を活用したまちづくりを進めると訴えました。<br><br>その結果、支援を受けた各党の支持層を固めたほか支持政党を持たない無党派層からも支持を集め、２回目の当選を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>樋口氏は「考えられるすべての施策を総動員して子育て支援に取り組むとともに、若者が生まれ育ったこの地で働ける、住める、家庭を持てる政策をこれまで以上に進めたい」と述べました。<br><br>その上で「１期目以上に働いて市民の皆さんと一緒に甲府のあしたが元気になるよう、また、中核市としてさらに市民サービスが行き届くようにしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 23:53:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨県知事選 自公推薦の新人・長崎氏 当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011793461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山梨県知事選 自公推薦の新人・長崎氏 当選</span><time datetime="2019-01-27T23:58"><span>1月27日</span> <span>23時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011793461_1901272138_1901272140_01_02.jpg" alt="山梨県知事選 自公推薦の新人・長崎氏 当選" id="news_image"></div><div></div><div>統一地方選挙や参議院選挙の前哨戦となる山梨県知事選挙は27日投票が行われ、自民党と公明党が推薦した新人で元衆議院議員の長崎幸太郎氏が立憲民主党と国民民主党が推薦した現職らを破り初めての当選を果たしました。</div><div>山梨県知事選挙の開票結果です。<br>▽長崎幸太郎（無所属・新） 当選 19万8047票<br>▽後藤斎（無所属・現） 16万6666票<br>▽米長晴信（無所属・新） １万7198票<br>▽花田仁（諸派・新） １万6467票<br><br>自民党と公明党が推薦した新人の長崎氏が、立憲民主党と国民民主党が推薦した現職の後藤氏らを破り初めての当選を果たしました。<br><br>長崎氏は、東京都出身の50歳。財務省の職員などを経て、平成17年のいわゆる「郵政選挙」で衆議院山梨２区に自民党から立候補して初当選し、３期務めましたが、前回・おととしの選挙で落選しました。<br><br>選挙戦で長崎氏は、政府・与党とのパイプを生かしてインフラの整備などを進めると訴え、支援した自民・公明両党は党の幹部が次々と応援に入るなど徹底した組織戦を展開しました。その結果、自民党と公明党の支持層を固めたほか、支持政党を持たない無党派層などからも一定の支持を集め、初めての当選を果たしました。<br><br>一方、２期目を目指した後藤氏は特定の政党に偏らない「県民党」の立場を掲げ、幅広い層に支持を呼びかけましたが及びませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><div>山梨県選挙管理委員会によりますと、今回の山梨県知事選挙の投票率は57.93％で、過去最低だった前回・４年前の投票率を16.08ポイント上回りました。</div></div><div><div>長崎氏は「大勢の皆様が問題意識を共有し、停滞した県の状況を前進させないといけないという思いで団結した結果だと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、「中部横断自動車道の予算確保や人口減少対策、それに人材育成や医療・福祉の充実に取り組みたい。山梨県はきのうよりきょう、きょうよりあしたが良くなるという確信が持てる地域、豊かさが実感できる地域にして最終的には次の世代に自信を持って引き継いでいける地域にしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「さい先の良いスタート」</h3><div>自民党の二階幹事長は、自民党本部で、記者団に対し、「知事に最適の候補者だった。自民党が派閥を乗り越えて一丸となって応援し、公明党との連携が功を奏した。さい先のよいスタートだ。この勝利を１つの糧にして、選挙のたびに党を挙げて応援するという気風をしっかり確立していきたい。勝っておごらず、引き締めて、国民の期待に応える努力をしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 甘利選対委員長「自公両党が結束」</h3><div>自民党の甘利選挙対策委員長は、自民党本部で、記者団に対し、「自民・公明両党がしっかり結束することで、これだけ大きな力を得て、対決を制することができた。さい先のよいスタートが切れた」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「重要選挙に向け弾み」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は、自民党本部で記者団に対し、「ことし最初の全国から注目を集めた選挙で、勝利を収めたことは、これから続く重要な選挙に向けて弾みをつけるものだ。山梨県では、衆議院の小選挙区をめぐって、自民党内でさまざまな競い合いがあったが、今回、過去の経緯を乗り越えて、関係者が一致結束し、勝利のために努力できた意味は大きい。今後、参議院選挙などに、よいプラスの影響を与えると期待している」と述べました。</div></div><div><h3>公明 佐藤選対委員長「非常に意義がある」</h3><div>公明党の佐藤選挙対策委員長は、「ことし最初の与野党対決の知事選挙で、４月の統一地方選挙や夏の参議院選挙の前哨戦と各党が位置づけていた今回の選挙戦に勝てたことは、非常に意義がある。これからの戦いに大きな弾みがつく。新知事には公約を実現して、山梨県の県民生活の向上にしっかりと取り組んでもらいたい」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>立民 長妻選対委員長「反省生かし統一地方選と参院選で全力」</h3><div>立憲民主党の長妻選挙対策委員長は、「残念ながら、惜敗となった。後藤氏は、『県民のための県民による政治』、『暮らし日本一山梨』を目指した県政を精いっぱい訴えてきたが、もう一歩、及ばず、結果に結びつけることはできなかった。今回の結果を受け止め、反省をしっかりといかし、統一地方選挙と参議院選挙で、政治の大きな流れを転換するべく、全力をあげていく決意だ」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>国民 岸本選対委員長「県民の思いを結集できず無念」</h3><div>国民民主党の岸本選挙対策委員長は、「選挙戦で後藤氏が訴え続けた『４年間の経験や実績を踏まえ、県民みずからが地域を創造する、県民による県民のための政治を実行していく』という決意に全力で支援を行ったが、県民の思いを結集できなかったことは無念でならない。日本の基盤は、地方にあると考えており、さまざまな声を受け止め、今後とも、全国の地域の皆さんと連携し、地域主権の確立を目指して、一丸となって取り組んでいく」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「掲げた公約の実現に力合わせる」</h3><div>共産党の小池書記局長は、「選挙戦では、中央政府言いなりの県政ではなく、暮らしを守り、地域経済を元気にする県政への転換を訴え、多くの県民の皆さんの共感が得られた。勝利には至らなかったが、掲げた公約の実現のため、県民の皆さんと力を合わせる」というコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011793461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 23:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏 同時テロ事件の現場に描かれたバンクシー作品 盗まれる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏 同時テロ事件の現場に描かれたバンクシー作品 盗まれる</span><time datetime="2019-01-28T00:17"><span>1月28日</span> <span>0時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793561_1901280008_1901280017_01_02.jpg" alt="仏 同時テロ事件の現場に描かれたバンクシー作品 盗まれる" id="news_image"></div><div></div><div>鋭い社会風刺画で世界的に知られる正体不明のアーティスト、バンクシーが2015年にフランスのパリで起きた同時テロ事件の現場に描いた作品が盗まれたことが分かりました。</div><div>盗まれたのは、2015年11月にフランスのパリで起きた同時テロ事件の現場の１つとなったバタクラン劇場の非常口の扉に描かれていた正体不明のアーティスト、バンクシーの作品です。<br><br>ベールをかぶり、うつむいて悲しげな表情を浮かべる人物を描いた作品は、テロの犠牲になった人たちを追悼するメッセージが込められているといわれ、去年６月に見つかってからは多くの観光客も訪れていました。<br><br>地元メディアが捜査関係者の話として伝えたところによりますと、25日夜から26日にかけて、複数の人物が工具を使って非常口の扉を切り取り、扉ごとトラックに積み込んで走り去ったということです。<br><br>バタクラン劇場は26日、ツイッターで声明を出し、「パリや世界の全市民のものだった事件を記憶するシンボルが奪われた」として、「強い憤り」を表明しました。<br><br>世界的に高い評価を受けているバンクシーの作品は高値で取り引きされていて、去年10月にイギリスのロンドンで行われたオークションに出品された作品は、日本円で１億5000万円余りで落札されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:17:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>