<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>安倍首相と韓国ムン大統領が会話 「日韓関係は重要」で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/k10012163551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相と韓国ムン大統領が会話 「日韓関係は重要」で一致</span><time datetime="2019-11-04T12:27"><span>11月4日</span> <span>12時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/K10012163551_1911041228_1911041228_01_02.jpg" alt="安倍首相と韓国ムン大統領が会話 「日韓関係は重要」で一致" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府は、タイで４日午前、国際会議の前に安倍総理大臣とムン・ジェイン（文在寅）大統領が控え室で11分間、２人で話をしたと明らかにしました。両首脳は、日韓関係は重要だという点で一致し、両国間の懸案は、対話を通じて解決すべきだという原則を確認したとしています。</div><div>韓国大統領府によりますと、ムン・ジェイン大統領は、4日午前、ＡＳＥＡＮ加盟10か国と日中韓３か国の首脳による会議の前に、安倍総理大臣と、控え室で２人で話をしたと明らかにしました。<br><br>時間は、現地時間の午前８時35分から11分間で、友好的で真剣な雰囲気だったと説明しています。<br><br>大統領府によりますと、この中で、両首脳は、日韓関係は重要だという点で一致し、両国間の懸案は、対話を通じて解決すべきだという原則を確認したほか、両国の外交ルートで進められている協議を通じて、関係改善につながることに希望を示したということです。<br><br>また、大統領府は、ムン大統領が、必要であればより高いレベルでの協議を行うことも検討したいと提案し、安倍総理大臣もあらゆる可能な方法を通じて解決方法を模索する努力をしていこうと応じたとしています。<br><br>日韓関係が悪化するなか、今回、タイで開かれている一連の国際会議に両首脳が出席することから、どういった形で接触するのか、注目されていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191104%2Fk10012163551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:27:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相とムン大統領 やり取り詳細</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/k10012163731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相とムン大統領 やり取り詳細</span><time datetime="2019-11-04T17:29"><span>11月4日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/K10012163731_1911041718_1911041729_01_02.jpg" alt="安倍首相とムン大統領 やり取り詳細" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣が訪問先のタイで韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と交わしたおよそ10分間のやり取りの詳細が明らかになりました。安倍総理大臣は、「徴用」をめぐる問題で日本側が立場を変えることはないとしたうえで、日韓関係の重要性も指摘し、両首脳は、当局間の対話は継続していくことで一致したということです。</div><div>安倍総理大臣と韓国のムン・ジェイン大統領はおよそ10分間、通訳のみを交えて、ことばを交わしました。<br><br>安倍総理大臣が、まず、ムン大統領の母親が死去したことへの弔意、そして、即位礼正殿の儀（そくいれい せいでんのぎ）へのイ・ナギョン（李洛淵）首相の派遣に謝意を示したのに対し、ムン大統領から、感謝の意が示されました。<br><br>このあと、安倍総理大臣は、日韓関係に言及しました。<br><br>安倍総理大臣は、「両国間の非常に困難な課題について、われわれの立場はイ首相にお伝えしたとおりだ。韓国との関係は重要で、北朝鮮への対応は日韓、日米韓の連携が極めて重要だ」と強調し、「引き続き、当局間の対話を続けよう」と呼びかけました。<br><br>これに対し、ムン大統領は、「自分も同じ認識で、両国間の協力進展が極めて重要だ。世界経済や北朝鮮の問題でも一層の協力が必要と考える」としたうえで、「二国間の困難な課題も対話によって解決していきたい。これまでの対話の上に立って、さらに対話のレベルを高めていきたい」と応じたということです。<br><br>最後に、安倍総理大臣は、「1965年の日韓請求権協定に関する原則をわれわれが変えることはない」とくぎを刺したうえで、「対話は継続させよう」と述べたということです。<br><br>政府関係者によりますと、安倍総理大臣は、控え室に入り各国の首脳と握手をする中で、ムン大統領とも握手をして、自然な流れで少し離れたソファーに座り、ことばをかわしたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191104%2Fk10012163731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:29:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プラスチック製レジ袋 来年7月から有料義務化の方針 課題も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/k10012163761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プラスチック製レジ袋 来年7月から有料義務化の方針 課題も</span><time datetime="2019-11-04T18:37"><span>11月4日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/K10012163761_1911041813_1911041837_01_02.jpg" alt="プラスチック製レジ袋 来年7月から有料義務化の方針 課題も" id="news_image"></div><div></div><div>プラスチック製のレジ袋について国は、来年７月１日からすべての小売店に有料化を義務づける方針をまとめました。毎日のように手にする生活に密着したものだけに影響や課題も指摘されています。</div><div>来年７月１日から有料化が義務づけられるのは、商品を持ち運ぶために使う、石油などの化石資源からできたプラスチック製の買い物袋です。業種や規模にかかわらず全国すべての小売店が対象となり、レジ袋の価格や売り上げの使いみちは事業者みずからが決めるとしています。<br><br>ただし、植物を原料にしたバイオマスプラスチックを25％以上配合した袋や、海の中で水や二酸化炭素に分解されるプラスチックでできた袋、それに厚さが0.05ミリ以上の繰り返し使うことができる袋は義務づけの対象からは外すとしています。<br><br>コンビニなどの業界団体からは「温めた弁当や汁ものなどを持ち帰る場合は対象外にしてほしい」という要望が出ていましたが対象外にはしないということです。<br><br>こうした方針について神奈川県横須賀市にあるコンビニエンスストアの経営者は賛成だと言います。店内に置かれたごみ箱には毎日、大量のレジ袋が捨てられます。渡してすぐに捨てられることも少なくなく、もったいないと感じていました。<br><br>客には「レジ袋は必要ですか」と聞くようにしてきましたが、ほかの店に比べてサービスが悪いなどと思われてしまうのではないか心配もあったということです。<br><br>店を経営する加藤雄久さん（51）は「以前に比べて『レジ袋はいらない』と言うお客さんが増えてきていると実感しているので、有料化してさらに削減を促すのはよいことだと思います。熱いものや汁物の場合はレジ袋が必要ですが、だからこそ対価として払っていただけると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>消費者の意見はさまざま</h3><div>コンビニに昼食を買いに訪れた20代の会社員の男性は「食べたあとに空いた容器などをレジ袋にまとめて捨てることができるのでやっぱり便利です。消費税も上がったばかりなのにレジ袋も有料化されるのは困ります」と話していました。<br><br>また、東京 丸の内で昼食どきに聞いたところ、20代の会社員の男性は「レジ袋は１日に４枚から５枚もらっていると思いますが、小さい袋だったらすぐに捨ててしまいます。環境問題を考えたら有料化するのもしかたがないと思います」と話していました。<br><br>バイオマスプラスチックで作られた袋などが有料化義務づけの対象外とされることについては、40代の会社員の男性が「プラスチックごみ全体を減らそうとしているのになぜ対象外を作るのか、理由がよく分かりません」と話し、幼い子どもを連れた30代の母親は「対象外を設けると、消費者にとって分かりにくくなります。すべてのレジ袋を有料化するのか、しないのか。どちらかにしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>なぜ有料化に</h3><div>環境省によりますと国内で１年間に出るプラスチックごみの量はおよそ900万トン。これに対してレジ袋の年間の消費量は30万トンから40万トンと試算されていて、ごみの量の３％から４％に当たります。<br><br>レジ袋がごみの多くを占めているわけではありませんが、国は生活に身近なレジ袋の有料化が使い捨てプラスチックへの意識を高める象徴的な取り組みになると位置づけています。<br><br>去年、ＵＮＥＰ＝国連環境計画が発表した報告書によりますと日本では容器や包装に使われるプラスチックが、国民１人当たり年間およそ32キロ分ごみとなっていて、アメリカに次いで２番目に多いとされています。<br><br>また、プラスチックごみによる海洋汚染が世界的な課題としてクローズアップされたこともあって、ことし５月、国は2030年までに使い捨てのプラスチックごみを25％削減するという目標を立てました。<br><br>環境省によりますと、ヨーロッパなど20か国以上ではレジ袋を有料化したり税を課したりしているほか、製造や販売を禁止している国や地域もあるということです。<br><br>また、国内でも19の都道府県が全域でレジ袋の有料化を進めていて、このうち平成20年から有料化を始めた富山県では去年までにおよそ15億7000万枚、およそ１万6000トンのプラスチックごみを削減できたとしています。<br><br>小泉環境大臣は今月１日の閣議後の会見で「レジ袋の有料義務化を通じて、プラスチックごみの問題への理解が深まり、レジ袋に終わらない行動を生む前向きな連鎖につながってほしい」と話しました。</div></div><div><h3>「バイオマスプラスチック」などは対象外</h3><div>「バイオマスプラスチック」や「海洋生分解性プラスチック」で作られたレジ袋が有料化の義務づけの対象から外されることについては、課題も指摘されています。<br><br>従来のレジ袋は、石油などを原料にしていますが、バイオマスプラスチックはサトウキビやトウモロコシなどの植物の糖から作った樹脂を加工してできています。<br><br>植物は光合成の際に二酸化炭素を吸収しているため、ごみとして燃やしても地球温暖化の原因となる大気中の二酸化炭素の濃度を上昇させないと考えられるとして活用する動きが広まっています。<br><br>例えば牛丼チェーンの「松屋」は、バイオマスプラスチックを90％配合した袋を、今月中に全国すべてのおよそ1000店舗に導入する予定です。<br><br>また、海洋生分解性プラスチックは海の中で微生物によって水や二酸化炭素に分解されるとして開発が進められています。しかし、日本ではレジ袋としてはまだ実用化されていません。<br><br>こうした特殊なプラスチックから作るレジ袋の製造コストはまだ高いほか、バイオマスプラスチックの場合はごみの削減自体につながるわけではありません。<br><br>環境省などは特殊なプラスチックを義務づけの対象外としたことについて「決して無料配布を推奨するものではなく、市場のやり取りのなかで値段がついていくことを期待したい」としています。<br><br>検討会の委員からは「バイオマスプラスチックや海洋生分解性プラスチックがなぜ、義務づけの対象外となったのか消費者にどう理解してもらうかが大きな課題になる。有料ではないから使い捨ててもかまわないとならないようにしないといけない」という指摘が出ていました。</div></div><div><h3>１円や５円硬貨を使用できない券売機使用の飲食店は</h3><div>注文や会計を券売機で行っている飲食店ではレジ袋の有料化にどう対応するか頭を悩ませています。券売機の多くは１円硬貨や５円硬貨を使用できないからです。<br><br>このうち全国におよそ70店舗ある豚丼などを提供する店でも券売機は10円硬貨からしか使えません。もともと持ち帰りの際は容器代として10円加算しているため、レジ袋の料金もこのなかに含まれているとみなせないかと考えていますが、その場合、マイバッグを持ってきた客にはどう対応するのかという課題が残ります。レジ袋代を別途、受け取る方法も今後検討することにしています。<br><br>店を経営する「アントワークス」広報室の昆野明日香課長は「人気商品はニンニク醤油の味付けでにおいも結構出るので、そのままカバンに入れることは難しいと思います。消費税率の引き上げや軽減税率への対応でかなり大変だったので、また来年、価格をどうするかという課題が出てくると思うと少し不安です」と話していました。</div></div><div><h3>袋生産のメーカーは深刻な影響か</h3><div>有料化の義務づけで深刻な影響を受けるとみられているのがレジ袋を作っているメーカーです。<br><br>今回の方針にはメーカーへの支援を検討することも盛り込まれました。<br><br>50年ほど前からレジ袋を生産している広島県大竹市にある会社ではレジ袋の有料化に取り組む自治体や事業者が増えたことなどから、この10年で販売量が７割から8割、減ったということです。<br><br>環境に配慮した製品を開発しようと、レジ袋の厚みを従来のほぼ半分にまで薄くしたりバイオマスプラスチックを配合した袋も生産したりしていますが、有料化が義務づけられれば経営への打撃は深刻だと考えています。<br><br>レジ袋のメーカーで作る「日本ポリオレフィンフィルム工業組合」によりますと、有料化を進めた自治体では需要が９割近く落ち込んだケースもあり、ここ数年で倒産や廃業が相次いでいるということです。<br><br>大竹市の会社の社長で組合の常任理事を務める中川兼一さんは「レジ袋は小売業の発展に貢献し、消費者に便利さを提供してきたと自負しています。全国で有料化が義務づけられると生きていけないということになりかねません」と話していました。<br><br>また、バイオマスプラスチックについて「原料が高いのでレジ袋の価格も高くなってしまい、十分に普及が進まない現状があります。従来のレジ袋からの転換を促すには国の支援が必要です」と話していました。</div></div><div><h3>レジ袋の価格は事業者が設定</h3><div>今回示された方針ではレジ袋をいくらにするかは事業者みずからが設定することになっていますが「0.1円のような無料に近い価格にすることもでき、有料化の効果がなくなる」として、国が最低価格を示すべきではないかという意見があります。<br><br>国は今後、国内外の先行事例を参考として示すということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191104%2Fk10012163761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:37:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界遺産 岐阜 白川郷 駐車場の小屋全焼 集落に延焼なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/k10012163791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界遺産 岐阜 白川郷 駐車場の小屋全焼 集落に延焼なし</span><time datetime="2019-11-04T19:15"><span>11月4日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/K10012163791_1911041849_1911041915_01_02.jpg" alt="世界遺産 岐阜 白川郷 駐車場の小屋全焼 集落に延焼なし" id="news_image"></div><div>合掌造りの集落で世界遺産に登録されている岐阜県白川村の白川郷の観光客用の駐車場で、４日午後小屋２棟が全焼しました。けが人などはなく、周囲の合掌造りの建物に被害はありませんでしたが、現場の周辺には大勢の観光客がいて一時、騒然となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/K10012163791_1911041944_1911041945_01_04.jpg" alt=""><div>４日午後３時前、世界遺産に登録されている岐阜県白川村の白川郷の観光客用の駐車場で、小屋から火が出ました。<br><br>火はおよそ１時間半後に消し止められましたが警察によりますとこの火事でいずれも木造のかやぶきで、物置として使われている小屋と配電設備の置かれた小屋の２棟、合わせて44平方メートルが全焼しました。また、物置として使われていた小屋の中に止めてあった軽トラックが焼けたということです。<br><br>けが人などはなく、川を挟んで対岸にある合掌造りの集落の建物にも延焼はありませんでした。<br><br>３連休の最終日ということで出火当時、現場付近には観光バスや乗用車などを利用する多くの観光客がいて一時騒然となりました。<br><br>警察と消防が火事の原因について詳しく調べています。</div></div><div><div>白川郷は、合掌造りの独特の景観をなす集落が残っていることで知られ1995年（＝平成７年）に富山県南砺市の五箇山集落とともに「白川郷・五箇山の合掌造り集落」として、ユネスコの世界文化遺産に登録されています。<br><br>このうち白川郷の地区内には合掌造りの建物として母屋が59、小屋が55あります。<br><br>白川村によりますと、今回の火事で、火の粉が他の合掌造りの建物に飛び散るのを防ぐため、集落内に59基設置した放水装置をすべて手動で稼働させて延焼を防ぐ措置を行ったということです。<br><br>こうした放水装置は、世界文化遺産に登録されてから文化庁の補助を受けて主な合掌造りの建物などに設置されているということで村では、定期的に一斉放水訓練を行って貴重な遺産を守る取り組みを進めています。</div></div><div><div>火が出たとき現場の周辺には大勢の観光客がいて一時、騒然となりました。<br><br>地元の観光協会によりますとこの地区では、沖縄県の首里城の火災を受けて村が地域の有線放送で火災への注意を呼びかけていたほか、先月27日には火災を想定した訓練も行っていたということです。<br><br>観光客の男性は、「近くの橋をわたっているときに煙が見え、さらに進んですぐ近くの土産物店に立ち寄ろうとしたときに屋根が燃えているのが見えたため周りの人に火事だと声をかけました」と話していました。<br><br>また現場のすぐ近くにある土産物店の従業員の女性は、「とても煙がすごく外へ出ると炎が見えて、自分の店も燃えるかもしれないと思いびっくりしました。沖縄県の首里城の火災もあったので村役場から注意があったばかりでした」と話していました。<br><br>この地区に住む64歳の女性は、「沖縄県の首里城の火災があって、住民みんなで火災には神経を使っていたので驚きました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191104%2Fk10012163791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 コンテナから39人遺体 ベトナム側と身元確認を本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/k10012163821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 コンテナから39人遺体 ベトナム側と身元確認を本格化</span><time datetime="2019-11-04T19:55"><span>11月4日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/K10012163821_1911041939_1911041955_01_02.jpg" alt="英 コンテナから39人遺体 ベトナム側と身元確認を本格化" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスでトラックのコンテナからベトナム人とみられる39人の遺体が見つかった事件で、イギリスの警察は身内が事件に巻き込まれた可能性があると訴え出ている複数のベトナムの家族と直接連絡を取るなど、身元の確認作業を本格化させています。</div><div>この事件は先月23日、イギリスのロンドン近郊でトラックのコンテナから39人の遺体が見つかったもので、警察は先週、犠牲者は全員ベトナム人とみられると発表しました。<br><br>事件の直後からベトナムでは、身内が巻き込まれた可能性があるとおよそ30の家族が地元当局に訴え出ていて、イギリスの警察はこのうちの複数の家族と直接連絡を取るなどして身元の確認作業を本格化させています。<br><br>こうした中、ロンドンにあるカトリック教会では３日、イギリス国内に暮らす多くのベトナム人たちがミサに参加し、犠牲者に祈りをささげました。<br><br>事件をめぐってはこれまでに北アイルランドの運転手の男ら２人が殺人などの罪で起訴されたほか、ベトナムの警察も海外への違法な渡航を仲介したなどとしてベトナム国内で合わせて10人を逮捕したと発表しています。<br><br>両国の警察は、ほかにも事件に関わった人物がいるとみて捜査を進めるとともに、組織的な人身売買の疑いもあるとみて全容解明を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>26歳娘 母親の携帯電話に「息ができなくて死にそう」</h3><div>ベトナム中部では、身内が事件に巻き込まれた可能性があるとおよそ30の家族が地元当局に訴え出ていて、このうち複数の家族のもとには、イギリス当局から直接身元の確認のための連絡があったということです。<br><br>このうち、26歳の娘が事件に巻き込まれたと訴え出ているハティン省の男性のもとにも連絡があり、娘が犠牲者のなかに含まれている可能性が高いと告げられたことを明らかにしました。<br><br>男性によりますと、この女性は日本にある弁当の工場で３年ほど働いたあと、ことし実家に戻ってきたばかりだったということです。<br>しかし、女性の弟が運転手として働くために購入した車が事故で大破し、家には多額の借金が残されたといいます。<br>女性は少しでも借金を返済して両親の負担を減らそうと、再び海外で働くことを決めました。<br>両親は反対しましたが、イギリスでネイリストの仕事が見つかったとして渡航を仲介するブローカーへの支払いを友人から借りるなどして工面し、先月３日、実家を出発しました。<br><br>ベトナムを離れた後も女性は毎日のように実家に電話をかけてきて居場所を知らせ、中国とフランスを経由してイギリスに向かうと話していたということです。<br><br>先月中旬に一度イギリスへの渡航を試みましたが、イギリス当局に捕まってフランスに送り返され、再び、渡航する計画を立てていたということです。<br>そして、事件が発覚する直前に、女性は母親の携帯電話に「お母さん、ごめんなさい。私の渡航は失敗です。お父さん、お母さん、心から愛している。息ができなくて死にそう」とメッセージを送ってきました。その後、女性とは一切連絡が取れなくなったため、地元当局と警察に通報したということです。<br><br>男性は「家族思いの娘でした。『地元に残り、結婚すべきだ』と説得しましたが『家族のために行くしかない』と言ってききませんでした。家族全員がショックを受けています。どのように気持ちを表していいかわかりません」と話していました。</div></div><div><h3>違法に海外に出稼ぎに行く人も</h3><div>ベトナムは1990年代後半から日本や韓国、ヨーロッパなどに積極的に労働者を送り出していて、国外で働く労働者からの送金は外貨獲得のための重要な手段となっています。<br><br>ことしは９月までの間に10万人余りのベトナム人が労働者として海外に送り出されていて、最も多い渡航先は全体の半数を占める日本で、技能実習生などとして働いています。<br><br>海外へ出稼ぎに行く人が多いのはゲアン省やハティン省、それにクアンビン省など経済発展から取り残されたベトナムの中部です。<br><br>このうち、ハティン省の１人当たりの平均月収は日本円で１万3000円余りと首都ハノイや最大都市ホーチミンの半分以下となっています。ベトナムの国営メディアによりますと、ハティン省からは現在３万人が海外で働いているということです。<br><br>その一方、正規のルートを経ないで違法に国外に出稼ぎに行く人もあとを絶たず、事件が起きたイギリスもその渡航先の１つとなっています。<br><br>イギリスにあるベトナム人コミュニティーのなかには、大麻の栽培やネイルサロンでの仕事をあっせんするブローカーがいて、より稼ぎのよい仕事を希望するベトナム人たちに渡航を仲介していると指摘されています。こうした違法ルートで国外に渡った人の中には、悪質なブローカーにだまされて事件に巻き込まれるケースなども報告されています。<br><br>今回の事件が欧米メディアなどで大々的に報じられるなか、ベトナム外務省は１日「ベトナムは人身売買を強く非難し、厳罰の対象となる重大な犯罪行為とみなす」という報道官のコメントを発表し、取締りを強化する方針を打ち出しています。</div></div><div><h3>命の危険伴う英密航の実態</h3><div>10年ほど前に違法にイギリスに渡った経験のあるベトナム人男性がＮＨＫの取材に応じ、時に命の危険をともなう密航の実態を明かしました。<br><br>ベトナム中部クアンビン省に住む56歳の男性は、より稼ぎのよい仕事を求めて出稼ぎ先のチェコから現地のベトナム人ブローカーの仲介でドイツに入国しました。<br><br>男性はドイツで必要なビザを持たないままタバコの販売の仕事をしていましたが、警察に何度も捕まり、国外退去のおそれが出てきたことから、再びベトナム人ブローカーの仲介でイギリスに渡ることを決めたといいます。<br><br>イギリスでの仕事は大麻の栽培だと事前に聞かされていましたが、チェコに出稼ぎに来るために作った借金の返済や故郷で苦しい生活を送る家族への仕送りのためにはこのまま帰国するわけにもいかず、違法なことだと分かっていても当時の男性には密航を選択するほかなかったということです。<br><br>男性は手配を頼んだブローカーの指示どおり、ドイツから列車でフランスに入り、そこで落ち合った別のベトナム人ブローカーに港に近い森の中に連れて行かれたということです。そこには複数の小屋などが建てられ、イギリスへの密航を計画する２、30人のベトナム人たちの拠点のようになっていたということです。<br><br>そして、午前０時になるとブローカーの指示に従って港近くに止まっているイギリスのナンバープレートがついたトラックに潜り込み、フェリーでイギリスを目指したということです。<br><br>しかし、イギリスナンバーをつけているトラックでも別の目的地に行く場合や検問などで警察に見つかる場合もあり、そのたびに森の中の拠点に逃げ帰っては再びトラックに潜り込むことを繰り返していたといいます。<br><br>男性はこの拠点に２週間滞在し、12回目に潜り込んだトラックでようやくイギリスにたどりつきました。ただ、なかには冷凍コンテナを備えているトラックもあり、当時もコンテナ内で死亡した人がいるという話を聞いたということです。<br><br>男性は密航したイギリスで違法に大麻を栽培して報酬を得ていましたが、最後は警察に逮捕され、国外追放されました。<br><br>男性は「フランスからイギリスへの渡航ルートはとても危険だった。今も大勢のベトナム人が家族のために同じような方法でイギリスを目指しているが、自分の命を危険にさらすことになると分かってほしい。もう二度とこうした形で命を落とす人がいなくなってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191104%2Fk10012163821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:55:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語の民間試験 下村元文科相「４つの技能問うため」経緯説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/k10012163831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語の民間試験 下村元文科相「４つの技能問うため」経緯説明</span><time datetime="2019-11-04T20:08"><span>11月4日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/K10012163831_1911041957_1911042008_01_02.jpg" alt="英語の民間試験 下村元文科相「４つの技能問うため」経緯説明" id="news_image"></div><div></div><div>大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入が延期されたことに関連して、自民党の下村・元文部科学大臣は「話すことなど４つの技能を入試で問うため民間試験の活用を決めた」などと民間試験導入の経緯を説明しました。</div><div>自民党の下村・元文部科学大臣は長野市で記者団に大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入について「中学・高校で６年間英語を勉強しているのにしゃべれないのは何なのかということが本質的に問われ、読む・書く・話す・聞くの４技能を入試に入れることを文部科学大臣の時に決めた」と述べました。<br><br>そのうえで「センター試験で全部やるとなると新たに相当な税金を投入しなければならないが、すでにかなりの大学が民間試験を導入しているので、それをうまく活用すればいいのではないかというのが経緯だ」と説明しました。<br><br>これに先立って下村氏は講演で「台風19号を受けて、国会でぜひ、憲法議論を行い、緊急事態対応を課題にあげてもらえればと思う」と述べたほか、異常気象が指摘されるなか、環境権も議論のテーマになり得るという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191104%2Fk10012163831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:08:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北自動車道 路上の２人複数の車にはねられ死亡 宮城 栗原</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191104/k10012163961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北自動車道 路上の２人複数の車にはねられ死亡 宮城 栗原</span><time datetime="2019-11-04T21:04"><span>11月4日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>４日夕方、宮城県栗原市の東北自動車道の上り線で、路上にいた２人が複数の車にはねられ死亡しました。警察が事故の状況を詳しく調べています。</div><div>４日午後６時前、宮城県栗原市の東北自動車道の上り線で、路上にいた２人が普通乗用車や大型トラックなど複数の車にはねられました。<br><br>警察によりますと、事故には少なくとも６台の車が関係していて、はねられた２人は、まもなく死亡したということです。<br><br>現場近くの路肩には、２人が乗っていたとみられる軽乗用車がハザードランプが点灯した状態で止まっていたということです。<br><br>現場は、長者原サービスエリアから築館インターチェンジの間の見通しのよい直線道路で、警察が事故の状況などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191104%2Fk10012163961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:04:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>