<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>拳銃強奪事件 容疑者の知人「無断欠勤無かった」「人気者」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拳銃強奪事件 容疑者の知人「無断欠勤無かった」「人気者」</span><time datetime="2019-06-17T10:34"><span>6月17日</span> <span>10時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955211_1906171029_1906171034_01_02.jpg" alt="拳銃強奪事件 容疑者の知人「無断欠勤無かった」「人気者」" id="news_image"></div><div></div><div>16日、大阪 吹田市の交番の前で男性巡査が刃物で刺されて拳銃が奪われた事件で逮捕された飯森容疑者（33）について、かつての同級生や以前の勤務先の関係者からは驚きの声も聞かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>アルバイト先 12日から休んでいた</h3><div>飯森容疑者が勤務していた東京都内のゴルフ練習場の広報担当者が17日午前、報道陣の取材に応じました。<br><br>それによりますと、飯森容疑者は去年11月にアルバイト従業員に応募して面接を受け、障害者雇用の枠で採用されたということです。<br><br>そして週５日程度、主にゴルフ練習場の清掃の仕事をしていたということで、無断欠勤や大きなトラブルはなかったということです。<br><br>飯森容疑者が最後に勤務したのは今月11日で、翌12日から体調不良を理由に休んでいたということです。<br><br>その後、15日、飯森容疑者から「体調がよくなってきたので25日から出勤できそうだ」と電話で連絡があったということです。<br><br>広報担当者は「当社の従業員が起こしたことで、住民にご心配をおかけし、心からおわびを申し上げたい。被害に遭われた方の１日も早いご回復をお祈りする。捜査には全面的に協力したい」と話しています。</div></div><div><h3>以前勤務のテレビ会社 トラブルや欠勤なし</h3><div>飯森容疑者は盛岡市に本社がある岩手めんこいテレビの関連会社、「めんこいエンタープライズ」で以前勤務していたということです。<br><br>岩手めんこいテレビによりますと、飯森容疑者は平成27年９月に採用され、放送中の映像のチェックなどを担当していましたが、翌年の４月、一身上の都合で退社したということです。<br><br>職場でのトラブルや欠勤などはなかったということです。<br><br>岩手めんこいテレビの君沢温総務局長は「短期間の雇用だったとはいえ、事件にとても驚いています」と話しています。</div></div><div><h3>同級生「サッカー部 明るい人気者」</h3><div>飯森容疑者と小学校と中学校で同級生だった男性によりますと、飯森容疑者は小学生から高校を卒業するまで吹田市の現場近くで生活していたということです。<br><br>同級生だった男性は「小学生のときに引っ越してきましたが、中学校ではサッカー部に所属し、明るい人気者でした。事件を起こしたと聞くとみんな驚くと思います。ただ、高校に入ってからは持ち味だった華やかさがなくなったと聞いていて、何があったのか気になります」と話していました。</div></div><div><h3>東京のマンションに親と同居</h3><div>飯森容疑者は東京 品川区のマンションに、親とともに住んでいたということです。<br><br>マンションの関係者によりますと、飯森容疑者は、両親とともに10数年前から住み、現在は父親が大阪にいるため、母親と２人で暮らしているということです。おとなしい性格で、近隣とのトラブルもこれまでなく、最後に見かけた２週間ほど前もふだんと変わった様子はなかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:34:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「私のやったことではありません」逮捕の男 拳銃強奪事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「私のやったことではありません」逮捕の男 拳銃強奪事件</span><time datetime="2019-06-17T12:12"><span>6月17日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955351_1906171211_1906171212_01_02.jpg" alt="「私のやったことではありません」逮捕の男 拳銃強奪事件" id="news_image"></div><div></div><div>16日、大阪 吹田市の交番の前で男性巡査が刃物で刺されて拳銃が奪われた事件で、警察は以前、現場近くに住んでいた33歳の男を強盗殺人未遂の疑いで逮捕しました。男は「私のやったことではありません」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは東京 品川区の飯森裕次郎容疑者（33）です。<br><br>警察によりますと、飯森容疑者は16日の早朝、大阪 吹田市の千里山交番に勤務する古瀬鈴之佑巡査（26）を刃物で襲い、拳銃を奪ったとして強盗殺人未遂の疑いが持たれています。<br><br>古瀬巡査は胸など７か所を刺され意識不明の重体になっています。<br><br>警察は交番の防犯カメラの映像などから飯森容疑者を特定し、逮捕状を取って行方を捜していましたが、17日午前６時半ごろ、吹田市の北に隣接する箕面市の山中で発見し、その場で逮捕しました。<br><br>古瀬巡査から奪ったとみられる拳銃も見つかりましたが、１発発射した痕跡があるということです。<br><br>警察によりますと、飯森容疑者は調べに対して「私のやったことではありません。私が思うのは病気がひどくなったせいです。周りの人がひどくなったせいです」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>飯森容疑者は２級の精神障害者保健福祉手帳を持っているということで、警察は精神状態についても慎重に調べています。<br><br>これまでの調べによりますと、飯森容疑者は10代のときに吹田市の事件現場の近くに住んでいたことがあるということです。<br><br>また、事件の直前に男の声で警察にかかってきた、交番近くで空き巣の被害があったといううその通報は、飯森容疑者が実在する知人の名前をかたってかけていたとみられるということです。<br><br>警察は現場に土地勘がある飯森容疑者が知人の名前などを使って計画的に襲撃した疑いがあるとみて、犯行の動機や経緯を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪 吉村知事「Ｇ20に向け態勢強化を」</h3><div>大阪府の吉村知事は報道陣の取材に応じ「犯人が逮捕されたことで、府民の命、安全が守られたことにまずは安どしている」と述べました。<br><br>そのうえで「できるだけ早く、拳銃を強奪しにくいようにケースを最新のものにするよう大阪府として国に要望したい。Ｇ20大阪サミットを控えて、警察には再発防止やさらなる厳重な態勢強化に努めてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「Ｇ20 警戒・警備を一層徹底」</h3><div>菅官房長官は記者会見で「地域住民などに大変不安を与えたところであり、このような事案の発生は重く受け止めている。今後、犯行の動機や背景を含め全容解明に向けて捜査を行っていくものと承知しているが、Ｇ20大阪サミットも来週に控えており、警戒・警備を一層徹底していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 12:12:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年の大河ドラマ「麒麟がくる」 秀吉役は佐々木蔵之介さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の大河ドラマ「麒麟がくる」 秀吉役は佐々木蔵之介さん</span><time datetime="2019-06-17T14:42"><span>6月17日</span> <span>14時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955621_1906171415_1906171442_01_02.jpg" alt="来年の大河ドラマ「麒麟がくる」 秀吉役は佐々木蔵之介さん" id="news_image"></div><div></div><div>戦国時代の武将、明智光秀を主人公にした来年のＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」の新たな出演者が発表され、のちの豊臣秀吉にあたる藤吉郎の役を演じる佐々木蔵之介さんなど11人の俳優が意気込みを語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955621_1906171415_1906171442_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>「麒麟がくる」は、戦国時代の武将、明智光秀を主人公に、英雄たちが天下を巡って争う姿を描くドラマです。<br><br>17日、東京 渋谷のＮＨＫ放送センターで、光秀を演じる長谷川博己さんも出席して記者会見が開かれ、新たな出演者11人が発表されました。<br><br>このうち、光秀のライバルでのちの豊臣秀吉にあたる藤吉郎の役を佐々木蔵之介さんが演じることになりました。<br><br>佐々木さんは「大河ドラマは２回目ですが、１年かけて１つの役と向き合えるというのは役者としてとても幸せなことなので、視聴者の皆さんと豊かな１年を過ごしたいと思います」と意気込みを語りました。<br><br>このほか、光秀の妻、煕子の役を木村文乃さん、織田信長の母親、土田御前の役を檀れいさん、強大な軍事力を持ちながら信長に討たれた戦国武将、今川義元の役を片岡愛之助さん、荒々しくしたたかな畿内の戦国武将、松永久秀の役を吉田鋼太郎さん、室町幕府最後の将軍、足利義昭の役を滝藤賢一さんがそれぞれ演じます。<br><br>また、語りは歌舞伎俳優の市川海老蔵さんが務めます。<br><br>大河ドラマ「麒麟がくる」は、来年１月から１年間、放送されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 14:42:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老後2000万円の報告書 菅官房長官「誤解与えた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>老後2000万円の報告書 菅官房長官「誤解与えた」</span><time datetime="2019-06-17T15:45"><span>6月17日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955701_1906171536_1906171545_01_02.jpg" alt="老後2000万円の報告書 菅官房長官「誤解与えた」" id="news_image"></div><div></div><div>老後の資産形成で「およそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会がまとめた報告書について、菅官房長官は政府与党協議会で「誤解を与えた」として、国民の不安を払拭（ふっしょく）するため丁寧に説明していく考えを示しました。</div><div>国会内で開かれた政府与党協議会には、政府側から菅官房長官らが、与党側から自民・公明両党の幹事長らが出席しました。<br><br>この中で、菅官房長官は、金融庁の審議会がまとめた報告書について「誤解を与えており、政府としては受け取らない。国民の不安をあおることがないよう、丁寧に説明していきたい」と述べました。<br><br>これに対し、公明党の斉藤幹事長は「なぜ報告書を受け取らないことにしたのか説明を尽くしてもらいたい」と述べ、報告書を受け取らないとした麻生副総理兼金融担当大臣の対応について国民に説明を尽くすよう求めました。<br><br>このあと、自民党の萩生田幹事長代行は記者会見で「2000万円という数字がひとり歩きしてしまった。不安を払拭するため、いろんなパターンをきちんと国が説明し、こういう方法もあると丁寧に提案していくべきではないか」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 蓮舫氏「不信任決議案出さない選択肢ない」</h3><div>立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は記者団に対し、金融庁の審議会がまとめた報告書を受け取らないとした麻生副総理兼金融担当大臣の対応について、「前代未聞だ」と批判しました。<br><br>そのうえで、蓮舫氏は「麻生大臣に対する不信任決議案を出さないという選択肢はない。公文書改ざん問題の責任も取っておらず、みずからが諮問した報告書を受け取らないという過去に例がないこともやっており、国民も納得できないところが多い」と述べました。<br><br>また、安倍内閣に対する不信任決議案の提出をめぐって、枝野代表が16日、「参議院で問責決議案を出すのが筋ではないか」と述べたことについて、蓮舫氏は「時々の状況で、衆参のどちらの院で提出したほうが適切なのか、これから詰めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 萩生田幹事長代行「粛々と否決したい」</h3><div>野党側が麻生大臣に対する不信任決議案の提出を検討していることについて自民党の萩生田幹事長代行は、記者会見で、「野党の権能でやることなので、いいとか悪いではない。もし提出されれば、粛々と否決したい」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣に対する問責決議案について「これも野党の権能でやることなので提出を否定するつもりはないが通常では内閣不信任決議案だ。今回だけ問責決議案というのはどうしてなのかと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 15:45:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャンスは最大５回　聖火リレーランナー募集開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チャンスは最大５回　聖火リレーランナー募集開始</span><time datetime="2019-06-17T16:29"><span>6月17日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955751_1906171616_1906171629_01_02.jpg" alt="チャンスは最大５回　聖火リレーランナー募集開始" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピックの聖火リレーのランナーの募集が、スポンサー企業の一部で17日から始まりました。募集はスポンサー企業４社と、各都道府県が行い、応募する人は最大で５回応募できます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955751_1906171616_1906171629_01_03.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの聖火ランナーの募集は、聖火リレーのスポンサー企業４社と各都道府県が行います。<br><br>このうち日本コカ・コーラは先陣を切って17日から募集を始め、東京スカイツリーで開いたイベントでは、自社の商品を買ってスマートフォンのアプリから応募する方法を呼びかけました。<br><br>会場には東京オリンピックのトーチを持って、有名人との聖火リレーを疑似体験できるコーナーが設けられ、観光客や家族連れでにぎわいました。<br><br>また日本生命は、今月24日からの募集開始を前に都内でイベントを開き、陸上男子短距離の桐生祥秀選手や女優の綾瀬はるかさんなどが参加を呼びかけました。<br><br>桐生選手は「僕たち選手は応援してくださる声援が力になるので、ぜひ一緒に聖火リレーを盛り上げていきましょう」と話しました。<br><br>聖火リレーの募集は、このほか、トヨタ自動車とＮＴＴも今月24日から、各都道府県が来月１日から開始し、いずれも締め切りは、ことし８月31日となっています。<br><br>応募する人はスポンサー企業のすべてと、都道府県のうちの１つに応募することができるため、最大で５回応募できますが、１人が走ることができるのは1回となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:29:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>頻発する襲撃「開かれた交番」もう限界 警備強化への岐路</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>頻発する襲撃「開かれた交番」もう限界 警備強化への岐路</span><time datetime="2019-06-17T16:48"><span>6月17日</span> <span>16時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955781_1906171641_1906171648_01_02.jpg" alt="頻発する襲撃「開かれた交番」もう限界 警備強化への岐路" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の拳銃強盗事件の現場となった交番。警察庁によりますと、交番は全国のおよそ6000か所に設置されています。</div><div>交番に勤務する警察官は事件や事故が発生した時に現場にすぐに向かって初動捜査にあたるだけではなく、地域の住民からの困りごとの相談に乗ったり落とし物を受け付けたりすることも業務の一つです。<br><br>外国人観光客の増加に伴って道案内をすることも日常的にあり、こうした日本独特の「開かれた交番」は、海外からも注目され各国の警察が視察に訪れるほどでした。<br><br>しかし去年、富山市で交番が襲撃されて警察官が殺害されるなどの事件を受けて、警察庁は交番の警備強化を全国の警察に指示し、まさに対策が進められているところでした。<br><br>例えば、これまで交番に置かれていた四角い机はカウンタータイプのものに変え、来訪者が部屋の奥に簡単に入ってこられないようにしたり、交番内の死角をなくすために防犯カメラを増設したりといった取り組みが各地で進んでいます。<br><br>警察官の装備も、刃物が突き通せないようにするための、チョッキのような特殊な服を常時着用するようにしました。<br><br>今回刺された警察官はこの特殊な服を着ていたにもかかわらず、服に覆われていない部分を刺されて重体になっていて、警察は今後、より重装備にすることを検討するものとみられます。<br><br>ある警察幹部は「警察官が自分たちの身を守れなければ、市民の安全も守ることはできない。今回の事件を受けて従来の考え方を抜本的に見直すことも検討しなければならない」と話しています。<br><br>これまでの「開かれた交番」から、警備強化と警察官の安全対策に大きくシフトせざるをえないというのです。<br><br>これまで、交番が襲撃されたり警察官が死傷する事件が起きるたびに少しずつ装備や態勢を見直し、交番の「親しみやすさ」と「警備強化」の両立を模索してきましたが、「毎年のように事件が起きてもはや限界だ」と話す警察幹部もいます。<br><br>地域に親しまれ、開かれた形で治安に貢献してきた日本の交番は、大きな転換期を迎えているといえます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:48:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３つ子虐待死で報告書　行政側の支援体制欠如を指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３つ子虐待死で報告書　行政側の支援体制欠如を指摘</span><time datetime="2019-06-17T16:54"><span>6月17日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955791_1906171651_1906171654_01_02.jpg" alt="３つ子虐待死で報告書　行政側の支援体制欠如を指摘" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊田市で生後11か月の３つ子の母親が次男を床にたたきつけて死亡させた事件を受けて、市の対応を検証していた有識者の委員会は、双子や３つ子を育てる「多胎家庭」に対する行政側の支援体制が欠如していたなどとする報告書をまとめました。</div><div>去年１月、愛知県豊田市で当時30歳の母親が生後11か月の３つ子のうち次男を自宅の床にたたきつけて死亡させ、傷害致死の罪に問われた裁判では、弁護側が「周囲の支援がなく重度のうつ病だった」と主張しましたが、名古屋地方裁判所岡崎支部はことし３月、懲役３年６か月の実刑判決を言い渡しました。弁護側は控訴しています。<br><br>この事件を受けて、豊田市は有識者による委員会を設置して行政側の対応を検証し、17日、結果を公表しました。<br><br>報告書では、妊娠期から事件発生まで、行政が母親と接点を持った４つの段階ごとに問題点を検証していて、このうち、妊娠期については、３つ子を出産することへの不安が解消されないまま出産に至った経緯に触れ、双子や３つ子を妊娠した母親に対する行政の支援体制が欠如していたとしました。<br><br>また、３、４か月健診から父親の育休が終わるまでの期間については、母親が健診で「子どもの口をふさいだことがある」と申し出ていたのに具体的な対応につながらなかったのは、虐待の疑いに対して予防的に介入することへの認識が不足していたと指摘しました。<br><br>父親が職場に復帰したあとについては、父母の本当のニーズが把握できるほど十分な関わりができておらず、多胎家庭の視点に立った問題意識が希薄だったとしました。<br><br>報告書では最後に、虐待を防ぐため、妊娠期から、支援を必要とする家庭を把握するとともに、相談体制の強化と職員の資質の向上が必要だとして、妊娠期からの切れ目のない支援の仕組み作りを求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>検証委員会「行政は重く受け止めるべき」</h3><div>検証委員会の委員長を務める日本福祉大学の渡邊忍教授は、記者会見で「今回の事件は多胎児支援への課題を示した。行政の情報の共有が不十分で、適切な時期に対応がなされなかったことが、母親が孤立し、疲弊した育児につながったと言え、行政側は重く受け止めるべきだ」と述べました。<br><br>豊田市子ども家庭課の塚田知宏課長は「市として事件後にとった対応策は事件の前にもできたものだと真摯（しんし）に受け止めたい。多胎家庭には公的な支援が必要だという認識を持ち改善策につなげたい」と話しました。</div></div><div><h3>「多胎家庭」対象に独自の支援</h3><div>豊田市は事件後、３つ子や双子を持つ「多胎家庭」を対象にした独自の支援策を始めています。<br><br>今年度からは、３つ子や双子を育てる家庭がこども園に入園しやすくする取り組みを始めたほか、家事を手伝うヘルパーの利用期間を多胎家庭については長くしました。<br><br>また、出産前に必要な情報が得られるよう、ことしから双子や３つ子を出産予定の親に特化した教室を定期的に開催しています。<br><br>今回の事件をめぐっては、刑が重過ぎるとして母親が控訴していて、来月、２審の名古屋高等裁判所で審理が始まることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>