<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女性殺害 逮捕の大学生 ＳＮＳの女性とのメッセージ全部削除か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性殺害 逮捕の大学生 ＳＮＳの女性とのメッセージ全部削除か</span><time datetime="2019-09-19T11:51"><span>9月19日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012088731_1909190524_1909190525_01_02.jpg" alt="女性殺害 逮捕の大学生 ＳＮＳの女性とのメッセージ全部削除か" id="news_image"></div><div></div><div>東京 池袋のホテルで袋やシーツにくるまれた女性の遺体が見つかった事件で、逮捕された大学生がＳＮＳを介した女性とのメッセージをすべて削除し、携帯電話も持ち去っていたことが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は女性との接点をたどれなくしようとした疑いもあるとみて調べています。</div><div>今月12日の夜、東京 池袋のホテルの部屋で江東区の無職、荒木ひろみさん（36）の首を絞めて殺害したとして、埼玉県入間市の大東文化大学の４年生、北島瑞樹容疑者（22）が殺人の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>女性は手足を縛られ、布団の圧縮袋のようなものに入れられたうえ、シーツでくるまれた状態で死亡していて、調べに対し、首を絞めて殺害したことを認める趣旨の供述をしているということです。<br><br>これまでの調べで、北島容疑者の携帯電話の解析からツイッターのメッセージの一部が削除されていたことがわかっていますが、その後の調べで、このうち女性とのメッセージはすべて削除されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また埼玉県入間市の北島容疑者の自宅を捜索したところ、女性の携帯電話が見つかったということです。<br><br>警視庁は携帯電話を持ち去り、ＳＮＳのメッセージも削除して、女性との接点をたどれなくしようとした疑いもあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北島容疑者の同級生「おとなしい人という印象」</h3><div>殺人の疑いで逮捕された北島容疑者について、同じ高校に通っていたという21歳の男子大学生は「おとなしい人という印象で、友達から『北島くんは演劇部に入っている』と聞いたことがあります。まさか大きな犯罪に関わるような人とは思わなかったので、なぜ、という思いでショックを受けています」と話していました。</div></div><div><h3>容疑者が通う大学「非常に申し訳ない思い」</h3><div>北島容疑者が通っていた大東文化大学は「亡くなった被害者の方やご遺族に対して非常に申し訳ない思いで、哀悼の意を表します。非常に残念で、ショックを受けている学生もいると思われ、学生へのケアなどを適切に対処していきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:51:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故 刑事裁判 午後１時15分判決 経営トップの責任は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012089131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原発事故 刑事裁判 午後１時15分判決 経営トップの責任は？</span><time datetime="2019-09-19T12:06"><span>9月19日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089131_1909191202_1909191206_01_02.jpg" alt="原発事故 刑事裁判 午後１時15分判決 経営トップの責任は？" id="news_image"></div><div>福島第一原発の事故をめぐり東京電力の旧経営陣３人が強制的に起訴された裁判で、注目の判決が午後１時すぎから東京地方裁判所で言い渡されます。旧経営陣３人は昼前に東京地方裁判所に着きました。いずれも固い表情で弁護士らとともに庁舎内に入っていきました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>東京電力の元会長の勝俣恒久被告（79）、元副社長の武黒一郎被告（73）と武藤栄被告（69）の３人は原発事故をめぐって検察審査会の議決によって業務上過失致死傷の罪で強制的に起訴されました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089131_1909191202_1909191206_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>裁判では、巨大津波を予測できたかと、予測できたとしても事故を防げたかが争点となりました。<br><br>検察官役の指定弁護士は「巨大津波が到達するという計算結果の報告を部下から受けた段階で津波を予測できた」として禁錮５年を求刑し、旧経営陣らは「事故を予測できた可能性はなく、事故を防ぐこともできなかった」として無罪を主張しています。<br><br>判決は、午後１時15分から言い渡される予定で、原発事故での経営トップらの刑事責任について裁判所がどのように判断するのか注目されます。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089131_1909191204_1909191206_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>遺族「いい判決を期待」</h3><div>原発事故で大熊町の双葉病院から避難を余儀なくされた父親を亡くした菅野正克さん（75）は、判決を前に「強制起訴されてから37回にわたって裁判が行われたのはとても長く、もっと早く判決が出てほしかった。裁判官にはいい判決を出していただけると期待している」と話していました。</div></div><div><h3>勝俣恒久元会長とは</h3><div>勝俣恒久元会長は東京都出身の79歳。昭和38年に東京電力に入社し、経営方針を担当する企画部長や常務、副社長を経て、平成14年、原子力発電所のトラブル隠し問題の責任をとって辞任した当時の社長の後を受けて社長に就任しました。<br><br>在任期間中、経団連の副会長や電気事業連合会の会長を務め、政財界に大きな影響力を持ち、“カミソリ勝俣”とも呼ばれました。<br><br>平成19年には、新潟県中越沖地震で柏崎刈羽原発の７基すべてが停止し、復旧費用や燃料費などで、28年ぶりの赤字を計上する中、平成20年６月に社長を退きました。<br><br>会長となった勝俣氏は平成23年３月の福島第一原発事故の際、体調不良で入院した清水社長に代わって指揮を執ったほか、事故後の賠償をめぐって政府と交渉にあたるなど、引き続き存在感を発揮しました。<br><br>しかし、原発事故により東京電力は巨額の赤字を抱えることになり、公的資金の投入など経営再建策に理解を得たい政府の意向で平成24年に会長を退任しました。</div></div><div><h3>武黒一郎元副社長</h3><div>武黒一郎元副社長は、東京都出身の73歳。昭和44年に東京電力に入社し、柏崎刈羽原発の所長などを務めたあと、平成17年から常務、副社長として原子力部門のトップ、原子力・立地本部長を務めました。<br><br>平成19年の新潟県中越沖地震では、大きな揺れで全基が停止し火災も発生した柏崎刈羽原発の再稼働に向け、復旧作業を指揮したほか地元での説明にあたりました。<br><br>その過程で、当時の勝俣恒久社長も出席する通称「御前会議」を開催し、この場で福島第一原発に敷地の高さを超える津波が来るという計算結果があることが報告されたとされています。<br><br>平成22年に副社長を退任し、福島第一原発の事故の際は、社長を補佐するフェローとして、総理大臣官邸に派遣され、政府との連絡役を担いました。</div></div><div><h3>武藤栄元副社長</h3><div>武藤栄元副社長は東京都出身の69歳。昭和49年に東京電力に入社し、原子力部門の中枢を歩みます。<br><br>平成17年に原発の安全対策を担当する原子力・立地本部の副本部長に就任し、平成22年には副社長となり、武黒一郎氏のあとを受けて、原子力部門トップの本部長に就任しました。<br><br>武藤元副社長は原子力に関する高い専門知識から、社内で信頼が厚かったとされ、福島第一原発の事故の際にも、当時の吉田昌郎所長が、たびたび助言を求めていました。<br><br>平成20年、国が指示した地震・津波対策の安全性の再評価、通称「バックチェック」への対応で福島第一原発に最大15.7メートルの高さの津波がくるという計算結果の報告を部下から受け、この時、土木学会に検討を委ねたとされています。</div></div><div><h3>福島第一原発と事故の概要</h3><div>福島県大熊町と双葉町にまたがる福島第一原子力発電所は、東京電力が初めて建設した原発で、６基の原子炉があり、１号機は昭和46年に運転を開始しました。<br><br>平成23年３月11日、午後２時46分に起きた東日本大震災の地震で、東京電力福島第一原子力発電所では、運転中の原子炉がすべて緊急停止しました。<br><br>送電線の鉄塔が倒れるなどして、外部からの電気の供給が止まりましたが、非常用の発電機が稼働し、この時点では、原子炉の冷却は続いていました。<br><br>しかし、午後３時半前後に津波が相次いで襲来し、非常用発電機などの入ったタービン建屋がある高さ10メートルの敷地が浸水します。津波は建物に侵入し、地下にあった非常用発電機のほか、設備に電気を送るための配電盤やバッテリーなども、ほとんどが水につかり、冷却に必要な電源が全て失われました。<br><br>実際の浸水高は15メートル前後に達したとされています。当時、福島第一原発の津波の想定は6.1メートル、敷地までは達しないとされ、特別な防潮堤などはありませんでした。<br><br>その結果、１号機ではおよそ４時間後に核燃料が溶け出すメルトダウンに至り、よく12日の午後３時半ごろ、事故で発生した水素の影響で大規模な爆発が起き、建物の上部が吹き飛びました。<br><br>その後、２号機と３号機も相次いでメルトダウン。３号機では３月14日に水素爆発が発生したほか、点検のために停止していた４号機にも水素が流れ込み、よく15日の午前６時すぎに爆発を起こしました。<br><br>環境中に放出された放射性物質の量は、事故の起きた３月だけであわせて90京ベクレルと推計され、チェルノブイリ原発事故で放出された量の17％余りにあたります。事故の深刻さを示す国際的な基準による評価では、チェルノブイリの事故と並びもっとも深刻な「レベル７」とされ、文字どおり史上最悪レベルの原発事故となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012089131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 12:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さいたま 小４男児殺害 ひものようなもので絞殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012089121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>さいたま 小４男児殺害 ひものようなもので絞殺か</span><time datetime="2019-09-19T12:09"><span>9月19日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089121_1909191206_1909191209_01_02.jpg" alt="さいたま 小４男児殺害 ひものようなもので絞殺か" id="news_image"></div><div></div><div>18日さいたま市の集合住宅で、この住宅に住む小学４年生の男の子が遺体で見つかった事件で、警察が死因を詳しく調べた結果、男の子はひものようなもので首を絞められて殺害された疑いがあることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>18日午前１時前、さいたま市見沼区の集合住宅の敷地内で、この住宅に住む小学４年生の進藤遼佑くん（９）が遺体で見つかりました。<br><br>警察が死因を詳しく調べた結果、ひものようなもので首を圧迫されて窒息死したとみられることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>これまでの調べによりますと、遼佑くんは両親との３人暮らしで、17日の夕方に学校から自宅に帰ったあと英会話塾に行く予定でしたが、塾には来なかったということです。<br><br>仕事を終えて帰宅した母親が「息子が帰ってこない」と通報し警察が調べたところ、自宅の向かいの部屋の玄関近くにある、水道のメーターなどを収納する「メーターボックス」と呼ばれるスペースで遺体で見つかったということです。<br><br>警察は、首を絞められて殺害されたあと、遺棄された疑いがあるとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012089121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 12:09:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 韓国人旅行者半減も全体では増加 来年は目標達成を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012089181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>官房長官 韓国人旅行者半減も全体では増加 来年は目標達成を</span><time datetime="2019-09-19T12:26"><span>9月19日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089181_1909191221_1909191226_01_02.jpg" alt="官房長官 韓国人旅行者半減も全体では増加 来年は目標達成を" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が悪化する中、先月、日本を訪れた韓国人旅行者が去年の同じ月と比べてほぼ半減したことに関連し、菅官房長官は外国人旅行者全体の数は増えているとしたうえで、その数を来年4000万人に増やす目標の達成に全力を挙げる考えを示しました。</div><div>日韓関係が悪化する中、日本政府観光局によりますと、先月、日本を訪れた韓国人旅行者は30万8700人と、去年の同じ月と比べて48％の減少とほぼ半減しました。<br><br>これに関連し、菅官房長官は午前の記者会見で「韓国からの訪日者数は大幅な減となった一方、中国や欧米、東南アジアからは大幅増となっている。ことし１月から８月までの旅行者数全体は3.9％増えた。引き続き外国語による看板やアナウンスの充実など、魅力ある環境整備をしっかり行っていく」と述べました。<br><br>また外国人旅行者の数を来年4000万人に増やす目標について、「来年春に羽田空港と成田空港、那覇空港の発着枠が増え、単純計算で年間600万人分の枠が増える。政府としては幅広い国から旅行者が来るよう、積極的なキャンペーンを行っていきたい」と述べ、目標達成に向けて全力を挙げる考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012089181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 12:26:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダの「結浜」３歳の誕生日 雪のバースデーケーキ 和歌山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012089191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パンダの「結浜」３歳の誕生日 雪のバースデーケーキ 和歌山</span><time datetime="2019-09-19T12:51"><span>9月19日</span> <span>12時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089191_1909191228_1909191251_01_02.jpg" alt="パンダの「結浜」３歳の誕生日 雪のバースデーケーキ 和歌山" id="news_image"></div><div></div><div>和歌山県白浜町の動物公園で３歳になったメスのジャイアントパンダの「結浜」（ゆいひん）に19日、雪で作った特製のバースデーケーキが贈られました。</div><div>白浜町の動物公園、アドベンチャーワールドのメスのジャイアントパンダ「結浜」は18日が３歳の誕生日で、19日はお祝いのイベントが開かれました。<br><br>プレゼントには好物のりんごやにんじん、それに数字の「３」をかたどった氷が飾りつけられた雪のバースデーケーキが用意され、「結浜」は氷や雪を触って楽しそうに遊んでいました。<br><br>動物公園によりますと「結浜」は１日に20キロ余りの竹を食べるなど食欲が旺盛で今では体重が87キロ、体長は150センチと大きく育っているということです。<br><br>大阪 枚方市から訪れた２歳の女の子は「結浜は大きくてかわいかったです」と話していました。<br><br>また、千葉県から訪れた64歳の女性は「２年前に見に来ましたがとても大きくなり、目がくりくりしてしぐさもかわいかったです。これからも元気に育ってほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012089191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 12:51:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立憲民主党・国民民主党など野党３会派 衆参で合流に正式合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012089211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立憲民主党・国民民主党など野党３会派 衆参で合流に正式合意</span><time datetime="2019-09-19T12:53"><span>9月19日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089211_1909191236_1909191237_01_02.jpg" alt="立憲民主党・国民民主党など野党３会派 衆参で合流に正式合意" id="news_image"></div><div></div><div>国会での会派の合流をめぐり、立憲民主党と国民民主党、それに衆議院の会派「社会保障を立て直す国民会議」の３党派の代表が会談し、来月４日に召集される見通しの臨時国会から衆・参両院で会派を合流することで正式に合意しました。</div><div>立憲民主党の枝野代表と国民民主党の玉木代表、それに衆議院の会派「社会保障を立て直す国民会議」の代表を務める野田・前総理大臣は19日、国会内で会談し、会派の合流をめぐって、これまで調整を進めてきた内容を確認しました。<br><br>そして来月４日に召集される見通しの臨時国会から衆・参両院で会派を合流することで正式に合意しました。<br><br>このあと、すでに参議院で立憲民主党と会派を共にしている社民党も含め、各党派の代表や幹事長などからなる「会派運営協議会」を設置し、会派の具体的な運営方法などについて決めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012089211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 12:53:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県内停電 ２万9700戸 （19日午後０時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012089141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県内停電 ２万9700戸 （19日午後０時半）</span><time datetime="2019-09-19T13:03"><span>9月19日</span> <span>13時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012089141_1909191300_1909191303_01_02.jpg" alt="千葉県内停電 ２万9700戸 （19日午後０時半）" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号の影響で、千葉県では19日午後０時半時点で依然として、およそ２万9700戸で停電が続いています。この24時間で、およそ１万8000戸余りが復旧したことになり、東京電力は引き続き作業を急いでいます。</div><div>台風15号に伴う大規模な停電が起きてから19日で10日になりますが、東京電力によりますと、19日午後０時半の時点で千葉県内では依然として、およそ２万9700戸で停電が続いています。<br><br>停電の戸数を自治体別にみると<br>▽南房総市が4400戸、<br>▽市原市が4000戸、<br>▽山武市が4000戸、<br>▽君津市が3400戸、<br>▽八街市が2500戸、<br>▽富津市が2300戸などとなっています。<br><br>18日は現地で雨も降りましたが、作業は予定どおり進んでいるということで、この24時間でおよそ１万8000戸余りが復旧しました。<br><br>東京電力は20日までに千葉市の緑区と若葉区、成田市、佐倉市、それに多古町と神崎町で、停電がおおむね解消するという見通しを示しています。<br><br>また、これ以外の自治体についてもできるだけ多くの地区で20日中に復旧できるよう作業を急いでいます。<br><br>一方、山沿いを中心に、倒木の撤去や電柱・電線の修復に時間がかかることが見込まれる地域では、今月27日までの復旧を目指して作業を行うということです。<br><br>東京電力によりますと、一度、停電が復旧したあとでも電線に傷が残っていたり倒木などがあったりした場合、再び停電することもあるということです。<br><br>また、建物内の電気配線などが破損していた場合、復旧に伴って配線などから火が出る「通電火災」が起きるおそれもあるため、東京電力は、停電している住宅を空けて長時間外出する際にはあらかじめ電気のブレーカーを切っておくなどして注意してほしいと呼びかけています。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することができます。<br><br>ホームページのＵＲＬは、次のとおりです。<br><br>http://teideninfo.tepco.co.jp/<br><br>また、東京電力の公式ツイッターでも復旧状況などを確認できます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012089141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 13:03:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>