<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ミングる」避けて！ 新型コロナウイルス対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ミングる」避けて！ 新型コロナウイルス対策</span><time datetime="2020-03-03T16:38"><span>3月3日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311511_2003031622_2003031622_01_03.jpg" alt="「ミングる」避けて！ 新型コロナウイルス対策" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの対策で、国の専門家会議のメンバーがキーワードとして挙げるのが、「ミングる」です。<br><br>耳慣れない言葉ですが、英語では「ｍｉｎｇｌｅ」、「人と入り交じる」という意味の言葉で、感染の拡大を防ぐために「ミングる」をできるかぎり避けることが必要だとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>軽症の若い世代が気付かぬうちに感染拡大か</h3><div>新型コロナウイルス対策の専門家会議は３月２日、感染が確認された人が最も多い北海道などのデータを分析したうえで見解をまとめました。<br><br>この中では、感染しても症状の軽い若い世代が、気付かないうちに感染を広げてしまっていると考えられるとして、軽いかぜの症状でも外出を控え、風通しの悪い空間でのイベントにできるだけ行かないよう呼びかけました。<br><br>専門家会議のメンバーがキーワードとして挙げるのが、「ミングる」。英語では「ｍｉｎｇｌｅ」、「人と入り交じる」という意味の言葉で、感染の拡大を防ぐために「ミングる」をできるかぎり避けることが必要だとしています。<br><br>具体的に解説します。</div></div><div><h3>「急速に感染拡大しつつあるという認識を」</h3><div>専門家会議は２月24日、「これから１～２週間が急速な拡大に進むか、収束できるかの瀬戸際となる」という見解を示しました。<br><br>その後、特に北海道で、感染した人の数の報告が日に日に増えています。道内で実際に検査で、感染が確認されたのは、３月２日の時点で77人です。<br><br>しかし、北海道大学の西浦博教授は、北海道を旅行したあとで他の地域や海外で感染が判明した人の数や、空港を利用した人数のデータなどをもとにシミュレーションで割り出した結果、北海道全域での感染者は２月25日までの段階でおよそ940人に上る可能性があるという試算を出しました。<br><br>専門家たちは、急速に感染が拡大しつつあるという認識を共有し、これまでよりも強い対策を求める必要性が出てきたとしています。</div></div><div><h3>全国どこでも感染者急増は起きうる</h3><div>全国のほかの地域では、３月はじめの時点で、北海道ほどは感染が確認された人は出ていません。<br><br>ただ、専門家会議のメンバーは、急速に感染者が増える状況は、北海道以外の場所でも起きうると指摘しています。<br><br>そして、全国各地で感染が拡大するおそれがあると考えて、対策を講じる必要があるとしています。</div></div><div><h3>“ミングる” 避ける対策が重要</h3><div>そこで、専門家会議のメンバーがキーワードとして挙げるのが、「人と入り交じる」＝英語で「ミングる」なのです。<br><br>新型コロナウイルスは感染してもおよそ80％の人は軽症ですみ、ほとんど症状が出ない人もいるとされ、北海道では、広い範囲で感染が確認されている状況から見て、感染しても症状が軽く、仕事や遊びなどで活動が多い若い世代で、気付かないうちに感染が広がっていたと考えられるとしています。<br><br>このため、特に10代から30代の若い世代に、知らず知らずのうちに感染を広げてしまわないよう、しばらくの間は多くの人と入り交じる、「ミングる」状況をできるだけ避けてほしいとしているのです。<br><br>専門家は具体的には、ライブハウスやスポーツジム、ビュッフェ形式の会食、クラブ、カラオケボックスなど、「風通しの悪い空間で、人と人とが至近距離で会話する場所やイベント」を挙げています。</div></div><div><h3>満員電車は “ミングる”？</h3><div>「ミングる」状況を避けたくても避けられない、たとえば、多くの人が乗らざるを得ない満員電車はどう考えればよいでしょうか。<br><br>専門家によると、満員電車では、駅で乗り降りする場合に一定程度、空気が入れかわる可能性があること、面と向かって会話することがあまりないことから、「風通しの悪い空間で至近距離で会話するイベント」ほどは、感染のリスクは高くないと考えられています。<br><br>それでも、専門家は可能なかぎり、時差出勤やテレワークなどで満員電車を避けることが望ましいとしています。</div></div><div><h3>“ミングる”避け 「感染を広げない」という意識で行動を</h3><div>専門家会議は、今の段階では、「ミングる」状況を減らしていけば、感染拡大を収束に向かわせることができるとしています。<br><br>多くの人が行動を見直して、「人が集まる風通しの悪い場所」を避けるだけで、新型コロナウイルスの感染が拡大するスピードを抑え、重症化するリスクが高い人に感染させてしまう機会を減らすことができ、多くの人々の重症化を食い止めて、命が救えるとしています。<br><br>ただ、特に北海道では、行動を変えなければ、今後、感染者数が急増し、それに伴って重症化する人の数も増え、そうした人たちが必要な医療が受けられなくなるおそれがあるとしています。<br><br>自分や家族が感染しないように気をつけることだけでなく、感染を広げないという意識で行動することが求められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 16:38:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認985人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認985人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-03-03T17:19"><span>3月3日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311221_2003031329_2003031329_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認985人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、３日はこれまでに、兵庫県、大分県、北海道、神奈川県で合わせて５人の感染が新たに確認されました。大分県は初の感染確認です。国内で感染が確認された人は、３日午後５時の時点で、日本で感染した人や中国からの旅行者などが265人、クルーズ船の乗客乗員が706人、チャーター機で帰国した人が14人の合わせて985人となっています。</div><div>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が６人、<br>▽クルーズ船の乗船者６人の合わせて12人となっています。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など265人のうち、<br>▽北海道は79人、<br>▽東京都は39人、<br>▽愛知県は32人、<br>▽神奈川県は31人、<br>▽千葉県は14人、<br>▽和歌山県は13人、<br>▽石川県は６人、<br>▽大阪府は６人、<br>▽新潟県は５人、<br>▽熊本県は５人、<br>▽高知県は３人、<br>▽福岡県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽長野県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽京都府は２人、<br>▽兵庫県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽栃木県は１人、<br>▽埼玉県は１人、<br>▽静岡県は１人、<br>▽三重県は１人、<br>▽奈良県は１人、<br>▽愛媛県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽大分県は１人、<br>それに▽厚生労働省の職員や検疫官などが９人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、感染が確認された人で、人工呼吸器をつけたり集中治療室で治療を受けたりしている重症者は、２日の時点で<br>▽クルーズ船の乗船者が34人、<br>▽国内で感染した人などが23人の合わせて57人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうち、クルーズ船の乗客乗員を除いて２日までに合わせて43人が、症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 17:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道の住民にマスク配付へ 政府22億円超支出を決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道の住民にマスク配付へ 政府22億円超支出を決定</span><time datetime="2020-03-03T17:23"><span>3月3日</span> <span>17時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311681_2003031524_2003031535_01_02.jpg" alt="北海道の住民にマスク配付へ 政府22億円超支出を決定" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、緊急事態宣言が出されている北海道ではマスクの必要性が特に高まっているとして、このうち感染者が増えている自治体の住民にマスクを配る方針です。</div><div>これに伴い、マスクを生産する企業から法律に基づいて商品を一括して買い取る費用などとして22億8500万円を今年度予算の予備費から支出することを３日の閣議で決めました。<br><br>この結果、今年度予算の予備費の残額は2719億円となります。<br><br>政府は今月10日をめどにまとめる第２弾の緊急対応策に残りの予備費を活用する方針で、臨時休校に伴って仕事を休む保護者への新しい助成金制度などを盛り込むことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「１世帯３人想定で配布」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、政府から感染が拡大する北海道の自治体に届けられるマスクについて「感染拡大の防止の観点から、迅速にマスクを配布するため、１世帯一律３人という想定で各世帯へ配布する」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 17:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染の祖母搬送に付き添った20代女性も陽性 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染の祖母搬送に付き添った20代女性も陽性 横浜</span><time datetime="2020-03-03T17:40"><span>3月3日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311871_2003031734_2003031740_01_02.jpg" alt="感染の祖母搬送に付き添った20代女性も陽性 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市の20代の女性が新型コロナウイルスに感染したことが新たにわかりました。女性は先週、感染が確認された70代の女性の孫で、病院に搬送された際、付き添っていたということです。</div><div>横浜市によりますと、感染が確認されたのは市内に住む20代の女性で、先月28日に38度の熱が出て、２日、検査で陽性の結果が出たということです。<br><br>この女性は、先月25日に鎌倉市のＪＲ大船駅で体調不良を訴えて救急搬送され、その後、感染が確認された70代の女性の孫で、当時、病院まで付き添っていたということです。<br><br>女性は3日、県内の医療機関に入院しましたが、すでに熱は下がり症状は軽いということです。<br><br>横浜市によりますと、感染が確認されるまでの間、祖母の見舞いのため複数回電車を利用していますが、外出する際はマスクを着用していたということです。<br><br>この女性の親族で、70代の祖母と同居しホットヨガ教室に通っていた50代の女性も、これまでに感染が確認されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 17:40:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 大分県で初の感染者を確認 30代女性１人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 大分県で初の感染者を確認 30代女性１人</span><time datetime="2020-03-03T17:41"><span>3月3日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311521_2003031436_2003031439_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 大分県で初の感染者を確認 30代女性１人" id="news_image"></div><div></div><div>大分県は、大分市に住む飲食店従業員の30代の女性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。大分県内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。</div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは、大分市に住む飲食店従業員の30代の女性です。<br><br>大分県や大分市によりますと、女性は、先月23日の夜、38度７分の発熱や頭痛、けん怠感などの症状が出て、その後も症状が改善されなかったため、3日ウイルス検査を受けた結果、新型コロナウイルスへの感染が確認されたということです。<br><br>大分県内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。女性は現在も発熱や頭痛、けん怠感といった症状があり、肺炎を起こしていて、3日午後、大分市にある感染症指定医療機関の県立病院に入院したということです。<br><br>また、女性は40代の男性と同居していて、大分県や大分市は、この男性の検査を4日以降行うとともに、今後２週間は自宅で待機するよう要請したということです。<br><br>大分県などによりますと、女性は、先月22日まで大分市都町の飲食店「ラウンジサザンクロス大分」に出勤し、翌23日には大分市内のスポーツジムを利用しましたが、その日以降は勤務しておらず、ほとんど自宅で過ごしていたということです。また、この２週間は県外には出かけていないということです。<br><br>大分県は、女性の勤務する店を先月10日から22日までの間に利用した人は濃厚接触の可能性があるとしていて、大分市の保健所が濃厚接触した人がいないか調査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 17:41:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>選挙違反事件 ウグイス嬢の報酬めぐり「河井ルール」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>選挙違反事件 ウグイス嬢の報酬めぐり「河井ルール」</span><time datetime="2020-03-03T17:46"><span>3月3日</span> <span>17時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311821_2003031723_2003031746_01_02.jpg" alt="選挙違反事件 ウグイス嬢の報酬めぐり「河井ルール」" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の河井案里議員の陣営による選挙違反事件で、広島地方検察庁は去年の参議院選挙でいわゆるウグイス嬢に法律の規定を超える報酬を支払ったとして、河井克行前法務大臣の政策秘書と案里議員の公設秘書ら合わせて３人を公職選挙法違反の運動員買収の疑いで逮捕しました。<br>ＮＨＫが陣営の関係者から入手したＬＩＮＥには、去年の参議院選挙のおよそ２か月前、陣営関係者がウグイス嬢を仲介する女性との間で報酬について確認するやり取りが残され、「河井ルール」と呼ばれる法律の規定を超える報酬を求める方針が示されています。</div><div>ＮＨＫが入手したＬＩＮＥには、去年の参議院選挙のおよそ２か月前、河井議員の陣営で、ウグイス嬢の募集に関わった人物が、ウグイス嬢を仲介する知人の女性との間で集める期間や人数などを相談するやり取りが残されています。<br><br>このうち、去年５月21日のＬＩＮＥでは、陣営関係者が「あとは、ギャラはどうなるのか聞いておきます。河井ルールで行けるようにしたいですね」と伝えると、ウグイス嬢の依頼を受けた仲介役の女性が「そうだね。集まるときには、法定といって集めておきます」と返信しています。<br><br>陣営の関係者によりますと「河井ルール」は、ウグイス嬢の報酬を規定の２倍に当たる１日３万円にすることや、選挙カーでのウグイス嬢の行動など、河井陣営のルールの総称だということで、一部の陣営関係者の間で使われたということです。<br><br>ＬＩＮＥのやり取りのあと、この陣営関係者が幹部に対しウグイス嬢の報酬額を要望した結果、１日３万円が支払われたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＬＩＮＥの「あらいぐま」は…</h3><div>去年の参議院選挙で河井案里議員の陣営関係者が使用していたＬＩＮＥのグループのやり取りでは、夫の河井克行前法務大臣が陣営のスタッフに対し、運動方針などについて細かく指示を出していたことが見てとれます。<br><br>ＮＨＫが入手した、去年７月の参議院選挙当時に陣営関係者が使用していたＬＩＮＥのグループには「あらいぐま」という名前の人物が頻繁にメッセージを発信しています。<br><br>複数の陣営関係者によりますと「あらいぐま」は夫の河井前法務大臣だということで、メッセージには「片っ端から電話してください」とか「とにかく今のうちに期日前投票をお願いしてください」などと伝えたうえで、その２分後に「今すぐ徹底してください」と念押しするなど、運動の内容を細かく指示する場面が確認できます。<br><br>さらに、発信した内容について、スタッフが把握したかどうかの確認をそのつど求め、多くのスタッフが「承知しました」と立て続けに返信するやり取りも残されています。<br><br>陣営の関係者の１人は「克行氏は、どんなことでも把握していないと気がすまない。経理でも１円単位まで必ず把握し、プレッシャーが常にあった。全部のことを克行氏が指示しないと気が済まず、案里氏もそれでいいと諦めていたと思う」と話しています。</div></div><div><h3>「過去の選挙でも１日３万円の報酬」</h3><div>いわゆるウグイス嬢で、河井案里議員の陣営の選挙活動に詳しい女性がＮＨＫの取材に応じ「河井さんの事務所では、過去の選挙でも規定の２倍の１日３万円の報酬が支払われ、ウグイスの間では有名だった」と証言しました。<br><br>この中でウグイス嬢の女性は、河井案里議員が過去に立候補した選挙で陣営に入っていた複数のウグイス嬢から聞いた話として「報酬は１日３万円だったと聞いている。違法だと知ってはいるが、３万円が当たり前な事務所で、ウグイス嬢の仲間では有名だった」と証言しました。<br><br>そのうえで「過去の選挙も３万円だったので去年の参議院選挙でも同じ金額でウグイス嬢を集めろという流れになったと思う。ウグイス嬢が途中でやめていくのが長年の流れでわかっているので去年の参議院選挙でも３万円でどうかとお金をちらつかせたのではないかと思う」と述べました。<br><br>また、当時の選挙事務所の状況については「河井夫妻の事務所はウグイス嬢が続かないことが有名だ。ウグイス嬢が自信をもって言っているセリフに対し、これを言うな、あれを言うなと言われるので、途中で泣いて車から降りたウグイス嬢もいる」と述べました。</div></div><div><h3>領収書の名目や金額“空白で”</h3><div>去年７月の参議院選挙で当選した河井案里議員の選挙事務所でウグイス嬢を務めた１人は、ＮＨＫの取材に応じ、法定の２倍に当たる１日３万円の報酬を受け取ったと認め、「法定額以上とは知っていたが深く考えずに受け取った」と述べました。<br><br>そのうえで「量販店で買った領収書２枚に自分のサインを書き、支払いの名目や金額などは空白の状態で事務所側に渡した。こうした領収書がどのように処理されるかは深く考えなかった。そして、選挙が終わったあと、封筒に入った現金を受け取り、その中に法定の２倍の報酬が入っていた」と話しました。</div></div><div><h3>陣営スタッフ「逮捕された秘書はイエスマン」</h3><div>去年の参議院選挙で河井案里議員の陣営のスタッフだった人物がＮＨＫのインタビューに応じ、３日逮捕された河井議員の公設第二秘書の立道浩秘書について「ウグイス嬢を乗せた選挙カーの担当を務めていたが、真面目な性格の、いわゆるイエスマンだった。領収書に細工できる立場ではなかったので、立道秘書が勝手にやったことではないと思う」と話しました。<br><br>そのうえで「ウグイス嬢の仕事は本当に大変で、取りまとめた人と河井事務所との信頼関係で、報酬は３万円という、あうんの了解があったのではないか」と話しました。<br><br>さらに、当時の陣営の態勢について「大きな選挙の際は選対本部長の下に遊説や企業回りなどの責任者がいるが、このときの選挙は選対本部長がいなかったので戸惑った。普通なら選対本部長がいて、候補者はみこしとして担がれるが、このときの選挙では河井夫妻が自分でみこしに乗って自分で担いでいるような状態だった」と話しました。</div></div><div><h3>地元では辞職求める声</h3><div>自民党の河井案里議員と夫の河井克行前法務大臣の秘書らの逮捕を受けて、地元広島では、いずれも辞職すべきだという厳しい声が相次ぎました。<br><br>このうち、広島市中区の30代の女性は「逮捕はちょっと遅かったんじゃないかと思う。正当な理由があるならちゃんとみんなの前で説明すべきだが、そのままうやむやにするのはよくない。２人とも議員を辞めたほうがよいと思う」と話していました。<br><br>廿日市市の60代の男性は「秘書が勝手にやっているわけないだろうし、２人の議員にも捜査が及ぶのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>連座制の適用範囲は</h3><div>連座制は候補者本人が選挙違反に関わっていなくても、候補者と一定の関係にある人物が買収などの罪に問われて刑が確定した場合に適用されます。<br><br>対象となるのは禁錮以上の刑が確定した候補者の親族や秘書、選挙運動の計画を立てるなど運動に関わる人たちを監督する「組織的選挙運動管理者」、さらに罰金以上の刑が確定した選挙運動の事務を指揮する「総括主宰者」などです。<br><br>刑が確定した場合、検察は連座制の適用を求める裁判を起こすことができ、裁判所が認めると候補者の当選が無効になり、同じ選挙区から５年間、立候補が禁止されます。<br><br>総務省によりますと、連座制の対象になるかどうかは選挙当時の肩書だけでなく、実質的にどのような関与をしたかで決まるということです。<br><br>秘書について連座制の対象となるのは、選挙に立候補した議員本人の秘書に限られ、ほかの議員の秘書や選挙後に秘書になった人物が選挙違反に関与したとしても対象にはならないとしています。</div></div><div><h3>自民党広島県連「地元で説明を」</h3><div>自民党の河井案里議員と夫の河井克行前法務大臣の秘書らの逮捕を受けて、自民党広島県連の宇田伸幹事長は、ＮＨＫの取材に対し「率直に大変驚いた。２人にはみずからの地元に帰って記者会見を開くなり、有権者の前で説明責任を果たしたりするのが筋だと思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 17:46:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検査の実施状況 地域によって大きな開き 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検査の実施状況 地域によって大きな開き 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-03T18:01"><span>3月3日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311861_2003031758_2003031759_01_02.jpg" alt="検査の実施状況 地域によって大きな開き 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの検査について、ＮＨＫは都道府県ごとの実施状況を調べました。感染者が相次いだ神奈川県や和歌山県では、先月26日までの10日間に600件以上行われていた一方で、感染者がいなかった地域では数件にとどまるなど地域によって大きな開きがあったことが分かりました。専門家は「感染者が多い地域の検査を別の都道府県が代わりで行うなど、全国で協力体制を整えていくべきだ」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫは全国の放送局を通じて、検査対象が拡大した先月17日から26日までの10日間に実施された新型コロナウイルスの検査件数を調べました。<br><br>その結果、全国の都道府県で10日間に国の実施分を除いて、少なくともおよそ4200件の検査が行われ、１日当たりの平均はおよそ420件となりました。<br><br>地域別に見ると、神奈川県で少なくとも811件、次いで、和歌山県が609件、東京都が352件、千葉県でおよそ300件、愛知県で182件などとなっていて、感染者が相次いで確認された地域が多くなっています。<br><br>国内で、感染した人が最も多く確認されている北海道は、期間中の詳しい集計ができていないということです。<br><br>一方、岩手県では４件、高知県で７件、青森県で12件、群馬県で13件、徳島県で14件などと感染者が確認されていなかった地域では検査件数が少なくなっています。<br><br>また、都道府県の中には、症状などから保健所が検査を見送ったケースがあると回答したところも複数ありました。<br><br>厚生労働省によりますと新型コロナウイルスの検査は、現在、各地の衛生研究所や民間の検査機関、それに大学などで１日合わせて4030件ほどが可能になっています。<br><br>感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「検査の件数は感染者数や保健所のマンパワーなどによってどうしても地域で偏りが出てくる。和歌山の検査を大阪が協力したように、検査が比較的少ない地域が代わりに行うなど日本全体で協力しあっていく必要がある。そのためには国が率先して協力体制を整えてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場で混乱も「国の方針一貫せず」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311861_2003031736_2003031759_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>都道府県の中には、ウイルス検査をめぐる国の方針が一貫しておらず、現場でどう対応していいか混乱しているなどと話すところもあります。<br><br>このうち東京都は、検査対象についてどこまでを含めればよいのか国の対応が一貫しておらず、混乱を招いていると話しています。<br><br>また、検査体制を整えようと民間の検査会社を探したものの、国としか契約しないと門前払いされたこともあったといます。<br><br>さらに、人手不足を訴える自治体もあります。保健所の職員は、今の時点でも相談を受け付けたり、ウイルス検査の検体を医療機関に受け取りに行くなどしてフル稼働で対応しているため、さらに検査が増えれば体制が成り立たないという声があがっています。<br><br>また、相談センターには、いまだに症状がない人から検査を受けたいと求められることがあり、相談や受診の目安が十分周知できていないと指摘する意見も出ています。</div></div><div><h3>「簡単には検査数増やせない」</h3><div>新型コロナウイルスの検査を受けたくても受けられないといったケースが相次ぎ、国は検査体制の拡充を図っていますが、検査を担っている研究所からは、質を保つのが難しいため、簡単には検査数を増やせないという声が出ています。<br><br>全国に83か所ある地方衛生研究所の1つ、川崎市健康安全研究所には新型コロナウイルスの疑いがある検体が連日、およそ20件届けられ、５人の専門の職員が交代で週末も検査にあたっています。<br><br>研究所では、検体が届けられると、職員が２人１組で、検体の番号などを記録したあと、二重扉で隔離し、室内の気圧を低く保って、ウイルスが漏れ出さないようにした特別な検査室に持ち込みます。<br><br>検体に試薬を入れて、ウイルスを抽出する作業は、新型コロナウイルス専用にしている検査室１室だけでしかできません。続いて、遺伝子の断片を大量に増やして検出する「リアルタイムＰＣＲ」と呼ばれる装置に入れて分析しますが、全体の検査の過程でおよそ５時間かかるということです。<br><br>研究所では最大で１日40の検体を検査できますが、となりあった穴に少しでも液が混入すると結果を誤るおそれがあるため、穴を１つずつ空けて液を入れることにしていて、実際に検査できるのは半数の20件程度だということです。<br><br>川崎市健康安全研究所の岡部信彦所長は、「限られたスタッフで、休みなく検査をしている状況だ。検査の正確性や安全性が損なわれるリスクがあり、簡単に数を増やすことは難しい」と話しています。</div></div><div><h3>電話相談の専用窓口 少なくとも８万3000件余り</h3><div>また感染が疑われる人からの電話相談に応じる専用窓口「帰国者・接触者相談センター」に寄せられた相談は、先月26日までの10日間に少なくとも全国で８万3000件余りに上り、このうち「帰国者・接触者外来」を受診することになったのは少なくとも1358件となっています。<br><br>ただし、16の都道府県は外来の受診件数については非公表や未集計だとしていて、実際にはこれ以上の人たちが受診しているものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 18:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>