<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>香港の空港 運航再開 再び抗議活動呼びかけで混乱継続か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港の空港 運航再開 再び抗議活動呼びかけで混乱継続か</span><time datetime="2019-08-14T12:04"><span>8月14日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034581_1908141226_1908141228_01_03.jpg" alt="香港の空港 運航再開 再び抗議活動呼びかけで混乱継続か" id="news_image"></div><div>香港では、空港での抗議活動の影響で、搭乗手続きができない状態が続いていましたが、14日朝から運航が再開されました。香港政府は、一部の若者たちの暴力的な行為を強く非難して厳しく対処する姿勢を見せていますが、ＳＮＳ上では、空港での抗議活動が引き続き呼びかけられていて、混乱が続くことも予想されます。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、政府や警察に反発する人たちが空港内で抗議活動を行った影響で13日、搭乗手続きができなりましたが、14日朝から運航が再開されました。<br><br>ただ、機体のやりくりなどの影響で14日も香港を発着する100便以上が欠航を決めています。<br><br>空港内では13日夜、若者たちの一部が、中国本土から訪れたとみられる男性と中国共産党系のメディアの記者を取り囲んで殴るなどしてけがをさせる事態も起きました。<br><br>これを受けて香港政府は声明を出し、「空港の業務をまひさせ、利用者に深刻な影響が出ているうえ、暴力的な行為は一層ひどくなり、一線を越えている」と強く非難したうえで、違法行為には厳しく対処する姿勢を示しました。<br><br>また、香港国際空港によりますと、裁判所が空港内での抗議活動を禁止する臨時命令を出したということで、若者たちの排除に乗り出す可能性もあります。<br><br>一方、ＳＮＳ上では、空港での抗議活動を今後も続けようという呼びかけが行われており、空港での混乱が今後も続くことも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米大統領「収束すること願っている」</h3><div>香港で抗議活動が続いていることについて、アメリカのトランプ大統領は13日、記者団に対し、「香港の情勢は緊迫しているが、収束することを願っている。自由が保たれ、中国を含めたすべての関係者が望む形で、死傷者が出ることなく平和裏に解決してほしい」と述べ、事態の早期収拾に期待を示しました。<br><br>一方、ポンペイオ国務長官は中国で外交を統括する楊潔※チ政治局委員とニューヨークで会談を行い、混乱が続く香港情勢をめぐり、それぞれの立場を伝えたものとみられます。<br><br>また、アメリカ国務省は12日、ＮＨＫの取材に対して、「香港に高度の自治権の行使を認めた中国とイギリスの共同声明と、基本法を順守するよう中国に求める」と述べたうえで、「われわれはすべての当事者に自制を求めるが、香港における表現の自由、平和的な集会の自由に対する支持に揺らぎはない」として、香港政府に対し言論と集会の自由を尊重するよう求めています。<br><br>香港情勢をめぐるアメリカ、中国双方の立場や主張は異なっていて、今後、激化する貿易摩擦に加えて新たな争点につながる可能性もあります。<br><br>※「チ」は、竹かんむりに褫のつくり</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 12:04:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ココカラ マツキヨと経営統合協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ココカラ マツキヨと経営統合協議へ</span><time datetime="2019-08-14T12:24"><span>8月14日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034641_1908141242_1908141245_01_02.jpg" alt="ココカラ マツキヨと経営統合協議へ" id="news_image"></div><div></div><div>ドラッグストア大手のココカラファインはマツモトキヨシホールディングスと経営統合に向けた協議を始めると発表しました。経営統合が実現すると、両社の店舗数は3000を超えて業界トップとなります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 12:24:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貨物機のパネル 飛行中に落下か ロスから成田空港に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貨物機のパネル 飛行中に落下か ロスから成田空港に到着</span><time datetime="2019-08-14T12:30"><span>8月14日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034621_1908141226_1908141230_01_02.jpg" alt="貨物機のパネル 飛行中に落下か ロスから成田空港に到着" id="news_image"></div><div></div><div>14日朝、成田空港に到着した貨物機の機体から重さおよそ500グラムのパネルがなくなっていたことがわかり、航空会社は、飛行中に落下した可能性があるとして原因を調べています。</div><div>国土交通省成田空港事務所によりますと、14日午前７時半すぎ、アメリカ・ロサンゼルスから成田に到着したポーラーエアカーゴ715便、ボーイング747型機の右の翼についているエンジンのパネルがなくなっていたことが着陸後の点検でわかりました。<br><br>パネルは、縦およそ15センチ、横およそ30センチ、重さおよそ500グラムのアルミ製で、成田空港会社が滑走路を点検しましたが見つかっていません。<br><br>ポーラーエアカーゴは「部品は飛行中に落下した可能性があり、原因を調べている。再発防止に努めたい」とコメントしています。<br><br>航空機からの落下物について国土交通省は、ことしから落下しやすい部品の改修や整備士への教育といった対策を、日本に乗り入れるすべての航空会社に義務づけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 12:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国で「慰安婦をたたえる日」 文大統領「国際社会と共有」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国で「慰安婦をたたえる日」 文大統領「国際社会と共有」</span><time datetime="2019-08-14T13:29"><span>8月14日</span> <span>13時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034681_1908141254_1908141329_01_02.jpg" alt="韓国で「慰安婦をたたえる日」 文大統領「国際社会と共有」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国では14日、「慰安婦をたたえる日」の式典が開かれ、チン・ソンミ（陳善美）女性家族相は、「このような悲劇が二度と起きないよう、忘れずに記憶していく」とあいさつし、韓国政府として慰安婦問題への認識を広めていく姿勢を示しました。</div><div>韓国政府は、1991年に元慰安婦の女性の１人が初めて公の場で証言した日にあたる８月14日を、去年から「慰安婦をたたえる日」として新たな記念日に制定し、14日は各地で関連の行事が行われています。<br><br>このうちソウル市内では午前11時から、政府主催の式典が開かれ、元慰安婦の女性やその遺族などおよそ300人が出席しました。<br><br>韓国政府は、式典の目的を慰安婦問題についての認識を広めるためだとしていて、チン・ソンミ女性家族相は「元慰安婦の女性たちは勇気を出して、自分たちの苦痛を知らせてきた。このような悲劇が二度と起きないよう忘れずに記憶していく」とあいさつしました。<br><br>また、去年は式典に出席していたムン・ジェイン（文在寅）大統領は、今回は出席せず、代わりに談話を発表し、「政府は、被害者たちの尊厳と名誉を回復するために最善を尽くすつもりだ。この問題を平和と女性の人権に対するメッセージとして、国際社会と共有していく」と述べました。<br><br>慰安婦問題をめぐって、日本政府は、2015年に最終的かつ不可逆的な解決を確認した日韓合意の着実な履行を求めていて、この問題をめぐっても、日韓両国の隔たりが埋まらない状況が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:29:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 上越で40度超 ことし全国で初 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟 上越で40度超 ことし全国で初 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2019-08-14T14:01"><span>8月14日</span> <span>14時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034671_1908141239_1908141240_01_02.jpg" alt="新潟 上越で40度超 ことし全国で初 熱中症に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>西日本に近づいている台風10号から、暖かい空気が流れ込んでいる影響で、日本海側を中心に気温が上がり、新潟県上越市では40度３分を観測しました。全国で、ことし初めて40度を超え危険な暑さとなっています。熱中症に厳重に警戒し、こまめに水分を補給するとともに冷房を使うなど対策を取ってください。</div><div>気象庁によりますと、西日本に近づいている台風10号の周辺から暖かい空気が流れ込んでいる影響で、各地で気温が上がり、特に日本海側では、暖かい風が山を越えて吹き降ろす「フェーン現象」が起きて気温が高くなっています。<br><br>14日午後１時半までの最高気温は、新潟県上越市で40度３分に達し、全国で、ことし初めて40度を超えたほか、新潟県三条市でも39度５分と危険な暑さとなっています。<br><br>また、山口市で38度ちょうど、鳥取市で37度８分、兵庫県福崎町で37度３分などと各地で猛烈な暑さとなっています。<br><br>熱中症に厳重に警戒してください。こまめに水分を補給し、屋外での運動はできるだけ避け、室内では冷房を使うなど対策を取ってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 14:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 あす西日本上陸・縦断か 総雨量1200ミリ超も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 あす西日本上陸・縦断か 総雨量1200ミリ超も</span><time datetime="2019-08-14T14:58"><span>8月14日</span> <span>14時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034201_1908141456_1908141505_01_02.jpg" alt="台風10号 あす西日本上陸・縦断か 総雨量1200ミリ超も" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風10号は、暴風域を伴い西日本に接近していて、15日には上陸、縦断する見込みです。四国や紀伊半島を中心に降り始めからの雨の量が多いところで1200ミリを超える記録的な大雨になるおそれがあります。暴風や高波、高潮に加え土砂災害や川の増水に警戒し、雨や風が激しくなる前の、明るい今のうちに安全な場所に避難するようにしてください。</div><div>気象庁によりますと、大型の台風10号は、午後３時には鹿児島県の種子島の南東220キロの海上を、１時間に15キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は965ヘクトパスカル、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心から南東側260キロ以内と北西側200キロ以内では、風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風からの湿った空気の影響で、西日本の太平洋側を中心に局地的に雨雲が発達し、午後２時までの１時間には、奈良県上北山村で32.5ミリの激しい雨が降りました。<br><br>台風は、今後も北上を続け九州や四国に接近し、15日には、上陸して西日本を縦断する見込みで、台風本体や周辺の発達した雨雲がかかる地域では局地的に１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>15日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で900ミリ、<br>▽東海で600ミリ、<br>▽近畿と九州北部と九州南部で500ミリなどと予想されています。<br><br>その後、16日昼までの24時間には、<br>▽東海で600ミリから800ミリ、<br>▽四国と近畿で400ミリから600ミリ、<br>▽九州北部と中国地方などで200ミリから300ミリ、<br>▽九州南部で100ミリから150ミリと予想され、<br>降り始めからの雨量は、四国や紀伊半島の南東斜面を中心に多いところで1200ミリを超え記録的な大雨になるおそれがあります。<br>また、瀬戸内地方などふだん、雨の少ない地域でも大雨になるおそれがあります。<br><br>さらに、15日にかけて、西日本の太平洋側を中心に猛烈な風が吹くところがある見込みで、最大風速は▽四国で30メートル、▽九州北部と九州南部で27メートル、最大瞬間風速は40メートルから45メートルと予想されています。<br><br>海上はすでに大しけとなっていて、15日にかけての波の高さは▽四国で10メートル、▽九州北部と九州南部、近畿、東海で９メートルと猛烈なしけが予想されています。<br><br>また、15日は大潮の時期にあたるため、海岸や河口付近の低地では、高潮のおそれがあります。<br><br>お盆休みの期間中に大荒れの天気となります。<br><br>気象庁は、暴風や高波、高潮に加え、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するよう呼びかけています。雨や風が激しくなる前の、明るい今のうちに、安全な場所に避難するようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 14:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線 在来線 広範囲で運転取りやめへ 各交通機関への影響は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新幹線 在来線 広範囲で運転取りやめへ 各交通機関への影響は</span><time datetime="2019-08-14T15:04"><span>8月14日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034421_1908141051_1908141051_01_02.jpg" alt="新幹線 在来線 広範囲で運転取りやめへ 各交通機関への影響は" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号の接近に伴って、お盆の交通機関に大きな影響が出ています。山陽新幹線は、15日は、新大阪と小倉の間で終日運転を取りやめることになりました。また、在来線でも、西日本の広い範囲で、今後順次、運転を取りやめることになっています。各交通機関への主な影響は次の通りです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新幹線</h3><div>【山陽新幹線】<br>ＪＲ西日本は山陽新幹線の運転を、15日、新大阪と小倉の間の上下線で終日、取りやめることを決めました。<br><br>小倉と博多の間は、上下線ともに１時間に１本程度に本数を減らし、運転するということです。<br><br>ＪＲでは、15日の運転を大規模に取りやめるため、博多から新大阪に向かう上りの「ひかり」を１本、14日夕方、臨時に運転することにしています。<br><br>ＪＲ西日本は「15日はお盆の時期で利用者も多く、混乱を避けるため早めに運転の取りやめを決めた」としています。山陽新幹線の16日の運転については、15日午後６時に発表することになっています。<br><br>【東海道新幹線】<br>ＪＲ東海によりますと、東海道新幹線は、15日は、始発から山陽新幹線との直通運転を取りやめ、東京と新大阪の間で折り返し運転を行うということです。これにともなって、山陽新幹線との直通便を中心に、60本ほど本数を減らして運転する計画です。<br><br>東海道新幹線は、15日は、始発から山陽新幹線との直通運転を取りやめ、東京と新大阪の間で折り返し運転を行うということです。<br><br>これにともなって、山陽新幹線との直通便を中心に、全体の14％程度にあたる60本ほどを運休するということです。<br><br>具体な運転計画は、▽下りの東京発は15日午前８時台から午後４時台にかけて、▽上りの新大阪発は15日午前１０時台から午後７時台にかけて、それぞれ１時間に「のぞみ」を７本、「ひかり」を２本、「こだま」を２本程度に減らして運転するということです。<br><br>また、ＪＲ東海では、予定を変更して14日のうちに移動したい利用客に対応するため、14日、新大阪を午後８時46分に出発する東京行きの上りの「のぞみ」を臨時で運転すると発表しました。グリーン車をのぞき、全車自由席だということです。<br><br>さらに、16日と17日の朝の時間帯にも、臨時の上りの「のぞみ」の運転を<br>検討しているということです。<br><br>【九州新幹線】<br>ＪＲ九州によりますと九州新幹線は、15日は始発から本数を減らして運転することになりました。どの程度、本数を減らすかは、このあと台風の状況を見ながら判断するということです。<br><br>【ＪＲ東日本の新幹線】<br>ＪＲ東日本によりますと、現時点では、ＪＲ東日本管内の新幹線については<br>運転を取りやめたり見合わせたりする予定はないということです。<br><br>また、今後の台風の進路によっては運休や遅れがでるおそれもあるとしていて、ホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>在来線</h3><div>【ＪＲ西日本 在来線】<br>ＪＲ西日本は、岡山、広島、それに山口県内のすべての在来線について、15日の運転を終日、取りやめることをきめました。<br><br>【ＪＲ九州 在来線】<br>ＪＲ九州の特急列車は、14日、<br>▽小倉から宮崎空港を結ぶ特急にちりんが午後２時以降は一部区間、午後３時以降は全区間でそれぞれ運休します。<br>▽博多から宮崎空港を結ぶ特急にちりんシーガイアは午後３時以降一部区間で運休します。<br>▽宮崎県内を走る特急ひゅうがは始発から一部区間で、午後９時以降は全区間で運休します。<br>▽宮崎県と鹿児島県を結ぶ特急きりしまは、一部の列車を除き、午後２時以降全区間で運休します。<br>▽宮崎県内を走る特急海幸山幸は終日、全区間で運休します。<br><br>また、<br>▽宮崎県と鹿児島県を走る日南線が14日午前中から全区間で運休するほか、<br>▽日豊本線、宮崎空港線、肥薩線、吉都線は14日昼すぎや夕方から一部の列車で運転を見合わせるほか、本数を減らして運転します。<br><br>【ＪＲ四国】<br>ＪＲ四国は14日午後３時以降、順次、列車の運転を見合わせるほか、15日は瀬戸大橋線を含むすべての路線で始発から終日、運転を見合わせる予定です。<br><br>ＪＲ四国によりますと、運転を順次、見合わせるのは<br>▽普通列車だけが走る予土線は全線で14日午後３時ごろから<br>▽牟岐線と徳島線は全線で14日午後７時ごろから特急列車と普通列車が<br>▽土讃線は高知駅と高知県の窪川駅の間で14日午後５時ごろから特急列車と普通列車が、高知駅と徳島県の阿波池田駅の間で午後９時ごろから普通列車が、高知駅と高松駅の間で午後７時半ごろから特急列車が、高知駅と岡山駅の間では午後９時ごろから特急列車が、それぞれ順次、運転を見合わせます。<br><br>また<br>▽予讃線では愛媛県の松山駅と宇和島駅の間で14日午後７時ごろから特急列車が順次、見合わせるほか、普通列車も伊予市駅から宇和島駅の間で午後７時ごろから順次、運転を見合わせます。<br><br>▽瀬戸大橋線でも14日午後10時半ごろから快速「マリンライナー」の運転を順次見合わせるということです。<br><br>【ＪＲ東日本】<br>ＪＲ東日本によりますと、現時点ではＪＲ東日本管内の在来線については、運転を取りやめたり見合わせたりする予定はないということです。ただ、14日の夜に出発する、東京駅と高松駅や出雲市駅を結ぶ寝台特急については、運転を取りやめることを決めました。<br><br>また、今後の台風の進路によっては運休や遅れがでるおそれもあるとしていて、ホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>空の便</h3><div>台風10号の接近に伴い、航空各社は14日の欠航をすでに決めています。<br>午前10時半時点で<br>▽日本航空が宮崎を発着する便を中心に62便<br>▽日本エアコミューターが鹿児島と屋久島などを結ぶ41便<br>▽全日空が宮崎などを発着する34便<br>▽ソラシドエアが宮崎と羽田などを結ぶ16便<br>▽スカイマークが鹿児島と神戸などを結ぶ５便<br>▽ジェットスターが宮崎と成田を結ぶ４便<br>▽ピーチ・アビエーションが宮崎と関西を結ぶ２便<br>▽バニラエアが成田と奄美大島を結ぶ２便となっています。<br><br>また15日は、<br>▽日本エアコミューターが鹿児島と屋久島などを結ぶ14便<br>▽全日空が宮崎発の２便<br>▽スカイマークが鹿児島と羽田などを結ぶ３便<br>▽ピーチ・アビエーションが福岡と関西などを結ぶ35便<br>▽春秋航空日本が成田と広島を結ぶ２便の欠航を決めているほか、<br>▽日本航空も欠航を検討しています。<br><br>航空各社は、今後、西日本の空港を発着する便を中心に、さらに欠航が増えるおそれがあるとして、会社のウェブサイトなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>高速道路</h3><div>台風１０号の影響で、四国の高速道路では、今後、通行止めとなる区間が出る見通しです。<br><br>高速道路各社によりますと、次の区間は、15日午前６時から正午まで通行止めになる見込みです。<br>▽松山自動車道の大洲北只インターチェンジと西予宇和インターチェンジの間の上下線<br>▽高知自動車線道の伊野インターチェンジと土佐インターチェンジの間の上下線。<br><br>また、本州と四国をむすぶ３つのルートも通行止めになる可能性があります。<br><br>このうち、▽愛媛と広島を結ぶ西瀬戸自動車道、通称「しまなみ海道」では15日午前11時以降一部の区間で通行止めとなり、午後４時以降は、すべての区間で通行止めとなる可能性があります。<br><br>また、▽香川と岡山を結ぶ瀬戸中央自動車道は、15日午前４時以降、一部の区間で通行止めとなり、16日午前１時以降は、すべての区間で通行止めとなる可能性があります。<br><br>さらに、▽徳島と兵庫を結ぶ神戸淡路鳴門自動車道は、15日午前５時以降、一部の区間で通行止めとなり、午後２時以降は、すべての区間で通行止めとなる可能性があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 15:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>