<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件から１年 胸の内を明かす遺族</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者殺傷事件から１年 胸の内を明かす遺族</span><time datetime="2017-07-26T06:42"><span>7月26日</span> <span>6時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で４６人が殺傷された事件から２６日で１年となります。差別や偏見への不安が消えない中、犠牲者の遺族が胸の内を明かしました。</div><div>犠牲となった５５歳の男性の家族が事件を起こした植松被告の考えを否定したいと手記を寄せました。<br><br>そこには「加害者は私の家族を生きている価値がない人間だといったがそれは違います。とても明るくて周囲を笑わせたり泣かせたり大切なことを教えたりできる人間でした。こういう人が生きている価値がないなんていえるでしょうか。私たち遺族に殺されてよかったなんて思う人は誰一人いません」と綴られています。<br><br>男性は喜怒哀楽が豊かで、言葉で表現するのは苦手でも声のトーンを使い分けて気持ちを伝えてくれたといいます。また、一度覚えたことは忘れず、家族の誕生日が来ればカレンダーを指さして「きょうだね」というように教えてくれたということです。体はとても健康で施設から届く健康診断の結果はよかったため、母親は「きっと親より長生きできるね」と喜んでいたといいます。<br><br>数年前までに亡くなった両親が近所の寺に男性の葬儀の代金を払っていたことを事件の後に知ったということで、「まさかこんな事件で両親を追いかけるように亡くなるなんて思っていなかったと思います」と話していました。家族は毎日、男性の仏壇に線香をあげ好きだったものを供えて、思い出話をして過ごしているということです。<br><br>植松被告が語った「障害者は生きる意味がない」という言葉に事件後、インターネット上で同調する人たちがいたことに家族は強いショックを受け、憤りを抱えてきました。そのうえで「事件直後は大きな騒ぎになりましたが、すぐに消えてしまい、いまは何もなかったように感じて怖いです。思い出したくはないけれど忘れて欲しくもありません」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>植松被告の考え否定したいと手記</h3><div>犠牲となった５５歳の男性の家族が事件を起こした植松被告の考えを否定したいと手記を寄せました。<br><br>そこには「加害者は私の家族を生きている価値がない人間だといったがそれは違います。とても明るくて周囲を笑わせたり泣かせたり大切なことを教えたりできる人間でした。こういう人が生きている価値がないなんていえるでしょうか。私たち遺族に殺されてよかったなんて思う人は誰一人いません」と綴られています。<br><br>男性は喜怒哀楽が豊かで、言葉で表現するのは苦手でも声のトーンを使い分けて気持ちを伝えてくれたといいます。また、一度覚えたことは忘れず、家族の誕生日が来ればカレンダーを指さして「きょうだね」というように教えてくれたということです。体はとても健康で施設から届く健康診断の結果はよかったため、母親は「きっと親より長生きできるね」と喜んでいたといいます。<br><br>数年前までに亡くなった両親が近所の寺に男性の葬儀の代金を払っていたことを事件の後に知ったということで、「まさかこんな事件で両親を追いかけるように亡くなるなんて思っていなかったと思います」と話していました。家族は毎日、男性の仏壇に線香をあげ好きだったものを供えて、思い出話をして過ごしているということです。<br><br>植松被告が語った「障害者は生きる意味がない」という言葉に事件後、インターネット上で同調する人たちがいたことに家族は強いショックを受け、憤りを抱えてきました。そのうえで「事件直後は大きな騒ぎになりましたが、すぐに消えてしまい、いまは何もなかったように感じて怖いです。思い出したくはないけれど忘れて欲しくもありません」と話していました。</div></div><div><h3>娘の遺影に声をかける毎日</h3><div>事件で犠牲となった２６歳の女性の母親が懸命に生きてきた娘のことを伝えたいと初めてカメラの前で語りました。<br><br>２６歳の娘を失った母親は「今も娘がそばにいるような気がして、出かけるときは娘の遺影にいってくるねと言い帰ってきたらただいま、きょうはこんなことがあったよなどと声をかける毎日です」と話しました。<br><br>３歳で自閉症と診断された娘は、言葉で伝えることは苦手でしたが、態度で気持ちを伝えてくれたといいます。母親は娘の成長をつぶさに写真に記録してきたということで、事件のあと幼いころからの娘の写真を見ながら、２６年間を振り返っています。<br><br>母親は「親ばかかもしれませんが二重あごになっている写真もかわいいです。好きな写真を並べて成長をたどっていると涙が出てきます。娘が大好きだったのです」と語りました。<br><br>娘が高校生のころ夫の病気や親の介護が重なり母親は体調を崩して長期入院したため、世話が出なくなり施設で暮らすようになりました。頻繁に会いにいけない中で、施設から届く便りに記された娘の様子をメモに書き留めて大切にしてきました。<br><br>そこには納涼祭でじんべいを着せてもらったことや山梨に行ってぶどうをおいしそうに食べ、笑顔が多く見られたことなどが記されています。また、事件のあと娘が人気バンド、スピッツの「チェリー」という曲を気に入っていたことを知ったため、その曲を繰り返し聴いているということです。<br><br>母親は、「今は少し落ち着いているのですが、少し前は本当に私もそっちにいきたいと思っていました。でもあまり、泣いてばかりいると娘が『お母さん、頑張って』と言うような気がして、一生懸命生きています」と語りました。<br><br>自分の心境を綴った手記には「娘の事を思い出さない日はありません。よくそばによりそって甘えてきたね。そんなあなたとともに一緒に歩んで来ました。<br>今、思うと、もっといっぱい遊んであげればよかった。もっと思いをわかってあげたかった。心残りがいっぱいあります」と記しています。<br><br>そして最後に、「きらきらした瞳で多くの人に安らぎをあたえてくれいろんな人に力をくれ愛されていたのに何でこんなことになってしまったのか、あまりにもひどすぎる。障害を持っているのはとても大変だけれど、望んで障害者になったわけではない。偏見を持たないでほしい。障害者がいやでもいらない命はないのです。けっして傷づけたり殺してはならない。絶対に」と綴っています。</div></div><div><h3>「意思疎通ができないというのは違う」</h3><div>事件で犠牲となった３５歳の女性の父親と兄が初めてカメラの前で胸のうちを語りました。父親は娘の写真を見せながら、「娘を思い出さない日はありませんでした」と話しました。<br><br>去年７月、相模原市の知的障害者施設、津久井やまゆり園で入所者１９人が殺害され、２７人が重軽傷を負った事件では、元職員の植松聖被告（２７）が「障害者は不幸をつくることしかできない」、「意思疎通がとれない障害者は生きていてもしかたがない」などと供述しました。<br><br>これまで１９人の遺族は、事件の衝撃や差別へのおそれなどからカメラの前で語ることはありませんでした。しかし、事件から１年を前にした今月中旬、犠牲となった３５歳の女性の父親が写真を見せながら初めてカメラの前で胸のうちを語りました。<br><br>父親は「この１年、娘のことを思い出さない日はありませんでした。娘が亡くなったのは施設に預けた自分のせいです。毎日、遺影にごめんねと語りかけてきました。自宅で一緒に風呂に入ったことやだっこをせがまれたことをふと思い出し、おえつします。だっこをすると妻のほうを向いて『お父さんは私のほうが好きなんだよ』という得意気な表情をしていました。めちゃめちゃかわいかったです。事件の３週間ほど前にやまゆり園で最後に娘と会った際、だっこしてあげられなかったことが今も心残りです」と話しました。<br><br>殺人などの罪で起訴された植松聖被告については、「裁判を見たいとは思いません。被告の言葉を聞いても娘は戻ってきません。やったことの事実で裁判所に判断してもらえればと思います」と話しました。<br><br>また、女性の兄も取材に応じ、「妹は『長くは生きられない』と言われ続けてきました。一緒に遊んでいたときに発作を起こして救急車で運ばれたこともあり常に気がかりでした。それでも危ない時期を何度も乗り越えて３０歳を越え、人生をまっとうすると信じていました。それが最後、ああいう形になりありえないです」と無念の思いを語りました。<br><br>そして、植松被告が語った「意思疎通ができない障害者を狙った」という言葉について「妹は自己主張が強く、意思疎通ができないというのは違います。『コーヒーが飲みたい』と甘えてきて、あげれば『まずい』と言ったり『まあいいんじゃないか』といった表情をしていました。遊んでほしいとか、嫌なことは嫌だとか、意思をしっかり表しました。被告は何を言っているのかさっぱりわかりません」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 06:42:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件から１年 現場の献花台で追悼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者殺傷事件から１年 現場の献花台で追悼</span><time datetime="2017-07-26T11:43"><span>7月26日</span> <span>11時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011074731_1707261145_1707261146_01_02.jpg" alt="障害者殺傷事件から１年 現場の献花台で追悼" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で４６人が殺傷された事件から２６日で１年となり、現場の施設に設置された献花台には雨が降る中、午前中から施設の関係者や近所の人などが花を手向け、犠牲になった１９人に祈りをささげていました。</div><div>この事件は、去年７月２６日の未明、相模原市緑区の知的障害者の入所施設「津久井やまゆり園」で、入所していた障害のある人たちが次々に刃物で刺されて１９人が殺害され、２７人が重軽傷を負ったもので、元職員の植松聖被告（２７）が殺人などの罪で起訴されています。<br><br>事件から１年となった２６日は雨が降る中、施設の前に設けられた献花台に施設の関係者や地元の住民などが次々と訪れ、花を手向けたり、手を合わせたりして犠牲になった１９人に祈りをささげていました。<br><br>「津久井やまゆり園」の入倉かおる園長は、「亡くなった入所者の顔を思い浮かべながら献花しました。守ってあげることができず、申し訳ない気持ちでいっぱいです。ご遺族のお気持ちに寄り添っていきたい」と話していました。<br><br>相模原市の５２歳の女性は、「入所者を守らなければならない元職員が事件を起こしたことは衝撃でした。事件を忘れてはいけないと思っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>県庁で職員が黙とう</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011074731_1707261145_1707261146_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>相模原市の知的障害者施設で４６人が殺傷された事件から１年となり、神奈川県庁では、職員が犠牲になった人たちに黙とうをささげました。<br><br>神奈川県庁では、午前９時に、２６日で事件から１年になることを告げる館内放送が流れ、職員たちが犠牲になった人たちに１分間の黙とうをささげました。<br>このうち障害者支援などを担当する障害福祉課と、事件を受けて今年度から新たに発足した共生社会推進課では、職員がこの１週間、「ともに生きる」と印刷されたＴシャツを着て業務にあたっていて、館内放送が流れると、仕事の手を止め、祈りをささげていました。<br><br>神奈川県共生社会推進課の平野潤一グループリーダーは「突然、命を奪われた方々や、ご遺族の気持ちを考えると、今も深い悲しみを禁じ得ません。二度とこうした事件が起きないよう、差別がない社会の実現に向けて普及啓発に努めていきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 11:43:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 記念日前に人民軍大会「挑発行えば滅亡の墓に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 記念日前に人民軍大会「挑発行えば滅亡の墓に」</span><time datetime="2017-07-26T11:57"><span>7月26日</span> <span>11時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は、朝鮮戦争の休戦から６４年となる２７日を前に、首都ピョンヤンで朝鮮人民軍の大会を開き、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の最側近が「敵が無謀な挑発を再び行えば、滅亡の墓に突き落とす」とするキム委員長の発言を紹介して、アメリカとの対決姿勢を重ねて強調しました。</div><div>北朝鮮は、１９５３年に朝鮮戦争の休戦協定が結ばれた７月２７日を「戦勝記念日」と位置づけています。<br>２７日で休戦から６４年となるのを前に、２６日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、ピョンヤンで２５日に朝鮮人民軍の大会が２年ぶりに開かれたことを写真とともに伝えました。<br><br>それによりますと、大会では、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の最側近のファン・ビョンソ軍総政治局長が陸海空３軍の幹部を前に演説し、「敵がわが国を相手に無謀な挑発を再び行えば、われわれの武力は侵略者を滅亡の墓に突き落とす」とするキム委員長の発言を紹介して、アメリカとの対決姿勢を重ねて強調しました。<br>そのうえで「キム委員長のもとに結集し、戦勝の歴史を輝かしてさらに力強く戦っていこう」と述べ、軍の結束を呼びかけました。<br><br>北朝鮮は、２６日にも指導部のメンバーが出席する中央報告大会を開く見通しで、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験に成功したと改めて主張し、アメリカのトランプ政権を強くけん制すると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 11:57:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不二越会長「富山生まれの人は極力採らない」発言を謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>不二越会長「富山生まれの人は極力採らない」発言を謝罪</span><time datetime="2017-07-26T12:06"><span>7月26日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011074751_1707261153_1707261206_01_02.jpg" alt="不二越会長「富山生まれの人は極力採らない」発言を謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>富山市の大手工作機械メーカー「不二越」の会長が、「富山で生まれた人は極力採らない」などと発言したことについて、会長は会社のホームページに、発言は不適切だったとする謝罪のコメントを掲載しました。</div><div>「不二越」の本間博夫会長は、今月５日の記者会見で、今後、ロボット事業に力を入れ、全国や世界から広く人材を採用したいとしたうえで、「富山で生まれた人は極力採らない」、「富山で生まれた人は優秀な人が多いが、閉鎖的な考え方が強い」などと発言しました。<br><br>これについて富山労働局は、出身地が採用で考慮されることは就職差別につながり、憲法で保障された職業選択の自由が損なわれるおそれがあるとして、本間会長の発言は不適切だと指摘していました。<br><br>こうした中、本間会長は２５日、会社のホームページに、「私の発言の一部に不用意で不適切な表現があり、多くの皆様にご迷惑をおかけしましたことにつきまして、深くおわび申し上げます」とするコメントを掲載しました。<br>また人材の採用については広く全国から募集し、人物本位で選考する方針だとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 12:06:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風９号 フィリピンの東の海上で発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風９号 フィリピンの東の海上で発生</span><time datetime="2017-07-26T13:49"><span>7月26日</span> <span>13時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011074921_1707261416_1707261420_01_03.jpg" alt="台風９号 フィリピンの東の海上で発生" id="news_image"></div><div>２６日正午、フィリピンの東の海上で台風９号が発生しました。</div><div>気象庁の観測によりますと、２６日正午、フィリピンの東の海上で熱帯低気圧が台風９号に変わりました。<br><br>中心の気圧は９９８ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は１８メートル、最大瞬間風速は２５メートルで、中心の南側２８０キロ以内と北側１７０キロ以内では風速１５メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は１時間に１５キロの速さで北北西へ進んでおり、気象庁は今後の台風の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 13:49:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業向けの防災用品展 大雨被害の備えに関心</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>企業向けの防災用品展 大雨被害の備えに関心</span><time datetime="2017-07-26T14:37"><span>7月26日</span> <span>14時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>企業などが大規模な災害に備えるために開発された、防災用品の展示会が東京・江東区で始まり、全国で相次いでいる大雨の被害に備える防災用品に注目が集まっています。</div><div>会場の東京・江東区の東京ビッグサイトには、およそ１４０社が開発した最新の防災用品が展示されています。<br><br>このうち、大雨の時にビルの入り口などに設置して浸水を防ぐプラスチック製のパネルは、長さ１．６メートル、重さが９キログラムとアルミ製のパネルに比べ半分程度の重さで、女性や高齢者でも運びやすいよう開発されました。<br>５０センチの水が押し寄せてきても耐えられる強度があり、全国各地で大雨の被害が相次ぐなか、オフィスビルやマンションを守る防災用品として訪れた人の関心を集めていました。<br><br>また、ふだんはお店の入り口に置く立て看板として使い、災害時にはけがをした人を運ぶストレッチャーとして活用できる製品や、バーチャルリアリティーの技術を活用した専用のゴーグルで火災が起きた状況を体験し、避難訓練を行う機器なども展示されています。<br><br>会場に訪れた企業の防災の担当者は、「最近は局地的に災害が発生することが多く、これまでのやり方だけでは対応できなくなっているので、展示会を参考に新たな対策を取り入れたい」と話していました。<br><br>この展示会は２８日まで開かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 14:37:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>花火工場で爆発 従業員２人けが 香川 坂出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>花火工場で爆発 従業員２人けが 香川 坂出</span><time datetime="2017-07-26T16:03"><span>7月26日</span> <span>16時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011074941_1707261504_1707261505_01_03.jpg" alt="花火工場で爆発 従業員２人けが 香川 坂出" id="news_image"></div><div>２６日午後、香川県坂出市の花火工場で爆発があり、警察や消防によりますと、従業員２人がけがをして病院に運ばれたということです。</div><div>２６日午後１時５０分すぎ、坂出市常盤町の「平尾花火店」の工場で爆発音がしたという通報が、警察や消防にありました。<br>工場では炎や煙が上がって爆発が起き、消防が消火活動を行った結果、火は４０分余りでほぼ消し止められたということです。<br><br>警察や消防によりますと、従業員２人がけがをして病院に運ばれましたが、いずれも意識はあり、命に別状はないということです。<br><br>現場は坂出市役所から西へ２キロ近く離れたところで、近くを走る瀬戸中央自動車道は、火災の影響で香川県の坂出インターチェンジと岡山県の児島インターチェンジの間の上下線で、午後２時５０分から通行止めになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>坂出市職員「花火の球が燃えながら飛んできた」</h3><div>花火工場の近くにある坂出市役所の生活課の男性職員によりますと、「最初に雷が落ちたようなバリバリという音が２、３回して、建物にも振動が伝わってきた。窓から花火工場を見ると自分がいる建物のほうに向かって、花火の球が燃えながら飛んできた。工場から火や黒い煙が出ているのも見えた」と話していました。</div></div><div><h3>通報した男性「爆発の前に地響きが」</h3><div>警察に通報した花火工場近くのタイヤ店の男性従業員によりますと「爆発の前に地響きがあり、そのあと聞いたことがないような大きな音がした。外に出てみると火薬のにおいがして火花も飛んできた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:03:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>