<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 宗谷地方で震度５弱の地震 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 宗谷地方で震度５弱の地震 津波の心配なし</span><time datetime="2019-12-12T03:30"><span>12月12日</span> <span>3時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211741_1912120306_1912120308_01_02.jpg" alt="北海道 宗谷地方で震度５弱の地震 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>12日午前１時９分ごろ、北海道の宗谷地方で震度５弱の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波はありませんでした。</div><div>震度５弱は北海道豊富町で震度４が幌延町、それに震度３が天塩町でした。このほか北海道の各地で震度２や１の揺れを観測しました。気象庁の観測によりますと震源地は北海道宗谷地方北部で震源の深さは７キロ、地震の規模を示すマグニチュードは4.2と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁「特に２、３日は強い揺れに注意」</h3><div>北海道の宗谷地方で震度５弱の揺れを観測した地震について気象庁の中村雅基 地震津波監視課長は午前３時から記者会見を開き、「揺れの強かった地域では落石や崖崩れなどが起こりやすくなっている可能性がある。今後１週間程度は最大震度５弱程度の地震に注意してほしい。特に地震発生から今後２、３日程度は強い揺れをもたらす地震が発生することが多くあるので注意が必要だ」と呼びかけました。</div></div><div><h3>警察 消防に被害の情報なし</h3><div>この地震で、午前３時現在、北海道警察本部のほか震度５弱を観測した豊富町を管轄する天塩警察署にけが人などの情報は入っていないということです。引き続き状況の確認やパトロールを進めているということです。また、豊富消防署にも被害の情報は入っていないということです。<br>北海道庁は今回の地震を受けて災害対策連絡本部を設置しましたが、午前２時現在、被害の情報は入っていないということで、引き続き情報収集を進めることにしています。</div></div><div><h3>水道管破裂の情報１件</h3><div>北海道の宗谷総合振興局によりますと震度５弱の揺れを観測した豊富町内の住宅で敷地内の水道管が破裂したという情報が１件寄せられているということです。町の担当者が復旧作業にあたっているということです。<br><br>豊富町の役場の職員によりますと午前１時35分現在、被害の情報は入っていないということで引き続き情報の収集にあたっています。町役場では電気と水道が通常通り使用できているということです。<br><br>北海道電力によりますと午前２時現在、この地震による停電は発生していないということです。</div></div><div><h3>「どんと突き上げるような揺れ」「建物きしむような音」</h3><div>震度５弱の揺れを観測した豊富町の役場によりますと午前１時20分現在、被害の情報は寄せられていないということです。警備員の男性は「どんと突き上げるような揺れがあり、建物全体が揺れた。揺れは20秒から30秒くらい続いた。棚からものが落ちるなどの被害はなかった」と話していました。<br><br>豊富町の役場の職員はＮＨＫの電話取材に対し「小刻みな横揺れが30秒ほどあった。建物全体がきしむような音がした」と話していました。<br><br>建設課の職員は「３階建ての役場の１階にいたが、横に10秒くらい揺れ、たなの上に置いてあった箱が１つ落ちた。今は防災担当の職員数人が駆けつけてきている。今のところ役場の建物にも被害は見られない」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「活断層 数多くある地域 今後も注意」</h3><div>地震のメカニズムに詳しい東京大学地震研究所の古村孝志教授は「今回の震源の周辺は活断層が数多くある地域だ。マグニチュードは４クラスと小さかったが、震源が非常に浅かったため、局所的に強い揺れになったと考えられる」と分析しています。そのうえで、「今後も震源が浅い地震が続くと、同じような揺れとなる可能性があり、１週間程度は注意が必要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 03:30:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 きょう投票 保守党単独過半数で離脱に道筋つけるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英総選挙 きょう投票 保守党単独過半数で離脱に道筋つけるか</span><time datetime="2019-12-12T06:05"><span>12月12日</span> <span>6時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211641_1912112324_1912120605_01_02.jpg" alt="英総選挙 きょう投票 保守党単独過半数で離脱に道筋つけるか" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非を最大の争点とするイギリスの総選挙は12日に投票が行われます。ジョンソン首相率いる与党・保守党が単独で過半数を確保して、来月の離脱に道筋をつけるのか有権者の判断が注目されます。</div><div>イギリスでは議会下院の650議席を争う総選挙の投票が現地時間の12日午前から、日本時間の12日午後から行われます。<br><br>選挙戦でジョンソン首相率いる保守党は過半数を獲得したら来月、ＥＵからの離脱を実現させると訴えました。<br><br>これに対して、コービン党首率いる労働党は政権交代を実現して、ＥＵとの間でよりよい離脱条件をまとめたうえで、その条件をもとに再び国民投票を行うと主張しました。<br><br>保守党が単独で過半数を確保した場合は、ジョンソン首相がＥＵと合意した離脱条件が議会で承認される見通しが立ち、来月の離脱に道筋がつくことになります。<br><br>一方、与党が過半数に届かない場合は保守党が少数与党として政権運営を強いられることになり、来月の離脱の見通しは立たなくなるほか、政権交代で労働党主導の政権となった場合離脱の行方は再び国民投票に委ねられる可能性が出てきます。<br><br>選挙戦では当初、保守党が大きくリードしていましたが、労働党が差を徐々に詰め、最新の世論調査では、保守党が43％、労働党が34％となっています。<br><br>投票は現地時間の12日午後10時、日本時間の13日午前７時に締め切られたのち即日開票され、13日午後には大勢が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 06:05:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ噴火 死者は８人に 行方不明者も９人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ噴火 死者は８人に 行方不明者も９人</span><time datetime="2019-12-12T06:11"><span>12月12日</span> <span>6時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211881_1912120610_1912120611_01_02.jpg" alt="ＮＺ噴火 死者は８人に 行方不明者も９人" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランド北部にある火山島で起きた噴火で、警察は死者の数が８人に増えたと発表しました。また、依然として９人の行方がわからないということで噴火に巻き込まれた人がさらにいないか確認を急いでいます。</div><div>ニュージーランド北部で人気の観光地として知られる火山島のホワイト島で、今月９日、噴火が起き、島とその周辺を訪れていた観光客など47人が巻き込まれました。<br><br>警察は新たに２人の死亡が確認されたとして、死者の数は８人に増えたと発表しました。<br><br>また、依然として９人の行方がわからないということで、噴火に巻き込まれた人がさらにいないか確認を急いでいます。<br><br>保健省によりますと、病院で治療を受けている人は隣国オーストラリアの病院に搬送された人も含め28人にのぼり、その多くはやけどの症状が重いということで医療関係者は海外からの支援を求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 06:11:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球国際大会開幕 石川と平野の五輪代表争いに注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球国際大会開幕 石川と平野の五輪代表争いに注目</span><time datetime="2019-12-12T06:20"><span>12月12日</span> <span>6時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211601_1912112246_1912120621_01_02.jpg" alt="卓球国際大会開幕 石川と平野の五輪代表争いに注目" id="news_image"></div><div></div><div>卓球のことし最後の国際大会となるワールドツアーのグランドファイナルが12日、中国で開幕します。大会の結果を受けて、東京オリンピックのシングルスの代表争いが決着し、女子では、石川佳純選手と平野美宇選手のどちらが代表入りを確実とするか注目されます。</div><div>グランドファイナルはことしのワールドツアーの成績上位の選手のみが出場できる大会で、12日、中国の鄭州で開幕します。<br><br>東京オリンピックのシングルスの日本代表は、ことし１年間の国際大会で獲得したポイントに基づく来月の世界ランキングの男女それぞれ上位２人が選ばれるため、ことし最後の国際大会となるグランドファイナルの結果で、しれつな代表争いに決着がつきます。<br><br>女子では伊藤美誠選手がすでにシングルスの代表入りを確実にしていて、残る１枠を石川選手と平野選手が争っています。<br><br>現在は石川選手がリードしていて、今大会で２人が同じ成績であれば石川選手が、平野選手が１つでも多く勝てば平野選手の代表入りが確実となります。<br><br>12日夜行われる１回戦は相手がともに中国選手で、石川選手が世界３位の劉詩※ブン選手、平野選手が世界18位の王芸迪選手と対戦します。<br><br>一方、男子シングルスは張本智和選手がすでに代表入りを確実にしていて、丹羽孝希選手と水谷隼選手が残り１枠を争っています。<br><br>グランドファイナルに出場するのは張本選手と水谷選手の２人で、丹羽選手は出場しません。<br><br>水谷選手が準決勝に進めば水谷選手がシングルスの代表入りを確実とし、水谷選手が準々決勝までに敗退すれば丹羽選手の代表入りが確実となります。<br><br>また、去年のこの大会で、男子シングルス、史上最年少優勝を果たした張本選手と女子シングルスで出場した直近の４つの国際大会すべてで決勝に進んでいる伊藤選手がどんな戦いを見せるのかにも注目が集まります。<br><br>※ブンは雨かんむりの下に「文」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 06:20:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 死者の９割 過去最大雨量の1.2倍以上の地域に集中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 死者の９割 過去最大雨量の1.2倍以上の地域に集中</span><time datetime="2019-12-12T06:23"><span>12月12日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211591_1912112241_1912120623_01_02.jpg" alt="台風19号 死者の９割 過去最大雨量の1.2倍以上の地域に集中" id="news_image"></div><div></div><div>24時間で1000ミリの豪雨をもたらした台風19号。一方で、250ミリ程度の雨で多くの死者が出た地域もありました。被害と雨量との関係を分析した結果、死者の９割は雨量が過去の最大値と比べて1.2倍以上となった地域に集中していたことが分かり、専門家は「総雨量だけでなく、それぞれの地域で過去の最大値を超える『危険な雨量』に注意が必要だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211591_1912112241_1912120623_01_03.jpg" alt=""><div>台風19号による豪雨では神奈川県や静岡県で24時間に800ミリから1000ミリの雨が降ったと解析されている一方、東北地方で観測された雨は10人が死亡した宮城県丸森町でおよそ600ミリ、９人が死亡した福島県いわき市ではおよそ250ミリでした。<br><br>ＮＨＫが専門家とともに、国土交通省のレーダーによる１キロ四方の解析雨量のデータを用いて雨量と死者との関係を分析したところ、犠牲者が出た場所のほぼすべてで、24時間雨量が過去の最大値を上回っていました。<br><br>今回、水害や土砂災害で死亡した79人のうち、24時間雨量が過去の最大値と比べて1.2倍以上1.5倍未満の場所では43人、1.5倍以上の地域では28人が死亡していて、合わせるとおよそ９割にのぼります。<br><br>こうした傾向は、去年の西日本豪雨でも確認されていて、分析した静岡大学の牛山素行教授は「過去の最大値を上回る雨が降った地域に犠牲者が集中している。単純な総雨量だけでなく、地域にとっての『危険な雨量』を把握しておくことが重要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>住む地域の過去最大値を調べる方法</h3><div>自分の住む地域で危険な雨量はどれくらいなのか？ 一つの指標となる「過去最大の雨量」は、気象庁のホームページで調べることができます。<br><br>１：まず、パソコンの場合、気象庁ホームページのトップページ上部にある「各種データ・資料」のタブを選択します。スマートフォンの場合は左上の３本線のメニューをタップしてください。<br><br>２：開いたページのいちばん左にある「気象」の項目のうち、上から２つ目の「過去の気象データ検索」を選択します。<br><br>３：そして、検索ページの左側、日本地図が描かれた「都道府県・地方を選択」というボタンをクリックします。<br><br>４：日本地図が表示されるので、調べたい都道府県や地域を選択します。例えば、東京の都心のデータを調べたい場合、「東京」をクリック。東京の地図が拡大されるので、調べたい観測点を選択します。ちなみに東京の都心は「東京」という観測点ですので、ここをクリックします。<br><br>５：再び「過去の気象データ検索」の画面に戻ってくるので、画面の右下オレンジ色の三角形に赤色の「！」印がついた「地点ごとの観測史上１～10位の値」をクリックします。<br><br>６：すると、観測地点「東京」に関する雨量や風速、気温など、歴代の観測記録の一覧表が出てきます。このうち、「月最大24時間降水量」が24時間雨量の過去最大の値となります。東京の場合、1958年９月に観測した392.5ミリが最大値です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 06:23:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本に再び「化石賞」小泉環境相の演説受け 国際ＮＧＯ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本に再び「化石賞」小泉環境相の演説受け 国際ＮＧＯ</span><time datetime="2019-12-12T06:40"><span>12月12日</span> <span>6時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211821_1912120528_1912120640_01_02.jpg" alt="日本に再び「化石賞」小泉環境相の演説受け 国際ＮＧＯ" id="news_image"></div><div></div><div>「ＣＯＰ２５」での小泉環境大臣の演説を受けて、国際ＮＧＯのグループは温暖化対策に消極的な国に贈る「化石賞」に再び日本を選びました。</div><div>「化石賞」は世界各地のおよそ1300の環境ＮＧＯでつくるグループが、ＣＯＰの会期中、温暖化対策に消極的だと判断した国や地域をほぼ毎日選び、皮肉をこめて贈っています。<br><br>11日の「化石賞」には日本とブラジルが選ばれました。<br><br>日本を選んだ理由について閣僚級会合で小泉大臣が行った演説で、石炭火力発電からの脱却や温室効果ガスの削減目標を引き上げる意思を示さなかったためとしています。<br><br>今回のＣＯＰで日本が「化石賞」に選ばれるのは２回目です。<br><br>会場にいたアメリカのＮＧＯの男性は「日本に対する期待の高さの表れだと思います。来年は東京オリンピックもあるので、石炭関連産業への支援をやめ国際的なリーダーシップを示してほしいです」と話していました。<br><br>小泉大臣は「驚きはない。受賞理由を聞いて私が演説で発信した効果だと思った。的確に国際社会に発信できていると思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 06:40:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>84か国が温室効果ガス削減目標引き上げ表明 ＣＯＰ２５</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012211861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>84か国が温室効果ガス削減目標引き上げ表明 ＣＯＰ２５</span><time datetime="2019-12-12T06:52"><span>12月12日</span> <span>6時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012211861_1912120641_1912120653_01_03.jpg" alt="84か国が温室効果ガス削減目標引き上げ表明 ＣＯＰ２５" id="news_image"></div><div>地球温暖化対策を話し合う国連の会議「ＣＯＰ２５」で、温室効果ガスの削減目標を引き上げることなどを表明した国が84か国に増えたと発表され、温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」が来年から始まるのを前に、対策の強化に向けて世界的な機運が高まるか注目されます。</div><div>「ＣＯＰ２５」は11日、スペインで２日目の閣僚級会合が開かれました。<br><br>この中で、議長国のチリは、温室効果ガスの削減目標を来年中に引き上げることを表明したり、すでに引き上げの手続きを進めたりしている国が、対策の呼びかけを始めたことし９月時点の70か国から84か国に増えたと発表しました。<br><br>また、2050年までに温室効果ガスの排出量を実質ゼロにすることを約束した国は、９月時点の65か国から73か国に増えたとしています。<br><br>日本は削減目標の引き上げは表明せず、2050年までに排出量を実質ゼロにする約束もしていません。<br><br>会合に参加した国連のグテーレス事務総長は「こうした国を手本にして、さらに野心を高めてほしい」と述べました。<br><br>温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」は来年から始まりますが、国連が目指す世界の気温の上昇を産業革命前の19世紀後半に比べ1.5度に抑えるためには各国のさらなる目標の引き上げが必要とされていて、対策の強化に向けて世界的な機運が高まるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＥＵも温暖化対策発表 目標大幅に引き上げ</h3><div>一方、ＥＵ＝ヨーロッパ連合も11日、温暖化対策を発表しました。それによりますと2030年までに温室効果ガスの排出量を1990年と比べて40％削減するとしていた当初の目標を大幅に引き上げ、50％から55％削減するとして今後、その具体案を策定するとしています。<br><br>さらに、2050年までに排出量を実質ゼロにすることを目指す法案もまとめるとしています。<br><br>ＥＵとしては大胆な目標を掲げて国際的な温暖化対策をけん引したい考えで、フォンデアライエン委員長は11日、ヨーロッパ議会で演説し「ヨーロッパにとっては月面歩行の瞬間と同じだ」と述べ、今回の温暖化対策の意義を強調しました。<br><br>ただ、石炭などへの依存度が高いポーランドやハンガリーなどは対策の強化に消極的で加盟国の足並みがそろっていないほか、対策を進める資金をどう調達するかといった課題もあり、思惑どおりに進むかは見通せない状況です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012211861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 06:52:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>