<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>九州豪雨 熊本中心に59人死亡 4人心肺停止 16人不明 捜索続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/k10012502491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州豪雨 熊本中心に59人死亡 4人心肺停止 16人不明 捜索続く</span><time datetime="2020-07-09T04:11"><span>7月9日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012502491_2007082031_2007082055_01_02.jpg" alt="九州豪雨 熊本中心に59人死亡 4人心肺停止 16人不明 捜索続く" id="news_image"></div><div></div><div>今回の記録的な大雨で、これまでに熊本県を中心に59人が死亡し、4人が心肺停止、16人が行方不明となっています。<br><br>家族や知人と連絡が取れないという届け出も多く、警察などは9日も捜索を続けるとともに、安否がわからない人の確認を進めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012502491_2007080045_2007080046_01_02.jpg" alt=""><div>熊本県では<br>▽球磨村の渡地区で特別養護老人ホーム「千寿園」があふれた川の水につかり、14人が死亡しました。<br>球磨村ではほかに4人が死亡し、村内の死者は合わせて18人となっています。<br><br>このほか<br>▽人吉市で18人、<br>▽芦北町で10人、<br>▽八代市で6人、<br>▽山鹿市で2人、<br>▽津奈木町で1人が死亡しました。<br><br>熊本県内で死亡した人は合わせて55人にのぼり、さらに4人が心肺停止となっています。<br><br>また<br>▽球磨村で5人、<br>▽津奈木町で2人、<br>▽八代市と▽芦北町でそれぞれ1人の合わせて9人が行方不明となっています。<br><br>広い範囲で浸水した人吉市では、家族や知人と連絡が取れないという届け出も多く、安否がわからない人が8日午後6時の時点で18人いるということで、警察などが所在の確認を進めています。<br><br>熊本県は、今回の豪雨災害で亡くなった人のうち27人について、名前などを公表しています。亡くなったのは次の方々です。<br><br>▽芦北町佐敷の酒井民子さん（82）<br>▽芦北町小田浦の川田武人さん（72）<br>▽芦北町小田浦の川田節子さん（69）<br>▽芦北町田川の入江たえ子さん（69）<br>▽芦北町田川の堀口ツギエさん（93）<br>▽芦北町田川の入江竜一さん（42）<br>▽津奈木町福浜の丸橋勇さん（85）<br>▽人吉市下林町の後村多佳志さん（62）<br>▽人吉市下林町の西隆男さん（84）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の井上三郎さん（81）<br>▽人吉市中神町の湯本秀子さん（61）<br>▽人吉市紺屋町の平田千恵美さん（57）<br>▽芦北町女島の小崎清一さん（69）<br>▽芦北町女島の小崎峰子さん（68）<br>▽芦北町箙瀬の山本レイ子さん（78）<br>▽球磨村渡の吉川エイ子さん（78）<br>▽人吉市下林町の西橋欽一さん（85）<br>▽人吉市下林町の西橋恵美子さん（82）<br>▽八代市坂本町の坂中貞雄さん（93）<br>▽人吉市紺屋町の永尾誠さん（88）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の國本一さん（80）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の國本洋子さん（79）<br>▽人吉市下青井町の川上博久さん（67）<br>▽人吉市下青井町の倉岡アヤ子さん（92）<br>▽芦北町伏木氏の矢野まさ子さん（67）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の西英雄さん（83）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の西タヅ子さん（74）</div></div><div><h3>九州その他の県</h3><div>九州ではこのほか、<br>▽福岡県大牟田市で80代の男女2人が死亡しました。<br><br>▽大分県では、由布市の川岸で女性1人が遺体で見つかったほか、<br>由布市と日田市で合わせて6人が行方不明となっています。<br><br>▽鹿児島県では、南さつま市で新聞配達をしていた60代の男性が行方不明となっています。</div></div><div><h3>九州以外</h3><div>九州以外では、<br>▽静岡県川根本町で今月6日、停電の復旧作業にあたっていた作業員が倒れた木を撤去していた際に木に当たって死亡しました。<br><br>今回の記録的な大雨では、まだ被害が把握できていないところもあり、警察や消防、自衛隊などは9日も捜索を続けて被害の確認を進めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200708%2Fk10012502491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 04:11:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学入試の新システム 運営許可取り消す方向で調整 文科省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大学入試の新システム 運営許可取り消す方向で調整 文科省</span><time datetime="2020-07-09T05:42"><span>7月9日</span> <span>5時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505501_2007090541_2007090542_01_03.jpg" alt="大学入試の新システム 運営許可取り消す方向で調整 文科省" id="news_image"></div><div>高校生に、学習した内容や部活動の実績を記録してもらい、大学入試で活用する新たなシステムについて、文部科学省は、これを運営する一般社団法人への許可を取り消す方向で調整していることが関係者への取材でわかりました。このシステムは、およそ18万人の生徒が利用していることなどから影響が懸念されます。</div><div>文部科学省は、高校生に学習した内容や、部活動の実績、さらに、ボランティアなどの活動を、ポータルサイトに記録してもらい大学入試などに活用する、「ＪＡＰＡＮ　ｅ−Ｐｏｒｔｆｏｌｉｏ」と呼ばれるシステムの開発を進めてきました。<br><br>このシステムは、去年から一般社団法人の「教育情報管理機構」に運営が任され、今年度の入試から本格的に導入される予定でしたが、関係者によりますと、入試に利用する大学が少なく、財政上の安定が見込めないことなどから、文部科学省が運営許可を取り消す方向で調整していることがわかりました。<br><br>すでに、全国およそ18万人の生徒がこのシステムを利用していることなどから影響が懸念されます。<br><br>このシステムをめぐっては、生徒がポータルサイトを利用する時に、教育産業大手の「ベネッセコーポレーション」のＩＤを取得する必要があることが明らかになり、萩生田文部科学大臣も、ことし2月、運用の見直しに言及していました。<br><br>国が進めてきた大学入試改革は、大きな柱だった英語の民間試験と記述式問題の導入が、すでに見送られるなど、混乱が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運営許可された事業とは</h3><div>「ＪＡＰＡＮ　ｅ−Ｐｏｒｔｆｏｌｉｏ」というシステムは、国が大学入試改革の一環として、主導して開発を進めました。<br><br>このシステムはこれまでの筆記試験では、測定が困難とされた生徒の「主体性」を評価することが目的でした。<br><br>その運営は、去年から一般社団法人、「教育情報管理機構」に任されました。<br><br>この機構は、東京駅に隣接するビルに事務所を構えていて、会長は、金沢大学の山崎光悦学長が務め、国立大学協会の会長となっている永田恭介筑波大学学長らが、役員となっています。<br><br>機構のシステムの運用は、教育産業大手の「ベネッセコーポレーション」が担っていますが、生徒が学習内容などを記録する時に、ベネッセが発行するＩＤを取得する必要があったことから、教育現場から、「企業への利益誘導につながるのではないか」などと懸念する声があがっていました。<br><br>萩生田文部科学大臣も、ことし2月、運用の見直しについて言及し、文部科学省が、機構に是正を要請していました。</div></div><div><h3>受験生は制度の変更や中止に翻弄</h3><div>大学入試に詳しい東京大学大学院教育学研究科の中村高康教授は、「『主体性』を測ることは、部分的には可能かもしれないが、生徒のあらゆる活動が入試を意識した高校生活になってしまう懸念が生じる。そういったシステムが本当によいのか、生徒の大事な個人情報を適切に管理できるか、議論が甘かったのではないか」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「生徒の秘匿性の高い情報を入試で扱うという公共性の高い仕事を、民間に運営させるのであれば厳しい審査があってしかるべきだ。入試改革の柱と言われた制度が中止や延期になったことを、文科省は検証しなければいけない。今の受験生はその制度の変更や中止に翻弄されてきた。できるかぎり、丁寧に説明することが必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 05:42:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太七段「棋聖戦」へ 勝てば初タイトルと最年少記録更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井聡太七段「棋聖戦」へ 勝てば初タイトルと最年少記録更新</span><time datetime="2020-07-09T06:45"><span>7月9日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505331_2007082225_2007090645_01_02.jpg" alt="藤井聡太七段「棋聖戦」へ 勝てば初タイトルと最年少記録更新" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段が、9日、東京で、「棋聖戦」五番勝負の第3局に臨みます。藤井七段が勝てば、3連勝で自身初となるタイトル獲得を果たし、最年少記録を30年ぶりに更新します。</div><div>藤井聡太七段（17）は、自身初のタイトル戦となる「棋聖戦」の五番勝負で、タイトルを持つ渡辺明三冠（36）を相手にここまで2連勝してタイトル獲得に王手をかけています。<br><br>第3局は9日、東京で行われ、藤井七段が勝てば、3連勝で「棋聖」のタイトルを奪い、初のタイトル獲得を果たします。<br><br>対局を前に8日に会場を訪れた藤井七段は、「今までどおり気負わずに臨みたい。次もしっかり指したいという気持ちだけです」と心境を語っていました。<br><br>藤井七段は現在、「17歳11か月」で、タイトルを取れば、平成2年に屋敷伸之九段（48）が打ち立てたタイトル獲得の最年少記録、「18歳6か月」を30年ぶりに更新することになります。<br><br>対局は午前9時から行われ、9日夜、勝敗が決まる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤井七段の強さとは</h3><div>藤井聡太七段は今年度、これまで9割を超える勝率で勝ちを重ね、対戦したトップ棋士をうならせる実力を見せています。<br><br>藤井七段は、年間勝率では、昨年度まで3年連続での「勝率8割」を達成し、日本将棋連盟に記録が残る中でもこれまでにない記録となっています。<br><br>今年度に入っても、これまで14勝1敗と1回しか敗れておらず、勝率は9割を超えています。<br><br>藤井七段は新型コロナウイルスの感染拡大の影響で4月上旬からおよそ50日間、対局ができない状況が続きましたが、その後の会見では、「対局が空いた分、自分の将棋としっかり向き合うことができた」と、この期間を前向きに捉えて過ごしていたことを明かしていました。<br><br>先月2日に対局が再開してからは、過密な日程の中、「名人」のタイトルを3期獲得してきた佐藤天彦九段や、現役タイトルホルダーの永瀬拓矢二冠など、トップ棋士との連戦を次々と制して、「棋聖戦」と「王位戦」の2つのタイトル戦への出場を決めました。<br><br>このうち先月8日から始まった「棋聖戦」の五番勝負では、現在タイトルの数が最も多い渡辺明三冠を相手にここまで2連勝しています。第1局では、激戦の最終盤、渡辺三冠の16手連続の王手を正確な読みで受けきって勝利し、第2局では、守りの要である「金」を中盤で攻めに使うという大胆な指し手を見せ、連敗を喫した渡辺三冠に、「差がついてしまったのでもう少しいい将棋を指さないといけない」と語らせていました。<br><br>また、今月1日から始まった「王位戦」の七番勝負では、持ち時間が8時間ある2日制の対局を初めて経験しましたが、初戦では、受けに定評がある木村一基王位に対して思い切った攻めを見せて快勝し、好スタートを切っています。</div></div><div><h3>常にタイトルへ意欲</h3><div>中学2年でプロ入りした藤井聡太七段は、これまでもタイトルへの意欲を公言し、実現に向けて力をつけてきました。<br><br>藤井七段は小学4年のときの文集に「名人をこす」という夢を記し、中学2年生だった平成28年9月に史上最年少の14歳でプロ入りを決めた対局のあとには、「これから実力をもっとつけて、タイトルが狙える位置につきたいです」とすでにタイトルへの意欲を見せていました。<br><br>プロ入りを決めてちょうど1年がたった平成29年9月のインタビューでは、「プロ棋士である以上は、竜王、名人といったタイトルを目指していかないといけないと思います」と話し、その後の取材に対しても、実力をつけてタイトルを目指したいという意欲を口にしていました。<br><br>将棋のタイトルを獲得するには、まずはタイトルごとに行われる予選などを勝ち抜いて、年に一度行われる七番勝負や五番勝負の挑戦者になる必要があります。<br><br>藤井七段は、「竜王戦」の予選にあたるランキング戦で4期連続で優勝するなど着実に力をつけ、去年秋には「王将戦」の挑戦者決定リーグ戦に初めて進み、最終局に敗れてタイトル挑戦はならなかったものの、強豪を相手に4勝2敗と勝ち越しました。<br><br>そして今回の「棋聖戦」では、予選と決勝トーナメントで合わせて10回の対局にすべて勝って、先月自身初のタイトル挑戦を決め、対局後の会見では「タイトル戦は最高の舞台だと思っています。最高の舞台にふさわしい将棋を指したいと思います」と意気込みを語っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 06:45:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新宿区 感染確認の区民に10万円の見舞い金 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新宿区 感染確認の区民に10万円の見舞い金 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T07:24"><span>7月9日</span> <span>7時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505191_2007082112_2007090724_01_02.jpg" alt="東京 新宿区 感染確認の区民に10万円の見舞い金 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京 新宿区は、区内の繁華街の関係者を中心に新型コロナウイルスへの感染が相次いでいることを受けて、区独自に、感染が確認された区民に1人当たり10万円の見舞い金を支給することを決めました。</div><div>新宿区では、歌舞伎町などの繁華街の関係者を中心に感染が相次いでいて、都が発表している区市町村別の感染者は8日の時点で898人と、最も多くなっています。<br><br>こうした中、新宿区は、感染によって仕事などに影響が出る人がいるとして、生活支援を目的に、区独自に感染が確認された人、1人当たり10万円の見舞い金を支給することを決めました。<br><br>新宿区によりますと、支給の総額は1000人分に当たる1億円を見込んでいて、都内に緊急事態宣言が出された前日の4月7日時点で新宿区に住民登録の届け出を済ませている区民が対象になるということです。<br><br>区では、今月中をめどに、感染が確認された人に通知を送り、郵送のみで申請を受け付けるということで、早ければ来月中にも支給を始めたいとしています。<br><br>新宿区は、「感染者は本人だけでなくその家族の就業にも制限がかかり、生活が困窮している。速やかに支給を始め、感染された人の生活支援に注力したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 07:24:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WTO事務局長に韓国産業通商資源省の高官など8人が立候補</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>WTO事務局長に韓国産業通商資源省の高官など8人が立候補</span><time datetime="2020-07-09T08:37"><span>7月9日</span> <span>8時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505561_2007090823_2007090837_01_02.jpg" alt="WTO事務局長に韓国産業通商資源省の高官など8人が立候補" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＴＯ＝世界貿易機関のトップにあたる事務局長の後任選びに、韓国の産業通商資源省の高官ら合わせて8人が立候補を届け出ました。これから本格的な選考が進められることになりますが、今の事務局長が退任する来月末までに選出されるのかは不透明な状況です。</div><div>スイスのジュネーブに本部を置くＷＴＯは日本を含む164の国と地域が加盟し、貿易紛争の解決などを担う国際機関で、ブラジル出身のアゼベド事務局長が来月末で退任すると表明したことを受けて、後任選びが進められています。<br><br>立候補は8日に締め切られ、韓国やナイジェリア、メキシコ、それにイギリスなどから8人が届け出ました。<br><br>このうち韓国産業通商資源省のユ・ミョンヒ（兪明希）通商交渉本部長は、これまで日本が韓国向けの半導体の原材料などの輸出管理を厳しくした措置を批判してきましたが、この措置を巡って韓国がＷＴＯに提訴したあと先月24日に開いた記者会見では「事務局長は特定の国家を代弁するポストではない」と述べて、事務局長に就任した場合、個別の紛争には介入しないと説明しています。<br><br>8人の候補者は、今月15日に始まる会合で演説などを行い、本格的な選考が進められることになりますが、これまでは新しい事務局長の選出には半年程度かかっており、今の事務局長が退任する来月末までに選出されるのかは不透明な状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 08:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都縦貫道 IC近くで土砂崩れ 車3台流され1人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京都縦貫道 IC近くで土砂崩れ 車3台流され1人けが</span><time datetime="2020-07-09T09:02"><span>7月9日</span> <span>9時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505601_2007090835_2007090835_01_02.jpg" alt="京都縦貫道 IC近くで土砂崩れ 車3台流され1人けが" id="news_image"></div><div></div><div>9日午前7時半ごろ、京都縦貫自動車道の沓掛インターチェンジの近くで土砂崩れが起き、車3台が押し流さました。警察によりますと車に乗っていた男性1人が軽いけがをしました。</div><div>9日午前7時半ごろ、京都市西京区の京都縦貫自動車道の沓掛インターチェンジの料金所の近くで「車が土砂に埋まっている」と消防に通報がありました。<br><br>警察と消防によりますと、道路沿いの斜面が崩れて流れ込んだ土砂に3台の車が押し流されたということです。<br><br>このうちの1台に乗っていた男性1人が腕に軽いけがをして、病院に搬送されたということです。<br><br>今のところほかにはけが人はおらず、車に閉じ込められている人もいないということで、消防と警察が現場で詳しい状況を調べています。<br><br>西日本高速道路によりますと、京都縦貫自動車道の沓掛インターチェンジは、午前7時40分から上りの出口と下りの入り口を閉鎖しています。<br><br>京都市では土砂崩れが起きた午前7時半までの1時間に37ミリの激しい雨を観測していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 09:02:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本 10日にかけ再び大雨のおそれ 土砂災害など厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/k10012504841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本 10日にかけ再び大雨のおそれ 土砂災害など厳重警戒</span><time datetime="2020-07-09T09:37"><span>7月9日</span> <span>9時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012504841_2007090719_2007090722_01_02.jpg" alt="西～東日本 10日にかけ再び大雨のおそれ 土砂災害など厳重警戒" id="news_image"></div><div></div><div>停滞する前線の影響で各地で激しい雨が降っています。記録的な大雨となっている西日本と東日本では、10日にかけて非常に激しい雨が降って短時間のうちに状況が悪化するおそれもあり、土砂災害や川の氾濫に厳重な警戒が必要です。雨の降り方や自治体が発表する避難の情報に注意し、身の安全を確保してください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012504841_2007090718_2007090722_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、四国や東海などで雨雲が発達しています。<br><br>午前9時までの1時間に、高知県田野町で34.5ミリ、岐阜県が郡上市に設置した雨量計で33ミリのいずれも激しい雨を観測しました<br><br>各地で土砂災害の危険性が非常に高い状態が続き、熊本県と鹿児島県、愛媛県、大阪府、奈良県、岐阜県、静岡県、長野県では「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></div><div><h3>災害の危険性非常に高い状態が続く</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012504841_2007090718_2007090722_01_04.jpg" alt=""><div>前線は今後も停滞する見込みで、10日にかけて西日本と東日本の広い範囲で雷を伴って激しい雨が降り、局地的には、1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>豪雨に襲われた九州のほか、岐阜県や長野県など記録的な大雨となった地域では地盤が緩み川の堤防が傷んだ場所があるなど災害の危険性が非常に高い状態が続いています。<br><br>10日朝までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>▽九州と四国で250ミリ<br>▽近畿で180ミリ<br>▽東海と関東甲信で150ミリ<br>▽中国地方と北陸で80ミリと予想されています。<br><br>また、11日朝までの48時間には、<br>▽九州と四国で300ミリから400ミリ<br>▽東海で200ミリから300ミリ<br>▽近畿で180ミリから250ミリ<br>▽関東甲信で150ミリから250ミリ<br>▽中国地方と北陸で100ミリから200ミリの雨が降って<br>大雨になるおそれがあります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012504841_2007081822_2007081824_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するほか、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>豪雨に襲われた九州のほか、岐阜県や長野県など記録的な大雨となった地域では地盤が緩み川の堤防が傷んだ場所があるなど災害の危険性が非常に高い状態です。身の安全の確保を続けてください。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012504841_2007081823_2007081824_01_05.jpg" alt=""><div>また、今回の大雨では、短時間のうちに状況が急激に悪化するケースが相次いでいます。ハザードマップで住んでいる地域の危険性をあらかじめ把握したうえで、雨の降り方や自治体が発表する避難の情報に注意し、早めの避難を心がけてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200708%2Fk10012504841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 09:37:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>