<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>五輪開催「別のシナリオも検討」ＩＯＣバッハ会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012341741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪開催「別のシナリオも検討」ＩＯＣバッハ会長</span><time datetime="2020-03-20T16:36"><span>3月20日</span> <span>16時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012341741_2003201224_2003201224_01_02.jpg" alt="五輪開催「別のシナリオも検討」ＩＯＣバッハ会長" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が世界的に拡大するなか、東京オリンピックの予定どおりの開催を目指しているＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長がニューヨークタイムズのインタビューに応じ「もちろん別のシナリオは検討している」と述べ通常開催以外の可能性について触れました。</div><div>ＩＯＣのバッハ会長は19日、アメリカの有力紙、ニューヨークタイムズのインタビューに応じました。<br><br>この中でバッハ会長は、東京オリンピック開催の判断をする期限について問われ「今回の危機を克服するのが難しいのは先を見通せないからだ。あすのことや１か月先のことでも何が起きるか分からないのに４か月以上先のことは言うまでもない。推測で日付を設定したり、今決定をすることはない」と述べ従来どおりの発言を繰り返しました。<br><br>一方で、「大会をことしの秋や2021年の夏、2022年の夏に移すために必要なことは何か」という質問に対しては「特別作業チームからの勧告がないうちに判断するのは時期尚早だが、もちろん別のシナリオは検討している」と述べて、通常開催以外の可能性について触れました。<br><br>バッハ会長は中止については「議題に上がっていない」と述べて否定し、引き続き大会の開催に向け努力を続ける姿勢を強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＯＣ 山下会長「いろんなケース想定はありうる」</h3><div>ＩＯＣのバッハ会長がニューヨークタイムズのインタビューで「別のシナリオも検討している」と述べて東京オリンピックの通常開催以外の可能性について触れたことについて日本オリンピック委員会の山下泰裕会長は「まだ詳細を確認していないが、きのうのテレビ会議でみんなで協力しながら東京大会の成功に向けてやっていくと確認した。今の時点では大きな方向転換はないと考えている。ただ、いろんなケースを想定することはどの組織でもありうる」と述べました。</div></div><div><h3>橋本五輪相「しっかりと東京大会の実現に向けて努力」</h3><div>橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は宮城県石巻市で記者団に対し「ＩＯＣ、組織委員会、東京都がしっかりと連携して東京大会の成功に向けて努力していくということであるので、政府として歩みをともにし、しっかりと東京大会の実現に向けて努力していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>東京大会組織委員会「コメントしない」</h3><div>東京大会の組織委員会は「ＩＯＣに確認したが、『方針転換はしていない』という回答だった。このため組織委員会としてコメントすることは考えていない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012341741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 16:36:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“大規模イベントは引き続き慎重対応を”首相 政府対策本部で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012342161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“大規模イベントは引き続き慎重対応を”首相 政府対策本部で</span><time datetime="2020-03-20T18:43"><span>3月20日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012342161_2003201820_2003201843_01_02.jpg" alt="“大規模イベントは引き続き慎重対応を”首相 政府対策本部で" id="news_image"></div><div>政府の新型コロナウイルス対策本部で、安倍総理大臣は、自粛を要請している大規模イベントの主催者側に対し、引き続き慎重な対応を求める考えを示しました。一方、全国一律の休校要請をめぐっては、新学期を迎える学校の再開に向けて、文部科学省に方針をとりまとめるよう指示しました。</div><div>新型コロナウイルスをめぐる政府の専門家会議が、19日夜に対策の徹底を求める提言をまとめたことを受け、20日夕方、総理大臣官邸で、対策本部が開かれました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は専門家会議の見解を紹介し、大規模イベントの自粛や学校の休校など、国民の適切な行動で新規の感染者数に若干の減少が見られた一方、これまでの努力を続けなければ、「オーバーシュート」と呼ばれる爆発的な感染拡大が起こりかねないと指摘しました。<br><br>そして国民に対し、換気が悪く、多くの人が密集し、近距離での会話などが行われる３条件が重なる場所を避けるよう呼びかけました。<br><br>また、安倍総理大臣は、大規模イベントの自粛要請について「専門家会議から『主催者がリスクを判断して慎重な対応が求められる』という見解が示されたことから、今後は主催者がこれを踏まえて判断を行う場合には、感染対策の在り方の例も参考にしてもらいたい」と述べ、引き続き主催者側に慎重な対応を求める考えを示しました。<br><br>一方、全国一律の休校要請については「新学期を迎える学校の再開に向けて、具体的な方針をできるかぎり早急に文部科学省で取りまとめてもらいたい」と指示しました。<br><br>最後に安倍総理大臣は「引き続き、感染拡大の防止に十分留意してもらいたい。社会経済の影響を最小限としつつも、国民の命と健康を守ることを第一に、感染拡大の防止に向けた取り組みをさらに徹底していくので、協力をお願いしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>萩生田文部科学相「来週早いうちにも学校再開ガイドライン公表」</h3><div>政府の対策本部のあと、萩生田文部科学大臣は、総理大臣官邸で記者団に対し、全国一律の休校要請は延長しないという認識を示したうえで、安倍総理大臣の指示を踏まえ、来週の早いうちにも、学校の再開に向けた考え方などを盛り込んだガイドラインを公表する考えを示しました。<br><br>そして、「長期の休校により、子どもたちの学習の遅れや、ストレス増大などの声も聞いている。子どもたちの心身ともに健康で充実した毎日を取り戻すためにも、きのうの専門家会議の分析・提言を踏まえ、地域の実情に応じて新学期から学校を再開する場合の準備を進めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012342161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 18:43:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染広がるイタリア 死者が中国上回り最多に 医療がひっ迫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012342221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染広がるイタリア 死者が中国上回り最多に 医療がひっ迫</span><time datetime="2020-03-20T19:15"><span>3月20日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012342221_2003201916_2003201919_01_02.jpg" alt="感染広がるイタリア 死者が中国上回り最多に 医療がひっ迫" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がっているイタリアでは死亡した人が3400人を超えて中国を上回り世界で最も多くなっています。感染が深刻な北部では医療態勢がひっ迫していてイタリア政府は全土から300人の医師を集めて北部を支援する方針を打ち出すなど対策を強化しています。</div><div>イタリアではこれまでに新型コロナウイルスで死亡した人が3405人にのぼり中国が20日発表した3248人を上回って世界で最も多くなっています。<br><br>このうち感染が最も深刻な北部のロンバルディア州では集中治療室で治療を受けている患者が1000人を超えていて現場の医師からは設備やスタッフが不足していると窮状を訴える声が相次いでいます。<br><br>コンテ首相は19日、ロンバルディア州をはじめとする北部を支援するため全土から300人の医師を集める方針を打ち出すなど対策を強化しています。<br><br>また、イギリスの新聞、フィナンシャル・タイムズとのインタビューでコンテ首相は「現代社会で前例のない地球規模の衝撃的な事態に直面している」と述べて危機感をあらわにしＥＵ＝ヨーロッパ連合の既存の基金を活用するなどして対策を進めるべきだと訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012342221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 19:15:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国一斉休校から３週間 見えてきた学童保育の課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012342211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国一斉休校から３週間 見えてきた学童保育の課題</span><time datetime="2020-03-20T19:16"><span>3月20日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012342211_2003201908_2003201916_01_02.jpg" alt="全国一斉休校から３週間 見えてきた学童保育の課題" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大防止のため、政府が全国一斉の臨時休校を要請しておよそ３週間がたち、学校に代わって子どもたちを受け入れてきた学童保育では、職員の負担が増す中、終息の見通しが立たないことへの不安の声が聞かれました。</div><div>このうち、埼玉県所沢市の学童保育、「中富ほうかご広場」では、地元の小学校が臨時休校となった今月２日から日曜日と祝日を除く毎日、午前８時から午後７時まで子どもたちを受け入れています。<br><br>通常は職員５人で子どもたちの面倒を見ていますが、通常の放課後に加えて午前中から開所するには人手が足りず、地域で子どもの見守り活動をしている人たち８人にも加わってもらいました。<br><br>それでも、登録している27人の子どもたちを全員朝から受け入れることはできず、自宅で保護者などが面倒を見られる子どもは利用の自粛を呼びかけていて、19日は10人ほどの子どもたちが過ごしていました。<br><br>さらに現場の負担を増しているのが感染症対策です。<br><br>所沢市からは１日１回、ドアノブやおもちゃなどを消毒するよう求められていますが、追いつかないのが現状だということで、この日も２人がかりで作業にあたっていました。<br><br>消毒作業にあたっていた女性は「消毒用のアルコールは１か月分ほどしかストックが無く、それも半分ほど使ってしまいました。業者に発注はしていますが、入荷のめどがたたず不安です」と話していました。<br><br>政府は全国一律の休校要請は延長しない方針ですが、具体的に学校を再開するかどうかの判断については、来週にもガイドラインを公表するとしてまだわかっていません。<br><br>中富ほうかご広場のリーダー壹岐真裕さん「どこまで対策すれば安全なのかがわからず、手探りでの対応が続いている。職員も子どもたちも少しずつストレスがたまって来ているので、今後の見通しが知りたいです」と話していました。<br><br>また、学童保育を利用する１年生の女子児童の母親は、「学童では、午前中に30分の自習時間があるだけなので、学習面の遅れが不安です。また、５年生の長女は自宅で留守番をしていますが、安全に出かけられる場所がわからないため、携帯電話で動画を一日中見てしまうなど生活の乱れも心配しています。いつ元の生活に戻れるのか不安です」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>学童いきさつと現状まとめ</h3><div>政府が臨時休校の方針を打ち出したのは、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた先月27日、翌週の今月２日から全国の小中学校、それに高校などを春休みに入るまで休みにするよう関係機関に要請しました。<br><br>一方、学童保育については留守番が困難な低学年の児童を受け入れているため、学校とは違った対応が必要だとして、原則、開所するよう求めました。<br><br>これを受け全国の学童保育では、平日の午前中から子どもたちの受け入れを迫られることになり、急きょ人員の確保など態勢づくりに追われました。<br><br>また厚生労働省は感染拡大を防ぐ観点から、できるかぎり子どもどうしが接触しないよう配慮することや換気を１時間に１回程度行うこと、それに感染源になりやすいドアノブや手すり、スイッチなどを１日１回以上消毒することなどを求めています。<br><br>厚生労働省が臨時休校に伴って、子どもたちの日中過ごす場をどのように確保しているのか、今月16日の時点で全国の市区町村に問い合わせたところ、学童保育を午前中から開設して子どもを受け入れている自治体が最も多く、1108に上りました。<br><br>また、学校の空き教室などと学童保育を併用している自治体が303、放課後に学童保育が開所するまでの時間小学校の施設で預かっている自治体が98などとなっています。<br><br>一方、感染拡大を防止する観点から学童保育を休所している自治体は、北海道や千葉県、奈良県など13の道と県に上っています。</div></div><div><h3>提言「感染拡大では休校選択肢」</h3><div>新型コロナウイルスの対策について話し合う政府の専門家会議は、19日、これまでの臨時休校の効果について、北海道ではほかの取り組みと相まって一定の効果が現れているとして「感染状況が拡大傾向にある地域」では、一定期間、休校にすることも選択肢と考えられるという分析結果を示しました。<br><br>そのうえで、春休み明け以降の学校について地域ごとのまん延状況を踏まえることが重要だとして、感染が拡大傾向にある地域は、独自のアラートや、外出などの一律の自粛の必要性を検討し、期間を十分に見極めて導入するよう求める一方、感染が確認されていない地域では、学校の活動などで、リスクの低い活動から実施してほしいとしています。政府は臨時休校について専門家会議の提言を基に、今後の対応を検討することにしています。</div></div><div><h3>専門家「学童支援策見直しを」</h3><div>日本学童保育学会の代表理事で、明星大学垣内国光名誉教授は、「リスクを避けるために休校になったが、学童に感染リスクがないとは言い切れず、ちぐはぐな措置だったと感じている。学童保育はもともと支援が手薄なため、今回の緊急対応で現場は疲弊していて、長期化すると非常に厳しい状況だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「共働き家庭が増える中、今回のような緊急時に学童保育が機能しないと社会全体が困り、しわ寄せが子どもに行くことになる。まずは、感染症対策について現場まかせにせずに行政の対応を強化するとともにこれを契機に、安心安全な学童保育になるよう抜本的に支援体制を見直すべきだ」と求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012342211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 19:16:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東南アジアでの感染者 2200人余に 各国警戒強める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012342381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東南アジアでの感染者 2200人余に 各国警戒強める</span><time datetime="2020-03-20T19:52"><span>3月20日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012342381_2003201944_2003201953_01_02.jpg" alt="東南アジアでの感染者 2200人余に 各国警戒強める" id="news_image"></div><div></div><div>東南アジアでは、新型コロナウイルスの感染者が今週に入って急増していて、各国政府の発表を合わせると、19日までに2200人余りに上っています。マレーシアでは、イスラム教の大規模な宗教行事をきっかけに、感染が拡大したとみられ、周辺国にも広がっていることから、各国が警戒を強めています。</div><div>マレーシアでは今月15日以降、新たな感染の確認が連日100人を超えていて、感染者は19日の時点で、ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の加盟国で最も多い900人に上っています。<br><br>このうち500人余りは、首都クアラルンプールで今月１日までの４日間開かれたイスラム教の大規模な宗教行事の参加者や家族などだということです。<br><br>会場となったモスクは閉鎖され、20日は人が近づかないよう警察官が配置されていました。<br><br>この行事には、周辺国からも多くの人たちが参加したため、こうした国々にも感染が広がっています。<br><br>世界で最も多くのイスラム教徒を抱えるインドネシアでは、１週間ほど前から感染者が急増し、政府の発表によりますと、その数は19日までに309人に上っています。<br><br>この中には、マレーシアで開かれた行事の参加者も含まれていて、インドネシア政府は感染拡大を防ぐため、イスラム教の指導者に対し、人が密集するおそれがある金曜日の集団礼拝を行わないよう要請しました。<br><br>このほか、ベトナムやカンボジアなどでも、マレーシアの行事に参加した人の感染が確認されており、各国が警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ベトナムではアプリで監視</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、ベトナムではスマートフォンのアプリで感染者と接触した人を監視する取り組みも始まりました。<br><br>ベトナムでは、新型コロナウイルスの感染者が今月６日におよそ３週間ぶりに確認されて以降、感染者が増えていて、19日までに85人の感染が確認されています。<br><br>ベトナム政府は、感染者が確認されたエリアを封鎖したり、感染者と接触した人を隔離したりするなど対策の強化を続けています。<br><br>こうした中、首都ハノイで18日から、スマートフォンのアプリで感染者が確認された場所や、感染者と接触した人の位置情報を地図で公開することを始めました。<br><br>アプリの地図では、感染者が見つかった場所や感染者と接触した人がいる場所を色別に分けて表示しています。<br><br>さらに、このアプリでは感染者と接触したため自宅などでの隔離を命じられ、監視の対象になっている人がその場所から30メートルほど離れた場合、当局者に連絡が届く機能もついているということです。<br><br>また、アプリには市民が感染の疑いがある人を通報する機能もついています。<br><br>20日からアプリを使い始めたという女性は「避けるべき場所がどこなのか、把握できますし、隔離などのうわさやフェイクニュースがある中で正確な情報も確認できるのでとてもいい取り組みだと思います」と話していました。</div></div><div><h3>インドネシア 政府が集団礼拝を行わないよう要請</h3><div>世界で最も多くのイスラム教徒を抱えるインドネシアでは、新型コロナウイルスの感染の拡大を防ごうと、政府が19日、宗教指導者に対し、金曜に行われる集団礼拝を行わないよう要請しました。<br><br>これを受けて、首都ジャカルタにあるモスクでも、人が密集するおそれがある20日の集団礼拝を中止しました。<br><br>このモスクでは、毎週金曜日におよそ1500人の信者が集まるということですが、20日は、100人ほどにとどまり、閑散としていました。<br><br>モスクを訪れた男性は、「私がもし感染してもそれは神の意思なので受け入れますが、礼拝の中止は感染の拡大を防ぐためには仕方がありません」と話していました。<br><br>インドネシア政府によりますと、インドネシアでの感染者は、19日時点で309人に上り、ＡＳＥＡＮ加盟国の中で３番目に多くなっています。</div></div><div><h3>マレーシアでの感染は900人 大規模な宗教行事がきっかけ</h3><div>マレーシアでは、新型コロナウイルスへの感染が確認された人は、政府の集計で、19日時点で合わせて900人に上り、このうち２人が死亡しています。<br><br>中でも今月15日以降は、新たな感染の確認が連日100人を超えて急増しており、感染者の数はＡＳＥＡＮ加盟国の中で最も多くなっています。<br><br>マレーシア政府は、感染者が急増したのは、首都クアラルンプールで今月１日まで４日間にわたって開かれたイスラム教の大規模な宗教行事がきっかけだと見ています。<br><br>この宗教行事には、国内外から１万人を超える信者が参加し、モスクやその周辺では人が密集した状態だったということです。<br><br>マレーシア政府は、これまでに確認された感染者のうち、500人余りは、この宗教行事の参加者や家族などだとしています。<br><br>会場となったモスクは閉鎖され、20日は、人が近づかないよう警察官が配置されていました。<br><br>こうした事態を受け、マレーシア政府は、感染拡大を防ぐための対策に乗り出しました。18日からの14日間、すべての外国人の入国とマレーシア人の出国を禁止したほか、国内でも不要不急の外出を控え、できるかぎり自宅にとどまるよう要請しています。<br><br>さらに、今週末には軍を出動させることで、国民に自宅にとどまるよう強く促すことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012342381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 19:52:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 トランプ大統領の批判に激しく反論 新型ウイルスめぐり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/k10012342361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 トランプ大統領の批判に激しく反論 新型ウイルスめぐり</span><time datetime="2020-03-20T19:53"><span>3月20日</span> <span>19時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200320/K10012342361_2003201946_2003201953_01_02.jpg" alt="中国 トランプ大統領の批判に激しく反論 新型ウイルスめぐり" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が、新型コロナウイルスについて中国の公表の遅れが世界的な感染拡大につながったと改めて批判したことについて、中国外務省の報道官は情報提供は適切に行ってきたと指摘したうえで、「中国が稼いだ貴重な時間をアメリカは浪費した」と反論し中国に責任を転嫁すべきでないと強く反発しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、19日、新型コロナウイルスについて「もっと早く知っていれば、中国の発生地の１か所で感染を封じ込めることができたかもしれない」と述べ、中国政府の公表の遅れが世界的な感染拡大につながったと改めて批判しました。<br><br>これについて、中国外務省の耿爽報道官は、20日の記者会見で中国政府は問題の発生後に適切に情報提供を行ったほか、ことし１月25日には、トランプ大統領がツイッターで中国の感染防止の取り組みに感謝を示したと反論しました。<br><br>そのうえで「遺憾な事に中国が稼いだ貴重な時間をアメリカは浪費した。アメリカの何人かは中国の感染防止の取り組みに汚名を着せて責任を押しつけようとしている」と強く反発しました。<br><br>中国政府は、このところ各国に医療物資を提供するなど新型コロナウイルスが中国から世界に拡散されたという批判が広がるのを防ごうとしているとみられ、アメリカの批判に対しいらだちを強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200320%2Fk10012342361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 19:53:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者は計992人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者は計992人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-20T20:35"><span>3月20日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333121_2003160109_2003160109_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者は計992人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、20日午後８時までに、愛知県で１人が死亡、千葉県や兵庫県、大分県など13の自治体であわせて31人の感染が確認されました。<br>日本で感染が確認された人はチャーター機で帰国した人も含めて、992人となりました。<br>このほか▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、あわせて1704人となっています。</div><div>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が34人、<br>▽クルーズ船の乗船者７人のあわせて４１人です。<br><br>日本で感染した人や中国などからの旅行者・帰国者992人のうち、<br>▽北海道は158人、<br>▽愛知県は134人、<br>▽大阪府は123人、<br>▽東京都は118人、<br>▽兵庫県は101人、<br>▽神奈川県は68人、<br>▽千葉県は41人、<br>▽埼玉県は41人、<br>▽新潟県は25人、<br>▽京都府は22人、<br>▽和歌山県は17人、<br>▽高知県は12人、<br>▽群馬県は12人、<br>▽三重県は９人、<br>▽奈良県は８人、<br>▽石川県は８人、<br>▽熊本県は７人、<br>▽大分県は５人、<br>▽福岡県は５人、<br>▽長野県は４人、<br>▽滋賀県は４人、<br>▽栃木県は４人、<br>▽茨城県は３人、<br>▽岐阜県は３人、<br>▽静岡県は３人、<br>▽山口県は３人、<br>▽愛媛県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽福島県は２人、<br>▽山梨県は２人、<br>▽広島県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽福井県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽香川県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽長崎県は１人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて17人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は19日の時点で、<br>▽国内で感染した人などが49人、<br>▽クルーズ船の乗船者が12人のあわせて61人となっています。<br><br>一方、19日までに症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人などが215人となっています。<br><br>また、▽クルーズ船の乗客乗員が551人で、あわせて766人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 20:35:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>