<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ソフトバンク 株式上場目指す 実現すれば国内で過去最大規模</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011319241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ソフトバンク 株式上場目指す 実現すれば国内で過去最大規模</span><time datetime="2018-02-07T18:22"><span>2月7日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/K10011319241_1802071553_1802071557_01_02.jpg" alt="ソフトバンク 株式上場目指す 実現すれば国内で過去最大規模" id="news_image"></div><div></div><div>ソフトバンクグループは、携帯電話事業を手がける子会社のソフトバンクが証券取引所に株式を上場する準備を始める、と正式に発表しました。会見で孫正義社長は株式の上場に伴う売却益で投資事業を強化する考えを示しました。</div><div>発表によりますと、ソフトバンクグループの子会社で、携帯電話事業を手がけるソフトバンクは、株式を証券取引所に上場する準備を始めるということです。<br>理由としては、現在、親会社であるソフトバンクグループがＡＩ＝人工知能やロボットなどの分野を中心に世界的な規模で投資事業を進める一方、ソフトバンクは通信事業の企業として役割を明確に分けること、それにソフトバンクが株式を上場することで、より自律的な経営をできるようにすることを挙げています。<br><br>株式を上場する先は７日の段階では明確にしませんでしたが、関係者によりますと、東京証券取引所に加えて海外の証券取引所への上場も視野に入れて検討を進めています。<br><br>東証での上場が実現すれば、市場から調達する資金は昭和６２年の「ＮＴＴ」上場のおよそ２兆２０００億円に迫る、国内では過去最大規模になる可能性があると見られています。<br>ただ親会社のソフトバンクグループとともにいわゆる「親子上場」となるため、東証の場合には「独立した経営判断をしているか」などが審査の対象になります。<br><br>会見で孫正義社長は「上場をすればそれぞれが成長を目指すことができる。できれば１年以内には上場を行いたい」と述べました。<br>そのうえで、株式の売却で得られる資金については「財務バランスの強化と、ソフトバンクグループのさらなる成長に使いたい」と述べ、サウジアラビアの政府系ファンドなどと設立した１０兆円規模のファンドなどによる投資事業を強化する考えを示しました。<br><br>また孫社長は、上場した場合、ソフトバンクの社長には現在の宮内謙社長を続投させる考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011319241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 18:22:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南相馬など原発避難者訴訟 東電に11億円の賠償命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011319201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南相馬など原発避難者訴訟 東電に11億円の賠償命令</span><time datetime="2018-02-07T18:47"><span>2月7日</span> <span>18時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/K10011319201_1802071548_1802071552_01_02.jpg" alt="南相馬など原発避難者訴訟 東電に11億円の賠償命令" id="news_image"></div><div></div><div>福島第一原発の事故で避難指示を受けた福島県南相馬市小高区などの住民３００人余りが、賠償の基準が妥当ではないと訴えた集団訴訟で、東京地方裁判所は東京電力に対して、およそ１１億円の支払いを命じる判決を言い渡しました。</div><div>原発事故で避難指示を受けた福島県南相馬市小高区などの住民３２１人は東京電力から慰謝料などの支払いを受けてきましたが、基準が妥当ではないとして裁判で１０９億円余りの賠償を求めてきました。<br><br>住民が、東京電力による賠償は被害の実態に合っていないと主張したのに対して、東京電力は「国の指針に基づいて適切に対応している」と主張していました。<br><br>判決で東京地方裁判所の水野有子裁判長は「住民は憲法で保障された居住や移転の自由を侵害されただけでなく、生活の基盤から隔絶され、人格権も侵害された」と指摘しました。<br><br>そのうえで、慰謝料の額については交通事故で入院させた場合を目安に、利益の侵害の程度がより高いと判断し、１人当たり３００万円の増額を認め、東京電力に対して原告のうち３１８人に合わせて１０億９５６０万円を支払うよう命じました。<br><br>慰謝料の額が国の指針と異なったことについては「指針の内容は裁判所の判断を拘束するものではない」と指摘しました。<br><br>原発事故で避難した人たちが全国で起こしている集団訴訟の判決は４件目で、いずれも住民への賠償が命じられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原告「納得できない」</h3><div>判決のあと原告が開いた会見では、ふるさとを失ったことに対する慰謝料が、避難に伴う慰謝料とは別に認められなかったことなどに不満の声が相次ぎました。<br><br>小高区に戻って暮らしている原告の亀井規父さん（６７）は「生活が元に戻ったわけではありません。若い世代は戻らず、高齢者ばかりで生活していかなくてはならない厳しい実態の中で、到底納得できる判決ではありません」と訴えました。<br><br>弁護団の弘中惇一郎弁護士は「一部勝訴だが、言葉をかえれば大部分敗訴の判決だった。どう考えても被害の実態に合わない判決だと思う。被害の実態を言葉では認めながら、慰謝料については極めて控えめな数字にしてしまった」と述べ、控訴を検討する考えを示しました。</div></div><div><h3>小高区 居住者は事故前の２割</h3><div>原告のほとんどが暮らしていた福島県南相馬市の小高区は原発事故の直後に避難指示が出ました。<br>原発事故の前はおよそ１万３０００人が暮らしていましたが、避難を余儀なくされました。<br>その後、宅地や周辺の除染が行われ、事故から５年以上が経ったおととし７月、放射線量が比較的高い「帰還困難区域」に指定された一部の場所を除き、避難指示が解除されました。<br><br>しかし今回の裁判の原告のように東京など避難先で生活を続ける人も多く、去年１２月の時点で小高区に住んでいる人の数は事故前の２割ほどにとどまっています。</div></div><div><h3>東京電力「内容精査し対応検討」</h3><div>東京電力は「原発事故で福島県民をはじめ広く社会に大変なご迷惑とご心配をおかけしていることについて改めて心からおわび申し上げます。判決については今後内容を精査し、対応を検討していきます」とコメントしています。</div></div><div><h3>東電の賠償の基準とは</h3><div>福島第一原発の事故のあと東京電力は国の指針に基づいて被害の賠償を行っています。<br>原発事故が起きた場合、電力会社は原則として無制限に賠償責任を負うことが原子力損害賠償法で定められています。<br><br>福島第一原発の事故を受けて設置された国の審査会は「中間指針」という形で賠償額の目安となる基準を定め、東京電力はこれに基づいて対象となる人たちに個別に賠償を行っています。<br>このうち精神的な損害に対する慰謝料については、放射線量が比較的高い沿岸部の住民には８５０万円から１４５０万円、福島県中部の住民には１２万円などと各地域の状況に応じて支払ってきました。<br><br>集団訴訟の原告が暮らしていた南相馬市の小高区や原町区については１人当たり総額８５０万円を支払うことになっています。<br>今回の裁判ではこの基準が妥当かどうかが争われてきました。</div></div><div><h3>裁判所の判断分かれる</h3><div>原発事故で避難した人などが国や東京電力に慰謝料などを求めている集団訴訟は全国で３０件を超えています。<br><br>福島第一原発の事故で避難した人たちや福島県で暮らしている人たちは国や東京電力に対して集団訴訟を起こし、国や弁護団などによりますと、件数は少なくとも３１件、原告の数は１万２０００人余りに上っています。<br>裁判では、国や東京電力に津波を予測して事故を防ぐ責任があったかどうかや、東京電力が行っている賠償の基準が妥当かどうかが争われています。<br>去年３月に前橋地方裁判所で言い渡された集団訴訟で初めての判決では、国と東京電力の責任が認められ、３８００万円余りの賠償が命じられました。<br>次に判決が言い渡された千葉地方裁判所では国の責任は認められず、東京電力に賠償の増額が命じられましたが、３件目となった福島地方裁判所では国と東京電力の責任が認められ、判断が分かれています。<br><br>来月には東京や京都、福島で相次いで判決が言い渡される予定で、裁判所の判断が注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011319201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 18:47:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア羽生がメッセージ「最高の演技するため頑張る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011319711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア羽生がメッセージ「最高の演技するため頑張る」</span><time datetime="2018-02-07T19:01"><span>2月7日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180207/K10011319711_1802071904_1802071905_01_02.jpg" alt="フィギュア羽生がメッセージ「最高の演技するため頑張る」" id="news_image"></div><div>去年１１月のケガから公の場に姿を現していないフィギュアスケート、男子シングルの羽生結弦選手が、２大会連続の金メダルがかかるピョンチャンオリンピックに向けて「夢の舞台で最高の演技をするために頑張ります」などと直筆のメッセージで力強い決意を示しました。</div><div>羽生選手は、去年１１月に開かれたＮＨＫ杯の公式練習で、ジャンプをした際、着氷で転倒し、右足首のじん帯を損傷しました。その後はすべての試合を欠場し、拠点にしているカナダのトロントでリハビリを続けてきました。<br><br>羽生選手は、先月から氷の上での練習を再開し、徐々にジャンプの種類や回転数を増やすなどオリンピックに向けたトレーニングのレベルを上げているということです。<br><br>その一方、ケガをしたあとは公の場に姿を見せていませんでしたが、オリンピックの開幕が迫る中ＮＨＫに直筆のメッセージを寄せました。<br><br>メッセージでは、「日々過ごしている中で、着々と近づいてくるオリンピックを前に焦る気持ちもあります。ワクワクもしています。これまで私が経験することができた全てを生かし、そして、自分の身体とスケートを信じ、夢の舞台で最高の演技をするために、頑張ります。羽生結弦」とみずからの名前を記してオリンピックに向けた力強い決意を示しています。<br><br>羽生選手は、大会１日目から始まる団体を回避して連覇のかかる男子シングルに照準を絞って今後韓国入りする予定で、今月１６日のショートプログラムが復帰の舞台となります。<br><br>金メダルを獲得した前回のソチオリンピック後も世界最高得点を８回更新してきた絶対王者の羽生選手が、ケガを乗り越えて連覇のかかるオリンピックでどのような演技を見せるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011319711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:01:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮に近く新たな経済制裁 米ペンス副大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011319521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮に近く新たな経済制裁 米ペンス副大統領</span><time datetime="2018-02-07T19:15"><span>2月7日</span> <span>19時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/K10011319521_1802071811_1802071812_01_02.jpg" alt="北朝鮮に近く新たな経済制裁 米ペンス副大統領" id="news_image"></div><div>アメリカのペンス副大統領は安倍総理大臣との共同記者発表で、９日開幕するピョンチャンオリンピックに向けた韓国と北朝鮮の融和ムードに惑わされてはならないと強調したうえで、北朝鮮に対する圧力を最大限まで高めていくため近くアメリカの新たな独自制裁を発表する考えを明らかにしました。</div><div>アメリカのペンス副大統領は安倍総理大臣との会談のあと７日夕方共同記者発表に臨みました。<br><br>この中でペンス副大統領は９日開幕するピョンチャンオリンピックについて「われわれは北朝鮮が宣伝工作によってオリンピックのイメージを乗っ取ることを許さない。過去のオリンピックでも南北は合同で入場行進を行ってきたが、その後も北朝鮮は脅迫と挑発行為を繰り返してきた」と述べて、南北の融和ムードに惑わされてはならないと強調しました。<br>そのうえで「われわれは、北朝鮮が非核化に向けて具体的な措置を取るまで最大限の圧力をかける取り組みを強化していく」と述べ、国際社会に対し、北朝鮮に対する圧力を強化していくことが重要だと呼びかけました。<br>そして「アメリカは、これまでで最も厳しく強力な経済制裁をまもなく明らかにする」と述べて、近くアメリカの新たな独自制裁を発表する考えを明らかにしました。<br><br>またペンス副大統領は「アメリカはできるだけ早く最新の防衛システムを日本に提供するため準備を進めている。日本を防衛するために、アメリカ軍はあらゆる面で関与し続ける」と述べ、北朝鮮の脅威などに備えて日本に引き続き軍事装備品の売却を進める意向を示しました。<br><br>一方、ペンス副大統領は日本との通商問題について「去年麻生副総理兼財務大臣と日米経済対話を行ったことを誇りに思う。引き続きバランスの取れた自由で公正な貿易について話し合いを続けていきたい」と述べ、トランプ政権が重視する貿易赤字の削減を目指す考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011319521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 19:15:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>680台が立往生 解消めど立たず 福井の国道８号線</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011319831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>680台が立往生 解消めど立たず 福井の国道８号線</span><time datetime="2018-02-07T21:22"><span>2月7日</span> <span>21時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/K10011319831_1802072213_1802072225_01_02.jpg" alt="680台が立往生 解消めど立たず 福井の国道８号線" id="news_image"></div><div></div><div>陸上自衛隊によりますと、大雪の影響で、福井県内の国道８号線で動けなくなっている車は、７日午後５時の時点で、およそ６８０台となっています。自衛隊や国土交通省は、夜通しで除雪作業など進めることにしていますが、今のところ立往生が解消する見通しは、立っていないということです。</div><div>福井県内の国道８号線では、６日夜、あわら市と坂井市の間で、車およそ１０００台が動けなくなりましたが、除雪作業などが進んだ結果立往生する車は減りました。<br><br>一方陸上自衛隊によりますと、この区間とは別に福井市内などでも新たに動けなくなる車が相次ぎ、福井県内の国道８号線で動けなくなっているトラックや車は、７日午後５時の時点で、あわら市熊坂と福井市新保のおよそ２０キロの間で、およそ６８０台に上っているということです。<br><br>陸上自衛隊と国土交通省は、夜通しで除雪作業などを進めることにしていますが、今のところ立往生が解消する見通しは立っていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石川でも徹夜で除雪作業</h3><div>記録的な大雪の影響で、石川県内の国道８号線では、依然として多くの車が動けない状態が続いていて、国土交通省は、夜を徹して除雪作業を進めることにしています。<br><br>記録的な大雪の影響で、石川県内の国道８号線では、一時車およそ４００台が動けなくなり、国土交通省が、除雪作業を行ったほかう回路として、並行する北陸自動車道の石川県の加賀インターチェンジと福井県の福井インターチェンジの間が、無料で通行できる措置がとられました。<br><br>国土交通省によりますと、これによって動けなくなっている車は、徐々に減っていますが、立往生が解消するめどは、立っていないということです。石川県内の国道８号線は、７日午後７時の時点で、加賀市と小松市の間で９キロ余りにわたって断続的に渋滞が起きているということです。国土交通省は、夜を徹して除雪作業を進め、復旧を急ぎたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011319831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 21:22:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾で大地震 死者６人に 邦人９人含め250人余けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011319021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台湾で大地震 死者６人に 邦人９人含め250人余けが</span><time datetime="2018-02-07T21:39"><span>2月7日</span> <span>21時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/K10011319021_1802071917_1802071918_01_03.jpg" alt="台湾で大地震 死者６人に 邦人９人含め250人余けが" id="news_image"></div><div>日本時間の７日未明台湾東部を震源とするマグニチュード６．４の地震があり、これまでに６人が死亡し、日本人９人を含む２５０人余りがけがをしました。台湾当局によりますと、地震のあと連絡が取れなくなっている人が、６０人以上いるということで、安否の確認を急いでいます。</div><div>日本時間の７日午前１時前台湾東部の花蓮県から北北東におよそ２０キロを震源とする地震がありました。震源の深さは、およそ１０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは６．４と推定されています。<br><br>この地震で、震源に近い花蓮市を中心にホテルやビルなどが倒壊したり、傾いたりする被害が出ていて、台湾当局によりますと、日本時間の午後９時現在６人が死亡し、日本人９人を含む２５８人がけがをしたということです。<br><br>また地震のあと、連絡が取れなくなっている人が、６７人いるということです。台湾当局によりますと、連絡が取れなくなっている人は、いずれも花蓮市中心部にある住宅や飲食店などが入った１２階建ての建物とその建物からおよそ５００メートル離れた２つの集合住宅の住民などで、軍や消防が安否の確認を急いでいます。<br><br>ただこのうち住民など５０人余りと連絡が取れなくなっている１２階建ての建物は、３階以下が押し潰され、建物全体が大きく傾いているうえ現地のメディアは、１時間に５センチずつ傾きが増していると伝えていて、救助活動は難航しています。<br><br>一方台湾の外交部が、現地の病院に確認したところ、けがをした日本人９人は、花蓮市内の３つの病院で手当てを受け、いずれもけがの程度は、軽いということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官 連絡取れない日本人いない</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「日本台湾交流協会の台北事務所が現地の病院に確認したところ、９人の邦人が病院で手当てを受けたが８人はすでに病院をあとにした。７０代の邦人男性１人は治療を終えているが、被災状況を鑑みて病院内にとどまっているということだ」と述べました。<br>また記者団が、連絡が取れない日本人はいないか質問したのに対し「現時点では確認はしていない。全員連絡が取れているそうだ」と述べました。</div></div><div><h3>台湾 蔡総統「人命救助に全力」</h3><div>台湾の蔡英文総統は、地震で傾いて住民ら５０人余りと連絡が取れなくなっている花蓮市の１２階建ての建物を訪れました。<br>蔡総統は記者団に対し「この建物が倒壊しないよう重機などで支え続ける作業を行っている。地震の発生から時間がたち、いま重要な時間に入っている。救助隊の安全を確保しながら中に閉じ込められた全員を救い出すことに全力を尽くす」と述べました。</div></div><div><h3>二次被害に注意 外務省が海外安全情報</h3><div>外務省は台湾東部での地震に伴う海外安全情報を発表し、今後も断続的に余震が発生して建物の倒壊や土砂災害などの二次被害が発生するおそれがあるとして、注意を呼びかけています。<br><br>具体的には、地震の被害が大きかった台湾東部の花蓮市に滞在している人や渡航を予定している人に対し、台湾当局などから最新の情報を入手し、状況に応じて旅行計画を変更して安全確保に努めるよう求めています。</div></div><div><h3>日本人観光客は</h3><div>地震で被害を受けた花蓮県に住んでいて、地震後日本人観光客のサポートに当たった日本人の観光ガイドによりますと、地震が発生した当時現地には６０人以上の日本人の団体客が滞在していたと見られます。<br><br>このうち団体旅行で花蓮市内のホテルに宿泊していた村田敬男さん（６４）は、「すごい揺れでびっくりして、階段でホテルの１階まで降りた。テレビを見ても情報があまりなくてとても困った」と話していました。<br><br>また同じツアーグループで神奈川県から訪れていた青山優子さん（５４）は、「寝ていたら縦揺れと音でびっくりして目が覚めた。浴槽に張っていたお湯が廊下まであふれたり、テレビも倒れたりしていた。服を着て１階に降りて同じツアーの人たちとロビーで一晩過ごした。日本で地震には慣れていたが、こんなに大きいのは、人生で初めてです」と話していました。</div></div><div><h3>ネット上で「頑張れ台湾」</h3><div>ツイッターなどのＳＮＳ上では、「台湾の皆様が、ひとりでも無事でありますように」とか「東日本大震災のときに受けた恩は忘れません。今こそ恩返しを」などといった投稿とともに、中国語で「頑張れ台湾」を意味するハッシュタグなどが数万件掲載されています。</div></div><div><h3>傾いた「雲門翠堤大楼」とは</h3><div>台湾当局によりますと、今回の地震で大きく傾いた１２階建ての建物「雲門翠堤大楼」では、日本時間の午後４時半現在住民とホテルの宿泊客合わせて５６人と連絡が取れなくなっているということです。<br><br>この建物は、１９９４年に建てられ、花蓮市中心部にある花蓮駅の南東７００メートル余りにある住宅や商業施設などが密集する地域にあります。現地メディアなどによりますと、１２階建ての建物の１階から３階までにホテルと飲食店が入居し、４階以上が住宅となっています。<br><br>今回の地震では、３階以下が押し潰され、建物全体が大きく傾いていて、重機などで建物が倒壊しないよう支えながら捜索が行われています。ただ現地メディアは、建物は、１時間に５センチずつ傾きが増していると伝えているほか押し潰された３階以下の部分では、ガス漏れのため火災が発生していると伝えていて救助活動は難航しています。</div></div><div><h3>台湾地震 専門家「低い階に地震力集中」</h3><div>建物の耐震対策が専門で、日本建築学会の元会長の東京工業大学の和田章名誉教授は、今回の台湾の被災地の映像を詳しく分析しました。<br><br>今回の地震では、複数の建物が大きく傾く被害が出ていますが、このうちホテルや住宅、飲食店が入居していた１２階建ての建物について、「鉄筋コンクリート製で、低い階が崩れ、それにより建物全体が倒れる被害が出ている。地震の力が最も働くのは、建物の１階や２階など低い階で、しっかりとした設計がされていないとこうした被害が出てしまう」と述べ、地震の力が低い階に集中した結果、建物が大きく傾き、被害の拡大につながった可能性があると指摘しています。<br><br>和田名誉教授は、平成１１年９月、台湾中部で起きたマグニチュード７．７の地震の際に現地に調査に入りましたが、「今回の被害は、これまで台湾で起きた大地震の被害と共通している。当時も建物を支える柱が細く、数も少ないなどあまりいい設計とはいえない建物が多かった。平成１１年の大地震のあと、台湾でも建物の耐震性を高めるなどの対応が始まったが、まだ手が回っていない建物が数多くあるのではないか」と述べました。<br><br>そのうえで日本も台湾と同じように地震が多いことから、「日本にも耐震性の低い古い建物が各地に残っていると思うので、自宅などの耐震性の確認を積極的に行ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>おととし２月６日にも大地震「恐怖の一致」</h3><div>現地時間の６日深夜に発生した今回の地震について、現地メディアは、おととし台湾南部で起き、１１７人が死亡した大規模な地震と同じ日に起きたことから、「恐怖の一致だ」などと、報じています。<br><br>このうち、台湾の４大新聞のひとつ「中国時報」の電子版は、おととしの地震が起きたのも、今回の地震と同様に住民らが寝静まった深夜の時間帯であることに触れ、「偶然の一致」と指摘したうえで、「まさか２年後に同じような災害に見舞われるとは誰もが思わなかっただろう」と報じています。<br><br>また、香港のメディアは、地震が同じ２月６日に起きたことについて、「恐怖の再来だ」としたうえで、１９９９年に２４００人以上が死亡した台湾中部の大地震も未明に発生していることに触れ、「なぜ被害者が出やすい夜にばかり地震が起きるのか」などと伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011319021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 21:39:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪スタッフなどのノロウイルス感染 86人に広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011319931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>五輪スタッフなどのノロウイルス感染 86人に広がる</span><time datetime="2018-02-07T22:41"><span>2月7日</span> <span>22時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>開幕が２日後に迫ったピョンチャンオリンピックで、ノロウイルスに感染した大会スタッフなどの数が合わせて８６人まで拡大したことがわかり、大会の組織委員会は「沈静化するように努力したい」としています。</div><div>組織委員会によりますと、今月４日、ピョンチャンオリンピックで警備を担当するスタッフの宿泊施設で３０人余りがノロウイルスに感染した疑いが強まり、韓国の保健機関がほかに感染者がいないか調べていました。<br><br>その結果、７日までに同じ宿泊施設に滞在していたスタッフを中心に、ノロウイルスへの感染が合わせて８６人まで拡大していたことがわかりました。このうち５８人が民間の警備スタッフで、このほか、警察官や報道関係者が滞在する宿舎の調理師などが感染していたということです。<br><br>大会に参加する選手への感染は確認されていないということです。保健機関では引き続き検査を進めることにしています。<br><br>組織委員会では「感染拡大が続いていることはわかっている。沈静化するように努力したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011319931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 22:41:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>