<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取</span><time datetime="2020-10-13T11:57"><span>10月13日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660711_2010131103_2010131105_01_02.jpg" alt="医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取" id="news_image"></div><div>独立行政法人「地域医療機能推進機構」が全国で運営する57の病院の医薬品の入札をめぐり、談合が行われていた疑いがあるとして東京地検特捜部と公正取引委員会は13日、独占禁止法違反の疑いで大手医薬品卸会社の本社などを捜索しています。</div><div>捜索を受けているのは大手医薬品卸会社の「メディセオ」「アルフレッサ」「東邦薬品」「スズケン」の4社の本社などです。<br><br>関係者によりますと、4社は独立行政法人「地域医療機能推進機構」がおととし6月に発注した医薬品の入札などで、あらかじめ受注業者の割りふりを決める談合を行った疑いがあるということです。<br><br>おととしの入札では機構が全国で運営している57の病院の2年分の医薬品が発注され、4社の受注総額はおよそ740億円に上っています。<br><br>医薬品の「薬価」は国が病院などへの卸売価格を調べて改定していますが、卸売価格が下がれば薬価も下がるため、4社が談合によって薬価を高止まりさせ、利益を確保しようとした疑いもあるということです。<br><br>医薬品の市場規模はおよそ9兆円で、その大半は医薬品卸会社を通じて、医療機関などに納入されますが、大手4社は業界の売り上げのおよそ8割を占めています。<br><br>東京地検特捜部と公正取引委員会は13日の捜索で押収した資料を分析するなどして入札の実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><div>アルフレッサの親会社のアルフレッサホールディングスは「本日、東京地検特捜部と公正取引委員会の捜索を受けました。このような事態となったことを厳粛かつ真摯（しんし）に受け止め、当局の調査に全面的に協力してまいります」というコメントを出しました。<br><br>またスズケンはNHKの取材に対し、「地域医療機能推進機構が発注した入札をめぐって本日、独占禁止法違反の疑いで東京地検の捜査と公正取引委員会の検査を受けています。これ以上の詳細は控えます」と話しています。</div></div><div><h3>厚労相「談合あれば遺憾」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660711_2010131134_2010131135_01_04.jpg" alt=""><div>田村厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で、「捜査についてコメントは差し控えるが、談合のようなことがあれば、遺憾な話だ」と述べました。</div></div><div><h3>医薬品卸売り業界の現状</h3><div>業界団体の「日本医薬品卸売業連合会」によりますと、医薬品卸の会社が取り扱う医薬品の市場規模はおよそ9兆円にのぼり、このうち9割以上は、全国の医療機関や保険薬局に販売されています。<br><br>医薬品卸の会社が、医療機関に納入する際の価格は国が定める薬の価格＝「薬価」に反映されるため、医薬品卸の会社が談合を行えば、「薬価」を高止まりさせ、患者の負担増につながるおそれがあります。<br><br>医薬品卸の業界は流通コストの削減などを目的に合併による再編が進み、1992年には351社が業界団体に加盟していましたが、ことしはおよそ5分の1の70社になっています。<br><br>今回、捜索を受けた大手4社の売り上げは業界の中でもおよそ8割のシェアを占めますが、関係者によりますと医薬品を高値で販売したい製薬会社と、安く購入したい医療機関との間で板挟みになり、営業利益率は1％前後にとどまっているということです。<br><br>専門家や複数の業界関係者は、こうした業界の構図の中で利益を確保しようと大手4社の間で談合が行われた可能性があると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 11:57:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」予算追加配分 正式表明 赤羽国土交通相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」予算追加配分 正式表明 赤羽国土交通相</span><time datetime="2020-10-13T12:01"><span>10月13日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660721_2010131132_2010131132_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」予算追加配分 正式表明 赤羽国土交通相" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策、「Go Toトラベル」で、一部の旅行予約サイトで割り引きの上限を引き下げる動きが出ていることについて、赤羽国土交通大臣は、すべての旅行事業者が最大で代金の35％分の割り引きを維持できるよう、追加の予算を配分する考えを正式に明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660721_2010131200_2010131201_01_03.jpg" alt=""><div>「Go Toトラベル」は、旅行代金の35％、1人当たり1泊最大で1万4000円分の割り引きが受けられる観光需要の喚起策で、政府は事業者ごとに過去の売り上げ実績や販売計画をもとに、予算配分を決めています。<br><br>しかし、今月1日以降、東京を発着する旅行が対象に加えられた影響で、多くの利用者が集中した一部の旅行予約サイトなどで予算を使い切るなどしたため、割り引きの上限を引き下げる動きが出ていました。<br><br>これについて赤羽国土交通大臣は、閣議のあとの記者会見で「国民の皆さんに大変、ご心配とご不便をお掛けしている。事業者が35％の割引商品を継続して販売できるよう観光庁に必要な対策を指示した」と述べ、追加の予算を配分する考えを明らかにしました。<br><br>そのうえで「引き下げられた割引率で予約したケースも含めて、すべての利用者が35％の宿泊割り引きの支援を受けられるよう万全の対応を終えたところだ」と述べました。<br><br>さらに赤羽大臣は「各事業者からは、遅くともあすの午前中までに35％の割り引きを再開するとの報告を受けている」と述べ、事業者によって割引率が異なる状況は、14日の午前中には解消されるという見通しを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 12:01:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR横浜駅近く ビル建設現場で土砂崩れ 作業員1人巻き込まれる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>JR横浜駅近く ビル建設現場で土砂崩れ 作業員1人巻き込まれる</span><time datetime="2020-10-13T12:07"><span>10月13日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660781_2010131202_2010131207_01_02.jpg" alt="JR横浜駅近く ビル建設現場で土砂崩れ 作業員1人巻き込まれる" id="news_image"></div><div>13日午前、ＪＲ横浜駅近くのビルの建設現場で、穴の側面の土砂が突然崩れ、作業員の男性が巻き込まれました。消防などが救助活動に当たっていますが、男性は呼びかけに応じない状態だということです。</div><div>13日午前9時半すぎ、JR横浜駅近くのビルの建設現場で深さおよそ5メートルの穴の側面の土砂が突然、崩れました。<br><br>警察などによりますと、この事故で中で作業をしていた60代とみられる男性作業員1人が土砂に巻き込まれ、現在、消防などが救助活動を行っていますが、男性は呼びかけに応じない状態だということです。<br><br>現場では、13日午前8時ごろから3人の作業員が地下部分を掘削する作業を行っていて、ほかの2人は無事だったということです。<br><br>横浜市などによりますと、現場では去年9月から住宅やホテル、それに商業施設が入る地上43階建て、高さおよそ180メートルのビルを建設する工事が進められていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 12:07:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東武東上線でポイント故障 乗客を線路に降ろし誘導</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東武東上線でポイント故障 乗客を線路に降ろし誘導</span><time datetime="2020-10-13T12:29"><span>10月13日</span> <span>12時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131054_2010131056_01_03.jpg" alt="東武東上線でポイント故障 乗客を線路に降ろし誘導" id="news_image"></div><div>13日午前、東京 池袋駅近くで東武東上線の列車が乗客を乗せたまま動けなくなり、およそ890人の乗客を線路に降ろして誘導しました。東武東上線は池袋駅近くの一部区間でおよそ3時間にわたって運転を見合わせました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131055_2010131056_01_04.jpg" alt=""><div>13日午前9時すぎ、東武東上線の池袋駅構内でポイント故障が起き、池袋駅に向かって近くを走っていた上り電車1本が乗客を乗せたまま動けなくなりました。<br><br>東武鉄道によりますと、1時間ほどたった午前10時すぎから乗客を線路に降ろし、全員を線路の外に誘導したということです。<br><br>当時、列車にはおよそ890人の乗客が乗っていましたが、けが人はいませんでした。<br><br>このポイント故障の影響で、東武東上線は池袋駅と上板橋駅の間の上下線でおよそ3時間にわたって運転を見合わせましたが、正午すぎに全線で運転を再開しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131101_2010131102_01_05.jpg" alt=""><div>動けなくなった東武東上線の電車に乗っていたNHKの職員が撮影した映像には、乗客がスロープのようなものを使って電車から降りたあと、一列になって線路脇を歩いている様子が映っています。<br><br>撮影した職員によりますと、乗客は1時間以上、車内に閉じ込められましたが、乗客はパニックになることなく、落ち着いていたということです。</div></div><div><h3>電車に乗っていたNHK職員の話</h3><div>動けなくなった東武東上線の電車に乗っていたNHKの職員は、「電車がゆっくり止まったあと、車内アナウンスでポイント故障が起きたことが知らされました。最初はすぐに復旧すると思いましたが、結果的に1時間ほど車内にとどまることになり、想像以上に長く感じました。ただ、乗客はみんな落ち着いていて、パニックになることはありませんでした。電車を降りた後、線路脇を歩いて池袋駅の方向に向かいました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 12:29:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジョンソン・エンド・ジョンソン ワクチン臨床試験 一時中断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジョンソン・エンド・ジョンソン ワクチン臨床試験 一時中断</span><time datetime="2020-10-13T12:54"><span>10月13日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660851_2010131303_2010131304_01_02.jpg" alt="ジョンソン・エンド・ジョンソン ワクチン臨床試験 一時中断" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの製薬大手ジョンソン・エンド・ジョンソンは、開発中の新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。会社は中断の理由を「試験の参加者に原因不明の症状が出たため」としています。</div><div>ジョンソン・エンド・ジョンソンは12日、アメリカなどで行っている開発中の新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。<br><br>中断の理由は「臨床試験の参加者に原因不明の症状が出たため」としていますが、具体的にどのような症状が出たのかは明らかにしていません。<br><br>ジョンソン・エンド・ジョンソンは先月から世界各国で最大6万人を対象に、最終段階となる第3段階の臨床試験を始めていて、「大規模な臨床試験で重大な有害事象が起きることは珍しいことではない。注意深く医学的な情報を検証して再開の判断を行う」としています。<br><br>今後、独立した委員会がデータをもとにワクチンとの関連を検証し、再開の判断を行うとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本国内の臨床試験も一時的に中断</h3><div>ジョンソン・エンド・ジョンソングループの医薬品部門として、新型コロナウイルスのワクチンを開発しているヤンセンファーマの日本法人によりますと、日本国内でも先月から臨床試験が行われています。<br><br>20歳から55歳までと、65歳以上の高齢者合わせて250人を対象3段階のうち第1段階にあたる試験を行っていましたが、13日から一時的に中断しているということです。<br><br>ヤンセンファーマの日本法人は「現在、情報を収集中で詳細についてはコメントできない」としています。</div></div><div><h3>専門家「一喜一憂するべきではない」</h3><div>ワクチン開発に詳しい東京大学医科学研究所の石井健教授は「ワクチンの臨床試験が一時的に中断することは珍しいことではない。中断したことをもって、『ワクチンは危ない』といった過剰な反応が広がることも、避けなければならない。臨床試験の一局面がニュースになること自体が異常な事態で、臨床試験の進み具合に一喜一憂するべきではない」と指摘しています。<br><br>さらに「ワクチンが開発されても、一般の人たちに行き渡るまでには時間がかかると思われるし、接種によって全く安心とか、元どおりの生活に戻ることができるといったわけでもないことは、多くの人が認識していると思う。冷静になって詳細な情報を見極めるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 12:54:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学柔道部顧問教諭 部員2人に技かけ重軽傷負わせた疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中学柔道部顧問教諭 部員2人に技かけ重軽傷負わせた疑いで逮捕</span><time datetime="2020-10-13T13:40"><span>10月13日</span> <span>13時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660861_2010131308_2010131308_01_02.jpg" alt="中学柔道部顧問教諭 部員2人に技かけ重軽傷負わせた疑いで逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県宝塚市内の中学校で、柔道部の顧問を務める男の教諭が道場の冷蔵庫にあったアイスクリームを無断で食べた部員の生徒2人に柔道の技をかけて重軽傷を負わせたとして、12日、傷害の疑いで逮捕されました。警察によりますと、教諭は容疑を一部、否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、宝塚市立長尾中学校の教諭で、柔道部の顧問を務める上野宝博容疑者（50）です。<br><br>警察によりますと、上野教諭は先月25日、学校の柔道場で、<br>▽部員の1年生の男子生徒に対して1人には投げ技をかけたあと、両ほおを数回、殴り背骨を折る大けがをさせ、<br>▽別の1人には寝技をかけ、首に軽いけがをさせたとして傷害の疑いが持たれています。<br><br>冷蔵庫に入れていたアイスクリームがなくなっていて、部員2人が「食べた」と答えたことから、技をかけたとみられるということで、警察の調べに対し「おおむねそのとおりだが、意識がもうろうとしていた生徒を起こすためにほおを1回ビンタしただけで、殴ってはいない」と一部、容疑を否認しているということです。<br><br>先月、生徒の両親から警察に相談があり、その後、被害届が出されたことを受けて上野教諭を逮捕したということで、今後、いきさつなどをさらに調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 13:40:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>非正規格差「ボーナス不支給 不合理とまでは言えず」最高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非正規格差「ボーナス不支給 不合理とまでは言えず」最高裁</span><time datetime="2020-10-13T14:06"><span>10月13日</span> <span>14時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660941_2010131355_2010131406_01_02.jpg" alt="非正規格差「ボーナス不支給 不合理とまでは言えず」最高裁" id="news_image"></div><div></div><div>非正規の労働者が正規の労働者と同じ仕事をしているのにボーナスが支給されないのは不当だと大学の元アルバイト職員が訴えた裁判の判決で、最高裁判所は、ボーナスが支給されないことは不合理な格差とまではいえないとする判断を示しました。</div><div>大阪医科大学の研究室で秘書のアルバイトをしていた50代の女性は、正規の職員の秘書と仕事の内容が同じなのにボーナスなどが支給されないのは不当だとして大学側に賠償を求めました。<br><br>1審は女性の訴えを退けた一方、2審の大阪高等裁判所は不合理な格差で違法だと判断し、正規の職員のボーナスの60％にあたる金額を賠償するよう命じ、大学側と女性の双方が上告していました。<br><br>13日の判決で、最高裁判所第3小法廷の宮崎裕子裁判長は、非正規労働者にボーナスが支給されないことは不合理な格差とまではいえないとする判断を示しました。<br><br>そのうえで、2審の判決を取り消し、原告側の訴えのうち有給休暇についての訴え以外は退けました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:06:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>