<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ネットで標的に」木村花さんの死亡 海外メディアも次々報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012442951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ネットで標的に」木村花さんの死亡 海外メディアも次々報道</span><time datetime="2020-05-24T14:28"><span>5月24日</span> <span>14時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012442951_2005241422_2005241428_01_02.jpg" alt="「ネットで標的に」木村花さんの死亡 海外メディアも次々報道" id="news_image"></div><div>シェアハウスでの共同生活を記録する民放のテレビ番組に出演していた22歳の女子プロレスラーが、23日東京都内で死亡し、女性に対しＳＮＳ上で非難するような投稿がされていたことについて、海外の大手メディアも次々と報じ、追悼の声を紹介しています。</div><div>フジテレビの番組「テラスハウス」に出演していた女子プロレスラーの木村花さん（22）が、23日東京都内で死亡したと、所属団体が明らかにし、ＳＮＳ上では、番組への出演や言動などについて、木村さんを非難するような投稿がされていたということです。<br><br>番組はアメリカの動画配信大手、ネットフリックスでおよそ190の国と地域で配信されていて、海外の大手メディアも追悼の声を紹介しています。<br><br>このうち、イギリスの公共放送ＢＢＣは「ネットフリックスのスターである日本人レスラーが22歳で死亡」という見出しで報じ、「木村さんは連日のようにツイッターで標的にされ、ファンたちはネット上のひぼう中傷が心に与える影響について、抗議の声をあげている」と伝えています。<br><br>また、アメリカの有力紙ワシントン・ポストは、死を悼むレスリング関係者のコメントとして「木村さんたちは実在する人間であり、テレビや映画のキャラクターではないのだと皆さんに気付いてほしい」と伝えています。<br><br>そのうえで、去年、韓国の若い女性歌手2人がネット上の悪意のあるひぼう中傷に苦しみ、相次いで自殺したことにも触れ「彼女たちの死は、若い女性への強い圧力を浮き彫りにした」と指摘しています。<br><br>さらにツイッターでは、「＃ＲＩＰＨａｎａＫｉｍｕｒａ」という木村花さんに哀悼の意を表すハッシュタグとともに、英語などさまざまな言語で死を悼むコメントが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012442951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 14:28:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言解除の目安 東京 埼玉 千葉は下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言解除の目安 東京 埼玉 千葉は下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-24T18:19"><span>5月24日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443031_2005241655_2005241656_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言解除の目安 東京 埼玉 千葉は下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は基本的対処方針で、緊急事態宣言の解除を判断する際の感染状況について「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり、0.5人程度以下」になることを目安とするとしています。<br><br>24日までの1週間について10万人当たりの新たな感染者数を見ると、緊急事態宣言が出されている5つの都道県のうち、<br>▽東京都は0.36人、<br>▽埼玉県は0.15人、<br>▽千葉県は0.10人と、<br>目安を下回っている一方で、<br>▽神奈川県は0.70人、<br>▽北海道は0.76人と、<br>それぞれ目安を上回りました。</div><div>関東で緊急事態宣言が出されている東京都、埼玉県、千葉県、神奈川県の1都3県を合わせたデータでは、0.36人と目安を下回っています。<br><br>また「直近1週間の感染者数が人口10万人当たり、0.5人程度」について、それぞれの都道府県の人口のデータから計算すると、1週間の新たな感染者数の目安は東京では70人となりますが、24日までの1週間で50人、埼玉県は目安の37人に対して11人、千葉県は目安の31人に対して6人とそれぞれ目安を下回っています。<br><br>一方で、神奈川県は46人の目安に対し64人と18人上回り、北海道は26人の目安に対し40人と14人上回っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 18:19:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たな感染確認14人 10人超は今月21日以来 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たな感染確認14人 10人超は今月21日以来 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-24T18:21"><span>5月24日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443011_2005241807_2005241809_01_02.jpg" alt="東京 新たな感染確認14人 10人超は今月21日以来 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は24日、都内で新たに14人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認された9人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は、24日、都内で新たに10代から70代の男女14人が、新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日に感染が確認された人が10人を超えるのは3日ぶりです。<br><br>14人の内訳は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者が5人、今のところ感染経路が分かっていない人が9人です。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて5152人になりました。<br><br>一方、都は、感染が確認された9人が死亡したことを明らかにしました。都内で感染が確認され死亡した人は合わせて280人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 18:21:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>孤独死の高齢者 新型コロナの感染判明 「見守り」課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>孤独死の高齢者 新型コロナの感染判明 「見守り」課題に</span><time datetime="2020-05-24T18:35"><span>5月24日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443151_2005241846_2005241846_01_02.jpg" alt="孤独死の高齢者 新型コロナの感染判明 「見守り」課題に" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の住宅で1人暮らしの70代の男性が誰にもみとられず死亡し、その後の検査で新型コロナウイルスに感染していたことが関係者への取材でわかりました。専門家は感染の影響で人との接触が難しくなる中、孤立しがちな高齢者をどう見守るのか、社会全体で考えるべきだと指摘しています。</div><div>今月3日、東京・青梅市の住宅で1人暮らしの70代の男性が誰にもみとられず死亡しているのが見つかり、その後の検査で新型コロナウイルスに感染していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>男性は死亡する2か月ほど前、親族と疎遠になっているうえ、足が不自由になり困っているとして、60年以上会っていなかった中学時代の友人に助けを求めてきたということです。<br><br>友人によりますと、男性は小学校で教師をしていましたが、50代で辞め、その後、家に閉じこもるようになっていたということです。友人は買い物に連れて行くなど支援していましたが、男性は死亡する前日、「胸の辺りが気持ち悪い」と言うようになり、翌日、風呂場で死亡しているのが見つかりました。<br><br>友人は「人生に未練があり、“生きたい”と思って頼ってきたのだと思う。心が痛い」と無念の思いを語りました。<br><br>この友人は男性と接触していたため、保健所から2週間、自宅待機を求められましたが、その後、発熱などの症状はありませんでした。<br><br>感染の広がりで、民生委員など地域の見守り活動が難しくなっていて、高齢化の問題に詳しい「みずほ情報総研」の藤森克彦主席研究員は、「新型コロナウイルスは、感染力が強く急変のリスクもあるので、見守りを密にしなければいけないが、一方で直接会えないという課題がある。支援方法を工夫しなくてはいけない」と指摘します。<br><br>そのうえで「再び感染が広がると、こうした事態はさらに起きるので、電話やウェブを通して見守るなど、社会として態勢を整備することが求められる」と訴えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 18:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 中国主導の“治安法”に抗議デモ 100人以上拘束か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 中国主導の“治安法”に抗議デモ 100人以上拘束か</span><time datetime="2020-05-24T18:42"><span>5月24日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443121_2005241811_2005241815_01_02.jpg" alt="香港 中国主導の“治安法”に抗議デモ 100人以上拘束か" id="news_image"></div><div></div><div>差香港・若槻。中国の全人代＝全国人民代表大会で、香港の治安維持のため、中国が直接、法律の制定に乗り出す方針を打ち出したことを受けて、香港では、大勢の市民がデモ行進を行い、抗議の声を上げました。</div><div>中国で22日に開幕した全人代で、抗議活動が続く香港について、国家の分裂行為の予防や処罰など、治安維持のための法律を中国政府主導で制定するとともに、中国の関係機関による取り締まりを認める方針が打ち出され、全人代最終日の今月28日に採決される見通しです。<br><br>これに抗議しようと、香港ではＳＮＳ上でデモ行進が呼びかけられました。香港では、新型コロナウイルスの影響で9人以上で集まることが禁止されていますが、香港島の繁華街にはマスク姿の大勢の市民が集まり、「香港の自由を守れ」などと声をあげながら大通りを行進しました。<br><br>警察は23日、デモの呼びかけに対し、「違法行為は絶対に容認しない」とする声明を出して警告し、デモ行進が始まると、催涙弾を発射して排除に乗り出しました。香港メディアは、100人以上が拘束されたと伝えています。<br><br>香港では、法律制定の動きを受けて、民主派の議員や団体などが市民の自由が大幅に制限されると強く批判しているほか、今月27日からは、議会にあたる立法会で中国の国歌を侮辱する行為を禁止する条例案の本格的な審議が行われることから、中国政府や香港政府に対する市民の激しい反発が続くとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>デモ参加者から怒りの声</h3><div>香港で行われたデモ行進に参加した市民からは、中国政府が直接、香港の治安維持のための法律を制定することに怒りの声が聞かれました。<br><br>このうち中年の男性は「言論の自由がなくなり、中国が罪だと言えば、誰でもテロリストにされてしまう。『一国二制度』の約束は守られるべきだ」と話していました。<br><br>また、20代の女性は「こんなやり方は『一国二制度』を壊してしまうことになり、ばかげている。私たちに何ができるでしょうか。声を上げるしかできないので、こうして出てきました」と話していました。<br><br>さらに別の20代の男性は「抗議活動には危険が伴うが、わたしたちは政府を恐れていない。むしろ、政府が市民を恐れるべきだと知らせたい」と話していました。</div></div><div><h3>中国外相「法律の制定 必ず実現」</h3><div>抗議活動が続く香港の治安維持のため、中国が直接、法律の制定に乗り出す方針を示しアメリカが強く反対していることについて、中国の王毅外相は内政干渉だと批判したうえで、「法律の制定は必ず実現しなければならない」と述べ法整備を急ぐ姿勢を示しました。<br><br>中国の王毅外相は、北京で開かれている全人代＝全国人民代表大会に合わせて、24日記者会見しました。この中で、今回の全人代で中国が、直接香港の治安維持のための法律の制定に乗り出す方針を示しアメリカが強く反対していることについて「中国の内政でありいかなる干渉も許さない」と反発しました。<br><br>そのうえで、抗議活動が続く香港について「暴力やテロ行為がエスカレートしており、外国勢力も違法に干渉し中国の国家の安全に重大な危害を加えている。法律の制定は一刻の猶予も許されず必ず実現しなければならない」と述べ法整備を急ぐ姿勢を示しました。<br><br>また、法律の制定によって香港の金融センターとしての機能などにも影響が及ぶのではないかという懸念については、「香港の高度な自治や市民の権利や自由、外国の投資家の権利には影響しない」と強調しました。<br><br>一方、新型コロナウイルスへの対応をめぐりアメリカとの対立が深まっていることについて王外相は、「アメリカでは、新型コロナウイルス以外に『政治ウイルス』が拡散し、あらゆる機会をとらえて中国を攻撃している」と批判しました。そして「警戒すべきなのは、アメリカの一部の政治勢力が両国の関係をいわゆる『新冷戦』に向かわせようとしている」と指摘し関係改善に向けてアメリカに歩み寄るよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 18:42:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 あす全面解除を諮問へ 政府 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 あす全面解除を諮問へ 政府 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-24T18:44"><span>5月24日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443061_2005241712_2005241712_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 あす全面解除を諮問へ 政府 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、東京など首都圏の1都3県と北海道で継続している緊急事態宣言を解除する方針を固め、25日開く諮問委員会に諮ることになりました。これにより、先月7日から出されていた緊急事態宣言は全面的に解除となる見通しです。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言は、東京など首都圏の1都3県と北海道に出されていて、政府は、25日、解除できるかどうか判断することにしています。<br><br>これを前に安倍総理大臣は、午後4時ごろからおよそ45分間、総理大臣官邸で菅官房長官、加藤厚生労働大臣、西村経済再生担当大臣らとともに緊急事態宣言が続く地域の新たな感染者数の動向や医療提供体制などについて報告を受け、対応を協議しました。<br><br>これを受けて政府は、首都圏の1都3県と北海道のうち、東京は24日、14人の感染者が新たに確認されたものの、減少傾向に変わりはないとしたほか、神奈川や北海道も感染経路が追えており、医療提供体制も改善しているなどとして、緊急事態宣言を解除する方針を固め、25日開く諮問委員会に諮ることになりました。<br><br>これにより、先月7日から出されていた緊急事態宣言は、全面的に解除となる見通しです。<br><br>政府は25日、こうした方針について、諮問委員会の見解を聴いたうえで、衆参両院の議院運営委員会で報告と質疑を行ったあと、安倍総理大臣が午後6時をめどに総理大臣官邸で記者会見を行い、その後開かれる対策本部で正式に解除を決定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西村経済再生相 「目安」の考え方説明</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で、東京など首都圏の1都3県と北海道で継続している緊急事態宣言の解除について、25日午前9時半から、諮問委員会を開き、政府の方針に対する見解を聴くとしたうえで、「新規感染者数は、大きくは減少傾向にあることには変わりないが、きょう、北海道で15件、東京で14件の報告を受けており、両知事とも連絡を取らせていただいた」と述べました。<br><br>そのうえで、「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり0.5人程度以下」という宣言解除の目安について、「0.5人以下というのは1つの目安だ。基本的対処方針にもあるが、1人程度以下の場合は感染経路の不明の割合や、クラスター、院内感染などの状況を分析し、全体として判断していくことになる」と述べました。<br><br>また、「5都道県すべてで宣言が解除された場合には、基本的対処方針で、外出自粛やイベント、あるいはクラスターが発生してきた業種の取り扱いを今後どうしていくのか、基本的な考え方を示したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 18:44:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態 全面解除後の「基本的対処方針」原案が明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/k10012443171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態 全面解除後の「基本的対処方針」原案が明らかに</span><time datetime="2020-05-24T18:57"><span>5月24日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200524/K10012443171_2005241859_2005241900_01_02.jpg" alt="緊急事態 全面解除後の「基本的対処方針」原案が明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が全面的に解除されたあとの政府の「基本的対処方針」の原案が明らかになり、全般的な方針として、段階的に社会経済の活動レベルを引き上げていくことや、感染が再び拡大する場合に備えて医療提供体制の維持や検査体制の強化を図ることなどが盛り込まれています。</div><div>東京など首都圏の1都3県と北海道で続く緊急事態宣言の解除に合わせて、政府が変更する予定の「基本的対処方針」の原案によりますと、全国で宣言が解除されることを受けて、法律に基づいた「緊急事態解除宣言」を行うとしています。<br><br>そして、宣言の解除後の全般的な方針として、一定の移行期間を設けて、外出の自粛や、施設の使用制限の要請などを緩和しつつ、段階的に社会経済の活動レベルを引き上げていくとしています。<br><br>ただ、その場合、感染拡大を予防する「新しい生活様式」の定着や、業種ごとに策定される感染拡大予防のガイドラインの実践が前提となると強調しています。<br><br>また、感染が再び拡大する場合に備えて医療提供体制の維持に向けて万全の準備を進めるほか、検査体制の強化などに取り組むとしています。<br><br>そのうえで「こうした取り組みを実施することによって、感染拡大の防止と社会経済活動の維持の両立を持続的に可能としていく」としています。<br><br>個別の感染防止対策を見てみますと、外出については、具体的な例を挙げての自粛の要請はなくなり、いわゆる「3つの密」を回避することやマスクの着用などを求めています。<br><br>職場への出勤は、在宅勤務や時差出勤など人との接触を減らす取り組みを続けるよう求めています。<br><br>そして、休業要請をはじめとした施設の使用制限については、これまでに感染者の集団＝クラスターが発生したことのある施設や「3つの密」がある施設に対し、引き続き、地域の感染状況を踏まえて、必要な協力を依頼するとしています。<br><br>そのうえで、感染拡大の兆候やクラスターの発生があった場合には、速やかに外出の自粛や施設の使用制限について協力を求め、さらに、感染拡大の傾向が見られる場合は特別措置法に基づいた要請を行うとしています。<br><br>一方で、安倍総理大臣は、先に、宣言が解除された地域でも県をまたいだ移動を少なくとも今月中は可能なかぎり控えるよう求めていて、政府関係者は「安倍総理大臣の要請は、今月末まで継続されることになる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200524%2Fk10012443171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 May 2020 18:57:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>