<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>芥川賞・直木賞受賞の3人 会見で喜び語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/k10012517691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>芥川賞・直木賞受賞の3人 会見で喜び語る</span><time datetime="2020-07-15T20:42"><span>7月15日</span> <span>20時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/K10012517691_2007151947_2007152042_01_02.jpg" alt="芥川賞・直木賞受賞の3人 会見で喜び語る" id="news_image"></div><div></div><div>第163回芥川賞と直木賞の選考会が15日開かれ、芥川賞は高山羽根子さんの「首里の馬」と遠野遥さんの「破局」の2つの作品が選ばれました。また、直木賞は馳星周さんの「少年と犬」が選ばれました。受賞した3人は、会見でそれぞれ喜びを語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>芥川賞 高山さん「また別のプレーボールがかかった感じ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/K10012517691_2007151935_2007152042_01_03.jpg" alt=""><div>芥川賞に選ばれた高山羽根子さんは、記者会見で「平たく言うと、ほっとしたという気持ちです。あとちょっと書かせてもらえる、書いても大丈夫だと思えることができたのが、いちばんほっとしました」と喜びを語りました。<br><br>沖縄を舞台にした作品を書いたことについては、「沖縄に行った経験が先にあって、それから生まれた形です。書こうと思って行ったのではなくて、行かせていただいた縁というか、経験があってそこから生まれた形です」と説明しました。<br><br>また、3回目の候補での受賞については、「これがゴールではなく、また別のプレーボールがかかった感じで、受賞したことでフィールドの端っこに立たせてもらえたという思いです」と野球好きの高山さんならではの表現で心境を述べました。<br><br>そして今後の作品づくりについて、「作品の舞台にするその土地に行かないと書けないことがたくさんあるので、現地での取材が難しい状況にはなっていますが、その中でも2020年の前後で東京でものすごく風景が変わっているので、それを記録したいとすごく思っていて、書かなければいけないものの一つだと感じています」と話していました。</div></div><div><h3>芥川賞 遠野さん「自分のペースでやっていきたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/K10012517691_2007151936_2007152042_01_04.jpg" alt=""><div>芥川賞に選ばれた遠野遥さんは、緊張した面持ちで記者会見に臨み、「先ほどお電話いただいたばかりですので、非常に驚いたままで頭が追いついていないような状況です」と受賞の驚きを口にしました。<br><br>そのうえで、「非常に歴史がある賞だと認識していて、有名な作家やすごい作家が名を連ねている賞だと思うので、その末席に加われることは非常に名誉なことだと思っています」と喜びを語りました。<br><br>また、選考委員から「主人公のアンバランスさが新鮮だ」と評価されたことについて、「自分では変なキャラにしようと思ってはいなくて、人によっては『気持ち悪い』とか『共感できない』とかおっしゃるんですけど、そんな風に書いたわけではないのになと思います。もう少し親しみを持ってもらえたらなと思っています」と話していました。<br><br>さらに、今後について問われると、「この受賞が何かのゴールではないと思うので、引き続き頑張りたいと思います。特にこの賞をとったから執筆に対する思いが変わるということではなく、自分のペースでやっていきたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>直木賞 馳さん「人間はどう生きていくか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/K10012517691_2007151936_2007152042_01_05.jpg" alt=""><div>直木賞に選ばれた馳星周さんは、出身地の北海道浦河町からテレビ会議システムを使って記者会見に臨みました。<br><br>受賞の瞬間を故郷で迎えたことについて、「去年から夏を生まれ故郷で過ごすようにしていたので、今回この時期に候補に選ばれたので巡り合わせとしておもしろいと思って発表を待っていました。受賞が決まり、地元ではとても喜んでもらえたのでありがたいです」と話していました。<br><br>7回目の候補での受賞については、「40代半ばくらいから書きたいものを書きたいように書くという心境になり、その1つとして今回の作品を評価していただけたことをうれしく思います。これまで受賞できかなったのは自分の未熟さゆえであり、今回受賞できたことは20年以上、小説と向き合ってきたことが評価されたのだろうと思っています」と振り返りました。<br><br>また、犬を物語の軸にした作品を書いたことについては「人間だけの話だと悲惨になる一方だが、動物が出てくることで救いが生まれるという考えは、頭の中にありました。動物を出す小説はずるいと言われるのは分かっていましたが、25年以上、犬と暮らしているので、書かざるをえないものであり、自分としても書きたかった」と話していました。<br><br><br>そして、受賞作の中に東日本大震災や熊本地震を盛り込んだことを踏まえて、「最近の豪雨も含めて自然災害が日常になりつつあり、それは僕たち人間の暮らし方が起因しているのではないかと思っている。人間はどう生きていくかということを考えながら、これからの小説を書いていくんだろうと感じています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200715%2Fk10012517691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jul 2020 20:42:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セクハラ被害告訴 自殺のソウル市長側に漏えいか 韓国メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/k10012517721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セクハラ被害告訴 自殺のソウル市長側に漏えいか 韓国メディア</span><time datetime="2020-07-15T21:50"><span>7月15日</span> <span>21時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/K10012517721_2007152031_2007152150_01_02.jpg" alt="セクハラ被害告訴 自殺のソウル市長側に漏えいか 韓国メディア" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の首都ソウルのパク・ウォンスン（朴元淳）市長が先週自殺したことをめぐり、韓国の主要なメディアは、行方が分からなくなる前日、元秘書の女性が市長からセクハラ被害を受けたとする告訴状を警察に提出した事実が、市長側に漏れていた可能性があると一斉に伝えました。韓国国内では真相究明を求める声が高まっていて、警察は、側近から事情を聴くとともに、市長の携帯電話のデータの解析を進めています。</div><div>ソウルのパク・ウォンスン市長は今月9日、体調が悪いとして登庁せず、行方が分からなくなったあと、翌日未明に遺体で発見され、遺書が見つかったことなどから、警察は自殺と判断しました。<br><br>これをめぐって韓国の主要なメディアは、行方が分からなくなる前日の8日午後、元秘書の女性が4年間にわたってパク市長から体を触られたり、わいせつな画像を携帯電話に送りつけられたりするなどのセクハラ被害を受けたとする告訴状を警察に提出した事実が、警察から大統領府に逐一報告される過程で、市長側に漏れていた可能性があると一斉に伝えました。<br><br>韓国ではセクハラ被害の場合、告訴の事実などの秘匿が徹底され、被害者への脅迫や証拠隠滅などを防ぐため、加害者には、捜査機関からの出頭要請があるまで知らされないのが一般的です。<br><br>ソウル市は15日記者会見し、外部の専門家とともに詳しい経緯を調査する方針を示しましたが、複数の市民団体が公務上の秘密漏えいなどの疑いで大統領府や警察を告発するなど、真相究明を求める声が高まっています。<br><br>このため警察は、側近から事情を聴くとともに、市長の携帯電話のデータの解析を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女性側が被害の内容説明</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/K10012517721_2007152031_2007152150_01_03.jpg" alt=""><div>パク・ウォンスン市長からセクハラ被害を受けたとする告訴状を提出した元秘書の女性の弁護士は、パク市長が自殺したあと記者会見を開きました。13日の記者会見には、女性を支援する市民団体も出席し、被害の内容について説明しました。<br><br>それによりますと、セクハラは4年間にわたって続き、市長の執務室で体を触られたとしたほか、携帯電話にわいせつな画像やメッセージを送りつけられたと主張しました。<br><br>そして「人口1000万のソウルの市長が持つ権力のため、拒否することも問題提起することもできなかった」としたうえで、「周囲に助けを求めても『市長はそんな人ではない』などと取り合ってもらえなかった」としています。<br><br>女性は、ことし5月に弁護士に相談し、今月8日に警察に告訴しましたが、市民団体は、告訴したことが何らかの形で市長側にすぐに伝わった疑いがあると主張し「証拠隠滅のおそれがあった」と指摘しました。<br><br>そのうえで、女性の人権を回復するために、真相究明を進めるよう求めました。<br><br>会見の最後には女性のコメントが読み上げられ、「巨大な権力の前で、無力な自分を守るために、公正で平等な法の保護を受けたかった。市長には法の裁きを受け、謝罪をしてほしかった」と訴えました。</div></div><div><h3>セクハラ疑惑相次ぐ</h3><div>韓国では、与党に所属する2大都市の市長にセクハラ疑惑が相次ぎました。自殺したソウルのパク・ウォンスン市長をめぐっては、元秘書の女性が市長からセクハラ被害を受けたとする告訴状を警察に提出していました。<br><br>また、第2の都市プサン（釜山）でもことし4月、当時のオ・ゴドン（呉巨敦）市長が女性職員にセクハラを行ったとして警察が捜査に乗り出し、オ市長は不適切な行為があったと認め辞任しました。<br><br>2人はいずれも与党「共に民主党」に所属していました。<br><br>このうちソウルのパク市長は、就任前は弁護士として活動し、1993年には韓国で初めてのセクハラ訴訟で、被害者側の弁護を担当して有罪判決に導き、セクハラは違法行為だという認識を韓国社会に広めたとされています。<br><br>市長就任後も、女性に配慮した政策を進めるため、特別補佐官のポストを設けるなど、女性の権利向上に取り組む姿勢をアピールしていました。<br><br>ムン・ジェイン（文在寅）政権は、「被害者中心主義」を掲げてきましたが、今回のパク市長のセクハラ疑惑をめぐっては、真相究明に消極的だと韓国メディアが批判しています。<br><br>韓国の2大都市、ソウルとプサンの市長選挙は、来年4月に行われる予定ですが、その結果は、再来年の3月に控える次の大統領選挙にも影響を及ぼすのではないかという見方も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200715%2Fk10012517721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jul 2020 21:50:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国で新たに450人の感染確認 宣言解除後で最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/k10012517261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国で新たに450人の感染確認 宣言解除後で最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T00:22"><span>7月16日</span> <span>0時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200715/K10012517261_2007151653_2007151713_01_02.jpg" alt="全国で新たに450人の感染確認 宣言解除後で最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>15日はこれまでに東京都で165人、大阪府で61人、神奈川県で42人など全国28の自治体、そして空港検疫の13人を合わせて、全国で450人の感染が発表されています。緊急事態宣言の解除後、最も多い感染者数となっています。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め2万3035人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて2万3747人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が985人、クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて998人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。（　）内は、15日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は8354人（165）<br>▽大阪府は2126人（61）<br>▽神奈川県は1827人（42）<br>▽埼玉県は1565人（38）<br>▽北海道は1317人（13）<br>▽千葉県は1183人（29）<br>▽福岡県は937人（9）<br>▽兵庫県は760人（12）<br>▽愛知県は557人（16）<br>▽京都府は477人（9）<br>▽石川県は300人<br>▽富山県は230人<br>▽茨城県は209人（5）<br>▽広島県は193人（7）<br>▽岐阜県は166人（1）<br>▽群馬県は161人（4）<br>▽鹿児島県は158人（3）<br>▽沖縄県は148人<br>▽奈良県は131人（5）<br>▽福井県は125人（1）<br>▽宮城県は112人（2）<br>▽滋賀県は107人（1）<br>▽栃木県は107人（4）<br>▽静岡県は99人（1）<br>▽新潟県は88人（2）<br>▽福島県は84人<br>▽和歌山県は84人<br>▽愛媛県は82人<br>▽長野県は80人（1）<br>▽山梨県は76人<br>▽高知県は75人<br>▽山形県は74人（1）<br>▽大分県は60人<br>▽三重県は52人（2）<br>▽熊本県は49人<br>▽佐賀県は47人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は32人（1）<br>▽長崎県は32人（1）<br>▽青森県は30人<br>▽岡山県は30人（1）<br>▽島根県は25人<br>▽宮崎県は20人<br>▽秋田県は16人<br>▽徳島県は10人<br>▽鳥取県は5人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で425人（13）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は15日の時点で、国内で感染した人などが38人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▼国内で感染した人が1万8545人、<br>▼クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて1万9204人となっています。<br><br>また、今月12日には速報値で、1日に5212件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※沖縄県の米軍の感染者は含めていません。<br>※神奈川県が7月13日の感染者数を1減で修正発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200715%2Fk10012517261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:22:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 警戒レベル引き上げ 都民や事業者に対策徹底呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012517821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 警戒レベル引き上げ 都民や事業者に対策徹底呼びかけ</span><time datetime="2020-07-16T04:13"><span>7月16日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012517821_2007152231_2007160413_01_02.jpg" alt="東京都 警戒レベル引き上げ 都民や事業者に対策徹底呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の新型コロナウイルスの感染状況が4段階ある警戒のレベルのうち最も深刻な表現に引き上げられたことから、都は、早期把握のための検査の拡充や保健所への支援の充実を急ぐとともに、都民や事業者に対策の徹底を呼びかけて感染拡大をおさえ込みたい考えです。</div><div>感染が確認される人が連日3桁に上っている東京都内の感染状況について15日、専門家は「感染が拡大していると思われる」として4段階ある警戒のレベルのうち最も深刻な表現に引き上げました。<br><br>小池知事は「『感染拡大警報』を発すべき状況だ」と述べ、特別措置法に基づいて、都民や事業者に対し、感染拡大の防止に向けた協力を要請しました。<br><br>都は今後、感染の早期把握のために検査数を1日1万件まで拡大するとともに、業務が増えている保健所を支援する拠点を設けて感染経路の調査や入院や宿泊療養の調整などにあたる方針です。<br><br>都は、再び全面的な休業要請を行うことは避けたいとして、都民には無症状であっても不要不急の都外への外出を控えることなどを、また、事業者にはガイドラインを守ることなど対策の徹底を呼びかけて、感染拡大をおさえ込みたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012517821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 04:13:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井七段 タイトル獲得の最年少記録更新かけ「棋聖戦」第4局に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012517941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井七段 タイトル獲得の最年少記録更新かけ「棋聖戦」第4局に</span><time datetime="2020-07-16T04:14"><span>7月16日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012517941_2007160148_2007160414_01_02.jpg" alt="藤井七段 タイトル獲得の最年少記録更新かけ「棋聖戦」第4局に" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段が16日、「棋聖戦」五番勝負の第4局に臨み、勝てば、17歳で自身初となるタイトル獲得を果たして、最年少記録を30年ぶりに更新します。</div><div>藤井聡太七段（17）は、自身初のタイトル戦となる「棋聖戦」の五番勝負で、タイトルを持つ渡辺明三冠（36）を相手にここまで2勝1敗として、タイトル獲得に王手をかけています。<br><br>第4局は16日、大阪で行われ、藤井七段が勝てば、3勝1敗で「棋聖」のタイトルを奪い、初のタイトル獲得を果たします。<br><br>一方、渡辺三冠が勝てば、タイトルの行方は今月21日の第5局に持ち越されます。<br><br>藤井七段は現在、「17歳11か月」で、タイトルを手にすれば、平成2年に屋敷伸之九段（48）が打ち立てたタイトル獲得の最年少記録、「18歳6か月」を30年ぶりに更新することになります。<br><br>対局は午前9時から行われ、16日夜、勝敗が決まる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012517941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 04:14:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｇｏ Ｔｏ」きょう分科会で意見聴き実施の在り方など検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012517961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Ｇｏ Ｔｏ」きょう分科会で意見聴き実施の在り方など検討へ</span><time datetime="2020-07-16T04:34"><span>7月16日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012517961_2007160428_2007160434_01_02.jpg" alt="「Ｇｏ Ｔｏ」きょう分科会で意見聴き実施の在り方など検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>今月22日から実施する消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」をめぐり、政府は、16日、感染症の専門家らによる分科会を開いて意見を聴き、新型コロナウイルスの感染防止と実施の在り方などについて検討を急ぐことにしています。</div><div>消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」をめぐって、政府は、今月22日からの実施を予定していますが、野党側や一部の自治体からは、中止や延期を求める意見が出ているほか、与党内からも感染拡大を懸念する声があがっています。<br><br>菅官房長官は15日、「観光や飲食の業界からは、社会経済活動の回復に期待する声が寄せられている」としたうえで17日、赤羽国土交通大臣が、実施を前提に、感染防止策などについて詳しく説明することを明らかにしました。<br><br>東京都などで新型コロナウイルスの新たな感染の確認が続いていることから、政府は、緊張感を持って今後の感染状況を注視する考えです。<br><br>そして、16日、感染症の専門家や知事らによる分科会を開き、国内の感染状況について見解を求めるとともに、国土交通省の担当者が出席してキャンペーンの内容などを説明し意見を聴くことにしています。<br><br>与党内では、地域を限って実施するなど工夫を求める意見も出ており、政府は、16日の分科会での専門家の意見を踏まえて、感染防止と実施の在り方などについて検討を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012517961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 04:34:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>土木学会 SNS活用し豪雨災害の実態調査へ 浸水画像など収集</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012517841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>土木学会 SNS活用し豪雨災害の実態調査へ 浸水画像など収集</span><time datetime="2020-07-16T04:39"><span>7月16日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012517841_2007152251_2007160439_01_02.jpg" alt="土木学会 SNS活用し豪雨災害の実態調査へ 浸水画像など収集" id="news_image"></div><div>一連の豪雨による浸水や氾濫の実態を調べている「土木学会」の委員会は、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、現地調査の規模を縮小する一方、ＳＮＳを活用して、浸水や氾濫に関する画像などを収集する取り組みを始めました。</div><div>土木学会水工学委員会の水害対策小委員会は、浸水や川の氾濫などの実態を把握して今後の防災対策に生かすため、これまで全国の研究者による調査団を現地に派遣していました。<br><br>しかし、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐために、地元の研究者による小規模な調査となる見込みで、現地調査で収集できる情報が限られる懸念がありました。<br><br>このため委員会では、ツイッターなどのＳＮＳを活用して、一般の住民から浸水や氾濫の画像のほか、動画の提供を募り、情報を収集する取り組みを始めました。委員会では、画像などから水位や流れの速さなどを分析し、今後の対策に生かすことにしています。<br><br>委員会の高知工業高等専門学校の岡田将治准教授は、「調査は今後の防災対策を検討するうえで欠かせないものなので、多くの方に協力していただきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012517841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 04:39:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>