<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新幹線車内に拳銃と通報 私服警察官を不審者と勘違いか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011681071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新幹線車内に拳銃と通報 私服警察官を不審者と勘違いか</span><time datetime="2018-10-22T17:47"><span>10月22日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011681071_1810221737_1810221747_01_02.jpg" alt="新幹線車内に拳銃と通報 私服警察官を不審者と勘違いか" id="news_image"></div><div></div><div>22日朝、東海道・山陽新幹線の車内に拳銃を持った人がいると通報があり、警察が車内を点検しましたが不審者は確認されませんでした。拳銃を携帯した大阪府警の私服警察官を乗客が不審者だと勘違いしたとみられています。</div><div>警察やＪＲ東海によりますと、22日午前８時半すぎ、新大阪駅と京都駅の間を走行していた広島発東京行きの「のぞみ114号」の車内に拳銃を持った人がいると、乗客が乗務員に申し出ました。<br><br>ＪＲ東海が警察に通報し、名古屋駅で愛知県警の警察官が車内を調べましたが、不審者は確認されませんでした。<br><br>警察によりますと、新幹線には、東京で行われる研修に向かう大阪府警の私服警察官が乗っていて、拳銃を腰に携帯していたことなどから、乗客が不審だと勘違いしたとみられるということです。<br><br>ＪＲ東海によりますと、この影響で、東海道・山陽道新幹線の上りの８本に最大で36分の遅れが生じ、9000人余りに影響が出たということです。<br><br>対応に当たった愛知県警の中村警察署は「今回は事件につながらなかったが、不審な人物や不審物などを見かけた場合は、すぐに係員や警察に連絡してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新幹線車内で警察官が手荷物検査</h3><div>この新幹線にはＮＨＫの記者も乗り合わせていました。記者が撮影した映像には、名古屋駅に停車後乗り込んできた愛知県警の警察官が乗客のカバンを持ち主に開けてもらったり、直接開けて中を確認する様子が写っています。<br><br>記者は東京に向かうために広島からこの新幹線の５号車に乗っていて、名古屋駅に着いたときに、「２号車から４号車で手荷物を確認する」という内容の車内アナウンスがあったため撮影を始めました。目立った混乱は見受けられませんでしたが、何を捜しているかについて説明は無く、40分近くしてから「安全の確認ができた」というアナウンスがあり発車したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011681071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 17:47:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾脱線事故 ”自動制御装置が切られていた疑い”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011681111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾脱線事故 ”自動制御装置が切られていた疑い”</span><time datetime="2018-10-22T18:07"><span>10月22日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011681111_1810221804_1810221807_01_02.jpg" alt="台湾脱線事故 ”自動制御装置が切られていた疑い”" id="news_image"></div><div></div><div>台湾北東部で21日、８両編成の特急列車が脱線して18人が死亡、190人がけがをした事故で、複数の地元メディアは、台湾の鉄道当局の責任者の話として、事故当時、列車を安全に走行させるための装置が切られていた疑いがあると伝え、当局が事故と関連があるか調べています。</div><div>北東部の宜蘭県で21日夕方、８両編成の特急列車が脱線し、台湾当局によりますと、乗客366人のうち18人が死亡し、190人がけがをしました。<br><br>現場では、脱線した列車について、警察や鉄道当局などが現場で調査を行うかたわら、反対側の線路を使って22日朝から列車の運行が再開されました。<br><br>この事故について、複数の地元メディアは、台湾の鉄道当局の責任者の話として、走行中の列車の速度などについて計測し、自動的に列車を制御する装置が切られていた疑いがあると伝えています。<br><br>この装置が事故につながったのかどうかは今のところわかっていませんが、警察や鉄道当局などは、現場の状況とともに列車に取り付けられていたレコーダーを調べるなどして事故との関連について詳しく調べています。<br><br>台湾の鉄道当局はこれまでの記者会見で、事故の前に運転士からブレーキが異常に作動する不具合があったことをしらせる連絡があったことを明らかにし、列車に何らかのトラブルがあった可能性も示唆していて、列車の不具合と事故との関連も調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>列車事故防ぐ安全装置とは</h3><div>列車の脱線や衝突を防ぐ安全装置は、海外では「ＡＴＰ」などと呼ばれ、同様の仕組みの装置は、日本でＡＴＳ＝自動列車停止装置や、ＡＴＣ＝自動列車制御装置と呼ばれています。<br><br>日本では平成17年に起きたＪＲ福知山線の脱線事故を教訓に、列車がスピードを出しすぎると脱線するおそれがある急なカーブについて、ＡＴＳを設置することが鉄道各社に義務づけられました。</div></div><div><h3>22日の調査は先頭車両中心に</h3><div>脱線事故が起きた現場では、22日午前、建設用の大型機械を使って横倒しになった車両を引き起こす作業が行われました。<br><br>引き起こされた先頭車両は中央部分が窓枠の形跡が残らないほど大きく壊れていて、先頭部分もくぼんでいました。<br><br>22日の調査は先頭車両を中心に行われ、警察や当局の関係者がはしごを使って窓から車内に入り、中の様子を確認していました。<br><br>また、先頭車両と同様にけが人が多く出たと伝えられている２両目は連結部分が大きく破損して窓も割れ、車体の左側面には何かに接触してできたとみられる傷が全面に付いていて、脱線した当時の衝撃の強さをうかがわせていました。</div></div><div><h3>現場には遺族や関係者の姿</h3><div>事故が起きた現場では、22日午後、遺族や関係者が大勢集まり、犠牲になった人たちの霊を慰めていました。<br><br>このうち、犠牲者が多かった、脱線した列車の前から２両目の車両の近くでは、遺族が手を合わせて、泣きながら犠牲者の名前を呼んだり、「帰っておいで」などと叫んだりしていました。</div></div><div><h3>空気バネでカーブも高速走行可能に</h3><div>脱線した特急列車「プユマ号」は、台湾東部の路線の電化に伴い、2013年に正式に運行が始まりました。<br><br>プユマ号という名称は、導入にあたって公募によって決められ、台湾の先住民族、プユマ族に由来し、プユマには「団結」という意味があるということです。<br><br>台湾の鉄道当局のホームページによりますと、プユマ号の営業最高速度は130キロで、それまで４時間半かかっていた台北から東部の台東までの区間が１時間短縮されました。<br>山あいの地域や沿岸部を走る東部の路線はカーブが多く、速度を落として走行させなければならないのが課題でしたが、プユマ号に採用された「空気バネ」を用いた車体傾斜制御システムによってカーブでも高速で走行できるようになったということです。<br><br>車両を製造したＪＲ東海の子会社「日本車輌製造」のホームページによりますと、「空気バネ」は従来の「振り子式」に比べて車体が傾く角度を小さく抑えられ、乗り心地も向上するということです。<br><br>また、この「空気バネ」を用いたシステムは、新幹線など日本国内の多くの特急列車にも採用されているということです。<br><br>脱線した車両は去年、大規模なメンテナンスが行われたばかりでした。</div></div><div><h3>専門家「相当なスピードでカーブへ進入」</h3><div>鉄道の安全に詳しい日本大学の綱島均教授は、列車が脱線した瞬間の映像について、「カーブに入った際、内側の車輪が浮き上がりそのまま回転しながら脱線している。相当なスピードでカーブに進入し、強い遠心力に耐えきれずに起こる典型的な現象だ」と分析しています。<br><br>そのうえで、列車を制御する安全装置が作動しないようになっていた疑いがあると、現地で伝えられていることについて、「安全装置を切ったとすれば、なぜそのような運行をしたのか明らかにする必要がある。装置を切った場合でも、運転士はカーブでの通過速度に非常に敏感になっている。運転士が手動で速度をコントロールしなかったのか、速度をコントロールしたけれどブレーキがかからなかったのかが、原因究明の重要なポイントになる」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011681111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:07:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デザイナーの芦田淳さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011680991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>デザイナーの芦田淳さん死去</span><time datetime="2018-10-22T18:24"><span>10月22日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011680991_1810221631_1810221632_01_02.jpg" alt="デザイナーの芦田淳さん死去" id="news_image"></div><div>アトランタオリンピックの日本選手団のユニフォームをデザインするなど、日本を代表するデザイナーとして知られた芦田淳さんが20日、肺炎のため、東京都内の自宅で亡くなりました。88歳でした。</div><div>芦田さんは東京の高校を卒業後、人気画家だった中原淳一さんの教えを受けました。<br><br>昭和35年からデパート「高島屋」の顧問デザイナーを務め、時代の流行を踏まえながらも、上品で着心地のよいデザインが高く評価されました。<br><br>昭和41年から10年間、皇太子妃だった美智子さまの専任デザイナーを務めたほか、アトランタオリンピックの選手団のユニフォームをデザインするなど、日本を代表するデザイナーとして活躍しました。<br><br>また、全日空の客室乗務員の制服を、昭和45年から３回にわたってデザインしたほか、平成２年には東京の帝国ホテルの開業100周年を記念した制服も作り上げました。<br><br>こうした功績から、平成18年には旭日中綬章を受章しています。<br><br>自身が会長を務めるアパレル会社によりますと、芦田さんは20日、肺炎のため、東京都内の自宅で亡くなったということです。88歳でした。<br><br>後日、お別れの会が開かれるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全日空「斬新で時代の先端いくデザイン」</h3><div>芦田淳さんが３回にわたって制服のデザインを手がけた全日空は、「長きにわたり、客室乗務員の制服のデザインに携わって頂きました。時代の風潮や流行に合わせた、斬新で時代の先端をいくデザインは、当時のお客様や客室乗務員に大変好評でした。制服のデザインを通してＡＮＡのブランド構築にご尽力下さり、感謝を申し上げるとともに、心よりご冥福をお祈りいたします」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011680991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:24:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>時代祭で馬が暴れる 観客ら４人けが 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011681081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>時代祭で馬が暴れる 観客ら４人けが 京都</span><time datetime="2018-10-22T18:36"><span>10月22日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011681081_1810221749_1810221808_01_02.jpg" alt="時代祭で馬が暴れる 観客ら４人けが 京都" id="news_image"></div><div></div><div>22日午後、京都市で行われていた京都三大祭りの１つ、「時代祭」の行列で、平安神宮の境内を進んでいた馬が突然暴れ、落馬した男性や近くにいた観客の女性など合わせて４人がけがをしました。</div><div>祭りでは、平安時代から明治時代にかけてのそれぞれの時代を象徴する衣装を身にまとったおよそ2000人の行列が、京都御所から平安神宮までのおよそ4.5キロを練り歩きましたが、警察によりますと、行列の先頭が平安神宮に到着した後の午後３時過ぎ、行列に参加していた馬が境内で突然、暴れました。<br><br>警察によりますと、馬から落ちた20歳の男性と手綱をひいていて馬に引きずられた48歳と51歳の女性、それに馬と衝突した観客の76歳の女性の合わせて４人がけがをして病院に搬送されました。<br><br>このうち48歳の女性は馬に足を踏まれ大けがをしたおそれがあるということです。また、観客の女性は頭から血を流していたものの命に別状はないとみられ、残り２人のけがの程度も軽いとみられています。<br><br>警察によりますと、馬に乗っていた男性の持っていたやりが、門の通用口をくぐる際に、馬の体にあたった可能性があるということで、警察は関係者から詳しい事情を聴くなどして当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011681081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 18:36:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口 周防大島町で断水 橋の送水管が脱落 貨物船衝突か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011680601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山口 周防大島町で断水 橋の送水管が脱落 貨物船衝突か</span><time datetime="2018-10-22T19:00"><span>10月22日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011680601_1810221111_1810221118_01_02.jpg" alt="山口 周防大島町で断水 橋の送水管が脱落 貨物船衝突か" id="news_image"></div><div>人口１万6000人余りが暮らす瀬戸内海の島、山口県の周防大島町と本州側を結ぶ橋に設置されていた送水管が海に脱落しこの影響で町内のほぼ全域で断水が続いています。22日未明に貨物船が橋に衝突したのが原因とみられ、海上保安本部は23日、貨物船を山口県に移して当時の状況などを調べることにしています。</div><div>周防大島町や柳井地域広域水道企業団によりますと、22日午前０時半ごろ、本州側と町を結ぶ大島大橋に設置されている送水管から水が漏れているのが分かり、22日朝、現場を調べたところ、送水管がおよそ250メートルにわたって海に脱落しているのが見つかりました。<br><br>このため、22日朝から送水が止まり、町のほぼ全域の9046世帯で断水し１万5000人近くに影響がでています。<br><br>今後、柳井地域広域水道企業団は橋に仮設の送水管を設置する方向で検討しているということですが、復旧のめどは立っていないということです。<br><br>また、貨物船が衝突したとみられる大島大橋について、県は詳細に安全点検を行う必要があるとして、22日夜10時から全面的に通行止めにすることを決め、23日、町内に給水車を配備するかどうか現在、検討しているということです。<br><br>この原因について、第６管区海上保安本部によりますと未明に橋の下を通過したマルタ船籍の貨物船「ERNA OLDENDORFF（エルナ・オルデンドルフ）」のマストやクレーンの一部が損傷しているのが見つかりました。<br>乗組員も「船のマストとクレーンが橋にぶつかった」という趣旨の説明をしたということです。<br><br>海上保安本部はこの貨物船が橋に衝突して送水管などを破損させたとみて、23日、この船を停泊している広島県呉市から山口県の柳井港に移す予定で、インドネシア国籍の船長から詳しい経緯を聞くなど業務上過失往来危険の疑いで調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>貨物船が橋に衝突か</h3><div>第６管区海上保安本部によりますと午前１時半ごろ、本州側の柳井市と町を結ぶ大島大橋の付近を通ったフェリーから「橋に付いている電灯が見えず、ケーブルのようなものが落ちている」と通報があり、確認したところ、橋には何かが衝突したような跡が見つかりました。<br><br>さらに橋の電灯が消えた当時、大島大橋の近くを「ＥＲＮＡ ＯＬＤＥＮＤＯＲＦＦ」が通過していたことがわかりました。<br><br>この貨物船は、総トン数２万5000トン余り、長さおよそ180メートルあり、海上保安本部が乗組員から無線で聞き取ったところ、「船のマストとクレーンが橋にぶつかった」という趣旨の説明があったということです。<br><br>船舶が発信する位置情報をもとに航行ルートを公開している民間のホームページ「マリントラフィック」には、貨物船が関門海峡から広島県の呉市へと向かう航跡が記録されています。<br><br>貨物船は、本州側の上関町や柳井市と、柳井市の離島の平郡島の間を通って、衝突したとみられる大島大橋に向かっていました。<br><br>そして、午前０時半ごろに時速およそ13キロの速さで橋を通過し、その直後には時速およそ８キロにまで減速していました。</div></div><div><h3>瀬戸内海で3番目に大きな島</h3><div>周防大島町は山口県の南東部にあり、瀬戸内海では淡路島・小豆島に次いで３番目に大きな島です。<br><br>町によりますと人口は1万6000人余りで、本州側の柳井市とは送水管が設置されている大島大橋で結ばれていて、ほかに橋はありません。</div></div><div><h3>大島大橋と送水管</h3><div>大島大橋は山口県の本州側の柳井市と周防大島町を結ぶ鋼鉄製の橋で、昭和51年に完成しました。<br>橋の長さは1020メートル、中央部分の高さは海面からおよそ30メートルあり、片側１車線の国道437号線が通っているほか、橋桁の下の作業用通路には送水管や光ケーブル、電話線などが通っています。<br><br>柳井地域広域水道企業団によりますと、送水管は直径45センチのポリエチレン製で、平成８年から平成10年にかけて設置され、１日平均5800立方メートル余りの水が周防大島町に送られています。<br><br>水は町内９つの配水池に送られたあと、各世帯や施設に給水されますが、午前８時すぎに配水池からの送水が取りやめられ、全域で断水となっています。</div></div><div><h3>ことし１月にも断水</h3><div>周防大島町では、ことし１月11日にも同じ橋に設置された本州側の柳井市とをつなぐ送水管が壊れているのが見つかり、人口およそ１万6700人の町のほぼ全域で断水しました。<br><br>町では給水車で対応する事態となり、送水管が取り替えられ断水が解消するまでに10日かかりました。</div></div><div><h3>住民「２回目の断水なので困る」</h3><div>周防大島町では断水に伴って順次、給水を始めています。町内にある防災センターにある給水車には午前中から地元の人が水を求めて訪れていました。<br><br>訪れた男性は「朝早くに断水するという連絡があったので給水に来ました。ことしに入って２回目の断水なので困ります」と話していました。</div></div><div><h3>小学校の給食やトイレに影響</h3><div>周防大島町の小学校でも断水の影響がでています。<br><br>22日は町内の給食センターで給食を作ることができず、町が用意したパンと牛乳が出されました。<br>24日までは給食の代わりにパンと牛乳を出すことが決まっていますが、木曜日からの給食は未定だということです。<br><br>またトイレや水道も使えなくなっています。<br><br>町立明新小学校では節水のため、バケツに汲んだ水をタンクに入れてトイレの水を流したり、使うトイレを減らしたりする対応を取っていました。<br>22日はプールの水でトイレや手洗いの水を賄いましたが、23日からは教員が給水所に水を汲みに行くということです。<br><br>明新小学校の林哲也校長は「断水が長期化すると、トイレの水の確保が課題です。手洗いも難しいので消毒用のアルコールやくみ置きの水で対応したい」と話していました。</div></div><div><h3>病院でも節水などの対応</h3><div>周防大島町内で唯一、人工透析をおこなっている町立大島病院では、76トンを貯水できる受水槽がありますが、２日で空になってしまうため町外から来る給水車から毎日給水を受けることにしているということです。<br><br>病院では透析患者の受け入れや外来患者の診察などこれまでどおりの業務は続けるとしています。<br><br>ただ、節水のため、使い捨ての食器を使うことにしたほか、患者に毎日入ってもらっているお風呂を数日に一回に減らすことも検討しているということです。<br><br>町立大島病院の森本守事務長は「すぐに受水槽の水を満杯にして給水車で毎日運んでもらうことになった。食器洗い機を使わないなど対策をしているが、お風呂などは長期間我慢できるものではないので断水が長引くことが心配です」と話していました。</div></div><div><h3>道の駅は臨時休業</h3><div>断水の影響で周防大島町の道の駅「サザンセトとうわ」は午後から休業し、レストランや売店に従業員の姿は見られませんでした。<br>また、トイレも水が使えないため入り口のシャッターが閉じられ、利用することができないようになっていました。<br><br>広島県廿日市市から観光で訪れた66歳の男性は「道の駅に来るまで断水を知りませんでした。店が閉まっていて残念ですし、トイレができないのは困ります。衛生面が悪くなると観光への影響もあるのではないか」と話していました。<br><br>道の駅の岡崎竜一支配人は「水が出ないので臨時休業するしかなかった。ここは観光客が多いところなので、仮設トイレを設置するなどしてなんとか営業を再開したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011680601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 19:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「福原愛さん大好き」中国や台湾でも引退惜しむ声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011681191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「福原愛さん大好き」中国や台湾でも引退惜しむ声</span><time datetime="2018-10-22T19:40"><span>10月22日</span> <span>19時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011681191_1810221931_1810221940_01_02.jpg" alt="「福原愛さん大好き」中国や台湾でも引退惜しむ声" id="news_image"></div><div></div><div>中国のチームでプレーした経験があり、台湾の卓球選手と結婚した福原愛選手の引退について中国や台湾のメディアは大きく伝え、ファンの間からは引退を惜しむ声が相次いでいます。</div><div>このうち国営の中国中央テレビは、22日のニュースで福原選手が中国版ツイッターのウェイボーで引退を表明したことを伝えました。<br><br>この中で福原選手について、幼い頃から中国で練習を積み、中国のファンから人気を集めたことや、東北部のなまりのある流ちょうな中国語を話し、取材に対しても中国語で冗談を交えながら答えていたことを当時のインタビューの映像つきで紹介しています。<br><br>中国のファンの間からは引退を惜しむ声が相次いでいて、北京の40歳の男性は「福原選手は中国と日本にとって絆のような存在で、引退は卓球界にとっても損失です。今後の生活がよりよいものになることを願っています」と話していました。<br><br>自身も卓球を練習していたという25歳の男性は「引退はして欲しくないですが彼女の選択を応援します。福原愛さんの名は、中国の卓球界と外交の世界に刻まれることになるでしょう」と話していました。<br><br>台湾のメディアも福原選手の引退を大きく伝えていて、ＳＮＳ上には引退を惜しむ声のほか、「お疲れ様！」とか、「台湾に来て指導コーチになってほしい」などといった書き込みが寄せられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国外務省「多くの中国人が大好き」</h3><div>中国の卓球チームでもプレーした経験がある福原愛選手の引退について、中国外務省の華春瑩報道官は22日の記者会見で、「福原愛さんのことは多くの中国人が大好きで、とてもかわいくて卓球の競技においても突出したパフォーマンスを見せてくれていた」と述べ、引退を惜しみました。</div></div><div><h3>桜田五輪相「後継者育成に大きな役割」</h3><div>桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣は22日午後、東京北区のナショナルトレーニングセンターで、卓球女子日本代表の平野美宇選手や加藤美優選手らの練習の様子を視察しました。<br><br>このあと福原愛選手の引退表明について、桜田大臣は「小さいころから『愛ちゃん』と言われ、非常に人気があってかわいがられた人が引退することは残念だし、若干寂しい思いだ。彼女自身も後継者を育てることに大きな役割を果たしてきたと思うので、ご苦労様と言いたい」と述べました。</div></div><div><h3>卓球協会会長「日本が強くなったのは愛ちゃんのおかげ」</h3><div>宮城県卓球協会の柴田幸男会長は、福原さんが幼いころから卓球に打ち込む姿を間近で見てきました。<br><br>福原さんは子どものころ、柴田さんが当時監督を務めていた東北福祉大学の卓球部の部員と練習を重ね、小学３年生のころには大学生に勝つこともあったということです。<br><br>当時の様子について「こんなに練習して大丈夫なのかと周りが心配するほど練習していましたが、集中力は群を抜いていました。休憩時間には私にあめをくれたりお絵かきをしたりして普通の女の子でした」と振り返っていました。<br><br>また、女子団体で銅メダルを獲得したおととしのリオデジャネイロオリンピック直前の７月に、仙台市で伊藤美誠選手らとともにダブルスの合宿を行った時のことについては「お姉さんのような存在で、若い伊藤選手に気をつかって声をかける姿が印象的でした。子どものころと変わらず、ものすごい練習量をこなして、今思うと『これが最後のオリンピック』と思って練習していたのかな」と話しました。<br><br>そして、福原さんの現役引退については「とうとうこの時がきたかと思います。日本の卓球が強くなったのは愛ちゃんのおかげだと思うし、これからもなんらかの形で卓球界に貢献し盛り上げてほしいです。本当にお疲れさまと声をかけたいです」と話していました。</div></div><div><h3>被災地の小学生「寂しいがまた一緒に卓球したい」</h3><div>福原愛さんは、東日本大震災で被災したふるさとを励まそうと、練習の合間を縫ってたびたび被災地を訪れました。<br><br>その１つが津波で被災した仙台市の東六郷小学校で、現在は六郷小学校と統合しています。学校によりますと、福原さんは震災後に４回ほど東六郷小学校を訪ねていて、オリンピックの卓球で日本初のメダルとなったロンドン大会の女子団体の銀メダルや、リオデジャネイロ大会の女子団体の銅メダルも子どもたちに披露しました。<br><br>学校には、統合前の思い出の品を集めたメモリアルルームがあり、福原さんから贈られた通常の３分の１ほどの大きさの卓球台やサイン入りのラケット、ユニフォームも大切に保管されています。<br><br>小学２年だったおととし、福原さんと会い、一緒に卓球をしたという渡邉夏萌さん（10）は「福原さんの卓球のフォームがきれいだったのが印象に残っています。現役を引退をするのは寂しいですが、また小学校に来てくれたときには一緒に卓球をしたいです」と話していました。</div></div><div><h3>同名「福原あい」選手「やさしく格好いい選手に」</h3><div>福原愛さんがかつて所属した仙台市の卓球クラブ「仙台ジュニアクラブ」には、「福原あい」という同じ読み名の小学４年の選手がいます。福原さんのように誰からも愛されるようにという願いを込めて名付けられたということです。<br><br>練習場は、同じ仙台市出身の15歳、張本智和選手の両親が運営する張本卓球場で、張本選手の妹で同じ小学４年の美和選手などとともに練習に励んでいます。<br><br>福原さんの現役引退について、福原あい選手は、「目標にしていた人なので寂しいです。福原さんのように優しくて格好いい選手になりたいです」と話していました。<br><br>また、張本美和選手は、「ずっと目標にしていた選手でした。福原さんを超えられるようオリンピックで金メダルを取りたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011681191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 19:40:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島 相馬で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/k10011681351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島 相馬で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2018-10-22T19:50"><span>10月22日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181022/K10011681351_1810221953_1810221953_01_02.jpg" alt="福島 相馬で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>22日午後７時47分ごろ、福島県で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>▽震度４の揺れを観測したのは福島県相馬市、<br>▽震度３の揺れを宮城県の石巻市や角田市、福島市や福島県郡山市などで観測しました。<br><br>震度２や１の揺れを東北と関東の各地で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は福島県沖で、震源の深さは50キロ、地震の規模を示すマグニチュードは4.9と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各原発 影響を確認中</h3><div>東京電力によりますと、福島第一原子力発電所と福島第二原子力発電所で地震による影響がないかどうか、現在確認作業を進めているということです。</div></div><div><div>東北電力によりますと、現在、運転停止中の女川原子力発電所について地震の影響を確認しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181022%2Fk10011681351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 19:50:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>