<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」 打ち上げに成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」 打ち上げに成功</span><time datetime="2017-06-01T09:48"><span>6月1日</span> <span>9時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002581_1706010951_1706010953_01_03.jpg" alt="日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」 打ち上げに成功" id="news_image"></div><div>スマートフォンやカーナビなどで利用されている、位置情報システムの性能を飛躍的に高める、日本版ＧＰＳ衛星の「みちびき」が、１日午前９時１７分、鹿児島県の種子島宇宙センターからＨ２Ａロケットの３４号機で打ち上げられ、打ち上げは成功しました。「みちびき」は、年内にさらに２機が打ち上げられ、来年春にも実用化する予定です。</div><div>日本版ＧＰＳ衛星の「みちびき」を載せたＨ２Ａロケットの３４号機は、１日午前９時１７分、鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられ、２本の補助ロケットやロケットの１段目を切り離しながら上昇を続けました。<br><br>そして、打ち上げのおよそ２９分後、午前９時４６分ごろに、「みちびき」を予定どおり、高度２７５キロ付近で切り離し、打ち上げは成功しました。<br><br>日本版ＧＰＳ衛星の「みちびき」は、アメリカのＧＰＳと同じように、スマートフォンなどの携帯端末で位置情報を得られる衛星で、１つの機体が１日あたり８時間程度、日本付近の上空にとどまる特殊な軌道を飛行します。<br><br>「みちびき」は、今回も含めて、ことし中に合わせて３機が打ち上げられる計画で、７年前に試験的に打ち上げられた１機と合わせて４機体制が整えば、常に１機以上が日本付近の上空を飛行するようになり、来年の春以降、実用的に使えるようになります。<br><br>アメリカのＧＰＳ衛星が、誤差がおよそ１０メートルあるのに対し、ＧＰＳ衛星と「みちびき」を組み合わせて利用すれば、誤差はわずか数センチ程度となり、位置情報システムの性能を飛躍的に高めることになります。<br><br>このため産業界では、農業機械や建設機械の自動運転や、ドローンによる自動での物資輸送、それに歩行者用のナビゲーションシステムなど、社会や暮らしを変える新たな技術の開発につながると期待されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 09:48:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅街に１ｍのオオトカゲ 逃げ出したペットか 静岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>住宅街に１ｍのオオトカゲ 逃げ出したペットか 静岡</span><time datetime="2017-06-01T11:59"><span>6月1日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002701_1706011214_1706011214_01_03.jpg" alt="住宅街に１ｍのオオトカゲ 逃げ出したペットか 静岡" id="news_image"></div><div>静岡市の住宅街で体長およそ１メートルのトカゲが目撃され、警察は、ペットとして飼われていたトカゲが逃げ出したと見て情報の提供を呼びかけています。</div><div>３１日午後２時ごろ、静岡市葵区瀬名川の住宅街に大きなトカゲがいると、近くに住む男性から警察に通報がありました。<br>男性が目撃したトカゲは体長１メートルほど、全身が黄緑色で、しいたけを栽培している農園の中の砂利道を歩いていたということで、駆けつけた警察官が捕獲しようとしましたが、逃げ出して今も見つかっていません。<br><br>警察によりますと、先月２８日に付近の住民がペットとして飼っていたコガネオオトカゲという外来種のトカゲが逃げ出し、飼い主から遺失物届が出されているということです。<br><br>は虫類専門の動物園によりますと、コガネオオトカゲは、インドネシアに生息するオオトカゲの一種で、おとなしい性格で、ふだんは人に危害を加えることは無いということですが、歯や爪が鋭いため、無理に捕まえようとすると暴れるなどしてけがをするおそれがあるということです。<br><br>警察は、目撃されたのはこのトカゲと見て情報の提供を呼びかけています。トカゲを目撃した男性は「妻の騒ぐ声がして駆けつけると大きなトカゲがいた。持っていた籠で捕まえようとしたが、すごい勢いで逃げてしまった。見たこともないトカゲでびっくりした」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:59:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 パリ協定脱退の判断は２日朝に発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 パリ協定脱退の判断は２日朝に発表</span><time datetime="2017-06-01T12:01"><span>6月1日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002711_1706011211_1706011212_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 パリ協定脱退の判断は２日朝に発表" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」から脱退するかどうか、日本時間の２日朝、発表すると明らかにしました。これより前、アメリカのメディアはトランプ大統領が脱退を決めると見られると伝えたことから、協定への残留を求める意見や反発が相次いでいて、判断の行方に関心が高まっています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、５月３１日、ツイッターに、「パリ協定についての判断を１日午後３時に明らかにする。アメリカを再び偉大にする」と投稿し、パリ協定から脱退するかどうか日本時間の２日午前４時に発表すると明らかにしました。<br><br>この投稿より前、アメリカのメディアはトランプ大統領が脱退を決めると見られると伝えたことから、協定への残留を求める意見や反発が相次いでいます。<br><br>このうち、電気自動車メーカー、テスラモーターズのＣＥＯで、大統領に政策を助言する協議会のメンバーのマスク氏は、ツイッターで「脱退したらメンバーを辞めるしか選択肢はない」と投稿し、残留を強く促しました。<br><br>また、国内の環境保護団体が、「トランプ大統領は歴史的な過ちを犯した」として脱退に反対する声明を出したほか、野党・民主党の下院トップ、ペロシ院内総務も、声明で「世界におけるアメリカのリーダーシップを放棄し、地球の未来への深刻な脅威となる」とけん制しました。<br><br>トランプ大統領は、ホワイトハウスで発表を行う予定で、判断の行方に関心が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:01:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大手企業の採用面接がスタート 就職活動はヤマ場に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大手企業の採用面接がスタート 就職活動はヤマ場に</span><time datetime="2017-06-01T12:07"><span>6月1日</span> <span>12時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002731_1706011219_1706011221_01_03.jpg" alt="大手企業の採用面接がスタート 就職活動はヤマ場に" id="news_image"></div><div>来年春に卒業する大学生らを対象にした大手企業の採用面接が１日に解禁され、学生の就職活動はヤマ場を迎えています。</div><div>大手企業の採用面接は経団連の指針に基づいて１日に解禁され、多くの企業でリクルートスーツの姿の学生が面接に臨んでいます。このうち大手損害保険会社の「三井住友海上火災保険」は、東京・千代田区の会場で採用面接を行っていて、学生が志望動機を説明したり、自分の長所をアピールしたりしていました。<br><br>ことしの就職活動は人手不足を背景に企業の採用意欲が高く、学生優位の売手市場が続いています。このため、企業の間では優秀な学生を確保しようと、「働き方改革」の成果を学生に訴える動きが広がっていて、この保険会社でもことし４月から原則、午後７時までに退勤するルールを導入するなど、労働時間の短縮に取り組んでいるということです。<br><br>また、地方の学生にもできるだけ多く志望してもらおうと、ことしは会社説明会を東京と大阪だけでなく仙台など８つの地域で実施したということです。採用を担当する保坂宇衣さんは、「働き方改革で生産性が高く内容の濃い仕事を行う会社だとＰＲしている。最終面接の後も社員訪問を増やすなど、本人がしっかり考えて学生に当社を選んでもらえる工夫をしていく」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>学生たちは…</h3><div>都内の私立大学に通う４年生の男子学生は、「働き方改革は非常に注目しているポイントで、会社を志望するときの理由にもなっている。志望する企業に評価してもらえるよう自分の精いっぱいを出していきたい」と話していました。<br><br>また、都内の私立大学４年生の女子学生は、「求人は多いと思うが、自分がやりたい仕事につくのは簡単ではないと実感している。売手市場だから、とても楽だと感じはしていません。すごく緊張しているが、後悔のないように自分らしさを出していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:07:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「退位」特例法案 衆議院で審議入り 午後に採決へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「退位」特例法案 衆議院で審議入り 午後に採決へ</span><time datetime="2017-06-01T12:14"><span>6月1日</span> <span>12時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002761_1706011216_1706011219_01_03.jpg" alt="「退位」特例法案 衆議院で審議入り 午後に採決へ" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法案は衆議院議院運営委員会で審議に入り、菅官房長官は、「法案は将来の先例となり得る」と述べたほか、女性宮家の創設など、皇族数の減少への対応は、十分な検討と慎重な手続きが必要だという考えを示しました。特例法案は午後、採決が行われ各党の賛成で可決される見通しです。</div><div>政府が、先に国会に提出した天皇陛下の退位に向けた特例法案は、衆議院議院運営委員会で、衆議院の大島議長や川端副議長、それに与野党７つのすべての党のほか、菅官房長官らも出席して、審議が始まりました。<br><br>この中で、自民党の茂木敏充・政務調査会長は、「今回の法案は、今上天皇を対象とした特例法ではあるが、このような法形式は、将来の先例にもなり得るものと考えており政府の見解はどうか」と質問しました。<br><br>これに対し、菅官房長官は、「衆参正副議長の議論の取りまとめでは、特例法案が先例となって将来の退位の際の考慮事情としても機能し得るものと考えるとされている。法案は天皇陛下の退位を実現するものではあるが、将来の先例となり得るものと考えている」と述べました。<br><br>民進党の馬淵澄夫・選挙対策委員長は、法案で、天皇陛下が退位される日は、法律の公布から３年を超えない範囲内で政令によって定める日としていることについて「長すぎるのではないか、内閣の裁量が大きすぎるなどの懸念があり、具体的な努力目標としての年限か期日を明示すべきではないか」とただしました。<br><br>これに対し、菅官房長官は、「天皇陛下の退位は憲政史上初めての事柄であり、退位に向けて準備が必要となる事項は、退位後の補佐組織やお住まい、予算や元号の改正など多岐にわたる。検討・準備にどれだけの期間が必要かを現時点で判断することは困難だ。陛下の円滑な退位が遅滞することなく実施されるよう最善を尽くしたい」と述べました。<br><br>公明党の北側一雄・副代表は、「女性宮家の創設が、直ちに安定的な皇位継承につながるわけではない。安定的な皇位の継承をどう確保し、皇室制度をどう維持するのか、しっかり検討してもらいたい」と質問しました。<br><br>これに対し、菅官房長官は、「皇族の方のご年齢からして、先延ばしすることのできない重要な課題だ。いろいろな考え方、意見がある中、国民のコンセンサスを得るため十分な分析や検討、慎重な手続きも必要であり、適切に検討していきたい」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、天皇の意思を退位の要件とすることについて、「政府としては、天皇の意思を退位の要件とすることは、天皇の政治的権能の行使を禁止する憲法４条との関係から問題があると考える。これらの点を踏まえて、天皇陛下の退位を実現するための特例法案を立案した」と述べました。<br><br>また横畠内閣法制局長官は、「国家機関としての天皇の行為は憲法の定める国事行為のみに限られる。国事行為以外に国政に事実上影響を及ぼすようなことはあってはならないし、天皇の政治利用も禁じられている。天皇と政治を分離することは、国民主権を前提とする象徴天皇制を安定的に維持するうえでの基礎だ」と述べました。<br><br>天皇陛下の退位に向けた特例法案は、午後の質疑などに続いて、採決が行われ、採決を棄権する方針を明らかにしている自由党を除く、各党の賛成で可決される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:14:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研修医の自殺 長時間残業による過労原因の労災と認定 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>研修医の自殺 長時間残業による過労原因の労災と認定 新潟</span><time datetime="2017-06-01T12:18"><span>6月1日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002751_1706011222_1706011224_01_03.jpg" alt="研修医の自殺 長時間残業による過労原因の労災と認定 新潟" id="news_image"></div><div>去年、新潟市民病院に勤めていた３０代の女性研修医が自殺したのは、長時間の残業による過労が原因だなどとして、新潟労働基準監督署は労災を認定する通知を遺族に行いました。</div><div>労災が認定されたのは新潟市民病院で研修医をしていた新潟市の木元文さん（当時３７歳）です。<br><br>遺族などによりますと木元さんは、おととし４月から新潟市民病院に勤めていましたが、同じ年の秋ごろから「病院に行きたくない」と話すなど精神的な不調が見られるようになり、去年１月に新潟市内の公園で自殺したということです。<br><br>病院では月の残業時間は最大８０時間以内で年６回以内とする労使協定を結んでいましたが、遺族と弁護士が木元さんの電子カルテの操作記録などをもとに残業時間を調べたところ、４か月続けて２００時間を超えるなど毎月１２０時間以上に上っていたということです。<br><br>このため遺族は、自殺したのは長時間の残業による過労が原因だとして、去年８月に新潟労働基準監督署に労災の申請をしていました。<br><br>新潟労働基準監督署は病院に勤務の実態を聞き取るなどして調査してきましたが、５月３１日、労災に認定すると遺族に連絡があったということです。新潟市民病院は「詳細な情報が入っていないのでコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:18:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子中学生自殺で市長謝罪「遺族に寄り添っていなかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/k10011002771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女子中学生自殺で市長謝罪「遺族に寄り添っていなかった」</span><time datetime="2017-06-01T12:22"><span>6月1日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170601/K10011002771_1706011228_1706011235_01_02.jpg" alt="女子中学生自殺で市長謝罪「遺族に寄り添っていなかった」" id="news_image"></div><div></div><div>おととし茨城県取手市で「いじめられたくない」と日記に書き残して女子中学生が自殺した問題で、取手市の市長は「教育委員会の対応が遺族に寄り添ったものではなく、心よりおわびします」と謝罪しました。そのうえで、いじめはなかったという当初の判断で作られた第三者委員会の見直しも含めて検討すべきだという考えを示しました。</div><div>おととし１１月、茨城県取手市で中学３年生で１５歳だった中島菜保子さんが「いじめられたくない」と日記に書き残して自殺し、市の教育委員会は当初、「いじめの事実はなく、重大事態に該当しない」と議決しましたが、３０日、この議決を撤回し、現在、自殺の原因を調べている第三者委員会の見直しも含めて検討しています。<br><br>これについて、取手市の藤井信吾市長は１日の会見で、「これまでの教育委員会の対応が遺族に寄り添ったものではなかったことについて心からおわびします」と謝罪しました。<br><br>そのうえで現在、自殺の原因を調べている第三者委員会については、生徒の遺族が、いじめはなかったという前提で作られたものであり、見直してほしいと訴えていることについて、藤井市長は、遺族の意向を踏まえ、解散も含めて見直しを検討すべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170601%2Fk10011002771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:22:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>