<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>避難所生活の長期化防止へ 仮設住宅入居の基準を緩和 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012519981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>避難所生活の長期化防止へ 仮設住宅入居の基準を緩和 政府</span><time datetime="2020-07-17T11:07"><span>7月17日</span> <span>11時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519981_2007171045_2007171107_01_02.jpg" alt="避難所生活の長期化防止へ 仮設住宅入居の基準を緩和 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染が懸念される中、避難所生活の長期化を防ごうと、国は今回の豪雨災害から、費用の支援を受けて自宅を修理する場合でも一時的に仮設住宅に入居できるよう制度を見直しました。</div><div>災害時に「全壊」や「半壊」などに認定された自宅を修理する場合、これまでは国の「応急修理制度」を使って一部の修理費の支援を受けると、仮設住宅に入居することはできませんでした。<br><br>この理由から、修理に時間がかかっても住まいを確保できず、避難所生活が長期化するなど被災者の負担が課題となっていて、現在はそれに加えて新型コロナウイルスへの感染も懸念されています。<br><br>このため国は今回の豪雨災害から、応急修理制度を使った場合でも、修理が終わるまで一時的に仮設住宅に入居できるよう制度の運用を見直しました。<br><br>対象となるのは、<br>▽自宅が半壊以上の被害を受けて修理をしなければ住めず、<br>▽修理の期間が1か月を超える場合の人で、<br>仮設住宅に入居できる期間は、災害が発生した日から原則6か月の間だということです。<br><br>国はこの制度を今後の災害でも適用していくことにしています。<br><br>内閣府防災は「避難所生活の長期化は被災した方にとっては大きな負担だと思うので、自宅を修理できるまでの住まいを確保することで、負担を少しでも減らし、生活再建を後押ししたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012519981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:07:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井新棋聖「探究心持ち盤上に向かいたい」一夜明け会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 藤井新棋聖「探究心持ち盤上に向かいたい」一夜明け会見</span><time datetime="2020-07-17T11:25"><span>7月17日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520061_2007171121_2007171125_01_03.jpg" alt="将棋 藤井新棋聖「探究心持ち盤上に向かいたい」一夜明け会見" id="news_image"></div><div>16日、将棋の八大タイトルの1つ、「棋聖戦」を制して17歳でタイトルを獲得し、最年少記録を30年ぶりに更新した藤井聡太新棋聖が、一夜明けて記者会見に臨み、「これからも探究心を持って盤上に向かいたい」などと語りました。</div><div>藤井聡太新棋聖（17）は、16日、自身初のタイトル戦となる「棋聖戦」五番勝負の第4局で渡辺明三冠（36）に勝ち、3勝1敗でタイトルを奪って、タイトル獲得の最年少記録を30年ぶりに更新しました。<br><br>藤井棋聖は、一夜明けた17日午前、大阪の関西将棋会館で記者会見に臨みました。<br><br>16日夜はふだん通りの心境で6時間の睡眠を取ったということで、はじめに「棋聖獲得」の心境を改めて聞かれると、「まだ実感がないですが、これから徐々に実感する場面が増えてくるのかなと思います。今回、渡辺棋聖と五番勝負を戦えたことは、自分にとって本当にいい経験だったと感じています」と語り、熱戦を振り返りました。<br><br>また、16日夜の対局のあと、母親に電話でタイトル獲得を報告したということで、「家族も結果は知っていると思ったので、自分からは何も言いませんでしたが、『よかったね』と言ってもらえました。喜んでもらえたかなと思います」と話していました。<br><br>中学2年でデビューしてからタイトル獲得までの道のりについては「棋士になった段階で、タイトルは当然目指していましたが、やはりなかなか遠いものではあったので、棋士になってからの3年半で経験も積み、成長できたことが、今回の結果につながったと感じます。トップ棋士と対戦する中で自分の将棋の課題も見つけることができましたし、特に中盤戦は、デビュー当時と比べると成長できたと思っています」と振り返っていました。<br><br>タイトルを獲得したことで、「藤井聡太棋聖」と呼ばれることについては、「現状はまだ慣れない気がしますが、これから徐々にタイトルホルダーとしての立ち居振る舞いを勉強していければと思っています」と話しました。<br><br>藤井棋聖は現在、「王位戦」七番勝負に挑戦者として出場し、ここまで木村一基王位を相手に2連勝しています。<br><br>今後の対局に向けて聞かれると、「木村王位の力強い指し手に苦しめられる場面も多かったので、そこを反省して、第3局以降もいい将棋を指せるように頑張りたい」と述べました。<br><br>会見で藤井棋聖は、『探究』ということばを記した色紙を掲げ、「タイトルを獲得できましたが、将棋は本当に難しいゲームで、この立場になってもまだまだ分からないことばかりだと感じるので、これからも探究心を持って盤上に向かいたい」と今後への思いを語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:25:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の資金需要 過去最高に コロナで売り上げ減少 日銀調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>企業の資金需要 過去最高に コロナで売り上げ減少 日銀調査</span><time datetime="2020-07-17T11:35"><span>7月17日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520081_2007171132_2007171135_01_02.jpg" alt="企業の資金需要 過去最高に コロナで売り上げ減少 日銀調査" id="news_image"></div><div></div><div>企業がどれだけ資金を必要としているかを見る日銀の調査で、企業の資金需要が調査を始めて以来、最も高くなっていることが分かりました。新型コロナウイルスの影響で資金繰りの厳しい状況がいまも続いていることがうかがえます。</div><div>日銀は、大手銀行や地方銀行など50の金融機関を通じて企業や個人の資金需要や貸し出しの動向を3か月ごとに調査していて、今回は先月9日から今月8日にかけて行いました。<br><br>このうち企業の資金需要は、「増加」「やや増加」と答えた割合から、「減少」「やや減少」と答えた割合を差し引いた指数がプラス59となり、前回のプラス14から大幅に上昇しました。<br><br>リーマンショック直後の2009年1月調査のプラス43を上回り、2000年の調査開始以来、最も高くなりました。<br><br>新型コロナウイルスの影響で製造業、非製造業とも売り上げが大きく落ち込み、いまも資金繰りの厳しい状況が続いていることがうかがえます。<br><br>ただ、これから3か月間の見通しではプラス29に下がり、日銀は資金需要の高まりはいったん落ち着くのではないかとみています。<br><br>一方、住宅ローンなどの個人の資金需要はマイナス24と企業とは逆に調査開始以来、最も低くなり、日銀は景気の落ち込みによって住宅や車の購入などが控えられているのではないかとみています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:35:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たなコロナ感染者数「きのうと同じレベルか」小池知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たなコロナ感染者数「きのうと同じレベルか」小池知事</span><time datetime="2020-07-17T12:05"><span>7月17日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520191_2007171203_2007171205_01_02.jpg" alt="東京 新たなコロナ感染者数「きのうと同じレベルか」小池知事" id="news_image"></div><div>東京都の小池知事は17日午前11時半ごろ都庁で記者団に対し、政府が「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で東京発着の旅行を対象外としたことについて、「西村大臣からはきのう連絡があり、政府の責任においてやっていくということだったが、なぜ東京を外すのかという詳細な説明は受けていない。きょう夕方、聞いてみたい」などと述べました。</div><div>また、17日の新型コロナウイルスの新たな感染の確認については「まだ正確な数字はわかっていないが、このところ検査数が4000台に上っていることを考えると、きのうと同じようなレベルではないかと推測される」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:05:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toイート 委託先公募を来週以降に延期 農相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toイート 委託先公募を来週以降に延期 農相</span><time datetime="2020-07-17T12:06"><span>7月17日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520141_2007171155_2007171206_01_02.jpg" alt="Go Toイート 委託先公募を来週以降に延期 農相" id="news_image"></div><div></div><div>外食分野の消費喚起策「Go Toイート」について、江藤農林水産大臣は記者会見で、17日予定していた委託先の公募を来週以降に延期することを明らかにしました。</div><div>この中で、江藤大臣は「Go Toキャンペーンについて、きょう公募としていたが、来週以降ということにしたい。期待をしてもらっている人には少し待ってもらいたい」と述べ、外食を対象とした「Go Toイート」で、当初17日からとしていた運営事務の委託先の公募を、来週以降に遅らせることを表明しました。<br><br>理由について、江藤大臣は「ここ数日、東京都や地方都市で感染の勢いが増してきており、状況が変われば、それに応じた対応をするのは当然だ。また、きのうの政府の分科会の意見の中には大きな宴会は遠慮してほしいなど食にも通じるところがあり、修正すべき点があれば、しないといけない」と述べました。<br><br>「Go Toイート」は、予約サイトを通じて飲食店を利用した消費者にポイント還元などを行うもので、農林水産省は、実施の時期なども今後の状況を見極めながら慎重に判断することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>取材カメラマンが感染 熊本県知事「非常に残念 対策徹底を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>取材カメラマンが感染 熊本県知事「非常に残念 対策徹底を」</span><time datetime="2020-07-17T12:10"><span>7月17日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520161_2007171200_2007171210_01_02.jpg" alt="取材カメラマンが感染 熊本県知事「非常に残念 対策徹底を」" id="news_image"></div><div></div><div>豪雨災害の取材のため、神奈川県から熊本県を訪れていた男性カメラマンが、新型コロナウイルスに感染していたことが16日確認され、熊本県の蒲島知事は会見で、被災地で活動する際の感染防止対策の徹底を改めて呼びかけました。</div><div>熊本県によりますと、豪雨災害で被災した人吉市や八代市などを今月13日から15日にかけて、神奈川県から撮影に訪れていた時事通信社の30代の男性カメラマンが16日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>避難所など取材先での濃厚接触者は確認されておらず、取材に同行した記者とタクシー運転手の2人が今後、ＰＣＲ検査を受ける予定だということです。<br><br>熊本県の蒲島知事は17日、臨時の記者会見で「一層の感染防止対策に取り組む中、被災者に多大な心配をかけることになり、非常に残念な思いだ。被災地で支援活動などをされるすべての方には、事前の体調の確認と、体調が悪い時には活動の自粛をお願いする」と述べました。<br><br>そのうえで、蒲島知事は「報道関係者に取材の自粛を求めることはないが、最大限の感染防止対策を徹底してほしい」とし、被災地で支援活動などに従事する人に向けて県が作成した、体温やせきなどの健康状態を書き込んだり、マスクの着用やこまめな手洗いなどの対策を確認したりするチェックシートを活用してほしいと呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:10:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toトラベル「東京は感染拡大の中心 断腸の思い」国交相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル「東京は感染拡大の中心 断腸の思い」国交相</span><time datetime="2020-07-17T12:46"><span>7月17日</span> <span>12時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520181_2007171156_2007171217_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル「東京は感染拡大の中心 断腸の思い」国交相" id="news_image"></div><div>観光需要を喚起するための「Go Toトラベル」について、赤羽国土交通大臣は記者会見で、東京発着の旅行を割引の対象から外して今月22日から実施することを明らかにしたうえで、旅行・宿泊事業者に感染防止対策を徹底させる考えを示しました。</div><div>この中で赤羽国土交通大臣は「Go Toトラベル」について、東京を発着する旅行はすでに予約されている分も含めて割引の対象から外す形で、今月22日から実施することを明らかにしました。<br><br>東京を対象外としたことについて、赤羽大臣は、「ほかの道府県と比べて東京都は特に感染が拡大している状況であり、感染拡大の中心となっている。都内の観光関連事業者や都民からは大きな期待あったので断腸の思いだ」と述べました。<br><br>東京でのキャンペーンの開始時期については「引き続き感染状況を注視しつつ、感染症の専門家の意見や政府の全体方針などを踏まえ適切に検討していく」と述べました。<br><br>そのうえで赤羽大臣は、キャンペーンに参加する旅行や宿泊事業者には感染防止対策の徹底を求め、取り組みが不十分な場合には参加登録を取り消すとしました。<br><br>さらに旅行会社などに対し、「若者の団体旅行、高齢者の団体旅行、大人数で宴会を行う旅行は控えてもらうよう周知してもらいたい」と述べました。<br><br>一方、キャンペーンでの料金の割引を期待して旅行を予約した人がキャンセルした場合の対応について、赤羽大臣は「国として補償する考えはない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大分 別府温泉のホテル「関東方面からの集客望めず影響も」</h3><div>全国有数の温泉地、大分県別府市の宿泊関係者からは期待の声が広がる一方で、東京発着の旅行が対象外になったことで関東方面からの集客が望めないとする不安の声も聞かれました。<br><br>全国有数の温泉地、別府市にあるホテル「両築別邸」は新型コロナウイルスの影響で5月末までのおよそ2か月間休業し、売り上げは去年の同じ時期と比べて9割以上落ち込みました。<br><br>ホテルでは宿泊客に安心して利用してもらおうと、旅館の入り口で検温を徹底しているほか、大浴場の混雑状況を部屋にあるテレビで把握できるシステムを新たに導入するなどして、客足は少しずつ戻ってきているということで、政府の消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏトラベル」にも期待を寄せています。<br><br>一方で、このホテルでは東京からの宿泊者が全体の1割ほどいて、東京発着の旅行がキャンペーンの対象外になったことで関東方面からの集客は見込めないとしています。<br><br>両築別邸の緒方真美専務は「キャンペーンにありがたい気持ちはありますが、手放しで喜べない部分もあります。夏休みを迎えるにあたって関東方面からのお客様が望めないとなると影響は出てくると思います。ホテルとしてはお客様に安心と安全を提供できるような空間を作っていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>愛媛 松山 カフェ経営者「東京からの客が多く ショック」</h3><div>愛媛県松山市の観光名所の道後では今後、集客や土産の売り上げが回復するのか不安の声があがっています。<br><br>松山市の観光名所、「道後温泉本館」の周辺でも不安の声が多くあがり、8代続いているカフェを経営する70代の女性は「これまで東京からのお客さんが多かったのでショックです。お客さんが入らないと商売にならないので、どの地域から来ても大丈夫なように、消毒液を置くなど対策をとっています」と話していました。<br><br>菓子店を営む50代の男性は「県内のお客さんは増えたが、お土産は買って帰らない。東京方面から来られなければ関西や九州から来てもらいたい」と話していました。<br><br>一方、観光客のうち40代の男性は「東京だけ除外されるのはかわいそうだし、行く側も分かりにくいが、東京から観光客が来たら感染のリスクもある。私も出身は埼玉で、親に会いに行きたいが今は控えている」と話し、大阪からの夫婦は「コロナウイルスのため、2度訪問を延期し、3度目の正直です。せっかくの旅行で申し訳ない気持ちになるのも複雑です」と話していました。</div></div><div><h3>軽井沢の観光関係者「しかたないが残念」</h3><div>首都圏から多くの観光客が訪れる長野県軽井沢町の観光関係者などからは「しかたないが残念だ」といった声が聞かれました。<br><br>首都圏に近い避暑地として人気の軽井沢町には、年間840万人の観光客のおよそ半数が夏場に訪れます。<br><br>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で東京発着の旅行が対象外とされたことについて、地元の軽井沢観光協会の土屋芳春会長は「感染の拡大を考えるとしかたないと思います。東京から訪れる観光客が多く、キャンペーンに期待していたので残念ですが、町としても安全対策をしっかりして観光客を迎えたいと思います」と話していました。<br><br>多くの飲食店や商店が並ぶ旧軽井沢銀座通りでタピオカドリンクの専門店を経営している男性は「東京の人たちには申し訳ないですが、今の状況を考えると不安もあります。安全を考えるとやむをえないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>箱根 集客など不安視する声も</h3><div>神奈川県箱根町の土産物店などからは、集客などに影響が出ることを不安視する声が聞かれました。<br><br>箱根湯本駅前の商店街で、土産物店の店長の男性は「東京を中心とするお客さんが多いので、集客が望めなくなるのではないかと思います。千葉県や埼玉県などが除外されなかったのはありがたいですが、感染者の数が増えるとともに客足も遠のいていて、キャンペーンが始まることには複雑な心境です。店としてはお客様が箱根町に来て感染することがないよう、気を引き締めたいです」と話していました。<br><br>また、せんべい屋を営む女性は「今月からはお客様も増えてきた感覚があったやさきに東京が除外されたので、もうしばらくは、辛抱の時が続くのかと思います。飛まつ防止のカーテンなどの感染症対策を徹底して営業は続けていますが、毎日お店を開けるか閉めるかで悩んでいます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:46:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>