<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道地震 「スリバー」衝突エリアで地震発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/k10011628411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道地震 「スリバー」衝突エリアで地震発生</span><time datetime="2018-09-13T19:53"><span>9月13日</span> <span>19時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/K10011628411_1809131600_1809131601_01_02.jpg" alt="北海道地震 「スリバー」衝突エリアで地震発生" id="news_image"></div><div></div><div>今月６日の北海道の地震について、地殻変動の専門家が分析したところ、地震は、陸側のプレートの内部にある「スリバー」と呼ばれる地下の岩盤が衝突し、ひずみがたまり続けているエリアで起きていたことがわかりました。専門家は、西日本などにも同じような地下の岩盤があり、地震に備える必要があると指摘しています。</div><div>地殻変動に詳しい京都大学防災研究所の西村卓也准教授は、ＧＰＳの観測データを使って北海道の地盤の動きを分析しました。それによりますと、北海道の太平洋に面した地域のうち、東側にあたる根室地方や釧路地方、十勝地方などの地盤は、年間におよそ２センチから３センチほど西向きに動いていました。<br><br>西村准教授によりますと、これは、西向きに動く「スリバー」と呼ばれる陸側のプレート内部の岩盤が影響していて、北海道の沖合にある海側のプレートが陸側のプレートに沈み込む際に西向きの力がかかることで、観測されるということです。<br><br>一方で、今回の地震があった北海道の西側にあたる胆振地方の地盤はほとんど動いておらず、西村准教授は、このエリアでは、西向きに動く「スリバー」が衝突して押しとどめられているためひずみがたまりやすく、今回の地震を引き起こしたとしています。<br><br>西村准教授によりますと、今回と同じように西向きに動く「スリバー」の影響でひずみがたまっているエリアは、山陰や四国、九州など西日本の各地にあり、おととしの「熊本地震」のほか、平成12年の「鳥取県西部地震」などが起きていたということです。<br><br>西村准教授は、「陸側のプレートの中では岩盤が細かく分かれていて、それが動き合って内陸地震を発生させている。そういう所を中心に地震に対する備えを進めていく必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「スリバー」は日本各地にも</h3><div>西村准教授によりますと、「スリバー」は陸側のプレートの中で分かれている岩盤のことで、海側のプレートが沈み込みむ力によって西向きに動いているということです。<br><br>「スリバー」は北海道だけでなく西日本を中心に複数存在し、九州の熊本県や大分県、それに福岡県などには、北海道の胆振地方のように、西向きに動いてきた岩盤と衝突し、ひずみがたまりやすくなっているエリアがあるということです。<br><br>実際に、このエリアではおととし４月に、震度７の激しい揺れを相次いで観測した「熊本地震」が起きました。また、13年前の平成17年には、福岡県西方沖で地震があり、最大で震度６弱を観測しました。<br><br>一方、中国地方や四国などでは、「スリバー」が西向きに動くことで横にずれるようなひずみがたまっていて、18年前の平成12年には、最大で震度６強を観測する「鳥取県西部地震」が発生しています。<br><br>また、中国地方と四国の、「スリバー」の境目にあたるエリアには、日本最大級の活断層「中央構造線断層帯」があり、最大でマグニチュード８以上の巨大地震が想定されています。西村准教授は、「スリバーがぶつかるところや、横方向にスライドしてずれ動くところは日本列島の各地にあり、地震への注意が必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180913%2Fk10011628411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 19:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコ中央銀行が利上げ 24％に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/k10011629051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トルコ中央銀行が利上げ 24％に</span><time datetime="2018-09-13T20:19"><span>9月13日</span> <span>20時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/K10011629051_1809132029_1809132101_01_02.jpg" alt="トルコ中央銀行が利上げ 24％に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカとの関係悪化を背景に通貨リラが大きく値下がりしているトルコで、13日、中央銀行が金融政策を決める会合を開き、主な政策金利を現在の17.75％から大幅に引き上げ、24％とすることを決めました。決定を受けて通貨リラは値上がりしています。</div><div>アメリカとの関係悪化を背景に、トルコの通貨リラは、先月ドルに対して急落し、ほかの新興国の通貨安につながるなど世界経済にも影響が広がりました。<br><br>通貨リラは今週もことし初めよりおよそ40％値下がりしたままで、通貨安で輸入品が値上がりするなどインフレも進んでいました。<br><br>トルコの中央銀行は、13日開いた金融政策を決める会合で、主な政策金利を現在の17.75％から大幅に引き上げ24％とすることを決めました。<br>理由について、トルコの中央銀行は「最近のインフレの動きは、物価の安定に重大なリスクになる。物価の安定に向けて強い金融引き締めを実施することを決めた」と説明しています。<br><br>トルコでは、強大な権力を持つエルドアン大統領が、景気の減速を懸念して、利上げに消極的な立場をとってきました。<br><br>ただ、中央銀行は今月３日、利上げの可能性を示唆し、市場でも中央銀行は利上げを決めるとの見方が強まっていました。<br><br>今回の政策金利の引き上げ幅は、市場が事前に予想していた３％程度を上回っていて、外国為替市場では通貨安に一定の歯止めがかかるとの見方が広がり、通貨リラは値上がりしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>利上げの背景は</h3><div>トルコの通貨リラが急落したのは先月10日です。<br>トルコが２年前に拘束したアメリカ人牧師の解放交渉に応じないことに、アメリカのトランプ大統領が反発。アメリカへ輸入されるトルコの鉄鋼やアルミニウム製品に課す関税を、２倍に引き上げる方針を示したことがきっかけでした。<br><br>アメリカとの関係悪化への懸念から、この日１日でトルコの通貨リラはドルに対し20％近く値下がり。その翌週には、年初と比べて40％以上安い水準にまで下落しました。<br><br>リラの急落は、アメリカの利上げに伴って高い金利を求め、新興国から資金が流出するとの見方が国際金融市場で広がるなかで起きました。<br>このためほかの新興国にも通貨安が広がり、アジアの株式市場では株価が値下がりして、東京市場でも一時、日経平均株価が２万2000円を割り込みました。<br><br>トルコは報復措置としてアメリカ製品に対する関税を引き上げ、アメリカを相手取りＷＴＯ＝世界貿易機関に提訴する手続きに入るなど、対抗姿勢を鮮明にします。<br><br>事態打開の動きが見えない中、先月17日には大手格付け会社が、景気後退が予想されるなどとしてトルコ国債の格付けを相次いで引き下げるなど、トルコ経済の先行きへの警戒感が高まりました。<br><br>トルコの中央銀行は、通貨リラ安に歯止めをかけて先行きへの懸念を抑えようと、直ちに事実上の利上げを行いました。<br><br>利上げに消極的なエルドアン大統領に配慮して、主な政策金利は据え置きながら、それより1.5％高い金利を国内の金融機関に対する貸し出しに適用したのです。<br><br>ただ、通貨安の影響で、先月のトルコの消費者物価指数は17.9％まで上昇。<br>その後も、リラ安はほとんど改善せず、市場では、中央銀行が思い切った利上げを行うことが欠かせない、という見方が強まりました。<br><br>トルコ中央銀行は今月３日、「インフレは重大なリスクだ」として、今回の金融政策を決める会合で政策を見直す方針を示していました。</div></div><div><h3>市場ではリラが値上がり</h3><div>トルコの中央銀行が大幅な利上げに踏み切ったことを受け、市場では対応を好感する受け止めが広がりトルコの通貨リラはドルに対して一時、６％余りと大きく値上がりしました。<br><br>トルコの中央銀行の利上げについては、３％程度の利上げを予想する見方が多く、これを上回る大幅な利上げとなったことで、外国為替市場では、対応を好感する受け止めが広がりました。<br><br>このため、トルコの通貨リラは発表前の１ドル＝6.4リラ前後から、利上げの発表直後には一時、１ドル＝６リラ近くまで６％余り上昇しました。<br><br>市場関係者は「トルコの中央銀行は今の段階でできることを思い切って実施した形で、よい意味でのサプライズといえる。ほかに悪い材料がでなければ、当面、トルコリラは値上がりする傾向が続くだろう。ただ、これでトルコ経済の先行きに対する懸念がすべて払拭（ふっしょく）されたわけでなく、多額の赤字を抱える財政政策など、トルコ経済の先行きは予断を許さない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180913%2Fk10011629051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 20:19:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂のコーチが練習メニューを紹介「選手が楽しめる練習を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/k10011629111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂のコーチが練習メニューを紹介「選手が楽しめる練習を」</span><time datetime="2018-09-13T21:05"><span>9月13日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/K10011629111_1809132115_1809132120_01_02.jpg" alt="大坂のコーチが練習メニューを紹介「選手が楽しめる練習を」" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、全米オープンの女子シングルスで優勝した大坂なおみ選手のコーチのサーシャ・バジンコーチが日本を訪れて、都内で行われた指導者向けのセミナーに講師として参加し、大坂選手が実際に取り組んでいる練習メニューを紹介しました。</div><div>大坂選手を全米オープンで日本選手初となる四大大会のシングルス優勝へと導いた、ドイツ人のバジンコーチは13日、都内で行われたテニスの指導者向けセミナーに講師として参加しました。<br>そしておよそ60人の指導者に、大坂選手が実際に取り組んでいる練習メニューを紹介しました。<br><br>このうち、ふだんより狭いコートで、スピンをかけた速いボールをラリーする練習は、大坂選手がボールをコントロールする能力を高めるために取り組んでいたものです。<br><br>また、試合での判断力を培うために、厳しいコースのボールを返し続け、チャンスボールが来たときにダウンザラインを狙う練習も紹介しました。<br><br>そして、バジンコーチは「選手が楽しめて、実戦に近いような練習をつくることが大切だ」と説明していました。<br><br>セミナーを終えたあと、バジンコーチは「どの年代の選手であっても、選手とどれくらい気持ちをこめて練習するかが結果につながるということを、コーチには理解してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180913%2Fk10011629111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:05:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 節電目標見直しへ 14日にも公表 資源エネルギー庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/k10011629191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 節電目標見直しへ 14日にも公表 資源エネルギー庁</span><time datetime="2018-09-13T22:36"><span>9月13日</span> <span>22時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180913/K10011629191_1809132248_1809132249_01_02.jpg" alt="北海道 節電目標見直しへ 14日にも公表 資源エネルギー庁" id="news_image"></div><div></div><div>電力不足が続く北海道の節電について、資源エネルギー庁は、現在20％としている節電目標を見直し、連休明けの今月18日以降については、新たな目標を示す方針を明らかにしました。</div><div>北海道電力と経済産業省は、今回の地震の影響で電力不足が続く北海道の家庭や企業に対して、20％を目標とする節電を求めています。<br><br>これについて、資源エネルギー庁は、13日夜の記者会見で、14日に再稼働を予定している京極水力発電所２号機などの状況を見極めたうえで、現在20％としている節電目標を見直す方針を明らかにしました。<br><br>そのうえで、連休明けの今月18日以降の新たな節電目標を、14日午後にも示すことにしています。<br><br>合わせて、北海道で電力の需要が高まる秋以降にかけての電力需給の見通しも公表して、中期的にどの程度の節電が必要になるのか説明し、協力を求めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180913%2Fk10011629191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 22:36:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>液状化復旧工事 着手に「最低３か月」 札幌市が住民に説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011629281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>液状化復旧工事 着手に「最低３か月」 札幌市が住民に説明</span><time datetime="2018-09-14T01:09"><span>9月14日</span> <span>1時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>地震による液状化などで、住宅に大きな被害が出た札幌市清田区の里塚地区で13日夜、住民への説明会が開かれ、市側は被害の調査などに時間がかかるとして、復旧工事の着手は少なくとも３か月後になる見通しを明らかにしました。</div><div>札幌市清田区里塚地区は、地震の揺れで地盤が液状化するなどして道路が陥没したほか、10棟以上の建物が傾く大きな被害が出ました。<br><br>市は13日夜、清田区体育館で住民への説明会を非公開で開き、被害の概要や復旧工事に向けた今後の計画について説明しました。<br><br>市と出席した住民によりますと、住民側からは、復旧工事について市側に費用負担を求める声や、復旧の見通しを問う声が相次いだということです。<br><br>これに対して、市側は、被害状況の調査や住民からの意見の集約などに時間がかかるとして、復旧工事の着手は少なくとも３か月後になる見通しを明らかにしたということです。<br><br>説明会は、およそ３時間半にわたって続き、終了後、里塚中央町内会の盛田久夫会長は「検討するという回答ばかりだった。次の説明会までに市には具体的な結論を出してほしい」と話していました。<br><br>札幌市土木部の天野周治部長は「道路や下水、宅地の一体的な整備を住民の声を聞きながら進めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011629281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 01:09:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風被害の関空第１ターミナル きょう一部で運用再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011629211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風被害の関空第１ターミナル きょう一部で運用再開へ</span><time datetime="2018-09-14T01:16"><span>9月14日</span> <span>1時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011629211_1809132301_1809140116_01_02.jpg" alt="台風被害の関空第１ターミナル きょう一部で運用再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号で被害を受けた関西空港は、地下が浸水し、閉鎖していた第１ターミナルが、14日から一部で運用が再開され、国内線と国際線合わせて134便が運航される見通しです。</div><div>関西空港では、２本ある滑走路のうち、Ｂ滑走路と第２ターミナルを使って運航が再開されていますが、多くの航空会社が利用する第１ターミナルは、地下の電源設備の浸水で停電し、閉鎖されていました。<br><br>そして、これまでに復旧が進み、14日から一部で運用が再開されることになりました。<br><br>再開されるのは南側エリアで、14日は、被害を受ける前の34％にあたる国内線36便、国際線98便の合わせて134便がＡ滑走路やＢ滑走路を使って運航される見通しです。<br><br>また、空港を運営する会社などによりますと、第１ターミナルは、北側エリアでも、今月21日に運用が再開され、全面的に再開できる見通しになったということです。<br><br>さらに、タンカーの衝突で破損した空港連絡橋のうち、鉄道の部分についても、施設に大きな損傷がなければ、同じ今月21日に運転が再開される見通しだということです。<br><br>関西空港をめぐっては、大阪空港と神戸空港に国際線を含めて、最大それぞれ40便と30便を振り分けることも決まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011629211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 01:16:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元スパイ暗殺未遂事件 容疑者のロシア人 メディアで関与否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011629291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元スパイ暗殺未遂事件 容疑者のロシア人 メディアで関与否定</span><time datetime="2018-09-14T02:25"><span>9月14日</span> <span>2時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアの元スパイ暗殺未遂事件で、イギリス政府が容疑者として特定したロシア人の男2人が政府系テレビ局のインタビューに答え、事件への関与を否定しました。ロシア政府としては、関与がなかったと改めて強調する狙いがあるとみられます。</div><div>イギリスでことし３月、ロシアの元スパイとその娘が意識不明の状態で見つかった暗殺未遂事件で、イギリス政府は、今月、ロシア軍の情報機関に所属するいずれもロシア国籍のアレクサンドル・ペトロフ容疑者と、ルスラン・ボシロフ容疑者を特定し、逮捕状が出されたと発表しました。<br><br>この２人がロシアの政府系テレビ局ＲＴのインタビューに答え、その内容が13日放送されました。<br><br>このなかで２人は、イギリスの警察が公開した写真に写っているのは自分たちだとしたうえで、事件が起きた日に現場となった南部のソールズベリーを訪れていたことを認めました。<br><br>ただ、軍の情報機関には所属しておらず、ソールズベリーには観光で訪れただけだと事件への関与を否定しました。<br><br>イギリスの警察が２人を特定したことに関してプーチン大統領は、前日の12日、「彼らは一般の人たちだ。メディアで自分たちのことを話すと期待する」と述べていました。今回インタビューを行ったＲＴは、英語で海外向けに放送している政府系のテレビ局で、ロシア政府としては事件への関与がなかったと改めて強調する狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011629291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 02:25:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>