<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大漁旗のマスクに注文相次ぐ コロナの収束願って 岩手 大槌町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012427891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大漁旗のマスクに注文相次ぐ コロナの収束願って 岩手 大槌町</span><time datetime="2020-05-13T11:33"><span>5月13日</span> <span>11時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427891_2005131131_2005131133_01_02.jpg" alt="大漁旗のマスクに注文相次ぐ コロナの収束願って 岩手 大槌町" id="news_image"></div><div>東日本大震災で大きな被害を受けた岩手県大槌町では、地域の女性たちが新型コロナウイルスの収束を願って大漁旗の絵柄のマスクを作っていて、全国から注文が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427891_2005131131_2005131133_01_03.jpg" alt=""><div>大漁旗のマスクを作っているのは、大槌町内の女性を中心としたグループ「おおつちおばちゃんくらぶ」です。<br><br>このグループは東日本大震災の後、仮設住宅の集会所で行われていた手芸教室がきっかけで結成され、被災した人たちが、さまざまな手芸作品を作ってきました。<br><br>先月からは地域の人たちの要望を受けてマスク作りを始め、絵柄は漁師の町らしく、大漁旗をイメージしました。<br><br>すると口コミを通じて全国から注文が相次ぎ、すでに100件ほどに上っているということで、メンバーたちはほとんど休みなくミシンを使ってマスク作りを続けています。<br><br>価格はサイズによって異なり、税込みで440円から600円で販売されています。<br><br>９年前の津波で自宅が流され、父親を亡くした代表の川原畑洋子さんは「震災の後、全国の方から応援を受けて活動を続けてきましたので、その恩返しとしてマスクを作りました。必ず光が見えるので、これを手にとって元気になってほしい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427891_2005131131_2005131133_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012427891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 11:33:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「基本的対処方針」変更原案 解除後も３密避けるなど防止策を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012427911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「基本的対処方針」変更原案 解除後も３密避けるなど防止策を</span><time datetime="2020-05-13T11:50"><span>5月13日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427911_2005131146_2005131150_01_02.jpg" alt="「基本的対処方針」変更原案 解除後も３密避けるなど防止策を" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の一部地域での解除に合わせて、政府は「基本的対処方針」を変更することにしており、解除後も、感染拡大を防ぐために、宣言が解除されない地域への移動や「３つの密」がある場所への外出は避けるよう促す方向で調整しています。</div><div>緊急事態宣言について、政府は14日、「特定警戒都道府県」の一部とそれ以外の34県すべてで解除する方向で検討しており、それに合わせて変更する予定の「基本的対処方針」の原案が明らかになりました。<br><br>この中では宣言の解除を判断する基準について、▽感染の状況、▽医療提供体制、▽監視体制の３点を踏まえて、総合的に判断するとしています。<br><br>このうち感染の状況に関する判断基準は、目安として、人口10万人あたりの新たな感染者数の数値を明記する方向で調整が進んでいます。関係者によりますと、「直近１週間で0.5人」とする案などが検討されていて、この場合、東京都では、新たな感染者数の合計が「１週間で70人程度以下」となることが解除の目安となります。<br><br>また、原案では、宣言が解除された地域でも、基本的な感染防止策の徹底などを継続する必要があるとして、取り組むべき具体策を示しています。<br><br>この中では、▽人と人との距離の確保、マスクの着用、手洗いをはじめとした「新しい生活様式」の定着を求めています。<br><br>また、▽不要不急の帰省や旅行など、宣言が解除されない地域への移動や「３つの密」のある場所への外出は避けるよう促しています。<br><br>一方、▽職場への出勤に関しては、在宅勤務や時差出勤など、人との接触を減らす取り組みの継続を呼びかけています。<br><br>そのうえで、今後、感染状況などに変化があれば、各県がこれまでと同様、特別措置法に基づいた外出の自粛や休業の要請を行うことを検討するとしています。<br><br>そして、宣言が解除されない地域も含めた今後の全般的な方針として、地域の感染状況や医療提供体制などを踏まえながら、各知事の判断で段階的に社会や経済の活動レベルを上げていくとしています。<br><br>そのうえで、将来、全ての都道府県で宣言が解除された場合も、「新しい生活様式」が定着するまで一定の移行期間を設けて、段階的に外出の自粛や休業要請などを解除していくとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012427911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 11:50:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宣言 あす解除対象「特定警戒」で愛知や福岡も検討 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012427921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宣言 あす解除対象「特定警戒」で愛知や福岡も検討 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-13T12:00"><span>5月13日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427921_2005131155_2005131200_01_02.jpg" alt="宣言 あす解除対象「特定警戒」で愛知や福岡も検討 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言について、政府は、重点的な感染拡大防止が必要な特定警戒都道府県のうち、茨城と岐阜に加え、愛知や福岡も解除の対象とする方向で調整に入りました。また、京都についても、隣接する大阪の状況などを踏まえて最終的に判断する方針です。</div><div>緊急事態宣言について、政府は、直近１、２週間の人口10万人当たりの新たな感染者数などを踏まえ、今月末の期限を待たずに宣言を解除する地域の調整を進めていて、14日、専門家会議を開く予定です。<br><br>これまでの検討の結果、特定警戒都道府県以外の34の県すべてで宣言を解除する方向となっています。<br><br>また、13の特定警戒都道府県については、茨城と岐阜に続き、愛知や福岡も解除の対象とする方向で調整に入りました。<br><br>さらに、感染ルートが把握できている石川のほか、京都についても、隣接する大阪の状況などを踏まえて最終的に判断する方針です。<br><br>一方、東京をはじめとした首都圏、大阪と人の往来が多い兵庫、それに北海道については、減少傾向が続いているものの、新規の感染者が一定数発生していることなどから、14日の解除は難しいとして、引き続き外出の自粛などを呼びかけるとともに、１週間後の21日をめどに改めて判断する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012427921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 12:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>午前中から真夏日のところも 熱中症対策など体調管理に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012427941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>午前中から真夏日のところも 熱中症対策など体調管理に注意</span><time datetime="2020-05-13T12:21"><span>5月13日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427941_2005131157_2005131221_01_02.jpg" alt="午前中から真夏日のところも 熱中症対策など体調管理に注意" id="news_image"></div><div></div><div>13日は広い範囲で晴れて東海や関東を中心に気温が上がり、午前中から30度以上の真夏日となっているところがあります。午後も各地で気温が上がる見込みで、熱中症対策を心がけるなど体調管理に注意が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>気象庁によりますと、13日は東日本や西日本の広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、東海や関東を中心に午前中から暑くなっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、静岡市清水で30.4度とすでに真夏日となっているほか、神奈川県小田原市で29.4度、千葉県市原市の牛久で29.2度、群馬県高崎市で29.1度、甲府市で28.4度、東京の都心で27.7度などと各地で気温が上がっています。<br><br>午後も気温が上がり、日中の最高気温は、埼玉県熊谷市と神奈川県小田原市で30度と真夏日が予想されるほか、東京の都心と前橋市、甲府市で29度、千葉市で28度などとなっています。<br><br>外出自粛による運動不足などで「暑さへの慣れ」が進んでいないほか、マスクの着用で体に熱がこもりやすくなるなど、例年以上に熱中症のリスクが指摘されています。<br><br>気象庁は熱中症対策など体調管理に注意するよう呼びかけています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427941_2005131157_2005131221_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012427941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 12:21:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検察庁法改正案質疑 与党“今週中に採択を” 野党“撤回要求”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012427981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検察庁法改正案質疑 与党“今週中に採択を” 野党“撤回要求”</span><time datetime="2020-05-13T12:23"><span>5月13日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012427981_2005131206_2005131223_01_02.jpg" alt="検察庁法改正案質疑 与党“今週中に採択を” 野党“撤回要求”" id="news_image"></div><div>検察官の定年延長を可能にする検察庁法の改正案は、衆議院内閣委員会で質疑が行われました。野党側は、撤回を求めていく方針を確認したのに対し、与党側は今週中に採決したい考えで、協議が続く見通しです。</div><div>検察庁法の改正案は、検察官の定年延長を可能にするもので、国家公務員の定年を段階的に65歳に引き上げるための法案とともに、14日、衆議院内閣委員会で質疑が行われました。<br><br>この中で、立憲民主党などの会派の今井雅人氏は「公務員の定年を引き上げることには大賛成だが、どさくさに紛れて検察庁法の改正が入っているから問題だ。いま決める緊要性はどこにあるのか」とただしました。<br><br>これに対し、武田国家公務員制度担当大臣は「検事も一般職公務員だ。今回、急にパッケージで法案を提出したのではない。趣旨・目的が１つなら一緒にやるのは必然な形だ」と述べました。<br><br>一方、野党側は質疑の途中で、森法務大臣が出席しておらず、武田大臣だけでは審議が続けられないなどとして退席しました。<br><br>また、野党側は国会対策委員長が会談し、改正案の撤回を求めていく方針を確認し、具体的な対応を話し合うため、野党４党の党首らによる会談を調整することになりました。<br><br>これに対し、与党側は14日の採決は見送るものの、今の国会で成立させるため、今週中に委員会で採決したい考えで、与野党の間で協議が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「検察権行使に圧力はない」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「検察庁法の改正案は、国家公務員の定年の引き上げにあわせて、検察官についても定年を65歳まで段階的に引き上げるなどとするものであり、検察権の行使に圧力があるものではない」と述べました。<br><br>また、野党側が、定年延長を最長で３年まで可能にする規定などを削除する修正案を提出する方針を示していることについて、「国会で決めることであり、政府としてコメントは差し控えたい。いずれにせよ、国会審議で丁寧な説明に努めたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「採決強行なら徹底抗戦」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し、「与党が検察庁法の改正案の部分を外すのか、どさくさ紛れでやるのか、選択肢は２つに１つであり、話し合いの余地はない。新型コロナウイルスの対策をしている時に検察庁法なのかという国民の声に、謙虚に耳を傾けるべきだと最後まで訴えたい。採決はずっと認められない。それでも強行してきたら徹底抗戦する。ほかの委員会にも波及する」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012427981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 12:23:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>青森県 再処理工場 新規制基準に適合 事実上合格 原子力規制委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012428051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>青森県 再処理工場 新規制基準に適合 事実上合格 原子力規制委</span><time datetime="2020-05-13T12:55"><span>5月13日</span> <span>12時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012428051_2005131216_2005131220_01_02.jpg" alt="青森県 再処理工場 新規制基準に適合 事実上合格 原子力規制委" id="news_image"></div><div></div><div>国が進める核燃料サイクル政策の要の施設、青森県の再処理工場について、原子力規制委員会は、事故対策などが新しい規制基準に適合しているとして、事実上の合格を示す審査書案を取りまとめました。しかし、本格操業には地元の了解などが必要なほか、取り出すプルトニウムの利用先を明確にすることなども求められ、多くの課題があります。</div><div>青森県六ヶ所村の再処理工場は、原子力発電所で使い終わった核燃料からプルトニウムを取り出して再利用する、国の「核燃料サイクル政策」の要の施設で、建設は27年前に始まりました。<br><br>総事業費は14兆円近くに上る見通しで、原子力規制委員会は日本原燃からの申請を受けて、６年前から工場の事故や災害への対策が新しい規制基準に適合しているか審査してきました。<br><br>この中で想定される地震の揺れを、当初の450ガルから700ガルに引き上げ、必要な耐震対策が議論されたほか、大量の放射性物質が漏れ出すのを防ぐ対策などが審議されてきました。<br><br>そして、最終的に日本原燃のまとめた対策は規制基準に適合しているとして、審査の事実上の合格を示す審査書案を13日取りまとめました。<br><br>今後、一般から意見を募るパブリックコメントなどを経て、問題がなければ、ことし夏ごろには正式な合格となる見通しで、日本原燃は、来年度上期には工事を終え、２年後の2021年上期には本格操業に入りたいとしています。<br><br>しかし、再処理工場を巡ってはプルトニウムを利用する国内の高速炉開発が「もんじゅ」の廃炉などで滞っているほか、プルトニウムを通常の核燃料に混ぜて一般の原発で使う「プルサーマル発電」も計画どおりに進んでいません。<br><br>また、核兵器の原料ともなるプルトニウムは、利用目的のないものは持たないことを国際的に公約していることから、利用先を明確にすることも求められるほか、今後、地元自治体の了解も必要になります。国と日本原燃は本格操業にあたり、こうした課題に応えていくことが求められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012428051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 12:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 新型コロナ感染の力士が死亡 28歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012428091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 新型コロナ感染の力士が死亡 28歳</span><time datetime="2020-05-13T13:01"><span>5月13日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012428091_2005131252_2005131252_01_02.jpg" alt="大相撲 新型コロナ感染の力士が死亡 28歳" id="news_image"></div><div></div><div>日本相撲協会は、先月、新型コロナウイルスに感染し入院していた大相撲の高田川部屋に所属する三段目の勝武士が13日新型コロナウイルス性肺炎による多臓器不全のため東京都内の病院で亡くなったことを発表しました。28歳でした。大相撲で新型コロナウイルスに感染した力士が亡くなったのは初めてです。</div><div>亡くなったのは、高田川部屋に所属する三段目の勝武士、28歳です。<br><br>日本相撲協会によりますと、勝武士は、発熱やけん怠感のほか息苦しさなどの症状を訴え、先月８日から都内の病院に入院し、その後、新型コロナウイルスに感染していることが確認されていました。<br><br>その後、症状が悪化して、先月19日から集中治療室で治療を続けていました。<br><br>日本相撲協会によりますと、13日午前０時半に新型コロナウイルス性肺炎による多臓器不全のため東京都内の病院で亡くなったということです。<br><br>大相撲で新型コロナウイルスに感染した力士が亡くなったのは初めてです。<br><br>勝武士は、去年２月に行われたＮＨＫ福祉大相撲で相撲の所作や禁じ手などを力士２人がユーモアを交えて実演する「しょっきり」を披露し、会場を沸かせていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>八角理事長「粘り強く耐えた」</h3><div>日本相撲協会の八角理事長は「このたびの訃報に接し、協会員一同、心より哀悼の意を表します。ご遺族の皆様方の傷心を察しますと、慰めのことばも見つかりません。１か月以上の闘病生活、ただただ苦しかったかと思いますが、力士らしく粘り強く耐え、最後まで病気と闘ってくれました。今はただ、安らかに眠ってほしいと思います。懸命の措置をしてくださいました医療機関の皆様には、故人に代わり深く感謝申し上げます」と追悼のコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012428091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 13:01:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>