<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-16T10:57"><span>6月16日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954431_1906161053_1906161057_01_02.jpg" alt="周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番前で男性巡査が男に包丁で胸を刺されて拳銃を奪われた事件を受けて、周辺の学校や公共の施設が行事の中止や臨時休館の措置を取るなど、影響が広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪北部の学校 クラブ活動や行事中止</h3><div>大阪府教育庁は、事件が起きた吹田市を含む府北部の北摂地域にある府立高校や府立の支援学校に対して、クラブ活動や学校行事をすべて中止するよう指示を出しました。<br><br>また、吹田市役所によりますと、事件を受けて児童や生徒の安全確保を図るため、市内のすべての小中学校の部活動やクラブ活動などを中止したということです。<br><br>吹田市は児童や生徒に外出を控えるよう呼びかけています。<br><br>また、関西大学によりますと、事件を受けて、現場の近くの「千里山キャンパス」で16日に開催予定だったオープンキャンパスを、来場者の安全に配慮して中止することを決めたということです。<br><br>関西大学の「千里山キャンパス」は事件が起きた千里山交番からおよそ500メートルの距離にあります。</div></div><div><h3>図書館など 臨時休館に</h3><div>吹田市は、事件が起きた千里山交番近くにある千里山・佐井寺図書館など市内に９つある図書館すべてを臨時休館にしました。<br><br>多くの住民などが集まる公民館やコミュニティセンターといった公共施設についても、すべて閉館するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>外出控え戸締まりを</h3><div>吹田市は市のホームページや公式のツイッターを通じて、市民に対し、戸締まりをしたり身の安全を確保したりするよう注意を呼びかけています。<br><br>また、吹田市に隣接する豊中市はツイッターを通じて外出を控え、自宅の鍵を確実にかけるよう市民に注意を呼びかけています。<br><br>同じく、吹田市に隣接する箕面市では16日に開催する予定だった市民のスポーツ大会を中止することを決めました。<br><br>また市によりますと、市内のすべての小中学校にクラブ活動を中止するよう連絡しているということです。</div></div><div><h3>大阪学院大 オープンキャンパスなど中止</h3><div>吹田市にある大阪学院大学は、16日開催予定だったオープンキャンパスを、来場者の安全に配慮して中止することを決めました。<br><br>また学生の安全を守るために16日のクラブ活動もすべて中止にしたということです。<br><br>大阪学院大学は事件が起きた千里山交番から東におよそ４キロの距離にあり、千里山交番から北東におよそ１キロのところにはサッカー部と硬式野球部が使用するグラウンドがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 10:57:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃事件 不審な男の画像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃事件 不審な男の画像公開</span><time datetime="2019-06-16T12:08"><span>6月16日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954451_1906161204_1906161208_01_02.jpg" alt="交番襲撃事件 不審な男の画像公開" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番前で26歳の巡査が男に包丁で胸を刺され拳銃が奪われた事件で、大阪府警察本部は交番の防犯カメラに記録されていた付近を歩き回る不審な男の防犯カメラの映像を公開しました。</div><div>公開されたのは事件の１時間余り前の午前４時16分に撮影された動画から切り出した写真で、黒っぽい上着と、青っぽいズボン姿で、白っぽい帽子とメガネを身につけた男が、手に何かを持っている姿が写っています。<br><br>捜査に支障があるとして手元はぼかされています。<br><br>警察によりますと、この男は事件発生の１時間余り前の午前４時13分から５時ごろにかけて、８回にわたって交番の周りをうかがうように歩き回っていたということです。<br><br>警察は、あくまで「容疑者」ではなく、情報提供を求めるために映像を公開したとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:08:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-16T12:59"><span>6月16日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906161219_1906161222_01_03.jpg" alt="交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田" id="news_image"></div><div>16日朝早く、大阪 吹田市の交番前で、26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺されて意識不明の重体となっています。男は巡査の拳銃を奪って逃走していて、警察は交番の防犯カメラに記録された不審な男の画像を公開し、情報の提供を求めるとともに不要不急の外出を控えるよう付近の住民に呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906160733_1906160734_01_03.jpg" alt=""><div>16日午前５時半ごろ、大阪 吹田市の千里山交番前の路上で、古瀬鈴之佑巡査（26）が左胸に包丁が刺さった状態で倒れているのを、近くの駅の駅員が見つけました。<br><br>古瀬巡査は病院に搬送されましたが、体を複数箇所刺され意識不明の重体だということです。<br><br>警察によりますと、巡査が所持していた５発の弾が入った拳銃が、強奪防止用の金具のフックが外され奪われたということで、警察は強盗殺人未遂事件として逃走した男の行方を捜査しています。<br><br>これまでの調べによりますと、当時、交番は３人の勤務態勢でしたが、事件の直前に現場から南に１キロほど離れた阪急千里線の関大前駅構内の公衆電話から「空き巣の被害があった」という通報が入ったため２人が現場に向かい、そのあと巡査が交番を出ようとしたところ刺された可能性があるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906161137_1906161141_01_05.jpg" alt=""><div>この事件で、大阪府警は事件発生の１時間余り前に交番の防犯カメラに記録された付近を歩き回る不審な男の画像を公開しました。<br><br>画像には、黒っぽい上着と青っぽいズボン姿で、白っぽい帽子とメガネを身につけた男が、手に何かを持っている姿が写っています。<br><br>警察によりますと、この男は午前４時13分から５時ごろにかけて８回にわたって交番の周りをうかがうように歩き回っていたということです。<br><br>警察は不審な男の情報の提供を求めるとともに、付近の住民に不要不急の外出を控えるなど警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>救急隊員「巡査は搬送中意識あり」</h3><div>襲われた男性巡査を大阪大学医学部附属病院高度救命救急センターに運んだ救急隊員によりますと、巡査は搬送中は意識があったということです。<br><br>現在は集中治療室で全身麻酔をかけて治療を受けているとみられるということです。</div></div><div><h3>「出血ひどかった」目撃の大学生</h3><div>警察官が倒れているのを目撃した22歳の男子大学生は「散歩の途中で交番前を通りかかったら、警察官が倒れていて近くに警察官が乗るバイクが倒れていました。刺された人は出血がひどく、周りにいる警察官の１人が声をかけながら手当てをしていて、もう１人が事件の連絡をしているようでした。駅に来るまでは、人通りなどもふだんの日曜日の朝と変わらなかったので、本当に驚きました」と話していました。</div></div><div><h3>目撃者の男性「早く犯人捕まってほしい」</h3><div>刺された警察官を目撃したという20代の男性は「通勤で千里山駅に到着すると警察官と救急隊の人がいて、人が倒れているのが見えた。最初は一般の人だと思ったが、あとから警察官だと聞いて驚いた」と話しています。<br><br>そのうえで「地域の安全を守ってくれる人が刺されたのは悲しくて残念です。この駅は通勤に使っているので早く犯人がつかまってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>全国で相次ぐ交番襲撃 対策のさなかに</h3><div>交番で警察官が襲われる事件は全国で相次いでいて、再発防止に向けた対策が進められていました。<br><br>去年６月、富山市の交番で警察官が男に殺害されて拳銃を奪われたうえ、この拳銃で近くの小学校の警備員の男性が撃たれて死亡しました。<br><br>また去年９月には仙台市の交番で、警察官が男子大学生に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>こうした事件を受けて、警察庁は刃物が突き通せないように防ぐための服を常時着用することや、交番に警察官を複数配置することなど、交番の安全強化を図るよう全国の警察に指示していました。<br><br>また、拳銃が奪われにくいように改良した新型の拳銃ケースを、ことしの３月から全国の警察に順次導入を進めているところでした。</div></div><div><h3>警察官の拳銃 奪われないための対策は</h3><div>警察官が拳銃を装着する際には、拳銃のグリップの部分につりひもを付けて腰のベルトの部分と結び、奪われないような対策をしています。<br><br>このひもは金属のワイヤーのような特殊な素材が入っていて、はさみなどは簡単に切断できないようになっているということです。<br><br>拳銃のグリップとひもの部分は金具のフックで結ばれていて、今回はこのフックを外して拳銃が奪われたということです。<br><br>フックは外しにくい構造になっていますが、鍵はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:59:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来夏の高校野球東京大会 決勝など東京ドームで 神宮使えず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来夏の高校野球東京大会 決勝など東京ドームで 神宮使えず</span><time datetime="2019-06-16T15:22"><span>6月16日</span> <span>15時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954621_1906161631_1906161635_01_02.jpg" alt="来夏の高校野球東京大会 決勝など東京ドームで 神宮使えず" id="news_image"></div><div></div><div>東京都高校野球連盟は、東京オリンピックの影響で神宮球場が使用できないため、夏の全国高校野球への出場をかけた東東京大会と西東京大会の準決勝と決勝を来年は東京ドームで行うことを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954621_1906161633_1906161635_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>夏の全国高校野球の東東京大会と西東京大会は例年、神宮球場で決勝や準決勝を行っていますが、東京オリンピックが開催される来年の７月６日から９月13日までは神宮球場が資材置き場などとして使われるため、この期間、野球の試合が開催できません。<br><br>このため東京都高野連は２万人以上の観客を収容できる代わりの球場の確保を目指して関係機関と調整を進め、その結果、東東京大会と西東京大会の準決勝と決勝の合わせて６試合を東京ドームで行うことを決めました。<br><br>具体的には、来年８月１日に西東京大会の準決勝２試合、８月２日に東東京大会の準決勝２試合、８月３日に２つの大会の決勝を行うということです。<br><br>東京オリンピックがある来年の夏は、本拠地の球場が使えないプロ野球のヤクルトとＤｅＮＡが、主催試合の一部を東京ドームで行うほか、社会人野球の都市対抗野球が、都内の道路が混雑するなどの理由で夏から11月にずらして開催されることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 15:22:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃 あす朝までに未解決なら府立高校など51校休校に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃 あす朝までに未解決なら府立高校など51校休校に</span><time datetime="2019-06-16T16:22"><span>6月16日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954681_1906161620_1906161621_01_02.jpg" alt="交番襲撃 あす朝までに未解決なら府立高校など51校休校に" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は、警察官が襲撃された事件を受けて住民に注意を呼びかけたうえで、17日朝までに事件が解決しない場合は北摂エリアの府立高校などを休校とする考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954681_1906161620_1906161621_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>吉村知事は午後１時前、大阪府庁で取材に応じ、「犯人は拳銃を持っているので、特に北摂エリアでは不要不急の外出を控え、安全第一の行動をとり、戸締まりをしっかりしてもらいたい。不審者を見つけたらすぐに110番してほしい」と呼びかけました。<br><br>そのうえで「犯人があす午前６時の段階で逮捕されていなければ、北摂エリアの府立高校と支援学校を休校にすることを決めた」と述べ、安全確保に努める考えを示しました。<br><br>休校となる可能性があるのは51校に上るということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 16:22:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タンカー攻撃 米とイラン 活発に外交的駆け引き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タンカー攻撃 米とイラン 活発に外交的駆け引き</span><time datetime="2019-06-16T17:22"><span>6月16日</span> <span>17時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954571_1906161420_1906161429_01_02.jpg" alt="タンカー攻撃 米とイラン 活発に外交的駆け引き" id="news_image"></div><div></div><div>中東のホルムズ海峡付近で２隻のタンカーが攻撃を受けた事件をめぐって、イランの関与を主張しているアメリカは各国に同調を呼びかけ、イランへの圧力を強める方針です。これに対しイランは関与を全面的に否定し、みずからの立場を支持するよう関係国に求めていて、外交的な駆け引きが活発化しています。</div><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾を航行していた２隻のタンカーが攻撃された事件について、アメリカは事件の証拠とする映像を公開するなどしてイランが関与したと主張しています。<br><br>また、イギリスもアメリカと足並みをそろえる形で、イランの「革命防衛隊」が関係する組織の攻撃であることは「ほぼ間違いない」と結論づけたと明らかにしました。<br><br>アメリカは今後、証拠などをさらに公開するとしていて、各国に同調を呼びかけイランへの圧力を強める方針です。<br><br>一方、イランは事件への関与を全面的に否定していて、15日、イギリスが証拠を示さないままイランの関与を主張したとして、現地のイギリス大使を呼んで抗議したことを明らかにしました。<br><br>また、ロウハニ大統領が14日から15日にかけて出席した国際会議の場で、中国の習近平国家主席やロシアのプーチン大統領、トルコのエルドアン大統領と相次いで会談するなど、イランの立場を支持するよう関係国に求めていて、外交的な駆け引きが活発化しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ノルウェーのタンカー乗組員 全員無事でＵＡＥに</h3><div>攻撃を受けたノルウェーのタンカー「フロント・アルタイル」の広報担当者は、23人いた乗組員は全員イランを出国し、15日午後、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦のドバイに到着したと発表しました。<br><br>ドバイ国際空港で撮影された映像には、乗組員とみられる男性らが空港のロビーに到着し、出迎えを受けている様子が映っています。<br><br>乗組員は全員無事で、家族のもとに戻るということです。<br><br>タンカーの広報担当者によりますと、攻撃による船体の損傷状況を確認するため、専門家チームが調査を開始するということです。</div></div><div><h3>サウジ皇太子 イランへの敵対心あらわ</h3><div>アメリカと同盟関係にあり、イランと対立するサウジアラビアのムハンマド皇太子は16日、現地メディアに対し「イランは日本の首相が仲介努力を行っている最中に２隻のタンカーへの攻撃を行った。日本の首相のテヘラン訪問を尊重していない」と述べて、タンカーの攻撃にはイランが関与していると主張しました。<br><br>また「イランが直接間接問わず、地域の安定を乱していることの証しだ。イランは国際社会と協調する『普通の国』になるか『ならず者国家』のままなのか岐路に立っている」と述べ、イランを批判しました。<br><br>そのうえで「サウジアラビアは地域での戦争を望んではいないが、われわれに対する重大な脅威に対処することはためらわない」と述べて、イランに対抗する姿勢を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:22:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝</span><time datetime="2019-06-16T17:32"><span>6月16日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954661_1906161730_1906161732_01_02.jpg" alt="レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝" id="news_image"></div><div></div><div>レスリングでオリンピック５連覇を目指している伊調馨選手が全日本選抜選手権の決勝で川井梨紗子選手に敗れ、優勝はなりませんでした。この結果、東京オリンピックの代表がかかる世界選手権代表選手の内定は、来月の決定戦に持ち越されました。</div><div>全日本選抜選手権は、ことし９月の世界選手権の代表選考会を兼ねて、16日までの４日間、東京で行われました。<br><br>世界選手権で３位以内に入れば東京オリンピックの代表が内定するため、伊調選手にとって５回目のオリンピック出場に向け重要な大会です。<br><br>伊調選手は女子57キロ級の決勝でリオデジャネイロオリンピック金メダリストの川井選手と対戦しました。<br><br>伊調選手は相手の攻撃に押され気味で、残り２分余りで片足タックルを受け、さらに寝技でポイントを奪われるなど０対５と大きくリードされました。<br><br>伊調選手も残り１分余りで相手のタックルをかわしながらバックを取って２対５と反撃し、残り30秒には相手を押し出し３対５と追い上げました。<br><br>さらに残り２秒で相手に注意が与えられ、４対５の１点差に詰め寄りました。<br><br>そして試合終了とほぼ同時に伊調選手が相手を場外に押し出しましたが、終了後だとしてポイントは認められず、伊調選手陣営のチャレンジ失敗によって１ポイントが相手に加わり、４対６で敗れました。<br><br>この結果、世界選手権の代表の座は来月６日に行われる決定戦に持ち越され、伊調選手と川井選手が再び対決することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊調「気持ちで負けていた」</h3><div>伊調選手は「前半から気持ちで負けていた。自分も行こうとは思っていたが、最初に組み合ったとき前に出る圧力を感じた。やはり川井選手も並じゃない気持ちで臨んでいると感じた。川井選手はもう負けられないが、自分はどこかでもう１回あるというのがあったのかもしれない。川井選手のほうが強かったということだ」と話しました。<br><br>そして「１つの枠しかないしれつな戦いになることを自分も覚悟して臨んできた。57キロ級は誰と戦ってもギリギリの戦いになる。しかし自分はそれを望んで戻ってきたのだから、負けないようにしたい」と気持ちを入れ直していました。<br><br>そのうえで来月６日の代表決定戦に向けて「あまり時間もないが、しっかりきょうの課題を修正しなければならない。難しい３週間になるがやるしかない」と話していました。</div></div><div><h3>川井「決定戦で勝たないと意味ない」</h3><div>川井選手は「試合が終わった直後はうれしい気持ちでいっぱいだった。まずは、この試合で東京オリンピック出場への道がだめにならなくてよかった」と心境を話しました。<br><br>伊調選手に勝ったことについては「伊調選手に負けた去年12月の全日本選手権では攻める勇気もなく、自分のレスリングができなかった。きょうの試合では後悔しないように絶対に自分から攻めるという気持ちしかなかった。精神面で成長できた試合だった」と振り返りました。<br><br>女子62キロ級で優勝した妹の友香子選手が応援に駆けつけたことについては「優勝を喜んでくれたのでよかった。試合が終わったあとには『頑張ったね』と声をかけられた。姉妹で東京オリンピックに出るために頑張りたい」と話しました。<br><br>そして、来月６日に伊調選手と対戦する世界選手権の代表決定戦に向けては「プレーオフで勝たないと意味がない。やっている練習は間違っていないと思うので、きょうの反省をいかして練習していきたい」と決意を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:32:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>