<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米人気ユーチューバー 樹海の遺体の動画投稿し非難殺到</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011277911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米人気ユーチューバー 樹海の遺体の動画投稿し非難殺到</span><time datetime="2018-01-03T10:29"><span>1月3日</span> <span>10時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネットの動画投稿サイトユーチューブに動画を投稿して広告収入を得る「ユーチューバー」として若者の人気を集めているアメリカの２０代の男性が、山梨県の樹海で自殺したと見られる遺体の映像を投稿して非難が殺到し、謝罪しました。</div><div>動画を投稿したのはみずからの動画チャンネルに１５００万人余りが登録し、昨年の広告収入は日本円でおよそ１４億円に上るというアメリカの人気ユーチューバー、ローガン・ポール氏です。<br><br>ポール氏は山梨県の青木ヶ原樹海を訪れ、首をつって自殺したと見られる遺体の映像を投稿しました。<br>しかし動画に非難が殺到したためすぐに削除して「こんな動画は投稿するべきではなかった」とツイッターで謝罪し、再生回数を稼ぐためではなく、自殺防止の意識を高めようとしたのだと釈明しました。<br><br>インターネット上に動画を投稿して広告収入を得るユーチューブをめぐっては、再生回数を増やそうとするあまり過激な動画を投稿するケースがあとを絶たず、アメリカでは今回のケースが新聞やテレビで報じられ、動画投稿サイトの運営の在り方について改めて議論が行われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011277911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 10:29:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開へ</span><time datetime="2018-01-03T14:56"><span>1月3日</span> <span>14時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は、ピョンチャンオリンピックへの代表団派遣に関連して韓国と実務的な協議を行うと表明し、おととし以来途絶えている、南北の軍事境界線にあるパンムンジョムの韓国との連絡チャンネルを再開すると発表しました。</div><div>これは北朝鮮で韓国との窓口機関である祖国平和統一委員会のリ・ソングォン委員長が３日午後、国営テレビを通じて発表したものです。<br><br>この中でリ委員長は、韓国のムン・ジェイン大統領が、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が元日の演説で南北関係の改善に意欲を示したことを歓迎すると表明し、北朝鮮との対話再開を急ぐよう指示したことについて「キム委員長は肯定的に高く評価した」と述べました。<br>そのうえで「ピョンチャンオリンピックの代表団派遣を含めて、会談の開催と、関連した問題について南側と連携する」として、日本時間の３日午後３時半から、おととし２月以来途絶えている南北の軍事境界線にあるパンムンジョムの韓国との連絡チャンネルを再開すると発表しました。<br>そして「われわれは、代表団の派遣と、関連した実務的な問題を協議する。ピョンチャンオリンピックが成功裏に開催されることを心から願う」として、南北関係の改善に向けた姿勢を重ねて強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>これについて韓国大統領府は「連絡チャンネルの再開は大きな意味を持つ。常時対話が可能になるだろうと評価している」というコメントを発表しました。<br><br>韓国統一省も「韓国政府がきのう示した南北の連絡チャンネルの正常化の提案に北が応じたことを歓迎する。連絡チャンネルを通じて、南北の当局者会談の開催と、関連する実務的な問題を協議していくことになる」との声明を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 14:56:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことしの日本経済は 景気回復も賃金上昇し実感広がるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ことしの日本経済は 景気回復も賃金上昇し実感広がるか</span><time datetime="2018-01-03T16:26"><span>1月3日</span> <span>16時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278131_1801031615_1801031637_01_02.jpg" alt="ことしの日本経済は 景気回復も賃金上昇し実感広がるか" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの日本経済は輸出の増加などが支えになって緩やかに成長を続け、戦後最も長い景気回復を達成する可能性がありますが、賃金の上昇が明確になって多くの人に回復の実感が広がるかどうかが問われる１年になります。</div><div>ことしの日本経済は、海外経済が好調で輸出が増加するほか雇用の改善を背景に個人消費も緩やかに回復し、１年を通して成長を続けるという見方が多くなっています。<br><br>民間のシンクタンク１０社の見通しによりますと、ことし４月からの２０１８年度のＧＤＰ＝国内総生産は、物価の変動を除いた実質でプラス１.０％から１.３％と予想しています。<br>日本経済は５年前の２０１２年１２月から回復局面に入り、仮にことしいっぱい回復が続けば戦後最も長い景気回復を達成する可能性があります。<br><br>しかし、企業のもうけや株価上昇の勢いに比べると賃金の伸びは鈍く、経済界を代表する経団連みずからも、ことしの春闘で企業に３％の賃上げを呼びかける方針です。<br>賃金上昇が明確になって多くの人に回復の実感が広がるかどうかが問われる１年になります。<br><br>また世界経済の先行きには不透明感も広がっていて、核・ミサイル開発で挑発を続ける北朝鮮情勢が大きな懸念となっているうえ、欧米の中央銀行で進む金融政策の転換が新興国の経済に打撃を及ぼすおそれがあります。<br><br>このため、輸出頼みの成長から、個人消費がけん引して内需の主導で成長できる経済に転換できるかどうかも日本経済の課題になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>円相場や株価は</h3><div>ことしの日本経済の行方にも影響する円相場や株価は、どうなるのでしょうか。<br>４日からことしの取り引きが始まる東京株式市場については、景気回復が続いて企業業績も堅調に推移するため、ことしも値上がりが続くと予測するところが多くなっています。<br>証券大手３社の経営トップにことしの日経平均株価がどのくらいの水準に到達する可能性があるか聞いたところ、２万５０００円程度から２万７０００円程度という見方を示しています。<br><br>新年の外国為替市場は１ドル＝１１２円台で取り引きされていますが、民間の主なシンクタンクは２０１８年度の円相場は１ドル＝１１２円程度から１１８円台程度と、横ばいか円安の方向で予測しています。<br>アメリカのＦＲＢ＝連邦準備制度理事会がことしも利上げを続けていくため、金利の高いドルが買われ、円相場は円安傾向に動きやすいという見方が多くなっています。<br>円相場の行方は株式市場にも関わるため、ことしも金融市場はアメリカ経済をはじめ世界経済の動向に左右されることになりそうです。</div></div><div><h3>専門家「輸出が引っ張る形で緩やかな成長」</h3><div>ニッセイ基礎研究所の櫨浩一専務理事は、ことしの日本経済について「輸出が引っ張る形で１％程度の緩やかな成長が続く」という見通しを示しています。<br>ただ景気の回復を実感できないという声が多いことについては「ここ１０年くらい物価の上昇分を除くと賃金はほとんど伸びていない。そういう中で消費税率が引き上げられたり社会保険料が上がって収入が増えたという実感がないためだ」と指摘しました。<br>このため櫨専務理事は、デフレからの脱却を確実にするためにもことしの春闘で３％を超える賃上げを実現する必要があると指摘しています。<br><br>一方、日本経済を取り巻くリスクは海外情勢の不透明感にあると指摘し「海外で何らかのショックが起き、それが波及するリスクが非常に大きい。いちばん心配しているのは、アメリカの外交政策などが引き金になって中東で問題が起きたり北朝鮮との間でトラブルが起こったりして、経済に影響することだ」としています。<br><br>また金融政策の正常化に向けて動き始めたアメリカ経済の行方も注目すべきだとしたうえで「アメリカは大規模な金融緩和の後始末をしていくが、どういうことが起こるかは実際やってみなければわからない。アメリカの株価は昨年かなり上昇しており、どこか１つでも予想どおりに行かない時に株価が急落するリスクもある」と指摘しています。<br><br>そのうえで櫨専務理事は「日本にはどういう経済が望ましいと考えるのか、アメリカでもヨーロッパでもない日本としてこういう姿の経済にしたい、ということを国民全体で議論することが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 16:26:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都高 ３台が玉突き事故 １人死亡２人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首都高 ３台が玉突き事故 １人死亡２人けが</span><time datetime="2018-01-03T17:39"><span>1月3日</span> <span>17時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278151_1801031738_1801031755_01_02.jpg" alt="首都高 ３台が玉突き事故 １人死亡２人けが" id="news_image"></div><div></div><div>３日午前、東京・大田区の首都高速道路で乗用車３台が絡む玉突き事故があり、１人が死亡、２人がけがをしました。警視庁が事故の詳しい状況を調べています。</div><div>３日午前１１時すぎ、東京・大田区東糀谷の首都高速道路羽田線の上りで渋滞していた車の列に乗用車が追突し、乗用車２台が巻き込まれました。<br>警視庁によりますと、追突された車に乗っていた林ミヤ子さん（７８）が病院に搬送されましたが、まもなく死亡が確認されました。<br>追突した車に乗っていた４０代の男女２人もけがをしているということです。<br><br>追突した車を運転していた男性は「渋滞の表示に気をとられ、前をよく見ていなかった」と話しているということで、警視庁が事故の詳しい状況を調べています。<br><br>事故の影響で、首都高速道路羽田線の上りが羽田出入口付近で４時間半余りにわたって通行できなくなり、周辺の道路をう回させる措置がとられました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 17:39:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕</span><time datetime="2018-01-03T18:49"><span>1月3日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278211_1801031856_1801031857_01_03.jpg" alt="ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕" id="news_image"></div><div>ツイッターに「自殺したい」と書き込んだ１０代の少女を自宅に誘い込み、首を絞めたなどとして、東京・八王子市の２８歳の会社員の男が殺人未遂などの疑いで警視庁に逮捕されました。調べに対し男は「殺そうと思った」と供述しているということで、警視庁が詳しい状況を調べています。</div><div>逮捕されたのは東京・八王子市久保山町の会社員、齋藤一成容疑者（２８）です。<br>警視庁の調べによりますと、齋藤容疑者は２日夕方、ツイッターで知り合った１０代の少女を自宅に誘い込み、首を両手やビニールひもで絞めたなどとして殺人未遂や未成年者誘拐などの疑いがもたれています。<br><br>警視庁によりますと、齋藤容疑者は先月３０日から３１日ごろにかけて、ツイッターで「死にたい」などと書き込んだ少女に対し「殺してあげる」などと書き込んで連絡を取り合い、２日、都内の駅で待ち合わせて自宅に連れ込んだということです。<br>少女は３日朝、齋藤容疑者が仕事に出かけたあと逃げ出して保護されたということで、目立ったけがは無いということです。<br><br>調べに対し齋藤容疑者は容疑を認め「殺そうと思って家に連れ込んだ」と供述しているということで、警視庁は当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パレスチナ「脅しに屈せず」 トランプ大統領の “支援凍結”に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パレスチナ「脅しに屈せず」 トランプ大統領の “支援凍結”に</span><time datetime="2018-01-03T18:55"><span>1月3日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278221_1801031902_1801031903_01_02.jpg" alt="パレスチナ「脅しに屈せず」 トランプ大統領の “支援凍結”に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がパレスチナに対して、イスラエルとの和平交渉に応じなければ経済支援の凍結もありうると警告したことについて、パレスチナ側は声明を出して反発を強めています。</div><div>アメリカのトランプ大統領が先月、国際社会の制止を事実上無視してエルサレムをイスラエルの首都と認めたことについて、パレスチナ側は「もはやアメリカに和平交渉を仲介する資格は無い。今後アメリカの和平案は拒否する」と反発を強めています。<br><br>これについてトランプ大統領は２日、ツイッターを通じてパレスチナに対して、イスラエルとの和平交渉に応じなければ経済支援の凍結もありうると警告しました。<br><br>こうした中、ＰＬＯ＝パレスチナ解放機構のアシュラウィ幹部は３日、声明を出し「脅しには屈しない。和平の取り組みを妨害してきたのはトランプ大統領であり、今度はみずからの無責任な行動が招いた事態の責任を、パレスチナ側になすりつけようとしている」と反論しました。<br><br>パレスチナ側は今月５日のイスラム教の金曜の集団礼拝に合わせてアメリカに対する抗議デモを呼びかけるなど一段と反発を強め、イスラエル軍との衝突が拡大することも懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｕターン 空の便や新幹線混雑続く 高速道も今夜いっぱい渋滞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｕターン 空の便や新幹線混雑続く 高速道も今夜いっぱい渋滞</span><time datetime="2018-01-03T18:57"><span>1月3日</span> <span>18時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278181_1801031813_1801031815_01_03.jpg" alt="Ｕターン 空の便や新幹線混雑続く 高速道も今夜いっぱい渋滞" id="news_image"></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュで、国内の空の便と新幹線は朝から混雑が続き、午後からは高速道路の上り線でも一部で２０キロを超える渋滞となっています。</div><div>航空各社によりますと、国内の空の便は２日に続いて混雑し、各地から羽田に向かう上りの便は全日空、日本航空ともほぼ満席での運航が続いています。<br><br>新幹線は３日、Ｕターンラッシュのピークで、東京に到着する東海道・山陽新幹線の指定席で満席の状態が続き、自由席の乗車率も最大で１３０％に達しました。<br>混雑はこのあとさらに激しくなる見通しだということです。東北・北海道新幹線の指定席は終日ほぼ満席、秋田・山形・上越・北陸各新幹線の指定席も終日満席で、自由席も午後から多くの列車で乗車率が１００％を上回りました。<br><br>日本道路交通情報センターによりますと、高速道路の上り線は午後６時半現在、関越自動車道が群馬県の赤城インターチェンジ付近を先頭に３０キロの激しい渋滞となっているほか、新名神高速道路が三重県の亀山ジャンクション付近を先頭に１８キロ、名神高速道路が滋賀県の多賀サービスエリア付近を先頭に１８キロの渋滞になっています。<br>高速道路の上り線は３日夜いっぱい渋滞が続く見込みです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:57:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>