<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>悠仁さまの学校の席に包丁 何者かが侵入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの学校の席に包丁 何者かが侵入か</span><time datetime="2019-04-27T11:35"><span>4月27日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899041_1904271138_1904271139_01_02.jpg" alt="悠仁さまの学校の席に包丁 何者かが侵入か" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまが通われる東京・文京区にある中学校で、26日、悠仁さまの席に包丁２本が置かれているのが見つかりました。警視庁は、防犯カメラの映像などから、何者かが工事業者を装って学校内に侵入したとみて捜査するとともに、警備態勢を強化することにしています。</div><div>捜査関係者によりますと、26日、悠仁さまが通われる東京・文京区にあるお茶の水女子大学附属中学校の教室で、悠仁さまの席に包丁２本が置かれているのが見つかったということです。<br><br>包丁はポールのようなものにくくりつけられていて、悠仁さまと隣の生徒の席の間にまたがるように置かれていたということです。<br><br>当時は教室の外で授業が行われていて、教室内は無人だったということで、26日、最寄りの警察署に届け出があったということです。<br><br>警視庁が防犯カメラの映像などを調べたところ、26日の正午ごろにヘルメットをかぶって青色っぽい上下の服を着た中年くらいの男が工事業者を装って侵入する姿が映っていたということです。<br><br>学校に入る際に訪問用の受付は通っていないとみられ、警視庁は、建造物侵入などの疑いで捜査を進めています。<br><br>また、天皇陛下の退位や皇太子さまの即位に伴う一連の儀式を控えていることから、警視庁は警備態勢を強化することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 11:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スリランカ テロ事件の捜索で銃撃戦に 15人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカ テロ事件の捜索で銃撃戦に 15人死亡</span><time datetime="2019-04-27T15:25"><span>4月27日</span> <span>15時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899151_1904271514_1904271525_01_02.jpg" alt="スリランカ テロ事件の捜索で銃撃戦に 15人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>スリランカで起きた同時爆破テロ事件で、26日夜、捜索にあたっていた軍と、民家に隠れていたグループとの間で銃撃戦がありました。現場からはこれまでに15人の遺体が見つかり、捜査当局は、事件に関わった重要人物が含まれているとみて調べています。</div><div>スリランカでは、今月21日に最大都市コロンボなどにあるホテルとキリスト教の教会、合わせて６か所で自爆テロが起きて253人が死亡し、捜査当局は、地元のイスラム過激派組織のメンバーなどを拘束して調べています。<br><br>スリランカ軍は、26日夜、東部バティカロアから40キロほど南の２か所で民家を捜索し、このうち１か所で、隠れていたグループと数時間にわたって銃撃戦となり、２度の大きな爆発も起きました。<br><br>27日朝になって詳しく調べたところ、これまでに子ども６人、女性３人を含む15人の遺体を発見し、このうち２人は自爆していて、捜査当局は、遺体は銃撃してきた武装グループの家族で、今回の事件に関わった重要人物が含まれているとみていることを明らかにしました。<br><br>また、別の民家からは、爆発物の製造に必要な大量の物資と、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの旗などが見つかっています。<br><br>今回の事件では、ＩＳが、実行犯らを映したとする動画や写真とともにネット上に犯行声明を出したことなどから、ＩＳの関与が強く疑われていて、地元の過激派組織とＩＳがどのようにつながっていったかが捜査の焦点となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 15:25:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下とパラリンピック 障害者スポーツ普及・発展に心寄せる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下とパラリンピック 障害者スポーツ普及・発展に心寄せる</span><time datetime="2019-04-27T18:34"><span>4月27日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899281_1904271938_1904271939_01_02.jpg" alt="両陛下とパラリンピック 障害者スポーツ普及・発展に心寄せる" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下は、皇太子時代の昭和39年に開かれた東京パラリンピックで名誉総裁を務め、当時、皇太子妃だった皇后さまとともに連日のように競技会場に足を運んで観戦されました。その後も障害者スポーツに強い関心を持ち続け、現在の全国障害者スポーツ大会が開かれるきっかけをつくるなど、皇后さまとともに障害者スポーツの普及と発展に心を寄せられてきました。</div><div>日本障がい者スポーツ協会に保管されている東京パラリンピックの報告書によりますと、天皇陛下は開会式で「わたくしは、この名誉ある大会の主催者側であることをうれしく思います。それは、この大会が、わが国の身体障害者に大きな希望と激励を与えてくれると思うからであります」と述べられたということです。<br><br>大会期間中は皇后さまとともに連日のように競技会場に足を運び、昭和天皇のきさきの香淳皇后を案内して車いすバスケットボールやアーチェリーを観戦されたこともあったということです。<br><br>閉会式では、皇后さまが、日本選手で初めて金メダルを獲得した卓球の選手などにみずからトロフィーを手渡されました。<br><br>報告書には、大会の終了後、お住まいの東宮御所に大会の役職員が招かれた際、天皇陛下が「今回のパラリンピックを見て、外国の選手は非常に明るく、体力も勝っているように感じました。日本の選手が病院や施設にいる人が多かったのに反して、外国の選手は大部分が社会人であることを知り、外国のリハビリテーションが行きとどいていると思いました。このような企てが行われたことは、身体障害者の方々に大きな光明を与えたことと思います。このような大会を国内でも毎年行ってもらいたいと思いますし、皆様もこれから身体障害者の福祉向上のためさらに一層努力されることを希望します」という趣旨のことばを述べられたと記されています。<br><br>そして、よくとしの昭和40年から、国内で全国身体障害者スポーツ大会、現在の全国障害者スポーツ大会が開催されるようになりました。<br><br>天皇陛下は平成２年に皇太子さまに公務を譲るまで、皇后さまとともにほぼ毎年、大会に出席し、最後の出席となった平成元年の第25回大会の開会式では「障害を持つ多くの人々が、スポーツを通じ、新たな人生を見いだしてこられたことと思われます。国民の間にスポーツを楽しむ人々が増加している今日、障害者のスポーツに対する理解も、さらに増進されなければならないと思います」と述べられました。<br><br>天皇陛下は、即位後も、誕生日前の会見でたびたびパラリンピックについて触れ、オーストラリアのシドニーで大会が開かれた平成12年の会見では、「かつて、身体障害者のスポーツは、リハビリテーションの一環として考えられていたことを考えると、このたびのパラリンピックを見る人がスポーツとして見ていることに深い感慨を覚えます」と述べられました。<br><br>また、平成10年の長野パラリンピックでは、皇后さまが選手の健闘をたたえるウエーブに参加されました。<br><br>平成27年には、両陛下は、大分県の障害者支援施設でパラリンピック出場を目指す選手の練習の様子や千葉市にある競技用車いすを製造する企業を視察されました。<br><br>また、両陛下は、春や秋の園遊会でもパラリンピックのメダリストを招いてお祝いとねぎらいのことばをかけ、平成28年からはＪＰＣ＝日本パラリンピック委員会に奨励金を出すなど、パラスポーツの発展を願われてきました。<br><br>天皇陛下は去年の誕生日を前にした記者会見で「障害者自身がスポーツを楽しみ、さらに、それを見る人も楽しむスポーツとなることを私どもは願ってきました。パラリンピックをはじめ、国内で毎年行われる全国障害者スポーツ大会を、皆が楽しんでいることを感慨深く思います」と述べられました。<br><br>皇后さまは、リオデジャネイロパラリンピックが行われた平成28年の誕生日にあたって寄せられた文書で、「前回の東京パラリンピックの終了後、陛下は、リハビリテーションとしてのスポーツの重要性は勿論のことながら、パラリンピックがより深く社会との接点を持つためには、障害者スポーツが、健常者のスポーツと同様、真にスポーツとして、する人と共に観る人をも引きつけるものとして育ってほしいとの願いを関係者に述べられました。今回のリオパラリンピックは、そうした夢の実現であったように思います」と振り返られました。<br><br>関係者によりますと、来年、再び東京で開かれるオリンピックとパラリンピックは、新たに天皇となる皇太子さまが名誉総裁に就任し、それぞれの開会式に出席して開会宣言をされる方向で関係機関による調整が進められているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「両陛下がパラスポーツを育てた」</h3><div>天皇陛下は、皇太子時代の昭和39年に開かれた東京パラリンピックで名誉総裁を務め、当時、皇太子妃だった皇后さまとともに連日のように競技会場に足を運んで観戦されました。<br><br>当時、厚生省の職員として準備や運営に携わった井手精一郎さん（94）は「両陛下は大変ご熱心でいらっしゃって、毎日ほとんど来ていただいた。ほかの皇族の方にも『見てほしい』というようなお声をかけられたり、昭和天皇のきさきの香淳皇后にご自身で競技をご案内してくださった」と振り返りました。<br><br>また、特に印象に残ったこととして、東京パラリンピックの年の春に、井手さんが車いすの卓球選手とともにお住まいの東宮御所を訪れた際、対戦することになった当時４歳だった皇太子さまに、天皇陛下が「車いすの選手だと思っていいかげんにやったらいけません」という趣旨のことを話されたことを挙げました。<br><br>井手さんは「皇太子さまに対する教育ですね。障害者に対して、まず人格を認めなさいと言うようなところがあったんだと思います」と話しました。<br><br>天皇陛下は、東京パラリンピックのあと「このような大会が国内でも毎年行えれば」と述べられ、翌年の昭和40年から国内で全国身体障害者スポーツ大会、現在の全国障害者スポーツ大会が開催されるようになりました。<br><br>天皇陛下は、平成２年に皇太子さまに公務を譲るまで、皇后さまとともにほぼ毎年、大会に出席されました。<br><br>厚生省を退職後、日本障がい者スポーツ協会の常務理事として長年、大会の運営に携わった井手さんは「両陛下が毎年大会に来られると、単に競技をご覧になっているわけではありません。競技を見て疑問に思われたことは、審判でも何でも質問されます。選手の名前も覚えられ、とにかく、選手といろいろお話しされることは大事にされていました。いちばん、パラスポーツのことをご存じなんだと思います」と話しました。<br><br>井手さんは「両陛下がパラスポーツを育ててくれなければ、今日はなかったと思います。私たちが念願にしていたオリンピックと並んで、パラリンピックが開催してもらえるようになりました。一人前の扱いにしていただいたので、私としては一つの終点に至ることができました」と述べました。<br><br>そのうえで、来年、再び東京で開かれるパラリンピックについて「パラリンピックの選手は障害者の象徴であるから、それを起爆剤にして、背景にある多くの障害者に世の中に顔を出していただくきっかけにしてもらいたい。両陛下には本当にお好きなように東京パラリンピックに顔を出していただいて、競技を見ていただきたいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>天皇陛下とラリーした卓球選手</h3><div>天皇皇后両陛下が平成27年に大分県の障害者支援施設を訪れた際、天皇陛下から声をかけられて卓球のラリーをし、来年の東京パラリンピックを目指している選手がいます。<br><br>大分県別府市にある「太陽の家」は、昭和39年の東京パラリンピックで選手団長を務め、「日本パラリンピックの父」と呼ばれる故・中村裕医師が創設し、多くの障害者に働く場を提供するとともに障害者スポーツの発展にも貢献してきました。<br><br>天皇皇后両陛下は平成27年に「太陽の家」の創立50周年を祝う式典に出席したあと、職員として働きながらパラリンピック出場を目指す選手たちの練習の様子をご覧になりました。<br><br>その際、取材のカメラが退席したあとに、脳性まひで生まれたときから両手足にまひがある卓球の宿野部拓海選手（27）が、天皇陛下から「ちょっとやりましょうか」と声をかけられたということです。<br><br>天皇陛下は宿野部選手と６～７回ラリーを楽しまれ、１回で５～６往復ラリーが続いたということです。<br><br>卓球台からボールが転がったときには、皇后さまがボールを拾われることもあったということです。<br><br>宿野部さんは「実際にラリーをしてみたら、初心者ではない慣れた手つきというか、きれいにラリーを返していただいてお上手でした。皇后さまも楽しく同じ空間におられたのかなと思います」と振り返りました。<br><br>ラリーのあとには、天皇陛下から「これからたくさん大会に出るのですか」「頑張ってください」と声をかけられたということで、宿野部選手は「私自身それまで、障害をあることに負い目があったり悩んでいたりしたこともありましたが、人として対等に接してくださっている印象を持ってすごくうれしかったです。パラスポーツをリハビリという観点で見るのではなく、スポーツとして応援してくださっているのかなという印象を受けました」と話しました。<br><br>来年の東京パラリンピック出場を目指している宿野部選手は、当時、天皇陛下が使われたラケットを今でも大切に保管しています。<br><br>宿野部選手は「天皇陛下が使われたラケットを見ると、応援してくださっていると感じることができます。自分自身も、さらに成長したり、障害があっても新しい可能性を見つけられたりすることに挑戦していきたい」と話しました。<br><br>そのうえで、「東京パラリンピックに向けて全力で頑張っている選手や、実際にパラリンピックの出場を果たした選手が一生懸命頑張る姿を見守っていただけたらと思います」と話していました。</div></div><div><h3>皇后さまと日本初のパラ金メダル選手</h3><div>天皇皇后両陛下が連日のように観戦された昭和39年の東京パラリンピックで日本選手として初めてパラリンピックの金メダルを獲得した卓球の渡部藤男さん（79）は、当時、皇太子妃だった皇后さまからトロフィーを受け取りました。<br><br>渡部さんは22歳の時に仕事中の事故で脊髄を損傷し、それ以来、車いすで生活していて、リハビリを兼ねて始めた卓球で東京パラリンピックに出場しました。<br><br>当時は病院にある普通の車いすで大会に出場していたということで、「当時は障害者スポーツをやるなんて考えられなかった。卓球台１台をかわりばんこに使っているような状態だった」と振り返りました。<br><br>そして、皇后さまとの思い出について、渡部さんは「トロフィーを渡された記憶だけで、一言二言はしゃべったはずですが、緊張で覚えていません。かしこまってばかりでありがたいという感情だけでした」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「天皇皇后両陛下が大会に来られたというのが大きな違いで、パラスポーツに対して理解をお持ちだと感じました。われわれが車いすに乗ってやっているのに、わざわざ表彰式に出て来てくださるというのは、関心をもっていただいたのだと思います」と話しました。<br><br>金メダルを獲得したあと、渡部さんは病院に就職をすることができたということで、「パラリンピックに出ることによって、生活の基盤ができたというのがいちばん大きかった。人生はまるっきり変わった」と話しました。<br><br>そして、来年の東京パラリンピックに向けて「パラリンピックをきっかけにして、障害者の活動範囲が広がればいい」と期待を述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 18:34:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内初 外国クルーズ船４隻が同時に着岸 横浜港</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内初 外国クルーズ船４隻が同時に着岸 横浜港</span><time datetime="2019-04-27T19:02"><span>4月27日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899291_1904271852_1904271902_01_03.jpg" alt="国内初 外国クルーズ船４隻が同時に着岸 横浜港" id="news_image"></div><div>10連休初日の27日、多くのクルーズ船が寄港する横浜港では、国内で初めて、外国のクルーズ船４隻が同時に着岸する珍しい光景が見られました。</div><div>26日から27日朝にかけ横浜港に入港したのは、イギリス船籍やパナマ船籍などの外国のクルーズ船４隻で、３つのふ頭に次々と着岸しました。<br><br>横浜港では、大型客船が停泊できるよう、新たなターミナルが先週整備されたばかりで、横浜市によりますと、外国のクルーズ船が４隻同時に着岸するのは国内で初めてだということです。<br><br>中には、全長およそ330メートル、定員4300人余りの大型の船も停泊し、横浜ベイブリッジの下の展望施設では、珍しい光景を写真に収めようと撮影する人の姿もありました。<br><br>夫婦で訪れていた55歳の女性は「４隻も停泊していて、横浜ならではの光景だと思って見ていました。宝くじが当たったら乗ってみたいです」と話していました。<br><br>午後には、10連休に海の旅を楽しむ予定の人たちがクルーズ船に乗り込んで行きました。<br><br>４隻は27日の夜には出港し、韓国や台湾、沖縄や長崎などに向かうということです。<br><br>横浜市港湾局の中野裕也局長は「クルーズ船が停泊する風景は横浜の街のアイデンティティーで、外国人観光客による経済効果も非常に大きい。今後も積極的に受け入れていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外国クルーズ船 船内に美術館や劇場も</h3><div>人気が高まる外国のクルーズ船の大きな魅力の一つは、船内の充実した設備や多種多様なサービスだといいます。<br><br>横浜港に27日に入港したイギリス船籍のダイヤモンド・プリンセスは18階建てで、船の高さは62メートルほど、全長はおよそ290メートルの大型客船です。<br><br>手荷物検査を受け船内に入ると、豪華な装飾が施されたロビーが広がり、その先には数多くの絵画が展示された美術館があります。<br><br>また、クルーズ中に大海原を眺めながら入浴できる露天風呂や、700を超える座席数の劇場もあって、毎晩、ミュージカルや落語などを楽しめるということです。<br><br>さらに、この船ではクラフト教室や着物の着付け教室など趣味を広げる場も提供され、長旅を飽きさせない工夫が施されているということです。<br><br>家族で参加した栃木県の47歳の男性は「娘がもうすぐ結婚するので、思い出づくりにきました。船内にカジノがあると聞いたので楽しみです」と話していました。<br><br>息子夫婦から旅をプレゼントされたという横浜市の82歳の女性は「クルーズ船の旅は手の届かないものだと思っていたので、夢のようです」と話していました。</div></div><div><h3>クルーズ船の旅は幅広い世代から人気</h3><div>豪華なクルーズ船に乗って国内や海外の観光地を巡るツアーは、今、幅広い世代から人気を集めています。<br><br>国土交通省によりますと、クルーズ船で旅をする人はここ数年、増加傾向にあり、おととしクルーズ船で１泊以上の旅をした日本人は延べ31万5000人余りと、過去最多となりました。<br><br>背景には、海外の大型船の参入があるといいます。<br><br>国土交通省や旅行会社によりますと、乗客の定員が数百人の日本のクルーズ船に対し、外国のクルーズ船には定員が4000人を超える大型船もあるといいます。<br><br>価格も１泊１万円台から利用できる船もあり、ファミリー層から仕事を引退した団塊の世代まで幅広い世代で人気が高まっているということです。<br><br>こうした中、都内の旅行会社の店舗では去年からクルーズ船専用のラウンジを設け、専門知識がある担当者がお薦めのプランを紹介しているということです。<br><br>ＪＴＢクルーズ本店の佐藤栄志課長は「過去にはクルーズ船は高額なイメージがあったが、価格が下がり、今は身近なものになりつつあります。クルーズ船はいわば動く豪華ホテルで、その魅力が浸透すれば今後も需要は伸び続けると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 19:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イエローハット店舗で不適切動画 従業員ら２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イエローハット店舗で不適切動画 従業員ら２人逮捕</span><time datetime="2019-04-27T19:31"><span>4月27日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899341_1904271938_1904271941_01_03.jpg" alt="イエローハット店舗で不適切動画 従業員ら２人逮捕" id="news_image"></div><div>大手自動車用品チェーン、イエローハットの静岡県内の店舗でタイヤのホイールに火をつける動画などがインターネット上に投稿され、警察は、従業員ら２人を放火未遂の疑いで逮捕しました。</div><div>投稿された複数の動画では、イエローハットの従業員とみられる男がタイヤのホイールに火をつける様子などが映っていて、会社は、静岡県富士市と富士宮市の店舗で撮影されたとして、ホームページに謝罪の文書を掲載しました。<br><br>これについて、警察は、富士市の店舗の従業員、土屋博紀容疑者（21）と、同じ店舗の元従業員、小山涼介容疑者（27）を放火未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>警察によりますと、動画は去年４月ごろ撮影され、２人は店舗でホイールに可燃性のスプレーを吹きかけ、火をつけたということです。<br><br>イエローハットは「深くおわびします。二度と起きないよう社員教育に努めます」とコメントし、今後、２人に賠償を求めることも検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 19:31:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10連休始まる 高速道路や新幹線など混雑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10連休始まる 高速道路や新幹線など混雑</span><time datetime="2019-04-27T20:09"><span>4月27日</span> <span>20時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899061_1904271219_1904271220_01_02.jpg" alt="10連休始まる 高速道路や新幹線など混雑" id="news_image"></div><div></div><div>27日から10連休が始まりました。高速道路や新幹線などは、ふるさとや行楽地に向かう人たちで混み合っています。日本道路交通情報センターによりますと、高速道路は27日の午前中、下り線を中心に混雑が見られましたが、午後からは徐々に緩和しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899061_1904271219_1904271220_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>午後６時現在、<br>▽山陽自動車道の下り線では、事故の影響もあり、広島県の志和トンネル付近を先頭に13キロ、<br>▽西名阪自動車道の上り線では、奈良県の香芝インターチェンジ付近を先頭に10キロ、<br>▽名神高速道路の下り線では、滋賀県の瀬田西インターチェンジ付近を先頭に９キロの渋滞となっています。<br><br>高速道路各社によりますと、連休が長くなったため混雑は分散化するものの、下り線では、ほぼ連日、渋滞が発生する見通しです。</div></div><div><h3>ＪＲ</h3><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の下りは27日が混雑のピークで、自由席の乗車率は、<br>▽東海道新幹線が、午前６時、東京発博多行きの「のぞみ１号」と、午前６時20分、名古屋発博多行きの「のぞみ95号」で、それぞれ150％に達したほか、<br>▽北陸新幹線は、午前８時44分、東京発金沢行きの「はくたか555号」で110％に達するなど、<br>下りの多くの列車で、自由席の乗車率が100％を超えました。<br><br>28日の東海道新幹線は、東京発の下りの列車では午前中の指定席は「ほぼ満席」で、自由席も午前中を中心に混雑が予想されているということです。</div></div><div><h3>航空</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899061_1904271219_1904271220_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>航空各社によりますと、27日は、国内の空の便は東京や大阪から各地に向かう下りのほとんどの便が満席となっています。<br><br>主な航空会社13社のまとめによりますと、26日から来月６日までの11日間に国内線を予約した人は371万人余りで、前の年と比べて22.1％増えています。<br><br>旅行の日程の選択肢が増えたため、混雑する期間が長くなり、下りは27日から来月２日まで、上りは来月１日から６日にかけて混雑する見通しです。</div></div><div><h3>東京駅の新幹線ホームは午前中から混雑</h3><div>東京駅の新幹線のホームは、10連休をふるさとや行楽地で過ごす家族連れなどで午前中から混雑しています。<br><br>このうち、東海道新幹線の下りのホームでは、大きなかばんやスーツケースを持った家族連れが目立ち、自由席付近の車両の前には長い列ができていました。<br><br>子どもをつれて大阪に旅行に行くという40代の女性は「10連休は長いので、連休の前半は家族で旅行を楽しみますが、後半は家でゆっくりしたり年末のように大掃除をしたりすると思います」と話していました。<br>また、夫は「連休ではしゃぎすぎると休み明けの仕事ができなくなってしまうので、計画的に過ごしたいと思います」と話していました。<br><br>三重県の実家に帰省するという大学１年生の女性は「ことしの春から１人暮らしを始め、１か月頑張ったので、実家で家族に甘えたいです。連休中に平成が終わってしまうので、高校の同級生で集まってみんなで平成の思い出に浸りたいと思います」と話していました。<br><br>兵庫県の祖母の家に遊びに行くという小学４年生の男の子は「おばあちゃんの家に行くのが楽しみです。新しい元号になったら令和と書いてあるクッキーを食べたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 20:09:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「一帯一路」 融資対象国の債務 深刻化の懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「一帯一路」 融資対象国の債務 深刻化の懸念も</span><time datetime="2019-04-27T20:52"><span>4月27日</span> <span>20時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899381_1904272055_1904272058_01_03.jpg" alt="「一帯一路」 融資対象国の債務 深刻化の懸念も" id="news_image"></div><div>中国が提唱する巨大経済圏構想「一帯一路」をテーマにした国際フォーラムが閉幕し、習近平国家主席は、中国の巨額の融資で対象国の債務が深刻化しているという懸念を念頭に、国際的なルールに基づいて構想を前進させる考えを強調し、今後、国際社会の懸念をいかに払拭（ふっしょく）できるかが課題となります。</div><div>一帯一路は、習近平国家主席が提唱したアジアとヨーロッパをつなぐ巨大な経済圏構想で、27日まで３日間にわたり北京で開かれたフォーラムには37か国の首脳などが参加し、日本からは自民党の二階幹事長が出席しました。<br><br>閉幕にあたって記者会見した習主席は「一帯一路の構想が始まって５年余りの間に貿易や投資の協力は新たな段階に進み、各国や世界経済の成長のための空間を切り開いてきた」と述べました。そして、フォーラムの期間中に各国の企業関係者の間で640億ドル余り（日本円で７兆1000億円）に上る事業の協力で合意したことを明らかにして、成果を強調しました。<br><br>一方、一帯一路をめぐって、中国の巨額の融資で対象国の債務が深刻化しているという懸念を念頭に「われわれは持続可能で普遍的に受け入れられる国際的なルールを実践していくことで同意した」と強調し、中国としては今後、国際社会の懸念をいかに払拭できるかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 20:52:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>