<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大阪府 新たに30人感染確認 30人以上は4月29日以来 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 新たに30人感染確認 30人以上は4月29日以来 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T17:08"><span>7月9日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506371_2007091628_2007091708_01_02.jpg" alt="大阪府 新たに30人感染確認 30人以上は4月29日以来 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の関係者によりますと、9日、府内で新たに30人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。大阪府内で1日で30人以上の感染が確認されたのは、ことし4月29日に44人の感染が確認されて以来です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 17:08:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あす予定どおりイベント開催制限緩和」官房長官 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「あす予定どおりイベント開催制限緩和」官房長官 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T17:58"><span>7月9日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506581_2007091750_2007091758_01_02.jpg" alt="「あす予定どおりイベント開催制限緩和」官房長官 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で新たに224人の新型コロナウイルスの感染が確認されたことについて、菅官房長官は、医療提供体制はひっ迫しておらず、再び緊急事態宣言を出す状況にはないとしたうえで、10日予定どおり、イベントの開催制限を緩和する考えを示しました。</div><div>東京都内では9日、新たに224人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、1日に確認された数としては、これまでで最も多くなりました。<br><br>これについて、菅官房長官は、午後の記者会見で「クラブなど接待を伴う飲食店での協力を得つつ、濃厚接触者などに積極的に検査を受けてもらっており、検査数も3000件を上回り、感染者も39歳以下の若い人が8割を占めている」と述べました。<br><br>また、東京都の医療提供体制について、「ピーク時に向けて確保している3300の病床に対し、入院患者は増加傾向にあるものの444人だ。重症の方は減少傾向で6人となっており、医療提供体制はひっ迫している状況にはない」と述べ、再び緊急事態宣言を出す状況にはないという認識を重ねて示しました。<br><br>さらに、10日予定している、イベント開催時の人数制限を今の1000人から5000人に緩和することについて、「状況に照らして、感染防止策をしっかりとったうえで、予定どおり行うという考え方に変わりはない」と述べました。<br><br>そして、菅官房長官は「引き続き、警戒感を持って感染状況を注視しつつ、自治体とも緊密に連携して、3つの密の回避など新しい生活様式の定着や業種別ガイドラインの順守の徹底、それに、積極的・重点的な検査の実施などを通じて感染拡大防止と社会経済活動の両立にしっかり取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が新しい生活様式の定着を目指すとする方針を見直す考えはないか質問したのに対し、「現時点では考えていない」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 17:58:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨被害 熊本中心に62人死亡 2人心肺停止 17人不明 捜索続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/k10012502491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨被害 熊本中心に62人死亡 2人心肺停止 17人不明 捜索続く</span><time datetime="2020-07-09T18:10"><span>7月9日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012502491_2007082031_2007091642_01_02.jpg" alt="豪雨被害 熊本中心に62人死亡 2人心肺停止 17人不明 捜索続く" id="news_image"></div><div></div><div>今回の記録的な豪雨で、これまでに熊本県を中心に62人が死亡し、2人が心肺停止、17人が行方不明となっています。家族や知人と連絡が取れないという届け出も多く、警察などは9日も捜索を続けるとともに、安否が分からない人の確認を進めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012502491_2007091642_2007091642_01_03.jpg" alt=""><div>熊本県では<br>▽球磨村の渡地区で特別養護老人ホーム「千寿園」があふれた川の水につかり、14人が死亡しました。<br><br>球磨村では、ほかに5人が死亡し、村内の死者は合わせて19人となっています。<br><br>また<br>▽人吉市で18人<br>▽芦北町で10人<br>▽八代市で6人<br>▽山鹿市で2人<br>▽津奈木町で1人が死亡しました。<br><br>このほか、豪雨で流されて海で見つかった人が2人となっています。<br><br>熊本県内の死者は合わせて58人に上り、さらに2人が心肺停止となっています。<br><br>行方が分からなくなっている人は、<br>▽球磨村で5人<br>▽津奈木町で2人<br>▽八代市で2人<br>▽芦北町で1人の合わせて10人となっています。<br><br>広い範囲で浸水した人吉市では、家族や知人と連絡が取れないという届け出も多く、安否が分からない人が9日夕方の時点で18人いるということで、警察などが所在の確認を進めています。</div></div><div><h3>九州その他の県</h3><div>九州ではこのほか<br>▽福岡県大牟田市で、80代の男女2人が死亡しました。<br>▽大分県では、由布市の川岸で女性1人が遺体で見つかったほか、由布市と日田市で合わせて6人が行方不明となっています。<br>▽鹿児島県では、南さつま市で新聞配達をしていた60代の男性が行方不明となっています。</div></div><div><h3>九州以外</h3><div>九州以外では<br>▽静岡県川根本町で今月6日、停電の復旧作業にあたっていた作業員が倒れた木を撤去していた際に木に当たって死亡しました。<br><br>今回の記録的な大雨では、まだ被害が把握できていないところもあり、警察や消防、自衛隊などは9日も捜索を続けて被害の確認を進めることにしています。</div></div><div><div>今回の豪雨災害で熊本県で亡くなった人のうち、名前などが判明しているのは次の48人の方々です。<br><br>▽芦北町佐敷の酒井民子さん（82）<br>▽芦北町小田浦の川田武人さん（72）<br>▽芦北町小田浦の川田節子さん（69）<br>▽芦北町田川の入江たえ子さん（69）<br>▽芦北町田川の堀口ツギエさん（93）<br>▽芦北町田川の入江竜一さん（42）<br>▽津奈木町福浜の丸橋勇さん（85）<br>▽人吉市下林町の後村多佳志さん（62）<br>▽人吉市下林町の西隆男さん（84）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の井上三郎さん（81）<br>▽人吉市中神町の湯本秀子さん（61）<br>▽人吉市紺屋町の平田千恵美さん（57）<br>▽芦北町女島の小崎清一さん（69）<br>▽芦北町女島の小崎峰子さん（68）<br>▽芦北町箙瀬の山本レイ子さん（78）<br>▽球磨村渡の吉川エイ子さん（78）<br>▽人吉市下林町の西橋欽一さん（85）<br>▽人吉市下林町の西橋恵美子さん（82）<br>▽八代市坂本町の坂中貞雄さん（93）<br>▽人吉市紺屋町の永尾誠さん（88）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の國本一さん（80）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の國本洋子さん（79）<br>▽人吉市下青井町の川上博久さん（67）<br>▽人吉市下青井町の倉岡アヤ子さん（92）<br>▽芦北町伏木氏の矢野まさ子さん（67）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の西英雄さん（83）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の西タヅ子さん（74）<br>▽人吉市相良町の平川和美さん（50）<br>▽人吉市老神町の中濱夘一郎さん（83）<br>▽球磨村渡の特別養護老人ホーム「千寿園」に入所していた地下末行さん（91）<br>▽同じく日當タツエさん（82）<br>▽同じく西康彦さん（85）<br>▽同じく井上カズ子さん（85）<br>▽同じく淋サナエさん（84）<br>▽同じく日隠行人さん（84）<br>▽同じく大岩ユウコさん（83）<br>▽同じく山本眞澄さん（94）<br>▽同じく大岩ヒサエさん（99）<br>▽同じく寺床美與子さん（88）<br>▽同じく横井ハマヨさん（98）<br>▽同じく大岩江美子さん（84）<br>▽同じく蔀安雄さん（80）<br>▽球磨村渡の山口秋人さん（65）<br>▽球磨村一勝地の淋一明さん（51）<br>▽人吉市老神町の坂本千津子さん（70）<br>▽八代市坂本町の塩崎つぼみさん（68）<br>▽山鹿市小原の松本成行さん（88）<br>▽山鹿市小原の松本セツ子さん（87）です。</div></div><div><div>行方が分からなくなっている人のうち名前などが判明しているのは次の9人の方々です。<br><br>いずれも球磨村一勝地の、<br>▽愛甲泰治さん（81）<br>▽愛甲和子さん（78）<br>▽愛甲誓史さん（52）<br>▽牛嶋滿子さん（78）、<br>球磨村神瀬の<br>▽小田美知子さん（83）、<br>津奈木町福浜の、<br>▽丸橋ミチ子さん（83）<br>▽丸橋貴孝さん（58）、<br>八代市坂本町の<br>▽谷口修二さん（63）<br>▽稲荷正一さん（81）。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200708%2Fk10012502491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 18:10:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】新たに340人確認 300人以上は5月2日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】新たに340人確認 300人以上は5月2日以来</span><time datetime="2020-07-09T18:41"><span>7月9日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506821_2007091840_2007091841_01_02.jpg" alt="【国内感染】新たに340人確認 300人以上は5月2日以来" id="news_image"></div><div></div><div>9日はこれまでに東京都で224人、大阪府で30人、神奈川県で25人、空港の検疫で5人など全国で合わせて340人の感染が発表されています。感染者が300人に達するのは5月2日以来です。<br><br>国内で感染が確認された人は、▽空港の検疫などを含め2万0753人、▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて2万1465人となっています。<br><br>亡くなった人は▽国内で感染した人が982人、▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて995人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。（　）内は9日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は7272人（224）<br>▽大阪府は1945人（30）<br>▽神奈川県は1651人（25）<br>▽埼玉県は1338人（11）<br>▽北海道は1283人（1）<br>▽千葉県は1056人（22）<br>▽福岡県は902人（4）<br>▽兵庫県は722人（2）<br>▽愛知県は532人<br>▽京都府は420人（5）<br>▽石川県は300人<br>▽富山県は230人（1）<br>▽茨城県は189人（1）<br>▽広島県は171人<br>▽岐阜県は160人<br>▽群馬県は155人<br>▽沖縄県は145人（1）<br>▽福井県は122人<br>▽鹿児島県は123人（1）<br>▽滋賀県は104人<br>▽奈良県は102人（2）<br>▽宮城県は100人（1）<br>▽静岡県は93人（2）<br>▽栃木県は90人<br>▽新潟県は85人<br>▽福島県は82人<br>▽愛媛県は82人<br>▽長野県は77人<br>▽山梨県は75人<br>▽高知県は74人<br>▽山形県は71人<br>▽和歌山県は66人（2）<br>▽大分県は60人<br>▽熊本県は49人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は46人<br>▽山口県は37人<br>▽岡山県は28人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県は19人<br>▽宮崎県は18人<br>▽秋田県は16人<br>▽徳島県は9人<br>▽鳥取県は4人です。<br><br>このほか、▽空港の検疫で351人（5）、▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと重症者は8日の時点で、▽国内で感染した人などが35人、▽クルーズ船の乗船者が1人の合わせて36人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、▽国内で感染した人が1万7331人、▽クルーズ船の乗客・乗員が658人の合わせて1万7989人となっています。<br><br>また、今月5日には速報値で1日に4580件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 18:41:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部や東海などで激しい雨 土砂災害や川の氾濫に厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州北部や東海などで激しい雨 土砂災害や川の氾濫に厳重警戒</span><time datetime="2020-07-09T18:47"><span>7月9日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506671_2007091821_2007091823_01_03.jpg" alt="九州北部や東海などで激しい雨 土砂災害や川の氾濫に厳重警戒" id="news_image"></div><div>停滞する前線の影響で、九州北部や東海などに発達した雨雲がかかり激しい雨が降っています。今回の一連の豪雨では、短時間で状況が急激に悪化するケースが相次いでいて、土砂災害や川の氾濫に厳重に警戒するとともに、早めの避難を心がけ、安全を確保するようにしてください。</div><div>気象庁によりますと、前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、この時間は、九州北部や東海などに発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後6時までの1時間に、<br>▽佐賀県が佐賀市に設置した雨量計で27ミリ、<br>▽福岡県太宰府市で21.5ミリの強い雨を観測しました。<br><br>また、各地で土砂災害の危険性が非常に高い状態が続き、福岡県、佐賀県、長崎県、熊本県、静岡県、長野県では「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>このあと、前線はゆっくりと北上し、前線上に低気圧が発生するため、10日にかけて西日本と東日本の広い範囲で雷を伴って激しい雨が降り、局地的には1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>10日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽九州北部で300ミリ、<br>▽四国で200ミリ、<br>▽九州南部で150ミリ、<br>▽東海で130ミリ、<br>▽関東甲信で120ミリ、<br>▽北陸と近畿、中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>また11日夕方までの48時間には、<br>▽九州北部と四国で300ミリから400ミリ、<br>▽東海と九州南部で200ミリから300ミリ、<br>▽関東甲信と北陸、近畿、中国地方で150ミリから250ミリの雨が降る見込みで、12日の日曜日ごろまで大雨が続くおそれがあります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506671_2007091758_2007091802_01_03.jpg" alt=""><div>豪雨に襲われた九州や岐阜県、長野県などでは地盤が緩み、川の堤防が傷んだ場所があるなど、災害の危険性が非常に高い状態が続いています。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、今回の一連の豪雨では、短時間のうちに状況が急激に悪化するケースが相次いでいます。<br><br>ハザードマップで住んでいる地域の危険性をあらかじめ把握したうえで、雨の降り方や自治体が発表する避難の情報に注意し、早めに安全を確保するようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 18:47:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一度避難も自宅に戻り亡くなる 女性が抱えていたのは… 熊本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>一度避難も自宅に戻り亡くなる 女性が抱えていたのは… 熊本</span><time datetime="2020-07-09T18:53"><span>7月9日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506691_2007091834_2007091853_01_02.jpg" alt="一度避難も自宅に戻り亡くなる 女性が抱えていたのは… 熊本" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県芦北町箙瀬では、大雨で浸水した自宅から一度は避難したものの、再び戻り、その後、息子の骨つぼを抱きかかえて亡くなった女性がいます。</div><div>亡くなったのは芦北町箙瀬の山本レイ子さん（78）です。<br><br>レイ子さんは、夫の守さんと（75）自宅で休んでいたところ、今月4日の午前3時半ごろ近くの球磨川の水があふれ始め、午前4時ごろには水が家に迫ってきたため、2人で外へ避難しました。<br><br>しかし、その直後、レイ子さんは何も言わずに1人で自宅に引き返しました。<br><br>守さんは自宅前で戻ってくるのを待ちましたが、その間、水が増え続け、身の危険を感じたため、やむなく近くの人とともに高台へ避難したということです。<br><br>そして、昼すぎになって水が腰のあたりまで引いたため自宅へ戻ると、玄関先でうつぶせの状態で倒れていたレイ子さんを見つけました。<br><br>レイ子さんは、ことし5月に心不全で亡くなった息子の功さん（38）の骨つぼを抱きかかえて亡くなっていたということです。<br><br>山本さん夫妻は、2人でよくバイクに乗って、町の中心部まで買い物に出かけるなど仲がよく、つい先日、結婚50年の金婚式を迎えたばかりでした。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506691_2007091813_2007091853_01_03.jpg" alt=""><div>守さんは「まさか上まで水位が上がってくるとは思ってもいなかった。それがわかっていたら一緒に標高の高いほうへ避難していたと思う。今は妻のことが頭から離れずいなくなってさみしい」と話していました。<br><br>また、レイ子さんの兄の妻で、同じ地区に住む浅野ヨシ子さん（78）は、「話がうまくて、朗らかな人で、みんなに好かれていました。レイ子さんから“あねさん、あねさん”と呼んでもらい幸せでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 18:53:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに224人の感染確認 過去最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに224人の感染確認 過去最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T19:02"><span>7月9日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505871_2007091438_2007091439_01_02.jpg" alt="東京都 新たに224人の感染確認 過去最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div>東京都は9日、都内で新たに224人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日に確認される数としては、ことし4月17日の206人を上回り、これまでで最も多くなりました。</div><div>東京都は9日、都内で新たに10歳未満から80代の男女合わせて224人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内では8日、感染の確認が7日ぶりに100人を下回りましたが、1日で3桁に戻り、ことし4月17日の206人を上回ってこれまでで最も多くなりました。<br><br>224人のうち、20代と30代は合わせて169人で、全体のおよそ75％を占めています。<br><br>また224人のうち、▽120人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、▽104人は今のところ感染経路が分かっていません。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて7272人になりました。<br><br>一方、9日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池都知事「感染者数の動向 さらなる警戒が必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505871_2007091712_2007091718_01_04.jpg" alt=""><div>東京都の小池知事は、都の新型コロナウイルスの対策本部会議で、9日都内でこれまでで最も多い224人の感染を新たに確認したと明らかにしました。<br><br>そのうえで、「年代別では、20代、30代の方々が75％を占めている。感染経路別では、いわゆる『夜の街関連』が一定数を占めている」と説明しました。<br><br>そして、「さらに最近では、接待を伴う飲食店だけではなく、若年層の友人どうしのパーティーや会食による感染もみられている。新規陽性者の増加は、PCR検査の件数が3400件に上る中での224人の陽性者であり、検査の増加が影響していると考えられるが、感染者数の動向についてはさらなる警戒が必要だ」と述べました。</div></div><div><div>また、小池知事は記者団に対し、検査数の増加が陽性者の増加につながったという見方を示したうえで、「専門家や臨床の現場にいる先生方からは『ただ検査が増えただけではない。より注意が必要だ』という分析をしていただいた」と述べました。<br><br>そのうえで、9日の224人のうち30代以下が80％余りで、若い方の感染が多い傾向に変わりがないとして、「既往症の方や高齢者に感染させないかを考えた取り組みを行っていく。そのことが東京都にとって必要だということを認識し、対応していきたい」と述べました。<br><br>また、「東京都は検査体制を1日1万件に増やすための対策を今回の補正予算にも盛り込んでいる。国としても1日に2万件の検査体制を敷いていくと伺っているので、陽性者数だけを見ると、これからも増えていく可能性がある」と述べました。<br><br>そして、「きのうの時点では都内で重症者が6人にとどまっている。この2週間、死亡例はない。医療体制をしっかり守っていくことが都民の安心につながる」と述べました。</div></div><div><h3>PCR検査受けた人数 増加傾向 「陽性率」も上昇</h3><div>東京都内でPCR検査を受けた人の数は日によってばらつきがありますが、増加傾向が続いています。<br><br>東京都によりますと、緊急事態宣言が解除された5月25日に都内でPCR検査を受けた人は920人でしたが、先月12日には2118人と、初めて2000人を超えました。<br><br>今月3日には過去最多の2715人にのぼりました。9日午前の時点でまとまっている最新のものは7日の人数で、1857人となっています。<br><br>また、検査を受けた人のうち感染が確認された人の割合「陽性率」も上昇しています。5月中旬以降は1％前後で推移してきましたが、先月に入ると2％前後となり、先月25日に3.1％、今月1日に4％、5日には5％と上昇が続いています。<br><br>現時点でまとまっている最新の7日の陽性率は5.8％に達しています。</div></div><div><h3>都内の入院患者数 先月下旬以降 再び増加</h3><div>東京都内の入院患者の数は、5月に大幅に減少したあと、ほぼ横ばいで推移していましたが先月下旬以降、再び増加し始めています。<br><br>都によりますと、今の形で取りまとめを始めた5月12日に1413人だった入院患者は先月20日には204人と最も少なくなりました。<br><br>ところが、その後、再び増加し始めていて、8日は444人となっています。これは、5月末頃と同じ水準です。<br><br>一方、入院患者のうち、集中治療室や人工呼吸器での管理が必要な重症患者の数については、減少傾向が続いていて、4月末には100人余りだったのが8日は6人になりました。<br><br>これに対して、東京都は、新型コロナウイルスの入院患者を受け入れる病床としておよそ3000床を準備しておくことで医療機関と合意できていて、このうちおよそ1000床はすでに患者を受け入れられる状態になっています。</div></div><div><h3>保健所長「明らかに第二波」</h3><div>都内で感染者が急増していることをうけて、保健所でも危機感が高まっています。<br><br>北区保健所でも、9日午後2時の時点で6人の感染が確認され、職員は電話への対応や患者の医療機関の確保などに追われていました。<br><br>前田秀雄所長は「区内でも、先週から連日5人から6人の感染者が出ていて、4月の感染ピーク時と同じような状況です。現場では非常に緊張が走っていて、明らかに第二波が来ているのではないかと懸念しています。先週までは、いわゆる特定の分野の飲食店で働く人たちが感染者の多くを占め、感染経路も明確でしたが、今週はそうした人たちは少なくなり、企業や施設などに勤める人たちが、感染者の大半を占めている状況です。このまま市中感染が広がると重症化しやすい高齢者に拡大するおそれがあるので、何とかここで感染を食い止めなければならないと思っています」と話していました。</div></div><div><h3>加藤厚労相「医療提供体制は対応可能」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505871_2007091725_2007091726_01_05.jpg" alt=""><div>加藤厚生労働大臣は午後2時すぎ、記者団に対し「まだ東京都から正式な発表がないので、発表をよく聞いてしっかり分析したい。東京都の医療提供体制は、3000床のベッドの確保に向けて準備が進んでいるので、200人を超える水準でも対応できる状況だと思う」と述べました。<br><br>また、緊急事態宣言を再び出すかどうかについては、「全体として判断することなので申し上げられないが、東京都の医療提供体制の現状という意味では、直ちにひっ迫する状況にはないと認識している」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「国も都も手打たず傍観」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505871_2007091725_2007091726_01_06.jpg" alt=""><div>立憲民主党の枝野代表は党の会合で、新型コロナウイルスの感染者の確認が相次いでいることについて、「危機感を持つ必要があるが、国も東京都も、事実上、何の手も打たず傍観していると受け止めざるを得ず、大きな責任問題だ」と政府や東京都の対応を批判しました。<br><br>そのうえで、「東京でのPCR検査の件数は大幅に増えているという状況ではなく、週に110万件の検査を行っているドイツと比べれば、3つ4つ桁が違う。幅広く検査を行うことで感染拡大を防ぐことが必要だ」と述べ、政府に対し検査の拡充を求める考えを強調しました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「営業自粛要請を検討を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505871_2007091724_2007091726_01_07.jpg" alt=""><div>東京都で一日の数としては最も多い新型コロナウイルスの感染者が確認されたことについて、共産党の志位委員長は憂慮すべき事態だとして、補償を行うことを前提に、地域や業種を限った営業の自粛要請を検討すべきだという考えを示しました。<br><br>新型コロナウイルスの感染者の確認が各地で相次ぐな中、東京都では9日、一日に確認された数としては最も多い224人の感染が確認されました。<br><br>これについて、共産党の志位委員長は「憂慮すべき事態で、政府には直ちに東京都と現状を分析し、感染防止の措置を取るよう強く求めたい」と述べました。<br><br>そのうえで「地域や業種を限定し、徹底した補償と一体にした自粛要請を検討すべき段階だ」と述べ、補償を行うことを前提に、地域や業種を限った営業の自粛要請を検討すべきだという考えを示しました。<br><br>一方、九州などの豪雨被害について「熊本や大分の温泉地は、新型コロナウイルスによる休業要請が解除されたやさきに豪雨で打撃を受けた。複数の中小企業で作るグループに設備の復旧費用を補助する『グループ補助金』の適用などの支援が必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>埼玉県大野知事「極めて憂慮すべき」</h3><div>埼玉県の大野知事は、訪問先の東京都内で記者団の取材に応じ、9日、新たに都内で224人の感染が確認されたことについて、「密接な人の往来に鑑みれば、東京がここまで増えたのは極めて憂慮すべきで、大変心配して見ている。埼玉は無関係とはもちろん言えない。大変心配してみている」と述べ改めて懸念を示しました。<br><br>そして、今後の対策の方針については「外出自粛や休業要請など、すべての行動を抑制する対策がよいのかもしれないが、社会的な影響が大きいので、バランスをとりながら対策をうち、きのう『夜の街』にターゲットを絞った弱い要請を行ったところで、まずはその効果を見極めたい」と述べました。<br><br>そのうえで「対策の効果が出ない場合は全体で取り組まなければならないので、埼玉県として緊急事態宣言の発出を政府に再要請する可能性は否定できない」と述べ、今後感染者がさらに増加した場合は、再び緊急事態宣言を出すよう国に求める考えを改めて示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 19:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>