<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 着陸に成功 「この喜び皆さんと」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011990241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 着陸に成功 「この喜び皆さんと」</span><time datetime="2019-07-11T17:05"><span>7月11日</span> <span>17時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990241_1907111653_1907111705_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 着陸に成功 「この喜び皆さんと」" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星内部の岩石を採取する世界初のミッションのため、２度目の着陸に挑戦していた探査機「はやぶさ２」について、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は「リュウグウ」への着陸に成功したと発表しました。記者会見した「はやぶさ２」の津田雄一プロジェクトマネージャは「わたしたちは太陽系の歴史のかけらを手に入れることができました。この成功を皆さんと分かち合いたい」と成功の喜びを語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990241_1907111714_1907111723_01_03.jpg" alt=""><div>10日高度２万メートルから降下を開始した探査機「はやぶさ２」は11日午前10時前に高度30メートル付近に到達し、事前に地表に落としておいたボール状の目印をカメラでとらえながら、姿勢や位置を制御する着陸の最終段階に入りました。<br><br>そして自動制御によって降下を行い、ＪＡＸＡは「はやぶさ２」が11日午前10時６分にリュウグウへの着陸に成功したと発表しました。<br><br>神奈川県相模原市にあるＪＡＸＡ宇宙科学研究所の管制室では、データが示されているモニターを見ていた多くの関係者から大きな歓声があがると同時に拍手も起きました。<br><br>そしてカメラに向かって笑顔でポーズをとる様子が見られました。<br><br>「はやぶさ２」の着陸は、探査機の下に伸びる筒状の装置の先端を地表につけることで行われ、着陸の瞬間に弾丸を発射し砕けて舞い上がる岩石を採取します。<br><br>着陸後の解析で、この弾丸も無事発射されていたことがわかり、ＪＡＸＡは目的としていた小惑星内部の岩石を採取できたとみられる、としています。<br><br>「はやぶさ２」の津田雄一プロジェクトマネージャは11日午後開かれた記者会見で「わたしたちは太陽系の歴史のかけらを手に入れることができました。人類は月より遠いところで、地下物質をとったことはありません。この成功を皆さんと分かち合いたい」と成功の喜びを語りました。<br><br>「はやぶさ２」はことし２月の最初の着陸で、小惑星表面にある岩石の採取に成功したとみられていますが、今回の着陸ではことし４月に作った人工クレーターから飛び散った小惑星内部の岩石を採取する世界初のミッションに挑戦していました。<br><br>「はやぶさ２」はことし11月か12月ごろに小惑星を離れ、来年の終わりごろに地球に帰還する予定です。</div></div><div><h3>「100点満点で1000点 パーフェクト」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990241_1907111653_1907111705_01_03.jpg" alt=""><div>「はやぶさ２」の２度目の着陸成功を受けてＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは記者会見で「点数を付けるなら100点満点で1000点でパーフェクトだった。探査機『はやぶさ２』は私たちの仲間の一員だと感じている。お疲れさまを言うまもなく、今もデータを送れなどいろいろな指示を送っているが、けなげに言うことを聞いてくれていてありがとうと言いたい。また小惑星の『リュウグウ』ははじめは、厳しい環境で私たちに牙をむいているように感じていたが、今となってはよく岩石を私たちに手渡してくれた」と感慨深げに話していました。<br><br>また今回の調査を研究面で支える名古屋大学の渡邊誠一郎教授は記者会見で「小惑星の表面と地下の岩石を合わせて持ち帰る探査は他の国も含めて今後20年はないだろう。深さによって岩石の質がどう変わるのかそれとも変わらないのか調べるのは小惑星を理解するうえでとても大事で、比較できる形でサンプルが取れたことは大きな成果だ」と科学的な意義を強調しました。</div></div><div><h3>市民「帰還も気を引き締めて」</h3><div>「はやぶさ２」が２度目の着陸に成功したことについて、神奈川県相模原市のＪＡＸＡ宇宙科学研究所に設けられた記者会見場では、訪れた一般の人たちからも祝福の声があがっていました。<br><br>このうち「はやぶさ」初号機のころから見守ってきたという神奈川県の会社員の男性は「世界初の偉業が実現され感無量です。ただ、はやぶさ初号機は数々のトラブルに見舞われたのでこれから地球に帰還する際に深刻なトラブルが起きないよう今後も気を引き締めて運用にあたってほしいです」と話していました。<br><br>また大阪から会社を休んで駆けつけたという女性は「ＪＡＸＡのプロジェクトチームの皆さんがうれしそうに報告する姿に感動しました。すごいミッションを間近で見ることができて幸せです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011990241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 17:05:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>睡眠薬飲ませ性的暴行か 三菱ＵＦＪ社員逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011990351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>睡眠薬飲ませ性的暴行か 三菱ＵＦＪ社員逮捕</span><time datetime="2019-07-11T17:59"><span>7月11日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990351_1907111749_1907111759_01_02.jpg" alt="睡眠薬飲ませ性的暴行か 三菱ＵＦＪ社員逮捕" id="news_image"></div><div>三菱ＵＦＪ銀行から子会社に出向中の社員が女性に睡眠薬を飲ませたうえ性的暴行をしたとして警視庁に逮捕されました。調べに対して容疑を否認しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990351_1907111749_1907111759_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>逮捕されたのは三菱ＵＦＪ銀行から子会社に出向していた東京 中央区の会社員 千秋凉祐容疑者（28）です。<br><br>警視庁の調べによりますと去年12月、東京 銀座の居酒屋でスマートフォンの婚活アプリで知り合った30代の女性の飲み物などに睡眠薬を入れて飲ませたうえ自宅に連れて行き性的暴行をした疑いが持たれています。<br><br>女性は当時の記憶があいまいだったため不安に思って翌日、警察に相談したところ体から睡眠薬の成分が検出されたということです。<br><br>警視庁によりますと調べに対して千秋容疑者は「思い出せません」と供述し容疑を否認しているということです。<br><br>三菱ＵＦＪ銀行は千秋容疑者を11日解雇し「誠に遺憾で、被害者の方に深くおわび申し上げます」とするコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011990351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 17:59:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ナンバーと車 それぞれ盗難されたもの 職質で男が逃走 和歌山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011990361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ナンバーと車 それぞれ盗難されたもの 職質で男が逃走 和歌山</span><time datetime="2019-07-11T18:28"><span>7月11日</span> <span>18時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990361_1907111801_1907111828_01_02.jpg" alt="ナンバーと車 それぞれ盗難されたもの 職質で男が逃走 和歌山" id="news_image"></div><div></div><div>10日夜、和歌山市で盗難届が出ているナンバープレートをつけた車に乗った男が職務質問しようとした警察官３人にけがを負わせて逃げた事件で、車も去年12月に横浜市内で盗まれた盗難車だったことがわかりました。</div><div>10日午後７時前、和歌山市次郎丸の駐車場で警察官が盗難届が出ているナンバープレートをつけた車を発見し、乗り込もうとした30代くらいの男に職務質問しようとしたところ、男は車を急発進させました。<br><br>そして前をふさいでいた捜査車両に車をぶつけて逃走し、制止しようとした警察官３人が軽いけがをしました。<br><br>警察は公務執行妨害の疑いで逃げた男の行方を捜していましたが、12時間がたった11日朝７時前、現場から北におよそ７キロ離れた大阪 岬町の住宅街の路上に車が乗り捨てられているのが見つかりました。<br><br>車はナンバープレートが取り外され運転席には消火剤のようなものがまかれていたということです。<br><br>ナンバープレートは先月、大阪で盗まれたものでしたが、その後の調べで車も去年12月に横浜市内で盗まれていたことがわかりました。<br><br>警察は男が盗難車に別の車のナンバーをつけて乗り回していたとみて、行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防犯カメラに逃走車</h3><div>事件現場から直線で西におよそ150メートル離れた交差点の様子を撮影しているビルの防犯カメラの映像には、逃げた男の車や追跡する捜査車両が映っていました。<br><br>映像では車が駐車場から逃走したおよそ１分後の午後６時59分ごろに、駐車場のある東の方向から白い車が猛スピードで西の方向、大阪方面へ向かって走り去ります。<br><br>そのおよそ50秒後、北の方向から２台の覆面パトカーがサイレンを鳴らしながら現れ、白い車が逃げたのとは違う南の方向へ走って行きます。<br><br>さらに10秒後、別の２台のパトカーがサイレンを鳴らしながら、今度は白い車と同じ方向へ追跡する様子が映っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011990361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 18:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「令和元年」の硬貨 製造始まる 大阪造幣局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011990471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「令和元年」の硬貨 製造始まる 大阪造幣局</span><time datetime="2019-07-11T18:45"><span>7月11日</span> <span>18時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990471_1907111839_1907111845_01_02.jpg" alt="「令和元年」の硬貨 製造始まる 大阪造幣局" id="news_image"></div><div>「令和元年」と刻まれた最初の硬貨の製造が、11日から大阪の造幣局で始まり、打ち初め式が行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990471_1907111839_1907111845_01_03.jpg" alt=""><div>大阪北区の造幣局で行われた打ち初め式には、麻生副総理兼財務大臣と、宮内庁や造幣局の幹部が参加しました。<br><br>参加者がスイッチを押すと新しい硬貨の製造が始まり、その様子がモニターに映し出されると、会場が拍手につつまれました。<br><br>11日から大阪で製造が始まったのは「令和元年」と刻まれた500円と100円で、早ければ今月中に造幣局から日銀に送られ、その後、一般の銀行を通じて全国に流通するということです。<br><br>10円や50円などほかの硬貨も準備ができしだい、製造を始めるとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990471_1907111839_1907111845_01_04.jpg" alt=""><div>また天皇陛下の即位を記念した硬貨の製造も同時に始まりました。<br><br>記念硬貨は、１万円金貨が５万枚、500円硬貨は500万枚が製造されることになっています。<br><br>独立行政法人の造幣局は大阪市に本局があり、さいたま市と広島市にある支局の３か所で硬貨の製造を行っています。<br><br>「令和硬貨」は今後、２つの支局でも製造されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011990471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 18:45:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>評論家の竹村健一さん死去 独特な語り口で人気</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011990571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>評論家の竹村健一さん死去 独特な語り口で人気</span><time datetime="2019-07-11T19:43"><span>7月11日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990571_1907111931_1907111943_01_02.jpg" alt="評論家の竹村健一さん死去 独特な語り口で人気" id="news_image"></div><div></div><div>パイプをくわえたスタイルや独特な語り口で人気を集めた評論家の竹村健一さんが今月８日、多臓器不全のため東京都内の病院で亡くなりました。89歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990571_1907111931_1907111943_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>竹村健一さんは大阪の出身で京都大学を卒業後、新聞記者や民間企業の社員を経て評論活動を始めました。<br><br>政治・経済や自己啓発など幅広い分野で評論家として活躍し、ニュース番組のコメンテーターなども務めました。<br><br>「デリーシヤス」などの流行語を生み出したほか、パイプをくわえたスタイルや「だいたいやねえ」という語り口で人気を集めました。<br><br>家族によりますと竹村さんは80歳で現役を引退したあと、旅行や趣味のテニスを楽しんでいましたが、この２年ほどは入退院を繰り返していたということで今月８日の夜、多臓器不全のため東京都内の病院で89歳で亡くなりました。<br><br>告別式は家族葬で行い、お別れの会などの予定はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011990571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 19:43:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英政府がイランを非難「タンカーの進路妨害 国際法違反行為」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011990551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英政府がイランを非難「タンカーの進路妨害 国際法違反行為」</span><time datetime="2019-07-11T19:44"><span>7月11日</span> <span>19時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190711/K10011990551_1907111929_1907111944_01_02.jpg" alt="英政府がイランを非難「タンカーの進路妨害 国際法違反行為」" id="news_image"></div><div>イギリス国防省は、中東のホルムズ海峡でイランの３隻の船がイギリスのタンカーの進路を妨害し、イギリス軍の艦艇が警告を発したところ立ち去ったと公式に発表し「国際法に反した行為だ」と非難しました。</div><div>ＣＮＮテレビなどアメリカのメディアは、政府当局者の話として中東のホルムズ海峡を10日、イギリスのタンカーが航行中イランの精鋭部隊「革命防衛隊」の複数の小型船が近づき、タンカーに対し航路を変えてイランの領海付近に停泊するよう要求し、拿捕（だほ）しようとしたと伝えました。<br><br>これについてイギリス国防省は11日、声明を発表し「ホルムズ海峡でイギリスのタンカーの進路をイランの３隻の船が妨害した。イギリス海軍の艦艇がタンカーとイラン側の船のあいだに入ってことばで警告を発したところ立ち去った」としています。<br><br>声明はこうした行為について「国際法に反している」と非難するとともに「イランに対し地域の緊張を高める事態を招かないよう強く要求する」としています。<br><br>一方、イランのザリーフ外相は11日、地元メディアの取材に対し「イギリスのこうした主張が地域の緊張を高めており、価値のない発表だ」と述べ、イランが関与したのかどうかについて明言を避けました。<br><br>またイラン政府系の通信社「ファルス通信」によりますと、革命防衛隊は「この24時間の間にイギリスを含む外国の船舶との接触はない」として関与を否定しました。<br><br>イラン側はイランのタンカーが今月４日、イギリス領ジブラルタルの当局に拿捕されたことに強く反発し「革命防衛隊」の幹部は報復を示唆しており、原油輸送の大動脈であるホルムズ海峡周辺の緊張がさらに高まることが懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イラン外相 明言避ける</h3><div>この問題でイランのザリーフ外相は地元メディアの取材に対して「確かなのはイギリスのタンカーがホルムズ海峡を通過したことだ」と述べたうえで、「こうした主張が地域で緊張を高めており、価値のない発表だ」と述べ、明言を避けました。<br><br>一方政府系の通信社「ファルス通信」によりますと、革命防衛隊は「この24時間の間に、イギリスを含む外国船籍との接触はない」として、イギリス側の主張を否定しました。</div></div><div><h3>米軍「同盟国も海峡の安定に関与を」</h3><div>中東地域を管轄するアメリカ中央軍の報道官は10日夜、声明を発表し「報道については承知している」としつつ、「情報に関してはイギリス側に照会することを求める」と述べ確認を避けました。<br><br>その一方で声明は「航行の自由に対する脅威は国際的な解決策を必要とする。世界経済は貿易の自由な流れに依存しており、世界の繁栄の根幹を守り、維持することはすべての国の義務だ」として、アメリカだけでなく同盟国などもホルムズ海峡の安定に関与すべきだと強調しました。<br><br>アメリカ軍はホルムズ海峡の安全を確保するためとして、同盟国などと有志連合を結成することを検討しており、声明を通じて有志連合の必要性を強調するねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>自衛隊統合幕僚長「情勢を注視」</h3><div>アメリカがホルムズ海峡の安全を確保するため、同盟国などと有志連合の結成を検討していることに関連して、自衛隊トップの山崎幸二統合幕僚長は、11日の定例記者会見で「ホルムズ海峡については、わが国のエネルギーの安全保障上極めて重要な地域であり、関係国としっかりと情報交換しつつ、情勢を注視していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで自衛隊の派遣についてアメリカ側から打診があったかどうかについては「情勢について日米間でさまざまなやり取りをしているのは事実だが、個別のやり取りについては差し控える」と述べるにとどまりました。</div></div><div><h3>立民福山幹事長「政府は明確に説明を」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は、記者団に対し「まずは政府にアメリカから具体的な要請があったのかなかったのかを認めていただき、専守防衛の枠組みの中でできることなのか、できないことなのかを明確に説明してもらいたい。軍事的対応ということになれば、当然、今の法制下では不可能だと考えているが、要請の内容がつまびらかではないので、何とも申し上げようがない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011990551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 19:44:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“税金の使いみち” チェックできるウェブサイト 公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011990621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“税金の使いみち” チェックできるウェブサイト 公開</span><time datetime="2019-07-11T20:46"><span>7月11日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990621_1907112041_1907112046_01_02.jpg" alt="“税金の使いみち” チェックできるウェブサイト 公開" id="news_image"></div><div></div><div>10月の消費税率の引き上げを控え、税金の使いみちに関心が高まる中、すべての国の事業に関する予算の使いみちや成果などをインターネット上でチェックできる新たなウェブサイトが公開されました。</div><div>ウェブサイトの名は「ＪＵＤＧＩＴ！」（ジャジット）といいます。<br><br>政策シンクタンクや調査報道専門のＮＧＯなどが作り、11日の公開に合わせて、記者会見しました。<br><br>サイトは、毎年、国がおよそ5000の事業を対象に効果を検証する「行政事業レビュー」で示された事業の目的や予算額の推移などをチェックできるのが特徴です。<br><br>たとえば「オリンピック」と検索すると、すべての省庁の関連事業が表示され、オリンピックと関連性が低いような事業に予算が使われていないかや、省庁間で重複した事業が行われる縦割りの弊害がないかなどがチェックできます。<br><br>これまでは、各省庁のホームページから一つ一つ該当する項目を捜し出す必要がありましたが、このサイトを使えばキーワードを入力するだけで、年度や省庁をまたいで一元的に見られるようになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011990621_1907112041_1907112046_01_03.jpg" alt=""><div>ウェブサイトを立ち上げた政策シンクタンク「構想日本」の伊藤伸理事は「税金が効果的に使われているか、自分たちでチェックすることが大切です。このサイトを多くの人が使って議論するきっかけにしてもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011990621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 20:46:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>