<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-03T19:10"><span>8月3日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548561_2008031812_2008031829_01_02.jpg" alt="自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が全国で拡大する中、東京都以外でも自治体による自粛要請が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>都市部で営業短縮など要請</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548561_2008031812_2008031829_01_03.jpg" alt=""><div>大阪府では、大阪市の繁華街、ミナミの一部エリアで、酒類を提供する飲食店やカラオケ店に、今月6日から20日までの15日間、休業や営業時間の短縮を要請することにしています。<br>営業時間の短縮は午前5時から午後8時までとし、要請に応じた店舗には、府と大阪市がそれぞれ、1日につき1万円、合わせて2万円の支援金を出す方針です。<br><br>愛知県では、名古屋市の繁華街の一部の飲食店などに対し、今月5日から24日までの20日間、営業時間の短縮や休業を要請することにしています。<br>営業時間の短縮は午前5時から午後8時までとし、要請に応じた店には、1日当たり1万円、最大で20万円の協力金が支給される予定です。</div></div><div><h3>自治体独自の「宣言」も</h3><div>沖縄県では、先月31日に県独自の「緊急事態宣言」を出し、今月1日から15日までの15日間、那覇市内の飲食店に対し、営業時間を短縮して、午前5時から午後10時までとするよう求めています。<br>また、沖縄本島全域での不要不急の外出自粛を要請し、県をまたぐ移動について、県民に対しては自粛を求め、県外からの訪問者に対しては慎重な判断を求めています。<br><br>岐阜県では、先月31日に「第2波非常事態」を宣言し、名古屋市での酒を伴う飲食を避けることや、県境をまたぐ移動を慎重にするなどの、緊急対策の徹底を呼びかけています。<br><br>そして三重県は３日、県独自の緊急警戒宣言を出し、感染対策の不十分な飲食店などがある県外の地域との不要不急の往来の自粛などを県民に要請しました。</div></div><div><h3>県境またぐ移動自粛の要請も</h3><div>県境をまたぐ移動については、<br>熊本県が、感染状況を5段階で評価する「リスクレベル」を、レベル3の「警報」に引き上げて、県民に対し不要不急の県外への移動を自粛するよう求めています。<br><br>長崎県では、東京や大阪、福岡など18の都府県への不要不急の訪問を控えるよう呼びかけているほか、香川県でも、不要不急の県外への移動を慎重に検討するよう協力を呼びかけています。<br><br>このほかにも、感染対策が不十分な飲食店などの利用自粛や、一定人数以上での会食の自粛を呼びかけるなど、独自の対応をとる自治体が相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国地方5県知事 帰省など 体調不安あれば取りやめを呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国地方5県知事 帰省など 体調不安あれば取りやめを呼びかけ</span><time datetime="2020-08-03T19:11"><span>8月3日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548671_2008031849_2008031911_01_02.jpg" alt="中国地方5県知事 帰省など 体調不安あれば取りやめを呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>お盆期間中の帰省や夏休みの旅行について、中国地方5県の知事は、新型コロナウイルスの感染予防策を徹底し、体調に不安があれば取りやめるよう呼びかけることで一致しました。</div><div>中国地方5県の知事は3日、オンラインで会議を行いました。<br><br>この中で5県の知事は、新型コロナウイルスの感染が拡大する中、お盆期間中の帰省や夏休みの旅行について、「3つの密」を避け、マスクを着用するなどの感染予防策を徹底し、体調に不安があれば取りやめること、それに観光する際は県内か近くの県にとどめて、地元の観光業を応援するよう、呼びかけることで一致しました。<br><br>また、各県の取り組みについて意見交換が行われ、鳥取県の平井知事は、唾液をつかったウイルス検査の導入を進めていることや、感染者の集団、クラスターが発生した店の公表に向けて、県の条例の策定を検討していることを紹介しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548671_2008031849_2008031911_01_03.jpg" alt=""><div>また、山口県の村岡知事は、1日で最大1000件のＰＣＲ検査が行えるよう体制の整備を進めていることや、県外からの帰省については慎重に検討したうえで、帰省の前には、いわゆる「夜の街」や会食を避けるよう呼びかけていることを報告しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548671_2008031849_2008031911_01_04.jpg" alt=""><div>会議のあと村岡知事は「人の移動そのものをとどめるのではなく、それ以外の方法で感染拡大を抑えなければならない」と述べ、一人一人の対策の重要性を重ねて強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:11:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 豪雨被害から4日で1か月 「在宅避難」500人以上も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 豪雨被害から4日で1か月 「在宅避難」500人以上も</span><time datetime="2020-08-03T20:49"><span>8月3日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548271_2008031655_2008031705_01_02.jpg" alt="熊本 豪雨被害から4日で1か月 「在宅避難」500人以上も" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨によって熊本県で甚大な被害が出てから4日で1か月です。ボランティアの受け入れが県内に限定されるなど、新型コロナウイルスの感染拡大が復旧の足かせとなるなかで、被災者の生活再建をどう進めていくかが課題となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548271_2008031652_2008031705_01_03.jpg" alt=""><div>先月4日の記録的な豪雨で、熊本県内では球磨川の氾濫や土砂崩れなどで65人が死亡したほか、今も2人の行方が分かっていません。<br><br>住宅の被害は確認されているだけで全壊が223棟、半壊が383棟、床上浸水が5686棟に上り、727世帯、1408人が避難所での生活を余儀なくされています。<br><br>一方で、新型コロナウイルスへの感染を心配するなどして、被災した自宅で「在宅避難」を続ける人が500人以上いることが県の調査で分かっています。<br><br>こうした人たちは支援の手が届きにくく、孤立するおそれもあると指摘されていて、民間の支援団体が実態の把握を進めています。<br><br>また、被災地では土砂やがれきを撤去する作業が続いていますが、感染拡大防止のためボランティアの受け入れが県内に限られていることなどから人手が足りず、復旧が遅れている地域があります。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大が復旧の足かせとなるなかで、被災者の生活再建をどう進めていくかが課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 20:49:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続</span><time datetime="2020-08-03T21:04"><span>8月3日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547621_2008031606_2008031607_01_02.jpg" alt="東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は3日、都内で新たに258人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内の1日の感染の確認が200人以上となるのは7日連続です。</div><div>東京都は3日、都内で新たに10歳未満から90代の男女258人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の1日の感染の確認が200人以上となるのは7日連続です。<br><br>このうち、20代と30代は合わせて170人で、およそ66％を占めるということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、1万3713人となりました。<br><br>一方、3日の時点での都内の重症の患者は、2日と変わらず15人だということです。<br><br>また、都は、感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は、合わせて333人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:04:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】3日は955人感染 4人死亡（午後8時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】3日は955人感染 4人死亡（午後8時半現在）</span><time datetime="2020-08-03T21:19"><span>8月3日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547941_2008031443_2008031449_01_02.jpg" alt="【国内感染】3日は955人感染 4人死亡（午後8時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>3日は、これまでのところ全国で合わせて955人の感染の発表がありました。<br>また千葉県、熊本県と福岡県、大阪府でそれぞれ1人の死亡が発表されました。<br>国内で感染が確認された人は、<br>▽空港の検疫などを含め4万212人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で合わせて4万924人となっています。<br>亡くなった人は、<br>▽国内で感染した人が1017人、<br>▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1030人です。</div><div>各自治体などによりますと、<br>国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（  ）内は3日の新たな感染者です。<br>▽東京都は1万3713人（258）<br>▽大阪府は4527人（81）<br>▽神奈川県は2661人（48）<br>▽埼玉県は2507人（49）<br>▽愛知県は2271人（125）<br>▽福岡県は2269人（77）<br>▽千葉県は1813人（43）<br>▽北海道は1478人（23）<br>▽兵庫県は1339人（27）<br>▽京都府は855人（29）<br>▽沖縄県は554人（37）<br>▽広島県は366人（9）<br>▽岐阜県は362人（11）<br>▽茨城県は327人（5）<br>▽石川県は323人<br>▽静岡県は309人（2）<br>▽奈良県は272人（8）<br>▽鹿児島県は256人<br>▽富山県は248人（4）<br>▽熊本県は243人（6）<br>▽滋賀県は202人（18）<br>▽栃木県は202人（3）<br>▽宮崎県は195人（8）<br>▽群馬県は194人（2）<br>▽宮城県は174人（6）<br>▽和歌山県は169人（2）<br>▽三重県は144人（20）<br>▽福井県は142人（2）<br>▽長野県は119人（2）<br>▽新潟県は118人（3）<br>▽長崎県は117人（5）<br>▽山梨県は103人<br>▽佐賀県は102人（7）<br>▽愛媛県は99人（4）<br>▽岡山県は91人（3）<br>▽福島県は89人<br>▽高知県は82人（1）<br>▽山形県は76人<br>▽大分県は70人（2）<br>▽山口県は58人<br>▽香川県は46人<br>▽青森県は32人<br>▽徳島県は30人（2）<br>▽島根県は29人<br>▽秋田県は18人<br>▽鳥取県は18人<br>▽岩手県は4人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で623人（23）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、3日の時点で87人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▼国内で感染した人が2万6487人、<br>▼クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万7146人となっています。<br><br>また、7月29日には速報値で、1日に1万9935件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※島根県3日未明の1人の感染発表は2日の人数に含めています。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:19:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被爆から75年 アメリカ人約7割「核兵器は必要ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>被爆から75年 アメリカ人約7割「核兵器は必要ない」</span><time datetime="2020-08-03T21:21"><span>8月3日</span> <span>21時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_02.jpg" alt="被爆から75年 アメリカ人約7割「核兵器は必要ない」" id="news_image"></div><div></div><div>被爆から75年となることし、ＮＨＫが日米の若い世代を対象にアンケート調査を行った結果、アメリカ人のおよそ7割が「核兵器は必要ない」と答えました。<br>専門家は「アメリカでは若い世代を中心に、『原爆投下によって戦争を終えることができた』という認識が変わってきている」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫ広島放送局は被爆から75年となることし、「平和に関する意識調査」として広島県、広島県以外の全国、それに、アメリカの18歳から34歳を対象に、インターネットでアンケート調査を行いました。<br><br>回答は3つのグループでそれぞれおよそ1000人、合わせて3000人余りから寄せられ、その意識や考え方の違いを比較しました。<br><br>この中で、核弾頭の総数が世界でおよそ1万3400個と推計されている「核兵器」の必要性について、二者択一で聞いたところ、広島県と広島県以外の全国で同じ傾向となり、日本人のおよそ85％が「必要ない」と答えました。<br><br>さらに、核兵器を保有するアメリカでも70％余りが「必要ない」と答えました。<br><br>その理由としては、「多くの人が死傷する」という意見が最も多く、次いで「破壊的過ぎる」とか「ほかにも問題を解決する方法がある」といった、核兵器の威力の深刻さを懸念する考えが多く見られました。<br><br>また、75年前にアメリカが原爆を投下したことについてアメリカ人に聞いたところ、「許されない」と答えた人は41.6％で、「必要な判断だった」と答えた31.3％を上回りました。<br><br>調査方法が異なるため単純な比較はできませんが、5年前、戦後70年に合わせてアメリカの世論調査機関、「ピュー・リサーチセンター」が行った調査では、広島と長崎への原爆投下について、18歳から29歳のアメリカの若者の47％が「正当だった」と答えていました。<br><br>国際政治が専門で核軍縮について詳しい、明治学院大学の高原孝生教授は「アメリカでは『原爆投下によって戦争を終えることができた』という神話が長く続き、今でも受け入れられているが、教育の効果などによって、この10年ほどで若い世代を中心に、認識が大きく変わってきている」と話しています。</div></div><div><h3>アメリカ人の８割以上「原爆についてもっと知りたい」</h3><div>そして、戦後、被爆者が中心となって原爆被害の悲惨さを広島から国内外に訴え続けてきたことに関連して「原爆についてもっと知りたいと思うか」聞きました。<br><br>その結果、広島県で76.5％、広島県以外の全国で68.7％が「知りたい」と答えましたが、アメリカ人は80.5％で、日本人より高い割合となりました。<br><br>また、「被爆者から被爆体験を聞いたことがあるか」という質問に対し、「聞いたことがある」と答えたのは、広島県で75.3％、広島県以外の全国で47％、アメリカで34.8％でした。<br><br>その方法についてアメリカ人の半分以上が「インターネットで閲覧した」と答えていて、動画投稿サイトやオンライン会議ツールなどインターネットが大きな役割を担っていることが挙げられています。<br><br>一方、「聞いたことがない」と答えた人のうち、アメリカでは6割以上が「被爆体験を聞きたい」と答え、原爆について、日本よりアメリカの若い世代で高い関心が示されています。</div></div><div><h3>専門家「若い世代の間で関心高まっている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_04.jpg" alt=""><div>国際政治が専門で核軍縮について詳しい、明治学院大学の高原孝生教授は「キノコ雲の下で何が起きたか、ことばでは言い尽くせない地獄を経験させられたことを知ったうえで、『これはだめだろう』という人間としての感情がアンケートの数字に反映されている。原爆投下によって戦争を終えることができたという神話がアメリカで長く続き、今でも受け入れられているが、この10年ほどで認識が大きく変わってきている。これはアメリカでの教育の効果で、この問題が大事だと思ったときに、もっと本当のことが知りたいという精神が根付いている人が多い」と述べ75年前、自分たちの国が原爆を投下した結果、何が起きたのか、若い世代の間で関心が高まっていると指摘しました。<br><br>そして、トランプ政権が核兵器の近代化を進めていることも影響しているとしたうえで「『核兵器はなくなったほうがいい』というのがアメリカの若者の間で多数で、その理由が、『もはや戦争自体がよくない』ということだった。戦争を前提にした国家体制が国際的には存続しているが、これを新しいものに変えていくことが課題で、若い人たちは、まだことばにはできていないが、実感として感じ取っているのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>英語で証言活動する女性</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_05.jpg" alt=""><div>8歳のときに被爆し、長年、英語で証言活動を続けている広島市の小倉桂子（82）さんは、アメリカの若い世代の意識について「広島に投下された原爆が、今はさらに大きな影響力を持っていることを想像したとき、『それが使われたらどうなるんだろうか』と彼らの想像力で広島が感じた恐怖を増幅させ自分のものとして考えている。もっと勉強しなければという気持ちが強くなっているんだと思う」と話しています。<br><br>そのうえで、オンラインでの被爆証言について「インターネットを通じて、限定された、一部分であったものが広く拡散して、みんなが自分のこととして考えられるようになった。新型コロナウイルスの感染拡大でアメリカの人たちも今は行き来が難しいが、たくさんメールが来るし、『なんとかあなたの話を聞きたい』と言われる。広島から、もっともっと、日本語でもいいから発信して映像に英語の字幕をつければかなり効果があると思う」と話していました。</div></div><div><h3>被爆者サーローさん「若い世代に期待」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_06.jpg" alt=""><div>カナダ在住の広島の被爆者で、世界各国で核廃絶を訴え続け、3年前のノーベル平和賞授賞式で演説した、サーロー節子さんは（88）自身の活動の中でも、アメリカの若い世代の原爆投下や核兵器に対する意識の変化を感じているといいます。<br><br>アンケートの結果について、サーローさんは「アメリカの若者たちの中に、オープンに原爆投下を正当化している態度が正しいのか、考え直そうという態度が出てきている。核兵器の問題は広島・長崎だけの問題ではない、全世界的な問題で自分にも関係がある身近なことだと捉えてくれていると、集会を行うたびに感じる」と話しています。<br><br>サーローさんは新型コロナウイルスの影響を受け証言活動も各国に出向く形ではなく、オンラインで行っていますが「新型コロナウイルスの影響で人間社会の無力さというか、将来とか自分の命とか家族の幸せとか、そういう大切な問題を身近に感じるようになってきているのではないかと思う。体力を消耗しないで1日のうちに何度も、さまざまな国の人たちと会話できるのはすばらしい。被爆者の数は減っていくが、生き残っている私たちが新しい技術を活用してできるかぎり、がんばっていけるようにしたい」と話しています。<br><br>また、世界各国で広がりを見せている、地球温暖化の問題や貧困の問題などに対する活動も、若い世代が中心になっているとしたうえで「どの活動も、一人ひとりの命、人間の尊厳を大切にすることで社会全体がよりよく、安全になるという確信に基づいている。いま、国際政治はますます厳しい状態になり、目の前には暗闇があるが絶望はしていない。若い人たちを見て、希望が持てる時代がやってきたと感じている」と述べ、若い世代に対する期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:21:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「甲子園の土」集めないよう要請 後日贈ることに 日本高野連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012549141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「甲子園の土」集めないよう要請 後日贈ることに 日本高野連</span><time datetime="2020-08-03T21:35"><span>8月3日</span> <span>21時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549141_2008032127_2008032135_01_02.jpg" alt="「甲子園の土」集めないよう要請 後日贈ることに 日本高野連" id="news_image"></div><div></div><div>今月、甲子園球場で行われる高校野球の交流試合では、新型コロナウイルスの感染防止の観点から、チームの入れ替えを接触を避ける形で速やかに行う必要があるなどとして、日本高校野球連盟は試合後、選手たちがグラウンドの土を集めないように、各出場校に協力を求めることになりました。</div><div>甲子園球場では、今月10日からことしのセンバツ大会に出場が決まっていた32校を招き、1チーム1試合かぎりの交流試合が行われます。<br><br>例年、春や夏の大会では試合後、負けたチームの選手などがグラウンドの土を集めて持ち帰る姿が見られますが、今回の交流試合では新型コロナウイルスの感染防止策として、次の試合までに設けられている40分間で、ベンチの消毒を行ったり、接触を避ける形でチームの入れ替えたりするということです。<br><br>日本高野連は、一連の対応を速やかに行うため試合後、選手たちがグラウンドの土を集めないように各出場校に協力を求めることになりました。<br><br>出場校の選手たちには、後日、甲子園球場の土を贈るということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012549141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:35:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>