<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全日空機が那覇空港に緊急着陸 乗客１人搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全日空機が那覇空港に緊急着陸 乗客１人搬送</span><time datetime="2017-12-16T00:53"><span>12月16日</span> <span>0時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260761_1712160041_1712160042_01_02.jpg" alt="全日空機が那覇空港に緊急着陸 乗客１人搬送" id="news_image"></div><div></div><div>１５日夜、成田発バンコク行きの全日空の旅客機が飛行中に機内でもやと異臭が発生して那覇空港に緊急着陸し、気分が悪くなった乗客１人が病院に運ばれました。乗客は「強い臭いがした」などと話していて、全日空が原因を調べています。</div><div>１５日夜、成田空港を出発してバンコクに向かっていた全日空の旅客機が、鹿児島県徳之島の上空を飛行中に、機内でもやと異臭が発生し、午後９時半すぎに那覇空港に緊急着陸しました。<br><br>旅客機には乗客乗員２４２人が乗っていて、このうち、乗客の女性１人が目の痛みと気分の悪さを訴えて病院に運ばれました。<br><br>乗客は、「強い臭いがした」とか「鼻や口を塞いで、せき込む客もいた」などと話していて、乗客が撮影した機内の映像からは白いもやのようなものが確認できました。<br><br>全日空では、機内の温度や湿度をコントロールする装置に何らかの異常が起きて、水蒸気が発生したのではないかと見て、詳しい原因を調べています。<br><br>乗客２３０人は沖縄に宿泊して、１６日、別の機体で目的地のバンコクに向かうということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:53:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２０２２年北京五輪・パラのエンブレム発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２０２２年北京五輪・パラのエンブレム発表</span><time datetime="2017-12-16T05:20"><span>12月16日</span> <span>5時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171216/K10011260811_1712160618_1712160807_01_02.jpg" alt="２０２２年北京五輪・パラのエンブレム発表" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックの４年後の２０２２年に北京で行われる冬のオリンピックとパラリンピックのエンブレムが発表され、中国の大会責任者は「卓越したすばらしい大会にする」と宣言しました。</div><div>中国の北京は、おととし開かれたＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の総会で、２０２２年の冬のオリンピック、パラリンピックの開催地に決まりました。<br>北京は２００８年に夏のオリンピックを開催しており、史上初めて、夏と冬のオリンピックを開催する都市となります。<br><br>１５日夜、北京では、映画スターのジャッキー・チェンさんも参加して大会エンブレムの発表式典が行われ、大会組織委員会の会長を務める北京市トップの蔡奇書記は「中国の努力で卓越したすばらしい大会にする」と宣言しました。<br><br>発表された北京オリンピックのエンブレムは漢字の「冬」を、パラリンピックのエンブレムは「飛ぶ」という漢字をデザインしたもので、スキーやスケートをしているアスリートのスピード感を表しているということです。<br><br>中国は、スキーなどの冬のスポーツは歴史が浅いものの、４年後の大会に向けて冬のスポーツに関わる市民の数を３億人に伸ばすとしており、スキー場などの大規模な開発が行われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 05:20:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮のミサイル攻撃に備え 住民避難の基本指針改訂へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮のミサイル攻撃に備え 住民避難の基本指針改訂へ</span><time datetime="2017-12-16T06:44"><span>12月16日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/K10011260781_1712160044_1712160644_01_02.jpg" alt="北朝鮮のミサイル攻撃に備え 住民避難の基本指針改訂へ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮が弾道ミサイルの開発を進めていることを踏まえ、政府は、武力攻撃の際に住民を避難させる手順などを定めた基本指針を改訂し、都道府県に対して、地下街や地下鉄の駅などを住民の避難先として指定するよう求める方針を固めました。</div><div>政府は、有事の際の国や自治体の責務などを定めた国民保護法に基づいて、武力攻撃の際に住民を避難させる手順などを示した「国民の保護に関する基本指針」を平成１７年に閣議決定しました。<br><br>これについて、政府は、北朝鮮が核や弾道ミサイルの開発を進めていることを踏まえ、ミサイルによる攻撃に備えて改訂する方針を固めました。<br><br>具体的には、都道府県に対し、住民の避難先として地下街や地下鉄の駅など地下の施設を広く指定するとともに、それぞれの施設の収容人数を把握するよう求める内容を新たに明記することにしています。<br><br>さらに、弾道ミサイルが発射された際に住民が適切な行動を取ることができるよう、Ｊアラート＝全国瞬時警報システムによる情報伝達やミサイルが落下した際の避難行動について、国と自治体が協力して周知に努めることも追記することにしています。<br><br>政府は、来週１９日にも、この基本指針の改訂を閣議決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:44:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台車亀裂の新幹線 車両つり上げ台車取り替え 名古屋駅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台車亀裂の新幹線 車両つり上げ台車取り替え 名古屋駅</span><time datetime="2017-12-16T06:44"><span>12月16日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今月１１日、運行中の東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかったトラブルで、１６日未明、名古屋駅のホームに止まったままになっている列車の台車を取り替える作業が行われました。ＪＲ東海は、１７日以降、車両をホームから移動させる予定です。</div><div>今月１１日、博多から東京に向かっていた東海道・山陽新幹線の台車に亀裂や油漏れが見つかり、国の運輸安全委員会は、脱線など重大な事故につながるおそれがあったとして、新幹線では初めて、重大インシデントに認定しました。<br><br>列車の一部は今も名古屋駅のホームに止まったままになっていて、ＪＲ東海は、１６日午前０時すぎから、問題が起きた１３号車を車両基地に移動させるため台車を取り替える作業を行いました。<br><br>１３号車はほかの車両と切り離されると、ホームの先まで慎重に移されました。<br>車両はクレーンを使ってつり上げられ、午前２時半ごろに新しい台車への取り替えが完了しました。<br><br>一方、亀裂が入った台車はトレーラーで運ばれ、今後、車両を保有するＪＲ西日本が原因を詳しく調べることにしています。<br><br>ＪＲ東海は、１７日以降、１３号車を含むすべての車両を車両基地に移動させる予定ですが、名古屋駅の上りはホームの片側しか使えない状況が続くことから、１６日も最大で１０分程度の遅れが見込まれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:44:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パレスチナ各地で抗議デモ イスラエル当局と衝突 ４人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パレスチナ各地で抗議デモ イスラエル当局と衝突 ４人死亡</span><time datetime="2017-12-16T06:45"><span>12月16日</span> <span>6時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めてから２度目の金曜日となる１５日、イスラム教の集団礼拝のあと、パレスチナ各地で抗議デモが行われ、イスラエル当局との衝突で４人が死亡、５００人以上がけがをしました。来週にはアメリカのペンス副大統領がエルサレムを訪問する予定で、衝突が続くことも懸念されます。</div><div>アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めたことを受けて、パレスチナ暫定自治区では１５日の金曜日を「怒りの日」とし、先週に続いて、集団礼拝のあと各地で抗議デモが行われ、イスラエルの治安部隊などと衝突が起きました。<br><br>このうち、エルサレムでは、イスラエル当局が新たにバリケードを設けたり警察官を増やしたりするなどしてパレスチナ人のデモ隊を強制的に排除しました。<br><br>一方、ヨルダン川西岸のベツレヘムやガザ地区では、デモ隊が次々と石を投げたのに対し、イスラエル軍が発砲したり催涙弾を連射したりして死傷者が相次ぎました。<br><br>パレスチナの保健当局や赤十字組織にあたる赤新月社によりますと、一連の衝突でパレスチナ人４人が死亡し、５５０人余りがけがをしたということです。<br><br>トランプ政権は来週、ペンス副大統領をエルサレムに派遣する予定ですが、パレスチナ人からは「誰もペンス氏には会わないし、話もしないだろう」などと強く反発する声が聞かれ、訪問に向けて衝突が続くことも懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:45:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理閣僚級会合 アメリカと北朝鮮が非難の応酬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理閣僚級会合 アメリカと北朝鮮が非難の応酬</span><time datetime="2017-12-16T06:50"><span>12月16日</span> <span>6時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/K10011260971_1712160620_1712160631_01_03.jpg" alt="国連安保理閣僚級会合 アメリカと北朝鮮が非難の応酬" id="news_image"></div><div>国連の安全保障理事会で北朝鮮による核・ミサイル開発への対応を協議する閣僚級の会合が開かれ、議長を務めた河野外務大臣やアメリカのティラーソン国務長官などに加え、北朝鮮の国連大使も出席し、アメリカと北朝鮮が非難の応酬を繰り広げました。</div><div>北朝鮮をめぐる安保理の緊急会合は、今月の議長国の日本が呼びかけたもので、日本時間の１６日未明に始まり、河野外務大臣が議長を務め、アメリカのティラーソン国務長官や一部のメンバー国の外相が出席しました。<br>さらに、これまで安保理には出席してこなかった北朝鮮のチャ・ソンナム国連大使も関係国の代表として出席し、アメリカと北朝鮮が直接向き合う異例の展開となりました。<br><br>会合では、冒頭、河野外務大臣が「今、重要なのは、国際社会が一致して圧力を最大化するために緊密に連携することだ」と述べ、すべての国連加盟国に制裁の完全な実施を求めました。<br><br>続いて、今週、北朝鮮と前提条件なしに対話に入ることが可能だという考えを示し、発言が注目されていたアメリカのティラーソン国務長官が発言し、「対話に入るには、地域を脅威にさらす北朝鮮の行いが停止されなければならない」と述べ、先の発言を修正して北朝鮮に方針の転換を強く促しました。<br><br>これに対して、北朝鮮のチャ・ソンナム国連大使は「核の不拡散について最初に裁かれるべきなのは、核兵器の近代化に多額の予算をつぎ込んでいるアメリカだ」とアメリカを非難しました。<br><br>その後、ティラーソン長官が再び発言し、「北朝鮮の核保有は絶対に認めない。彼らだけが緊張の原因であり、彼らだけに責任がある」と、北朝鮮に反論しました。<br><br>アメリカと北朝鮮が直接向き合い、双方の発言に注目が集まりましたが、非難の応酬に終始し、事態の打開につながる兆しは見られませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮 核開発の正当性主張</h3><div>北朝鮮のチャ・ソンナム国連大使は、発言の冒頭、「アメリカにけしかけられて国連安保理の閣僚級会合で北朝鮮の問題を扱い、議長国としての機会を悪用している日本を最大限の言葉で非難する」と述べ、議長国の日本を強く批判しました。<br><br>さらに、「もし、核不拡散が議論されるのならば、最初に裁かれるべきなのは核兵器の近代化に多額の予算をつぎ込んでいるアメリカだ」と述べ、アメリカを非難しました。<br><br>そのうえで、「核・ミサイル開発はアメリカの核の脅威から主権と領土を守り、国民に平和な生活を保証するためだけのものだ。北朝鮮の権益が侵害されない限り、どの国や地域にも脅威を与えるつもりはない」と述べ、核・ミサイル開発はあくまでも自衛手段だとして、正当性を主張しました。</div></div><div><h3>北朝鮮 会合出席の狙い</h3><div>北朝鮮は核・ミサイル開発をアメリカの脅威に対抗した「自衛的な措置だ」とする主張を繰り返し、トランプ政権に「敵視政策を撤回すべきだ」と重ねて要求してきました。<br><br>北朝鮮は１５日、外務省傘下の軍縮平和研究所の所長名義で談話を発表し、「アメリカの核の脅威に決着をつけ、朝鮮半島と地域の平和を保障できる核抑止力を備えた」として、核・ミサイル開発を正当化しました。<br>そして、「誰しもがアメリカによる核戦争の挑発と、わが国への敵視政策を問題視すべきだ」と主張しています。<br><br>また、今回の会合をめぐって１４日に発表した外務省の報道官談話で、国連について、「アメリカの侵略的な合同軍事演習に対するわれわれの訴えは無視し、制裁と圧迫を主張するアメリカにへつらっている」と批判しました。<br><br>北朝鮮は今月、フェルトマン国連事務次長がピョンヤンでリ・ヨンホ外相らと会談した際も「朝鮮半島情勢がこんにちの状況に至ったのは、アメリカの敵視政策と核の脅しのためだ」と主張したほか、「国連の公平性確保に関する立場を表明した」と伝え、安保理の制裁決議などに対する不満を示したものと見られます。<br><br>ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１５型」の発射で核・ミサイル開発に自信を深める北朝鮮としては、アメリカのティラーソン国務長官も出席する今回の会合を従来からの立場を強調する絶好の機会と捉え、みずからの主張を強くアピールしたい思惑があると見られます。</div></div><div><h3>韓国「平和的手段で非核化を」</h3><div>韓国外務省のチョ・ヒョン（趙顕）第２次官は安保理の閣僚級会合に関係国の代表として出席し、「安保理のメンバーと国際社会は北朝鮮に対する制裁を着実に実施するために一層の努力をし、北朝鮮が誠実な非核化の意思とともに、交渉のテーブルにつくまでは必要最大限の圧力をかけなければならない」と述べました。<br><br>その一方で、「挑発されて軍事衝突を招くことや対話と平和のための扉を閉ざすことはすべきではない。私たちの共通の目標は平和的な手段による北朝鮮の完全で検証可能な非核化だ」と述べ、あくまで対話を通した問題の解決を呼びかけました。</div></div><div><h3>中国「軍事力行使は受け入れられない」</h3><div>中国の呉海涛国連次席大使は「まだ交渉の可能性は残っており、軍事力の行使のオプションは受け入れられない。軍事力に頼れば朝鮮半島に破滅的な結果をもたらすだけだ。関係国は、制裁による圧力が対話と交渉を再開するための推進力になるよう努力すべきだ」と述べ、北朝鮮が核・ミサイル開発を停止することと引き換えにアメリカと韓国が合同軍事演習を停止することを改めて提案しました。</div></div><div><h3>ロシア「軍事的緊張を高めているのは米」</h3><div>ロシアのネベンジャ国連大使は「事前の通告もなく空と海から地域住民の生活を不安に陥れるような発射は容認できない」と述べ、北朝鮮の弾道ミサイル発射を強く非難する一方で、「朝鮮半島の非核化は、アメリカの防衛システムの配備を制限し、大規模な軍事演習の規模を縮小することなしには不可能だろう」と述べ、軍事的緊張を高めているのはアメリカだという主張を展開しました。</div></div><div><h3>英仏「交渉のために圧力を」</h3><div>安保理の閣僚級会合で、イギリスのフィールズ・アジア太平洋担当相は「キム・ジョンウン（金正恩）だけが、今、国の方向を変えることができる。われわれは彼に正しい選択をさせるため結束しなければならない」と述べ、国際社会が安保理制裁決議を着実に実施することで北朝鮮への圧力を強化し続けるべきだと主張しました。<br><br>また、フランスのドラットル国連大使は「フランスは対話の再開を望むが、それは北朝鮮が話し合いを受け入れようとする明確な意思を表示するかどうかにかかっている。北朝鮮への圧力を最大化することが、対話を可能にする最も有効な手段だと信じる」と述べ、北朝鮮を対話のテーブルにつかせるには強い圧力をかけ続けることが必要だという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:50:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>兵庫から贈られた”絆の桜”を植え替え 宮城 名取</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011259971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>兵庫から贈られた”絆の桜”を植え替え 宮城 名取</span><time datetime="2017-12-16T08:00"><span>12月16日</span> <span>8時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/K10011259971_1712151356_1712151440_01_02.jpg" alt="兵庫から贈られた”絆の桜”を植え替え 宮城 名取" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災で大きな被害を受けた宮城県名取市の閖上地区を見渡す丘に、兵庫県のボランティア団体から贈られた桜が植えられました。</div><div>震災の津波で７００人以上が犠牲となった名取市閖上地区では、この地区で活動していた兵庫県のボランティア団体から４年前に桜が贈られ、「鎮魂と希望の桜」と名付けて地区を見下ろす日和山に植えられましたが、植えた場所も津波をかぶり、塩害のため枯れてしまいました。<br><br>桜は、閖上地区と阪神・淡路大震災で被災した兵庫県との絆を表すシンボルだったことから、もう一度新しい桜を植え直すことになり、１１日には兵庫県のボランティア団体や地域の人たちおよそ２０人が集まりました。<br><br>植えたのは高さ１メートル８０センチのオオシマザクラで、参加者は犠牲となった人たちに黙とうをささげたあと、シャベルを使って桜の根元に土をかぶせていきました。<br><br>この地区に自宅を再建した長沼俊幸さんは「仮設住宅から出て地域の人たちがばらばらに住むようになった今、気持ちを一つにするためにも桜が植え替えられたのはよかった。兵庫県と閖上の絆の桜として伝え続けていきたい」と話していました。<br><br>桜を寄贈した、ひょうごボランタリープラザの高橋守雄所長は「同じ大震災を経験した被災地として支援を続け、震災の記憶が風化しないようにしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今週の震災ニュース ピックアップ</h3><div>震災の津波で７００人以上が犠牲となった名取市閖上地区では、この地区で活動していた兵庫県のボランティア団体から４年前に桜が贈られ、「鎮魂と希望の桜」と名付けて地区を見下ろす日和山に植えられましたが、植えた場所も津波をかぶり、塩害のため枯れてしまいました。<br><br>桜は、閖上地区と阪神・淡路大震災で被災した兵庫県との絆を表すシンボルだったことから、もう一度新しい桜を植え直すことになり、１１日には兵庫県のボランティア団体や地域の人たちおよそ２０人が集まりました。<br><br>植えたのは高さ１メートル８０センチのオオシマザクラで、参加者は犠牲となった人たちに黙とうをささげたあと、シャベルを使って桜の根元に土をかぶせていきました。<br><br>この地区に自宅を再建した長沼俊幸さんは「仮設住宅から出て地域の人たちがばらばらに住むようになった今、気持ちを一つにするためにも桜が植え替えられたのはよかった。兵庫県と閖上の絆の桜として伝え続けていきたい」と話していました。<br><br>桜を寄贈した、ひょうごボランタリープラザの高橋守雄所長は「同じ大震災を経験した被災地として支援を続け、震災の記憶が風化しないようにしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>再建中の病院で定礎式</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/K10011259971_1712151426_1712151440_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>震災の津波で全壊し、高台で再建工事が行われている岩手県陸前高田市の県立高田病院が来年１月に完成する見通しになり、定礎式が行われました。<br><br>陸前高田市の中心部にあった県立高田病院は、東日本大震災の津波で全壊し、現在、仮設の病院で診察を行う一方、高台に場所を移して去年１０月から再建工事が行われています。<br><br>そして、工事がほぼ終わり、来月にも完成する見通しになったことから、１３日に県や市、それに病院関係者などおよそ４０人が参加して定礎式が行われました。<br>式典では神事が行われ、施工業者が「定礎」と彫られた石のプレートを正面入り口近くの壁にはめ込み、病院の無事の完成を願いました。<br><br>新しい高田病院は２階建てで、病床数は震災前の病院とほぼ同じ６０床が整備されるほか、内科や外科、それに整形外科やリハビリテーション科など８つの診療科を備えています。<br><br>県立高田病院の田畑潔院長は「ようやくここまで来ました。復興の力となるためにも、医師の確保など、医療体制の充実に取り組んでいきたい」と話していました。<br><br>新しい高田病院は来年１月下旬に完成し３月１日から業務が始まる予定で、これによって、津波で被災した県内の３つの県立病院すべてが再建されることになります。</div></div><div><h3>相馬港に液化天然ガス基地完成で式典</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/K10011259971_1712151426_1712151440_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>国内最大級のＬＮＧ＝液化天然ガスの基地が福島県新地町の相馬港に完成し、最初の輸送船の入港に合わせて、１０日に記念の式典が行われました。<br><br>このＬＮＧの基地は、石油や天然ガスを扱う「石油資源開発」が新地町の相馬港のおよそ２０ヘクタールの敷地に建設したもので、１１月には２３万キロリットルのＬＮＧを貯蔵する国内最大級のタンクが完成しました。<br><br>１０日は最初の輸送船が１２月６日にマレーシアから到着したのに合わせて、報道関係者などに施設が公開されました。<br><br>完成したタンクは高さおよそ６０メートル、直径およそ９０メートルと巨大で、海外で採取されたガスを液体にしたＬＮＧが輸送船からパイプを通して送り込まれていました。<br><br>このあと、地元や建設会社の関係者などおよそ１００人が参加して記念の式典が行われ、新地町の加藤憲郎町長は「相馬全体にとって重要な企業立地で、今後の経済波及効果を期待したい」と述べました。<br><br>石油資源開発によりますと、基地は来年３月に本格操業し、ＬＮＧはガスの状態にして新潟や郡山などにパイプラインで送られる計画です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011259971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 08:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>