<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>Ｆ35墜落 原因はパイロットの「空間識失調」機体姿勢の誤認か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011947321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｆ35墜落 原因はパイロットの「空間識失調」機体姿勢の誤認か</span><time datetime="2019-06-10T13:27"><span>6月10日</span> <span>13時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011947321_1906101314_1906101327_01_02.jpg" alt="Ｆ35墜落 原因はパイロットの「空間識失調」機体姿勢の誤認か" id="news_image"></div><div></div><div>青森県沖で最新鋭のＦ35戦闘機が墜落した事故の原因について、航空自衛隊はパイロットが機体の姿勢を正しく認識できない状態に陥り、急降下していることに気付かなかった可能性が高いとする見解をまとめました。機体の不具合の可能性は極めて低いとして、航空自衛隊はＦ35の飛行再開を検討しています。</div><div>ことし４月、青森県沖で航空自衛隊の最新鋭のステルス戦闘機Ｆ35Ａ１機が墜落し、パイロット１人が死亡した事故について、航空自衛隊はこれまでの調査の状況をまとめました。<br><br>それによりますと、当時、一緒に訓練していた同型機に残された記録などから事故機の航跡を分析した結果、墜落直前の30秒余りの間に9000メートル以上の高度から、時速1000キロ前後の高速で一気に急降下していたことがわかりました。<br><br>この間、パイロットは急降下から回復しようとせず、緊急脱出を行った形跡も確認されなかったということです。<br><br>またパイロットはこの時、「訓練を中止する」とほかの機体に伝えていましたが、異常を知らせる交信はなかったことから、次の訓練メニューに移るための合図だったとみられるとしています。<br><br>こうした状況から、今回の事故はパイロットが機体の姿勢を正しく認識できない「空間識失調」という状態に陥り、急降下に気付かないまま墜落に至った可能性が高いとしています。<br><br>一方、機体の不具合の可能性は極めて低いとしていて、航空自衛隊は残る12機のＦ35の飛行再開を検討しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相「訓練を徹底する」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011947321_1906101314_1906101327_01_03.jpg" alt=""><div>岩屋防衛大臣は防衛省で記者団に対し、「総合的な分析の結果、機体に異常が発生していた可能性は極めて低く、操縦者が空間識失調、平衡感覚を失った状態に陥っており、そのことを本人が意識していなかった可能性が高い」と述べました。<br><br>そのうえで、「国民に多大なご不安とご迷惑をかけたことを誠に申し訳なく思っている。今後、空間識失調に陥らないような訓練を徹底し、機体の特別点検を行い、地元に丁寧に説明をして理解をいただくという作業を終えて　飛行再開の判断を行う」と述べました。<br><br>一方、Ｆ35の今後の配備への影響については「現時点で見直す考えはない」と述べました。</div></div><div><h3>事故調査の詳細は</h3><div>今回の事故では、パイロットが死亡し、飛行の状況を記録したフライトレコーダーも見つかっていないため、航空自衛隊は機体どうしで情報を共有する「データリンク」というシステムを使って、当時、一緒に訓練していたほかの同型機の記録などから事故機の航跡を再現しました。<br><br>それによりますと、墜落の30秒余り前の午後７時26分ごろ、事故機は管制官から、近くを飛行するアメリカ軍機との距離を保つため高度を下げるよう指示されました。<br><br>パイロットは「はい。了解」と日本語で答え、指示どおり高度を下げましたが、再現された航跡では、およそ20秒間で高度を4900メートルも下げ、スピードは時速900キロ以上になっていました。<br><br>続いて、管制官から左旋回を指示された事故機は、指示どおり左旋回したあと、訓練をいったん中止することを意味する「ノック・イット・オフ」という英語をほかの機体に無線で伝えました。航空自衛隊によりますと、「ノック・イット・オフ」ということばは一連の訓練のうち１つのメニューが終わった時など、通常時も使われるということで、ほかの機体のパイロットは「落ち着いた声だった」と話しているということです。<br><br>事故機はその後も急降下を続けますが、この交信のあと、さらにスピードが上がって音速に近い時速1100キロ以上になりました。その結果、15秒ほどの間で高度はさらに4400メートル下がり、午後７時26分30秒ごろ、レーダーから機影が消え、事故機は墜落したとみられます。<br><br>事故機は、わずか30秒余りの間に9300メートルを急降下していたことになりますが、これはエンジンがほぼ最大の出力でなければ不可能なスピードだということです。<br><br>またこの間、２回の無線交信のほかに異常を伝える連絡はなく、パイロットが急降下から回復させる操作や緊急脱出を行った形跡はないということです。<br><br>このため、航空自衛隊は事故機のパイロットが平衡感覚を失って機体の姿勢を正しく認識できない「空間識失調」という状態に陥り、急降下に気付かないまま墜落に至った可能性が高いとしました。<br><br>一方、機体の不具合の可能性は極めて低いとしていて、アメリカなどが開発した最新鋭のステルス戦闘機で起きた世界初の墜落としても注目された今回の事故は、パイロットの操縦が原因という見解でまとまりました。<br><br>ただ、事故機のパイロットは別の戦闘機などでおよそ3200時間の飛行時間を経験しているベテランで、操縦技術は高いことから、最新の装備が盛り込まれたＦ35特有の問題はなかったか、航空自衛隊は引き続き調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011947321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 13:27:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“老後に２千万円必要”指針 首相釈明「不正確で誤解与えた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011947681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“老後に２千万円必要”指針 首相釈明「不正確で誤解与えた」</span><time datetime="2019-06-10T19:08"><span>6月10日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011947681_1906101821_1906101834_01_02.jpg" alt="“老後に２千万円必要”指針 首相釈明「不正確で誤解与えた」" id="news_image"></div><div></div><div>老後の資産形成をめぐり、「およそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会の指針について、安倍総理大臣は、参議院決算委員会で、不正確で誤解を与える内容だったと釈明したうえで、公的年金の信頼性は変わらないと強調しました。</div><div>老後の資産形成をめぐり、「高齢夫婦の世帯では、老後30年間でおよそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会の指針をめぐって、野党側は「『年金制度は100年安心だと言っていたのはうそだったのか』と国民は憤っている」などと指摘しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「不正確であり、誤解を与える内容だった」と釈明しました。<br><br>そのうえで、「『年金100年安心がうそだった』という指摘には、『そうではない』と言っておきたい。今年度の年金は0.1％の増額改定となり、現在の受給者、将来世代の双方にとってプラスとなるものだ。公的年金の信頼性はより強固なものとなったと考えている」と述べました。<br><br>また麻生副総理兼財務大臣は指針について、「冒頭の部分、目を通した。全体を見ているわけではない」としたうえで、「高齢者の家計は、貯蓄や退職金を活用していることに触れることなく表現した点は、国民に誤解や不安を広げる不適切な表現であったと考えている」と述べました。<br><br>このほか与野党から、景気認識や新たな景気対策の必要性などについて質問が相次ぎ、安倍総理大臣は「経済財政運営に万全を期していきたいと思うが、仮にリスクが顕在化する場合には、機動的なマクロ経済政策をちゅうちょなく実行していく方針だ」と述べました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、憲法改正をめぐって「国会の会期を延長して、憲法審査会でしっかり議論すべきではないか」とただされたのに対し、「憲法審査会を開くか開かないかはまさに国会で決めることだと思うが、いずれにせよ、憲法審査会は重要な役割を担っており、予算もかかっているので、ここで議論すらしないのはどうかということは、いずれ国民が判断することになるだろう」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金融庁 審議会の報告書が議論呼ぶ</h3><div>老後の資産形成をめぐり議論が起きるきっかけとなったのは、金融庁の審議会が今月３日に公表した「高齢社会における資産形成・管理」という報告書です。<br><br>この報告書の中では、収入が年金中心の高齢夫婦の世帯は、収入よりも支出が上回るため、平均で毎月およそ５万円の赤字になっているとしています。<br><br>これが老後の30年間続けばおよそ2000万円が必要になると試算されますが、この分は貯蓄などの金融資産から取り崩す必要があるとしています。<br>しかし、退職金は近年減少しているなどとして、現役世代から長期の投資などを行って資産形成を進める必要性を指摘しています。<br><br>これについて野党などから批判が出たことを受けて、麻生副総理兼金融担当大臣は、７日の記者会見で、「一定の前提で割りふった単純な試算を示しただけで、貯蓄や退職金を活用していることをあたかも赤字ではないかという表現をしたのは不適切だった」と釈明しました。<br><br>そのうえで、公的年金が生活設計の基本的な柱であるという認識は変わらず、報告書はより豊かな老後を送るための指針だと強調しました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「年金制度の信頼性とは別では」</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者会見で「指針は『老後に備えて、個人の置かれた状況に応じ、有利な資産形成ができるように』という観点からの提言であり、年金制度の信頼性とは別のものではないか。国民もその内容は、ちゃんと受け止めているだろう」と述べました。</div></div><div><h3>立民 蓮舫参議院幹事長「読んでないことに驚き」</h3><div>立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、記者団に対し、「５分で読める報告書を担当の麻生大臣が読んでいなかったことに驚いた。報告書のどこにも『豊かな生活の額だ』とは書いていない。読んでいない人がめちゃくちゃなことを言っている。どうして、生活が苦しく、非正規雇用で頑張っている人たちなどに、『お金をためろ』と、上から目線で言うことができるのか」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「読みもせず答弁自体不適切」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、山形市で記者団に対し「報告書を読みもせず、答弁している態度自体が不適切ではないか。年金財政が非常に厳しいことは、これまでの財政検証からも明らかになっており、ことばでごまかしたり、不適切だったと言い逃れをするのではなく、年金財政の真実の姿や、公的年金制度で国民が老後の生活をできるのかという、シンプルな問いに明確に答えてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「国民の暮らし 全く見えていない」</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で「『安倍総理大臣は、年金問題になると、どうして、急にむきになるのか』というのが率直な印象だ。過去の選挙が頭をよぎって、トラウマになっているのではないか。安倍総理大臣は『年金の制度さえ維持されればよい』というロジックで、国民の暮らしは全く見えていない」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「年金 参院選の最大の焦点の一つ」</h3><div>社民党の吉川幹事長は、日本記者クラブで会見し、「『年金は出るが、2000万円くらいは資産を持たないと暮らしていけない』ということでは、国民の不安は一向になくならない。公的部門が果たすべき役割は非常に重要で、年金をどうするのかは参議院選挙の最大の争点の一つだ」と述べました。</div></div><div><h3>10日の政府税調 大部分は非公開</h3><div>老後の資産形成をめぐって国会で論戦が繰り広げられる中、政府税制調査会は10日、老後の資産形成に向けた税制の議論を大部分、非公開で行いました。<br><br>政府税制調査会は、去年の秋から、高齢化を踏まえて老後に備えた資産形成を税制でどう後押しすべきか議論を進めています。<br><br>10日は、調査会の委員たちが欧米の制度について現地調査をした結果を報告する会議が開かれましたが、冒頭の会議の趣旨に関する説明以外は非公開で行われました。<br><br>政府税制調査会の会議は、多くの場合、すべて公開で行われています。<br><br>財務省は、非公開にした理由について「実務的で技術的な議論を率直に行ってもらうためだ」として、野党から批判されている金融庁の審議会の指針の問題とは関係がないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011947681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 19:08:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急避妊薬 オンライン診療でも処方可能に指針改定 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011947981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急避妊薬 オンライン診療でも処方可能に指針改定 厚労省</span><time datetime="2019-06-10T21:31"><span>6月10日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011947981_1906102125_1906102131_01_02.jpg" alt="緊急避妊薬 オンライン診療でも処方可能に指針改定 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>性行為のあと、妊娠を防ぐために服用する緊急避妊薬について、厚生労働省は、医療機関を受診するのが難しい人は、オンライン診療で処方を受けられるようにすることを決めました。</div><div>緊急避妊薬・アフターピルは、性暴力を受けたり避妊を失敗した時などに望まない妊娠を防ぐための医薬品で、性行為のあと、72時間以内に服用する必要があります。<br><br>現在は、原則として医師と直接対面して薬を処方してもらう必要がありますが、医療機関を受診しづらい人もいるのではないかという指摘が出ていました。<br><br>このため、10日に開かれた厚生労働省の専門家会議で、性犯罪の被害にあった人など、医療機関を受診するのが心理的に難しい人や過疎地などで、近くに医療機関がない人は、スマートフォンなどを使ったオンライン診療で、医師の処方を受けられるようにすることを決めました。<br><br>ただ、原則として、オンライン診療を受ける前に、性犯罪被害者の支援センターや女性の健康に関する相談窓口に電話で連絡するなどして、オンライン診療を利用できるか、医師に判断してもらう必要があります。<br><br>また、転売目的の入手などを防ぐため、オンライン診療の処方で受けられるのは１回分のみとされ、服用してから約３週間後に医師と直接対面して診療を受けるよう求めています。<br><br>厚生労働省は、来月にもオンライン診療の指針を改定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>緊急避妊薬とは</h3><div>緊急避妊薬は、女性の排卵を抑えるなどの効果があり、性行為のあとで妊娠を防ぐために使われます。<br><br>海外の研究では、性行為から72時間以内に飲むことで84％が避妊できたと報告されていて、現在でも、女性本人が産婦人科などを受診すれば処方を受けることができます。</div></div><div><h3>産婦人科医「オンラインでは正確な診察しづらい」</h3><div>日本産婦人科医会の前田津紀夫副会長は「緊急避妊薬のオンライン処方は、医療機関になかなか行けないまま望まない妊娠をしてしまうケースを防ぐという点で、一定の意義はあるだろう。しかし、オンラインでは、正確な診察がしづらいうえ、薬を入手するまでに時間がかかってしまうこともあり、医療機関を直接受診するほうが望ましいことに変わりはない」と話しています。<br><br>そのうえで、「女性が緊急避妊薬を飲まなくて済むようにすることが何より大切で、中高生の段階から避妊方法などを学ぶ性教育をより徹底させるべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>ＮＰＯ「大きな前進」</h3><div>適切な避妊方法の普及を訴えているＮＰＯ法人「ピルコン」の染矢明日香理事長は「産婦人科などに行けなくても、緊急避妊薬を手に入れられる新たな選択肢ができることは大きな前進だ。緊急避妊薬は、男性が避妊をしてくれないなど不本意な形の性行為をされた女性が身を守るための最後の砦で、アメリカなどではドラッグストアで購入できる一般的な薬になっている。日本でももっと利用しやすくすべきで、ゆくゆくは市販薬として認めるよう国に求めていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011947981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 21:31:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バルーンでゆったり海中散歩 ベンチャー企業がツアー実現へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011948001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バルーンでゆったり海中散歩 ベンチャー企業がツアー実現へ</span><time datetime="2019-06-10T21:59"><span>6月10日</span> <span>21時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011948001_1906102139_1906102149_01_02.jpg" alt="バルーンでゆったり海中散歩 ベンチャー企業がツアー実現へ" id="news_image"></div><div></div><div>透明なバルーンに乗り込み、最大で５人が海の中の散策を楽しめるツアーの実現を目指すことになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011948001_1906102139_1906102149_01_03.jpg" alt=""><div>バルーンを使った海中散策は、東京のベンチャー企業「オーシャンスパイラル」が、大手旅行会社の「ＪＴＢ」や、航空大手「ＡＮＡホールディングス」の子会社などと連携して実現を目指します。<br><br>散策には、直径2.5メートルの特殊なアクリルで作られた透明なバルーンを利用し、船内から乗り込みます。<br><br>バルーンは、おもりで海中に降りていき、船がワイヤーで引っ張って移動します。最大で５人まで乗ることができ、水深100メートルまで潜水可能だということです。<br><br>特殊な訓練や酸素ボンベなどは必要なく、約30分の海の中の散策を計画しています。<br><br>今後、アメリカの潜水艇メーカーに委託してバルーンを製造し、2021年には、日本や海外でのサービス開始を目指します。<br><br>オーシャンスパイラルの米澤徹哉社長は、記者会見で「バルーンを使えば、海との一体感を味わいながら、食事を楽しんだりできるようになる。海の中を日常の一部にしていきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011948001_1906102139_1906102149_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011948001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 21:59:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パトカー追跡で転落の車 女性は窒息死 同乗の男が殺害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/k10011948021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パトカー追跡で転落の車 女性は窒息死 同乗の男が殺害か</span><time datetime="2019-06-10T22:07"><span>6月10日</span> <span>22時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190610/K10011948021_1906102146_1906102207_01_02.jpg" alt="パトカー追跡で転落の車 女性は窒息死 同乗の男が殺害か" id="news_image"></div><div>青森県深浦町で９日、警察のパトカーに追跡されていた車が崖下に落ち、死亡した男女２人のうち女性について、首を圧迫されたことによる窒息死だったことが分かりました。警察は、男が女性を殺害した疑いがあるとみて捜査しています。</div><div>青森県深浦町で９日、行方不明届けが出ている人の車として、警察のパトカーが追跡していた乗用車が、約40メートル崖下に転落し、乗っていた秋田市の39歳の会社員の男と、能代市の飲食店従業員、佐藤麻美さん（32）の２人の死亡が確認されました。<br><br>警察のこれまでの調べによりますと、乗用車は、隣接する秋田県八峰町の道の駅でパトカーの警察官が見つけましたが、急発進したため警察の追跡を受け、1.5キロほど走ったところで崖から落ちたということです。<br><br>警察によりますと、その後の調べで女性は、首を圧迫されたことによる窒息死で、車ごと崖から落ちた時点ですでに死亡していたとみられることも分かったということです。<br><br>また、女性は１週間ほど前に警察に対し、交際をめぐって男とトラブルになっているという趣旨の相談をしていたことや、９日に男が女性の家族などに電話をかけて殺害を認め、自殺をほのめかしていたことが分かったということです。<br><br>警察は、男が女性を殺害した疑いがあるとみて、殺人事件として捜査するとともに、車が崖から落ちた原因についても調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190610%2Fk10011948021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 22:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>違約金1000円以下に 携帯電話の途中解約で新案提示へ 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190611/k10011948041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>違約金1000円以下に 携帯電話の途中解約で新案提示へ 総務省</span><time datetime="2019-06-11T01:59"><span>6月11日</span> <span>1時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190611/K10011948041_1906102157_1906110159_01_02.jpg" alt="違約金1000円以下に 携帯電話の途中解約で新案提示へ 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>携帯電話の２年契約を途中で解約した時の違約金について、総務省は、現在の9500円から、1000円以下にするよう、各社に義務づける案を11日に開かれる有識者会議に示すことにしています。</div><div>携帯電話の２年契約は、原則２年間、契約を継続することを条件に料金を割り引くもので、ＮＴＴドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンクの大手３社は、契約途中で解約した場合、現在9500円の違約金を取っています。<br><br>これについて総務省は、他社への乗り換えをしにくくしている要因になっているとして、違約金を1000円以下にするよう各社に義務づける方針です。<br><br>アンケートで８割を超える人が許容できると答えた違約金の水準が「1000円以下」だったためで、金額を大幅に引き下げることで他社に乗り換えやすくします。また、端末代金の割り引きについても規制する方針です。<br><br>通信料金が割り引きの原資となっていて、過度な値引きが通信料金を下げにくくしているためで、割り引きの上限を2万円程度とする方針です。<br><br>従来は5万円以上割り引きしていたケースもあったということで、その額を圧縮することで、通信料金の引き下げにつなげるねらいです。<br><br>総務省では、これらの方針を11日に開かれる有識者会議に案として示し、今月18日までに省令の改正案として取りまとめたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190611%2Fk10011948041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 01:59:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子サッカーW杯初戦 日本はアルゼンチンと０対０の引き分け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190611/k10011948171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子サッカーW杯初戦 日本はアルゼンチンと０対０の引き分け</span><time datetime="2019-06-11T02:55"><span>6月11日</span> <span>2時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190611/K10011948171_1906110157_1906110157_01_02.jpg" alt="女子サッカーW杯初戦 日本はアルゼンチンと０対０の引き分け" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー女子の日本代表「なでしこジャパン」は女子ワールドカップフランス大会の１次リーグ初戦でアルゼンチンと対戦し０対０で引き分けました。</div><div>日本は、主導権を握りながら引いて守るアルゼンチンの守備を最後まで崩しきれませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190611%2Fk10011948171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 02:55:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>