<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風19号は「急速強化」 スーパー台風に匹敵で警戒必要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号は「急速強化」 スーパー台風に匹敵で警戒必要</span><time datetime="2019-10-08T17:59"><span>10月8日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117951_1910081758_1910081759_01_02.jpg" alt="台風19号は「急速強化」 スーパー台風に匹敵で警戒必要" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号は、24時間で急激に勢力が強まる「急速強化」が起き、最大風速が60メートル前後に達する、いわゆる「スーパー台風」に匹敵する勢力となっています。専門家は勢力があまり弱まらずに日本に近づくおそれもあるとして、警戒が必要だと指摘しています。</div><div>気象庁によりますと、台風19号の中心気圧は６日の午後６時には992ヘクトパスカルでしたが、７日午後６時には915ヘクトパスカルと、24時間で77ヘクトパスカルも低下しました。<br><br>中心気圧が24時間で40ヘクトパスカル前後下がる現象は「急速強化」と呼ばれ、強力な台風に特有の現象とされています。<br><br>台風のメカニズムに詳しい名古屋大学の坪木和久教授によりますと、24時間に70ヘクトパスカル以上下がるケースは非常にまれだということです。<br><br>また、最大風速が60メートル前後に達する台風は、アメリカで「スーパー台風」と呼ばれ、今回の台風の最大風速は55メートルと、「スーパー台風」に匹敵するとしています。<br><br>急激な発達の要因について、坪木教授は台風がこれまで進んだ海域の水温が30度前後と高いことを挙げています。<br><br>そのうえで坪木教授は「日本近海も平年より海水温が高いため、勢力があまり弱まらず近づくおそれもあり警戒が必要だ。台風が近づくと予想される地域では、いざという時にどこに避難するのか、具体的な方法を考えておくことが重要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:59:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル物理学賞にアメリカ スイス イギリスの大学の３人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル物理学賞にアメリカ スイス イギリスの大学の３人</span><time datetime="2019-10-08T19:00"><span>10月8日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117891_1910081859_1910081902_01_02.jpg" alt="ノーベル物理学賞にアメリカ スイス イギリスの大学の３人" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル物理学賞に、アメリカとスイスとイギリスの大学の研究者３人が選ばれました。日本の研究者の受賞はなりませんでした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 19:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>囲碁 芝野虎丸八段 19歳の最年少で名人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012118211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>囲碁 芝野虎丸八段 19歳の最年少で名人に</span><time datetime="2019-10-08T19:12"><span>10月8日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012118211_1910081914_1910081915_01_02.jpg" alt="囲碁 芝野虎丸八段 19歳の最年少で名人に" id="news_image"></div><div></div><div>囲碁の七大タイトルの１つ名人戦で、芝野虎丸八段がタイトルを持つ張栩名人に勝って、19歳で名人になりました。10代のうちに七大タイトルを１つでも獲得したのは芝野八段が初めてで、井山裕太さんが持つ最年少記録を更新しました。</div><div>囲碁の第44期名人戦七番勝負は、タイトルを持つ張栩名人（39）に芝野虎丸八段（19）が挑み、ここまで３勝１敗で芝野八段がタイトル獲得まであと１勝に迫っていました。<br><br>７日から静岡県熱海市で行われた第５局で、白番の芝野さんは８日午後７時すぎに張さんを投了に追い込んで勝ちを収めて４勝１敗となり、19歳11か月で自身初となる「名人」のタイトルを獲得しました。<br><br>10代のうちに七大タイトルを１つでも獲得したのは芝野さんが初めてで、現在四冠の井山裕太さんが平成21年に達成した20歳４か月の最年少記録を更新しました。<br><br>また、芝野さんは平成26年９月のプロ入りから５年１か月での七大タイトル獲得となり、許家元八段の５年４か月の記録を更新して史上最短となりました。<br><br>対局後、記者から最年少記録達成の心境を問われた芝野さんは静かに考え込みしばらく間を空けたあと、「よく分かりません」とだけ語りました。<br><br>敗れた張さんは「苦しいと思う局面は多かった。レベルの高い碁だったと思うし、明らかに僕のほうがミスが多かった。完敗でした」と対局を振り返っていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>芝野虎丸八段「若くて勢い」</h3><div>芝野虎丸八段は神奈川県出身で、平成26年９月に14歳でプロ入りしたあとすぐに頭角を現し、翌27年には年間成績を39勝９敗として、全棋士の中で最も高い８割を超える勝率を挙げました。<br><br>おととし「竜星戦」に優勝して初のタイトル獲得を果たし、これによって、プロ入りから２年11か月で史上最年少での七段昇段を決めました。<br><br>去年には、強豪・中国のトップ棋士を相手にした早碁の国際棋戦で優勝を果たすなど、現在の若手棋士の中で最も注目を集める棋士の１人となっています。<br><br>現役トップ棋士の井山裕太四冠は、おととし２度目の七冠独占を達成した時の記者会見の中で「若くて勢いのある棋士」として芝野さんの名前をあげ、「碁への姿勢を含めて感心することが多い」と評していました。<br><br>芝野さんはことし、その井山四冠がタイトルを保持している七大タイトルの１つの「王座戦」でもトーナメントを勝ち抜いて挑戦権を獲得し、今月25日から始まる五番勝負を制すれば、早くも「二冠」となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012118211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 19:12:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あなたは大丈夫!? 業務時間外のメールで不眠時間が２倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012118281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あなたは大丈夫!? 業務時間外のメールで不眠時間が２倍に</span><time datetime="2019-10-08T20:08"><span>10月8日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012118281_1910082013_1910082019_01_02.jpg" alt="あなたは大丈夫!? 業務時間外のメールで不眠時間が２倍に" id="news_image"></div><div></div><div>深夜や休日などの業務時間外に受け取る仕事のメールが多いほど睡眠の質が低下し、メールが少ない日と比べて夜中に目が覚めた状態の時間が２倍に上ることが専門家の調査でわかりました。</div><div>これは働く人の健康問題に取り組む「労働安全衛生総合研究所」の久保智英 上席研究員らのグループが都内にあるＩＴ企業で働く20代から50代までの55人を対象に行いました。<br><br>調査では腕時計型の睡眠計や、疲労度を測定するアプリを使い55人の１か月間の睡眠の状況を調べました。<br><br>それによりますと業務時間外に仕事のメールを受け取る数が多い日は「中途覚醒」と呼ばれる夜中に目が覚めてその後、眠れない状態の時間が平均でおよそ20分間ありました。<br><br>これは業務時間外のメールが少ない日と比べると２倍の長さで睡眠の質が低下したことがわかったということです。<br><br>調査にあたった久保上席研究員は、「業務時間外のメールが多いほど退社したあとも仕事の心配ごとについて繰り返し考えてしまうため睡眠の質の低下につながっている。仕事の生産性だけでなく働く人の健康被害にもつながるおそれがあり対策が必要だ」と話しています。<br><br>労働組合などによると業務時間外の深夜や休日に大量のメールが送られ、返信や対応も求められることなどから体調を崩す人がでていて中にはうつ病などの健康被害を訴え会社を辞めるケースもあります。<br><br>こうした中、業務時間外の上司からの電話やメールなどを拒否できる「つながらない権利」が注目を集めていてこれを取り入れる企業も出始めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>つながらない権利とは</h3><div>「つながらない権利」とは働く人たちが業務時間外に職場の上司や同僚からの仕事に関する電話やメール、ＬＩＮＥなどの連絡を拒否できるというものです。<br><br>デジタルツールの普及で会社だけでなく自宅やカフェなど場所を選ばずに仕事ができるようになりました。その一方で仕事を終えた後の深夜や休日にも業務の問い合わせや返信を求めるメールなどが送り続けられるケースも多くなっています。<br><br>このため仕事から頭が離れず心が休まる時間もないとして「仕事をしているのか休んでいるのかわからない」という声も出ています。<br><br>労働組合などを取材するとこうした業務時間外のメールや電話が原因とみられるうつ病などの健康被害を訴える人が相次いでいて、その数は増加傾向にあるということです。<br><br>こうした中で「つながらない権利」を取り入れた企業も出始めています。<br><br>東京都内にある従業員40人余りのＩＴ企業では去年から業務時間外は社内、取引先を問わず、メールや電話などで連絡を取り合うことを禁止しました。その結果、従業員のやる気向上につながり、売り上げは４割増えたということです。</div></div><div><h3>時間外連絡が週１回以上 15％</h3><div>業務時間外に職場の上司からの緊急性のない電話やメールに週１回以上対応していると回答した人がおよそ15％に上ることが大手コンサルティング会社の調査で分かりました。<br><br>この調査は「ＮＴＴデータ経営研究所」がことし５月、正社員として働く20歳以上の1110人を対象にインターネットを通じて行いました。<br><br>それによりますと業務時間外の深夜や休日などに職場の上司からの緊急性のない電話やメールに週１回以上対応していると回答したのは165人、率にして14.9％に上りました。<br><br>このうちほぼ毎日のように業務時間外のメールなどに対応していると回答したのは62人、5.6％でした。<br><br>さらに自分が働いている会社が働き方改革に取り組んでいるかを尋ねたところ、上司から週に１回以上時間外に連絡があると回答した人では68.5％が取り組んでいると答えました。<br><br>一方で時間外の連絡があまりない人では勤務先が働き方改革に取り組んでいると答えたのは45.9％でした。<br><br>働き方改革で職場にいる業務時間は減っても退社したあとも自宅などで仕事の電話やメールを受け続ける社員は多いとみられています。<br><br>ＮＴＴデータ経営研究所の加藤真由美シニアマネージャーは「深夜や休日に職場からの電話やメールなどの対応に追われ、働く人たちの新たな負担となっている。働き方改革を進めるためにも職場でのルール作りが求められている」と話しています。</div></div><div><h3>時間外のメールは違法？</h3><div>夜間や休日などの業務時間外に仕事に関するメールを送り続けることは法律に違反するのでしょうか。<br><br>厚生労働省はおととし、労働時間の適正把握のためのガイドラインを策定しました。この中で労働時間の考え方について、「使用者の指揮命令下に置かれている時間」と定めています。<br><br>労働時間にあたるかどうかは会社側の指揮命令下に置かれたと評価できるか客観的に判断されるとされています。<br><br>メールを受け取るだけでなく、メールによってすぐに仕事に取りかかるよう指示を受けたか、実際に業務を行ったかなど、それぞれのメールの中身によって判断されるということです。<br><br>その結果、労働時間にあたると判断されれば企業がその分の賃金を支払わなくてはなりません。<br><br>厚生労働省によりますと業務時間外に仕事に関するメールを送り続けること自体はそれだけでは法律に違反するとはいえないということです。<br><br>しかし、深夜や休日に業務を指示するメールを繰り返し送り、受け取った側が実際に仕事をした場合には労働時間とみなされその結果、長時間労働となり、労使協定に違反するなどした場合は法律違反になるということです。<br><br>業務時間外にメールを送り続けることについて、今の法律では明確な規定はなく個別に判断するしかないとしています。<br><br>厚生労働省は時間外の業務メールについては働く人たちへの影響を懸念しています。去年、作られたテレワークを導入する企業向けのガイドラインでは、長時間労働対策として時間外や、休日、深夜のメール送付の抑制や、外部の端末から会社のシステムへアクセスできない設定にするなどの仕組みを整えるよう求めています。<br><br>しかし、実際の運用は企業に委ねられていて労働者を健康被害から守るため、どうルール化していくのかが課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012118281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 20:08:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テコンドー協会 会長含む全理事の選び直し求める動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012118411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テコンドー協会 会長含む全理事の選び直し求める動き</span><time datetime="2019-10-08T23:01"><span>10月8日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012118411_1910082257_1910082314_01_02.jpg" alt="テコンドー協会 会長含む全理事の選び直し求める動き" id="news_image"></div><div></div><div>「全日本テコンドー協会」の強化体制や方針をめぐって、協会と選手側が対立している問題で、都道府県の協会の一部の代表者などが、このままでは東京オリンピックを迎えることは難しく組織の抜本的な改革が必要だなどとして、金原昇会長を含むすべての理事を選び直すよう臨時の正会員総会の開催を求める方針を固めました。</div><div>「全日本テコンドー協会」と日本代表候補の選手らは、強化方針や協会の運営について意見が対立し今月１日には両者が出席して会合が開かれましたが、一部の選手が途中で退席する事態となり、双方の溝は埋まりませんでした。<br><br>８日開かれた定例の理事会では金原会長などすべての理事の辞任について議論されましたが、一部の理事の辞任の申し出にとどまりました。<br><br>こうした中、都道府県の協会の代表者などの「正会員」がこのままの体制では、東京オリンピックを迎えることは難しく組織の抜本的な改革が必要だなどとして金原会長など16人のすべての理事を選び直すよう正会員総会の招集を請求する方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>協会の定款では、総正会員のうち５分の１以上が、理由を示したうえで臨時の総会の招集を求めた場合、会長は総会を招集しなければならないとされています。<br><br>協会によりますと総会で、総正会員の過半数が出席し出席者の過半数が賛成すれば、すべての理事が解任されることになります。今月１日現在で正会員は22人在籍しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012118411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:01:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 ＮＢＡの放送停止に 香港支援の投稿に反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 ＮＢＡの放送停止に 香港支援の投稿に反発</span><time datetime="2019-10-09T00:19"><span>10月9日</span> <span>0時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＢＡ、アメリカプロバスケットボール、ヒューストン・ロケッツのゼネラルマネージャーが、ＳＮＳに香港の抗議活動を支持する投稿をしたことを受けて、国営の中国中央テレビは、８日、ＮＢＡの放送を停止すると発表しました。</div><div>ＮＢＡのヒューストン・ロケッツのゼネラルマネージャーは４日、自身のツイッターに「自由のために闘おう。香港とともに立ち上がろう」と香港の抗議活動を支持するメッセージを投稿しました。<br><br>投稿はすぐに削除されましたが、ヒューストンにある中国の総領事館が抗議の声明を出したほか、中国の企業がチームとのスポンサー契約の見直しや取り引きの中止を相次いで発表し、チーム側は、「ゼネラルマネージャーの投稿はチームとは無関係だ」と釈明しました。<br><br>これを受けて、国営の中国中央テレビは８日、声明を出し、「国家の主権や社会の安定に挑戦する言論は、言論の自由の範囲には入らない」と批判したうえで、「予定していたプレシーズンマッチの放送計画を直ちに中止する」と発表しました。<br><br>また、中国外務省の耿爽報道官は記者会見で、「中国と交流や協力を行いたいなら、民意を理解することが前提だ」としたうえで、「ＮＢＡは中国と長年、交流、協力しており、何をどうすればよいのかわかっているだろう」と述べ、中国と事業を行うかぎり、中国政府に反対するような発言は許されないという立場を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:19:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北方四島 初の観光ツアーが延期に ロシア側の要請で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北方四島 初の観光ツアーが延期に ロシア側の要請で</span><time datetime="2019-10-09T00:39"><span>10月9日</span> <span>0時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118491_1910090036_1910090039_01_02.jpg" alt="北方四島 初の観光ツアーが延期に ロシア側の要請で" id="news_image"></div><div></div><div>北方四島での共同経済活動を進めるために初めて行われる予定だった、試験的な観光ツアーは、ロシア側からの要請で延期されることになりました。</div><div>北方四島への試験的な観光ツアーについて、外務省は、７日、今月11日から16日までの日程で、国後島と択捉島をめぐり、景勝地や温泉などを訪れる計画を発表しました。<br><br>しかし、外務省によりますと、８日夕方になって、ロシア側から、急きょ、「ツアーを延期したい」という連絡があったということで、その後も調整がつかず、延期を正式に決めたということです。<br><br>外務省としては、今回のツアーを通じて、共同経済活動を進める上での課題を洗い出し、平和条約の締結に向けた機運を高めたい考えでしたが、改めて実施に向けて調整することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>