<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 習主席 来春の国賓来日で一致 日朝関係の改善を支持</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 習主席 来春の国賓来日で一致 日朝関係の改善を支持</span><time datetime="2019-06-28T04:39"><span>6月28日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972241_1906280306_1906280439_01_02.jpg" alt="中国 習主席 来春の国賓来日で一致 日朝関係の改善を支持" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は27日夜、中国の習近平国家主席と会談し、来年春、習主席の国賓としての日本訪問を実現することで一致しました。また習主席は先に北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に日朝首脳会談を目指す安倍総理大臣の考えを伝えたとしたうえで、拉致問題を含め、日朝関係の改善を支持する考えを示しました。</div><div>Ｇ20大阪サミットを前に安倍総理大臣は、27日夜、就任以来初めて日本を訪問している中国の習近平国家主席との日中首脳会談に臨みました。<br><br>冒頭、安倍総理大臣は「日中関係は完全に正常な軌道に戻った。新たな令和の時代を迎え中国も建国70周年を迎える大きな節目の年に手を携えて『日中新時代』を切り開いていきたい」と述べました。<br><br>これに対し習主席は「中日関係は新しい歴史的なスタートラインに立っており、ともに戦略的なリーダーシップを発揮して新しい時代にふさわしい中日関係を構築していきたい」と応じました。<br><br>そのうえで両首脳は、首脳を含むハイレベルの相互往来や対話の強化が重要だとして、来年春に習主席の国賓としての日本訪問を実現することで一致しました。<br><br>一方、習主席は、先に行った北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との会談の結果を説明し、日朝首脳会談を目指す安倍総理大臣の考えをキム委員長に伝えたとしたうえで、拉致問題を含め日朝関係が改善することを支持する考えを示しました。<br><br>そして朝鮮半島の非核化に向けた連携を確認し、いわゆる「瀬取り」など制裁逃れへの対策を含め、国連安保理決議の完全な履行が重要だという認識で一致しました。<br><br>また、米中の貿易摩擦について習主席が現状を説明したのに対し、安倍総理大臣は29日予定される米中首脳会談を含め、対話を通じた問題解決が重要だと指摘しました。<br><br>そのうえで、知的財産の保護の強化に加え、強制的な技術移転や産業補助金の是正など、公正なビジネス環境を整えるよう要請しました。<br><br>そしてＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携や日中韓３か国のＦＴＡ＝自由貿易協定の交渉を通じて自由で公正な貿易体制の発展に貢献していくことを確認しました。<br><br>さらに「東シナ海を平和、協力、友好の海とする」という目標実現のため、東シナ海のガス田の共同開発に向けた交渉の再開を目指すことでも一致しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は沖縄県の尖閣諸島の周辺海域での活動を自制するよう要請したほか、中国が軍事拠点化している南シナ海について非軍事化の重要性を指摘しました。<br><br>また、▽中国で拘束されている日本人の早期帰国や、▽日本産食品の輸入規制の早期解除を改めて要請するとともに、▽容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐる香港での大規模なデモを踏まえ、１国２制度のもとでの自由で開かれた香港の繁栄が重要だと指摘しました。<br><br>このほか新疆ウイグル自治区を含む中国国内の人権状況を踏まえ、いかなる国も人権の尊重や法の支配など普遍的価値の保障が重要との考えを伝えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 04:39:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上日本選手権きょう100m決勝 初の９秒台決着なるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸上日本選手権きょう100m決勝 初の９秒台決着なるか</span><time datetime="2019-06-28T05:05"><span>6月28日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972221_1906280007_1906280008_01_02.jpg" alt="陸上日本選手権きょう100m決勝 初の９秒台決着なるか" id="news_image"></div><div></div><div>陸上の日本選手権は大会２日目の28日、注目の男子100メートル決勝が行われます。ともに９秒台の記録を持つサニブラウン アブデル・ハキーム選手と桐生祥秀選手の新旧の日本記録保持者に、好調の小池祐貴選手を含めたレベルの高いレースに期待が集まります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>27日の準決勝で、サニブラウン選手は大会記録に並ぶ10秒05をマークして、同じ組のケンブリッジ飛鳥選手や多田修平選手を抑えて全体のトップで決勝に進みました。<br><br>「号砲のタイミングが思ったより早かった」と予選、準決勝ともにスタートは出遅れましたが、持ち味の中盤から後半にかけての加速は抜群で、危なげなく決勝に進みました。<br><br>一方の桐生選手は、準決勝で小池選手にリードを許し、10秒22の２着で決勝に進みました。<br><br>レース後は「準決勝なので途中で追うのをやめて横を確認して走った」と話すなど、こちらも決勝に向けて余力は残しました。<br><br>決勝ではサニブラウン選手の隣のレーンに入り、ともに９秒台を持つ２人がどのようにレースを引っ張るのか注目が集まります。<br><br>桐生選手のもう一つの隣のレーンには、準決勝で10秒09をマークした好調の小池選手が入りました。<br><br>こちらも中盤からの加速は強烈で、決勝では10秒04の自己ベスト更新はもちろん、初優勝も視野に入れています。<br><br>ＮＨＫの解説を務める高平慎士さんは「サニブラウン選手が抜け出ているが、可能性はほかの選手にもある。互いのメンタルの駆け引きも勝負になる」と話していました。<br><br>決勝は28日午後８時半に行われる予定で、100メートルで史上初の９秒台の決着となるのか、大きな注目が集まります。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972221_1906280007_1906280008_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 05:05:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨の倉庫から覚醒剤45キロ押収 国際的密輸グループ関与か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011971931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山梨の倉庫から覚醒剤45キロ押収 国際的密輸グループ関与か</span><time datetime="2019-06-28T05:17"><span>6月28日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011971931_1906272021_1906280517_01_02.jpg" alt="山梨の倉庫から覚醒剤45キロ押収 国際的密輸グループ関与か" id="news_image"></div><div>先月、およそ45キロの覚醒剤が見つかり、押収されていたことが捜査関係者への取材で分かりました。東京港から密輸され、山梨県の倉庫で保管されていたということで、警視庁などはイラン人など３人を逮捕し、国際的な密輸グループが関わっているとみて調べています。</div><div>捜査関係者によりますと、押収されたのはおよそ45キロ（末端価格にして27億円分）の覚醒剤で、山梨県富士吉田市の倉庫で保管されていました。<br><br>警視庁などは先月、東京港の大井ふ頭に到着した貨物船からこの覚醒剤を見つけ、その後の流通経路を監視する、いわゆる「泳がせ捜査」を行っていました。<br><br>覚醒剤は貨物として運ばれた金属製の部品の中に隠されていたということで、覚醒剤取締法違反の疑いで、これまでにイラン人とメキシコ人合わせて３人が逮捕されました。<br><br>警視庁などは覚醒剤の末端価格が高い日本をねらった国際的な密輸グループが関わっているとみて詳しく調べています。<br><br>覚醒剤の密輸をめぐっては、１度に大量に運び込む手口が近年目立っていて、今月にはほかにも、１度に押収された覚醒剤としては過去最も多い1000キロ近くが静岡県の沖合で船から見つかっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>密輸１度に大量が主流に</h3><div>日本に密輸され押収される覚醒剤は増加傾向にあり、とくに１度に大量に密輸する手口が目立っています。<br><br>財務省によりますと、去年１年間に税関が押収した覚醒剤は1156キロに上り、３年連続で１トンを超える深刻な状況が続いています。<br><br>手口別では１件当たりの押収量が比較的少ない、航空機の乗客の荷物などが159キロ、国際郵便が48キロといずれも前の年より少なくなりました。<br><br>これに対して１度に大量に密輸できる、商業貨物などは948キロと前の年の倍以上に上りました。<br><br>ことしに入ってからも今月、１度に押収された覚醒剤としては過去最も多い1000キロ近くが静岡県の沖合で船から見つかっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011971931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 05:17:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川 平塚の海岸に女性遺体 20代男が出頭「遺体捨てた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川 平塚の海岸に女性遺体 20代男が出頭「遺体捨てた」</span><time datetime="2019-06-28T06:00"><span>6月28日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>27日、神奈川県平塚市の海岸で見つかった太ももから下の部分がない若い女性の遺体について、20代の男が27日夜、川崎市内の警察署に出頭し「遺体を捨てた」などと話していることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は男から事情を聴いて詳しいいきさつを調べています。</div><div>27日午前８時半ごろ、平塚市高浜台の海岸で若い女性の遺体が見つかりました。<br><br>遺体は両足ともに太ももから下の部分がなく衣服を身につけていなかったことなどから、警察は事件に巻き込まれた疑いもあるとみて調べていました。<br><br>捜査関係者によりますと27日夜、川崎市内の警察署に市内に住む20代の男が出頭し「女性の遺体を海に捨てた」などと話したということです。<br><br>また、女性を殺害したという趣旨の話もしているということです。<br><br>警察は女性の身元の確認を急ぐとともに、男から事情を聴いて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 06:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハンセン病元患者の家族集団訴訟 きょう判決 熊本地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011971961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハンセン病元患者の家族集団訴訟 きょう判決 熊本地裁</span><time datetime="2019-06-28T06:11"><span>6月28日</span> <span>6時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011971961_1906272046_1906280611_01_02.jpg" alt="ハンセン病元患者の家族集団訴訟 きょう判決 熊本地裁" id="news_image"></div><div></div><div>ハンセン病の患者に対する誤った隔離政策で家族も差別され深刻な被害を受けたとして、元患者の家族500人余りが国に賠償などを求めている集団訴訟で、28日、熊本地方裁判所が判決を言い渡します。家族が差別の被害を訴えた初めての集団訴訟で、裁判所がどのような判断を示すのか注目されます。</div><div>全国に住むハンセン病の元患者の家族561人は、国の誤った隔離政策によって患者の家族として差別される立場に置かれ、家族関係が壊れるなど深刻な被害を受けたとして、国に対し、原告１人当たり550万円の賠償と新聞への謝罪広告の掲載を求めています。<br><br>元患者の家族が集団訴訟を起こしたのは初めてで、患者に対する隔離政策がその家族にも損害を与えたと言えるかどうかや、賠償を求める権利が時効によって消滅しているかどうかなどが争われました。<br><br>判決は28日午後２時に熊本地方裁判所で言い渡されます。<br><br>ハンセン病の元患者本人については、平成13年に隔離政策は憲法違反だとして国に賠償を命じた判決が確定し、補償の制度ができましたが、家族が起こした今回の裁判で、裁判所が国の責任をどう判断するか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>争点は</h3><div>ハンセン病の元患者の家族たちは、３年前の２月から３月にかけて、全国で初めての集団訴訟を熊本地方裁判所に起こしました。<br><br>最も大きな争点は、国が進めてきた誤った隔離政策によって元患者だけでなく、その家族にも偏見や差別による損害が生じたかどうかです。<br><br>国は、隔離政策を進める中で、患者や家族の住宅や衣服などを消毒したほか、患者の家族や親族を台帳に記載したうえで管理したり、患者の子どもを「未感染児童」と呼んで療養所内などに設置した保育所に入れたりしました。<br><br>また、昭和の初め以降は自治体や住民と一体となって、ハンセン病患者を強制隔離する「無らい県運動」を進めました。<br><br>原告側は、これら一連の政策や運動が、患者だけでなく家族に対しても直接、差別や偏見を生み出し、助長させたと主張しました。<br><br>そのうえで、医学の進歩によって隔離の必要性がないことが明らかになった昭和35年以降、国は「らい予防法」を廃止するなど隔離政策を抜本的に転換すべきだったほか、平成８年に法律が廃止されて以降は、差別や偏見の解消や、家族の被害を回復するための政策などを行う義務があったと訴えました。<br><br>一方、国は「隔離政策の対象は患者本人だけで、家族は対象外だった。国の政策が家族に対する偏見や差別を直接生み出したわけではなく、家族に対する責任は負わない」などと反論しました。<br><br>２つ目の争点は、561人の原告すべてに損害が生じたと言えるかどうかです。<br><br>原告側は、すべての家族が差別や偏見を受ける立場に置かれ、通常の家族のような関係を築くことができなくなるといった共通の被害があると主張しました。<br><br>一方、国は「家族が置かれた立場は原告によってさまざまで、隔離政策による共通の被害は考えられない」と反論しました。<br><br>３つ目の争点は、国に責任があるという判断になった場合、賠償を求める権利が時効によって消滅しているかどうかです。<br><br>国は、家族が被害を受けたとしても、そのことを認識してから平成28年に提訴するまでに少なくとも３年以上が経過しているため、時効によって賠償を求める権利が消滅していると主張しました。<br><br>一方、原告側は、差別は今も継続し、被害が積み重なっている状況だとして、時効は成立していないと反論しました。<br><br>さらに、国の責任が認められる場合に、賠償だけでなく新聞に謝罪広告を掲載する必要があるかどうかも争われました。<br><br>ハンセン病の元患者の家族の中には差別の被害を受けたと感じながらも、裁判に加わっていない人が少なくないとみられ、この問題の救済をめぐる国の対応に影響するかどうか、司法の判断が注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011971961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 06:11:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>窓から女の子転落 危機一髪 少年がキャッチ トルコ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>窓から女の子転落 危機一髪 少年がキャッチ トルコ</span><time datetime="2019-06-28T06:45"><span>6月28日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972371_1906280635_1906280645_01_03.jpg" alt="窓から女の子転落 危機一髪 少年がキャッチ トルコ" id="news_image"></div><div>トルコのイスタンブールで、道を歩いていた17歳の少年が建物の２階の窓から誤って転落した２歳の女の子をとっさにキャッチして事なきを得た様子が映像に捉えられ、少年の行動に称賛の声が集まっています。</div><div>トルコ・イスタンブール中心部の住宅街で今月20日、防犯カメラが捉えた映像です。<br><br>なにやら心配そうな表情で建物を見上げる少年。<br><br>次の瞬間、落ちてきたのは幼い女の子です。<br><br>少年は地面すれすれのところで女の子を抱きかかえるようにキャッチし、周りの人たちがあわててかけつけています。<br><br>女の子を救ったのは近くで働くアルジェリア人の17歳の少年で、女の子にけがはなく、無事だったということです。<br><br>現地のメディアによりますと、女の子は２歳で、母親がキッチンで料理をして目を離していたすきに、建物の２階にある窓から誤って転落したということです。<br><br>少年は「女の子が窓からぶら下がっているのに気付いて近づくと、落ちてきたので受け止めました」と話していました。<br><br>映像は現地の通信社を通じて世界のメディアに報じられ、少年の行動に「ヒーローだ」などと称賛の声が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 06:45:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風3号 関東に最接近 沿岸中心に非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/k10011971821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風3号 関東に最接近 沿岸中心に非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2019-06-28T07:01"><span>6月28日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190627/K10011971821_1906280509_1906280528_01_03.jpg" alt="台風3号 関東に最接近 沿岸中心に非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>台風３号は関東地方に最も近づいていて、沿岸部や伊豆諸島で雨や風が強まっています。このあとしばらく、雨が非常に激しく降るおそれがあり、低い土地の浸水などに警戒が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風３号は、28日午前６時には千葉県館山市の南南西の海上を１時間に60キロの速さで東北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は996ヘクトパスカル、最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルで、中心の南東側280キロ以内と北西側110キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、この時間関東に最も近づいていて、沿岸部や伊豆諸島を中心に雨や風が強まっています。<br><br>三宅島の坪田では、午前5時前に25.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>関東では、沿岸部を中心に、このあとしばらく局地的に雷を伴って１時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>台風は関東の東の海上に進んだあと温帯低気圧に変わる見込みですが、海上を中心に風が非常に強い状態が続き、28日予想される最大風速は伊豆諸島で20メートル、関東と東海で18メートル、最大瞬間風速は25メートルから30メートルに達する見込みで、海はしけが続く見込みです。<br><br>気象庁は低い土地の浸水や土砂災害、川の増水に警戒するとともに、強風や高波、落雷、竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190627%2Fk10011971821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 07:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>