<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「トラブルで自暴自棄に」 隣人殺害の男を逮捕 岐阜 大垣</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/k10011768851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「トラブルで自暴自棄に」 隣人殺害の男を逮捕 岐阜 大垣</span><time datetime="2019-01-06T08:27"><span>1月6日</span> <span>8時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/K10011768851_1901060825_1901060827_01_02.jpg" alt="「トラブルで自暴自棄に」 隣人殺害の男を逮捕 岐阜 大垣" id="news_image"></div><div>６日未明、岐阜県大垣市のアパートで、55歳の男性を殺害したとして、隣の部屋に住む31歳の男が殺人の疑いで逮捕されました。調べに対して「被害者との騒音トラブルや親とのトラブルで自暴自棄になった」と供述しているということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>６日午前２時半ごろ、岐阜県大垣市八島町のアパートの住人から「人を刺した」と110番通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、このアパートに住む警備員の渡辺三行さん（55）が布団の上で血を流して死亡していたということで、現場にいた、隣の部屋に住む無職の五敷光道容疑者（31）が殺人の疑いでその場で逮捕されました。<br><br>調べに対して容疑を認め、「被害者との間で騒音をめぐるトラブルがあり、仕事が見つからないため親ともトラブルになっていて、自暴自棄になった」と供述しているということです。<br><br>警察の調べによりますと、五敷容疑者は割れた窓ガラスを段ボールで補修した部分から鍵を開けて隣の部屋に侵入し、寝ていた渡辺さんの首や背中などを自分の包丁で切りつけたということです。<br><br>２人とも１人暮らしで、これまで警察にはトラブルの相談などは寄せられていなかったということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190106%2Fk10011768851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 08:27:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米司法省 中国の産業スパイ網の解明に全力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/k10011768881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米司法省 中国の産業スパイ網の解明に全力</span><time datetime="2019-01-06T11:51"><span>1月6日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/K10011768881_1901061208_1901061210_01_02.jpg" alt="米司法省 中国の産業スパイ網の解明に全力" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ司法省は、中国が国家ぐるみで欧米の先端技術を盗み出すため、情報機関の中国国家安全省に中心的な役割を担わせていると見て、去年、初めて逮捕した国家安全省の当局者の捜査を進め、産業スパイ網の解明につなげたい考えです。</div><div>アメリカのＦＢＩ＝連邦捜査局は、中国国家安全省の男が、オハイオ州にある航空機の関連企業「ＧＥアビエーション」の技術者を中国に招いて歓待し、ジェットエンジンに関する企業秘密を盗み出そうとしたとして、去年４月、この男をベルギーで逮捕しました。<br><br>事件を担当するアメリカ司法省のグラスマン検事が、ＮＨＫのインタビューに応じ、中国国家安全省が産業スパイ活動で中心的な役割を担っているとの見方を示したうえで、その当局者を逮捕したのは初めてで「この逮捕はアメリカと世界にとって非常に重要だ」と意義を強調しました。<br><br>そして「欧米など世界の企業から秘密を盗み出す中国の活動は深刻な問題で、アメリカでは、国家の安全保障に関わる問題と位置づけている。国家ぐるみの組織的な犯罪だ」と強く批判しました。<br><br>さらに、この男がシカゴ在住の中国人と連携して、アメリカの先端企業で働く中国人や中国系アメリカ人を調査していたとし「男のもう１つの任務は、アメリカでスパイ活動を行える人間を見つけ出すことだった」として、男がアメリカ国内で築いてきた産業スパイ網の解明に全力を挙げていることを明らかにしました。<br><br>また、グラスマン検事は男を逮捕できたのはＧＥアビエーションの協力があったからだと強調し、官民一体となって中国の産業スパイに対抗していく重要性を訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の経緯</h3><div>ＦＢＩ＝連邦捜査局が中国国家安全省の地方機関、江蘇省国家安全庁の幹部を逮捕できたのは、2017年のＧＥアビエーションによるＦＢＩへの通報がきっかけでした。<br><br>ＧＥアビエーションが、2017年に自社の技術者が招待を受けて中国を訪問した行動を不審に思い、ＦＢＩに通報したことで捜査が始まったのです。<br>そして、ＦＢＩとＧＥアビエーションは連携し、企業秘密を求める江蘇省国家安全庁の幹部の男をベルギーにおびき出し、逮捕しました。<br><br>さらに、捜査を大きく進展させた鍵がこの男がネット上で使用していた「ｉＣｌｏｕｄ」でした。<br><br>ＦＢＩが「ｉＣｌｏｕｄ」上に残されたデータを分析した結果、男が少なくとも2013年からＧＥアビエーションとは別のアメリカ国内の複数の航空宇宙関連企業に接触し、企業秘密を盗み出そうとしたやり取りが記されていました。<br><br>さらに、「ｉＣｌｏｕｄ」のＳＭＳ＝ショートメッセージサービスのデータベースからは、この男がシカゴ在住の中国人との間で交わした36のメッセージが見つかり、アメリカ国内でスパイ網を築こうとしていた計画が発覚したのです。<br><br>男は、シカゴ在住の中国人に対して、アメリカ国内の先端企業で働く中国人や中国系アメリカ人の経歴や連絡先を調査するよう求めていて、ＦＢＩは、アメリカの企業秘密を提供できるスパイの候補を探していたと見ています。<br><br>ＦＢＩは、シカゴ在住の中国人を逮捕するとともに、この事件は氷山の一角だと見て、中国国家安全省によるスパイ網の解明を目指して捜査を進めています。</div></div><div><h3>スパイ活動でも米中攻防が激しさ増す</h3><div>アメリカ政府は、中国で2017年に成立した「国家情報法」によって中国の情報機関、国家安全省の権限が強化され、官民一体となって産業スパイなどの非合法活動を活発化させていると見て取り締まりに全力を挙げていて、スパイ活動をめぐっても米中の攻防が激しさを増しています。<br><br>アメリカのＦＢＩ＝連邦捜査局は、こうした取り締まりの一環として去年、中国国家安全省の地方機関・江蘇省国家安全庁が関わった３つの事件を相次いで摘発しました。<br><br>このうち最初の摘発が、ベルギーで去年４月に江蘇省国家安全庁の副局長を逮捕した事件です。<br>副局長は、オハイオ州にある航空機の関連企業「ＧＥアビエーション」の技術者からジェットエンジンに関する企業秘密を盗み出そうとした疑いが持たれています。<br><br>そして、次に摘発したのが、この副局長の指示で動いていたシカゴ在住の中国人です。<br>この中国人は、中国国家安全省にアメリカの企業秘密を提供できるスパイの候補を探すため、アメリカの先端企業で働く中国人や中国系アメリカ人を調査していた疑いが持たれています。<br><br>さらに、ＦＢＩは、去年10月に、江蘇省国家安全庁の幹部２人がハッカー集団と連携し、欧米の航空関連企業を狙ってサイバー攻撃を仕掛けたとして、幹部２人を含む10人を起訴したと発表しました。<br><br>また、先月には、中国国家安全省とハッカー集団が連携してアメリカや日本などの企業や政府機関にサイバー攻撃を行い、最先端技術などの企業秘密を盗んだとしてハッカー集団のメンバー２人を起訴したと発表しています。<br><br>こうした取り締まりと同時にＦＢＩが力を入れているのが、アメリカ政府の中で中国国家安全省とひそかに通じ、情報を漏らしてきた内通者の摘発です。<br><br>去年１月には多額の金銭とひき換えに機密情報を中国国家安全省に渡した疑いで、ＣＩＡ＝中央情報局の元職員を逮捕したほか、去年６月には軍事情報を提供した疑いで国防総省の情報機関、国防情報局の元職員を逮捕しました。<br><br>さらに、おととしにも、国務省とＣＩＡの元職員を金銭とひき換えに中国国家安全省に情報を提供した疑いで、それぞれ逮捕しています。<br><br>一方、中国国家安全省も、ＣＩＡが中国国内に築いたスパイ網の摘発を進めていて、数年前にはＣＩＡの協力者、20人以上が拘束もしくは処刑されたと見られており、スパイ活動をめぐっても米中の攻防は激しさを増しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190106%2Fk10011768881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 11:51:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪で欠航 2000人が一夜 新千歳空港きょうも混雑続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/k10011768921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雪で欠航 2000人が一夜 新千歳空港きょうも混雑続く</span><time datetime="2019-01-06T12:01"><span>1月6日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/K10011768921_1901061207_1901061211_01_03.jpg" alt="雪で欠航 2000人が一夜 新千歳空港きょうも混雑続く" id="news_image"></div><div>５日、雪の影響で欠航が相次ぎ、およそ2000人が一夜を明かした北海道の新千歳空港は、欠航の影響で羽田便などが終日満席となり、キャンセル待ちなどのために混雑が続いています。</div><div>新千歳空港は５日、年末年始のＵターンラッシュのピークとなりましたが、雪の影響で105便が欠航し、空港事務所によりますとおよそ2000人が空港で一夜を明かしました。<br><br>航空各社によりますと、新千歳から羽田や関西などへ向かう便は５日の時点では空席もありましたが、欠航の影響で６日と７日は終日満席になりました。<br><br>航空各社のカウンターにはキャンセル待ちや振り替え便の予約などのために、利用客が長い列を作り混雑しています。<br>手続きを終えるのに時間がかかっているため、出発が遅れる便も出ているということです。<br><br><br>家族旅行で北海道を訪れた滋賀県の53歳の男性は「きのうの直行便で大阪に帰る予定でしたが欠航となったので、富山まで飛行機で行って電車で帰ります。１日余裕を持って来ましたが、ここまで混雑するとは思いませんでした」と話していました。<br><br>航空各社は、６日は天候による運航への影響はないとみていますが、空港が混雑して手続きに時間がかかるため、余裕を持って空港で手続きをしてほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190106%2Fk10011768921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 12:01:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」資産差し押さえ 安倍首相が対抗措置の検討指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/k10011768941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」資産差し押さえ 安倍首相が対抗措置の検討指示</span><time datetime="2019-01-06T12:11"><span>1月6日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/K10011768941_1901061215_1901061216_01_02.jpg" alt="「徴用」資産差し押さえ 安倍首相が対抗措置の検討指示" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの番組「日曜討論」で、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる判決で、韓国の原告側が、日本企業の資産の差し押さえを裁判所に申し立てたことについて、安倍総理大臣は極めて遺憾だとしたうえで、国際法に基づく具体的な対抗措置の検討を関係省庁に指示したことを明らかにしました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる判決で、韓国の原告側が、日本企業の資産の差し押さえを申し立てたことについて「極めて遺憾で、政府として深刻に受け止めている」と述べました。<br><br>そのうえで「先般の判決は国際法に照らしてありえない。そもそも1965年の日韓請求権協定で完全かつ最終的に解決済みであり、国際法に基づき、きぜんとした対応をとるため、具体的な措置の検討を関係省庁に指示した」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は、アメリカの通商代表部が、日米２国間の貿易協定の交渉目的に、日本が為替操作をすることを防ぐ条項の導入をあげていることについて「かつて、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の交渉で整理しているわけであり、日米ですでに整理していることをもとに交渉していくことになるだろう」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190106%2Fk10011768941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 12:11:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家計に厳しい年に…小麦粉やアイスなど値上げ 消費増税も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/k10011769041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>家計に厳しい年に…小麦粉やアイスなど値上げ 消費増税も</span><time datetime="2019-01-06T15:51"><span>1月6日</span> <span>15時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/K10011769041_1901061556_1901061558_01_02.jpg" alt="家計に厳しい年に…小麦粉やアイスなど値上げ 消費増税も" id="news_image"></div><div></div><div>ことし、小麦粉やアイスクリームなど身近な食品の値上げが相次ぎます。秋には消費税率の引き上げも予定され、家計にとっては厳しい１年になりそうです。</div><div>今月から値上げされたのが、家庭用の小麦粉です。<br>日清フーズ、日本製粉、それに昭和産業の大手３社は、政府が輸入小麦の売り渡し価格を引き上げたことを受けて、１％から３％値上げしました。<br><br>小麦粉を使う食品にも値上げの動きが広がり、ことし３月から４月にかけて、<br>▽シマダヤの冷蔵うどん、<br>▽東洋水産の焼きそばやギョーザ、<br>▽日清食品チルドのラーメンなどが３％から10％値上げされます。<br><br>また３月には、<br>▽ロッテや江崎グリコなど大手メーカー５社がアイスクリームを６％から12％値上げするほか、<br>▽日本水産と紀文食品がちくわなどの練り製品を５％から15％値上げします。<br><br>さらに４月１日には、公益財団法人の「塩事業センター」が家庭用の食塩などを６％から25％値上げします。<br><br>飲料では、「コカ・コーラボトラーズジャパン」が、「コカ・コーラ」などの清涼飲料のうち、1.5リットルと２リットルのペットボトルに入った商品を値上げする方向で検討を進めています。<br><br>原材料費や物流費の上昇を背景にことしも食品の値上げが相次ぐうえ、秋には消費税率の引き上げも予定されていて、家計にとっては厳しい１年になりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190106%2Fk10011769041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 15:51:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ハム１位 吉田が入寮 大谷やダルビッシュの“出世部屋”に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/k10011769071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ハム１位 吉田が入寮 大谷やダルビッシュの“出世部屋”に</span><time datetime="2019-01-06T16:41"><span>1月6日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/K10011769071_1901061640_1901061642_01_03.jpg" alt="日本ハム１位 吉田が入寮 大谷やダルビッシュの“出世部屋”に" id="news_image"></div><div>去年の夏の甲子園を沸かせたプロ野球・日本ハムのドラフト１位ルーキー、吉田輝星投手が千葉県鎌ケ谷市にある球団の寮に入り、「野球に使える時間が多くなるので、集中して練習に取り組みたい」と意気込みを語りました。</div><div>秋田の金足農業のエースとして去年の夏の甲子園で活躍し、日本ハムにドラフト１位で入団した吉田投手は、６日午後、高校の制服姿で千葉県鎌ケ谷市にある球団施設に到着し、スーツケースを引きながら晴れやかな表情で敷地内にある選手寮に入りました。<br><br>吉田投手には、大リーグ・エンジェルスの大谷翔平選手やカブスのダルビッシュ有投手が、日本ハム時代に使っていたいわゆる「出世部屋」が割り当てられました。<br><br>入寮を終えた吉田投手は、「野球に使える時間が多くなるので、集中して練習に取り組みたい。早く１軍のマウンドで投げたい」と話したうえで、大谷選手やダルビッシュ投手が使っていた部屋を割り当てられたことについては「プレッシャーもあるが、しっかり活躍して出世できるように頑張っていきたい」と意気込みを語りました。<br><br>吉田投手は、今月９日からほかの新人選手と合同で自主トレーニングを行い、来月から始まるキャンプに備えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190106%2Fk10011769071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 16:41:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レーダー照射問題 韓国が主張まとめた映像８か国語で公開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/k10011769091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レーダー照射問題 韓国が主張まとめた映像８か国語で公開へ</span><time datetime="2019-01-06T16:43"><span>1月6日</span> <span>16時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190106/K10011769091_1901061652_1901061653_01_02.jpg" alt="レーダー照射問題 韓国が主張まとめた映像８か国語で公開へ" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーを照射された問題で、韓国国防省は、すでに公開した韓国側の主張をまとめた映像を合わせて８か国語で公開することを明らかにし、日韓双方の主張が平行線をたどる中、国際社会に訴えていく姿勢を強めています。</div><div>先月、海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーを照射された問題をめぐっては、防衛省が哨戒機から撮影した映像を公開したのに続いて、韓国国防省も４日、韓国側の主張をまとめた４分半ほどの映像を公開しました。<br><br>この中では、駆逐艦が遭難した北朝鮮の船舶の救助をしている最中に、哨戒機が「威嚇的な低空飛行をした」として日本側に謝罪を求めるとともに、大部分は日本側の映像を使い、射撃管制用レーダーの照射を改めて否定する内容となっています。<br><br>映像は韓国語版と英語版のみでしたが、韓国国防省の関係者は６日、日本語版や中国語版、さらにフランス語版やアラビア語版など６つの言語を加え、合わせて８か国語で公開する方針を明らかにしました。<br><br>韓国側は、日韓双方の主張が平行線をたどる中、国際社会に訴えていく姿勢を強めていて、地元メディアは「国際世論戦の様相だ」と伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190106%2Fk10011769091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Jan 2019 16:43:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>