<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国で「千と千尋の神隠し」初上映 背景に上映許可の緩和も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国で「千と千尋の神隠し」初上映 背景に上映許可の緩和も</span><time datetime="2019-06-16T01:45"><span>6月16日</span> <span>1時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954191_1906152309_1906160145_01_02.jpg" alt="中国で「千と千尋の神隠し」初上映 背景に上映許可の緩和も" id="news_image"></div><div></div><div>日中関係の改善などを背景に日本映画の上映が増えている中国で、2000年代に日本で大ヒットした宮崎駿監督のアニメ映画「千と千尋の神隠し」が初めて上映され、各地の映画館に早速大勢の観客が詰めかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954191_1906152309_1906160145_01_03.jpg" alt=""><div>宮崎駿監督の作品は中国でも人気が高く、去年は「となりのトトロ」が日本で公開されてから30年となる節目の年に合わせて初めて上映され、大ヒットしました。<br><br>「千と千尋の神隠し」も、中国全土のおよそ9000の映画館で初めて上映される予定で、15日から一部の映画館で先行上映が始まり、早速親子連れやカップルが詰めかけ、スクリーンに見入っていました。<br><br>映画を見終わった観客は「映像が本当にきれいな上に、人生哲学の要素も込められていて、とても感動した」とか「もっと日本の映画を上映してほしい」などと話していました。<br><br>中国ではここ数年、多くの日本映画が上映されるようになり、これまでも「ドラえもん」や「君の名は。」、「万引き家族」などが高い興行成績をあげています。<br><br>中国で日本映画の上映が増えている背景には、日本の文化への関心が一層高まっていることに加え、最近の日中関係の改善に伴って中国政府からの上映許可が下りやすくなっていることがあるとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 01:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 審議延期も民主派団体「あくまで撤回を」デモ呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 審議延期も民主派団体「あくまで撤回を」デモ呼びかけ</span><time datetime="2019-06-16T04:08"><span>6月16日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954221_1906152326_1906160408_01_02.jpg" alt="香港 審議延期も民主派団体「あくまで撤回を」デモ呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>香港で、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案について、香港政府は15日、議会での審議を当面延期することを決めました。一方、反対する民主派の団体はあくまでも条例案の撤回を求め、16日、大規模なデモを呼びかけていて、どのような規模になり、今後抗議活動が収束に向かうのか注目されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954221_1906152326_1906160408_01_03.jpg" alt=""><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、今月９日には主催者の発表で103万人の市民が参加したデモが行われるなど抗議活動が相次ぎました。<br><br>これに対し香港政府トップの林鄭月娥行政長官は15日、記者会見を行い、相次ぐ抗議活動で多くのけが人が出たことを受けて、これ以上の混乱を避けるため、条例の改正案の審議を期限を定めず当面延期すると発表しました。<br><br>さらに林鄭長官は、年内に審議に入ることは難しいという認識も示しています。<br><br>これに対して、条例の改正案に反対し今月９日の大規模なデモを呼びかけた民主派の団体は、香港政府の方針は「撤回ではない」として、あくまでも改正案の撤回を求めて16日も大規模なデモを行うとしています。<br><br>市民の中には、抗議活動の際、警察が催涙弾やゴム弾などを使って多くのけが人が出たことに対し、林鄭長官が会見で謝罪しなかったことなどに不満を持つ人も少なくありません。<br><br>このため16日のデモがどのような規模になり、今後抗議活動が収束に向かうのか注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 04:08:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン精鋭部隊元司令官「アメリカ公開の映像は偽物」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン精鋭部隊元司令官「アメリカ公開の映像は偽物」</span><time datetime="2019-06-16T04:29"><span>6月16日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954331_1906160426_1906160429_01_02.jpg" alt="イラン精鋭部隊元司令官「アメリカ公開の映像は偽物」" id="news_image"></div><div></div><div>中東のホルムズ海峡付近で２隻のタンカーが攻撃を受けた事件について、イランの精鋭部隊の元司令官は、イランの関与を示す根拠としてアメリカが公開した映像は偽物だという考えを示し、事件への関与を改めて否定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954331_1906160426_1906160429_01_03.jpg" alt=""><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾で２隻のタンカーが攻撃された事件をめぐっては、アメリカがイランの精鋭部隊「革命防衛隊」が船体から不発の爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像を公開し、イランの関与を主張しています。<br><br>これについて、革命防衛隊の元司令官で機雷などの装備品に詳しいキャナニモガダム氏は15日、ＮＨＫのインタビューに応じ「爆発物を船体の高い位置に取り付けたり取り外したりといった行為は非常にリスクが高い。誰もこのような作戦はとらないだろう」と述べ、映像は偽物だという考えを示しました。<br><br>そして「この海域では革命防衛隊がふだんから警備を行っていて、イランが事件を起こすには近すぎる場所だ」と述べ、イランの関与を真っ向から否定しました。<br><br>そのうえで「アメリカはサウジアラビアなどの支持を得て、ペルシャ湾やホルムズ海峡に足場を築こうとしている」と述べて、アメリカがイランを攻撃する口実として事件を起こしたと主張しました。<br><br>イランでは外務省も14日、「一方的な糾弾は危険だ」とする声明を発表していて、イランに対する国際的な包囲網を築こうとするアメリカに警戒を強めています。</div></div><div><h3>イラン外務省 “イラン関与”声明の英に抗議</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954331_1906160444_1906160445_01_04.jpg" alt=""><div>ホルムズ海峡付近で２隻のタンカーが攻撃された事件について、イランの外務省は15日、イギリスが証拠を示さないままイランの関与を主張したとして、現地のイギリス大使を呼んで抗議したことを明らかにしました。<br><br>イラン外務省は声明で「イギリス政府の根拠のない主張と、受け入れがたい対応に強く抗議した」としています。<br><br>イギリスは事件のあと、イランの革命防衛隊が関係する組織の攻撃であることは「ほぼ間違いない」とする声明を発表していました。<br><br>事件をめぐってはアメリカがいち早く「攻撃はイランに責任がある」とする分析を発表していて、イランはアメリカの主張が各国に広がることに神経をとがらせているとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 04:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>尖閣諸島の警備強化へ 最大級の巡視船３隻 鹿児島港に配備へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>尖閣諸島の警備強化へ 最大級の巡視船３隻 鹿児島港に配備へ</span><time datetime="2019-06-16T04:54"><span>6月16日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954151_1906160243_1906160454_01_02.jpg" alt="尖閣諸島の警備強化へ 最大級の巡視船３隻 鹿児島港に配備へ" id="news_image"></div><div>中国当局の船による領海侵入が繰り返されている沖縄県の尖閣諸島周辺の警備を強化するため、海上保安庁は沖縄県に近い鹿児島港に、建造中の最大級の巡視船３隻を来年度末までに配備する方針を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954151_1906152220_1906160454_01_03.jpg" alt=""><div>尖閣諸島周辺の海域では、日本政府が島を国有化した平成24年９月以降、中国当局の船の領海侵入が相次いでいて、領海のすぐ外側にある接続水域には、ことしは今月14日時点で、国有化以降最長となる64日連続で航行が行われていました。<br><br>海上保安庁は警備の最前線となる石垣島に尖閣諸島の警備に専従する巡視船を12隻配備していますが、関係者によりますと、沖縄県に近い鹿児島港についても警備態勢をさらに強化するということです。<br><br>具体的には、現在建造が進められている、ヘリコプターを２機搭載できる6000トン級以上の巡視船３隻を来年度末までに追加で配備する方針です。<br><br>6000トン級以上の最大級の巡視船は前線本部の役割を果たすほか、悪天候にも強いため、海上保安庁がより安定した警備態勢を整えるねらいがあるものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 04:54:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「不安与え申し訳ない 身の回りの警戒を」大阪府警本部長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「不安与え申し訳ない 身の回りの警戒を」大阪府警本部長</span><time datetime="2019-06-16T10:46"><span>6月16日</span> <span>10時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954421_1906161045_1906161046_01_02.jpg" alt="「不安与え申し訳ない 身の回りの警戒を」大阪府警本部長" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番前で26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺されて拳銃を奪われた事件で、大阪府警察本部の石田高久本部長は「現在、犯人の確保に向け、大阪府警の全力を挙げて捜査中です。近隣の皆様には不安を与え申し訳ありませんが、身の回りの警戒をお願いするとともに、不審者を発見された際には110番通報をお願いします」というコメントを出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 10:46:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-16T10:57"><span>6月16日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954431_1906161053_1906161057_01_02.jpg" alt="周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番前で男性巡査が男に包丁で胸を刺されて拳銃を奪われた事件を受けて、周辺の学校や公共の施設が行事の中止や臨時休館の措置を取るなど、影響が広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪北部の学校 クラブ活動や行事中止</h3><div>大阪府教育庁は、事件が起きた吹田市を含む府北部の北摂地域にある府立高校や府立の支援学校に対して、クラブ活動や学校行事をすべて中止するよう指示を出しました。<br><br>また、吹田市役所によりますと、事件を受けて児童や生徒の安全確保を図るため、市内のすべての小中学校の部活動やクラブ活動などを中止したということです。<br><br>吹田市は児童や生徒に外出を控えるよう呼びかけています。<br><br>また、関西大学によりますと、事件を受けて、現場の近くの「千里山キャンパス」で16日に開催予定だったオープンキャンパスを、来場者の安全に配慮して中止することを決めたということです。<br><br>関西大学の「千里山キャンパス」は事件が起きた千里山交番からおよそ500メートルの距離にあります。</div></div><div><h3>図書館など 臨時休館に</h3><div>吹田市は、事件が起きた千里山交番近くにある千里山・佐井寺図書館など市内に９つある図書館すべてを臨時休館にしました。<br><br>多くの住民などが集まる公民館やコミュニティセンターといった公共施設についても、すべて閉館するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>外出控え戸締まりを</h3><div>吹田市は市のホームページや公式のツイッターを通じて、市民に対し、戸締まりをしたり身の安全を確保したりするよう注意を呼びかけています。<br><br>また、吹田市に隣接する豊中市はツイッターを通じて外出を控え、自宅の鍵を確実にかけるよう市民に注意を呼びかけています。<br><br>同じく、吹田市に隣接する箕面市では16日に開催する予定だった市民のスポーツ大会を中止することを決めました。<br><br>また市によりますと、市内のすべての小中学校にクラブ活動を中止するよう連絡しているということです。</div></div><div><h3>大阪学院大 オープンキャンパスなど中止</h3><div>吹田市にある大阪学院大学は、16日開催予定だったオープンキャンパスを、来場者の安全に配慮して中止することを決めました。<br><br>また学生の安全を守るために16日のクラブ活動もすべて中止にしたということです。<br><br>大阪学院大学は事件が起きた千里山交番から東におよそ４キロの距離にあり、千里山交番から北東におよそ１キロのところにはサッカー部と硬式野球部が使用するグラウンドがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 10:57:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-16T12:02"><span>6月16日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906161018_1906161020_01_03.jpg" alt="交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田" id="news_image"></div><div>16日朝早く、大阪 吹田市の交番前で26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺され、意識不明の重体となっています。男は巡査の拳銃を奪って今も逃走していて、警察は付近の住民に不要不急の外出を控えるよう呼びかけるとともに、状況から男が計画的に犯行に及んだ疑いがあるとみて行方を捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906160733_1906160734_01_03.jpg" alt=""><div>16日午前５時半ごろ、大阪 吹田市の千里山交番前の路上で、古瀬鈴之佑巡査（26）が左胸に包丁が刺さった状態で倒れているのを、近くの駅の駅員が見つけました。<br><br>古瀬巡査は病院に搬送されましたが、体を複数箇所刺され、意識不明の重体だということです。<br><br>また警察によりますと、巡査が所持していた５発の弾が入った拳銃が強奪防止用の金具のフックが外され、奪われたということです。<br><br>警察によりますと、当時、交番は３人の勤務態勢でしたが、事件の直前に現場から南に１キロほど離れた阪急千里線の関大前駅構内の公衆電話から「空き巣の被害があった」という通報が入ったため２人が現場に向かい、そのあと巡査が交番を出ようとしたところ、刺された可能性があるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906161137_1906161141_01_05.jpg" alt=""><div>さらに、現場近くの防犯カメラに事件の１時間余り前、年齢が30代くらいで、黒っぽいジャンパーと白いＴシャツを着て、黒っぽいズボンをはいた不審な男が、交番の周りを歩き回っているのが写っていたということです。<br><br>捜査関係者によりますと、空き巣の被害は確認されておらず、警察は現場の状況などから、計画的に交番を襲撃しようとした疑いがあるとみています。<br><br>男は巡査の拳銃を奪って今も逃走していて、警察は強盗殺人未遂事件として行方を捜査するとともに、付近の住民に不要不急の外出を控えるなど警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>救急隊員「巡査は搬送中意識あり」</h3><div>襲われた男性巡査を大阪大学医学部附属病院高度救命救急センターに運んだ救急隊員によりますと、巡査は搬送中は意識があったということです。<br><br>現在は集中治療室で全身麻酔をかけて治療を受けているとみられるということです。</div></div><div><h3>「出血ひどかった」目撃の大学生</h3><div>警察官が倒れているのを目撃した22歳の男子大学生は「散歩の途中で交番前を通りかかったら、警察官が倒れていて近くに警察官が乗るバイクが倒れていました。刺された人は出血がひどく、周りにいる警察官の１人が声をかけながら手当てをしていて、もう１人が事件の連絡をしているようでした。駅に来るまでは、人通りなどもふだんの日曜日の朝と変わらなかったので、本当に驚きました」と話していました。</div></div><div><h3>目撃者の男性「早く犯人捕まってほしい」</h3><div>刺された警察官を目撃したという20代の男性は「通勤で千里山駅に到着すると警察官と救急隊の人がいて、人が倒れているのが見えた。最初は一般の人だと思ったが、あとから警察官だと聞いて驚いた」と話しています。<br><br>そのうえで「地域の安全を守ってくれる人が刺されたのは悲しくて残念です。この駅は通勤に使っているので早く犯人がつかまってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>全国で相次ぐ交番襲撃 対策のさなかに</h3><div>交番で警察官が襲われる事件は全国で相次いでいて、再発防止に向けた対策が進められていました。<br><br>去年６月、富山市の交番で警察官が男に殺害されて拳銃を奪われたうえ、この拳銃で近くの小学校の警備員の男性が撃たれて死亡しました。<br><br>また去年９月には仙台市の交番で、警察官が男子大学生に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>こうした事件を受けて、警察庁は刃物が突き通せないように防ぐための服を常時着用することや、交番に警察官を複数配置することなど、交番の安全強化を図るよう全国の警察に指示していました。<br><br>また、拳銃が奪われにくいように改良した新型の拳銃ケースを、ことしの３月から全国の警察に順次導入を進めているところでした。</div></div><div><h3>警察官の拳銃 奪われないための対策は</h3><div>警察官が拳銃を装着する際には、拳銃のグリップの部分につりひもを付けて腰のベルトの部分と結び、奪われないような対策をしています。<br><br>このひもは金属のワイヤーのような特殊な素材が入っていて、はさみなどは簡単に切断できないようになっているということです。<br><br>拳銃のグリップとひもの部分は金具のフックで結ばれていて、今回はこのフックを外して拳銃が奪われたということです。<br><br>フックは外しにくい構造になっていますが、鍵はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:02:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>