<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【動画】アメリカ大統領選挙 午後7時の最新状況と解説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012695441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画】アメリカ大統領選挙 午後7時の最新状況と解説</span><time datetime="2020-11-04T19:58"><span>11月4日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695441_2011041929_2011041958_01_03.jpg" alt="【動画】アメリカ大統領選挙 午後7時の最新状況と解説" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙はトランプ大統領とバイデン前副大統領が激しく競りあい、勝敗の行方はラストベルトの３州を含む激戦州に持ち込まれました。日本時間午後7時時点での最新状況をワシントンからの情報を交えてお伝えします。<br>（動画は5分0秒） <br><br>（データ放送では動画をご覧頂けません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012695441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 19:58:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 冬場に流行広がるか 気温や湿度が下がるとどうなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012695361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 冬場に流行広がるか 気温や湿度が下がるとどうなる</span><time datetime="2020-11-04T20:03"><span>11月4日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695361_2011041817_2011041831_01_02.jpg" alt="新型コロナ 冬場に流行広がるか 気温や湿度が下がるとどうなる" id="news_image"></div><div></div><div>冬場に新型コロナウイルスの流行がどうなるのか。気温や湿度が流行に関連する可能性があるとする研究結果が出ています。</div><div>インフルエンザなど一般的な呼吸器の感染症は冬場に流行することから、新型コロナウイルスについても気温や湿度が下がる冬場にさらに流行しやすくなる可能性が指摘されています。<br><br>北半球では本格的な冬を迎えるのはこれからですが、すでに新型コロナウイルスと気温や湿度との関係について調べた研究結果が複数、報告されています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695361_2011041959_2011041959_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、アメリカのメリーランド大学などのグループはことし3月上旬までの世界の50都市について、気温や湿度と新型コロナウイルスの流行の関係を分析しました。<br><br>その結果、感染者が多かったのは平均気温が5℃から11℃で比較的、湿度が低い地域に集中していたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695361_2011041959_2011041959_01_04.jpg" alt=""><div>また、北京大学のグループは3月27日までのデータから気温が1度上がると新たな感染者がおよそ3％少なくなるという解析結果を発表しています。<br><br>ブラジルの大学のグループは、各国から発表された新型コロナウイルスと気温や湿度についての17の研究を集め、詳しく解析しました。<br><br>結果は、寒くて乾燥した状態はウイルスの拡散を促す要因とみられるとしたものの、それだけでは感染の広がりをすべて説明できるわけではないと結論づけています。<br><br>一方、アメリカのテキサス大学のグループはアメリカ国内の都市についてことしの8月中旬までのデータを使って分析した結果、気温などの気候の影響は確認できず、人の移動や人口、それに都市部の人口密度などが感染の広がりに関係していると考えられると報告しています。<br><br>ただ、北半球が冬に向かっていく中で流行がどう推移するかについてはまだ、実際のデータがほとんどないことから、引き続き慎重に見ていく必要があります。</div></div><div><h3>専門家「かぜのコロナウイルスは冬場に流行 抑制は可能」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695361_2011041956_2011041959_01_05.jpg" alt=""><div>日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は、「通常のかぜのコロナウイルスは冬場に流行するため、新型コロナウイルスが似た性質を持っていてもおかしくはない。ウイルスの性質以外にも冬は寒いので窓を開けなくなって『3密』の環境が増えたり、のどや鼻の粘膜が乾燥して免疫力が落ちたりすることで感染しやすくなることも考えられる。ただ、冬場の気候は感染の拡大につながる要因だったとしても、『3密』を避けて手洗いやマスクの着用を徹底すれば、ある程度の抑制は可能だと考えられる。冬に向けてしっかりと対策を意識して生活してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>換気と湿度の管理 どう行う?</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695361_2011041957_2011041959_01_06.jpg" alt=""><div>難しい寒い時期の換気。室温を下げずにうまく行うにはどうしたらいいのでしょうか、空調メーカーに聞きました。<br><br>メーカーの担当者は「窓を開けて換気する前に暖房をつけて部屋の中をしっかり暖めるといいです。朝起きた時も部屋の中をしっかり暖めると窓を開けて換気をした時に比較的寒く感じづらいです」と話していました。換気する時間の目安は30分に1回、5分ぐらいだといいます。<br><br>さらに、もう1つのポイントとして、部屋の中の対角線上にある2か所の窓を開けるといいということです。対角線上に窓がない場合はキッチンの換気扇をつけるのが有効だそうです。<br><br>そして、換気とともに重要なのが「湿度の管理」です。空調メーカーの担当者は、加湿器をうまく使うコツについて「水分を部屋の隅々まで運ぶには、エアコンの風があたるところに置くと水分がしっかり遠くまで運ばれる」と話しています。また、洗濯物を室内に干すことでも乾燥を防げるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012695361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 20:03:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選は激しい競り合い 勝敗の行方は残る激戦州に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選は激しい競り合い 勝敗の行方は残る激戦州に</span><time datetime="2020-11-04T20:16"><span>11月4日</span> <span>20時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011041208_2011041208_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選は激しい競り合い 勝敗の行方は残る激戦州に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙は再選を目指すトランプ大統領と政権奪還を狙うバイデン前副大統領が激しく競り合い、勝敗の行方はラストベルトの3州を含む激戦州に持ち込まれました。開票作業が続くなか両者はそれぞれ演説して勝利に自信を示しましたが、トランプ大統領は結果によっては法廷闘争も辞さない構えを見せています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011041225_2011041231_01_03.jpg" alt=""><div>3日投票が行われたアメリカ大統領選挙は開票が進み、ABCテレビはトランプ大統領が地盤とする州や激戦州の南部フロリダをおさえる一方、バイデン前副大統領は民主党が強い東部や西部の州などで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>大統領選挙で勝利するには全米で538人の選挙人の過半数270人を獲得する必要があり、9州を残してトランプ大統領が213人、バイデン氏が225人となっていますが、アメリカのメディアは当選確実を伝えておらず大勢は判明していません。</div></div><div><h3>バイデン氏「勝利に向かっている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011041526_2011041526_01_04.jpg" alt=""><div>開票作業が続くなかバイデン氏は日本時間の午後2時半ごろ地元のデラウェア州で演説し、「結果が出るのは朝になるかも知れないし、もっと長くかかるかも知れないが、状況はよい。わたしたちは勝利に向かっていると信じている。記録的な期日前投票の開票を忍耐強く待つべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>トランプ大統領「はっきりいって私たちは選挙に勝った」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011041710_2011041710_01_05.jpg" alt=""><div>一方、トランプ大統領は日本時間の4日午後4時すぎからホワイトハウスで演説し、「はっきりいって私たちは選挙に勝った」と述べて勝利に自信を示しました。ただ激戦州での開票作業を巡り「勝っていたが突然、止まった。これは国民に対する不正行為だ。私たちは連邦最高裁判所で争う」と述べて、一方的に不正を主張し、結果によっては法廷闘争も辞さない構えを見せました。</div></div><div><h3>勝敗の行方は激戦5州に</h3><div>これまでのところトランプ大統領とバイデン氏が勝利を確実にした州は前回4年前の選挙とほぼ同じで、勝敗の行方はまだ結果が判明していないラストベルト＝さびついた工業地帯と呼ばれるペンシルベニア、ミシガン、ウィスコンシンと西部アリゾナ、南部ノースカロライナの激戦5州に持ち込まれました。<br><br>今回の選挙では新型コロナウイルスの感染拡大を受けて多くの州で郵便投票の制度が緩和されるなどした結果、期日前投票が1億票を超え、投票総数も過去最多になると分析されています。<br><br>また激戦州のノースカロライナやペンシルベニアでは投票日のあとに到着した郵便投票も受けつけることから、大勢が判明するまでにまだ時間がかかる可能性もあります。</div></div><div><h3>SNS上でうそや誤解を招く情報も</h3><div>激戦州の1つ東部ペンシルベニア州の投開票をめぐり、アメリカの複数のメディアは、SNS上で、うそや誤解を招く情報が複数、投稿されたと伝えています。<br><br>AP通信など複数のメディアによりますと、3日、ペンシルベニア州の選挙管理委員会で働いていると自称する人物が、インスタグラムに「トランプ大統領に投じられた100を超える票を捨てた。これでペンシルベニア州は民主党が勝利した」と投稿したということです。<br><br>これに対し、州の選挙管理委員会は、「投稿した人物は選管で働いてもいなければ、有権者としても登録されていない」として、うその情報が出回っていると声明を発表しました。<br><br>同じ情報がツイッターやフェイスブックにも拡散されましたが、事実ではないとして投稿は削除されたということです。<br><br>このほかにも、ペンシルベニア州の投票所で、民主党のバイデン氏を支持する内容の掲示物が設置されているのは違反ではないかとする投稿がツイッター上で拡散しました。<br><br>これに対して地元の検察当局は、調査したところ掲示物は離れたところにあり問題はなかったとしたうえで、「意図的にだまそうとしている」と注意を呼びかけました。</div></div><div><h3>専門家 トランプ大統領は激戦州の集計継続が不正と主張か</h3><div>トランプ大統領が「連邦最高裁判所で争う」と発言したことについて、駿河台大学の島伸一名誉教授は「短い発言なので、真意を十分にくみ取ることは難しいものの、激戦州の南部ノースカロライナ州での集計を今後も続けるとしていることが不正にあたると主張しているとみられる」と指摘しました。<br><br>ノースカロライナ州には15人の選挙人が割り当てられていて、前回の選挙ではトランプ氏が勝って、そのすべてを獲得しました。<br><br>州の選挙管理委員会の速報値によりますと、今回はトランプ大統領がバイデン氏をおよそ7万7000票、得票率にして1.41ポイント上回っていますが、日本時間の4日午後2時半以降、集計は更新されていません。<br><br>郵便投票は投票日当日の消印まで有効とされているため、12日まで受け付けられ、今後も集計が続くとみられます。<br><br>島名誉教授は「ノースカロライナ州では、残りの郵便投票などの票が上積みされれば、バイデン氏が勝つ可能性が残されている。現時点で訴えるような理由はないと考えられるし、最高裁判所にいきなり訴えることはできず、通常は下級裁判所に訴える手続きをとるはずだ」と、トランプ大統領の発言に疑問を呈しました。<br><br>一方で「集計作業に何らかの違法性があったと主張して訴訟を起こすこと事態は可能だ。その場合、結果が出るまで時間がかかり、混乱する可能性がある」と懸念を示しました。</div></div><div><h3>期日前投票 1億人超え</h3><div>全米の投票状況を分析しているフロリダ大学の集計によりますと、期日前投票は、3日午後の時点で、前回選挙の投票総数の74％にあたる1億人を超えました。<br><br>このうち、全米で少なくとも6524万人余りが郵便投票で投票したと推計され、3592万人余りが投票所を訪れて投票したとみられます。<br><br>フロリダ大学のマイケル・マクドナルド教授は期日前投票を終えた人は過去最多に上っているとしたうえで、前回の大統領選挙に比べて、多くの人が投票日を待たずに期日前投票を済ませていると分析しています。<br><br>また、今回の選挙では、投票者数は過去最多の1億6020万人に上り、投票率も過去最高の67％に達するとの見通しを示しています。</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺に「アンティファ」とみられる集団</h3><div>首都ワシントンでは、3日夜になって反ファシズムを掲げる「アンティファ」とみられる集団がホワイトハウス周辺に集まり、一時、騒然としました。<br><br>黒い洋服を着た百数十人の集団は、花火とみられるものを空中に上げながらホワイトハウス周辺に集まりました。<br><br>その後、首都の広範囲を歩いて回っていますが、これまでの所、大きな衝突などは起きていないとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 20:16:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-04T20:35"><span>11月4日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>朝のバイデン陣営には各国メディア（4日20時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011042034_2011042035_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間4日午前6時をまわり、再び太陽が昇り始めました。<br>支持者たちはいったん引き上げていますが、会場では各国のメディアが今も中継を続けています。長い戦いになりそうです。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領が演説(4日16時半頃 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041750_2011041751_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領はホワイトハウスで招待した支持者らを前に演説。<br>接戦となっているペンシルベニア州やミシガン州などで自身が勝っていると主張しました。<br><br>そして、<br>「私たちは盛大な祝いの準備をしていたし、すべてに勝っていたが、<br>　突然、止まった」と述べ、<br>激戦州などでリードしているのに突然、開票が止まったとした上で<br>「これは詐欺だ。私たちは選挙に勝つ準備が出来ていたし、率直に言って勝った。連邦最高裁判所まで争う」と主張。<br>訴訟も辞さない構えを見せました。</div></div><div><h3>両氏が209人で並ぶ　(4日15時20分 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が激戦州の南部フロリダに続きテキサスをおさえて22州で、<br>バイデン氏は西部カリフォルニアや南部バージニアなど16州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人は<br>▼トランプ大統領が209人<br>▼バイデン氏が209人</div></div><div><h3>トランプ大統領がツイート「大きな勝利だ」(4日14:46 日本時間)</h3><div>トランプ大統領がツイッターに投稿。<br>「私たちはいま、大差で勝っている。彼らは選挙を盗もうとしているがそうはさせない。投票所が閉まったあとに投票することはできない。今夜、声明を出す。大きな勝利だ」</div></div><div><h3>バイデン氏が演説「忍耐強く待つべき」(4日14:45 日本時間）</h3><div>バイデン氏が、地元のデラウェア州で演説。<br>「結果が出るのは朝になるかも知れないし、もっと長くかかるかも知れないが、状況はよい。わたしたちは勝利に向かっていると信じている。記録的な期日前投票を忍耐強く待つべきだ。ペンシルベニア州も勝利する」</div></div><div><h3>南部フロリダ州でトランプ大統領勝利確実(4日14:40 日本時間）</h3><div>ABCテレビによりますと<br>注目された南部フロリダ州でトランプ大統領が勝利を確実にしました。</div></div><div><h3>トランプ大統領118人 バイデン氏192人（4日14時 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が西部アイダホなど18州で<br>バイデン氏が西部ニューメキシコなど14州と首都ワシントンで、<br>勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が118人<br>▼バイデン氏が192人となっています。</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場に支持者たち（４日13時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041423_2011041428_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br>現地時間３日午後１１時をまわり、陣営に招待された支持者の車が集まってきました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、支持者は車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式です。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領114人 バイデン氏187人(4日13時 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部ミシシッピなど17州で、<br>バイデン氏が西部カリフォルニアなど13州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が114人、<br>▼バイデン氏が187人となっています。</div></div><div><h3>首都ワシントンのトランプ・ホテルに支持者達(4日正午 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041348_2011041508_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンにある「トランプ・インターナショナル・ホテル」の周囲の道路は封鎖され、多くの警察車両が出て警戒にあたっています。<br><br>ホテルの前で取材していると、トランプ大統領の支援者だという人たちが乗った複数の車両が到着。このうちのひとりの男性は「トランプ大統領の再選は確実だよ」と言いながら入っていきました。<br><br>（国際部・濱本こずえ）</div></div><div><h3>トランプ大統領72人 バイデン氏89人 （4日正午 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部アラバマやサウスカロライナなど10州で、<br>民主党のバイデン前副大統領が西部コロラドなど8州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が72人、<br>▼バイデン氏が89人となっています。<br><br>激戦州の南部フロリダではAP通信の集計では、推定の開票率95％の時点で<br>▼トランプ大統領の得票率が51.3％<br>▼バイデン氏が47.8％と接戦となっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領51人 バイデン氏80人 (4日11時過ぎ 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が中西部サウスダコタや南部アーカンソーなど7州で、<br>バイデン氏が東部ニューヨークやコネティカットなど7州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が51人、<br>▼バイデン氏が80人となっています。<br><br>また勝敗の行方を大きく左右する<br>激戦州の南部フロリダでは<br>AP通信の集計では<br>推定の開票率92％の時点で<br>▼トランプ大統領が51.2％<br>▼バイデン氏の得票率が47.9％と接戦となっています。</div></div><div><h3>フロリダのトランプ大統領支持者達 (4日午前9時15分 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040931_2011041044_01_03.jpg" alt=""><div>全米で3番目に選挙人が多いフロリダ州。ここでトランプ大統領が勝たなければ、再選は難しくなると言われています。<br><br>ウェストパームビーチのホテルの大広間には、開票の行方を見守ろうと、トランプ大統領の支持者が続々と集まってきています。<br>トランプ大統領の顔写真とスローガンの「Keep　America　Great＝アメリカをこれからも偉大に」と書かれた横断幕の前では記念撮影も行われています。<br><br>（アメリカ総局・及川利文）</div></div><div><h3>ホワイトハウス前に世界中のメディア（4日午前10時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041000_2011041044_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が控えているのは首都ワシントンのホワイトハウス。いつ、どのような形で、大統領が姿を見せるのか、まだわからない中、世界中のメディアが集まって、その瞬間を待っています。<br><br>今回、投開票をめぐるトラブルに備えて、大規模な弁護団を用意しているトランプ陣営。大統領選挙の投票は終わろうとしていますが、選挙をめぐる攻防の第2幕が始まるかもしれません。<br><br>（ワシントン支局・栗原岳史）</div></div><div><h3>トランプ大統領37人 バイデン氏44人 （4日10時過ぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビはトランプ大統領が4州で民主党のバイデン前副大統領が5州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>トランプ大統領37人、バイデン氏44人となっています。</div></div><div><h3>ミシガン州 期日前投票の集計作業開始（4日8時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040844_2011040929_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州の1つ、中西部のミシガン州。<br><br>最大都市デトロイトにある開票所で、期日前投票の集計作業が始まりました。数百人のスタッフが封筒から投票用紙を取り出すなど作業を進めています。<br><br>ミシガン州では、トランプ大統領と民主党のホイットマー知事の対立を背景に、選挙後に混乱が起きることが懸念されていて、人々は不安を抱えながら開票を見守ることになりそうです。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺で集会も（4日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040914_2011040929_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンのホワイトハウス周辺では、トランプ大統領に批判的な複数の団体が集会を開いています。<br><br>首都の各地には、数多くの警察の車両が集まり、道路が次々と封鎖されるなど厳戒態勢が敷かれていますが、これまでのところ混乱などは起きていません。<br>（国際部・濱本こずえ）<br><br>※これ以前は「タイムライン アーカイブその１」で掲載。<br>https://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694841000.html</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 20:35:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】アメリカ大統領選 これまでの状況 今後の見通しは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012695631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】アメリカ大統領選 これまでの状況 今後の見通しは</span><time datetime="2020-11-04T20:54"><span>11月4日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695631_2011042053_2011042054_01_03.jpg" alt="【動画解説】アメリカ大統領選 これまでの状況 今後の見通しは" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙は再選を目指すトランプ大統領と政権奪還を狙うバイデン前副大統領が激しく競り合い、勝敗の行方はラストベルトの3州を含む激戦州に持ち込まれました。<br><br>これまでの状況、今後の見通しについて、アメリカ政治に詳しい慶應義塾大学 渡辺靖教授の解説です。<br>（動画：3分23秒）<br><br>（データ放送では動画をご覧頂けません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012695631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 20:54:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スキージャンプ女子W杯 蔵王大会代替 札幌で1試合追加で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012695691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スキージャンプ女子W杯 蔵王大会代替 札幌で1試合追加で調整</span><time datetime="2020-11-04T22:40"><span>11月4日</span> <span>22時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695691_2011042244_2011042247_01_02.jpg" alt="スキージャンプ女子W杯 蔵王大会代替 札幌で1試合追加で調整" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で中止となった山形市でのスキージャンプ女子ワールドカップ「蔵王大会」の代替開催として、来年1月の「札幌大会」で個人戦1試合を開催する方向で調整に入りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695691_2011042244_2011042247_01_03.jpg" alt=""><div>スキージャンプ女子国内でのワールドカップは、来年1月8日から札幌市の大倉山ジャンプ競技場で「札幌大会」が開かれる予定です。<br><br>一方で、1月15日から山形市で予定されていた「蔵王大会」は、新型コロナウイルスの感染対策のための人員確保が難しいなどとして先月31日に中止が発表されています。<br><br>こうした中、地元、札幌市などで作る実行委員会と国際スキー連盟、それに全日本スキー連盟の3者が4日夜、非公開で「札幌大会」の開催方法について協議しました。<br><br>関係者によりますと、この中で国際スキー連盟が蔵王大会の個人戦1試合を札幌大会で開催するよう打診し、実行委員会は前向きに検討する意向を示したということです。<br><br>この結果、札幌大会では、当初から予定されていた個人戦2試合に加えて、蔵王大会の代替となる個人戦1試合の合わせて3試合を開催する方向で調整に入りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012695691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 22:40:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>J1柏でコロナ計13人陽性 Jリーグカップ決勝中止 別日程を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012695701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>J1柏でコロナ計13人陽性 Jリーグカップ決勝中止 別日程を検討</span><time datetime="2020-11-04T23:05"><span>11月4日</span> <span>23時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012695701_2011042241_2011042243_01_02.jpg" alt="J1柏でコロナ計13人陽性 Jリーグカップ決勝中止 別日程を検討" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーJリーグは、J1の柏レイソルで選手やスタッフなど合わせて13人が新型コロナウイルスの検査で陽性と判定されたことから今月7日に予定していた国内3大タイトルの1つ、Jリーグカップの決勝を中止して今後、別の日程での開催を検討することになりました。</div><div>レイソルはネルシーニョ監督など3人がPCR検査で陽性と判定されたため、3日に行われる予定だったベガルタ仙台とのリーグ戦は中止になっていました。<br><br>その後、選手とスタッフなど合わせて82人にPCR検査を行った結果、4日、新たに選手2人、スタッフ8人の合わせて10人が陽性と判定されたということです。<br><br>レイソルは今月7日に予定されていた国内3大タイトルの1つ、Jリーグカップの決勝でFC東京と対戦する予定でしたが、Jリーグは感染の拡大を防ぐためにこの日の決勝の開催を中止することを決めました。今後、代替の日程を検討するということです。<br><br>Jリーグの村井満チェアマンは「まだ感染経路が特定されていない段階で試合を開催するのは、安全の観点からもリスクが大きいと判断した。楽しみにされていた方には申し訳ないが、万全の態勢で臨めるように日程を調整をして決勝を開催したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012695701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 23:05:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>