<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米ロ仏首脳 停戦呼びかけ アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ロ仏首脳 停戦呼びかけ アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘</span><time datetime="2020-10-02T05:42"><span>10月2日</span> <span>5時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644571_2010020538_2010020542_01_03.jpg" alt="米ロ仏首脳 停戦呼びかけ アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘" id="news_image"></div><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンと隣国アルメニアの間で戦闘が続いていることを受けて、アメリカ、ロシア、フランスの3か国は共同で声明を発表し、暴力の激化を厳しく非難したうえで戦闘を即時停止するよう両国の指導者に呼びかけました。</div><div>アゼルバイジャンとアルメニアは係争地のナゴルノカラバフ自治州を巡って30年以上にわたって対立し、9月27日以降、戦闘が激しくなって死者は双方合わせて130人にのぼっています。<br><br>こうした事態を受けて、これまで紛争の解決に向けて共同で仲介役を担ってきたアメリカとロシア、それにフランスの3か国の首脳は1日、共同声明を発表し「暴力が激化していることを最も強い言葉で非難する」と戦闘の即時停止を求めました。<br><br>そのうえで、前提条件をつけずに和平に向けた交渉を再開するよう両国の指導者に呼びかけました。<br><br>一方、アゼルバイジャンを支持する姿勢を鮮明にしているトルコのエルドアン大統領は1日「この問題を30年近く放置してきたアメリカ、ロシア、フランスがここ数日の事態の悪化で停戦の道を探るのは受け入れ難い」と、こうした動きをけん制する発言をしていて、今回の共同声明で戦闘が収まるかどうかは不透明な情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イランに砲弾が着弾 1人けが</h3><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンとアルメニアの戦闘が続く中、両国と国境を接するイランで、北西部の街に砲弾が着弾し、地元メディアによりますと1人がけがをしました。<br><br>イランの複数のメディアによりますと、1日、アゼルバイジャンとの国境沿いにある東アゼルバイジャン州の住宅2棟などに砲弾が5発着弾し、少なくとも6歳の子ども1人がけがをして病院に運ばれたということです。<br><br>アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘は、イランとの国境付近でも行われていて、イラン国内では戦闘の激化への懸念が高まっています。イラン政府は、両国に戦闘の停止と対話を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 05:42:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30代以下の女性の自殺 去年比74％増加 新型コロナの影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>30代以下の女性の自殺 去年比74％増加 新型コロナの影響も</span><time datetime="2020-10-02T06:49"><span>10月2日</span> <span>6時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644561_2010020640_2010020649_01_03.jpg" alt="30代以下の女性の自殺 去年比74％増加 新型コロナの影響も" id="news_image"></div><div>いま、女性の自殺が増えています。特に30代以下の女性の自殺は去年に比べて74％増加し、専門家は「新型コロナウイルスのさまざまな影響もあると考えられるが、女性は子育てや家事などでストレスがあっても周りに相談しにくいことが多いのではないか」と指摘しています。</div><div>警察庁によりますと、ことし8月の1か月間に自殺した人は全国で1854人で去年の同じ時期に比べて251人、16％増加しました。<br><br>男女別では男性は去年より6％増ですが女性は40％も増えています。<br><br>特に30代以下の比較的若い世代の女性の自殺は去年より74％増加し、1か月間に193人が亡くなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「サインに気付いて」</h3><div>福祉関係の仕事をしている関東地方の25歳の女性は自殺未遂の経験があり、ことし7月にもSNSに「死にたい」と書き込んでいました。<br><br>女性は「周りも含めて新型コロナウイルスの影響で生活のリズムが崩れどんどん暗い気持ちになっている」と話しています。<br><br>そして「友人や家族がすべて担えるわけではないが少しでもつながっていることが大切だと感じる。『死にたい』と思う時の小さなサインに気付いてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「相談体制拡充などの対策を」</h3><div>自殺の問題に詳しい中央大学人文科学研究所の高橋聡美 客員研究員は「全体として自殺者が増えているのは勤務先の業績が悪化して仕事を失うなど新型コロナウィルスの影響も考えられる」と話しています。<br><br>特に30代以下の女性の自殺者が増えていることについては、「女性は病気などに不安を感じやすいことに加え子育てや家事などでストレスがあっても自宅にいることが多く、相談しにくい環境にあることも要因の1つではないか。また、友人と会えなかったり著名人の自殺に影響を受けたりするなど心理的な負担が増しているおそれもある」と分析しています。<br><br>そして、「国は相談体制の充実を図るとともに心理的な負担がどれほどかかっているのかを分析し対策を講じる必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 06:49:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長 妹ヨジョン氏と水害の復旧現場を視察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長 妹ヨジョン氏と水害の復旧現場を視察</span><time datetime="2020-10-02T10:21"><span>10月2日</span> <span>10時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644721_2010021046_2010021103_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長 妹ヨジョン氏と水害の復旧現場を視察" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、妹のヨジョン氏（与正）とともに、水害で被害を受けた地域の復旧現場を視察したと伝えました。国民生活に配慮する姿勢を強調するねらいがありそうです。</div><div>2日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、キム・ジョンウン委員長が、ことし8月の水害で1000棟余りの住宅が壊れる被害を受けた、東部・カンウォン（江原）道にある復旧現場を視察したと伝えました。<br><br>この中で、キム委員長は「ことしは例を見ないほど大変な年だが、闘うやりがいも大きい」と述べ、復旧にあたる軍をたたえました。<br><br>北朝鮮は、ことし8月から先月にかけて3つの台風が上陸して大きな被害を受けたことから、国民生活に配慮する姿勢を強調するねらいがありそうです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644721_2010021004_2010021103_01_03.jpg" alt=""><div>一方、視察には、妹のキム・ヨジョン氏が同行し、労働新聞の1面に掲載された写真には、キム委員長から少し離れた後方で視察の様子を見守るヨジョン氏の姿が写っています。<br><br>ヨジョン氏はことし6月に軍事境界線近くにある韓国との共同連絡事務所の爆破を主導するなど、存在感を高めていましたが、動静が伝えられるのはことし7月下旬以来、およそ2か月ぶりです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 10:21:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「異臭」の通報相次ぐ 横須賀市などで本格調査へ 神奈川県</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「異臭」の通報相次ぐ 横須賀市などで本格調査へ 神奈川県</span><time datetime="2020-10-02T10:47"><span>10月2日</span> <span>10時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644761_2010021039_2010021047_01_02.jpg" alt="「異臭」の通報相次ぐ 横須賀市などで本格調査へ 神奈川県" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県横須賀市など広い範囲で「異臭がする」という通報が相次いでいることを受けて、神奈川県は、空気を採取するための専用の機材を配備して本格的な原因の調査に乗り出しました。</div><div>横須賀市消防局によりますと、ことし6月、横須賀市や三浦市の住民から、「ゴムが焼けたような臭いがする」などと、異臭を訴える通報が200件ほど寄せられました。<br><br>その後、7月から9月にかけて、月に1度のペースで横須賀市や三浦市で通報があり、1日夜も横浜市や横須賀市で通報が相次ぎました。<br><br>いずれも消防などが現場に駆けつけた時には、臭いは消えていて原因は特定できていません。<br><br>このため神奈川県は、本格的に原因を調べる必要があるとして警察や消防、それに海上保安庁などと連携して調査に乗り出すことになりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644761_2010021031_2010021047_01_03.jpg" alt=""><div>具体的には、横須賀市と三浦市にある合わせて5つの消防署に専用の機材を配備し、通報があった場合、消防隊員が現地の空気を採取して県の施設で詳しく分析するということです。<br><br>神奈川県は、「異臭がする地域や時間は毎回違うので、素早く現場に駆けつけるのは難しいが、何とかサンプルを採って原因を特定し、住民の不安を解消したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 10:47:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本学術会議 6人の任命を改めて求める要望書をとりまとめへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 6人の任命を改めて求める要望書をとりまとめへ</span><time datetime="2020-10-02T11:53"><span>10月2日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644831_2010021152_2010021153_01_02.jpg" alt="日本学術会議 6人の任命を改めて求める要望書をとりまとめへ" id="news_image"></div><div></div><div>日本の科学者でつくり、政府から独立して政策の提言などを行う日本学術会議の会員について、推薦された人のうち6人を菅総理大臣が任命しなかったことを受けて、日本学術会議は2日の総会で緊急に協議し、任命されなかった理由を明らかにするとともに、6人の任命を改めて求める要望書をまとめることを決めました。<br><br>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「総理大臣の所轄のもとの行政機関である『日本学術会議』について、任命権者である総理大臣が法律に基づいて任命を行った。こうした説明を引き続き行っていきたい」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>日本学術会議 2日午前 緊急に協議</h3><div>日本学術会議は政府から独立して政策の提言などを行う日本の科学者を代表する機関で、1日付けで就任する新しい会員として、学術会議が105人の候補を推薦するリストを提出しましたが、菅総理大臣はこのうち6人を任命しませんでした。<br><br>推薦した人が任命されなかった例は平成16年度に今の制度になって以降なく、日本学術会議は2日に開かれた総会で、緊急にこの件を協議しました。<br><br>そして、任命されなかった理由を明らかにすることと、6人の任命を改めて求める要望書をまとめることを決めました。具体的な文言などはさらに検討をすることにしています。<br><br>総会のなかで、日本学術会議の会長で、東京大学の梶田隆章さんは「非常に重要な件だと思うので、引き続き部会で議論して、学術会議としてしっかりと対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「総理大臣が法律に基づいて任命を行った」</h3><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「専門領域の業績のみにとらわれない広い視野に立って、総合的、ふかん的観点からの活動を進めていただくため、累次の制度改正がなされてきた。　これを踏まえ、総理大臣の所轄のもとの行政機関である『日本学術会議』について、任命権者である総理大臣が法律に基づいて任命を行った。こうした説明を引き続き行っていきたい」と述べました。<br><br>その上で、記者団が、「人事を見直す考えはあるか」と質問したのに対し、「推薦をしていただいた名簿から　プロセスを経て任命させていただいた」と述べました。また、「任命しなかった理由を明らかにすべきではないか」という質問に対し、「当然、お話しできる話には限界がある。その中で、できるかぎりの説明を行っているし、引き続き、行いたい」と述べました。<br><br>一方、加藤官房長官は、「当然、憲法に書いてある学問の自由は、しっかり保障していかなければ　ならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 11:53:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 午前中は通常どおり売買 システムは正常</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東証 午前中は通常どおり売買 システムは正常</span><time datetime="2020-10-02T11:58"><span>10月2日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644731_2010020901_2010020902_01_02.jpg" alt="東証 午前中は通常どおり売買 システムは正常" id="news_image"></div><div></div><div>システムトラブルによって、1日、取り引きを終日停止した東京証券取引所は2日に売買を再開しました。午前中は通常どおり売買が行われ、東証ではシステムは正常に動いているとしています。</div><div>東京証券取引所では、1日朝、基幹システムの「アローヘッド」の機器の一部にトラブルが生じたことで、株価などの重要な情報が配信できなくなったため、すべての銘柄の取り引きが終日停止されました。株式の売買が全面的にシステム化された1999年5月以降で初めての事態でした。<br><br>東証は、1日夜、システムの復旧作業と点検を終え、2日は午前9時から通常どおり売買を再開し、11時半に午前の取り引きを終えました。<br><br>東証によりますと、システムは正常に動いているということで、社員からは「とにかく安どしている」とか、「このまま何事もなく推移してほしい」といった声が聞かれました。<br><br>日経平均株価、午前の終値は、9月30日の終値より34円50銭、高い、2万3219円62銭。東証株価指数=トピックスは、0.53、下がって、1624.96。午前の出来高は、6億2994万株でした。<br><br>一方、東証と同様に取り引きを停止していた名古屋・福岡・札幌の各証券取引所も、2日は通常どおり取り引きが行われています。<br><br>市場関係者は、「東証のシステムが午後も安定して運用されるのか、様子をしばらくみたいという投資家も少なくない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>1日上場の会社 ようやく初値</h3><div>1日、ジャスダックに上場した東京のネット証券会社は、東京証券取引所が売買を再開したことで、上場後の初値が1日遅れでつき、社員から安どの声が上がりました。<br><br>東京 中央区のネット証券会社「インヴァスト」は、会社を持ち株会社化して1日、ジャスダックに上場したものの、東京証券取引所が終日、すべての銘柄の取り引きを停止したことから、上場後の初値がつきませんでした。<br><br>2日朝は社内のディーリングルームに担当者らが集まり、取り引きが無事に始まるか、緊張した表情でモニターを見守っていました。<br><br>午前9時に東京証券取引所の取り引きが再開されると買い注文が相次いだ一方、なかなか売り注文が出ず、すぐには初値がつきませんでしたが、その後、9時20分ごろに763円の初値がつき、社員からは安どの声があがっていました。<br><br>インヴァスト広報・IR室の河田泰治室長は「無事に取り引きされるか昨晩から心配でしたが、ようやく初値がついてうれしいです。きのう1日分の思いも加わり、忘れられない上場になりました」と話していました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「金融庁がしっかり検証を」</h3><div>加藤官房長官は2日、閣議のあとの記者会見で「日本取引所グループと東京証券取引所が、原因究明と再発防止などの策定を行い、金融庁が、検証をしっかり行う必要がある。徹底した原因究明と万全の再発防止策などを講じるよう、金融庁が、法令に基づく報告徴求命令を速やかに発出する予定であると聞いている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 11:58:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月の完全失業率3.0％ 前月比0.1ポイント悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8月の完全失業率3.0％ 前月比0.1ポイント悪化</span><time datetime="2020-10-02T12:00"><span>10月2日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644711_2010020844_2010020846_01_02.jpg" alt="8月の完全失業率3.0％ 前月比0.1ポイント悪化" id="news_image"></div><div></div><div>ことし8月の全国の完全失業率は3.0％で、2か月連続で悪化しました。<br>完全失業率が3％台となるのは2017年5月以来で、全国の完全失業者数も200万人を超え、206万人となりました。<br>総務省は「新型コロナウイルスの感染を警戒して就職活動を控えていた人たちが求職を始めたことなどが背景にあると見られる」としています。</div><div>総務省によりますと、ことし8月の就業者数は、6676万人で、前の年の同じ月と比べて75万人減り、5か月連続の減少となりました。<br><br>就業者のうち、パートや派遣社員、アルバイトなどの非正規労働者は2070万人で、前の年の同じ月から120万人減りました。<br><br>一方、完全失業者数は206万人で、前の年の同じ月と比べて49万人増え7か月連続の増加となりました。<br><br>完全失業者数が200万人を超えたのは2017年5月以来です。<br><br>季節による変動要因を除いた全国の完全失業率は3.0％で、前の月と比べて0.1ポイント悪化しました。<br><br>完全失業率が3％台となるのも、2017年5月以来となります。<br><br>総務省は「新型コロナウイルスの感染を警戒して、就職活動を控え、完全失業者としてカウントされていなかった人たちが求職を始めたことなどが背景にあると見られる」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コロナ影響続く これまでとは異なる傾向も</h3><div>2日公表された総務省のことし8月の「労働力調査」は、先月25日から1週間の調査結果です。<br>新型コロナウイルスの感染拡大の影響に加え、これまでとは異なる傾向も見られます。<br><br>5か月連続で減少となった就業者数を産業別に見ると、減少幅が最も大きかったのは「製造業」の52万人で、次いで「宿泊業、飲食サービス業」の28万人、「卸売業、小売業」の16万人などとなっています。<br>ことし4月以降4か月連続で「宿泊業、飲食サービス業」の減少幅が最も大きくなっていましたが、8月は「製造業」が上回りました。<br><br>2017年5月以来の3％台となった完全失業率を男女別で見ると、男性は前の月と同じ3.0％、女性は2.9％で、前の月から0.2ポイント悪化しました。<br>男性はことし5月に3.2％となって以降は改善傾向に転じているのに対し、女性は悪化が続いていて、ことし3月に比べて0.7ポイント高くなっています。<br><br>一方、感染拡大の特徴的な影響と指摘されてきた休業者の数は216万人で、前の年の同じ時期と比べて14万人増えていますが、増加幅は、4月の420万人、5月の274万人に比べると大きく減っていて、総務省は「感染拡大前の水準に戻りつつある」としています。<br><br>また、7月、8月に続けて調査対象となった人のうち、7月に休業者だった人の8月の状況を尋ねたところ、仕事に戻った人は28％にとどまり、引き続き休業していた人が57％、職を離れた人が15％いました。</div></div><div><h3>完全失業率の推移</h3><div>総務省の最新のデータによりますと、完全失業率は、2009年7月に5.5％にまで悪化したあとは徐々に改善しました。<br><br>そして、2017年2月に22年ぶりに2％台となり、2018年以降は、2.2％から2.5％の間で推移し、総務省は「平成5年以来の低い水準で推移していて、雇用は着実に改善している」としていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの影響で、ことし4月に2.6％となって以降、2％台後半が続き、2日に発表された8月の完全失業率は2017年5月以来となる3％台となりました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「新型コロナの影響 一層注意」</h3><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で「完全失業者数が増加し、有効求人倍率が1倍を下回る地域が増加しているなど、新型コロナウイルス感染症が雇用に与える影響については、引き続き一層注意する必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 12:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>