<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風18号が発生 30日以降沖縄・奄美に接近 その後西日本に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/k10012103071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風18号が発生 30日以降沖縄・奄美に接近 その後西日本に</span><time datetime="2019-09-28T16:18"><span>9月28日</span> <span>16時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103071_1909281559_1909281600_01_02.jpg" alt="台風18号が発生 30日以降沖縄・奄美に接近 その後西日本に" id="news_image"></div><div></div><div>台風18号は、フィリピンの東の海上を北西に進んでいて、30日から来月１日にかけて沖縄・奄美に接近したあと、２日から３日にかけて西日本に近づくおそれがあります。気象庁は、最新の情報に注意し、早めの対策をとるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風18号は、28日午後３時にはフィリピンの東の海上を１時間に35キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は1000ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心から半径390キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>今後、台風は、暴風域を伴って北寄りに進み、30日から来月１日にかけて沖縄・奄美に接近したあと、２日から３日にかけて西日本に近づくおそれがあります。<br><br>台風の影響で、沖縄では30日から来月１日にかけて猛烈な風が吹いて海上は猛烈なしけとなり、奄美でも来月１日に風が強まって大しけとなり、九州北部でも、来月２日ごろに暴風が吹くおそれがあります。<br><br>また、沖縄では30日から来月１日に、九州南部や奄美では来月１日から２日に、そのほかの西日本では来月２日に大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、最新の情報に注意し早めの対策をとるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190928%2Fk10012103071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:18:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東海道線 ３歳男児 電車にはねられ死亡 静岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/k10012103311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ東海道線 ３歳男児 電車にはねられ死亡 静岡</span><time datetime="2019-09-28T16:41"><span>9月28日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103311_1909281629_1909281641_01_02.jpg" alt="ＪＲ東海道線 ３歳男児 電車にはねられ死亡 静岡" id="news_image"></div><div></div><div>28日午前、静岡市清水区のＪＲ東海道線で、近くに住む３歳の男の子が電車にはねられ、死亡しました。</div><div>28日午前11時すぎ、静岡市清水区由比西倉澤のＪＲ東海道線下り線の踏切近くの線路上で、近くに住む川島淑斗くん（３）が電車にはねられました。その後、病院に運ばれましたが、死亡が確認されました。<br><br>現場はＪＲ由比駅から西に２キロほどの、国道１号線沿いにある「倉沢踏切」近くの線路上で、付近には住宅地があり、踏切には遮断機が設置されています。<br><br>警察によりますと、電車に搭載されているカメラの映像には、事故の前、線路上に立つ男の子の姿が写っていたということで、警察は誤って線路内に入ったものとみて事故の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190928%2Fk10012103311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:41:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不明女児 依然手がかりなし 自衛隊は撤収 山梨 道志村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/k10012102741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>不明女児 依然手がかりなし 自衛隊は撤収 山梨 道志村</span><time datetime="2019-09-28T17:27"><span>9月28日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012102741_1909272220_1909280417_01_02.jpg" alt="不明女児 依然手がかりなし 自衛隊は撤収 山梨 道志村" id="news_image"></div><div>山梨県道志村のキャンプ場で、今月21日に千葉県の小学１年生の女の子の行方がわからなくなってから１週間となりました。依然として手がかりが見つからない中、捜索に加わっていた自衛隊は28日正午、撤収し、警察や消防などによる捜索が続けられています。</div><div>千葉県成田市の小学１年生、小倉美咲さん（７）が今月21日に家族や友人と訪れた道志村の「椿荘オートキャンプ場」で行方がわからなくなってから28日で１週間となりました。<br><br>午前中は警察や消防、自衛隊などおよそ240人態勢で捜索を行い、このうち自衛隊は27日に引き続き、隊員を３つに分けてこれまで捜索した地域を改めて調べ沢沿いや森の中を10人ほどが等間隔に並んで急な斜面を慎重に進んでいました。<br><br>美咲さんの手がかりが依然として見つからない中、３日前から捜索に加わっていた自衛隊は28日正午、撤収し、警察や消防などによる捜索が続けられています。<br><br>警察は、キャンプ場から４キロほど西にある集落の民家を１軒１軒訪問し、美咲さんや不審な人物を目撃していないか聞き取りを行ったり、民家の倉庫などに美咲さんがいないかなどを確認したりしていました。<br><br>聞き取りを受けた60代の男性は「一生懸命捜索しているだろうから、頑張ってほしい。もし手がかりになりそうな情報があったらすぐに警察に連絡します」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自衛隊「情報少なく発見至らず」</h3><div>捜索を終了したあと、陸上自衛隊第１特科隊の両角寿副隊長は、記者団の取材に応じ「『７歳の女の子がこんなところまで来るのか』というフィルターを外して、どこかにいると言う思いで捜索してきた。延べ643人が、家族の要請のあったところも含め、場所によっては同じか所を４回、捜索した。何か手がかりがあれば変わったのかもしれないが情報が少なく、発見には至らなかった」と話しています。</div></div><div><h3>道志村「発見至らず撤収要請」</h3><div>山梨県道志村総務課の山口俊一課長補佐は「自衛隊にはまずキャンプ場から東西６キロの範囲を捜索してもらったが、発見には至らなかったことから撤収を要請した。警察と引き続き捜索活動を行っていく」と話しています。</div></div><div><h3>警察 あらゆる可能性視野に捜索</h3><div>今月21日に美咲さんの行方が分からなくなってから、28日で１週間がたちました。これまでに警察や消防、自衛隊など延べ1200人以上が投入され、捜索が続けられてきました。<br><br>警察などは、美咲さんが立ち寄ったり、身を寄せたりしている可能性があるとして、キャンプ場周辺だけでなく範囲を広げて、空き家や倉庫などの捜索を続けていますが、これまでに手がかりは見つかっていません。<br><br>さらに、警察は、キャンプ場から離れた集落の民家への聞き取りにも力を入れ、美咲さんの目撃情報などがないか確認しているほか、村の国道沿いの防犯カメラなどの映像を回収し、美咲さんが歩いている様子が写っていないかなど分析を進めています。<br><br>これまでに美咲さんが事件に巻き込まれたことをうかがわせる状況などは確認できていないということですが、警察はあらゆる可能性を視野に入れて捜索を続けています。</div></div><div><h3>不明の子ども 数日後に見つかるケースも</h3><div>過去には、行方がわからなくなった子どもが数日後に無事に見つかるケースもありました。<br><br>３年前には、北海道七飯町の山林で行方不明になった７歳の男の子が山林からおよそ６キロ離れた自衛隊の演習場で６日ぶりに無事、保護されています。男の子は、演習場内にある休憩施設にいるところを発見されました。<br><br>男の子は歩き続けて施設にたどりつき、食べるものはありませんでしたが、水道の水を飲んで過ごしていたとみられています。<br><br>また、去年８月には山口県周防大島町で、母親の実家を訪れていた２歳の男の子が、海岸に行くため祖父などと家を出ましたが、１人で引き返したあと行方が分からなくなりました。<br><br>警察などの捜索が難航する中、被災地にボランティアとして駆けつけた”スーパーボランティア”とも呼ばれている大分県の尾畠春夫さんによって実家から500メートル余り離れた山の中で、３日ぶりに無事発見されました。この間、男の子は何も食べずに過ごしていたとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190928%2Fk10012102741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:27:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３億6000万円窃盗事件 多額の現金 都内のロッカーなどから押収</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/k10012103371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３億6000万円窃盗事件 多額の現金 都内のロッカーなどから押収</span><time datetime="2019-09-28T17:32"><span>9月28日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103371_1909281730_1909281732_01_02.jpg" alt="３億6000万円窃盗事件 多額の現金 都内のロッカーなどから押収" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県三郷市の警備会社の金庫から現金３億6000万円が盗まれ、元社員が逮捕された事件で、警察は供述にもとづいて都内のコインロッカーなどからスーツケースなどを押収し、多額の現金が入っていることを確認しました。警察は盗まれた現金のほとんどが残されているとみて確認を進めています。</div><div>埼玉県三郷市の警備会社の元社員、伊東拓輝容疑者（28）は、今月４日、勤務先の金庫から現金３億6000万円を盗んだ疑いで指名手配され、27日逮捕されました。<br><br>調べに対し「今の生活が苦痛で今後の生活費として使うために盗んだ。現金はスーツケースとリュックサックに入れてコインロッカーに隠した」と供述しているということです。<br><br>警察は供述にもとづいて、東京 渋谷区のコインロッカーなどからスーツケース２つとリュックサックを押収し、多額の現金が入っていることを確認したということです。<br><br>警察は札束の量などから盗まれた現金のほとんどが残されているとみて金額の確認を進めるとともに、事件の動機などをさらに詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190928%2Fk10012103371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:32:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こういうときだからこそ」日韓交流おまつり 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/k10012103381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「こういうときだからこそ」日韓交流おまつり 東京</span><time datetime="2019-09-28T17:57"><span>9月28日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103381_1909281754_1909281755_01_02.jpg" alt="「こういうときだからこそ」日韓交流おまつり 東京" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の文化を日本に紹介する催し「日韓交流おまつり」が28日から都内で始まりました。日韓関係が悪化するなか、影響を懸念する声もありましたが、過去最高だった去年と同じ２日間で８万人余りの来場が見込まれています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103381_1909281754_1909281755_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>「日韓交流おまつり」は、日韓の両政府が支援して東京とソウルで毎年、開かれています。<br><br>東京での催しは28日から東京 千代田区の日比谷公園で始まり、開会式で韓国のナム・グァンピョ（南官杓）駐日大使は「両国の次世代の友情と理解が一層深まる機会になるよう願います」とあいさつしました。<br><br>このあとステージでは、韓国の女性グループがテコンドーとダンスを組み合わせたパフォーマンスを披露し盛り上げました。また会場には、チヂミやのり巻きなど韓国料理のブースが設けられ、訪れた人たちが思い思いに楽しんでいました。<br><br>政治的な対立が深まるなか、影響を懸念する声もありましたが、主催者によりますとスポンサー企業や会場のブースの数は例年とほぼ同じで、ことしの来場者は過去最高だった去年と同じ２日間でおよそ８万2000人を見込んでいます。<br><br>一方、ことしは初めて、来日した韓国人の学生たちと通訳を介して自由に意見交換できるブースが設けられ、訪れた人たちが今の韓国の雰囲気や日本人に対する印象などについて質問していました。<br><br>会場を訪れた29歳の日本人女性は「こういうときだからこそもっと交流すべきだと思って来ました。関係が改善し、そしてさらによくなってほしいです」と話していました。<br><br>この催しは、29日まで開かれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190928%2Fk10012103381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:57:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費税増税前 最後の週末 各地で買い物客で混雑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/k10012103401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費税増税前 最後の週末 各地で買い物客で混雑</span><time datetime="2019-09-28T18:38"><span>9月28日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103401_1909281837_1909281838_01_02.jpg" alt="消費税増税前 最後の週末 各地で買い物客で混雑" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率10％への引き上げまであと３日となりました。増税前、最後の週末となった28日、各地の小売店では、税率が８％のうちに日用品などを購入しておこうという多くの買い物客で混雑しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103401_1909281837_1909281838_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち、東京 多摩市にあるホームセンター「ケーヨーデイツー」では、午前中から増税前に買い物をしようという多くの客が訪れました。<br><br>トイレットペーパーやティッシュペーパーなどは、客の目にとまりやすい店の出入り口の近くに山積みで陳列されていて、買い物客がかごいっぱいにまとめ買いをしていました。<br><br>会社によりますと、トイレットペーパーや洗剤、シャンプーなどの日用品の売り上げは今週に入って大きく伸び、この１週間では、去年の同じ時期のおよそ2.5倍に増えているということです。<br><br>買い物リストのメモを作って訪れた女性は「日用品は、きょうで２年ぶんをまとめて買う予定です。増税はしかたがない気がしますが、８円だった消費税が10円になるのは影響が大きいです」と話していました。</div></div><div><h3>「電動アシスト自転車」で駆け込み需要</h3><div>一方、自転車店では、価格が高く増税の影響が大きい電動アシスト自転車で駆け込み需要が目立っています。<br><br>このうち東京 世田谷区にある自転車販売店では、今月に入って電動アシスト自転車の売れ行きが大きく伸びていて、28日は10台以上が「売約済み」になっていました。よく売れているのは、10万円台半ばの子どもを乗せられるタイプで、税率が８％のうちに購入したいと、店にある在庫の中から選ぶ客が増えているということです。<br><br>この自転車販売チェーンでは電動アシスト自転車の今月の売り上げが、去年の同じ月よりおよそ60％増えているということです。<br><br>購入した女性は「夫婦で２台購入して結構な金額になりましたが、必要なものだったので、増税前に買いました。人気の自転車だったんですが、今月中に買えてよかったです」と話していました。<br><br>自転車販売店「サイクルベースあさひ」の工藤俊貴さんは「増税の前に買いたいという人が増えていると実感している。例年９月は繁忙期をすぎていますが、ことしはとても忙しい９月です」と話していました。</div></div><div><h3>軽減税率対象外の酒類も駆け込み</h3><div>一方、軽減税率の対象外で税率が10％に上がる酒類の駆け込み需要も伸びています。<br><br>千葉県柏市にある酒の専門店「やまや」では、駆け込み需要を取り込もうと、店の入り口にビール系飲料やチューハイのケースを置いた売り場を設けたほか、ビールなどをまとめて購入すると割り引くサービスを行っています。<br><br>このほか、お歳暮用のお酒を今のうちに買い求める人も多く、売り上げは去年の同じ時期に比べて20％余り伸びているということです。<br><br>増税前最後の週末の28日も多くの人が車で店を訪れ、缶ビール24本が入ったケースなどをかご一杯に買い求めていました。<br><br>40歳代の女性は「きょうの午前中は化粧品やプリンターのトナーなどを買っていて、午後からはお酒を買おうと思ってこの店に来ました。いずれ買う物は今のうちに買っておこうと思います」と話していました。<br><br>ビールなど４ケースを購入した42歳の男性は「毎晩妻と晩酌をしているので、少しでも安いうちにまとめて買おうと思いましたが、こんなに一気に買ったことがないので重くて疲れました」と話しています。<br><br>やまやの天野孝則さんは「２週間ほど前からまとめ買いをする人が多くなってきているので、きょう、あすとたくさん買ってくれるとうれしいです」と話しています。</div></div><div><h3>ドラッグストアもにぎわう 売り上げ２倍</h3><div>消費税率が引き上げられる前の最後の週末となった28日、高知市内のドラッグストアは、税率が低いうちに日用品を買いだめしておこうという人でにぎわいました。<br><br>高知市郊外にあるドラッグストアには、午前中から大勢の買い物客が訪れました。そして、トイレットペーパーやおむつ、詰め替え用の洗剤などを次々と買い求め、開店からわずか１時間余りで空になる棚もありました。<br><br>この店では「駆け込み需要」を見込んで、１か月ほど前からおむつなどをふだんの２倍ほど入荷しているほか、まとめ買いをすると値段を割り引くサービスも行っていて、売り上げもいつもの２倍ほどに増えているということです。<br><br>また、店内では、従業員が、３日後に迫った消費税率の引き上げに向け、商品の値札を取り替える作業に追われていました。<br><br>高知市の70歳の女性は「蓄えられるものはできるだけ安いうちに買って、節約した分をほかのものの購入に回したい」と話していました。<br><br>ドラッグストアチェーンのエリアマネージャーの船木健太さんは「10日ほど前から客の数も２倍に増えています。軽減税率の仕組みなどを詳しく分かっていないお客さんもいると思うので、今後はその対応にも力を入れたい」と話していました。</div></div><div><h3>定期券購入のため臨時窓口も</h3><div>消費税率の引き上げに伴って鉄道各社やバス会社は来月１日から運賃を値上げしますが、定期券などは来月以降の利用であっても、今月中であれば、税率は８％で購入できます。<br><br>このうち、路面電車やバスを運行する広島市の広島電鉄では、使い始める14日前から、定期券を購入することができます。<br><br>消費税率の引き上げまであと３日となる中、広島電鉄では通常は平日のみ営業している広島市内２か所の定期券の販売窓口を土曜日の28日も臨時に開けて対応し、このうち、広島市西区横川町にある商業ビル２階の窓口には８％のうちに購入しようという利用客が次々と訪れていました。<br><br>来月１日からの消費税率引き上げに伴って、広島電鉄の路面電車は白島線を除く広島市内の路線で１か月の通勤定期券が今より60円上がって7190円になります。<br><br>高校生の娘の定期券を購入した広島市中区の46歳の男性は「定期券の期限は来月10日までですが、少しでも節約できればと思い、消費税率が上がる前に更新に来ました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190928%2Fk10012103401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 18:38:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー日本代表 強豪アイルランドに“歴史的勝利”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/k10012103411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビー日本代表 強豪アイルランドに“歴史的勝利”</span><time datetime="2019-09-28T19:03"><span>9月28日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103411_1909281844_1909281901_01_03.jpg" alt="ラグビー日本代表 強豪アイルランドに“歴史的勝利”" id="news_image"></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会。日本は、１次リーグの第２戦で優勝候補の一角、アイルランドに19対12で勝ちました。日本は１次リーグ最大の難敵を破って２連勝で、勝ち点を９に伸ばし、初めてのベスト８進出に前進しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103411_1909281844_1909281901_01_04.jpg" alt=""><div>世界ランキング９位の日本は世界２位のアイルランドと28日午後、静岡県袋井市のエコパスタジアムで対戦しました。<br><br>試合は前半、アイルランドが巧みなキックから２つのトライを奪いましたが、日本も田村優選手が３つのペナルティーゴールを決めて、９対12と<br>競り合いに持ち込んで折り返しました。<br><br>後半は一進一退の攻防が続きましたが、日本はスクラムから素早くパスをつなぎ、途中出場の福岡堅樹選手がトライを奪って逆転に成功し、このあとのゴールも田村選手が落ち着いて決めて16対12としました。<br><br>日本はこのあと、アイルランドの強力フォワードにも力負けせず押し気味に試合を進め、相手の反則から田村選手が、この試合４つ目のペナルティーゴールを決めてリードを７点に広げ、屈強な相手の攻撃を最後まで体を張って守り、19対12で勝ちました。<br><br>日本は、前回大会の南アフリカ戦に続き、今度は地元開催の大会でまたも<br>歴史に残る番狂わせを演じ、１次リーグ２連勝で勝ち点を９に伸ばして<br>初めてのベスト８進出に前進しました。<br><br>日本の第３戦は来月５日に愛知県で行われ、世界16位のサモアと対戦します。</div></div><div><div>４年前に続く、歴史的な勝利をあげた日本代表。<br>優勝候補の一角、強豪のアイルランドに対し、驚異の守備の粘り強さを見せた見事な逆転勝ちでした。<br>スタジアムでは４万7813人が試合の行方を見守りました。<br>日本代表は序盤、守りに回る時間が多くなって、警戒していた相手とのキックの競り合いで負け、２つのトライを奪われました。<br>一方で、磨きをかけてきた１人の相手に２人でタックルする「ダブルタックル」をたびたび決めるなど、守備の粘り強さを見せました。<br><br>こうした中、ナンバー８のアマナキ・レレイ・マフィ選手が脇腹を痛めて、交代し、キャプテンのリーチ マイケル選手が出場。リーチ選手はたびたび前に出るとともに、日本は、密集での攻防で一歩も引かず、連続攻撃で、相手のペナルティーを誘い、司令塔のスタンドオフ、田村優選手が、45メートルほどのペナルティーゴールを決める場面もありました。<br><br>極めつけはスクラムで、世界トップクラスの相手を押し込んでペナルティーキックを獲得するなど、前半は世界トップクラスの強豪を相手に互角の戦いをみせました。<br><br>後半、日本は徐々に流れを引き寄せました。相手ゴール前のスクラムから連続攻撃をしかけ、センターのラファエレ ティモシー選手が、急きょメンバー入りして途中出場したウイングの福岡堅樹選手につないでついに逆転トライを奪いました。<br><br>この時のパスは日本が強化合宿で毎日のように練習してきた短いパスでした。<br><br>その後も日本はリーチ選手のタックルなどでアイルランドの攻撃をしのぎ、最後まで緊張の糸が切れることはありませんでした。<br><br>当時、世界ランキング３位の南アフリカ戦に勝って「世紀の番狂わせ」と<br>言われてから４年。開催国としての誇りを胸に世界２位で優勝候補の一角、アイルランドを倒し、日本のラグビーの歴史を変える勝利をあげました。</div></div><div><h3>田村「全部プランどおり」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103411_1909281844_1909281901_01_05.jpg" alt=""><div>この試合４つのペナルティーゴールを決めた田村優選手は「全部ゲームプランどおり運べた。この１週間、アイルランドに勝つと信じて準備してきた」と感極まった様子で話しました。<br><br>そして「しっかり喜んで、１次リーグはあと２戦残っているので気を引き締めていきたい」と次を見据えました。</div></div><div><h3>逆転トライの福岡「本当にうれしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103411_1909281844_1909281901_01_06.jpg" alt=""><div>逆転のトライを決めた福岡堅樹選手は「これまできつい思いをして準備をしてきた。たくさんの犠牲を乗り越えた上でこの瞬間を迎えることが出来て本当にうれしい。チームの勝利に貢献出来てよかった」と話しました。</div></div><div><h3>海外メディア“番狂わせ”“シズオカ・ショック”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190928/K10012103411_1909281844_1909281901_01_03.jpg" alt=""><div>日本代表がアイルランド代表に勝利したことについてアイルランドの地元紙、「アイリッシュタイムズ」の電子版は「日本がアイルランドに勝利しプールＡの首位にたった。ワールドカップでアイルランドが優勝するという希望は瀬戸際にたたされている」などと伝え、アイルランドにとって予想外の敗北だったとしています。<br>そのうえで、日本のプレーは勝利に値するものだったとたたえています。<br><br>またロイター通信は「とんでもない番狂わせだ。日本は初めて１次リーグを突破するとても大きなチャンスを得た」と伝え、予想外の日本の健闘ぶりをたたえています。<br><br>フランスの通信社ＡＦＰも前回４年前のワールドカップで日本が南アフリカに勝利して大金星をあげたのに続く「シズオカ・ショックだ」として速報で伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190928%2Fk10012103411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 19:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>