<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>青森４人死亡事故 同乗者「正常な運転でなかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011683251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>青森４人死亡事故 同乗者「正常な運転でなかった」</span><time datetime="2018-10-24T04:43"><span>10月24日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011683251_1810232357_1810240443_01_02.jpg" alt="青森４人死亡事故 同乗者「正常な運転でなかった」" id="news_image"></div><div></div><div>先月、青森県つがる市で４人が死亡した事故で、危険運転致死傷の疑いで逮捕された男が運転していた車の同乗者が、「正常な運転ではなかった」という趣旨の供述をしていることが捜査関係者への取材でわかりました。警察で当時の運転の詳しい状況を調べています。</div><div>先月22日、つがる市の国道で車４台が衝突し男女４人が死亡、４人が大けがをした事故で、警察は最初に追突した車を運転していたつがる市の団体職員、高杉祐弥容疑者（32）を危険運転致死傷の疑いで逮捕しました。<br><br>また、高杉容疑者が酒に酔っているのを知りながら車で送るよう頼んだとして、知人で、つがる市の無職、野呂祐太朗容疑者（33）を飲酒運転の車に同乗した疑いで逮捕しました。<br><br>警察のその後の調べで、野呂容疑者が、「高杉容疑者の運転は正常ではなかった」という趣旨の供述をしていることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>高杉容疑者の血液からは基準値を超えるアルコールが検出されていたということで、警察は、酒に酔って正常な運転ができない状態で猛スピードを出し事故を起こしたとみて、当時の運転の詳しい状況を調べています。<br><br>警察によりますと、高杉容疑者は酒を飲んだことを認める一方、「正常に運転ができる状態だった」という趣旨の供述をしているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011683251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 04:43:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「築地で営業継続」の業者 都が明け渡し求め仮処分申し立て</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011683221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「築地で営業継続」の業者 都が明け渡し求め仮処分申し立て</span><time datetime="2018-10-24T05:36"><span>10月24日</span> <span>5時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011683221_1810240531_1810240536_01_03.jpg" alt="「築地で営業継続」の業者 都が明け渡し求め仮処分申し立て" id="news_image"></div><div>今月、閉場した旧築地市場の敷地内で今後も営業を続けるとして所有物を撤去していない一部の業者などに対し、東京都が土地や建物の明け渡しを求める仮処分を裁判所に申し立てたことが関係者への取材で分かりました。</div><div>東京都は、豊洲市場への移転に伴って、中央区の旧築地市場を今月10日に閉場し、現在は解体工事の関係者を除いて立ち入り禁止にしています。<br><br>これに対し、市場の移転や解体に反対する一部の水産仲卸業者が、「築地市場は法律に基づいた廃止の手続きが行われていないため、閉場しておらず、営業する権利がある」などとして敷地内で今後も営業を続ける意向を示し、所有物を撤去していないということです。<br><br>一方、都は、「豊洲市場に移転したことで築地市場は閉場しており、廃止の手続きは必要ない」として所有物の撤去などを求めてきました。<br><br>旧築地市場の跡地は、再来年に迫った東京オリンピック・パラリンピックの輸送拠点などとして活用される計画です。<br><br>関係者によりますと、都は、このままでは工事の遅れにつながりかねないとして、水産仲卸業者の数社などに対し、土地や建物の明け渡しを求める仮処分を今月18日、東京地方裁判所に申し立てたということです。<br><br>今後は、裁判所が双方から意見を聞いて申し立てを認めるかどうか、判断することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011683221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 05:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジ記者死亡は計画的殺人」 真相究明求める声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011683391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「サウジ記者死亡は計画的殺人」 真相究明求める声</span><time datetime="2018-10-24T06:31"><span>10月24日</span> <span>6時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011683391_1810240621_1810240631_01_03.jpg" alt="「サウジ記者死亡は計画的殺人」 真相究明求める声" id="news_image"></div><div>サウジアラビア人のジャーナリストが、トルコにある総領事館で死亡した事件について、トルコのエルドアン大統領が「残酷で計画的な殺人だ」と指摘したことを受けて、国際社会からは、事件を非難するとともに、サウジアラビア政府に真相の究明と責任の追及を求める声が高まっています。</div><div>ジャーナリストのジャマル・カショギ氏がトルコにあるサウジアラビア総領事館で死亡した事件で、トルコのエルドアン大統領は、23日、首都アンカラの議会で演説し、「残酷な殺害行為であり、事件は確実に計画されたものだ」と述べ、偶発的に死亡させたとするサウジアラビア政府の説明に強く反論しました。<br><br>これを受けてアメリカのペンス副大統領は、23日、首都ワシントンで開かれたイベントで「サウジアラビア政府の当初の説明と矛盾する」と述べサウジアラビア政府の対応を非難するとともに真相の究明を強く求める考えを強調しました。<br><br>また、Ｇ7＝主要7か国の外相も声明を発表し、「カショギ氏の殺害を最も強い言葉で非難する」としたうえで、「多くの疑問が残されている」としてサウジアラビア政府に真相の究明とともに責任の追及を求めました。</div></section><section class="module--content"><div><div>一方、トルコの警察はイスタンブールの駐車場で見つかった総領事館の車を23日、捜索しました。<br><br>地元メディアなどによりますと捜索は、サウジアラビア政府関係者の立ち会いのもと行われ、車の中からスーツケースなどが発見されたということで、警察が事件との関連について調べています。</div></div><div><h3>米副大統領 サウジ政府の対応を非難</h3><div>事件について、トルコのエルドアン大統領が「残酷で計画的な殺人だ」と指摘したことについて、アメリカのペンス副大統領は、23日、首都ワシントンで開かれたイベントで「この野蛮な殺人はあらかじめ綿密に計画されたものだとするトルコ側の指摘は、サウジアラビア政府の当初の説明と矛盾する」と述べサウジアラビア政府の対応を非難しました。<br><br>そのうえで、「世界が注目しており、アメリカは答えを求めている」と述べ、サウジアラビア政府に対し、真相の究明を強く求める考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011683391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:31:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スラウェシ島地震 “液状化が津波を引き起こした可能性高い”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011683421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スラウェシ島地震 “液状化が津波を引き起こした可能性高い”</span><time datetime="2018-10-24T07:01"><span>10月24日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011683421_1810240700_1810240701_01_03.jpg" alt="スラウェシ島地震 “液状化が津波を引き起こした可能性高い”" id="news_image"></div><div>先月のインドネシア・スラウェシ島の地震では津波や液状化で2000人を超える死者が出ていますが、現地で調査をした日本のＪＩＣＡ＝国際協力機構の調査団は広範囲で発生した液状化が津波を引き起こした可能性が高いという見方を示しました。</div><div>先月28日、インドネシアの中部、スラウェシ島で起きた地震では津波や液状化でこれまでに2256人が死亡し、22万人を超える人が避難生活を送っています。<br><br>ＪＩＣＡの調査団は津波や液状化で大きな被害が出たパルなどで調査を行い、23日首都ジャカルタで記者会見を開きました。<br><br>このうち港湾空港技術研究所の佐々真志グループ長は「液状化によって島の沿岸部分が広範囲で崩落したことで複数の津波が起きた世界的にも珍しい現象だ」と述べて、液状化が津波を引き起こした可能性が高いという見方を示しました。<br><br>また内陸部でも液状化が起きて甚大な被害が出ましたが、ＪＩＣＡの防災の専門家、多田直人さんは「通常の液状化が起きたあと、何らかの原因で地下水が流れ込み数百メートル単位で住宅が流される被害が出たとみられる」と説明しました。<br><br>ＪＩＣＡとインドネシア政府は被災地復興に向けた基本計画を協力して策定することにしていますが、今後の復興計画では液状化による津波のリスクを考える必要があると会見で強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日赤が救援金募集</h3><div>今回の地震と津波による災害について日本赤十字社は来月30日まで救援金の募集を行っています。詳しくは日本赤十字社のホームページをご覧ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011683421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:01:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安田純平さん これまでの経緯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011683471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安田純平さん これまでの経緯</span><time datetime="2018-10-24T07:27"><span>10月24日</span> <span>7時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011683471_1810240810_1810240848_01_03.jpg" alt="安田純平さん これまでの経緯" id="news_image"></div><div>安田純平さんは、2015年６月、シリアの内戦を取材するため、トルコ南部から国境を越えてシリアに入ったあと行方がわからなくなり、現地の武装組織に拘束されたとみられています。</div><div>その翌年の３月には、安田さんとみられる人物の映像がインターネット上で公開され、さらに２か月後には、「助けてください。これが最後のチャンスです」などと日本語で記された紙を持った画像が、インターネット上に投稿されました。<br><br>そして、ことし７月、安田さんとみられる人物が、オレンジ色の服を着て、「私の名前はウマルです。韓国人です。きょうの日付は、2018年７月25日。とてもひどい環境にいます。今すぐ助けてください」と話す動画がインターネット上に投稿されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安田さんの足取り</h3><div>安田純平さんの友人によりますと、安田さんは、2015年の５月、取材のため、日本からシリアの隣国・トルコのイスタンブールに渡ったということです。<br><br>それから１か月ほどの間は、イスタンブールやシリアとの国境に近い町などトルコ国内を転々として取材のための人脈づくりを進めていました。<br><br>そして６月の中旬には、シリアとの国境に近いトルコ南部の都市アンタキヤに入って現地に住むシリア人の案内でシリアの反体制派の武装勢力に接触し、６月22日の夜、トルコとシリアの国境地帯にある山を徒歩で越え、シリア北西部のイドリブ県に入ったとみられています。<br><br>この時点で、親しい友人などに、シリアに入国したという内容と、携帯の電波が悪いという内容のメッセージを送っていますが、その後、連絡が途絶えました。<br><br>安田さんが入ったとみられるイドリブとその周辺は、当時「ヌスラ戦線」と名乗っていた国際テロ組織アルカイダ系の過激派組織と、ほかの反政府勢力のグループが大半の地域を支配していました。<br><br>シリア入国後、１週間がたっても連絡が取れないため、安田さんの知り合いがトルコ側の関係者に尋ねたところ「ヌスラ戦線」に拘束されたと聞いたという説明を受けたということです。<br><br>そして、おととし３月には安田さんとみられる男性が英語で話す映像が、おととし５月には「助けてください。これが最後のチャンスです」と書かれた紙を持った画像が、インターネット上に投稿されました。<br><br>その後、およそ２年にわたって安田さんに関連する映像や画像の投稿は止まっていましたが、ことし６月に、安田さんとみられる男性が英語で家族に向けたメッセージを話す映像や７月には、オレンジ色の服を着て「とてもひどい環境にいます。今すぐ助けてください」と日本語で訴える映像がインターネット上に投稿されていました。</div></div><div><h3>安田さん解放に向けた協力を働きかけ</h3><div>政府関係者によりますと、安倍総理大臣は、今回、協力を得たカタールやトルコに加え、関係が良好なヨルダンなど関係国に対して首脳会談の際などに、安田氏の解放に向けた協力を働きかけていたということです。<br><br>また2015年に外務省に設けられた、イスラム過激派組織の動向など、国際テロに関する情報を収集する「国際テロ情報収集ユニット」が中心となり、関係国に対して、情報の提供などを要請していたということです。<br><br>この政府関係者は、こうした取り組みが安田氏の解放につながったのではないかという見方を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011683471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:27:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>古代ギリシャの沈没船 ほぼ完全な状態で発見 黒海</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011683461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>古代ギリシャの沈没船 ほぼ完全な状態で発見 黒海</span><time datetime="2018-10-24T08:35"><span>10月24日</span> <span>8時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011683461_1810240826_1810240835_01_02.jpg" alt="古代ギリシャの沈没船 ほぼ完全な状態で発見 黒海" id="news_image"></div><div></div><div>2400年以上前の古代ギリシャの貿易船が黒海の海底からほぼ完全な状態で見つかりました。形を保った世界最古の沈没船とみられ、当時の造船技術や交易の様子を知る貴重な発見だと注目されています。</div><div>沈没船はヨーロッパの考古学者でつくる調査チームがブルガリア沖の黒海の海底およそ2000メートルで発見しました。船は全長およそ23メートル、2400年以上前の古代ギリシャの木造の貿易船で、マストが当時のままに立っていて元の姿を保ったほぼ完全な状態でした。<br><br>調査チームによりますとこの形の貿易船は、当時のつぼなどに描かれた絵で知られていましたが、実物が形をとどめて見つかったのは初めてです。さらに形を保った沈没船としては世界最古とみられるということです。黒海の海底は酸素がほとんどなく木材が分解されにくかったため驚異的な保存状態につながったと考えられています。<br><br>ただ船はもろくなっている可能性が高いため、木材の一部を調査のために採取するにとどめ船全体を引き上げる計画はないとしています。<br><br>調査チームの代表は「当時の造船技術や、交易の様子について見方を変えるような発見だ」と話していて、世界的にも注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011683461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 08:35:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安田純平さん 本人確認へ 大使館員が現地に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011683511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安田純平さん 本人確認へ 大使館員が現地に</span><time datetime="2018-10-24T09:32"><span>10月24日</span> <span>9時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011683511_1810240933_1810240934_01_02.jpg" alt="安田純平さん 本人確認へ 大使館員が現地に" id="news_image"></div><div></div><div>シリアで武装組織に拘束されていたフリージャーナリストの安田純平さんの解放をめぐり、河野外務大臣は、24日朝、記者団に対し、大使館員が現地に到着したはずだとしたうえで今後、解放されたのが安田さん本人か確認が取れしだい、発表する考えを示しました。</div><div>シリアに入ったあと、武装組織に拘束され、３年にわたり行方が分からなくなっていたフリージャーナリストの安田純平さんについて、菅官房長官は、昨夜の記者会見で、安田さんが武装組織から解放され、トルコのアンタキヤの入管施設にいるという情報がカタール政府からもたらされたと発表しました。<br><br>政府は、安田さん本人である可能性が高いとして、トルコの日本大使館から職員を現地に派遣して確認することにしています。<br><br>これについて、河野外務大臣は、24日午前９時前、外務省で記者団に対し、「大使館員は現地に着いているはずだ。これから、確認をして、連絡が入りしだい、きちっと申し上げたい」と述べ、安田さん本人か確認が取れしだい、健康状態も含めて発表する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011683511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 09:32:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>