<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>農水省元事務次官の長男「俺の人生は何なんだ」大声を上げ暴力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011941671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>農水省元事務次官の長男「俺の人生は何なんだ」大声を上げ暴力</span><time datetime="2019-06-05T15:35"><span>6月5日</span> <span>15時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011941671_1906051534_1906051541_01_02.jpg" alt="農水省元事務次官の長男「俺の人生は何なんだ」大声を上げ暴力" id="news_image"></div><div></div><div>農林水産省の元事務次官の76歳の父親が44歳の長男を刺したとして逮捕された事件で、長男は事件の１週間前、両親と同居を再開した翌日から再び暴力をふるっていたことが捜査関係者への取材でわかりました。部屋に閉じこもりがちで、暴力をふるう際「俺の人生は何なんだ」と大声を上げていたということで、警視庁は詳しいいきさつを調べています。</div><div>今月１日、東京 練馬区の住宅で、無職の熊澤英一郎さん（44）が包丁で刺されて死亡し、警視庁は父親で農林水産省の元事務次官、熊澤英昭容疑者（76）を逮捕し、殺人の疑いで調べています。<br><br>長男は高校卒業後、両親と別居していましたが、その後の調べで、事件の１週間前の先月25日に同居を再開し、翌日から再び暴力をふるっていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>捜査関係者によりますと、長男は部屋に閉じこもりがちでオンラインゲームをすることが多く、暴力をふるう際「俺の人生は何なんだ」などと大声を上げていたということです。<br><br>父親は川崎市で51歳の男が小学生らを殺傷した事件を見て「息子も周りに危害を加えるかもしれないと不安に思った」という趣旨の話をしていて、警視庁は暴行を受ける中で川崎の事件に触れ、不安を募らせていったとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011941671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 15:35:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡逆走事故 ブレーキかけず交差点に突っ込んだか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011941761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡逆走事故 ブレーキかけず交差点に突っ込んだか</span><time datetime="2019-06-05T17:10"><span>6月5日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011941761_1906051658_1906051710_01_02.jpg" alt="福岡逆走事故 ブレーキかけず交差点に突っ込んだか" id="news_image"></div><div></div><div>４日夜、福岡市早良区で80代の男性が運転する車が猛スピードで逆走して交差点に突っ込み、男性と妻の２人が死亡、７人がけがをした事故で、警察は男性の車がブレーキをかけないまま交差点に突っ込んだとみて詳しい状況を調べています。</div><div>４日午後７時すぎ、福岡市早良区百道で乗用車が反対車線を猛スピードで逆走して、複数の車と衝突しながら交差点に突っ込み、乗用車を運転していた早良区の小島吉正さん（81）と同乗していた妻の節子（76）さんの２人が死亡し、歩道にいた男性１人を含む、男女７人がけがをしました。<br><br>警察は５日、事故を起こした車や衝突に巻き込まれるなどした車の損傷した箇所などを詳しく調べて捜査を進めています。<br><br>これまでの警察の調べで、乗用車は交差点に突っ込む直前、少なくともおよそ600メートル手前から対向車線を逆走して３台の車にぶつかっていたことがわかっていますが、現場ではブレーキをかけた時のタイヤのあとが確認できてないということです。<br><br>また事故を目撃した人によりますと、車は交差点に向かう途中、加速するように見えたということです。<br><br>警察はブレーキをかけないまま交差点に突っ込んだとみて、事故の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運転が困難な状態に陥っていたか</h3><div>事故当時の映像を分析した専門家は事故を起こした車がブレーキやハンドルを操作した様子はうかがえず、運転が困難な状態に陥っていたのではないかと指摘しています。<br><br>自動車の安全工学が専門の福岡工業大学の松木裕二教授は事故の瞬間が映った動画や、現場近くの防犯カメラの映像を分析しました。<br><br>松木教授は事故を起こした乗用車について、ブレーキランプが点灯していないことや、ほかの車をよけようとせず、ほぼ直線上を走行していることから、ブレーキやハンドルを操作した様子はうかがえず、運転が困難な状態に陥っていたのではないかと指摘しています。<br><br>そのうえで周囲の車の速度と比較して、交差点に進入した際は時速80キロから100キロ近いスピードが出ていたのではないかと分析しています。<br><br>松木教授は「ドライバーの状態をモニタリングして事故を未然に防ぐシステムの研究も進んでいるが、このような悲惨な事故をどのように減らしていくか、社会全体で考えることが大切だ」と話しています。</div></div><div><h3>時速100キロ前後出ていたか</h3><div>交通事故の解析に詳しい日本交通事故鑑識研究所の大慈彌拓也代表に、今回事故を起こした車の様子が収められた防犯カメラやドライブレコーダーの映像を解析してもらいました。<br><br>その結果、車はおよそ20メートルの道路を0.7秒から0.8秒で通過していることから、時速は100キロ前後出ていたとみられるということです。<br><br>そしてカメラに映っている部分だけでも少なくとも200メートルは走行したと大慈彌さんは見ています。<br><br>さらに映像からは前方の車両を避けるように対向車線にはみ出していることから、大慈彌さんは「運転手は回避行動を取っているように見えるため、意識のある状態で運転していたのではないか。ブレーキランプも点灯していないことから、アクセルとブレーキを踏み間違えたか、運転手に何らかの身体的な問題が起きて、アクセルを踏み続けてしまったことが暴走した原因と考えられる」と話していました。</div></div><div><h3>高齢ドライバーの交通死亡事故 ことしは４月末までに109件</h3><div>高齢ドライバーによる交通死亡事故は後を絶ちません。<br><br>警察庁によりますと、75歳以上のドライバーが起こした交通死亡事故は去年、全国で460件と、前の年より42件増え、車などが第１当事者の死亡事故全体に占める割合も、これまでで最も高い14.8％を占めました。<br><br>ことしに入ってからも相次いでいて、４月末までで109件発生し、このうち４月には東京 池袋で87歳のドライバーが運転する乗用車が歩行者を次々にはねて３歳の女の子とその母親が死亡する事故も起きています。<br><br>警察庁は認知機能に衰えが見られると判断された高齢ドライバーの対策について、有識者会議などで検討しているほか、認知機能が正常な場合でも身体能力の衰えなどによって深刻な交通事故を起こすケースがあるとして、高齢者に運転免許証の積極的な自主返納を呼びかけています。<br><br>警察庁によりますと、去年１年間に免許証を自主返納した75歳以上の人は全国で29万2089人と、前の年を３万8152人上回り、自主返納の制度が始まった平成10年以降で最も多くなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011941761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 17:10:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ケシの一種がドライフラワーとして花屋に 都が回収</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011941891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ケシの一種がドライフラワーとして花屋に 都が回収</span><time datetime="2019-06-05T18:29"><span>6月5日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011941891_1906051755_1906051829_01_02.jpg" alt="ケシの一種がドライフラワーとして花屋に 都が回収" id="news_image"></div><div></div><div>法律で販売や所持が禁止されているケシの一種がドライフラワーとしてことし２月以降、都内の花屋などで販売されていたことが分かり、東京都が回収を進めています。</div><div>東京都によりますと、先月24日、「インターネット上で不正なケシと思われる植物のドライフラワーの販売広告を発見した」という情報が寄せられ、都が調べたところ、あへん法で販売や所持が禁止されているソムニフェルムという種類のケシであることが分かったということです。<br><br>このドライフラワーは港区にある花の輸入販売会社「フレネットＨＩＢＩＹＡ」がオランダの商社から輸入したもので、ことし２月以降、１束当たりおよそ20本あるケシ230束を仕入れて、このうち186束が東京を中心とした花屋などに販売されたということです。<br><br>このドライフラワーは長さ65センチ程度で、だ円型の果実が付いているということです。<br><br>輸入した会社は「不正なケシと知らずに輸入・販売してしまった」と話しているということで、都はこの会社に対して、ドライフラワーの販売中止を指導したということです。<br><br>そのうえで都はこのドライフラワーの回収を始め、購入した人は都道府県の薬務課に申し出るよう呼びかけています。<br><br>都の窓口は福祉保健局の薬務課で電話番号は03−5320−4505、平日の午前９時から午後５時まで受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011941891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:29:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢ドライバー事故防止 ドラレコで見守りつき保険契約増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011941981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢ドライバー事故防止 ドラレコで見守りつき保険契約増</span><time datetime="2019-06-05T18:58"><span>6月5日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011941981_1906051847_1906051854_01_02.jpg" alt="高齢ドライバー事故防止 ドラレコで見守りつき保険契約増" id="news_image"></div><div></div><div>高齢ドライバーによる交通事故が相次ぐ中、ドライブレコーダーを活用して運転を見守るサービスがついた自動車保険の契約が増えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011941981_1906051853_1906051854_01_03.jpg" alt=""><div>「三井住友海上」と「あいおいニッセイ同和」のグループは、通信機能がついた専用のドライブレコーダーを使う自動車保険を開発し、ことし１月に販売を始めました。<br><br>高齢者などの関心が高く、契約数は先月までに10万件余りと、想定の２倍以上になっているということです。<br><br>ドライブレコーダーは事故が起きた場合に使うだけでなく、急ハンドルや前方の車への近づきすぎといった注意が必要な運転操作のほか、指定しておいた地域を離れた場合にも警告音が鳴ります。<br><br>運転記録をまとめた「運転診断レポート」を家族などと共有することもでき、安全運転ができているか、見守りに生かされているということです。<br><br>グループが２年前、「運転に対する自信」についてドライバーにアンケートしたところ、「自信がある」と答えた割合は60代前半にかけて徐々に減少していましたが、65歳から割合が上昇に転じ、80歳以上では72％が「自信がある」と回答したということです。<br><br>会社は、身体機能の衰えとドライバーの認識に隔たりが生じている可能性があるとしています。<br><br>三井住友海上自動車保険部高橋翔平課長補佐は「見守り機能に促されることで安全運転の意識が高まったとの声も多い。今後は走行データなどを活用し事故防止の取り組みを強化していきたい」と話していました。<br><br>ドライブレコーダーを活用した保険は「東京海上日動」や「損害保険ジャパン日本興亜」も取り扱っていて、販売が伸びているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011941981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:58:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性の職場でのヒール着用 「パワハラになりうる」 厚労相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011942141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性の職場でのヒール着用 「パワハラになりうる」 厚労相</span><time datetime="2019-06-05T21:42"><span>6月5日</span> <span>21時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011942141_1906052054_1906052055_01_02.jpg" alt="女性の職場でのヒール着用 「パワハラになりうる」 厚労相" id="news_image"></div><div></div><div>職場などで女性にハイヒールやパンプスの着用を求めることについて、根本厚生労働大臣は衆議院厚生労働委員会で、社会通念に照らして業務上、必要で、相当な範囲にとどまるべきで、それを超える場合にはパワーハラスメントになりうるという認識を示しました。</div><div>「職場などでハイヒールやパンプスを履くこと強制される現状を変えたい」とする意見に賛同する署名が、インターネット上で１万9000通近く集まったとして、活動している女性らが、今週、厚生労働省に署名を提出しました。<br><br>これについて、根本厚生労働大臣は５日の衆議院厚生労働委員会で「署名を受理した。一人一人の労働者が働きやすい就業環境の整備は大変重要だ」と述べました。<br><br>そのうえで「それぞれの業務の特性があるので、社会通念に照らして、業務上必要、かつ相当な範囲でということなんだろうと思う。パワハラにあたるかどうかは、その範囲を超えているかどうかがポイントだ」と述べ、ハイヒールなどの着用を求めることは社会通念に照らして、業務上、必要で、相当な範囲にとどまるべきで、それを超える場合にはパワーハラスメントになりうるという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011942141_1906052041_1906052055_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011942141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:42:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山里さんと蒼井さんそろって会見 結婚決めた理由は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011942251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山里さんと蒼井さんそろって会見 結婚決めた理由は…</span><time datetime="2019-06-05T21:57"><span>6月5日</span> <span>21時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011942251_1906052200_1906052201_01_02.jpg" alt="山里さんと蒼井さんそろって会見 結婚決めた理由は…" id="news_image"></div><div></div><div>５日結婚を明らかにした、お笑いコンビ、南海キャンディーズの山里亮太さんと俳優の蒼井優さんがそろって記者会見し、「一生でこんなに合う人は出てこない」「仕事に対する姿勢を本当に尊敬している」などと結婚を決めた理由を語りました。</div><div>山里亮太さんと蒼井優さんは５日、それぞれの所属事務所を通じて結婚を明らかにし、５日夜７時から、そろって記者会見を開きました。<br><br>冒頭、山里さんが３日婚姻届を提出したことを報告したあと「共通の知人がわれわれを結び付けてくれました」と説明すると、山里さんの相方で、蒼井さんの親友でもあるしずちゃんこと山崎静代さんがボクシンググローブをはめて登場し「お前か、わしの大事な親友を奪ったのは！」と山里さんを殴りつけて、会場の笑いを誘っていました。<br><br>２人は、ことし４月、結婚を前提に交際を始めたということで、山里さんは「本当に純粋な人で、楽しいときやおいしいものを食べて笑って、泣きたいときは泣く。一生でこんなに合う人は出てこないと思い、結婚の意思を伝えました」と振り返り、蒼井さんは、「私は山里さんの仕事に対する姿勢を本当に尊敬しています。一緒にいて、しんどいくらい笑わせてくれたり、感動することや許せないことが一緒だったりします」と結婚を決めた理由を明かしました。<br><br>また、山里さんは、自身が世間で「不細工芸人」として語られることに触れ「気持ち悪いって嫌われたりしましたけど、この世界が大好きで、真面目に生きていたら、こんなすてきなゴールが用意されているんだと思いました。僕みたいな戦い方をしている人の希望になればうれしいです」と語っていました。<br><br>このほか「どんな家庭を築きたいか」という質問に対し、山里さんは「好きなものを一緒に見て、笑っている姿がすばらしいので、ずっと笑っていられるように頑張りたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011942251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:57:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社会保障制度 負担増や給付削減など痛み伴う改革議論本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/k10011942331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>社会保障制度 負担増や給付削減など痛み伴う改革議論本格化</span><time datetime="2019-06-06T03:56"><span>6月6日</span> <span>3時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190606/K10011942331_1906052248_1906060356_01_02.jpg" alt="社会保障制度 負担増や給付削減など痛み伴う改革議論本格化" id="news_image"></div><div></div><div>全世代型の社会保障制度の実現に向けて、政府はことしの経済財政運営と改革の基本方針「骨太の方針」の原案に、社会保障の給付と負担の在り方を含めた総合的な政策を来年夏の「骨太の方針」で取りまとめる方針を明記しました。負担増や給付の削減など、痛みを伴う改革の議論が今後本格化する見通しです。</div><div>ことしの「骨太の方針」の原案に、政府は、社会保障制度をめぐって、給付と負担の在り方を含めた総合的かつ重点的に取り組むべき政策を、来年夏の「骨太の方針」で取りまとめる方針を明記しました。<br><br>このうち、年金と介護の分野については必要な法改正も視野に、ことしの年末までに結論をえるとしています。<br><br>また議論にあたっては「年齢などにとらわれない視点から検討を進め、負担能力や世代間のバランスを考慮する」としていて、高齢化の進行で社会保障を支える現役世代の負担が増す中、所得が多い高齢者らに一層の自己負担を求める方向性を示唆しています。<br><br>また高齢者の就労を促す観点から、働いて一定の収入がある60歳以上の年金を減らす「在職老齢年金」を見直す方針も掲げています。<br><br>全世代型の社会保障制度改革の実現に向け、政府はこれまで雇用制度の改革を中心に議論を進めてきましたが、夏の参議院選挙後からは、負担増や給付の削減など痛みを伴う改革の議論が本格的する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190606%2Fk10011942331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 03:56:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>