<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＮＥＣ 3000人の希望退職募集 事業構造見直しで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011308401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＥＣ 3000人の希望退職募集 事業構造見直しで</span><time datetime="2018-01-30T16:09"><span>1月30日</span> <span>16時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011308401_1801301622_1801301625_01_02.jpg" alt="ＮＥＣ 3000人の希望退職募集 事業構造見直しで" id="news_image"></div><div></div><div>大手電機メーカーの「ＮＥＣ」は、ＩＴ関連のサービス強化など事業構造を見直す一環として、国内で３０００人の希望退職を募集するとともに、９つの工場で縮小などの再編を行うと発表しました。</div><div>発表によりますと、ＮＥＣは主力となっている通信インフラ事業で需要が低下し、業績が伸び悩んでいるため、事業構造の見直しの一環として、２０１８年度に国内で３０００人の希望退職を募集します。ＮＥＣが希望退職を募るのは、２０１２年度以来です。<br><br>また、生産体制についても、国内に９つある工場を対象に統合や縮小などの再編を行うとしています。さらに、企業の間での需要拡大が期待されるＩＴ関連のサービスを強化する一方で、家庭用の蓄電池事業については、ことし３月末までに自社による開発と生産から撤退するとしています。<br><br>都内で記者会見したＮＥＣの新野隆社長は「成長すると見込んだ事業を見誤ったため、収益の伸びが遅かった。構造改革は苦渋の決断だが断行していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011308401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 16:09:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマト運輸 宅配便値上げ アマゾンが受け入れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011308611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヤマト運輸 宅配便値上げ アマゾンが受け入れ</span><time datetime="2018-01-30T17:33"><span>1月30日</span> <span>17時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011308611_1801301746_1801301747_01_02.jpg" alt="ヤマト運輸 宅配便値上げ アマゾンが受け入れ" id="news_image"></div><div></div><div>宅配最大手の「ヤマトホールディングス」は、ネット通販大手の「アマゾン」が、宅配便の値上げ要請を受け入れ、今月から運賃を引き上げたことを明らかにしました。ヤマト運輸は、ネット通販の拡大による宅配便の急増と深刻な人手不足が重なって会社の経営方針の見直しを迫られ、アマゾンなど大口顧客１１００社と値上げの交渉を進めていました。荷物が急増した最大の要因となったアマゾンとの値上げ交渉が課題となっていました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011308611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 17:33:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仮想通貨を不正に入手か 高校生を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011308861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨を不正に入手か 高校生を逮捕</span><time datetime="2018-01-30T19:12"><span>1月30日</span> <span>19時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011308861_1801302103_1801302107_01_02.jpg" alt="仮想通貨を不正に入手か 高校生を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>仮想通貨の１つ、「モナコイン」を不正に入手しようとコンピューターウイルスを使って他人のパスワードを盗み出したなどとして、大阪の高校３年の男子生徒が愛知県警に逮捕されました。警察は、男子生徒がおよそ１万４８００円分の仮想通貨を自分の口座に移して不正に入手した疑いがあると見て調べています。</div><div>逮捕されたのは、大阪・貝塚市に住む１７歳の高校３年の男子生徒です。警察の調べによりますと、男子生徒は去年１０月、インターネットの掲示板を閲覧した都内の男性のパソコンを、自作のコンピューターウイルスに感染させ、仮想通貨の１つ、モナコインを口座から引き出すのに必要なパスワードを盗み出したとして、不正指令電磁的記録供用などの疑いが持たれています。<br><br>ウイルスは口座のパスワードを自動的に盗み出すように設定されていて、男子生徒はこのウイルスを仕込んだＵＲＬをモナコインの相場がわかる無料ソフトと装って掲示板に投稿していたということです。<br><br>これまでの調べによりますと、男子生徒の口座にはおよそ１万４８００円分のモナコインが不正に移されていた疑いがあるということで、警察が詳しく調べています。<br><br>警察の調べに対して男子生徒は「ウイルスを作ったことは間違いないが、意図して行ったことではない」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>モナコインとは</h3><div>「モナコイン」は日本で開発された仮想通貨で、インターネット掲示板のキャラクターにちなんで名付けられたとされています。国内の仮想通貨の大手取引所で去年から取り扱いが始まったことで取り引きも活発になりました。<br><br>このうち大手取引所、「ビットフライヤー」での取引価格は、取り扱い開始直後は５０円程度でしたが、去年１２月には一時、２０００円を超える水準に上昇しました。<br><br>その後は、ほかの仮想通貨と連動する形で価格が下落し、３０日午後の時点では６００円台で取り引きされています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011308861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 19:12:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仮想通貨流出 不特定多数の端末狙う不審な通信 攻撃準備か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011308891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨流出 不特定多数の端末狙う不審な通信 攻撃準備か</span><time datetime="2018-01-30T19:24"><span>1月30日</span> <span>19時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011308891_1801301939_1801301940_01_03.jpg" alt="仮想通貨流出 不特定多数の端末狙う不審な通信 攻撃準備か" id="news_image"></div><div>仮想通貨の取引所から大量の仮想通貨が流出した問題で、１年余り前からインターネット上で、この仮想通貨を扱う不特定多数の端末を狙った海外からの不審な通信が繰り返し行われていたことが、筑波大学の研究グループの分析でわかりました。研究者は、何者かが攻撃対象を探して準備していた可能性があり、さらに分析する必要があるとしています。</div><div>筑波大学の面和成准教授らの研究グループは、仮想通貨の大手取引所「コインチェック」から「ＮＥＭ」と呼ばれる仮想通貨５８０億円分が流出した問題を受け、インターネット上の通信の状況を調べました。<br><br>その結果、ＮＥＭの取り引きは当事者間でしか通信が行われないはずなのに、おととし１１月から去年１１月にかけて、インターネット上で、ＮＥＭを扱う不特定多数の端末を狙った不審な通信が繰り返し行われていたことがわかりました。<br><br>観測された通信は短時間に急増するのが特徴で、この期間中に１０回のピークが観測され、多いものでは１度に４０００回余りにわたって接続を試みていて、ＮＥＭを管理する「サーバー」と呼ばれるコンピューターのインターネット上のアドレスや、ＮＥＭの保管状態を探っていたと見られます。<br><br>こうした通信は、ロシア、中国、オランダそれにドイツの４か国が発信源となっていますが、攻撃者がこれらの国をう回して通信を行った可能性もあると見られているほか、関連性はわからないものの流出が起きる２日前の今月２４日にも、ロシアを発信源とする不審な通信が観測されたということです。<br><br>一連の不審な通信は、何者かが攻撃対象を探して準備していた可能性もあることから、面准教授は「通常はありえない通信なので、今後、コインチェック側の通信記録と重ね合わせて分析することで、攻撃者を絞り込む手がかりになるのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011308891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 19:24:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蔵王山で火山性微動と地殻変動 噴火警戒レベル２に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011308251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>蔵王山で火山性微動と地殻変動 噴火警戒レベル２に</span><time datetime="2018-01-30T20:07"><span>1月30日</span> <span>20時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011308251_1801302028_1801302030_01_03.jpg" alt="蔵王山で火山性微動と地殻変動 噴火警戒レベル２に" id="news_image"></div><div>宮城県と山形県にまたがる蔵王山で、２８日から３０日にかけて火山性微動が相次いで観測されたほか、山頂の南側が隆起する地殻変動も観測されました。気象庁は今後、小規模な噴火が起きるおそれがあるとして、３０日午後、火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを１から２に引き上げ、馬の背カルデラの想定火口域からおおむね１．２キロの範囲では、噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、蔵王山では地下の熱水や火山ガスの動きを示すと考えられる火山性微動が２８日１回観測されたほか、３０日も、未明と午後２時すぎの合わせて２回観測されました。このうち午後に発生した微動はおよそ１３分間続き、振幅は８年前の平成２２年に観測を始めてから最も大きいということです。<br><br>火山性地震も２８日から３０日午後４時までに４回観測され、地震と微動は、いずれも蔵王山にある火口湖の「御釜」付近の地下で起きたと見られるということです。<br><br>また、御釜の南西およそ５キロにある坊平観測点では山頂の南側が隆起する地殻変動が継続して観測されています。<br><br>雲がかかっているため、監視カメラから御釜周辺の噴気の状況などは確認できていません。<br><br>気象庁は、蔵王山では今後、小規模な噴火が発生するおそれがあるとして、午後２時半すぎに火口周辺警報を発表し噴火警戒レベルを１から２の「火口周辺規制」に引き上げました。<br><br>御釜の周辺にある馬の背カルデラの想定火口域からおおむね１．２キロの範囲では、噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけていて、地元の自治体はこの範囲の立ち入りを規制しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ふもとの蔵王町で火山警戒本部会議</h3><div>噴火警戒レベルが上がったことを受け、ふもとの宮城県蔵王町では防災の担当者らが出席して火山警戒本部会議が開かれました。<br><br>火山警戒本部会議は午後４時半から開かれ、本部長を務める平間喜久夫副町長や防災の担当者など、およそ２０人が出席しました。この中で、平間副町長は、情報収集を続け、町民やスキー客から問い合わせがあった場合には、落ち着いて対応するよう指示しました。<br><br>このあと、平間副町長は記者団に対し、「きょうは警報の内容をみんなで情報共有した。町民や観光客の避難を最優先に何が起きてもすぐ対応できるようにしたい」と述べました。</div></div><div><h3>周辺の３町 立ち入り規制呼びかけ</h3><div>蔵王山の噴火警戒レベルが２に引き上げられたことを受け、周辺の宮城県の３つの町は、住民などに、想定火口域からおおむね１．２キロの範囲に立ち入らないよう呼びかけています。<br><br>宮城県の蔵王町と川崎町、それに七ヶ宿町は、町の一部が、想定火口域からおおむね１．２キロの範囲内にあります。それぞれの町は、気象庁が火口周辺警報を発表したあと、住民などの携帯電話やスマートフォンに緊急速報メールを送りました。メールの中で、馬の背カルデラの想定火口域からおおむね１．２キロの範囲に立ち入らないよう呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「噴火による泥流にも注意」</h3><div>蔵王山の火山活動について、火山噴火予知連絡会の会長で京都大学の石原和弘名誉教授は「蔵王山は４年前に火山性地震が増加し、さらに今月に入って火山活動が高まっていた。今回は火山性微動の振幅が大きく地殻変動も続いているので、今後さらに地震などが増加すると、噴火が発生する可能性は否定できない」と分析しています。そのうえで、「大きな噴石に警戒し、自治体が規制した範囲には絶対に入らないでほしい。また、仮に、火口湖の『御釜』で噴火すると、たまった水によって『泥流』が発生し、流れ下るおそれもある。規模の大小はわからないが、川沿いを中心に泥流にも注意してほしい」と話していました。<br><br>一方、１週間前に噴火した群馬県の草津白根山との関係については、「それぞれの火山活動の関係は全くなく、１つの火山が噴火したからほかの火山も噴火するということは考える必要がない。それぞれの火山の情報に注意してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>平成25年以降 火山活動が活発化の傾向</h3><div>蔵王山は宮城県と山形県にまたがる複数の山からなる活火山で、最も高い熊野岳は標高が１８４１メートルあります。<br><br>蔵王山では平成２５年以降、火山性地震の増加や地下のマグマや火山ガスなどの動きを示すとされる火山性微動が観測されるなど、火山活動が活発化する傾向が見られていました。<br>山がわずかに膨張する地殻変動も観測され、気象庁は平成２７年４月に火口周辺警報を発表しましたが、その後、火山性地震が減ったことなどからおよそ２か月後に解除しました。<br><br>一方で気象庁は、蔵王山では長期的に火山活動がやや高まった状態にあるとして、「御釜」周辺の馬の背カルデラの想定火口域では突発的な火山ガスの噴出などに注意を呼びかけていました。</div></div><div><h3>過去の噴火</h3><div>蔵王山の北側には火口湖の御釜があり、１２０年以上前の明治２８年には、御釜で小規模な水蒸気噴火が相次ぎ、山の雪がとけて川が増水したほかふもとに火山灰が降りました。<br><br>その後、８０年近く前の昭和１５年に御釜の北東で小規模な噴火が確認されたあと、噴火は確認されていません。<br><br>御釜には常に水がたまっているほか、冬になると雪に覆われるため、噴火に伴って泥流が発生するおそれがあり、ふもとの地域では注意が必要です。</div></div><div><h3>周辺の道路は冬季閉鎖中</h3><div>馬の背カルデラの想定火口域からおおむね１．２キロの範囲では宮城県と山形県をつなぐ「蔵王エコーライン」が通っていますが、宮城県によりますと現在は冬期閉鎖中だということです。</div></div><div><h3>野上官房副長官「大きな噴石に注意を」</h3><div>野上官房副長官は午後の記者会見で、「今後、小規模な噴火が発生する可能性があることから、想定火口域から１．２キロメートルの範囲では、弾道を描いて飛散する大きな噴石に注意していただきたい。政府としては情報収集体制を強化し、状況を注視するとともに、政府一体となって対応に万全を期していく。国民の皆様には今後、地元自治体や気象庁などから発表される情報に注意していただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>宮城側スキー場では一部リフト運行取りやめ</h3><div>蔵王山の噴火警戒レベルが２に引き上げられたことを受けて、宮城県蔵王町のスキー場では、１つのリフトの降り場を含むゲレンデの一部が、立ち入りを規制される区域に含まれることから、このリフトの運行を取りやめました。<br><br>リフト１つの運行を取りやめたのは蔵王町にあるスキー場、「すみかわスノーパーク」です。このスキー場では、３つのリフトを運行していますが、このうち最も山頂に近いリフトの降り場を含むゲレンデの一部が、想定火口域からおおむね１．２キロの立ち入りが規制される区域に含まれることから、運行を取りやめました。<br><br>一方、ほかのリフトについては火口から離れていることから、通常どおり運行しているということです。<br><br>また、観光客向けに行っている樹氷ツアーは、通常、雪上車で、山頂のほうまで向かいますが、山の中腹辺りで折り返すことにしたということです。<br><br>スキー場を運営する会社の石山幸太執行役員は「２月は客が増える時期だけに非常に残念だ。万が一の避難誘導などの対策は万全にしたいと考えている。雪質はよいので、ぜひスキー場に足を運んでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>山形側スキー場には注意看板</h3><div>蔵王山の噴火警戒レベルが２に引き上げられたことを受けて、地元の山形市内にある「蔵王温泉スキー場」には火口周辺に立ち入らないよう呼びかける看板が設置されました。<br><br>噴火警戒レベルの引き上げを受けて、山形市の防災対策課の担当者が火口周辺に立ち入らないことや異変を感じたらすぐに避難することなどが書かれた看板を車に積み込み、市内にある蔵王温泉スキー場に向かいました。そして、ふもとと山頂付近を結ぶロープウエーの運営会社の事務所を訪れ、ロープウエーの乗り場などに看板を設置するよう要請していました。<br><br>市によりますと、看板はロープウエーやリフト乗り場など合わせて１６か所に設置されるということです。<br><br>山形市防災対策課の布施英二係長は「突然の発表でしたが、立ち入り禁止の区域に人が入らないよう看板の設置を急いで進めたい」と話していました。<br><br>兵庫県から訪れていたスキー客は、「群馬での噴火もあったのでびっくりしました。最新の情報に気をつけて何かあったらすぐ避難しようと思います」と話していました。</div></div><div><h3>遠刈田温泉 冷静に対応の声</h3><div>蔵王山の噴火警戒レベルが引き上げられたことについて、宮城県蔵王町の遠刈田温泉では冷静に対応したいという声が聞かれました。<br><br>仙台市から観光で訪れた３０代の男性は「噴火レベルが上がって危ないとは思いますが、冷静に情報を確認して注意しながら楽しむしかないですね」と話していました。<br><br>また、遠刈田温泉に住む６０代の男性は「前にも大変な思いをしたが自然現象なのでしかたありません。町を訪れた土地勘のない観光客にも情報共有しながらみんなで身を守っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011308251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 20:07:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩが飲食店の店長を支援 新サービス開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011308691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＡＩが飲食店の店長を支援 新サービス開始へ</span><time datetime="2018-01-30T21:22"><span>1月30日</span> <span>21時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011308691_1801301907_1801301915_01_02.jpg" alt="ＡＩが飲食店の店長を支援 新サービス開始へ" id="news_image"></div><div></div><div>情報サービス大手「リクルートホールディングス」は、ＡＩ＝人工知能を活用して飲食店の店長の仕事を支援する新たなサービスに乗り出します。人手不足に直面する飲食業界で、業務の負担を減らすだけでなく、店舗の経営改善にもつなげたいとしています。</div><div>リクルートは、早ければことし４月から、ＡＩを活用して飲食店の経営改善を支援する新たなサービスを開始すると発表しました。<br><br>このサービスは、店員が専用のアプリを組み入れた端末に客からの注文を入力することで、自動的に毎日の売り上げや客の数などの情報がわかる仕組みです。<br><br>面倒な事務作業が必要なくなるため、人手不足などで負担が重くなっている店長の業務を軽減できるとしています。<br><br>また、過去の実績や天候、それにリクルートが手がける情報サイトを通じて集めた周辺の飲食店の予約状況などをＡＩで分析して、１日ごとに来店する客の数を予測するサービスも開発中で、客の数に応じた適切なアルバイトの数を事前に把握して余分な人件費がかからないようにするなど、経営の改善にもつなげたいとしています。<br><br>リクルートライフスタイルの山口順通さんは「飲食店の店長は、会計の確認などのために店に泊まり込む日が続くこともある。ＡＩを活用することで、本来、人がやるべきクリエティブな仕事に注力できるようにしたい」と話しています。<br><br>飲食店の情報サイトを運営する「ぐるなび」も、売上データなどを活用した店舗の経営支援サービスを去年から始めていて、人手不足に直面する飲食業界の効率化を後押ししようという動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＡＩが来客数予測し人件費減に</h3><div>リクルートが新たに始めるサービスは、すでに一部の飲食店で試験的に導入され、近い将来に実用化に向けた新たな機能の開発も進められています。<br><br>栃木県宇都宮市にある居酒屋では、ＡＩによる売り上げアップや、経営改善のアドバイスについて検証が行われています。<br><br>売り上げアップに向けて導入されているのが、注文内容に応じた「おすすめ」機能です。例えば、「もつ鍋」を注文する人は「馬刺しの握りずし」も注文する確率が高いという関連性をＡＩが見つけ出します。店員が注文を取る際に持つ端末に、おすすめとして表示され、その場で客に提案することができます。<br><br>また、飲食店は、人手不足の影響でアルバイトの時給が上昇しているため、客数に対して従業員が多くなりすぎると、収益の圧迫につながります。このため、１日ごとに来店する客の数をＡＩがはじき出す機能の開発も進められています。この店での過去の実績や、天気の情報、リクルートが手がける飲食店の情報サイトで集めた周辺の店の予約状況など、さまざまなデータをＡＩが分析して、毎日、来客数を予測します。<br><br>居酒屋の磯大輝店長は「どのくらいの客が入るか予測できれば、その人数に合わせてアルバイトのシフトを組むことができるので、人件費の無駄使いが減ってとても助かる」と話していました。</div></div><div><h3>コンビニでは発注業務にＡＩ</h3><div>深刻化する人手不足に対応するため、ＡＩ＝人工知能を使って従業員を支援する取り組みは、コンビニ業界でも始まっています。<br><br>大手コンビニの「ローソン」は、店舗の従業員の負担を減らすため、全国のすべての店舗で、本部に商品を注文する「発注」の業務にＡＩを導入しています。ＡＩがこれまでの販売データや今後の気象の変化などを分析し、弁当やおにぎりなどの適切な発注数を割り出して、発注業務に使うタブレット端末に表示します。これによって、商品ごとの売れ行きを細かく予想して発注する手間が省けるうえ、経験の少ない従業員でも適切な発注が行えるということです。<br><br>会社によりますと、ＡＩの導入で以前は１時間１５分かかっていた発注の業務が、およそ半分の時間に短縮されたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011308691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 21:22:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学生の列に車 ９歳女子児童死亡 岡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011308491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小学生の列に車 ９歳女子児童死亡 岡山</span><time datetime="2018-01-30T21:44"><span>1月30日</span> <span>21時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011308491_1801302147_1801302151_01_03.jpg" alt="小学生の列に車 ９歳女子児童死亡 岡山" id="news_image"></div><div>３０日夕方、岡山県赤磐市の県道で車５台が関係する事故が起き、下校中の小学生５人が巻き込まれて、このうち９歳の女子児童が死亡しました。警察は、事故のきっかけになった乗用車を運転していたとして７０代の女を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕し、当時の詳しい状況などを調べています。</div><div>３０日午後４時ごろ、岡山県赤磐市多賀の県道で「車どうしの事故が起き、下校中の小学生が巻き込まれた」と消防に通報がありました。警察によりますと、現場では車５台が関係する事故が起き、そのはずみで軽トラックが下校中の小学生の列に突っ込んだということです。<br><br>この事故で、近くの軽部小学校に通う９歳から１１歳の児童５人が病院に運ばれ、警察によりますと、このうち９歳の女子児童１人が死亡したということです。また、消防によりますと、１０歳の男子児童が重傷と見られ、ほかの３人のけがは軽いと見られるということです。<br><br>現場は片側１車線の見通しのいい直線道路で、警察は事故のきっかけになった乗用車を運転していたとして７０代の女を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>今後、容疑を過失運転致死傷に切り替え、引き続き当時の詳しい状況などを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011308491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 21:44:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>