<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日産 検査資格の取得試験でも不正 “事前に答え教える”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171106/k10011213601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日産 検査資格の取得試験でも不正 “事前に答え教える”</span><time datetime="2017-11-06T23:40"><span>11月6日</span> <span>23時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171106/K10011213601_1711070040_1711070041_01_02.jpg" alt="日産 検査資格の取得試験でも不正 “事前に答え教える”" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車が不適切な検査をしていた問題で、従業員が検査の資格を取得する社内試験でも事前に答えを教えるなどの不正が行われていたことがわかりました。会社は資格を持つすべての従業員に対し、研修と試験をやり直すとしています。</div><div>日産自動車ではことし９月、資格のない従業員に出荷前の車の検査をさせていたことが発覚し、第三者を含めた調査チームが検査の態勢や問題の原因を調べてきました。<br><br>その結果、従業員が検査に必要な資格を取得するための試験で事前に答えを教えるなどの不正が行われていたことが新たにわかりました。<br><br>また、資格を取得するための研修を国に届け出ていた期間よりも短く済ませていたケースもあったということです。<br><br>日産は資格を持つすべての従業員に対し必要な研修と試験をやり直すとしています。<br><br>日産は国土交通省の立ち入り検査を受けて適正な検査を実施する態勢が整ったとして、およそ３週間にわたって停止していた国内向けの車の生産と出荷を７日から順次、再開することを決めました。<br><br>しかし一連の問題では、資格がない従業員が検査を行ったにもかかわらず、書類には資格を持つ検査員のはんこが押されていたことや、問題の発覚後も資格がない従業員による検査を続けていたことなどずさんな対応が次々と明らかになっていて、再発防止を徹底できるかが問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171106%2Fk10011213601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 23:40:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“青酸化合物で３人殺害” きょう判決 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011213581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“青酸化合物で３人殺害” きょう判決 京都</span><time datetime="2017-11-07T04:33"><span>11月7日</span> <span>4時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011213581_1711062259_1711070433_01_02.jpg" alt="“青酸化合物で３人殺害” きょう判決 京都" id="news_image"></div><div></div><div>京都、大阪、兵庫で夫など４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害した罪などに問われた筧千佐子被告に対し京都地方裁判所で７日、判決が言い渡されます。検察は死刑を求刑する一方、被告の弁護士は無罪を主張していて、犯行を裏付ける証拠が乏しい中、裁判員たちがどのような判断を示すのか注目されます。</div><div>京都府向日市の筧千佐子被告（７０）は平成１９年から２５年にかけて、京都、大阪、兵庫で夫や内縁関係などにあった４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害したなどとして殺人と強盗殺人未遂の罪に問われました。<br><br>裁判員裁判で筧被告は、「青酸をカプセルに入れて飲ませた」と殺害を認めたり、「殺したイメージがわかず、メリットもない」と否認したりするなど、供述が二転三転しました。<br><br>検察は「被告の自宅から微量の青酸が見つかっていて、殺害を認めた捜査段階の供述も信用できる。犯行は遺産などが目的で、当時の刑事責任能力に問題はなかった」などとして死刑を求刑しました。<br><br>これに対し弁護士は、「青酸の入手経路や保管方法などの証拠が全くなく、認知症と長期の取り調べによって自分が殺したと思い込んだ。仮に被告の犯行だとしても刑事責任能力がなかった」と無罪を主張しました。<br><br>判決は７日午前１０時半から京都地方裁判所で言い渡されます。<br><br>被害者４人のうち２人から青酸化合物が検出されないなど、犯行を裏付ける直接的な証拠が乏しい中で、裁判員たちがどのような判断を示すのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一連の事件の経緯</h3><div>殺人などの罪に問われた筧千佐子被告は逮捕される前、事件への関与を否定していました。<br><br>逮捕前の取材には「殺人とかそんなことしてません。すごいショックで、なんでやねんという思いです」と話していました。<br><br>一連の疑惑が浮上したのは４年前の平成２５年１２月、京都府向日市で被告の夫だった勇夫さん（当時７５）が死亡したことがきっかけでした。<br><br>勇夫さんの遺体から致死量を超える青酸化合物が検出され、警察は殺人事件として捜査を始めました。<br><br>その結果、勇夫さんが亡くなったのは被告と結婚してわずか１か月後だったことや、勇夫さんに多額の生命保険がかけられていたことがわかり、警察の捜索の結果、被告の自宅から微量の青酸化合物が入った袋も見つかりました。<br><br>ほかにも、内縁関係にあったり金銭トラブルがあったりした複数の男性が死亡していたこともわかりました。<br><br>その後被告は、勇夫さんと、内縁関係にあった大阪・貝塚市の本田正徳さん（当時７１）、兵庫県伊丹市の日置稔さん（当時７５）の合わせて３人を殺害した罪と、知人だった神戸市の末廣利明さん（当時７８）に対する強盗殺人未遂の罪で起訴されました。<br><br>別の男性４人に対する殺人などの容疑でも追送検されましたが、いずれも十分な証拠がないとして不起訴になりました。</div></div><div><h3>証拠の判断と責任能力の有無が争点</h3><div>ことし６月から始まった裁判員裁判で争点になったのが被告の関与についての状況証拠をどのように判断するかです。<br><br>４人の被害者のうち２人からは青酸化合物の成分が検出されないなど犯行を裏付ける直接的な証拠が乏しく、検察はのべ５２人の証人を法廷に呼び、有罪を立証しようとしました。<br><br>そして、被害者を搬送した救急隊員の証言などをもとに４人の被害者とも青酸中毒とみて矛盾しないことや、いずれも被害者が被告と一緒にいる時や会った直後に倒れていたことから、「被告が青酸を飲ませたとしか考えられない」と指摘しました。<br>そのうえで、「遺産目的や借金の返済を免れる目的で男性らを毒殺した」と主張しました。<br><br>これに対し弁護士は、「被害者が倒れる前に被告が一緒だったことを示す証拠はなく、被告にしか犯行の機会がなかったとは言えない」と反論。<br>また、「被告が青酸化合物を入手、保管していたことが証明されておらず、被害者の死因は病死や自殺の可能性がある」と全面的に争いました。<br><br>裁判のもう１つの争点が刑事責任能力です。裁判所が去年行った精神鑑定で「被告は事件当時、認知症ではなかった」と評価され、精神鑑定を担当した医師はことし７月の法廷で「事件後の２年前ぐらいからアルツハイマー型認知症を発症したが軽度なもので、責任能力や訴訟能力に問題はない」と証言しました。<br><br>一方、被告は事件への関与について証言を二転三転させました。裁判長などの声を聞き取りやすくするため補聴用のヘッドホンをつけて法廷に臨み、ことし７月の審理で検察から「夫に毒を飲ませて殺したことに間違いないですか」と質問されると、被告は「はい。夫を殺害すれば、遺産で借金を返せると思いました」と殺害を認めました。<br><br>ところが、次の審理で被告の弁護士から「前回の裁判で何を聞かれたか覚えてますか」と聞かれると「認知症なので、よく覚えていません」と答えました。<br><br>また、９月の審理では兵庫県の男性に対する殺人事件について、検察から「毒を飲ませて殺したと取り調べで言っていたが、間違いないですか」と質問されると、「作り話はしません。健康食品と言ってカプセルに入れて飲ませました」と認めましたが、その直後の弁護士の質問に対しては「殺したイメージがわかないし、殺してもメリットがありません」などと答えました。<br><br>被告の言動について、検察は「裁判における自分の立場や弁護士の役割を理解し、自分の考えに基づいた対応もできていた。犯行当時、認知症などの精神疾患はなく、計画性の高い犯行を成功させる能力もあった」と指摘しました。<br><br>これに対し弁護士は、「精神鑑定の時より認知症が進行し、裁判で自分を守ることの意味を理解できていない。当時、すでに認知症にかかっていて責任能力もない」などと争っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011213581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 04:33:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現金が使えない店！？ 都内に試験的にオープン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011213571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>現金が使えない店！？ 都内に試験的にオープン</span><time datetime="2017-11-07T04:36"><span>11月7日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011213571_1711062246_1711070436_01_02.jpg" alt="現金が使えない店！？ 都内に試験的にオープン" id="news_image"></div><div></div><div>人手不足が深刻化するファミリーレストランの業界で、レジで接客する手間を省くため現金はいっさい受け取らず、支払いは電子マネーやクレジットカードだけに限定する店が東京都内に試験的にオープンしました。</div><div>この店はファミリーレストランチェーンの「ロイヤルホスト」を運営する会社が６日、東京・中央区にオープンしました。<br><br>料理の注文はテーブルにあるタブレット端末でします。代金の支払いもレジには行かず、店員が持ち運ぶ専用の端末を通じて１４種類の電子マネーやクレジットカードで払います。<br><br>現金はおつりをやり取りする手間がかかるため、いっさい受け取らず、店の入り口には「現金は使えません」という表示もあります。<br><br>現金のやり取りをなくすことでレジでの接客がなくなり、閉店後、毎日４０分程度かかっていた売り上げの集計も大幅に短縮できるため会社は深刻化する人手不足への対応策になると期待しています。<br><br>この店の利用状況や客の反応を見てほかの店への導入を検討することにしています。<br><br>２歳の娘と訪れた３０代の女性は「娘を抱えながら小銭を出すのは大変なので、電子マネーは便利です。現金が使えなくても抵抗はありません」と話していました。<br><br>ロイヤルホールディングスの野々村彰人常務は「従業員の確保が厳しい中、現金を受け付けない店の課題を検証したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011213571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 04:36:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 韓国へ 北朝鮮への圧力最大化を協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011213711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 韓国へ 北朝鮮への圧力最大化を協議</span><time datetime="2017-11-07T04:56"><span>11月7日</span> <span>4時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、就任以来初のアジア歴訪の最初の訪問国、日本でのすべての日程を終えて、７日午前、次の訪問国の韓国に向かいます。トランプ大統領は日米両国で合意した核・ミサイルの開発を続ける北朝鮮への圧力の最大化について、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領とも協議することにしています。</div><div>日本滞在２日目の６日、トランプ大統領は、安倍総理大臣と首脳会談を行い、会談後の記者会見で、「北朝鮮は核実験を行い、日本の上空を通過する弾道ミサイルを発射し、国際社会の平和と安全を脅かしている。容認できない」と述べ、北朝鮮の核・ミサイル開発に対して、日米両国が、最大限まで圧力を強めていくことを確認しました。<br><br>またトランプ大統領は、貿易不均衡の問題にも触れ、「アメリカは、日本との間で、経済関係を改善させる決意だ。貿易赤字を解消するため、市場への平等なアクセスを確保していく」と述べ、貿易不均衡の是正を日本に求めていく考えを明らかにするとともに、アメリカ製の兵器の購入に期待を示しました。<br><br>日本滞在中の最後の行事となった晩さん会では「アメリカと日本は今後、何百年にもわたってともにすばらしい未来を築いていくことができる」と述べ、訪日のすべての日程を締めくくりました。<br><br>トランプ大統領は７日午前、日本をたって、次の訪問国の韓国に向かい、ソウルでムン・ジェイン大統領と首脳会談を行い、日米両国で合意した核・ミサイルの開発を続ける北朝鮮への圧力の最大化について韓国とも協議することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>識者「北朝鮮が議題のトップ」</h3><div>トランプ大統領の韓国訪問について、ブッシュ政権時代にアメリカ国務省の補佐官として朝鮮半島政策を助言していた、ジョージタウン大学のバルビナ・ファン客員教授は、ＮＨＫのインタビューに対し「北朝鮮が議題のトップだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「常にアメリカ側には韓国が同じように行動しないのではないかという心配がある」と指摘し、トランプ大統領がムン・ジェイン大統領との首脳会談や、韓国の国会で行う演説で、北朝鮮への圧力強化に向けて結束を求めるという見通しを示しました。<br>一方で、「北朝鮮に対する両首脳のイデオロギーや態度は違うが、実際の政策は似ている」とも指摘しました。<br><br>また、「トランプ大統領は、アメリカと韓国のＦＴＡ＝自由貿易協定が好きではなく、もっと韓国側が譲歩すべきだと主張するだろう」と述べ、トランプ大統領がムン大統領に対し、貿易の不均衡を是正するため再交渉を求めるという見方を示しました。</div></div><div><h3>韓国大統領 北朝鮮問題で難しい対応</h3><div>韓国では、北朝鮮への武力行使も辞さない姿勢を示し圧力を強めるトランプ大統領のほうが北朝鮮以上に緊張を高めているという反発がムン・ジェイン大統領の支持層である革新系の人たちの間で高まっていて、ソウルではトランプ大統領の訪問に反対する集会も開かれています。<br><br>ムン大統領も「韓国の了解なしにどの国も朝鮮半島で軍事行動は起こせない」と繰り返し述べ、強い制裁措置は、あくまで北朝鮮を非核化の交渉に引き出し平和的に問題を解決するための手段だという立場を明確にしています。<br><br>ただ、韓国内では今回、トランプ大統領が日本や中国には２泊するのに対し韓国は１泊という日程になったことで、保守系の野党を中心に「ムン大統領が北朝鮮との対話に固執するあまり、トランプ大統領から軽んじられていて、アメリカとの同盟関係が揺らいでいる」という批判が広がっています。<br><br>このためムン大統領としては、首脳会談でトランプ大統領との足並みは乱れていないとアピールしなければならず、北朝鮮への融和的なアプローチも必要だという持論をどこまで展開するか、難しい対応を迫られています。</div></div><div><h3>北朝鮮対応で米韓に温度差</h3><div>韓国のムン・ジェイン大統領はことし６月、ワシントンで初めてアメリカのトランプ大統領と会談したあと、記者団に北朝鮮の核問題について「制裁と対話を活用した段階的かつ包括的なアプローチで根源的に解決するという考え方で一致した」と述べ、北朝鮮との対話も必要だというみずからの立場はトランプ大統領からも理解を得たという認識を強調しました。<br><br>しかし、その後もＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１４型」など、北朝鮮が弾道ミサイルの発射を繰り返すにつれてトランプ大統領は強硬姿勢に傾き、ムン大統領との温度差が目立ち始めました。<br><br>９月に北朝鮮が６回目となる核実験を実施した直後には、トランプ大統領がツイッターで「私が述べてきたとおり、北朝鮮との融和的な対話は効果を上げないことを韓国は理解し始めている」と書き込み、以前からムン大統領の姿勢に懐疑的だったことを明かしました。<br><br>最近、ムン大統領は「朝鮮半島で二度とと戦争が起きてはならない」と繰り返し述べていますが、トランプ大統領は軍事的な選択肢も排除しないと表明していて、両首脳がどこまで足並みをそろえられるか注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011213711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 04:56:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ネットで遺体遺棄の方法調べた」 ９人遺体事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011213671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ネットで遺体遺棄の方法調べた」 ９人遺体事件</span><time datetime="2017-11-07T04:58"><span>11月7日</span> <span>4時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011213671_1711070047_1711070458_01_02.jpg" alt="「ネットで遺体遺棄の方法調べた」 ９人遺体事件" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県座間市のアパートの部屋で男女９人が遺体で見つかった事件で、遺体を遺棄した疑いで２７歳の男が逮捕されてから７日で１週間です。男が調べに対し、「最初の女性を襲う前に遺体の遺棄の方法についてインターネットで調べたうえで、のこぎりなどを購入した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。警視庁は計画的に事件を起こした疑いがあるとみて調べています。</div><div>神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は自宅のアパートの部屋から見つかった男女９人の遺体のうち１人の遺体を遺棄した疑いで先月３１日に警視庁に逮捕されました。<br><br>調べに対し容疑を認め、「ことし８月下旬から９人を部屋で殺害した」などと供述しているということです。<br><br>その後の調べに対し白石容疑者は、「最初の女性を襲う前に遺体の遺棄の方法についてインターネットで調べたうえで、のこぎりなどを購入した」などと供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁は計画的に事件を起こした疑いがあるとみて調べるとともに、６日に身元が確認された東京・八王子市の田村愛子さん（２３）への殺人の疑いでも今後、捜査する方針です。<br><br>一方、遺体で見つかったほかの８人に含まれている可能性がある神奈川県の男性と知り合いの女性の２人は、男性が２０歳、女性が２１歳であることが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁はこの２人を含む８人について身元の特定を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者の身元は</h3><div>今回の事件の被害者を巡っては、東京・八王子市の田村愛子さん（２３）の身元が確認されたほか、ほかの８人についても身元に関する情報が得られています。<br><br>警視庁によりますと、８人のなかに含まれている可能性があるのは、いずれも女子高校生で、群馬県の１５歳、埼玉県と福島県のそれぞれ１７歳の合わせて３人、埼玉県の１９歳の女子大学生、神奈川県の２０歳の男性と知り合いの２１歳の女性、神奈川県の２５歳の女性、それに埼玉県の２６歳の女性です。<br><br>警視庁はＤＮＡ鑑定を行うなど身元の特定を急いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011213671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 04:58:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローソン 缶入りスープ 変色で販売を一時中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011213691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ローソン 缶入りスープ 変色で販売を一時中止</span><time datetime="2017-11-07T05:00"><span>11月7日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手コンビニの「ローソン」は、大阪府内の店舗で販売していた缶入りのコーンポタージュの一部が熱を加えたことによって変色した可能性があるとして、全国の店舗でこの商品の販売を一時、中止すると発表しました。</div><div>ローソンが販売を一時、中止するのは缶入りのスープで、ポッカサッポロフード＆ビバレッジが製造した「じっくりコトコトコーンポタージュ」の１９０ｇ入りの商品です。<br><br>発表によりますと、今月１日、大阪府の店舗でこの商品を購入した人から製造した会社に「中身が変色している」という連絡がありました。<br><br>このため、同じ店舗で販売していた商品を回収して調べたところ、加熱した商品の数本が同じように変色しているのが見つかったということです。<br><br>加熱をしていない在庫の商品は変色していなかったためローソンは加熱によってスープが変色した可能性があるとして、販売を一時、中止することにしました。<br><br>変色した商品に病原性の菌などは見つかっておらず、健康への影響はないということです。<br><br>ローソンは缶入りの飲料などを加熱する機械に問題がないかを調べるほか、全国の店舗に高温で長期間加熱しすぎないように周知して販売の再開を検討するとしています。<br><br>ローソンは「皆様にご迷惑やご不便をおかけしていることを深くおわび申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011213691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 05:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 北朝鮮に最大限圧力 中ロに連携働きかけへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011213651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 北朝鮮に最大限圧力 中ロに連携働きかけへ</span><time datetime="2017-11-07T05:03"><span>11月7日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011213651_1711070039_1711070503_01_02.jpg" alt="安倍首相 北朝鮮に最大限圧力 中ロに連携働きかけへ" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、日米首脳会談で北朝鮮に核やミサイルの開発を放棄させるため圧力を最大限高めていくことで一致したのを受け、ベトナムでのＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議などの場を活用して中国やロシアなどに、連携を働きかけていくことにしています。</div><div>安倍総理大臣は、６日、日本を訪れているアメリカのトランプ大統領との日米首脳会談に臨み、北朝鮮に核やミサイルの開発を放棄させるため圧力を最大限高めていくことで一致したほか、日米同盟の抑止力などの強化に取り組むことを確認しました。<br><br>また、安倍総理大臣は記者会見で、日本の防衛力の強化に向けて、最新鋭のステルス戦闘機「Ｆ３５」や新型の迎撃ミサイルをさらにアメリカから購入する考えを示しました。<br><br>こうしたことを受けて、安倍総理大臣は今週末から相次いで開かれる、ベトナムでのＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議やフィリピンでのＥＡＳ＝東アジアサミットに、トランプ大統領とともに出席し中国やロシアなどに対し、連携を働きかけていくことにしています。<br><br>また、政府は７日の閣議で、北朝鮮に対する日本独自の制裁措置を強化するため、３５の団体と個人の資産凍結を決めることにしています。<br><br>一方、トランプ大統領は非公式の夕食会なども含めて日本滞在中、安倍総理大臣に対して、日米２国間のＦＴＡ＝自由貿易協定の交渉を求めなかったものの、首脳会談では貿易不均衡の是正に強い意欲を示しました。<br><br>政府としては、アメリカとの交渉に応じれば、農業分野などで譲歩を求められることが予想されることから、交渉を避けたい考えで、「日米経済対話」で今後の貿易・投資のあり方などについて協議し、双方が受け入れられる打開策を探る方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011213651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 05:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>