<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風10号 小笠原へ 今後の情報に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/k10012029041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 小笠原へ 今後の情報に注意</span><time datetime="2019-08-09T04:32"><span>8月9日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/K10012029041_1908090430_1908090432_01_02.jpg" alt="台風10号 小笠原へ 今後の情報に注意" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風10号は10日から11日にかけて小笠原諸島に最も接近する見込みで暴風や高波に警戒が必要です。<br><br>台風は、週明けの今月13日ごろ西日本から東日本の太平洋側に暴風域を伴って接近するおそれがあり、気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと大型で非常に強い台風10号は暴風域を伴って小笠原諸島の南を北上していて勢力を保ったまま10日から11日にかけて小笠原諸島に最も接近する見込みです。<br><br>猛烈な風が吹いて海は猛烈にしけると予想され、今後、暴風や高波に警戒が必要です。その後、台風10号は北寄りに進み、週明けの今月13日ごろには西日本から東日本の太平洋側に暴風域を伴って接近するおそれがあります。<br><br>お盆の時期に日本列島に影響が出る可能性もあり、気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190809%2Fk10012029041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 04:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風９号 遠ざかるも高波・高潮など厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/k10012029051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風９号 遠ざかるも高波・高潮など厳重警戒を</span><time datetime="2019-08-09T09:45"><span>8月9日</span> <span>9時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/K10012029051_1908090959_1908091000_01_03.jpg" alt="台風９号 遠ざかるも高波・高潮など厳重警戒を" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風９号は、沖縄県の先島諸島から遠ざかりつつありますが、吹き返しの風が吹いており、気象台は、引き続き高波や高潮などに厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型で非常に強い台風９号は、９日午前９時には、石垣島の北北西、260キロの海上を１時間に30キロの速さで北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は、935ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルとなっています。<br><br>台風９号は、先島諸島から遠ざかりつつありまますが、吹き返しの風が非常に強く吹いています。<br><br>９日予想される最大風速は、先島諸島で25メートル、沖縄本島地方で20メートル、最大瞬間風速は、先島諸島で35メートル、沖縄本島地方で30メートルとなっています。<br><br>また、先島諸島では９日昼前まで、多いところで１時間に60ミリの非常に激しい雨が降る見込みで、10日午前９時までの24時間に降る雨の量は200ミリと予想されています。<br><br>さらに、９日予想される波の高さは、先島諸島で11メートル、沖縄本島地方で10メートルと猛烈なしけになる見込みで、久米島では高潮による浸水や冠水のおそれがあります。<br><br>気象台は引き続き高波や高潮などに厳重に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190809%2Fk10012029051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 09:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 平和祈念式典 平和の理念世界に広げるリーダーシップを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/k10012029391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎 平和祈念式典 平和の理念世界に広げるリーダーシップを</span><time datetime="2019-08-09T12:06"><span>8月9日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/K10012029391_1908091249_1908091250_01_03.jpg" alt="長崎 平和祈念式典 平和の理念世界に広げるリーダーシップを" id="news_image"></div><div>長崎に原爆が投下されてから９日で74年です。長崎市では平和祈念式典が行われ、田上富久市長は、平和宣言で「唯一の戦争被爆国の責任として核兵器禁止条約に一刻も早く署名、批准すべきだ」と述べ、日本政府に対して戦争をしないという平和の理念を世界に広げるためのリーダーシップを発揮するよう求めました。</div><div>長崎市の平和公園で行われた式典には、被爆者や遺族、それに66か国の代表を含むおよそ5900人が参列し、この１年間に亡くなった被爆者など3402人の名前が書き加えられた、18万2601人の原爆死没者名簿が納められました。<br><br>そして、原爆がさく裂した午前11時２分にあわせて鐘が鳴らされ、原爆で亡くなった人たちに黙とうがささげられました。<br><br>長崎市の田上市長は、平和宣言の中で、原爆によって家族全員を亡くした被爆者、山口カズ子さんが、当時、目の当たりにした惨状をつづった詩を引用し、二度と原爆を使ってはならないという被爆者の思いを訴えました。<br><br>そして、核兵器廃絶に向けた国際情勢が厳しさを増す中、核保有国に対して核軍縮の義務を果たすよう求めるとともに、日本政府に対して、「唯一の戦争被爆国の責任として一刻も早く核兵器禁止条約に批准・署名し、『戦争をしない』という平和の理念を世界に広げるリーダーシップを発揮するべきだ」と訴えました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「核軍縮をめぐっては各国の立場の隔たりが拡大している」としたうえで、「『核兵器のない世界』の実現に向けて、核兵器国と非核兵器国の橋渡しに努め、双方の協力を得ながら対話を粘り強く促し、国際社会の取り組みを主導していく決意だ」と述べた一方、核兵器禁止条約については言及しませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原爆投下から74年 長崎からの声</h3><div>７歳のときに、爆心地から13キロのところで被爆し、13歳だった姉を亡くしたという、81歳の女性は「毎年ここに来て、靴を脱いで手を合わせている。姉も生きていればと思い、いつも涙が出てくる。平和な世界になったとはまだ言えないと思います。若い人には、原爆で亡くなった人がどんなに苦しかったかわかってほしいです。長崎だけでなく、日本中の方にも勉強してもらいたいです」と話していました。<br><br>長崎市に住む19歳の男子大学生は「被爆者の話を直接聞いたこともありますが、74年間、本当に苦しい思いをしてきたと感じました。きょうは核兵器の廃絶や平和の尊さを考える１日になってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190809%2Fk10012029391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 12:06:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも各地で気温35度超える 熱中症に厳重な警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/k10012029421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも各地で気温35度超える 熱中症に厳重な警戒を</span><time datetime="2019-08-09T12:09"><span>8月9日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/K10012029421_1908091217_1908091217_01_02.jpg" alt="きょうも各地で気温35度超える 熱中症に厳重な警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>９日も各地で気温が上がり、すでに35度以上の猛暑日となっているところがあります。引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。こまめに水分を補給し、屋外での運動を控えるなど対策をとってください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/K10012029421_1908091211_1908091217_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、９日も東日本や西日本を中心に高気圧に覆われて晴れ、各地で気温が上昇しています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、埼玉県鳩山町で37度ちょうど、前橋市で36度９分、福島県いわき市の勿来山田で36度３分、島根県益田市で35度８分、福井市で35度７分、東京の都心で35度６分などと、各地ですでに35度以上の猛暑日となっています。<br><br>このあとも気温が上がり、日中の最高気温は、京都市やさいたま市、大分県日田市で38度、鳥取市や岐阜市、甲府市で37度、福岡市や名古屋市、福島市で36度、各地で猛烈な暑さが予想されています。<br><br>引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。こまめに水分を補給するほか、屋外での運動は避け、室内では冷房を使うなど対策を取ってください。<br><br>一方、気温の上昇に伴って広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、局地的に雨雲が発達するおそれがあります。激しい雷雨や突風など天気の急変にも注意してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190809%2Fk10012029421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 12:09:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工業高校の在り方検討で大規模調査へ 東京都教委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/k10012029291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>工業高校の在り方検討で大規模調査へ 東京都教委</span><time datetime="2019-08-09T12:24"><span>8月9日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/K10012029291_1908091144_1908091224_01_02.jpg" alt="工業高校の在り方検討で大規模調査へ 東京都教委" id="news_image"></div><div></div><div>入学試験で定員割れが相次ぐなど、都立の工業高校の生徒確保が厳しくなる中、東京都教育委員会は、企業や中学生などに工業高校のニーズを尋ねる大規模な調査を初めて行い、工業高校の在り方を検討することになりました。</div><div>都立の工業高校では、今年度の入学試験で受験希望者が募集人数を下回る「定員割れ」が相次ぎ、全日制の16校のうち12校が３次募集を行う異例の事態になりましたが、それでも生徒が集まらず、260人の欠員が出ました。<br><br>これは、普通科志向が続いていることに加えて、私立高校の授業料を実質的に無償化する取り組みで、進路の選択肢が増えていることが影響しているとみられ、工業高校の生徒確保は厳しさを増しています。<br><br>東京都教育委員会は、こうした都立の工業高校について、今後の在り方を検討するため、ことしの秋をめどに、工業高校に特化した大規模なニーズ調査を初めて行うことになりました。<br><br>調査では、都内の企業１万2500社を対象に、工業高校で今後重視すべき教育内容などを尋ねるとともに、公立中学校の２年生とその保護者、それぞれ3700人に対して、工業高校を進学先として選んでもらうために何が必要かなどについて調べることにしています。<br><br>都の教育委員会は、年内をめどに調査の中間報告をまとめ、工業高校に新設すべき分野や教育内容、それに適正な配置などについて検討を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>危機感募らす工業高校の現場</h3><div>都立の工業高校は、入学希望者が減少する中、この夏、来年度の入学試験に向けたＰＲ活動に力を入れています。<br><br>このうち西東京市にある都立田無工業高校は、今年度の入学試験で応募倍率が1.07倍と、かろうじて定員を上回りましたが、生徒の確保に向けて危機感を強めています。<br><br>来年度の入学試験に向けて、夏休み中の今月４日に開いた学校相談会では、工業高校だけでは人が集まりにくいため、初めての試みとして、近くの普通科の高校と合同で相談会を開きました。<br><br>この日の相談会には中学生やその保護者およそ150人が訪れ、工業高校の現役の生徒がさまざまな資格が取れることや、就職内定率が100％で就職に有利であることなどをＰＲしていました。<br><br>田無工業高校の早川忠憲校長は「生徒が集まらないのは死活問題で、大変な危機感を持っている。工業高校は日本のものづくりを支える人材を育てる重要な場所なので、工業高校でよい学校生活が送れることを丁寧に説明するなど、これまで以上に募集対策に力を入れていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>企業は工業高校卒の人材求める</h3><div>都立の工業高校の入学希望者が減少する一方で、都内の企業の間では、人手不足が深刻化する中で、高校を卒業して就職する人材に期待を寄せる声もあります。<br><br>都内の企業がことし３月末時点で高卒を対象にした求人数は５万3729人で、卒業後に就職を希望する高校生の数の８倍を超えています。<br><br>このうち、東京・大田区にある機械部品のメーカーでは、20人の従業員のうち60代以上が６人いて、若い世代にものづくりの技術を伝えていくことが課題となっていると言います。<br><br>この会社では、若い世代に入社してほしいとハローワークに求人を出していますが、人がなかなか集まらないということで、工業高校に期待を寄せています。<br><br>関鉄工所の関英一社長は「ものづくりに興味を持って工業高校に通っていると思うので、工業高校の生徒は会社にとって欲しい人材だ。これからは、与えられる仕事をただこなすだけではなく、自分で判断でき、自分の考えを持っている人材を育てることが求められている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190809%2Fk10012029291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 12:24:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネイマール選手のレイプ疑惑 検察 証拠不十分で起訴見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/k10012029351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネイマール選手のレイプ疑惑 検察 証拠不十分で起訴見送り</span><time datetime="2019-08-09T12:25"><span>8月9日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/K10012029351_1908091155_1908091225_01_02.jpg" alt="ネイマール選手のレイプ疑惑 検察 証拠不十分で起訴見送り" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーのブラジル代表、ネイマール選手が、パリのホテルでブラジル人女性に性的暴行をしたとして訴えられた問題で、ブラジルの検察は８日、証拠不十分だとして起訴を見送ったと発表しました。</div><div>サッカーのブラジル代表で、フランスの強豪、パリ・サンジェルマンに所属するネイマール選手をめぐっては、ことし５月、ＳＮＳを通じて知り合った女性がパリのホテルで性的暴行を受けたとして、サンパウロの警察に被害届を出しています。<br><br>これについて、ブラジルの検察は８日、会見を開き、ネイマール選手の起訴を見送ったと発表しました。<br>理由について検察は、ネイマール選手と女性の発言は大きく食い違っていて、ネイマール選手が女性を性的暴行したとする明確な証拠が見つからなかったとしています。<br><br>検察によりますと、女性は証拠の映像を所有していると主張していて、検察側は証拠として提出するように何度も求めていましたが、女性は応じなかったということです。<br><br>検察は、新たな証拠が女性側から提示されないかぎり、今後は捜査は行わないとしています。<br><br>ネイマール選手は、女性の訴えを、仕組まれたものだとして、容疑を全面的に否定してきましたが、今回司法の判断が示されたことで、ネイマール選手をめぐる騒動はひとまず収束することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190809%2Fk10012029351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 12:25:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸市 津田大介氏招いたシンポジウム中止の方針決める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190809/k10012029521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸市 津田大介氏招いたシンポジウム中止の方針決める</span><time datetime="2019-08-09T13:03"><span>8月9日</span> <span>13時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>愛知県で開かれている国際芸術祭で慰安婦問題を象徴する少女像などに批判や脅迫が相次ぎ、展示が中止されたことを受けて、神戸市が、芸術祭で芸術監督を務める津田大介さんを招いたシンポジウムを中止する方針を決めたことがわかりました。</div><div>このシンポジウムは、神戸市が芸術イベントの関連事業として、ジャーナリストの津田大介さんら３人を招き、「アートは異物を受け入れるのか」をテーマにして、今月18日に開催する予定でした。<br><br>しかし、津田さんが芸術監督を務める国際芸術祭「あいちトリエンナーレ」で慰安婦問題を象徴する少女像などに批判的な意見や脅迫が相次ぎ、展示が中止されたことを受け、神戸市はシンポジウムを中止する方針を決めました。<br><br>市は関係者と調整したうえで正式に中止を決定するとしています。<br><br>神戸市のシンポジウムの実行委員会には「津田氏を呼ばないでほしい」とか「少女像を展示するのか」といった抗議などが、およそ80件寄せられているということです。<br><br>神戸市は「このタイミングで津田さんを迎えれば、シンポジウムの趣旨に沿わない議論になるおそれがあり、この秋から始まる芸術イベント自体に悪影響が及びかねないと懸念している」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＮＳに開催への抗議あおるような書き込みも</h3><div>津田大介さんが参加を予定していた神戸市主催のシンポジウムをめぐって、ＳＮＳ上では開催への抗議をあおるような書き込みが相次いでいます。<br><br>このうちツイッターでは、「あいちトリエンナーレ」の中止が発表されてから４日後の７日、シンポジウムの内容を紹介したうえで「今度は神戸で公金使ってやるのか・・・」と批判する投稿がありました。<br><br>さらに同じ日には、地元の市議会議員が「愛知で確信的に昭和天皇の写真を燃やした如き映像や慰安婦像を展示させた。断固反対。神戸市会議員として動きます」などと書き込んでいます。<br>この投稿は9000件近く引用され、ＳＮＳ上に同調する意見とともに拡散されています。<br><br>さらに、主催者の神戸市に対して「抗議の電話しましょう。私もやります」などという投稿や、実際に電話やメールで抗議をしたという書き込みも相次いでいます。<br><br>一方、同じ投稿に対し「なんで言論封殺の方向に動くんですか」などと批判する意見もありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190809%2Fk10012029521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 13:03:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>