<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国本土の死者563人 感染者２万8000人超え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国本土の死者563人 感染者２万8000人超え</span><time datetime="2020-02-06T11:48"><span>2月6日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274571_2002060751_2002060751_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国本土の死者563人 感染者２万8000人超え" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染拡大が続く中、中国本土の死者は73人増えて合わせて563人となり、患者の数も２万8000人を超えました。状況が深刻な湖北省の武漢では突貫工事で建設された２つめの病院の運用が６日から始まる予定ですが、依然として医療態勢の不足が課題となっています。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は、新型のコロナウイルスに感染した患者の数が５日、新たに3694人確認され２万8018人になったと発表しました。<br><br>新たに確認された患者は３日連続で3000人を超え、そのおよそ８割が湖北省の患者となっています。<br><br>患者のうち症状の重い人は640人増え3859人にのぼっています。<br><br>一方、死亡した人は湖北省で70人増えたほか、天津と黒竜江省、それに貴州省でそれぞれ１人増え、中国本土での死者は合わせて563人となりました。<br><br>状況が深刻な武漢では、突貫工事で建設された病院のうち1000人の患者の受け入れが可能な「火神山病院」に続き、６日には1600人の受け入れが可能な「雷神山病院」の運用も始まる予定です。<br><br>ただ５日夜、記者会見した武漢の幹部は、病院のベッド数が足りず十分な医療を提供できていないとして、当局の落ち度を認めるなど、依然として医療態勢の不足が課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 11:48:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船で新たに10人感染確認 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船で新たに10人感染確認 厚労省</span><time datetime="2020-02-06T12:25"><span>2月6日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274611_2002060851_2002060906_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船で新たに10人感染確認 厚労省" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染した香港の男性が乗っていたクルーズ船で、発熱などの症状がみられる人やその濃厚接触者などにウイルス検査が行われ、６日、新たに71人の結果が判明し、このうち乗客10人が感染していたことが確認されました。これまでにこの船で感染が確認されたのは、合わせて20人となりました。</div><div>厚生労働省は、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内で乗客と乗員全員の合わせて3700人余りの検疫を行い、発熱やせきなどの症状があった120人と、症状がある人と濃厚接触した153人の合わせて273人から検体を採取して順次、ウイルス検査を実施しています。<br><br>６日、新たに71人分の結果が判明し、このうち男女10人がウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>10人は全員乗客で、年代は50代が１人、60代が４人、70代が５人となっています。<br><br>また日本人は４人で、その他の人の国籍や出身地はアメリカとカナダが２人、ニュージーランドと台湾が１人となっています。<br><br>感染が確認された10人全員が発熱などの症状がある人で症状がない人はいないということです。<br><br>船は６日朝、横浜港に接岸し、厚生労働省は、新たに感染が確認された10人を神奈川県内の医療機関に搬送し、入院させることにしています。<br><br>クルーズ船の乗員乗客ではこれまでに合わせて102人の検査結果が判明し、このうち感染が確認されたのは、５日の10人と合わせて20人となりました。<br><br>厚生労働省は船内での検疫と、必要な人へのウイルス検査が続いているため、船内に残るおよそ3700人の乗客と乗員については、今後も引き続き船内にとどまり、原則として５日からの14日間、客室などで待機することを求めています。<br><br>国内で感染が確認された人は45人となりました。<br><br>厚生労働省は国内では現在、流行が認められている状況ではなく、かぜやインフルエンザ対策と同様に、手洗いやせきエチケットなどの感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新たな感染者 神奈川県内５か所に搬送</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274611_2002061246_2002061249_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>厚生労働省や神奈川県は、県内５か所の医療機関に搬送するための作業を進めていて、横浜港の大黒ふ頭では10人を県内５か所の指定医療機関に搬送するための作業が進められています。<br><br>現場では県からの要請で災害派遣医療チーム「ＤＭＡＴ」も到着し、外から見えないよう周囲をブルーシートで覆いながら感染が確認された人たちが救急車に移されていました。<br><br>これにより、５日に搬送した10人と合わせて、県内に８か所ある感染症の患者を受け入れる指定医療機関すべてで受け入れることになるということです。<br><br>横浜市によりますと、このあと船内にとどまる人たちのための、食糧や物資の補給などが行われる見通しだということです。<br><br>横浜市は要望があれば保健師を派遣して船に残った人の健康相談に応じることにしています。</div></div><div><h3>香港で下りた男性 乗船前からせきの症状</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274611_2002061246_2002061249_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は、アメリカのクルーズ会社が運航している大型客船です。<br><br>先月20日に横浜を出て、鹿児島、香港、ベトナム、台湾、それに那覇を16日間でめぐり、横浜港に到着する予定でした。<br><br>香港当局によりますと、このクルーズ船に乗っていた香港に住む80歳の男性が先月25日に香港で船を下りたあとに新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>男性は、乗船する前の19日からせきの症状があり、20日に横浜港から乗船し、22日に鹿児島を経て25日に香港で下船したということです。また、鹿児島では下船して、船の乗客を対象にしたバスツアーに参加していたということです。<br><br>男性の感染確認を受け、厚生労働省は、今月３日から横浜港沖に停泊した船内で乗客と乗員全員に検疫を行い、発熱やせきなどの症状があり感染が疑われる人などにはウイルス検査を行っています。<br><br>厚生労働省によりますと、船には当初、乗客2666人、乗員1045人の合わせて3711人が乗っていて、５日の時点でウイルスへの感染が確認され病院に搬送された人などを除く3699人が船内に残っていました。<br><br>乗客のおよそ半数、1281人が日本人で、香港や台湾など合わせて56の国と地域の人がいたということです。</div></div><div><h3>持病の薬を届ける家族の姿も</h3><div>クルーズ船が接岸している大黒ふ頭には、乗船している家族を心配して訪れた人の姿もありました。<br><br>神奈川県横須賀市に住む72歳の母親が、船内にとどまっているという女性は、「けさ、仕事に行く前に母親からＳＮＳで連絡があり、部屋番号を言えば物の受け渡しができると聞いたので、持病の薬を持ってきました。薬は旅行の日程分と予備の分くらいしかなく、きのうの朝で切れてしまったと聞いています」と話していました。<br><br>また、「母はクルーズ旅行が好きなのですが、まさかこの船に乗っているとは思いませんでした。部屋の掃除やバスタオルの交換がないなど不自由な部分はあるようですが、食事も出るようなので薬以外は心配していません。船内でそれなりに過ごしていてもらいたいです」と話していました。</div></div><div><h3>船内では依頼書配付 無料で医薬品提供とアナウンスも</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客の30代男性がツイッター上に投稿した動画によりますと、５日午後７時ごろに船内アナウンスがあり、ふだん服用している医薬品を依頼できる用紙を配ることや、医薬品を無料で提供することなどが伝えられたということです。<br><br>動画のなかでは、クルーズ船の船長と名乗る男性の声で「現在、多くのお客さまからふだん服用されている薬に関してご相談をいただいております。つきまして、今晩、お客さまの客室にふだん服用されている医薬品の追加の依頼書を送ります。皆様が必要な薬の名前をご記入し、部屋の外に置いてください。無料で手配できるよう、調整します。皆様の医療品の手配を最優先事項として取り組ませていただいています」と伝えています。<br><br>乗客の男性は、部屋に届けられた医薬品の依頼書の画像も投稿しています。<br><br>それによりますと、これから14日間に必要な医薬品の名前、１回の服用量、１日に服用する回数、薬が必要な日数が記入できるようになっていて、24時間以内に医薬品が必要かどうかを尋ねる項目も設けられています。</div></div><div><h3>医薬品を依頼した男性は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274611_2002061246_2002061249_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>乗客の70代の男性によりますと、５日夜、必要な医薬品を依頼できる用紙が配られたということです。<br><br>船内アナウンスで、ふだん服用している医薬品を依頼できる用紙を配ることが伝えられたということで、その後、午後10時になって乗員が男性の部屋を訪れて用紙を手渡し、必要事項を記入したあと部屋の外に置くよう伝えられたということです。<br><br>男性は鼻や耳に持病があるということで、いつも服用している薬などを書いて各部屋の外にあるポストの上に置いたところ、けさには用紙がなくなっていたということです。<br><br>男性は、「鼻と耳の薬はあと２日分しかなく、薬が切れると夜眠れなくなってしまうので困っている。用紙を提出したあと何も連絡がないので、いつ薬が届くのかわからず不安だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 12:25:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者 有本恵子さんの母 嘉代子さんが死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拉致被害者 有本恵子さんの母 嘉代子さんが死去</span><time datetime="2020-02-06T13:12"><span>2月6日</span> <span>13時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061150_2002061152_01_02.jpg" alt="拉致被害者 有本恵子さんの母 嘉代子さんが死去" id="news_image"></div><div>留学先のヨーロッパから北朝鮮に拉致された神戸市出身の有本恵子さんの母親の嘉代子さんが今月３日、兵庫県内の病院で亡くなりました。94歳でした。</div><div>有本嘉代子さんは、昭和58年、イギリス留学を終えてヨーロッパを旅行中に北朝鮮に拉致された有本恵子さんの母親です。<br><br>昭和63年に、恵子さんが北朝鮮にいることが分かって以降、30年以上にわたって、夫の明弘さんとともに救出活動を続けてきました。<br><br>平成９年に拉致被害者の家族会が結成されてからは、全国を回って署名活動や講演を行うようになり、被害者の一刻も早い帰国を訴えてきました。また、横田めぐみさんの母親の早紀江さんと親交が深く、定期的に連絡を取り合っては互いの健康を気遣う仲でした。<br><br>毎朝、神戸市内にある自宅の神棚に手を合わせて被害者の無事を祈り、夜は食卓に娘の分の食事を用意して恵子さんとの再会を誓っていました。また毎年１月12日の恵子さんの誕生日にはケーキや赤飯などを用意して祝い救出への覚悟を新たにしていました。<br><br>94歳と拉致被害者の家族の中で最高齢だった嘉代子さんは、数年前から持病の心臓病が悪化し、平成28年４月に手術を受けて以降は活動に参加することがほとんどできなくなりました。<br><br>その後は入退院を繰り返し、去年９月に一時退院した際には自宅でＮＨＫの取材に応じ「恵子を取り返してほしい。それ以外は何も思い残すことはありません」と話し、肉親の早期帰国に結び付く政府の取り組みを求めていました。<br><br>嘉代子さんはその後再び入院し療養を続けていましたが、家族などによりますと、今月３日の午後、心不全のため兵庫県内の病院で亡くなりました。<br><br>平成14年の日朝首脳会談以降政府が認定している拉致被害者の親で、子どもとの再会を果たせないまま亡くなったのは嘉代子さんで７人目となります。<br><br>夫の明弘さんは「北朝鮮に拉致された恵子を取り戻すために、嘉代子と二人三脚で頑張ってきましたが、妻は力尽きてしまい、今は全く気持ちの整理もつかない状態です」というコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>娘との再会へ強い思い語る</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061316_2002061336_01_04.jpg" alt=""><div>有本嘉代子さんは去年９月に一時退院した際、ＮＨＫの取材に応じていました。<br><br>嘉代子さんは当時、体調が安定したため一時退院し、神戸市長田区の自宅で夫の明弘さん（91）に付き添われながら、ベッドに横になった状態で短時間インタビューに応じました。<br><br>嘉代子さんは恵子さんについて「あの子たちも大変な目にあってきたんですから、日本に帰ってきてもう一度、生活してほしい」と語りました。<br><br>そのうえで「とにかくこの問題だけは今の時代に片づけていただきたい。とにかく恵子を取り返してほしい。私は一生懸命生きて、一生懸命子ども育てて、まあ、一生まともなことができたから、何も思い残すことはないんです。だから恵子のことだけです」と述べ、娘との再会への強い思いを語っていました。<br><br>また夫の明弘さんは当時、嘉代子さんを元気づけようと、20代のころの嘉代子さんの写真の破れたり折れて痛んだりした部分をきれいに修復して、額に入れて見せるなどしていました。<br><br>明弘さんは「それはもういままで見たことのない、（嘉代子さんのうれしそうな）顔を見ることができた。（嘉代子さんは）恵子というのが１番気になってるわけ。それのためにこの何十年間、ずっと晩も寝られんだよなあ。そんなことばっか考えて生きてきてんやからなあ。できるだけ長いこと生きてもらわなあかんさかい、いろいろなことをしようねんけれどな、今」と話しました。<br><br>そして「国と国が安心してつきあえるように持って行くのが政治の仕事やねん。恵子は生きているはずやねん。早いところよい話しを聞かせてやりたい」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 13:12:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バカども、殴られたいのか」学童保育で児童に暴言 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「バカども、殴られたいのか」学童保育で児童に暴言 京都</span><time datetime="2020-02-06T13:33"><span>2月6日</span> <span>13時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274901_2002061331_2002061334_01_02.jpg" alt="「バカども、殴られたいのか」学童保育で児童に暴言 京都" id="news_image"></div><div></div><div>小学生が放課後を過ごす「学童保育」の事業を行う京都市の社会福祉法人の前理事長が、児童に対して暴言を吐くなどの不適切な運営を行っていたとして、市がこの法人に対し改善勧告を出しました。</div><div>改善勧告を受けたのは、京都市伏見区で保育園や「学童保育」などの事業を行う社会福祉法人「紫山福祉会」です。<br><br>京都市によりますと、この社会福祉法人の前理事長は平成25年から去年にかけて、放課後に学童保育を利用している小学生の児童などに対し、水筒やボールペンで頭をたたいたり、「バカども、殴られたいのか」などと暴言を吐いたりしていたということです。<br><br>保護者から去年６月に理事長の退任を求める嘆願書が出され、京都市が監査したところ、前理事長が児童への暴言などを認めたほか、勝手に職員の給与を引き下げるなどの不適切な運営を行っていたことが分かったということです。<br><br>前理事長は去年11月に辞職し、京都市は今月４日付けでこの社会福祉法人に対し、体制の整備や職業倫理を徹底させることなどを求める改善勧告を出しました。<br><br>紫山福祉会では「市の勧告に従って引き続き改善を図っていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 13:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱スペースジェット ６回目の納入延期発表 2021年度以降に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱スペースジェット ６回目の納入延期発表 2021年度以降に</span><time datetime="2020-02-06T13:41"><span>2月6日</span> <span>13時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274921_2002061348_2002061348_01_02.jpg" alt="三菱スペースジェット ６回目の納入延期発表 2021年度以降に" id="news_image"></div><div></div><div>国産初のジェット旅客機「三菱スペースジェット」について、開発を進める三菱重工業は、ことし半ばとしていた初号機の納入時期を2021年度以降に延期することを正式に明らかにしました。設計を変更した試験機の完成が遅れことで、機体の安全性を証明する国の審査に時間がかかるためです。納入の延期はこれで６回目で、当初、計画していた2013年から大幅に遅れることになります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 13:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池袋 親子死亡事故で旧通産省幹部を在宅起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋 親子死亡事故で旧通産省幹部を在宅起訴</span><time datetime="2020-02-06T13:52"><span>2月6日</span> <span>13時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274941_2002061355_2002061359_01_02.jpg" alt="池袋 親子死亡事故で旧通産省幹部を在宅起訴" id="news_image"></div><div></div><div>去年４月、東京・池袋で車が暴走し、２人が死亡するなどした事故で、東京地方検察庁は運転していた高齢ドライバーを過失運転致死傷の罪で在宅起訴しました。</div><div>在宅起訴されたのは、旧通産省の幹部だった飯塚幸三被告（88）です。<br><br>検察庁によりますと、去年４月、東京・池袋で運転する乗用車を暴走させ、歩行者などを次々にはね、自転車に乗っていた松永真菜さん（31）と長女の莉子ちゃん（３）を死亡させたほか、９人に重軽傷を負わせたとして過失運転致死傷の罪に問われています。<br><br>車には暴走につながる不具合はなく、ドライブレコーダーの記録などを分析した結果、ブレーキとアクセルの踏み間違いが事故の原因だったとされ、去年11月に書類送検されていました。<br><br>捜査関係者によりますとこれまでの調べに対して飯塚被告は「パニック状態になってブレーキとアクセルを踏み間違えた可能性もある」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 13:52:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ自動車 ４月～12月売り上げ過去最高 最終利益も上方修正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ自動車 ４月～12月売り上げ過去最高 最終利益も上方修正</span><time datetime="2020-02-06T14:03"><span>2月6日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>トヨタ自動車の去年４月から12月までの９か月間の決算は、中国などで車の販売が伸びたことで、売り上げが前の年の同じ時期に比べて1.6％多い22兆8301億円と、この時期としては過去最高になりました。</div><div>また、ことし３月までの１年間の営業利益と最終利益の見通しをいずれも上方修正し、このうち最終利益は２兆3500億円と、これまでの見通しから2000億円増えると見込んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 14:03:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>