<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>富山県知事選 新人の新田八朗氏 現職を破り初当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富山県知事選 新人の新田八朗氏 現職を破り初当選</span><time datetime="2020-10-26T02:04"><span>10月26日</span> <span>2時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012680531_2010252030_2010252030_01_03.jpg" alt="富山県知事選 新人の新田八朗氏 現職を破り初当選" id="news_image"></div><div></div><div>「保守分裂」の構図となった富山県知事選挙は、25日投票が行われ、新人で、ガス会社の元社長の新田八朗氏が、現職をやぶり、初めての当選を果たしました。</div><div>富山県知事選挙の結果です。<br><br>▽新田八朗、無所属・新。当選。28万5118票。<br><br>▽石井隆一、無所属・現。22万2417票。<br><br>▽川渕映子、無所属・新。2万5085票。<br><br>新人の新田氏が、自民党などの地方組織が推薦した現職の石井氏らを破り、初めての当選を果たしました。<br><br>新田氏は、富山市出身の62歳。<br><br>銀行での勤務を経て、父親が社長だった地元のガス会社に入り、平成12年からみずからも社長を務めました。<br><br>今回の選挙では、自民党富山県連が石井氏を推薦しましたが、一部の県議会議員などは県政の刷新が必要だとして新田氏の支援に回り、51年ぶりに「保守分裂」の構図になりました。<br><br>新田氏は、「保守分裂で注目された選挙だったが、分裂したままでは、すばらしい富山県をつくっていくことはできない。ワンチームでこれからの富山県を作る、その先頭に立っていく」と述べました。<br><br>投票率は60.67％となり、過去最低だった前回・4年前の選挙の35.34％を25.33ポイント上回りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 02:04:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ感染再拡大 イタリア・スペインで規制強化相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012680871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ感染再拡大 イタリア・スペインで規制強化相次ぐ</span><time datetime="2020-10-26T05:11"><span>10月26日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012680871_2010260543_2010260549_01_03.jpg" alt="新型コロナ感染再拡大 イタリア・スペインで規制強化相次ぐ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び拡大しているヨーロッパではイタリアが飲食店の営業を午後6時までに制限するほか、スペインは非常事態を宣言して夜間の外出を禁止するなど、規制の強化が相次いでいます。</div><div>イタリアでは25日、1日あたりの新たな感染者が2万人を超えてこれまでで最も多くなり、記者会見したコンテ首相は、医療現場への負担が懸念すべき状況にあるとして、飲食店の営業を原則として午後6時までに制限するほか、スポーツ施設や映画館などを閉鎖すると発表しました。<br><br>規制は26日から来月24日までで、コンテ首相は「新たな規制を11月の間、守れば感染を抑えられる。クリスマスの休暇を平穏に過ごせるようになる」と訴えて協力を呼びかけました。<br><br>首都ローマでレストランを経営する男性は「飲食業で最も重要な夜の営業ができなくなる。大きな犠牲になる」と不満を示した一方、20代の男性は「全面的な外出制限になるよりもよいので受け入れる」と話していました。<br><br>また、スペインでは、サンチェス首相が25日、一部の離島を除く、ほぼ全土に非常事態を宣言すると発表しました。<br><br>これに伴って25日から、午後11時から午前6時までの夜間の外出が禁止され、地方の州政府の判断しだいでは、開始と終了の時間を1時間前後させることができます。<br><br>また、自治体をまたぐ移動の制限などの厳しい規制を実施する権限が州政府に与えられました。<br><br>非常事態宣言は来月9日までの予定ですが、サンチェス首相は、議会下院の承認を得たうえで来年5月まで継続させたいとしていて、記者会見で、「スペインは、最も深刻な公衆衛生上の危機にある」と述べ国民に理解を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012680871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 05:11:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 副大統領の側近2人新型コロナ陽性 民主党は批判強める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012680881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 副大統領の側近2人新型コロナ陽性 民主党は批判強める</span><time datetime="2020-10-26T05:44"><span>10月26日</span> <span>5時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012680881_2010260621_2010260624_01_03.jpg" alt="米 副大統領の側近2人新型コロナ陽性 民主党は批判強める" id="news_image"></div><div>アメリカのホワイトハウスは、ペンス副大統領の側近2人が新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たと明らかにしました。来週3日に迫った大統領選挙で感染対策が争点となる中、トランプ大統領は、遊説先で感染は抑えられていると強調したのに対して、野党・民主党のバイデン陣営は政権の失策で感染は拡大していると批判を強めています。</div><div>ホワイトハウスは、24日、ペンス副大統領の首席補佐官と上級顧問の2人が新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たと明らかにしたうえで、副大統領は陰性で、今後の日程にも変更がないことを強調しました。<br><br>トランプ大統領は、25日、ニューハンプシャー州で支持者向けの集会を開き、みずからも新型コロナウイルスに感染し、入院したものの、「閉じこもっているわけにはいかない」と述べました。<br><br>さらに、国内の感染状況について、「ワクチンがなくても好転している。終息する」と楽観的な見方を示し、雇用も経済も回復しているとアピールしました。<br><br>これに対して野党・民主党の副大統領候補、ハリス上院議員は、25日、訪問先のミシガン州で、「アメリカの歴代政権の中で、最大の失敗だ。この1週間だけでも感染者が記録的に増加しているが、責任を取ろうとしない」と述べ政権の失策で感染は拡大していると厳しく批判しました。<br><br>アメリカでは、中西部を中心に新型コロナウイルスの感染が再び拡大していて、大統領選挙が来週3日に迫る中、トランプ陣営が経済再開を、バイデン陣営は感染対策をそれぞれ重視し、有権者に支持を訴える動きを強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米メディア “新たな感染確認 少なくとも5人”</h3><div>ホワイトハウスは、ペンス副大統領の側近2人が新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たとしていますが、アメリカの主要メディアは、ほかのスタッフも感染していて、感染が確認されたのは側近2人を含む少なくとも5人に上ると伝えています。<br><br>ホワイトハウスのメドウズ大統領首席補佐官は、25日に出演したCNNテレビの番組で副大統領の周辺で何人が感染したのか問われたのに対して、「そのような情報は公表しない」と述べ、明らかにしませんでした。<br><br>そのうえで、ペンス副大統領が、感染が確認された側近の濃厚接触者にあたることを認める一方、副大統領は検査の結果、陰性で、「必要不可欠な業務従事者」として業務を続けることが認められていると説明しました。<br><br>このため、ペンス副大統領は、大統領選挙に向けた遊説などの選挙活動を予定どおり続けるとしていますが、一部のメディアからは批判の声も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012680881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 05:44:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IATA “ワクチン 深刻な輸送力不足のおそれ” 対応求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012680751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>IATA “ワクチン 深刻な輸送力不足のおそれ” 対応求める</span><time datetime="2020-10-26T06:26"><span>10月26日</span> <span>6時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012680751_2010260149_2010260626_01_02.jpg" alt="IATA “ワクチン 深刻な輸送力不足のおそれ” 対応求める" id="news_image"></div><div></div><div>世界のおよそ290の航空会社が加盟するIATA＝国際航空運輸協会の物流部門のトップがNHKの単独インタビューに応じ、新型コロナウイルスの感染拡大で貨物輸送の容量が大幅に減っているとしたうえで、旅客機の座席を取り払って貨物目的での運航ができるようにするなど臨機応変の対応を早急に行うよう呼びかけました。</div><div>IATA＝国際航空運輸協会によりますと、世界人口の78億人全員に1回分のワクチンを提供する場合、その量はボーイング747型の貨物機8000機の積載量に相当するということです。<br><br>しかし、世界の貨物輸送のおよそ半分は、乗客を乗せて飛ぶ旅客機の貨物室を活用していて、パンデミックで旅客機の60％が飛ばなくなった影響で、貨物輸送の容量が大幅に落ち込んでいるということです。<br><br>これについて、IATAの物流部門のトップ、グリン・ヒューズ氏は、パンデミックの影響で運休している旅客機を再び運航するためには、機体のメンテナンスやテスト飛行などに3週間から4週間かかるとして、多くの旅客機がすぐに稼働できない現状では、仮にワクチンが完成しても深刻な輸送力不足に陥るおそれがあると明らかにしました。<br><br>そのうえで、「航空各社はマスクなどの医療物資を運ぶため、旅客機の座席を取り払い、各国の航空当局に貨物目的で運航できるよう許可を求める手続きを始めている」として、ワクチン輸送に対しても同様の臨機応変の対応を早急に行うことが求められると指摘しました。<br><br>そのうえで新型コロナウイルスワクチンの中には低温での輸送が必要になるものがあり、サプライチェーンの構築は「一企業が単独で解決できる問題ではない」として、各国の航空会社が協力して早めに準備を進めるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012680751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 06:26:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドラフト会議 近畿大の佐藤に3球団以上が1位指名見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012680811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドラフト会議 近畿大の佐藤に3球団以上が1位指名見込み</span><time datetime="2020-10-26T06:27"><span>10月26日</span> <span>6時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012680811_2010260150_2010260627_01_02.jpg" alt="ドラフト会議 近畿大の佐藤に3球団以上が1位指名見込み" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球のドラフト会議が26日行われます。ことしは新型コロナウイルスの影響で選手のアピールの機会が限られたなか、大学屈指の強打者、近畿大の佐藤輝明選手を3球団以上が1位で指名する見込みで、どの球団が交渉権を獲得するのか注目されます。</div><div>ことしのドラフト会議は新型コロナウイルスの感染防止のため、各球団ごとに12の部屋を用意してオンラインで開催されます。<br><br>1位で指名が重複した場合は各球団の代表者が抽せん会場に移動し抽せんが行われます。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの影響で選手のアピールの機会が限られたなか、再開したリーグ戦でプレーする大学生の存在感が高まっています。<br><br>このうち、関西学生野球の通算ホームラン記録を更新した近畿大の佐藤選手はオリックスとソフトバンク、それに巨人が1位指名を公表しているほか、秋のリーグ戦で圧倒的なピッチングを見せている最速155キロの早稲田大の早川隆久投手はロッテとヤクルトが1位指名を公表しました。<br><br>また、最速156キロの苫小牧駒沢大の伊藤大海投手を地元の日本ハムが。<br><br>高校生ナンバーワンとも評価される愛知・中京大中京高校の高橋宏斗投手を地元の中日がそれぞれ1位で指名すると公表しています。<br><br>このほか、ドラフト会議で指名を拒否して海外の球団と契約した選手が日本に戻っても一定期間はプロ野球の球団と契約できないいわゆる「田澤ルール」が撤廃されました。<br><br>このため、大リーグのレッドソックスで2013年に中継ぎとしてワールドシリーズ制覇に貢献し、ことし7月から独立リーグBCリーグの埼玉でプレーしている田澤純一投手が指名される可能性があります。<br><br>ドラフト会議は26日午後5時から東京都内で行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012680811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 06:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ひょっこり男” あおり運転で逮捕へ 自転車では全国初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012680781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ひょっこり男” あおり運転で逮捕へ 自転車では全国初</span><time datetime="2020-10-26T06:58"><span>10月26日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012680781_2010260655_2010260658_01_03.jpg" alt="“ひょっこり男” あおり運転で逮捕へ 自転車では全国初" id="news_image"></div><div>埼玉県桶川市で自転車で突然、車の通行を妨害する「あおり運転」を行ったとして、警察は26日、市内の33歳の男を逮捕する方針です。男は同様の行為を繰り返し「ひょっこり男」と呼ばれていて警察によりますと、ことし6月の厳罰化以降、自転車での「あおり運転」で逮捕するのは全国で初めてだということです。</div><div>埼玉県桶川市のパート従業員、成島明彦容疑者（33）は、今月5日、道路の通行をめぐってトラブルになった男性の胸倉をつかんだとして暴行の疑いで逮捕されました。<br><br>その後の調べで、当日、桶川市の市道で対向車線を走っていた40代の女性が運転する車の通行を妨げる目的で、自転車をセンターラインに寄せた疑いがあることが分かり、警察は道路交通法の妨害運転罪を適用し再逮捕する方針です。<br><br>成島容疑者は自転車で突然、車の通行を妨げる行為を繰り返していたため、住民などから「ひょっこり男」と呼ばれ、去年7月から8月にかけて自転車の前輪部分を対向車線にはみ出させたなどとして逮捕され、有罪判決を受けています。<br><br>ことし6月の「あおり運転」の厳罰化で、自転車も取締りの対象になりましたが、埼玉県警によりますと、自転車に適用して逮捕するのは全国で初めてだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ドライブレコーダーの映像は</h3><div>成島容疑者が去年、車の通行を妨害した様子が映ったドライブレコーダーの映像です。<br><br>去年7月、桶川市内で男性が車を運転し、県道を直進していたところ、自転車に乗った黒いスーツ姿の成島容疑者が対向車線を走ってきます。<br><br>すると突然、自転車の前輪部分をセンターラインからはみ出させて男性が運転する車の前に飛び出そうとしてきました。<br><br>男性は急ブレーキをかけてハンドルを左に切ったため衝突をまぬがれましたが、成島容疑者は何も言わずに走り去ったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012680781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 06:58:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時国会 26日召集 菅首相 初の所信表明演説へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012680801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時国会 26日召集 菅首相 初の所信表明演説へ</span><time datetime="2020-10-26T10:46"><span>10月26日</span> <span>10時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012680801_2010260524_2010260526_01_03.jpg" alt="臨時国会 26日召集 菅首相 初の所信表明演説へ" id="news_image"></div><div>第203臨時国会が26日召集され、菅総理大臣の初めての所信表明演説が行われます。菅総理大臣は、「国民のために働く内閣」を掲げ規制改革などに取り組む姿勢を示すことにしています。</div><div>菅内閣の発足後、最初の論戦の舞台となる第203臨時国会が、26日召集されます。<br><br>会期は12月5日までの41日間となっています。<br><br>26日は、午後、天皇陛下をお迎えして、開会式が行われたあと、衆参両院の本会議で、菅総理大臣による初めての所信表明演説が行われます。<br><br>菅総理大臣は、「国民のために働く内閣」を掲げ行政の縦割りを打破し、規制改革を全力で進めるとともに新型コロナウイルスの爆発的な感染を防ぎ、社会経済活動を再開して、経済の回復を図る姿勢を示すことにしています。<br><br>また、脱炭素社会の実現に向けて、2050年までに、温室効果ガスの排出を実質ゼロにすることを目指す方針を打ち出すことにしています。<br><br>そして、28日から3日間、演説に対する各党の代表質問が、衆参両院で行われます。<br><br>臨時国会で、与党側は、新型コロナウイルスのワクチン確保に関する法案や、日本とイギリスのEPA＝経済連携協定の承認を求める議案などを成立させたい考えです。<br><br>一方、野党側は、新型コロナ対策や経済の立て直しについて、政府の姿勢をただすとともに、「日本学術会議」が推薦した会員候補6人を菅総理大臣が任命しなかった理由や経緯などを追及する方針です。<br><br>今度の国会は、衆議院議員の任期満了まで1年を切っていることから、解散・総選挙もにらんで与野党の論戦が展開される見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「『ポストコロナ』の考え方を示したい」</h3><div>加藤官房長官は、臨時閣議のあとの記者会見で「菅内閣として、どのようなことを目指して対応していくのか、しっかりと示していきたい。所信表明演説では、新型コロナウイルス対策と経済の回復の両立、デジタル庁の設立、不妊治療への保険適用などの少子化対策、グリーン社会の実現など、『ポストコロナ』の世界に向けた考え方を示したい」と述べました。<br><br>一方、日本学術会議の会員候補6人が任命されなかったことに関連して、「会員の任命は、日本学術会議法に基づき、任命権者として役割をお願いするのにふさわしいと判断するに至った方を任命したもので、その考え方について引き続き丁寧に説明していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 世耕参院幹事長「日程はタイト 一致結束した尽力を」</h3><div>自民党の世耕参議院幹事長は、党の参議院議員総会で「菅総理大臣にとって初めての実質的な国会論戦であり、与党として政策や政治理念が分かりやすく国民に伝わるようにしたい。日程は極めてタイトで、予算編成の関係で延長もなかなか難しいので、一致結束した尽力をお願いしたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「命と暮らしを守る国会にしていく」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、党の両院議員総会で、「ようやく国民一人一人の声を政権に届けていく機会がスタートする。今の政治の流れを変えていく。そして、日本の政治が大きく動き始めたと感じてもらえる国会にしたい。ともに全力で立ち向かって国民の期待に応え、『コロナ危機』から、命と暮らしを守る国会にしていく。持ち場、持ち場で全力を尽くしてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「与党として政権支え 政策実現を図る」</h3><div>公明党の山口代表は、党の参議院議員総会で「菅政権が発足して初めての国会となり、与党として政権を支え、政策の実現を図り、国民の信頼を確保することが重要だ。短い国会になるが、来年度予算案や今年度の補正予算案など、合意をつくる必要がある課題が待ち受けている。国会論戦をベースにしながら、しっかり結果を出していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012680801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 10:46:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>