<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>スリランカの爆発 死者207人に テロで捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカの爆発 死者207人に テロで捜査</span><time datetime="2019-04-21T21:22"><span>4月21日</span> <span>21時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190421/K10011891501_1904212143_1904212153_01_02.jpg" alt="スリランカの爆発 死者207人に テロで捜査" id="news_image"></div><div>スリランカで、現地時間の21日午前９時ごろ、最大都市コロンボとその郊外などにあるホテルとキリスト教の教会で、ほぼ同時に爆発があり、スリランカ政府によりますと、これまでに207人が死亡したということです。シリセナ大統領は爆発はテロによるものだという認識を示し、徹底的な捜査を指示しました。</div><div>スリランカの警察によりますと、現地時間の21日午前９時ごろ（日本時間21日午後０時半ごろ）、最大都市コロンボとその郊外などにある３つのホテルと３つのキリスト教の教会、合わせて６か所でほぼ同時に爆発がありました。<br><br>爆発があったのはコロンボにある「キングスベリー」「シナモン・グランド」「シャングリラ」の３つのホテルと「セント・アントニー教会」、それにコロンボの郊外にある「セント・セバスチャン教会」、東部のバティカロアにある「ザイオン教会」です。<br>また21日午後、コロンボ市内と郊外で、さらに２回の爆発があり、警察が午前中に起きた６回の爆発との関連を調べています。<br><br>スリランカ政府は日本時間の21日午後９時前から会見し、一連の爆発による死者は207人になったと発表しました。<br>けが人は、400人以上にのぼるということです。<br><br>また、スリランカ政府は、死者の中には９人の外国人が含まれ、けがをした人の中にも13人の外国人が含まれると発表していますが、外国人の国籍や出身地などは明らかにしていません。<br><br>爆発があった教会３か所ではキリスト教徒たちが復活祭、イースターの祈りをささげている最中だったということです。<br><br>スリランカ政府の関係者によりますと、今回は事前にテロの情報が寄せられ、警戒レベルを引き上げようとしたやさきに爆発が起きたということです。<br><br>シリセナ大統領は国民に向けてテレビ演説を行い、「背後に誰がいるのか徹底的に調べる」と述べて、爆発はテロによるものだという認識を示し、事件の背後関係を徹底的に捜査するよう指示を出したことを明らかにしました。<br><br>スリランカ政府は全土に夜間外出禁止令を出し、新たなテロを警戒するとともに、軍も出動して事件の捜査に乗り出しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省 「スポット情報」で注意呼びかけ</h3><div>今回の爆発を受けて、外務省は「スポット情報」を出して、テロの標的となりやすい場所では安全の確保に十分注意し、現場周辺には、当面近づかないよう呼びかけています。<br><br>「スポット情報」では、スリランカ政府が外出禁止令を出していることも踏まえ、引き続き、類似の事案が起きることが考えられるとして、渡航者や滞在者に最新情報の入手に努めるよう呼びかけています。<br>そして不測の事態に巻き込まれることがないよう、教会やモスク、ホテルといったテロの標的となりやすい場所では安全確保に十分注意を払い、外出禁止令が解除された場合でも当面、現場周辺には近づかないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:22:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48 山口真帆さん 卒業のあいさつ詳細</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48 山口真帆さん 卒業のあいさつ詳細</span><time datetime="2019-04-21T21:44"><span>4月21日</span> <span>21時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891561_1904212142_1904212144_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48 山口真帆さん 卒業のあいさつ詳細" id="news_image"></div><div></div><div>新潟のアイドルグループ「ＮＧＴ48」をめぐる騒動に収束の見通しが立たない中、21日、新潟市でグループの公演が開かれ、およそ３か月ぶりに出演したメンバーの山口真帆さんが、グループを卒業する考えを明らかにしました。山口さんは歌などのパフォーマンスが終わると、およそ８分15秒にわたって、用意した紙を読み上げながら涙ながらにグループからの卒業を発表しました。山口さんのあいさつです。</div><div>「わたし山口真帆はＮＧＴ48を卒業します。皆さんへ今まで黙っていた思いを言いたいと思います。<br><br>私はアイドル、そしてこのグループが大好きでした。<br>だからこそ、このグループに変わってほしかったし、自分がつらかったからこそ、大切な仲間たちに同じ思いをしてほしくないとすべてを捨てる覚悟でとった行動でした。<br><br>ただメンバーを守りたい、真面目に活動したい、健全なアイドル活動ができる場所であってほしかっただけで、何をしても不問なこのグループに、もうここには私がアイドルをできる居場所はなくなってしまいました。<br><br>目をそらしてはいけない問題に対してそらさないなら辞めろ、新生ＮＧＴ48は始められないというのがこのグループの答えでした。<br><br>だけど、この環境を変えなければ、また同じことが繰り返されると思い、今日までずっと耐えて最善を尽くしましたが、私にできたことはほんのわずかなことでした。<br><br>私には人の命より大切なものが何かはわかりません。<br>大切な仲間たちが安全にアイドルをできるようになってほしいと心から願っています。<br><br>今の私にＮＧＴ48のためにできることは卒業しかありません。<br>ファンの皆様には本当に申し訳ないと思っています。<br>たくさんの方が応援してくれて私のもとには同じような被害にあった方からのメッセージが寄せられ私を見て勇気や元気が出たとおっしゃってくださる方もいました。<br>ですが、結果的にこのような形になってしまったことその方たちの希望もなくしてしまったのではないかととても申し訳ない思いでいっぱいです。<br><br>正しいことをしている人が報われない世の中でも正しいことをしている人が損をしてしまう世の中であってはいけないと私は思います。<br><br>たくさんの方が私のために自分の時間を削って私のことを支えてくれました。<br>本当に感謝の気持ちでいっぱいです。<br>今後は皆さんご自身のために楽しいことに時間を使い、幸せになってほしいです。<br>皆さんが私に幸せになってほしいと願ってくれたように私もそう願っています。<br><br>そして私を今まで支えてくださったファンのみなさんこのような形で卒業することになってしまい本当に申し訳ありません。<br>以前のように歌って踊って毎週のように握手会があってお互いにまたねって言い合いたいのですが、５月５日と６日の握手会で最後の握手会になります。<br>そこでまたねの続きができたらうれしいなと思います。<br>そこでは一緒に夢の話をしましょう。<br><br>そして、最終活動日は５月18日の卒業公演になります。<br>今度は夢に向かって歩いて行く姿を皆さんに見せられることができたらうれしいです。<br>私がこれからできることは今の苦しい姿ではなく、笑顔で幸せな姿を見せて皆さんに元気を与えることだと思います。<br><br>皆さんが私を助けてくれたように私も困っている人に手をさしのべられる人でありたいなと思います。<br>１人の人としてまた皆さんに愛してもらえるようにがんばります。<br><br>そして今回のことで私は言わなきゃよかったんじゃないかって思うこともありました。<br>だけどやっぱりこうしてみんなとステージに立ってみんなで公演をしてファンの方に声援をいただいてメンバーのみんなやファンの皆さんと出会えたことが幸せです。<br>ＮＧＴ48になってよかったなと思います。<br>メンバーのみんなにもファンのみなさんにもこれからの人生屈せず生きてみんなには笑顔で笑っていてほしいなと思います。<br><br>残り１か月もありませんが、最後まで１人の人としてもＮＧＴ48としてみなさんに今度は笑顔でまたお会いできたらうれしいなと思っています。<br>あと少しの間ですがどうぞよろしくお願いします」<br><br>山口さんはこのように述べファンからは大きな拍手があがっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:44:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎市長選 現職の田上氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎市長選 現職の田上氏 当選確実</span><time datetime="2019-04-21T22:06"><span>4月21日</span> <span>22時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891591_1904212202_1904212202_01_02.jpg" alt="長崎市長選 現職の田上氏 当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人、合わせて４人の争いとなった長崎市長選挙は、現職の田上富久氏が４回目の当選を確実にしました。</div><div>田上氏は長崎県五島市出身の62歳。昭和55年に長崎市役所に入り、観光振興課の主幹や統計課長などを務めました。<br><br>そして、平成19年の市長選挙で、前の市長が選挙期間中に拳銃で撃たれて死亡したことを受け、投票の３日前に補充立候補して初当選し、これまで３期・12年にわたって市長を務めてきました。<br><br>今回の長崎市長選挙は、４期目を目指す田上氏に対し、元県議会議員と元長崎市議会議員の合わせて３人の新人が挑む構図となり、８年ぶりの選挙戦となりました。<br><br>選挙戦で、田上氏は、全国の自治体で転出超過が最も多く、人口流出が深刻な課題となっている長崎市で、交流人口を拡大するために、大規模な国際会議や展示会が開催できる交流拠点施設を新たに整備することを訴えました。<br><br>また、市役所の庁舎建て替えや、切れ目のない子育て支援、それに、被爆体験の継承と発信の強化などを掲げ、与野党各党の支持層から幅広く支持を集めたほか、支持政党を持たない無党派層からも一定の支持を集め、４回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>田上氏は「長崎のまちづくりが、ハード面でもソフト面でも形になる４年になるので、これまで進めてきた方向に向かってしっかり進めることができると、ほっとしている。人口減少対策は大きな課題で、そういった仕事に力を入れていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＡＡ 釈放されたリーダーが会見し謝罪 活動自粛へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＡＡ 釈放されたリーダーが会見し謝罪 活動自粛へ</span><time datetime="2019-04-21T22:11"><span>4月21日</span> <span>22時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891571_1904212200_1904212211_01_03.jpg" alt="ＡＡＡ 釈放されたリーダーが会見し謝罪 活動自粛へ" id="news_image"></div><div>酒に酔って面識のない女性を殴ったとして暴行の疑いで逮捕され、21日に釈放された人気音楽グループＡＡＡのメンバーが都内で会見し、謝罪するとともに当面、活動を自粛することを明らかにしました。</div><div>人気音楽グループＡＡＡの浦田直也リーダー（36）は、19日午前５時ごろ、東京 中央区のコンビニエンスストアで20代の女性の顔を殴ったとして20日、暴行の疑いで警視庁に逮捕されました。<br>これまでの調べで当時、酒に酔っていて女性とは面識はなく、声をかけて断られたことに腹を立てて殴ったとみられるということで、21日夕方、釈放されました。<br><br>その後、午後８時から都内で会見し「被害者やファンの方に大変なご迷惑をかけて心よりおわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>そして、暴行の容疑については「数人の友人と、午後７時から翌日午前４時ぐらいまでワインやウイスキーなど20杯以上の酒を飲んだと思う。どうやって家に帰ったのかも全く覚えておらず、暴行の記憶もない。なぜそんなことをしたのかと驚いており、悔しい」などと話しました。<br><br>当面、活動を自粛するということです。<br><br>一方、警視庁は任意で捜査を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院２補選 政府・各党の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院２補選 政府・各党の反応</span><time datetime="2019-04-21T22:30"><span>4月21日</span> <span>22時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891581_1904212245_1904212246_01_02.jpg" alt="衆院２補選 政府・各党の反応" id="news_image"></div><div></div><div>夏の参議院選挙の前哨戦となる衆議院の２つの補欠選挙と統一地方選挙の後半戦は21日に投票が行われ、衆議院の補欠選挙はいずれも自民党の候補が敗れる結果となりました。政府や各党の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>政権幹部「足元固めて参院選に」</h3><div>政権幹部は、今回の衆議院の補欠選挙の結果について、ＮＨＫの取材に対し、「沖縄は玉城知事の後継ということもあり、厳しい環境にあったので、なかなかひっくり返すのが難しい状況だったと思う。大阪も、日本維新の会の勢いを止められなかった」と述べました。<br><br>そのうえで、「『負け』は残念だが、今回の結果が参議院選挙に影響することはないと思う。ただ、まずは足元を固めて参議院選挙に臨むことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>西村官房副長官「影響を見極め 参院選に取り組む」</h3><div>西村官房副長官はＮＨＫの取材に対し、「大変残念な結果になった。沖縄と大阪という非常に難しい特別な事情がある地域の選挙なので、全体に与える影響をよく見極めないといけない」と述べました。<br><br>そのうえで、「沖縄の普天間飛行場の移設の問題にしても、地方の統治機構についても、しっかり丁寧に説明していかなければならない。反省すべきは反省し、また前向きに参議院選挙に向けて取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「残念な結果 敗因分析急ぐ」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者団に対し、「２つの補欠選挙は大変残念な結果だ。結果を謙虚に受け止めて、敗因の分析を急ぎ、今後に備えたい」と述べました。<br><br>また、二階幹事長は「参議院選挙への影響はないとは言えないが、補欠選挙の結果を受けて、参議院選挙の候補者が緊張感を持って臨むだろうし、党本部も次なる選挙で雪辱を果たしていきたい」と述べました。<br><br>一方、塚田前国土交通副大臣や桜田前大臣の辞任について「全く影響がなかったとは言えないが、そのことが敗因ではない」と述べました。<br><br>また、夏の参議院選挙にあわせた衆参同日選挙について「今のところは考えていない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「与党への国民の叱責」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は21日夜、党本部で記者団に対し、「大変残念だ。与党への国民の皆様の叱責ととらえている。選挙戦の最中にも、大臣、副大臣の失言、辞任があった。『政権の緩み』ととられられたと考えている。大きな戒めにして、国民の声に真摯（しんし）に向き合い、緊張して政権運営をしていかなければならないし、参議院選挙に向けて勝利できる体制を、与党としてしっかり作っていかなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>立民 長妻選対委員長「１人区で候補者一本化を加速」</h3><div>立憲民主党の長妻選挙対策委員長は記者団に対し、「自民党の候補者が破れ、参議院選挙にとっては自民党が失速したと感じている。再度、野党共闘を強力に進めていきたい。定員が１人の１人区で候補者を一本化する作業は進めており、その流れをさらに速めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「参院選に弾み 候補者調整を加速」</h3><div>国民民主党の玉木代表は記者団に対し、参議院選挙への影響について「衆議院沖縄３区の補欠選挙は、野党共闘の１つのモデルであり、参議院選挙に弾みになる。無党派層を巻き込むような論点の設定が大切で、場合によっては衆参同日選挙もあるので、候補者の発掘や他党との調整を加速させたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「市民と野党の共闘を」</h3><div>共産党の志位委員長は記者会見で、参議院選挙への影響について「沖縄も大阪も、参議院選挙に向けて市民と野党の共闘を発展させていく流れを作るうえで大事な結果が出た。１人区の候補者一本化で、できるだけ早く合意したい。互いに支援や推薦をして本気の共闘を目指して話し合っている」と述べました。</div></div><div><h3>自由 森幹事長「結集して安倍政権打倒を」</h3><div>自由党の森幹事長は記者団に対し、「本当の意味で結集して、ともに戦っていくこと以外に、民主主義を踏みにじる安倍政権をかえることはできない。参議院選挙まで時間がないが、沖縄の取り組みをモデルケースとして、それぞれの立場を尊重しながら持てる力を十二分に発揮し、一つの目標に向かっていく取り組みを全国に広げられるよう頑張っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「野党共闘を強化 候補者一本化」</h3><div>社民党の吉川幹事長は、参議院選挙への影響について「自民党の候補が２つの選挙区とも惨敗したことは、行政や政治の私物化を続け、消費税の増税や改憲を目指す安倍政権の政権運営に対する厳しい審判が下された証拠と言える。野党が共闘を強め、候補者を一本化すれば、安倍一強に十分立ち向かえることを示している。参議院選挙に向けて、野党共闘を強化し、32の１人区で候補者の一本化を加速するとともに、改憲と安倍政権の暴走を止めるため全力をあげていく」などとする談話を出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市営バス事故 死亡した男女の身元判明 神戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市営バス事故 死亡した男女の身元判明 神戸</span><time datetime="2019-04-21T22:43"><span>4月21日</span> <span>22時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891541_1904212138_1904212139_01_02.jpg" alt="市営バス事故 死亡した男女の身元判明 神戸" id="news_image"></div><div></div><div>21日午後、神戸市の中心部で、市営バスが歩行者を次々にはね、２人が死亡、６人がけがをした事故で、亡くなったのは23歳のアルバイトの男性と、20歳の女子大学生とわかりました。</div><div>21日午後２時すぎ、神戸市のＪＲ三ノ宮駅前で、市営バスが横断歩道の歩行者を次々にはね、男女２人が死亡し、女性５人と男性１人の合わせて６人がけがをしました。<br><br>警察によりますと亡くなったのは、神戸市須磨区のアルバイト、那須勇成さん（23）と、明石市の大学３年生、柳井梨緒さん（20）とわかりました。<br><br>バスは、現場の手前のバス停で乗客を全員降ろしたあと急発進し、横断歩道に突っ込んだということです。<br><br>警察は、運転手の大野二巳雄容疑者（64）を過失運転致死の疑いで逮捕し、当時の状況を調べています。<br><br>調べに対し「ブレーキを踏みながら発進の作業をしていたが、急発進してしまった」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:43:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院補選 沖縄３区 大阪12区ともに自民候補敗れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院補選 沖縄３区 大阪12区ともに自民候補敗れる</span><time datetime="2019-04-21T22:49"><span>4月21日</span> <span>22時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891461_1904212015_1904212015_01_02.jpg" alt="衆院補選 沖縄３区 大阪12区ともに自民候補敗れる" id="news_image"></div><div></div><div>夏の参議院選挙の前哨戦となる衆議院の２つの補欠選挙と統一地方選挙の後半戦は21日投票が行われ、衆議院大阪12区では日本維新の会の新人の藤田文武氏が、自民党の新人らを抑え、初めての当選を確実にしました。沖縄３区では野党側から支援を受けた新人の屋良朝博氏が初めての当選を果たし、衆議院の補欠選挙はいずれも自民党の候補が敗れる結果となりました。また現職と新人合わせて４人の争いとなった長崎市長選挙は現職の田上富久氏が４回目の当選を確実にしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>衆院補選 大阪12区</h3><div>衆議院の２つの補欠選挙は21日、投票が行われました。<br><br>このうち前の衆議院議員と新人の合わせて４人の争いとなった衆議院大阪12区の補欠選挙は日本維新の会の新人で会社役員の藤田文武氏（38）が、自民党の新人で公明党が推薦する会社役員の北川晋平氏（32）らほかの３人を抑え、初めての当選を確実にしました。<br><br>大阪では統一地方選挙の前半に行われた知事と大阪市長のダブル選挙や府議会議員選挙などで維新の会が勝利していて、藤田氏は松井代表や吉村知事からも支援を受け、勢いをつなげた形となりました。<br><br>自民党は安倍総理大臣が北川氏の応援に入るなど総力をあげて臨みましたが、議席を守ることができませんでした。</div></div><div><h3>衆院補選 沖縄３区</h3><div>沖縄３区の補欠選挙は立憲民主党、国民民主党、共産党、自由党、社民党、地域政党の沖縄社会大衆党が支援した無所属の新人で、フリージャーナリストの屋良朝博氏（56）が、自民党の新人で公明党と日本維新の会沖縄県総支部が推薦した元沖縄・北方担当大臣の島尻安伊子氏（54）をやぶり、初めての当選を果たしました。<br><br>選挙戦で屋良氏は沖縄県の玉城知事からも支援を受け、選挙区内の名護市辺野古で進められているアメリカ軍普天間基地の移設反対を訴えました。<br><br>自民党の島尻氏は辺野古への移設容認の立場で選挙戦に臨みましたが、及びませんでした。</div></div><div><h3>長崎 水戸 大分各市長選 いずれも現職当確</h3><div>また21日は統一地方選挙の後半戦として、無投票を除く全国合わせて721の市区町村長や市区町村議員の選挙の投票が行われました。<br><br>このうち現職と新人合わせて４人の争いとなった長崎市長選挙は、現職の田上富久氏が４回目の当選を確実にしました。</div></div><div><div>現職と新人の２人の争いとなった水戸市長選挙は現職の高橋靖氏（53）が、共産党が推薦する新人を抑え、３回目の当選を果たしました。</div></div><div><div>現職に共産党の新人が挑む構図となった大分市長選挙は現職の佐藤樹一郎氏（61）が２回目の当選を確実にしました。</div></div><div><h3>東京 北区 開票続く</h3><div>また東京 北区の区長選挙は現職の区長で最年長、５期目を目指す現職の花川與惣太氏（84）に、政治団体「あたらしい党」の新人で元東京都議会議員の音喜多駿氏（35）らが挑む構図となり、開票が続いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:49:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>