<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“Go Toトラベル”延べ556万人利用 コロナ感染は6人 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“Go Toトラベル”延べ556万人利用 コロナ感染は6人 官房長官</span><time datetime="2020-09-01T17:25"><span>9月1日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595081_2009011716_2009011725_01_02.jpg" alt="“Go Toトラベル”延べ556万人利用 コロナ感染は6人 官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について、菅官房長官は、これまでに少なくとも延べ556万人が利用したと説明し、利用した人の中で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは6人だと明らかにしました。</div><div>菅官房長官は、午後の記者会見で、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について、スタートから1か月で、少なくとも、延べ556万人が利用したと説明しました。<br><br>そして、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」を利用した人の中で、新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは6人だと明らかにしました。<br><br>また、対象外としている東京発着の旅行も加えるかどうかについては「感染状況を見ながら専門家の意見を伺ったうえで判断していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 17:25:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月 日本の南の海面水温 統計開始以降最高 今後の台風も発達か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8月 日本の南の海面水温 統計開始以降最高 今後の台風も発達か</span><time datetime="2020-09-01T17:27"><span>9月1日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595111_2009011733_2009011735_01_02.jpg" alt="8月 日本の南の海面水温 統計開始以降最高 今後の台風も発達か" id="news_image"></div><div></div><div>猛暑となった8月は、日本の南の海面水温も広い範囲で30度前後に達するなど、統計開始以降、最も高くなりました。<br>現在もこの状態は続いていて、気象庁は小笠原近海にある熱帯低気圧も台風となって発達し、日本に近づくおそれもあるとして注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>3海域で統計史上最高温</h3><div>気象庁によりますと、8月の日本の平均海面水温は、東日本と西日本、沖縄・奄美の太平洋側の広い範囲で30度近い領域が広がり、平年よりかなり高くなりました。<br><br>特に、<br>▽沖縄の東では30.7度と、平年より2.1度高く、<br>▽四国・東海沖では29.8度と、平年より1.7度高く、<br>▽関東の南東では29.3度と、平年より1.6度高く、<br>いずれも1982年の統計開始以降、最も高くなりました。<br><br>8月は太平洋高気圧の張り出しが強かったため、暖かい空気に覆われて水温が上がったほか、台風が日本の西側を通過したため、海水がかき混ぜられずに水温が下がらなかったことが要因だとしています。</div></div><div><h3>台風発達しやすい海面水温</h3><div>海面水温が高い領域では、台風のエネルギーとなる水蒸気が多く発生し、そこでは台風が発達しやすくなります。</div></div><div><h3>熱帯低気圧 台風で接近か</h3><div>現在、小笠原近海にある熱帯低気圧が台風となって北上した場合、海面水温の高い場所を通過するため、より発達して日本に近づくおそれがあるということです。</div></div><div><h3>気象庁「強い危機感」</h3><div>海面水温が平年よりかなり高い状態は、9月下旬まで続く見込みで、気象庁は「熱帯低気圧が北上すれば、どの領域を通っても海面水温が高く、台風として発達する可能性があり、強い危機感を持っている。今後の情報に注意してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 17:27:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国検察 サムスン電子副会長を在宅起訴 株価を不正操作か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国検察 サムスン電子副会長を在宅起訴 株価を不正操作か</span><time datetime="2020-09-01T18:22"><span>9月1日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595221_2009011752_2009011822_01_02.jpg" alt="韓国検察 サムスン電子副会長を在宅起訴 株価を不正操作か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の検察は、サムスングループの事実上のトップ、サムスン電子のイ・ジェヨン（李在鎔）副会長が、父親からの経営権の継承を有利に進めようと、グループ企業の合併にあたって株価を不正に高く操作するなどしたとして、資本市場法違反などの罪で在宅起訴しました。</div><div>これは韓国の検察が1日午後、記者会見して明らかにしたものです。<br><br>それによりますと、サムスングループの事実上のトップで、サムスン電子の副会長を務めるイ・ジェヨン被告は、2015年に父親からの経営権の継承を有利に進めようと、グループ企業の合併にあたって、みずからが筆頭株主だったほうの会社の株価を不正に高く操作するなどしたとして、検察が1日、資本市場法違反や背任などの罪で在宅起訴したということです。<br><br>今回の疑惑をめぐっては、ことし6月、検察がイ副会長の逮捕状を請求しましたが、裁判所は「拘束する必要性について説明が不足している」として棄却したのに続き、有識者による捜査審議委員会が、不起訴とするよう勧告していました。<br><br>そうした中、在宅起訴に踏み切った理由について検察は「事案が重大であり、司法の判断をあおぐ必要がある」と説明しています。<br><br>イ副会長は、前のパク・クネ（朴槿恵）政権下で、経営権継承への支援と引き換えに大統領やその知人に賄賂を渡したとして、2017年に逮捕・起訴され、おととし（2018年）の2審で執行猶予付きの有罪判決を言い渡されています。<br><br>今回、イ副会長が別の疑惑でも起訴されたことで、サムスングループの経営に影響を与える可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>弁護団「起訴の不当性を明らかにしていく」</h3><div>サムスン電子のイ・ジェヨン副会長が在宅起訴されたことについて、弁護団は「証拠と法理に基づかない検察側の一方的な主張であり、全く事実ではない」と反発しました。<br><br>また「証拠によって真実に迫るというよりも、最初からサムスングループとイ副会長の起訴を目標にして捜査を進めたとみるしかない」と批判しています。<br><br>そのうえで「納得できないだけでなく、残念でさえある。被告人は裁判に誠実に臨み、検察の起訴の不当性を法廷で一つ一つ明らかにしていく」として、争う姿勢を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 18:22:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>この夏の天候 梅雨の雨量も8月の猛暑も記録的 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>この夏の天候 梅雨の雨量も8月の猛暑も記録的 気象庁</span><time datetime="2020-09-01T18:36"><span>9月1日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595391_2009011839_2009011840_01_02.jpg" alt="この夏の天候 梅雨の雨量も8月の猛暑も記録的 気象庁" id="news_image"></div><div></div><div>この夏の天候は、6月から7月にかけての梅雨の時期は、各地で降水量が統計開始以降最も多くなる一方、8月には一転して気温が記録的に高くなるなど、変化の大きい夏となりました。</div><div>気象庁は、ことし6月から8月のこの夏の天候を取りまとめ、1日発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>梅雨の降水量 記録的な多さ</h3><div>夏の3か月間の降水量は、7月に各地に大きな被害を引き起こした記録的な豪雨の影響で、東日本から九州・沖縄にかけてかなり多くなりました。<br><br>特に梅雨の時期の降水量が多く、平年との差は<br>▽九州北部が1.95倍<br>▽東海が1.94倍<br>▽関東甲信が1.78倍<br>▽東北南部が1.6倍で、いずれも1951年の統計開始以降、最も多くなりました。</div></div><div><h3>8月 一転して記録的猛暑に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595391_2009011840_2009011840_01_03.jpg" alt=""><div>8月には一転して晴れる日が増え、広い範囲で連日35度以上の猛暑日となり、このうち静岡県浜松市では、これまでの国内の最高気温に並ぶ41.1度を観測しました。<br><br>このため8月は平均気温が全国的に高く、平年との差は、東日本でプラス2.1度と過去最も高く、西日本でプラス1.7度と過去最も高い記録に並びました。<br><br>高温のピークは過ぎつつありますが、今後2週間程度は暖かい空気が入りやすく、全国的に気温の高い状態が続く見込みで、気象庁は引き続き熱中症に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、台風が日本に近づきやすい時期を迎えていることから、改めて大雨や暴風など災害への備えを確認してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 18:36:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 1人が死亡 新たに170人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 1人が死亡 新たに170人の感染確認</span><time datetime="2020-09-01T18:41"><span>9月1日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594411_2009011816_2009011829_01_03.jpg" alt="東京都 新型コロナ 1人が死亡 新たに170人の感染確認" id="news_image"></div><div>東京都は1日、都内で新たに170人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>また、感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は1日、都内で新たに10歳未満から90代の男女合わせて170人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が100人以上となるのは8日連続です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が2人、<br>▽10代が10人、<br>▽20代が48人、<br>▽30代が38人、<br>▽40代が28人、<br>▽50代が17人、<br>▽60代が15人、<br>▽70代が6人、<br>▽80代が5人、<br>▽90代が1人です。<br><br>170人のうち、およそ45％にあたる76人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ55％の94人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは合わせて2万987人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した1日時点の重症の患者は29人で、31日より3人減りました。<br><br>また都は、感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで、都内で死亡した人は合わせて364人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 18:41:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 岸田氏と石破氏と菅氏 3人による争い構図固まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 岸田氏と石破氏と菅氏 3人による争い構図固まる</span><time datetime="2020-09-01T19:06"><span>9月1日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595471_2009011910_2009011912_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 岸田氏と石破氏と菅氏 3人による争い構図固まる" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、岸田政務調査会長と石破元幹事長が正式に立候補を表明しました。<br><br>一方、細田派、麻生派、二階派が支持する方針の菅官房長官は、2日立候補を表明する方針で、3人による争いとなる構図が固まりました。<br><br>総裁選挙の実施方法について、党の総務会は、党員投票は実施せず、両院議員総会で新しい総裁を選ぶことを決め、今月14日投開票の日程が2日に決まる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>岸田氏と石破氏 正式に立候補表明</h3><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙で、岸田政務調査会長と石破元幹事長は、それぞれ記者会見し、正式に立候補を表明しました。</div></div><div><h3>岸田氏「すべてをかけ戦いに臨む」</h3><div>岸田政務調査会長は、午後3時から記者会見し、「国民のため、国家のため、私のすべてをかけてこの戦いに臨んでいきたい。さまざまな課題に立ち向かうためにも、国民の協力がなければならず、国民の声を丁寧に聞く力も求められている。国民の協力を引き出すことができるリーダーを目指していきたい」と述べ、安倍総理大臣の後任を選ぶ総裁選挙に立候補することを正式に表明しました。<br><br>また、経済と外交が、みずからの得意分野だとしたうえで、安倍政権の政策について、「大きな成果があがったが、どんな政策も、10年、20年と通用するほど甘いものではない。時代は変化しており、その変化に対応していかなければならない。新たに浮かびあがった課題にしっかり取り組みたい」と強調しました。<br><br>一方、総裁選挙をめぐる今の党内情勢について、岸田氏は「大変厳しいという指摘は、そのとおりだ。私の思いを、一人一人の心に届くよう丁寧に訴え、活路を見いだすべく、努力を続けていくに尽きる」と述べました。</div></div><div><h3>石破氏「真正面から逃げることなく訴える」</h3><div>石破元幹事長は、午後4時半から記者会見し、「国民を信じない政治が、国民から信頼されるはずはなく、誠実に、謙虚に、真正面から逃げることなく訴え、国民の納得と共感のもとに政策を実行することが、次の時代に課せられた責任だ。総力を挙げて積極果敢に取り組みたい」と述べ、安倍総理大臣の後任を選ぶ総裁選挙に立候補することを表明しました。<br><br>また、安倍政権からの継続性について、「継承しなければならないのは政治の安定だ」とする一方、「株価や企業の利益は上がったが、低所得者の所得を上げることは、十分に実現できておらず、地方の雇用と所得の問題は道半ばだ」と指摘しました。<br><br>そして、外交については、「アメリカのトランプ大統領や、ロシアのプーチン大統領との関係など、安倍総理大臣の努力で外交関係が強化された。これを、政府と政府、国と国、国民と国民の関係に広げ、日米同盟や日ロ関係の強化や、拉致問題の解決などに取り組みたい」と述べました。</div></div><div><h3>菅氏 あす立候補表明へ</h3><div>一方、菅官房長官は、2日夕方、記者会見を開いて、立候補を表明する方針で、3人による争いとなる構図が固まりました。<br><br>菅氏は、1日は、党内第2派閥の麻生派の会長を務める麻生副総理兼財務大臣と会談しました。<br>この中で、菅氏は、麻生氏に立候補の意向を伝えたうえで、支持を要請したのに対し、麻生氏は、派閥として支援していく考えを伝えました。<br><br>また、東京 中央区にある東京オリンピック・パラリンピック組織委員会を訪れ、組織委員会の会長を務める森元総理大臣とおよそ10分間、会談しました。<br>自民党総裁選挙に立候補する意向を伝えるとともに、協力を要請したものとみられます。<br><br>これまでに、安倍総理大臣の出身派閥で党内最大の細田派、第2派閥の麻生派、第4派閥の二階派が菅氏を支持する方針を固めており、第2派閥の竹下派も幹部らが対応を協議し、菅官房長官を支持する方向で調整を進めることになりました。<br><br>また、無派閥の複数の議員グループも菅氏を支持する見通しで、菅氏への支持の広がりが加速しています。</div></div><div><h3>茂木外相 立候補見送る考え</h3><div>一方、茂木外務大臣は、所属する竹下派が菅官房長官を支持する方向で調整を進めることになったことも踏まえ、竹下派の幹部に今回は立候補を見送る考えを伝えたということです。</div></div><div><h3>河野防衛相 立候補しない考え</h3><div>河野防衛大臣も、1日夕方、所属する麻生派の総会に出席したあと、記者団に対し、「仲間といろいろ相談をして、今回は出馬をしないことにした。今後のことは、派閥の会長を務める麻生副総理兼財務大臣と、しっかり相談したい」と述べ、立候補をしない考えを示しました。</div></div><div><h3>野田元総務相 立候補見送る考え</h3><div>また、立候補に意欲を示していた、野田聖子元総務大臣も、記者団に対し、党員投票を実施せず、両院議員総会を開いて新しい総裁を選ぶことが決まったのを受けて、立候補を見送る考えを明らかにしました。</div></div><div><h3>下村氏と稲田氏も立候補しない考え</h3><div>下村選挙対策委員長と、稲田幹事長代行は、2人が所属する細田派が菅官房長官を支持する方針となったことを受けて、それぞれ記者団に対し、立候補しない考えを示しました。</div></div><div><h3>党員投票実施せず 両院議員総会で決定へ</h3><div>岸田氏と石破氏の立候補表明に先立ち、党の総務会は、総裁選挙の実施方法について、党員投票は実施せず、両院議員総会で新しい総裁を選ぶことを決めました。<br><br>総務会は、午前11時すぎに党本部9階の会議室で始まり、およそ2時間後の午後1時前に終わりました。<br><br>この中で、二階幹事長をはじめ党執行部は、「新型コロナウイルスへの対応もあり、早急に新たな体制を確立して政策を前に進める必要がある」として、党員投票は実施せず、両院議員総会を開いて、国会議員と都道府県連の代表による投票で新しい総裁を選ぶことを提案しました。<br><br>これに対し、出席者からは、「一刻も早く新しい総裁を選ぶべきで、党員投票を実施しないのもやむをえない」などと賛成する意見が出された一方、「開かれた方法で総裁選挙を行うため、広く党員の意見を反映させるべきだ」などと、党員投票を求める意見も出されました。<br><br>これを受けて、執行部側は、都道府県連の代表の投票先を決める際には、予備選挙などを行い、党員の意向を反映するよう、党として各都道府県連に促す案を示し、最終的には執行部の提案どおり決定しました。<br><br>これにより、自民党総裁選挙は、「国会議員票」394票と、47の都道府県連に3票ずつ割り当てられた141票の合わせて535票で争われることになりました。<br><br>一方、総裁選挙の日程については、執行部が検討している、今月8日告示、14日投開票の案が、2日開かれる総裁選挙管理委員会などに諮られたうえで、決まる見通しです。<br><br>また、総理大臣の指名選挙を行う臨時国会について、自民党は、立憲民主党と国民民主党などの合流新党の結党大会が予定を前倒しして開催されることが決まったことを受けて、今月16日に召集し、その日のうちに選挙を行う方向で野党側と調整することになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 19:06:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風9号 2日にかけ 沖縄や九州中心に暴風や浸水など厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風9号 2日にかけ 沖縄や九州中心に暴風や浸水など厳重警戒を</span><time datetime="2020-09-01T19:15"><span>9月1日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595511_2009011913_2009011915_01_02.jpg" alt="台風9号 2日にかけ 沖縄や九州中心に暴風や浸水など厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>非常に強い台風9号は、沖縄県の北の海上を北寄りに進んでいます。<br>2日にかけては、沖縄や九州を中心に、暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に厳重な警戒が必要です。<br>最新の情報を確認するよう心がけてください。</div><div>気象庁の発表によりますと、非常に強い台風9号は、1日午後7時には、沖縄県の久米島の北220キロの海上を、1時間に15キロの速さで北北東へ進んでいるものとみられます。<br><br>中心の気圧は935ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで、中心から半径200キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は沖縄本島地方から遠ざかりつつありますが、非常に強い風が吹き続けていて、この3時間では、午後4時すぎに久米島で36.9メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は今後も北上を続け、<br>▽沖縄では1日夜遅くにかけて、<br>▽九州では2日、暴風となる見込みです。<br><br>2日にかけて予想される最大風速は、<br>▽九州北部で35メートル、<br>▽沖縄地方で30メートル、<br>▽九州南部と奄美地方で23メートルで、<br>最大瞬間風速は、<br>▽九州北部で50メートル、<br>▽沖縄地方で45メートル、<br>▽九州南部と奄美地方で35メートルに達する見込みです。<br><br>波の高さは、<br>▽九州北部で12メートル、<br>▽九州南部と沖縄地方で10メートル、<br>▽奄美地方で9メートルと猛烈なしけとなる見込みです。<br><br>台風の周辺の雨雲や湿った空気の影響で、2日にかけては、東海や四国、それに九州で、雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>2日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東海と四国で200ミリ、<br>▽九州南部で180ミリ、<br>▽九州北部で150ミリ、<br>▽沖縄地方で100ミリと予想されていて、<br>その後、3日夕方にかけての24時間に降る雨の量は、多いところで<br>▽四国で300ミリから500ミリ、<br>▽東海で200ミリから300ミリ、<br>▽九州北部と南部で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染リスクも避ける 避難の際の注意点</h3><div>災害から命を守るには危険な場所から避難することが重要です。<br><br>自宅が安全な場所に無く、避難所に行く場合でも、新型コロナウイルスの感染のリスクがあるといって避難をためらわないでください。<br><br>避難所でどのようなことに注意すればいいのか、ポイントをまとめました。<br><br>＜避難所に入る前に体調チェック＞<br>▽まず、避難所に入る前に自分の体調や体温を確認してください。体調に不安がある場合は避難所の運営者に申し出てください。<br>▽避難所の運営者は、体調に不安がある方を専用のスペースに移動してもらうことも検討してください。例えば体育館が避難所の場合、空いている学校の教室に移動させるのも有効です。<br><br>＜避難所に入ったら＞<br>▽感染を予防するために「密閉・密集・密接」の3つの密をできるかぎり避けてください。マスクを着用して換気を心がけ密接した状態での会話は控えてください。<br>▽ほかの人との距離は、飛まつが届かない2メートルほど空けるといいとされています。現実的には厳しいかも知れませんが、可能なかぎり距離を取るようにしてください。<br>▽特にお年寄りや基礎疾患にある方、妊娠中の方などは距離を取って過ごすようにしてください。<br>▽手洗いを徹底するようにしてください。多くの人が接触するドアノブなどに触れた際には、特に重要です。手で顔に触れることもなるべく控えてください。<br><br>＜状況悪化の場合は無理をせず＞<br>▽ただ、暴風が吹いたり、浸水が始まったりしている中での避難所への移動は危険が伴います。<br>▽近くの頑丈な建物に移動する、自宅の高い階にある窓の少ない部屋などに移動することで、安全度が高まることがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 19:15:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>