<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>公衆電話に指紋 潜伏先アパート突き止める 神奈川 逃走事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>公衆電話に指紋 潜伏先アパート突き止める 神奈川 逃走事件</span><time datetime="2019-06-23T16:10"><span>6月23日</span> <span>16時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965651_1906231558_1906231610_01_02.jpg" alt="公衆電話に指紋 潜伏先アパート突き止める 神奈川 逃走事件" id="news_image"></div><div></div><div>今月19日、神奈川県愛川町で実刑が確定し収容される際に逃走した男が、逃走から５日目となる23日朝、神奈川県横須賀市で公務執行妨害の疑いで逮捕されました。市内の公衆電話から男の指紋が検出され、近くの知り合いの家に潜伏していることを突きとめたということで、検察などは逃走したいきさつやその間の行動などを詳しく調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは、傷害などの罪で実刑判決が確定し逃走していた小林誠容疑者（43）です。<br><br>小林容疑者は今月19日の午後１時ごろ、身柄を収容するために神奈川県愛川町の自宅を訪れた検察庁の職員らに包丁を振り回して抵抗し、車で逃走しました。警察は知人らにかくまわれながら逃走を続けているとみて、公務執行妨害の疑いで全国に指名手配して行方を捜査していました。<br><br>その結果、横須賀市森崎のアパートの１室に小林容疑者が知人と一緒にいることがわかり、23日朝、警察官数十人でアパートを取り囲んだうえで説得したところ、小林容疑者が部屋から出てきたため、公務執行妨害の疑いで逮捕したということです。調べに対し「刃物を持っていたことは間違いない」と供述しているということです。<br><br>また警察は一緒にいた自称、建築業の幸地大輔容疑者（38）を犯人をかくまった疑いでその場で逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、小林容疑者が公衆電話を利用したという情報があり捜査を進めたところ、横須賀市内の公衆電話から小林容疑者の指紋が検出され、300メートル余り離れた幸地容疑者の自宅に潜伏していることを突きとめたということです。<br><br>検察や警察は逃走したいきさつやその間の行動などを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 16:10:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>身柄確保 そのとき現場では何が… 神奈川 逃走事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>身柄確保 そのとき現場では何が… 神奈川 逃走事件</span><time datetime="2019-06-23T17:31"><span>6月23日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965721_1906231711_1906231731_01_02.jpg" alt="身柄確保 そのとき現場では何が… 神奈川 逃走事件" id="news_image"></div><div></div><div>逃走から５日目となる23日朝、神奈川県横須賀市のアパートで逮捕された小林誠容疑者。身柄を確保された際の状況が警察や近所の人への取材でわかってきました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>警察官２０人以上が取り囲む 『もう逃げられないぞ』</h3><div>23日午前５時前、20人以上の警察官が潜伏していた横須賀市内のアパートを取り囲んでいたとみられます。<br><br>そして午前６時半ごろから警察官がアパートの２階の部屋の中にいた小林容疑者の説得を始めたということで、『小林開けろ！』とか『もう逃げられないぞ』といった声を周辺の住民が聞いていました。<br><br>数分後には説得に応じて小林容疑者が出てきたということで、午前６時38分に公務執行妨害の疑いで逮捕されました。<br><br>その際、刃物は持っておらず、素直に応じて出てきたということです。<br><br>このころパーカーのフードをかぶった小林容疑者とみられる男が警察官に囲まれて出て行くのが目撃されています。</div></div><div><h3>部屋には知人と数人の女性も</h3><div>潜伏していた部屋には犯人をかくまった疑いで逮捕された知り合いの38歳の男と数人の女性がいたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 17:31:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害など十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害など十分注意</span><time datetime="2019-06-23T18:22"><span>6月23日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965751_1906231822_1906231823_01_02.jpg" alt="関東甲信 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害など十分注意" id="news_image"></div><div></div><div>関東甲信地方は、これから24日にかけて雷を伴った激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと関東甲信地方は、上空の寒気と、暖かく湿った空気が流れ込む影響で大気の状態が不安定になっています。<br><br>このため、23日夜からあ24日夜遅くにかけて雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>24日午後６時までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで関東と甲信地方で80ミリ、伊豆諸島で120ミリと予想されています。<br><br>特に、関東北部や長野県は、これまでに降った雨で地盤が緩んでいるところでは少しの雨でも土砂災害の危険性が高まるおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の増水、落雷や竜巻などの突風に十分注意し、急に空が暗くなるなど発達した積乱雲が近づく兆しがある場合には、頑丈な建物の中に移動するなど安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 18:22:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宇宙運用センター」米軍公開 背景に中ロの脅威 軍拡懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「宇宙運用センター」米軍公開 背景に中ロの脅威 軍拡懸念も</span><time datetime="2019-06-23T18:26"><span>6月23日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965691_1906231815_1906231826_01_02.jpg" alt="「宇宙運用センター」米軍公開 背景に中ロの脅威 軍拡懸念も" id="news_image"></div><div></div><div>宇宙空間の監視や防衛を担うアメリカ軍の「連合宇宙運用センター」がＮＨＫなど一部のメディアに公開されました。アメリカ軍は中国やロシアが衛星への攻撃能力を高める中、防衛力の強化と同盟国との協力態勢の構築を進める方針です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>公開されたのはアメリカ西部、カリフォルニア州のバンデンバーグ空軍基地にあるアメリカ軍の「連合宇宙運用センター」で、19日、ＮＨＫやアメリカの一部のメディアのカメラが入りました。<br><br>「連合宇宙運用センター」はアメリカの軍事衛星や商業衛星に対する妨害や攻撃、それに宇宙ごみの動きを監視し、衛星網を防衛する任務に当たっています。<br><br>センターでは各国の衛星や大量の宇宙ごみなど宇宙空間を漂う２万5000の対象物を24時間体制で監視していて、この日は地上からミサイルが発射された場合の対応を再現しました。<br><br>担当者はアメリカの早期警戒衛星がミサイルの発射を探知すると、レーダーで捉えた軌道からアメリカや同盟国の衛星への被害の有無を分析し、関係国や関係機関に連絡する手順を確認しました。<br><br>アメリカ軍によりますと、衛星はＧＰＳや通信をはじめ地球規模で展開する部隊の活動の基盤となる一方、中国やロシアが衛星を攻撃する能力を発展させ、対衛星ミサイルに加え、衛星自体から攻撃する「キラー衛星」と呼ばれる兵器の脅威も高まっているということです。<br><br>これについて「連合宇宙運用センター」の管轄部隊のホワイティング副司令官は「われわれは衛星軌道上で敵意ある活動を発見しており、その活動を注意深く追跡している」と述べ、「キラー衛星」への監視を強化していることを明らかにしました。<br><br>アメリカ軍ではこうした脅威に対抗するため宇宙軍の創設など防衛能力の強化と同盟国との協力態勢の構築を進めています。その一環として連合宇宙運用センターではイギリス、ドイツ、フランスから連絡官を受け入れているほか、日本の航空自衛官も常駐させる方向で調整を進めています。<br><br>センターの責任者を務めるブロデュアー大佐は「南シナ海を空母が航行する際、通信衛星に対する電波妨害を監視したり、シリアなどでのアメリカ軍による精密攻撃を支援したりしてきた」と述べ、あらゆる軍事作戦で衛星網の防衛は死活的に重要になっていると強調しました。<br><br>そのうえで自衛隊との連携について「日本の宇宙監視用のレーダーの情報を交換できる可能性がある」と述べ、衛星網への攻撃やその影響を最小限に抑えるため日本をはじめ同盟国との協力が重要だと訴えました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965691_1906231815_1906231826_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>宇宙空間での軍拡加速に懸念の声も</h3><div>アメリカが中国やロシアに対抗して宇宙での軍事力の強化に乗り出すことで、宇宙空間での軍拡競争が加速し、平和利用に深刻な影響を与えるとして、国際的な議論を求める声も上がっています。<br><br>トランプ政権が宇宙軍の創設を打ち出したことに対し、アメリカの団体、「憂慮する科学者同盟」は声明を発表し、「各国が宇宙兵器の開発を進めれば軍事衝突の可能性が高まる」として、宇宙の平和利用が脅かされると懸念を示しました。<br><br>そのうえで「宇宙空間の安全保障は軍事的手段だけでは達成できず外交を通じたよりよい方法がある」として、宇宙での軍拡競争を防ぐための国際的な行動規範の策定や国連の場での議論の提起を求めていて、今後、国際的な議論を求める声も高まりそうです。</div></div><div><h3>アメリカ 来年までに「宇宙軍」創設目指す</h3><div>アメリカのトランプ政権は中国やロシアによる衛星破壊兵器の開発を受けて、宇宙をサイバー空間とともに「新たな戦闘領域」と位置づけ、来年までに新たに「宇宙軍」の創設を目指すとしています。<br><br>アメリカ軍はＧＰＳや通信からミサイルへの警戒など活動の基盤を衛星網に大きく依存しているため、これが打撃を受ければ軍の行動全体に深刻な影響を及ぼす危険性が指摘されています。<br><br>このためアメリカ軍では宇宙軍の創設で宇宙空間の監視能力を高めるとともに、新たな兵器の開発など防衛力の強化に取り組むとしています。<br><br>さらにアメリカ軍は同盟国との「宇宙同盟」の構築を目指していて、西部カリフォルニア州バンデンバーグ空軍基地にある「連合宇宙運用センター」をその基盤に位置づけ、同盟国からの連絡官の受け入れを進めています。<br><br>アメリカ空軍はことし４月には、西部コロラド州で航空自衛隊のほか11か国の軍の宇宙担当の幹部と初めての会議を開き、宇宙空間の監視などで協力を進めることでも一致しています。<br><br>アメリカ軍としては宇宙空間での同盟国との連携を強化することで、中国とロシアに対抗する態勢づくりを進めるねらいです。</div></div><div><h3>宇宙での中ロの脅威 米政府が分析</h3><div>アメリカ国防総省の国家航空宇宙情報センターはことし１月に発表した「宇宙での競争」と題した報告書で、「中国は複数の部隊で対衛星ミサイルの訓練を開始した」と指摘し、中国軍が対衛星ミサイルの配備に向け訓練を活発化させているとの分析を初めて示しました。<br><br>またアメリカの情報機関を統括するコーツ国家情報長官がことし１月に議会に提出した報告書では「中国は低軌道衛星を撃ち落とすことをねらった運用可能なミサイルを保有している」として、衛星破壊能力の急速な進展に強い危機感を示しています。<br><br>さらに国防総省の情報機関、国防情報局はことし２月に取りまとめた宇宙空間の脅威に関する報告書で、来年までに中国が低軌道の人工衛星をねらったレーザー兵器を配備する可能性が高いと指摘しました。<br><br>またロシアについては、すでに去年７月の時点でレーザー兵器の配備を開始し、人工衛星をねらった兵器である可能性が高いと分析しています。</div></div><div><h3>専門家「中ロがキラー衛星開発も」</h3><div>宇宙空間の安全保障問題を研究するアメリカのシンクタンク、「セキュア・ワールド・ファウンデーション」のブライアン・ウィーデン氏は、中国が衛星攻撃能力を高めアメリカへの大きな脅威になっていると指摘しました。<br><br>このなかでウィーデン氏は「中国はアメリカがこの20年近くイラクとアフガニスタンでの戦闘でいかに軍事衛星を活用してきたか、分析を進めてきた」として、中国が軍事衛星に依存するアメリカ軍の特性をねらって、衛星攻撃兵器の開発を進めているという分析を示しました。<br><br>ウィーデン氏によりますと中国は2007年以降、四川省と新疆ウイグル自治区にある施設で地上から発射したミサイルで衛星を破壊する「対衛星ミサイル」の発射実験を繰り返し、移動式のミサイルを格納する建物も建設しているとしています。<br><br>そのうえで「おそらく低軌道の人工衛星を破壊できる能力はかなり成熟しており、ミサイルの運用に向け配備を進めているとみられる」と述べ、中国が対衛星ミサイルの配備を進めているとの見方を示しました。<br><br>またウィーデン氏は中国が2016年に打ち上げた人工衛星の軌道に注目し、「一定期間、別の衛星の近くにとどまったあとに他の衛星に近づいている」と指摘しました。<br><br>これについてウィーデン氏は、衛星自体から攻撃を仕掛ける「キラー衛星」の開発に向けた実験ではないかと分析しています。<br><br>さらにウィーデン氏はロシアについても、「低軌道と静止軌道の両方で数多くの実験を実施してきた」と指摘し、「キラー衛星」の開発をかなり進展させていると指摘しました。<br><br>そのうえで「ロシアは電子戦能力にも多くの資源を投じ、実際にシリアやウクライナでの紛争で使用している」と述べ、衛星との通信を妨害するロシア軍の能力は実戦段階に入っているという分析を示しました。<br><br>ウィーデン氏はこうした中国やロシアの脅威への対抗策として「衛星を多数保有することで１つの衛星が攻撃されても影響を抑えることができる」として、安価で簡易な衛星を多数、打ち上げるとともに、同盟国との連携を強化する必要があるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 18:26:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＪ２「水戸ホーリーホック」11年間残業代未払い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーＪ２「水戸ホーリーホック」11年間残業代未払い</span><time datetime="2019-06-23T20:48"><span>6月23日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965851_1906232105_1906232108_01_03.jpg" alt="サッカーＪ２「水戸ホーリーホック」11年間残業代未払い" id="news_image"></div><div>水戸市に拠点をおくサッカーＪ２の「水戸ホーリーホック」は、社員に時間外労働を命じるために、法律で必要とされている労使間の協定を創業以来、ことし４月まで結んでおらず、少なくとも11年間にわたって、残業代が未払いの状態だったことを明らかにしました。</div><div>これは、水戸ホーリーホックの沼田邦郎社長が23日、水戸市で記者会見し、明らかにしました。<br><br>それによりますと、社員に時間外労働を命じるために、労働基準法で必要とされている労使協定を会社は平成９年の創業以来ことし４月まで一度も結ばず、違法な状態が続いていたということです。<br><br>この結果、労働時間の管理が行われず、確認できているだけでも平成20年以降に在籍した社員およそ20人に対して、残業代が全く支払われていなかったということです。<br><br>沼田社長は「違反だということは認識していたが社員に甘えてしまっていた」として謝罪し、未払いの残業代を支払う方向で金額などについて協議中だと説明しました。<br><br>また去年、退職した男性社員に対する幹部社員からの暴言などがパワハラに当たると、会社が設けた第三者委員会に認定されたことも明らかにしました。<br><br>会社は、この幹部社員や沼田社長に対する処分を検討しているということです。<br><br>沼田社長は「サポーターに心配をおかけし申し訳ない。法令に対する認識を改め社員が働きやすい環境を整えていきたい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 20:48:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホッケー女子日本代表 国際大会で準優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホッケー女子日本代表 国際大会で準優勝</span><time datetime="2019-06-23T23:08"><span>6月23日</span> <span>23時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965921_1906232304_1906232308_01_02.jpg" alt="ホッケー女子日本代表 国際大会で準優勝" id="news_image"></div><div></div><div>ホッケー女子の日本代表が、東京オリンピックに向けた強化の一環として、広島市で開かれた国際大会に臨み、決勝でインドに１対３で敗れて準優勝となりました。</div><div>大会は、世界ランキング９位のインドや世界14位の日本など８か国が参加して今月15日から広島市で開かれ、すでに開催国枠で東京オリンピック出場が決まっている日本は、選手選考を兼ねて大学生５人を含む若手主体のメンバーで臨みました。<br><br>日本は、22日の準決勝でロシアに競り勝ち、最終日の24日は決勝でインドと対戦しました。第１クオーターは先制点を奪われましたが、11分に23歳の森花音選手が相手のパスをカットしたあとボールをつなぎ、再び、森選手がシュートを決めて同点に追いつきました。<br><br>このあと、第３クオーターにペナルティーコーナーから勝ち越し点を奪われ、最終の第４クオーターでは、ゴールキーパーを外して攻撃の選手を増やし得点をねらいに行きましたが、ゴールを決められませんでした。<br><br>このあと日本はインドに追加点を奪われ１対３で敗れ、準優勝となりました。<br><br>日本は、来月世界２位のイングランドや世界１位のオランダを招いて国内で強化試合を行ったあと、ことし８月には東京オリンピックのテストイベントに臨みます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>浅井主将「もっと力をつける」</h3><div>ホッケー女子の日本代表で今大会、キャプテンを務めた浅井悠由選手は「決勝は負けてしまったが、チームとしては全員で同じ気持ちで戦えてよかった。次につながる試合になったと思うし、このままでは勝てないこともわかった。東京オリンピックに向けて、もっと力をつけていかないといけない。特に得点を決めるところ、ペナルティーコーナーからの攻撃の決定率や守備の安定性を高めていかないといけない。チームとしてレベルアップしていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>森「フォワードの責任」</h3><div>ホッケー女子の日本代表で決勝で得点を決めたフォワードの森花音選手は、「ボールをもらったのは得意なエリアだったので、思い切って振って得点を決めることができてよかった。試合では攻めているのに得点が入らない場面が多く、フォワードの責任でもあるので今後は攻撃の形を考えないといけない。オリンピックに向けて、ゴール前を決めきるという持ち味を発揮してアピールしたい」と話していました。</div></div><div><h3>ファリーヘッドコーチ「健闘を誇りに思う」</h3><div>ホッケー女子の日本代表のアンソニー・ファリーヘッドコーチは、「負けてしまったことには、がっかりしているが、健闘を心から誇りに思う。きょうは最後のところで点を決めきるというところでインドに及ばなかった。今大会は、若手が非常によく頑張ってくれたので満足している。ほかのチームはベストメンバーできている中、日本は若い選手に経験を積ませたかった。その中で決勝に進むことができたのは非常にうれしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 23:08:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体操男子 高校生の橋本が世界選手権代表入り 白井は逃す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操男子 高校生の橋本が世界選手権代表入り 白井は逃す</span><time datetime="2019-06-23T23:10"><span>6月23日</span> <span>23時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965901_1906232303_1906232310_01_02.jpg" alt="体操男子 高校生の橋本が世界選手権代表入り 白井は逃す" id="news_image"></div><div></div><div>体操の世界選手権代表の最終選考を兼ねた全日本種目別選手権は男子の決勝が行われ、17歳の高校生、橋本大輝選手が史上２人目となる高校生で世界選手権の代表入りを果たしました。一方、白井健三選手は2013年から続いていた代表選出を逃しました。</div><div>10月にドイツで開かれる世界選手権の日本代表は先月のＮＨＫ杯の結果、男子は５人のうち３人が決まっていて、残り２人は全日本種目別選手権の結果を踏まえて選出されました。<br><br>大会は23日、群馬県高崎市で男子の決勝が行われ、橋本選手は２種目に出場しました。最初の種目の「ゆか」は、ミスが響いて得点が伸びなかったものの、得意の「あん馬」では持ち前の足先まで伸びた美しい姿勢で安定感のある演技を見せ、14.400をマークして３位に入りました。<br><br>橋本選手はこの大会と４月の全日本選手権、それにＮＨＫ杯の結果も踏まえて、世界選手権の代表に選ばれました。橋本選手は2013年の白井選手以来となる高校生での世界選手権代表です。<br><br>このほか、24歳の神本雄也選手がこれまでの大会で「つり輪」や「平行棒」で高得点をあげていたことから初めての代表入りを決めました。<br><br>一方、2013年から世界選手権、オリンピックで日本代表となっていた白井選手は、得意の「ゆか」で高得点をマークしたものの、左足首のけがの影響で全日本選手権などで本来の実力が発揮できなかったことが響き、代表選出を逃しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>橋本大輝選手とは</h3><div>橋本大輝選手は千葉県出身の17歳。６歳のときに２人の兄の影響で体操をはじめ、ことしのＮＨＫ杯を制した谷川翔選手らと同じ体操の強豪、市立船橋高校に進学して競技を続けました。<br><br>そして、去年のアジアジュニア選手権で種目別の「ゆか」と「あん馬」で金メダルを獲得。個人総合では４位に入りました。<br><br>手足の先まで伸びた美しい演技が持ち味で「あん馬」や「跳馬」「鉄棒」を得意としています。<br><br>ことし４月の全日本選手権では、予選と決勝を通して安定感のある演技で７位に入りました。さらに先月のＮＨＫ杯では６位に入るとともに、技の出来栄えを示す「Ｅスコア」の合計が最も高かったとして表彰されていました。</div></div><div><h3>橋本「ゴールでなくスタート」</h3><div>史上２人目となる高校生での世界選手権代表入りを決めた橋本大輝選手は「まだ実感がないが、徐々に感じている。ことしの１月に水鳥強化本部長に“高校３冠ではなく、日本代表を目指せ”と言われてから、その可能性をつかむために練習を積んできた。ただ、これはゴールではなく、まだスタートラインに立っただけだと思う」と、まっすぐに前を見て話していました。<br><br>そして、次の目標について「世界選手権の団体で金メダルをとりたい。今シーズンの大会では、技の出来栄えでいい得点をいただいていたが、まだ世界で通用するとは思わない。より安定感を求めて練習しながら技の難度も上げたいし、世界選手権で日本に勢いを与えるような演技をしたい」と話していました。</div></div><div><h3>神本雄也選手とは</h3><div>神本雄也選手は東京出身の24歳。５歳のときに体操選手だった父親の影響で都内の体操教室で競技を始め、高校生になるとオリンピックメダリストの池谷幸雄さんが指導する体操クラブで練習を積みました。<br><br>力強い上半身とバネのある足腰で「つり輪」や「平行棒」などを得意種目とし、９年前に出場したユースオリンピックでは、個人総合で金メダルを獲得しました。<br><br>20歳で出場したアジア大会では団体と個人総合、それに種目別の「平行棒」で金メダルを獲得しました。ことしの世界選手権の代表選考を兼ねた先月のＮＨＫ杯では「つり輪」でトップの得点をマークしていました。</div></div><div><h3>谷川「一緒に代表 うれしい」</h3><div>先月のＮＨＫ杯で優勝して、すでに世界選手権の代表に選出されている谷川翔選手は、高校３年生の橋本大輝選手が代表に選出されたことについて「僕も20歳で代表メンバーでは若い方だが、橋本選手は17歳で選ばれてすごい。同じ千葉県出身で以前からよく知っているので、一緒に代表に入ることができてうれしい。同じ若手で日本代表を勢いづけられる演技ができたらいい」と話していました。<br><br>そして、「今大会では『跳馬』などで構成の難度を上げて臨み、手応えを感じることができた。ユニバーシアード、世界選手権と国際大会が続くが、来年の東京オリンピックにつながるような演技をしたい」と意気込みを話していました。</div></div><div><h3>白井「何の後悔もない」</h3><div>白井健三選手は、23日の演技を振り返り「大きなミスを出した鉄棒は、すごく悔しいが、ゆかと跳馬はしっかり練習してきたことは出せた。調子ものぼり調子、これからやるべきことは多い」と話しました。<br><br>また、足首のケガに悩まされながら代表選考がかかる大会を戦い抜いたことを振り返り「本当に体操をできる喜び、試合ができる喜び、そういう初心に戻った感情をかみしめることができた代表選考だった。最後に鉄棒の決勝まで演技できたことは来年に向けてすごくプラスになる。ＮＨＫ杯からの１か月間はものすごくいい練習も試合の準備もできたので、何の後悔もなくこの大会を終えることができた」と話しました。<br><br>そして、自身も経験した高校生での代表選出となった橋本大輝選手については「世界に出たら年齢なんて関係ない。チームに貢献すること、自分を表現することをいちばん大事にしてほしい。大輝らしい体操が評価された結果だと思うので、良さを自分自身で、どれだけ引き出せるかが大事だと思う」とエールをおくっていました。</div></div><div><h3>体操協会強化本部長「日本の進化問われる」</h3><div>日本体操協会の水鳥寿思男子強化本部長は、代表に初めて選出された橋本大輝選手について「ことしの初めから、彼は日本を支える存在になり得ると思っていたし、“世界選手権を目指してほしい”と話していたので本当によかった。あん馬と跳馬、鉄棒が得意種目だが、今の日本に橋本選手ほどそれらの種目を安定してこなせる選手は、ほかにいないのではないか。きれいな体操ができるので、日本の団体でトップバッターを任せられる頼もしい存在だ」と評価しました。<br><br>また、24歳の神本雄也選手については「つり輪など日本選手が比較的苦手とする種目が得意で、特に平行棒では日本人の中で突出した難度の演技構成ができるので、日本のチームの力になってくれると思う」と話していました。<br><br>10月にドイツで行われる世界選手権に向けては「東京オリンピックに向けたステップになると思うし、去年の世界選手権では中国とロシアに大きく離されてしまったので、ことしは結果を残したい。特に内村航平選手と白井健三選手という近年の日本を引っ張ってきた２人がいないので、“日本はどうなんだ”と真価を問われる。体操は印象が大切な採点競技なので、１人１人が与えられた役割を世界にどうアピールできるかが大切だと思うし、それができれば、来年の東京オリンピックにつながると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 23:10:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>