<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</span><time datetime="2020-03-29T11:52"><span>3月29日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353221_2003280859_2003280901_01_03.jpg" alt="週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけたことを受けて、都内のデパートやスーパー、外食チェーンでは、臨時休業や営業時間を短縮するところがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>デパートなど</h3><div>デパートや大型の商業施設では、28日に続いて29日も臨時休業しているところがあります。<br><br>▽高島屋<br>日本橋高島屋Ｓ．Ｃ．、タカシマヤタイムズスクエアの一部を除く店舗、横浜店を、28日に続いて29日も臨時休業としています。<br>従業員１人が新型コロナウイルスに感染したとして28日臨時休業した大阪 難波の高島屋大阪店は29日も引き続き休業しています。<br><br>▽大丸東京店・松坂屋上野店<br>29日はいずれも食品フロアを除き臨時休業しています。<br><br>▽松屋<br>銀座本店と浅草店の２店舗を28日に続いて29日も臨時休業しています。<br><br>▽東急百貨店の本店、東横店、吉祥寺店、たまプラーザ店、<br>小田急百貨店の新宿店、<br>▽京王百貨店の新宿店、<br>▽東武百貨店の池袋店<br>いずれも食品フロアのみ営業しています。<br><br>▽東京 銀座の商業施設「ＧＩＮＺＡＳＩＸ」<br>一部の店舗を除き29日も臨時休業となっています。<br><br>▽パルコ<br>東京都内の渋谷、池袋、上野にある３店舗で臨時休業しています。<br><br>▽東京 渋谷区のファッションビル「ＳＨＩＢＵＹＡ109」<br>臨時休業となっています。<br><br>▽ＪＲ東日本系列のショッピングセンター「ルミネ」<br>ルミネ池袋、ルミネ有楽町ルミネ新宿、ルミネエスト新宿、ニュウマン新宿、ルミネ横浜、ルミネ町田の７店舗を臨時休業しています。<br><br>▽マルイ<br>有楽町マルイ、新宿マルイ本館、新宿マルイアネックス、新宿マルイメン、上野マルイ、渋谷マルイ、渋谷モディ、池袋マルイの８店舗を臨時休業しています。<br><br>▽三越伊勢丹ホールディングス<br>三越の日本橋本店、銀座店、恵比寿店、伊勢丹の新宿本店、立川店、浦和店の合わせて６店舗で営業時間を午前11時から午後６時までに短縮して営業しています。<br><br>▽高島屋<br>玉川高島屋Ｓ・Ｃ、立川高島屋Ｓ．Ｃ．、港南台店、千葉県にある柏高島屋ステーションモール、流山おおたかの森Ｓ・Ｃは30分から２時間短縮して営業しています。<br>さいたま市の大宮店は通常どおり営業しています。<br><br>▽そごう・西武<br>すでに営業時間を短縮している店舗を含めて、現状のまま29日も営業を続けています。</div></div><div><h3>スーパー・コンビニ</h3><div>スーパーは首都圏の一部の店舗で営業時間を短縮しているところはあるものの、原則として営業を続けています。<br><br>▽イオン<br>傘下の総合スーパーや小型スーパーの「まいばすけっと」などについては、すべての店舗で通常通り営業しています。<br>一方、東京・神奈川・埼玉のあわせて15のショッピングモールについては、専門店部分は臨時休業としますが、食料品などを扱うスーパーの部分は通常どおり営業を続けています。<br><br>▽イトーヨーカ堂<br>すでに一部の店舗ではフロアによって営業時間を短縮していますが、29日も営業を続けています。<br><br>▽サミット<br>午後10時半以降に閉店する107の店舗について、28日と29日、閉店する時間を午後10時に短縮します。<br><br>▽ライフ<br>今月２日から一部の店舗で営業時間を短縮していますが、営業を続けています。<br><br>▽オオゼキ<br>28日と29日、都内のすべての店舗で１時間ほど営業時間を短縮し、閉店時間を午後８時とします。<br><br>▽成城石井<br>28日と29日、東京、神奈川、千葉、埼玉などで、店舗が入る商業施設の営業状況に応じて休業したり営業時間を短縮したりするということです。<br><br>▽いなげや<br>ほぼすべての店舗で28日から今月31日まで閉店時間を１時間から４時間短縮し、午後８時にします。<br><br>スーパー各社は、営業時間の変更など最新の情報については会社のホームページなどで確認してほしいとしています。<br><br>▽コンビニ<br>大手コンビニのセブン‐イレブン、ファミリーマート、ローソンは原則として通常どおり営業しています。<br>ただ、入居している商業施設が閉まっているなど、それぞれの店舗の状況に合わせて、営業時間を短縮したり休業したりするかどうか、オーナーと相談しながら判断しているということです。</div></div><div><h3>外食チェーン 一部で休業や時間短縮</h3><div>外食チェーンでは、一部の店舗で休業したり営業時間を短縮するなどの対応をとっています。<br><br>▽スターバックス<br>東京、神奈川、埼玉の一部の店舗を除くおよそ500店舗で29日も休業しています。<br><br>▽タリーズ<br>都内のおよそ80店舗で休業、およそ80店舗では１時間から２時間営業時間を短縮しています。<br><br>▽ロイヤルホスト<br>首都圏の店舗のうち繁華街などにある東京、神奈川、埼玉の15店舗で、28日に続いて29日も臨時休業します。<br>休業していない店舗も一部を除き営業時間を午後10時までに短縮します。<br><br>▽すかいらーくホールディングス<br>都内で深夜営業を行っている「ジョナサン」と「ガスト」など合わせて726の店舗で29日も営業時間を短縮し、すべて午前０時で閉店します。<br><br>▽大戸屋<br>東京、神奈川、千葉、埼玉の185の店舗で、一部を除いて29日も閉店時間を３時間早め、午後８時に閉店します。<br>30日から来月５日までの１週間についても、通常より２時間早めて午後９時に閉店します。<br><br>▽ケンタッキーフライドチキン<br>都内のおよそ140店舗の営業時間を短縮し、原則、午後８時に閉店します。<br><br>▽すき家<br>都内のおよそ30店舗で営業時間を短縮します。<br>通常は24時間営業ですが、28日に続いて29日も夜10時から翌朝９時まで営業を休止します。<br><br>▽吉野家<br>東京、埼玉、神奈川、千葉ではショッピングセンターなどで営業している９店舗が臨時休業し、20店舗が営業時間を短縮します。<br><br>▽松屋<br>通常どおり営業しています。</div></div><div><h3>カラオケ店でも</h3><div>一部のカラオケ店でも、臨時休業を決めました。<br><br>カラオケの全国チェーン「カラオケまねきねこ」では、東京・神奈川・千葉・埼玉の１都３県にある180店舗すべてを、28日午前６時から、30日午前９時まで臨時休業することを決めました。<br><br>カラオケ店にとって送別会シーズンの３月は「かき入れ時」でしたが、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ふだんの年より３割から４割、売り上げが少なくなっているということです。</div></div><div><h3>ユニクロは約40店舗が休業に</h3><div>大手衣料品チェーン、「ユニクロ」を運営するファーストリテイリングは、28日と29日、東京、神奈川、埼玉の１都２県にあるおよそ200店舗のうち、ユニクロ銀座店などおよそ40店舗で休業することを決めました。<br><br>また、新宿などの繁華街に立地する７店舗は通常より閉店時間を早めて、午後６時で閉店します。<br><br>「ジーユー」は、東京と神奈川の合わせて６店舗で休業し、原宿店など都内の５店舗は営業時間を短縮し、午後６時で閉店します。</div></div><div><h3>“物流は通常どおり 商品は十分 落ち着いて購入を” イオン</h3><div>首都圏のスーパーなどで食料品を買い急ぐ動きが出ていますが、流通大手のイオンは物流は通常どおりで商品は十分に供給できるとして消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>千葉県野田市にあるイオンの大型物流拠点は、埼玉県や北関東エリアにあるグループの店舗向けに、食料品などおよそ8000種類の商品の物流を担っています。<br><br>会社によりますと首都圏の店舗向けの大型物流拠点は、このほかに２か所ありいずれもおおむね１週間分の商品の在庫があるということです。<br><br>会社は、物流は通常どおりに動いていて食料品をはじめ商品は十分に供給できるとして、消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>イオンコーポレート・コミュニケーション部の藤田紀久子部長は、「通常どおりメーカーなどから商品の入荷があり、全店で通常どおりに配送できているので安心してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>家電量販店でも休業や時間短縮</h3><div>家電量販店では、この週末、休業にしたり営業時間を短縮したりする動きが広がっています。<br><br>ノジマは東京と神奈川、埼玉、それに千葉にある合わせて17店舗を休業します。<br><br>ビックカメラは池袋や新宿、お台場など都内にある８店舗と、川崎と相模原にある神奈川の２店舗を休業します。<br><br>子会社のソフマップも、池袋にある２店舗と横浜の１店舗を休業することを決めました。<br><br>ビックカメラとソフマップはこのほかにも東京、神奈川、千葉、埼玉にある店舗のうち、百貨店などに入っている店舗を除いて閉店時間を繰り上げ、午後７時に閉店するということです。<br><br>エディオンは、東京と神奈川、それに埼玉にある合わせて４つの店舗を休業します。<br><br>ヤマダ電機は東京にある33店舗で営業時間を短縮するほか、１店舗を休業します。</div></div><div><h3>日本郵便 ATMは通常どおり</h3><div>日本郵便は東京都内にある郵便局でこの週末は夜間の窓口営業をせず、営業時間を短縮することを決めました。<br><br>対象となるのは、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも郵便物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」です。<br><br>これらの窓口では、28日と29日の２日間は営業時間を短縮し、午後６時までとします。<br><br>これに伴って24時間営業している窓口は29日日曜日と、その翌日の月曜日については営業開始時間を午前７時とします。郵便局のATM＝現金自動預け払い機の利用時間や郵便物や荷物の配達は通常どおりだということです。</div></div><div><h3>休業の観光施設まとめ</h3><div>東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけていることを受けて、都内の観光施設や行楽地では、29日も臨時休業するところが出ています。<br><br>29日臨時休業しているのは、<br>▽「多摩動物公園」（日野市）<br>▽「よみうりランド」（稲城市）<br>▽「上野の森美術館」（台東区）<br>▽「鈴本演芸場」（台東区）<br>▽「浅草演芸ホール」（台東区）<br>▽「新宿末廣亭」（新宿区）<br>▽「池袋演芸場」（豊島区）<br>▽「浜離宮庭園」（中央区）<br>▽「六義園」（文京区）<br>▽「昭和記念公園」（立川市・昭島市）<br>▽「渋谷スクランブルスクエア」の展望台（渋谷区）などです。<br><br>このほか、すでに休業している<br>▽「東京スカイツリー」（墨田区）<br>▽「サンリオピューロランド」（多摩市）<br>▽「東京ドームシティアトラクションズ」（文京区）<br>▽「上野動物園」（台東区）<br>▽「東京国立博物館」（台東区）<br>▽「しながわ水族館」（品川区）<br>▽「サンシャイン水族館」（豊島区）<br>▽「新宿御苑」（新宿区・渋谷区）などは、引き続きこの週末も休業します。<br><br>また、東京の周辺では今月21日に営業を再開した「横浜・八景島シーパラダイス」が再び臨時休業しているほか、すでに休業している「東京ディズニーランド」と「東京ディズニーシー」も引き続き休業しています。<br><br>こうした休業の情報は、それぞれの施設のホームページにも掲載されています。</div></div><div><h3>鉄道・路線バス おおむね通常運行</h3><div>東京都などで不要不急の外出を控えるよう呼びかけている28日と日曜日の29日、首都圏の鉄道や路線バスなどの主な交通機関はおおむね通常どおり運行される予定です。<br><br>まず、鉄道です。<br>JR各社は、新幹線・在来線ともに今のところ特別な対応はせず、通常どおりのダイヤで運行するほか、地下鉄や私鉄各社も通常どおり運行する予定です。<br>鉄道各社の担当者は、「東京都や国から運休や減便を求める要請はないため、ふだんどおりの運行を判断した」と話しています。<br><br>東京都内を走る路線バスは、利用者が減少している影響ですでに運休や減便を行っている一部の路線を除き、おおむね通常どおりのダイヤで運行する予定です。<br><br>一方、商業施設の臨時休業を受けて、<br>▽東京・お台場エリアを周遊する水陸両用バス、<br>▽「はとバス」の浜離宮恩賜庭園などをめぐるコース、<br>▽横浜市のみなとみらい地区などの観光地を周遊する「あかいくつ」などで運行を取りやめることにしています。<br><br>鉄道や路線バスの各社は、窓を開けて換気を行ったりつり革や手すりの消毒を行ったりして、引き続き感染拡大を防ぐ対策を進めることにしています。<br><br>また、首都圏の高速道路も通行制限などの特別な対応は予定していないということです。<br><br>ただ、東京23区を含む関東では29日にかけて広い範囲で雪が降るおそれがあることから、一部の会社は、ホームページなどで最新の情報を確認するとともに、時間に余裕をもって利用するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>宅配大手の配達 通常どおり</h3><div>宅配大手は自宅への配達は通常どおり行っています。<br><br>▽ヤマト運輸<br>29日も配達や集荷の業務を通常どおり行い、各地にある営業所での荷物の受け渡しなども続けています。<br>新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、会社は今月上旬から、荷物を届ける際に利用者が希望すれば荷物を玄関の前などに置き、受領印やサインを求めない対応を取っていて、こうした措置を当面継続するとしています。<br><br>▽佐川急便<br>配達や集荷、営業所の対応を通常どおり行っています。<br><br>▽日本郵便<br>荷物の配達や集荷を通常どおり行っています。<br>ただし、東京都内にある郵便局では28日に続いて29日も夜間の窓口営業をしないことにしていて、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも荷物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」では、営業時間を午後６時までにするとしています。<br>これに伴って、24時間営業している窓口は30日の営業開始時間が午前７時になります。各社では外出を控えて、食料品や生活必需品をネット通販で購入する利用者もいることから、配達員の感染予防対策を徹底したうえで業務を続けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 11:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者1726人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者1726人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-29T11:56"><span>3月29日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356151_2003291115_2003291117_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者1726人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省などによりますと、29日新たに広島県で２人の感染確認が発表され、日本で感染が確認された人は、空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて1726人となっています。このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると2438人となります。</div><div>死亡した人は<br>▽国内で感染した人が55人、<br>▽クルーズ船の乗船者10人、の合わせて65人です。<br><br>日本で感染が確認された1726人のうち、<br>▽東京都は362人、<br>▽大阪府は191人、<br>▽北海道は171人、<br>▽愛知県は164人、<br>▽兵庫県は126人、<br>▽千葉県は125人、<br>▽神奈川県は116人、<br>▽埼玉県は79人、<br>▽京都府は40人、<br>▽新潟県は31人、<br>▽大分県は27人、<br>▽福岡県は22人、<br>▽岐阜県は19人、<br>▽群馬県は18人、<br>▽和歌山県は17人、<br>▽茨城県は16人、<br>▽高知県は13人、<br>▽福井県は12人、<br>▽栃木県、奈良県、熊本県は11人、<br>▽石川県、三重県は９人、<br>▽沖縄県は８人、<br>▽青森県は７人、<br>▽長野県、滋賀県、広島県、山口県は６人、<br>▽秋田県、山梨県、静岡県、愛媛県は４人、<br>▽岡山県、宮崎県は３人、<br>▽宮城県、福島県、長崎県は２人、<br>▽徳島県、香川県、佐賀県、鹿児島県は１人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて41人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は今月27日の時点で▽国内で感染した人などが56人、<br>▽クルーズ船の乗船者が９人、の合わせて65人となっています。<br><br>一方、今月27日までに症状が改善して退院した人などは▽国内で感染した人などが372人、<br>▽クルーズ船の乗客乗員が603人で、合わせて975人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 11:56:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>集団感染の障害者福祉施設 医師や看護師派遣し状況確認 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>集団感染の障害者福祉施設 医師や看護師派遣し状況確認 千葉</span><time datetime="2020-03-29T12:41"><span>3月29日</span> <span>12時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356201_2003291213_2003291241_01_02.jpg" alt="集団感染の障害者福祉施設 医師や看護師派遣し状況確認 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認された千葉県東庄町の障害者福祉施設について、県は引き続き、残る職員や入所者などのウイルス検査を進める一方、感染症に詳しい医師を現地に派遣して詳しい状況を確認しています。</div><div>千葉県東庄町にある障害者福祉施設「北総育成園」では、28日までに職員や入所者58人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>県によりますと、残る職員と入所者、それに通所や短期の利用者、50人余りなどについて、引き続き保健所の担当者が検体の採取などを進めているということです。<br><br>また、感染症に詳しい医師や看護師を現地に派遣し、対応に当たっている職員の感染予防に取り組むとともに、入所者の状態など詳しい状況の確認に当たっています。<br><br>一方、現場ではマスクやゴーグル、防護服などが不足しているため、施設を設置している船橋市は、マスクおよそ2000枚、ゴーグル50個、防護服20着などを届けたということです。<br><br>現在、検査が進められている人たちの感染の有無について、このあと順次、結果が出る見込みで、千葉県と船橋市は国と協力しながら対応に当たりたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤厚労相「職員も派遣しながら対応したい」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、ＮＨＫの「日曜討論」で、「場合によっては、専門家を派遣し、地域の保健所と連携しながら対処したい。障害者が入所している施設なので、さらに特段の配慮が必要で、障害者福祉を担当する部局の職員も派遣しながら対応したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 12:41:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす以降も不要不急の東京行き避けて 埼玉県知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あす以降も不要不急の東京行き避けて 埼玉県知事</span><time datetime="2020-03-29T12:44"><span>3月29日</span> <span>12時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356231_2003291236_2003291244_01_02.jpg" alt="あす以降も不要不急の東京行き避けて 埼玉県知事" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、埼玉県の大野知事は、30日以降も不要不急の用件で東京に行くことを避けるよう呼びかけました。</div><div>埼玉県の大野知事は29日午前記者会見を開き、この中で「東京ではきのう63人の感染者が確認されるなど、今後さらなる増加も懸念される」と述べたうえで、30日以降についても、歓楽街を訪れるなど不要不急の用件で東京に行くことを避けるよう呼びかけました。<br><br>また、仕事については出勤の自粛は求めないものの、在宅勤務や時差出勤を一層推進するなどさらなる工夫を行ってほしいと述べました。<br><br>さらに、「換気の悪い密閉空間」「多くの人の密集する場所」「近距離での密接した会話」の「３つの密」を避けるとともに、数人以上の会食も控えるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 12:44:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信の広範囲で雪 東京都心でも積雪１センチ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信の広範囲で雪 東京都心でも積雪１センチ</span><time datetime="2020-03-29T12:54"><span>3月29日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356041_2003290725_2003290740_01_02.jpg" alt="関東甲信の広範囲で雪 東京都心でも積雪１センチ" id="news_image"></div><div>低気圧と寒気の影響で関東甲信の広い範囲で雪が降り、東京の都心でも１センチの積雪を観測しました。雪はこのあと数時間続いて、関東北部の山沿いや東京の多摩地方を中心に大雪となるおそれがあり、気象庁は交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が関東の南岸を通過していて、上空にはこの時期としては強い寒気が流れ込んでいます。<br><br>29日未明から関東北部や甲信の山沿いで雪が強まり、朝からは東京23区など関東南部の平野部でも雨が雪に変わって、各地で積雪となっています。<br><br>正午には東京の都心で１センチの積雪を観測しました。<br><br>このほか正午の積雪は<br>▽長野県軽井沢町で28センチ、<br>▽群馬県草津町で23センチ、<br>▽山梨県富士河口湖町で16センチ、<br>▽埼玉県熊谷市で２センチ、<br>▽前橋市、宇都宮市で１センチ、となっています。<br><br>雪はこのあと数時間降り続く見込みで、関東北部の山沿いや東京の多摩地方を中心に大雪となるおそれがあります。<br><br>30日朝までの24時間に降る雪の量はいずれも多いところで<br>▽関東北部の山沿いで20センチ、<br>▽甲信地方で15センチ、<br>▽箱根から多摩地方や秩父地方にかけてと、関東北部の平野部で10センチ、<br>▽関東南部の平野部で５センチ、と予想されています。<br><br>また東京都内で29日午後３時までに予想される総降雪量は、<br>▽多摩西部で20センチ、<br>▽多摩北部と南部で10センチ、<br>▽東京23区の西部で８センチ、<br>▽東部で５センチ、に達するところがある見込みです。<br><br>気象庁は、積雪や路面の凍結による交通への影響に警戒し、山沿いでは雪崩にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鉄道は通常運転 空の便一部欠航</h3><div>首都圏のＪＲと私鉄、それに地下鉄の各線は、29日の始発から通常どおり運転しています。また、東海道新幹線や、東北、秋田、山形、上越、北陸の各新幹線も29日の始発から通常どおり運転しています。<br><br>鉄道各社は、最新の情報を、ホームページなどで確認してほしいとしています。<br><br>一方、国内の空の便は、29日、日本航空の、午前７時から午前10時ごろにかけて、羽田と新千歳や福岡を結ぶ便など合わせて20便が欠航しました。<br><br>今のところ雪の影響で、このほかの航空会社で欠航や欠航の予定はありませんが、航空各社は今後の雪の降り方によっては遅れなどの影響が出るおそれがあるとして、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 12:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽田新ルート運用開始もターミナルは利用客少なく閑散</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽田新ルート運用開始もターミナルは利用客少なく閑散</span><time datetime="2020-03-29T12:59"><span>3月29日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356261_2003291241_2003291259_01_02.jpg" alt="羽田新ルート運用開始もターミナルは利用客少なく閑散" id="news_image"></div><div></div><div>羽田空港では国際線を増やすため都心上空を通過する新たなルートの運用が29日から始まります。しかし、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で29日から就航する予定だった路線はおよそ半数で就航が延期され、ターミナルの利用客は少なく閑散としています。</div><div>国は羽田空港の国際便を増やすため29日から新たな飛行ルートの運用を始め、国際線は１日当たり50便増え、およそ170便が発着することになります。<br><br>これに伴い、国際線の第３ターミナルに加え、これまで国内線専用だった第２ターミナルが増築され、29日から国際線も発着する施設として新たにオープンしました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大で海外との行き来が減る中、新たに就航する予定だったアメリカやヨーロッパなど23都市とを結ぶ路線のうち、およそ半数の12都市とを結ぶ路線で就航が延期されています。<br><br>ターミナルでは利用客は少なく閑散としていて、航空会社などによりますと乗客は２割を下回り、ほとんどが外国人だということです。<br><br>ロンドンに駐在する日本人の40代の会社員の男性は「いったん、家族を連れて日本に帰国しましたが、仕事があるので、ロンドンに戻ります」と話していました。<br><br>また、ラーメン店をオープンした柴泉店長は「初日からお客様が少ないのは残念です。早くこれまでのにぎわいを取り戻してほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 12:59:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅全焼 １人の遺体 ６歳男児か 千葉 流山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅全焼 １人の遺体 ６歳男児か 千葉 流山</span><time datetime="2020-03-29T13:38"><span>3月29日</span> <span>13時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356291_2003291329_2003291338_01_02.jpg" alt="住宅全焼 １人の遺体 ６歳男児か 千葉 流山" id="news_image"></div><div></div><div>28日夜、千葉県流山市で住宅が全焼して焼け跡から１人の遺体が見つかり、警察は火事のあと連絡が取れなくなっている、この家に住む６歳の男の子とみて身元の確認を進めています。</div><div>28日午後７時すぎ、千葉県流山市江戸川台東の住宅から火が出て、およそ５時間後に消し止められましたが、木造２階建ての住宅が全焼しました。<br><br>警察と消防が現場を詳しく調べた結果、焼け跡から年齢や性別が分からない１人の遺体が見つかったということです。<br><br>この家には、80代の祖父母、40代の夫婦、夫婦の子ども３人の合わせて７人が住んでいますが、火事のあとこのうち６歳の男の子と連絡が取れなくなっているということです。<br><br>警察は、遺体はこの男の子とみて身元の確認を進めるとともに火事の原因を詳しく調べています。<br><br>この火事をめぐっては、警察は現場の住宅から１人の遺体が見つかったといったん発表しましたが、その後、遺体ではなかったと訂正しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 13:38:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>