<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都「感染拡大しつつある 夜の街への外出控えて」コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都「感染拡大しつつある 夜の街への外出控えて」コロナ</span><time datetime="2020-07-02T17:17"><span>7月2日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492981_2007021712_2007021717_01_02.jpg" alt="東京都「感染拡大しつつある 夜の街への外出控えて」コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で2日、2か月ぶりに100人を超える新型コロナウイルスの感染が確認されたことを受けて、都が緊急の対策本部会議を開き、「感染が拡大しつつある」として特に感染の確認が相次いでいる夜の繁華街への外出を控えるよう呼びかけました。</div><div>都内では2日、緊急事態宣言が出ていたことし5月2日以来、2か月ぶりに、感染の確認が100人を超え、5月25日に宣言が解除されて以降、最も多い107人となりました。<br><br>これを受けて都は、緊急の対策本部会議を開き、試験的な運用を始めた新たなモニタリングの数値を専門家が分析した結果について報告しました。<br><br>この中では、新規の陽性者の数だけでなく、感染経路が分からない人の数なども、前の週より増えていることが報告されました。<br><br>そのうえで、都内では「感染が拡大しつつあると思われる」という分析の結果が示されました。<br><br>また、医療提供体制については、「入院患者数が増加傾向にあることや、人員を含めた病床の準備に相当の時間を要する」などとして、今後の感染の拡大に備え、「体制強化の準備が必要であると思われる」という分析結果が示されました。<br><br>小池知事は「感染拡大に警戒を要する段階と認識している。今後の感染者数の動向はさらなる警戒が必要だ。夜の街、夜の繁華街への外出などを控えていただきたい。事業者には引き続き、業界団体が作成した感染拡大の予防ガイドラインに基づく再度の徹底をお願いしたい」と述べ、特に感染の確認が相次いでいる夜の繁華街への外出を控えるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 17:17:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ陰性後も続く“後遺症” 実態調査へ 日本呼吸器学会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ陰性後も続く“後遺症” 実態調査へ 日本呼吸器学会</span><time datetime="2020-07-02T17:35"><span>7月2日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492951_2007021732_2007021736_01_02.jpg" alt="コロナ陰性後も続く“後遺症” 実態調査へ 日本呼吸器学会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し陰性になって退院したあとも続く発熱や息苦しさなどの症状。こうした症状を訴える人が相次ぐ中、日本呼吸器学会は肺機能の低下を中心に陰性後も続くさまざまな症状について実態調査を進めることになりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染者をめぐっては、陰性になって退院したあとも、数か月にわたって発熱やけん怠感が続いたり、呼吸機能や運動能力の低下で日常生活に支障が出たりする人が多くいることが国内外で明らかになっています。<br><br>また、新型コロナウイルス感染症は国の指定感染症になっているため、入院などでかかる医療費は全額、公費で負担されますが、陰性になり退院したあとの医療費の一部は自己負担となっていて、後遺症とみられる症状への理解や支援を求める声も相次いでいます。<br><br>こうした中、日本呼吸器学会は肺機能の低下を中心に、陰性後も続くさまざまな症状について実態調査を進めることになりました。調査は早ければ来月にも始まる見通しで、学会の医師が所属している全国の医療機関に協力してもらい新型コロナウイルスの感染者の症例をもとに調査や研究を進めるということです。<br><br>日本呼吸器学会の横山彰仁理事長は「陰性になっても肺機能などが元に戻らない人が海外で多く報告され、日本でも同じような事例があることが分かっているが、感染者のうちどのくらいの人に後遺症が出るのかなど詳しい実態はまだ分かっていない。症例のデータを集めて調査し今後の対応に生かしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>症状続く大学生は…</h3><div>新型コロナウイルスに感染した21歳の男子大学生は、陰性になったあとも2か月近くにわたって発熱や息苦しさなどの症状が続き通っていた大学の休学を余儀なくされています。</div></div><div><h3>「社会復帰できると思った…」退院後2か月近く続く症状</h3><div>大学生が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたのは4月7日。それから3週間、自宅で療養を続けましたが、40度を超える発熱が続いたことなどから、4月29日に入院しました。10日後の5月9日、ＰＣＲ検査で2度陰性が確認されたため退院。<br><br>しかし、退院後も、37度5分前後の発熱やけん怠感のほか、息切れや嗅覚障害などの症状が2か月近く続いていて、5月中旬には脱水症状になって意識を失いおよそ1週間、入院したといいます。<br><br>大学生は「ＰＣＲ検査で陰性になりましたが、発熱や頭痛のほか味覚や嗅覚も元に戻っていなかったので、『これで本当に陰性なのかな』と不安でした。陰性になって点滴を外して、『家に帰って普通の生活をしてください』って言われてもけん怠感からずっと家で寝ているような状態で外出する気力もありません。コロナにかかる前は若者だとすぐに治って社会復帰できると思っていましたが全然そんなことはありませんでした」と話しました。</div></div><div><h3>9月まで休学</h3><div>陰性後も発熱などの症状に苦しむ大学生。外出もできない状況が続き、迷った末に通っていた大学をことし9月まで休学することを決断しました。大学には医師の診断書とともに休学届を提出しましたが、大学側からは休学期間中であっても原則として学費を支払う必要があると説明されたといいます。<br><br>大学生は「いまは数分間勉強しただけでも疲れてしまうような状況なので何時間も授業を受けるのは難しいと考えました。休学はギリギリまで迷いましたが、たとえ、オンライン授業であっても授業を受けるのは難しいので休学せざるをえない状況でした。半年で治るのかもまだ分からない未知のウイルスで、いつ復帰できるかもわからず、友人よりも卒業が遅れてしまうのでとても不安です」と話しています。</div></div><div><h3>のしかかる医療費</h3><div>大学生は、陰性後も続く症状の治療のため今も定期的に病院に通い3種類の薬を処方してもらっています。新型コロナウイルスは国の指定感染症になっているため陰性となり、退院の基準を満たすまでの医療費は、全額、公費で負担されますが、その後の医療費の一部は自己負担となります。<br><br>大学生は陰性後に1週間入院し、その後も定期的に通院しているためこれまでに支払った医療費は合わせて12万円に上っているといいます。<br><br>大学生は「今も2週間に1度、通院していますが、1回当たりの医療費が5、6000円かかるほか、電車での移動もしんどいのでタクシー代もかかってしまいます。アルバイトもできず、学生には到底払えないので親に頼っている状況ですが、いつまで続くかわからず、経済的な面も不安です。陰性になっても症状は変わらないのに医療費が自己負担になるのはおかしいと感じています」と話していました。</div></div><div><h3>SNSにも投稿相次ぐ</h3><div>ＳＮＳ上には、新型コロナウイルスに感染し、陰性になったあとも後遺症とみられる症状に苦しむ人たちの投稿が相次いでいます。<br><br>「コロナ後遺症ですが、あります。発熱、息苦しさ、頭痛など。自分も微熱が60日続いています」<br>「耳鼻科に行ってきました。やはり情報が少なく、コレと言った治療がないので、感冒後嗅覚障害と同じ対応しかないとのこと。長期戦だ～」<br>「めまいが治らん。薬飲んでるのに治らん。耳鳴りも治らん。これ、本気で後遺症なんじゃないかという気がしてきた」<br><br>また、退院後の医療費が一部、自己負担となっていることについても投稿が相次いでいます。<br><br>「陰性後も体調不良続くことがあるなんて知らなかった。陽性時は指定感染症で入院費全額免除だが、陰性後の入院は自己負担ということを知らなかった」<br>「今後全部有料でしかも高いのも気になる。後遺症があるうちはせめてお手ごろ価格で経過観察してほしい…変わったのは陰性ってだけだからなぁ」<br><br>そして後遺症とみられる症状に苦しむ人たちが相次いでいること対する驚きの投稿もあります。<br><br>「感染者の人達のお話を聞くまでは全く知りませんでした。後遺症に備えて通院特約付けようかと思っています」<br>「後遺症の苦しみや治療方針など全く知らないから詳しく書いてもらって改めて気をつけようと思いました」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 17:35:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】新たに194人 1人死亡 新型コロナ（午後8時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】新たに194人 1人死亡 新型コロナ（午後8時半）</span><time datetime="2020-07-02T21:05"><span>7月2日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492911_2007021640_2007021641_01_02.jpg" alt="【国内感染】新たに194人 1人死亡 新型コロナ（午後8時半）" id="news_image"></div><div></div><div>2日は、これまでに東京都で107人、埼玉県で19人、千葉県と神奈川県でそれぞれ11人の感染が確認されるなど、合わせて194人の感染が新たに発表されています。<br>また北海道で1人が死亡しました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め1万9090人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて1万9802人。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が977人、クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて990人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で、<br>▽東京都は6399人<br>▽大阪府は1851人<br>▽神奈川県は1519人<br>▽北海道は1275人<br>▽埼玉県は1162人<br>▽千葉県は974人<br>▽福岡県は858人<br>▽兵庫県は709人<br>▽愛知県は528人<br>▽京都府は386人<br>▽石川県は300人<br>▽富山県は228人<br>▽茨城県は176人<br>▽広島県は169人<br>▽岐阜県は160人<br>▽群馬県は153人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は103人<br>▽宮城県は95人<br>▽奈良県は92人<br>▽栃木県は84人<br>▽新潟県、静岡県は83人<br>▽福島県、愛媛県は82人<br>▽長野県は77人<br>▽山梨県は75人<br>▽高知県は74人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は64人<br>▽大分県は60人<br>▽熊本県は49人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は46人<br>▽山口県は37人<br>▽岡山県、香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽島根県は24人<br>▽鹿児島県は21人<br>▽長崎県、宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽徳島県は6人<br>▽鳥取県は4人です。<br><br>このほか空港の検疫で316人、中国からのチャーター機で帰国した人と、国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は2日の時点で、国内で感染した人などが37人、クルーズ船の乗船者が1人の、合わせて38人。<br><br>症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人が1万6772人、クルーズ船の乗客・乗員が658人の、合わせて1万7430人です。<br><br>先月28日には速報値で、一日に3452件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 21:05:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに107人の感染確認 5月2日以来 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012492591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに107人の感染確認 5月2日以来 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-02T21:21"><span>7月2日</span> <span>21時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012492591_2007021447_2007021505_01_02.jpg" alt="東京都 新たに107人の感染確認 5月2日以来 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は2日、都内で新たに107人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。都内で一日の感染の確認が100人以上となるのは、大型連休中のことし5月2日以来2か月ぶりで、5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降最も多くなりました。</div><div>東京都は2日、都内で新たに10歳未満から90代の男女合わせて107人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>一日の感染の確認が100人以上となるのは大型連休中のことし5月2日以来2か月ぶりで、5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降最も多くなりました。<br><br>107人のうち20代と30代は合わせて71人で、全体のおよそ66％を占めています。<br><br>また107人のうち、<br>▽62人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽45人は今のところ感染経路がわかっていません。<br><br>都によりますと107人のうち29人はホストクラブやキャバクラ店の従業員や客などで、このうち新宿エリアでは16人、池袋エリアでは2人の感染が確認されているということです。<br><br>このほか、<br>▽病院や施設内での感染が11人<br>▽家庭内での感染が9人、<br>▽友人などとの会食を通じての感染が7人、<br>▽職場内での感染が4人などとなっています。<br><br>これで、都内で感染が確認された人は合わせて6399人になりました。一方、2日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都内感染者数の推移</h3><div>都内で感染の確認が増え始めたのはことし3月下旬で、3月25日にはそれまでで最も多かった日の2倍以上となる41人が確認されました。<br><br>その後、4月になると100人を超える日が出てきて感染の確認が急増し、4月17日には最多の206人に上りました。<br><br>5月に入ると、1日、2日と2日連続で150人を上回りましたが、その後、徐々に減り、中旬から下旬にかけては1桁や、10人台の日が続きました。<br><br>しかし、6月に入ると、上旬は10人台、20人台が多かったものの、下旬になると50人台、60人台と増え、1日まで6日連続で50人を上回っていました。</div></div><div><h3>専門家「何らかの対応をとる時期が来ている」</h3><div>都内で新たに107人の感染が確認されたことについて、新型コロナウイルスの治療の中核を担う国立国際医療研究センターの忽那賢志医師は、「現在、感染しているのは若い世代が中心で軽症の患者や無症状の人が多いため、入院する患者は少なく医療体制がひっ迫する状況では無い。ただ、このペースで感染者が増えていくと第1波の流行の時のような状況に戻ってしまいかねない。さらに若い人が中心なので無症状のまま出歩いてしまい、高齢者や持病のある人に感染を広げる心配がある」と指摘しました。<br><br>そのうえで、忽那医師は「このまま何もしないと、再び緊急事態宣言を出さないといけないという事態になりかねないため、ほかの地域への移動やクラスターが出ている夜の街などに対して何らかの対応をとる時期が来ているように感じる。社会活動の緩和についてはいま一度熟慮すべきだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012492591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 21:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 青梅 捕獲された野生イノシシがCSFに感染 都内で初確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012493571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 青梅 捕獲された野生イノシシがCSFに感染 都内で初確認</span><time datetime="2020-07-02T22:50"><span>7月2日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/K10012493571_2007022223_2007022250_01_02.jpg" alt="東京 青梅 捕獲された野生イノシシがCSFに感染 都内で初確認" id="news_image"></div><div></div><div>都内で初めて、豚の伝染病「CSF」、豚熱に感染した野生のイノシシが確認されました。都によりますと、人に感染することはなく、都内のすべての養豚場ではCSFのワクチンの接種を行っているということで、飼育している豚への感染の懸念もないということです。</div><div>都によりますと、青梅市内で捕獲された野生のオスのイノシシ1頭が、2日、豚の伝染病「CSF」＝豚熱に感染していることが確認されたということです。<br><br>CSFに感染した野生のイノシシが都内で確認されたのは初めてです。<br><br>都によりますと、CSFは豚やイノシシの病気で、人に感染することはありません。また、都内のすべての養豚場ではCSFのワクチンの接種を行っているということで、飼育している豚への感染の懸念もないということです。<br><br>都は、野生のイノシシの間で感染が拡大するのを防ぐためワクチンをまぜた餌を周辺にまくなどの対策をとっているほか、仮に、飼育している豚に異常が見つかった場合は都や区市町村に連絡するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012493571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 22:50:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3400人余が腹痛や下痢 給食による集団食中毒と断定 埼玉 八潮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200702/k10012493671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>3400人余が腹痛や下痢 給食による集団食中毒と断定 埼玉 八潮</span><time datetime="2020-07-02T23:07"><span>7月2日</span> <span>23時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>埼玉県八潮市の小中学校の児童や生徒が腹痛や下痢などを訴えた問題で、県が調べたところ、症状を訴えたのは、これまでに3400人余りに上ることが分かりました。保健所は給食が原因の集団食中毒と断定し、食事を提供した調理施設を2日から3日間の営業停止処分としました。</div><div>八潮市では、先月29日、小学校と中学校の児童・生徒合わせて377人が腹痛や下痢などの症状を訴え学校を欠席し、保健所が調査を進めていました。<br><br>その結果、症状を訴えたのは、市内15の小中学校の児童と生徒、それに教員の半数にあたる合わせて3453人に上ったということです。<br><br>県によりますと、全員命に別状はなく複数の児童生徒から「病原大腸菌」が検出され、いずれも先月26日、「協同組合東部給食センター」が運営する「四季亭」の八潮工場で調理された給食を食べていたということです。<br><br>このため保健所では、給食が原因の集団食中毒と断定し、この施設を2日から3日間、営業停止処分とするとともに、原因となった食材などについて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200702%2Fk10012493671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 23:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選挙まで4か月 両陣営の攻勢が本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/k10012493611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選挙まで4か月 両陣営の攻勢が本格化</span><time datetime="2020-07-03T04:53"><span>7月3日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/K10012493611_2007022221_2007030453_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選挙まで4か月 両陣営の攻勢が本格化" id="news_image"></div><div></div><div>11月のアメリカ大統領選挙まで、3日で4か月となります。再選をねらうトランプ大統領は経済の回復を訴えて支持基盤を固めようとしているのに対し、政権奪還を目指す民主党のバイデン前副大統領は新型コロナウイルスの感染拡大や人種差別に対する抗議デモで高まる大統領への反発を追い風に支持の拡大を図っていて、両陣営の攻勢が本格化しています。</div><div>アメリカ大統領選挙はことし11月3日に投開票が行われ、与党・共和党のトランプ大統領と野党・民主党のバイデン前副大統領がそれぞれ候補者に指名されることが確定しています。<br><br>再選をねらうトランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染拡大で景気が大きく落ち込んだことを受けて、経済面での実績を強調する選挙戦から危機に立ち向かう指導者として経済の回復を訴える戦略へと転換し、保守層を中心とする支持基盤を固めようとしています。<br><br>これに対し政権奪還を目指す民主党のバイデン氏は、感染拡大や人種差別に対する抗議デモへの対応で高まる大統領への反発を追い風に、無党派層などの反トランプ大統領の票を取り込み、支持の拡大を図りたい考えです。<br><br>政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」の先月末時点での世論調査の平均値では、大統領選挙の投票先としてトランプ氏と回答した人は40.4％、バイデン氏は50％となっていて、先月以降、その差が広がる傾向にあります。<br><br>また、勝利の行方を握る接戦州でも、ほぼすべての世論調査でバイデン氏が優位に立っていて、一部のメディアはトランプ大統領が陣営の立て直しを迫られていると伝えています。<br><br>アメリカでは経済活動を比較的、早期に再開した南部や西部の州を中心に感染状況が再び悪化していて、その行方しだいではトランプ大統領への反発がさらに強まる可能性もあり、新型コロナウイルスが大統領選挙に影を落としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200703%2Fk10012493611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 04:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>