<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国際学力調査 日本 課題の読解力で15位 前回より下がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国際学力調査 日本 課題の読解力で15位 前回より下がる</span><time datetime="2019-12-03T17:31"><span>12月3日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200591_1912031729_1912031731_01_02.jpg" alt="国際学力調査 日本 課題の読解力で15位 前回より下がる" id="news_image"></div><div></div><div>世界各国の15歳の学力を測る国際学力調査の結果が公表されました。日本の子どもは科学と数学はトップレベルを維持しましたが、課題とされている読解力は前回より低い15位でした。専門家は「今の学校は英語や道徳など新たな課題が山積し、読解力の育成が難しくなっている」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>「ＰＩＳＡ（ピザ）」と呼ばれるこの国際学力調査は、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構が世界の15歳を対象に科学と数学、それに読解力を測定するため、３年に一度実施しています。<br><br>去年の調査には世界79の国と地域から、日本の高校１年生を含む、60万人の子どもが参加し、その結果が公表されました。<br><br>日本の子どもの結果は、科学が529点で前回の2015年の時と比べて、順位は３つ低い５位、数学は527点で順位は１つ低い６位で、いずれも順位は下げましたがトップレベルでした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200591_1912031718_1912031731_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>一方、文章や図表から必要な情報を取り出して文章などにまとめる「読解力」は504点で、順位を７つ下げて15位でした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200591_1912031718_1912031731_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>参加した国や地域では、いずれも中国の北京、上海、江蘇、浙江の４つの地域が３つの部門ともトップ、次いで、シンガポールやエストニアなどが上位を占めました。</div></div><div><h3>「脱ゆとり教育」へ転換のきっかけ</h3><div>日本の教育政策はこの国際学力調査に大きく影響を受けてきました。2003年には、順位が下がったことがＰＩＳＡショックといわれ、それまでの「ゆとり教育」から「脱ゆとり教育」へと転換し、授業時間や教える内容の増加、さらに、全国学力テストの復活にもつながりました。<br><br>日本の子どもは過去の調査でトップレベルを維持している科学や数学と比べると、「読解力」が低いとされていて、今の「脱ゆとり教育」は、その育成に力を入れてきたものの今回はその成果が見られませんでした。<br><br>結果について、文部科学省は「読解力の低下については、重く受け止めている。要因の分析を詳細に行うとともに、新たな学習指導要領により、教育の質の向上に取り組みたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>「読解力」の問題例</h3><div>今回公表された「読解力」の問題です。<br><br>試験はパソコンを使って行われました。モアイ像で知られるイースター島をテーマとした大学教授のブログと、本の書評、さらに、科学雑誌の記事の３つの異なる文章を読み比べてもらい、島から大木が消滅した原因について、資料から根拠を挙げて記述するよう求めています。<br><br>正答例は以下のとおりです。<br><br>（学説を支持したもの）<br>▼人々がモアイ像を動かすために大きな木を切り倒した。<br>▼ネズミが木の種を食べたため、新しい木が育たなかった。<br><br>（いずれの学説も選ばず）<br>▼実際に大木に何が起こったかについては、さらに研究を進めなければならない。<br><br>このように、どの学説を選ぶかは自由ですが、なぜそれを選んだのか、根拠を示しながら自分の考えをまとめる力が問われています。<br><br>日本の読解力の正答率は、全体ではＯＥＣＤの平均を上回っていますが、この問題については48.6％でＯＥＣＤとほぼ同じレベルでした。</div></div><div><h3>読解力向上 模索する学校現場</h3><div>課題となっている「読解力」を伸ばそうと、学校現場では試行錯誤を続けています。<br><br>福岡県久山町の久原小学校ではおよそ20年前から登校後に15分間読書をしたり、保護者らが参加して、本を読み聞かせたりする取り組みを続けています。<br><br>また、児童文学作家、新美南吉の「ごん狐」を題材とした国語の授業でも、子ギツネの「ごん」の心の変化や作者のメッセージについて、互いに意見を交換しながら、自分の考えを文章にまとめるようにしていました。<br><br>児童の１人は「友達と話し合う中で答えが分かった時は『ああ、そうだ！』とうれしくなります」と話していました。<br><br>小学校では、来年度から英語が教科化されたりプログラミング教育も始まったりするため、読解力の育成ばかりに時間をかけられないなどの課題もあります。<br><br>吉田昌平教諭は「こうすれば読解力が育つという正解はなく、なかなか目に見えた結果が出ないところに難しさを感じる。子どもはもともと好奇心が旺盛なはずだが、テストで与えられた問題しか答えなくなる。テストで測りえない考え続ける姿勢の土台を育てたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「教員が手いっぱい スリム化を」</h3><div>学力問題に詳しい早稲田大学教職大学院の田中博之教授は「日本ではＰＩＳＡ調査が始まって以来、20年にわたって学習指導要領や学力テストなど読解力の向上に向けた施策を実践してきたが、その効果が、十分出ていないのは残念だと思う」と話しています。<br><br>そのうえで、「ＰＩＳＡで求められる読解力は単なる文章の読み解きではなく理科や社会、総合学習など教科全体の中で育てていく必要がありかなり高度な学力だ。他方、日本の学校現場には英語やプログラミング、道徳など学習内容が過密化し、『スクラップ』がないまま、『ビルド』ばかりが続いている。教員は基本を教えることで手いっぱいで、高度な学力を育てるための授業の準備が十分できていないのが実態だ。今後は、業務や学習内容のスリム化を進める必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>日本の順位の水位</h3><div>国際学力調査で、日本の子どもは「科学的リテラシー」と「数学的リテラシー」については第１回の2000年から今回の2018年まで、７回の調査すべてでトップクラスを維持しています。<br><br>実施年　　　　 科学・数学<br>2000年・・・　２位・１位<br>2003年・・・　２位・６位<br>2006年・・・　６位・10位<br>2009年・・・　５位・９位<br>2012年・・・　４位・７位<br>ーー（調査方法変更）ーー<br>2015年・・・　２位・５位<br>2018年・・・　５位・６位<br><br><br>一方、読解力については、ほかの２つの部門と比べて、低い順位が続いています。<br><br>2000年が８位、2003年は14位に下がり、教育関係者などの間で、ゆとり教育による学力低下が裏付けられたとして、ＰＩＳＡショックと言われました。<br><br>2006年は15位、2009年は８位と推移しましたが、2012年に４位に順位を上げると、授業時間や教える内容を増やすなどした「脱ゆとり教育」の成果とされました。<br><br>しかし、2015年は８位、そして今回の2018年は15位と再び低下傾向が続く結果となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:31:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相に「やじ」 腕を捕まれた男性が警察官７人を刑事告訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相に「やじ」 腕を捕まれた男性が警察官７人を刑事告訴</span><time datetime="2019-12-03T17:52"><span>12月3日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし７月、札幌市で行われた安倍総理大臣の街頭演説にやじを飛ばしたあと警察官に腕などをつかまれ移動させられたとして、30代の男性が特別公務員暴行陵虐などの疑いで警察官７人を刑事告訴しました。また、男性は管理者である道に対し、損害賠償を求める訴えも起こしました。</div><div>札幌市の31歳の男性は、ことし７月にあった参議院選挙の期間中、安倍総理大臣が市内で街頭演説をした際に「安倍辞めろ」などとやじを飛ばしたところ、警備にあたっていた警察官に腕などをつかまれて離れた場所へ移動させられたということです。<br><br>これについて男性は、やじは違法ではないのに不当に体を拘束されたなどとして当時対応した氏名不詳の警察官７人を特別公務員暴行陵虐と職権乱用の疑いで３日、札幌地方検察庁に告訴しました。<br><br>また、精神的、肉体的な苦痛を受けたとして、管理者である道を相手取り330万円の損害賠償を求める訴えも起こしました。<br><br>このあとの会見で、男性は「警察による排除をこのままにしていたら言論の萎縮を招いてしまう。やじを飛ばす権利はあるんだということを確認したい」と訴えました。<br><br>代理人の弁護士によりますと、当時、この男性以外にも９人が同じようにやじを飛ばすなどして現場から排除されましたが、当事者本人が刑事告訴や裁判を起こすのは今回が初めてだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>道警「コメントしかねる」</h3><div>これについて北海道警察本部は「告訴されたという事実関係を承知していないのでコメントしかねる」としています。</div></div><div><h3>北海道「コメントできない」</h3><div>民事裁判を起こされた被告の北海道は「訴状を確認していないのでコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:52:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４男児死亡 重体の母親はふだんと変わらぬ態度 島根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012200891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４男児死亡 重体の母親はふだんと変わらぬ態度 島根</span><time datetime="2019-12-03T20:17"><span>12月3日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012200891_1912031934_1912031934_01_02.jpg" alt="小４男児死亡 重体の母親はふだんと変わらぬ態度 島根" id="news_image"></div><div></div><div>２日、島根県安来市のアパートで、小学４年生の男の子が血を流して死亡しているのが見つかった事件で、無理心中を図ったとみられる母親は、男の子が一時保護を解除されて自宅に戻ったあと、落ち着いた態度で児童相談所と連絡していたことがわかりました。警察は、児童相談所と最後に連絡を取った先月29日以降の状況について、詳しく調べることにしています。</div><div>２日正午前、島根県安来市にあるアパートの１階の部屋で、親子２人が血を流して倒れているのが見つかり、小学４年生の増田陸くん（10）が死亡し、44歳の母親が意識不明の重体になっています。<br><br>男の子には刺し傷などがあり、警察は母親が無理心中を図った疑いがあるとみて調べています。<br><br>警察によりますと男の子は、母親による虐待の疑いがあるとして、ことし９月、児童相談所に一時保護されましたが、その後、児童相談所が母親などに面会して虐待のおそれは低いと判断し、先月25日に自宅に戻されました。<br><br>安来市教育委員会によりますと、その後、男の子はほぼ毎日小学校に通い、変わった様子は見られなかったということです。<br><br>児童相談所は一時保護を解除したあと、母親と連日、電話で連絡をとり、最後に母親とやり取りをした先月29日も落ち着いた態度だったということです。<br><br>一方、母親は男の子が一時保護される際、精神的に不安定な様子で医療機関に通っていたということです。<br><br>事件当時、父親は病気で入院中で、母親と男の子の２人で生活していたということで、警察は児童相談所が母親と最後に連絡を取った先月29日以降の状況について、詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件までの経緯は</h3><div>児童相談所に一時保護されていた男の子が自宅に戻ってわずか１週間で母親の無理心中に巻き込まれたとみられる今回の事件。<br>児童相談所が説明して明らかになった経緯をまとめました。<br><br>ことし９月10日、島根県の中央児童相談所は安来市から母親による身体的虐待や、食事をきちんと与えていないネグレクトの疑いがあるという連絡を受け、翌11日に陸くんの一時保護に踏み切ります。<br><br>この時、母親は家に鍵をかけて陸くんと会わせないようにするなど、協力的ではなかったということです。<br><br>その後の児童相談所や医療機関の調査で、陸くんにあざなどは確認されず、身体的な虐待はないと判断されました。<br><br>一方で、母親が精神的に不安定になると、陸くんの食事を作らなかったり、学校に行かせなかったりしたことが確認されました。<br><br>こうした状況を踏まえて、児童相談所は一時保護から児童養護施設などに入所させることを提案しましたが、母親も陸くんも応じなかったということです。<br><br>このため、児童相談所は医療機関や学校、安来市などと連携しながら定期的に家庭訪問をしたり、母親と陸くんに福祉サービスを行ったりする在宅の支援を提案し、提案に応じる形で先月25日、陸くんは自宅に戻ることになりました。<br><br>一時保護が解除されるまでのおよそ２か月半の間、児童相談所は母親と面会し、精神的に不安定な様子が見られたということですが、その後、落ち着きを取り戻し、再び虐待をするおそれは低いと判断しました。<br><br>陸くんが自宅に戻って以降、先月29日の先週金曜日までの間児童相談所は、ほぼ毎日、電話で母親と連絡をとりあい、母親は食事の話や学校の話などをしていたといいます。<br><br>最後に母親から電話がかかってきた29日の夜は、担当の職員がいませんでしたが、別の職員が「月曜日にもう一度連絡してください」と伝えた際も、母親は非常に落ち着いた様子だったということです。<br><br>陸くんは、翌30日の土曜日の日中、子ども向けの福祉サービスを利用したことが確認されていますが、その後、母親から児童相談所への連絡はなく、２日、アパートの部屋で陸くんと血を流して倒れているのが見つかりました。</div></div><div><h3>自治会長「ごく普通の家族だと…」</h3><div>亡くなった増田陸くんは、44歳の母親と、父親の３人で安来市のアパートで暮らしていました。<br><br>毎月、自治会費の集金でアパートを訪れていたという女性は、母親について、「おとなしそうな人で、あまり周りの住民と交流しないような印象だった。近所の人たちとの交流もなく、寂しさが募っていたのかもしれないが、こんなことになるとは思わなかった」と話していました。<br><br>また、３人が住んでいた地区で自治会長をつとめていた男性は、「家族３人が数年前に引っ越してきた時にあいさつに来た。父親は愛想もよく、話しやすい人だった。自治会にも入ってくれて、ごく普通の家族だと思っていた」と話していました。<br><br>関係者によりますと、母親は、精神的に不安定で医療機関に通っていたということです。<br><br>また、ことし８月には父親が病気になって入院生活を余儀なくされ、陸くんは母親と２人で生活していました。<br><br>児童相談所から戻ってきた先月25日以降も母親と２人きりで暮らしていたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012200891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 20:17:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＯＰ25議長国シンポ “海草など海の生物 温暖化対策に有効”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ25議長国シンポ “海草など海の生物 温暖化対策に有効”</span><time datetime="2019-12-04T04:18"><span>12月4日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201141_1912040416_1912040417_01_02.jpg" alt="ＣＯＰ25議長国シンポ “海草など海の生物 温暖化対策に有効”" id="news_image"></div><div>スペインで開かれている「ＣＯＰ25」の会場で、議長国がシンポジウムを開き、二酸化炭素を吸収する海草などの海の生物を増やしていくことが温暖化対策に有効だと訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201141_1912040416_1912040417_01_03.jpg" alt=""><div>「ＣＯＰ25」は当初、チリのサンティアゴで開催される予定だったことからチリが議長国を務めていて、日本時間の３日夜、議長国主催のシンポジウムが開かれました。<br><br>このなかで、チリのシュミット環境相は、「地球の３分の２は海だ。温暖化対策を進めるうえで海の役割は大きく、各国の温室効果ガスの削減目標にしっかりと位置づけるべきだ」と呼びかけました。<br><br>そして、研究者たちが、陸上よりも海のほうが二酸化炭素を多く吸収していると指摘し、海の中で海草などの生物が吸収する二酸化炭素を「ブルーカーボン」と呼び、ブルーカーボンを増やしていくことが温暖化対策の有効な選択肢になると訴えていました。<br><br>議長国は今回の会議を「Ｂｌｕｅ ＣＯＰ」と位置づけていて、会期中、温暖化対策を進めるうえでの海の重要性などについて訴えていくことにしています。</div></div><div><h3>「ブルーカーボン」活用 国も検討</h3><div>海草や藻場などを活用した温暖化対策は、四方を海に囲まれた日本でも効果が期待できるとして、国が検討を始めています。<br><br>国土交通省は、ことし６月から関係省庁や有識者による検討会を立ち上げて、どのくらいの二酸化炭素を吸収する見込みがあるのかや、海草や藻場などを保護する対策について議論を進めています。<br><br>有識者や関係団体などが参加して活動してきた「ブルーカーボン研究会」は、国内の海草などが吸収する二酸化炭素の量は2013年の時点で最大、年間およそ680万トンにのぼると試算しています。<br><br>国の検討会ではこの試算をもとに、藻場を新たにつくったり面積を広げたりすれば2030年には二酸化炭素の吸収量は34％増えて、910万トンになると見込んでいます。<br><br>これは、同じ年の森林による吸収量の推計、2780万トンのおよそ30％にあたります。<br><br>海草などの海の生物による二酸化炭素の吸収量について、オーストラリアやアメリカなどは温室効果ガス排出量の削減目標に組み込もうと算定を始めています。</div></div><div><h3>「磯焼け」対策が温暖化対策に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201141_1912040439_1912040441_01_05.jpg" alt=""><div>日本では、海草などが減って魚などが生息しなくなる「磯焼け」の対策として、海草や藻場を増やそうという取り組みが各地で行われていて、国や専門家はこうした取り組みも温暖化対策につながるとみています。<br><br>このうち、北海道泊村では、ことし10月から、地元の漁業組合が日本製鉄とともに、コンブを増やす取り組みを始めています。<br><br>鉄鋼スラグと腐葉土が入った、およそ20キロの袋を海に埋め立てます。<br><br>コンブが好む浅場の土台をつくるとともに、鉄分が栄養となり生育を促すことができるということです。<br><br>地元の漁業者によりますと、沿岸では磯焼けが進んで30年ほど前にコンブがなくなり魚も見られなくなったということです。<br><br>漁業者の１人は「磯焼けは温暖化で水温が高くなるために起きるとも言われている。アワビもウニもニシンも、産卵する場所ができて昔のようになればいいなと思う」と話していました。<br><br>また、福岡市では、平成17年から博多湾でアマモを植えてきました。<br><br>当初は、イカが卵を産みつけたり、魚のすみかとなったりすることから始めた取り組みでしたが、温暖化対策にもなることに注目し今後、専門家とともに二酸化炭素の吸収量を算出することにしています。<br><br>このほか、横浜市や和歌山県串本町などでも海草や藻場を増やす取り組みが行われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 04:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性の梅毒患者 １割近くが妊婦 初の実態報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性の梅毒患者 １割近くが妊婦 初の実態報告</span><time datetime="2019-12-04T04:32"><span>12月4日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201011_1912032254_1912040432_01_02.jpg" alt="女性の梅毒患者 １割近くが妊婦 初の実態報告" id="news_image"></div><div>性感染症の梅毒にかかったとして、ことし前半に報告された女性の患者のうち、１割近くが妊婦だったことが、国立感染症研究所の調査で分かりました。国内では近年、梅毒の患者が増えていますが、妊婦への感染の実態が分かったのは初めてです。</div><div>梅毒は、発疹などが出て、治療しないでいると神経のまひや血管の破裂を引き起こす細菌性の感染症で、ことし報告された患者数は、３日に発表された先月24日までのデータで5957人と、この20年間で最も多かった去年に続いて２番目の多さになっています。<br><br>梅毒は、妊婦が感染すると、子どもの目や耳などに障害が出るおそれがあり、ことし１月からの半年間に報告があった女性の患者、1117人について、国立感染症研究所が調べると１割近くの106人が妊婦だったことが分かりました。<br><br>調査の中で、６か月のうちに性風俗産業で仕事をしていたかと質問したところ、61人が回答し、56人はしていなかったと答えたということです。<br><br>また、妊娠初期には感染しているか検査が行われますが、感染が確認されたのが妊娠20週以降の人が26人いました。<br><br>妊婦への梅毒の感染の実態が分かったのは初めてで、国立感染症研究所の山岸拓也主任研究官は「夫やパートナーから感染した可能性があり、コンドームなどでの予防が重要だ。適切に治療すれば赤ちゃんへの影響を防げる可能性もあるので、症状がある人は早めに診察を受けてもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 04:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸山口組系暴力団の幹部殺害 「特定抗争」指定向け捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸山口組系暴力団の幹部殺害 「特定抗争」指定向け捜査</span><time datetime="2019-12-04T04:53"><span>12月4日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201061_1912040452_1912040453_01_02.jpg" alt="神戸山口組系暴力団の幹部殺害 「特定抗争」指定向け捜査" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県尼崎市で神戸山口組系の暴力団幹部が、山口組の関係者とみられる男に自動小銃で撃たれて殺害された事件から４日で１週間です。警察は、２つの暴力団組織に対して取締りをより強化できる「特定抗争指定暴力団」の指定に向けて、捜査を進めています。</div><div>先月27日、尼崎市の繁華街で神戸山口組系暴力団の古川恵一幹部（59）が自動小銃で撃たれて殺害された事件で、朝比奈久徳容疑者（52）が殺人などの疑いで逮捕されました。<br><br>捜査関係者によりますと、朝比奈容疑者は兵庫県姫路市にある山口組系の暴力団に所属する暴力団員でしたが、去年12月に破門されているということです。<br><br>これまでの調べで、朝比奈容疑者は入手が難しい自動小銃と拳銃を所持していたことや、「京都で神戸山口組系の幹部を殺すつもりだった」と供述していることがわかっています。<br><br>山口組と神戸山口組は対立抗争を続けていますが、暴力団どうしの抗争が激化し、住民に危険を及ぼすおそれがある場合、各地の公安委員会が関係する暴力団を「特定抗争指定暴力団」として指定し、警察は取締りをより強化することができます。<br><br>警察は、２つの暴力団組織の指定を目指し、朝比奈容疑者と山口組との関係や自動小銃などの入手ルートを調べて、組織的な関与がなかったか捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>容疑者 入念に準備 計画的犯行か</h3><div>殺人などの疑いで逮捕された朝比奈容疑者は、事件前に入念に準備していたことがわかり、警察は計画的な犯行とみて調べています。<br><br>捜査関係者によりますと、朝比奈容疑者は事件のおよそ１か月前、現場の近くで警察官に職務質問されているということです。<br><br>さらに、事件の前までに現場のそばの古川幹部の親族が経営する飲食店に、複数回、訪れていたということです。<br><br>そして、事件の３日前の先月24日に１週間の予定でレンタカーを借りて、当日、再び飲食店を訪れました。<br><br>朝比奈容疑者は「車を駐車したい」と言って店の中にいた古川幹部を外に誘い出し、その直後、レンタカーの中から自動小銃を取り出して至近距離から銃撃していたことが捜査関係者への取材でわかっています。<br><br>警察は、朝比奈容疑者が事前に現場を何度も訪れて入念に準備をするなど計画的な犯行とみて調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 04:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３歳男児死亡 溺死に見せかけようとしたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３歳男児死亡 溺死に見せかけようとしたか</span><time datetime="2019-12-04T05:05"><span>12月4日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201181_1912040504_1912040505_01_02.jpg" alt="３歳男児死亡 溺死に見せかけようとしたか" id="news_image"></div><div></div><div>東京・江東区のマンションで３歳の男の子に暴行を加えて死亡させたとして逮捕された同居人の男は「男の子は目を離したすきに風呂の中で浮いていた」と説明していたことが捜査関係者への取材でわかりました。一方、遺体を詳しく調べた結果、腹部に強い力を加えられて死亡した疑いがあり、警視庁は溺死に見せかけようとしたとみて調べています。</div><div>ことし９月、東京・江東区豊洲のマンションの１室で、当時３歳の山田隆太郎くんに暴行を加えて死亡させたとして、同居していた会社員の渡邉雄二容疑者（34）が、３日夜、傷害致死の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、渡邉容疑者は当初、消防に通報した際、「男の子は目を離したすきに風呂の中でうつぶせで浮いていた」と説明していたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>一方、警視庁が遺体を詳しく調べたところ、男の子は腹部に強い力を加えられて死亡した疑いがあることがわかったということです。<br><br>警視庁は事故による溺死に見せかけようとしたとみて調べるとともに、日常的な虐待がなかったか確認を進めることにしています。<br><br>調べに対し、「何もしていない」と容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逮捕前の容疑者</h3><div>逮捕される前のことし10月中旬、渡邉容疑者は黒い服を着てリュックサックを背負い、マンションに歩いて帰ってきていました。あたりを見回すようなそぶりをしながら、エントランスに入って行きました。</div></div><div><h3>容疑者の父親「申し訳ない」</h3><div>渡邉容疑者の父親の美佐雄さん（70）は「男の子の母親に申し訳なく、謝って済むことではない。息子が７歳のときに妻と離婚したので、息子とはほとんど一緒に暮らしていないが、高校時代に陸上大会に出る様子を見に行ったとき、倒れたほかの選手を助ける息子の姿を見て優しい子だと思った。このような事件を起こすような子ではなかった」と話していました。<br><br>また、最近の様子については「去年10月には『引っ越しをする』と言って荷物を置きに来て、ことし２月ごろにはまたその荷物を持って行った。女性や男の子と一緒に住んでいるということも聞いていなかったので、最近はどんな生活をしていたのか全くわからなかった」と話していました。</div></div><div><h3>マンションの住人「痛ましい」</h3><div>現場となったマンションの４階に住んでいる72歳の男性は「数か月前、マンションの前に警察車両が５台ぐらいとまっていて、鑑識作業の人たちがいた。何があったのかわからなかったがきょう事件だと聞いて驚いた。とても痛ましく、あってはいけないことだと思った」と話しました。<br><br>そのうえで「このマンションは毎週引っ越しをする人がいるような状況で、エレベーターで会えばあいさつする程度のつきあいしかない。何とか防げなかったかと思うがドアを閉めたら何も聞こえず防げるような環境ではなく、子どもがいちばんの被害者になってしまい、本当にかわいそうだと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:05:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>