<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「重い障害ある娘との暮らしにも幸せ感じている」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190302/k10011834211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「重い障害ある娘との暮らしにも幸せ感じている」</span><time datetime="2019-03-02T20:34"><span>3月2日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190302/K10011834211_1903022032_1903022034_01_02.jpg" alt="「重い障害ある娘との暮らしにも幸せ感じている」" id="news_image"></div><div></div><div>新型出生前検査を小規模な医療機関でも行うことができるように条件を緩和する方針には懸念の声が上がっています。</div><div>「18トリソミー」と呼ばれる染色体の異常がある子どもの家族で作る団体の代表の岸本太一さん（34）は長女の心咲さん（７）が「18トリソミー」と診断されています。<br><br>生まれる前の検査で分かり、その際、医師からは「１年も生きられないかもしれない」と告げられました。<br><br>おなかの中で成長していることを実感する中で、夫婦で何度も話し合い、長く生きられるためにできるかぎりのことをしようと決めたといいます。<br><br>心咲さんは生後まもなく心臓の手術を受けたほか、視力や聴力が弱く、立ち上がるときは補助器具が必要です。<br><br>心咲さんが１歳になるころ、岸本さんは心咲さんをお風呂に入れると表情が和らぎ、体も動かそうとすることに気付きました。<br><br>水が好きなのではないかとプールに連れて行くと、心咲さんは体を動かして楽しそうに遊んだといいます。<br><br>今では水に潜ったり、息継ぎの練習をしたり、いつもよりも明るい表情を見せるようになったということです。<br><br>海外旅行にも行けるようになり、岸本さんは毎日の生活の中で心咲さんの成長を感じているといいます。<br><br>岸本さんの団体は「18トリソミー」の子どもたちの写真の展示会を開いていて、ふだんの生活の様子を伝える活動を行っています。<br><br>岸本さんは「重い障害は大変なこともありますが、生まれる前には想像できていなかった幸せを娘と一緒に暮らしながら感じていることを、もっと多くの人たちに伝えたいです」と話しています。<br><br>そして岸本さんは、検査を行う施設が増えることが予想されることについて「検査を行って、その結果をただ伝えるだけのものにならないか心配しています。すべての施設でしっかりと赤ちゃんの命と向き合って、家族に正しい情報を伝えられるような態勢を整えてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「生まれくる子の人権は」容認できず</h3><div>生命倫理の問題に詳しい北里大学医学部の齋藤有紀子准教授は「妊婦の人権を守るという意味では不十分なところが多く、容認するのは難しい」と見解を述べました。<br><br>その理由について「専門の資格を持った医師やカウンセラーに不安とか悩みをじっくり聞いてもらえることは、妊婦が難しい意思決定をするときの大きな助けになる。それを検査の説明などでよいという内容にしてしまったのは、これまでの仕組みから大きく後退したと言わざるをえない」と指摘しました。<br><br>さらに「この検査は妊婦の人生の意思決定に関わると同時に、生まれてくる子どもや障害者の人権とも深く関わっている。カウンセリングの位置づけを変更したことは、生まれてくる命のことを十分に考えることから遠ざかってしまう。最も妊婦さんに近い医療を担っている学会が、妊婦の意思決定を支える部分を緩めてしまっている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190302%2Fk10011834211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 20:34:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医師不足 最も深刻なのは… 産科は新潟県 小児科は茨城県</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011833491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医師不足 最も深刻なのは… 産科は新潟県 小児科は茨城県</span><time datetime="2019-03-03T04:56"><span>3月3日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011833491_1903022015_1903030456_01_02.jpg" alt="医師不足 最も深刻なのは… 産科は新潟県 小児科は茨城県" id="news_image"></div><div></div><div>医師が地域によって偏る「医師の偏在」について厚生労働省が分析した結果、都道府県の中で産科医が最も足りていないのは新潟県で、小児科医は茨城県とするデータをまとめました。</div><div>医師が主に大都市に集中し、地方で不足する「医師の偏在」が深刻化する中、厚生労働省は、都道府県別に産科と小児科の医師がどれくらい不足しているか分析しました。<br><br>その結果、産科医が最も足りていないのは新潟県で、次いで熊本県、福島県、佐賀県、青森県などとするデータをまとめました。<br><br>小児科医が最も足りていないのは茨城県で、次いで埼玉県、鹿児島県、千葉県、宮崎県などとしています。<br><br>厚生労働省は、産科医と小児科医が特に少ないそれぞれ16の県について、医療機関の集約化を進めて患者への影響を抑えるなど重点的に対策を進めていく方針です。<br><br>また、医師の多い地域から少ない地域への移動を促したり、若手の医師などに医師が足りない診療科を選択するよう促すなどして、必要な医師を確保していきたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医師不足で重点的に対策を行う県</h3><div>厚生労働省によりますと、産科医が少なく、今後重点的に対策を行っていくのは次の16の県です。<br>新潟県、熊本県、福島県、佐賀県、青森県、埼玉県、高知県、宮崎県、茨城県、長野県、群馬県、愛媛県、鹿児島県、岐阜県、広島県、大分県。<br><br>小児科医が少なく重点的に対策を行うのは次の16の県です。<br>茨城県、埼玉県、鹿児島県、千葉県、宮崎県、静岡県、愛知県、三重県、青森県、沖縄県、岩手県、福島県、栃木県、広島県、岐阜県、神奈川県。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011833491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 04:56:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>摂食障害 同僚とのランチが怖い ６割が離職経験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>摂食障害 同僚とのランチが怖い ６割が離職経験</span><time datetime="2019-03-03T04:58"><span>3月3日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834291_1903022246_1903030458_01_02.jpg" alt="摂食障害 同僚とのランチが怖い ６割が離職経験" id="news_image"></div><div></div><div>治療を続けながら働く摂食障害の患者の半数以上が職場での昼食に心の負担を感じ、症状が悪化したために仕事を辞めた経験があるという患者も60％近くに上るという調査結果がまとまりました。</div><div>この調査は、摂食障害の専門家などでつくる日本摂食障害協会が去年、インターネットなどを通じて行い、就労経験のある10代から60代までの患者298人が回答しました。<br><br>摂食障害は、体型へのこだわりやストレスなどが原因で食事がとれなくなる拒食症や、逆に大量に食べてしまう過食症の症状があり、専門家によると全国で数十万人が症状を持っているとみられています。<br><br>調査によりますと、「症状がありながら就労している」と答えたのは72・6％で、多くの患者が生活や通院、過食のため食費がかかる、といった理由で完治する前に仕事に就いていました。<br><br>また、摂食障害のために仕事上の困難を感じているか尋ねたところ、79・9％が「ある」と答え、「拒食症でほとんど食べることができないが、昼食に誘われる」とか「過食の衝動が起きるのが怖く、昼食を控えたいが、仲間に誘われ難しい」など、職場での食事が大きな負担だという答えが半数を超えました。<br><br>そして働いた経験がある患者のうち58・2％が「症状が悪化した」などの理由で「仕事を辞めた経験がある」と答え、治療と仕事の両立に課題がある実態がうかがえました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「治療しつつ働けるよう会社も支えを」</h3><div>調査を行った日本摂食障害協会の理事で精神科医の西園マーハ文さんは「無理をして周囲に合わせて食事をして症状が悪化し、入院するケースも出ている」と話しています。<br><br>そのため、患者と会社が症状を共有して対応を考えることが大切だとしていて「働き方についてよく話し合い、１人で昼食をとることや会食を強要しないことなどを会社に理解してもらうことが大切だ。社会参加は回復するうえでも大切なことで、会社側も治療をしながら長く働けるような支えを考えてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>症状を説明する文書 同僚に配った人も</h3><div>働き続けるため、同僚に症状を説明する文書を配った患者もいます。<br><br>関東地方に住む事務職の25歳の女性は、職場に摂食障害であることを打ち明けて働いていましたが、具体的な症状を理解している人は少なく、「そんなに痩せてないね」など軽い気持ちで体型や容姿をからかわれたことがストレスとなりました。<br><br>これをきっかけに朝から大量にお菓子を食べては吐くことを繰り返し、翌日から１週間ほど休んだり早退したりしました。<br><br>女性は「太るのが死ぬほど怖い、と常に感じ、同僚のことばがストレスとなり、足元から崩れていくような感覚になった」といいます。<br><br>女性は、体型や容姿へのささいな指摘が引き金となって摂食障害が悪化することがあるなど、自分の症状を説明する文書を作り、部署の全員に配布することにしました。<br><br>その結果「どんな病気か詳しく知らなかった。教えてくれてありがとう」などと温かいことばをかけてくれる同僚もいて、働きやすい環境になったといいます。<br><br>女性は「自分の症状や具体的に配慮してほしいことを職場にしっかり伝えると、働きやすさにつながることもあると知ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 04:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高梨沙羅「どうやってもかなわない」欧州に惨敗 ジャンプ女子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高梨沙羅「どうやってもかなわない」欧州に惨敗 ジャンプ女子</span><time datetime="2019-03-03T06:06"><span>3月3日</span> <span>6時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834391_1903030556_1903030606_01_02.jpg" alt="高梨沙羅「どうやってもかなわない」欧州に惨敗 ジャンプ女子" id="news_image"></div><div></div><div>ノルディックスキーの世界選手権でジャンプ競技はすべての種目を終えました。日本は男子が小林陵侑選手を中心に団体で５大会ぶりのメダルとなる銅メダルを獲得するなど復活の兆しを見せた一方、女子はこれまで得意としてきた団体で６位に沈み、混合団体も含めてメダルなしと、男女で明暗が分かれる結果となりました。</div><div>23歳の小林陵侑選手は今シーズンのワールドカップでここまで11勝を挙げ、日本選手初の総合優勝を目前にして世界選手権に臨みました。<br><br>日本勢として1999年大会の船木和喜選手以来10大会ぶりに個人種目での優勝が期待されましたが、初戦のラージヒルは４位、巻き返しをねらったノーマルヒルでは、まれに見る悪天候の中で１回目のトップから大きく順位を落として14位に終わりメダルには届きませんでした。<br><br>それでも団体ではエースとしてチームを引っ張り、５大会ぶりの表彰台となる銅メダルの獲得に大きく貢献し男子の復活を予感させました。<br><br>また今シーズン、ワールドカップで初めての表彰台を経験した23歳の佐藤幸椰選手も、初出場のプレッシャーを感じさせないのびのびとしたジャンプでノーマルヒルで７位に入り、団体では１人目としてチームを勢いづけるなど若手の躍進を印象づける大会となりました。<br><br>一方で女子は、前回大会銅メダルのエース、高梨沙羅選手が６位、前回銀メダルの伊藤有希選手も15位で、４大会ぶりにメダルに届きませんでした。<br><br>今大会初めて採用された団体も６位と惨敗に終わりました。<br><br>高梨選手、伊藤選手ともに今シーズンは次のオリンピックを見据えて助走姿勢の改善に取り組むなど、みずからのジャンプをいちから見直し、最終種目となった北京オリンピックからの新種目 混合団体でも満足な結果を残すことはできませんでした。<br><br>一方でピョンチャンオリンピックの金メダリスト、ノルウェーのルンビ選手や銀メダルのドイツのアルトハウス選手など、ヨーロッパの強豪選手たちは前評判どおりの好成績を収め、日本はこれまでにない苦しい状況に立たされています。<br><br>大会中、みずからがいない表彰式をじっと見つめた高梨選手は「今のままではどうやってもかなわない」と現在の力の差を素直に認めました。<br><br>全日本スキー連盟の斉藤智治常務理事は「強化の方針を大きく見直す必要性を感じるほど世界との力の差を感じた世界選手権だった。どこかで高梨選手の56勝というものに安心していた部分があったのかもしれない」と強い危機感を口にしました。<br><br>そのうえで「次の世界選手権までにはなんとかまた表彰台に上がれるチームを作っていきたい」と巻き返しを誓いましたがその道は決して平たんではないと感じさせる世界選手権となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:06:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>印パ カシミールで砲撃再開 核保有両国の緊張 予断許さず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>印パ カシミールで砲撃再開 核保有両国の緊張 予断許さず</span><time datetime="2019-03-03T06:16"><span>3月3日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190303/K10011834311_1903030612_1903030616_01_03.jpg" alt="印パ カシミールで砲撃再開 核保有両国の緊張 予断許さず" id="news_image"></div><div>インドとパキスタンが軍事行動をエスカレートさせる中、パキスタン側に拘束されたインド軍のパイロットが解放されましたが、両軍は領有権を争うカシミール地方で砲撃を再開し、依然、予断を許さない状況が続いています。</div><div>カシミール地方では先月、パキスタンのイスラム過激派組織の自爆攻撃でインドの治安部隊40人が死亡したのをきっかけに、両国の軍事行動がエスカレートし、パキスタン軍がインド軍の戦闘機を撃墜してパイロットを拘束するなど緊張が続いています。<br><br>パキスタン側は先月28日、緊張の緩和に向けて拘束したパイロットを解放し、インド側に引き渡しましたが、その前後からカシミール地方で両軍が砲撃を再開して交戦が激しさを増しています。<br><br>両政府によりますと、３月１日までにパキスタン側で５人が死亡し、インド側でも３人が死亡したということです。<br><br>さらに、臨戦態勢に入ったインド軍はカシミール地方を中心に部隊を増強し、パキスタン軍も国境近くのシアルコート周辺で部隊を増派するなど、両軍の動きが一段と活発になっています。<br><br>核兵器を保有する両国の軍事的緊張を受け、アメリカなどは双方に自制を求めていますが、インドはパキスタンが求めている対話を拒否し、イスラム過激派の拠点を再び攻撃する構えを強め、依然、予断を許さない状況です。<br><br>こうした事態を受けて、インドにある日本大使館は在留邦人に警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:16:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“北朝鮮と良好な関係保ち交渉継続”トランプ大統領 成果強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“北朝鮮と良好な関係保ち交渉継続”トランプ大統領 成果強調</span><time datetime="2019-03-03T09:40"><span>3月3日</span> <span>9時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834471_1903030936_1903030958_01_02.jpg" alt="“北朝鮮と良好な関係保ち交渉継続”トランプ大統領 成果強調" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は保守派の政治集会で演説し、北朝鮮と良好な関係を保ちながら交渉を継続していることを強調しました。トランプ大統領としては、来年の大統領選挙に向けて保守層に外交成果をアピールするねらいがあるとみられます。</div><div>トランプ大統領は２日、ワシントン近郊で演説し、さきに行われた米朝首脳会談で合意に至らなかったことについて「交渉の席から立たなければならないときもある。オバマ政権のときは、ミサイルが飛び交い、核実験が行われていたが、今は行われていない」と述べ、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と良好な関係を保ちながら交渉を継続していることの成果だと強調しました。<br><br>そのうえで、トランプ大統領は「北朝鮮が私と合意できれば将来、すばらしい経済発展を遂げることができる。ただ、もし核兵器に固執し続けるのなら、彼らには経済的な未来はない」と述べ、北朝鮮に非核化を求め続ける考えを改めて示しました。<br><br>トランプ大統領が演説を行ったのは、全米から保守派の有識者らが集まるアメリカ最大の政治集会で、来年の大統領選挙に向けて外交成果を保守層にアピールするねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 09:40:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京マラソン 初マラソンの堀尾が５位 五輪代表選考レースへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京マラソン 初マラソンの堀尾が５位 五輪代表選考レースへ</span><time datetime="2019-03-03T11:42"><span>3月3日</span> <span>11時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834511_1903031153_1903031153_01_02.jpg" alt="東京マラソン 初マラソンの堀尾が５位 五輪代表選考レースへ" id="news_image"></div><div></div><div>マラソンの世界トップレースの一つ、東京マラソンが行われ、ハイペースなレースに日本勢が苦戦する中、中央大学４年で初マラソンの堀尾謙介選手が、２時間10分21秒で日本選手トップの５位に入り、ことし９月に行われるオリンピック代表選考レースへの出場権を獲得しました。</div><div>日本記録を持つ大迫傑選手など、招待選手として出場した日本の有力選手は、世界トップクラスのアフリカ勢のペースについて行けず、大迫選手は29キロ付近で棄権しました。<br><br>エチオピアのレゲセ選手が２時間４分48秒の好タイムで優勝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 11:42:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>