<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>衆院解散 来月１０日公示 ２２日投票で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/k10011144761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院解散 来月１０日公示 ２２日投票で最終調整</span><time datetime="2017-09-18T03:12"><span>9月18日</span> <span>3時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/K10011144761_1709180315_1709180316_01_03.jpg" alt="衆院解散 来月１０日公示 ２２日投票で最終調整" id="news_image"></div><div>今月２８日に召集される予定の臨時国会の冒頭にも、衆議院が解散される方向となったことを受けて、政府・与党は、来月１０日公示、２２日投票の日程で衆議院選挙を行う方向で最終調整に入りました。各党ともに、選挙態勢の構築を加速させるなど、動きが活発化しています。</div><div>安倍総理大臣が、公明党の山口代表に対し、今月２８日に召集する方針の臨時国会で、衆議院の解散・総選挙に踏み切ることを排除しないという考えを伝えていたことが明らかになり、衆議院は、臨時国会の冒頭にも解散される方向です。<br><br>安倍総理大臣は、ニューヨーク訪問から帰国する今週２２日以降に、具体的な解散時期を判断する考えですが、政府・与党は、１１月初めにアメリカのトランプ大統領の日本訪問が予定されていることなどを踏まえ、来月１０日公示、２２日投票の日程で、衆議院選挙を行う方向で最終調整に入りました。<br><br>こうした中、安倍総理大臣は、１７日夜、自民党の塩谷選挙対策委員長と会談し、選挙区の情勢を分析するとともに、選挙に向けた準備を急ぐよう指示しました。<br><br>また自民・公明両党は、１８日、両党の幹事長らが会合を開くことにしていて、政権を安定的に維持するため、結束して選挙に臨む方針を確認する見通しです。<br><br>これに対し民進党は、臨時国会の国会運営などを話し合うため予定していた、自由党と社民党との党首会談を取りやめる一方、前原代表や大島幹事長ら幹部が１７日、衆議院の解散をめぐる情勢を分析し、今後の対応を協議しました。<br><br>また前原氏は、１７日夜、枝野代表代行や長妻選挙対策委員長らと会談し、選挙の準備を急ぐとともに、自民党に対抗する新たな社会像を示していくことなどを確認しました。<br><br>一方、新党の結成を目指している若狭勝衆議院議員と細野元環境大臣は、１７日、電話で会談し、衆議院選挙に向けて早期に新党を発足させる必要があるとして、協議を急ぐ方針を確認するなど、衆議院の解散・総選挙に向けた動きが活発化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170918%2Fk10011144761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 03:12:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近畿 強風で転倒するなど １５人けが（午前３時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170917/k10011143741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>近畿 強風で転倒するなど １５人けが（午前３時）</span><time datetime="2017-09-18T03:29"><span>9月18日</span> <span>3時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170917/K10011143741_1709172121_1709172122_01_02.jpg" alt="近畿 強風で転倒するなど １５人けが（午前３時）" id="news_image"></div><div></div><div>近畿の２府４県では、台風による強風で転倒するなどして１７日、大阪、兵庫、京都、和歌山、奈良で１５人がけがをしました。</div><div>大阪府内では今回の台風の影響で６人がけがをしました。<br><br>このうち吹田市のマンションの１室で住民の６５歳の女性が外出しようとドアを開けたところ強風でドアに足を挟まれ、足の骨を折る大けがをしました。<br><br>また、寝屋川市では道路で４５歳の女性が強風にあおられて転倒し、市によりますと左手を骨折した疑いがあるということです。<br><br>また、５９歳の女性も風で転倒し頭に軽いけがをしたということです。<br><br>このほか茨木市では自転車で道路を走っていた６４歳の女性が、風にあおられて転倒したほか、貝塚市では６８歳の女性が風にあおられて転倒し、頭を打つ軽いけがをしました。<br><br>大阪・住吉区のマンションでは部屋にいた１５歳の少年が強風で割れた室内のガラスで手を切り、軽いけがをしました。<br><br>一方、兵庫県内でも、６人がけがをしました。<br><br>このうち新温泉町では竹田地区で４１歳の女性が、家の雨漏りを直そうと、２階の屋根裏で作業をしていたところ、天井を踏み外して転落し、頭を打ったということです。<br><br>女性は、病院に搬送されましたが、意識はあるということです。<br><br>加古川市加古川町では傘を差して歩いていた６５歳の女性が、風にあおられて転倒し、市によりますと右足の骨を折る大けがをしたということです。<br><br>兵庫県内では、ほかにもたつの市揖保町で７０代の男性が、神戸市東灘区で８６歳の女性が、そして神戸市では西区で８０歳の男性がそれぞれ路上で風にあおられて転倒したほか、神戸市須磨区では４９歳の女性が雨で濡れた床に滑って転倒し、いずれも軽いけがをしたということです。<br><br>一方、京都府でも宇治市の路上で６３歳の女性が自転車に乗っていたところ、風にあおられて転倒し、右足の骨を折る大けがをしました。<br><br>また、和歌山県では由良町で２７歳の男性が海のすぐ側にある道の駅の自動販売機で飲み物を買おうとした際、押し寄せた波で転倒し、左足の骨を折る大けがをしました。<br><br>奈良市でも、１７日夜遅く、市内の登美ヶ丘の住宅で、４０代の女性が自宅の玄関先の階段で風にあおられて転倒し肩などに軽いけがをしたということです。<br><br>土砂崩れも起きています。兵庫県新温泉町では、町内の海上地区につながる道路が土砂崩れで通れなくなり、４５世帯、１０５人が孤立した状態になっているということです。<br><br>地区の住民とは電話で連絡が取れていて、住宅などに被害は出ていないとで、町は、周囲の安全を確認してから復旧作業を行いたいとしています。<br><br>また兵庫県豊岡市城崎温泉の旅館「深山楽亭」では、裏手の川があふれて１階の廊下に浸水したということです。<br><br>深山楽亭の従業員はＮＨＫの電話取材に対し、「午後９時ごろ、旅館の裏にある川から水が流れ込んできて、別館の石畳の廊下に浸水しました。けが人はいませんが、本当に急なことだったので、驚きました」と話していました。<br><br>一方、京都府福知山市によりますと、１７日午後９時すぎ、福知山市大呂で土砂崩れが起きて住宅１棟の窓の一部が壊れたということです。<br><br>この住宅には２人が住んでいるということですが、けが人はいなかったということです。<br><br>強風による被害も出ています。<br><br>奈良市では１７日午後６時ごろ、ＪＲ奈良駅前のビルの屋上に設置されていた看板３枚が台風の接近による強風の影響で、相次いではがれて路上に落下しました。<br><br>看板は道路に落下し、１枚が停車していたタクシーにぶつかりましたが、けが人はいませんでした。<br><br>このほか、滋賀県長浜市西上坂町では１７日夜、住宅の敷地にある物置小屋が風で飛ばされてひっくり返り、近くに止めてあった２台の乗用車に覆いかぶさりました。けが人はいないということです。<br><br>住宅の浸水被害です。<br><br>京都府では京丹後市と宮津市で少なくとも床上浸水が５棟、床下浸水が３４棟に上っているということです。<br><br>また兵庫県では朝来市で倉庫１棟が床上まで水につかったほか、加東市や芦屋市など７つの市の合わせて１２棟の住宅で床下が水につかりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170917%2Fk10011143741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 03:29:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 九州の被害 大分で１人行方不明（午前３時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170917/k10011144411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 九州の被害 大分で１人行方不明（午前３時）</span><time datetime="2017-09-18T03:52"><span>9月18日</span> <span>3時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170917/K10011144411_1709172244_1709172244_01_02.jpg" alt="台風１８号 九州の被害 大分で１人行方不明（午前３時）" id="news_image"></div><div></div><div>九州地方では大分県で、１人が行方不明になっているほか、３人がけがをしました。</div><div>大分県内では豊後大野市で、１７日午後、７１歳の男性が「田んぼに行く」と言って自宅を出たまま行方がわからなくなり、警察などは雨で増水した川に落ちるなどしたおそれもあるとみて捜しています。<br><br>大分市では、住宅の裏山の斜面が崩れて家の中に土砂が流れ込み、この家に住む８０代の女性が足に軽いけがをしました。<br><br>臼杵市では、９２歳の男性が転倒してけがをしたほか、６０歳の男性が自宅の敷地に流れ込んだ土砂で足にけがをしたということです。いずれもけがの程度は軽いということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>人的被害</h3><div>大分県内では豊後大野市で、１７日午後、７１歳の男性が「田んぼに行く」と言って自宅を出たまま行方がわからなくなり、警察などは雨で増水した川に落ちるなどしたおそれもあるとみて捜しています。<br><br>大分市では、住宅の裏山の斜面が崩れて家の中に土砂が流れ込み、この家に住む８０代の女性が足に軽いけがをしました。<br><br>臼杵市では、９２歳の男性が転倒してけがをしたほか、６０歳の男性が自宅の敷地に流れ込んだ土砂で足にけがをしたということです。いずれもけがの程度は軽いということです。</div></div><div><h3>河川被害</h3><div>大分県では、各地で川の水があふれる被害が出ています。<br><br>津久見市では、市内を流れる川があふれ、広い範囲が水につかりました。<br><br>市役所では１階に水が流れ込み、一時、くるぶしの高さまでつかったほか、周辺一帯のほとんどが水につかり、駐車場では水に浮かぶ車もあったということです。<br><br>豊後大野市では、午後４時ごろ、市内の三重町浅瀬の大野川の一部があふれ、川沿いにある住宅３棟の床下が水につかったということです。</div></div><div><h3>土砂崩れなど</h3><div>また、大分県別府市では、１７日午後４時ごろ、住宅の裏山で土砂が崩れました。裏山は高さおよそ５メートル、幅およそ５メートルにわたって崩れ、住宅１階の窓ガラスが割れたということですが、けが人はいなかったということです。<br><br>このほか大分県竹田市にある西宮神社では高さ４メートルの石垣が幅およそ４メートルにわたって崩れているのが見つかったということです。<br><br>石垣は隣の住宅の敷地に崩れ落ちたということですが、けが人や建物への被害はないということです。</div></div><div><h3>強風による建物被害</h3><div>宮崎県国富町では、９棟の住宅の一部が壊れたり、車が横転したりする被害があり、宮崎地方気象台は突風による被害とみて詳しく調査することにしています。<br><br>このうちの住宅１棟では、敷地内の直径１メートルほどの木が倒れて家の屋根や壁の一部を壊し、住宅にめり込む被害が出ました。<br><br>宮崎市では、住宅２棟の屋根瓦が飛ばされたり、農業用ハウスのカバーが飛ばされたりする被害があり、市では台風に伴う強風の影響とみて状況を調べています。<br><br>宮崎県延岡市では、住宅の瓦が飛ばされたり、物置小屋が吹き飛ばされて壊れたりするなどの被害があり、警察は台風に伴う強風の影響とみて調べています。<br><br>鹿児島県の十島村の小宝島では、小宝島小中学校の窓ガラス１枚が強風で割れたほか、テレビのアンテナ線用の鉄柱３本が倒れる被害がありました。<br><br>また隣の宝島でも樹木３本が倒れる被害があったということですが、いずれもけが人などはいないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170917%2Fk10011144411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 03:52:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 国連で北朝鮮への圧力強化呼びかけへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/k10011144781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 国連で北朝鮮への圧力強化呼びかけへ</span><time datetime="2017-09-18T04:04"><span>9月18日</span> <span>4時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/K10011144781_1709180129_1709180404_01_02.jpg" alt="首相 国連で北朝鮮への圧力強化呼びかけへ" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、国連総会での一般討論演説や、アメリカのトランプ大統領、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との３か国の首脳会談などに臨むため、１８日、アメリカに向けて出発します。安倍総理大臣は一般討論演説などで、北朝鮮に核やミサイル開発を放棄させるには圧力の強化が必要だとして、国際社会の結束した対応を呼びかけることにしています。</div><div>安倍総理大臣は１８日から２２日までの日程で、アメリカのニューヨークを訪れ、国連総会の一般討論演説に臨むことにしています。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、北朝鮮が事前の通告なしに日本の上空を通過する弾道ミサイルを繰り返し発射したことや核実験を強行したことを取り上げ、強く批判することにしています。<br><br>そして、ＫＥＤＯ・朝鮮半島エネルギー開発機構や６か国協議など、過去の北朝鮮との対話が核開発などの放棄につながらなかったことを指摘したうえで、核やミサイル開発を放棄させるには圧力の強化が必要だとして、国際社会の結束した対応を呼びかけることにしています。<br><br>また安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領、韓国のムン・ジェイン大統領との３か国の首脳会談のほか、日米首脳会談など、各国首脳との個別の会談も行い、今後の北朝鮮への対応について意見を交わすことにしています。<br><br>さらに安倍総理大臣は、世界有数の金融街「ウォール街」にあるニューヨーク証券取引所で演説するほか、世界的な投資家や金融関係者らと面会してみずからの経済政策を説明し、日本への積極的な投資を促すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170918%2Fk10011144781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 04:04:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難のロヒンギャ住民 ４０万人超えたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/k10011144941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>避難のロヒンギャ住民 ４０万人超えたか</span><time datetime="2017-09-18T04:05"><span>9月18日</span> <span>4時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ミャンマー西部で、少数派のイスラム教徒、ロヒンギャの武装勢力と治安部隊の戦闘が続いている影響で、隣国バングラデシュに避難したロヒンギャの住民は４０万人を超えたと見られています。現地では食料や避難場所の不足が深刻化していて人道上の懸念が高まっています。</div><div>ミャンマー西部ラカイン州でロヒンギャの武装勢力と治安部隊の戦闘が続いている影響で、多くのロヒンギャの住民が隣国のバングラデシュに避難し、国連によりますと、これまでに４１万２０００人が避難したと見られています。<br><br>多くの人は簡易な木製の船で両国を隔てる川を越えて来ていて、船が転覆して犠牲となる人たちも相次いでいます。<br><br>妻と４人の子どもと一緒に逃れてきたという男性は「幼い子どもを連れているうえ、船には大勢の人が押し込まれていたので怖かった」と疲れ切った表情で話していました。<br><br>避難してきた人たちは、キャンプに設けられた簡易なテントで暮らしていますが、テントが足りず道ばたでの寝泊まりを余儀なくされる人も少なくありません。<br><br>現地では国連やＮＧＯが支援活動を続けているものの、避難民の急増で食料や水の不足が深刻化しています。<br><br>さらに、けがや病気の人を治療する医療物資も不足していて、衛生状況が悪化し感染症がまん延するおそれもあり、人道上の懸念が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170918%2Fk10011144941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 04:05:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 北海道や東北に発達した雨雲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/k10011145091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 北海道や東北に発達した雨雲</span><time datetime="2017-09-18T04:54"><span>9月18日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/K10011145091_1709180420_1709180427_01_03.jpg" alt="台風１８号 北海道や東北に発達した雨雲" id="news_image"></div><div>日本海を北東へ進んでいる大型の台風１８号の影響で北海道や東北に発達した雨雲がかかり、北海道の知内町付近と木古内町付近では、１時間におよそ１００ミリから１２０ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。台風は１８日夜にかけて北海道や東北にかなり近づく見込みで、気象庁は、土砂災害や川の氾濫、暴風、高波などに厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型の台風１８号は、午前５時には、山形県酒田市の西、３０キロの海上にあって、１時間に８０キロとさらに速度を上げて北東へ進んでいると見られます。<br><br>中心の気圧は９８０ヘクトパスカル、最大風速は２５メートル、最大瞬間風速は３５メートルで、中心の東側６００キロ以内と西側５００キロ以内では風速１５メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、このあとも日本海を北東へ進み、１８日夜にかけて北海道や東北に近づく見込みです。<br><br>まず、厳重な警戒が必要なのは、大雨です。<br><br>この時間、北海道や東北などに発達した雨雲がかかり、レーダーによる解析では、北海道知内町付近で午前４時１０分までの１時間におよそ１２０ミリ、午前４時までの１時間におよそ１００ミリ、それに北海道木古内町付近で午前４時１０分までの１時間におよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は災害の危険が迫っているとして「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>このほか、１７日夜遅くには京都府内に、１８日未明には山梨県内にも「記録的短時間大雨情報」が発表されるなど、西日本から東日本の各地で大雨となりました。<br><br>これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、北海道や岩手県、宮城県、石川県、鳥取県、岡山県の各地に自治体が避難を呼びかける目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>また、岩手県や京都府では氾濫の危険性が非常に高い、氾濫危険水位を超えている川があります。<br><br>台風や前線の影響で、このあとも広い範囲で雨が強まり、関東甲信など東日本ではこのあと数時間、北海道と東北では１８日夜にかけて、局地的に雷を伴い非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１８日夜遅くまでに降る雨の量は、いずれも多いところで、北海道で２５０ミリ、東北で１８０ミリ、東海と北陸で１５０ミリ、近畿で１２０ミリ、関東甲信で１００ミリと予想されています。<br><br>さらに暴風にも厳重な警戒が必要です。<br><br>この時間は、関東甲信や北日本で風が強まり、午前４時前に青森県八戸市で３２メートル、午前４時１５分に函館空港で３０．３メートル、午前２時１０分に横浜市で３０．３メートル、午前２時半ごろに東京・江戸川区で２９．５メートル、午前１時２０分ごろに羽田空港で２８．３メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>１８日は東北や北海道で猛烈な風が吹くなど広い範囲で暴風となるおそれがあり、予想される最大風速は東北と北海道、中国地方で３０メートル、東海、北陸、四国、近畿で２５メートル、関東甲信で２０メートルで、最大瞬間風速は３５メートルから４５メートルに達すると予想されています。<br><br>１８日の波の高さは北海道で８メートル、四国と近畿、東海、関東甲信、東北で７メートル、中国地方で６メートルなどと大しけになる見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水、暴風、高波に厳重に警戒するとともに、高潮にも警戒するよう呼びかけています。<br><br>すでに大雨となっている地域では早く安全な場所に避難し、避難を終えた方は、安全が確認されるまで避難を続けてください。<br><br>また、すでに周囲で風が非常に強まったり、浸水しているなど、外に出るのが危険な場合は建物の２階以上に移動するなどできるかぎり安全を確保してください。<br><br>今後の進路にあたる地域では、自治体の出す避難勧告などの情報に注意し、特にお年寄りなど避難に時間がかかる人がいる施設や家庭などは、状況が悪化する前に早めに避難を始めてください。<br><br>また、雨や風が強まってから、屋外で作業したり、田畑の様子を見に行ったりするのは危険です。<br><br>不要不急の外出は控えるとともに増水した川や用水路には絶対に近づかないでください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170918%2Fk10011145091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 04:54:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅の裏山崩れ土砂流入 １人心肺停止 香川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170918/k10011145201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>住宅の裏山崩れ土砂流入 １人心肺停止 香川</span><time datetime="2017-09-18T05:03"><span>9月18日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１７日夜、香川県三豊市で住宅の裏山が崩れて土砂が流れ込み、この住宅で１人で暮らしていた８０代の女性が心肺停止の状態で見つかりました。</div><div>１７日午後９時２０分すぎ、香川県三豊市高瀬町上麻で裏山が崩れて木造平屋建ての住宅が押しつぶされているという通報がありました。<br><br>この住宅で１人で暮らしていた田村トクヱさん（８６）と連絡が取れなかったことから警察や消防が救出作業をした結果、午前２時４５分ごろ、田村さんが心肺停止の状態で見つかりました。<br><br>警察によりますと、住宅と同じ敷地にある離れに暮らしていた田村さんの息子の家族３人はいずれも無事だったということです。<br><br>現場は、三豊市役所から南東に６キロ余り離れた山あいの地域で、近くにある香川県の雨量計では１７日午後４時から午後９時までに１６８ミリの雨が観測されていて、台風による大雨で土砂崩れのおそれがあるとして、市内全域に避難勧告が出ていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170918%2Fk10011145201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 05:03:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>