<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>都 25日から「ステイホーム週間」外出自粛強化へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012401981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都 25日から「ステイホーム週間」外出自粛強化へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-23T18:32"><span>4月23日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012401981_2004231645_2004231648_01_02.jpg" alt="都 25日から「ステイホーム週間」外出自粛強化へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、小池知事は、25日から大型連休が終わるまでの12日間を「ステイホーム週間」として、外出を控えて自宅にとどまるよう都民や企業などに呼びかけを強化する考えを示しました。</div><div>東京都は午後４時から、小池知事や幹部が出席して新型コロナウイルスの対策本部会議を開きました。<br><br>小池知事は「都内ではいまだに新たな感染者が毎日100人以上の高水準で推移していて、きょうは134人だった。この大型連休に人の流れが激しくなることが予想され、人と人との接触が増えることで、より一層の感染拡大が進むことが強く懸念される」と述べました。<br><br>そのうえで「あさって４月25日から５月６日までの12日間を『いのちを守るステイホーム週間』として、企業の休業や都民の外出抑制などを一層進めるための取り組みを展開していく。とにかく家にいていただき、人と人との接触の機会を減らすことが感染拡大の防止の最善で最短の道だ」と述べ、外出を控えて自宅にとどまるよう都民や企業などに呼びかけを強化する考えを示しました。<br><br>「ステイホーム週間」では、企業に向けて12日間連続の休暇を呼びかけるなど出勤の抑制を求め、従業員が自宅近くの宿泊施設を活用してテレワークができるよう支援していくなどとしています。<br><br>また都民向けには、不要不急の帰省や旅行などほかの道府県への移動の自粛を求めたうえで、在宅の生活を楽しんでもらう取り組みとして、「片づけ」コンサルタントの近藤麻理恵さんなどが出演する動画や、自宅で行うことができる運動を紹介する動画を配信するということです。<br><br>小池知事は「これからの２週間が東京にとって、日本にとって、死活的に重要な期間となる。ステイホーム、おうちにいてください、そのことをしっかりと都民に訴えていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大手企業に休業の動き</h3><div>小池知事は、25日から来月６日までの12日間を「ステイホーム週間」として、企業に対して12日間連続の休暇を呼びかけるなど、出勤の抑制を求めました。大手企業の間では感染拡大を食い止めるため、この間の休業を決めているところもあり、こうした動きが広がりを見せるか、注目されます。<br><br>▽東芝は今月20日から来月６日まで、社会インフラに関わる業務を除き、東京の本社を含む国内すべての拠点を原則休業にしています。<br><br>▽キヤノンも東京の本社や神奈川県内の事業所などを来月６日まで原則、休業としています。<br><br>▽横浜市に本社をおく日産自動車も、今月27日から来月１日までの５日間、本社に加えて厚木市や栃木県上三川町にある技術開発拠点などを原則、臨時休業とします。その後は、会社があらかじめ決めている大型連休に入り、来月11日に業務を再開するということです。<br><br>▽セイコーエプソンも医療機器の部品の生産などを除き、25日から来月６日まで長野県諏訪市の本社やグループ会社など、国内のすべての拠点を原則、休業とする方針です。<br><br>このように、大手企業の間では大型連休を前に、感染拡大を防ぐ目的で休業日を設ける動きが出ています。小池知事の呼びかけをきっかけに、こうした動きが広がりを見せるか注目されます。</div></div><div><h3>都立公園の駐車場 遊具広場 閉鎖へ</h3><div>東京都は大型連休中に混雑が予想されるとして、25日からすべての都立公園の駐車場や遊具広場を閉鎖することを決めました。<br><br>対象となるのは、代々木公園や井の頭公園、砧公園など、すべての都立公園と、辰巳の森海浜公園など、すべての都立海上公園で、25日から来月６日まで駐車場や遊具広場を閉鎖するということです。<br><br>都は生活のために通らざるをえない場合を除き、公園の利用自粛を呼びかけていて、都の担当者は「悩ましいが、都として徹底した外出自粛を呼びかけている中なので、公園には来ないでとお願いしたい」と話しています。<br><br>一方、散歩やジョギングをする場合は、少人数で混雑を避け、マスクを着用し、人と人との距離を十分に保つなど、感染予防の対策を徹底するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012401981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 18:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>久米明さん死去 俳優 声優として活躍 心不全</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>久米明さん死去 俳優 声優として活躍 心不全</span><time datetime="2020-04-23T19:57"><span>4月23日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>数多くのテレビドラマや映画に出演したほか、ナレーターや声優としても活躍し、90歳を過ぎても活動を続けてきた久米明さんが23日、東京都内の高齢者施設で心不全のため亡くなりました。96歳でした。</div><div>久米明さんは東京の出身で、終戦後、東京商科大学、今の一橋大学に復学し、演劇研究会を立ち上げて俳優の道に進みました。<br><br>その後、演劇以外にも活動の幅を広げ、昭和43年から放送されたＮＨＫの連続テレビ小説「あしたこそ」など、数多くのテレビドラマや映画に出演しました。<br><br>ナレーターや声優としても活躍したほか、日本大学芸術学部で教授を務めるなど後進の育成にも力を入れ、平成４年に紫綬褒章、平成９年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>久米さんはＮＨＫのバラエティー番組「鶴瓶の家族に乾杯」のナレーションを務めるなど、90歳を過ぎても活動を続けてきましたが、家族によりますと、去年体調がすぐれないことからナレーションを降板し、東京都内の高齢者施設に入っていました。<br><br>その後も「いつでも復帰する」と意気込んでいたということですが、23日未明、心不全のため亡くなったということです。<br><br>96歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 19:57:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナの発生源は？ 真相究明求める声 世界で広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナの発生源は？ 真相究明求める声 世界で広がる</span><time datetime="2020-04-23T20:00"><span>4月23日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231929_2004231957_01_02.jpg" alt="新型コロナの発生源は？ 真相究明求める声 世界で広がる" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの発生源に関して中国の武漢にある研究施設から広まった可能性がアメリカで指摘される中、オーストラリアのモリソン首相はウイルスの発生源や感染が拡大した背景などを調べるため、独立した調査が必要だという考えを示し、ウイルスがどのようにして発生したのか、真相の究明を求める声が国際社会に広がり始めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231942_2004231957_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスをめぐり、アメリカでは一部のメディアが、ウイルスは湖北省武漢の研究施設から広まった可能性があると報じました。<br><br>これについてトランプ大統領は、政府として調査を進めていることを明らかにしたのに続いて、ポンペイオ国務長官もウイルスなどが適切に管理されているか確かめるため、武漢の研究施設などを公開するよう求めました。<br><br>23日に記者会見したオーストラリアのモリソン首相は、新型コロナウイルスが感染拡大していることについて、「何が起こったかを調べる独立した調査が必要だ」と述べ、ウイルスの発生源や感染が拡大した背景などを調査する必要性を強調しました。<br><br>そのうえで、「ＷＨＯ＝世界保健機関のような組織に加盟する場合は、それに伴う責任と義務があるはずだ」と述べ、中国をはじめＷＨＯの加盟国は、この調査に協力するべきだという考えも示しました。<br><br>モリソン首相は22日までに、アメリカやフランス、それに、ドイツの首脳と電話会談を行っていて、調査への理解を求めたものとみられます。</div></div><div><h3>中国に透明性求める声 欧州</h3><div>新型コロナウイルスの発生源を巡り、ヨーロッパの国々からは、中国の対応について透明性を求める声があがっています。<br><br>ドイツのメルケル首相は20日、記者団に対し、「新型コロナウイルスの発生源について、中国の透明性が高まれば高まるほど、世界の皆が教訓を学ぶことができる」と述べ、中国に対して透明性のある対応を求めました。<br><br>また、イギリスのラーブ外相は「世界的な大流行がどのようにして起きたのか、防ぐことができたのかどうか、中国は厳しい質問に答えなければならなくなる」と述べ、情報を隠さず公開するよう求めました。</div></div><div><h3>中国「独立調査は国際協力を妨害」</h3><div>オーストラリアのモリソン首相が新型コロナウイルスの発生源などを調べるため、独立した調査が必要だという考えを示したことについて、中国外務省の耿爽報道官は、23日の記者会見で「オーストラリアが提起したいわゆる独立調査は政治をもてあそび、感染防止のための国際協力を妨害するもので、支持は得られない」と述べ、強く反発しました。<br><br>また、耿報道官はアメリカのポンペイオ国務長官がウイルスへの対応をめぐって中国政府を批判し、武漢の研究施設などを公開するよう求めたことについて、「アメリカの政治家はみずからの失敗をよそのせいにして責任を逃れようとしているが、アメリカ国内の感染状況の改善や国際協力に役立たない」と述べました。</div></div><div><h3>発生源 「武漢説」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231929_2004231957_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカでは、新型コロナウイルスの発生源をめぐる議論が高まっています。<br><br>発生源については、これまで中国湖北省の武漢にある海鮮市場が指摘されてきましたが、このウイルスを体内に持つとみられるコウモリが売買されていた痕跡がなく、最も早く発症したとされる患者が海鮮市場を訪れていないという情報もあることから、発生源でないのではないかという見方が出ています。<br><br>その一方で、発生源の可能性としてアメリカのメディアが指摘し始めているのが、武漢にある中国科学院武漢ウイルス研究所と、武漢市疾病予防コントロールセンターの研究施設です。<br><br>アメリカのメディアは、研究施設でウイルスが人工的に作られた可能性は極めて低いものの、これらの２つの研究施設では、研究員がコウモリを捕獲し、コロナウイルスについて研究してきたことから、何らかの理由でコウモリから人に感染した可能性が排除できないと伝えています。<br><br>このうち、中国科学院武漢ウイルス研究所は、アメリカ政府も370万ドルの資金を提供し、ウイルスの研究が進められてきた施設で、中でも女性研究者の石正麗氏はコウモリのコロナウイルスの研究で著名な存在です。<br><br>アメリカの新聞ワシントンポストは、この研究所を２年前に視察したアメリカの外交官が当時、コロナウイルスの研究の危険性とともに、研究所の安全面の体制が不十分だと警告する公電を送っていたと伝えています。<br><br>また、武漢市疾病予防コントロールセンターの研究施設も同様にコウモリのコロナウイルスを研究してきた施設で、発生源としてこれまで疑われてきた海鮮市場に極めて近い場所にあります。<br><br>動画投稿サイトには、この研究施設の田俊華研究員が洞窟でコウモリを捕獲し、検体を採取する様子を描いた、中国で制作されたドキュメンタリーとみられる動画も投稿されていますが、アメリカの新聞ワシントン・タイムズやワシントン・ポストは、田研究員の捕獲の方法が安全性に欠けるなどと伝えています。<br><br>ただ、これらの研究施設についても海鮮市場と同じく、新型コロナウイルスの発生源であるという具体的な証拠はありません。<br><br>トランプ大統領は、政府として調査していることを明らかにする一方、アメリカ政府は、情報が限られているとして、中国政府に対して研究施設の情報を国際社会と共有するよう求めています。<br><br>これに対し、中国政府は、これらの研究施設からウイルスが広がった可能性を否定しています。</div></div><div><h3>武漢のウイルス研究所とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231942_2004231957_01_05.jpg" alt=""><div>「中国科学院武漢ウイルス研究所」は、中国政府が設立したウイルスの研究機関で、研究所のホームページでは、「中国で初めて正式に運用を開始したバイオセーフティーレベル４の実験室があり、国家級のウイルスと細菌の保存センターがある」と説明しているほか、「中国で唯一のウイルス標本の展示館」が設けられているとしています。<br><br>バイオセーフティーレベル４の指定を受けた施設では、エボラウイルスなど危険性が特に高い病原体を取り扱うことができ、研究所ではおととし正式に稼働しました。<br><br>研究所は、ことし１月下旬、新型コロナウイルスはコウモリから検出されたウイルスと遺伝子の配列が96％の割合で一致するという分析結果を発表しています。<br><br>当初、多くの感染者が見つかった海鮮市場から直線でおよそ12キロの距離にあります。<br><br>一方、「武漢市疾病予防コントロールセンター」の研究施設は、ホームページでは「感染病の病原体をいち早く明らかにすることや検査技術の研究を行っている」などと説明しています。<br><br>中国の国営メディアは、ことし２月、「バイオセーフティーレベル２の立ち入り厳禁の実験室で、現在、24時間体制で新型コロナウイルスの検体の検査を行っている」と伝えています。<br><br>インターネット上には、田俊華研究員が野生のコウモリを捕まえるドキュメンタリーが投稿されているほか、地元メディアには2017年に、「コウモリの血が何度も皮膚にかかったことがある」などと体験談を語っています。<br><br>この研究施設は、海鮮市場からは直線でわずか300メートルの距離にあります。<br><br>ことし２月、広東省の華南理工大学の肖波涛教授は論文を発表し、武漢ウイルス研究所か、最初に患者が集中した海鮮市場のすぐ近くにある武漢市疾病予防コントロールセンターからウイルスが漏れた可能性を指摘しましたが、この論文は現在、削除されています。<br><br>アメリカのメディアが、武漢の研究施設からウイルスが広まった可能性があるなどと伝えたことについて、中国科学院武漢ウイルス研究所の袁志明研究員は、中国の国営メディアに対し「このウイルスは絶対にわれわれのところから漏れ出たものではない。研究所には厳格な管理制度がある」と述べて、強く否定しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 20:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アビガン投与の70代女性死亡 富山 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アビガン投与の70代女性死亡 富山 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-23T21:08"><span>4月23日</span> <span>21時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402551_2004232030_2004232108_01_02.jpg" alt="アビガン投与の70代女性死亡 富山 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>富山市の富山市民病院は、院内で感染したとみられる70代の女性に、新型コロナウイルスへの効果が期待されている薬の１つ、「アビガン」を投与したものの症状が改善せず、22日夜、死亡したと明らかにしました。</div><div>富山市民病院によりますと、院内で感染したとみられる70代の女性は、当初は軽症だったものの徐々に症状が悪化し、今月13日にインフルエンザの治療薬で新型コロナウイルスへの効果が期待されている「アビガン」の投与を受けました。<br><br>しかし発熱などの症状が治らず、今月14日には別の感染症指定医療機関に転院して人工呼吸器を使った治療を受けていましたが、22日夜、亡くなったということです。<br><br>富山市民病院の藤村隆院長は「治療のかいなく期待した結果が出ず、大変申し訳なく思っています。改めておわび申し上げます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 21:08:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染確認後も看護師に勤務指示 集団感染の病院 大阪 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染確認後も看護師に勤務指示 集団感染の病院 大阪 コロナ</span><time datetime="2020-04-23T23:39"><span>4月23日</span> <span>23時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402771_2004232337_2004232339_01_02.jpg" alt="感染確認後も看護師に勤務指示 集団感染の病院 大阪 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されている大阪 生野区の病院が、女性看護師が検査で陽性と確認されていたことを知りながらも勤務につかせていたことが大阪市の調査でわかりました。調査に対し、「代わりの人員を探したが見つからなかったため勤務を指示した」と説明したということです。</div><div>大阪市によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認されていた女性看護師を勤務につかせていたのは、大阪 生野区にある「なみはやリハビリテーション病院」です。<br><br>市の調査によりますと、看護師は今月20日の日中に感染が確認されましたが、病院はそのことを把握していたのに、すでに組まれたシフト通り、その日の夕方から翌朝までの夜勤につくよう指示していました。<br><br>この病院では、これまでに医療従事者や患者など少なくとも120人の集団感染が確認されていて、感染した患者と感染していない患者で病棟がわかれていますが、この看護師は当日、感染した患者の病棟を担当したということです。<br><br>調査に対して病院は「代わりの人員を探したが見つからなかったため勤務を指示した」と説明したということですが、大阪市はあってはならない行為だとして再発防止を指導しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 23:39:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北と新潟 県またぐ移動自粛で共同宣言へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200424/k10012402511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北と新潟 県またぐ移動自粛で共同宣言へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-24T00:36"><span>4月24日</span> <span>0時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200424/K10012402511_2004232017_2004240036_01_02.jpg" alt="東北と新潟 県またぐ移動自粛で共同宣言へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東北６県と新潟県の知事らが、新型コロナウイルスの感染拡大を抑えるため、大型連休中の外出や、県をまたぐ移動の自粛を呼びかける緊急の共同宣言を発表することになりました。</div><div>緊急の共同宣言を発表するのは、青森、岩手、宮城、秋田、山形、福島の東北６県と新潟県の知事、それに、仙台市と新潟市の市長です。<br><br>７つの県の知事らは、新型コロナウイルスの感染拡大を抑えるためには、これから大型連休が終わるまでの、人の動きを極力少なくすることが必要だという認識で一致し、緊急の共同宣言を出すことになりました。<br><br>宣言では東北各県と新潟との往来のほか、感染が拡大している関東や関西の都市部からの帰省や旅行など、県をまたぐような移動をしないよう協力を呼びかけることにしています。<br><br>人の往来が多い近隣の県どうしが同じメッセージを発信することで、大型連休中の外出自粛につなげ、感染の拡大防止を図りたい考えです。<br><br>各県の知事らは24日午後、宣言を発表する予定で、このうち宮城県では村井知事と仙台市の郡市長がそろって記者会見を開くことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200424%2Fk10012402511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:36:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きのう１日の死者 最多の29人 コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012401561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きのう１日の死者 最多の29人 コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-24T00:42"><span>4月24日</span> <span>0時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012401561_2004231049_2004231055_01_02.jpg" alt="きのう１日の死者 最多の29人 コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>23日は、東京都で134人の感染が確認されるなど、全国で合わせて436人の感染が新たに発表されました。国内で感染が確認された人は空港の検疫などを含めて１万2429人となっています。このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると１万3141人となります。また埼玉県で７人、東京都で６人が亡くなるなど、23日、12の都府県で29人の死亡が新たに発表され、１日の死者数としてはこれまでで最も多くなりました。亡くなった人は国内で感染した人が328人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて341人となっています。</div><div>日本で感染が確認された人のうち<br>▽東京都は3572人<br>▽大阪府は1415人<br>▽神奈川県は875人<br>▽千葉県は770人<br>▽埼玉県は759人<br>▽兵庫県は580人<br>▽福岡県は575人<br>▽北海道は540人<br>▽愛知県は461人<br>▽京都府は282人<br>▽石川県は216人<br>▽茨城県は153人<br>▽富山県は150人<br>▽岐阜県は149人<br>▽広島県は144人<br>▽群馬県は138人<br>▽沖縄県は132人<br>▽福井県は119人<br>▽滋賀県は92人<br>▽宮城県は84人<br>▽奈良県は76人<br>▽高知県は71人<br>▽山形県は65人<br>▽福島県は65人<br>▽長崎県は65人<br>▽新潟県は62人<br>▽長野県は62人<br>▽大分県は60人<br>▽静岡県は58人<br>▽栃木県は52人<br>▽山梨県は51人<br>▽和歌山県は50人<br>▽愛媛県は47人<br>▽熊本県は44人<br>▽三重県は43人<br>▽山口県は31人<br>▽香川県は28人<br>▽佐賀県は28人<br>▽青森県は22人<br>▽岡山県は19人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽島根県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は５人<br>▽鳥取県は３人です。<br><br>このほか<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、空港の検疫で確認された人などが合わせて143人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は23日までに<br>▽国内で感染した人などが259人、<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて263人となっています。<br><br>一方、23日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが2408人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が645人の合わせて3053人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012401561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:42:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>