<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>千葉県内 “隠れ停電”含め700戸余で停電続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県内 “隠れ停電”含め700戸余で停電続く</span><time datetime="2019-09-25T17:30"><span>9月25日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098711_1909251729_1909251730_01_02.jpg" alt="千葉県内 “隠れ停電”含め700戸余で停電続く" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号による千葉県の大規模な停電で、東京電力は24日夜、ホームページで停電戸数がゼロになったと発表しましたが、大規模な倒木などで復旧作業が困難なため、25日午後１時の時点で120戸余りで停電が続いているとしています。また、これとは別に、高圧線の工事が完了しても低圧線や住宅への引き込み線が損傷するなどして、およそ600戸で停電が続いているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>“隠れ停電”住民は一刻も早い復旧待ち望む</h3><div>東京電力が24日夜、ホームページで千葉県内の停電戸数がゼロになったと公表した一方で、一部の地域では今も停電している住宅があり、住民は一刻も早い復旧を待ち望んでいます。<br><br>鋸南町の山間部にある市井原地区では複数の電柱が倒れたままの状態となっていて、一部の住宅で今も停電が続いています。<br><br>立川元紀さん（75）は神奈川県横須賀市にも家があり、ふだんは２つの家を１週間おきに行き来して暮らしてきました。<br><br>台風15号が通過した日はちょうど鋸南町の家にいて、屋根の板が一部壊れ、電気や水道が使えなくなり、横須賀の家に移りました。<br><br>立川さんは25日、鋸南町にやってきて住宅の状況を確認した結果、水道は復旧していましたが停電は続いていて、照明や冷蔵庫、それにテレビなどは使えませんでした。<br><br>立川さんは、「電柱を建て直さないと電気が来ないと思ったので、復旧には時間がかかるとは思っていましたが、停電がゼロになったという東京電力の発表もあり、状況がよく分からないです。できるだけ早く復旧してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>“隠れ停電”自衛隊が現地に入り調査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098711_1909251728_1909251730_01_03.jpg" alt=""><div>台風15号による大規模な停電が起きた千葉県内では、24日までにほとんどの地域で停電が解消された一方、住宅への引き込み線が損傷するなどして復旧していない家庭もあり、東京電力から依頼を受けた自衛隊が電線の異常などで電気がつかない地域がないか調査しています。<br><br>東京電力によりますと、千葉県の停電については高圧線の工事がほぼ完了し、東京電力がホームページで掲載している停電情報では、24日夜、千葉県の停電戸数がゼロとなりました。<br><br>しかし大規模な倒木や道路の陥没、それに土砂崩れなどで作業が困難な場所や、低圧線や住宅への引き込み線が損傷している家庭などで停電が続いているところがあり、東京電力では、自衛隊に電線に異常がないかの調査を依頼しています。<br><br>25日は陸上自衛隊習志野駐屯地の部隊が千葉県旭市の郊外や山間部を訪れ、低圧線や引き込み線に異常がないか点検作業を行っていました。<br><br>隊員たちは、２人１組でおよそ20のグループに分かれ、東京電力から示された地図を基に、電線にかかった倒木の様子を写真で撮影したり、電柱の番号を書き留めたりして作業を進めていました。<br><br>陸上自衛隊習志野駐屯地の中道尉広報室長は、「現時点で判明していない、いわゆる“隠れ停電”の全容解明のため情報収集に努めるとともに、不便な思いをしている住民が少しでも早く日常の生活に戻れるよう力を尽くしたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 17:30:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>表現の不自由展「速やかに再開を」検証委 脅迫対策など講じ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>表現の不自由展「速やかに再開を」検証委 脅迫対策など講じ</span><time datetime="2019-09-25T17:49"><span>9月25日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098761_1909251738_1909251749_01_02.jpg" alt="表現の不自由展「速やかに再開を」検証委 脅迫対策など講じ" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県で開かれている国際芸術祭「あいちトリエンナーレ」で、「表現の不自由」をテーマにした企画展が中止になった問題で、愛知県の検証委員会が中間報告をまとめました。脅迫への対策を講じるなどの条件が整い次第、速やかに企画展を再開すべきだとする内容です。</div><div>先月１日から開かれている「あいちトリエンナーレ」では、「表現の不自由」をテーマに、慰安婦問題を象徴する少女像などを展示する企画展が設けられましたが、テロ予告や脅迫ともとれる電話などが相次ぎ、開幕から３日で中止されました。<br><br>愛知県は一連の経緯などを検証する委員会を立ち上げ、25日開かれた３回目の会合で中間報告をまとめました。<br><br>中間報告では、芸術監督の津田大介氏が混乱を予見しながら展示を強行したことが混乱と被害の最大の要因だ、と指摘しています。<br><br>企画展の中止については「差し迫った危険のもとの判断でやむをえず、表現の自由の不当な制限には当たらない」としました。<br><br>今後の対応については、<br>▽脅迫などのリスクを回避するための対策を十分に講じることや、<br>▽展示方法を改善すること、などの条件が整い次第、速やかに企画展を再開すべきだとしています。<br><br>愛知県の大村知事は委員会の中で「条件を整え次第、速やかに再開を目指したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 17:49:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒壊したゴルフ練習場のポール ２週間以上経過も撤去始まらず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>倒壊したゴルフ練習場のポール ２週間以上経過も撤去始まらず</span><time datetime="2019-09-25T17:55"><span>9月25日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098801_1909251749_1909251755_01_03.jpg" alt="倒壊したゴルフ練習場のポール ２週間以上経過も撤去始まらず" id="news_image"></div><div>台風15号でゴルフ練習場のポールなどが倒れ住宅に被害が出た千葉県市原市の現場では、２週間以上がたった今もポールの撤去は始まっていません。元の暮らしに戻れる見通しが一向に立たない状況に、住民の不安は高まっています。</div><div>今月９日の未明、市原市では、台風15号による強風でゴルフ練習場の金属製のポールやネットが倒れ、住宅に一時閉じ込められた20代の女性がけがをしたほか、近隣の住宅十数棟で屋根が壊れるなどの被害が出ました。<br><br>現場では２週間余りがたった25日も撤去作業は始まっておらず、ポールは住宅に倒れかかったままです。<br><br>住民によりますと、これまでにゴルフ練習場側の手配で撤去作業を行う業者が決まったということですが、元の生活にいつ戻れるのか具体的な見通しについての説明はないということです。<br><br>住民の中には時間の経過に伴って倒れかかったポールによる被害が拡大していると話す人もいて、50代の男性は「２週間たって、ポールが少し沈み、屋根の割れ方が大きくなってきた。ゴルフ場側の弁護士からも補償について具体的な話しを聞けていないので不安です」と話していました。<br><br>またポールが自宅に倒れ、賃貸アパートに避難している60代の男性は「２週間たって、家の中にカビが生えたりして被害が広がっている。ポールが撤去されず今、地震が来たら、ひとたまりもないと感じています」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>どうなる？ ポール倒壊による住宅被害への補償</h3><div>市原市によりますと、ポールの倒壊によって被害を受けた住宅の復旧への支援や補償については、倒壊が災害による被害と判断されるか、ポールの構造などに問題があり災害による被害ではないと判断されるかによって変わってきます。<br><br>市によりますと、災害による被害と判断された場合は、災害救助法や被災者生活再建支援法などに基づいて、修理費用などの公的な支援を受けることになります。<br><br>一方で、倒れたポールに構造上のかしがあった場合などは、災害による被害とはされず、公的な支援の対象とはなりませんが、ゴルフ練習場側に賠償の責任が生じる場合があるということです。<br><br>市原市によりますと、災害による被害に当たるかどうかは国が調査結果などを基に判断するということです。<br><br>このため現時点では、住民たちは災害救助法や被災者生活再建支援法の支援が受けられるかどうか決まっておらず、ゴルフ場側の賠償を受けられるかも不透明な状態だということです。<br><br>こうした中、市原市では、独自の制度でゴルフ練習場周辺の住民も含めて一時的な避難先となる住宅を借り上げて提供する支援を行っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 17:55:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米貿易交渉 あす未明の首脳会談で最終合意確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米貿易交渉 あす未明の首脳会談で最終合意確認へ</span><time datetime="2019-09-25T18:46"><span>9月25日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098891_1909251844_1909251846_01_02.jpg" alt="日米貿易交渉 あす未明の首脳会談で最終合意確認へ" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、日本時間の26日未明、訪問先のニューヨークでアメリカのトランプ大統領と会談します。新たな貿易交渉が最終合意に達したことを確認することにしていて、日本はＴＰＰ協定の水準を超えない範囲で農産品の市場開放に応じる一方、アメリカは日本車への追加関税を発動しないことなどで合意する見通しです。</div><div>ニューヨークを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の26日未明から、アメリカのトランプ大統領と14回目の首脳会談に臨みます。<br><br>この中で両首脳は、日米の新たな貿易交渉が最終合意に達したことを確認し、共同声明に署名することにしています。<br><br>新たな貿易協定で、日本は、アメリカが求める農産品の市場開放にＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の水準を超えない範囲で応じ、牛肉は現在38.5％の関税が最終的に９％に引き下げられるほか、豚肉は、価格の安い肉にかけている１キロ当たり最大482円の関税が最終的に50円になります。<br><br>一方、コメはＴＰＰの交渉時に日本がアメリカに設定した年間７万トンの無関税の輸入枠は設けられないことになり、アメリカ側が譲歩した形です。<br><br>工業品をめぐっては、日本が撤廃を求めている自動車と関連部品の関税の扱いは継続協議とする一方、共同声明にアメリカが日本車への追加関税を発動しない趣旨を明記する方向となっています。<br><br>日本政府は、首脳会談後に合意内容を公表したうえで、後日行われる協定の正式な署名を経て、来月の臨時国会に国会承認を求める議案を提出し、会期内の承認を目指す方針です。<br><br>また、緊迫化するイラン情勢をめぐって、安倍総理大臣は、イランのロウハニ大統領との首脳会談を踏まえ、中東地域の平和と安定に日本としても役割を果たす考えを伝えるとともに、事態がエスカレートするのを防ぐ方策などについて意見を交わすものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:46:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>心にも体にも深い傷 大津 園児事故 重傷女児の母親が胸中語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>心にも体にも深い傷 大津 園児事故 重傷女児の母親が胸中語る</span><time datetime="2019-09-25T18:56"><span>9月25日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098911_1909251852_1909251856_01_02.jpg" alt="心にも体にも深い傷 大津 園児事故 重傷女児の母親が胸中語る" id="news_image"></div><div></div><div>ことし５月、大津市で散歩中の園児の列に車が突っ込み16人が死傷した事故。巻き込まれて大けがをした２歳の園児の母親がインタビューに初めて応じました。事故を風化させず、子どもたちを守る安全対策を進めてほしいと訴えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098911_1909251846_1909251856_01_03.jpg" alt=""><div>事故が起きたのはことし５月８日、大津市の交差点でした。<br><br>散歩中に歩道で信号待ちをしていた保育園児の列に車が突っ込み、園児２人が死亡、園児と保育士の14人が重軽傷を負いました。<br><br>この事故に巻き込まれ、足の骨を折るなどの大けがをしておよそ２か月入院していた２歳の女の子がいます。<br><br>この女の子の母親がＮＨＫのインタビューに初めて応じました。<br><br>事故を風化させず、子どもたちを守る安全対策を進めてほしいという願いがあったからです。<br><br>インタビューで母親は、事故直後の様子を振り返りました。<br><br>「娘は『痛い』と叫び、『ママだっこして』と泣いて訴えかけてきた。骨折していてだっこはできなかったため、覆いかぶさるように肌を密着させ『ママいるからね』と語り続けた」。<br><br>事故からおよそ２か月たったことし７月、娘は退院できました。<br><br>その後、自宅で壁にもたれかかりながら懸命に足を運ぶリハビリを続けたそうです。<br><br>徐々に歩けるようにはなりましたが、医者からは成長に関わる軟骨にもひびが入ったと告げられ「成長を止めてしまうのではないかと不安です。元の生活に戻れるのか不安に感じています」と話していました。<br><br>ふだんの生活の様子についても変化を感じていました。<br><br>「車に恐怖を感じていて、外に散歩に行く時も体がこわばって硬直することがあります。怖がりになるなど性格も以前と変わってしまいました」。<br><br>亡くなった友達については、「すごく仲がよく『きょう一緒に遊んだよ』とか『けんかしちゃった』とか、たくさん話を聞いていました。まだ事故のことを信じられなくて、ほかの子どもたちが保育園に戻ってきたように、時間がたてば亡くなった２人の子も笑顔で戻ってきてくれるんじゃないかと思っています」と涙を流しながら話していました。<br><br>今回の事故について「交通ルールを守っていれば起きなかったと思っています」と指摘しました。<br><br>そして「車は凶器にもなる乗り物です。私たちの中では絶対に忘れない出来事ですし、世間の方たちも忘れないでほしいです」と事故を風化させず、子どもたちを守る安全対策を進めてほしいと訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:56:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連総会 各国首脳が米とイランに対話促す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国連総会 各国首脳が米とイランに対話促す</span><time datetime="2019-09-25T18:57"><span>9月25日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098871_1909251848_1909251857_01_02.jpg" alt="国連総会 各国首脳が米とイランに対話促す" id="news_image"></div><div></div><div>国連総会では各国の首脳らによる一般討論演説が始まり、対立が深まっているアメリカとイランに対して、各国が緊張を緩和するために対話するよう促しました。イランのロウハニ大統領は、日本時間の25日夜遅くにも一般討論演説をする予定で、その発言が焦点となっています。</div><div>ニューヨークの国連本部で開かれている国連総会は24日、各国の首脳らによる一般討論演説が始まりました。<br><br>この中でアメリカのトランプ大統領は、イランが９月、サウジアラビアで起きた石油関連施設への攻撃に関与したと主張して、「イランの脅迫的な行為が続くかぎり、制裁は解除されず厳しくなるだろう」として、最大限の圧力をかけ続ける方針を強調しました。<br><br>そして「イランの指導者たちは前に踏み出す時だ。アメリカは平和を望むすべての者の友情を受け入れる準備はできている」として、核やミサイルの開発をめぐる新たな交渉のテーブルに就くよう促しました。<br><br>これに対してトルコやカタール、それにフランスなど各国は、両国に緊張を緩和するための対話をするよう促し、このうちフランスのマクロン大統領は、「アメリカとイラン、核合意のメンバー、そして地域の安全や安定に関わる国々が、対話を始める時が来た」と述べました。<br><br>こうした中でロウハニ大統領が、条件しだいで柔軟姿勢に転じる可能性を示唆したとも報じられています。<br><br>国連総会では、日本時間の25日夜遅くにもイランのロウハニ大統領が一般討論演説をする予定で、その発言が焦点となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:57:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発処理水問題「漁業関係者の気持ち尊重し解決を」農相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原発処理水問題「漁業関係者の気持ち尊重し解決を」農相</span><time datetime="2019-09-25T18:59"><span>9月25日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098921_1909251848_1909251859_01_02.jpg" alt="原発処理水問題「漁業関係者の気持ち尊重し解決を」農相" id="news_image"></div><div></div><div>江藤農林水産大臣は、福島県いわき市の魚市場を視察し、漁業関係者から、福島第一原子力発電所にたまり続けている放射性物質を含む水を海に放出する処分方法に反対する意見が寄せられたことを受けて、漁業関係者の考え方を尊重しながら問題の解決策を探っていきたいという考えを示しました。</div><div>江藤農林水産大臣は25日、就任後初めて福島県を訪れ、内堀知事と会談したあと、いわき市の小名浜魚市場を視察しました。<br><br>この中で福島県漁連の野崎哲会長から福島第一原子力発電所にたまり続けている放射性物質のトリチウムなどを含む水の処分方法について、海に放出する処分方法には反対だという意見が寄せられました。<br><br>視察のあと、江藤大臣は記者団に対し、「しっかりご意見を聞いた。ここでなりわいを持ち、生きている方々の気持ちを尊重しながら、解決策をなんとか見いだしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:59:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>