<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 日本代表 あすのサモア戦前に最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/k10012113071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 日本代表 あすのサモア戦前に最終調整</span><time datetime="2019-10-04T16:04"><span>10月4日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191004/K10012113071_1910041556_1910041600_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 日本代表 あすのサモア戦前に最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で日本代表はサモアとの１次リーグ第３戦を５日に控え、愛知県豊田市の試合会場で最終調整しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191004/K10012113071_1910041556_1910041600_01_03.jpg" alt=""><div>ラグビーワールドカップで日本代表は１次リーグ第２戦で強豪のアイルランドから歴史的な勝利を挙げるなど２連勝していて、第３戦の５日はサモアと愛知県の豊田スタジアムで対戦します。<br><br>日本は４日に試合会場で最後の調整を行い、好調のナンバーエイト、姫野和樹選手やアイルランド戦で強烈なタックルや的確なパスで勝利に貢献したセンターの中村亮土選手などがリラックスした様子で体を動かしていました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191004/K10012113071_1910041556_1910041600_01_04.jpg" alt=""><div>５日の試合では先発するキャプテンのリーチ マイケル選手の負担を減らすため、試合中のレフェリーとのやり取りなどを行うゲームキャプテンは、ピーター・ラブスカフニ選手が担います。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191004/K10012113071_1910041556_1910041600_01_05.jpg" alt=""><div>サモアは世界ランキング15位で日本の８位を下回りますが、体格が大きくパワーも強いため、日本としては前の試合で見せたような粘り強い守備や素早い展開の攻撃を試合を通して貫けるかが勝負の鍵を握ります。<br><br>練習のあとの会見で中村選手は「やるべきことが明確になっていることが、よいプレーにつながっている。よい状態で試合を迎えられるのは試合のメンバーに入ってない選手のおかげだと思う。その選手たちの分も体を張りたい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>ブラウンコーチ「キックが重要」</h3><div>日本代表で攻撃を担当するトニー・ブラウンコーチは、サモア戦のポイントにキックによる攻撃をあげ「今大会はキックからのトライが多い。われわれも使いたい戦術だし、逆に守っているときは気をつけないといけない。攻撃的なキックは、ワールドカップで勝つチームを決めるかもしれない戦術だと思っている」と分析していました。<br><br>５日の試合では、先発に復帰するキャプテンのリーチ マイケル選手の負担を減らすため、試合中のレフェリーとのやり取りなどを行うゲームキャプテンは、アイルランド戦に続いてピーター・ラブスカフニ選手が務めます。<br><br>それについて、ブラウンコーチは「ラブスカフニ選手はチームにフィットしていて自然とリーダーシップを発揮している。２人のキャプテンがいることがチームのよい形につながり、リーチ選手のプレッシャーもよい形で抑制できている」と話していました。</div></div><div><h3>姫野「フィジカルでも負けない」</h3><div>サモア戦にナンバーエイトで先発する姫野和樹選手は、試合が行われる愛知県の出身です。<br><br>姫野選手は「地元でプレーできるのはすごくうれしい。親や指導者、先生などお世話になった方々に自分のプレーを見てもらいたい。感謝の気持ちをプレーで表現したい」と話していました。<br><br>また試合に向けては「フィジカルでもサモアに負けない自信はある。僕はフィジカル面で前に出るのが仕事で自分の持ち味でもある。そこをしっかり出したい」と力強く話しました。<br><br>そのうえで「アイルランドに勝ったのはもう過去のことで、サモア戦に向けて自分たちのプレーひとつひとつに集中しようと準備してきた。おごりは全くないし、試合に向けてチーム全体がよい状態だ」と充実した表情で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191004%2Fk10012113071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 16:04:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全世代型社会保障制度の実現を 改憲議論を 首相が所信表明演説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/k10012113131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全世代型社会保障制度の実現を 改憲議論を 首相が所信表明演説</span><time datetime="2019-10-04T16:31"><span>10月4日</span> <span>16時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113131_1910041616_1910041631_01_02.jpg" alt="全世代型社会保障制度の実現を 改憲議論を 首相が所信表明演説" id="news_image"></div><div></div><div>先の内閣改造後、初めての国会となる臨時国会が召集され、安倍総理大臣は、所信表明演説で、最大の挑戦は急速に進む少子高齢化への対応だとしたうえで、多様性を認め合う社会を創ることを通じて課題の克服を図り、全世代型社会保障制度の実現を目指す考えを強調しました。また、憲法改正については、衆参の憲法審査会で議論を進め、国民への責任を果たすよう呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113131_1910041616_1910041631_01_03.jpg" alt=""><div>先の内閣改造後、初めての国会となる臨時国会が、４日、召集され、安倍総理大臣は、衆参両院の本会議で、所信表明演説を行いました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、はじめに、「最大の挑戦は、急速に進む少子高齢化だ」と述べ、幼児教育・保育の無償化などを通じて、子育て世代の負担を減らし、家庭の経済状況にかかわらず、子どもたちが夢に向かって努力できる社会の実現に向けた決意を強調しました。<br><br>また、難病のＡＬＳ＝筋萎縮性側索硬化症患者で、れいわ新選組の舩後靖彦参議院議員が、７月の選挙で当選したことを友人としてお祝いするとしたうえで、「新しい時代の日本に求められるのは、多様性だ。多様性を認め合い、すべての人が個性を活かすことができる社会を創ることで、少子高齢化も必ずや克服できる。誰もが、思う存分、その能力を発揮できる一億総活躍社会を、ともに創り上げよう」と述べました。<br><br>そして、全世代型社会保障制度の実現に向けて、「人生百年時代を見据えた改革を果断に進める」と決意を述べ、希望する高齢者の70歳までの就業機会の確保や、パートなど短時間労働者の老後の安心のため、厚生年金の適用範囲の拡大などを進める考えを示しました。<br><br>さらに、成長戦略について、雇用情勢の改善が継続していると、アベノミクスの成果を強調し、「就職氷河期世代の意欲や経験、能力を生かし、チャンスを広げることで、日本経済の次なる成長につなげていく」と述べるとともに、農産品のさらなる輸出拡大を促進する法律を制定し、各国に輸入規制緩和を働きかけていく考えも示しました。<br><br>続いて、東日本大震災からの復興に向けて、再来年３月末で設置期限を迎える、復興庁の後継組織を新たに設け、復興に全力を尽くすほか、台風15号では、千葉県内で大規模な停電が長期間続くなどの被害が出たことを踏まえ、国や自治体などの対応を徹底して検証し、速やかに対策を講じるとしています。<br><br>そして、消費税率10％への引き上げについて、軽減税率やプレミアム付き商品券などの対策で消費を下支えするとともに、「不透明さを増す世界経済の先行きを注視し、下振れリスクが顕在化する場合には、躊躇（ちゅうちょ）することなく、機動的かつ万全の対策を講じ、経済の成長軌道を確かなものにする」と強調しました。<br><br>続いて、外交安全保障分野では、「自由貿易の旗手として、自由で公正なルールに基づく経済圏を世界に広げていく」と述べたうえで、先月の日米首脳会談で最終合意に達した日米貿易協定について、「なお残る農家の不安にも向き合い、引き続き、生産基盤の強化など、十分な対策を講じる」としました。<br><br>北朝鮮情勢については、「アメリカと緊密に連携し、国際社会と協力しながら、国民の安全確保に万全を期す。何よりも重要な拉致問題の解決に向けて、私自身が、条件を付けずに、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と向き合う決意だ。冷静な分析の上に、あらゆるチャンスを逃すことなく、果断に行動していく」と述べました。<br><br>さらに、来年春に、中国の習近平国家主席を国賓として迎え、日中関係を新たな段階に押し上げるとしたほか、ロシアとの平和条約交渉について、日ソ共同宣言を基礎として、交渉を次の次元に進めていく決意を重ねて示しました。<br><br>一方、韓国については、「重要な隣国だ」と述べる一方、「徴用」をめぐる問題を念頭に、国際法違反の状態を速やかに是正するよう求めるとしました。<br><br>そして、安倍総理大臣は、国境を越えたデータの自由な流通などを例にあげ、「あらゆる分野で、新しい時代の世界のルールづくりを日本が力強くリードしていく」と強調しました。<br><br>最後に、憲法改正について、令和の時代に日本がどのような国を目指すのか、理想を議論すべき場が国会の憲法審査会だとして、「私たち国会議員がしっかりと議論し、国民への責任を果たそうではないか」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191004%2Fk10012113131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 16:31:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 マスク禁止の「緊急条例」発動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/k10012113171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 マスク禁止の「緊急条例」発動</span><time datetime="2019-10-04T16:33"><span>10月4日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113171_1910041629_1910041633_01_02.jpg" alt="香港 マスク禁止の「緊急条例」発動" id="news_image"></div><div></div><div>香港政府のトップ、林鄭月娥行政長官は、記者会見で、議会の承認を経ずにさまざまな規則を設けることができる「緊急状況規則条例」を発動し、抗議活動に参加する際にマスクなどで顔を隠すことを禁止すると発表しました。</div><div>「緊急状況規則条例」は、議会にあたる立法会の承認を経ずに、行政長官の判断でさまざまな規則を設けることができるもので、発動されるのは、1967年のイギリスの植民地時代に市民が暴動を起こした時以来です。<br><br>抗議活動に参加する市民の多くが身元が特定されるのを防ぐため、マスクやゴーグルなどで顔を隠しており、香港政府としては、これを禁止することで、過激な行為を食い止める狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191004%2Fk10012113171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 16:33:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 トラック横転など強風被害相次ぐ けが人も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/k10012113201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟 トラック横転など強風被害相次ぐ けが人も</span><time datetime="2019-10-04T17:03"><span>10月4日</span> <span>17時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113201_1910041712_1910041715_01_03.jpg" alt="新潟 トラック横転など強風被害相次ぐ けが人も" id="news_image"></div><div>台風から変わった低気圧の通過に伴う強風で大荒れとなった新潟県内ではトラックが横転するなどしてけが人が出ています。</div><div>警察と消防によりますと、４日午後２時すぎ、新潟市西蒲区の国道460号でトラックが横転し運転していた男性が右ひじに軽いけがをしたということです。トラックは風にあおられたとみられ、警察が詳しい状況を調べています。<br><br>このほか新潟市西区では風にあおられて急に開いたトラックの荷台のドアに40代の女性があおられて転倒し頭を打つケガをしたほか、新潟市中央区では自動ドアのガラスが割れて近くにいた20代の女性が手にケガをしたということです。いずれもけがの程度は軽いとみられるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113201_1910041647_1910041703_01_02.jpg" alt=""><div>消防によりますと、新潟県燕市の杣木では印刷工場の屋根が風で飛ばされ、近くの電線に引っかかった状態になっているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191004%2Fk10012113201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車に飲み物わざとこぼす 小学校教諭４人が悪質ないじめ 神戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/k10012112741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車に飲み物わざとこぼす 小学校教諭４人が悪質ないじめ 神戸</span><time datetime="2019-10-04T17:09"><span>10月4日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012112741_1910041256_1910041307_01_02.jpg" alt="車に飲み物わざとこぼす 小学校教諭４人が悪質ないじめ 神戸" id="news_image"></div><div></div><div>神戸市内の公立小学校に勤める30代から40代の男女教諭４人が、同僚４人に対し性的なメッセージを送信したり車の中に飲み物をこぼしたりするなど悪質ないじめを行っていたことがわかりました。市の教育委員会はハラスメントにあたると認定し関係者の処分のほか、刑事告発も検討しています。</div><div>神戸市教育委員会によりますと、須磨区の市立東須磨小学校に勤務する30代の男性教諭３人と40代の女性教諭１人の合わせて４人は、同僚でいずれも20代の男女４人にいじめを繰り返していたということです。<br><br>このうち、20代の男性教諭に対し去年からことしにかけて日常的に暴言を浴びせたり、車の中に飲み物をわざとこぼすなどしたほか、ＬＩＮＥを使って同僚に性的なメッセージを送るよう強要していました。20代の男性教諭は、精神的に不安定な状態になり、先月から休んで療養しているということです。<br><br>４人はほかにも別の男性教員１人と女性教員２人に悪質ないじめを行っていたということですが、詳細は明らかにしていません。<br><br>市の教育委員会は４人の行為はハラスメントにあたると認定し、被害者に謝罪するとともに今後、４人の処分を行い刑事告発も検討するということです。<br><br>会見した神戸市教育委員会総務部の高西宏和担当課長は、「信頼を著しく失墜し心からおわび申し上げる。教員がいじめをしていたのは前代未聞で、学校運営に支障をきたさないように努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>保護者「いじめを防ぐ立場にある人が…」</h3><div>子どもが学校に通う40代の母親は「いじめをしたとされる先生は、日頃から子どもを熱心に指導してくれているので驚いている。学校からは指導の一環だったと保護者に説明があったが、いじめを防ぐ立場にある人がこのようなことをしていたとしたらいけないことだ。学校側には子どもへの影響を最小限に抑えるよう取り組んでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>尾木直樹さん「悪質どころか、犯罪行為」</h3><div>中学校や高校で教師の経験がある、教育評論家の尾木直樹さんは「いじめをなくそうと取り組むはずの学校現場で、複数で、若手の教師をいじめるなど、あってはならない。悪質どころか、犯罪行為で、教員免許を取り上げてもいいくらいだ」と、厳しく指摘しています。<br><br>尾木さんは、こうした教師間のいじめは以前からあるとしたうえで、背景について「仕事でトラブルを抱えたり、負担を感じたりした際に、“指導”という感覚で、同僚に対するいじめが起きることがある」と話しています。<br><br>また、「被害者が全くケアされていなかった可能性があり、同僚らがなぜ手を差し伸べなかったのか。校長から教育委員会への報告も的確になされず、管理体制も疑問だ」として、学校や神戸市教育委員会の対応を批判しています。<br><br>そのうえで、「国が第三者組織を設置して、教員や子どものいじめなどの問題に対応する仕組みを作ることが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191004%2Fk10012112741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:09:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇宙ごみ掃除へ 「大きな一歩」 川崎重工業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/k10012113211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宇宙ごみ掃除へ 「大きな一歩」 川崎重工業</span><time datetime="2019-10-04T17:28"><span>10月4日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113211_1910041646_1910041701_01_02.jpg" alt="宇宙ごみ掃除へ 「大きな一歩」 川崎重工業" id="news_image"></div><div></div><div>使い終わったロケットなど、いわゆる「宇宙ごみ」。年々増え続け、大きな課題になっています。宇宙ごみを除去する研究開発に取り組んでいる川崎重工業は、ごみを除去する衛星に指令を出すための地上の基地局を開設しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>国際宇宙ステーションに衝突の危険も</h3><div>内閣府などによりますと、地球からの観測で確認している大きさ10センチ以上の宇宙ごみはおよそ２万個にのぼるほか、１ミリ以上の宇宙ごみは１億個を超えると推定され、正確な数は分かっていません。<br><br>宇宙ごみは秒速７キロから８キロという猛烈なスピードで地球を回っていて、運用中の衛星や国際宇宙ステーションに衝突すると深刻な被害が出るおそれがあります。<br><br>実際、2009年には使用を終えたロシアの衛星と運用中のアメリカの通信衛星が衝突し、3000個以上の破片が飛び散る事態も起きています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113211_1910041646_1910041701_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>人工衛星は気象観測や位置情報の提供など暮らしに欠かせない存在になっているため、今後も世界中で打ち上げが増える見込みで、それに伴って宇宙ごみをどのように除去するかが大きな課題になっています。</div></div><div><h3>岐阜県に基地局開設</h3><div>川崎重工業が岐阜県各務原市で開設したのは、人工衛星に指令を出すための基地局です。ビルの屋上に直径３メートル70センチのアンテナが設置されています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113211_1910041653_1910041706_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>川崎重工業は、宇宙ごみを捕獲してそのまま大気圏に落下し、燃やしてごみを除去する特殊な人工衛星の開発に2011年から取り組んでいて、今回の基地局から、衛星に指令を出す予定です。<br><br>会社は来年度、宇宙ごみ除去の技術的な検証をするために小型の衛星を打ち上げて実証実験を行う予定で、衛星の２分の１の大きさの模型も公開されました。<br><br>実際の衛星の大きさは60センチ四方の立方体で、宇宙空間に打ち上げたあと、宇宙ごみに接近する技術などを確かめるということです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113211_1910041653_1910041706_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>実証実験は１年かけて行われ、最終的には2025年度に宇宙ごみ除去の実用化を目指すとしています。</div></div><div><h3>どうやって取り除く？</h3><div>川崎重工業が開発している人工衛星は、大型の宇宙ごみを捕獲して除去するもので、高度1000キロ以下の軌道にある使い終わったロケットの上部などが対象となります。<br><br>打ち上げられた衛星は、宇宙ごみとなったロケットの姿を確認すると、距離や捕まえやすい場所がどこかを推定しながら画像センサーを使って接近します。<br><br>そして、捕獲しやすい場所に移動し金属製のアームを伸ばしてごみを捕まえて速度を落とします。<br><br>その結果、衛星は宇宙ごみと一緒に地球の重力で大気圏に落下し、燃え尽きるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113211_1910041646_1910041706_01_06.jpg" alt=""><div>小型の人工衛星は従来のものよりもコストが安く、川崎重工業は年間５基を打ち上げて、大型の宇宙ごみを５つ除去することを目標しています。<br><br>川崎重工業宇宙システム設計部の久保田伸幸部長は「基地局の開設は大きな第一歩だ。宇宙ごみが残ったままだと、今後、われわれの生活に影響する可能性があり、そうなる前に除去したい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113211_1910041653_1910041720_01_07.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>参入相次ぐ</h3><div>宇宙ごみの除去をめぐっては、同じような仕組みをＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構も実用化に向けて実験を進めています。<br><br>また、日本のベンチャー企業のアストロスケールなども衛星の開発を本格化させるなど、参入が相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191004%2Fk10012113211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:28:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>抗議活動の若者の間で立候補の動き 香港区議選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/k10012113221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>抗議活動の若者の間で立候補の動き 香港区議選</span><time datetime="2019-10-04T17:31"><span>10月4日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113221_1910041720_1910041723_01_02.jpg" alt="抗議活動の若者の間で立候補の動き 香港区議選" id="news_image"></div><div></div><div>抗議活動が続く香港で、来月行われる区議会議員選挙の立候補の受け付けが、４日から始まりました。香港で最も民意が反映される選挙といわれ、抗議活動に参加する若者の間で、立候補に向けた動きが活発になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113221_1910041658_1910041723_01_03.jpg" alt=""><div>４年に１度行われる香港の区議会議員選挙は、地方議会にあたる18の区議会の合わせて452議席を市民の直接投票で選びます。<br><br>立候補の受け付けが４日から始まり、中心部の中西区の政府庁舎の前では、親中派や民主派の候補者らが、それぞれ集会を開きました。<br><br>このうち、香港の区議会で最も多い議席を占める親中派の政党、「民建連」の候補者たちは、「市民のために実際に即して行動します。私たちに投票してください」と訴えていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191004/K10012113221_1910041658_1910041723_01_04.jpg" alt=""><div>一方、民主派の政党、「民主党」の候補者たちは、「政府寄りの政党を蹴り飛ばせ。香港人がんばろう」と訴えていました。<br><br>今回の選挙では、抗議活動に参加する若者の間で、立候補に向けた動きが活発になっていますが、「香港の独立を志向している」などとして、選挙管理当局が、一部の立候補を認めないのではないか、という懸念の声も出ています。<br><br>このため、民主派や、抗議活動に参加する若者の立候補が認められない場合、抗議活動がさらに激しくなることも予想されます。<br><br>立候補の受け付けは、今月17日までで、来月24日に投票が行われます。</div></div><div><h3>市民が直接投票 “最も民主的な選挙”</h3><div>香港の区議会議員選挙は、18の区議会、合わせて452議席が市民の直接投票で決まる、香港で行われる選挙の中では最も民主的な方法で行われ、民意を反映しやすいとされます。<br><br>区議会は、生活に関わる身近な問題を扱うことが多く、それ自体の権限は大きくありませんが、議会にあたる立法会の議員や、行政長官を決める選挙委員の中で、区議会議員に割り当てられている定数があり、一定の影響力があります。<br><br>452の議席のうち、現在は親中派が７割に対し、民主派は３割程度で、親中派が圧倒的に大きい勢力となっています。<br><br>今回は、一連の抗議活動を受けて、若者たちの間で立候補の動きが活発になっているほか、事前の有権者登録で、新たに40万人以上が登録するなど、関心が高まっていて、民主派の勢力がどこまで議席を伸ばすかが焦点です。<br><br>ただ、2016年に行われた立法会の議員選挙などでは、主張が「香港の独立を志向している」と見なされた人が、香港の憲法にあたる基本法に触れるとして、立候補が認められないケースが相次ぎ、今回も選挙管理当局が一部の立候補を認めないのではないかという懸念の声があがっています。<br><br>民主派の立候補が認められない場合には、市民からの激しい反発は避けられず、今後の抗議活動の行方を大きく左右するとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191004%2Fk10012113221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:31:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>