<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 米のシリア攻撃を「明白な侵略行為」と非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 米のシリア攻撃を「明白な侵略行為」と非難</span><time datetime="2017-04-09T04:02"><span>4月9日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ政権が、シリアの空軍基地へのミサイル攻撃を行ったことについて、北朝鮮外務省は８日夜、「明白な侵略行為だ」と強く非難したうえで、「核武力がアメリカの侵略策動を粉砕する」として、アメリカに対抗して核・ミサイル開発を推し進める姿勢を強調しました。</div><div>アメリカのトランプ政権は、シリアのアサド政権が化学兵器を使用したと断定し、シリア中部の空軍基地をアメリカ軍の巡航ミサイルで攻撃しました。<br><br>これについて、北朝鮮外務省は８日夜、国営メディアを通じて報道官の談話を発表し、この中で「明白な侵略行為であり、絶対に容認できない」と強く非難しました。<br>そして、「一部では、シリアへの攻撃が、われわれに対する警告だと騒いでいるが、それに驚くわれわれではない」と主張しました。<br>そのうえで、「核武力がアメリカの侵略策動を粉砕して国を守る。核武力を強化してきたわれわれの選択は、極めて正しかった」として、アメリカに対抗して、核・ミサイル開発を推し進める姿勢を強調しました。<br><br>北朝鮮が、友好国シリアに対するアメリカのミサイル攻撃を巡って反応を示したのは、これが初めてです。<br><br>北朝鮮としては、みずからに対する武力行使も排除しない姿勢を示しているトランプ政権をけん制する狙いがあると見られ、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年など、今月末にかけて相次ぐ記念日に合わせて、さらなる軍事的挑発に出ることも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮とシリアの結びつきは?</h3><div>北朝鮮とシリアは、１９６６年に国交を樹立しました。<br>ともにアメリカに対抗する立場から軍事面での結びつきが強く、北朝鮮からシリアへの、核・ミサイル分野での技術協力や武器輸出の疑いが絶えず指摘されてきました。<br><br>２００７年、イスラエルによるシリアの核施設の空爆では、北朝鮮から派遣されていた１０人が死亡したと見られています。<br><br>その翌年、アメリカ政府は、シリアの核施設の建設に北朝鮮が協力していたとして、両国の当局者がシリアで面会した際に撮影されたとする写真を公開しました。<br><br>２００９年には、ギリシャの港に立ち寄った貨物船から、化学兵器に関連すると見られる薬品が見つかり、ギリシャ政府は、北朝鮮がシリアに輸出しようとしたものと見て、国連に報告しました。<br><br>アメリカ国防総省は去年、北朝鮮の軍事力を分析した報告書の中で、北朝鮮が国連安全保障理事会の制裁決議に違反して、シリアに弾道ミサイルの関連部品などを輸出し続けていると指摘しています。<br><br>一方、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、２０１３年、ピョンヤンを訪問したアサド政権の与党バース党の代表団と会談したほか、アサド大統領との間で、両国の記念日のたびに祝電を交わしています。<br><br>北朝鮮の国営メディアは、今月６日、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が、シリアのアサド大統領に対し、与党バース党の創立記念日に合わせて祝電を送り、「共同闘争の中で結ばれた両国の友好と協力関係は、引き続き強化される」と伝えました。<br><br>これに続いて、北朝鮮の国営メディアは８日、アサド大統領からキム委員長に宛てて、「両国関係が今後さらに強固になっていくものと確信する」という電報が、６日付けで届いたと伝え、北朝鮮とシリアの伝統的な友好関係を強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 04:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＫビジネスを一斉補導 “児童買春”の 温床にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＫビジネスを一斉補導 “児童買春”の 温床にも</span><time datetime="2017-04-09T04:02"><span>4月9日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/K10010941861_1704090011_1704090402_01_02.jpg" alt="ＪＫビジネスを一斉補導 “児童買春”の 温床にも" id="news_image"></div><div></div><div>“児童買春”の温床になっているとして、ＪＫビジネスを規制する新たな条例が成立したことを受け、警視庁は、都内の繁華街で８日に一斉補導を行いました。</div><div>一斉補導が行われたのは、ＪＫビジネスの店舗が多い秋葉原、池袋、渋谷、新宿の都内の４つの繁華街で、このうち秋葉原では、警察官が路上で客引きをする制服姿の女性に声をかけて、年齢や学校などを確認していました。<br><br>警視庁によりますと、女子高生との散歩や添い寝などのサービスをうたったＪＫビジネスは、去年１２月現在で都内に２００店舗近く確認されています。<br>中には、「裏オプション」と呼ばれる性的なサービスが行われ“児童買春”の温床になっているとして、１８歳未満の接客の禁止などを盛り込んだ新たな条例が先月成立し、一斉補導はこれを受けて行われました。<br><br>８日は、ＪＫビジネスに関係していたとして、女子高生など２０人が補導されたということです。<br>警視庁では「引き続き補導や取締りを行って、青少年が巻き込まれる犯罪をなくしていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 04:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>深海のゴミ マネキンやタイヤも  ネットで映像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>深海のゴミ マネキンやタイヤも  ネットで映像公開</span><time datetime="2017-04-09T04:02"><span>4月9日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/K10010941871_1704090012_1704090402_01_02.jpg" alt="深海のゴミ マネキンやタイヤも  ネットで映像公開" id="news_image"></div><div></div><div>海洋研究開発機構は、深海に沈んださまざまなゴミの映像を初めてデータベース化し、インターネットで公開しました。映像には、ポリ袋からマネキンまで、人間が捨てたおびただしいゴミが捉えられていて、生態系への影響が心配されています。</div><div>公開された映像は、海洋研究開発機構が昭和５７年以降、潜水調査船や無人探査機で撮影した深海の映像の中から、ゴミが映り込んでいるものを選び出したもので、静止画を含めて１７８８件に上ります。<br><br>このうち平成１０年に撮影したマリアナ海溝の映像には、水深１万９００メートル付近の海底に沈んだポリ袋の破片などが確認できます。<br><br>また、平成３年から翌年にかけて撮影した、日本海溝の水深６２８０メートル付近の映像では、マネキンの頭の部分のようなものが海底の泥に埋まっていました。<br><br>さらに、平成２４年に撮影した房総半島沖の水深１３００メートル付近の映像には、海底を埋め尽くすおびただしい数の空き缶やポリ袋などが捉えられています。<br><br>今回の映像に映ったゴミのうち、最も多いのはポリ袋やペットボトルなどのプラスチックで６３７件、次いで空き缶などの金属が３０６件で、このほかタイヤや衣類なども見つかっています。<br><br>深海に沈んだゴミの実態について、これまで詳しい調査はほとんど行われていないうえ、取り除くことは極めて難しく、生態系への影響が懸念されています。<br><br>海洋研究開発機構国際海洋環境情報センターの齋藤秀亮さんは「プラスチックに有害物質が付着するという報告もあり、深海生物の中でそれが濃縮していくという問題がある。深海も含めて私たちが住んでいる地球のありのままの姿を知ってほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 04:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７外相会合 シリア情勢が主議題に 岸田外相きょう出発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｇ７外相会合 シリア情勢が主議題に 岸田外相きょう出発</span><time datetime="2017-04-09T04:02"><span>4月9日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/K10010941831_1704082322_1704090402_01_02.jpg" alt="Ｇ７外相会合 シリア情勢が主議題に 岸田外相きょう出発" id="news_image"></div><div></div><div>岸田外務大臣は、Ｇ７＝主要７か国外相会合に出席するため、９日にイタリアへ出発します。外相会合では、化学兵器の使用を理由にアメリカのトランプ政権が軍事行動を行ったシリア情勢が主な議題となる見通しで、岸田大臣は、核・ミサイル開発を進める北朝鮮の現状も踏まえ、大量破壊兵器の拡散防止に向けた各国の連携を確認したい考えです。</div><div>ことしのＧ７＝主要７か国外相会合は、イタリア北西部のルッカで行われ、会合では、化学兵器の使用が疑われているシリアのアサド政権に対し、アメリカのトランプ政権が軍事行動を行ったことを受けて、シリア情勢の安定化に向けた対応が主要な議題となる見通しです。<br><br>会合で岸田大臣は、今回の攻撃に理解を示す日本の考えを説明したうえで、化学兵器の被害が二度と起こらないよう、各国が足並みをそろえて、この問題に対処していく方針を確認したい考えです。<br><br>また、アジア地域から唯一参加する外相として、北朝鮮が核やミサイル開発を続け、東アジアでも大量破壊兵器の脅威が増しているとして、北朝鮮情勢の現状認識を共有し、圧力強化に向けて各国の一致した取り組みを確認したいとしています。<br><br>岸田大臣は、多くの国で外相が替わる中、最も在任期間が長い外相として議論を主導したい考えで、同盟国アメリカやＧ７議長国のイタリアなどの外相と個別の会談も行う予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 04:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>災害に備える保険への加入促進を 専門家が国に提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>災害に備える保険への加入促進を 専門家が国に提言</span><time datetime="2017-04-09T04:02"><span>4月9日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>地震保険など災害に備える保険の加入を進めるため、専門家で作る検討会は、地域に潜む災害の危険性を具体的に示し、住民に保険のメリットを理解してもらう取り組みなどが必要だとする報告をまとめ、国に提言しました。</div><div>内閣府によりますと、災害に備える保険の平成２５年度の加入率は、地震や津波の被害を補償する「地震保険」が５割近く、水害の被害を補償する「水災補償付きの火災保険」が６割余りにとどまっています。<br><br>こうした保険について、専門家などによる検討会は、加入を進めるために必要な対策や考え方などを示した報告をまとめ、このほど国に提言しました。<br><br>それによりますと、国や自治体には、地域に潜む災害の危険性を具体的に示したり、不動産会社や金融業界と連携して住宅の購入時や住宅ローンの契約の際に保険のメリットを説明したりして、住民に理解してもらう取り組みを進めることが必要だとしています。<br><br>そのうえで、海外の一部の国で保険に加入している人が、被災後に自治体からの財政支援を優先的に受けられる制度や、保険料を細かいエリアごとに設定し、防災対策が進んでいる地域では安くなる制度が導入されていることから、日本でも将来の保険の在り方について議論する必要があると指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 04:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害 ランドセルに名札なし 犯人が捨てたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害 ランドセルに名札なし 犯人が捨てたか</span><time datetime="2017-04-09T04:02"><span>4月9日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/K10010941851_1704090013_1704090402_01_02.jpg" alt="女児殺害 ランドセルに名札なし 犯人が捨てたか" id="news_image"></div><div></div><div>先月、千葉県我孫子市で女の子が殺害されているのが見つかってから９日で２週間、茨城県内の河川敷で発見された女の子のランドセルから名札がなくなっていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、犯人が女の子のものとはわからないようにして捨てた可能性があると見て、犯人の特定につながる指紋などがランドセルなどに残されていないか調べています。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市の排水路脇の草むらで、松戸市の小学３年生で、ベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が、首を絞められて殺害されているのが見つかり、警察は殺人と死体遺棄の疑いで捜査しています。<br><br>事件から９日で２週間、これまでの調べで、茨城県坂東市の利根川の河川敷で、女の子のランドセルが捨てられているのが見つかっていますが、その後の調べで、ランドセルについていた名札がなくなっていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>河川敷では、ほかにも本人のものと見られる衣服や筆箱などが、１キロ余りにわたって点々と捨てられていたということです。<br><br>警察は、犯人がランドセルを捨てる際、女の子のものとはわからないようにして捨てた可能性があると見て、犯人の特定につながる指紋などが、ランドセルなどに残されていないか調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 04:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電力自由化１年 契約切り替え３００万件超 地域差が鮮明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電力自由化１年 契約切り替え３００万件超 地域差が鮮明</span><time datetime="2017-04-09T05:08"><span>4月9日</span> <span>5時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/K10010941781_1704082321_1704090510_01_02.jpg" alt="電力自由化１年 契約切り替え３００万件超 地域差が鮮明" id="news_image"></div><div></div><div>家庭向けの電力小売りの自由化から１年で、大手電力会社から新規事業者などに契約を切り替えたのは、全国で３００万件を超えました。ただ、大都市圏で多かった一方、地方では少なく、地域差が鮮明となっています。</div><div>一般の家庭が電力の契約先を自由に選べる、家庭向けの電力小売り自由化は去年４月１日に始まり、先月末で１年がたちました。<br><br>電力各社などで作る電力広域的運営推進機関によりますと、この１年で、大手電力会社から新規事業者などに契約を切り替えたのは全国で３４２万件、率にして５．４％となりました。<br><br>地域別では、東京電力からの切り替えが７．８％と最も高く、次いで関西電力からが７．１％、北海道電力は５．９％、中部電力は３．８％、九州電力は３．４％、東北電力は２．２％、北陸電力と四国電力は１．６％、中国電力は１．１％、となっています。<br><br>電力事業を所管する経済産業省は「先に自由化が行われたヨーロッパと比べても、新規参入業者への切り替えは順調だ」と分析しています。<br><br>ただ、大都市圏では、新規参入が相次いで多様な料金プランが提供された結果、契約の切り替えが多かったものの、市場規模が小さい地方では新規参入が進まず、切り替えも少なく地域差が鮮明になっています。<br>自由化の制度作りを担う経済産業省にとっては、全国的に参入を促すための環境整備が課題となりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 05:08:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石破氏 地方創生で著書  総裁選に向け支持拡大の狙いも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>石破氏 地方創生で著書  総裁選に向け支持拡大の狙いも</span><time datetime="2017-04-09T05:39"><span>4月9日</span> <span>5時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/K10010941841_1704082322_1704090539_01_02.jpg" alt="石破氏 地方創生で著書  総裁選に向け支持拡大の狙いも" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の石破前地方創生担当大臣は、閣僚としても取り組んできた地方創生の重要性を訴える著書を、今週出版することになり、次の自民党総裁選挙への立候補に向けて、党内での支持を広げる狙いもあるものと見られます。</div><div>自民党の石破前地方創生担当大臣は、地方創生は日本にとっての喫緊の課題だとして、今月１５日に「日本列島創生論」というタイトルの著書を出版することになりました。<br><br>この中で、石破氏は「アベノミクスは、大胆な金融緩和と機動的な財政出動だが、これはある意味では時間稼ぎであり、いつまでも続けることはできない」としていて、安倍政権の経済政策の限界を指摘しています。<br>そして、石破氏は「国主導の金融政策、財政出動のみで地方がよみがえることはなく、本気で日本をよみがえらせるためには、新しい動きを地方から起こさなくてはならない」としたうえで、「地方創生を中心とした成長戦略も含めての政策こそが、日本復活のための処方箋だ」などとしています。<br><br>石破氏としては、閣僚としても取り組んできた地方創生に対する考え方を明らかにすることで、次の自民党総裁選挙への立候補に向けて、党所属の国会議員や投票権を持つ党員の支持を広げる狙いもあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 05:39:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スウェーデンでトラック暴走 ウズベキスタン人を拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スウェーデンでトラック暴走 ウズベキスタン人を拘束</span><time datetime="2017-04-09T05:39"><span>4月9日</span> <span>5時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スウェーデンの首都ストックホルムで、トラックが暴走したあとデパートに突っ込み４人が死亡した事件で、現地の警察は、ウズベキスタン出身の３９歳の男を拘束したと明らかにし、この男がトラックを運転していた可能性が高いと見て調べています。</div><div>ストックホルム中心部のショッピング街で７日午後、トラックが暴走して通行人をはねたあとデパートに突っ込み、４人が死亡、１５人がけがをしました。<br><br>トラックの運転手は逃走し、捜査当局は、テロ事件の可能性があると見て、現場付近の監視カメラに写っていた男の写真を公開するなどして捜査を進めていました。<br><br>その結果、ストックホルム近郊の町で男１人を拘束し、警察は８日、拘束したのはウズベキスタン出身の３９歳の男で、トラックを運転していた可能性が高いと見て調べていることを明らかにしました。<br>また、警察によりますと、トラックの運転席から不審物が見つかり、爆発物かどうか分析を進めているということです。<br><br>地元の複数のメディアは、このウズベキスタン出身の男の身元などについての情報を、過去に治安機関が把握したものの、事件当時、捜査対象にはなっていなかったと伝えています。<br><br>一方、事件から一夜明けた現場には、スウェーデンのヴィクトリア王女やロベーン首相が訪れて花を手向け、市民とともに犠牲者を悼んでいました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 05:39:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国“シリア攻撃は成功”  ロシア“影響は限定的”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/k10010941941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国“シリア攻撃は成功”  ロシア“影響は限定的”</span><time datetime="2017-04-09T05:57"><span>4月9日</span> <span>5時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170409/K10010941941_1704090556_1704090557_01_02.jpg" alt="米国“シリア攻撃は成功”  ロシア“影響は限定的”" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカがシリアのアサド政権の軍事施設に対して攻撃したことについて、トランプ政権は、作戦は成功だったと主張していますが、アサド政権を支持するロシア側は、国営テレビが破壊を免れた軍用機が作戦を再開したと伝え、アメリカ軍の攻撃の影響が限定的だったと印象づけ、米ロ双方がそれぞれ主張を展開しています。</div><div>アメリカのトランプ政権は、シリアのアサド政権が化学兵器を使用したと断定し、シリア中部の空軍基地をアメリカ軍の巡航ミサイルで攻撃しました。<br><br>アメリカ国防総省は、発射した５９発すべてが目標に命中し、シリア軍の軍用機２０機などを破壊したと発表し、作戦は成功だったと強調しました。<br><br>これに対し、アサド政権を支持するロシア側は、国営テレビがシャイラート空軍基地に軍事専門の記者らを派遣し、８日、破壊をまぬがれたシリア空軍の軍用機が、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対する作戦を再開したと伝えました。<br>国営テレビは、空軍基地の滑走路はほとんど破壊されなかったとして、シリア空軍機が爆弾を装着して離陸する様子を放送し、アメリカ軍の攻撃の影響が限定的だったと印象づけました。<br><br>一方、化学兵器をめぐって、アメリカ側は、アメリカ軍の監視や分析でアサド政権が使用したことは裏付けられたとしたうえで、ロシア軍がこうしたことを把握していた可能性などについても慎重に調査しているとしています。<br><br>これに対し、ロシア国防省の報道官は８日、「アメリカ側は、空軍基地に化学兵器が保管されていたという証拠を示していない」と述べ、かつてアメリカが、証拠のないままイラクによる大量破壊兵器の開発を主張して、武力行使に踏み切ったことに重ね合わせて非難しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 作戦参加の兵士を称賛</h3><div>アメリカのトランプ大統領は８日、シリアのアサド政権の軍事施設への攻撃についてツイッターに投稿し、「アメリカ、そして世界を代表して、シリアへの攻撃でよい働きをしたわれわれの偉大な兵士たちに、祝いの言葉を贈る」とたたえました。<br>週末を迎え、トランプ大統領は、中国の習近平国家主席との会談を行った南部フロリダ州に、引き続き滞在しています。</div></div><div><h3>イラン大統領 米政権を強く非難</h3><div>アメリカが、シリア国内の空軍基地を巡航ミサイルで攻撃したことについて、アサド政権を支援するイランのロウハニ大統領は８日の演説で、「誰が化学兵器を使用したのかはっきりしない中、みずからを世界の警察官や裁判官だと考えるアメリカがミサイル攻撃を行い、罪もない人々を殺害した」と述べ、トランプ政権を強く非難しました。<br>そのうえで、化学兵器がどこから持ち込まれたのかなど、真相を解明するため、中立的な国々による調査が必要だという考えを示しました。</div></div><div><h3>アサド政権側と見られる空爆続く</h3><div>シリアでは、アメリカがシリアの空軍基地へのミサイル攻撃を行ったあとも、アサド政権側によると見られる空爆や攻撃が続いていて、戦闘は鎮静化していません。<br><br>内戦の情報を集めているシリア人権監視団によりますと、シリアでは、反政府勢力が支配する地域にあり、今月４日に化学兵器が使われた疑いのある北部イドリブ県の町で、７日に続いて、現地時間の８日午前にも空爆があり、女性１人が死亡したということです。<br>空爆は、アサド政権側によるものと見られています。<br><br>この町では、化学兵器が使われたと見られる攻撃があったあとも、空爆や攻撃が続き、緊迫した状況が続いています。<br><br>シリアではこのほかにも、南部のダラア、中部のハマなど各地で、アサド政権側が８日も反政府勢力の支配地域に対して空爆や砲撃を続け、戦闘は鎮静化していません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170409%2Fk10010941941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 05:57:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>