<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＦＲＢ パウエル議長 次の利下げに慎重姿勢 大統領は早速圧力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012016761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＦＲＢ パウエル議長 次の利下げに慎重姿勢 大統領は早速圧力</span><time datetime="2019-08-01T10:24"><span>8月1日</span> <span>10時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016761_1908011016_1908011025_01_02.jpg" alt="ＦＲＢ パウエル議長 次の利下げに慎重姿勢 大統領は早速圧力" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの中央銀行に当たるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、景気の減速を防ぐため、およそ10年半ぶりの利下げを決めましたが、パウエル議長は、さらなる利下げには慎重な姿勢を示しました。これに対してトランプ大統領は「がっかりした」と述べ、早速圧力を強めていて、ＦＲＢは難しい対応を迫られそうです。</div><div>ＦＲＢは、31日まで開いた金融政策を決める会合で、中国との貿易摩擦の長期化で景気が減速するのを防ぐため、2008年12月以来、およそ10年半ぶりの利下げを決定しました。<br><br>ＦＲＢのパウエル議長は会合のあとの記者会見で、今後の金融政策については「今回の措置は長期にわたる利下げの始まりではない」と述べ、さらなる利下げには慎重な姿勢を示しました。<br><br>これに対してトランプ大統領は、ツイッターに「いつものようにがっかりした。私が聞きたかったのは長期の利下げの始まりだということばだ」と投稿し、今回の利下げだけでは不十分だとして、早速圧力を強めています。<br><br>また、ニューヨーク株式市場でも、パウエル議長がさらなる利下げには慎重だという受け止めが広がって、ダウ平均株価は一時、470ドルを超える大幅な下落となり、利下げを催促する展開となっています。<br><br>パウエル議長への政治圧力や市場の期待はやまないおそれもあり、ＦＲＢは次回、来月の会合に向けて難しい対応を迫られそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各国中央銀行の“緩和競争”懸念</h3><div>基軸通貨のドルを発行するアメリカのＦＲＢの決定は、世界経済に強い影響力を与えます。<br><br>特に今回、懸念されているのが、ＦＲＢの方針を受けて世界各国の中央銀行が利下げを競い合う金融の“緩和競争”の広がりです。<br><br>すでにＦＲＢが去年12月に景気拡大に伴って段階的に進めてきた利上げを打ち止めにして、金融の引き締め姿勢を転換してからは、利下げに踏み出す中央銀行が相次いでいます。<br><br>７月だけでも韓国、ロシア、南アフリカ、トルコ、インドネシア、31日にはブラジルまで利下げを決めたほか、ヨーロッパ中央銀行も今のマイナス金利をさらに引き下げる可能性を示唆しています。<br><br>各国ともに自国の経済を下支えする政策としていますが、ＦＲＢの利下げによってドルが値下がりした場合、反対に自国の通貨が値上がりし、輸出には不利になるという懸念があるとみられます。<br><br>ＦＲＢに圧力をかけてきたトランプ大統領は、中国やヨーロッパなどが金融政策を使って通貨安を誘導して輸出を増やしていることに対抗するべきだと主張していて、貿易摩擦をより激しくさせるおそれもあります。<br><br>そして仮に世界で行き過ぎた金融緩和が進めば、さまざまなリスクが高まります。<br><br>金融緩和によって大量の資金が市場にあふれ、お金を借りすぎてしまう個人や企業が出てくるおそれや、余ったお金が不動産などに集まって価格が異常に上昇して、景気が過熱するバブルが起きる可能性もあります。<br><br>また、景気がそれほど悪くないのに金融を緩和し続けると、いざ本当に深刻な経済危機が起きた時に、中央銀行として利下げなどの政策対応の余地が限られてしまうという懸念もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012016761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 10:24:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費税の軽減税率 セット商品の一部持帰りは対象外</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012016781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費税の軽減税率 セット商品の一部持帰りは対象外</span><time datetime="2019-08-01T10:33"><span>8月1日</span> <span>10時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016781_1908011041_1908011043_01_02.jpg" alt="消費税の軽減税率 セット商品の一部持帰りは対象外" id="news_image"></div><div>消費税率の10％への引き上げまであと２か月になりました。外食を除く飲食料品に適用される「軽減税率」について新たな指針が示され、ファストフード店のセット商品で、飲み物だけを店内で飲んで残りを持ち帰った場合でも「外食」と見なされ、10％の税率が適用されるなどとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016781_1908011041_1908011051_01_04.jpg" alt=""><div>「軽減税率」では、自宅などに持ち帰る飲食料品は８％の税率に据え置かれる一方で、店内で飲食する場合には「外食」と見なされ、10％の税率が適用されます。<br><br>その線引きについて、国税庁は個別のケースごとに指針を示していて１日、新たな事例を追加しました。<br><br>それによりますと、ハンバーガーなどのファストフード店でセット商品を注文する際に、飲み物だけ店内で飲んで食べ物は持ち帰りたいと希望した場合でも「外食」と見なされ、セット全体に10％の税率が適用されるとしています。<br><br>その一方で、単品の飲み物を店内での飲食用に、単品の食べ物を持ち帰り用に注文した場合は、それぞれ10％と８％の異なる税率が適用されます。<br><br>このほか指針では、遊園地の売店で食べ物を買って園内で食べ歩く場合は、８％の軽減税率が適用されることなどが示されました。<br><br>政府は、こうした個別の事例について、国税庁のホームページで紹介するなどして広く周知することにしています。</div></div><div><h3>軽減税率初めて導入される制度</h3><div>軽減税率は、今回の消費税率の引き上げに合わせて初めて導入される制度です。<br><br>ことし10月に消費税率が10％となったあとも「酒類と外食を除く飲食料品」と、「定期購読契約が結ばれた週２回以上発行される新聞」に限って、税率を今と同じ８％に据え置きます。<br><br>生活必需品の税率を抑えることで、所得が低い世帯の負担を和らげるねらいがあるとされています。<br><br>しかし、軽減税率を適用するかどうか線引きが分かりにくいという指摘も出ています。<br><br>中でも難しいのが「外食」の扱いです。<br><br>例えば、ファストフード店でハンバーガーを買った場合、店内で食べると「外食」に当たり、税率は10％になりますが、持ち帰ると「飲食料品」に当たるため、税率は８％です。<br><br>テーブルやいすなどの設備がある場所で食べるかどうかが判断の基準とされていますが、「イートインコーナー」を設けたコンビニエンスストアなどでは、同じ商品を店内で飲食することも持ち帰ることもできるため、会計の際に混乱が起きかねないと懸念されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012016781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 10:33:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で午前中から猛暑 熱中症に警戒を 予想最高気温 岐阜38度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012016951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で午前中から猛暑 熱中症に警戒を 予想最高気温 岐阜38度</span><time datetime="2019-08-01T12:12"><span>8月1日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016951_1908011211_1908011213_01_02.jpg" alt="各地で午前中から猛暑 熱中症に警戒を 予想最高気温 岐阜38度" id="news_image"></div><div></div><div>1日も午前中から各地で35度以上の猛暑日となり、最高気温が38度と予想されているところもあります。こまめに水分をとるなどして熱中症に警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016951_1908011211_1908011213_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、広い範囲で高気圧に覆われ1日も各地で気温が上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、岩手県釜石市や岐阜市で36度ちょうど、愛媛県大洲市で35度９分、福島市で35度８分、茨城県大子町で35度７分、名古屋市や京都市で35度１分などと、各地ですでに猛暑日となっているほか、東京の都心でも34度ちょうどまで気温が上がっています。<br><br>このあとも気温が上がり、日中の最高気温は、岐阜市で38度、名古屋市や京都市、岡山市、さいたま市、福島市で37度、東京の都心や佐賀市で36度、新潟市や松山市、帯広市で35度などと予想され気象庁はすべての都道府県に高温注意情報を発表しています。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなど熱中症に警戒が必要です。<br><br>また日中の気温の上昇に伴って、夕方になると広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に激しい雷雨となるおそれがあります。<br><br>帰宅する際や屋外に出かける際には、激しい雷雨や突風など天気の急変にも注意が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012016951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 12:12:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>放火から２週間 「京アニ」への祈り続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012016961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>放火から２週間 「京アニ」への祈り続く</span><time datetime="2019-08-01T12:21"><span>8月1日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016961_1908011219_1908011222_01_02.jpg" alt="放火から２週間 「京アニ」への祈り続く" id="news_image"></div><div></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件から１日で２週間となります。現場近くの献花台には今も多くの人が訪れ、亡くなった人たちを悼む祈りが続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016961_1908011219_1908011222_01_03.jpg" alt=""><div>先月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」のスタジオが放火され、35人が死亡し、33人が重軽傷を負いました。<br><br>事件の発生から２週間となる１日も、現場近くの献花台には作品の熱心なファンなどが次々に訪れて花を手向け、祈りをささげています。<br><br>滋賀県の60代の女性は「若くして亡くなった方たちのご冥福をお祈りしようと孫を連れてきました。皆さん恐怖でいっぱいだったことと思います。許せないという思いです」と声を詰まらせながら話していました。<br><br>また、福島県から訪れた20代の男性は「地元が原発事故で被災して落ち込み、どん底にいたときに、京アニの作品に支えられてきました。自分には何もできませんが募金するなどして少しでも恩返しがしたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012016961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 12:21:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓外相会談終わる 河野外相「徴用」問題で是正要求か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012016981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談終わる 河野外相「徴用」問題で是正要求か</span><time datetime="2019-08-01T12:25"><span>8月1日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016981_1908011228_1908011229_01_02.jpg" alt="日韓外相会談終わる 河野外相「徴用」問題で是正要求か" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が悪化する中、河野外務大臣は１日午前、訪問先のタイで、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と会談し、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日本が求める仲裁委員会の開催に韓国が応じなかったことを受けて国際法違反の状態を是正するよう重ねて求めたものと見られます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016981_1908011228_1908011229_01_03.jpg" alt=""><div>日韓関係が悪化する中、国際会議への出席に合わせてタイのバンコクを訪れている河野外務大臣は、日本時間の午前10時45分ごろから、韓国のカン・ギョンファ外相と会談しました。<br><br>冒頭、両外相は握手を交わして着席しましたが、終始硬い表情で、報道陣を前に発言はありませんでした。<br><br>そして、会談は午前11時40分すぎに終わりました。<br><br>会談の詳しい内容は明らかになっていませんが、河野大臣は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日本政府が日韓請求権協定に基づいて、仲裁委員会を開催するよう要請したのに対し、韓国側が応じなかったことを受けて、速やかに国際法違反の状態を是正するよう重ねて求めたものとみられます。<br><br>また、河野大臣は日本が韓国に行う輸出管理の厳格化は、あくまで安全保障の観点からの運用の見直しだと説明したものとみられます。<br><br>一方、会談では、２日にも行われる日米韓３か国の外相会談で、アメリカ側が、日韓に関係改善を促したいとしていることを踏まえ、北朝鮮への対応など安全保障面での連携についても意見が交わされたものとみられます。</div></div><div><h3>「議論重ねるのが大事」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016981_1908011228_1908011229_01_04.jpg" alt=""><div>菅官房長官は午前の記者会見で「河野外務大臣からは従来からの主張を、しっかりと韓国側に伝えると報告を受けている。そういう中で、両国間での懸案について、しっかり議論を重ねていくことが大事だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012016981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 12:25:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時国会召集 参院議長に山東昭子氏 副議長に小川敏夫氏選出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012017021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時国会召集 参院議長に山東昭子氏 副議長に小川敏夫氏選出</span><time datetime="2019-08-01T12:54"><span>8月1日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017021_1908011239_1908011256_01_03.jpg" alt="臨時国会召集 参院議長に山東昭子氏 副議長に小川敏夫氏選出" id="news_image"></div><div>参議院選挙を受けて臨時国会が１日召集され、新しい参議院の議長に自民党の山東昭子氏が、副議長に立憲民主党の小川敏夫氏が選出されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017021_1908011239_1908011256_01_04.jpg" alt=""><div>先の参議院選挙後、初めての国会となる第199臨時国会が１日召集され、午前の参議院本会議で新しい議長と副議長を選ぶための投票が行われました。<br><br>その結果、議長には自民党から山東昭子・元副議長が、副議長には立憲民主党から小川敏夫・元法務大臣がそれぞれ選出されました。<br><br>このあと山東・新議長は「公正無私を旨とし、よき伝統とルールを守り、社会情勢に応じた思い切った改革をしながら、参議院が言論の府として役割を果たすべく身を尽くしていきたい」とあいさつしました。<br><br>山東氏は、参議院で扇千景氏に続いて２人目の女性議長となります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017021_1908011239_1908011256_01_05.jpg" alt=""><div>また小川・新副議長は「中立公正を旨として議会の円満な運営に努め、参議院の存在意義を高める努力を全力を挙げて尽くしていきたい」と述べました。<br><br>一方、重度の障害があるれいわ新選組の参議院議員２人は、付き添いの介助者が本人に代わって投票用紙に議長と副議長の名前を書いて、参議院の職員に渡し投票しました。<br><br>この臨時国会は、令和になって最初の国会召集となり、午後の開会式では５月に即位した天皇陛下が初めておことばを述べられます。<br><br>臨時国会の会期は、来週５日までの５日間です。</div></div><div><h3>菅官房長官「バリアフリー 政府も取り組み」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で「国会における取り組みについて政府の立場でコメントするのは控えるべきだと思うが、政府としてはバリアフリー法などに基づいて不特定多数の人が利用する施設のバリアフリー化を進めており、引き続き取り組みを進めることが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 河井議員「身が引き締まる思い」</h3><div>広島選挙区で初当選した自民党の河井案里参議院議員は、花柄のシャツに白のジャケットを着て初登院し「『花咲け、日本』という私のキャッチコピーを表してみた。身が引き締まる思いだ。これまで地方のことをいろいろ勉強してきたので、国の目線で地方の課題に取り組むとともに、国会議員にしかできない国防や安全保障などの勉強をしたい。女性も男性も能力的に変わらないということを示していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 石垣議員「『消費税ゼロ』に向け経済を」</h3><div>宮城選挙区で初当選した立憲民主党の石垣のりこ参議院議員は「責任の重さとやりがいを感じている。選挙期間中、『上げるべきは賃金であって、消費税ではない』と訴えてきたので、具体的にどのように取り組めるか、考えを巡らせている。『消費税ゼロ』に向けて、経済をしっかりと支えていくことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 須藤議員「謙虚な姿勢忘れず頑張る」</h3><div>比例代表で初当選した立憲民主党の須藤元気参議院議員は「政治家になるのが10代の頃からの夢で、ようやくスタートラインに立ててとてもうれしい。常に謙虚な姿勢を忘れず、食の安全や環境保護、平和外交などのテーマに取り組みたい。格闘技でも何でもそうだが、軸をぶらさないよう頑張りたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 高橋議員「外交官の経験を日本の未来のため生かす」</h3><div>兵庫選挙区で初当選した公明党の高橋光男参議院議員は「いよいよ国会での仕事を始めさせていただく。身が引き締まる思いでいっぱいだ。これまで17年間、外交官として仕事をしてきたので、世界で培ったさまざまな経験を日本の未来のため、ふるさと兵庫を世界とつなぐため、生かしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 横澤議員「車いす生活の視点で」</h3><div>岩手選挙区で初当選した国民民主党の横澤高徳参議院議員は、車いすで初登院し「いよいよスタートを切ったという重責を感じる。国会のバリアフリー化が注目されているが、私自身も車いすで生活するパラリンピアンであり、車いすだからこそ気付ける部分もある。日本がバリアフリーやユニバーサルデザインの先進国となるよう頑張りたい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 鈴木議員「北方領土問題解決を」</h3><div>比例代表で９年ぶりに国政に復帰した日本維新の会の鈴木宗男・元北海道・沖縄開発庁長官は「国民から与えられた立場なので職責を全うしたい。北方領土問題の解決と、日本とロシアの平和条約の締結が政治家としての集大成だと思っているので、責任を果たしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 伊藤議員「年金問題しっかり議論」</h3><div>国政選挙には８回目の挑戦となった今回、埼玉選挙区で初当選した共産党の伊藤岳参議院議員は、「苦節18年を経ての初登院で、ようやくたどりつくことができた。選挙でいちばんの争点となった年金問題をしっかり議論することが大事だ。また、憲法改正に前向きな勢力が、改正の発議に必要な参議院全体の３分の２を維持できなかったという国民の審判を受けて、安倍総理大臣に改正の断念を迫っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉田議員「党再建の足がかりへ努力」</h3><div>比例代表で３年ぶりに国政に復帰した社民党の吉田忠智・前党首は「つらく厳しい３年間に全国を回り『今こそ、憲法９条を守ってほしい』という切実な声を聞いた。平和で安心に暮らせる社会を実現するために一歩でも二歩でも進まなければならないと肝に銘じている」と述べました。<br><br>そのうえで「『社民党に、しっかりふんばってもらいたい』という有権者の思いが今回の結果につながったと思う。党を再建・再生する足がかりを作るため、しっかりと努力したい」と述べました。</div></div><div><h3>れ新 舩後議員 文字盤の文字を瞳で示す</h3><div>全身の筋肉が動かなくなる難病、ＡＬＳ＝筋萎縮性側索硬化症の患者で、比例代表で初当選した、れいわ新選組の舩後靖彦参議院議員は、介助者とともに大型の車いすで初登院しました。<br><br>舩後氏は、文字盤の文字を瞳で示し、それを介助者が代読するという形で「皆さん、お暑い中、本当にありがとうございます。こんなにたくさんの方々が来てくれて驚いています。皆さんの期待に応えられるようにしたいです」と述べました。</div></div><div><h3>れ新 木村議員 大型の車いすで初登院「障害者の就労を」</h3><div>手足がほとんど動かない重度の障害者で、比例代表で初当選したれいわ新選組の木村英子参議院議員は、大型の車いすで介助者とともに初登院し「期待も不安も半々で、これからどういう活動をするのか全く未知なので、体調を管理しながら活動したい」と述べました。<br><br>そのうえで、車いすで登院できるよう本会議場の改修などが行われたことについて「迅速に対応していただきとても感謝している。ただ障害者全体の就労についてはこれからなので、障害者が介護サービスを受けながら就労できるよう国会で頑張りたい」と述べました。</div></div><div><h3>Ｎ国 立花議員「ＮＨＫのスクランブル放送実現を」</h3><div>比例代表で初当選したＮＨＫから国民を守る党の立花孝志代表は「ＮＨＫのスクランブル放送を実現していかなければならず、その表舞台が国会なので、『戦場に来た』という心境だ。冷静に計画どおりやっていきたい。一新人議員というよりも、公党の代表としての立ち居振る舞いをしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012017021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 12:54:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「７ｐａｙ」９月末で終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012017081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「７ｐａｙ」９月末で終了へ</span><time datetime="2019-08-01T13:02"><span>8月1日</span> <span>13時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017081_1908011303_1908011303_01_02.jpg" alt="「７ｐａｙ」９月末で終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォン決済、「７ｐａｙ」の不正利用を受けて「セブン＆アイ・ホールディングス」は、「７ｐａｙ」のサービスを９月末で終了する方針を固めました。<br><br>「７ｐａｙ」を巡っては、不正利用の被害が相次ぎ先月29日の時点で、およそ800人が被害を受け、被害額は3800万円余りにのぼることが確認されています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012017081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:02:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>