<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ジャニーズ事務所の商標不正使用疑いでミクシィの子会社を捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011251351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ジャニーズ事務所の商標不正使用疑いでミクシィの子会社を捜索</span><time datetime="2017-12-08T16:48"><span>12月8日</span> <span>16時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011251351_1712081602_1712081648_01_02.jpg" alt="ジャニーズ事務所の商標不正使用疑いでミクシィの子会社を捜索" id="news_image"></div><div></div><div>コンサートのチケットの売買を仲介する、いわゆる転売サイトを運営するＩＴ大手のミクシィの子会社が、大手芸能プロダクション「ジャニーズ事務所」の商標を不正に使用した疑いで捜索を受けていたことが捜査関係者への取材でわかりました。この子会社は、７日から転売サイトでのチケットの出品などを停止しています。</div><div>警察の捜索を受けたのは、「ミクシィ」の子会社で、チケットの転売サイト、「チケットキャンプ」を運営する「フンザ」です。<br><br>捜査関係者によりますと、この子会社は、転売サイトとは別に、ジャニーズ事務所に所属するアイドルのコンサートの日程などの情報をまとめて掲載する「ジャニーズ通信」というサイトを運営していますが、この中でジャニーズ事務所の商標を不正に使用したとして、商標法違反と不正競争防止法違反の疑いが持たれています。<br><br>「ジャニーズ通信」では、アイドルのテレビの出演予定など詳細な情報が掲載され、利用者にジャニーズの公式サイトと混同されるおそれがあるということです。<br><br>子会社は、警察の捜索を受け、７日から転売サイトでのチケットの出品や購入の受け付けなどを停止しています。<br><br>ミクシィは「ジャニーズ通信」について、「現在コメントすることはありません」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ジャニーズ事務所は</h3><div>ジャニーズ事務所は、警察に捜査を依頼したことなどは事実だとしたうえで、「真にアーティストを応援して下さるファンの皆様に正当に定価でチケットを購入して、コンサートを観覧いただけるよう、今後とも取り組んでいきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011251351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 16:48:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮木造船が逃走か 海保が追跡しえい航 北海道 函館沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011251401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮木造船が逃走か 海保が追跡しえい航 北海道 函館沖</span><time datetime="2017-12-08T16:54"><span>12月8日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011251401_1712081622_1712081625_01_02.jpg" alt="北朝鮮木造船が逃走か 海保が追跡しえい航 北海道 函館沖" id="news_image"></div><div>先月、北海道南部の海上で見つかり、函館市沖で海上保安部の巡視船にロープで係留されていた北朝鮮から来た木造船が、８日午後３時半ごろ、突然、船のエンジンをかけて巡視船から離れました。海上保安部は逃走を図ったと見て追跡し、木造船をロープでえい航して再び巡視船に係留する作業を進めています。</div><div>８日午後３時半ごろ、函館市沖で海上保安部の巡視船にロープで係留されていた北朝鮮から来た木造船が突然、エンジンをかけて動き出し、海上保安部は木造船が逃走を図ったと見て追跡しました。<br><br>ＮＨＫのカメラの映像では、海上保安部の巡視艇やゴムボートが追いかけ、午後４時ごろ、木造船は巡視艇などに取り囲まれて停止し、海上保安官が乗組員に呼びかけている様子が確認できました。<br><br>海上保安部は木造船をロープでえい航し、再び函館市沖の巡視船に係留する作業を進めています。木造船を係留していたロープは何らかの原因で外れたということで、海上保安部は、乗組員が逃走しようとした詳しい経緯を調べています。<br><br>この木造船は先月２８日、松前町沖の無人島に停泊しているのが見つかり、１０人いる乗組員の一部が島に上陸し、島から家電製品などが持ち出されていたことから警察が窃盗の疑いで乗組員から事情を聴いていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011251401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 16:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都内で目撃のサル ついに都心へ 紅葉の名所にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011251461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>都内で目撃のサル ついに都心へ 紅葉の名所にも</span><time datetime="2017-12-08T16:56"><span>12月8日</span> <span>16時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011251461_1712081654_1712081656_01_02.jpg" alt="都内で目撃のサル ついに都心へ 紅葉の名所にも" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内を１匹で動き回るサルが相次いで目撃されていますが、８日は、さらに都心に移動し、港区六本木にあるスペイン大使館や、紅葉を楽しむ人たちでにぎわう新宿御苑に姿をあらわし、警察などが捜索に当たりました。</div><div>サルの目撃情報は、８日も朝早くから相次いで寄せられ、午前７時すぎには、東京タワーにほど近い港区三田の小学校の近くでサルが通学路を歩いているのを保護者が見つけました。<br><br>そして午前８時すぎには、港区六本木にあるスペイン大使館の警備員から「屋根の上にサルがいる」と通報があり、警察官や区の職員が敷地内を捜索しました。<br><br>スペイン大使館の向かいにあるスウェーデン大使館の職員のヨハンソン弘美さんは、「警察が大勢集まっていてサルがいることを聞きました。まさか大使館にサルが入ってくるとは思わずびっくりしました」と話していました。<br><br>サルは、その後も都心を北に向かって移動を続けたと見られ、午前１１時すぎには、スペイン大使館から北西に３キロ離れた新宿御苑で新たに目撃情報が寄せられました。<br><br>新宿御苑は、ちょうど今が紅葉の見ごろを迎えていて、午後１時ごろにも、訪れていた人が敷地内の西側の森の中でサルを目撃したということです。<br><br>園を毎日訪れているという８０歳の男性は、「新宿御苑でタヌキを見たことはありますが、サルが出たのは初めてです。おっかないので早く捕まってほしいです」と話していました。<br><br>園内でサルを目撃したという新宿御苑清掃班の斎藤貴之さんは、「利用者から連絡を受けてサルを探しにいったところ、見つからず、戻ろうと思ったら目の前をサルが歩いていきました。おとなのサルぐらいの大きさでした。襲われなくてほっとしています」と話していました。<br><br>警察や園の職員が捜索を続けていますが、これまでに発見には至っていないということです。警察などは、サルを見つけてもむやみに近づかないように注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スペイン大使館「まさかサルが大使館に」</h3><div>サルが目撃された東京・六本木のスペイン大使館の向かいにあるスウェーデン大使館の職員のヨハンソン弘美さんは、「警察が大勢集まっていてサルがいることを聞きました。まさか大使館にサルが入ってくるとは思わずびっくりしました」と話していました。</div></div><div><h3>新宿御苑を訪れた人「サルは初めて」</h3><div>サルが目撃された東京の新宿御苑を毎日訪れているという８０歳の男性は、「新宿御苑でタヌキを見たことはありますが、サルが出たのは初めてです。おっかないので早く捕まってほしいです」と話していました。<br><br>また、園内でサルを目撃したという新宿御苑清掃班の斎藤貴之さんは、「利用者から連絡を受けてサルを探しにいったところ、見つからず、戻ろうと思ったら目の前をサルが歩いていきました。おとなのサルぐらいの大きさでした。襲われなくてほっとしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011251461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 16:56:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名追突死亡事故 事故後も運転妨害か 男を追送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011251531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名追突死亡事故 事故後も運転妨害か 男を追送検</span><time datetime="2017-12-08T17:15"><span>12月8日</span> <span>17時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし６月、東名高速道路でワゴン車がトラックに追突され夫婦が死亡した事故で、警察は、危険運転致死傷などの罪で起訴された男が、この事故の２か月後にも、山口市内で割り込み運転や減速を繰り返して車を停止させ、運転していた男性を車から降ろそうとしたとして、追送検しました。調べに対し容疑を否認しているということです。</div><div>ことし６月、神奈川県大井町の東名高速道路で大型トラックに追突されたワゴン車に乗っていた静岡市の夫婦が死亡し、娘２人がけがをした事故では、福岡県の建設作業員、石橋和歩被告（２５）が、割り込み運転などの危険な運転を繰り返し、ワゴン車を高速道路上に停止せざるをえない状況に追い込んで事故を起こさせたとして、危険運転致死傷などの罪に問われています。<br><br>その後の調べで、警察は、石橋被告がこの事故の２か月後のことし８月に山口市内で乗用車を運転していた４０代の男性にクラクションを鳴らされたことに腹を立て、前に割り込んで減速する運転を３回繰り返して停止させ、窓ガラスをたたいて車から降りるように求めたとして強要未遂の疑いで追送検しました。<br><br>このほか、ことし５月にも山口県下関市内で同じようにして車を停止させたなどとして、強要未遂の疑いで追送検しました。いずれの事件についても石橋被告は、「自分は車を止めていない」と容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011251531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:15:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西武 菊池 ２億4000万円で契約更改</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011251691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西武 菊池 ２億4000万円で契約更改</span><time datetime="2017-12-08T18:09"><span>12月8日</span> <span>18時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011251691_1712081808_1712081810_01_02.jpg" alt="西武 菊池 ２億4000万円で契約更改" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・西武で、最多勝と最優秀防御率の２つのタイトルを獲得した菊池雄星投手が、推定で今シーズンの２倍以上となる年俸２億４０００万円に出来高払いを加えた内容で来シーズンの契約を更改しました。</div><div>菊池投手はプロ８年目の今シーズン、先発ローテーションの柱として１６勝６敗、防御率１．９７の成績で最多勝と最優秀防御率の２つのタイトルを獲得し、チームの４年ぶりのクライマックスシリーズ進出に貢献しました。<br><br>菊池投手は８日、埼玉県所沢市のメットライフドームで契約交渉に臨み、いずれも推定で今シーズンの１億円から２倍以上となる２億４０００万円に、出来高払いを加えた内容で来シーズンの契約を更改しました。<br><br>菊池投手は記者会見で、「けがなく１年間投げ切れたことがいちばんうれしい。球団から『よく頑張ってくれた』と言われて、報われた感じがした」と今シーズンを振り返りました。<br><br>そのうえで、来シーズンに向けて「ことしと同じような成績を残せる保証はないので、オフは例年以上に厳しい練習をしたい。チームが９年間遠ざかっているリーグ優勝、日本一を目指して頑張りたい」と話しました。<br><br>一方で、かねてから目標としてきた大リーグ挑戦については、８日は話題にならなかったということで「球団とは、まず来シーズン頑張ろうという話で終わった」と述べるにとどまりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011251691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮司ら３人死亡 宮司の地位めぐりきょうだいの関係悪化か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011251671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>宮司ら３人死亡 宮司の地位めぐりきょうだいの関係悪化か</span><time datetime="2017-12-08T18:31"><span>12月8日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011251671_1712081820_1712081831_01_02.jpg" alt="宮司ら３人死亡 宮司の地位めぐりきょうだいの関係悪化か" id="news_image"></div><div></div><div>東京・江東区の富岡八幡宮の近くで、神社の女性の宮司が殺害され、切りつけたと見られる弟が自殺するなどして合わせて３人が死亡した事件で、女性と弟は宮司の地位をめぐって関係が悪化していたことが知人などへの取材でわかりました。警視庁が事件の詳しいいきさつを調べています。</div><div>７日午後８時半ごろ東京・江東区富岡の路上で近くの富岡八幡宮の宮司の富岡長子さん（５８）と運転手の３３歳の男性が男女に刃物で切りつけられ、長子さんが死亡し、男性も大けがをしました。<br><br>また、長子さんの弟の富岡茂永容疑者（５６）と妻の真里子容疑者（４９）もすぐ近くで倒れていて、これまでの調べで、茂永容疑者が妻と一緒に長子さんと運転手に切りつけ、さらに妻を殺害して、自殺したと見られています。<br><br>茂永容疑者は平成６年に宮司代行に就任し、翌年の平成７年から平成１３年まで宮司を務めていましたが、最近「再び宮司になりたい」などと言って長子さんとの関係が悪化していたことが知人などへの取材でわかりました。<br><br>茂永容疑者が宮司を辞めたあとの平成１４年には、長子さんが警察署に「宮司の地位をめぐって弟ともめている」などと相談していたということです。警視庁は詳しいいきさつを調べるとともに、きょうだいの間のトラブルが背景にあると見て捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防犯カメラ映像が捉えた犯行</h3><div>富岡長子さんが襲われた経緯が、現場付近の防犯カメラの映像から明らかになってきました。<br><br>警視庁によりますと、７日午後８時半ごろ、東京・江東区にある富岡八幡宮の近くの路上に、帰宅した長子さんを乗せた車が停車しました。長子さんが車から降りたところ、建物の陰に隠れていた弟の富岡茂永容疑者とその妻の真里子容疑者が突然、襲いかかったということです。<br><br>運転手の３３歳の男性も車を飛び出し、逃げようとしましたが、茂永容疑者の妻に追われて１００メートルほど離れた路上で、日本刀で切りつけられたということです。その後、２人は神社の敷地内の長子さんの家の前まで行き、茂永容疑者が妻を刃物で刺して殺害したあと、自殺したということです。<br><br>長子さんが倒れていた付近には、刃渡りおよそ８０センチの日本刀が折れた状態で、茂永容疑者と妻が倒れていた付近には、刃渡り４５センチほどの日本刀とサバイバルナイフ２本が血が付いた状態で、それぞれ落ちていたということです。</div></div><div><h3>宮司の職めぐり長年トラブル</h3><div>関係者によりますと、富岡長子さんと弟の茂永容疑者は、富岡八幡宮の宮司の職をめぐって対立し、長年にわたってトラブルになっていたということです。<br><br>全国の神社が加盟する神社本庁などによりますと、平成６年１１月、茂永容疑者はそれまで宮司を務めていた父親に代わって宮司代行に就任し、翌年の平成７年３月から宮司を務めていたということです。<br><br>しかし、富岡八幡宮の関係者などによりますと茂永容疑者は金銭トラブルなどで平成１３年５月に宮司を退任し、父親が再び宮司に就任していたということです。<br><br>そして、７年前の平成２２年に富岡長子さんが父親のあとを継いで宮司代行に就任しました。富岡八幡宮の総代の代表でつくる役員会は、長子さんを宮司に任命するよう、神社本庁に複数回にわたって申し入れていましたが、神社本庁が協議した結果、おととし１月、長子さんが宮司になるために必要な研修を受けていなかったことなどを理由に、宮司への就任を認めなかったということです。<br><br>すると、ことし６月になって、八幡宮側は神社本庁を離脱すると通知し、ことし９月、長子さんが正式に宮司に就任したということです。警視庁によりますと、茂永容疑者は宮司を退任したあとの平成１８年１月、「ことし中に決着をつける。積年の恨み。地獄へ送る」などと書いたハガキを長子さんに送り、脅迫したとして、逮捕されていたということです。<br><br>また、関係者によりますと、茂永容疑者は、半年ほど前に再び宮司になりたいと周囲に話すことがあったほか、ことし７月には八幡宮の関係者数人に電話し、長子さんを中傷するような発言を繰り返していたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011251671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本とＥＵ ＥＰＡ交渉妥結</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011251801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本とＥＵ ＥＰＡ交渉妥結</span><time datetime="2017-12-08T18:50"><span>12月8日</span> <span>18時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011251801_1712081903_1712081904_01_02.jpg" alt="日本とＥＵ ＥＰＡ交渉妥結" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月に大枠合意した日本とＥＵ＝ヨーロッパ連合のＥＰＡ＝経済連携協定で、双方はベルギーで開いていた高級事務レベル会合で、立場に隔たりが残っていた「紛争解決」に関する項目を協定から切り離すことで合意に達し、交渉全体が妥結しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011251801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:50:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>