<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>地震でデマ情報拡散 “冷静に行動を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011483421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震でデマ情報拡散 “冷静に行動を”</span><time datetime="2018-06-18T13:51"><span>6月18日</span> <span>13時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483421_1806181353_1806181354_01_02.jpg" alt="地震でデマ情報拡散 “冷静に行動を”" id="news_image"></div><div></div><div>今回の地震のあと、ツイッターなどのＳＮＳ上では、事実と異なるデマの情報が投稿され、拡散しているケースが確認されていて、大阪府は不確かな情報をむやみに拡散せず、冷静に行動するよう注意を呼びかけています。</div><div>ツイッター上では大阪・西区にある「京セラドーム大阪の屋根に亀裂が入っている」とするデマの情報が投稿され、拡散しています。<br><br>また、「京阪電車が脱線している」というデマも拡散しています。<br><br>このほか、ツイッター上では大阪府の北部で「シマウマが脱走」しているという情報も広まっています。<br><br>いずれもこのような事実はなく、大阪府は不確かな情報をむやみに拡散せず、冷静に行動するよう注意を呼びかけています。大阪府は今後、ホームページでも注意喚起を行う予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>差別あおるような投稿も</h3><div>また、ツイッターなどＳＮＳ上では在日外国人などへの差別をあおるような投稿が複数見られる一方で、こうした投稿を非難する声も上がっています。<br><br>具体的には「在日外国人の窃盗・強盗にはくれぐれも注意を」とか「外国人は地震に慣れていないから真っ先にコンビニ強盗を始めるか空港に殺到する」などと投稿されています。<br><br>一方でこうした差別的な投稿を非難する声も相次いでいて、「大きな地震や災害が起きると差別主義者がデマを流すのでご注意を」とか「災害情報に対してデマを飛ばす人間は存在しますが、情報リテラシーを高めましょう」などと投稿されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011483421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 13:51:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒壊のブロック塀「法令で定められた作り方でない可能性」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011483521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>倒壊のブロック塀「法令で定められた作り方でない可能性」</span><time datetime="2018-06-18T14:40"><span>6月18日</span> <span>14時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483521_1806181458_1806181500_01_03.jpg" alt="倒壊のブロック塀「法令で定められた作り方でない可能性」" id="news_image"></div><div>今回の地震ではブロック塀が道路側に倒れ、９歳の女の子が死亡しました。<br>これについて、地震によるブロック塀の被害に詳しい専門家は今回倒れた小学校のプールの周りにあるブロック塀は、高さが非常に高く、補強用の壁もつけられていないと見られることなどから、「法令で定められた作り方で設置されていなかった可能性がある」と指摘しています。</div><div>昭和53年の宮城県沖地震を教訓に、地震によるブロック塀の被害の調査などを長年行ってきた東北工業大学の最知正芳教授は「ブロック塀の倒壊による被害は、宮城県沖地震など過去の地震が示すとおり、地震で当然起こりうる都市型の災害で、危険性を指摘してきたが、再び、こうした被害が出てしまったのは大変痛ましく、非常に残念だ」と話していました。<br><br>そのうえで、今回の地震で倒壊した小学校のプールの周辺のブロック塀について、「映像で見るかぎりは、塀の高さが非常に高いうえ、倒壊を防ぐために基礎と塀を固定する『控壁』も設置されていないように見える。建築基準法の施行令で定められた作り方で設置されていなかった可能性がある」と指摘しています。<br><br>さらに、「ブロック塀は倒壊すると、重さが数トンに達して非常に危険なうえ、今回の地震は通勤や通学の時間と重なったため、タイミングも非常に悪く、大きな被害につながったのではないか」と話していました。<br><br>また、最知教授によりますと、ブロック塀より数は少ないものの、石を積み上げた「石塀」も内部に鉄筋などが無いケースが多く、地震の揺れに非常に弱く、倒壊の危険性が高いということです。<br><br>最知教授は「現在は倒壊していないブロック塀なども、今回の地震の大きな揺れですでにダメージを受けていて、今後の地震で新たに倒壊する可能性があるので、ブロック塀に近づかないようにしてほしい。また、ブロック塀を点検し、ひびが入っているなど、危険なものは撤去することも必要だ」と呼びかけていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>倒壊場所は通学路</h3><div>高槻市教育委員会によりますと、地震で崩れた寿栄小学校のプールの外壁に面した道路は幅の狭い通学路で、児童の安全を守るため壁沿いに「グリーンベルト」と呼ばれる通路が設置されていたということです。<br><br>子どもたちはこの通路を通るように指導されていて、通学時に大勢の児童が通るポイントだったということです。<br><br>プールの外壁について、これまで学校や地元の住民から危険性の指摘や改修の要望はなかったということです。<br><br>教育委員会は壁が作られたいきさつや、ほかにも危険な場所がないか詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>壁の高さは３m50cm</h3><div>高槻市などによりますと、この壁は高さ１メートル90センチのプールの基礎部分の上に、ブロックが８段、１メートル60センチの高さまで積まれていて、壁全体の高さは合わせて３メートル50センチあったということです。<br><br>地震で倒れたあとの映像では、現場の壁はプールの基礎部分の上に積まれたブロック塀が折れているように見えます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011483521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 14:40:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪で震度６弱 今後１週間程度注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011482351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪で震度６弱 今後１週間程度注意を</span><time datetime="2018-06-18T14:41"><span>6月18日</span> <span>14時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011482351_1806181005_1806181006_01_02.jpg" alt="大阪で震度６弱 今後１週間程度注意を" id="news_image"></div><div>18日朝、大阪府北部を震源とするマグニチュード6.1の地震があり、大阪・高槻市などで震度６弱の揺れを観測したほか、近畿地方の広い範囲で震度５強や５弱の揺れを観測しました。<br>大阪府北部ではその後も余震とみられる地震が相次いでいて、気象庁は今後、１週間程度、最大で震度６弱程度の揺れを伴う地震に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>18日午前７時58分ごろ、大阪府北部を震源とする地震があり、大阪市北区、高槻市、枚方市、茨木市、箕面市で震度６弱の揺れを観測しました。<br><br>また、震度５強の揺れを京都市の中京区、伏見区、西京区、京都府の亀岡市、長岡京市八幡市、大山崎町、久御山町、大阪の都島区、東淀川区、それに旭区、淀川区、それに大阪府の豊中市、吹田市、寝屋川市、摂津市、交野市、島本町で観測しました。<br><br>震度５弱の揺れを観測したのが、滋賀県の大津市、京都府の宇治市、城陽市、向日市、京田辺市、南丹市、井手町、精華町、大阪の福島区、此花区、港区、西淀川区、生野区、池田市、守口市、大東市、四條畷市、豊能町、能勢町、兵庫県の尼崎市、西宮市、伊丹市、川西市、奈良県の大和郡山市、御所市、高取町、広陵町でした。<br><br>このほか、近畿、東海、四国、中国地方の各地で震度４や３の揺れを観測し関東や九州でも震度２や１の揺れを観測しました。<br><br>この地震による津波はありませんでした。気象庁の観測によりますと、震源地は大阪府北部、震源の深さは13キロ、地震の規模を示すマグニチュードは6.1と推定されています。<br><br>大阪府北部ではその後も余震とみられる地震が相次ぎ、午後２時半までに震度１以上の揺れを観測する地震が15回起きていて、震度２が５回、震度１が10回となっています。<br><br>気象庁は、「揺れの強かった地域では、家屋の倒壊や土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあり、やむをえない事情がないかぎり危険な場所に立ち入らないなど身の安全を図るよう心がけてほしい」としたうえで、「揺れの強かった地域では、今後１週間程度、最大震度６弱程度の地震に注意してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011482351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 14:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪で震度６弱 ９歳女児ら３人死亡 151人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011483251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪で震度６弱 ９歳女児ら３人死亡 151人けが</span><time datetime="2018-06-18T16:07"><span>6月18日</span> <span>16時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181205_1806181206_01_02.jpg" alt="大阪で震度６弱 ９歳女児ら３人死亡 151人けが" id="news_image"></div><div></div><div>大阪で震度６弱の揺れを観測した地震で、この地震で、ＮＨＫが各地の警察や自治体などに取材したところ、午後３時半現在、大阪で９歳の女の子を含む３人が死亡したほか、大阪や兵庫など２府３県で少なくとも151人がけがをしています。</div><div>警察によりますと、震度６弱の揺れを観測した大阪・高槻市では、寿栄小学校のプールの周りにあるブロック塀が倒れて、この学校に通う４年生の三宅璃奈さん（９）が巻き込まれ、病院に搬送されましたが、死亡が確認されました。<br><br>震度５強の揺れを観測した大阪・東淀川区では外壁が倒れて、近くに住む安井實さん（80）が巻き込まれ、搬送先の病院で死亡が確認されたということです。<br><br>近くの小学校の教員や住人によりますと、安井さんは、日頃から小学校の登下校の見守り活動をしていて、18日も見守りを行う場所に向かう途中だったということです。<br><br>震度６弱の揺れを観測した大阪・茨木市では、後藤孟史さん（85）が自宅マンションの部屋で倒れてきた本棚の下敷きになり、死亡したということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪で３人死亡</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181533_1806181535_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>警察によりますと、震度６弱の揺れを観測した大阪・高槻市では、寿栄小学校のプールの周りにあるブロック塀が倒れて、この学校に通う４年生の三宅璃奈さん（９）が巻き込まれ、病院に搬送されましたが、死亡が確認されました。<br><br>震度５強の揺れを観測した大阪・東淀川区では外壁が倒れて、近くに住む安井實さん（80）が巻き込まれ、搬送先の病院で死亡が確認されたということです。<br><br>近くの小学校の教員や住人によりますと、安井さんは、日頃から小学校の登下校の見守り活動をしていて、18日も見守りを行う場所に向かう途中だったということです。<br><br>震度６弱の揺れを観測した大阪・茨木市では、後藤孟史さん（85）が自宅マンションの部屋で倒れてきた本棚の下敷きになり、死亡したということです。</div></div><div><h3>三宅さんが亡くなった現場の状況</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181538_1806181539_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>大阪・高槻市で小学４年生の三宅璃奈さんが亡くなった現場の近くに住む76歳の男性は「揺れがおさまって外に出ると、学校の塀が崩れていた。女の子が下敷きになった辺りには人だかりができていて、子どもが学校へ持って行く袋などが散乱していた。先生と見られる人が泣きながら正門を出入りする姿もあった。阪神・淡路大震災の時ですら崩れなかった塀なので、今回の地震は相当強かったと思う」と話していました。<br><br>三宅璃奈さんと同級生の男子児童は「優しくて人気者でした」と言葉少なに涙をこらえて話していました。また、同じ学校に通う６年生の女子児童は「三宅さんは４年生から６年生までの代表が参加する委員会の一員で、全校集会などでは司会を務めていました。４年生なのに堂々としていて優しいと評判だった」と話していました。</div></div><div><h3>安井さんが亡くなった現場では</h3><div>大阪・東淀川区では小学校の見守り活動に向かってた安井實さんが、倒れてきた塀の下敷きになって死亡しました。<br><br>救助に当たった近所の人は、地震の揺れに驚いて家から外に出たところ、住宅の塀が崩れ、安井さんが下敷きになっているのを見つけたということです。<br><br>その場にいた数人が倒れた塀をどけるなどして、救急隊が駆けつけるのを待ちましたが、安井さんはすでに意識がなく、呼びかけにも返答しなかったということです。<br><br>亡くなった安井さんの友人の男性は「温厚で気さくな人だった。地震直前、見守り活動に向かう安井さんとすれ違い、『おはよう』とあいさつしたばかりだった。ショックだ」と話していました。</div></div><div><h3>けが人</h3><div>また、大阪や兵庫など２府３県で少なくとも151人がけがをしているということです。<br><br>大阪府は、合わせて125人です。<br><br>茨木市で40人、豊中市で23人、大阪市で25人枚方市で14人、摂津市で6人、箕面市で４人、池田市で３人、和泉市で３人、吹田市で３人、東大阪市で２人、高槻市で１人、交野市で１人となっています。<br><br>大阪市は、これまで、けが人を117人と発表していましたが、病気で運ばれた人なども数えていたとして、地震によるけが人を25人と訂正しました。<br><br>兵庫県は合わせて14人です。<br><br>尼崎市で６人、西宮市で４人、伊丹市で３人、神戸市北区で１人となっています。<br><br>このうち、伊丹市では、90歳の男性が、自宅でいすから転倒して、首を骨折した疑いがあるということです。<br><br>京都府は合わせて８人です。<br><br>八幡市で２人、亀岡市と長岡京市、向日市、宇治市京都市の下京区と東山区でそれぞれ１人となっています。<br><br>滋賀県は合わせて２人です。<br><br>草津市と東近江市でそれぞれ１人となっています。<br><br>三重県は合わせて２人です。<br><br>鈴鹿市と名張市でそれぞれ１人となっています。<br><br>一方、奈良県では、警察が大和郡山市で29歳の男性１人が階段で転倒してけがをしたとしていましたが、その後、急病で搬送されたもので地震とは無関係であることがわかったということです。</div></div><div><h3>火災</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181534_1806181535_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>大阪で震度６弱の揺れを観測した今回の地震のあと、各地で火災が発生しています。<br><br>震度６弱を観測した大阪・高槻市では住宅１棟で火災が起き、１人が病院に搬送されました。<br><br>また大阪市内では震度５強を観測した東淀川区や西淀川区の住宅２棟で火災の通報があり、消防が消火活動にあたったということです。</div></div><div><h3>建物被害</h3><div>建物の被害も出ています。<br><br>大阪市の災害対策本部によりますと、市内では複数の建物の壁が崩れるなどの被害が出ているということです。<br><br>また、震度６弱を観測した枚方市では、銭湯の煙突が道路に倒れる被害が出ましたが、けが人はいないということです。<br><br>震度６弱を観測した茨木市では、福井市民体育館で壁に複数のひびが入っているのが確認されたということです。<br><br>震度５弱兵庫県伊丹市では、地震の揺れで市役所庁舎の６階の天井パネルが数枚、落下したということです。<br><br>市役所内で、けがをした人はいないということです。<br><br>大阪空港では、ターミナルビルの一部で建物の天井がはがれたり、ひび割れが確認されたほか、水漏れなどの被害が出たということです。<br><br>空港の運用には影響がないということです。<br><br>奈良市では、市役所の建物どうしを４階部分で結ぶ渡り廊下で、長さ２メートル幅３０センチの木製の天井板が落下しているのが見つかりました。<br><br>このほか豊中市や茨木市の市役所の庁舎でも壁などにひびが入るなどの被害が出ているということです。</div></div><div><h3>国宝などへの被害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181534_1806181535_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>震度５強を観測した京都府大山崎町では、町内にある寺「妙喜庵」にある国宝の茶室、「待庵」の外壁にひびが入っているのが見つかったということです。<br><br>また、国の重要文化財に指定されている本堂の「書院」で、廊下のしっくいの壁にとりつけられた木製の欄間が外れているのが見つかったということです。<br><br>同じ大山崎町では、国の重要文化財に指定されている住宅建築、「聴竹居」でも縁側の窓ガラスの一部が砕けたり、外壁の土が崩れ落ちるなどの被害が見つかったということです。<br><br>また、京都府八幡市の石清水八幡宮では、参道にある合わせて41の石灯籠が倒壊する被害が出ているということです。<br><br>奈良・東大寺でも戒壇堂に安置されている国宝・四天王立像のうちの１体、多聞天立像の飾りが地震の揺れで落ちましたが、落下による破損はないということです。</div></div><div><h3>道路冠水被害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011483251_1806181535_1806181535_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>道路が陥没したり、水があふれ出したりする被害も相次いでいます。<br><br>高槻市内では、道路が陥没し水があふれ出しています。<br><br>近くにいた男性によりますと、道路が冠水し、現場から500メートルほど離れた場所まで水が流れてきていたということです。<br><br>また、地面から水が激しく吹き上がるなど水道管が破裂したとみられる被害も確認されています。<br><br>震度５弱の揺れを観測した大東市の住宅街では、地面から、３階建ての住宅より高い位置まで激しく水が噴き上がっているのが確認されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011483251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:07:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度６弱 大阪府内477か所で避難所開設（16：00）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011482971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震度６弱 大阪府内477か所で避難所開設（16：00）</span><time datetime="2018-06-18T16:28"><span>6月18日</span> <span>16時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011482971_1806181240_1806181241_01_02.jpg" alt="震度６弱 大阪府内477か所で避難所開設（16：00）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体によりますと、午後４時現在、大阪市や高槻市など10の市と町の477か所に避難所が開設されています。茨木市などでは鉄道の運転見合わせの影響で帰宅できなくなった乗客も一時的に避難しているということです。</div><div>このうち、大阪市では都島区の中野小学校、中央区の南高校など103か所で避難所を開設しています。<br><br>高槻市では阿武山小学校、阿武山中学校など115か所で避難所を開設しています。<br><br>守口市では金田小学校八雲中学校など31か所で避難所を開設しています。<br><br>豊中市では寺内小学校や克明小学校など49か所で避難所を開設しています。<br><br>箕面市では豊川北小学校や中小学校など14か所で避難所を開設しています。<br><br>枚方市では大阪歯科大学牧野学舎や中宮北小学校など53か所で避難所を開設しています。<br><br>摂津市では摂津小学校や市民図書館など28か所で避難所を開設しています。<br><br>寝屋川市では東コミュニティセンターや南コミュニティセンターなど6か所で避難所を開設しています。<br><br>茨木市が三島中学校など75か所で避難所を開設しています。<br><br>島本町では島本町ふれあいセンターなど３か所で避難所を開設しています。<br><br>午後４時現在、大阪府内の避難所には合わせ1395人が自主的に避難しているということです。鉄道の運転見合わせのため帰宅できなくなった乗客なども一時的に避難しているということです。また、高槻市や枚方市の避難所では付近の断水のため、給水も行われているということです。</div></section><section class="module--content"><div><div>箕面市箕面のメイプルホールでは、子どもを連れた若い女性が「子どもを保育園に送っている時に地震にあいました。揺れがとても大きく、怖かったので避難してきました。けがはありませんが、このまま収まってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011482971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ在来線や私鉄の一部運転見合わせ 新幹線は運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011482681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ在来線や私鉄の一部運転見合わせ 新幹線は運転再開</span><time datetime="2018-06-18T16:38"><span>6月18日</span> <span>16時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011482681_1806180920_1806180922_01_02.jpg" alt="ＪＲ在来線や私鉄の一部運転見合わせ 新幹線は運転再開" id="news_image"></div><div>関西では、ＪＲの在来線や私鉄の一部で運転の見合わせが続いています。山陽新幹線は午後３時ごろに全線で運転を再開しました。</div><div>ＪＲによりますと、東海道新幹線は午後１時前に、山陽新幹線は午後３時ごろに、全線で運転を再開しました。<br><br>関西を走るＪＲの在来線は、大阪環状線や東海道線など多くの路線で運転の見合わせが続いています。<br><br>運転を再開しているのは、<br>加古川線の全線、<br>草津線の貴生川駅と柘植駅の間、<br>和歌山線の和歌山駅と橋本駅の間、<br>福知山線の福知山駅と広野駅の間、<br>舞鶴線の福知山駅と東舞鶴駅の間、<br>姫新線の姫路駅と上月駅の間となっています。<br><br>私鉄は、<br>▽阪急電鉄が、神戸線の一部で運転を再開しましたが、京都線、宝塚線などで運転を見合わせています。<br><br>一方、<br>▽阪神電鉄、▽京阪電鉄、▽近畿日本鉄道、▽南海電鉄は、すべての路線で運転を再開しました。<br><br>▽大阪メトロは、地下鉄の御堂筋線の江坂駅と中津駅の間で運転を見合わせています。そのほかの地下鉄の路線とニュートラムは運転を再開しました。<br><br>また、▽北大阪急行電鉄が吹田市の江坂駅と豊中市の千里中央駅の間の全線で運転を見合わせています。<br><br>このほか、▽大阪空港と大阪府内の各地を結ぶ大阪モノレールは18日の運行をすべて取りやめることを決めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>列車降りて歩く人も</h3><div>ＪＲ大阪環状線の車内から撮影された映像では、停止した列車の外に降りた乗客が線路を歩いて行く様子が映っています。<br><br>撮影した男性は「電車が止まってから１時間ほどして、『停電のため乗客は降りて天満駅まで歩いてください』というアナウンスがあり、先頭車両の乗客から順に降り始めた。ラッシュ時で大勢の人が乗っていたため、自分が降りるまでに30分くらいかかった」と話していました。<br><br>そして、「天満駅が混雑しているのか、今は線路上に人が大勢いて身動きがとれない状態だ」と話しています。</div></div><div><h3>人力で電車を移動</h3><div>ツイッターに投稿された映像によりますと、大阪メトロの地下鉄御堂筋線で、止まった車両を人が押している様子が確認できます。<br><br>現場は江坂駅と東三国駅の間で、５両の車両を後ろから６人ほどの人が押しているほか、側面からも複数の人が進行方向へ押しています。<br><br>大阪メトロによりますと、地下鉄御堂筋線では、線路脇に設置され、架線のように電気を流す役割がある「サードレール」が、一部の区間で地震による影響で脱落したということです。<br><br>大阪メトロでは、「サードレール」の復旧作業のため、停止していた10両の電車を５両ずつ切り離したうえで職員らが200メートルほど移動させたということです。<br><br>大阪メトロによりますと、復旧作業は19日まで続く見込みだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011482681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:38:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度６弱 ガス復旧10日間程度か ライフライン影響まとめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/k10011482481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震度６弱 ガス復旧10日間程度か ライフライン影響まとめ</span><time datetime="2018-06-18T17:02"><span>6月18日</span> <span>17時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180618/K10011482481_1806181136_1806181141_01_03.jpg" alt="震度６弱 ガス復旧10日間程度か ライフライン影響まとめ" id="news_image"></div><div>ライフラインへの影響をまとめています。</div><div>大阪ガスによりますと、午後１時現在、高槻市でおよそ４万6000戸、茨木市でおよそ６万4000戸、吹田市でおよそ20戸の合わせておよそ11万戸を対象にガスの供給を停止しているということです。<br><br>大阪ガスによりますと、ガス管が破損しているおそれがある場所を調査し、１戸１戸を回って安全確認をする必要があるため、復旧にはおよそ10日間がかかるということで、今月末までに供給を再開したいとしています。<br><br>また、周囲でガスの臭いがする場合は、絶対に近くで火を使用せずに、ガスメーターの元栓を閉め、窓や戸を開けて空気を入れ替えるなどして屋外に避難し、ガス会社に連絡してほしいとしています。<br><br>換気扇や照明などのスイッチを入れると火花が飛んでガスに引火するおそれがあるとして注意を呼びかけています。<br><br>大阪ガスのガス漏れの通報専用電話番号は、0120−0−94817です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ガス</h3><div>大阪ガスによりますと、午後１時現在、高槻市でおよそ４万6000戸、茨木市でおよそ６万4000戸、吹田市でおよそ20戸の合わせておよそ11万戸を対象にガスの供給を停止しているということです。<br><br>大阪ガスによりますと、ガス管が破損しているおそれがある場所を調査し、１戸１戸を回って安全確認をする必要があるため、復旧にはおよそ10日間がかかるということで、今月末までに供給を再開したいとしています。<br><br>また、周囲でガスの臭いがする場合は、絶対に近くで火を使用せずに、ガスメーターの元栓を閉め、窓や戸を開けて空気を入れ替えるなどして屋外に避難し、ガス会社に連絡してほしいとしています。<br><br>換気扇や照明などのスイッチを入れると火花が飛んでガスに引火するおそれがあるとして注意を呼びかけています。<br><br>大阪ガスのガス漏れの通報専用電話番号は、0120−0−94817です。</div></div><div><h3>水道</h3><div>ＮＨＫが、震度６弱や５強の揺れを観測した自治体に取材したところ、各地で断水や水漏れなどの被害が出ています。<br><br>このうち高槻市では、市内の南部を中心に大規模な断水が起きていて、市は、破損した水道管を修繕するため、午後５時以降、市内のほぼ全域で断水する可能性があるとしています。<br><br>高槻市は、開設している避難所で、順次、給水を行っています。<br>午後４時の時点で、柳川小学校と津之江小学校で給水を行うことが決まっています。<br><br>市は、このほか給水の準備が整った避難所を順次、市のウェブサイトに掲載することにしていて、「給水を受ける場合は水を入れられる容器を持ってきてほしい」と呼びかけています。<br><br>茨木市では、「水が濁っている」、「水漏れが起きている」などという通報がこれまでに延べ180件あったということです。<br><br>市が詳しい状況を調べ、復旧作業を進めていますが、断水や大規模な冠水は今のところ確認されていないということです。<br><br>枚方市では、「水が濁っている」などという通報が150件あり、被害の確認を進めているということです。<br><br>箕面市では、大阪広域水道企業団からの送水が止まっている影響で、東部エリアの一部の地域で今夜９時から断水する予定だということです。<br>市によりますと、復旧はあす午前６時以降の見込みということです。<br><br>大阪市では、大規模な断水の被害は出ていないということです。<br><br>また、震度５強の揺れを観測した大阪府の豊中市、吹田市、寝屋川市、摂津市、交野市、京都府の京都市伏見区、八幡市などで、水漏れや水が濁っているという情報が市民から寄せられているということです。<br><br>このほか兵庫県でも尼崎市で水道管が壊れているなどの通報が相次いだほか、川西市でも濁った水が出たということです。</div></div><div><h3>水道管破裂の映像</h3><div>ＮＨＫのヘリコプターからの映像によりますと、震度６弱を観測した大阪府高槻市の道路では、アスファルトの路面に穴があいて、水が噴き出している様子が確認できます。水が流れ出て、隣接する敷地が水につかっています。<br><br>現場は片側１車線の道路で、警察官が駆けつけて現場の状況を確認したり、通行する車の誘導にあたったりしています。<br><br>また、震度５弱の揺れを観測した大阪 大東市の住宅街で撮影された映像では、地面から、３階建ての住宅より高い位置まで激しく水が噴き上がっているのがわかります。<br><br>撮影した近所に住む女性はＮＨＫの取材に対し、「地震の揺れのあと、水道管が破裂してブシャーという大きな音をたてながら水がとても高くあがっている。１時間以上たってもまだ収まっておらず、道路にも水があふれてきている」と話していました。</div></div><div><h3>運送</h3><div>宅配便の配達などに遅れがでるところも出ています。<br><br>ヤマト運輸によりますと、高速道路の通行止めなどにより今後、近畿地方を発着したり近畿地方を通過したりする荷物についても遅れが出る可能性があるということです。<br><br>佐川急便でも近畿地方で配達している荷物で遅れが出る可能性があるとしています。<br><br>日本郵便では、近畿地方などで配達に半日程度の遅れがでるということで道路状況によってはさらに遅れが生じる可能性があるとしています。<br><br>日本通運も、大阪府、京都府、兵庫県、滋賀県で半日から１日程度の遅れが出ているということです。</div></div><div><h3>通信</h3><div>ＮＴＴドコモは地震のあと続けてきた大阪方面の通話の制限を解除しました。ＮＴＴ東日本・西日本も一部を除き、通話の制限をほぼ解除しました。<br><br>また、携帯電話各社によりますと、この地震で大阪府をはじめとする一部の基地局に被害が出ていますが、通話や通信に影響は出ていないということです。</div></div><div><h3>停電</h3><div>関西電力によりますと、管内の停電はすでに解消したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180618%2Fk10011482481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 17:02:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>