<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>長崎 原爆の日 「世界を非核化に導く道義的責任果たせ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎 原爆の日 「世界を非核化に導く道義的責任果たせ」</span><time datetime="2018-08-09T16:49"><span>8月9日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570501_1808091209_1808091211_01_02.jpg" alt="長崎 原爆の日 「世界を非核化に導く道義的責任果たせ」" id="news_image"></div><div>長崎に原爆が投下されてから73年となる９日、長崎市で平和祈念式典が行われ、国連の事務総長が初めて出席する中、田上富久市長は平和宣言で、日本政府に対して「唯一の戦争被爆国として、核兵器禁止条約に賛同して世界を非核化に導く道義的責任を果たすこと」を求めました。</div><div>長崎市の平和公園で行われた式典には、被爆者や遺族、それに71か国の代表を含むおよそ5800人が参列し、この１年間に亡くなった被爆者など3511人の名前が書き加えられた17万9226人の原爆死没者名簿が納められました。<br><br>そして、原爆が投下された午前11時２分に合わせて「平和の鐘」が鳴らされ、原爆で亡くなった人たちに黙とうがささげられました。<br><br>長崎市の田上市長は平和宣言の中で、核兵器を使って軍事力を強化しようとする動きに強い懸念を示したうえで、核保有国や核の傘に依存する国々のリーダーに対し「人類がもう一度被爆者を生む過ちを犯してしまう前に、核兵器に頼らない安全保障政策に転換することを強く求める」と訴えました。<br><br>そして、日本政府に対しては「唯一の戦争被爆国として、核兵器禁止条約に賛同し、世界を非核化に導く道義的責任を果たすことを求める」と訴えました。<br><br>安倍総理大臣は核兵器禁止条約については触れず「『核兵器のない世界』を実現するためには、核兵器国と非核兵器国双方の協力が必要だ」として「双方の橋渡し役に努め国際社会の取り組みを主導していく決意だ」と述べました。<br><br>また、初めて長崎の平和祈念式典に出席した国連のグテーレス事務総長は、原爆を生き延び、平和のために声を上げてくれた被爆者の声に耳を傾けるべきだと述べたうえで「長崎を核兵器で苦しんだ地球上で最後の場所にするよう皆で決意しよう」と呼びかけました。<br><br>被爆者の代表として式典で「平和への誓い」を述べた日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の代表委員、田中煕巳さんは、国連のグテーレス事務総長が初めて出席したことについて「事務総長は、長崎と関係の深いポルトガルの出身で、親しみをもって参加してくれたと聞き、大変うれしかった。演説のなかでは『皆さんとともに』というフレーズがあったが、これは国連が市民も一緒になって平和を実現させていこうと考えている表れではないか」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570501_1808091209_1808091211_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>長崎市の平和公園で行われた式典には、被爆者や遺族、それに71か国の代表を含むおよそ5800人が参列し、この１年間に亡くなった被爆者など3511人の名前が書き加えられた17万9226人の原爆死没者名簿が納められました。<br><br>そして、原爆が投下された午前11時２分に合わせて「平和の鐘」が鳴らされ、原爆で亡くなった人たちに黙とうがささげられました。<br><br>長崎市の田上市長は平和宣言の中で、核兵器を使って軍事力を強化しようとする動きに強い懸念を示したうえで、核保有国や核の傘に依存する国々のリーダーに対し「人類がもう一度被爆者を生む過ちを犯してしまう前に、核兵器に頼らない安全保障政策に転換することを強く求める」と訴えました。<br><br>そして、日本政府に対しては「唯一の戦争被爆国として、核兵器禁止条約に賛同し、世界を非核化に導く道義的責任を果たすことを求める」と訴えました。<br><br>安倍総理大臣は核兵器禁止条約については触れず「『核兵器のない世界』を実現するためには、核兵器国と非核兵器国双方の協力が必要だ」として「双方の橋渡し役に努め国際社会の取り組みを主導していく決意だ」と述べました。<br><br>また、初めて長崎の平和祈念式典に出席した国連のグテーレス事務総長は、原爆を生き延び、平和のために声を上げてくれた被爆者の声に耳を傾けるべきだと述べたうえで「長崎を核兵器で苦しんだ地球上で最後の場所にするよう皆で決意しよう」と呼びかけました。<br><br>被爆者の代表として式典で「平和への誓い」を述べた日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の代表委員、田中煕巳さんは、国連のグテーレス事務総長が初めて出席したことについて「事務総長は、長崎と関係の深いポルトガルの出身で、親しみをもって参加してくれたと聞き、大変うれしかった。演説のなかでは『皆さんとともに』というフレーズがあったが、これは国連が市民も一緒になって平和を実現させていこうと考えている表れではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 16:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>翁長知事死去 官房長官が哀悼も「辺野古移転 唯一の解決策」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011570661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>翁長知事死去 官房長官が哀悼も「辺野古移転 唯一の解決策」</span><time datetime="2018-08-09T19:32"><span>8月9日</span> <span>19時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011570661_1808091258_1808091302_01_03.jpg" alt="翁長知事死去 官房長官が哀悼も「辺野古移転 唯一の解決策」" id="news_image"></div><div>沖縄県の翁長知事が、８日亡くなったことについて、菅官房長官は記者会見で「謹んでお悔やみを申し上げたい」と述べ、哀悼の意を示しました。一方、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設について菅官房長官は「唯一の解決策であるという考えに変わりはない」と述べ、推進していくとともに、基地負担の軽減に引き続き取り組む考えを強調しました。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設反対を訴えて国と激しく対立してきた沖縄県の翁長知事は８日、入院していた浦添市内の病院で、すい臓がんのため死去しました。<br><br>菅官房長官は９日の記者会見で「翁長知事とは政府と立場が異なる面もあったが、大学の同窓ということもあり、２人になると沖縄の発展について話し合いをよく行った。現場を１つ１つたたき上げで上がってきた人なので、非常に信念の強い方だった」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「お会いする予定が急きょ取りやめになり、心配していた。突然の訃報に大変驚いており、謹んでお悔やみを申し上げたい」と述べ、哀悼の意を示しました。<br><br>一方、普天間基地の辺野古への移設について、菅官房長官は「わが国を取り巻く安全保障環境が厳しさを増す中において、日米同盟の抑止力の維持や普天間飛行場の危険除去を考えた時に唯一の解決策であるという考えに変わりはない。基地負担の軽減を１つ１つ目に見える形で実現していきたい」と述べ、移設を推進していくとともに、基地負担の軽減に引き続き取り組む考えを強調しました。<br><br>また、菅官房長官は、政府が今月17日にも行うとしている埋め立て予定地への土砂の投入について「今後のことについては、予断を持ってコメントすることは控えたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄県庁で半旗</h3><div>翁長知事が亡くなったことを受けて、沖縄県庁では、９日朝から弔意を表す半旗が掲げられています。</div></div><div><h3>告別式は13日に</h3><div>沖縄県の翁長知事が８日死去したことを受けて、沖縄県は翁長知事の通夜が10日午後６時から、告別式が13日午後３時から、いずれも那覇市松山の大典寺で行われると発表しました。</div></div><div><h3>全国知事会会長「痛惜の念禁じ得ない」</h3><div>全国知事会の会長を務める埼玉県の上田清司知事は「翁長知事のご生前の精力的な発言、行動を思い浮かべ、痛惜の念を禁じ得ません。ご冥福をお祈り致します」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>自民 竹下総務会長「県知事選挙をしっかり戦っていく」</h3><div>自民党の竹下総務会長は、長野市で開いた派閥の会合で「今は立場を異にしているが、一緒に選挙を戦った同志であり、心から哀悼の意を表したい。沖縄はいま、すばらしい経済発展を遂げつつあり、さまざまな変化が出ている。県知事選挙をこれからしっかり戦っていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 大塚共同代表「翁長氏の思いを継承する方に」</h3><div>国民民主党の大塚共同代表は記者会見で「翁長氏は人生を懸けて、沖縄の発展に全力で努力した方で、心からご冥福をお祈り申し上げたい」と述べました。<br><br>そのうえで大塚氏は来月にも行われる見通しの沖縄県知事選挙への対応について「沖縄の党の関係者が、どのような方を望むかに重きを置きたいと思うが、与党に対して、野党が一枚岩になることができ、翁長氏の思いを継承していただける方を、野党全体で推せる構図が望ましい」と述べました。</div></div><div><h3>自由 玉城幹事長「意志を引き継ぐ」</h3><div>自由党の玉城幹事長は、那覇市にある翁長知事の自宅を弔問に訪れたあと、記者団に対し、「非常に残念でなりません。県民のために命をかけて最後までやり通すという意志は私たちも引き継いでいかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>那覇市民は</h3><div>那覇市では、翁長知事の死を悼む声が聞かれました。<br><br>60代の女性は「残念で悲しいです。基地問題に全力で頑張ってくれたことに感謝しています」と話していました。<br><br>50代の女性は「翁長知事は沖縄を大事にしていた方なので、今後、かなりの波乱と影響があると思います。基地問題のさなかなので今後どういう結論になるのか心配です」と話していました。<br><br>また、50代の男性は「非常に残念な思いです。これから沖縄が大事な場面に向かうなかで将来が心配です」と話していました。</div></div><div><h3>辺野古反対派も悼む声</h3><div>アメリカ軍普天間基地の移設先の沖縄県名護市辺野古では、移設に反対する人たちが、アメリカ軍基地キャンプシュワブのゲート前で抗議活動を続けています。<br><br>名護市の70代の女性は「毎日ここで座り込みをしていますが、翁長知事が亡くなり、心の羅針盤を失ったようで悲しい。新たに基地を建設させないという知事の遺志を継いで頑張りたい」と話してました。<br><br>また、うるま市の60代の男性は「次の知事選挙にも出ると思っていたので、亡くなったと聞いてびっくりした。職務代理者の副知事は、埋め立て承認の撤回に向けた手続きを進めてほしい。後継者にふさわしい人が出てきた際にはしっかり支えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>母校の法政大総長「大きな誇り」</h3><div>知事の母校である法政大学の田中優子総長が９日、「翁長知事のようなリーダーが卒業生にいることは大きな誇りでした」などとするコメントを出しました。<br><br>この中で、法政大学の田中総長は翁長知事について、「返還前にパスポートを持って入学された方です。自由に議論できる大学で憲法のことも法律のことも存分に学ばれたはずです。翁長知事のようなリーダーが卒業生にいることは、大きな誇りでした」としています。<br><br>そして、去年10月、法政大学で開かれたシンポジウムに翁長知事が出席したことを振り返り、「沖縄の現実を東京の人々にぜひ知ってもらいたいという気迫が伝わってきました。まず沖縄の実際を知ること、知ってもらうこと、そして日本をけん引する可能性のあるその未来のために、日米地位協定の見直しについても考え、伝え続けること、そのように遺志を受け止めたいと思います」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011570661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 19:32:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国交省がダム放流直前に被害想定も公表せず 愛媛</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011571321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国交省がダム放流直前に被害想定も公表せず 愛媛</span><time datetime="2018-08-09T22:17"><span>8月9日</span> <span>22時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011571321_1808092230_1808092232_01_03.jpg" alt="国交省がダム放流直前に被害想定も公表せず 愛媛" id="news_image"></div><div>先月の西日本豪雨で、愛媛県のダムで過去最大の放流をしたあと、川が氾濫し、下流域に甚大な被害が出た際、ダムを管理する国土交通省四国地方整備局が、放流の影響で浸水のおそれがある地域や建物の数などの被害想定を直前に行っていたことがわかりました。こうした情報は「正確性に欠ける」などとして自治体や住民には共有されていませんでしたが、専門家は「不確実性があっても人の命を守る目的のための情報であれば、積極的な活用を考えるべきだ」と指摘しています。</div><div>愛媛県の西予市と大洲市を流れる肱川は、先月の記録的な豪雨で氾濫し、流域で合わせて８人が犠牲になりました。<br><br>肱川上流の野村ダムと鹿野川ダムでは、貯水量がいっぱいになり、ダムに流れ込む大量の水をそのまま放流する緊急の操作、「異常洪水時防災操作」を行いましたが、ダムを管理する国土交通省四国地方整備局では、その直前に放流の影響による独自の被害想定を行っていたことがわかりました。<br><br>これは、「肱川洪水予測システム」と呼ばれていて、降雨予測にもとづいて放流量や川の水位の変化を予測し、下流域で浸水被害のおそれがある地域を地図上でシミュレーションします。<br><br>さらに、大洲市内の34の地区については建物の浸水が何棟くらい発生するかなど、より具体的な被害想定も行っています。<br><br>今回の西日本豪雨では、大洲市が避難指示を出す１時間前の午前６時半の想定で、市内でおよそ1800棟が浸水するとされていました。<br><br>こうした情報は整備局内部にとどめられ、自治体や住民には共有されていませんでした。<br><br>鹿野川ダムを管理する山鳥坂ダム工事事務所の小長井彰祐所長は「不確定で流動的な情報で、自治体や住民に伝えることで、混乱を起こしかねないと判断して伝えなかった。今後、速やかな避難につなげるためにも、被害想定の活用も検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大洲市「情報あれば判断の一つにはなった」</h3><div>ダムの放流情報と住民に呼びかける避難情報との関係について、大洲市の栗田浩治総務部長は「肱川は支流が多いこともあり水位の情報から浸水の被害を想定していたため、ダムの放流量がどれだけ増えたら、いつどこで、どのくらいの被害が出るかは具体的には想像ができなかった」と話しました。<br><br>そのうえで「国にダムの放流と浸水被害の関係を示すシミュレーションがあったことは知らなかった。そうした情報があれば、避難情報を出す判断の一つにはなったと思うが、最終的には水位を含めたそれ以外のさまざまな情報も考慮に入れて総合的に判断したと思う」と話しました。</div></div><div><h3>専門家「命を守る情報 積極的に活用を」</h3><div>防災心理学が専門で災害時の心理や行動に詳しい兵庫県立大学の木村玲欧准教授は「不確実性がある情報を出した場合、住民のどのような行動につながるか予測ができず、情報を出すことにちゅうちょすることはある意味で理解できる」としたうえで「ただし、不確実性があっても人の命を守る目的のための情報であれば、積極的な活用を考えるべきだ」と強く指摘しました。<br><br>そのうえで「住民に対して科学的に最悪のシナリオを提示して早く判断して適切な避難行動をとるようにつなげることが必要だ。そのためにはダムの管理者は、平時に住民に対してどのような情報がどのような意味をもつのか伝え訓練などを通じて住民に適切な対応をとってもらうことが必要だ」と話しました。<br><br>さらに、それぞれのダムにある放流による浸水などのシミュレーションなどは精密さに差があるとして、今後、こうした情報が災害時に活用できるよう国や各地方整備局が協力して仕組みを整える必要があると訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011571321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 22:17:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトボール世界選手権 日本 全勝で予選１位通過</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/k10011571351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトボール世界選手権 日本 全勝で予選１位通過</span><time datetime="2018-08-09T23:04"><span>8月9日</span> <span>23時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180809/K10011571351_1808092302_1808092304_01_02.jpg" alt="ソフトボール世界選手権 日本 全勝で予選１位通過" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの前哨戦となるソフトボールの世界選手権で、日本は予選リーグ第７戦でオーストラリアに８対１で６回コールド勝ちし、全勝で10日から行われる決勝トーナメントに進みました。</div><div>２年ごとに行われているソフトボールの世界選手権はことし20年ぶりに日本で開催され、東京オリンピックに開催国枠で出場できる日本を除いた最も上位のチームがオリンピックの出場権を獲得します。<br><br>世界ランキング２位で２大会ぶりの優勝を目指す日本は、千葉県習志野市で行われた予選リーグの最終戦となる第７戦で、世界ランキング４位のオーストラリアと対戦しました。<br><br>日本は１回、４番、山本優選手のスリーランホームランで３点を先制し、３回には山田恵里選手のホームランで４対０としました。日本は４回に１点を返されますが、リリーフしたエースの上野由岐子投手が得点を許さず、逆に打線はその後も効果的に得点を重ねて、日本がオーストラリアに８対１で６回コールド勝ちしました。<br><br>７戦全勝で予選リーグ１位の日本は、10日の決勝トーナメント初戦となる準々決勝で、プエルトリコと対戦します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180809%2Fk10011571351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 23:04:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フォアボールも打席を続く… 広島対中日の試合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フォアボールも打席を続く… 広島対中日の試合</span><time datetime="2018-08-10T00:23"><span>8月10日</span> <span>0時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571401_1808100014_1808100023_01_02.jpg" alt="フォアボールも打席を続く… 広島対中日の試合" id="news_image"></div><div></div><div>９日夜、広島市のマツダスタジアムで行われたプロ野球の広島対中日の試合で、球審がボールカウントを勘違いして、フォアボールになっても打席を続行させるミスがありました。</div><div>ミスがあったのは広島対中日の３回の広島の攻撃、ワンアウトランナーなしでの４番、鈴木誠也選手の打席です。<br><br>この打席、スリーボールツーストライクからの８球目がボールになり、本来であればフォアボールとなって鈴木選手が出塁する場面でした。<br><br>しかし、球審がボールカウントを勘違いし、さらに、鈴木選手や両チームからの指摘もなかったため、そのまま打席が続行されました。<br><br>このあと、鈴木選手はファウルを挟んで10球目を打ってセカンドゴロに倒れました。<br><br>この試合の責任審判で一塁塁審を務めた森健次郎審判員は「正しいボールカウントに気づけなかった。記録はセカンドゴロで変わらないが、球審だけでなく、塁審も含めたミスだった」と話していました。<br><br>広島の緒方監督は「ミスを指摘できなかったベンチも大きな責任です。すみません」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:23:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セーリング世界選手権 吉田 吉岡ペアが金 日本女子で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セーリング世界選手権 吉田 吉岡ペアが金 日本女子で初</span><time datetime="2018-08-10T00:30"><span>8月10日</span> <span>0時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>デンマークで開かれているセーリングの世界選手権で９日、２人乗りのヨットで競う女子470級の最終レースが行われ、日本の吉田愛選手と吉岡美帆選手のペアが金メダルを獲得しました。日本の女子がセーリングの世界選手権で金メダルを獲得するのは、今回が初めてです。</div><div>セーリングの世界選手権女子470級で金メダルを獲得した吉田愛選手と吉岡美帆選手のペアは、最新の世界ランキングが２位の日本のエースです。<br><br>吉田選手は神奈川県出身の37歳、吉岡選手は広島県出身の27歳で、ペアを結成しておよそ５年です。<br><br>２年前のリオデジャネイロオリンピックでは、経験豊富な吉田選手がペアをけん引し５位に入賞しました。<br><br>ことしは３月の国際大会で優勝するなど出場した５つの国際大会でいずれも５位以内に入るなど安定した成績を残し、世界選手権に臨んでいました。<br><br>セーリングの女子では、オリンピックと世界選手権を通じて初めての金メダルで、２年後の東京オリンピックで一躍メダルの有力候補となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:30:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳パンパシフィック開幕 日本勢 初日に９メダル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳パンパシフィック開幕 日本勢 初日に９メダル</span><time datetime="2018-08-10T00:43"><span>8月10日</span> <span>0時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571371_1808100058_1808100103_01_02.jpg" alt="競泳パンパシフィック開幕 日本勢 初日に９メダル" id="news_image"></div><div></div><div>競泳のパンパシフィック選手権が東京で開幕し、日本勢は女子400メートル個人メドレーの大橋悠依選手と男子100メートル平泳ぎの小関也朱篤選手が、金メダルを獲得するなど、初日から９つのメダルを獲得しました。</div><div>パンパシフィック選手権は、ヨーロッパを除くアメリカやオーストラリアなどの強豪が出場する国際大会で、日本代表はことしの最重要大会の１つと位置づけています。<br><br>大会初日は男女の８種目と東京オリンピックの新種目となる男女混合の400メートルメドレーリレーの決勝が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女子400m個人メドレー 大橋悠依 金メダル</h3><div>去年の世界選手権で銀メダルを獲得している大橋悠依選手が２位に２秒近い差をつける圧倒的な強さを見せ、４分33秒77のタイムで金メダルを獲得しました。また、この種目では清水咲子選手が４分36秒27で３位に入りました。<br><br>大橋悠依選手は、レースのあと「勝ちきるレースができてよかった。１年１年少しずつだけど成長を感じることができている」と話し、２年後の東京オリンピック向けさらなる飛躍を誓っていました。</div></div><div><h3>女子200m自由形 池江璃花子 銀メダル</h3><div>18歳の池江璃花子選手が１分54秒85の日本新記録をマークし銀メダルを獲得しました。池江選手はことし２月にマークしたみずからの日本日本記録を０秒19縮め、主要な国際大会で初めてのメダル獲得となりました。</div></div><div><h3>女子100m平泳ぎ 青木玲緒樹 銅メダル</h3><div>青木玲緒樹選手が１分６秒34のタイムで銅メダルを獲得しました。</div></div><div><h3>男子100m平泳ぎ 小関也朱篤 金メダル</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571371_1808100058_1808100104_01_03.jpg" alt=""><div>小関也朱篤選手が力強い泳ぎで前半からリードし最後まで粘って、59秒08のタイムで金メダルを獲得し、この種目大会２連覇を果たしました。<br><br>会場には、小関選手の妻と今月１歳になる長女が応援にかけつけ、小関選手は「情けない姿は見せられないので２連覇できてよいところを見せられた」と笑顔を見せていました。<br><br>小関選手は大会最終日の12日に出場する200メートル平泳ぎでも金メダルを狙います。</div></div><div><h3>男子400m個人メドレー 萩野２位 瀬戸３位</h3><div>リオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、萩野公介選手と同じ年のライバル、瀬戸大也選手が決勝に進みました。<br><br>２人は、序盤から積極的にとばしリードしましたが、後半の平泳ぎで去年の世界選手権を制したアメリカのチェイス・カリシュ選手に逆転されました。<br><br>萩野選手は４分11秒13で２位、瀬戸選手は４分12秒60で３位でした。１位のカリシュ選手は４分７秒95でした。<br><br>瀬戸大也選手は目標とした日本記録の更新と金メダルには届きませんでしたが、積極的に攻めたレース展開について「東京オリンピックでは前半から積極的に泳いで後半も爆発したい。次につながるレースができた」と手応えを口にしていました。<br><br>瀬戸選手は大会２日目の10日、去年の世界選手権で銅メダルを獲得した200メートルバタフライで再び金メダルを狙います。</div></div><div><h3>男子200m自由形 松元 ３位</h3><div>松元克央選手が１分45秒92で３位に入りました。</div></div><div><h3>男女混合の400mメドレーリレー ２位</h3><div>男女２人ずつが泳ぐ男女混合の400メートルメドレーリレーで、日本は、最初の背泳ぎを男子の入江陵介選手、次の平泳ぎを男子の小関選手が務め、３番目のバタフライを女子の池江選手、最後の自由形を女子の青木智美選手が務めました。<br><br>日本は、終盤でオーストラリアに逆転され２位でしたが、３分40秒98の日本新記録をマークしました。<br><br>大会は今月12日まで東京辰巳国際水泳場で行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:43:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>