<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>相模原 障害者施設19人殺害 ５人に１人覚えてない ＮＨＫ調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模原 障害者施設19人殺害 ５人に１人覚えてない ＮＨＫ調査</span><time datetime="2019-07-26T04:47"><span>7月26日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009121_1907260444_1907260447_01_03.jpg" alt="相模原 障害者施設19人殺害 ５人に１人覚えてない ＮＨＫ調査" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で19人が殺害された事件から、26日で３年です。ＮＨＫが行った世論調査で事件の記憶について聞いたところ、「覚えていない」と答えた人は５人に１人で、20代以下では半数近くにのぼり、若い世代で関心が薄れていることが浮き彫りになりました。</div><div>平成28年７月26日に、相模原市の知的障害者施設、「津久井やまゆり園」で入所していた19人が差別的な動機で殺害され、26人が重軽傷を負った事件では、元職員の植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われ、来年１月に初公判が開かれる予定です。<br><br>事件から３年となるのを前に、ＮＨＫは先月14日から16日にかけて、全国の18歳以上の男女に対し、コンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかけるＲＤＤという方法で世論調査を行いました。<br><br>調査対象となったのは2374人で、このうち53.5％にあたる1269人から回答を得ました。<br><br>この中で、障害者殺傷事件の記憶について聞いたところ、<br>「くわしく覚えている」が14％、「ある程度覚えている」が60％だった一方で、「あまり覚えていない」が18％、「全く覚えていない」が５％で、「覚えていない」と答えた人は５人に１人でした。<br><br>20代以下では「覚えていない」と答えた人が、47％と半数近くにのぼり、若い世代で関心が薄れていることが浮き彫りになりました。<br><br>また、自分も含め、障害のある人が身近に「いる」人では、「覚えている」が81％にのぼり、障害のある人が身近に「いない」人より10ポイント高くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「忘れられては困る」</h3><div>障害者の施策に詳しい、浦和大学の河東田博特任教授は「ネットで関心のある情報を拾う若い人たちにとってこの事件はたくさんの出来事のなかに埋没しているのではないか。差別や偏見をなくしていくためにも、悲惨な事件が忘れられては困るので、さまざまな立場の人が発信を続け若い人たちにも必要な情報を届けていく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>障害者で作る団体「障害者との接点を持つ機会を増やすべき」</h3><div>障害のある人たちでつくる団体、「ＤＰＩ日本会議」の佐藤聡事務局長は「障害者は『殺される存在』だと突きつけられ、私たちにとって絶対に忘れられない事件だったので、覚えていない人が結構いることに驚いた。日本はさまざまな場面で障害者と健常者を分けているので、学校や職場などで障害者との接点を持つ機会を増やす必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>3年前の事件は そして今後の裁判は</h3><div>事件が起きたのは３年前の平成28年７月26日の未明でした。<br><br>相模原市の知的障害者施設、「津久井やまゆり園」で入所していた障害のある人たちが次々と刃物で刺されて19人が殺害され、職員を含む26人が重軽傷を負いました。<br><br>事件の直後、施設の元職員の植松聖被告（29）が近くの警察署に出頭して逮捕され、その後、殺人などの罪で起訴されました。<br><br>逮捕直後から植松被告は「障害者は不幸しか作らない」とか「意思疎通できない障害者は殺そうと思った」などと差別的な供述を繰り返しました。<br><br>植松被告に対しては、捜査段階と起訴されたあとの２回、精神鑑定が行われ、いずれもみずからを特別な存在だと考える「自己愛性パーソナリティー障害」などの複合的な人格障害があったと指摘されています。<br><br>植松被告の裁判員裁判の初公判は、来年１月８日に横浜地方裁判所で開かれる予定です。<br><br>検察が刑事責任能力に問題ないとする一方、弁護側は、認められなかったものの、裁判所に対して３回目の精神鑑定を行うよう請求するなどしていて、裁判では植松被告の当時の精神状態が焦点になるものとみられます。<br><br>判決は来年３月末までに言い渡される見通しです。</div></div><div><h3>犠牲者遺族からの手紙</h3><div>相模原市で起きた障害者殺傷事件から３年となるのを前に、事件で犠牲となった26歳の女性の母親が娘への思いをつづった手紙をＮＨＫに寄せました。<br><br>母親によりますと、女性は３歳で自閉症と診断され、気持ちをことばで伝えることは苦手でしたが、態度で意思を伝え地元の保育所や小学校に通う中で友達に囲まれて育ったといいます。<br><br>母親が体調を崩して長期入院したため、女性は高校生のころから施設で暮らすようになり、「津久井やまゆり園」には、事件の４年前に入所しました。<br><br>事件から３年となるのを前に、母親がＮＨＫに寄せた手紙には「あれから３年月日がたちました。当時の事を思い出すと胸がつまって苦しくなり、いまだにつらい思いは消えません。『もういないの』『本当にいないの』という時があります。さみしくてたまりません」とつづられています。<br><br>そして、街で障害のある子どもに出会ったときのことについて、「なぜか娘の事を思い出し懐かしさを感じます。一生懸命頑張っている姿に胸が熱くなり応援したい気持ちになりました」と振り返っています。<br><br>一方で、自宅に残されていたやまゆり園からの手紙に「娘さんは元気にしておられます」と記されているのを見て、悲しみがこみ上げてきてしまい、手紙を取っておくことが出来なかった心情も記しています。<br><br>また、今の気持ちとして「お墓にお参りしていても、まだ実感がわいてきません。そこに眠っている事は頭では分かっているのですが、娘の死を受け止めきれないからでしょうか。それでもいろんな話をしてなかなか帰る気持ちになれない自分がいます」としています。<br><br>そして、手紙の最後には「娘は多くの人々に安らぎをあたえてくれ、たくさんの人たちに愛されていて、大切な大切な娘だったのに、もう会う事が出来ないなんてあまりにもひどいです。たとえ重度の障がいがあっても一生懸命生きている。その存在を無理やり奪う事は絶対に許されない。娘のためにも、早く裁判が始まってほしいと思っています」と結んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 04:47:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京アニ」放火 容疑者はバケツ２個用意 大量殺人を計画か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」放火 容疑者はバケツ２個用意 大量殺人を計画か</span><time datetime="2019-07-26T05:10"><span>7月26日</span> <span>5時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009071_1907260508_1907260509_01_03.jpg" alt="「京アニ」放火 容疑者はバケツ２個用意 大量殺人を計画か" id="news_image"></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火され、34人が死亡した事件で、青葉真司容疑者が大量のガソリンをまけるよう、バケツを２個、用意して押し入っていたことがわかりました。警察は当初から大勢の人を殺害しようと計画していた疑いがあるとみて調べています。</div><div>今月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオが放火され、34人が死亡、34人が重軽傷を負った事件で、警察は、大阪の病院で治療を受けている青葉真司容疑者（41）について、容体の回復を待って放火や殺人などの疑いで逮捕する方針です。<br><br>警察によりますと、青葉容疑者は事件前日の17日、ホームセンターでガソリンの携行缶やライターなどを調達しましたが、この際、バケツを２個購入していたということです。<br><br>近くに設置されていた防犯カメラの映像には、青葉容疑者とみられる男が携行缶が入った箱の上に、２個のバケツを重ねて台車で運ぶ様子が写っています。<br><br>青葉容疑者は、事件の直前に購入した40リットルのガソリンの一部をバケツに移し替えてスタジオに押し入ったとみられています。<br><br>警察は、大量のガソリンをまけるようバケツを２個、用意していたことに加え、現場で６本の包丁やハンマーも見つかっていることなどから、青葉容疑者が当初から大勢の人を殺害しようと計画していた疑いがあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 05:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパ各地に熱波襲来 40度超えも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヨーロッパ各地に熱波襲来 40度超えも</span><time datetime="2019-07-26T05:43"><span>7月26日</span> <span>5時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009161_1907260540_1907260543_01_03.jpg" alt="ヨーロッパ各地に熱波襲来 40度超えも" id="news_image"></div><div>ヨーロッパは25日、北部を中心に熱波に見舞われ、フランスのパリで72年ぶりに最高気温を更新するなど、各地で40度を超える記録的な暑さとなりました。</div><div>ヨーロッパでは、アフリカ大陸からの暖かい空気が流れ込んだ影響で、北部を中心に各地で気温が上昇しました。<br><br>このうちパリでは最高気温が42度６分に達し、1947年に記録した40度４分を超えて観測史上最高となりました。<br><br>エッフェル塔を臨むトロカデロ広場では、多くの観光客が噴水に入って水遊びをして暑さをしのぐ姿や、芝生で日光浴をする姿が見られました。<br><br>パリに観光に訪れているロシア人の女性は「信じられない暑さで驚いています。全く予想していませんでした。中東にいるみたいです」と話してました。<br><br>また、パリに暮らす男性は「地球温暖化は間違いなく起きていると思います。毎年、平均よりも暑く危険なことも起きかねない。どこまで暑くなるか怖いです」と話していました。<br><br>フランス以外でも、ドイツ北西部で42度６分、オランダ南部で40度７分などと、いずれも観測史上、最も高い気温となりました。<br><br>この暑さで、フランスとベルギーを結ぶ高速鉄道の一部が大幅に遅れるなど夏のバカンスにも影響が出る事態となっています。<br><br>暑さは26日以降、ヨーロッパではやわらぐ見通しですが、ＷＭＯ＝世界気象機関は、地球温暖化によって、こうした熱波は今後も増えると警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>暑さをしのぐ？イベントや動画も</h3><div>記録的な暑さはヨーロッパ全土に広がっていて、このうちドイツでは北西部のリンゲンで観測史上最高の42度６分を記録しています。<br><br>首都ベルリンでも連日30度を超える暑さとなっていてホラーをテーマにした娯楽施設の、ベルリン・ダンジョンでは訪れた人に暑さをしのいでもらおうと大量の氷水を入れたひつぎを用意しました。<br><br>顔に血が流れる、特殊メークをした男性スタッフが合図すると、子どもたちが一斉に顔を氷水につけ、その時間を競うイベントが行われ訪れた人が写真に収めるなどして楽しんでいました。<br><br>一方、最高気温が42度を超えたフランスのパリでは酷暑を象徴する動画が話題となっています。<br><br>エッフェル塔の形を模したチョコレートが本物の塔を背景にして、ぴったりと重なるように台の上に置かれます。<br><br>チョコレートはみるみるうちに溶けていき、どろどろの状態になると、本物のエッフェル塔が現れるという仕掛けです。<br><br>この動画は「パリが文字どおり、暑さで溶けた」などと海外のメディアでも多く紹介され、ツイッターでは「すごい視覚効果だ」などの反応が寄せられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 05:43:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京アニ」放火 容疑者のアパート捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」放火 容疑者のアパート捜索</span><time datetime="2019-07-26T09:38"><span>7月26日</span> <span>9時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009331_1907260954_1907260956_01_02.jpg" alt="「京アニ」放火 容疑者のアパート捜索" id="news_image"></div><div></div><div>京都市の「京都アニメーション」のスタジオが放火され、34人が死亡した事件で、京都府警察本部は放火や殺人などの疑いで逮捕状を取っている青葉真司容疑者のさいたま市内にある自宅アパートの捜索を始めました。</div><div>今月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」のスタジオが放火され、34人が死亡、34人が重軽傷を負った事件で、警察は、放火や殺人などの疑いで青葉真司容疑者（41）の逮捕状を取っています。<br><br>青葉容疑者の自宅はさいたま市見沼区のアパートの１室で、午前９時半すぎにこの部屋に警察の捜査員が入り、捜索を始めました。<br><br>これまでの調べで青葉容疑者と京都アニメーションとのつながりは確認されておらず、警察は捜索で室内に動機の解明につながる資料などがないか調べています。<br><br>一方、青葉容疑者は、全身に重いやけどをして、病院の集中治療室で治療を受けていますが、容体は予断を許さない状態が続いているということで、警察は容体の回復を待って詳しく事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 09:38:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飛しょう体発射受け河野外相が米韓と電話会談 ３国間連携確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飛しょう体発射受け河野外相が米韓と電話会談 ３国間連携確認</span><time datetime="2019-07-26T11:22"><span>7月26日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009391_1907261100_1907261122_01_02.jpg" alt="飛しょう体発射受け河野外相が米韓と電話会談 ３国間連携確認" id="news_image"></div><div></div><div>25日の北朝鮮による飛しょう体の発射を受けて、河野外務大臣は、アメリカのポンペイオ国務長官、韓国のカン・ギョンファ外相と相次いで電話で会談し、引き続き北朝鮮の非核化に向けて、日米韓の３か国で緊密に連携していくことを確認しました。</div><div>北朝鮮は25日朝早く、東部のウォンサン付近から日本海に向けて飛しょう体２発を発射し、韓国政府は、新型の短距離弾道ミサイルだとする分析を明らかにしました。<br><br>これを受けて、河野外務大臣は26日午前、アメリカのポンペイオ国務長官、韓国のカン・ギョンファ外相とそれぞれ電話で会談し、飛しょう体の種類や発射の意図などの分析状況について意見を交わしました。そのうえで、北朝鮮の非核化に向けて、引き続き日米韓の３か国で緊密に連携していくことを確認しました。<br><br>日本政府は、飛しょう体が弾道ミサイルだと確認されれば、国連決議違反だとして北朝鮮に抗議する方針です。<br><br>また、カン外相との会談では、政府が韓国に行った輸出管理の厳格化について、韓国側が改めて撤回を求めたのに対し、日本側は国内の運用の見直しだとする立場を改めて説明したほか、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題についても意見を交わしました。<br><br>河野外務大臣は来週、タイで開かれる国際会議に出席し、両外相と直接会談する方向で調整していて、改めて北朝鮮をめぐる今後の対応などを確認するものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岩屋防衛相「防衛体制整える」</h3><div>岩屋防衛大臣は防衛省で記者団に対し「韓国が『短距離弾道ミサイルだったのではないか』という分析をしていることは知っているが、われわれはまだ分析中だし、アメリカなどともよく連携をとって最終的に判断していかなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで岩屋大臣は「北朝鮮はこれまで、日本全体を射程に含むミサイルを実戦配備してきた。警戒監視を怠らず、ミサイル防衛体制をしっかり整えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>菅官房長官「米韓と緊密に連携」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で「本件については、本日午前、日米および日韓の外相の間で電話会談を行うなど米国、韓国とも緊密に連携を取ってきている。わが国としては、引き続き関係省庁間で関連の情報の収集・分析に全力を上げているところだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:22:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホルムズ海峡安全確保に向け有志連合について協議 米軍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホルムズ海峡安全確保に向け有志連合について協議 米軍</span><time datetime="2019-07-26T11:41"><span>7月26日</span> <span>11時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009411_1907261115_1907261142_01_02.jpg" alt="ホルムズ海峡安全確保に向け有志連合について協議 米軍" id="news_image"></div><div></div><div>中東のホルムズ海峡の安全確保に向けてアメリカが検討している同盟国などとの有志連合について、中東地域を管轄するアメリカ中央軍が各国の代表を招いて会合を開きました。有志連合をめぐってはイランを過度に刺激しかねないと懸念する声も上がっており、トランプ政権としては具体的な活動について理解を促し懸念を払拭（ふっしょく）するねらいがあるものとみられます。</div><div>中東地域を管轄するアメリカ中央軍は25日、南部フロリダ州の基地に同盟国や友好国の代表を招き、中東のホルムズ海峡の安全確保に向けてアメリカが検討している同盟国などとの有志連合について意見を交わしたことを明らかにしました。<br><br>詳しいことは明らかにされていませんが、基地には中央軍の司令部があり、ホルムズ海峡で行っている具体的な活動などについて説明を行ったものとみられます。<br><br>トランプ政権は先週、各国の外交関係者を国務省に招き、有志連合について理解を求めましたが、イランを過度に刺激しかねないと懸念する声も上がりました。<br><br>アメリカ中央軍は声明で、「有志連合は国際航路の安全な航行や航行の自由、緊張の緩和を促進するものだ」としているほか、国務省のオータガス報道官も25日の記者会見で、有志連合の目的はあくまで航行の安全だと強調しました。<br><br>トランプ政権としてはホルムズ海峡で行っている具体的な活動について各国に理解を促すことで懸念を払拭し、アメリカ主導の有志連合への理解を広げるねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><div>岩屋防衛大臣は防衛省で記者団に対し、「まだ報告は受けていない。現地の連絡官を会議に派遣しているので、報告をしっかり聞いたうえで、どう対応すべきか検討したい」と述べました。</div></div><div><div>菅官房長官は午前の記者会見で「わが国としては、引き続き関係国とも連携し、情報収集しながら情勢を注視しているところであり、今後の対応は予断を持って発言することは控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:41:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風６号が発生 あすから東日本に接近か 大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/k10012009341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風６号が発生 あすから東日本に接近か 大雨のおそれ</span><time datetime="2019-07-26T11:57"><span>7月26日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190726/K10012009341_1907261043_1907261043_01_02.jpg" alt="台風６号が発生 あすから東日本に接近か 大雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>26日午前、本州の南の海上で熱帯低気圧が台風６号に変わりました。台風は、27日から28日ごろにかけて近畿から東日本の太平洋側に接近して大雨となるおそれがあります。気象庁は、最新の情報を確認して備えを進めるとともに、土砂災害などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、26日午前９時、本州の南の海上で熱帯低気圧が台風６号に変わりました。<br><br>中心の気圧は1000ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心の東側440キロ以内と西側220キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は１時間に20キロの速さで北へ進んでいて、27日朝には紀伊半島付近に達し、その後、進路を東寄りに変えて東日本の太平洋側を進む見込みです。<br><br>台風本体の雨雲や周辺の暖かく湿った空気が流れ込むため、近畿と東日本の太平洋側では28日にかけて大気の不安定な状態が続き、局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>27日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で180ミリ、近畿で150ミリ、関東甲信で80ミリと予想され、さらに28日昼までの24時間には、東海で100ミリから150ミリ、近畿と関東甲信で50ミリから100ミリの雨が降って大雨となる見込みです。<br><br>また、台風の接近に伴って近畿と東日本の太平洋側では26日夜から風が強まり、27日にかけての最大風速は、近畿と東海、伊豆諸島で18メートル、最大瞬間風速は25メートルに達すると予想されています。<br><br>気象庁は、最新の情報を確認して備えを進めるとともに、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水、強風などに十分注意するよう呼びかけています。<br><br>近畿や東海、関東、伊豆諸島の沿岸では26日から次第に波が高くなり、27日にかけてしける見込みで、海のレジャーなどの際には高波にも十分注意が必要です。<br><br>一方、北海道では停滞する前線に向かって湿った空気が流れ込むため、大気の状態が不安定になり、26日夕方から27日にかけて断続的に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>27日昼までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで、日本海側で150ミリ、オホーツク海側と太平洋側で120ミリと予想され、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190726%2Fk10012009341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:57:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>