<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>慰安婦合意文書 公開認めない判決 ソウル高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/k10011888071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>慰安婦合意文書 公開認めない判決 ソウル高裁</span><time datetime="2019-04-18T12:58"><span>4月18日</span> <span>12時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888071_1904181254_1904181255_01_02.jpg" alt="慰安婦合意文書 公開認めない判決 ソウル高裁" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の弁護士でつくる団体が、慰安婦問題をめぐる日韓合意の交渉内容を記録した文書を公開するよう求めている裁判で、ソウル高等裁判所は18日、１審の判決を取り消し、文書の公開を認めないとする判決を言い渡しました。原告側は上告する考えを明らかにしています。</div><div>この裁判は、韓国の弁護士でつくる団体が、慰安婦問題をめぐる2015年の日韓合意に至る協議の中で「日本側が強制連行について認めたかどうか確認する必要がある」として、韓国外務省に対して交渉内容を記録した文書を公開するよう求めているものです。<br><br>おととし１月の１審判決では「どのように合意に至ったのか、韓国国民は知る必要がある」として、文書の公開を命じていました。<br><br>韓国外務省はこれを不服として控訴し、ソウル高等裁判所は18日午前、１審判決を取り消し、文書の公開を認めない判決を言い渡しました。<br><br>韓国外務省はおととし、日韓合意について検証した際「被害者の意見を十分に集約しなかった」とする報告書をまとめていますが、「文書を公開すれば国益を損ねるおそれがある」などと主張していました。<br><br>慰安婦問題をめぐる日韓合意では「最終的かつ不可逆的な解決」を両国の間で確認していますが、原告側の弁護士は判決後、問題は解決しておらず、文書の公開は必要だとして、上告する考えを明らかにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190418%2Fk10011888071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 12:58:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 観戦チケット公式販売サイト開設</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/k10011888161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 観戦チケット公式販売サイト開設</span><time datetime="2019-04-18T14:33"><span>4月18日</span> <span>14時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888161_1904181431_1904181433_01_02.jpg" alt="東京五輪 観戦チケット公式販売サイト開設" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックの観戦チケットの公式販売サイトが18日開設されました。最初の抽せん販売の申し込みは、来月９日から始まります。</div><div>大会組織委員会は18日、記者会見し、東京オリンピックの観戦チケットの公式販売サイトを開設し、最初となる抽せん販売の申し込みを来月９日から28日まで行うと発表しました。<br><br>サイトでは、競技ごとに会場の座席の種類が色分けされて位置が示されていて、指定席や自由席、立見席も記され、それぞれの価格が分かるようになっています。<br>購入には「ＴＯＫＹＯ 2020 ＩＤ」への登録が必要で、最大で１人30枚まで申し込むことができます。<br><br>東京オリンピックのチケットは、全体でおよそ780万枚に上り、ことし秋以降には販売サイトで先着順に販売されるほか、来年春以降には都内に設置予定の販売所でも売り出されますが、規模としては今回の抽せん販売が最大となる見込みです。<br><br>今回販売されるチケットの抽せん結果は６月20日に発表されます。<br><br>一方、チケットの不正な転売対策として、インターネット上で利用者どうしが売買するフリマアプリなどで取り引きできないよう、「メルカリ」、ヤフーの「ヤフオク！」、楽天の「ラクマ」が、東京オリンピックとパラリンピックのチケットの出品を禁止する対応を取ることも明らかにされました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190418%2Fk10011888161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 14:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾東部でＭ6.1の地震</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/k10011888191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾東部でＭ6.1の地震</span><time datetime="2019-04-18T15:02"><span>4月18日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888191_1904181501_1904181502_01_02.jpg" alt="台湾東部でＭ6.1の地震" id="news_image"></div><div></div><div>台湾の中央気象局によりますと、現地時間の18日午後１時ごろ、日本時間の18日午後２時ごろ台湾東部で地震がありました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888191_1904181502_1904181502_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>震源地は東部・花蓮県で震源の深さは18.8キロ、地震の規模を示すマグニチュードは6.1と推定されています。<br><br>台北市内にあるＮＨＫの支局でも横揺れを感じ、床に積み重ねてあった本が崩れるなどしました。<br><br>台湾メディアによりますと、この地震で台北市内の地下鉄の全線で運転を見合わせているということです。<br><br>花蓮県では、去年２月にもマグニチュード6.4の地震が発生して、17人が死亡しています。<br><br>台湾では、ここ最近、東部を中心に地震が相次でいて、警戒が続いていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190418%2Fk10011888191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 15:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 伊勢神宮 外宮に続き内宮も参拝 退位関連の儀式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/k10011887901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 伊勢神宮 外宮に続き内宮も参拝 退位関連の儀式</span><time datetime="2019-04-18T15:05"><span>4月18日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011887901_1904181058_1904181101_01_03.jpg" alt="両陛下 伊勢神宮 外宮に続き内宮も参拝 退位関連の儀式" id="news_image"></div><div>三重県を訪問している天皇皇后両陛下は、今月30日の天皇陛下の退位を前に、18日、皇室の祖先をまつる伊勢神宮に参拝する儀式に臨まれました。</div><div>両陛下は17日から三重県を訪問されていて、両陛下にとってこれが天皇皇后として最後の地方訪問になります。<br><br>両陛下は18日午前、衣食住や産業の守り神がまつられる伊勢神宮の外宮にお一人ずつ参拝されました。<br><br>はじめに、モーニング姿の天皇陛下が、外宮の中心の正殿がある正宮の前で、皇位継承の象徴とされる三種の神器の剣と曲玉とともに車を降りられました。そして、正宮の中に入り、正殿の前で玉串をささげて拝礼されたということです。<br><br>白の参拝服姿の皇后さまも玉串をささげて拝礼されたということです。<br><br>両陛下は、18日午後には皇室の祖先の「天照大神」がまつられる伊勢神宮の内宮にそれぞれ参拝されました。<br><br>天皇陛下を乗せた車は玉砂利が敷き詰められた参道をゆっくりと進み、途中、伊勢神宮の関係者や地元の子どもたちが整列して迎えると、天皇陛下は会釈をするなどして応えられました。<br><br>天皇陛下は「天照大神」がまつられる正殿がある正宮に続く階段の前で車を降り、剣と曲玉を持った側近の職員とともに階段をのぼられました。<br>そして正殿の前で、玉串をささげて拝礼されたということです。<br><br>このあと、皇后さまも玉串をささげて拝礼されたということです。<br><br>内宮と外宮の間の沿道には大勢の人たちが詰めかけ、両陛下の車列はスピードを落として歓迎する人たちの前を進み、天皇陛下と皇后さまは窓をあけて手を振って応えられていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>即位時の儀式との違い</h3><div>宮内庁は憲政史上初めてとなる天皇陛下の退位に関する一連の儀式について、天皇陛下のお気持ちを踏まえて、全体として粛々と静かに執り行うことにしています。<br><br>天皇陛下は、即位にあたって平成２年11月に伊勢神宮に参拝する儀式に臨んだ際には、古くから儀式での天皇の装束とされる「黄櫨染御袍（こうろぜんのごほう）」を身につけ、儀式用の馬車に乗って参道を進まれました。<br><br>一方、天皇陛下の退位に伴う今回の儀式の式次第は、即位の時の枠組みを基本に天皇陛下のお気持ちに沿ってまとめられ、天皇陛下はモーニングを着用し、移動には車を使って参拝に臨まれました。</div></div><div><h3>沿道には多くの人たちが</h3><div>伊勢神宮内宮近くの沿道には朝早くから両陛下の姿を一目見ようと多くの人が並んでいました。<br><br>60年前、ご結婚の報告のため伊勢を訪問された両陛下を見たという67歳の男性は「当時、小学生でしたがとても穏やかな表情で手を振ってくださったのを覚えています。天皇として最後なので一目見たいと思って来ました」と話していました。<br><br>また、四日市市から来たという69歳の女性は「平成最後なので30年間の感謝の気持ちを少しでも伝えようと思い、朝４時半に起きて来ました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190418%2Fk10011887901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 15:05:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 萩生田氏 日銀短観の内容次第で消費税延期も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/k10011888211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 萩生田氏 日銀短観の内容次第で消費税延期も</span><time datetime="2019-04-18T15:45"><span>4月18日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888211_1904181508_1904181511_01_03.jpg" alt="自民 萩生田氏 日銀短観の内容次第で消費税延期も" id="news_image"></div><div>ことし10月の消費税率の引き上げについて、自民党の萩生田幹事長代行は、日銀が７月に発表する短観＝企業短期経済観測調査の内容次第では、延期もありえるという認識を示しました。また、「増税をやめることになれば、国民の信を問うことになる」とも指摘しました。</div><div>萩生田幹事長代行は、インターネット番組で、消費税率の10％への引き上げについて、「景気がちょっと落ちている。ここまで景気回復してきたのに、万一腰折れしたら、何のための増税かということになる」と述べました。<br><br>そのうえで、「次の日銀の短観をよく見て、『本当に、この先危ないぞ』となったら、崖に向かってみんなを連れて行くわけにはいかないので、違う展開はある」と述べ、日銀が７月に発表する短観の内容次第では、消費税率の引き上げの延期もありえるという認識を示しました。<br><br>また、萩生田氏は、「増税をやめることになれば、国民の信を問うことになる」とも指摘しました。<br><br>一方で、夏の参議院選挙に合わせた「衆参同日選挙」については、「Ｇ20サミットもあるので、なかなか日程的に難しい」と述べました。<br><br>萩生田氏は、安倍総理大臣のもと官房副長官を務めるなど、安倍総理大臣と近いことで知られています。<br><br>消費税率について、政府はリーマンショック級の出来事が起こらないかぎり、予定どおり10月に10％に引き上げるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 福山幹事長「『信を問う』は衆院選 準備を加速化」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は記者団に対し、「いよいよ、アベノミクスの破綻が見えてきて与党も慌てだした。国民生活の現状を考えれば、消費税率は上げられるわけがなく、当然だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「『信を問う』とは、当然、衆議院の解散・総選挙と考える。堂々と受けて立ち、ほかの野党と協力して安倍政権を倒す絶好の機会が得られる。衆議院選挙の準備も野党で協力して加速化していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 舟山参議院国対委員長「信を問う前に反省を」</h3><div>国民民主党の舟山参議院国会対策委員長は記者会見で、「政府は、『アベノミクスがうまくいっている、経済はよくなっている、賃金も上がっている』と、ずっと言い続けてきた。誰が見ても、今は、景気が非常によくないが、まずは信を問う前に反省していただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「増税なら政権もろとも吹き飛ばす決意」</h3><div>共産党の志位委員長は記者団に対し、「重大な発言だ。政権与党の中から『増税を確信をもって言えない』という声が出てきたのは、非常に大きい。消費税増税を断念に追い込む戦いをいよいよ強め、それでも増税するのであれば、安倍政権もろとも吹き飛ばす決意だ」と述べました。</div></div><div><h3>社民 又市党首「そういう声が出てきて当然」</h3><div>社民党の又市党首は記者団に対し、「われわれは、『経済動向から言って、消費税を上げられる状況にない』と反対している。そういう声が出てきて当然で、日本の今後の経済を考えた時に、あり得ると思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190418%2Fk10011888211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 15:45:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「令和」記念切手発行へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/k10011888381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「令和」記念切手発行へ</span><time datetime="2019-04-18T16:38"><span>4月18日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888381_1904181626_1904181638_01_02.jpg" alt="「令和」記念切手発行へ" id="news_image"></div><div></div><div>元号が「令和」に改められることを記念した切手が発行されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888381_1904181626_1904181638_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、18日印刷が始まったのは、日本郵便がことしのお年玉付き年賀はがきの特別賞品として用意した切手シートです。<br><br>500円切手が２枚１組になっていて、シートの右上に「令和元年2019」と記されています。<br><br>切手には、日本画の大家、横山大観によるものなど、いずれも富士山がデザインされています。<br><br>日本郵便は１万シート分の年賀はがきの当選番号を20日、ホームページで発表することにしています。<br><br>また、１シート1000円で販売も予定していて、来月上旬から郵便局の窓口やインターネットで受け付けを始めるということです。<br><br>当選した人への記念切手の引き渡しや購入を申し込んだ人への発送は来月下旬以降になる予定です。<br><br>日本郵便では、このほかにも、それぞれ「平成」と「令和」の文字が書かれた82円切手２枚のセットを、今月26日から、書道家の武田双雲さんによる「令和」の文字が書かれた82円切手５枚とクリアファイルのセットを、来月１日から全国の主要な郵便局やインターネットで販売することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190418%2Fk10011888381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 16:38:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅官房長官「消費税率引き上げの考え変わらず」強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/k10011888491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅官房長官「消費税率引き上げの考え変わらず」強調</span><time datetime="2019-04-18T17:48"><span>4月18日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190418/K10011888491_1904181745_1904181748_01_02.jpg" alt="菅官房長官「消費税率引き上げの考え変わらず」強調" id="news_image"></div><div></div><div>ことし10月の消費税率の引き上げを景気動向次第で見送ることもありうるという認識を自民党幹部が示したことについて、菅官房長官は午後の記者会見でリーマンショック級の出来事が起こらないかぎり、引き上げる政府の方針に変わりはないと強調しました。</div><div>自民党の萩生田幹事長代行は、インターネット番組で、日銀が７月に発表する短観＝企業短期経済観測調査の内容次第では、ことし10月の消費税率の引き上げを延期することもありうるという認識を示しました。<br><br>これについて、菅官房長官は「リーマンショック級の出来事が起こらないかぎり、法律で定められたとおり引き上げる予定で、予定どおり引き上げられるよう経済運営に万全を期したい」と述べました。<br><br>そのうえで、「景気の現状は内需を中心とした成長が続いており、緩やかに回復しているという基調は変わっていない。リーマンショック級の事態について、安倍総理大臣は『たとえば世界的な経済危機や大震災などが考えられる』と述べてきたが、全く変わらない」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が「日銀が７月に発表する短観で判断することにはならないという認識か」と質問したのに対し、「今まで言ってきたことと全く違うのではないか」と述べ、日銀短観で判断することはないという認識を示しました。<br><br>さらに、最終的に引き上げを判断するタイミングについて、菅官房長官は「リーマンショック級のものがないかぎり引き上げると、もう決めている」と述べました。<br><br>一方、記者団が「引き上げを見送る場合、衆議院を解散する必要があると考えるか」と質問したのに対し、菅官房長官は、「リーマンショック級のものがないかぎり、予定どおり引き上げる方針に全く変わりはないということだ」と述べるにとどめました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190418%2Fk10011888491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 17:48:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>