<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「基本的対処方針」決定 緊急経済対策の策定を指示 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「基本的対処方針」決定 緊急経済対策の策定を指示 新型コロナ</span><time datetime="2020-03-29T00:22"><span>3月29日</span> <span>0時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355671_2003282019_2003282020_01_02.jpg" alt="「基本的対処方針」決定 緊急経済対策の策定を指示 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、政府は対策本部を開き、全般的な方針などを盛り込んだ「基本的対処方針」を決定しました。また、安倍総理大臣は、リーマンショックの際を上回る規模の緊急経済対策の策定と新年度の補正予算案の編成を指示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355671_2003282019_2003282020_01_03.jpg" alt=""><div>政府は、28日夜、法律に基づいて先に設置した対策本部を総理大臣官邸で開きました。<br><br>会合では、新型コロナウイルスの感染拡大に対する、政府の全般的な方針などを盛り込んだ「基本的対処方針」を決定しました。<br><br>これによって、総理大臣が「緊急事態宣言」を行うための法律上の手続きが整うことになりますが、政府は、東京都の感染者数は人口に比べれば少ない水準にとどまっていて、「宣言」を行う状況ではないとしています。<br><br>安倍総理大臣は「国民の生命を守るため、状況を的確に把握し、国や自治体、医療関係者などが準拠すべき統一的な指針となるものだ。今がまさに極めて重要な時期で対処方針を着実かつ迅速に実行し、政府一丸となって全力を挙げていくようお願いする」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は深刻な影響が出ている経済状況に対応するため、リーマンショックの際を上回る規模の緊急経済対策を策定し、新年度の補正予算案を編成することを明らかにしました。<br><br>そのうえで、緊急経済対策は、感染拡大防止策と医療提供体制の整備、雇用の維持と事業の継続に加えて、新型コロナウイルス対策のための予備費の創設など、５つを柱に、今後10日程度で取りまとめるよう、西村経済再生担当大臣らに指示しました。</div></div><div><h3>基本的対処方針とは</h3><div>政府が決定した「基本的対処方針」では、現在の国内の状況は、すでに感染経路の不明な患者が増加している地域が散発的に発生しており、今後、全国に拡大すれば、爆発的な感染拡大を伴う大規模な流行につながりかねないと指摘しています。<br><br>そのうえで、全般的な方針として、情報の提供と共有、それにまん延防止策によって、感染者の集団＝クラスターを封じ込め、感染拡大の速度を抑制するとともに、適切な医療の提供で、重症者や死亡者の発生を最小限に食い止めるべく万全を尽くすとしています。<br><br>具体的には、まず、情報の提供や共有について、感染症の発生状況や専門家が解析した情報などを正確で分かりやすく提供するとともに、企業や大学に対し、海外渡航の是非の判断や帰国者への外出自粛の要請など必要な対策を講じるよう周知するとしています。<br><br>また、まん延防止策については、「密閉、密集、密接」の３つの条件が重なる集まりを自粛するよう強く求めるとともに、特に大都市圏は十分な注意が必要だとしたうえで人が集まる施設での対策の徹底や入国制限や検疫の強化など水際対策を引き続き実施するとしています。<br><br>さらに、医療体制については、患者の増加で重症者への治療に支障を来すおそれがあると判断される地域では、軽症者は自宅療養とし、患者の増加に応じて一般の医療機関でも診療を行うとしています。<br><br>そして、今後の状況が「緊急事態宣言」の要件に該当するかどうかは、海外や国内の感染状況を踏まえて、国民生活や経済に甚大な影響を及ぼすおそれがあるかを、専門家でつくる「諮問委員会」の意見を十分踏まえたうえで、総理大臣が総合的に判断するとしています。<br><br>一方、対処方針の原案では、宣言後に、都道府県知事が外出の自粛要請などを行える期間として、21日程度が適当だとしていましたが、最終的には盛り込まれず、政府は、宣言する際には対処方針を変更することにしています。</div></div><div><h3>経済再生担当相「緊急事態宣言は適切に判断」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、対策本部のあと記者会見し「緊急事態宣言」について「できることなら使わず、『伝家の宝刀』であってほしいという思いは今も持っているが、国民の生命や健康を守るために必要だという専門家の意見が出れば、適切に判断しなければならない」と述べました。<br><br>一方、緊急経済対策の規模について「財政支出も含め、リーマンショックの時に講じた対策を上回るものになる。関係省庁と調整し、安倍総理大臣からの指示に見合う対策をまとめたい」と述べました。<br><br>また、現金などの給付については「政治家や公務員のように所得に影響を受けていない人もおり、影響を受けた人にきちんと支援を行うのが第一段階だ。感染の終息後に、消費や観光を喚起する段階にはできるだけ多くの人に幅広く使ってもらう仕組みがいいのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>諮問委員会会長「何があってもおかしくない状況」</h3><div>「諮問委員会」の会長で、地域医療機能推進機構の尾身茂・理事長は記者会見で、「適切な対処方針だと思うので、やるべきことはすぐに実行してもらいたい。きょうの時点では『緊急事態宣言』に当たると判断していないが、何があってもおかしくない状況だ。いろいろなシナリオについて頭の体操をしておく必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:22:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きのう都内で63人感染確認 うち23人の感染経路を把握できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きのう都内で63人感染確認 うち23人の感染経路を把握できず</span><time datetime="2020-03-29T04:33"><span>3月29日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356021_2003290430_2003290430_01_02.jpg" alt="きのう都内で63人感染確認 うち23人の感染経路を把握できず" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で28日、新型コロナウイルスに感染したと確認された人が63人と、１日で確認された感染者数としてはこれまでで最も多くなり、都によりますとこのうち４割近くがどこで感染したのか把握できていないということです。都はさらに感染が拡大するのを食い止めるため29日も引き続き不要不急の外出を控え、感染を防ぐ対応をとるよう呼びかけています。</div><div>東京都内では、28日、新たに63人の感染が確認され、都が１日に発表した感染者の数としては、これまでで最も多くなりました。<br><br>都は感染経路が把握できていない人の数の推移が感染の拡大のリスクが高まっているかどうかをみる目安として注視していますが、63人のうち４割近い23人は今のところどこで感染したのか把握できていないということです。<br><br>都では、多くの人が集まる場所などでさらに感染が拡大するのを食い止めるため、29日も引き続き不要不急の外出を控え、感染を防ぐ対応を呼びかけています。<br><br>東京都福祉保健局の吉田道彦感染症危機管理担当部長は、「爆発的に感染者数が増えているわけではないが、非常に多いことに変わりない。引き続き、警戒を緩めることはできない」と話していました。<br><br>一方、感染者が連日、確認され、院内感染が疑われている東京・台東区の永寿総合病院では28日入院患者29人の感染が確認されました。<br><br>これで感染が確認された病院の関係者は69人となりこのうち入院患者２人が死亡しています。<br><br>都はすでにこの病院の関係者、400人以上のウイルス検査を進めているということで、どのように感染が広がったのか、全体状況の把握を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 04:33:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベルギー 人から猫への感染事例を確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012355781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベルギー 人から猫への感染事例を確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-29T04:40"><span>3月29日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012355781_2003282305_2003290440_01_02.jpg" alt="ベルギー 人から猫への感染事例を確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>ベルギーの保健当局は飼い主から猫に新型コロナウイルスが感染する事例が初めて確認されたと発表しました。</div><div>感染が確認されたのはベルギー東部のリエージュに住む女性が自宅で飼っていた猫１匹で、ベルギーの保健当局が27日、明らかにしました。<br><br>地元メディアによりますと、飼い主の女性に新型コロウイルスの症状が出始めた１週間後、猫にもおう吐や呼吸困難などの症状があらわれ、専門家が猫の便を調べたところ、ウイルスが検出されたということです。<br><br>ベルギー当局は「これは特殊な事例で、ペットへの感染が相次いでいるという兆候はない」とする一方で、感染の疑いがある人はペットに触る前に手を洗うことなどを呼びかけています。<br><br>また、ペットから人間にウイルスが感染する根拠はないとしています。<br><br>新型コロナウイルスが人間からペットに感染した事例は、これまでにも香港で飼い犬への感染が確認されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012355781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 04:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>58人感染確認の障害者施設 難しい対応迫られるか 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>58人感染確認の障害者施設 難しい対応迫られるか 新型コロナ</span><time datetime="2020-03-29T05:00"><span>3月29日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356031_2003290455_2003290459_01_02.jpg" alt="58人感染確認の障害者施設 難しい対応迫られるか 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>職員や入所者合わせて58人が新型コロナウイルスに感染していることが確認された千葉県東庄町にある障害者福祉施設について、千葉県は残る職員や入所者についての検査を進めることにしています。ただ、初めての人が施設に入ってくる状況に入所者が動揺するケースも考えられることから千葉県は非常に難しい対応になるとしています。</div><div>東庄町にあり主に知的障害のある人たちが入所する障害者福祉施設、「北総育成園」では、27日、この施設に勤務していた40代の調理員の女性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>この女性以外についても今月10日ごろから発熱の症状があった職員がいたことから、県がさらにウイルス検査を行った結果、28日、職員31人、入所者26人の合わせて58人の感染が判明しました。<br><br>県によりますと、残る職員２人と、入所者42人、それに通所や短期の利用者９人については引き続き検査を行い、29日にも結果が判明する見込みだということです。<br><br>28日感染が確認された職員32人は全員を医療機関に入院させる一方障害のある入所者26人は施設にとどまり、昨夜は施設の看護師を中心に状況の確認を行ったということです。<br><br>県とこの施設を管理する船橋市は必要な場合は入所者を病院に搬送したいとしていますが、障害の状況もあり、難しい対応を迫られそうです。<br><br>千葉県は、「初めての人が施設に入ってくれば入所者が動揺するケースも考えられる。非常に難しい対応になるので国や船橋市と協力して対応に当たりたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>治療どのように進めるか課題</h3><div>今回、集団感染が確認された障害者福祉施設「北総育成園」は、主に知的障害のある人たちが入所しています。入所者の中には環境の変化に敏感で、直ちに一般の病院に入院するのが難しい人もいて、今後、どのように治療を進めていくのかが大きな課題です。</div></div><div><h3>検査・感染の状況</h3><div>千葉県によりますと、施設では入所者や職員、合わせて146人のうち、これまでに93人が検査を受け、58人の感染が確認されました。このうち入所者については70人のうち発熱などの症状がある28人が検査を受け、26人の感染が確認されました。残る42人と短期の入所や通所の利用者９人についても引き続き検査を行うことにしています。<br><br>また、職員については67人のうち65人の検査を行い32人の感染が確認されたということです。</div></div><div><h3>今後、入所者は</h3><div>施設を設置する船橋市によりますと、入所者は個室に入居する一方、昼間は食堂に集まって一緒に食事をとったり、６人から10人ほどのグループで農作物の栽培や工芸品の制作などの共同作業を行ってきました。感染の確認を受けて28日からはそれぞれの個室から出ずに生活しているということです。<br><br>入所者のなかには環境の変化に対応することが難しく、直ちに受け入れ態勢の整っていない一般の病院に入院することが難しい人もいるということで、しばらくは施設にとどまって治療を受ける方針だということです。</div></div><div><h3>入所者の治療態勢は</h3><div>千葉県や船橋市によりますと、28日の時点では重症者はおらず、現在は、ふだんから施設を担当している看護師だけで入所者の健康状態の観察を行っています。<br>今後、感染症に詳しい医師の派遣を検討するとともに、入所者の症状などに応じて入院先の調整などを進めることにしています。</div></div><div><h3>生活介助は</h3><div>29日以降は検査結果が陰性だった職員が引き続き食事などの生活支援にあたることにしています。一方で、67人の職員のうち半分近くの32人の感染が確認されていることから今後は他の福祉施設から応援をもらうなどの対応を検討したいとしています。</div></div><div><h3>さらなる感染の防止策は</h3><div>船橋市は28日、介助を行う際の感染を防ぐため防護服やゴーグル、ガウン、手袋などの物資を施設に送ったということで、職員はこうした装備を身につけて対応にあたるということです。一方、施設には感染拡大防止の専門的なノウハウはなく、今後、専門家の助言を受けながら対応を進める方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 05:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロプラスチック 国内の川や港100か所中98か所から検出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012355951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マイクロプラスチック 国内の川や港100か所中98か所から検出</span><time datetime="2020-03-29T05:24"><span>3月29日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012355951_2003290518_2003290524_01_02.jpg" alt="マイクロプラスチック 国内の川や港100か所中98か所から検出" id="news_image"></div><div></div><div>生態系への影響が懸念されているマイクロプラスチックについて環境調査を行う団体が国内の川や港など100か所を調べたところ、98か所からマイクロプラスチックが検出されたと発表しました。</div><div>調査を行ったのは一般社団法人「ピリカ」で、去年、大学の研究者とともに12の都府県の川や港、それに湖、合わせて100か所で水を採取し大きさ５ミリ以下のマイクロプラスチックが含まれているか調べました。<br><br>その結果、98か所でマイクロプラスチックが検出されたということです。<br><br>それらのマイクロプラスチックがもともと何だったかを分析したところ、人工芝や農業用の肥料を入れる微細なカプセル、プラスチック製のロープや工事などに使うシートとみられるものが多かったということです。<br><br>「ピリカ」の代表の小嶌不二夫さんは「さまざまな業界で使われているプラスチック製品が海に流れ込む段階で、すでにマイクロプラスチックになっていることが分かった。さらに実態を調べるとともに企業や自治体などと問題の解決に向けて話し合っていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012355951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 05:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東北部や甲信の山沿いで雪 平野部で積雪の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東北部や甲信の山沿いで雪 平野部で積雪の可能性も</span><time datetime="2020-03-29T05:52"><span>3月29日</span> <span>5時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356041_2003290512_2003290514_01_03.jpg" alt="関東北部や甲信の山沿いで雪 平野部で積雪の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と寒気の影響で、関東北部や甲信の山沿いを中心に雪が降っています。これから気温が下がり平野部でも雨が雪に変わって積もるところがある見込みで、交通への影響などに注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が関東に近づき、上空にはこの時期としては強い寒気が流れ込んでいます。<br><br>関東北部や甲信の山沿いを中心に雪が降っていて、<br>午前５時の積雪は<br>▽長野県軽井沢町で13センチ<br>▽群馬県草津町で９センチなどとなっています。<br><br>関東北部の山沿いを中心に大雪となるおそれがあるほか、これから気温が下がって関東の平野部でも雨が雪に変わる見込みで、昼すぎまで雪が降り東京23区など平野部でも積もる可能性があります。<br><br>30日朝までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで<br>▽関東北部の山沿いで20センチ<br>▽甲信地方で15センチ<br>▽箱根から多摩地方や秩父地方にかけてと関東北部の平野部で10センチ<br>▽東京23区など関東南部の平野部で５センチと予想されています。<br><br>気象庁は交通への影響や路面の凍結、山沿いでは雪崩にも注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、低気圧が近づいている影響で、伊豆諸島では大気の状態が不安定になっていて１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水のほか、落雷や竜巻などの突風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 05:52:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリア 死者１万人超え 事態さらに深刻化 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリア 死者１万人超え 事態さらに深刻化 新型コロナ</span><time datetime="2020-03-29T05:56"><span>3月29日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356061_2003290556_2003290556_01_02.jpg" alt="イタリア 死者１万人超え 事態さらに深刻化 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスによる死者が世界で最も多くなっているイタリアで、28日、死者が１万人を超えました。イタリアでは、感染した医師50人が死亡するなど、事態がさらに深刻化しています。</div><div>イタリア政府は28日、新型コロナウイルスに感染して死亡した人が、およそ900人増えて１万23人になり、１万人を超えたことを明らかにしました。また、感染者はおよそ6000人増えて、９万2472人になりました。<br><br>イタリアでは、医療従事者の感染も相次いでいて、医師会連盟のまとめによりますと27日の時点で、感染した医師50人が死亡したということです。感染者が集中している北部では、医師や看護師、医療機器が不足しているとして、政府は医療従事者を募って現地に派遣したり、臨時の病院を設営したりして対策を強化してきましたが、この10日間で死者は３倍近くに増え、事態がさらに深刻化しています。<br><br>こうした中、イタリアでは、南部のシチリア島で27日、スーパーマーケットが襲われて食料品が奪われるなど、外出制限によって仕事を失った人たちの不満も高まっていて、28日には、コンテ首相が、人々の生活を支援するため、急きょ、日本円で5200億円近くを拠出することを発表するなど、社会不安への懸念が強まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 05:56:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>