<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国国防相「日本側の主張 みじんの価値もない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012006321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国国防相「日本側の主張 みじんの価値もない」</span><time datetime="2019-07-24T14:18"><span>7月24日</span> <span>14時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006321_1907241411_1907241418_01_02.jpg" alt="韓国国防相「日本側の主張 みじんの価値もない」" id="news_image"></div><div></div><div>島根県の竹島付近で韓国軍機がロシア軍機に対し「領空を侵犯した」として警告射撃を行ったことを受け、日本政府が「日本の領土の竹島上空で、韓国の戦闘機が警告射撃をすることは受け入れられない」と抗議したことについて、韓国のチョン・ギョンドゥ（鄭景斗）国防相は、24日午後、声明を発表しました。<br><br>この中でチョン国防相は「日本側の主張は、みじんの価値もない」としたうえで、「島に対するいかなる外部の侵犯に対しても、断固かつ厳重に対応していく」と強く反発しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012006321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 14:18:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 混雑対策 大規模交通規制実験 一般道の一部で渋滞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012006151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 混雑対策 大規模交通規制実験 一般道の一部で渋滞</span><time datetime="2019-07-24T18:17"><span>7月24日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006151_1907241221_1907241224_01_03.jpg" alt="東京五輪 混雑対策 大規模交通規制実験 一般道の一部で渋滞" id="news_image"></div><div>来年の東京オリンピック・パラリンピックで予想される道路混雑の対策のため、24日、首都高速道路の入り口閉鎖など大規模な交通規制の実証実験が行われています。都心では車の流入が抑えられた一方、一般道では一部で渋滞が発生しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006151_1907241250_1907241251_01_04.jpg" alt=""><div>来年の東京オリンピック・パラリンピックでは、これまでの開催都市と比べて選手村と競技会場の距離が長く、多くの大会関係者を優先的に輸送する必要があるため、激しい道路混雑や混乱が予想されています。<br><br>このため東京都と大会組織委員会、それに警視庁などは都心の交通量を減らす必要があるとして、オリンピック開会式の１年前にあたる24日、大規模な交通規制の実証実験が行われています。<br><br>このうち首都高速道路では都心に向かう入り口などを交通量に応じて閉鎖していて、午後５時現在、合わせて38か所を閉鎖しています。<br><br>都心の首都高速道路では車の流入が抑えられ、朝の時間帯でもスムーズに通行できました。<br><br>一般道では午前５時から正午まで都心を輪のように取り囲む環状七号線の交差点およそ120か所で、都心に向かう車線の青信号の時間を短くする信号調整が行われました。<br><br>警視庁によりますと、規制によって都心では車の流入が抑えられ、首都高と一般道のいずれも通常に比べ混雑が緩和した一方、環状七号線の周辺では朝の時間帯を中心に一部で渋滞が発生したということです。<br><br>実証実験は交通量の多い金曜日の26日も行われ、大会組織委員会などはマイカー利用の自粛や公共交通機関の利用を呼びかけています。</div></div><div><h3>環七規制で都内に向かう一般道で混雑</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006151_1907241251_1907241251_01_05.jpg" alt=""><div>環状七号線の交通規制の影響で、都内に向かう一般道では、混雑が見られました。<br><br>環状七号線と国道17号線が交わる東京 板橋区の大和町交差点付近では午前９時ごろ、長い車の列が出来ました。特に環状七号線の西から都心方面の南へ入る右折レーンでは、信号が変わってもほとんど車が動かないほどの渋滞が発生していました。<br><br>家電量販店の商品をオートバイで配達している男性は「道路が混雑している影響で配達が遅れています。自分が組んだルートが使えず、通る道を変更しています。しかたがないですね」と話していました。<br><br>また、このあと品川方面へ行く予定があるという男性は「きょうは車が混んでいるので電車で行くことにしました。今後も規制などがあれば、電車を使おうと思います」と話していました。<br><br>一方、都心に向かう入り口などが閉鎖されている首都高速道路では、ふだんより車の流入が抑えられ、飯田橋インターチェンジ付近ではスムーズに流れていました。また、ふだんは混雑することも多い箱崎ジャンクションも混雑はみられませんでした。</div></div><div><h3>路線バスも大幅遅れ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006151_1907241221_1907241224_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>交通規制が行われている環状七号線や周辺の国道を通る路線バスは渋滞のため大幅な遅れが生じました。<br><br>このうち目黒区の「駒沢陸橋」を出発して三軒茶屋経由で世田谷区の「北沢タウンホール」に向かう小田急バスは24日朝も多くの通勤客が利用していました。<br><br>バスが環状七号線から上馬交差点を右折して都心に向かう国道に入ると渋滞に巻き込まれ、ほとんど前に進まない状態となりました。<br><br>この国道には、首都高速道路の三軒茶屋入り口がありますが、24日は午前６時すぎから交通規制で閉鎖されていたため、高速道路に乗れない車で一般道が渋滞していたとみられています。<br><br>バスの運転手は「激しい渋滞で運行にかなりの遅れが出ていてご迷惑をおかけします」とアナウンスしていました。<br><br>定刻では午前８時26分に始発のバス停を出て、午前８時49分に終点に着くことになっていますが、24日はおよそ20分遅れで終点に着きました。バスから降りた乗客は駆け足で会社や学校へ向かっていました。<br><br>通勤客の女性は「ふだんの道路はスムーズに進むのにきょうは混んでいて驚いています。会社に着く時間が遅くならないか心配です」と話していました。<br><br>別の通勤客の男性は「オリンピック期間中ずっと交通規制が行われることを考えると、期間が長いので、バスではなく電車を使うなどほかの手段も考えたい」と話していました。</div></div><div><h3>バス通勤者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006151_1907241221_1907241224_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京 世田谷区の市川敬貴さん（30）は世田谷区の赤堤から三軒茶屋にある会社までバスでおよそ30分かけて通勤しています。<br><br>24日もふだんどおり午前８時50分ごろにバスに乗ったところ、路線の一部で渋滞が発生していて、代沢小学校近くにあるバス停で乗り継ぐ予定にしていたバスに間に合いませんでした。<br><br>さらに乗り継ぎのバス停でもふだんより乗客が多く、ほぼ満席状態だったため、１本遅らせるしかありませんでした。<br><br>またバスから降りて主要な道路が交わる会社近くの三軒茶屋の交差点を通ったところ、道路は激しい渋滞が見られました。<br><br>結局、市川さんは予定よりおよそ10分遅れて会社に着きました。<br><br>市川さんは「ふだんより赤信号で停車することが多く、乗客も多かったです。時間が計算できるのでバスで通勤していますが、オリンピック期間中に遅れるようなら、自転車など別の通勤手段も考えたい」と話していました。</div></div><div><h3>小田急バス ３路線で最大30分の遅れ</h3><div>小田急バスでは24日、東京都内を走る３つの路線で最大30分の遅れが生じたということです。<br><br>特に混雑した世田谷区三軒茶屋を通る路線では通常５台のバスで運行していますが、バス停での待ち時間を短くするため、急きょ２台増やして７台で対応したということです。<br><br>バスを運行する小田急シティバス世田谷営業所の畔上啓之運行係長は「午前８時すぎから特に三軒茶屋付近の国道が混雑し、通常10分かかるところ、２、３倍の時間がかかった。バス専用のレーンがあっても、その先の道路が混むと遅れが出てしまう。首都高速道路が規制されたため車が国道に集中したことも影響したのではないか」と話していました。<br><br>そのうえで、「今回は迅速にバスを増発する対応ができたが、運転手不足もあり、オリンピック本番でも同じ対応ができるか分からない。通勤時のマイカーは控えて公共交通機関を利用してほしい」と呼びかけていました。</div></div><div><h3>運送業の男性「お中元の繁忙期規制は迷惑」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006151_1907241221_1907241224_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>荷物の配達のため、川崎市から都内に向けて走ってきたという運送業の75歳の男性は「玉川通りをずっと走って来ましたが、大変でした。いつもは首都高も使えるので15分ほどで来ることができますが、１時間ぐらいかかりました。規制は事前に知っていたので早めに出発しましたが、お中元の繁忙期というのもあって迷惑だなと思いました。渋滞に沿って走るしかなく、配達の時間指定も断りました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012006151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 18:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“京アニ”放火 ２日前も防犯カメラに容疑者とみられる男</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012006851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“京アニ”放火 ２日前も防犯カメラに容疑者とみられる男</span><time datetime="2019-07-24T18:19"><span>7月24日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006851_1907241816_1907241818_01_03.jpg" alt="“京アニ”放火 ２日前も防犯カメラに容疑者とみられる男" id="news_image"></div><div>京都アニメーションの京都市のスタジオが放火された事件で、青葉真司容疑者が事件の２日前から本社がある京都府宇治市内で何度も確認されたことが分かりました。警察は宇治市周辺で襲撃に使う道具を調達するなどして、犯行の準備を進めていたと見て調べています。</div><div>今月18日、京都市伏見区にある京都アニメーションの第１スタジオが放火され、34人が死亡、34人が重軽傷を負った事件で、警察は青葉真司容疑者（41）について、容体の回復を待って放火や殺人などの疑いで逮捕する方針です。<br>警察は青葉容疑者の犯行前の行動を詳しく調べていますが、これまでに事件の２日前に京都アニメーションの本社がある宇治市内を歩く姿が複数の防犯カメラで確認されているということです。<br><br>ＪＲ宇治駅から東に150メートルほどの不動産会社に設置された防犯カメラには16日の午後２時前に、赤いＴシャツにデニムのズボン姿の青葉容疑者とみられる男が、黒い眼鏡をかけていて髪をかき上げながら歩いていく様子が写っています。<br><br>男は濃い緑色のリュックを背負い、ウエストポーチを付けていて、ズボンのポケットに黒い財布か携帯電話のようなものを入れているのが確認できます。手には何も持っていません。<br><br>この映像の男について青葉容疑者が住んでいたさいたま市のアパートの住民は、ＮＨＫの取材に対し「間違いありません」と話しています。<br><br>この映像が撮影された翌日には、この場所から800メートルほど西にあるホームセンターで、青葉容疑者がガソリンの携行缶や台車などを購入したことも警察の調べで分かっています。<br><br>警察は青葉容疑者が事件の２日前から宇治市周辺で下見をしたり、襲撃に使う道具を調達したりして犯行の準備を進めていたと見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012006851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 18:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>瀬戸が銀メダル 男子200メートルバタフライ 水泳世界選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012007291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>瀬戸が銀メダル 男子200メートルバタフライ 水泳世界選手権</span><time datetime="2019-07-24T21:15"><span>7月24日</span> <span>21時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012007291_1907242126_1907242129_01_02.jpg" alt="瀬戸が銀メダル 男子200メートルバタフライ 水泳世界選手権" id="news_image"></div><div></div><div>韓国で行われている水泳の世界選手権、競泳の男子200メートルバタフライで、瀬戸大也選手が自己ベストのタイムで泳いで銀メダルを獲得しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012007291_1907242126_1907242129_01_03.jpg" alt=""><div>瀬戸選手はこの種目で前回の銅メダルに続いて２大会連続のメダル獲得です。<br><br>日本代表の男子キャプテンを務める瀬戸選手は24日夜行われた男子200メートルバタフライの決勝で、スタート直後から飛ばした両隣の外国選手に食らいつき、前半の100メートルを日本記録より速いペースで泳いで４位で折り返します。<br><br>瀬戸選手はその後もペースをほとんど落とさず、最後の50メートルで一気に追い上げて２人の選手を抜き、自己ベストを更新する１分53秒86のタイムで銀メダルを獲得しました。<br><br>瀬戸選手はこの種目、前回の銅メダルに続き、２大会連続のメダル獲得です。ハ<br><br>ンガリーのクリシュトフ・ミラーク選手が、世界新記録となる１分50秒73で泳いで金メダルを獲得しました。ミラーク選手は、オリンピックで史上最多の２３個の金メダルを獲得しているアメリカのマイケル・フェルプスさんが、2009年に出した世界記録を10年ぶりに０秒78更新しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012007291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 21:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉本興業タレントの契約書なし “競争政策観点で問題”公取委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012007141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉本興業タレントの契約書なし “競争政策観点で問題”公取委</span><time datetime="2019-07-24T22:17"><span>7月24日</span> <span>22時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012007141_1907241944_1907242216_01_02.jpg" alt="吉本興業タレントの契約書なし “競争政策観点で問題”公取委" id="news_image"></div><div></div><div>公正取引委員会の山田昭典事務総長は、24日の定例会見で、吉本興業が所属タレントとの間で契約書を交わしていないケースが大半であることについて考えを聞かれ「契約書面が存在しないということは、独占禁止法上問題となる行為を誘発する原因となるおそれがあり問題がある」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012007141_1907241944_1907242216_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>所属タレントが反社会的勢力の主催する会合に参加して金銭を受け取っていた問題への対応をめぐり、吉本興業の岡本昭彦社長は22日、記者会見して謝罪しました。<br><br>吉本興業によりますと、所属タレントとの契約は口頭のみで、契約書を交わしていないケースが大半だということで、こうした契約の在り方が会社を通さず仕事の依頼を受けることにつながっているのではないかという指摘も出ています。<br><br>この問題について、定例会見で考えを聞かれた公正取引委員会の山田昭典事務総長は「事実関係を把握しておらず個別のケースの話ではない」としたうえで「直ちに独占禁止法上の問題になるわけではないが、契約内容が不明確なことが会社側の『優越的地位の乱用』など、独禁法上問題となる行為を誘発する原因になりうる。契約書面が存在しないということは、競争政策の観点から問題がある」などと述べました。<br><br>さらに契約書がないことで起こりうる具体的な問題については「当初の請負代金が減額されたり、著しく低い対価で役務提供が求められることなどが誘発される」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012007141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 22:17:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大気不安定 関東北部中心に非常に激しい雨のおそれ 災害警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012006901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大気不安定 関東北部中心に非常に激しい雨のおそれ 災害警戒を</span><time datetime="2019-07-24T22:58"><span>7月24日</span> <span>22時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012006901_1907241807_1907241814_01_03.jpg" alt="大気不安定 関東北部中心に非常に激しい雨のおそれ 災害警戒を" id="news_image"></div><div>関東甲信は大気の状態が不安定になっていて栃木県では、断続的に１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降っています。関東北部を中心に、このあと数時間非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、暖かく湿った空気と、上空の寒気の影響で、関東北部を中心に大気の状態が不安定になり、雨雲が発達しています。<br><br>レーダーによる解析で、栃木県塩谷町付近で、午後７時までの１時間におよそ120ミリ、栃木県日光市藤原付近で、午後６時40分までの１時間におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は、「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>午後10時までの１時間には、栃木県が鹿沼市に設置した雨量計で80ミリの猛烈な雨を観測しました。<br><br>栃木県では、土砂災害の危険性が非常に高まり土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態はこのあと数時間、続く見込みで、関東北部を中心に、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒し、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熱帯低気圧 25日にかけ台風に変わる見込み</h3><div>さらに、日本の南の海上を発達しながら北上している熱帯低気圧は25日にかけて台風に変わる見込みで、今月27日の土曜日から28日の日曜日ごろにかけて東日本の太平洋側に接近するおそれがあります。<br><br>伊豆諸島では26日金曜日から荒れた天気となるほか、東日本の太平洋側を中心に土曜日から日曜日ごろにかけて大雨となるおそれがあり、気象庁は、今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012006901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 22:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本は”ルールに沿ったものだ”と反論 ＷＴＯで日韓論議終了</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/k10012007371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本は”ルールに沿ったものだ”と反論 ＷＴＯで日韓論議終了</span><time datetime="2019-07-24T23:20"><span>7月24日</span> <span>23時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012007371_1907242316_1907242320_01_02.jpg" alt="日本は”ルールに沿ったものだ”と反論 ＷＴＯで日韓論議終了" id="news_image"></div><div></div><div>スイスのジュネーブで開かれているＷＴＯ＝世界貿易機関の一般理事会で、日本が韓国に対して半導体の原材料などの輸出管理を厳しくした措置が正式な議題として議論され、日本政府は不当だと主張する韓国政府に対し、ＷＴＯのルールに沿ったものだと反論しました。</div><div>ＷＴＯの一般理事会は２年に１度開かれる閣僚会議を除くと実質的な最高機関で、164の国と地域の代表が出席して２日目の会合が日本時間の24日夕方から始まりました。<br><br>会合では、日本が韓国に対して半導体の原材料などの輸出管理を厳しくした措置について韓国政府の要請による正式な議題として議論されました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012007371_1907242316_1907242320_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>会合は非公開のため韓国政府の発言の詳しい内容はまだわかっていませんが、日本政府によりますと、首席代表を務めるキム・スンホ（金勝鎬）新通商秩序戦略室長は日本の措置の背景には太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題があると言及して、不当な措置だなどと訴えたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190724/K10012007371_1907242316_1907242320_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>これに対してジュネーブ国際機関日本政府代表部の伊原純一大使は記者団に対し、「今回の措置は過去の問題には関係なく、安全保障の観点から輸出管理の運用を見直したものでＷＴＯのルールに沿ったものだ」などと主張したことを明らかにしました。<br><br>議論は休憩を挟んで日本時間の午後10時半前に終わりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190724%2Fk10012007371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 23:20:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>