<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに212人感染確認 200人超は4日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200823/k10012579621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに212人感染確認 200人超は4日連続</span><time datetime="2020-08-23T22:21"><span>8月23日</span> <span>22時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200823/K10012579621_2008231828_2008231829_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに212人感染確認 200人超は4日連続" id="news_image"></div><div>東京都は23日都内で新たに212人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を超えるのは4日連続です。</div><div>東京都は23日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて212人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは4日連続です。<br><br>212人のうち、20代と30代は合わせて109人でおよそ51％を占めていて、40代と50代は合わせて57人でおよそ27％です。<br><br>このほか、10歳未満と10代がそれぞれ5人、60代が19人、70代が6人、80代が4人、90代が7人、感染が確認されています。<br><br>また、212人のうち、およそ44％にあたる93人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ56％の118人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>残りの1人は海外渡航歴のある人でした。<br><br>濃厚接触者93人のうち、最も多いのは家庭内の感染で44人でした。<br><br>なかには、すでに男性1人の感染が確認されている家庭で、同居している30代の妻と10歳未満の子ども2人の感染も確認されたケースがあったということです。<br><br>また、施設内での感染が11人、夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者が11人、職場内が7人、会食が2人でした。施設内の11人のなかには、90代の4人の感染が確認されていて、デイサービスを利用した90代の男性と女性の2人が感染したケースなどがあったということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万9333人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した重症の患者は23日の時点で39人で22日より2人増えました。<br><br>また、23日死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「重症者じわじわ増えている」</h3><div>東京都の小池知事は23日午後6時半ごろ、都庁で記者団に対し「きょうの時点で重症者が39人で、じわじわ増えている。重症にならないように気をつけていただきたいし、高齢者が多い。重症者用の病床はこれまでの100から150に増やして体制を整えているところだ」と述べました。<br><br>また、小池知事は、22日に同じ職場で28人の感染が確認されたことに関連して「職場環境は密な状況であったということで、いわゆるアクリル板での飛まつが飛ばないような工夫などもしていなかったことが分かっている。密にならないように、また、飛まつが飛ばないような工夫を必ずやっていただきたい」と述べ、感染拡大防止の対策の徹底を改めて呼びかけました。</div></div><div><h3>「高齢者に感染させないような取り組み必要」</h3><div>都の基準で集計した重症の患者が22日より2人増えて23日の時点で39人だったことについて、都の担当者は「重症者は少しずつ増えている。幅広い年代で感染が広がっていて、高齢の人が感染すると若い人よりも重症化するリスクがある。特に家庭内での感染が非常に多いので、高齢者に感染させないような取り組みが必要だ。まずは家庭内に感染を持ち込まないようにしたうえで高齢者と接するときにはできるだけマスクを着けたり食事の時間をずらしたりして、引き続き予防策に取り組んでほしい」と話しています。</div></div><div><h3>入院患者6人増 重症患者2人増</h3><div>東京都によりますと、都内で23日までに感染が確認された1万9333人のうち、入院中の人は22日より6人増えて1581人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は22日より2人増えて39人です。<br><br>都は、23日の時点で重症の患者向けの病床は150床確保しているということです。<br><br>また、中等症以下の患者向けの病床は2700床まで増やすことを目指していて、23日の時点で2350床確保しているということです。<br><br>これとは別に、9月から10月にかけて2つの専用病院を開設して、中等症以下の患者向けの病床を200床確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は22日より28人増えて625人です。<br><br>都が開設している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は22日より22人増えて345人です。<br><br>このほか、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は22日より8人減って706人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は1万5726人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200823%2Fk10012579621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Aug 2020 22:21:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】23日 745人感染確認 9人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200823/k10012580021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】23日 745人感染確認 9人死亡</span><time datetime="2020-08-24T00:21"><span>8月24日</span> <span>0時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200823/K10012580021_2008231759_2008231759_01_02.jpg" alt="【国内感染】23日 745人感染確認 9人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>23日発表された新型コロナウイルスの感染者は、全国で745人と、22日に続いて2日連続で1000人を下回りました。<br>また、23日は、愛知県で3人、福岡県で2人、徳島県、石川県、沖縄県、鹿児島県でそれぞれ1人の、9人の死亡が発表されました。<br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め6万2791人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて6万3503人となっています。<br>亡くなった人は、国内で感染した人が1190人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1203人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br><br>(　)内は23日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は1万9333人（212）<br>▽大阪府は7841人（121）<br>▽神奈川県は4419人（50）<br>▽愛知県は4196人（50）<br>▽福岡県は4118人（63）<br>▽埼玉県は3559人（31）<br>▽千葉県は2760人（36）<br>▽兵庫県は2129人（24）<br>▽沖縄県は1889人（25）<br>▽北海道は1712人（14）<br>▽京都府は1319人（13）<br>▽石川県は566人（16）<br>▽岐阜県は539人（1）<br>▽茨城県は503人（5）<br>▽奈良県は490人（8）<br>▽熊本県は471人（5）<br>▽広島県は451人（1）<br>▽静岡県は441人（5）<br>▽滋賀県は391人（7）<br>▽群馬県は380人（6）<br>▽三重県は342人（5）<br>▽宮崎県は342人（4）<br>▽鹿児島県は342人（1）<br>▽富山県は341人（2）<br>▽栃木県は289人（1）<br>▽和歌山県は225人<br>▽佐賀県は222人（4）<br>▽長崎県は201人（3）<br>▽宮城県は192人（1）<br>▽長野県は172人（3）<br>▽山梨県は167人（3）<br>▽福井県は163人（2）<br>▽新潟県は139人（1）<br>▽大分県は138人<br>▽岡山県は138人（3）<br>▽島根県は135人（1）<br>▽福島県は125人（1）<br>▽愛媛県は114人（1）<br>▽山口県は111人（4）<br>▽高知県は109人（2）<br>▽徳島県は106人（2）<br>▽山形県は77人<br>▽香川県は71人<br>▽秋田県は45人<br>▽青森県は33人<br>▽鳥取県は22人<br>▽岩手県は12人です（1）。<br><br>このほか、空港の検疫で738人（7）、中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、23日時点で254人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは国内で感染した人が4万8550人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて4万9209人となっています。<br><br>また、今月20日には速報値で1日に2万1913件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br><br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200823%2Fk10012580021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:21:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全日空・日本航空の国内線 来月は再び減便へ 新型コロナ影響で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全日空・日本航空の国内線 来月は再び減便へ 新型コロナ影響で</span><time datetime="2020-08-24T04:21"><span>8月24日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580231_2008232126_2008240421_01_02.jpg" alt="全日空・日本航空の国内線 来月は再び減便へ 新型コロナ影響で" id="news_image"></div><div>全日空と日本航空は新型コロナウイルスの感染拡大で旅行や出張を控える動きが改めて広がっているとして、来月は国内線のおよそ4割を運休や減便とし、運航本数を再び減らすことになりました。</div><div>全日空が発表した国内線の運航計画によりますと、来月は羽田と大阪、札幌などを発着する便など幅広い路線で運航本数を減らします。<br><br>運休や減便となるのは全体の45％にあたる1万400便余りで、減便の割合は25％だった今月から20ポイント拡大します。<br><br>また、日本航空が発表した運航計画では、来月の前半は国内線の43％を運休や減便とします。<br><br>減便の割合は今月の28％より15ポイント拡大することになります。<br><br>全日空と日本航空は緊急事態宣言が出されていた5月には国内線の7割から8割を運休や減便としていましたが、移動の自粛が緩和されるのに合わせて徐々に運航本数を回復させてきました。<br><br>しかし、各地で感染者が増える中、このお盆の期間は国内線の搭乗率が3割台にとどまり、来月の予約も伸び悩んでいることから、再び運航本数を減らす対応をとりました。<br><br>来月の後半には「敬老の日」や「秋分の日」の連休も控えていますが、各社は慎重に需要動向を見極めながら、引き続き運航計画を見直したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 04:21:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラ開幕まで1年 新型コロナ感染対策が最大の課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラ開幕まで1年 新型コロナ感染対策が最大の課題に</span><time datetime="2020-08-24T04:22"><span>8月24日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580241_2008240450_2008240453_01_03.jpg" alt="東京パラ開幕まで1年 新型コロナ感染対策が最大の課題に" id="news_image"></div><div>来年に延期された東京パラリンピックの開幕まで24日であと1年です。新型コロナウイルスの感染対策が最大の課題ですが、パラリンピックには障害によって重症化のリスクが高い選手も出場するため徹底した対策で安全を確保できるかが開催の鍵となります。</div><div>東京パラリンピックはことしと同じ会場で1年後の24日から9月5日までの13日間の日程で22競技539種目が行われ、最大で182の国と地域からおよそ4400人の選手が参加する予定です。<br><br>最大の課題は新型コロナウイルスの感染対策ですが、障害によって呼吸機能が弱かったり、基礎疾患があったりするなど重症化のリスクが高い選手も出場するため、より入念な対策が求められます。<br><br>また、ほとんどの競技で大会の中止や延期が相次ぎ、再開の見通しが立たない競技も少なくないことから代表選考を進められるかも課題になります。<br><br>さらに多くのパラ選手の練習拠点となっていた東京 品川区のパラ専用の体育館が新型コロナウイルスに感染した患者の病床に転用されたり、スポンサー企業から競技団体への協賛金が減額されたりするなど競技環境の悪化も指摘されていて、支援の継続も課題となっています。<br><br>1年を前にＮＨＫのインタビューに応じたＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会のパーソンズ会長は、来年の開催に向けて選手や関係者の安全確保を最優先に進めるとしたうえで、「コロナ禍によって社会の不平等が拡大する今、多様性の祭典であるパラリンピックの価値はより一層重要になっている」と開催の意義を強調しました。<br><br>来年の開催に向けて徹底した感染対策で安全を確保すると同時に、大会の意義について広く理解を得られるのかが問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 04:22:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 第2次政権発足後 連続の在任期間が歴代最長に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 第2次政権発足後 連続の在任期間が歴代最長に</span><time datetime="2020-08-24T04:24"><span>8月24日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580331_2008240445_2008240451_01_03.jpg" alt="安倍首相 第2次政権発足後 連続の在任期間が歴代最長に" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、第2次政権発足後、連続の在任期間が24日で2799日となり、歴代最長となりました。自民党総裁としての任期が残り1年余りとなる中、新型コロナウイルスの感染拡大を抑えながら経済を立て直すことや、東京オリンピック・パラリンピックの開催などが課題となります。</div><div>安倍総理大臣は、8年前、平成24年の衆議院選挙で政権を奪還して、第2次政権を発足させて以降、連続の在任期間が24日で2799日になりました。<br><br>連続の在任期間としては、佐藤栄作・元総理大臣の2798日を抜いて、歴代最長となります。<br><br>第1次政権と合わせた通算の在任期間は、去年最長となっていて、24日で3165日となりました。<br><br>安倍総理大臣は、「経済再生」を最優先に、デフレからの脱却に向けて、「アベノミクス」を推進し、1万円を割り込んでいた日経平均株価は2万円台に回復し有効求人倍率も1倍を超える水準まで改善しました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大による個人消費の減少などから、ことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産がリーマンショック後を超える最大の落ち込みとなり、経済は大きな打撃を受けています。<br><br>安倍総理大臣の自民党総裁としての任期は来年9月末までで、残り1年余りです。<br><br>今後の政権運営では、新型コロナウイルスの感染拡大を抑えながら経済を立て直すことや、来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの開催などが課題となります。<br><br>また、健康不安もささやかれる中、体調を万全に整えることも必要となります。<br><br>さらに、衆議院議員の任期満了を来年10月に迎えることから、在任中に衆議院の解散に踏み切るかどうかも焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>第2次安倍政権の歩み</h3><div>▽安倍総理大臣は、8年前・平成24年の衆議院選挙で政権を奪還し、5年ぶりに総理大臣の座に返り咲きました。<br><br>▽第2次政権発足当初から「経済再生」を最優先に掲げ、デフレからの脱却に向けて、「アベノミクス」を推進してきました。<br><br>▽消費税をめぐっては、平成26年4月に税率を5％から8％に引き上げた後、個人消費の落ち込みなどを踏まえ10％への引き上げを2度、延期しました。<br><br>そして、去年10月、食料品などの税率を8％に据え置く軽減税率を初めて導入したうえで、消費税率を10％に引き上げました。<br><br>▽去年の皇位継承と、それに伴う「改元」にも、政権をあげて取り組みました。<br><br>一代かぎりの退位を可能とする特例法に基づいて、去年4月30日に上皇さまが退位され、5月1日、元号の切り替えとともに、天皇陛下が即位されました。<br><br>新元号の「令和」は、即位に先立つ4月1日に、菅官房長官が発表しました。<br><br>▽東京オリンピック・パラリンピックを招致するため、総理大臣就任の翌年には、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の総会でみずから演説しました。<br><br>活動の先頭に立ち、東京開催を勝ち取りました。<br><br>大会は、新型コロナウイルスの影響で、来年7月に延期され、引き続き「完全な形」での開催を目指すとしています。<br><br>▽外交面では、「地球儀を俯瞰する外交」を掲げこれまでの8年間で80の国と地域、延べ176の国と地域を訪問。<br><br>平成28年にはＧ7伊勢志摩サミット、去年6月には日本で初めてのＧ20大阪サミットを開催。<br><br>伊勢志摩サミットの終了後当時のアメリカのオバマ大統領が現職大統領として初めて、被爆地・広島を訪問。<br><br>安倍総理大臣も、現職の総理大臣として初めてハワイの真珠湾を訪れ、真珠湾攻撃の犠牲者を慰霊しました。<br><br>また、アメリカのトランプ大統領とは、平成28年の大統領就任前に各国の首脳の中でいち早く会談し個人的な信頼関係を構築しています。<br><br>電話での会談を含めると、首脳会談は50回を数えます。<br><br>さらに、ロシア外交も精力的に進め、プーチン大統領とは、第1次政権も含め通算で30回近く首脳会談を重ねています。<br><br>しかし、北朝鮮情勢では、核・ミサイル開発の放棄や拉致問題など解決の道筋は見えていません。<br><br>また、韓国との間では、慰安婦問題や、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題の影響もあり、いっそう関係が冷え込んでいます。<br><br>▽経済外交では、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の交渉を進め、離脱したアメリカを除く11か国が参加する形で、おととし発効しました。<br><br>▽安全保障では、従来の政策を転換しました。<br><br>憲法解釈を変更して集団的自衛権の行使を限定的に容認する閣議決定をしたうえで、安全保障関連法を成立させました。<br><br>▽憲法改正をめぐっては、自衛隊の明記などに意欲を示し、残り1年余りの自民党総裁任期中に国民投票の実施にこぎつけたい考えです。<br><br>ただ、国会の憲法審査会での議論は進んでいません。<br><br>一方で、政権運営の推進力の1つに挙げられるのが、この8年間、衆・参合わせて6回の国政選挙で勝利した実績です。<br><br>おととしの自民党総裁選挙では、党則の改正で、3期目への立候補が可能になり、石破元幹事長を破って3選を果たしました。<br><br>「安倍1強」とも言われた政治情勢の中、去年11月には、第1次政権とあわせた通算の在任期間が、桂太郎・元総理大臣を抜いて、憲政史上最長となりました。<br><br>そして24日連続の在任期間も、佐藤栄作・元総理大臣を抜いて最長となります。<br><br>一方、<br>▽森友学園や加計学園の問題、「桜を見る会」をめぐる対応は、内閣支持率低下の一因ともなり、党内からは、「長期政権によるおごりやゆがみの象徴だ」という指摘も出されました。<br><br>▽ことしに入ってからは、新型コロナウイルスへの対応が中心です。<br><br>チャーター機による中国・武漢からの邦人の帰国、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客への対応などにあたりました。<br><br>4月には、特別措置法に基づく「緊急事態宣言」を行い、国民に外出自粛を要請し、コロナ時代の「新たな日常」をつくる必要があるとして、基本的な感染防止策や、いわゆる「3つの密」の回避などに取り組むよう呼びかけてきました。<br><br>再び感染が拡大する中、個人消費の減少などにより、ことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産が、リーマンショック後を超える最大の落ち込みとなるなど、経済も大きな打撃を受け、感染対策の推進と経済の立て直しをどう両立させるかが、大きな課題となっています。</div></div><div><h3>今後の主な政治日程</h3><div>今後の主な政治日程です。<br><br>来月末に自民党役員の任期満了を迎えます。<br><br>これに合わせて役員人事が行われる見通しです。<br><br>また、内閣改造がどのタイミングで行われるかも注目されます。<br><br>来月下旬、ニューヨークで行われる国連総会。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、各国首脳が一堂に会することなく事前に収録した首脳演説のビデオが流されることになっています。<br><br>一方、臨時国会は、野党側が早期召集を求めていますが、与党側は応じない構えで、10月以降の召集になるという見方が強まっています。<br><br>11月の3日はアメリカ大統領選挙の投票日、21日と22日には、サウジアラビアでＧ20サミットが予定されています。<br><br>年があけると、1月には通常国会召集。<br><br>そして、7月には延期された東京オリンピックが開幕。<br><br>そして、9月末に安倍総理大臣の自民党総裁としての任期が満了し10月21日は衆議院議員の任期満了を迎えます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 04:24:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴルフ 全英女子オープン 上田桃子が自己最高の6位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴルフ 全英女子オープン 上田桃子が自己最高の6位</span><time datetime="2020-08-24T04:48"><span>8月24日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580421_2008240448_2008240448_01_02.jpg" alt="ゴルフ 全英女子オープン 上田桃子が自己最高の6位" id="news_image"></div><div></div><div>女子ゴルフの今シーズンの海外メジャー初戦、全英女子オープンは23日、イギリスで最終ラウンドが行われ、上田桃子選手が4つスコアを伸ばしてこの大会で自己最高の6位に入る健闘を見せました。</div><div>この日は前日まで選手たちを悩ませた強い風がおさまり、19位から出た上田選手はショット、パットともに安定したゴルフで前半からスコアを伸ばしました。<br><br>国内ツアーで賞金女王となりアメリカツアーの経験も豊富な34歳のベテランは、2番で長いバーディーパットを沈めると、ここから4番まで3連続バーディーとし、8番でもバーディーを取りました。<br><br>上田選手は後半はすべてパーで回ってこの日はバーディー4つ、ボギーなしで、通算1オーバーの6位に順位を上げ、この大会10回目の出場で2008年の7位を上回る自己最高の順位となりました。<br><br>野村敏京選手はスコアを1つ伸ばして通算6オーバーで22位、畑岡奈紗選手はスコアを1つ落として通算14オーバーで64位でした。<br><br>単独首位でスタートした世界ランキング304位のドイツのソフィア・ポポフ選手がスコアを3つ伸ばして通算7アンダーで優勝しました。<br><br>27歳のポポフ選手はアメリカの下部ツアーを主戦場にしていて、ツアー初優勝をメジャー大会で果たし涙を見せていました。<br><br>女子のメジャー大会でドイツ勢が優勝したのは初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 04:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフー 掲載認めない広告件数 初公表 昨年度は2億件超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフー 掲載認めない広告件数 初公表 昨年度は2億件超</span><time datetime="2020-08-24T05:04"><span>8月24日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580211_2008232103_2008240504_01_02.jpg" alt="ヤフー 掲載認めない広告件数 初公表 昨年度は2億件超" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手のヤフーは広告の表現や画像が不適切だとしてサイトへの掲載を認めなかった数を初めて公表し、昨年度1年間で2億3000万件余りに上ったことを明らかにしました。</div><div>ヤフーは運営するさまざまなサイトで広告を掲載していますが、内容が不適切な場合は掲載を認めず、24時間態勢で審査しています。<br><br>社内の基準に沿って掲載を認めなかった表現や画像などの数をこのほど初めて公表し、昨年度1年間で2億3000万件余りに上りました。<br><br>このうち、肌の露出が多い画像など利用者に不快感を与えるとされた事例が17％を占め、次いで明確な根拠がないまま「世界初」や「Ｎｏ.1」などとうたい、誇大表示とされた事例が14％となっています。<br><br>また、医療機関の広告で、所在地が海外だったり連絡先などがなかったりした事例も5％ありました。<br><br>最近では新型コロナウイルスに関連づけた表現も増え、誤解を与えるなどとして承認しなかった事例もあるということで、ヤフーは引き続き不適切な広告の排除に努めたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 05:04:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>