<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>テニス全豪オープン 大坂なおみが初優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/k10011792651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス全豪オープン 大坂なおみが初優勝</span><time datetime="2019-01-26T20:17"><span>1月26日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/K10011792651_1901262019_1901262049_01_03.jpg" alt="テニス全豪オープン 大坂なおみが初優勝" id="news_image"></div><div>オーストラリアで開かれているテニスの四大大会、全豪オープンは女子シングルスの決勝が行われ、大坂なおみ選手がチェコの選手にセットカウント２対１で勝って優勝を果たしました。大坂選手は、大会後の世界ランキングで、男女を通じてシングルスでアジア初の１位になることが確定しました。</div><div>世界ランキング４位の大坂選手は全豪オープンのシングルスで男女を通じて日本選手初の決勝進出を果たし、世界６位、チェコのペトラ・クビトバ選手と対戦しました。クビトバ選手は、左利きの選手で、強力なサーブを持ち味に、今月行われた全豪オープンの前哨戦で優勝し、今大会は６試合連続のストレート勝ちで決勝に進出していました。<br><br>大坂選手は第１セット、今シーズン初めて対戦する左利きの相手が繰り出す高速サーブに対応し、深いリターンでポイントを重ね、タイブレークの末、７−６で取りました。第２セットは互いのサービスゲームをブレークし合う展開となりましたが大坂選手が５−３とリードして第９ゲームではマッチポイントを握りました。<br><br>しかしここでクビトバ選手に５ポイントを連続で奪われてこのゲームを落とし、流れを失って、このセットを５−７で奪われました。最終の第３セットで、大坂選手は相手を上回る精度の高いストロークでミスを誘い、再び流れを引き寄せて６−４で取りました。<br><br>大坂選手はセットカウント２対１で勝って優勝し、去年の全米オープンに続く四大大会２大会連続２回目の優勝を果たしました。<br><br>四大大会の連覇は2014年から15年にかけて４連覇した元世界女王、セリーナ・ウィリアムズ選手以来です。<br><br>大坂選手は大会後の世界ランキングで、男女を通じてシングルスでアジア初となる１位になることが確定しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大坂の祖父「よくやったといいたい。おめでとう」</h3><div>大坂なおみ選手の祖父で、北海道根室市の大坂鉄夫さん（74）は試合のあと、根室市役所で会見し「嬉しくて興奮している」と孫の快挙を喜びました。<br><br>鉄夫さんは大坂選手の試合を自宅でテレビ観戦していたということで「誇りに思える。嬉しくて実感がわかない。ひとりでコートの上で戦ってよくやったといいたい。おめでとう」と笑顔を浮かべながら話していました。<br><br>そのうえで、「これからも自然体で頑張ってほしい」と今後のさらなる活躍に期待を寄せていました。</div></div><div><h3>大坂なおみとは</h3><div>大坂なおみ選手は21歳。ハイチ出身の父と日本人の母を持ち、大阪市で生まれ、３歳からアメリカに移り住みました。2013年にプロに転向し、身長１メートル80センチの体格を生かした時速200キロ近い高速サーブや力強いストロークなどパワーテニスが持ち味です。<br><br>女子ツアーに本格的に出場し始めた2016年、東京でのツアー大会で準優勝し、その年、女子ツアーで最優秀新人賞にあたる賞に日本女子で初めて選ばれるなど活躍が期待されてきました。<br><br>去年は飛躍の１年となり、３月には四大大会に次ぐ格付けの女子ツアーの大会で日本選手として初の優勝をつかみました。さらに四大大会では、全豪オープンで四大大会初のベスト16に入り、全米オープンでは日本選手として初めてシングルスでの優勝を果たしました。</div></div><div><h3>四大大会と日本選手</h3><div>テニスの四大大会は全豪オープン、全仏オープン、ウィンブルドン選手権、それに全米オープンの４つを指します。<br><br>四大大会のシングルスで、日本選手は戦前に活躍した時期があり、1918年、熊谷一弥さんが全米オープンでベスト４に入り1920年には清水善造さんがウィンブルドン選手権で1931年から1933年にかけては佐藤次郎さんが全仏オープン、全豪オープン、それにウィンブルドンで合わせて５回、ベスト４に進出しました。<br><br>このあと、日本選手がベスト４に届かない時期が続きましたが、1973年の全豪オープンで沢松和子さんが女子シングルスでベスト４入りすると、伊達公子さんが1994年の全豪オープン、1995年の全仏オープン、それに1996年のウィンブルドン選手権でベスト４に入りました。<br><br>このあと、錦織圭選手が2014年の全米オープンで日本選手として初めてシングルスの決勝に進出し、準優勝となりました。錦織選手は2016年と去年の全米オープンでもベスト４入りしました。<br><br>そして、去年の全米オープンで大坂選手が日本選手として初めて四大大会のシングルスで優勝しました。</div></div><div><h3>大坂の世界ランキング</h3><div>大坂なおみ選手は2012年10月に世界ランキング1016位で登場。テニスの世界ランキングは過去52週の大会成績に応じて与えられるポイントで決まりますが、大坂選手は翌年、400位台にまで一気に順位を上げました。<br><br>その後も順調に順位を上げて2014年後半には200位台、15年には100位台につけるようになりました。<br><br>2016年４月に初めてふたけた台の順位となり、９月に東京で行われたツアー大会で準優勝すると、この年の終盤には50位以内に入りました。<br><br>2017年は50位前後にとどまって伸び悩みましたが、去年３月に四大大会に次ぐ格付けの大会で初めて優勝して順位を22位に上げると、９月には四大大会の全米オープンで優勝して、一気に７位となりました。<br><br>その後のツアー大会でも好成績を収めて10月には日本選手のシングルスとしてこれまで最高だった錦織圭選手と伊達公子さんに並ぶ４位となりました。</div></div><div><h3>四大大会初優勝後の連覇 大坂が18年ぶり5人目</h3><div>大坂なおみ選手が全豪オープンで優勝し、去年の全米オープンに続く四大大会連覇を成し遂げました。女子シングルスで四大大会初優勝の後、次の四大大会も制した選手は、2001年の全仏オープンで初優勝したアメリカのジェニファー・カプリアティさんが連覇を成し遂げて以来、18年ぶり５人目の快挙となります。<br><br>四大大会初優勝の後、連覇をした女子シングルスの選手は、プロ選手が参加できるようになって以降、1971年に全仏オープンとウィンブルドン選手権を制したオーストラリアのイボンヌ・グーラゴンさんが最初です。<br><br>その後は、いずれもアメリカの選手で1974年にクリス・エバートさんが、2000年にビーナス・ウィリアムズ選手が四大大会で初優勝からの連覇を達成しました。そして2001年にカプリアティ選手が全豪オープンと全仏オープンを制したのが最後で、合わせて４人の選手が四大大会初優勝後の連覇を成し遂げています。<br><br>四大大会の連覇は、2014年から15年にかけて４連覇するなど四大大会で歴代最多の23回の優勝を誇る元世界女王、セリーナ・ウィリアムズ選手が最後です。<br><br>ウィリアムズ選手は四大大会初優勝となった1999年の全米オープン後、最初の四大大会となった2000年の全豪オープンでは４回戦で敗退しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190126%2Fk10011792651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 20:17:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「僧衣で運転」書類送検しない方針 福井県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/k10011792721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「僧衣で運転」書類送検しない方針 福井県警</span><time datetime="2019-01-26T22:51"><span>1月26日</span> <span>22時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>去年９月、福井市で僧侶の衣装を着て車を運転し交通反則切符を切られた40代の僧侶が、反則金の支払いを拒否していた問題で、警察は「改めて当時の状況などを精査したところ違反の事実が認定できなかった」として書類送検しない方針を固めました。</div><div>去年９月、福井市で、40代の男性僧侶が、法要に向かうため僧侶の衣装を着て軽乗用車を運転していた際、警察官に停止を求められ、福井県の道路交通法施行細則にある「運転に支障がある衣服」だとして交通反則切符を切られました。<br><br>男性は「納得できない」として反則金6000円の支払いを拒否していて、書類送検される可能性がありましたが、警察は書類送検しない方針を固めたことを明らかにしました。<br><br>理由について警察は、「改めて県警本部で内容を精査したところ証拠の確保が不十分で違反事実が認定できなかった」としています。警察は26日までに男性を訪ねこの方針を伝えたということです。<br><br>男性の服装について警察は、これまで両袖がレバーなどに引っ掛かるおそれや着物のすそ幅が狭くブレーキを的確に操作できないおそれなど、着方に問題があったと説明していました。<br><br>この問題をめぐっては僧侶が所属する浄土真宗本願寺派の本山、西本願寺も警察の対応に反発するなど、波紋が広がっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190126%2Fk10011792721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 22:51:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全豪オープン優勝の大坂「勝った瞬間は信じられなかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/k10011792761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全豪オープン優勝の大坂「勝った瞬間は信じられなかった」</span><time datetime="2019-01-26T23:52"><span>1月26日</span> <span>23時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/K10011792761_1901262351_1901262352_01_02.jpg" alt="全豪オープン優勝の大坂「勝った瞬間は信じられなかった」" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの全豪オープンで初優勝を果たした大坂なおみ選手は決勝の後、ＮＨＫのインタビューに応じ、「とにかく自分のプレーをすることに専念した。勝った瞬間は信じられなかった」と喜びを語りました。</div><div>大坂選手は全豪オープンの決勝でチェコのペトラ・クビトバ選手をセットカウント２対１で破って初めての優勝を果たしました。<br><br>大坂選手は試合後、ＮＨＫのインタビューに応じ、優勝を決めた瞬間の心境について、「試合がいつまでも続くのではないかと思って、とにかく勝った瞬間は信じられなかった。今は何をしていいかわからない。表彰式の時もどうしていいかわからなかった」と話しました。<br><br>大坂選手は第２セットでマッチポイントを迎えたものの決めきれず、途中、涙ぐむ場面もありました。<br><br>第３セットまでの間に気持ちをどう立て直したのかと問われ、「とにかく自分のプレーをすることに専念した。今大会、自分ではあまりいいテニスはできていなかったが、メンタルをある程度保つことで試合に勝てることを学んだ」と話しました。<br><br>また、対戦したクビトバ選手について「とにかくタフで、サーブがよかった」と話し、左利きからの角度のある強力なサーブに対しては、「とにかくサーブを何本打たれても、自分はあのポジショニングにいようと思っていた。最後は少し私のラッキーもあったかなと思う」と話していました。<br><br>今大会のターニングポイントはどの試合だったかとの問いには、３回戦で台湾の謝淑薇（シャ・シュクビ）選手に逆転勝ちした試合を挙げ、「大きなモチベーションになった。ここまで自分がファイトできた試合はなかなかなかった。自分をすごくプッシュしてくれた。準々決勝にいってからは流れでここまで来れたかなと思う」と振り返っていました。<br><br>大会前に“ストレスをためずに楽しみたい”という目標を掲げていたことについては「もちろんそこにトライした。テニスはゲームなので、これを心がけることが大切かなと思う」と話していました。<br><br>そして、今後について、「全仏オープン、そしてウィンブルドン選手権で優勝したいのはもちろんだが、次にプレーする試合は中東での大会になる。続けて優勝できるといいなと思う」と目標を掲げていました。<br><br>最後に、日本のファンに向けて、日本語で「こんばんは。きょうの試合は本当に難しかった。応援ありがとうございます」と笑顔で話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190126%2Fk10011792761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 23:52:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東・西日本の日本海側中心に雪 引き続き警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011792831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東・西日本の日本海側中心に雪 引き続き警戒を</span><time datetime="2019-01-27T00:34"><span>1月27日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011792831_1901270033_1901270034_01_02.jpg" alt="東・西日本の日本海側中心に雪 引き続き警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>冬型の気圧配置の影響で、東日本や西日本の日本海側を中心に雪が降り続き、山沿いでは大雪となりました。雪は次第に弱まる見通しですが、交通への影響やなだれなどに引き続き、十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、冬型の気圧配置と強い寒気の影響で、日本海側を中心に雪が降り続き、山沿いでは大雪となりました。<br><br>午前５時の積雪は、<br>▽新潟県湯沢町で１メートル82センチ、<br>▽群馬県みなかみ町で１メートル53センチ、<br>▽兵庫県香美町兎和野高原で74センチ、<br>▽新潟市で16センチ、<br>▽福井市で14センチ、<br>▽岡山県津山市で11センチ、<br>▽金沢市で７センチ、<br>▽京都市で６センチなどとなっています。<br><br>大雪のピークはすぎ冬型の気圧配置は緩むため、雪は次第に弱まる見通しですが、27日の昼前にかけては、日本海側の山沿いを中心に雪が降り続く見込みです。<br><br>27日夕方までの12時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで、<br>▽新潟県と長野県、それに関東北部で15センチ、<br>▽近畿で10センチなどと予想されています。<br><br>気象庁は、大雪や路面の凍結による車の立往生など、交通への影響に十分注意するとともに、なだれや落雷、竜巻などの突風にも、注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011792831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:34:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロプラスチック 2060年ごろまでに４倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011792861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マイクロプラスチック 2060年ごろまでに４倍に</span><time datetime="2019-01-27T05:07"><span>1月27日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011792861_1901270514_1901270514_01_03.jpg" alt="マイクロプラスチック 2060年ごろまでに４倍に" id="news_image"></div><div>生態系への影響が懸念されている小さなプラスチックのごみ、「マイクロプラスチック」について、深刻な研究結果が示されました。日本近海などの太平洋で、2060年ごろまでに、最悪の場合、その量がおよそ４倍になると予測され、専門家は早急な対策が必要だと指摘しています。</div><div>「マイクロプラスチック」はプラスチックごみが紫外線や波の力などの影響で大きさが５ミリ以下に細かく砕かれたもので、有害物質を付着しやすい上、魚などが飲み込みやすいため、生態系への影響が懸念されています。<br><br>これについて、九州大学や東京海洋大学などの研究グループは、３年前の平成28年に調査船で観測したデータなどをもとに、将来の太平洋での浮遊量をシミュレーションしました。<br><br>その結果、プラスチックごみの海への流出がこのまま増え続けると、夏場を中心に、日本近海や北太平洋中央部などでの浮遊量が最悪の場合、いずれも平成28年と比べて、10年後の2030年ごろまでにはおよそ２倍に、40年後の2060年ごろまでには、およそ４倍に達することがわかりました。<br><br>特に、2060年ごろまでの予測では魚が餌を食べなくなったり成長が遅れたりするなど生態系に異常を及ぼす目安とされる「１立方メートル当たり1000ミリグラム以上」に達する海域が、日本周辺などに数多く現れると予測されています。<br><br>調査を行った九州大学応用力学研究所の磯辺篤彦教授は、「最悪のシナリオにならないよう使い捨てプラスチックの削減や海への流出を防ぐ対策を先進国・途上国の双方が早急に進める必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011792861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 05:07:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国立大学 入試問題の解答例を原則公表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011792781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国立大学 入試問題の解答例を原則公表へ</span><time datetime="2019-01-27T05:24"><span>1月27日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011792781_1901270522_1901270524_01_03.jpg" alt="国立大学 入試問題の解答例を原則公表へ" id="news_image"></div><div>大学入試のシーズンが始まりました。全国の国立大学でつくる団体は、入試の透明性を高めるため、これまで非公表が多かった入試問題の解答例を原則、公表することを決めました。</div><div>国立大学の入試をめぐっては、去年、大阪大学と京都大学で出題ミスが明らかになり、１年たって追加合格者を出す事態となりました。この２つの大学を含む多くの国立大学が、これまで解答例を公表していませんでしたが、それが、出題ミスが明らかになるのが遅れたことの一因とされました。<br><br>このため、全国86の国立大学でつくる「国立大学協会」は、これまで、各大学の判断に委ねてきた試験問題や解答例について、ことしの入試から、すべての大学が原則公表する方針を決めました。<br><br>選択式など答えが１つに決まった問題だけでなく、記述式の問題についても、標準的な解答例や出題の意図を公表するよう求めています。公表は、試験のあと速やかにホームページなどで行うとしています。<br><br>国立大学協会は、「透明性の高い入試を求める社会の要請に応えるため、新たな方針を定めた」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011792781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 05:24:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅全焼 高齢女性ら４人死亡 ３世代の家族か 東京 日野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/k10011792971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅全焼 高齢女性ら４人死亡 ３世代の家族か 東京 日野</span><time datetime="2019-01-27T11:44"><span>1月27日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190127/K10011792971_1901271150_1901271200_01_02.jpg" alt="住宅全焼 高齢女性ら４人死亡 ３世代の家族か 東京 日野" id="news_image"></div><div></div><div>27日未明、東京 日野市の住宅が全焼し、警視庁によりますと、高齢の女性など合わせて４人が死亡しました。警視庁と東京消防庁はこの家に住む３世代の家族とみて確認を進めるとともに、火事の原因を調べています。</div><div>27日午前２時40分ごろ、東京・日野市落川の市川宏之さん（74）が住む２階建ての住宅から火が出て、１階と２階の合わせて126平方メートルが全焼しました。<br><br>消防車など23台が出て火はおよそ２時間半後にほぼ消し止められましたが、警視庁によりますと、現場で２人が死亡したほか、高齢の女性２人が救助されたものの搬送先の病院で死亡し、合わせて４人が亡くなりました。<br><br>警視庁や消防によりますと、この住宅には市川さんと71歳の妻、30代くらいの息子、それに夫婦の90代の母親が暮らしていたということです。<br><br>警視庁は死亡した４人はこの家に住む３世代の家族とみて確認を進めています。<br><br>現場はＪＲ日野駅から南東に3.5キロほど離れた住宅街で、警視庁と東京消防庁は火事の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の住民「２階の窓からすごい炎が噴き出していた」</h3><div>近所に住む男性は「大きな声が聞こえたのでけんかかと思って外を見たら、２階の窓からすごい炎が噴き出していて、煙もすごかったです。この辺は道が狭いので、消防車が消火活動をしていると救急車が火事の家に近づくことができず、遠くに止めた救急車に救急隊員が担架を使って心臓マッサージをしながら、救助した人を運び出していました」と当時の緊迫した状況について話していました。<br><br>火事があった家に住む夫婦については「奥さんが作った野菜をよく近所に配っていて、私も庭仕事をしているときに何度ももらったことがあり、すごくいい人です」と話していました。<br><br>また、近所に住む別の65歳の男性は「旦那さんも奥さんも夫婦で自治会の餅つき大会などを積極的に手伝ってくれていました。奥さんはてきぱきと仕事をこなす人で、旦那さんはどっしりと構えている男という印象でした。近所で最近は大きな火事がなかったので、とても怖いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190127%2Fk10011792971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 11:44:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>