<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>小池都知事 酒提供の飲食店など営業夜10時まで 協力呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池都知事 酒提供の飲食店など営業夜10時まで 協力呼びかけ</span><time datetime="2020-08-03T14:21"><span>8月3日</span> <span>14時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547791_2008031316_2008031421_01_02.jpg" alt="小池都知事 酒提供の飲食店など営業夜10時まで 協力呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の小池知事は酒を提供する飲食店などに対し、3日から営業時間を午後10時までに短縮するよう要請することについて、事業者と利用者の双方に協力を呼びかけました。</div><div>東京都は、会食を通じた新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、都内の酒を提供するすべての飲食店と、酒の提供の有無にかかわらず、すべてのカラオケ店に対し、3日から今月末まで営業時間を午後10時までに短縮するよう要請します。<br><br>これについて東京都の小池知事は、3日正午すぎ、都庁で記者団に対し、「会食などで感染の広がりが出ていることは以前から言われている。時間を区切るが、協力をお願いする」と述べました。<br><br>そのうえで、「利用する方々は午後10時以前ではあるが、ステッカーが貼ってある感染防止対策を講じている店を選んでほしい。事業者には条例に基づいたステッカーの普及をお願いする」と述べ、事業者と利用者の双方に協力を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 14:21:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続</span><time datetime="2020-08-03T15:33"><span>8月3日</span> <span>15時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547621_2008031606_2008031607_01_02.jpg" alt="東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は3日、午後3時時点の速報値で、都内で新たに258人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内の1日の感染の確認が200人以上となるのは7日連続です。</div><div>都によりますと感染が確認されたのは、10歳未満から90代の男女258人です。<br><br>都内の1日の感染の確認が200人以上となるのは7日連続です。<br><br>このうち、20代と30代は合わせて170人でおよそ66％を占めるということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは1万3713人となりました。<br><br>一方、3日の時点での都内の重症の患者は、2日と変わらず15人だということです。<br><br>都は、会食を通じた感染が相次いでいるとして、3日から都内の酒を提供するすべての飲食店と酒の提供の有無にかかわらず、すべてのカラオケ店で、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請しています。<br><br>また、都民には大人数で長時間の飲み会や宴会、少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 15:33:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三重 三重大医学部生含む20人感染確認 1日では最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三重 三重大医学部生含む20人感染確認 1日では最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-03T17:40"><span>8月3日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548341_2008031721_2008031740_01_02.jpg" alt="三重 三重大医学部生含む20人感染確認 1日では最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>三重県などは、三重大学医学部の学生9人を含む10代から50代の男女合わせて20人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。三重県で1日に発表された感染者数としてはこれまでで最も多くなりました。</div><div>三重県などによりますと、新たに感染が確認されたのは、<br>▽津市の9人と、<br>▽鈴鹿市の5人、<br>▽四日市市と桑名市のそれぞれ2人、<br>それに<br>▽亀山市と岐阜県のそれぞれ1人の合わせて20人で、三重県で1日に発表された感染者数としてはこれまでで最も多くなりました。<br><br>このうち、津市の10代から20代の男女9人は、いずれも津市にある三重大学医学部の学生で、2日に感染が発表された医学部の10代の男子学生の濃厚接触者として検査を受け、感染が確認されました。<br><br>三重県によりますと、9人の中には、先月23日から24日にかけて和歌山県を訪れたり、先月29日にゴルフをしたりするなど行動をともにしていた人が多かったということです。<br><br>三重県の鈴木知事は、感染者の集団、クラスターが発生したとして津保健所に対策本部を設置し、国にもクラスター対策班の派遣を要請したと明らかにしました。<br><br>これで三重県内で感染が確認されたのは、延べ144人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 17:40:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転で殺人罪 最高裁 被告の上告退け 懲役16年確定に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転で殺人罪 最高裁 被告の上告退け 懲役16年確定に</span><time datetime="2020-08-03T18:08"><span>8月3日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548421_2008031745_2008031759_01_02.jpg" alt="あおり運転で殺人罪 最高裁 被告の上告退け 懲役16年確定に" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、大阪・堺市で、バイクに乗った大学生を車で執ようにあおった末に死亡させたとして、あおり運転では異例の殺人の罪に問われた被告に対し、最高裁判所は上告を退ける決定をし、懲役16年の判決が確定することになりました。</div><div>大阪・堺市の元警備員、中村精寛被告（42）は、おととし7月、堺市の府道で、大型バイクを運転する大学4年生の高田拓海さん（22）を車で後ろから執ようにあおった末に、わざと追突して死亡させたとして、あおり運転では異例の殺人の罪に問われました。<br><br>裁判で被告側は「わざとぶつけたわけではない」と主張して争いましたが、1審の大阪地方裁判所堺支部は、「被告の車のドライブレコーダーの映像から、あえて追突させていて、被害者が死んでもかまわないという気持ちが表れている」と指摘し、殺人罪にあたるとして、懲役16年の判決を言い渡しました。<br><br>2審も懲役16年を言い渡し、被告が上告していましたが、最高裁判所第2小法廷の三浦守裁判長は3日までに上告を退ける決定を出し、懲役16年の判決が確定することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>母親「悲しみ癒えない」</h3><div>懲役16年の判決が確定することについて亡くなった高田さんの母親は「そもそもの刑が短いと思っているので懲役16年が維持されたのは当然のことだと思います。刑が確定するからといって悲しみや苦しみが癒えることはありません」と話しています。<br><br>この事件を巡っては高田さんの遺族が損害賠償を求める訴えを起こし、大阪地方裁判所堺支部は先月およそ6100万円の支払いを中村被告に命じています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 18:08:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選まで3か月 焦点の「ラストベルト」地帯で運動本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選まで3か月 焦点の「ラストベルト」地帯で運動本格化</span><time datetime="2020-08-03T18:26"><span>8月3日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547801_2008031327_2008031826_01_02.jpg" alt="米大統領選まで3か月 焦点の「ラストベルト」地帯で運動本格化" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙まで3か月となり、再選を目指すトランプ大統領は全米の世論調査の支持率で、政権奪還をねらうバイデン前副大統領にリードされています。両陣営はかつて工業が栄えた「ラストベルト」と呼ばれる地帯の労働者層の動向が選挙の行方に大きな影響を与えると見て、この地域での運動を本格化させています。</div><div>アメリカ大統領選挙は11月3日の投票日まで3か月となりました。<br><br>与党・共和党のトランプ大統領は各種世論調査の支持率で野党・民主党のバイデン前副大統領にリードされていて、アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」の2日時点の全米の支持率の平均値はトランプ大統領が42％民主党のバイデン氏が49.4％と、その差は7.4ポイントとなっています。<br><br>両陣営は、かつて工業が栄えた東部から中西部に広がる「ラストベルト」と呼ばれる地帯の労働者層の動向が選挙の行方に大きな影響を与えるとして重視していて、ともに多額の資金を投じて選挙広告を集中的に放送するなど運動を本格化させています。<br><br>なかでも「ラストベルト」のミシガン、ウィスコンシン、ペンシルベニアの3州は90年代以降の大統領選挙では民主党が勝利してきましたが、前回はトランプ大統領が制し、その勝利の大きな要因となりました。<br><br>今回は世論調査の平均値でいずれもバイデン氏が5ポイントから8ポイント近く上回っていて、バイデン氏は前回選挙でトランプ大統領支持に回った白人労働者層の取り込みをねらって、製造業の復活を訴えています。<br><br>これに対してトランプ陣営は「バイデン氏が大統領の政策を盗んだ」と激しく反発し、両陣営の労働者票をめぐる攻防も激しさを増しています。<br><br>この地域の有権者の動向に詳しい専門家は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ラストベルトでのトランプ大統領の支持率は低迷しているものの、依然、根強い支持もあるとして、今後、大統領が巻き返す可能性も十分あると分析しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>注目の「ラストベルト」</h3><div>「ラストベルト」は日本語でさびついた工業地帯を意味し、工業の衰退の影響を受けた白人労働者層が、前回4年前の選挙で製造業の復活を掲げたトランプ大統領の支持に回り、選挙結果に大きな影響を与えたとされています。<br><br>なかでもミシガン、ウィスコンシンペンシルベニアの3州は、もともと民主党の強い地域で、前回も事前の世論調査では民主党のクリントン氏が優勢でしたが、トランプ氏がこれを逆転し僅差で勝利を収めました。<br><br>この3州の選挙人の合計は46人で、もしクリントン氏が勝利していれば結果は異なっていたという分析もあり、この3州がトランプ氏の当選を決めたとも言われています。<br><br>それだけに共和・民主ともに今回の大統領選挙では、この3州を中心に選挙のテレビ広告を集中的に放送するなど、積極的な選挙活動を展開しています。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、先月26日までの各種世論調査の平均値では、バイデン氏がミシガン州で7.8ポイント、ペンシルベニア州で6ポイント、ウィスコンシン州で5ポイント、リードしています。<br><br>また、ラストベルトの一角にあり前回トランプ大統領が8ポイントの差をつけて勝利したオハイオ州でも、バイデン氏が1.5ポイント、リードし、現時点ではバイデン氏が優勢となっています。<br><br>ただ、アメリカでは前回の例からも今後、情勢が変わる可能性はあるという見方も多く、この州の有権者の動向が注目されています。</div></div><div><h3>労働者層の支持獲得をねらった政策</h3><div>ラストベルトでの勝利に向けて、トランプ、バイデン両陣営が力を入れているのが、労働者層の支持獲得をねらった政策です。<br><br>トランプ大統領はアメリカ第1主義を掲げ、国内での雇用の増加をねらって、鉄鋼などの輸入品への関税上乗せや環境規制の緩和などを実施してきました。<br><br>また、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定がアメリカの製造業の空洞化をもたらしたとして見直しを実施し、その実績をアピールしています。<br><br>こうした中、中西部のイリノイ州で操業を止めていた製鉄所が稼働を再開したり、ミシガン州では自動車メーカーが30年ぶりに組み立て工場を建設したりといった動きがみられました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大で経済の様相は一変し、最新の6月の失業率はミシガン州で14.8％、ペンシルベニア州で13％と全体平均の11％台よりも悪化しています。<br><br>これに対し、バイデン氏は景気の悪化の要因はトランプ大統領の失策にあると指摘し、労働者票の奪還をねらって攻勢を強めています。<br><br>先月にはトランプ大統領に対抗して「ビルド・バック・ベター＝よりよい再建」を目指すとした新たなスローガンを掲げ、アメリカ製品の購入などに日本円で75兆円を投入して、500万人の雇用を創出する公約を発表しました。<br><br>バイデン氏はペンシルベニア州の出身で、もともと労働組合との関係が深く、陣営では前回候補のクリントン氏より労働票を集めることができると期待しています。<br><br>ただ、エネルギー産業に影響を与える環境対策では、太陽光発電や風力発電を増やし、2035年までに発電設備からの排ガスをゼロにするといった野心的な政策を打ち出していて、石油やガスの業界からは批判の声も出ています。</div></div><div><h3>3州でバイデン氏優勢も…</h3><div>ウィスコンシン州の大学でラストベルトの選挙情勢を研究するトーマス・ホルブルック教授は、トランプ大統領が前回の選挙で勝利したミシガン、ウィスコンシン、ペンシルベニアの3州で劣勢になっており、その要因として新型コロナウイルスの影響をあげています。<br><br>ホルブルック教授によりますと、これらの3州はいずれも野党・民主党の知事で、新型コロナウイルスの感染拡大防止のため経済の再開に慎重な立場を取り、再開に積極的なトランプ大統領や共和党と激しく対立してきたということです。<br><br>このためホルブルック教授は、この3州では感染拡大がさらに悪化している今、結果として民主党側の姿勢が支持され、バイデン氏の評価につながる一方、トランプ大統領への支持の低下を招いていると分析しています。<br><br>具体的には前回の選挙でトランプ大統領が支持を獲得した無党派層に加え、白人の労働者層の一部ではトランプ大統領離れが見られるとしています。<br><br>一方で、ホルブルック教授は「白人の労働者層の大半は今もトランプ支持者だ」と強調するとともに、「政治情勢が両極化するなかでバイデン氏が共和党や保守層に支持を広げるのにも限界がある」と話しています。<br><br>さらに「もし新型コロナウイルスのワクチンが実用化されたり、有権者が国の針路に期待を抱いたりすれば、トランプ大統領の再選に向けた助けになる」と述べ、ウイルス感染や経済の行方が今後の情勢に影響を与えるとしています。<br><br>そのうえで「現時点での3州の情勢はバイデン氏優勢に見えるものの、党大会やバイデン氏の副大統領候補の決定などで流れが変わる可能性もある。2016年の大統領選挙でもこの3州では、もともとクリントン氏が優勢だったので、情勢はとても簡単に変化する」と述べ、トランプ大統領が巻き返す可能性も十分あるとして、今後の動向を慎重に分析する必要があるとしています。</div></div><div><h3>トランプ大統領の支持者たちは…</h3><div>前回選挙でトランプ大統領が勝利したラストベルトの一角、ミシガン州では、大統領支持にほころびも見える一方、“岩盤”とも言われる熱心な支持者たちは再選に向けた運動を活発化させています。<br><br>ミシガン州にあるトランプ大統領を支持する保守系の団体の事務所では、トランプ大統領の等身大のパネルが飾られ、集まったボランティアの人たちが集会の準備などに追われていました。<br><br>この日、トランプ大統領への支持を表すプラカードなどを受け取るために事務所を訪れた企業経営者のレオナルド・ワイダさん（68）は「新型コロナウイルスの感染拡大で落ち込んだ経済をもとの状態に回復させられるのはトランプ大統領しかいない。今回も当選する。神は私たちに味方する」と述べ、トランプ大統領の再選に強い期待を示していました。<br><br>また、事務所でボランティアをしている女性は「雇用、雇用、雇用。ミシガン州は自動車産業を中心に苦しい状況にあったが、大統領は規制を取り除いて雇用をもたらしてくれた」と話していました。<br><br>また、別のボランティアの女性も「彼のことが好きです。すばらしい仕事をしている。雇用をもたらしてくれた。約束を守ってくれた」と支持を訴えていました。<br><br>さらに、別のボランティアの女性は「直面していることを考えれば、大統領は驚くほどよくやってくれたと思う」としたうえで、新型コロナウイルスへのトランプ大統領の対応に批判もあることについて、「アメリカの大統領がなぜウイルスのことで批判されなければならないのか。問題解決のため民間とも協力した取り組みはよくやったと思う」と話していました。</div></div><div><h3>民主党バイデン氏の支持者は…</h3><div>前回の大統領選挙でトランプ大統領に投票したというミシガン州のガイ・クビーンさん（60）は、25年以上勤めていた製鉄所が新型コロナウイルスの影響もあり事業を縮小するなか、人員整理の対象となりました。<br><br>クビーンさんは「労働者層には恩恵がもたらされていない。私の置かれた状況もよくなったとは言えない。給与や福利厚生などに大きな改善は見られなかったしむしろ状況は厳しくなっただけだ」とみずからの状況を説明しました。<br><br>そのうえで、トランプ大統領が地域の経済を活性化させ雇用をもたらすと訴えていたことについて「約束は守られていない。自分の周囲の人間の多くが同じように感じている。そのことはこの地域での世論調査にも現れている」と話していました。<br><br>また前回、トランプ氏に投票したことについては「それはまさに私たちが自分自身に問いかけていることだ。なぜ彼に投票してしまったのか。まともな答えが出てこない」と後悔の念をにじませました。<br><br>そして「私がいた鉄鋼業界は不安定な状況にあった。景気を回復させるというトランプ大統領の約束を信じたようなところもあった」と述べました。<br><br>さら、にクビーンさんは「この州は前回、トランプ大統領が勝利したが労働組合が強く、どちらかと言えば民主党優位な州だ。トランプ氏は前回、そこをひっくり返したが今回はそうはならない」として、今回の選挙では自分と同じような白人労働者層でも、民主党のバイデン氏を支持する人が増えるのではないかという見方を示しました。</div></div><div><h3>専門家 高齢層の動向も勝敗の行方に影響</h3><div>今回の選挙では高齢層の動向も勝敗の行方に影響を与えると分析されています。トランプ大統領は保守層が多いとも言われる白人の高齢層を重要な支持基盤と位置づけていて、前回4年前の選挙の有力紙の出口調査では、65歳以上の高齢層でトランプ氏が民主党のクリントン氏を8ポイント、リードしていました。<br><br>これに対し、今回は世論調査で定評のあるキニピアック大学が先月15日に発表した結果で、バイデン氏が65歳以上の高齢層の支持でトランプ大統領を14ポイント、リードしていて、各種世論調査でもバイデン氏が高齢の有権者の支持で優位に立っています。<br><br>高齢者の投票行動を研究するペンシルベニア州、キーストーン大学のジェフ・ブラウアー教授は高齢層の動向が選挙の行方に大きな影響を与えるとしたうえで、トランプ大統領はこの層の支持をまとめることができなければ、再選は難しいと分析しています。<br><br>ブラウアー教授によりますとトランプ大統領は前回の選挙で南部フロリダ州で高齢層の支持で民主党のクリントン候補を17ポイント、リードするなど、接戦州で高齢の有権者から高い支持を集めていたということで「トランプ氏が2016年の選挙で勝てたのは高齢の有権者のおかげだった。今回の選挙でも高齢層は最も重要であり、ことしの選挙結果を決める」と分析しています。<br><br>一方、現時点でトランプ大統領の高齢層の支持率が下がっている理由について「高齢の有権者は他の誰よりもパンデミックの影響を受けており、非常に高い割合で亡くなっている。彼らはこの問題を強く意識している。高齢者はバイデン氏に熱狂しているというよりも、トランプ氏が大統領には向いていないと思い始めた」と述べ、新型コロナウイルスの影響が大きいと指摘しています。<br><br>そのうえで「トランプ大統領は前回、勝利した接戦州で高齢者の支持を失いつつあり、再選は難しくなっている」としています。<br><br>ブラウアー教授は「トランプ大統領は高齢層が選挙を勝つための鍵になることを理解している。マスクの着用を呼びかけたり、高齢者の医療の重要性を強調したりするなどして、支持を得ようとしている」と述べ、新型コロナウイルスの感染拡大がいつおさまるかや、高齢者の医療面での不安に対処できるかが、今後の情勢に影響を与えるとしています。</div></div><div><h3>高齢層めぐり両陣営が攻防</h3><div>トランプ大統領は6月、ホワイトハウスで「アメリカの高齢者のための戦い」と題した会議を開き、高齢者の医療費の負担軽減や高齢者をねらった詐欺の摘発強化などを打ち出し、支持のつなぎとめに力を入れています。<br><br>これに対しバイデン氏は重視するミシガン、ノースカロライナなど7つの州で、日本円にして15億円余りを投じて、トランプ大統領の新型コロナウイルスへの対応を問題視する広告を放送して批判を強め、高齢層をめぐる両陣営の攻防も激しさを増しています。<br><br>こうした中、高齢層のなかにはトランプ大統領への支持を見直す人も出ています。<br><br>南部ノースカロライナ州に住む68歳のジェイ・コパンさんは、前回の選挙でトランプ大統領を支持しましたが、今回は新型コロナウイルスの感染拡大などへの対応を受けて、支持をやめると話しています。<br><br>コパンさんはトランプ大統領について「実現した政策のなかには減税や規制緩和、保守派の最高裁判事の任命など、評価するものはいくつもある」と話しました。一方で、トランプ大統領の言動やふるまいから、大統領としての資質に疑問を抱くようになり、新型コロナウイルスの感染拡大と人種差別への抗議活動に対する対応で、決定的に反感を抱くようになったということです。<br><br>コパンさんは「トランプ大統領は新型コロナウイルスの危機や、人種問題をめぐる緊張に対しても、全く指導力を発揮していない。政策は支持しても、行動や指導力のなさから選挙で支持することはできない。バイデン氏は国を1つにまとめられると思う」と述べて、今回は民主党のバイデン氏に投票すると話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 18:26:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-03T18:29"><span>8月3日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548561_2008031812_2008031829_01_02.jpg" alt="自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が全国で拡大する中、東京都以外でも自治体による自粛要請が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>都市部で営業短縮など要請</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548561_2008031812_2008031829_01_03.jpg" alt=""><div>大阪府では、大阪市の繁華街、ミナミの一部エリアで、酒類を提供する飲食店やカラオケ店に、今月6日から20日までの15日間、休業や営業時間の短縮を要請することにしています。<br>営業時間の短縮は午前5時から午後8時までとし、要請に応じた店舗には、府と大阪市がそれぞれ、1日につき1万円、合わせて2万円の支援金を出す方針です。<br><br>愛知県では、名古屋市の繁華街の一部の飲食店などに対し、今月5日から24日までの20日間、営業時間の短縮や休業を要請することにしています。<br>営業時間の短縮は午前5時から午後8時までとし、要請に応じた店には、1日当たり1万円、最大で20万円の協力金が支給される予定です。</div></div><div><h3>自治体独自の「宣言」も</h3><div>沖縄県では、先月31日に県独自の「緊急事態宣言」を出し、今月1日から15日までの15日間、那覇市内の飲食店に対し、営業時間を短縮して、午前5時から午後10時までとするよう求めています。<br>また、沖縄本島全域での不要不急の外出自粛を要請し、県をまたぐ移動について、県民に対しては自粛を求め、県外からの訪問者に対しては慎重な判断を求めています。<br><br>岐阜県では、先月31日に「第2波非常事態」を宣言し、名古屋市での酒を伴う飲食を避けることや、県境をまたぐ移動を慎重にするなどの、緊急対策の徹底を呼びかけています。</div></div><div><h3>県境またぐ移動自粛の要請も</h3><div>県境をまたぐ移動については、<br>熊本県が、感染状況を5段階で評価する「リスクレベル」を、レベル3の「警報」に引き上げて、県民に対し不要不急の県外への移動を自粛するよう求めています。<br><br>長崎県では、東京や大阪、福岡など18の都府県への不要不急の訪問を控えるよう呼びかけているほか、香川県でも、不要不急の県外への移動を慎重に検討するよう協力を呼びかけています。<br><br>このほかにも、感染対策が不十分な飲食店などの利用自粛や、一定人数以上での会食の自粛を呼びかけるなど、独自の対応をとる自治体が相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 18:29:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>真夏の授業 新型コロナ休校で遅れ取り戻そうと全国各地で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>真夏の授業 新型コロナ休校で遅れ取り戻そうと全国各地で</span><time datetime="2020-08-03T18:35"><span>8月3日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548411_2008031809_2008031835_01_02.jpg" alt="真夏の授業 新型コロナ休校で遅れ取り戻そうと全国各地で" id="news_image"></div><div></div><div>例年は全国各地の学校で夏休みに入っている8月。ことしは、新型コロナウイルスの影響で休校した期間の学習の遅れを取り戻そうと、95％の教育委員会が夏休みを短縮する予定で、各地の現場は異例の真夏の授業を乗り切ろうと対応に追われています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548411_2008031802_2008031835_01_03.jpg" alt=""><div>文部科学省によりますと、新型コロナウイルスの影響で休校の対応を取った1794の教育委員会のうち、ことし6月下旬時点で95％に当たる1710の教育委員会が、学習の遅れを取り戻すために夏休みなどを短縮すると回答しました。<br><br>短縮後の夏休みの期間で最も多いのは、小中学校では「16日」で、最も短いところは小中学校では「9日」、高校では「4日」と回答したところもありました。<br><br>こうした中、例年は夏休みに入っている8月も多くの学校で授業が続けられていることから、各地の現場は感染対策と熱中症対策を両立するための対応に追われていて、新たに教室にエアコンを設置したり、登校時間を早める「サマータイム」を導入したりする動きが出ています。<br><br>また、子どもや学校現場の負担が増す中、通学路沿いの店舗などが熱中症にならないよう見守りに協力したり、地元のバス会社が登下校にバスを出したりと、異例の真夏の授業を地域で支えようという取り組みも始まっています。</div></div><div><h3>熱中症対策で脱ランドセルの小学校</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548411_2008031757_2008031835_01_04.jpg" alt=""><div>兵庫県たつの市の小学校は、夏休みを短縮して登校する子どもたちを熱中症から守るため、ランドセルではなく軽いリュックサックなどの使用を認める取り組みを始めました。<br><br>兵庫県たつの市は、新型コロナウイルスによる授業の遅れを取り戻すため夏休みを、平年より大幅に短い今月8日から16日までの9日間としています。<br><br>たつの市はランドセルの国内トップクラスのメーカーが本社を置く「ランドセルの街」として知られていますが、ことしは暑い日の登下校が増えることから熱中症対策としてランドセルではなく、より軽いリュックサックなどの使用を認めることにしました。<br><br>このうち、龍野小学校では3日朝、全校児童240人のうち半分ほどがリュックサックを背負って登校しました。<br><br>6年生の女子児童は「リュックサックで登校していますが、ランドセルと比べると肩などに熱がこもらないのがいいです」と話していました。<br><br>この小学校では、荷物を軽くするためふだんはすべて持ち帰らせている教材を、机の中などに置いて帰ることを認めているということです。<br><br>龍野小学校の田中秀幸校長は「個人個人によって暑さの感じ方が違うので、命を守るために選択肢を増やすことにした」と話していました。</div></div><div><h3>感染症・熱中症対策も 苦心の現場</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548411_2008031757_2008031835_01_05.jpg" alt=""><div>夏休みを例年の半分以下の16日間に短縮した、東京 多摩市の小学校では「学習対策」と「感染症対策」に「熱中症対策」も加わり、対応に追われています。<br><br>多摩市の東寺方小学校では、本来はひとコマ45分の授業を35分間と10分短くし、午前中の授業を4コマから5コマに増やすことで学習の遅れを取り戻そうとしています。<br><br>このうち5年生の教室では、感染対策のため子どもたちはマスクをつけ、可能なかぎり席を空け、教室の窓も換気のために10センチほど開けていますが、熱中症対策のためエアコンはつけたままにしています。<br><br>そして、35分の授業が終わるたびに、教員の呼びかけに応じて、子どもたちは持参した水筒から水分を補給したり、廊下で手を洗ったりしていました。<br><br>女子児童の1人は「マスクは息がしづらいので本当に暑いときはつらいです。授業時間が短いと、算数で難しい問題を解くときに時間がなくて大変です」と話していました。<br><br>また、教員は「短い授業時間で知識を定着させなければならず、厳しいです。子どもたちも疲れが随所に見られ、体調の変化には気をつけていますが、暑さも刻一刻と変わる中、対策も変えなければならず、大変です」と話していました。<br><br>こうした中、学校が最も気を使っているのは体育の授業で、毎時間、教員が校庭に出て熱中症のリスクがないか、「暑さ指数」を測り、職員室のボードに記録して屋外で体育を行える状況か、こまめに確認していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548411_2008031757_2008031835_01_06.jpg" alt=""><div>さらに、校舎の脇には熱中症のリスクを下げるためことしから水を霧状に吹きつける「ミスト装置」が設置され、休み時間になると子どもたちが次々と集まって、「気持ちいい」などと言いながら順番に涼んでいました。<br><br>そして、児童が下校したあとには、すべての教職員が机や手すりの消毒に取りかかり、20分ほどかけて翌日の授業に備えていました。<br><br>伊藤智子校長は「この時期まで授業をするのは私の教員人生でも初めての経験ですが、コロナと熱中症対策に加え、学習の保障も子どもたちの人生がかかっているので、どれも手を抜けない。子どもも先生も見えない疲労が重なっていて心配ですが、できないとも言えず、やっていくしかないと思っています」と話していました。</div></div><div><h3>クーラー効いた観光バスが送迎</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548411_2008031757_2008031835_01_07.jpg" alt=""><div>兵庫県丹波市の小学校では、地元の観光バス会社が子どもたちの送迎を無償で引き受け、熱中症対策に一役買っています。<br><br>新型コロナウイルスによる休校の影響で丹波市の小学校の夏休みは、今月8日から23日までと例年より18日短くなっています。<br><br>こうした中、地元の3つのバス会社が、暑い中通学する子どもたちを熱中症から守ろうと無償で送迎を行っています。<br><br>この観光バス会社では、新型コロナウイルスの影響で例年なら忙しくなる夏になっても仕事はほとんど入らず、空いているバスを子どもたちのために役立てたいと送迎を申し出ました。<br><br>3日放課後北小学校では校門の前に2台の観光バスが到着し、子どもたちが次々とクーラーの効いたバスに乗り込みました。<br><br>6年生の男子児童は「快適で涼しいです。歩かなくていいし、すぐ着くから楽ちんです。バス会社の人に感謝したいです」と話していました。<br><br>協力した大伸観光の北野有作専務は「コロナで仕事も減り気分がへこんでいましたが、子どもたちの『いってきます』『ただいま』という、ことばに元気をもらっています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 18:35:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>