<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>休業中なのに水道100トン!? 大量無断使用か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/k10012422151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>休業中なのに水道100トン!? 大量無断使用か</span><time datetime="2020-05-08T15:24"><span>5月8日</span> <span>15時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422151_2005081521_2005081524_01_02.jpg" alt="休業中なのに水道100トン!? 大量無断使用か" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で営業自粛が続く中、茨城県内の休業中のカラオケ店では、店の外に設置された水道から100トン以上もの大量の水が無断で使用されていた疑いのあることがわかりました。水道局でも休業中の店舗では注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422151_2005081507_2005081524_01_03.jpg" alt=""><div>「自粛休業しています。水道が半年分約100ｔの水が無断使用されていました。お店の中は警備会社と契約していますが水が盗まれるとは思いませんでした」<br><br>４月22日、茨城県内にあるカラオケ店の経営者が投稿して注目されたツイートです。<br><br>経営者によると、新型コロナウイルスの感染防止のため３月29日から５月末まで休業している最中の出来事でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422151_2005081509_2005081524_01_04.jpg" alt=""><div>畑の中にあるような大通りにも面していない店で、経営者は１週間に１度、花壇に水やりするために店に行っていました。４月21日、いつのもように店を訪れポストに入っていた水道の検針票を見たところ、２か月分の使用量が166立方メートルと記載されていて驚きました。通常の４倍もの使用量だったからです。<br><br>休業前に使った量を差し引いても、100立方メートル以上、つまり100トンを超える大量の水が使用されていたことになります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422151_2005081509_2005081524_01_05.jpg" alt=""><div>ポストには、使用量が多くなっていることに注意を促す水道局の文書も入っていて、店内の水回りに故障はなく漏水も認められませんでした。<br><br>考えられるのは店の外に設置された蛇口から水が無断で使用されたこと。<br><br>でも100トンもの水を何のためにどうやって運んだかなど、今もわからないということです。<br><br>経営者は「全国で店が自粛せざるをえない中、同じような被害にあってしまう人がいるのではないかと思い、不慣れながらツイッターに載せました」と話しています。<br><br>また、経営者が地元の水道局と協議した結果、水道が無断で使用された疑いがあるということで、今回に限って水道料金は減額されたということです。<br><br>水道局でも「休業中の店では注意してほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200508%2Fk10012422151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 15:24:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たな感染確認は39人 ６日連続で100人下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/k10012422381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たな感染確認は39人 ６日連続で100人下回る</span><time datetime="2020-05-08T17:07"><span>5月8日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422381_2005081706_2005081707_01_02.jpg" alt="東京都 新たな感染確認は39人 ６日連続で100人下回る" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、８日、都内で新たに39人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。</div><div>都内の１日の感染者は６日連続で100人を下回りました。これで都内で感染が確認された人は合わせて4810人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200508%2Fk10012422381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 17:07:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスクしたまま運動 熱中症の危険性は？ 専門家が警鐘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/k10012422461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスクしたまま運動 熱中症の危険性は？ 専門家が警鐘</span><time datetime="2020-05-08T17:49"><span>5月8日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422461_2005081739_2005081750_01_02.jpg" alt="マスクしたまま運動 熱中症の危険性は？ 専門家が警鐘" id="news_image"></div><div></div><div>５月に入り気温が高い日が増える中、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐためマスクをつけたまま運動したり、体を動かしたりすることがつらいという声がインターネット上でも多くみられます。専門家は「マスクをつけていると体に熱がこもり、熱中症の危険性が高まることを意識してしっかり水分を補給してほしい」と話しています。</div><div>今月２日には全国各地でことし初めて最高気温が30度以上の真夏日となるなど、５月に入って気温が高くなる日が増えています。<br><br>こうした中、ツイッター上では「買い物に行くのに片道10分も歩かないんだけど、もうマスクしてはキツイね。暑いし、辛いわ。猛暑の頃まで続くと熱中症ヤバいかも」「運動、すぐにマスクが汗でびしょびしょになり、息を吸うごとに濡れたマスクが鼻と口に張り付くのみで、吸っても吸っても酸素が十分に入ってこない」など、マスクをつけたまま体を動かすことのつらさや体調への影響を不安視するツイートが多くみられます。<br><br>中でも「父は軽い熱中症でした。マスクをして水分を補給しないでウォーキングしていたのがいけなかったようです。皆様もお気をつけください！」というツイートは１万1000回もリツイートされています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「マスクで運動 熱中症の危険性高まる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422461_2005081740_2005081750_01_03.jpg" alt=""><div>熱中症に詳しい帝京大学医学部附属病院高度救命救急センター三宅康史センター長に話を聞きました。<br><br>三宅センター長は「マスクをして運動をすると温まった空気がこもって体の外に出せず、冷たい空気で肺を冷やすことができなくなり、体に熱がこもりがちになる。また、マスクというフィルターがあることで、頑張って吸って吐いてとすること自体が熱を生み出すことにつながる。汗もかくし、熱中症の危険性が高まることを意識してほしい」と話していました。<br><br>そのうえで「周囲に人がいなければマスクを外して運動をしても問題ないが、そうした環境を作ることが難しい場合、これからの季節は熱中症予防もコロナ感染対策もどちらも考えて運動してほしい。無理をせず体調と相談しながら休みをとること、こまめに水分補給をすること、そして人との距離をとることを心がけてください」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200508%2Fk10012422461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 17:49:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大 新型コロナウイルスの治療薬候補 フサンの臨床研究始める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/k10012422501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東大 新型コロナウイルスの治療薬候補 フサンの臨床研究始める</span><time datetime="2020-05-08T18:32"><span>5月8日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422501_2005081752_2005081832_01_02.jpg" alt="東大 新型コロナウイルスの治療薬候補 フサンの臨床研究始める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの治療薬の候補で、急性すい炎などの治療に使われてきた「フサン」を患者に投与して、安全性と有効性を確認する臨床研究を始めたと東京大学が発表しました。</div><div>東京大学は８日、急性すい炎や体のさまざまな部位に血栓ができる病気の治療に使われてきた薬「フサン」、一般名「ナファモスタット」を新型コロナウイルスに感染した肺炎の患者に投与する臨床研究を始めたと発表しました。<br><br>臨床研究は、東京大学附属病院など国内の６か所の医療施設で患者160人を対象に行われ、インフルエンザの治療薬「アビガン」とともに「フサン」を投与するグループと、「アビガン」だけを投与するグループに分けて、安全性と有効性を確かめるということです。<br><br>東京大学は新型コロナウイルスを使った実験から、「フサン」にウイルスの増殖を抑える効果が期待できることが示されたとしています。<br><br>また、患者の一部では、血栓ができることが症状の悪化につながっているとする報告もあることから、研究グループは、血液が固まるのを防ぐ作用がある「フサン」の効果が期待できるとしています。<br><br>効果がある可能性を示した東京大学の井上純一郎特命教授は「成果の発表から最速で臨床研究に入れたと思っている。多くの患者に薬が届くよう結果に期待したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200508%2Fk10012422501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 18:32:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鼻づまりないのに嗅覚に異常「新型コロナ感染を疑って」専門家</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/k10012422671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鼻づまりないのに嗅覚に異常「新型コロナ感染を疑って」専門家</span><time datetime="2020-05-08T18:49"><span>5月8日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422671_2005081837_2005081846_01_02.jpg" alt="鼻づまりないのに嗅覚に異常「新型コロナ感染を疑って」専門家" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染することで、においを感じなくなる嗅覚障害のメカニズムが明らかになり、専門家は「鼻づまりがないのに、突然、嗅覚に異常を感じた場合は、新型コロナウイルスに特有の症状として感染を疑う必要があり、発熱などの症状がなくても感染を前提に行動すべきだ」と呼びかけています。</div><div>新型コロナウイルスに感染したことによる嗅覚の異常をめぐっては、ウイルスに感染したプロ野球・阪神の藤浪晋太郎投手が退院後の記者会見で「鼻がすっきり通っているのに、においがしないという違和感があった」と語ったように、鼻水や鼻づまりがないのに嗅覚に異常を感じたという報告が国内外で相次ぎ、アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターも先月、新型コロナウイルスに感染した場合の症状の例として追加しています。<br><br>嗅覚障害の治療に詳しい金沢医科大学の三輪高喜主任教授によりますと、嗅覚障害は、一般的なかぜやインフルエンザで鼻水や鼻づまりなどの症状を発症したあとに起こることがありますが、他の症状がないのに突然、嗅覚障害が多発したケースは他に例がないということです。<br><br>この嗅覚障害について、欧米のグループの最新の研究では新型コロナウイルスが鼻の奥の特定の細胞から感染してにおいを感じる神経の働きを妨げることが明らかになっています。<br><br>三輪主任教授は「突然の嗅覚障害は、新型コロナウイルスに特有の症状として感染を疑う必要があり、発熱などの症状がなくても感染していることを前提に行動すべきだ。これまでの症例の報告などから、嗅覚障害があるからと言って直ちに重症化するということはないので自宅で安静にしたうえで、まずは電話などで医師に相談してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新型コロナ感染で嗅覚障害になるメカニズム</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422671_2005081837_2005081846_01_03.jpg" alt=""><div>嗅覚障害の治療に詳しい金沢医科大学の三輪高喜主任教授が去年６月までの過去10年間に大学病院の嗅覚外来を受診した1683人の患者を調べたところ、嗅覚障害の原因で最も多かったのは副鼻腔炎で39％、次いで、ウイルス感染と原因不明がそれぞれ21％などとなっています。<br><br>このうち、副鼻腔炎による嗅覚障害は慢性的な鼻水や鼻づまりが原因とされ、ウイルス感染による嗅覚障害は一般的なかぜやインフルエンザなどで、鼻水や鼻づまりなどの症状を発症したあとに、においを感じる神経細胞がダメージを受けることで起こるとされています。<br><br>では、新型コロナウイルスに感染した患者が鼻水や鼻づまりがないのに、においを感じなくなるのはなぜなのでしょうか。<br><br>通常、人は鼻の奥にある「嗅細胞」と呼ばれる神経細胞でにおいの分子をとらえ、脳に信号を送ることでにおいを感じています。<br><br>この「嗅細胞」を支えているのが「支持細胞」と呼ばれる別の細胞です。欧米などの研究グループの最新の報告では、「支持細胞」には新型コロナウイルスが人の細胞に入り込む際の受け皿となる「受容体」と呼ばれるたんぱく質があることが分かっています。<br><br>三輪主任教授は、新型コロナウイルスに感染すると「支持細胞」が炎症で腫れ上がり、においの分子の通り道を塞ぐことで分子が「嗅細胞」に届かなくなることが嗅覚障害の原因ではないかと指摘しています。<br><br>このため、感染症から回復して「支持細胞」の腫れがひくと、２週間から３週間ほどの比較的短い期間で、嗅覚障害も解消される可能性が高いとしています。<br><br>三輪主任教授は「この嗅覚障害は鼻づまりとは関係のないメカニズムで起こっており、こうしたメカニズムは一般的なかぜやインフルエンザでは確認されておらず、新型コロナウイルスの感染者に特有の症状と言える」と話しています。</div></div><div><h3>欧州で感染患者の80％以上に嗅覚や味覚に障害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422671_2005081839_2005081846_01_04.jpg" alt=""><div>先月、ヨーロッパの研究グループが発表した論文では、新型コロナウイルスに感染した患者の80％以上に嗅覚障害があったと報告されています。<br><br>それによりますと、ベルギーやフランスなどヨーロッパの12の病院で治療を受けた軽症から中程度の症状の患者、417人のうち、85.6％にあたる357人に嗅覚障害が確認されたということです。<br><br>また、研究グループは、味が分からなくなる味覚障害についても、同様に全体の88％で確認されたとしていて、「突然起こる嗅覚障害や味覚障害は新型コロナウイルス感染症の重要な症状として国際的に認識される必要がある」と結論付けています。</div></div><div><div>（Ｖヘッダー）。置換■新型コロナウイルスに感染することで、においを感じなくなる嗅覚障害のメカニズムが明らかになり、専門家は「鼻づまりがないのに、突然、嗅覚に異常を感じた場合は、新型コロナウイルスに特有の症状として感染を疑う必要があり、発熱などの症状がなくても感染を前提に行動すべきだ」と呼びかけています。新型コロナウイルスに感染したことによる嗅覚の異常をめぐってはウイルスに感染したプロ野球・阪神の藤浪晋太郎　投手が（ふじなみ・しんたろう）退院後の記者会見で「鼻がすっきり通っているのににおいがしないという違和感があった」と語ったように、鼻水や鼻づまりがないのに嗅覚に異常を感じたという報告が国内外で相次ぎ、アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターも先月、新型コロナウイルスに感染した場合の症状の例として追加しています。嗅覚障害の治療に詳しい金沢医科大学の三輪高喜　主任教授に（みわ・たかき）よりますと、嗅覚障害は、一般的なかぜやインフルエンザで、鼻水や鼻づまりなどの症状を、発症した後に、起こることがありますが、他の症状がないのに、突然、嗅覚障害が多発したケースは他に例がないということです。この嗅覚障害について、欧米のグループの最新の研究では新型コロナウイルスが鼻の奥の特定の細胞から感染してにおいを感じる■神経の働きを妨げることが明らかになっています。■三輪　主任教授は「突然の嗅覚障害は、新型コロナウイルスに特有の症状として感染を疑う必要があり、発熱などの症状がなくても、感染していることを前提に行動すべきだ。これまでの症例の報告などから　嗅覚障害があるからと言ってただちに重症化するということはないので自宅で安静にした上で、まずは電話などで医師に相談して欲しい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200508%2Fk10012422671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 18:49:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 制限緩和後 ナイトクラブで12人が新型コロナに集団感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/k10012422761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 制限緩和後 ナイトクラブで12人が新型コロナに集団感染</span><time datetime="2020-05-08T19:33"><span>5月8日</span> <span>19時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422761_2005081908_2005081933_01_02.jpg" alt="韓国 制限緩和後 ナイトクラブで12人が新型コロナに集団感染" id="news_image"></div><div></div><div>韓国政府は、ソウルのナイトクラブを訪れた12人が新型コロナウイルスに集団感染したと発表しました。ナイトクラブなど遊興施設の営業については制限を緩和したばかりで、韓国政府は引き続き対策を徹底するよう呼びかけています。</div><div>韓国政府は、ナイトクラブなど遊興施設には営業の中断を求めていましたが、新たに確認される新型コロナウイルスの感染者が減少傾向になったため先月20日から制限を緩和し、営業する場合は店内の換気や消毒など対策を徹底するよう求めていました。<br><br>こうした中、韓国の保健福祉省は８日、連休期間にあたる今月２日未明にソウル市内の繁華街、イテウォン（梨泰院）にあるナイトクラブを訪れた12人が集団感染したと発表しました。<br><br>保健福祉省によりますと、６日感染が確認された20代の男性について、連休中の行動を確認したところ、ナイトクラブを訪れていたことが判明したということで、保健福祉省はこの男性から12人に感染したとみています。<br><br>また、この20代の男性は、ナイトクラブでマスクをつけておらず、この日、店には1500人余りの客が訪れたということで、韓国メディアは感染者がさらに増えるおそれがあると伝えています。<br><br>韓国政府は、感染拡大を防ぐために設けていた制限を徐々に緩和していますが、国民の「緩み」も指摘されていて、引き続き対策を徹底するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200508%2Fk10012422761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 19:33:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>持続化給付金 支給額の決め方見直しへ 差額は後日振り込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/k10012422731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>持続化給付金 支給額の決め方見直しへ 差額は後日振り込み</span><time datetime="2020-05-08T19:50"><span>5月8日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200508/K10012422731_2005081850_2005081852_01_02.jpg" alt="持続化給付金 支給額の決め方見直しへ 差額は後日振り込み" id="news_image"></div><div>８日から支給が始まった「持続化給付金」について、経済産業省は10万円未満を切り捨てていた支給額の決め方を見直し、１円単位で全額を振り込むことになりました。</div><div>持続化給付金は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響を受けて、ことし１月から12月までのいずれかの月の売り上げが、去年の同じ月より50％以上減少した事業者を対象に、８日から支給が始まりました。<br><br>支給額は、実際の売り上げの減少分から算出されますが、10万円未満は端数として切り捨て、10万円単位で振り込むことになっていました。<br><br>例えば、売り上げの減少から算出した金額が89万円だった場合、９万円は切り捨てられ、支給額は80万円になります。<br><br>しかし、ＳＮＳやコールセンターに端数を切り捨てるのではなく全額を支払ってほしいという意見が相次いだことを受けて、支給額の決め方を見直し、１円単位で全額を振り込むことになりました。<br><br>ただ、システムの改修に時間がかかるため、当面は10万円単位での振り込みを続け、後日、差額を追加で振り込むということです。<br><br>８日夜７時前に記者会見した梶山経済産業大臣は、「苦しい状況に追い込まれている事業者の立場に立てば全額支給すべきだと判断して、見直しを指示した。できるだけ早期に確実にお届けするよう全力を挙げて取り組む」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200508%2Fk10012422731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 19:50:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>