<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「違法と思わなかった」フリマアプリで肥料など販売 書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「違法と思わなかった」フリマアプリで肥料など販売 書類送検</span><time datetime="2020-06-17T11:55"><span>6月17日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473441_2006171138_2006171155_01_02.jpg" alt="「違法と思わなかった」フリマアプリで肥料など販売 書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>余った園芸用の肥料をフリマアプリで販売したことが違法な無許可販売にあたるなどとして、全国各地の男女7人が書類送検されました。いずれも「違法とは思わなかった」と話しているということで、警視庁は出品にあたっては法律やルールを確認するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473441_2006171138_2006171155_01_03.jpg" alt=""><div>書類送検されたのは秋田県や群馬県、福岡県などに住む30代から50代の男女合わせて7人です。<br><br>警視庁によりますと、7人は去年5月から9月にかけてフリマアプリ「メルカリ」などを通じて、余った園芸用の市販の肥料や、自宅の薪ストーブで出た肥料として使われる灰「草木灰」を無許可で販売したなどとして、肥料取締法違反の疑いが持たれています。<br><br>肥料の品質や農作物などの安全性を確保するため、肥料の販売には都道府県の許可が必要とされています。<br><br>調べに対し、書類送検された7人はいずれも「法律違反になるとは思わなかった」と話しているということです。<br><br>フリマアプリなどの運営会社では、出品が禁止されている品物についてホームページなどで周知していて、警視庁は出品にあたっては法律やルールを確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>こんなものも 販売禁止です</h3><div>フリマアプリやインターネットオークションはネット上でさまざまな品を気軽に取り引きできますが、品物によっては法律に触れるおそれがあるため、出品に際しては注意が必要です。<br><br>今回は園芸用の肥料が摘発の対象となりましたが、違法だと知らずに出品してしまうケースはほかの分野でも相次いでいます。<br><br>とくに目立つのが医薬品医療機器法で規制されている品物です。<br>販売業の許可が無いのに医薬品を販売することは禁止されていて、家庭で余った湿布薬や漢方薬、妊娠検査薬などを出品・販売すると違法となります。<br><br>医療機器にあたる家庭用マッサージ器なども届け出なく販売することが禁止されています。<br><br>ヘアケアやスキンケアなどの化粧品類については、海外で購入したものは販売が禁止されています。<br><br>成分などが記載され国内で市販されている化粧品類であっても、箱から出して小分けにして出品すると「無許可での製造・販売」に当たります。<br><br>アプリの運営会社では出品が禁止されている品物についてホームページなどで周知するとともに、違法な出品をシステムや人の目で監視し、取り消しなどの対応を取っているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 11:55:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 韓国の大統領特使派遣を拒否 韓国 強い遺憾の意表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 韓国の大統領特使派遣を拒否 韓国 強い遺憾の意表明</span><time datetime="2020-06-17T12:21"><span>6月17日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473461_2006171147_2006171148_01_02.jpg" alt="北朝鮮 韓国の大統領特使派遣を拒否 韓国 強い遺憾の意表明" id="news_image"></div><div></div><div>朝鮮半島で南北間の緊張が高まる中、北朝鮮は、事態打開のために韓国が提案してきた大統領特使の派遣を拒否したと明らかにしました。これに対して韓国大統領府は、非公開の提案を一方的に公開したのは「非常識な行為だ」として、強い遺憾の意を表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473461_2006171216_2006171221_01_03.jpg" alt=""><div>北朝鮮は、韓国の脱北者団体が先月、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを飛ばしたことに強く反発し、段階的に対抗措置をとるとしていて、16日は、「南北融和の象徴」ともいわれた南西部ケソン（開城）にある共同連絡事務所を爆破しました。<br><br>こうした中、キム委員長の妹で韓国に対する政策を統括するキム・ヨジョン（金与正）氏は17日午前、談話を発表し、韓国政府が15日、事態打開のためムン・ジェイン（文在寅）大統領の特使としてチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長らを派遣する意向を伝えてきたと明らかにしました。<br><br>そのうえで、「見え透いた計略がうかがえる不純な提案だ」として、これを拒否したとしています。<br><br>また、ムン大統領が15日、「過去の対決の時代に戻そうとしてはならない」などと述べ、対話を通じた解決を呼びかけたことについても、キム・ヨジョン氏は、「嫌悪感を禁じえない」と非難しました。<br><br>これに対して韓国大統領府は17日午前、急きょ記者会見を開き、非公開の提案を北朝鮮が一方的に公開したのは「前例のない非常識な行為で、提案の趣旨を意図的にわい曲したものだ」として強い遺憾の意を表明しました。<br><br>一方、北朝鮮の朝鮮人民軍は17日、南北の経済協力事業が行われていたケソンの工業団地や南東部クムガン（金剛）山の観光地区に部隊を展開させる方針などを示していて、韓国軍が警戒を強めています。</div></div><div><h3>韓国 主要各紙「南北和解の象徴爆破」</h3><div>北朝鮮がケソンにある南北の共同連絡事務所を爆破したことについて、韓国の主要各紙は、17日朝の紙面で写真とともに1面でとりあげ、「南北和解の象徴が爆破された」などと批判的に伝えています。<br><br>このうち、保守系の東亜日報は、ムン・ジェイン大統領が北朝鮮に対話を求めた翌日に韓国が巨額の資金を投じた施設を爆破したとして、「テロ集団の蛮行と大差ない」と強く非難しています。<br><br>革新系のハンギョレ新聞は「米朝の対話が進展せず、韓国がアメリカの顔色をうかがって南北の協力を十分に進展させなかったという不満が強くにじみ出ている」として、北朝鮮との経済協力を進めなかった韓国へのいらだちが背景にあると分析しています。<br><br>また爆破によって、北朝鮮に対する韓国国内の世論は悪化し、国際的な信頼も失墜するだろうとしたうえで、北朝鮮がさらなる措置をとれば南北関係は、初の首脳会談が開かれた2000年以前の状態に戻りかねないと、危機感を示しています。<br><br>一方、保守系の朝鮮日報は、北朝鮮の現状について、新型コロナウイルスや国際社会による制裁の影響で経済が悪化しているとの見方を示しました。<br><br>そのうえで「今回の挑発も危機を高めたうえで、劇的な妥結をねらうものだ。長年の『瀬戸際戦術』だ」と伝え、挑発行為によって緊張を高めたあと、韓国やアメリカに対し、制裁の解除を求めてくると分析しています。</div></div><div><h3>菅官房長官「日米韓3か国で緊密に連携し対応」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で「最近の南北関係の動向を含め、北朝鮮の動向については、平素から重大な関心を持って情報収集・分析に努めているが、その内容については回答を控える。引き続き、日米、日韓、日米韓3か国で緊密に連携して対応していくとともに、警戒監視に万全を期していきたい」と述べました。<br><br>また、拉致問題の解決について、菅官房長官は「わが国としては引き続き、米朝プロセスを後押ししていく。同時に、最も重要な拉致問題の解決に向けて、アメリカを含む関係国と連携しながら、わが国自身が主体的に取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「安倍総理大臣は、条件を付けずにキム・ジョンウン委員長と直接向き合う決意をたびたび表明している。また北朝鮮との間では、北京の大使館ルートなどさまざまな手段を通じてやり取りを行っている。ご家族もご高齢となる中、一日も早い解決に向けて、あらゆるチャンスを逃すことなく、しっかりと取り組む」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 12:21:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上空に謎の白い物体 通報相次ぐ 宮城</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上空に謎の白い物体 通報相次ぐ 宮城</span><time datetime="2020-06-17T14:02"><span>6月17日</span> <span>14時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473571_2006171421_2006171422_01_03.jpg" alt="上空に謎の白い物体 通報相次ぐ 宮城" id="news_image"></div><div>17日午前、仙台市などの上空を白い物体が飛行しているのを目撃したという通報が相次ぎ、警察などが確認を進めています。</div><div>17日午前5時ごろから、仙台市をはじめ、宮城県内の広い範囲の住民などから、「上空に白い物体が飛んでいるが、何なのか」とか、「落ちてきたら怖いが大丈夫か」といった通報が警察などに相次いで寄せられました。<br><br>警察がヘリコプターを飛ばすなどして調べたところ、地上から1500メートル以上の上空を飛んでいる物体1体を確認したということです。物体は、白色の球体で、その下には白い十字の形をしたものと、2つのプロペラが付いているということです。<br><br>警察は、国土交通省や気象庁などにも確認をしていますが、今のところ、誰が飛ばしたものなのかなど詳しいことは分かっていないということです。<br><br>また、国土交通省の仙台空港事務所によりますと、空港の周辺や人が密集している場所などで飛行体を飛ばす場合には、事前に許可を受ける必要がありますが、届け出は出ていないということです。<br><br>警察などは、この物体が何なのか引き続き確認を進めるとともに、物体からの落下物がないかなども調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 14:02:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 16人の感染確認 1週間ぶりに20人下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 16人の感染確認 1週間ぶりに20人下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-17T15:30"><span>6月17日</span> <span>15時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473651_2006171528_2006171530_01_02.jpg" alt="東京都 16人の感染確認 1週間ぶりに20人下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと17日、都内で新たに16人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。</div><div>1日の感染の確認が20人を下回るのは1週間ぶりです。<br><br>一方、都は、4月13日に発表した人のうち、2人が、ほかの県の発表と重複していたと明らかにし、数を訂正しました。<br><br>これにより、都内で感染が確認された人は合わせて5633人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 15:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜県で震度4 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜県で震度4 津波の心配なし</span><time datetime="2020-06-17T15:42"><span>6月17日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473641_2006171509_2006171509_01_02.jpg" alt="岐阜県で震度4 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>17日午後3時3分ごろ岐阜県で震度4の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度4の揺れを観測したのは岐阜県の養老町でした。また、震度3を岐阜県の垂井町と関ケ原町で観測しました。このほか震度2や1の揺れを東海、近畿、北陸、それに長野県の各地で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は岐阜県美濃中西部で震源の深さは10キロ、地震の規模を示すマグニチュードは4.2と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><div>岐阜県内で震度4を観測した養老町や、震度3を観測した垂井町や関ケ原町の警察や消防などによりますと、午後3時半現在、けが人や住宅への被害などの情報は入っていないということです。引き続き、地盤が弱い地域などをパトロールして、被害がないか確認することにしています。<br><br>震度4の揺れを観測した岐阜県養老町にある養老警察署によりますと、突き上げるような揺れのあと、横揺れを感じたということです。<br><br>養老町の総務課によりますと突然5秒ほど横揺れがありましたが揺れた時間は短かったということです。室内で物が倒れるなどの被害はなかったということです。町では町内に被害がないか情報収集をしているということです。</div></div><div><div>ＪＲ東海によりますと、岐阜県内の各線は、今のところ平常通り運行しているということです。</div></div><div><div>中日本高速道路によりますと、今のところ岐阜県内で通行止めになっている区間はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 15:42:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>訪日外国人旅行者 前年比で99.9％減 2か月連続で過去最少更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>訪日外国人旅行者 前年比で99.9％減 2か月連続で過去最少更新</span><time datetime="2020-06-17T16:47"><span>6月17日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473731_2006171610_2006171618_01_02.jpg" alt="訪日外国人旅行者 前年比で99.9％減 2か月連続で過去最少更新" id="news_image"></div><div></div><div>先月、日本を訪れた外国人旅行者は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で推計で1700人にとどまり、1か月間の旅行者数としては、4月をさらに下回って過去最少を更新しました。去年と比べた減少率は、2か月連続で99.9％と、記録的な落ち込みとなりました。</div><div>日本政府観光局によりますと先月、日本を訪れた外国人旅行者は、推計で1700人にとどまり、277万人だった去年の同じ月と比べて99.9％減りました。<br><br>1か月間の旅行者数としては、1964年の統計開始以来、初めて1万人を下回った4月よりもさらに減って過去最少を更新しました。旅行者の減少は8か月連続で減少幅は、ことし3月は93％、4月と5月は99.9％と記録的な落ち込みが続いています。<br><br>国や地域別では、アメリカが50人、中国とインドが30人、韓国とフランスが20人にとどまりました。<br><br>台湾やタイ、ドイツ、カナダやオーストラリアなど幅広い国と地域で10人を下回りました。<br><br>外国人旅行者数の統計には、観光客以外にも留学生や技能実習生も含まれていて、今回の場合は、もともと日本に住んでいた外国人が再入国したケースがほとんどとみられます。<br><br>減少の背景には、日本政府が感染拡大を防ぐために現在、世界111の国と地域を対象に、外国人の入国を拒否するなど、引き続き、厳しい水際対策をとっていることがあります。<br><br>政府は感染状況などを考慮して、タイ、ベトナムなどの4か国と制限の緩和に向けた協議を行っていますが、旅行者数の回復には、時間がかかる見込みです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>旅行会社 バスツアー再開に向け準備</h3><div>外国人旅行者の回復が当面見込めないなか、旅行会社では19日から、都道府県をまたぐ移動の自粛が全国で緩和されることを受けて、まずは、日本人の国内旅行の再開に向けた準備を進めています。<br><br>バスツアーなどを取り扱う旅行会社のクラブツーリズムは、感染拡大を受けて、4月出発分からツアーの販売を中止していましたが、都道府県をまたぐ移動の自粛が全国で緩和されるのに合わせて、18日から日帰りのバスツアーを中心に、販売を再開する計画です。販売再開にあたり、会社では、バスツアーで客に協力を求める感染防止対策について説明する動画を制作しています。<br><br>動画では、社員が添乗員と参加者にふんして、密集を避けるために使用する座席を窓際に限定することや、添乗員と客の接触を減らすためこれまで添乗員が行っていた荷物の積み込みを客自身が行うことなどを説明しています。<br><br>また、会社ではツアーで立ち寄る土産物店や観光施設などの感染防止対策を確認する作業を進めています。<br><br>千葉県の南房総市をめぐるツアーを企画している担当者は、昼食で利用する飲食店を訪れ、参加者が1メートル以上の距離を取って着席できるかメジャーで測ったり、食事を大皿ではなく1人ずつ別々の皿で提供できるかを確認したりしていました。<br><br>クラブツーリズムの西堀翼さんは「観光業界にとっては厳しい状況だったので、ツアーの販売が再開できることは、大きな一歩だと思う。感染防止対策も取っているので、多くの人に観光を楽しんでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>都心のホテル 日本人のビジネス利用取り込みへ</h3><div>これまで外国人の観光需要に頼っていた東京都心のホテルでは、日本人のビジネス利用を取り込むことで苦境を乗り越えようとしています。<br><br>去年8月にオープンした東京 新宿区のホテルは、壁一面に葛飾北斎の浮世絵などを描いた客室が人気を集め、宿泊客の8割を外国人が占めていました。しかし、新型コロナウイルスの感染拡大で外国人旅行者が激減し、4月と先月の客室稼働率は、15％にまで落ち込みました。<br><br>このため、出張などで東京を訪れる日本人の利用を増やそうと、ヘアブラシや体を洗うタオルを無くし備品を最小限にするなどして価格を通常の4分の1に抑えた格安プランの販売を始めました。また、企業の間で広がるテレワークの需要を取り込もうと2月下旬から客室を時間貸しするプランを始めました。<br><br>4時間の利用だと4000円、8時間から11時間で6000円で、先月までの2か月間で100件を超える利用があったということです。<br><br>それでも1か月の売り上げは去年のピーク時の10分の1程度だということで、ホテルでは3つのフロアの電源を常に落としたり、清掃作業を外部に委託するのをやめて自分たちで行うなどして苦境を乗り越えようとしています。<br><br>「ラ・ジェント・ホテル新宿歌舞伎町」の小嶺憲司支配人は「これまで外国の方に頼っているところがあったと思う。ことしいっぱいは、外国人旅行者が戻ってくるのは厳しいと思うので、できることに注力したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:47:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 共同連絡事務所の爆破映像を放送 朝鮮中央テレビ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 共同連絡事務所の爆破映像を放送 朝鮮中央テレビ</span><time datetime="2020-06-17T16:58"><span>6月17日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473671_2006171606_2006171619_01_03.jpg" alt="北朝鮮 共同連絡事務所の爆破映像を放送 朝鮮中央テレビ" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営テレビは、南西部のケソン（開城）にある韓国との共同連絡事務所を16日、爆破した際の映像を公開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473671_2006171551_2006171555_01_02.jpg" alt=""><div>北朝鮮は16日午後、南西部のケソンにある南北の共同連絡事務所を爆破し、国営メディアを通じて「完全に破壊した」と発表しました。<br><br>これについて、国営の朝鮮中央テレビは、17日午後3時すぎからの放送で、爆破した際に撮影した映像を公開しました。映像は30秒余りで、爆破音とともに連絡事務所の建物が爆発し、破片が勢いよく空中に吹き飛び、土煙のようなものが広がりました。また、爆破の衝撃で連絡事務所の隣にある15階建ての建物の壁が崩れ落ちました。<br><br>放送では、アナウンサーが「人間のくずたちに懲罰を加えた」としたうえで、韓国政府に対して、「これは第1段階の行動だ。今後のふるまいに応じて、措置の強さと決行の時期を決める」と警告しました。<br><br>北朝鮮は、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを飛ばした韓国の脱北者団体と、これを黙認したとして韓国政府を強く非難していて、キム委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が談話で共同連絡事務所の破壊を予告していました。<br><br>北朝鮮としては、映像を公開することで、韓国との関係悪化を印象づけるねらいもあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:58:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>