<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決</span><time datetime="2018-03-09T10:53"><span>3月9日</span> <span>10時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357371_1803091054_1803091055_01_02.jpg" alt="埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決" id="news_image"></div><div></div><div>３年前、埼玉県熊谷市の３軒の住宅に次々に侵入し、６人を殺害したとして強盗殺人などの罪に問われたペルー人の被告に対し、さいたま地方裁判所は、判決の冒頭で、検察の求刑どおり死刑を言い渡しました。</div><div>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（３２）は、平成２７年９月、熊谷市の住宅３軒に次々に侵入し、田崎稔さん（当時５５）と妻の美佐枝さん（当時５３）、白石和代さん（当時８４）、加藤美和子さん（当時４１）と長女の美咲さん（当時１０）、次女の春花さん（当時７）の６人を相次いで殺害し、クローゼットや浴槽に遺体を遺棄したなどとして、強盗殺人などの罪に問われました。<br><br>９日、さいたま地方裁判所で開かれた裁判員裁判で、佐々木直人裁判長は、判決の冒頭で検察の求刑どおり死刑を言い渡しました。<br><br>今回の裁判では、検察は「何の落ち度もない６人の尊い、命が奪われた極めて残虐な犯行だ」と死刑を求刑したのに対し、被告の弁護士は「事件当時、被告は統合失調症による心神喪失の状態だった」として無罪を主張し、被告の責任能力の有無や程度が争点の１つになっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 10:53:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本 断続的に激しい雨のおそれ 川の氾濫や土砂災害に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本 断続的に激しい雨のおそれ 川の氾濫や土砂災害に警戒</span><time datetime="2018-03-09T11:59"><span>3月9日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356861_1803091018_1803091019_01_03.jpg" alt="北日本 断続的に激しい雨のおそれ 川の氾濫や土砂災害に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と前線の影響で、北日本の広い範囲で雨が強まっています。北日本では断続的に激しい雨が降るおそれがあるほか気温も上がっていて、気象庁は、大雨や雪どけによる川の氾濫や土砂災害、低い土地の浸水などに警戒するとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道付近にある前線を伴った低気圧の影響で、暖かく湿った空気が流れ込んで北日本を中心に大気の状態が不安定になっています。<br><br>この時間は、北海道や東北には発達した雨雲がかかり、午前１１時までの１時間には北海道が新ひだか町に設置した雨量計で２２ミリの強い雨を観測しました。<br><br>これまでの大雨で川も増水し、午前１１時の時点で、岩手県の奥州市を流れる衣川と陸前高田市を流れる気仙川と住田町を流れる大股川、北海道新ひだか町をながれる古川で氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えています。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、北日本ではこのあと数時間、局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。あす朝までに降る雨の量はいずれも多いところで、北海道で１００ミリ、東北で８０ミリと予想されています。<br><br>また、北日本の太平洋側を中心に非常に強い風が吹く見込みで９日の最大風速は北海道で２３メートル、東北で２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達し、海は大しけとなる見込みです。<br><br>さらに、北日本では南から暖かい空気が流れ込んで気温が上がっていて、午前１１時までの最高気温は、岩手県釜石市で１７度３分、宮城県南三陸町と福島県浪江町で１６度７分、北海道日高町で１１度７分などとなっていて、気温の上昇に伴って積雪の多い地域では雪どけが進んでいます。<br><br>気象庁は、大雨や雪どけによる川の氾濫や土砂災害、低い土地の浸水、それに暴風や高波に警戒するとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 11:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友文書問題 国会 野党６党が欠席したまま審議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友文書問題 国会 野党６党が欠席したまま審議</span><time datetime="2018-03-09T12:14"><span>3月9日</span> <span>12時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357601_1803091224_1803091230_01_03.jpg" alt="森友文書問題 国会 野党６党が欠席したまま審議" id="news_image"></div><div>国会は、「森友学園」への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、野党６党が、疑いは払拭（ふっしょく）されておらず、国会審議には応じられないとして欠席する中、参議院本会議などで審議が行われました。</div><div>この問題をめぐり、立憲民主党など野党６党の国会対策委員長が会談し、疑いは払拭されておらず、国会審議には応じられないとして、ほかに文書がないのかなどを明らかにするよう、引き続き求めていく方針を確認しました。<br><br>立憲民主党の辻元国会対策委員長は記者団に対し「与党側に危機感が足りない。国会で審議しても、『うそかもしれない』ということを取り除かないと立法府としての役割が果たせない。安倍総理大臣も自分に関係がないような姿勢で『財務省に調査させます』というのは違和感があり、総理自身の問題だと言いたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>こうした中、参議院議院運営委員会の理事会が、民進党が欠席したまま開かれ、９日の本会議で新年度の税制改正関連法案の質疑が予定されていることについて、共産党が、「財務省が所管する法案の審議には応じられない」と抗議して退席しましたが、年度末が迫っていることも踏まえ、予定どおり、本会議を開くことを確認しました。<br><br>そして参議院本会議は、野党６党などが欠席したまま、予定からおよそ２５分遅れて開会し、安倍総理大臣も出席して税制改正関連法案の趣旨説明と質疑を行いました。<br><br>一方、衆議院でも、午前中、内閣委員会と外務委員会で、立憲民主党などが欠席したまま、審議が行われました。</div></div><div><h3>欠席の参野党５会派が抗議の共同声明</h3><div>参議院本会議を欠席した野党の５会派は、共同声明を発表し、民進党の那谷屋参議院国会対策委員長が、「国民の間にある疑念を晴らさず、野党の合意の無いまま、重要な本会議を開催することは、到底、認めることはできない。良識の府である参議院の権威をかけて、速やかに事実を確認して、国民の信頼を回復すべきだ。政府・与党に強く抗議する」と読み上げました。</div></div><div><h3>森山国対委員長「極めて遺憾 審議は進める」</h3><div>野党６党が、国会審議に応じられないとしていることについて、森山国会対策委員長は、「きょうの本会議や委員会には、すべての党の出席が得られない見込みで、極めて遺憾だ。ただ、法案を預かっている立場として、立法府の責任を果たさないといけないので、予定どおり本会議などを開くことにならざるをえない」と述べました。そのうえで、森山氏は、「財務省は、できるだけ早く、間違いのない調査や、職員へのヒアリングを行ったうえで、経過の報告をしてもらいたい。野党もそれを望んでおり、国民も疑問をもっているので、それに答えることが大事だ」と述べ、財務省に速やかに調査結果を報告するよう求めました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長 報告遅れに不快感 国政調査権の行使も</h3><div>「森友学園」への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、自民・公明両党は、７日、財務省による文書の調査や関係者からの聞き取りの結果を、一両日中に報告するよう、政府に申し入れました。<br><br>これについて、井上幹事長は、「おととい、『一両日中にも国会に報告すべし』と政府に申し入れたが、きのうまでに、きちんとした報告が無かったことは極めて遺憾だ。１日遅れになるが、きょうにも、きちんと報告するように、改めて政府に言いたい」と述べ、政府の報告が遅れていることに不快感を示しました。<br><br>また、野党側が、国政調査権を行使して、政府に資料の提出を求めるべきだと主張していることについて、「政府の報告を見たうえで判断することだろうと思うが、当然、国会には国政調査権があるので、具体的な事例に則して、必要があれば、与野党合意の上で行使することはあると思う」と述べ、国政調査権を行使することもあり得るという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:14:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 米朝首脳会談応じる意向 問題解決につながるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 米朝首脳会談応じる意向 問題解決につながるか</span><time datetime="2018-03-09T12:16"><span>3月9日</span> <span>12時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357611_1803091222_1803091223_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 米朝首脳会談応じる意向 問題解決につながるか" id="news_image"></div><div>北朝鮮でキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談した韓国政府の高官はアメリカのトランプ大統領と面会し、キム委員長が米朝首脳会談の開催を提案していることを伝えました。トランプ大統領はことし５月までに首脳会談に応じる意向を表明したということで、直接会談で北朝鮮の核・ミサイル問題の解決につなげることができるのかが、今後の焦点となります。</div><div>今月５日、北朝鮮のピョンヤンでキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談した韓国大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長らは８日、ホワイトハウスでトランプ大統領と面会し、北朝鮮との会談の内容を伝えました。<br><br>大統領との面会についてホワイトハウスで記者会見したチョン室長は、キム委員長が非核化に尽くすと述べ、これ以上の核実験や弾道ミサイルの発射実験を控えると誓ったうえで、アメリカと韓国の合同軍事演習を継続することについても理解を示したと、トランプ大統領に説明したことを明らかにしました。<br><br>そのうえでチョン室長は「キム委員長はできるだけ早くトランプ大統領に会うことに意欲を示した」と述べて、キム委員長がトランプ大統領との首脳会談の早期の開催を望んでいることを伝えたということです。<br><br>これに対しトランプ大統領はことし５月までに首脳会談に応じる意向を示したということで、直接会談を通して北朝鮮の核・ミサイル問題の解決につなげることができるのかが、今後の焦点となります。<br><br>ホワイトハウスのサンダース報道官は、首脳会談の時期や場所については今後、決定するとしたうえで「北朝鮮の非核化を期待している。それまでの間はすべての制裁と北朝鮮に対する圧力の最大化は継続しなければならない」として、非核化への具体的な道筋がつくまでは、これまでどおり北朝鮮に圧力をかける政策を続けるとしています。<br><br>トランプ大統領はツイッターに「キム委員長は韓国の代表と非核化について話し合った。この期間は北朝鮮によるミサイル実験も行われない。すばらしい進展が見られるが、制裁は合意に達するまで維持されるだろう。会談を計画中だ」と書き込みました。<br><br>アメリカ政府高官は「キム・ジョンウン氏は北朝鮮で物事を決めることができる唯一の人物だ」と述べ、非核化の実現に向けて首脳会談を受け入れたと説明するとともに、キム委員長のトランプ大統領へのメッセージは親書といった形ではなく、ホワイトハウスを訪れた韓国のチョン室長から口頭で伝えられたことも明らかにしました。<br><br>アメリカと北朝鮮の首脳会談の開催は、実現すれば初めてのこととなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米高官「キム委員長のメッセージは親書ではなく口頭」</h3><div>アメリカ政府の高官は８日、電話による記者会見を行い、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長からトランプ大統領に対する会談の申し入れがあったことをめぐり「キム・ジョンウン氏は北朝鮮で物事を決められる唯一の人物だ」と述べ、非核化を実現するためトップどうしの会談を受け入れたと説明しました。<br><br>また、キム委員長からトランプ大統領に対するメッセージが親書といった形ではなく、ホワイトハウスを訪れた韓国大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長から口頭で伝えられたことも明らかにしました。<br><br>メッセージのなかでキム委員長は、非核化を実現すると約束したほか、核実験と弾道ミサイルの発射を自制するとし、アメリカと韓国の軍事演習が今後も続くことに理解を示し、トランプ大統領とできるだけ早期に会談したいとの意向を伝えてきたということです。<br><br>トランプ大統領はホワイトハウスの執務室で、ペンス副大統領をはじめ安全保障担当のマクマスター大統領補佐官、マティス国防長官、ケリー大統領首席補佐官らと共に韓国側の説明を受けたということです。<br><br>その一方で、この高官は過去のアメリカの政権が北朝鮮が対話の意思を示しただけで圧力を緩和し、非核化を達成できなかったと指摘したうえで、今後も北朝鮮に対する制裁を緩めることはないと強調し「トランプ大統領は北朝鮮が対話の意思を示しても褒美を与えるつもりはない。大統領はキム・ジョンウン氏が韓国を通じて伝えてきたメッセージを実行に移すことに期待をしている」と述べました。</div></div><div><h3>国営新華社通信も米朝首脳会談を速報</h3><div>中国国営の新華社通信は、アメリカを訪れている韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の特使の話として「アメリカのトランプ大統領が北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と５月までに首脳会談を行うことで同意した」などと速報で伝えました。<br><br>中国政府はこれまでのところ公式な反応を示していませんが、８日、王毅外相は記者会見の中で「アメリカと北朝鮮はできるだけ早く対話を行うべきだ」と強調していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:16:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遺伝子操作するゲノム編集 生殖補助医療研究に限定の報告書案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>遺伝子操作するゲノム編集 生殖補助医療研究に限定の報告書案</span><time datetime="2018-03-09T13:15"><span>3月9日</span> <span>13時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357791_1803091310_1803091315_01_02.jpg" alt="遺伝子操作するゲノム編集 生殖補助医療研究に限定の報告書案" id="news_image"></div><div></div><div>国の生命倫理の専門家会議は、ゲノム編集という遺伝子を操作する最新の技術を使用する際のルールについて審議を行い、操作したヒトの受精卵は子宮に戻すことを認めないほか、基礎研究についても現時点では生殖補助医療に役立つ研究に限るとする報告書案をまとめました。</div><div>「ゲノム編集」は細胞の中にある遺伝子を自在に書き換えることができる最新の技術で、受精卵に応用してヒトを変化させることができるため、一定のルールが必要だとして世界的な議論を呼んでいます。<br><br>こうした中、国の生命倫理専門調査会は９日、ゲノム編集をヒトに応用する際のルールについて審議し、報告書の案をまとめました。<br><br>それによりますと、ゲノム編集で遺伝子を操作したヒトの受精卵を子宮に戻す臨床応用は現時点では安全性や倫理面で課題が多いとして、認めないとしています。<br>そして、ヒトの受精卵の遺伝子を操作する基礎的な研究については、生殖補助医療に役立つ研究に限って認め、難病やがんなどの病気を治すことを目的とした研究を認めるかについては、今後、検討するとしています。<br>また、こうした内容を盛り込んだ国の指針を速やかに作り、研究が適正に行われているか審査する体制も必要だとしています。<br><br>生命倫理専門調査会の原山優子会長は「ゲノム編集は、医学を大きく進歩させる可能性をもった技術だが、一方で倫理的な危うさもある。適切な利用が徹底されるよう体制を構築していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:15:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳「溶岩が火口から流出」 引き続き警戒呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳「溶岩が火口から流出」 引き続き警戒呼びかけ</span><time datetime="2018-03-09T13:40"><span>3月9日</span> <span>13時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357581_1803091213_1803091219_01_02.jpg" alt="新燃岳「溶岩が火口から流出」 引き続き警戒呼びかけ" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳できょう午前、溶岩が火口からわずかに流出し、北西側の斜面をゆっくりと流れ下っているのが確認されました。気象庁は、現時点では避難などの対応は必要ないとして噴火警戒レベル「３」を継続し、大きな噴石や火砕流に警戒するとともに、今後の火山活動に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳できょう午前１０時１０分ごろ、火口の北西側に溶岩が流れ出していると、研究機関から連絡がありました。<br><br>これを受けて気象庁が調査した結果、午前１１時ごろに溶岩がわずかに流出し、北西側の斜面をゆっくりと流れ下っているのを確認したということです。<br><br>溶岩の流出に伴う火砕流などは確認されていません。<br><br>新燃岳では、爆発的な噴火が相次いだ今月６日ごろから火口内に新しい溶岩が出て、溶岩が盛り上がるような地形になっていました。<br><br>火口の北西側に流れ出したのはこの溶岩の一部で、ＮＨＫが午前１１時すぎに上空から撮影した映像でも、火口の北西側の斜面の上の方で黒っぽい溶岩が勢いよく噴気を上げているのが確認できます。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳の火口の北西側には住宅や観光施設はないほか、斜面の角度が緩く、溶岩の流れる速度も遅いことなどから、気象庁は、現時点で避難などの対応は必要ないとしています。<br><br>また、新燃岳では今月１日から続いていた噴火がきょう未明から止まっていましたが、午後１時すぎには、噴煙を上げる噴火が再び発生しました。<br><br>気象庁は「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に、おおむね２キロの範囲では火砕流にそれぞれ警戒するとともに、さらに火山活動が高まるおそれがあるとして今後の活動に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、爆発的な噴火に伴う空振や、火山灰、小さな噴石、それに火山ガスに注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357581_1803091213_1803091219_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳できょう午前１０時１０分ごろ、火口の北西側に溶岩が流れ出していると、研究機関から連絡がありました。<br><br>これを受けて気象庁が調査した結果、午前１１時ごろに溶岩がわずかに流出し、北西側の斜面をゆっくりと流れ下っているのを確認したということです。<br><br>溶岩の流出に伴う火砕流などは確認されていません。<br><br>新燃岳では、爆発的な噴火が相次いだ今月６日ごろから火口内に新しい溶岩が出て、溶岩が盛り上がるような地形になっていました。<br><br>火口の北西側に流れ出したのはこの溶岩の一部で、ＮＨＫが午前１１時すぎに上空から撮影した映像でも、火口の北西側の斜面の上の方で黒っぽい溶岩が勢いよく噴気を上げているのが確認できます。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳の火口の北西側には住宅や観光施設はないほか、斜面の角度が緩く、溶岩の流れる速度も遅いことなどから、気象庁は、現時点で避難などの対応は必要ないとしています。<br><br>また、新燃岳では今月１日から続いていた噴火がきょう未明から止まっていましたが、午後１時すぎには、噴煙を上げる噴火が再び発生しました。<br><br>気象庁は「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に、おおむね２キロの範囲では火砕流にそれぞれ警戒するとともに、さらに火山活動が高まるおそれがあるとして今後の活動に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、爆発的な噴火に伴う空振や、火山灰、小さな噴石、それに火山ガスに注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:40:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカの鉄鋼輸入制限 日本にどんな影響？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメリカの鉄鋼輸入制限 日本にどんな影響？</span><time datetime="2018-03-09T13:54"><span>3月9日</span> <span>13時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357901_1803091359_1803091359_01_02.jpg" alt="アメリカの鉄鋼輸入制限 日本にどんな影響？" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置を発動する文書に署名しました。今回の措置は日本企業への直接の影響にとどまらず、日本の経済成長の前提となってきた自由貿易の枠組み自体を揺るがしかねないと懸念されています。</div><div>経済産業省によりますと、去年１年間の日本からアメリカへの輸出額は、鉄鋼で１８５５億円と、鉄鋼の輸出全体の６．０％。アルミニウムは２５０億円と、輸出全体の９．８％となっています。<br><br>日本が対象から除外されずに措置が発動されると、アメリカに鉄鋼やアルミニウム製品を輸出する日本企業は関税が引き上げられる分、コストがかさむことになり、採算の悪化や輸出量の減少といった直接の影響が予想されます。<br><br>また、アメリカに輸出されていた各国の製品がほかの地域に流入して価格競争が激化し、特に日本メーカーは、主要な市場になっているアジアでの業績が悪化する懸念もあります。<br><br>一方、今回の措置によって、アメリカ国内で鉄鋼などが値上がりして自動車メーカーなどの製造コストが上がるほか、物価の上昇も予想され、好調な消費が減速しかねないと指摘されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本企業への影響は</h3><div>経済産業省によりますと、去年１年間の日本からアメリカへの輸出額は、鉄鋼で１８５５億円と、鉄鋼の輸出全体の６．０％。アルミニウムは２５０億円と、輸出全体の９．８％となっています。<br><br>日本が対象から除外されずに措置が発動されると、アメリカに鉄鋼やアルミニウム製品を輸出する日本企業は関税が引き上げられる分、コストがかさむことになり、採算の悪化や輸出量の減少といった直接の影響が予想されます。<br><br>また、アメリカに輸出されていた各国の製品がほかの地域に流入して価格競争が激化し、特に日本メーカーは、主要な市場になっているアジアでの業績が悪化する懸念もあります。<br><br>一方、今回の措置によって、アメリカ国内で鉄鋼などが値上がりして自動車メーカーなどの製造コストが上がるほか、物価の上昇も予想され、好調な消費が減速しかねないと指摘されています。</div></div><div><h3>対抗措置の応酬で自由貿易の枠組み揺らぐ？</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合や中国などが対抗措置も辞さないとしていることが、さらに影響を大きくすることが懸念されています。<br><br>このうちＥＵは、アメリカの鉄鋼製品や工業製品、農産品の３つの分野で、報復関税のリストを作成していると発表した一方、こうした動きに対してトランプ大統領は、ヨーロッパの自動車への関税の引き上げを示唆しています。<br><br>このような対抗措置の応酬が世界最大の経済大国であるアメリカと、ＥＵや中国など主要な国や地域の間で広がれば、日本経済の前提となってきた世界的な自由貿易の枠組み自体が揺らぎかねないという懸念も強まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:54:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>