<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>在任期間は歴代最長の９年余 中国の程永華駐日大使 交代へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>在任期間は歴代最長の９年余 中国の程永華駐日大使 交代へ</span><time datetime="2019-04-03T05:03"><span>4月3日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871251_1904030507_1904030509_01_03.jpg" alt="在任期間は歴代最長の９年余 中国の程永華駐日大使 交代へ" id="news_image"></div><div>中国政府は、駐日大使を歴代最長の９年余り務めてきた程永華氏を交代させる方針を決め、程大使は来月上旬にも帰国することがわかりました。</div><div>2010年２月に着任した程永華駐日大使は、在任期間が歴代最長の９年余りに上っていて、中国政府が交代の時期を探ってきました。<br><br>こうした中、日中関係筋によりますと、中国政府は程大使を交代させる方針を決め、日本側に伝えたということで、程大使は来月上旬にも帰国するということです。<br><br>程大使の就任以降、日中関係は就任の年に起きた沖縄県の尖閣諸島沖での中国漁船の衝突事件に続き、2012年の日本政府による尖閣諸島の国有化によって関係が大きく冷え込みましたが、程大使は独自の人脈を生かして関係の修復に努めました。<br><br>その後、両国関係は改善に転じ、日中平和友好条約の締結から40年となった去年には、中国の李克強首相が日本を訪問した一方、安倍総理大臣が北京で習近平国家主席と会談するなど、首脳間の相互往来が復活しました。<br><br>中国政府としては、日中関係改善の勢いが増す中、大使を交代させる環境が整ったと判断したものとみられ、後任の調整を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本勤務は通算約25年</h3><div>程永華大使は中国東北部、吉林省の出身で64歳。吉林省長春にある外国語学校で日本語を学び、1972年の日中国交正常化のあと、中国政府が日本に派遣した留学生の１人に選ばれ、1975年から２年間、創価大学で学びました。<br><br>その後、中国外務省に入り、一貫して、対日外交や対アジア外交に携わり、アジア局の副局長などを務めました。<br><br>2003年から2006年にかけては、東京にある中国大使館で公使を務め、2010年からは大使を務めてきました。<br><br>日本での勤務は通算およそ25年にわたっていて、日本語も堪能で、知日派として知られています。<br><br>程大使は大使の在任中、みずからの日本への留学経験をもとに、若い世代の相互訪問を積極的に推し進め、将来の両国関係を担う人材の育成に力を注いできました。<br><br>程大使が留学時代を過ごした東京 八王子市の創価大学のキャンパスでは、程大使ら中国人留学生と日本人の学生が両国友好のしるしとして植えた桜の木が大切に育てられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 05:03:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユニクロなど運営 初任給２割引き上げへ 人材確保で来春から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ユニクロなど運営 初任給２割引き上げへ 人材確保で来春から</span><time datetime="2019-04-03T05:07"><span>4月3日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871211_1904030512_1904030513_01_03.jpg" alt="ユニクロなど運営 初任給２割引き上げへ 人材確保で来春から" id="news_image"></div><div>ユニクロなどを運営するファーストリテイリングは、来年春に入社する新入社員の初任給を一気に２割引き上げ、25万円を超える水準にする方針を固めました。人材の獲得競争が激しくなる中、グローバル展開を担う若手社員を確保したいねらいです。</div><div>関係者によりますと、ファーストリテイリングは、来年春に入社する大学卒の新入社員のうち、海外を含めた転勤がある職種の初任給を、今の21万円から一気に４万5000円、率にして21％引き上げて25万5000円とする方針を固めました。<br><br>ユニクロやジーユーを運営するファーストリテイリングは、ファストファッション業界の世界３位で、海外展開を強化しています。<br><br>それに対応した人材の獲得競争も激しくなっているため、平均的な水準だった初任給を、総合商社や外資系企業と同じような水準まで引き上げることになりました。<br><br>会社では、この春入社した社員なども給与を引き上げることを合わせて検討していて、グローバル展開を担う若手の人材を多く確保し、育成に力を入れることで、目標とする世界トップにつなげたいねらいがあります。<br><br>来年春の入社に向けた学生の就職活動が本格化する中、ファーストリテイリングの初任給の大幅な引き上げは、ほかの企業の動向にも影響を与える可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 05:07:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>運転免許証の自主返納 75歳以上は過去最多の29万人余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>運転免許証の自主返納 75歳以上は過去最多の29万人余</span><time datetime="2019-04-03T05:17"><span>4月3日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871151_1904022310_1904030517_01_02.jpg" alt="運転免許証の自主返納 75歳以上は過去最多の29万人余" id="news_image"></div><div>高齢ドライバーによる死亡事故が相次ぐ中、運転免許証を自主的に返納した75歳以上の人は、去年１年間に全国で29万人余りと、これまでで最も多くなったことが、警察庁のまとめでわかりました。</div><div>去年、75歳以上のドライバーが起こした死亡事故は、全国で460件と、死亡事故全体の件数が減少傾向にある中、深刻な状況が続いています。<br><br>このため、全国の警察は、加齢による身体能力の衰えで運転に不安を感じている高齢者などに運転免許証の自主的な返納を勧める取り組みなどを行っています。<br><br>警察庁によりますと、去年１年間に免許証を自主返納した75歳以上の人は、全国で29万2089人と、前の年を３万8152人上回り、自主返納の制度が始まった平成10年以降で最も多くなりました。<br><br>また、免許証を自主返納して運転経歴証明書を交付された75歳以上の人も24万4726人と、これまでで最も多くなりました。<br><br>警察庁は、高齢者本人だけでなく、その家族からの相談にも応じて、身体能力に合わせた運転や免許証の自主的な返納につなげるための全国共通の相談ダイヤルをことしの秋から設置する方向で準備を進めるなど、引き続き、高齢ドライバーによる事故防止の対策を進めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 05:17:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中貿易問題 閣僚級交渉再開へ 制裁解除の時期が焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中貿易問題 閣僚級交渉再開へ 制裁解除の時期が焦点に</span><time datetime="2019-04-03T06:10"><span>4月3日</span> <span>6時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871271_1904030619_1904030621_01_03.jpg" alt="米中貿易問題 閣僚級交渉再開へ 制裁解除の時期が焦点に" id="news_image"></div><div>アメリカと中国の貿易摩擦の解消を目指す閣僚級の交渉が３日からワシントンで再開します。中国からの輸入品に高い関税をかけているアメリカの制裁措置をどのような形で解除するか米中の主張が分かれ、交渉の焦点になっています。</div><div>米中の貿易問題に関する閣僚級の交渉は、先週、北京で行われたのに続いて、３日からワシントンで再開し、アメリカからライトハイザー通商代表やムニューシン財務長官、中国からは劉鶴副首相が出席します。<br><br>交渉では、中国による知的財産権の侵害やアメリカが抱える巨額の貿易赤字の削減などについて協議を続けています。<br><br>さらに、中国からの輸入品に高い関税をかける制裁措置について、中国側は、交渉が合意したら直ちに解除するよう求めていますが、アメリカ側は、中国が合意を守るかどうか確かめるため当面は解除しない考えで、米中の主張が分かれ、交渉の焦点になっています。<br><br>２日、ワシントンで講演したＩＭＦ＝国際通貨基金のラガルド専務理事は「世界経済は、貿易をめぐる緊張が高まっていることで減速している」と述べて懸念を示し、米中に速やかに対立を解消するよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 06:10:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英首相 ＥＵに離脱期限の再延長求める考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英首相 ＥＵに離脱期限の再延長求める考え</span><time datetime="2019-04-03T06:38"><span>4月3日</span> <span>6時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871291_1904030643_1904030646_01_03.jpg" alt="英首相 ＥＵに離脱期限の再延長求める考え" id="news_image"></div><div>イギリスのメイ首相は、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱について、12日に迫る期限を再び延長するようＥＵに求める考えを示し、野党の労働党に、議会の承認を得られる案を一緒に模索するよう呼びかけました。しかし、離脱方針をめぐる双方の意見の隔たりは大きく、情勢は不透明です。</div><div>イギリスのメイ首相は２日、12日の期限を目前に、こう着状態を打開できないＥＵ離脱について、７時間に及ぶ閣議で協議しました。<br><br>このあと、メイ首相は声明を読み上げ、今のままではＥＵとまとめた離脱の合意案が議会で承認されないおそれがあることを認め、ＥＵに再び期限の延長を求める考えを示しました。<br><br>そのうえで、メイ首相の離脱方針に反対してきた最大野党の労働党に対して、議会の承認を得られる案を一緒に模索するよう呼びかけました。<br><br>メイ首相の呼びかけに労働党のコービン党首は「首相の歩み寄りを歓迎する。来週、『合意なき離脱』に陥ることを避けるため、責任を果たしたい」と述べ、協議に応じる考えを示しました。<br><br>ただ、メイ首相の離脱方針と労働党の方針には大きな隔たりがあり、協議がまとまるか不安の声も出ています。<br><br>メイ首相は、協議が失敗に終わった場合には、議会に複数の選択肢を示し、賛成多数を集めた案を採用する考えも示しました。<br><br>メイ首相は、離脱の期限を延長したうえで、一連の作業を５月22日までに終えたい考えですが、ＥＵの加盟国が再び延期を認めるかどうか不透明な情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 06:38:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＡＥＡ 天野事務局長“北朝鮮への査察は不可欠”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＡＥＡ 天野事務局長“北朝鮮への査察は不可欠”</span><time datetime="2019-04-03T07:30"><span>4月3日</span> <span>7時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871301_1904030740_1904030745_01_03.jpg" alt="ＩＡＥＡ 天野事務局長“北朝鮮への査察は不可欠”" id="news_image"></div><div>ＩＡＥＡ＝国際原子力機関の天野事務局長がＮＨＫのインタビューに応じ、北朝鮮の核問題について、２度の米朝首脳会談が行われたことは一定の評価をしながらも、非核化を確実に前進させるためにはＩＡＥＡの査察が不可欠だという考えを示しました。</div><div>この中で、天野事務局長は「今の時代は非常に先が見通しにくく、不確定要素がある。北朝鮮やイランの問題などがあり、曲がり角で重要な局面に達している。先がどうなると推測してみてもはっきりしたことはわからないが、自分たちが何をできるかはわかる」と述べ、核をめぐる世界の先行きは不透明なものの、核軍縮に向けたＩＡＥＡの重要性は変わらないという認識を示しました。<br><br>そして、天野氏は、北朝鮮の非核化について「その目標は国連の決議でしっかりと定められている。完全で不可逆的な非核化が目標だ。そこにどうたどりつくか、どの範囲でいつやるかは政治の問題だ。その意味では、米朝のトップレベルが会うのは大変いいことだ」と述べ、２度の米朝首脳会談について一定の評価をする考えを示しました。<br><br>そのうえで、天野氏は「しっかりした査察のない約束はあまり意味がない。しっかりした査察は、その取り決めが長く続くことを意味するので、北朝鮮にも関係国にも国際社会全体にも利益になる」と述べ、非核化を確実に前進させるためには、アメリカなど一部の国による査察ではなく、国際機関であるＩＡＥＡの査察が不可欠だという考えを示しました。<br><br>また、天野氏は、北朝鮮の核開発について「過去10年にわたって継続的に核活動を行い、かつ拡大していることは間違いない事実だ。おととしＩＡＥＡの中に北朝鮮チームを作り、観測に力を入れている」と述べ、独自に衛星写真を分析するなど、ＩＡＥＡとして北朝鮮に対する監視を強化していることを明らかにしました。<br><br>さらに、天野氏は「関係国で合意ができた時は、ＩＡＥＡはすぐ行けるように準備を進めている」と述べ、アメリカや北朝鮮などから要請があれば、いつでも北朝鮮に査察官を送れる態勢を整えていることも明らかにしました。<br><br>一方、天野氏は、世界の核軍縮への日本の貢献について「日本は原子力の技術が非常に進んでいて、優れた人材が多い。日本人にはＩＡＥＡの事務局に入って知識や経験を生かし、平和な世界の実現に向けて活躍してほしい」と述べ、特に若い世代の活躍に期待感を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮への査察は過去６回</h3><div>ＩＡＥＡ＝国際原子力機関は、原子力の軍事目的への転用を防ぐため1957年に設立された組織で、専門家の職員が核関連施設の査察などを行うことから、「核の番人」とも呼ばれています。<br><br>核兵器やその技術が拡散するのを防ぐうえで欠かせない組織として、日本をはじめ世界各国が支援しています。<br><br>ＩＡＥＡは、1992年からよくとしにかけて、北朝鮮の核関連施設への査察を６回行いました。しかし、北朝鮮は1994年にＩＡＥＡから脱退しました。<br><br>そして、2009年以降は査察官が北朝鮮に入れなくなっています。</div></div><div><h3>日本人で初の事務局長</h3><div>天野之弥事務局長は、2009年、ＩＡＥＡのトップに日本人として初めて就任し、現在３期目です。<br><br>天野氏は外交官出身で、これまで東京電力福島第一原子力発電所の事故を受けた原発の安全強化や、イランの核開発を制限する取り組みの検証などを指揮し、その手腕が高く評価されてきました。</div></div><div><h3>３つの核問題に直面</h3><div>今、世界はアメリカのトランプ政権発足以降、３つの核問題に直面しています。<br><br>１つめは、地球上にあるおよそ１万5000発の核兵器のうち、90％を保有するアメリカとロシアの対立です。<br><br>両国の間では、ＩＮＦ＝中距離核ミサイル全廃条約と戦略核弾頭の削減を定めたＳＴＡＲＴ＝戦略兵器削減条約の２つが核軍縮の土台となってきました。<br><br>しかし、アメリカのトランプ大統領は、ロシアのミサイル開発がＩＮＦ全廃条約違反にあたるとして、条約の破棄をロシアに通知しました。<br><br>一方のロシアは、違反を否定し、対立が先鋭化しています。再交渉が行われなければ、ＩＮＦ全廃条約は半年後に失効します。<br><br>また、ＳＴＡＲＴも、新ＳＴＡＲＴとして2011年に更新されましたが、2021年２月に条約の有効期限を迎えます。<br><br>２つめが北朝鮮の核開発問題です。<br><br>北朝鮮は1994年にＩＡＥＡから脱退し、2009年以降は査察官が北朝鮮に入れなくなっています。そして、北朝鮮は2006年以降、合わせて６回の核実験を行っています。<br><br>アメリカのトランプ大統領は、ことし２月に北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）委員長と２度目の米朝首脳会談を行いましたが、物別れに終わり、先行きは不透明です。<br><br>３つめがイランの核問題の今後です。<br><br>この問題をめぐっては、2015年にアメリカ、イギリス、ドイツ、フランス、ロシア、中国とイランの間で、核開発を大幅に制限し、見返りに経済制裁を解除するという合意に達しました。<br><br>しかし、トランプ大統領は去年５月、合意ではイランの核保有を止められないなどとして、離脱を発表し、大規模な経済制裁の実施も発表しました。<br><br>こうした動きに対しては、イギリスやフランスなども反発していて、今後の行方は見通せません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 07:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領“ＮＡＴＯ国防費 負担増を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領“ＮＡＴＯ国防費 負担増を”</span><time datetime="2019-04-03T08:49"><span>4月3日</span> <span>8時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構のストルテンベルグ事務総長と会談し、ヨーロッパ各国がアメリカの要求を受け入れて国防費の負担を増やしていると評価しました。ただ、ドイツの負担が少ないなどと批判し、さらなる増額を要求しました。</div><div>トランプ大統領は、加盟国が費用を出し合って維持しているＮＡＴＯについて、かねてからアメリカの負担ばかりが大きく、不公平だとヨーロッパ各国を批判してきました。<br><br>トランプ大統領は２日、ホワイトハウスでＮＡＴＯのストルテンベルグ事務総長と会談し、「私が大統領になった時には、状況はあまりよくなかったが、各国も追いついてきている」と述べ、ヨーロッパ各国がアメリカの要求を受け入れ負担を増やしていると、一定の評価をしました。<br><br>また、「加盟国の国防費の負担をＧＤＰ＝国内総生産の２％としているが、さらに上げなければならない」と述べ、今後、各国の負担額をさらに増やすことが必要だという認識を示しました。<br><br>そのうえで、トランプ大統領は「ドイツはＧＤＰの２％を払っていない。アメリカは大きな負担を払ってヨーロッパを守っているのに不公平だ」と述べて、ドイツを批判し、対応を迫りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米が批判するドイツ国防費は</h3><div>ＮＡＴＯ各国は、2024年までに国防費をＧＤＰ＝国内総生産の２％に引き上げることで合意し、去年の首脳会議で、この目標を改めて確認しました。<br><br>ただ、加盟29か国の中で、去年、目標を達成したのは、アメリカのほか、ギリシャ、イギリス、ポーランド、バルト３国の合わせて７か国にとどまる見通しで、アメリカは不満を募らせてきました。<br><br>中でもトランプ大統領は、ドイツをやり玉に挙げてきました。ドイツの去年の国防費はＧＤＰの1.23％にとどまる見通しで、アメリカを除く加盟国の平均を下回っています。<br><br>ドイツ政府は、国防費を増額する意向を繰り返し示しているものの、財政の健全性が保てなくなるなどとして、急激な増額には難色を示しています。<br><br>また、過去の戦争での反省を踏まえ、国防費の増額に反発する国民も多く、ドイツ政府は、途上国での人道支援や開発援助も安全保障に関わるとして、考慮に入れるよう求めています。<br><br>トランプ大統領がドイツを批判する背景には、大量の自動車などをアメリカに輸出して貿易黒字を積み上げるドイツに圧力をかけるねらいもあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 08:49:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>