<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>織田信成さん トップ選手指導の濱田美栄コーチを提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>織田信成さん トップ選手指導の濱田美栄コーチを提訴</span><time datetime="2019-11-18T18:09"><span>11月18日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181811_1911181803_1911181809_01_02.jpg" alt="織田信成さん トップ選手指導の濱田美栄コーチを提訴" id="news_image"></div><div>フィギュアスケートの元オリンピック選手の織田信成さんが、監督を務めていた関西大学アイススケート部で、多くのトップ選手を指導してきた濱田美栄コーチから無視や陰口などの嫌がらせを受けたと主張して慰謝料を求める訴えを起こしました。</div><div>大阪地方裁判所に訴えを起こしたのは、元フィギュアスケート選手の織田信成さんです。<br><br>訴えなどによりますと、織田さんはおととし４月、出身校の関西大学のアイススケート部の監督に就任しましたが、その頃から濱田美栄コーチに無視されたり陰口を言われたりする嫌がらせを繰り返し受けたと主張しています。<br><br>そして精神的な苦痛から体調を崩し、ことし９月に監督を辞めざるを得なくなったとして、濱田コーチに1000万円の慰謝料を支払うよう求めています。<br><br>提訴後に会見した織田さんは、関西大学に調査を求めたものの十分に行われなかったうえ、逆に事実関係を明らかにしないよう求められたと主張し、大学を批判しました。<br><br>そのうえで提訴に踏み切った理由について「スケートリンクにいる学生や選手たちがよりよい健全な環境で練習できるようにしたいと考えた」と説明しました。<br><br>提訴されたことについて濱田美栄コーチは今のところコメントを出していませんが、関西大学は「提訴の内容について承知していませんのでコメントは差し控えます。アイススケート競技がシーズンに入り、多くの選手が懸命に取り組んでいるこの時期に提訴がなされたことは、大変残念です。これまでどおり静かな環境の維持、向上に取り組んでまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>織田信成さん バンクーバーオリンピックで７位入賞</h3><div>織田信成さんは大阪府出身の32歳。元フィギュアスケート選手の母親の指導のもと、幼少期から頭角を現し、2010年のバンクーバーオリンピックでは７位入賞を果たしました。<br><br>2013年の全日本選手権を最後に現役を引退し、アイスショーへの出演のほか、テレビ番組のコメンテーターやフィギュアスケートの解説など幅広く活躍していました。<br><br>そして、おととし４月に母校の関西大学アイススケート部の監督に就任し、後進の育成にあたっていましたが、ことし９月に辞任しました。</div></div><div><h3>濱田美栄コーチ 数多くのトップ選手を育成</h3><div>濱田美栄コーチは京都市出身の60歳。元フィギュアスケート選手で、大学卒業後、フィギュアスケートの指導者になりました。<br><br>当初は京都府内のリンクで指導にあたっていましたが、平成19年からは関西大学のリンクで指導を続けています。<br><br>選手の個性に合わせた指導に定評があり、2004年の四大陸選手権で優勝した太田由希奈さんや去年のピョンチャンオリンピックで４位に入賞した宮原知子選手、それに去年のグランプリファイナルで優勝した紀平梨花選手など数多くのトップ選手を育成してきました。<br><br>最近では、ことしの世界選手権の男子シングルで銅メダルを獲得したアメリカのビンセント・ジョウ選手や、先月のグランプリシリーズカナダ大会の女子シングルで３位に入った韓国のユ・ヨン選手など海外の選手の指導にもあたっています。</div></div><div><h3>これまでの経緯は</h3><div>元フィギュアスケート選手の織田信成さんは、おととし４月に母校の関西大学のアイススケート部の監督に就任しました。<br><br>アイスショーやテレビ番組への出演のかたわら選手の育成にあたっていましたが、ことし９月に大学側が「織田さんから辞任の申し出があった」として、織田さんの監督退任を発表しました。<br><br>しかしその３週間後、織田さんは自身のブログで「本当の理由はリンク内で私に対する嫌がらせなどがあり、その影響でことし春ごろから体調を崩した」と主張しました。<br><br>この中で織田さんはことし７月に大学側と弁護士を交えて話し合いを行い、大学の調査を待つことになったものの、調査の報告はなかったとしています。<br><br>これに対し大学側は「指導方法をめぐって意見の相違はあったが、嫌がらせなどは確認できなかった」としたうえで、「話し合いを続ける用意があり、真摯（しんし）に対応したい」とコメントしていました。</div></div><div><h3>関西大学アイススケート部とは</h3><div>関西大学アイススケート部は、フィギュアスケートとスピードスケートの２つの競技に分かれて、大阪 高槻市のキャンパス内のリンクを拠点に活動しています。<br><br>このうちフィギュアスケート部門では、2010年のバンクーバーオリンピック銅メダルの高橋大輔選手や、2014年の世界選手権で銀メダルを獲得した町田樹さんなど、数多くのトップ選手を輩出しています。織田信成さんは関西大学のＯＢで、おととし４月からことし９月まで監督を務めていました。<br><br>一方、関西大学のリンクでは、大学のアイススケート部とは別に、ジュニアなど地域の選手が所属する「関西大学カイザーズフィギュアスケートクラブ」も活動していて、去年のグランプリファイナルで優勝した17歳の紀平梨花選手など20人余りが所属しています。<br><br>このクラブは、紀平選手などを指導する濱田美栄コーチと高橋大輔選手を指導してきた長光歌子コーチ、織田信成さんの母、織田憲子コーチの３つのグループに分かれて活動しています。<br><br>織田さんが監督を務めていた大学のアイススケート部とフィギュアスケートクラブは別の組織ですが、１つのリンクを共有して時間によって使い分けているほか、濱田コーチが大学のコーチも兼任するなど両者は連携しながら運営しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宝塚市 採用内定の「就職氷河期世代」４人のうち２人は無職</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宝塚市 採用内定の「就職氷河期世代」４人のうち２人は無職</span><time datetime="2019-11-18T20:04"><span>11月18日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181991_1911181935_1911182004_01_02.jpg" alt="宝塚市 採用内定の「就職氷河期世代」４人のうち２人は無職" id="news_image"></div><div></div><div>いわゆる「就職氷河期世代」を対象に兵庫県宝塚市が募集し、正規職員への採用が内定した４人のうち２人は無職であることを市が明らかにしました。宝塚市長は「苦労した経験を生かして市民に寄り添う行政マンになってもらいたい」と期待を示しました。</div><div>宝塚市では、就職が特に厳しかった30代半ばから40代半ばの「就職氷河期世代」を対象に正規職員の募集を行い、1600人余りの応募者の中から、筆記試験と面接の選考をへて４人の採用を内定しました。<br><br>宝塚市は18日の市長の定例会見で、４人は40歳から45歳の男性と女性２人ずつで、このうち正規雇用は１人だけで１人は非正規雇用、２人は無職であることを明らかにしました。<br><br>中川智子市長は「努力しても安定した仕事に就くことができないという、苦労した経験を生かして市民に寄り添う優しい行政マンになってもらいたい」と期待を示しました。<br><br>そのうえで「ほかの自治体や企業にも就職氷河期世代への支援が広がっていくことが大切で、今後も働きかけていきたい」と話しました。<br><br>４人は来年１月１日付けで採用されることになっていて、宝塚市では適性を踏まえて配属部署を決めたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:04:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20歳女性殺害事件で男逮捕 オンラインゲームで知り合ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>20歳女性殺害事件で男逮捕 オンラインゲームで知り合ったか</span><time datetime="2019-11-18T20:05"><span>11月18日</span> <span>20時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181531_1911181459_1911182027_01_02.jpg" alt="20歳女性殺害事件で男逮捕 オンラインゲームで知り合ったか" id="news_image"></div><div></div><div>新潟市の繁華街にあるビルで飲食店店員の20歳の女性が殺害された事件で、指名手配されていた知り合いの25歳の男が18日午後、新潟市内で身柄を確保され、殺人の疑いで逮捕されました。警察は事件の動機や逃走中の行動について詳しく調べることにしています。</div><div>今月15日の夜、新潟市中央区のビルで、飲食店店員の石澤結月さん（20）が男に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>警察は知り合いで、埼玉県上尾市出身の齋藤涼介容疑者（25）が事件に関わったとして、殺人の疑いで全国に指名手配して行方を捜査していました。<br><br>そして18日午後１時半ごろ、新潟市南区のコンビニエンスストアから「手配写真に似ている男がいる」と警察に通報があり、駆けつけた警察官が店の前にいた齋藤容疑者に話を聞いたところ、本人だと認めたことから殺人の疑いで逮捕したということです。<br><br>調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>これまでの調べで、齋藤容疑者は事件当日の夕方に新潟に入り、石澤さんが出勤してくるのを待ち伏せして襲ったあと、ＪＲ新潟駅の方向に走って逃げたとみられています。<br><br>また捜査関係者によりますと、２人はオンラインゲームを通じて知り合ったと見られるということです。<br><br>警察は事件の動機や逃走中の行動について詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>齋藤容疑者 事件当日は新幹線などで移動</h3><div>捜査関係者によりますと、齋藤容疑者は事件当日の15日、両親の住む埼玉県上尾市から新幹線などを使って移動し、夕方ごろには新潟に入って待ち伏せしていたとみられるということです。<br><br>事件の３時間以上前には現場周辺をうろつく姿が確認されています。<br><br>そして、事件の直後、ＪＲ新潟駅の方向に走って逃げたのが、目撃情報や防犯カメラの映像から確認されている一方、駅構内の防犯カメラの映像では姿が確認されていないということです。<br><br>警察は、電車以外の方法で逃走した疑いもあるとみて行方を捜査していました。</div></div><div><h3>オンラインゲーム通じて知り合ったか</h3><div>齋藤容疑者と石澤さんは知り合いでしたが、捜査関係者によりますと、２人はオンラインゲームを通じて知り合ったとみられるということです。<br><br>一方、事件前日の14日、埼玉県上尾市に住む齋藤容疑者の母親が電話で警察署に「息子が交際していた彼女を傷つけて、自殺するとほのめかしている」と相談してきたということです。<br><br>さらに事件当日の昼前に再び母親から電話があり「息子を神奈川から連れ戻した。いまは落ち着いている」と伝えてきたということです。このあと母親が留守の間にいなくなり、最寄りのＪＲ上尾駅に向かったとみられています。<br><br>また、これまでに「もう死にます」などと走り書きされたメモも見つかっているということです。<br><br>警察は、家族に対し「傷つける」とほのめかした相手が石澤さんだったとみて動機の解明を進める方針です。</div></div><div><h3>石澤さんの遺族「娘を返してほしい」</h3><div>齋藤容疑者の逮捕を受けて、亡くなった石澤結月さんの遺族が報道各社に文書でコメントを出しました。<br><br>このなかで「逮捕されたと聞いて、このことを娘に報告できるとほっとした気持ちでいます。ただ、殺害された娘が返ってくることはなく、私たち家族の深い悲しみは少しも晴れることはありません」などとしています。<br><br>そして容疑者に対しては「他に何もいらないから娘を返してほしいということを言いたいです」などとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:05:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 米との首脳会談「無益でこれ以上興味ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012182021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 米との首脳会談「無益でこれ以上興味ない」</span><time datetime="2019-11-18T20:12"><span>11月18日</span> <span>20時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012182021_1911181949_1911182012_01_02.jpg" alt="北朝鮮 米との首脳会談「無益でこれ以上興味ない」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、アメリカのトランプ大統領がツイッターでキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に首脳会談の実現を呼びかけたことについて談話を発表し「無益な会談にこれ以上興味はない」として、応じる考えはないことを明らかにしました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は17日、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長に向けて「早く行動し、アメリカと取り引きすべきだ。近いうちに会おう」と、ツイッターに投稿し、米朝首脳会談の実現を呼びかけました。<br><br>これについて北朝鮮外務省で第１次官を務めたキム・ケグァン顧問は、18日午後、国営の朝鮮中央通信を通じて談話を発表しました。<br><br>この中で「これまで３回、アメリカとの首脳会談が行われたが特に進展はなく、アメリカは、今も朝鮮半島問題で進展があったかのようなにおいだけを漂わせて時間稼ぎをしている。何も受け取らないまま、これ以上アメリカの大統領に自慢する材料は与えない」と批判しました。<br><br>そのうえで「アメリカが本当に対話への手がかりを離したくなければ、われわれへの敵視政策を撤回しなければならない。無益な会談に、これ以上興味はない」として、首脳会談に応じる考えはないことを明らかにしました。<br><br>北朝鮮としては、制裁の解除や韓国との合同軍事演習の全面中止に応じないトランプ政権に対して、揺さぶりをかけるねらいがありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012182021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:12:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国国防相「国家間の葛藤深まっている」 日本も念頭の発言か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012182181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国国防相「国家間の葛藤深まっている」 日本も念頭の発言か</span><time datetime="2019-11-18T23:17"><span>11月18日</span> <span>23時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012182181_1911182313_1911182317_01_02.jpg" alt="韓国国防相「国家間の葛藤深まっている」 日本も念頭の発言か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のチョン・ギョンドゥ（鄭景斗）国防相はタイで開かれた国際会議で、「自国の利益を追求する国家間の葛藤が深まっている」と述べ、国際協調の重要性を訴えました。名指しはしなかったものの日本も念頭に置いた発言とみられます。</div><div>韓国のチョン・ギョンドゥ国防相は、18日午後、タイのバンコクで開かれたＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の拡大国防相会議に出席しました。<br><br>韓国国防省によりますと、冒頭のみが公開された会議の中で、チョン国防相は「自国の利益を優先的に追求する国家間の競争と葛藤が一層深まっている」と述べました。<br><br>そのうえで、「各国の緊密な協力が何よりも必要だ。すべての国が、それぞれの権益を尊重できるよう、国際的な規範の確立のため、持続的に努力しなければならない」と訴えました。<br><br>特定の国を名指しすることはありませんでしたが、韓国メディアは、韓国が防空識別圏に進入したなどと主張したロシアや中国のほか、軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡをめぐり、立場の隔たりが埋まっていない日本も念頭に置いているものとみられると伝えています。<br><br>これに先立ち、チョン国防相は、韓国の記者団に対して、ＧＳＯＭＩＡの失効が今月23日に迫る中で、アメリカが日韓双方に働きかけているとして、「外交的に多くの努力が行われている。その結果を見守らなければならない」と述べ、期限ぎりぎりまで状況を見極める考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012182181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:17:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン元会長逮捕から1年 業績回復など課題山積</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン元会長逮捕から1年 業績回復など課題山積</span><time datetime="2019-11-19T00:02"><span>11月19日</span> <span>0時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182191_1911182306_1911190002_01_02.jpg" alt="日産 ゴーン元会長逮捕から1年 業績回復など課題山積" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン元会長が逮捕されてから19日で１年になります。日産はこの１年、ゴーン元会長に権限が集中していた体制からの脱却を進めてきましたが、低迷する業績の回復など差し迫った課題も山積しています。</div><div>日産自動車はゴーン元会長が巨額の報酬などをめぐって去年11月に逮捕されたあと、元会長に権限が集中していたことが事件を招いたとして、経営の透明性を高める改革に取り組んできました。<br><br>そして、ことし６月に「指名委員会等設置会社」に移行し、社外取締役が中心になって人事や報酬などを決める体制になりました。<br><br>一方で、事件のあと、提携関係にあるルノーが経営統合を求めてくるなどして関係がぎくしゃくしているほか、西川廣人前社長が不透明な報酬の問題で９月に辞任するなど動揺が続いてきました。<br><br>また、業績の低迷も深刻になっていて、ことし９月までの半年間の営業利益は、去年の同じ時期に比べて85％の大幅な減益になっています。<br><br>日産は来月１日、内田誠氏が次の社長に就任し、提携関係にある三菱自動車工業から最高執行責任者を迎えるなど、これまでと異なる「集団指導体制」を発足させます。<br><br>新体制はルノーとの関係をどう改善させるか、そして、低迷する業績をどう立て直すかという重い課題への対応力が早速問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>両社の対立が表面化した１年</h3><div>日産自動車とルノー、双方のトップを務め、連合を一手に取りしきっていたゴーン元会長が去ったことで両社の間では対立が表面化しました。<br><br>規模や技術力で上回る日産が経営の独立性を求める一方で、大株主のルノーは日産への関与を強めようとし、意見の違いが際立ったのです。<br><br>三菱自動車工業を含めた３社連合は、ことし３月、ゴーン元会長に権限が集中していた体制を見直し、３社のトップでつくる新たな会議を設けて連携の実務を担っていくことで合意しました。<br><br>ところがその直後の４月にルノーのスナール会長が日産に経営統合を求め、日産側の強い反発を招きました。<br><br>さらに５月には、ルノーがＦＣＡ＝フィアット・クライスラーとの経営統合を検討すると公表しましたが、事前に十分な説明がなかった日産は賛成せず、実現しませんでした。<br><br>６月の日産の株主総会に向けては、人事面で影響力を強めたいルノーが経営改革の議案の採決を棄権する可能性に言及して揺さぶりをかけ、結果的に日産が譲歩して一定のポストをルノー側に用意し、議案が承認されました。<br><br>自動車業界が「100年に１度の変革期」と言われ、電機メーカーや大手ＩＴ企業など異業種も巻き込んでの競争が世界的に活発になる中、日産とルノーはこの１年、提携による目立った成果が出せておらず、新たな関係を構築して次世代の車の技術開発などに力を注げるかが焦点になっています。</div></div><div><h3>新経営陣に求められる多くの課題</h3><div>来月１日に発足する日産の新たな経営体制は、多くの課題に取り組む必要に迫られています。<br><br>喫緊の課題が、低迷が続く業績の回復です。<br><br>ことし９月までの中間決算では、営業利益が85％という大幅な減益になったほか、来年３月までの１年間の業績見通しも下方修正し、営業利益は1500億円と前の年と比べてほぼ半減になる見通しです。<br><br>ゴーン元会長のもとで推し進められてきた拡大路線は曲がり角を迎えていて、期間従業員を含む世界の従業員全体の10％に当たる１万2500人規模を削減するなど、構造改革を余儀なくされています。<br><br>不振が続くアメリカ市場でも、値引きに頼らない販売に向けて改革を進めていますが、速やかな業績回復につながるかは不透明です。<br><br>また、連合を組むルノーとの関係では、ゴーン元会長の事件以降、ルノーが求める経営統合に日産が強く反発するなど対立が続いてきただけに、新たな関係をどう構築するかも課題です。<br><br>さらに、一連の事件を受けて取り組んでいる経営の透明性を高めるためのガバナンス改革も道半ばです。<br><br>ことし６月に取締役会の半数以上を社外取締役にし、社外取締役を中心に人事や報酬などを決める「指名委員会等設置会社」に移行しましたが、経営のチェック機能を十分に果たしていけるかはこれからの取り組みにかかっているからです。<br><br>このほか日産は、ゴーン元会長に対する損害賠償請求も検討しています。<br><br>この１年の日産は内部の混乱を収めることに多くの時間を費やしただけに、新たな経営体制を速やかに軌道に乗せられるか、試されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要</span><time datetime="2019-11-19T00:02"><span>11月19日</span> <span>0時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182201_1911182330_1911190002_01_02.jpg" alt="ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要" id="news_image"></div><div></div><div>来年10月までに経営統合することを決めたソフトバンクグループのＩＴ大手ヤフーと通信アプリ大手のＬＩＮＥは、記者会見でアメリカなどの巨大ＩＴ企業に対抗していく考えを示しましたが、統合してもなお巨大企業との規模の差は大きく、世界で存在感を高めるのは容易ではなさそうです。</div><div>ヤフーの持ち株会社、ＺホールディングスとＬＩＮＥは、18日、来年10月までに経営統合することで基本合意しました。<br><br>ＬＩＮＥは統合によってソフトバンクのグループに入ることになり、検索やＳＮＳ、スマートフォン決済などを国内で一手に担う巨大グループが誕生することになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182201_1911190004_1911190005_01_03.jpg" alt=""><div>記者会見で両社は統合の大きなねらいとしてアメリカや中国の巨大ＩＴ企業に対抗することを挙げ、統合後はＡＩ関連など次世代の技術やサービスの研究開発に年間およそ1000億円を投じていく方針を掲げました。<br><br>そして、国内に力を入れるだけでなく、ＬＩＮＥがタイや台湾、インドネシアなどに持つ顧客基盤を足がかりに、世界をリードするＡＩ企業に成長すると表明しました。<br><br>しかし、アマゾンやグーグルといったアメリカのＩＴ企業やアリババやテンセントといった中国勢と比べると、両社が統合してもなお、利益や研究開発費で桁違いの差があるのが実情です。<br><br>このため、統合のねらいどおり世界で存在感を示すのは容易ではなく、スピード感を高めるとともに、ほかにないサービスの開発など独自の工夫が重要になりそうです。</div></div><div><h3>統合後のサービスは</h3><div>Ｚホールディングス傘下のヤフーとＬＩＮＥは、ネット通販やスマホ決済などそれぞれ幅広いサービスを手がけています。<br><br>統合すれば、たとえばスマートフォン決済の分野で今は競争関係にある「ＰａｙＰａｙ」と「ＬＩＮＥＰａｙ」との間で、利用者が手数料なく送金できるようになるなど利便性が高まる可能性があります。<br><br>また、8200万人にのぼるＬＩＮＥの利用者に、ヤフーのほかのサービスを使ってもらうといったことも想定されます。<br><br>18日の記者会見で両社は、スマートフォン決済やニュース配信など重複する事業については当面は今のまま存続させ、来年10月に予定している経営統合の手続きが済んだあと個別の事業の在り方を検討したいという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>