<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>オウム真理教の死刑囚２人に刑執行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オウム真理教の死刑囚２人に刑執行</span><time datetime="2018-07-26T08:45"><span>7月26日</span> <span>8時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549511_1807260847_1807260849_01_02.jpg" alt="オウム真理教の死刑囚２人に刑執行" id="news_image"></div><div></div><div>オウム真理教の一連の事件で死刑が確定している林泰男死刑囚ら２人に死刑が執行されたことが、関係者への取材でわかりました。教団の元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫元死刑囚ら７人には、今月６日に刑が執行されていて残る６人の刑の執行が焦点になっていました。</div><div>オウム真理教は平成元年の坂本弁護士一家殺害事件や、平成６年の松本サリン事件、平成７年の地下鉄サリン事件など、数々の事件を引き起こし、合わせて29人が死亡、およそ6500人が被害に遭いました。<br><br>平成７年３月から始まった強制捜査では192人が起訴され、首謀者とされた松本元死刑囚など13人の死刑が確定しました。<br><br>一部の元信者が逃亡を続けたため刑事裁判は長期化しましたが、ことし１月に地下鉄サリン事件などに関わった高橋克也受刑者の上告が退けられたことで終結し、死刑囚が事件について証言を求められる機会がなくなりました。<br><br>その後、一部の死刑囚は東京拘置所から全国５か所の拘置所や拘置支所へ移送され、今月６日、元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫元死刑囚ら７人に刑が執行されました。<br><br>ほかの６人は東京拘置所、名古屋拘置所、仙台拘置支所に収容されていましたが、関係者によりますと、26日、林泰男死刑囚（60）ら２人に死刑が執行されたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>林死刑囚とは</h3><div>林泰男死刑囚（60）は、昭和63年に出家した古参の幹部で、教団の「科学技術省」次官として、施設の電気工事などを行っていました。<br><br>平成６年の松本サリン事件では、サリンをまく車の製造に関わりました。13人が死亡、およそ6300人が被害を受けた平成７年の地下鉄サリン事件では、日比谷線にサリンの入った袋をほかの実行犯より１つ多く持ち込み、その車両では８人が死亡するという最も大きな被害が出ました。<br><br>林死刑囚は事件のあとも１年半以上、逃亡を続けましたが、平成８年12月に沖縄の石垣島で逮捕されました。<br><br>裁判では事件に関わったことを認め、平成20年に死刑が確定しました。<br><br>平成27年には逃亡を続けていた元信者の高橋克也受刑者の裁判で、地下鉄サリン事件の当時の状況を証言しました。<br><br>林死刑囚は事件の２日前に教団の幹部から実行役を打診された時の心境について、「断ったらやばいと感じた。自分の家族に危険が及ぶかもしれないし、麻原彰晃、本名、松本智津夫元死刑囚に『教団を出たらポアする』と言われていた」と説明しました。<br><br>そして、「事件で被害を受けられた皆様におわび申し上げます」と謝罪の言葉を述べました。<br><br>林死刑囚は事件後に名字を小池に変えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 08:45:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文部科学省の国際統括官 収賄容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文部科学省の国際統括官 収賄容疑で逮捕</span><time datetime="2018-07-26T11:25"><span>7月26日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549621_1807261030_1807261030_01_02.jpg" alt="文部科学省の国際統括官 収賄容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>文部科学省の国際統括官がＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構に出向中、東京の医療コンサルティング会社の業務に便宜を図った見返りにこの会社の元役員から140万円相当の飲食などの接待を受けていたとして収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。特捜部は文部科学省を捜索し癒着の実態解明を進めています。</div><div>収賄の疑いで逮捕されたのは文部科学省の国際統括官、川端和明容疑者（57）で、東京の医療コンサルティング会社の元役員、谷口浩司容疑者（47）が贈賄の疑いで再逮捕されました。<br><br>東京地検特捜部の調べによりますと、川端国際統括官はＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構に理事として出向していた平成27年８月から去年３月にかけて、谷口容疑者が役員を務めていた医療コンサルティング会社の業務に便宜を図った見返りに、都内の飲食店などでおよそ140万円相当の飲食などの接待を受けていたとして収賄の疑いが持たれています。<br><br>川端国際統括官は昭和59年に当時の科学技術庁に入庁したあと、文部科学省の総務課長や文化庁の文化部長、さらに、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構の理事などを歴任しました。<br><br>そして、去年からは局長級ポストで、省内の国際関係の政策をとりまとめる国際統括官に就いていました。<br><br>文部科学省を巡っては科学技術・学術政策局長だった佐野太被告（59）が私立大学の支援事業の選定で東京医科大学に便宜を図る見返りに、この大学を受験した息子を不正に合格させたとして24日、受託収賄の罪で起訴され、谷口元役員も収賄のほう助の罪で起訴されていました。<br><br>特捜部は26日、文部科学省を捜索し、局長クラスの幹部と谷口元役員の癒着の実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相次ぐ不祥事</h3><div>ＪＡＸＡの前の理事だった国際統括官が収賄の疑いで逮捕された文部科学省では、去年から不祥事が相次いでいます。<br><br>去年１月には天下り問題が明らかとなり、当時の前川事務次官が辞任したほか、43人の職員が懲戒処分を受ける事態となりました。<br><br>さらに、加計学園の獣医学部新設をめぐっては、内閣府などとのやり取りを記した文書の管理や公表の在り方が大きな問題となりました。<br><br>ことし３月には、前川 前事務次官が中学校で行った授業について文部科学省が学校に調査していたことが明らかになり、国会で「行き過ぎた行為」だと批判されました。<br><br>そして、今月は、私立大学の支援事業をめぐって東京医科大学に便宜を図る見返りに受験した自分の子どもを不正に合格させたとして、佐野前局長が受託収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。</div></div><div><h3>文部科学省の職員は</h3><div>再び幹部職員が逮捕されたことを受けて、文部科学省の職員の１人は「何度も酒席をともにしていたとは信じられない。ますます文部科学省の信頼がなくなります」と話していました。<br><br>別の若手職員は「最悪の事態となりました。国家公務員という意識がなくなり、腐ってしまったのでしょうか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:25:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも猛暑続く 熱中症に警戒を 急な激しい雨にも注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも猛暑続く 熱中症に警戒を 急な激しい雨にも注意</span><time datetime="2018-07-26T12:21"><span>7月26日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549781_1807261227_1807261228_01_03.jpg" alt="きょうも猛暑続く 熱中症に警戒を 急な激しい雨にも注意" id="news_image"></div><div>西日本と東日本では、26日も午前中から気温が35度を超え猛暑が続いていて、引き続き熱中症に警戒が必要です。一方、上空の寒気の影響で、これから27日にかけて広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、気象庁は、急な激しい雨や落雷、突風などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本と東日本を中心に26日も気温が上がっていて、午前11時半までの最高気温は、山口市で37度ちょうど、島根県津和野町で36度３分、福岡県久留米市で36度ちょうど、福井県敦賀市で35度９分、京都市で35度８分、愛媛県大洲市で35度５分、広島市で35度ちょうどなどと、午前中からすでに35度以上の猛暑日となっています。<br><br>また大阪市で34度３分、名古屋市で34度ちょうどなどと、広い範囲で厳しい暑さが続いています。<br><br>これからさらに気温が上がる見込みで、日中の最高気温は、山口市と佐賀市、大分県日田市で38度、京都市で37度、大阪市と岡山市、高松市、福岡市で36度、名古屋市と甲府市、広島市、松山市で35度などと、広い範囲で猛暑日が予想されています。<br><br>連日、各地で熱中症と見られる症状で病院に搬送され、死亡する人も相次いでいます。<br><br>室内では冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにするなど、引き続き熱中症に警戒してください。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策を取ってください。<br><br>一方、気温の上昇に加えて上空に寒気が流れ込むため、東日本と西日本の広い範囲でこれから27日の夜にかけて大気の状態が不安定にる見込みです。<br><br>気象庁は、急な激しい雨のほか、落雷や竜巻などの激しい突風、それにひょうに十分注意し、発達した積乱雲が近づく兆しがある場合は、頑丈な建物の中に移動し、安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:21:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北京 大使館が集まる地域で爆発のような大きな音</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011550071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北京 大使館が集まる地域で爆発のような大きな音</span><time datetime="2018-07-26T15:06"><span>7月26日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011550071_1807261512_1807261512_01_03.jpg" alt="北京 大使館が集まる地域で爆発のような大きな音" id="news_image"></div><div>北京の日本大使館の関係者によりますと、日本時間の午後２時ごろ、北京中心部にある各国の大使館が集まる地域で、爆発のような大きな音がしたということです。</div><div>現場では治安当局が警戒にあたっていますが、規制はおよそ１時間後に解かれ、通行できるようになっています。<br><br>インターネット上に掲載された現場とみられる映像では、白い煙があがっているのが確認できます。<br><br>現場は、日本や外国の企業などが多く集まる商業地区に近い場所で日本やアメリカなどの大使館があります。</div></section><section class="module--content"><div><div>また中国版ツイッターのウェイボーに投稿された、現場近くで撮影されたとみられる映像では、現場近くの道路に白い煙が立ちこめています。<br><br>周辺では治安当局の白い車の前で、軍や警察とみられる関係者が警戒にあたっています。<br><br>道路上には、細かい破片のようなものが散乱し、道路の一部が規制されている様子が確認できます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011550071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:06:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表の新監督 森保氏に決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011550111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表の新監督 森保氏に決定</span><time datetime="2018-07-26T15:19"><span>7月26日</span> <span>15時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011550111_1807261522_1807261525_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表の新監督 森保氏に決定" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表の新しい監督に、東京オリンピックを目指す21歳以下の日本代表の監督を務める森保一氏が就任することが、日本サッカー協会の理事会で決まりました。</div><div>サッカー日本代表は、ワールドカップロシア大会を指揮した西野朗監督が今月で退任することになっています。<br><br>日本サッカー協会では後任の監督について、今月20日の技術委員会で「日本の長所を引き出していける人」などの選考基準を確認したうえで、最終的な選定を関塚隆委員長に一任し、東京オリンピックを目指す21歳以下の日本代表の監督を務める森保氏に絞って詰めの交渉を進めてきました。<br><br>そして、26日、日本サッカー協会は都内で理事会を開き、森保氏の新監督就任を承認しました。<br><br>森保氏は49歳。現役時代は守備的なミッドフィルダーとしてＪ１のサンフレッチェ広島などでプレーし、日本代表としては、1993年のワールドカップアジア予選であと一歩のところで初の本大会出場を逃したいわゆる「ドーハの悲劇」を経験しました。<br><br>引退後は、古巣、サンフレッチェの監督としてリーグ優勝３回の実績があり、ワールドカップロシア大会でも、日本代表のコーチとして西野監督を支えました。<br><br>森保氏は、東京オリンピックの代表監督を兼任することになりますが、４年後のワールドカップを目指す日本代表とオリンピック代表の監督を兼任するのは2000年のシドニーオリンピックと2002年のワールドカップ日韓大会を率いたトルシエ氏以来となります。<br><br>森保新監督の初戦は、ことし９月７日に札幌で予定されているチリとの強化試合になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011550111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:19:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 あす小笠原諸島に接近 29日にかけ本州に近づくおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 あす小笠原諸島に接近 29日にかけ本州に近づくおそれ</span><time datetime="2018-07-26T15:55"><span>7月26日</span> <span>15時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549391_1807261544_1807261545_01_02.jpg" alt="台風12号 あす小笠原諸島に接近 29日にかけ本州に近づくおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>台風12号は、暴風域を伴って日本の南の海上を東寄りに進んでいて、27日午後に強い勢力に発達し、小笠原諸島に最も接近する見込みで、暴風や高波に警戒が必要です。その後、28日の土曜日には伊豆諸島に、29日の日曜日にかけては本州にかなり近づくおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認するとともに早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、午後３時には沖ノ鳥島近海にあって１時間に15キロとやや速度を速めて東北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は980ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心から半径90キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこのあとも発達しながら北寄りに進む見込みで、強い勢力となって27日午後に小笠原諸島に最も接近する見込みです。<br><br>その後、勢力を保ったまま28日・土曜日には伊豆諸島に、29日・日曜日にかけては本州にかなり近づくおそれがあります。<br><br>小笠原諸島では、27日午後は猛烈な風が吹く見込みで、27日にかけての最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルに達し、海上は７メートルの大しけになる見込みです。<br><br>また、台風周辺の発達した雨雲がかかり27日にかけて雷を伴い、１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、小笠原諸島では、暴風や高波、それに大雨による土砂災害に警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風の接近に伴って、伊豆諸島と東日本の太平洋側でも28日には非常に強い風が吹き、海は大しけとなるほか、雨も次第に強まり29日・日曜日にかけて雨が降り続き大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は最新の台風の情報を確認するとともに強風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水などへの備えを早めに進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:55:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工事現場で火災 18人けが 複数の人が逃げ遅れか 東京 多摩</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011550051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>工事現場で火災 18人けが 複数の人が逃げ遅れか 東京 多摩</span><time datetime="2018-07-26T16:01"><span>7月26日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011550051_1807261443_1807261445_01_02.jpg" alt="工事現場で火災 18人けが 複数の人が逃げ遅れか 東京 多摩" id="news_image"></div><div></div><div>２６日午後、東京・多摩市の建設中のビルから火が出て、東京消防庁によりますと18人がけがをしてこのうち４人が重傷だということです。また、複数の人が逃げ遅れているという情報があるということで、消防や警察が確認を進めています。</div><div>２６日午後２時前、東京・多摩市唐木田の建設中のビルから火が出ました。<br><br>東京消防庁が40台余りの消防車両を出して消火活動にあたっていますが、地上３階地下３階の建物のうちおよそ1500平方メートルが焼けました。<br><br>東京消防庁によりますと、これまでに工事関係者など18人がけがをして、このうち４人が重傷だということです。<br><br>また、逃げ遅れて建物に取り残されている人が複数いるという情報があるということで、東京消防庁や警視庁が確認を進めています。<br><br>現場は小田急電鉄・多摩線の唐木田駅から１キロ余り離れた住宅街です。</div></section><section class="module--content"><div><div>火事の現場のそばで視聴者の男性が撮影した映像には、黒い煙が次々と上がっている様子が確認できます。<br><br>撮影した男性によりますと、近くのコンビニエンスストアにいたところ、「助けてくれ」という声がして外に出てみると、黒い煙が出て化学繊維が燃えるようなにおいがしたということです。<br><br>その後、コンビニエンスストアの駐車場には、工事現場から大勢の人たちが逃げてきたということです。</div></div><div><div>近くのうどん店の従業員の男性は「午後２時前に雨が降ってきたのかと思うくらいあたりが暗くなり、急に焦げ臭いにおいが立ちこめてきた。店は営業しているが、客が入れる状態ではない」と話していました。</div></div><div><div>近くに住む80代の女性は「家の窓から工事現場を見たが、黒い煙がもくもくと出ていた。消防車や救急車がたくさん来て騒然としている。去年夏ごろに工事が始まり、もうすぐ完成すると聞いていたが、ふだんから多くの作業員が出入りしていたので心配です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011550051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 16:01:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>