<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相 新型コロナウイルス政府対策本部設置など報告 衆院本会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/k10012364191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 新型コロナウイルス政府対策本部設置など報告 衆院本会議</span><time datetime="2020-04-02T13:55"><span>4月2日</span> <span>13時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364191_2004021341_2004021355_01_02.jpg" alt="首相 新型コロナウイルス政府対策本部設置など報告 衆院本会議" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、安倍総理大臣は衆議院本会議で、特別措置法に基づいて政府対策本部を設置したことなどを報告したううえで、「国民の命と健康を守ることを第一に、感染拡大防止に向けた取り組みを徹底していく」と述べました。</div><div>この中で安倍総理大臣は先月26日に新型コロナウイルスの特別措置法に基づいて政府対策本部を設置したのに続き、全般的な方針などを盛り込んだ「基本的対処方針」を決定したことを報告しました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「各都道府県においても対策本部がすでに設置されている。今後はこれまで以上に、都道府県と連携を密にしながら、一体となって対策を進めていく。国民の皆様の命と健康を守ることを第一に、感染拡大の防止に向けた取り組みを徹底していく」と述べました。<br><br>また安倍総理大臣は東京オリンピック・パラリンピックについて先月、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と電話で会談し、大会の中止はないことを改めて確認するとともに、「世界のアスリートが最高のコンディションでプレーし、観客にとって安心で安全な大会」とするため、遅くとも来年夏までに開催することで合意したことを説明しました。<br><br>そのうえで、「人類が新型コロナウイルスに打ち勝った証として、完全な形で実施できるよう、ＩＯＣと緊密に連携していくことで一致した」と説明しました。<br><br>そして、その後の関係者による協議の結果、オリンピックについては来年７月23日から８月８日の日程で、パラリンピックについては８月24日から９月５日の日程で開催することが決まったと報告しました。<br><br>安倍総理大臣は「この決定を踏まえ、今後ともＩＯＣ、大会組織委員会、東京都などとの緊密な連携のもと、東京大会の成功に向けて、開催国の責任をしっかりと果たしていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200402%2Fk10012364191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 13:55:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都内の感染者 世田谷区が44人で最多 23区に集中 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/k10012364281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都内の感染者 世田谷区が44人で最多 23区に集中 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-02T14:53"><span>4月2日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364281_2004021441_2004021453_01_02.jpg" alt="都内の感染者 世田谷区が44人で最多 23区に集中 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都が新型コロナウイルスの感染者を居住地別にまとめたところ、世田谷区が44人と最も多くなるなど、23区に感染者数が集中する結果となっていることが分かりました。</div><div>東京都は先月末までに新型コロナウイルスに感染した人の数を感染者が居住する区市町村ごとにまとめました。<br><br>それによりますと世田谷区が44人で最多となっていて、次いで港区が39人、杉並区が28人、品川区が24人となっています。<br><br>また歌舞伎町など繁華街の関係者に感染者が増えている新宿区が22人となっていて、23区に感染者数が集中する結果となっています。<br><br>一方、大規模な院内感染が疑われている台東区の永寿総合病院の感染者を含む116人については調査中としています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364281_2004021442_2004021453_01_03.jpg" alt=""><div>以下、目黒区 21人、練馬区 20人、中央区 19人、渋谷区 18人、台東区 15人、中野区 15人、大田区 15人、江東区 10人などとなっています。</div></div><div><h3>世田谷区「住民が多いことが感染者の数に比例か」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364281_2004021439_2004021453_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染者が最も多い世田谷区の担当者は「区内では今のところクラスターは発生していない。感染の分析はまだだが、世田谷区に住んでいる人が多いことが感染者の数に比例して表れているのではないか」と話していて、感染は別の地域で起こっているという認識を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200402%2Fk10012364281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 14:53:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者2526人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/k10012363831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者2526人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-04-02T15:02"><span>4月2日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012363831_2004021115_2004021121_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者2526人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省などによりますと、２日はこれまでに福井県と北海道で合わせて２人の死亡が発表されたほか、福井県と神奈川県でそれぞれ新たに９人の感染が発表されるなど、９つの県で合わせて31人の感染が明らかになりました。</div><div>日本で感染が確認された人は空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて2526人、このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて3238人となります。<br><br>死亡した人は<br>▽国内で感染した人が71人、<br>▽クルーズ船の乗船者が11人の合わせて82人です。<br><br>日本で感染が確認された2526人のうち、<br>▽東京都は587人、<br>▽大阪府は278人、<br>▽千葉県は185人、<br>▽愛知県は183人、<br>▽北海道は180人、<br>▽兵庫県は162人、<br>▽神奈川県は170人、<br>▽埼玉県は104人、<br>▽福岡県は78人、<br>▽京都府は77人、<br>▽茨城県は43人、<br>▽新潟県は32人、<br>▽岐阜県は31人、<br>▽福井県は30人、<br>▽大分県は29人、<br>▽和歌山県は21人、<br>▽群馬県は20人、<br>▽高知県は20人、<br>▽栃木県は17人、<br>▽石川県は15人、<br>▽奈良県は15人、<br>▽熊本県は15人、<br>▽静岡県は13人、<br>▽三重県は12人、<br>▽宮城県は11人、<br>▽愛媛県は11人、<br>▽山梨県は９人、<br>▽長野県は９人、<br>▽沖縄県は９人、<br>▽青森県は８人、<br>▽富山県は８人、<br>▽秋田県は７人、<br>▽滋賀県は７人、<br>▽岡山県は７人、<br>▽福島県は６人、<br>▽広島県は６人、<br>▽山口県は６人、<br>▽長崎県は５人、<br>▽山形県は３人、<br>▽徳島県は３人、<br>▽佐賀県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽香川県は２人、<br>▽鹿児島県は２人です。<br><br>このほか、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて70人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は１日の時点で<br>▽国内で感染した人などが60人<br>▽クルーズ船の乗船者が10人の合わせて70人となっています。<br><br>一方、１日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが472人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が619人の合わせて1091人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200402%2Fk10012363831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:02:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハウステンボス 一斉に数十人を派遣切り 新型コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/k10012364391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハウステンボス 一斉に数十人を派遣切り 新型コロナ影響</span><time datetime="2020-04-02T15:18"><span>4月2日</span> <span>15時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364391_2004021513_2004021518_01_02.jpg" alt="ハウステンボス 一斉に数十人を派遣切り 新型コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県佐世保市のテーマパーク「ハウステンボス」が先月中旬、派遣として働く従業員の契約を一斉に打ち切っていたことが分かりました。その数は数十人に上るということで、会社は、「新型コロナウイルスの影響で業務が減り、本意ではないが打ち切らざるをえなかった」と説明しています。</div><div>佐世保市のテーマパーク「ハウステンボス」は、新型コロナウイルスの感染拡大を受け、２月末から先月15日までの２週間余りにわたって休園し、それ以降は利用できる施設を屋外のアトラクションなどに限定して営業しています。<br><br>こうした中、「ハウステンボス」は、営業を再開した先月16日、派遣として働く従業員の契約を一斉に打ち切っていたことが分かりました。<br><br>突然の休業を余儀なくされた派遣労働者は数十人規模におよび、このうち、２月下旬から今月中旬まで働く契約だった20代の男性は、先月16日の退勤後、派遣会社から電話で「きょうで契約終了だ」と伝えられ、住んでいる寮も先月いっぱいで退去するよう求められたということです。<br><br>「ハウステンボス」は「新型コロナウイルスの感染拡大の影響で業務が減り、人員配置の調整だけでは対応が難しくなり本意ではないが打ち切らざるを得なかった。現在、派遣会社側と補償について協議している」と説明しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「雇用維持する努力を」</h3><div>日本労働弁護団の棗一郎弁護士は「リーマンショックの派遣切りの時も職と同時に住まいを失うという事態が起きたが、それと同じことが起こっていると感じる。企業の経営者や派遣会社は国の雇用調整助成金などを使って、できるかぎり雇用を維持していく努力が求められている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200402%2Fk10012364391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:18:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 就活生を支援するWEB掲示板 東京商工会議所が開設</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/k10012364311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 就活生を支援するWEB掲示板 東京商工会議所が開設</span><time datetime="2020-04-02T15:19"><span>4月2日</span> <span>15時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364311_2004021500_2004021519_01_02.jpg" alt="新型コロナ 就活生を支援するWEB掲示板 東京商工会議所が開設" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で就職活動に影響が出ている学生を支援しようと、東京商工会議所は、採用に積極的な中小企業の情報を集めた掲示板をホームページに開設しました。</div><div>この掲示板は、新型コロナウイルスの感染拡大によって、就職説明会が中止となったり、内定が取り消されたりするケースが相次いでいることから東京商工会議所が急きょ、開設しました。<br><br>掲載されているのは23区内の中小企業で、２日の時点で100社を超えています。事業内容や職種、それに詳しい採用情報がわかる各社のウェブサイトのＵＲＬが紹介されていて、東京商工会議所は就職活動に影響が出ている学生に、活用してほしいとしています。<br><br>また、東京商工会議所は外出の自粛による影響を受けている飲食店を支援するため、宅配やテイクアウトに対応している店舗を紹介する掲示板も開設しました。掲示板では料理やサービスの内容のほか従業員の感染症対策についても説明していて、店舗の情報を広く伝えるため飲食店に対し掲示板への参加を呼びかけています。<br><br>東京商工会議所の三村会頭は２日の記者会見で「会員企業はおよそ８万社あり、具体的な方法で支援することが大事だ。掲示板の開設は小さな取り組みだが、引き続き努力していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200402%2Fk10012364311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:19:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>うつりません！「ぜんそく」「花粉症」バッジが人気 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/k10012364321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>うつりません！「ぜんそく」「花粉症」バッジが人気 川崎</span><time datetime="2020-04-02T15:21"><span>4月2日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364321_2004021454_2004021521_01_02.jpg" alt="うつりません！「ぜんそく」「花粉症」バッジが人気 川崎" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、まわりの人のせきやくしゃみに敏感になる人が増えています。こうした中、ぜんそくや花粉症などに悩む人たちのために、川崎市の雑貨店がつくったバッジが話題を集め、店側もその反響に驚いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364321_2004021454_2004021521_01_03.jpg" alt=""><div>川崎市で雑貨店を経営する牧野美和さんが制作したバッジは、動物や子どものイラストとともに『ぜんそくです』とか『花粉症です』といった文字がプリントされています。<br><br>牧野さん自身がぜんそくでせきが止まらなかった時に心苦しく感じたことや、同じような体験をした友人からの相談もあって、バッジを作ろうと考えたということです。<br><br>２月上旬に店頭やインターネットなどで販売を始めたところ、ＳＮＳを中心に話題となり、多い時には１日におよそ1000件の注文が入ったということです。<br><br>牧野さんは「ぜんそくや花粉症に悩んでいる方のためにつくったので、これほど多くの人がバッジを必要としているのだとびっくりしています」と話しています。<br><br>新型コロナウイルスは症状がない人から感染するおそれもあり、自分も感染しているかもしれないと考える必要があります。<br><br>このため、牧野さんは、バッジを買うために外出することは控えてほしいと呼びかけていて、「バッジをつけてもせきエチケットを守るなど対策をとってほしいが、少しでも困っている人の助けになれば」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200402%2Fk10012364321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:21:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時休校に伴う助成活用されず 厚労省 企業に利用促すよう指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/k10012364421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時休校に伴う助成活用されず 厚労省 企業に利用促すよう指示</span><time datetime="2020-04-02T15:46"><span>4月2日</span> <span>15時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364421_2004021524_2004021546_01_02.jpg" alt="臨時休校に伴う助成活用されず 厚労省 企業に利用促すよう指示" id="news_image"></div><div></div><div>臨時休校で仕事を休まざるを得なくなった保護者の所得を補償する国の助成制度をめぐり、「利用させてもらえない」という相談が複数、寄せられているとして、厚生労働省は全国の労働局に実態を把握して企業に利用を促すよう指示しました。</div><div>政府は新型コロナウイルスの感染拡大を受けた臨時休校で仕事を休まざるを得なくなった保護者への支援策として、企業が従業員に年次有給休暇とは別に有給の休暇を取得させた場合、日額8330円を上限に助成する制度を設けています。<br><br>しかし全国の労働局に設置している特別相談窓口には「この制度を会社に利用させてもらえない」という相談が保護者から複数、寄せられているということです。<br><br>厚生労働省は今後、こうした相談が増加することが想定されるとして先月25日付けで全国の労働局に通知を出し、労働者から相談があった企業の実態を把握したうえで、相談者の了解を得たうえで速やかにその企業に電話や訪問をするなどして制度の利用を促すよう指示しました。<br><br>厚生労働省は「企業はできるだけ助成金を活用し、従業員が休みやすい環境を整えてほしい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サイゼリヤ “国の制度は利用せず独自の制度で対応”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364421_2004021524_2004021546_01_03.jpg" alt=""><div>外食チェーン大手の「サイゼリヤ」の千葉県内の店舗でパート従業員として働く30代の女性は先月、国の制度が活用できないか店長に相談したところ、国の制度は利用せず、独自の制度で対応すると説明されたということです。<br><br>その際、示された書類には子どもの通う学校の臨時休校に伴う休業補償として一律で日額2000円を支給すると書かれていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200402/K10012364421_2004021524_2004021546_01_04.jpg" alt=""><div>女性は週に４日から５日、日中の５時間勤務し、１日当たり4600円余りの賃金を得ていますが、長男の通う幼稚園が新型コロナウイルスの感染拡大に伴って休園し、先月中旬から仕事を休まざるを得なくなっています。<br><br>会社独自の制度では１日働いた場合の半分にも満たなくなってしまうということで、「店長からは国の制度を利用すると、休む人が増えて仕事やシフトが回らなくなるから利用できないと言われました。パート代は食費や子どもの習い事にあてていたので、生活は非常に苦しくなります。会社には私と同じような立場の人はいっぱいいるので制度が利用できるようにしてほしい」と話していました。<br><br>サイゼリヤはＮＨＫの取材に対し「現在、検討をしている段階ですので、コメントは差し控えさせていただいております」としています。</div></div><div><h3>機械メーカー子会社の女性「企業が申請では意味がない」</h3><div>東海地方にある大手機械メーカーの子会社に勤める30代の女性は、１年生の長女が通う小学校が臨時休校になり、国が設けた新たな助成制度を使って有給休暇を取得できるかどうか、会社に問い合わせたところ「親会社が導入していないので、うちも使う予定はない」と取り合ってもらえず、休みを取る場合は年次有給休暇を使うか、そうでなければ無給の扱いにすると伝えられたということです。<br><br>このため女性は長女を近所の友人や、車で３時間かかる義理の両親の家に預けるなどしてなんとか出勤しているということです。<br><br>それでも誰にも預けられない日もあったため、休暇を９日間取得しましたが、年次有給休暇を少しでも残しておこうと、このうち３日間は無給の扱いにしたということです。<br><br>女性は「業務の関係で在宅勤務もできないので、調整が大変で疲れました。こんな時のために有給休暇をとっておいたわけではないし、補償がないと厳しいと感じています。国がいくら助成金を出すといっても、企業側が申請しなければ利用できないのでは意味がなく、もっと使いやすい制度にしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>労働組合に相談相次ぐ</h3><div>労働組合には休業補償に関する相談が相次いで寄せられています。<br><br>ＮＨＫが連合と全労連、全労協に新型コロナウイルスに関連した相談の数とその内容を聞いたところ、先月上旬以降、少なくとも合わせて600件の相談が寄せられ、このうち休業補償に関するものが134件、解雇や雇い止めに関するものが63件などとなっています。<br><br>中には「子どもを連れてきて働いてくれ。休めば無給だ」とか、「子どもの世話で１か月休むならほかの人を雇う」などと、会社側が臨時休校に伴う助成制度を利用しようとしないケースもあるということです。<br><br>外食チェーン大手の従業員の相談を受けている労働組合は、背景には人手不足に加えて制度上の問題があると指摘します。<br><br>助成制度は、企業が休暇を取得した従業員に１日当たりの賃金に相当する額を支払った場合に国が8330円を上限に支給しますが、上限を超えた分は企業の負担となります。<br><br>総合サポートユニオンの青木耕太郎共同代表は「賃金が助成制度で支払われる金額の上限を超える従業員にも全額を支払わないと対象にならないため、そうした従業員が制度を利用すればするほど企業にとっては負担が大きく利用しづらい制度になっている。上限額の引き上げや、労働者側から申請できるようにするなど、早急な制度の見直しが必要だ」と話していました。</div></div><div><h3>労働弁護団「制度の見直し検討すべき」</h3><div>日本労働弁護団の棗一郎弁護士は臨時休校で仕事を休まざるをえなくなった保護者の所得を補償する助成制度を活用しない企業が相次いでいることについて「政府の要請で学校が一斉休校し、休まざるをえない、やむをえない休業なので企業側が制度を活用しないのは間違っている。従業員の生活を保障するため、制度を使いながら休業を認める責務がある」と述べ、制度の趣旨に反していると指摘しました。<br><br>そのうえで助成する金額に上限があり、企業側に負担が生じることについて「国が賃金の全額を助成するか、少なくとも８割程度を助成するようにすれば、会社側も制度を使いやすくなるので、国は制度の見直しを検討すべきだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200402%2Fk10012364421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Apr 2020 15:46:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>