<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>グレタさん 太陽光発電の船でＣＯＰ開催のスペインへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グレタさん 太陽光発電の船でＣＯＰ開催のスペインへ</span><time datetime="2019-11-13T17:03"><span>11月13日</span> <span>17時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175741_1911131523_1911131550_01_02.jpg" alt="グレタさん 太陽光発電の船でＣＯＰ開催のスペインへ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカを訪れていた16歳の活動家、グレタ・トゥーンベリさんは、スペインで開かれる温暖化対策に関する国際会議「ＣＯＰ25」に参加するため、太陽光で船内の電気を賄う帆船で、13日に出航することを明らかにしました。</div><div>グレタ・トゥーンベリさんは、温暖化対策を訴えるため毎週金曜日に学校を休んでスウェーデン議会の前で抗議を行ったことで有名になり、世界中で多くの若者が参加する「未来のための金曜日」という運動の発端となりました。<br><br>グレタさんは、ことし９月に開かれた国連の温暖化対策サミットに合わせてアメリカを訪れていましたが、その後、南米のチリで開かれる予定だったＣＯＰ25に参加するため、アメリカの西海岸を旅していました。<br><br>しかし、チリがＣＯＰ25の開催を断念したため、グレタさんは今月１日、みずからのツイッターに「間違った方向に地球を半周したことになってしまいました」と投稿し、移動の支援を求めていました。<br><br>そして12日、グレタさんはツイッターに「オーストラリア人のカップルの船で大西洋を横断できることになりました」と投稿し、13日にアメリカ・バージニア州から出航することを明らかにしました。<br><br>グレタさんは、温暖化の原因の１つとされる二酸化炭素を出さない太陽光で動く船で、ヨーロッパからアメリカに移動しましたが、今回、乗船する帆船は太陽光で船内の電気を賄うとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>グレタさん「緊急事態に気付かないままでいる」</h3><div>出発を前に、支援者のヨットの中で海外メディアのインタビューに応じたグレタ・トゥーンベリさんは、アメリカでの滞在について振り返りました。<br><br>グレタさんは、「気候変動や環境問題の影響を直接受けてきた人たちや、その最前線で生きる人たちに会うことができ、この旅は私にとって特別なもので、本当に勉強になった。この活動によってある意味では多くの物事が変わったと思うが、この数か月という間、私たちは何の行動も起こさないままで、緊急事態にあるということに気付かないままであるとも言える」と話し、各国のリーダーたちが温暖化対策に向けた具体的な行動をとっていないことを改めて批判しました。<br><br>こうした思いについて、グレタさんはＣＯＰ25でも訴えるものと見られ、16歳の活動家の声に各国のリーダーたちがどう答えていくのか、注目されます。<br><br>また、グレタさんは、トランプ大統領に皮肉交じりのツイートを投稿され、それをグレタさん自身もみずからのツイッターのプロフィールに引用するなど話題になりました。<br><br>こうした温暖化対策に消極的な姿勢を見せているトランプ大統領については「彼はとても極端な人であり、彼の言うこともとても極端だ。だからこそ、ある意味で人々は気付かされるのだと思うし、今がまさに、私たちは立ち上がるべき時なのだと思う。そういう意味では彼が大統領になったことは温暖化対策や環境保護に向けた一つの助けにはなっているのではないか」と皮肉を込めて話していました。</div></div><div><h3>グレタさんの巨大壁画</h3><div>一方、アメリカ西部のサンフランシスコ中心部では12日、グレタさんを描いた巨大な壁画が街中に出現しました。<br><br>地球温暖化対策の必要性を人々に意識してもらおうと、アルゼンチンの画家が描きました。<br><br>壁画は高さ18メートル、幅９メートルの巨大なもので、道行く人を見下ろし、じっと見つめるようなグレタさんの顔が描かれています。<br><br>壁画を描いた画家のアンドレス・ペトレセッリさんは「グレタさんの主張にとても共感している。彼女は子どもだからこそ強い説得力があると思う」と話しています。<br><br>制作の資金援助を行った現地のＮＰＯの代表は「壁画を見た人々が立ち止まり、行動を呼びかけるグレタさんのメッセージを知るきっかけになってほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:03:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」各常任委員会で議論と各党反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」各常任委員会で議論と各党反応</span><time datetime="2019-11-13T17:17"><span>11月13日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131643_1911131717_01_02.jpg" alt="「桜を見る会」各常任委員会で議論と各党反応" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、13日開かれた衆議院の各常任委員会での質疑と与野党の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>内閣府「安倍事務所経由か承知せず」</h3><div>安倍総理大臣の事務所が地元の有権者を対象に、「桜を見る会」を含む観光ツアーの案内を出していたと一部で報じられたことについて、衆議院厚生労働委員会で、立憲民主党などの会派に所属する小川淳也氏は「政府として取りまとめを行う際に安倍事務所から連絡はあったか」と質問しました。<br><br>これに対し、内閣府の大塚幸寛官房長は、「各省庁等の意見を踏まえて内閣府・内閣官房で取りまとめており、事務所については承知していない」と述べました。<br><br>さらに、小川議員が「各省庁等の『等』に安倍事務所は含まれるのか」と重ねて質問しましたが、大塚官房長は「各省庁のそれぞれの先に、どういう推薦の手続きやプロセスをたどっているかは承知していない」と述べるにとどめました。</div></div><div><h3>加藤厚労相「参加希望の陳情は事務所で処理」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_03.jpg" alt=""><div>また小川議員は、加藤厚生労働大臣に対し、「地元・岡山から何人参加しているのか。加藤大臣の事務所で参加者の取りまとめを行っているのか」と質問しました。<br><br>これに対し加藤大臣は、「私自身も出席しており、地元の知っている方に会う機会はあった。案内状自体は内閣府から発出されるので、私の所で取りまとめを行うことはないが、いろんな方から『ぜひ行きたい』という陳情はあり、普通の陳情と同じように事務所で処理していると思う」と述べました。<br><br>さらに小川議員が、加藤大臣が自民党の総務会長を務めていた当時、党幹部として割り当てられた枠はあったのか質問したのに対し、加藤大臣は、「枠があったとは認識していない。50人とか100人という枠が設定されて、話を頂いたことはない」と述べました。</div></div><div><h3>萩生田文科相「名簿存在も提出は控える」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_04.jpg" alt=""><div>衆議院文部科学委員会では、立憲民主党の村上史好氏が、「萩生田大臣のブログに常任幹事会の方々をお招きしたとあるが、大臣が、主体的に呼んだのではないか」とただしました。<br><br>これに対し萩生田文部科学大臣は、「後援会の常任幹事の中で招待された方がいたので、その方々と現場でお会いしたのは事実だ。しかし、私が主体的に呼ぶということは仕組み上できないので、私がお招きした事実はない」と述べました。<br><br>また、村上氏は、「文部科学省の場合、『園遊会』や『桜を見る会』に関する文書、内閣府からの推薦依頼や照会事項に対する回答は、保存期間を10年とすると規定されている」と指摘し、名簿を提出するよう求めました。<br><br>これに対し、萩生田大臣は「規則に基づき保存しているが、個人に関する情報が多く含まれていることや、推薦段階の情報を明らかにすることは内閣官房や内閣府の円滑な取りまとめに支障を及ぼすおそれがあると考えており、提出は差し控えさせていただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>森法相「名簿は保存 精査して対処」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_05.jpg" alt=""><div>衆議院法務委員会では、共産党の藤野保史氏が「法務省からの推薦名簿は残っているのではないか」とただし、名簿を提出するよう求めました。<br><br>これに対し、森法務大臣は、「法務省では、各種行事に関する文書の保存期間は３年となっている。推薦者名簿の有無については、必要な精査を行ったうえで、適切に対処したい」と述べました。</div></div><div><div>与野党各党の反応です。</div></div><div><h3>自民 逢沢元国対委員長「説明責任果たし本来の議論も」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131725_1911131725_01_06.jpg" alt=""><div>自民党の逢沢・元国会対策委員長は、谷垣グループの会合で「野党側は、『桜を見る会』のあり方や、その前日の政治家の後援会活動に焦点をあてている。適切に説明責任を果たしながら、本来、国会がやるべき議論をしなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>自民参議院幹部「やめるか開催方法の見直しを」</h3><div>自民党の参議院幹部は、記者団に対し、「各省庁からの推薦だけでなく、　地域で頑張っている人を、政治家の事務所が推薦し、内閣府が決めるというプロセスだったが、与党だけでやっていたのは不透明だと言われても、しかたがない。野党にも頼んでおけばよかった。会そのものの正当性が問われており、来年はやめるか、開催方法を見直すべきだ」と述べました。<br><br>また、「１回来た人は『来年も、また来たい』と言う。長期政権だからこそ、参加者が増えていったのだろう」と指摘しました。</div></div><div><h3>公明 石田政務調査会長「中止必要ないが明確化を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_06.jpg" alt=""><div>公明党の石田政務調査会長は、記者会見で「『桜を見る会』は中止する必要はないが、今のままでいいとは思っていない。招待者を選ぶ基準の明確化なども含めて見直しをしてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「総理は虚偽答弁になる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_07.jpg" alt=""><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、会派の会合で「安倍総理大臣の事務所がツアーとして取りまとめ、コースを仕分けし、募集をしていたことが一部報道で明らかになった。安倍総理大臣は、参議院予算委員会で『まったくかかわっていない』と答えたが、虚偽の答弁をしたことになる。問題は始まったばかりで、安倍総理大臣が国会に出てこない限り、永遠に終わらない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「廃止も検討すべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_08.jpg" alt=""><div>国民民主党の玉木代表は、記者会見で「税金の使いみちとして極めて不透明なので、事実関係を明らかにした上で、廃止も含めて検討すべきだ。民主党政権で開催された会も、選考基準があいまいだったのは事実だと思う。当時、議員ごとに数名の推薦枠があり、政府から推薦者名簿を提出するよう求める文書が出ていて、『今後、招待者名簿は公開することも考えられる』と書かれていた」と述べました。</div></div><div><h3>維新 松井代表「不適切でやめるべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_09.jpg" alt=""><div>日本維新の会の松井代表は、大阪市役所で記者団に対し「僕も何度かご案内をいただいているが、東京まで行くより、大阪に桜のきれいな所がたくさんあるから、行ったことはない。税金の使い方として不適切でありやめるべきだ。令和の時代は、特権行事はもう終了すればいい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田国対委員長「検討の前に真実明らかに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175841_1911131715_1911131717_01_10.jpg" alt=""><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者会見で「政府は開催要領の見直しを検討する前に、真実を明らかにして、『これは間違っていた』と認めなければ何も意味がない。うやむやにして過ごそうとしていること自体が問題だ。真実を解明をせず、ふたをしたまま見直しを検討するのは間違っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:17:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年の「桜を見る会」は中止 菅官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の「桜を見る会」は中止 菅官房長官</span><time datetime="2019-11-13T17:55"><span>11月13日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175891_1911131649_1911131650_01_03.jpg" alt="来年の「桜を見る会」は中止 菅官房長官" id="news_image"></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、菅官房長官は午後の記者会見で、招待者の基準の明確化などを図り、予算や招待者数の削減も含め、全般的な見直しを検討するとして、来年の開催を中止することを発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175891_1911131638_1911131639_01_02.jpg" alt=""><div>この中で、菅官房長官は「桜を見る会」の招待者について「内閣官房の取りまとめにあたっては、総理大臣官邸内や与党にも推薦依頼を行っており、官邸内は、総理、副総理、官房長官、官房副長官に対し、事務的に推薦依頼を行ったうえで、提出された推薦者の取りまとめを行っている」と述べました。<br><br>そして「こうした手続きは、長年の慣行で行ってきているものだが、さまざまな意見があることを踏まえ、政府として、招待基準の明確化や、招待プロセスの透明化を検討したい。予算や招待人数も含めて、全般的な見直しを幅広く意見を聞きながら行うこととし、来年度の桜を見る会は中止をすることにした」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、来年の開催中止は安倍総理大臣が判断したことを明らかにしたうえで、再来年以降は再開する前提で見直しを進めていく考えを示しました。<br><br>さらに、見直しにあたっては、規模の縮小が念頭にあるのかと問われたのに対し、「当然だ」と述べました。<br><br>一方、みずからに対しても招待者に関する事務的な推薦依頼があったことについては、「慣行だったので、それが自然のことかなと、ずっと思っていた」と述べました。<br><br>そして、「私どもが野党の時も、その時の政権が行っており、やはり慣行だったのだろう。さまざまな意見を真摯（しんし）に受け止め、疑問点を明確にしていきたい」と述べました。<br><br>総理大臣主催で毎年開かれている「桜を見る会」をめぐっては、年々、参加者が増えていて、野党側は、安倍総理大臣の後援会から多くの人が招待されているとして、「公的行事の私物化だ」などと追及しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本 あすから暴風や猛吹雪のおそれ 交通への影響に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北日本 あすから暴風や猛吹雪のおそれ 交通への影響に警戒を</span><time datetime="2019-11-13T18:33"><span>11月13日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176101_1911131828_1911131854_01_02.jpg" alt="北日本 あすから暴風や猛吹雪のおそれ 交通への影響に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>急速に発達する低気圧と寒気の影響で、北日本では14日から非常に強い風が吹き、北海道を中心に猛吹雪となるおそれがあります。気象庁は暴風や高波、猛吹雪による交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと14日、低気圧が急速に発達しながら北海道の北を進み、その後、16日土曜日ごろにかけて冬型の気圧配置が強まり、上空には真冬並みの寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため北日本と北陸では非常に強い風が吹き、北海道では猛吹雪になるおそれがあります。<br><br>14日の最大風速は、北海道で25メートル、東北で23メートル、北陸で20メートルと予想され、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>海上では波が高まり、14日は北海道で７メートル、東北と北陸で６メートルと大しけとなる見込みです。<br><br>また北海道の日本海側を中心に14日の夜から16日土曜日ごろにかけて大雪になる見込みで、14日夕方から15日夕方までの24時間に降る雪の量は、北海道の多いところで50センチから70センチと予想され、その後も雪の量は増える見込みです。<br><br>気象庁は14日以降、北日本を中心に暴風や高波、猛吹雪や路面の凍結などによる交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:33:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会 “政治家の働きかけで招待のケースも” 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 “政治家の働きかけで招待のケースも” 官房長官</span><time datetime="2019-11-13T18:37"><span>11月13日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175521_1911131218_1911131221_01_02.jpg" alt="桜を見る会 “政治家の働きかけで招待のケースも” 官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、菅官房長官は、午前の記者会見で、政治家からの働きかけによって招待者が選ばれたケースもあったという認識を示しました。</div><div>総理大臣主催で毎年開かれている「桜を見る会」は、年々、参加者が増えていて、野党側は、安倍総理大臣の後援会から多くの人が招待されているなどとして批判を強めています。<br><br>これについて菅官房長官は午前の記者会見で、招待者を選ぶ際に、政治家から推薦や働きかけがあったのか問われたのに対し、「昭和27年から続いている行事なので、そうしたものも含まれているのだろうと思っている」と述べました。<br><br>そのうえで「昭和27年以来の慣行が続いてきている。政権交代した際も、新しい政権の中で、そうした慣行の中で、取り組みが行われてきている」と指摘しました。<br><br>また、安倍総理大臣の事務所が地元の有権者を対象に「桜を見る会」を含む観光ツアーの案内を出していたと一部で報じられたことについて、「安倍総理大臣の後援会については承知していない。総理自身が国会で答弁しているとおりだと思う」と述べました。<br><br>さらに招待者の選定にあたって、菅官房長官の事務所などが働きかけたことがあるか問われたのに対し、「個々の招待は、個人に関する情報であり、控えさせていただきたい。事務所が働きかけをしたかどうか、私は承知していない」と述べました。<br><br>そして、菅官房長官は招待基準などについて、「見直すべき点があれば、見直すべきではないかと申し上げている」と述べるとともに、見直しにより、開催に必要な予算額を減らすことができるという認識を示しました。<br><br>一方、各省庁が招待者の名簿を保存しているかどうか調査を行う考えがあるか質問されたのに対し、「各省の文書管理については承知していない。各省で対応することになる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ことしの前夜祭の様子</h3><div>インターネット上には、安倍総理大臣の後援会が主催してことし４月に東京都内のホテルで開かれた「桜を見る会」の前夜祭の様子が写真付きで詳しく紹介されています。<br><br>シャンソン歌手のケイ潤子さんのブログに４月13日付で掲載された「安倍晋三『桜を見る会』」というタイトルの記事には、冒頭、「昨日、安倍総理大臣の『桜を見る会』前夜祭がホテルニューオータニ東京鶴の間にて開催。シャンソン、ラテンに交えてオリジナル新曲も歌わせていただききました」と書かれています。<br><br>また、「安倍晋三後援会桜を見る会前夜祭」と書かれた看板や、前夜祭の式次第、マイクを持ってステージに立つケイ潤子さんなどの写真のほか、「1000人ほどのお客様」というコメントとともに大勢の人が埋め尽くされた会場の写真が掲載されています。<br><br>このほか、ケイ潤子さんと安倍総理大臣夫妻が会話を交わしている様子や３人で笑顔で並んでいる様子の写真も掲載されています。<br><br>さらに、「本日は新宿御苑にて開催の『桜を見る会』にもご招待いただき重ねてお礼申し上げます」というコメントとともに、「桜を見る会」の会場で撮影されたとみられる写真と、出席者に記念に配られた升などの写真も掲載されていました。</div></div><div><h3>安倍事務所の名前で案内文</h3><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、ＮＨＫは、山口県下関市にある安倍総理大臣の事務所名で出された、地元関係者に参加を募る内容の案内文を入手しました。<br><br>案内文には、「内閣府での取りまとめになります」という記載がある一方で、会の前日に都内の観光ツアーや後援会主催の夕食会などを行うことも記されていて、安倍総理大臣の地元事務所が支援者などの参加を取りまとめていた実態がうかがえます。<br><br>入手したのは、総理大臣主催の「桜を見る会」が、おととしと去年に開催された際の、地元関係者への案内文です。<br><br>いずれも、「『桜を見る会』のご案内」というタイトルで、「安倍晋三事務所」という記載とともに地元・下関市の事務所の電話番号が記されています。<br><br>総理大臣主催の「桜を見る会」とその前日に安倍総理大臣が出席して行われる後援会主催の夕食会を案内する内容で、出席する場合には安倍事務所か担当秘書に連絡してほしいと記されています。<br><br>案内文には、「内閣府での取りまとめになります」という記載がありますが、参加申し込みの文書には、送り先として安倍総理大臣の地元事務所のファックス番号が記され、「参加される方が、ご家族、知人、友人の場合は、別途用紙でお申し込みください」とか、「紹介者欄は必ずご記入ください」などと書かれています。<br><br>また、去年の申し込み文書には「後日、郵送で内閣府から招待状が届くので、必ず現住所をご記入ください」という記述もあり、安倍総理大臣の地元事務所が支援者などの参加を取りまとめていた実態がうかがえます。<br><br>このほか、ＮＨＫは参加を申し込んだ人に飛行機やホテルの手配を事務所に求めるかどうかや、会の当日に会場まで手配したバスを利用するかどうかなどを尋ねるアンケートも入手しました。<br><br>この中では、「安倍事務所ツアー」として、「桜を見る会」の前日に都内の観光名所をめぐる４つのコースと終日自由行動のコースのスケジュールが詳細に記されています。<br><br>ホテルに１人で宿泊した場合の参加費の総額は、８万1000円から８万7500円となっていて、このうち最も参加費が高いコースは、東京タワーを見学したあと、屋形船で昼食をとり、明治神宮周辺を見学する内容でした。<br><br>すべてのコースには、都内の高級ホテルで開かれる後援会主催の夕食会が組み込まれ、その会費は１人5000円と記されています。<br><br>こうした文書について、山口県下関市にある安倍総理大臣の事務所は、「詳細が分からず、答えられない」とコメントしています。</div></div><div><h3>地元議員「安倍首相の事務所か後援会が開いていると思った」</h3><div>「桜を見る会」に出席したことがある安倍総理大臣の地元、山口県下関市の複数の自民党関係者によりますと、毎年２月ごろになると、安倍事務所から「桜を見る会」への出席を希望するかどうか尋ねる書面が送られてきたということです。<br><br>そして出席と回答をすると、会の前日に組まれている都内観光や夕食会などを含めた一連のツアーの日程や費用が書かれた書面が送られてきたということです。<br><br>「桜を見る会」の会場では酒やつまみなどの軽食が無料でふるまわれたほか、土産として一合升も配られたということです。<br><br>取材に応じた地元議員は「毎年呼ばれるので１度は行かなくてはと思い、３～４年前に参加した」としたうえで、国会で議論になっていることについては「税金を使っている行事なので批判されるのはしかたないのだろう」と話していました。<br><br>また、別の議員は「安倍事務所から出席の意思確認の電話があり、ことしの『桜を見る会』に出席した。安倍総理大臣の事務所か、後援会が開いているものだと思っていたので、今回の報道で公的な行事であることを初めて知った」と話していました。</div></div><div><h3>桜を見る会の参加者「安倍事務所の催しかと」</h3><div>山口県防府市の70代の女性は、ことし４月13日に行われた「桜を見る会」に出席しました。<br><br>この女性は安倍総理大臣の後援会には入っていませんが、知り合いの企業経営者から誘われて参加の希望を伝えたところ、ことし２月ごろ、安倍総理大臣の事務所から氏名や住所を記入する申し込み用紙が送られてきたということです。<br><br>申し込み用紙を提出すると「桜を見る会」のツアースケジュールのほか、飛行機やホテルの手配を事務所に求めるかどうかや、観光ツアーへの参加を希望するかどうかなどを確認するアンケートが送られてきたということです。<br><br>この女性は航空券やホテルを自分で手配し、「桜を見る会」の会場に移動するため片道分のバスだけを利用すると事務所に申し込み費用を払ったということです。<br><br>また「桜を見る会」の前日に東京都内の高級ホテルで開かれた夕食会にも出席し、5000円の会費を支払ったということで、夕食会では安倍総理大臣夫妻と記念撮影したということです。<br><br>女性は「ホテルの人に何人ぐらい参加しているかを尋ねたところ、850人ぐらいとのことだった。ただ全員が後援会の関係者だったわけではない」と話しています。<br><br>そして「桜を見る会」の当日は、貸し切りバスで、夕食会が開かれたホテルから会場の新宿御苑に移動し、バスに乗った人たちはセキュリティーチェックを受けずに会場内に入ることができたということで、会場ではタケノコごはんや和菓子、甘酒などが無料でふるまわれたということです。<br><br>女性は、政府が招待者を選ぶ基準について「各界で功績のあった人を幅広く招待している」と説明していることについて、「私は功績者にはあたらず、安倍総理大臣の事務所を通して希望すれば参加できる催しだと思っていた。振り返ってみると、『桜を見る会』に税金が使われていたことに少し抵抗がある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:37:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学高校にボランティア参加人数を割りふり 東京五輪・パラ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012176171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中学高校にボランティア参加人数を割りふり 東京五輪・パラ</span><time datetime="2019-11-13T18:39"><span>11月13日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012176171_1911131839_1911131839_01_02.jpg" alt="中学高校にボランティア参加人数を割りふり 東京五輪・パラ" id="news_image"></div><div></div><div>強制ではないということですが、果たしてボランティアといえるのでしょうか。<br><br>来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、東京都は、ボランティア体験を希望する中学生と高校生を募集していますが、実際は具体的な人数が学校ごとに割りふられ、学校によっては半ば強制的に参加を求められていることがわかりました。専門家は「ボランティアに大事なのは、自発性だ」と批判しています。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの期間中は、「大会ボランティア」や、「都市ボランティア」として、合わせて10万人を超えるボランティアが活動します。<br><br>こうした中、東京都は町なかで観光案内などをするボランティア体験として、都内の中学２年生から高校３年生を、およそ6000人募集する計画を立てています。<br><br>これについて都の教育委員会は、あくまで任意の参加と説明していますが、実際は中学校の場合、５人の生徒と引率する教員１人が割りふられていて、学校によっては半ば強制的に参加を求められていたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>取材に応じた教員は「校内の教員集会で、『必ず決められた生徒数を出すように』と、校長からいわれた。参加者からは『強制だと、ボランティアの趣旨に反するのではないか』と反対の声が上がったが、最終的に決められた人数を出すことになった。これではボランティアではなくて動員ではないか」と証言しました。<br><br>都教育委員会は「集まった人数に関しては精査中なので明らかにできないが、一部を除く、ほとんどの学校から参加生徒の応募をいただいている。現場には、強制的なものではないと再三にわたって説明している」としています。<br><br>ボランティアの実態に詳しい東京大学大学院教育研究科の仁平典宏准教授は「ボランティアで大切なのは自発性や主体性で、ボランティア教育の名の下、それらが保証されずに行うのは奉仕活動だ。各校５人とか、割り当てるというのが、そもそもの順番が違う。上から強制という形でやるとか、創意工夫がない形でやらされると、やらされた受動的な経験となってしまう。子どもたちの自主性をベースとして、側面支援するのが、本来の教育の在り方だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012176171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:39:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 1日で催涙弾1500発以上 取締り強化の背景に中国が？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 1日で催涙弾1500発以上 取締り強化の背景に中国が？</span><time datetime="2019-11-13T18:48"><span>11月13日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175511_1911131653_1911131657_01_02.jpg" alt="香港 1日で催涙弾1500発以上 取締り強化の背景に中国が？" id="news_image"></div><div></div><div>香港では13日も各地で政府や警察に反発する市民が道路に障害物を置くなどして交通網を妨害したため、商店の営業や学校の授業に影響が出たほか、中心部の金融街では今も道路の通行ができないなど混乱が続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175511_1911131215_1911131220_01_02.jpg" alt=""><div>このうち国際的な金融センターでもある中心部のオフィス街では11日から３日連続で大勢の若者や市民が集まり、「自由のために闘う」などと叫んでいました。<br><br>一部の若者らは周辺の歩道を砕いて道路上にばらまき、交通をまひさせ、現在も通行ができない状態が続いています。<br><br>このほか地下鉄やバスなども多くの路線で運行が取りやめになり、商店が営業中止になったり、学校の授業が休講になったりするなど、影響が広がっています。<br><br>一方で、12日の夜、一部の大学で校内にこもった学生らと警察が対じし、一時、警察が大学の敷地内に入って学生数人を逮捕したことを受けて、若者の間では批判の声も広がっています。<br><br>警察は物を投げたり放火したりするなどの危険な行為が相次いでいると非難したうえで、12日の一日で1500発以上の催涙弾を使い142人を逮捕したと発表し、今後も取締りを強化する姿勢を示しています。<br><br>しかし、今後の対応次第ではさらに市民が反発して対立が一層深まる可能性もあり、混乱が収まる見通しは立っていません。</div></div><div><h3>抗議活動に一部で反発の声も</h3><div>香港各地で交通網を妨害する活動が続いていますが、通勤や通学で公共交通機関を利用する市民の足にも影響が広がり、一部で反発の声も上がっています。<br><br>このうち地下鉄の駅では抗議活動の参加者が車両の扉が閉まるのを妨害して出発が遅れ、これにいらだつ市民との間で激しい口論となっています。<br><br>香港では市民の多くがデモの要求に応じようとしない政府の対応を批判しているものの、市民生活にまで影響を及ぼす抗議活動の手法には意見が分かれています。</div></div><div><h3>中国出先機関が非難「テロリズムに向かっている」</h3><div>香港にある中国政府の出先機関は12日、「香港の暴力や破壊活動は法治の最低ラインを何度も破り、テロリズムに向かっている」とする声明を出しました。<br><br>声明では、11日に抗議活動の参加者と口論になった男性が油のようなものをかけられて火をつけられ重体となっていることを取り上げ、「暴徒が破壊活動に反対する市民に火をつけたことは良識ある人たちを憤慨させた。このような殺人的な行為は明らかなテロリズムだ」として、「暴徒」や「テロ」といった表現を使って非難しました。<br><br>そのうえで「香港政府や警察があらゆる必要な手段を取って暴力やテロ行為を食い止め、一刻も早く秩序を回復することを断固として支持する」として、香港政府に対し抗議活動にさらに厳しく対処するよう迫るねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>警察が発砲 圧力強める当局</h3><div>香港政府は抗議活動への取締りを強化しています。<br><br>先月１日には、抗議活動に参加していた18歳の高校の男子生徒が警察に拳銃で撃たれて一時、重体になり、今月11日にも、警察官の発砲で21歳の男子学生が一時、重体となりました。今月８日には警察の強制排除の最中に建物から転落した大学生が死亡しています。<br><br>また、香港に出張中の日本人男性がデモに遭遇してけがをし、日本総領事館は、抗議活動の現場に近づかないよう注意を呼びかけています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175511_1911131653_1911131657_01_04.jpg" alt=""><div>一連の抗議活動のきっかけは、香港政府が、議会にあたる立法会に提出した、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案でした。<br><br>中国当局が中国に批判的な活動をする人などの引き渡しを求めるおそれがあるとして反発が広がり、ことし６月９日、民主派の団体が呼びかけたデモに主催者の発表で103万人が参加しました。<br><br>その後も抗議活動は続き、一部が過激化する中、香港政府は９月４日、条例の改正案を撤回すると発表し翌月に正式に撤回しました。<br><br>ただ、抗議活動が長期化するにつれて、市民の要求は改正案の撤回だけにとどまらず、警察がデモ隊を取り締まる際の対応が適切かどうかを検証する独立調査委員会の設立や、民主的な選挙制度の実現にまで広がっています。</div></div><div><h3>専門家「取締り強化の背景に中国の存在」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175511_1911131653_1911131657_01_02.jpg" alt=""><div>中国政府はこれまで「暴力や違法行為に対しては絶対に手加減してはならない」として、香港政府や警察に対して厳しく取り締まるよう繰り返し求めてきました。<br><br>11月４日には、習近平国家主席が香港の林鄭月娥行政長官と、一連の抗議活動が始まってから初めて会談し、事態の収拾に向けて改めて対策をとるよう求めました。<br><br>香港の政治に詳しい専門家は、抗議活動に対する警察の取締りが強まっている背景に中国政府の存在があると指摘しています。<br><br>「（11日の発砲は）事前の警告もなく近距離から体の中心を狙って発砲していて、デモ隊への対応がこれまで以上にエスカレートしているほか、市民の反発を招きかねない行為を繰り返すようになっている。林鄭長官は中国側から抗議活動をより強硬な方法で早期に鎮圧すべきだという方向性を示されたはずで、取締りの強化に“お墨付き”を得たとみられる」（立教大学 倉田徹教授）<br><br>中国政府は、激しさを増す抗議活動を抑え込めていないことにいらだちや危機感を示していて、香港政府に対して抗議活動に一層厳しい姿勢で対処するよう指示している可能性もあります。</div></div><div><h3>次の焦点は区議会議員選挙</h3><div>「選挙は平和的手段で政府に抗議するために残された最後の機会」（候補者）<br><br>今、香港で注目を集めているのは今月24日に予定されている区議会議員選挙です。<br><br>市民の直接投票で決まる、香港で行われる選挙の中では最も民主的な方法で行われ、民意を反映しやすいとされ、多くの市民が今回の選挙を抗議の１つととらえています。<br><br>しかし、民主派と、政府寄りの親中派との間で激しい選挙戦となっていて、民主派の候補や団体のメンバーが何者かに襲撃される事件が相次ぐ一方、親中派の候補者が刃物で刺されたり、選挙事務所が破壊されたりする事件も起きています。<br><br>抗議活動による混乱が続く中、選挙では民主派側が勢力を伸ばすと見られていますが、親中派の陣営からは「暴力が止まらなければ、選挙の延期や取り消しを検討すべきだ」といった声があがっており、市民の間では政府が社会の混乱を理由に選挙を延期したり、取り消したりするのではないかという懸念が広がっています。<br><br>立教大学の倉田徹教授は「親中派からは選挙を延期すべきだという意見も根強いが、法的には14日間しか延期できない。仮に延期した場合でも“人為的な延期”と見なされ、世論の反発は避けられない」と述べ、香港政府は難しい判断を迫られるという見解を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:48:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>