<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首都高のトンネルで激しい渋滞 車降り歩く人も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首都高のトンネルで激しい渋滞 車降り歩く人も</span><time datetime="2018-01-23T03:49"><span>1月23日</span> <span>3時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298361_1801230209_1801230211_01_03.jpg" alt="首都高のトンネルで激しい渋滞 車降り歩く人も" id="news_image"></div><div>首都高速道路では、大雪の影響で２２日夜から各地で通行止めや渋滞が相次いでいます。このうち、中央環状線の地下にある山手トンネルでは、長時間、激しい渋滞が続いたため車を降りて歩いて非常階段を上り地上に出る人たちが相次ぐ事態となりました。</div><div>日本道路交通情報センターによりますと、首都高速道路は多くの区間が通行止めになっているほか、各地で渋滞が起きるなど大雪の影響が続いています。<br><br>このうち、中央環状線の西新宿ジャンクションでは、２２日午後７時半ごろ、地下の山手トンネルから４号新宿線に進もうとした車が道路の積雪のため坂を登れなくなり立往生しました。この影響で、中央環状線の外回りは、西新宿ジャンクションから五反田出口付近にかけての山手トンネル内のおよそ７キロの区間で断続的に激しい渋滞が続きました。<br><br>首都高速道路会社によりますと、渋滞している区間の複数の場所で車から降りて車道を歩く人の姿が道路に設置されたカメラの映像などから確認されているということです。バスの乗客によりますと長時間、トイレに行けないことなどから車を降りる人もいたということで、ＮＨＫが目黒区の幹線道路沿いにある山手トンネルの非常口で取材したところ非常階段を上り地上に出たという人が相次ぎました。<br><br>歩いて出てきた人たちからは「何のアナウンスもなく高速道路会社などから一切状況の説明がなかった」とか、「悪天候の時にどうしてトンネル内に車両を入れたのか」などと憤る声が聞かれました。<br><br>首都高速道路会社は、トンネル内への車の流入を抑えるため午前０時ごろから大井ジャンクションと板橋区の高松入口付近の間の山手トンネルのすべての区間を外回り内回りとも通行止めにしました。<br><br>山手トンネルは全長１８．２キロと道路トンネルとしては日本一長いトンネルで、トンネル内では２３日午前３時半現在も多くの車が渋滞に巻き込まれているということです。<br><br>首都高速道路は渋滞の原因を解消するため西新宿ジャンクションで除雪や立往生した車を移動させる作業を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「運転手残し車降りて非常口へ」</h3><div>山手トンネルで２２日午後６時半ごろから渋滞に巻き込まれたという会社員の４０歳の男性は当時の状況について、「仕事帰りに同じ車に乗っていた同僚３人とともに渋滞に巻き込まれました。トンネル内は見渡すかぎり車が列をなしていましたが、高速道路会社からの情報もなくいつ渋滞が解消するのかとても不安でした」と話していました。<br><br>男性たちは渋滞に巻き込まれてからおよそ３時間後に、運転していた同僚だけを残し、車から降りてトンネル内の非常口から５分ほど階段をのぼり地上に出て自宅に帰ったということです。<br><br>男性は「渋滞に巻き込まれている車には幼い子どもを抱えている母親もいたので、トンネルに残された人たちが今、どうしているかとても心配です。大雪の際の車の運転には渋滞も含めて十分、注意しないといけないと改めて思いました」と話していました。</div></div><div><h3>「なぜ通行止めにしなかったのか」</h3><div>羽田空港から新宿に向かうリムジンバスに乗り、山手トンネルで渋滞に巻き込まれた５０代の会社員の男性は、トンネル内でバスを降り、非常口から外に避難しました。男性は「山手トンネルに入り、五反田あたりで５時間ほど、バスが全く動かなかった。運転手から『緊急事態なので外に出たい人は自己責任で出てください』と言われ、バスを降りて３０分ほど歩き、非常口から外に出た」などと当時の状況を説明しました。<br><br>男性はトンネル内の状況について、「ほかの車に乗っていた人がリムジンバスのトイレを借りにやってきて列ができていた。どれくらい渋滞し、いつ動き出すのか全く分からない状態で不安が大きかった。なぜこんな悪天候の時にトンネルを通行止めにせず車両を入れたのか怒りがこみ上げてくる」と話していました。<br><br>またリムジンバスに乗っていた別の会社員の男性は「車内は満席で、いつバスが動き出すのかや、まわりの状況も全く分からなかったが、取り乱す人はおらずみんな冷静だった」と車内の様子を振り返りました。そして、「携帯電話でツイッターを見ていると、トンネル内で車を降り、歩いて非常口から外に出た人がいることを知った。いつになったら出られるのか分からなかったので、バスの乗客数人と一緒に外に出ることにした」と話していました。</div></div><div><h3>「トンネル内は排気ガス充満 情報ほしい」</h3><div>渋滞に巻き込まれたトラック運転手の男性はＮＨＫの取材に対し、「午後７時ごろ首都高に入ったが、１時間に数１００メートルしか進まない状態が続き、５時間以上たってもトンネルから出られない。トンネル内は排気ガスが充満していて、荷物を持って車から降り、非常口に向かって歩く人を２０人くらい見かけた」と話していました。さらに、「渋滞が始まって１時間くらいあとに一度、緊急車両が通ったが、何のアナウンスもなく、その後も高速道路会社などから一切、状況の説明は無い。これから八王子まで行かないといけないが、渋滞がいつ解消されるのかホームページを見ても全くわからないので、とにかく情報がほしい」と不安そうに話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 03:49:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老人ホーム３人転落死 元職員 きょうから裁判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>老人ホーム３人転落死 元職員 きょうから裁判</span><time datetime="2018-01-23T04:06"><span>1月23日</span> <span>4時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298101_1801222228_1801230406_01_02.jpg" alt="老人ホーム３人転落死 元職員 きょうから裁判" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、川崎市の有料老人ホームで高齢の入所者３人をベランダから転落させて殺害したとして殺人の罪で起訴された２５歳の元職員の裁判員裁判が、２３日から横浜地方裁判所で始まります。福祉の現場で高齢者が相次いで死亡した事件の詳しい経緯が解明されるのか注目されます。</div><div>４年前の平成２６年１１月から１２月にかけて、川崎市幸区の有料老人ホーム「Ｓアミーユ川崎幸町」で、入所していた８６歳と９６歳の女性と８７歳の男性の合わせて３人が死亡しました。<br><br>当時、職員だった今井隼人被告（２５）が３人を抱えて４階や６階のベランダから転落させて殺害したとして殺人の罪に問われ、２３日から横浜地方裁判所で裁判員裁判が始まります。<br><br>捜査関係者によりますと、今井被告は当初「はいかいや入浴の拒否などで介護に手がかかり、介護の仕事が面倒になった」と３人の殺害を認める供述をしていましたが、その後、事件に関する取り調べには応じていないということです。<br><br>この事件では目撃者がいないなど直接的な証拠がないことから、裁判では関与を認めた供述の内容が信用できるかどうかなどが争点となる見通しです。<br><br>福祉の現場で高齢者が相次いで死亡した事件の詳しい経緯が裁判で解明されるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>短期間に相次いだ転落死 被告「黙秘します」</h3><div>４年前の平成２６年１１月４日、川崎市幸区の有料老人ホーム「Ｓアミーユ川崎幸町」で、４階の部屋に入所していた８７歳の男性がベランダから転落して死亡しているのが見つかりました。<br><br>さらに翌月の１２月９日にも、同じ４階の部屋にいた８６歳の女性が転落して死亡しました。そして大みそかには６階に入所していた９６歳の女性が死亡しているのが見つかりました。<br><br>３人が見つかった場所はいずれも施設の中庭で、警察は当初、高さ１０メートルの４階のベランダと高さ１６メートルの６階のベランダからそれぞれ誤って転落した事故の疑いもあるとしていました。<br><br>しかし、短期間に連続して転落事故が起きていることや、高さ１メートル２０センチのベランダの手すりを高齢者が自力で乗り越えるのは不自然だとして、事件の疑いで捜査を進めました。<br><br>その結果、３人が転落したと見られる夜間の時間帯にいずれも勤務していた、当時、職員だった今井被告が事件に関与している疑いがあると見て、おととし２月、最初に死亡した８７歳の男性を殺害した疑いで逮捕。さらに別の２人についても殺人の疑いで逮捕し、いずれも起訴されました。<br><br>取り調べは録音・録画され、今井被告は当初、３人を殺害したことを認めていましたが、その後「黙秘します」などとして事件に関する取り調べには応じなくなったということです。<br><br>３人の入所者が相次いで死亡したのが明らかになった３年前の平成２７年９月に今井被告は取材に対し「当時、自分が当直していたことは事実で、疑われているのはわかっているが何も知らない」と述べ、関与を否定していました。３人が死亡したことについては「本当に残念だし、当時、介護職員として自分が関わっていたので非常に悲しい」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ介護施設の職員による高齢者への暴行事件</h3><div>介護施設の職員が高齢者に暴行するなどして逮捕される事件は各地で相次いでいます。<br><br>岡山県備前市にある特別養護老人ホームでは平成２７年６月、介護福祉士の職員が入所していた当時９７歳の女性の頭を殴り、大けがをさせたとして傷害の疑いで逮捕されています。女性は後遺症で体の一部にまひが残ったということです。施設の聞き取りに対して逮捕された職員は「女性が部屋の中をはいかいしていたことに腹が立って殴った」と話していたということです。<br><br>おととし７月には、群馬県渋川市の老人ホームで当時５３歳の入所者の男性に暴行していたとして職員が逮捕されました。この施設では別の職員も同じ入所者を殴ったとして逮捕され、警察の調べに対して「仕事が忙しく、むしゃくしゃしてやった」と供述しているということです。<br><br>入所者が命を落とす事件も起きています。去年８月、東京・中野区の老人ホームで当時８３歳の入所者の男性を浴槽でお湯に顔をつからせて溺れさせ殺害したとして職員が逮捕されました。警視庁の調べに対し「何度も布団を汚したので『いい加減にしろ』と思ってやった」などと供述しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 04:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都圏の鉄道 雪で運休や遅れ（午前５時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首都圏の鉄道 雪で運休や遅れ（午前５時）</span><time datetime="2018-01-23T05:32"><span>1月23日</span> <span>5時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298461_1801230519_1801230527_01_02.jpg" alt="首都圏の鉄道 雪で運休や遅れ（午前５時）" id="news_image"></div><div></div><div>首都圏の鉄道は２２日からの雪のため、運休や遅れの影響が出ています。</div><div>ＪＲ中央線快速電車は、上下線の一部の列車で運休と遅れが出ているほか、武蔵野線でも一部の列車が運休しています。<br><br>ＪＲ青梅線とＪＲ八高線では２２日のダイヤの乱れの影響で本数を減らして運行し、一部の列車が運休します。<br><br>また、千葉県では雪による倒木の影響でＪＲ久留里線が久留里と上総亀山の間の上下線で、ＪＲ成田線が佐原と銚子の間の上下線で始発から運転を見合わせています。成田線の運転再開は午前６時半ごろの見込みです。ＪＲ東金線も上下線で一部の列車が運休しています。<br><br>栃木県ではＪＲ日光線が鹿沼と日光の間の上下線で始発から運転を見合わせているほか、ＪＲ宇都宮線が氏家から宇都宮に向かう上り線の始発が運休となっています。<br><br>このほか、小田急電鉄の東京・新宿と箱根などを結ぶ特急ロマンスカーは始発からしばらくの間、運休するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 05:32:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】雪の路面 歩く時の注意点は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>【動画】雪の路面 歩く時の注意点は？</span><time datetime="2018-01-23T06:03"><span>1月23日</span> <span>6時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298541_1801230602_1801230603_01_03.jpg" alt="【動画】雪の路面 歩く時の注意点は？" id="news_image"></div><div>２３日朝も各地で厳しい冷え込みとなっています。歩行中の転倒事故に注意が必要です。通勤や通学時、歩く際は何に注意したらいいのか。防災科学研究所の上石勲さんに聞きました。（データ放送では動画はご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大ｉＰＳ細胞研 助教のほかの論文も調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京大ｉＰＳ細胞研 助教のほかの論文も調査へ</span><time datetime="2018-01-23T06:22"><span>1月23日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298391_1801230618_1801230622_01_03.jpg" alt="京大ｉＰＳ細胞研 助教のほかの論文も調査へ" id="news_image"></div><div>京都大学ｉＰＳ細胞研究所に所属する助教が去年発表した論文で、データのねつ造などの不正を行ったと認定された問題で、研究所はこの助教が関係したほかの１本の論文についても不正がなかったか調査を行うことにしています。</div><div>京都大学は２２日、ｉＰＳ細胞研究所の山中伸弥所長らが出席して会見を開き、去年２月、ｉＰＳ細胞から脳の血管の組織を作り出すことに成功したと発表した論文の１１の図にねつ造と改ざんがあり、所属する山水康平助教が不正を行ったと認定したことを公表しました。<br><br>この助教は以前、京都大学の別の研究所に所属していた際、ｉＰＳ細胞研究所の研究者らと共に論文１本を発表していることから、ｉＰＳ細胞研究所はこの論文についても不正がなかったか調べることにしています。<br><br>京都大学によりますと、ｉＰＳ細胞研究所では所属する研究者の研究データを記した実験ノートを知的財産の担当部署に定期的に提出させてチェックを受けることになっていましたが、ノートの内容まで十分に確認していなかったため不正を見抜けなかったとしていて、今後は内容をチェックする態勢を整えたいとしています。<br><br>京都大学ｉＰＳ細胞研究所の山中伸弥所長は「不正を防げなかったことに無力感を感じています」と謝罪し、報道陣から所長を辞任する考えがあるかを質問されたのに対して「その可能性も含めてどういう形で責任をとるのか検討したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:22:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府機関閉鎖解除へ前進 議会上院で暫定予算合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米政府機関閉鎖解除へ前進 議会上院で暫定予算合意</span><time datetime="2018-01-23T06:37"><span>1月23日</span> <span>6時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298551_1801230628_1801230637_01_03.jpg" alt="米政府機関閉鎖解除へ前進 議会上院で暫定予算合意" id="news_image"></div><div>アメリカの議会上院の与野党の幹部は、来月８日までの暫定予算案を可決させることで合意し、トランプ大統領の就任から１年となった今月２０日以降続いていた、政府機関の一部閉鎖の解除に向けて前進しました。</div><div>アメリカでは、移民政策などをめぐる与野党の対立によって議会上院で新たな予算案を可決できず、トランプ大統領の就任から１年となった今月２０日以降、政府機関が一部閉鎖される事態になっています。<br><br>議会上院の与野党の幹部は閉鎖から３日目となる２２日、民主党が求めていた不法移民の救済策をめぐり、共和党が一定の譲歩をしたことなどから、来月８日までの暫定予算案を可決することで合意しました。<br><br>このあと２２日中に、議会の上下両院で暫定予算案の採決を行うことで調整が進められていて、政府機関の一部閉鎖の解除に向けて前進しました。<br><br>ただ、ことし９月までの今年度の予算はまだ成立しておらず、改めて短期間の暫定予算を組んで、ひとまず問題を先送りした形です。<br><br>ホワイトハウスのサンダース報道官は２２日の記者会見で、「民主党がわれわれとの取り引きを受け入れたことを歓迎している」と述べ、上下両院が予算案を可決すればトランプ大統領が署名して成立させるという見通しを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首都ワシントンでは…</h3><div>政府機関の閉鎖の影響で首都ワシントンでは２２日、多くの見学客を受け入れる連邦議会議事堂のビジターセンターが閉館となり、ふだんのにぎわいとは一転して、閑散としていました。<br><br>また、蔵書数が１億６０００万冊余りで、世界最大規模の図書館として知られる議会図書館でも、入口に閉館を告げる貼り紙が貼られ、知らずに訪れた観光客などが落胆した表情を浮かべていました。<br>初めてアメリカを訪れたというブラジル人の男性は、「この図書館が目当てだったので残念です」などと話していました。<br><br>一方、前回の政府機関の閉鎖では閉館となったスミソニアン博物館は、見学客を受け入れていて、施設によって対応にばらつきがあります。<br>孫とともにスミソニアン博物館を訪れた男性は、「誕生日の孫が楽しみにしていたので、うれしいですが、議会が折り合えずに多くの人が影響を受けていることは悲しいことです」と政府機関の一部閉鎖を回避できなかった与野党の対応を嘆いていました。<br>また、子連れの女性は、「今回の責任はトランプ大統領にあります。大統領はみずからの要求や妥協点をあいまいにしたままでした」と話し、トランプ大統領の指導力不足が今回の事態を招いたと厳しく批判していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:37:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東平野部 20センチ超の雪残り注意を 北日本では警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/k10011298491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>関東平野部 20センチ超の雪残り注意を 北日本では警戒を</span><time datetime="2018-01-23T06:49"><span>1月23日</span> <span>6時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180123/K10011298491_1801230615_1801230620_01_03.jpg" alt="関東平野部 20センチ超の雪残り注意を 北日本では警戒を" id="news_image"></div><div>２２日に大雪となった関東の平野部では、２３日朝も、各地で２０センチを超える雪が残っているうえ、氷点下の厳しい冷え込みとなっていて、引き続き積雪や路面の凍結による交通への影響に十分注意が必要です。一方、冬型の気圧配置が強まるため、北日本の日本海側と北陸を中心に大荒れの天気となる見込みで、気象庁は猛吹雪などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州の南岸付近を通過した低気圧の影響で、関東の平野部や東北の太平洋側では２２日の午後から雪が強まり、東京の都心では、２２日午後１０時には積雪が２３センチに達して、４年前の平成２６年２月以来、２０センチを超える大雪となりました。<br><br>関東や東北の太平洋側では雪はほぼやみましたが、午前６時の積雪は、福島市で２５センチ、宇都宮市と前橋市で２４センチ、東京の都心で２１センチ、仙台市で１８センチ、水戸市で１７センチ、横浜市で１５センチなどと各地で雪が残っています。<br><br>また、午前６時半までの最低気温は、さいたま市で氷点下４度４分、前橋市で氷点下３度８分、東京の都心で氷点下０度５分と厳しい冷え込みとなっています。<br><br>各地で路面が凍結するおそれがあり、気象庁は、交通への影響やスリップ事故、転倒などに十分注意し、車の運転をする場合は冬用のタイヤやチェーンを着用するよう呼びかけています。<br><br>また、上空にこの冬いちばんの強い寒気が流れ込み、冬型の気圧配置が強まるため、北日本の日本海側と北陸を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気になる見通しです。<br><br>２４日の朝までに降る雪の量はいずれも山沿いの多いところで、北陸で８０センチ、新潟県で６０センチ、東北と近畿北部、長野県、岐阜県で５０センチ、北海道で４０センチ、中国地方で２５センチ、四国で１５センチと予想されていて、その後も雪は降り続く見込みです。<br><br>北陸と東北、北海道、それに近畿北部では、２４日にかけての最大風速が２５メートル、最大瞬間風速は３５メートルと予想され、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置は今週土曜日ごろにかけて続くと予想され、気象庁は、日本海側を中心に大雪や猛吹雪による交通への影響や暴風、高波などにも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180123%2Fk10011298491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:49:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>