<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮「制裁に執着すれば断固対応」日米を非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮「制裁に執着すれば断固対応」日米を非難</span><time datetime="2017-09-08T04:05"><span>9月8日</span> <span>4時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は７日夜、６回目の核実験を受けて国連安全保障理事会で新たな制裁決議の採択を目指すアメリカや日本を非難し「制裁と圧迫に執着すれば、到底耐えられない断固たる対応に直面する」などと威嚇しました。首都ピョンヤンでは９日の建国記念日を祝う中央報告大会が８日にも開かれ、トランプ政権への対決姿勢を強調すると見られます。</div><div>北朝鮮のアジア太平洋平和委員会は、今月３日の６回目の核実験を受けて国連安全保障理事会で新たな制裁決議の採択を目指すアメリカや日本を非難する声明を７日夜、国営メディアを通じて発表しました。<br><br>声明では今回の核実験について「朝鮮労働党の戦略的核武力の建設構想」に基づくとしたうえで、アメリカに対し「水爆実験に込められた意味と警告を正しく判断できず、制裁と圧迫に執着すれば到底耐えられない断固たる対応に直面する」と威嚇しました。<br><br>またアメリカの同盟国・日本に対しても「これ以上アメリカの手足となってふるまってはならない。制裁に率先して加担してきた罪に決着をつけるときを待っている」として強くけん制しました。<br><br>北朝鮮は９日、６９回目の建国記念日を迎えます。<br>ピョンヤンでは毎年、建国記念日を祝う中央報告大会が開かれており、去年は前日に開催して「わが国は水爆まで保有した核強国として威容をとどろかせている」と主張し、その翌日、５回目の核実験に踏み切りました。<br><br>北朝鮮のパク・ポンジュ首相は７日に国営テレビで伝えられた６回目の核実験を祝う大会で「建国から６９年の意義深い節目を前にした核の雷鳴は民族の慶事だ」と演説しており、北朝鮮としては指導部のメンバーが出席する中央報告大会を８日にも開いて、国威発揚を図るとともにトランプ政権への対決姿勢を強調すると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><div>中国・北京にある北朝鮮大使館では７日夜、９日の建国記念日を前にレセプションが開かれ、中国政府で朝鮮半島問題を担当する特別代表も務めている孔鉉佑外務次官補が各国の外交関係者などとともに出席しました。<br>しかし外交筋によりますと、去年やおととしのような中国の全人代＝全国人民代表大会の副委員長クラスの出席は確認されていないということです。<br>これは中国南部で開かれた、新興５か国でつくるＢＲＩＣＳの首脳会議の初日に北朝鮮が強行した６回目の核実験などをめぐってぎくしゃくしている中朝関係を反映したものと受け止められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野球Ｕ１８Ｗ杯２次リーグ 日本は豪州にサヨナラ勝ち</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野球Ｕ１８Ｗ杯２次リーグ 日本は豪州にサヨナラ勝ち</span><time datetime="2017-09-08T04:08"><span>9月8日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>カナダで開かれている野球の１８歳以下のワールドカップは７日、２次リーグが始まり、日本はオーストラリアと対戦して、延長１１回タイブレークの末、４対３でサヨナラ勝ちしました。２次リーグでは１次リーグの結果の一部が持ち越されるため、日本の通算成績は２勝１敗となりました。</div><div>野球の１８歳以下のワールドカップの２次リーグは、１次リーグのグループＡとグループＢから勝ち上がった６チームが別のグループから勝ち上がった３チームと対戦します。<br><br>グループＢを２位で勝ち上がった日本は７日、２次リーグの初戦でオーストラリアと対戦しました。<br><br>試合は３対３と同点でノーアウト一塁二塁から始まるタイブレークによる延長に入り、１０回は花咲徳栄高校の清水達也投手、１１回は秀岳館高校の田浦文丸投手が、ともに満塁のピンチを無失点で切り抜けました。<br>そして１１回の裏に１アウト満塁のチャンスで３番の履正社高校、安田尚憲選手がサヨナラのヒットを打ち、日本が４対３で勝ちました。<br><br>２次リーグでは同じグループから勝ち上がった２チームとの１次リーグでの対戦成績が持ち越されます。<br>日本は１次リーグでアメリカとキューバに１勝１敗だったため通算成績は２勝１敗となりました。<br><br>日本は２次リーグの第２戦でカナダと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>履正社 安田選手サヨナラ打「この勢いで」</h3><div>延長１１回に登板し、１アウト満塁の場面を連続三振で切り抜けた秀岳館高校の田浦文丸投手は、２アウト満塁でフルカウントから見逃し三振で抑えた場面について、「キャッチャーの古賀選手をマウンドに呼んで、『インコースのストレートで行こう』と確認した。バッテリーの息が合っていたので、いちばんいい球が投げられて、抑えられたと思う」と振り返りました。<br>このあとの戦いについて「甲子園では自分のピッチングができなかったので、なんとか挽回したいと強い気持ちで来ている。次でもピンチで出番が回ってきたら、チームのリズムを作れるピッチングしたい」と力強く話していました。<br><br>サヨナラヒットを打った３番の履正社高校、安田尚憲選手は「延長に入って投手陣も２イニングを無失点に抑えてくれたので、なんとか打線が応えないといけないと思っていた。次のバッターが清宮選手だったので、自分のバッティングを思い切ってやるだけだと思って打席に入った。どんな形でもいいので、なんとか１本打ちたかった。きょうの勝利で勢いがついたので、この勢いのまま、日本らしい勝ち方を続けたい」と話していました。</div></div><div><h3>清宮主将ノーヒットも「一体感 感じた」</h3><div>キャプテンの清宮幸太郎選手は「抑えたときにみんなが喜んでいたし、自分も自然とガッツポーズが出ていた。こういうゲームをしたかった。みんなの一体感を感じたし、チームにとってきょうの勝ちは大きかったと思う」と話していました。<br>３打数ノーヒットに終わった自分のバッティングについては「自分が打っていればもっと簡単なゲームだった。調子は悪くないが、変なボールばかり振ってしまっていた」と振り返りました。<br>そのうえで「打てなくても、みんなに声をかけるのがキャプテンのあるべき姿だと思う。何があっても気持ちだけはぶれないように、しっかり切り替えて臨みたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:08:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＵＢＡＲＵ ディーゼル車撤退へ ２０２０年度めど</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＳＵＢＡＲＵ ディーゼル車撤退へ ２０２０年度めど</span><time datetime="2017-09-08T04:33"><span>9月8日</span> <span>4時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/K10011131141_1709080029_1709080433_01_02.jpg" alt="ＳＵＢＡＲＵ ディーゼル車撤退へ ２０２０年度めど" id="news_image"></div><div></div><div>自動車メ−カーのＳＵＢＡＲＵは、世界的に排ガス規制を強化する動きが広がっていることを受けて、２０２０年度をめどにディーゼル車の製造と販売から撤退する方針を固めました。</div><div>ＳＵＢＡＲＵはヨーロッパとオーストラリア向けにＳＵＶ＝多目的スポーツ車のディーゼル車を製造し、去年は１万５０００台余りを輸出しました。<br><br>しかしイギリスやフランスが２０４０年までにディーゼル車とガソリン車の販売を禁止する政策を打ち出すなど、世界的に排ガス規制を強化する動きが広がっていることを受けて、２０２０年度をめどにディーゼル車の製造と販売から撤退する方針を固めました。<br><br>今後は、競争が激しさを増しているプラグインハイブリッド車や、走行中に排ガスを出さない電気自動車などに経営資源を集中させ、開発を加速させていくことにしています。<br><br>自動車業界では世界的な規制強化を背景に、ドイツのフォルクスワーゲンが今後１０年間で３０車種以上の電気自動車を投入する方針を示しているほか、先月トヨタ自動車とマツダが資本提携を発表し電気自動車の共同開発に力を入れる方針を明らかにするなど、排ガス規制の強化に対応する動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:33:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「てるみくらぶ」破綻受け対策 弁済金額増加など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「てるみくらぶ」破綻受け対策 弁済金額増加など</span><time datetime="2017-09-08T04:34"><span>9月8日</span> <span>4時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/K10011131161_1709080028_1709080434_01_02.jpg" alt="「てるみくらぶ」破綻受け対策 弁済金額増加など" id="news_image"></div><div></div><div>旅行会社の「てるみくらぶ」が経営破綻し、利用客が前払いした旅行代金のほとんどが返済されない事態を受けて、観光庁は代金を弁済する制度を拡充して利用者の保護を強化する対策をまとめました。</div><div>ことし３月に経営破綻した「てるみくらぶ」をめぐっては、破綻の直前までツアーの販売を続け、利用者が前払いした最大で９９億円に上る代金のほとんどが返済されない見通しになっています。<br><br>旅行会社が経営破綻した場合、業界では、各社が規模に応じてあらかじめ支払っている分担金を利用して、前払いした代金を利用者に弁済する制度がありますが、今回の破綻で利用できるのは１億２０００万円にとどまり、利用者保護に大きな課題を残しました。<br><br>これを教訓に観光庁は有識者による検討会で対策をまとめ、各社の分担金を今より１０％程度引き上げ、弁済できる金額が多くなるように仕組みを改めます。<br>さらに旅行会社の経営状況に対する監視も強化し、各社に義務づけている国への財務状況の報告を、今の５年に１回から毎年に増やします。<br>また旅行会社に対して、ツアーの代金を早い段階に現金で前払いすれば割り引きするなどといった過剰なキャンペーンを自粛するよう求めていくことにしています。<br><br>観光庁は業界団体などと連携してこうした一連の対策を各社に徹底させることで、「てるみくらぶ」のような事態の再発を防ぎ、利用者の保護に取り組む考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:34:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大麻と見られる薬物購入容疑の警察官 捜査情報漏えいか再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大麻と見られる薬物購入容疑の警察官 捜査情報漏えいか再逮捕へ</span><time datetime="2017-09-08T04:35"><span>9月8日</span> <span>4時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大麻と見られる薬物を知り合いの男から買ったとして逮捕された北海道函館市の警察署の巡査部長が、男から頼まれて捜査に関する情報を漏らしていた疑いのあることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は地方公務員法違反の疑いで再逮捕して調べることにしています。</div><div>函館西警察署警備課の巡査部長、山本圭太容疑者（３５）はことし２月、北海道羽幌町の自宅で大麻と見られる薬物を知り合いの男から購入したとして先月逮捕されました。<br><br>捜査関係者によりますと、その後の調べで山本巡査部長は男から、自分の車があとをつけられているようなので調べてほしいと頼まれ、警察官の立場で調べた所有者の情報などを男に伝えていた疑いのあることがわかったということです。<br>あとをつけていたのは別の事件の捜査対象として男を尾行していた警察の車だったということです。<br><br>警察は、捜査に関する情報を漏らしたとして山本巡査部長を地方公務員法違反の疑いで再逮捕して、詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:35:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カーリング女子きょうから代表決定戦 中部電力対ＬＳ北見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カーリング女子きょうから代表決定戦 中部電力対ＬＳ北見</span><time datetime="2017-09-08T04:37"><span>9月8日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/K10011131111_1709080041_1709080437_01_02.jpg" alt="カーリング女子きょうから代表決定戦 中部電力対ＬＳ北見" id="news_image"></div><div></div><div>カーリング女子のピョンチャンオリンピック日本代表決定戦が８日から北海道北見市で始まります。カーリング女子で日本は、１９９８年の長野大会以来６大会連続のオリンピック出場を決め、８日から始まる代表決定戦ではともに初出場を目指す、長野県の中部電力と北海道のＬＳ北見が対戦します。</div><div>中部電力はリードが石郷岡葉純選手、セカンドが北澤育恵選手、サードがキャプテンの清水絵美選手、スキップが松村千秋選手、リザーブが中嶋星奈選手の５人がメンバーで、平均年齢２２歳の若いチームです。<br>２０１１年から日本選手権を４連覇したあと、主力の引退や移籍で一時解散の危機に追い込まれましたが、選手全員でとことん議論して作戦を導き出す「全員カーリング」で経験不足を補い、ことしの日本選手権では今回対戦するＬＳ北見を破って３年ぶりの復活優勝を果たしました。<br>正確なショットをつないで失点を抑える手堅い試合運びが持ち味です。<br><br>ＬＳ北見はリードが吉田夕梨花選手、セカンドが鈴木夕湖選手、サードは３年前のソチオリンピックに北海道銀行のメンバーとして出場した吉田知那美選手、スキップが藤澤五月選手、リザーブがオリンピックに２回出場している本橋麻里選手の５人がメンバーです。<br>去年の日本選手権で優勝し、その後、世界選手権で銀メダルを獲得した経験と実績を兼ね備えたチームです。<br>世界で通用するスキップと言われている藤澤選手のたぐいまれな戦術で、ハウスと呼ばれる円の中にストーンを集めて大量点を狙う攻撃的な試合運びを得意としています。<br><br>ことしの対戦成績は中部電力が１勝、ＬＳ北見が３勝とＬＳ北見が上回っていますが、最も重要な日本選手権の決勝では中部電力が接戦に持ち込んで唯一の勝利を収めました。<br>この試合では中部電力の選手たちが正確なショットを続けることでＬＳ北見の藤澤選手にプレッシャーをかけ、ミスを誘ったのが勝因となりました。<br><br>藤澤選手が力を発揮する展開となるのか、あるいは本領を発揮させない展開に持ち込むかが、決定戦の行方を左右する大きな要素になるとも言えます。<br><br>対照的な２チームの対戦となった代表決定戦はＬＳ北見の地元、北見市で行われ、先に３勝したチームがピョンチャンオリンピックの代表に決まります。<br><br>第１試合が８日午後１時から始まり、ＮＨＫは代表が決まるまでのすべての試合をＢＳ１で中継します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:37:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山尾氏が離党届 民進党へ打撃不可避</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170908/k10011131271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山尾氏が離党届 民進党へ打撃不可避</span><time datetime="2017-09-08T04:38"><span>9月8日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>民進党の山尾元政務調査会長が、週刊誌に結婚している男性との交際の疑惑を報じられ、党に迷惑をかけたとして７日夜、離党届を提出しました。前原代表ら執行部としては秋の臨時国会などが控える中、事態を早期に収束させたい考えですが、党に対する打撃は避けられない情勢です。</div><div>民進党の山尾志桜里元政務調査会長は、週刊誌に既婚者である弁護士の男性との交際疑惑を報じられたことを受け「党に迷惑をかけた」として７日夜、国会内で大島幹事長に離党届を提出しました。<br>山尾氏は「誤解を生じさせる行動で、深く反省し、おわび申し上げる」と陳謝した一方、報じられた弁護士とは頻繁に打ち合わせをしたものの男女の関係はなかったと疑惑を否定しました。<br><br>前原代表ら執行部は８日に開かれる常任幹事会で山尾氏の離党届の取り扱いを協議することにしていて、秋の臨時国会や来月行われる衆議院の３つの補欠選挙が控える中、事態を早期に収束させたい考えです。<br><br>しかし党内には「山尾氏が離党すればこの問題も区切りがつく」といった意見の一方で、山尾氏に議員辞職を求める声があるほか、前原代表や大島幹事長ら執行部の指導力を疑問視する指摘も出ています。<br>また新党の結成を目指す議員が党を離れる動きが加速するのではないかという見方もあるなど、党に対する打撃は避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170908%2Fk10011131271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:38:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>