<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急事態宣言延長 変更が決まった 「基本的対処方針案」の詳細</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言延長 変更が決まった 「基本的対処方針案」の詳細</span><time datetime="2020-05-04T20:49"><span>5月4日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417571_2005041920_2005041942_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言延長 変更が決まった 「基本的対処方針案」の詳細" id="news_image"></div><div></div><div>政府対策本部で変更が正式に決まった「基本的対処方針」は次のようになっています。<br><br>いまだ全国的に相当数の新たな感染者が確認されており、引き続き、現在の枠組みを維持し、感染拡大の防止の取り組みを進めていく必要があるとしています。<br><br>そのうえで、特定警戒都道府県とそれ以外の県では感染の状況が異なるとして、東京や大阪など13の「特定警戒都道府県」では、これまでと同様の行動制限を求めています。<br><br>一方、それ以外の県では、「３つの密」を避け、手洗いや人と人の距離の確保といった基本的な対策の継続など「新しい生活様式」を徹底することを前提に、制限の一部を緩和する方針を打ち出しています。<br><br>特定警戒都道府県とそれ以外の34県での制限の違いを個別に見てみます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>外出は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417571_2005041920_2005041942_01_03.jpg" alt=""><div>外出については、特定警戒都道府県では、引き続き、生活や健康の維持のために必要なもの以外は自粛を要請し、「接触機会の８割削減」の目標を掲げています。<br><br>要請の対象外となる外出の例として、医療機関への通院、食料・医薬品・生活必需品の買い出し、必要な職場への出勤、屋外での運動や散歩などが挙げられています。<br><br>一方、それ以外の34県でも、不要不急の帰省や旅行をはじめとした県外への移動に加え、繁華街の接待を伴う飲食店などこれまでにクラスターが発生した場所への外出は引き続き、自粛を促すとしています。<br><br>それ以外の外出は、自粛を促す対象とはしていません。</div></div><div><h3>イベントなどは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417571_2005041920_2005041942_01_04.jpg" alt=""><div>イベントなどについては、すべての都道府県で、クラスターが発生するおそれがあるもの、「３つの密」がある集まりは、引き続き、開催の自粛の要請などを行うとしていて、特に、全国的かつ大規模なものは感染リスクへの対応が整わない場合は、中止や延期など、慎重な対応を求めるとしています。<br><br>一方で、特定警戒都道府県以外の34県では、比較的少人数のイベントなどは「感染防止策を講じたうえで、リスクの態様に十分留意し適切に対応する」としています。</div></div><div><h3>休業要請などは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417571_2005041920_2005041942_01_05.jpg" alt=""><div>休業要請などについては、特定警戒都道府県では、引き続き、「感染の拡大につながるおそれのある施設の使用制限の要請などを行う」としています。<br><br>その際は、「社会経済や住民の生活・健康などへの影響を留意し、各都道府県知事が適切に判断する」としています。<br><br>例として、博物館、美術館、図書館、屋外の公園などは感染防止策をとることを前提に、開放することも考えられるとしています。<br><br>それ以外の34県では、「感染拡大の防止や社会経済活動を維持する観点から、地域の実情に応じて各県が判断する」としています。<br><br>そして、クラスターが多数発生している施設などは、使用制限の要請などを行うことを検討するよう求めています。<br><br>また、クラスターの発生が見られない施設については、基本的な感染対策の徹底を強く働きかけるよう求めています。<br><br>そして、事業者などには、業種や施設の種別ごとにガイドラインを作成するなど、自主的な感染防止のための取り組みを求めています。</div></div><div><h3>職場への出勤は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417571_2005041920_2005041942_01_06.jpg" alt=""><div>職場への出勤は、特定警戒都道府県では、引き続き、「出勤者数の７割削減」の目標を掲げて、テレワークやローテーション勤務などの強力な推進を求めています。<br><br>一方、それ以外の34県は、その目標の対象からは外したうえで、テレワークや時差出勤など人との接触を減らす取り組みは続けることを求めています。</div></div><div><h3>学校は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417571_2005041920_2005041942_01_07.jpg" alt=""><div>学校については、特定警戒都道府県とそれ以外の県で区別はせず、「地域の感染状況に応じて、感染予防に最大限配慮したうえで、段階的に学校教育活動を再開し、児童・生徒が学ぶことができる環境を作っていく」としています。<br><br>そして、これらの制限を行うにあたっては、感染拡大の防止と社会経済活動の維持の両立を図ることに留意する必要性を強調しています。</div></div><div><h3>対象地域を判断する際の基準 新たに示される</h3><div>このほか「基本的対処方針」では、今後、緊急事態宣言の対象地域を判断する際の基準が新たに示されています。<br><br>判断基準は大きく、「感染状況」と「医療提供体制」の２つに分けられます。<br><br>「感染状況」は、新たな感染者数などの水準や、近隣都道府県の感染状況などを判断基準として挙げています。<br><br>「医療提供体制」は、<br>▽医師が必要と認めるＰＣＲ検査、<br>▽院内感染の制御、<br>▽救急医療などその他の一般医療への影響、<br>▽医療機関の役割分担の明確化、<br>▽患者の受け入れ先の調整機能、<br>▽重症・重篤例の診療体制、<br>▽病床の稼働状況や動向を迅速に把握・共有できる体制、<br>▽重症患者から軽症患者まで病状に応じた迅速な対応を可能にする医療提供体制、などを判断基準にするとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 20:49:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宣言延長「先見えず 気持ち折れた」老舗洋食店 閉店へ 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012417891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宣言延長「先見えず 気持ち折れた」老舗洋食店 閉店へ 東京</span><time datetime="2020-05-05T00:13"><span>5月5日</span> <span>0時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417891_2005050011_2005050013_01_02.jpg" alt="宣言延長「先見えず 気持ち折れた」老舗洋食店 閉店へ 東京" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長決定を受けて、東京都内で40年以上続いてきた老舗の洋食店が閉店することになりました。店の経営者は「休業で先が見えない中、店を続けていく気持ちが折れてしまった」と苦渋の胸の内を明かしました。</div><div>東京 調布市で老舗の洋食店を経営している豊嶋正さん（69）は３月下旬から店の休業を続けています。<br>この店は、コンサートホールが入る市の文化会館の中にあります。開業は45年余り前の1974年。店が今の場所に移ってからは、その日のクラシックコンサートの曲目に合わせた、作曲家ゆかりの料理が人気を集めてきたと言います。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417891_2005050011_2005050013_01_03.jpg" alt=""><div>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大を受けてコンサートや映画会などの催しが次々と中止になり、来月までの宴会などの予約450人分がすべてキャンセルになりました。３月から今月までの月60万円の家賃や光熱費は市から減免措置を受けられる見通しですが、数百万円前後あった毎月の売り上げがゼロとなり、従業員２人への給与の支払いが厳しくなっています。<br><br>政府が緊急事態宣言を延長する方針で調整を進めていた今月１日。豊嶋さんは店の帳簿を見つめながら「ことしは２月後半から予約がすべて無くなり、経営に響いている。東京オリンピック・パラリンピックにも期待していたのに、まさかこんなことになるとは思わなかった」と話していました。<br><br>そのうえで「食材も全部だめになり、仕込みもすべてストップしているため、来月や再来月に再オープンさせるとなると、準備に２～３週間はかかり、経営を続けていくには少し元気がなくなってきている」と話していました。<br><br>ただ、この日およそ３週間ぶりに店のちゅう房に立った豊嶋さん。一緒に働いてきた息子や従業員に対し、得意料理の「真鯛のポワレ」をふるまいました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417891_2005050022_2005050022_01_04.jpg" alt=""><div>フランスや銀座の有名洋食店で磨いた熟練の技を、このちゅう房で改めて若い世代に伝えたいと考えたからだと言います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417891_2005050011_2005050013_01_04.jpg" alt=""><div>そして4日夕方、豊嶋さんは店で、緊急事態宣言の延長を決めた安倍総理大臣の記者会見の様子をじっと見つめていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417891_2005050011_2005050013_01_05.jpg" alt=""><div>そして「50年近く、毎日、調理場で料理を作っていたが、ここ２か月半ぐらいは料理を作らない生活が続いていて、モチベーションが全然上がらず、心が折れてしまっている。店を閉めようと思っている。コロナでなぜこんなに苦労しなければいけないのかという悔しさとつらさがある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012417891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 00:13:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>休業要請 いつまで？業種は？自治体で違いも 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012417951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>休業要請 いつまで？業種は？自治体で違いも 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-05T04:10"><span>5月5日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417951_2005050135_2005050410_01_02.jpg" alt="休業要請 いつまで？業種は？自治体で違いも 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>６日期限を迎える「緊急事態宣言」は今月31日まで延長されることになりましたが、経済面の影響が深刻さを増す中、自治体の間では、事業者に休業を求める期間や業種の範囲について考え方に違いも出始めています。</div><div>特に重点的に感染拡大防止の取り組みが必要な13の「特定警戒都道府県」のうち、埼玉県は４日開いた対策本部会議で、県が行っている事業者の休業や外出自粛の要請を今月７日以降も続けることを正式に決めました。<br>休業を要請する業種の範囲はこれまでどおりとし、状況に応じて見直すこともあるとしています。<br><br>一方、同じく「特定警戒都道府県」に指定されている茨城県の大井川知事は、休業や外出自粛の要請を今月17日までと期限を区切って継続する考えを示しました。<br>４日夜の会見で大井川知事は「県内での新たな感染者は１人かほぼゼロで、この状態が続けば特定警戒都道府県から外れる可能性が高い。感染症との共生を前提とした生活を模索する必要がある。経済社会活動を再開する出口戦略が求められている」と述べました。<br><br>また「特定警戒都道府県」に指定されていない栃木県の福田知事は、県が行っている休業要請を今月11日以降、一部の業種でとりやめることを検討する考えを示しました。４日夜の会見で福田知事は「県民の暮らしを守るため、一定の緩和を考えたい。来週の月曜日以降、段階的に緩和を考えていければ」と述べ、博物館や美術館などを例に挙げて休業要請のとりやめを検討する考えを示しました。<br><br>東京都や関東地方の多くの県が今後の休業要請の具体的な内容を決めるのは５日以降になりますが、経済面の影響が深刻さを増す中、休業を求める期間や業種の範囲について、考え方に違いも出始めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012417951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 04:10:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 社会経済活動の再開につなげられるか課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012417981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 社会経済活動の再開につなげられるか課題</span><time datetime="2020-05-05T04:43"><span>5月5日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417981_2005050442_2005050443_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 社会経済活動の再開につなげられるか課題" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について政府は、対象地域を全国としたまま今月31日まで延長しました。都道府県ごとの感染状況などを分析し、期限を待たずに解除することも検討する方針ですが、感染の拡大防止を図りながら社会経済活動の本格的な再開につなげられるかが課題となりそうです。</div><div>緊急事態宣言について政府は、新規の感染者数は減少しているものの十分とは言えず、医療提供体制がひっ迫している地域も見られるなどとして、対象地域を全国としたまま今月31日まで延長しました。<br><br>安倍総理大臣は「１か月で宣言を終えることができず、おわび申し上げたい」と陳謝し、「５月は収束のための１か月で、次なるステップに向けた準備期間だ。コロナの時代の『新たな日常』を作り上げなければならない」と述べました。<br><br>そして、専門家会議が提言した「新しい生活様式」は今後の国民生活の指針になるとして、いわゆる「３つの密」を避けることなどの徹底を呼びかけました。<br><br>また政府は、東京や大阪など13の「特定警戒都道府県」は維持し、引き続き外出自粛などを通じて「接触機会の８割削減」に取り組む一方、それ以外の34県では、社会経済活動の再開にも配慮し感染防止策を十分に講じながら、休業要請の解除や緩和を進める方針です。<br><br>都道府県ごとに新規感染者数や、感染経路が不明な感染者の比率、ＰＣＲ検査の実施状況などを分析し、今月14日をめどに、専門家の意見を聴いて期限前の解除も検討することにしています。<br><br>ただＰＣＲ検査をめぐっては、国内の検査件数が依然として少ないとの指摘もあることから、政府は、検査体制を拡充し感染状況の把握を進めることにしていて、感染の拡大防止を図りながら社会経済活動の本格的な再開につなげられるかが課題となりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012417981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 04:43:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パチンコ店は ゴルフ場は 政府が示した制限緩和の留意点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012418001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パチンコ店は ゴルフ場は 政府が示した制限緩和の留意点</span><time datetime="2020-05-05T05:08"><span>5月5日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012418001_2005050508_2005050508_01_02.jpg" alt="パチンコ店は ゴルフ場は 政府が示した制限緩和の留意点" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長に伴う基本的対処方針の変更を受けて、政府は、制限を緩和する際の留意点などを都道府県に通知しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>イベントの開催</h3><div>「特定警戒都道府県」では引き続き、主催者に慎重な対応を求めることなどを要請しています。<br><br>それ以外の県では、最大50人程度までの少人数のイベントであれば制限の解除を検討するとし、<br>▽歌を伴わない演奏会や茶会、<br>▽近距離での会話がない野外イベント、などが具体例として示されています。<br><br>ただ、入場者の制限や、マスクの着用といった感染防止策が条件となっています。</div></div><div><h3>施設の使用制限</h3><div>「特定警戒都道府県」では、博物館、美術館、図書館、公園などは感染防止策を前提に開放が考えられるとしています。<br>ゴルフ場は、ロッカールームでの接触を避ける工夫や、クラブハウスでの懇談や食事を控えることなどを前提に、営業自粛の緩和や解除を判断するとしています。<br><br>それ以外の県では、<br>▼劇場、映画館、展示場などは、<br>▽四方を空けた座席の配置、<br>▽２ｍを目安にした間隔の確保、<br>▽観客を最大50人程度に限定すること、を条件に緩和や解除を行うとし、<br>▼百貨店、スーパー、理髪店などでは、従業員と客との間に仕切りを設けるなどの対策を求め、<br>▼接待を伴わない食堂やレストラン、喫茶店などは、<br>▽密閉された個室や大人数での座敷席の使用を控えること、<br>▽座席の間に仕切りを設けたり十分な間隔をあけたりすること、<br>▽客の入れ替え時の消毒や清掃、などの対策を条件に営業時間短縮の緩和などを検討、<br>▼パチンコ店を含む遊技場は、<br>▽マスクの着用、<br>▽２ｍを目安にした座席の間隔、<br>▽店内の音楽を最小限にして客どうしの会話が大声で行われていないか確認できる状態にするなど、徹底した対策を求め、「３つの密」が発生しにくいと判断される場合に限って、緩和や解除を検討できるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012418001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 05:08:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の子ども1500万人余り 去年比20万人減 過去最少を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012417991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本の子ども1500万人余り 去年比20万人減 過去最少を更新</span><time datetime="2020-05-05T05:16"><span>5月5日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417991_2005050511_2005050516_01_03.jpg" alt="日本の子ども1500万人余り 去年比20万人減 過去最少を更新" id="news_image"></div><div>５日は「こどもの日」です。日本の子どもの数は1512万人で、39年連続で減少して過去最少を更新し、少子化に歯止めがかからない状態が続いています。</div><div>総務省の推計によりますと、先月１日現在の日本の15歳未満の子どもの数は<br>▽男子が774万人、<br>▽女子が738万人の合わせて1512万人となっています。<br><br>これまでで最も少なかった去年よりも20万人減って過去最少を更新し、昭和57年から39年連続の減少となりました。<br><br>総人口に占める子どもの割合も、去年に比べて0.1ポイント下がって12％と過去最低を更新し、昭和50年から46年連続の低下となり、少子化に歯止めがかからない状態が続いています。<br><br>一方、去年10月１日現在の子どもの数を都道府県別にみると、前の年より増えているのは東京都だけでした。<br>東京都だけが増えたのは６年連続です。<br><br>▽子どもの割合が最も高かったのは沖縄県で16.9％、<br>▽次いで滋賀県の13.8％、<br>▽佐賀県の13.5％などとなっています。<br><br>逆に最も低かったのは秋田県の9.8％で、都道府県別の子どもの割合が10％を割り込んだのは、比較可能な昭和45年以降初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012417991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 05:16:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ影響 相次ぐ悪質投稿“差別生じさせる許されない行為”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/k10012417901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ影響 相次ぐ悪質投稿“差別生じさせる許されない行為”</span><time datetime="2020-05-05T06:49"><span>5月5日</span> <span>6時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200505/K10012417901_2005050046_2005050649_01_02.jpg" alt="コロナ影響 相次ぐ悪質投稿“差別生じさせる許されない行為”" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスをめぐって自粛要請が長期化する中、インターネット上では感染した人をおとしめたり、繁華街を訪れた人などを非難したりする書き込みが相次いでいます。こうした行為はインターネット上で「自粛警察」と呼ばれ、専門家は「差別を生じさせる許されない行為で、冷静に対応してほしい」と呼びかけています。</div><div>都内の20代の女性が感染が分かったあとに帰省先の山梨県から高速バスで都内に戻ったケースでは、インターネットの掲示板に、女性の名前や家族の職業だとされる書き込みや、女性の行動を「人殺しと同じだ」などと人格を著しくおとしめる書き込みが投稿されています。<br><br>鹿児島県でもことし３月、県内に立ち寄った女性の感染が発表されると、女性の行動を非難するほか、個人情報を特定しようとする書き込みが数多く行われるなど、インターネット上では感染した人を責めるような悪質な投稿が相次いでいます。<br><br>また、感染者への誹謗中傷以外にも、ツイッターなどのＳＮＳ上では、公園や店に人が集まっている写真や動画を掲載し、「自粛要請を無視している」などと非難する投稿が相次いでいます。<br><br>このほか、営業を休止している都内のライブバーが無観客でライブを実施し、インターネットで配信したところ、「自粛してください。次発見すれば、警察を呼びます」という貼り紙が貼り付けられたケースもありました。<br><br>こうした行為は、自粛要請に応じているか監視し取り締まるものだとして、インターネット上で「自粛警察」や「自粛ポリス」などと呼ばれています。<br><br>社会心理学が専門で東京大学大学院情報学環の関谷直也准教授は「背景には未知の病気に対する不安や行動を抑制されていることへの不満があり、他の人を非難することでそれを解消している」と指摘しています。<br><br>そのうえで「差別を生じさせる許されない行為で、冷静に対応してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＮＳで相次ぐ投稿</h3><div>実際に小売店の人出の多さを撮影し、ＳＮＳに投稿をしたという30代の男性はＮＨＫの取材に対し、「自粛警察」と呼ばれるような行為をしたつもりはないとしたうえで「人が少なくなったところばかりを取り上げるマスコミに対し、利用者が増えている場所があり実態とは違うということを指摘したかった」と話しています。<br><br>一方、「警察を呼びます」という貼り紙が貼り付けられた都内のライブバーの経営者はＮＨＫの取材に、「冷静に話し合えば分かり合える可能性もあるのに、このような形で誤解されるのは残念だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200505%2Fk10012417901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 May 2020 06:49:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>