<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>20人治療の医師「軽症でも急激に悪化 手探りで治療」 大阪市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200322/k10012344071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>20人治療の医師「軽症でも急激に悪化 手探りで治療」 大阪市</span><time datetime="2020-03-22T17:58"><span>3月22日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200322/K10012344071_2003221553_2003221758_01_02.jpg" alt="20人治療の医師「軽症でも急激に悪化 手探りで治療」 大阪市" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市の医療機関で新型コロナウイルスに感染した患者20人余りの治療に当たってきた医師がＮＨＫの取材に応じ、軽症だった患者でも急激に容体が悪化するケースがあり、明確な治療法がない中で手探りで治療を進めている状況を語りました。</div><div>大阪 都島区の大阪市立総合医療センターは、感染症の指定医療機関として新型コロナウイルスに感染した患者の治療に当たっていて、その中心となっている感染症内科の白野倫徳医師が今月19日に取材に応じました。<br><br>白野医師はこれまでに20人余りの治療に当たり、このうち２割ほどは重症で集中治療室での治療や人工呼吸器が必要になったということです。<br><br>中には、入院当初は軽症で歩くことができたにもかかわらず、しばらくして急激に体調が悪化し、人工呼吸器が必要になった40代の男性もいたということです。<br><br>この患者の入院当初の肺のＣＴ画像には肺炎の炎症が起きていることを示す、すりガラスのような影が一部にしか確認できませんが、およそ１週間後に撮影したＣＴ画像では肺の大部分で影が見られたほか、背中に近い場所では「浸潤影」と呼ばれる影が確認され、炎症がひどくなっていることがわかりました。<br><br>明確な治療法がない中で手探りで治療を進めているということですが、白野医師は重症の患者には状態に応じてＨＩＶ治療薬の「カレトラ」、インフルエンザ治療薬の「アビガン」、ぜんそく治療薬の「オルベスコ」を投与していると説明しました。<br><br>一方、軽症の場合は、せき止めの薬や解熱剤などを投与するといった程度で回復する人が多いということです。<br><br>白野医師は「高齢の方や心臓や肺に持病がある方、糖尿病や高血圧の方が、主に重症化するようだ。また急に容体が悪くなることがあり油断はできない」と話していました。<br><br>そのうえで「感染者がさらに増えて、指定医療機関でも重症の患者が殺到すると、マンパワーや設備の面で限界に達する。多くの医療機関が協力し、まんべんなく患者を受け持つことのできる態勢を作ることが大切だ」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200322%2Fk10012344071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Mar 2020 17:58:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者は計1101人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者は計1101人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-23T04:04"><span>3月23日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333121_2003160109_2003160109_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者は計1101人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>22日は兵庫県と大阪府、群馬県それに埼玉県で合わせて５人の死亡が発表されたほか、岡山県内で初めて感染が確認されるなど、各地で合わせて47人の感染確認が発表されました。各地の自治体や厚生労働省によりますと、日本で感染が確認された人はチャーター機で帰国した人も含めて1101人となっています。</div><div>このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると1813人となります。<br><br>このうち死亡したのは、国内で感染した人が41人、クルーズ船の乗船者８人の合わせて49人です。<br><br>日本で感染した人や中国などからの旅行者・帰国者1101人のうち、<br>▽北海道は162人、<br>▽愛知県は143人、<br>▽東京都は138人、<br>▽大阪府は131人、<br>▽兵庫県は111人、<br>▽神奈川県は77人、<br>▽埼玉県は51人、<br>▽千葉県は44人、<br>▽新潟県は27人、<br>▽京都府は24人、<br>▽大分県は21人、<br>▽和歌山県は17人、<br>▽高知県は12人、<br>▽群馬県は11人、<br>▽三重県は９人、<br>▽奈良県は９人、<br>▽石川県は８人、<br>▽熊本県は７人、<br>▽岐阜県は５人、<br>▽福岡県は５人、<br>▽栃木県は４人、<br>▽長野県は４人、<br>▽滋賀県は４人、<br>▽山口県は４人、<br>▽茨城県は４人、<br>▽静岡県は３人、<br>▽広島県は３人、<br>▽愛媛県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽福島県は２人、<br>▽山梨県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽福井県は１人、<br>▽岡山県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽香川県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽長崎県は１人、<br><br>中国からチャーター機で帰国した人が14人、厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて27人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は今月19日の時点で国内で感染した人などが49人、クルーズ船の乗船者が12人の合わせて61人となっています。<br><br>一方、今月19日までに症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人などが215人。クルーズ船の乗客乗員が551人で、合わせて766人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 04:04:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 主催イベントの中止や延期 来月12日まで延長で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012344531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 主催イベントの中止や延期 来月12日まで延長で調整</span><time datetime="2020-03-23T05:18"><span>3月23日</span> <span>5時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012344531_2003230058_2003230518_01_02.jpg" alt="東京都 主催イベントの中止や延期 来月12日まで延長で調整" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、東京都は、主催する大規模イベントなどを原則として延期、または中止する対応について来月12日まで延長する方向で最終調整を進めています。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続くなか、都内で「クラスター」と呼ばれる感染者の集団の連続発生を抑えて、「オーバーシュート」と呼ばれる爆発的な感染拡大を引き起こさないためには、今後３週間が重要な時期だと都が位置づけていることが関係者への取材でわかりました。<br><br>このため都の新たな方針では、今月中は続けるとしていた都が主催する屋内の大規模イベントや、食事を提供するイベントを原則として延期、または中止する対応について来月12日まで延長する方向で最終調整しているということです。<br><br>このほか、臨時休校から春休みに入った学校の新学期の開始時期や緊急の経済対策についても、国の対応を踏まえて都としての方針を今後、示したいとしています。<br><br>都は、23日小池知事が記者会見を行って方針を説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012344531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 05:18:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ 延期含めた検討開始 ４週間以内に結論 ＩＯＣ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012344641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラ 延期含めた検討開始 ４週間以内に結論 ＩＯＣ</span><time datetime="2020-03-23T05:49"><span>3月23日</span> <span>5時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012344641_2003230148_2003230149_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ 延期含めた検討開始 ４週間以内に結論 ＩＯＣ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を受けて東京オリンピック・パラリンピックの開催に懸念が広がるなかＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は22日、大会の延期を含めた具体的な検討を組織委員会などとともに始め４週間以内に結論を出すと発表しました。</div><div>新型コロナウイルスの世界規模での感染拡大を受けて東京オリンピック・パラリンピックの代表選考に関わる大会が相次いで中止や延期となるなど影響が広がり選手や競技団体、それに複数の国のオリンピック委員会から延期を求める声があがっていました。<br><br>こうした事態を受け、ＩＯＣは22日に電話会議の形式で臨時の理事会を開き東京大会の開催について話し合いました。<br><br>ＩＯＣは理事会の後にこれまでの議論のステージを一段上げ大会組織委員会や東京都、日本政府とともに、延期を含めた検討を始め、４週間以内に結論を出すと発表しました。<br><br>一方で、「大会の中止は何の問題解決にもならず、誰の助けにもならない」と強調し、大会の中止は検討しないことも理事会で決まりました。<br><br>また、「オリンピックの聖火は日本に到着し温かく迎え入れられた。ＩＯＣはすべての人たちの健康を守りながら日本での開催に自信がある」として東京での開催を強調しました。<br><br>ＩＯＣは17日に開いた理事会では予定どおりの開催に向け準備を進めていく考えを確認していましたが相次ぐ批判を受けてわずか５日で延期の検討に入ることになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>聖火リレーは予定どおり開始へ</h3><div>一方、関係者によりますと、今月26日から始まる国内の聖火リレーは、現時点では予定どおりの日程で福島をスタートする計画だということです。<br><br>ただ、延期を含めた検討が１か月程度行われ、仮に延期となった場合には、一度始まった聖火リレーをどうするのかということも大きな課題となってきます。</div></div><div><h3>海外通信社も報道「延期の可能性含め検討」</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が、22日に臨時の理事会を開くことについて、ロイター通信は関係者の話として、「ＩＯＣは東京オリンピック・パラリンピックの延期の可能性も含めた次のシナリオを検討している」と伝えています。<br><br>また、ＡＦＰ通信も関係者の話として、「ＩＯＣは、世界各国が新型コロナウイルスの感染拡大防止に取り組む中、延期も１つの選択肢として検討している」と伝えました。</div></div><div><h3>ＩＰＣ「ＩＯＣの決断を支持」</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会などともに大会の延期を含めた具体的な検討を始めることについて、ＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会のパーソンズ会長は「人の命は何よりも大切であり、現在は、選手たちを含むすべての人々にとってそれが極めて重要な状況だ。オリンピックとパラリンピックの開催時期を変更することはとても難しいチャレンジではあるが、ＩＯＣの決断と取り組みを完全に支持する」などとするコメントを出しました。</div></div><div><h3>仏水泳連盟「４週間後では遅すぎる」</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が大会の延期を含めた具体的な検討を始め、４週間以内に結論を出すと発表したことについて、フランス水泳連盟のジル・セジオナル会長は、ＮＨＫの取材に対し、「４週間後に決めるのでは遅すぎる。選手たちは外出もできず、練習もできない状態で、先も見えずストレスがたまっている。むちゃな話だ」と述べ、速やかに結論を出すべきだという考えを示しました。<br><br>フランス水泳連盟は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、フランスのオリンピック委員会を通じて、ＩＯＣに東京大会を延期するよう要請することを決めていました。</div></div><div><h3>延期含めた検討開始の背景は</h3><div>東京オリンピック・パラリンピックの延期の検討を始めた背景には新型コロナウイルスの感染拡大が世界規模で広がる中、選手や関係者の健康や安全を守ることが危ぶまれることに加え、代表選手を決める予選などの大会で中止や延期が相次ぎ練習場所の確保なども難しくなっていることから選手から大会の延期を求める声が相次いだことがあげられます。<br><br>アジアから始まった感染の拡大は、いまやヨーロッパやアメリカと世界中に広がり日本でプロ野球の開幕やサッカーＪリーグの中断の延期、センバツ高校野球の中止が相次いで決まったように北米では４大スポーツの大リーグやプロバスケットボールリーグ、ヨーロッパでは各国のサッカーリーグなど主要なスポーツが相次いで開幕の延期や中断に追い込まれました。<br><br>さらに、いまはオリンピックに向けて代表選考の重要な時期で感染拡大の影響でバドミントンを始め柔道や野球、ウエイトリフティングなど数多くの競技で出場枠に関わる大会が見送られ、１万1000人とされる出場選手のうち現時点で４割を超える選手が決まっておらず選手選考や本番に向けた選手の調整に大きな影響が出ていました。<br><br>ＩＯＣは優先すべき原則として、関係者全員の健康を守りウイルスの封じ込めをサポートすること、アスリートとオリンピック競技の利益を保護することの２点をあげ、東京大会の予定どおりの開催に向け準備を進める方針を繰り返し示していました。<br><br>しかし、大会本番まで４か月余りに迫ったなかでアメリカの陸上や水泳の競技団体、ノルウェーやブラジルのオリンピック委員会など、各国の関係者から延期を求める声があがり観客や選手の健康や安全を担保できるかや、公平な代表選考を確保し選手たちが十分な準備を行うことができるかなど影響を考慮したうえで大会の延期の検討を始めたものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012344641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 05:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧州で深刻さ増す イタリア死者5000人超 各国で外出制限</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012344671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>欧州で深刻さ増す イタリア死者5000人超 各国で外出制限</span><time datetime="2020-03-23T06:22"><span>3月23日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012344671_2003230619_2003230622_01_02.jpg" alt="欧州で深刻さ増す イタリア死者5000人超 各国で外出制限" id="news_image"></div><div></div><div>ヨーロッパでは、イタリアで22日、新型コロナウイルスで死亡した人が5000人を超えるなど事態は深刻さを増していて、各国は、市民の外出を制限して感染拡大の食い止めを図っています。</div><div>ヨーロッパでは22日、イタリアで新型コロナウイルスに感染して死亡した人が5476人と、5000人を超えたほか、スペインでは前の日に比べて死者が30％ほど増え、1720人となるなど、事態は深刻さを増しています。<br><br>これを受けて、スペインでは22日、サンチェス首相が記者会見し、すでに出している非常事態宣言を来月11日まで延長すると発表しました。<br><br>非常事態宣言の延長によって、スペイン政府は引き続き、市民の外出を制限するとともに、ホテルを臨時の病院として活用するなどの対策を進めるとしています。<br><br>ヨーロッパでは、イタリアやスペイン、フランスに続いて、各国が市民の外出を制限する措置を始めています。<br><br>ドイツのメルケル首相は22日、通勤や通院など必要な場合を除いて外出は控えるよう呼びかけるとともに、飲食店については持ち帰り用の販売や配達以外は営業を停止すると発表しました。<br><br>また、ギリシャ政府も23日から全土で不要不急の外出を禁止し、理由なく出歩いた場合は罰金を科すとするなど、各国が感染拡大の食い止めを図っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012344671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 06:22:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 五輪・パラ「完全実施が困難な場合には延期の判断も」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012344751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 五輪・パラ「完全実施が困難な場合には延期の判断も」</span><time datetime="2020-03-23T09:53"><span>3月23日</span> <span>9時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012344751_2003230927_2003230930_01_02.jpg" alt="首相 五輪・パラ「完全実施が困難な場合には延期の判断も」" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会などが東京オリンピック・パラリンピックの延期を含めた具体的な検討を始めることに関連して、安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、仮に、完全な形での実施が困難な場合には、延期の判断も行わざるをえないという考えを示しました。</div><div>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を受けて東京オリンピック・パラリンピックの開催に懸念が広がるなか、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、大会の延期を含めた具体的な検討を組織委員会などとともに始め４週間以内に結論を出すと発表しました。<br><br>これに関連して、安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、「私の考え方については、昨晩、組織委員会の森会長にも話をし森会長からＩＯＣのバッハ会長にも話をしたと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、「ＩＯＣの判断は、私が申し上げた『完全な形での実施』という方針に沿うものであり、仮に、それが困難な場合には、アスリートのことを第一に考え延期の判断も行わざるをえないと考えている」と述べました。<br><br>そして、安倍総理大臣は、「今後、ＩＯＣとも協議を行うことになるが、トランプ大統領をはじめＧ７各国の首脳も、私の判断を支持してくれるものと考えている。もちろん、判断を行うのはＩＯＣだが、中止は選択肢にはないという点は、ＩＯＣも同様だと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012344751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 09:53:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ 愛知の工場一部稼働停止 従業員２人の感染確認で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012344731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ 愛知の工場一部稼働停止 従業員２人の感染確認で</span><time datetime="2020-03-23T09:56"><span>3月23日</span> <span>9時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012344731_2003230916_2003230958_01_02.jpg" alt="トヨタ 愛知の工場一部稼働停止 従業員２人の感染確認で" id="news_image"></div><div></div><div>トヨタ自動車は愛知県豊田市の高岡工場で22日、２人目となる新型コロナウイルスの従業員への感染が確認されたことを受け、23日から３日間、消毒作業などのため感染した従業員が働いていた生産ラインの稼働を停止することを決めました。</div><div>愛知県豊田市にあるトヨタの高岡工場では、今月19日に20代の男性従業員が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたのに続いて22日、この従業員と対面で作業していた別の20代の男性従業員も感染が確認されました。<br><br>トヨタは工場内で２人の感染者が出たことを受け、23日から25日までの３日間、２人が働いていた工場の建物全体を封鎖し、消毒作業を行うということです。<br><br>これに伴って高岡工場にある２つの生産ラインのうちセダンの「カローラ」やＳＵＶの「ハリアー」を生産するラインが稼働を停止します。<br><br>トヨタでは感染した２人と接触したとみられる従業員など30人余りを自宅待機とし、健康状態を観察したうえで、稼働の再開を判断することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012344731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 09:56:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>