<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>警察の証拠品の現金盗難 金庫の鍵入れた机の引き出し壊される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察の証拠品の現金盗難 金庫の鍵入れた机の引き出し壊される</span><time datetime="2017-05-11T12:27"><span>5月11日</span> <span>12時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977471_1705111223_1705111227_01_03.jpg" alt="警察の証拠品の現金盗難 金庫の鍵入れた机の引き出し壊される" id="news_image"></div><div>広島市の広島中央警察署で、詐欺事件の証拠品として金庫に保管されていた現金８５００万円余りが盗まれた事件で、金庫の鍵は担当課の机の引き出しに入れてふだん管理されていましたが、事件発覚の際、引き出しの鍵が壊されていたことがわかりました。警察は鍵の保管場所などを知る内部の犯行の疑いがあると見て捜査しています。</div><div>今月８日、広島市の広島中央警察署で、詐欺事件の証拠品として金庫に保管されていた現金８５７２万円がなくなっていることがわかり、警察は窃盗事件として捜査しています。<br><br>警察によりますと、盗まれた現金はことし２月に詐欺事件の捜査で関係先から押収され、多額だったことから捜査の担当課の金庫ではなく、会計課のより大きな金庫に保管されたということです。<br><br>金庫の鍵は、ふだん会計課長が鍵のかかる机の引き出しに入れて管理していましたが、事件発覚の際、引き出しの鍵が何者かに壊されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>不審に思った会計課長が金庫の中を確認し、現金がなくなっていることに気づいたということです。<br><br>金庫の鍵は引き出しの中に残され、金庫は施錠されていたということです。<br><br>警察は鍵の保管場所などを知る内部の犯行の疑いがあると見て署員から事情を聴くなどして捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 12:27:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池知事 東京五輪 都以外の仮設施設の整備費用 都が全額負担</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小池知事 東京五輪 都以外の仮設施設の整備費用 都が全額負担</span><time datetime="2017-05-11T12:58"><span>5月11日</span> <span>12時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977351_1705111206_1705111207_01_03.jpg" alt="小池知事 東京五輪 都以外の仮設施設の整備費用 都が全額負担" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの費用負担をめぐり、東京都の小池知事は安倍総理大臣と会談し、東京都以外の仮設施設の整備費用について都が全額を負担する意向を伝えました。今後、費用負担について東京都と組織委員会、政府の３者で最終的な調整を行うことになります。</div><div>３年後の東京大会に向けた仮設施設の整備費用などについて、東京都はことし３月末までに負担の大枠を示すとしていましたが結論が先送りされていて、安倍総理大臣は神奈川・千葉・埼玉の３県の知事からの要請を踏まえ、丸川オリンピック・パラリンピック担当大臣に対して東京都や組織委員会などとの調整を急ぐよう指示しました。<br><br>こうした中、小池知事は１１日午前、総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣と会談しました。この中で小池知事は「東京都はホストシティーとしての役割を担う」と述べ、大会の招致段階では組織委員会が負担することになっていた仮設施設の整備費用のうちおよそ５００億円となる東京都以外の施設について都が全額を負担する意向を伝えました。<br><br>また、小池知事は「パラリンピックの経費負担をお願いしたい」と述べ、大会の招致段階の方針を踏まえ、政府にパラリンピックの運営費用について一定の負担を求め、安倍総理大臣もこれを了承しました。<br>さらに小池知事と安倍総理大臣は大会の開催に当たり、セキュリティーやドーピング対策については政府が負担することを改めて確認しました。<br><br>これを受けて今後、費用負担について東京都と組織委員会、政府の３者で最終的な調整を行うことになります。<br>小池知事は会談のあと記者団に対し「事務的に非常に煩雑で複雑、金額もはることを１つ１つ精査しながらここまで時間がかかった。各自治体にもこれで加速して準備をして頂ければと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「ホストシティーとして役割担う」</h3><div>東京都の小池知事は安倍総理大臣との会談のあと、記者団に対し「東京都はホストシティーとしての役割を担うと明言した。仮設施設の数は４０もあり、それぞれ、どれくらい費用がかかるのか、もっと圧縮できないか、かなり時間がかかったが、これも大枠で合意し、都としてほかの地域の仮設施設の費用についても負担していこうとなった」と述べました。<br><br>また、「私からはパラリンピックの経費負担をお願いしたいと申し上げ、きのう都と組織委員会、政府の事務方による会議でほぼそれは決まっていたので安倍総理大臣もそのことはすでに聞いていた。費用のうち半分が組織委員会、もう半分を都と国という仕分けになると思う」と述べました。<br><br>さらに、小池知事は「安倍総理大臣から都の方針について評価頂いている。これでいよいよ２０２０年に向かって進んでいくことができ、これからは機運醸成も含め、それぞれの役割と責任において大会の成功にもっていこうということは安倍総理大臣とも共有させたもらった」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「政府として連携して取り組む」</h3><div>菅官房長官は１１日午前の記者会見で、「競技会場がある神奈川・千葉・埼玉の３つの県の知事が強い懸念を持っていたが、きょう、小池知事が判断をされ、関係自治体の費用負担についてはこれから調整・準備が進んでいくと思う」と述べました。<br>そのうえで菅官房長官は「大会成功のために、開催都市である東京都、運営主体である組織委員会は当事者として主体的に取り組んでいただく必要があると思う。政府としては安倍総理大臣の指示に従い、しっかり連携しながら取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>神奈川県知事「運営費の問題が残っている」</h3><div>神奈川県の黒岩知事は、「先ほど小池知事から電話で直接報告を受けた。突然決まって拍子抜けの感じだが、歓迎したい」と述べました。そのうえで「神奈川県にとっての重大な問題はまだ残っている。藤沢市の江の島で開かれるセーリング競技は、仮設施設の整備費用だけでなく運営費がかかる。会場を使用できるよう、係留されている１０００艇のボートを移動させるための費用や、漁業補償をどうするのかという問題があるが、それについてのコメントはなかった。大会運営費の問題が残っていることを訴えていきたい」と述べ、大会の運営にかかる費用の負担も引き続き求めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>埼玉県知事「仮設以外の費用負担も原則どおりに」</h3><div>埼玉県の上田知事は「原理原則にのっとって、仮設施設の費用負担は東京都が責任を持つことを確認したことはいいことだと思う」と述べました。<br>そのうえで、「都民の負担を減らそうという考えで見直しを進めたのはやむをえないと思うが、われわれも準備を進めるのにぎりぎりのタイミングだ。仮設施設以外の費用負担についても立候補ファイルで約束された条件のもとで受け入れているので、原則どおりに進むと受け止めたい」と述べました。</div></div><div><h3>千葉県知事「当然だがすばらしい」</h3><div>千葉県の森田知事は記者会見で「立候補ファイルにのっとったもので当然だと思っているが、東京都のプライドとして約束を守るということはすばらしいことだと思う」と述べました。<br>そのうえで、「あと３年しかなく早く準備しないと大変なことになる。いつまでもがちゃがちゃしていては、世界にみっともないところを見せてしまうと危惧している。みんなで知恵を出し合って、協力して大会を成功させないといけない」と述べ、大会の成功へ向けて、国や東京都、関係自治体などが連携を深めていく必要があると強調しました。</div></div><div><h3>都外１３競技会場の仮設整備費の内訳</h3><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会は、東京都以外の合わせて６つの道と県にある１３の競技会場の仮設の整備費について、およそ４９５億円になるという試算をまとめています。<br><br>内訳を見ますと、サッカーが行われる札幌市の「札幌ドーム」は、２６億９０００万円。<br>同じくサッカーが行われる宮城県利府町の「宮城スタジアム」では、２７億４０００万円。<br>フェンシングなど７つの競技の会場となる千葉市の「幕張メッセ」は、７３億３０００万円。<br>サーフィンが行われる千葉県一宮町の「釣ヶ崎海岸サーフィン会場」は、２７億６０００万円。<br>バスケットボールが行われるさいたま市の「さいたまスーパーアリーナ」は、２９億４０００万円。<br>サッカーが行われる同じさいたま市の「埼玉スタジアム」は、２９億円。<br>射撃が行われる埼玉県朝霞市の「陸上自衛隊朝霞訓練場」は、８８億７０００万円。<br>ゴルフが行われる埼玉県川越市の「霞ヶ関カンツリー倶楽部」は、３９億５０００万円。<br>サッカーが行われる横浜市の「横浜国際総合競技場」は、２５億４０００万円。<br>野球とソフトボールが行われる「横浜スタジアム」では、２９億８０００万円。<br>セーリングが行われる神奈川県藤沢市の「江の島ヨットハーバー」は、２８億８０００万円。<br>自転車が行われる静岡県伊豆市の「伊豆ベロドローム」と「伊豆マウンテンバイクコース」は、６９億円となっています。<br><br>この試算について組織委員会は、関係者と経費削減の議論を進めていくためにまとめたもので、変わり得る「仮定の数字」としています。<br>また、ことし３月のＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の理事会で新たに野球・ソフトボールの会場として承認された福島市の「県営あづま球場」は、この試算に含まれていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 12:58:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロソフト ほぼ同時に翻訳 人工知能使った新技術発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マイクロソフト ほぼ同時に翻訳 人工知能使った新技術発表</span><time datetime="2017-05-11T13:10"><span>5月11日</span> <span>13時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977341_1705111306_1705111309_01_03.jpg" alt="マイクロソフト ほぼ同時に翻訳 人工知能使った新技術発表" id="news_image"></div><div>アメリカのＩＴ企業マイクロソフトは、外国語で話した内容をほぼ同時に翻訳できる機能など、人工知能を使った新たな技術を発表しました。</div><div>マイクロソフトは、西部ワシントン州のシアトルで１０日、ＩＴ業界の開発者向けのイベントを開き、自社で開発した最先端の技術を発表しました。<br><br>このうち人工知能の分野では、外国語で話した内容をほかの言語の文字にほぼ同時に翻訳できる機能を披露しました。日本語を含む６０以上の言語に対応するということで、会議などでのプレゼンテーションの場面を想定した実演では、スペイン語で説明した内容がスライドの下の部分に英語の字幕ですらすらと表示されました。<br><br>また会社の従業員の顔を人工知能が認識して、登録されていない外部の人が部屋に入ると警告を出す技術も披露し、人工知能はセキュリティーの強化にも役立つとアピールしました。<br><br>こうした人工知能のサービスは、マイクロソフトが開発したクラウドからネットを通じて提供されるため、手持ちのパソコンやスマートフォンで利用できます。<br><br>マイクロソフトは、基本ソフト「ウィンドウズ」などソフトウェアの販売から、人工知能の需要の高まりで今後の成長が期待できるクラウドサービスに事業の軸足を移しています。マイクロソフトのクリス・カポセラ上級副社長は「人工知能は人間の創造力を高める。開発した人工知能を多くの人が利用してくれることにわくわくしている」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 13:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>病院バス停に突っ込み事故 高齢の被告が病死 裁判取りやめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>病院バス停に突っ込み事故 高齢の被告が病死 裁判取りやめ</span><time datetime="2017-05-11T13:20"><span>5月11日</span> <span>13時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977561_1705111310_1705111320_01_02.jpg" alt="病院バス停に突っ込み事故 高齢の被告が病死 裁判取りやめ" id="news_image"></div><div></div><div>去年１１月、栃木県下野市の大学病院のバス停に乗用車が突っ込み、当時８９歳の女性が死亡した事故で、過失運転致死傷の罪で在宅で起訴されていた８５歳の被告が病気で死亡し、宇都宮地方裁判所は裁判を取りやめる公訴棄却を決定しました。</div><div>去年１１月、栃木県下野市の自治医科大学附属病院で、正面玄関付近にあるバス停に乗用車が突っ込み、近くのベンチに座っていた東京・港区の当時８９歳の女性が死亡し、別の女性２人がけがをしました。<br><br>この事故で、車を運転していた茨城県古河市の無職、小久保益夫被告（８５）が過失運転致死傷の罪で在宅で起訴されていました。<br>その後、先月、小久保被告が病気で死亡し、宇都宮地方裁判所は１０日付けで裁判を取りやめる公訴棄却を決定しました。<br><br>調べに対し「病院の駐車場を出る際、誤ってアクセルを踏んでパニックになった」と供述していたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 13:20:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪どけ進み富士山に「農鳥」現れる 山梨 富士吉田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪どけ進み富士山に「農鳥」現れる 山梨 富士吉田</span><time datetime="2017-05-11T14:14"><span>5月11日</span> <span>14時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977611_1705111411_1705111414_01_03.jpg" alt="雪どけ進み富士山に「農鳥」現れる 山梨 富士吉田" id="news_image"></div><div>富士山のふもとの山梨県富士吉田市で、富士山の雪どけに伴って現れる鳥のように見える雪形「農鳥（のうとり）」が確認されました。</div><div>「農鳥」は、富士山の山梨県側で春先から初夏にかけて雪どけが進み、山肌に残った雪が鳥の姿に見えることから名付けられた雪形で、ふもとの地域では田植えの時期を告げるとされています。<br><br>１１日の午前中、富士山周辺は時折、雲がかかったもののおおむね青空が広がり、８合目付近の斜面には山頂に向かってたたずむ鳥のような雪形が現れ、富士吉田市は午前１０時半、「農鳥を確認した」と発表しました。<br><br>市によりますと、「農鳥」の確認は去年より１日早く、例年並みだということです。<br><br>富士山が見える田んぼでは、「農鳥」を背景に農家の人が田植えの前に田んぼを耕す作業を進めていました。作業をしていた７０代の男性は「農鳥が現れるといよいよ農作業の季節だと感じます。いい米が取れることを願っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 14:14:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本の各地で真夏日に 熱中症に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西～東日本の各地で真夏日に 熱中症に注意</span><time datetime="2017-05-11T14:36"><span>5月11日</span> <span>14時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977431_1705111226_1705111231_01_03.jpg" alt="西～東日本の各地で真夏日に 熱中症に注意" id="news_image"></div><div></div><div>１１日は西日本と東日本を中心に気温が上昇していて、ところによって３０度以上の真夏日となっています。日中の最高気温は、１０日より１０度前後高くなるところがある見込みで、気象庁は熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、１１日は西日本と東日本の太平洋側を中心に高気圧に覆われて晴れ、各地で気温が上がっています。<br><br>午後１時半までの最高気温は、宮崎県西都市で３１度３分、静岡市で３０度７分と真夏日となっているほか、徳島県那賀町木頭出原で２９度６分、群馬県館林市と島根県益田市で２９度ちょうど、和歌山県新宮市で２８度９分、東京の都心で２７度４分などと各地で２５度以上の夏日となっています。<br><br>日中の最高気温は、ところによって１０日を１０度前後上回り、６月上旬から７月上旬並みの暑さになると予想されていて、気象庁は水分をこまめに取るなど熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 14:36:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>模型の新商品紹介「静岡ホビーショー」が開幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/k10010977661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>模型の新商品紹介「静岡ホビーショー」が開幕</span><time datetime="2017-05-11T15:00"><span>5月11日</span> <span>15時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977661_1705111458_1705111459_01_02.jpg" alt="模型の新商品紹介「静岡ホビーショー」が開幕" id="news_image"></div><div></div><div>模型メーカーが新商品を紹介する国内最大規模の見本市、「静岡ホビーショー」が１１日から静岡市で始まりました。この催しは有名模型メーカーが数多く集まり、プラモデル出荷額が全国一の静岡県で毎年、開かれています。</div><div>５６回目を迎えることしは静岡市内の会場に全国の７８社がブースを設け、初日の１１日、バイヤーなどの業界関係者を対象にした新商品の紹介が行われました。<br><br>このうち、静岡県の大手メーカーはモーターで走る小型の自動車模型「ミニ四駆」を発表してからことしで３５年になるのに合わせ、車体を軽量化してよりスピードが出る記念モデルを公開しました。ミニ四駆は８０年代や９０年代に慣れ親しんでいた人たちが子育て世代となった今、再び人気が高まっているということで、ブースには多くのバイヤーが集まっていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977661_1705111458_1705111459_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>５６回目を迎えることしは静岡市内の会場に全国の７８社がブースを設け、初日の１１日、バイヤーなどの業界関係者を対象にした新商品の紹介が行われました。<br><br>このうち、静岡県の大手メーカーはモーターで走る小型の自動車模型「ミニ四駆」を発表してからことしで３５年になるのに合わせ、車体を軽量化してよりスピードが出る記念モデルを公開しました。ミニ四駆は８０年代や９０年代に慣れ親しんでいた人たちが子育て世代となった今、再び人気が高まっているということで、ブースには多くのバイヤーが集まっていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170511/K10010977661_1705111458_1705111459_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>このほか、盆栽やロダンの彫刻「考える人」などを模したユニークな模型も紹介され、バイヤーたちは顔を近づけて細部の出来栄えなどを確認していました。来場者の１人は「インターネットではなく、実際に目で見て質感や雰囲気などを確かめられるので貴重です。とても楽しみながら会場を回っています」と話していました。<br><br>「静岡ホビーショー」は１１日から１４日まで開かれ、１３日と最終日の１４日は一般の人も入場することができます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170511%2Fk10010977661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 15:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>