<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>セーリング世界選手権 吉田 吉岡ペアが金 日本女子で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セーリング世界選手権 吉田 吉岡ペアが金 日本女子で初</span><time datetime="2018-08-10T00:30"><span>8月10日</span> <span>0時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>デンマークで開かれているセーリングの世界選手権で９日、２人乗りのヨットで競う女子470級の最終レースが行われ、日本の吉田愛選手と吉岡美帆選手のペアが金メダルを獲得しました。日本の女子がセーリングの世界選手権で金メダルを獲得するのは、今回が初めてです。</div><div>セーリングの世界選手権女子470級で金メダルを獲得した吉田愛選手と吉岡美帆選手のペアは、最新の世界ランキングが２位の日本のエースです。<br><br>吉田選手は神奈川県出身の37歳、吉岡選手は広島県出身の27歳で、ペアを結成しておよそ５年です。<br><br>２年前のリオデジャネイロオリンピックでは、経験豊富な吉田選手がペアをけん引し５位に入賞しました。<br><br>ことしは３月の国際大会で優勝するなど出場した５つの国際大会でいずれも５位以内に入るなど安定した成績を残し、世界選手権に臨んでいました。<br><br>セーリングの女子では、オリンピックと世界選手権を通じて初めての金メダルで、２年後の東京オリンピックで一躍メダルの有力候補となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:30:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊調馨 10月復帰へ レスリング協会会長が初の謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊調馨 10月復帰へ レスリング協会会長が初の謝罪</span><time datetime="2018-08-10T01:24"><span>8月10日</span> <span>1時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571511_1808100121_1808100123_01_02.jpg" alt="伊調馨 10月復帰へ レスリング協会会長が初の謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>レスリングでオリンピック４連覇を果たした伊調馨選手に対するパワーハラスメント問題で、今月、日本レスリング協会の会長が初めて伊調選手に直接、謝罪したことが関係者への取材でわかりました。伊調選手は、謝罪を受け入れ、ことし10月の試合で復帰する意向を伝えたということで、2020年の東京オリンピックに向けて本格的に始動することになりました。</div><div>伊調選手はおととしのリオデジャネイロオリンピックで金メダルを獲得し４連覇を果たしましたが、その後は休養に入り２年間、公式戦に出場していません。<br><br>ことし３月には、日本レスリング協会の栄和人元強化本部長からパワーハラスメントを受けていた問題が明らかになり、伊調選手は、公の場にほとんど姿を見せず、今後の競技生活やパワハラの問題について発言しない状況が続いていました。<br><br>こうした中、伊調選手が今月２日、都内で日本レスリング協会の福田富昭会長と面会し、福田会長が一連のパワハラの問題について「大変ご迷惑をおかけしました。おわびします」という内容で初めて、直接、謝罪をしたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>伊調選手は、謝罪を受け入れこの場で、ことし10月に開かれる全日本女子オープン選手権に出場する意向を伝えました。<br><br>これに対し福田会長は「復帰を全面的にバックアップする」などと答えたということです。<br><br>伊調選手が連盟から正式に謝罪を受けたことで一連のパワハラ問題は節目を迎え、伊調選手は、2020年の東京オリンピックでの大会５連覇を目指し、本格的に始動することになりました。<br><br>伊調選手は、当面、都内の大学を拠点に練習を続け、10月の復帰戦で実戦感覚を取り戻し、世界選手権の出場権がかかる12月の全日本選手権での優勝を目指すということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>復帰の背景 東京五輪の代表選考</h3><div>伊調馨選手がこの時期に復帰の意思を明確にした背景には、2020年の東京オリンピックの代表選考が関わっていると見られます。<br><br>東京オリンピックの代表選考は、来年９月の世界選手権で好成績を残すことで非常に有利になります。<br><br>関係者によりますと、世界選手権はことし12月の全日本選手権と来年の全日本選抜選手権が代表選考会となるため、伊調選手は、全日本選手権への出場権を得ることや実戦感覚を取り戻すことを兼ねて、ことし10月の全日本女子オープン選手権への出場を決意したということです。<br><br>また、ことし春ごろから都内の大学で練習の場を確保できていることや、パワーハラスメント問題に関わった日本レスリング協会の栄和人元強化本部長の処分が終わるなど一連の問題が収束に向かっていることも復帰を後押ししたと見られます。</div></div><div><h3>４連覇も東京五輪目指すか明らかにせず</h3><div>伊調馨選手は、青森県八戸市出身の34歳。<br><br>オリンピックで２つの銀メダルを獲得した姉の千春さんなどの影響で、３歳の時に地元のクラブでレスリングを始めました。<br><br>愛知県の高校と大学に進み、大学では当時の栄和人監督に指導を受けながら先輩の吉田沙保里選手とともに、練習に励みました。<br><br>長い手足と懐の深さを生かした守りの強いレスリングが持ち味でオリンピックでは、2004年のアテネ大会から2012年のロンドン大会まで63キロ級で３連覇を果たしました。<br><br>リオデジャネイロ大会では58キロ級に出場し、女子の個人種目では夏冬を通じて初めてとなる４連覇の偉業を達成し、その年には、国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>みずからの「理想のレスリング」を追い求め、勝敗よりも試合の内容にこだわり続けました。<br><br>オリンピック４連覇を達成したあとは、「東京オリンピックに挑戦したい気持ちもあるが、けがの状態のこともあるし自分が何をしたいのかじっくり時間をかけて考えていきたい」などと話して休養に入り、２年間公式戦に出場せず、東京オリンピックを目指すかどうか明らかにしていませんでした。</div></div><div><h3>パワーハラスメントめぐる経緯</h3><div>伊調馨選手に対するパワーハラスメントをめぐるこれまでの経緯です。<br><br>ことし１月、伊調選手が大学でかつて指導を受けていた日本レスリング協会の当時の栄和人強化本部長からパワーハラスメントを受けているとする告発状が内閣府に送られました。<br><br>この問題が明らかになった３月以降、伊調選手は、公の場にほとんど姿を見せることなく、告発状については「一切関わっていない」とコメントしました。<br><br>その後、調査の結果、女子の強化合宿で栄氏が伊調選手に対し「よく俺の前でレスリングできるな」と言ったり、明確な理由なく伊調選手を国際大会の代表から外したりしたことなどが、内閣府やレスリング協会の第三者委員会にパワーハラスメントとして認められました。<br><br>これらを受けて栄氏は、ことし４月、日本レスリング協会の強化本部長を辞任したほか、６月に協会の常務理事や至学館大学の監督の役職も解任され、指導の場を失いました。<br><br>レスリング協会や栄氏は、それぞれ会見の場で謝罪をしたうえで、伊調選手に直接会って謝罪する意思を示していましたが、伊調選手は、「レスリングに携わる者として今後の推移に期待しています」などと所属企業を通じてコメントするにとどまり、福田会長や栄氏と面会することはありませんでした。<br><br>関係者によりますとこれまで福田会長は、伊調選手との面会を計画してきましたが、問題発覚からおよそ５か月がたちようやく実現したということです。<br><br>日本レスリング協会としては、今回の直接の謝罪を一連のパワハラ問題の節目としていて、東京オリンピックに向け選手の強化に集中していきたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 01:24:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新手のメール攻撃 国内で数百万通か 盆休み明けに注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新手のメール攻撃 国内で数百万通か 盆休み明けに注意を</span><time datetime="2018-08-10T04:31"><span>8月10日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571311_1808092138_1808100431_01_02.jpg" alt="新手のメール攻撃 国内で数百万通か 盆休み明けに注意を" id="news_image"></div><div></div><div>今月に入って、ウイルスに感染させようとする新たな手口の不審なメールが、国内の企業などに大量に送りつけられていたことがわかりました。手口が巧妙化していることから、情報セキュリティー企業は、お盆休み明けなどに不審なメールを不用意に開かないよう注意を呼びかけています。</div><div>情報セキュリティー企業の「キヤノンＩＴソリューションズ」によりますと、このメールは「写真添付」などの題名で、ファイル名の末尾が「ｉｑｙ」となっている添付ファイルとともに送りつけられます。<br><br>この添付ファイルはマイクロソフト社の表計算ソフト「エクセル」の機能を悪用していて、対策ソフトによってはメールを受信してもウイルスとして検知できません。しかし、ファイルを開こうとすると確認ボタンが表示され、これを押すとウイルスに感染してしまいます。<br><br>国内のある企業では、こうしたメールが今月６日から８日にかけて３万通を超える規模で送りつけられていて、国内全体では数百万通に上るおそれがあるということです。<br><br>ウイルスメールの手口は年々巧妙化していて、キヤノンＩＴソリューションズの石川堤一さんは「お盆の時期にも攻撃が続くおそれがあるので、休み明けのメールチェックには十分注意してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 04:31:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>93歳女性 パラグライダーで空を舞う 映像が話題に 台湾</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>93歳女性 パラグライダーで空を舞う 映像が話題に 台湾</span><time datetime="2018-08-10T04:41"><span>8月10日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571381_1808100440_1808100441_01_03.jpg" alt="93歳女性 パラグライダーで空を舞う 映像が話題に 台湾" id="news_image"></div><div>台湾で93歳の女性がパラグライダーで空を舞う映像がインターネット上に投稿され、話題を呼んでいます。</div><div>パラグライダーに挑戦したのは、台湾南東部の台東県に暮らす93歳の女性です。<br><br>パラグライダーの装備をつけた女性は、インストラクター２人に抱え上げられ、インストラクターたちが助走をつけて山の斜面を駆け下りると、ふわりと宙に舞いました。<br><br>女性はそのまま20分ほどの空中散歩を楽しみ、上空1000メートルから眼下に広がる街や小麦畑のパノラマを堪能して、両手を広げて風を受けたり、パラグライダーに同乗したインストラクターのカメラに手を振ったりしていました。<br><br>女性は80歳のときに初めてパラグライダーに挑戦したものの、そのときは風が吹かずほとんど飛べなかったということで、13年越しに念願の「フライト」が実現しました。<br><br>無事、着地した女性は、「全然怖くなかった。100歳になったらまた挑戦したい」と、満面の笑みで話していました。<br><br>地元のメディアは、女性が台湾で最高齢でパラグライダーに乗ったと伝えていて、インターネット上に映像が投稿されると、「かっこいい」とか「私にはとても怖くてできない」といった書き込みが相次ぎ、話題を呼んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 04:41:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 慰安婦問題研究所設立へ 日韓合意批判の識者が所長に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 慰安婦問題研究所設立へ 日韓合意批判の識者が所長に</span><time datetime="2018-08-10T04:46"><span>8月10日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571481_1808100441_1808100446_01_03.jpg" alt="韓国 慰安婦問題研究所設立へ 日韓合意批判の識者が所長に" id="news_image"></div><div>韓国政府は、10日、慰安婦問題に関する資料の収集などにあたる研究所を設立します。所長には、慰安婦問題をめぐる日韓合意は「誤りだった」と批判している識者が就任することになっていて、活動内容が注目されます。</div><div>韓国の女性家族省は、10日午後、「日本軍『慰安婦』問題研究所」という名称の研究所を設立します。<br><br>研究所は、慰安婦問題に関連する資料を集めてデータベース化するほか、重要な資料はとくに管理を徹底する「国家記録物」に指定するということです。<br><br>また、慰安婦問題を後世に広く伝えるための教育活動を推進するほか、元慰安婦の発言を外国語に翻訳して国際社会に発信するとしています。<br><br>チョン・ヒョンベク（鄭鉉栢）女性家族相は、「歴史の教訓を得るためには、研究を体系的に進めることが重要だ。戦時下における世界の女性の人権に関する研究で中心的な役割を果たすことを期待する」というコメントを出し、普遍的な人権問題という観点からの研究所設立だとアピールしています。<br><br>ただ、所長には、慰安婦問題をめぐる2015年の日韓両政府の合意は「誤りだった」などと批判しているキョンブク（慶北）大学のキム・チャンノク（金昌禄）教授が就任することになっていて、研究所の活動内容が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外務省「日韓関係に水を差しかねない」</h3><div>これについて、外務省は９日、外交ルートを通じて韓国側に対し、「日韓関係の未来志向の発展に向けた努力に水を差しかねない」として、適切な対応をとるよう申し入れました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 04:46:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権 宇宙軍 創設目指す「宇宙空間を支配」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ政権 宇宙軍 創設目指す「宇宙空間を支配」</span><time datetime="2018-08-10T05:45"><span>8月10日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571611_1808100544_1808100545_01_02.jpg" alt="トランプ政権 宇宙軍 創設目指す「宇宙空間を支配」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、ロシアや中国など各国と宇宙空間での競争が激しさを増しているとして、2020年までに「宇宙軍」の創設を目指す計画を明らかにしました。</div><div>アメリカの「宇宙軍」の創設をめぐっては、トランプ大統領が以前から意欲を示し、ことし６月には国防総省に指示したことから、議論の行方が注目されていました。<br><br>こうした中、ペンス副大統領は９日、国防総省で演説し、ロシアや中国など各国が宇宙空間に進出し、競争が激しさを増していると指摘しました。<br><br>そのうえで「トランプ大統領が以前、発言したように、宇宙空間にアメリカの存在感があるだけでは十分とは言えない。宇宙空間を支配しなければならない。アメリカの宇宙軍を創設するときが来た」と述べ、「宇宙軍」の創設を目指す計画を明らかにしました。<br><br>国防総省が新たな部署を立ち上げ、2020年までに空軍や陸軍など既存の５つの組織と同格の軍に格上げする計画だということです。<br><br>ただ、「宇宙軍」については、マティス国防長官が、去年、「国防総省が経費を削減しようとしている中で新たな組織を増やすのは時期尚早だ」と一時、反対の考えを示すなど、必要性を疑問視する意見も根強くトランプ大統領の思惑どおりに進むのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 05:45:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもたち乗るバスに空爆 45人死亡 イエメン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/k10011571521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもたち乗るバスに空爆 45人死亡 イエメン</span><time datetime="2018-08-10T05:49"><span>8月10日</span> <span>5時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180810/K10011571521_1808100541_1808100549_01_03.jpg" alt="子どもたち乗るバスに空爆 45人死亡 イエメン" id="news_image"></div><div>内戦が続くイエメンで、政権側を支援するサウジアラビアなどの連合軍が行った空爆が、夏休み中の子どもたちを乗せたバスを直撃し現地の医療関係者によりますと、これまでに45人が死亡し多くが子どもだということです。</div><div>中東のアラビア半島のイエメンでは、サウジアラビアなどの連合軍が支援するハディ政権と、イランが支援する反政府勢力の間で、３年以上、内戦が続いており、先月下旬から戦闘が激しくなっています。<br><br>現地の医療関係者などによりますと、反政府勢力が掌握する北部の都市サアダ近郊で、９日午前、夏休み中の課外学習に参加している子どもたちを乗せたバスが空爆を受け、これまでに45人が死亡し、多くが子どもだということです。<br><br>けが人も47人に上っているということです。現地からの映像では、負傷した子どもたちが次々と病院へ運び込まれており、反政府勢力のテレビ局は、空爆はサウジアラビアなどの連合軍によるもので、戦争犯罪だと強く非難しています。<br><br>サウジアラビア側は、この空爆を行ったことは認めましたが、兵士を狙ったもので、反政府勢力側こそ繰り返し民間人を標的にしていると反論しました。<br><br>イエメン内戦では、民間人や人道支援団体などが戦闘に巻き込まれたり、標的になったりする事態が後を絶たず、先週も反政府勢力の拠点都市にある病院と魚市場が攻撃を受け、民間人55人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180810%2Fk10011571521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 05:49:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>