<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮外相 核放棄めぐる交渉に応じない姿勢 タス通信に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮外相 核放棄めぐる交渉に応じない姿勢 タス通信に</span><time datetime="2017-10-12T11:40"><span>10月12日</span> <span>11時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175611_1710121146_1710121146_01_02.jpg" alt="北朝鮮外相 核放棄めぐる交渉に応じない姿勢 タス通信に" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のリ・ヨンホ外相は、ピョンヤンを訪れているロシア国営のタス通信の社長と会談し、「アメリカに炎のいかずちを浴びせ、反米対決戦を総決算しようとすることは、絶対不変の意志だ」として、核放棄をめぐる交渉には応じないとする姿勢を強調しました。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央通信は、リ・ヨンホ外相が、１１日、ピョンヤンを訪問しているロシア国営のタス通信のミハイロフ社長と会談したと伝えました。<br><br>この中でリ外相は、「アメリカの核の脅威から祖国を守るための闘争がもたらした正義の宝剣である核抑止力を堅持する」と述べ、北朝鮮が加速させている核・ミサイル開発を正当化しました。<br><br>そのうえで、「未曽有の戦略武力で、わが国の絶滅をほざいたアメリカに炎のいかずちを浴びせ、反米対決戦を総決算しようとすることは、絶対不変の意志だ」として、アメリカへの対決姿勢を改めて鮮明にしました。<br><br>一方、タス通信も、リ外相が会談で、「われわれは、核兵器が対象となるいかなる交渉にも絶対に同意しない。現在は、アメリカと話し合える雰囲気ではない」と主張し、核放棄をめぐる交渉には応じないとする姿勢を強調したと伝えました。<br><br>このほど朝鮮労働党の政治局員に昇格したばかりのリ外相は、会談の中で、国交樹立から１２日で６９年となるロシアとの友好関係をさらに強化する考えも示しており、北朝鮮としては、ロシアへの接近を図ることで、アメリカ・トランプ政権や、関係がぎくしゃくしている中国をけん制する狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼データ改ざん 川崎会長兼社長が陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼データ改ざん 川崎会長兼社長が陳謝</span><time datetime="2017-10-12T11:56"><span>10月12日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175591_1710121102_1710121103_01_02.jpg" alt="神戸製鋼データ改ざん 川崎会長兼社長が陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>大手鉄鋼メーカーの「神戸製鋼所」がアルミ製品や銅製品の一部で強度などのデータを改ざんしていた問題で、川崎博也会長兼社長は経済産業省を訪れ陳謝しました。経済産業省は、２週間程度をめどに製品の安全性の検証結果を公表し、１か月以内に原因の分析と対策を明らかにするよう指示しました。</div><div>神戸製鋼の川崎博也会長兼社長は、経済産業省を訪れ製造産業局の多田明弘局長に一連の問題の経緯と調査の状況を報告しました。<br><br>川崎社長は「品質不正について、多くの方々にご心配をおかけしており、重ねて深くおわび申し上げます」と陳謝しました。<br><br>そのうえで、「出荷済みの製品の安全検査と確認を最優先して、万全の対応でやっていく。徹底的な原因分析と再発防止対策を立案していきたい」と述べました。<br><br>これに対し、経済産業省の多田局長は「公正な取り引きを揺るがし、日本の製造業全体に関わる問題で、非常に重く受け止めている」と述べました。<br><br>そして川崎社長に対し、新たな不正の調査を早期に完了させたうえで、２週間程度をめどに製品の安全性の検証結果を公表するとともに、１か月以内をめどに徹底的な原因分析と対策をまとめ、川崎社長みずから記者会見して明らかにするよう指示しました。<br><br>神戸製鋼をめぐっては今月８日、アルミと銅製品の一部で強度などの検査データを改ざんしていたことが明らかになったのに続き、１１日、新たに自動車などの部品の材料となる「鉄粉」や、子会社が製造した金属製品についてのデータ改ざんも明らかになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「信頼度はゼロに落ちた」</h3><div>「神戸製鋼所」の川崎博也会長兼社長は記者団に対し、「神戸製鋼の信頼度はゼロに落ちた。トップリーダーとして、早い段階での信頼回復に努めたい」と述べました。<br><br>さらに川崎社長は、「新たな不正が判明する可能性は否定できない」と述べて、これまでに公表したほかにも海外や国内で不正が疑われる事案があり、調査を進めていることを明らかにしました。<br><br>一方、川崎社長は、みずからの経営責任については、「まずは、トップの責任として、安全の検証と原因究明に最大限努力し、リーダーシップを発揮することだと思っている。辞任するかどうかについては、外部の意見や事案の影響などを総合して決めたい」と述べ、当面は、事態の収拾や調査にあたる考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｔシャツで肌かぶれ 薬品被害か 書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｔシャツで肌かぶれ 薬品被害か 書類送検</span><time datetime="2017-10-12T11:58"><span>10月12日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175681_1710121200_1710121201_01_02.jpg" alt="Ｔシャツで肌かぶれ 薬品被害か 書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>去年、神奈川県で開かれたマリンスポーツ大会で、主催者から配られたＴシャツを着た選手ら１００人余りに肌がかぶれる被害が出たのは、Ｔシャツに使用された薬品が原因だったとして、警察は、薬品を販売した京都市の染色剤製造会社の社員２人を１２日、業務上過失傷害の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは、京都市の染色剤製造会社「松井色素化学工業所」の３５歳の社員と６７歳の嘱託社員です。<br><br>去年９月、神奈川県茅ヶ崎市で開かれたマリンスポーツの国際大会で、参加した選手やスタッフ１００人余りが、主催者から配られたＴシャツを着て、肌がかぶれるなどの被害が相次ぎました。<br><br>警察が捜査を進めたところ、Ｔシャツの製作過程で色の仕上がりをよくするために使用された薬品が原因だったとわかったということです。この薬品は刺激性があり、工場の床などの洗浄に使われているということです。<br><br>警察は、「松井色素化学工業所」の社員２人が、安全性を十分に確認しないままこの薬品を別の会社に販売し、Ｔシャツに使用されたとして、１２日、業務上過失傷害の疑いで書類送検しました。<br><br>調べに対し２人は「安全確認が足りなかった」と話しているとことです。会社側は「安全性を十分に確認せずに販売してしまい、被害にあわれた方や大会の関係者に心からおわびしたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:58:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 噴火続く 噴煙2000ｍの高さまで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 噴火続く 噴煙2000ｍの高さまで</span><time datetime="2017-10-12T12:05"><span>10月12日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175641_1710121143_1710121144_01_02.jpg" alt="新燃岳 噴火続く 噴煙2000ｍの高さまで" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では１２日も噴火が続いていて、噴煙が２０００メートルの高さまで上がるなど、噴火活動が活発化しています。気象台は噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね２キロの範囲で大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>福岡管区気象台によりますと、１１日に平成２３年以来となる噴火が発生した霧島連山の新燃岳は、噴煙の勢いが増し、１２日午前１１時には黒っぽい噴煙が１１日からの観測では最も高い２０００メートルまで上がっています。また、噴火に伴う「鳴動」と呼ばれる音が聞こえるという情報もあり、噴火活動が活発化しています。<br><br>気象台は、今後、より規模の大きな噴火が起きるおそれがあるとして噴火警戒レベル３の火口周辺警報を継続し、火口からおおむね２キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、気象台が１１日に行った調査では、火口の東側にあたる宮崎市、宮崎県都城市、小林市、それに高原町に火山灰が降ったことが確認されました。<br><br>１２日も山の北東から東の宮崎県側に加えて、鹿児島県霧島市などにも降灰が予想されていて、気象台は火山灰や小さな噴石にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:05:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍ヘリ事故 激しく損傷 沖縄県が抗議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍ヘリ事故 激しく損傷 沖縄県が抗議へ</span><time datetime="2017-10-12T12:10"><span>10月12日</span> <span>12時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175701_1710121211_1710121213_01_03.jpg" alt="米軍ヘリ事故 激しく損傷 沖縄県が抗議へ" id="news_image"></div><div>１１日、沖縄本島北部の東村でアメリカ軍の大型ヘリコプターが民間の牧草地に緊急着陸し炎上した事故で、一夜明けた現場では、アメリカ軍の兵士などが激しく損傷した機体周辺の状況を確認する様子が見られました。一方、現場を視察した東村の村長は「原因が究明されるまで周辺での飛行訓練を中止してほしい」と述べ、アメリカ軍に抗議する考えを示しました。</div><div>アメリカ軍によりますと１１日午後５時２０分ごろ、普天間基地に配備されている海兵隊のＣＨ５３ヘリコプターが訓練で飛行中に火災が発生し、沖縄本島の北部訓練場近くの東村高江地区の民間の牧草地に緊急着陸し炎上しました。最も近い住宅まで３００メートルほどの距離でした。<br><br>一夜明けた現場では、牧草地に通じる道を警察が規制していて、アメリカ軍や警察の車両が行き来する様子が確認できました。<br><br>また、炎上したヘリコプターは、尾翼など一部を除き、大部分が、原形が残らないほど黒く焦げて激しく損傷していて、周辺ではアメリカ軍の兵士や警察官が状況を確認する様子が見られました。<br><br>現場を訪れた東村の伊集盛久村長は「現場を見て衝撃を受けている。アメリカ軍側は環境調査が終わりしだい、機体を回収するという話だった。原因が究明されるまで周辺での飛行訓練を中止してほしい」と述べ、アメリカ軍に抗議する考えを示しました。<br><br>午後には、沖縄県の翁長知事も現場を視察することにしていて、県は、アメリカ軍や日本政府に強く抗議するとともに、事故原因の究明と同型機の飛行の停止を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄県副知事「ショック受けている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175701_1710121212_1710121216_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>沖縄県の富川盛武副知事は１２日朝、県庁で記者団に対し、１１日、沖縄のアメリカ軍トップのニコルソン四軍調整官から今回の事故について電話で説明を受けたことを明らかにしたうえで、「相手は緊迫した雰囲気で、謝罪の言葉はなかった。沖縄国際大学に落ちたのと同型機で、ショックを受けている」と述べました。<br><br>また、富川副知事は、１２日午後、沖縄防衛局と外務省沖縄事務所の担当者を呼んで抗議する考えを明らかにしました。</div></div><div><h3>防衛相「原因究明や再発防止など申し入れ」</h3><div>小野寺防衛大臣は、防衛省で記者団に対し、「日本時間のきょう未明、ハワイ出張中の河野統合幕僚長からアメリカ太平洋軍のハリス司令官に対し、直接、事故の原因究明や再発防止、安全管理の徹底、詳細な情報提供などを強く申し入れた。またきょうは、在日アメリカ軍のシュローティ副司令官を防衛省に呼んでおり、事故の詳細について聴くこととしたい」と述べました。<br><br>そのうえで小野寺大臣は、「去年１２月にオスプレイの事故が起き、それ以降も特にアメリカ海兵隊については航空機の事故が続いている。今回事故を起こした機体は、沖縄国際大学に墜落した機体と同型と聞いており、沖縄の皆さんが心配されるのは当然だと思う。飛行停止を求めるかはシュローティ副司令官に話を聴いてから判断したい」と述べました。</div></div><div><h3>官房副長官「米側に申し入れ行う」</h3><div>野上官房副長官は記者会見で、「事故が発生したことは、地元のみなさまに大きな不安を与えるものであり大変遺憾だ。米側に対し、事故原因の究明、再発防止、安全管理の徹底および詳細な情報提供を強く申し入れているところだ。政府としては、わが国における米軍機の運用に際し、安全性が最大限確保されることは当然のことと考えており、引き続き米側に申し入れを行っていく」と述べました。</div></div><div><h3>事故現場周辺では</h3><div>ヘリコプターの事故から半日以上が経過しますが、現場の沖縄県東村高江の牧草地に通じる道は警察が規制していて、一部の関係者を除いて近づくことはできません。<br><br>規制線の近くには多くの報道陣がいて、この中をアメリカ軍や警察の車両が行き来する様子が見られました。<br><br>一方、現場からおよそ３００メートル離れた住宅の屋上からは、黒く焦げて激しく壊れた機体の残骸を見ることができ、周囲にアメリカ軍関係者や警察が集まり、機体や周辺の状況を確認している様子が見られました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:10:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビール系飲料 酒税法改正の影響などで出荷量最低</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ビール系飲料 酒税法改正の影響などで出荷量最低</span><time datetime="2017-10-12T12:41"><span>10月12日</span> <span>12時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175761_1710121235_1710121242_01_02.jpg" alt="ビール系飲料 酒税法改正の影響などで出荷量最低" id="news_image"></div><div></div><div>ビールや発泡酒など「ビール系飲料」のことし７月から先月までの夏場の出荷量は、行き過ぎた安売りに歯止めをかけるための改正酒税法などの施行や、天候不順の影響で、去年の同じ時期より４．２％減少して、この時期としては過去最低になりました。</div><div>ビール大手５社のまとめによりますと、ビールと発泡酒、第３のビールを合わせた「ビール系飲料」のことし７月から先月までの出荷量は、およそ１３３万５７３３キロリットルでした。<br><br>これは、去年の同じ時期に比べ４．２％減少して、この時期としては７年連続で過去最低を更新しました。<br><br>品目別に見ると、いずれも去年の同じ時期に比べて、「ビール」が４．３％、「発泡酒」が７．４％、「第３のビール」が２．８％、それぞれ減少しました。<br><br>これについて各社は、ビール離れが進む中で、行き過ぎた安売りを防ぐためことし６月に改正酒税法などが施行され、小売り価格が上昇したことや、天候不順などが影響したためとしています。<br><br>各社は今後、クラフトビールをはじめ、独特な味や香りなどがある付加価値の高い製品の販売を強化することや、ビール系飲料以外の酎ハイやワインなどの品ぞろえの充実などを図るとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:41:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 トランプ大統領が横田夫妻と面会で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 トランプ大統領が横田夫妻と面会で調整</span><time datetime="2017-10-12T12:54"><span>10月12日</span> <span>12時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175721_1710121212_1710121214_01_03.jpg" alt="安倍首相 トランプ大統領が横田夫妻と面会で調整" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は新潟県新発田市で演説し、アメリカのトランプ大統領が来月、日本を訪れた際に、北朝鮮による拉致被害者の横田めぐみさんの両親の、滋さん、早紀江さん夫妻など、拉致被害者の家族らと面会する方向で調整していることを明らかにしました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は、ことし２月と９月の日米首脳会談の際などに、北朝鮮による拉致問題を取り上げたことに触れたうえで、「トランプ大統領は『晋三、それひどいな』と言っていた。そして、ことし９月の国連総会の演説でめぐみさんについて触れてくれた」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は、「トランプ大統領に『ぜひ１１月に日本を訪問した際には、拉致被害者のご家族に会う時間をとってください』とお願いしたら、『みなさんと会うよ。本当にひどい話だ。拉致被害者を救出するために全力を尽くしていくよ』と約束してくれた」と述べ、トランプ大統領が来月、日本を訪れた際に、横田さん夫妻など拉致被害者の家族らと面会する方向で調整していることを明らかにしました。<br><br>北朝鮮による拉致被害者の家族らは、平成１８年４月にアメリカを訪れた際に当時のブッシュ大統領と面会したほか、３年前の平成２６年４月に日本を訪れた当時のオバマ大統領とも面会しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 12:54:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>