<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「アメリカ史上 最大の復活」トランプ大統領 失業率改善で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アメリカ史上 最大の復活」トランプ大統領 失業率改善で</span><time datetime="2020-06-06T05:10"><span>6月6日</span> <span>5時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460621_2006060509_2006060510_01_02.jpg" alt="「アメリカ史上 最大の復活」トランプ大統領 失業率改善で" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は先月の失業率がやや改善したことを受けて、急きょ記者会見し「アメリカ史上、最大の復活だ」と強調しました。新型コロナウイルスや、黒人男性の死亡事件を受けた抗議活動への対応に批判も出る中、回復をうかがわせる経済指標を政権の浮揚につなげたいものとみられます。</div><div>5日発表されたアメリカの先月の失業率は13.3％で、依然高止まりしているものの、統計を取り始めてから最悪だった前の月より1ポイント以上改善しました。<br><br>事前の市場の予想では、失業率は20％近い水準にまで悪化するという見通しが出ていただけに、トランプ大統領は急きょ記者会見し「事前の予想を打ち砕いた。アメリカ史上、最大の復活だ」と述べ、各州に促してきた経済活動の再開や、中小企業向けの経済対策の成果だと強調しました。<br><br>そのうえで「これからの数か月はもっとよくなる。そして来年は最高の年になる」と述べました。<br><br>ただ、記者会見では、批判の声があがっている黒人男性の死亡事件を受けた抗議活動への対応などについて、記者団からの質問は一切受け付けませんでした。<br><br>アメリカでは株価も上昇傾向を続けていて、トランプ大統領としては、ことし秋の大統領選挙を控えて回復をうかがわせる経済指標を政権の浮揚につなげたいものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 05:10:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toキャンペーン」仕切り直し 透明性確保し早期実施が課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toキャンペーン」仕切り直し 透明性確保し早期実施が課題</span><time datetime="2020-06-06T06:53"><span>6月6日</span> <span>6時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460511_2006060619_2006060653_01_03.jpg" alt="「Go Toキャンペーン」仕切り直し 透明性確保し早期実施が課題" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が収束したあと、消費を喚起するための「Go Toキャンペーン」について、政府は委託先の公募を仕切り直すことになりました。夏場の観光シーズンに向けて7月下旬を目指してきたキャンペーンの開始が遅れる可能性もあり、透明性を確保しながら早く実施する体制を作ることが課題となります。</div><div>政府は感染拡大が収束したあと、「Go Toキャンペーン」と称した消費喚起策を実施する方針で、一括して運営を委託する先を公募していましたが、5日、公募手続きの中止を発表しました。そして、観光や飲食、イベントなどの分野ごとに分けて、改めて委託先を公募する方針を明らかにしました。<br><br>一方、野党などが高すぎると批判していた最大で3095億円とする委託費の予算は変更せず、分野ごとに関係する省庁が応募要領やスケジュールをまとめるとしています。<br><br>政府は来月下旬から段階的にキャンペーンを開始するとしてきましたが、公募の仕切り直しによって開始が遅れる可能性もあり、透明性を確保しながら早く実施する体制を作ることが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 06:53:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボーガン殺傷「祖母 弟 伯母 母親の順番に襲った」供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボーガン殺傷「祖母 弟 伯母 母親の順番に襲った」供述</span><time datetime="2020-06-06T07:28"><span>6月6日</span> <span>7時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460601_2006060724_2006060728_01_03.jpg" alt="ボーガン殺傷「祖母 弟 伯母 母親の順番に襲った」供述" id="news_image"></div><div>4日、兵庫県宝塚市の住宅でボーガンで撃たれた4人が死傷した事件で、逮捕されたこの家に住む23歳の男が4人を襲った順番を詳しく供述していることが警察への取材でわかりました。警察は自宅の検証を進めるなどして、供述が裏付けられるか、詳しく調べることにしています。</div><div>4日、兵庫県宝塚市の住宅で、親族4人が洋式の弓・ボーガンで撃たれた事件では、この家に住む野津英滉容疑者（23）が殺人未遂の疑いでその場で逮捕されました。<br><br>撃たれた75歳の祖母と47歳の母親、それに22歳の弟の3人が死亡したうえ、49歳の伯母も大けがをし、警察は殺人の疑いでも捜査する方針です。<br><br>これまでの調べに対し、野津容疑者は「家族を殺すつもりだった」と供述していますが、さらに「祖母、弟、伯母、母親の順番に襲った」という趣旨の供述をしていることが警察への取材でわかりました。<br><br>最後に襲ったという母親が倒れていたリビングには、ボーガンが放置されていたということです。<br><br>警察は治療を続けている伯母から話を聞き、自宅の検証を進めるなどして、供述が裏付けられるか詳しく調べることにしています。<br><br>一方、野津容疑者が通っていた大学は5日夜、本人が去年9月末に除籍されていたことを明らかにしました。学費を納めていなかったためだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 07:28:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雇用調整助成金 オンライン申請トラブルで個人情報流出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雇用調整助成金 オンライン申請トラブルで個人情報流出か</span><time datetime="2020-06-06T07:31"><span>6月6日</span> <span>7時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460571_2006060731_2006060731_01_03.jpg" alt="雇用調整助成金 オンライン申請トラブルで個人情報流出か" id="news_image"></div><div>システムトラブルで運用を中止していた「雇用調整助成金」のオンライン申請を、5日再開直後に再びトラブルで中止した問題で、厚生労働省は個人情報が流出した可能性があることを明らかにしました。</div><div>雇用を維持するための「雇用調整助成金」について、厚生労働省は新型コロナウイルスの影響で休業を余儀なくされる企業が増えたことを踏まえて制度を拡充するとともに、手続きを簡素化するため、先月20日からオンライン申請の受け付けを始めました。<br><br>ところが初日からシステムトラブルが発生し、運用をいったん中止してシステムを改修したうえで2週間たった5日、正午からオンラインによる受け付けを再開していました。<br><br>しかし5日午後2時半ごろ、申請した企業から「他社の情報が見られる」という連絡があり、再開から3時間もたたずに再び受け付けを中止する事態となりました。<br><br>厚生労働省によりますと5日、オンラインシステムに登録した企業は2000件で、申請手続きを終えたのは200件に上りましたが、このうち、少なくとも1社の申請書類を別の企業3社が見られる状態だったことが分かったということです。厚生労働省はどの程度の個人情報が見られる状態だったのかなど詳しい状況を調べています。<br><br>厚生労働省は「不具合が再び発生し、利用者には大変なご迷惑をおかけしており、重ねておわび申し上げる。関係する企業に早急に連絡先を把握して説明とおわびをしたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 07:31:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日航ジャンボ機墜落の御巣鷹の尾根 台風被害で墓標移設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日航ジャンボ機墜落の御巣鷹の尾根 台風被害で墓標移設へ</span><time datetime="2020-06-06T07:47"><span>6月6日</span> <span>7時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460471_2006060739_2006060747_01_03.jpg" alt="日航ジャンボ機墜落の御巣鷹の尾根 台風被害で墓標移設へ" id="news_image"></div><div>日航ジャンボ機が墜落し、520人が犠牲になった群馬県上野村にある御巣鷹の尾根で、墓標の一部が去年の台風19号の影響による沢の増水などで流されたことを受け、村などは被害を受けた墓標を整地した登山道沿いに新たに立て直すことを決めました。</div><div>昭和60年8月12日、日本航空のジャンボ機が墜落し、520人が犠牲となった上野村の御巣鷹の尾根には、遺体や遺品が見つかった場所に木の墓標が立てられ、遺族などが毎年、命日に慰霊に訪れます。<br><br>このうち最も多くの墓標が立ち並ぶ「スゲノ沢」では、去年10月の台風19号による沢の増水や土砂崩れで一部の墓標が流されました。<br><br>これを受け、地元の上野村などは墓標を同じ場所に立てた場合、大雨で再び被害を受けるおそれがあるとして、現場から30メートルほど離れた登山道沿いの斜面を整地し、近く、流されたおよそ20の墓標を新たに立て直すことを決めました。村によりますと、これだけの数の墓標を「スゲノ沢」から別の場所に移したことはこれまでにないということです。<br><br>上野村の黒沢八郎村長は「墓標は本来、元の場所に再建することが望ましいと思うが、再び流されないよう遺族に安心してもらうため、別の場所に移すことを提案した。移動を了承してもらった遺族の方々の墓標を速やかに設置していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 07:47:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田滋さん死去 拉致問題 解決への道筋は依然見通せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田滋さん死去 拉致問題 解決への道筋は依然見通せず</span><time datetime="2020-06-06T08:12"><span>6月6日</span> <span>8時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460551_2006060609_2006060611_01_03.jpg" alt="横田滋さん死去 拉致問題 解決への道筋は依然見通せず" id="news_image"></div><div>北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親の横田滋さんが、5日亡くなりました。政府は拉致問題の解決に向けて、あらゆる機会を捉えて取り組むとしていますが、日朝首脳会談の実現のめどは立っておらず、解決への道筋は依然として見通せない状況です。</div><div>中学1年生の時に北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、40年以上もの間、娘の救出活動を続けてきた横田滋さんが5日、亡くなりました。<br><br>安倍総理大臣は5日夜、「滋さんが早紀江さんとともに、その手でめぐみさんを抱き締めることができる日が来るようにという思いで、こんにちまで全力を尽くしてきたが、いまだにめぐみさんの帰国が実現できていないことは断腸の思いであり、申し訳ない思いでいっぱいだ」と述べました。<br><br>政府内からは、滋さんが妻の早紀江さんとともに、拉致被害者の救出に向けて先頭に立って活動してきた存在だったことから、「衝撃は大きい」という受け止めが出ています。<br><br>拉致被害者の家族では、ことし2月に有本恵子さんの母親・嘉代子さんが亡くなるなど、高齢化は切実になっています。<br><br>政府は拉致問題の解決に向け、引き続きあらゆる機会を捉えて取り組むとしていますが、条件をつけずに実現を目指している日朝首脳会談はめどが立っておらず、解決への道筋は依然として見通せない状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務省「拉致問題解決を強く求め続ける」</h3><div>アメリカ国務省は5日、ＮＨＫに対し、「横田滋さんのご家族に深い哀悼の意を表します」とする報道担当者のコメントを出しました。<br><br>そのうえで国務省は「アメリカは北朝鮮に対し、日本人を拉致した問題を速やかに解決するよう強く求め続ける」として、今後も北朝鮮に対し、拉致問題の解決を求めていくと強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 08:12:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染拡大地域ではマスクを」WHOが指針を大幅修正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「感染拡大地域ではマスクを」WHOが指針を大幅修正</span><time datetime="2020-06-06T08:38"><span>6月6日</span> <span>8時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460641_2006060517_2006060517_01_02.jpg" alt="「感染拡大地域ではマスクを」WHOが指針を大幅修正" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、健康な人が着けても感染を予防できる根拠はないとしていた新型コロナウイルスに関わるマスクの使用についての指針を大幅に修正し、感染が広がっている地域で人との距離をとることが難しい場合はマスクを着けるよう、各国の政府が勧めるべきだという方針を示しました。</div><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は5日、スイスのジュネーブにある本部で定例の記者会見を行い、新型コロナウイルスに関わるマスクの使用についての指針を新たな証拠に基づいて更新したと発表しました。<br><br>この中でテドロス事務局長は「感染が広がっている地域の公共交通機関や店舗などで人との距離をとることが難しい場合は、マスクを着けるよう各国の政府が勧めるべきだ」と述べ、これまで健康な人が一般向けのマスクを着けても感染を予防できる根拠はないとしていた指針を大幅に修正しました。<br><br>ただ、「感染が広がっている地域」がどういった場所を示すのか具体的な説明はなく、各国に判断を委ねる形となっています。<br><br>さらにテドロス事務局長は「感染が広がっている地域の医療機関で働く人は、新型コロナウイルスの患者の対応をしていない人も含め、すべて医療用マスクを着けることを勧める」としているほか、「局地的に感染が広がっている地域で人との間に距離をとることができない場合、60歳以上の人と基礎疾患のある人は医療用マスクを着けるべきだ」としています。<br><br>テドロス事務局長は「マスクだけではウイルスから身を守ることはできない」と述べ、引き続き、人との距離をとることや手を清潔に保つことなどが大切だと呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マスク使用の新たな指針とは</h3><div>ＷＨＯ＝世界保健機関が5日、公表した新型コロナウイルスに関わるマスクの使用についての新たな指針では、これまで健康な人が一般向けのマスクを着けても感染を予防できる根拠はないとしていた指針を大幅に修正し、「マスクは健康な人の予防などに使うことができる」としています。<br><br>新たな指針では、各国政府に対し、感染が広がっている地域や疑いのある地域で、店舗や職場、学校や宗教施設などで人との距離をとることが難しい場合は一般の人もマスクを着けるよう勧めるべきだと呼びかけています。<br><br>一方で、「感染が広がっている地域や疑いのある地域」について、具体的な説明はなく、各国に判断を委ねる形となっています。<br><br>また、これらの地域で人との間に距離をとることができない場合、60歳以上の人と基礎疾患のある人は、医療用マスクを着けるべきだとしています。<br><br>このほか医療用ではないマスクの場合、異なる種類の生地を重ねて作る必要があるとしたうえで、例えば、ナイロンとポリエステルを重ねて2層にしてマスクを作った場合、1層だけで作るより2倍から5倍の効果があるとしています。<br><br>一方で、綿やガーゼの場合、複数の層に重ねてもナイロンやポリエステルを重ねて作ったマスクより効果が低いとしています。</div></div><div><h3>「感染力があるのは症状出てから8日目か9日目くらいまで」</h3><div>ＷＨＯ＝世界保健機関で技術責任者を務めるバンケルコフ氏は5日の定例の記者会見で、新型コロナウイルスの感染を確かめるＰＣＲ検査で陽性と判定された人が、どのくらいの期間、ほかの人に感染させる力を持つのかという質問に対し、「症状が軽い場合、症状が出始めてから2週間から3週間の間、陽性が続くことがわかっているが、感染力があるのは8日目か9日目くらいまでだ」と述べました。<br><br>そのうえで、「症状が出始めてから10日間たったあと、そして、高熱や呼吸器の疾患などの症状が無くなってから3日間たったあとであれば隔離を解除できる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 08:38:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>