<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インフルエンザ患者増 ワクチン不足に備えも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/k10011197001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>インフルエンザ患者増 ワクチン不足に備えも</span><time datetime="2017-10-25T14:20"><span>10月25日</span> <span>14時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/K10011197001_1710251421_1710251427_01_02.jpg" alt="インフルエンザ患者増 ワクチン不足に備えも" id="news_image"></div><div></div><div>インフルエンザの流行期を前に、西日本を中心にインフルエンザの患者が増え始めていて、ことしはワクチンの製造量が去年の使用量を下回る見通しであることから、各医療機関では子どもやお年寄りなどに対して、接種する時期をかかりつけの医師などと早めに相談するよう呼びかけています。</div><div>国立感染症研究所によりますと、今月１５日までの１週間に全国およそ５０００か所の医療機関から報告を受けた医療機関当たりのインフルエンザの患者数は、沖縄県で４．１４人と夏場から高い状態が続いているほか、長崎県で０．５０人、山口県で０．３５人などと西日本を中心に増え始めていて、全国の平均は０．１７人となっています。<br><br>また、保育園や幼稚園、それに学校の学級閉鎖は先月４日から今月１５日までに、沖縄県で１２、東京都で１０、千葉県で６となるなど全国の学級閉鎖は７３となっています。<br><br>国によりますと、今シーズン、国内で製造するインフルエンザワクチンは合わせて２５２８万本と、昨シーズンに実際に使用された数よりも１１４万本少なくなる見通しで、ワクチンの供給が需要を下回る時期があると予測されていることから、作業の一部を前倒しで行うなどして需要に追いつかない事態を避ける方針です。<br><br>インフルエンザは例年、来月末から全国的な流行が始まるため、国は医療機関に対し、１３歳以上の人へは１回の接種を徹底することや必要以上のワクチンの発注をしないよう通知したほか、各医療機関では子どもとお年寄り、それに呼吸器などに病気がある人を中心に、早めにかかりつけの医師と相談して接種する時期を相談するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>子どもへの２回目接種あせらなくても大丈夫</h3><div>東京・足立区の和田小児科医院では、インフルエンザワクチンの接種についての問い合わせが昨シーズンより多くなっているということです。<br>この日は、診療時間がはじまるとともに子どもを連れた母親などが次々と訪れて、嫌がる子どもをなだめながらインフルエンザのワクチンを注射器で肩に接種していました。<br><br>この医院では当面、予約されたワクチン接種の希望に対しては不足することはないということですが、発注した量がすべて納品されていないため、希望する人には必要性が高いかどうかをきいたうえで、緊急性の高くない人には「ワクチンが十分に入荷する時期まで接種を待ってほしい」と呼びかけています。<br><br>また１３歳未満の子どもは１か月以上の間隔をあけて２回の接種が必要とされていますが、保護者に対しては２回目の接種をワクチンの在庫がそろう１２月にしても、例年の流行のピークには間に合うため必要以上に心配する必要はないとしています。<br><br>和田小児科医院の和田紀之院長は「子どもへの２回接種の間隔は４週間ぴったりである必要はなく、それ以上、期間をあけても問題はない。また、高齢者は免疫の持続期間が若い人に比べて短いとされているのであせって早く接種するのではなく、流行がピークを迎える１か月程前に接種するほうが効果は高いと考えられる」と話しています。そのうえで、「万が一ワクチンを求めて複数の医療機関に重複して予約をすると、ワクチンの見かけの需要が実際よりも高くなってしまい、結果的に必要な人に届かなくなるおそれもあるので重複した予約は絶対にせず、健康な成人については落ち着いてワクチンの供給が安定するのを待ってほしい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>ワクチン不足に製造前倒しの動き</h3><div>インフルエンザのワクチンは、インフルエンザの予防と重症化を防ぐためのもので、６０歳以上の一定の病気がある人と６５歳以上の高齢者に対しては費用の一部を国が負担して受けることができるほか、そのほかの人も任意で接種を受けることができます。また、免疫が十分に発達していない生後６か月から１３歳未満の子どもに対しては２回接種することになっています。<br><br>ワクチンは、国がさまざまなタイプのウイルスの中から４つのタイプを決め、製薬会社が混合したものを製造しますが、このうち１種類のタイプのワクチンで十分な量が製造できないことがわかり、国は急きょ、別のタイプに切り替えました。<br><br>このため製造が遅れ、製薬会社４社が製造するインフルエンザワクチンの本数はおよそ２５２８万本と、前のシーズンより製造数を２６５万本少なく、昨シーズンに実際に使用された数を１１４万本下回る予測です。<br><br>厚生労働省の見通しでは、来月にかけて出荷量が徐々に増えますが、来月下旬から１２月の上旬にかけて、供給が需要を下回るという予測があることから、安全性の検査を前倒しで行うなどして、需要に見合う量が出荷できるよう対策を始めているとしています。<br><br>厚生労働省は医療機関に対し、１３歳以上の健康な人には１回の接種で十分な効果が得られることを知らせて、２回接種をしないことや、必要以上のワクチンの発注をしないよう通知したほか、各医療機関では子どもとお年寄り、それに呼吸器などに病気がある人を中心に早めに掛かりつけの医師と相談して接種する時期を相談するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171025%2Fk10011197001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 14:20:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>重さの「キログラム」定義 １３０年ぶりに見直しか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/k10011197371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>重さの「キログラム」定義 １３０年ぶりに見直しか</span><time datetime="2017-10-25T18:45"><span>10月25日</span> <span>18時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/K10011197371_1710251855_1710251857_01_02.jpg" alt="重さの「キログラム」定義 １３０年ぶりに見直しか" id="news_image"></div><div></div><div>質量の単位「キログラム」の新たな基準を「量子力学」の定数を使って作り出すことに成功したと、つくば市の産業技術総合研究所などの研究チームが発表しました。チームによりますと、来年の国際会議で、およそ１３０年ぶりにキログラムの定義が見直される見通しだということです。</div><div>質量の単位「キログラム」は、１８８９年以降、フランス・パリの国際度量衡局に保管されている分銅「国際キログラム原器」の質量を１キログラムとして定義されてきましたが、表面の汚染などでごくわずかに質量が変動していました。<br><br>このため、産業技術総合研究所などで作る５か国の国際チームは、原子など極めて小さな物質を扱う「量子力学」の定数「プランク定数」を使って１キログラムを定義し直す取り組みを進め、原子と原子の間の距離をレーザーなどで精密に測って重さ１キログラムのケイ素の球体を作成しました。<br><br>その結果、「国際キログラム原器」では、その精度が１億分の５だったのに対し、新たな基準では１億分の２．４以下にまで精度を高めることに成功し、来年１１月に開かれる国際機関の会議で、およそ１３０年ぶりにキログラムの定義が見直される見通しになったということです。<br><br>産業技術総合研究所の藤井賢一首席研究員は「世界共通の単位の定義に日本が初めて貢献できるのはうれしい。新薬の開発など微小な質量を測定する分野で役立つ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171025%2Fk10011197371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 18:45:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池氏 希望「私の言動で苦労かけたこと謝りたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/k10011197131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小池氏 希望「私の言動で苦労かけたこと謝りたい」</span><time datetime="2017-10-25T19:19"><span>10月25日</span> <span>19時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/K10011197131_1710251613_1710251615_01_03.jpg" alt="小池氏 希望「私の言動で苦労かけたこと謝りたい」" id="news_image"></div><div>希望の党の小池代表は党の両院議員懇談会で、衆議院選挙で選挙前の議席を下回ったことをめぐり、「私の言動で苦労をかけたことを謝りたい」と陳謝したうえで、執行部人事を含めて今後の党運営は国会議員の判断に委ねる考えを示しました。これに対し、出席者からは小池氏の辞任を求める意見も出されましたが、小池氏は、懇談会の後、記者団に対し、「創業者としての責任があると現時点では強く思っている」と述べました。</div><div>希望の党は、今回の衆議院選挙で、選挙前の５７議席を下回る５０議席の獲得にとどまり、２５日午後、国会内で初めての両院議員懇談会を開きました。<br><br>この中で、小池代表は、衆議院選挙の結果をめぐり、「私の言動で同志の皆さんに苦労をかけたこと、心ならずも多くの方々を傷つけたことを謝りたい。多くの有為な人材を失ったことは残念至極で、ひとえに、党の代表として、よい結果をもたらせなかったという意味で私は責任を負わなければならない」と陳謝しました。<br>そのうえで、小池氏は「私は党を立ち上げた責任を感じながら、一方で、都知事でもあるので都政にまい進していきたい。国政は国会議員にしっかり委ねて、主要な人事などは皆さんで話し合ってもらいたい」と述べ、執行部人事を含めて今後の党運営は国会議員の判断に委ねる考えを示しました。<br><br>これに対し、複数の出席者から「選挙の結果について真摯（しんし）に受け止めるなら、小池氏は一度辞任すべきだ」という意見が出された一方で、「新しい体制の中で小池氏が責任を果たすのが筋ではないか」という意見も出されたということです。<br><br>これについて、小池氏は、懇談会の後、記者団に対し、「創業者としての責任があると現時点では強く思っている」と述べました。<br><br>希望の党は、樽床代表代行らが執行部人事の案をまとめ、今週中に両院議員総会を開いて決定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大島氏「代表は国会議員が決める」</h3><div>希望の党の大島敦・元総務副大臣は記者団に対し、「小池代表からは『党の規約は今まではベンチャー企業の規約だったが、５０人を超える政党になり、いわば上場したので、規約についても見直してほしい』という発言があった」と述べました。そのうえで大島氏は「国会議員団の代表は、新たな規約に基づいて選ぶことになる。選出の過程を明確にし、正式な手続きで代表を選ぶのが素直だ。トップダウンではなく、国会議員が決めるというガバナンスが始まったということだ」と述べました。</div></div><div><h3>玉木氏「今からがスタート」</h3><div>希望の党の玉木雄一郎氏は、記者団に対し、「希望の党は今からがスタートなので、新しい仲間で政策や政治をやっていこうということで話がまとまった。１０００万票近くの比例票もいただいたので、それに応えていく責任がある。しっかりとした信頼できる党になるよう、新しいスタートを切っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171025%2Fk10011197131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 19:19:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍第７艦隊管轄海域 空母３隻態勢に 北朝鮮への圧力強化か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/k10011197491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍第７艦隊管轄海域 空母３隻態勢に 北朝鮮への圧力強化か</span><time datetime="2017-10-25T20:28"><span>10月25日</span> <span>20時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/K10011197491_1710252001_1710252032_01_02.jpg" alt="米軍第７艦隊管轄海域 空母３隻態勢に 北朝鮮への圧力強化か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍は、北朝鮮情勢への対応に当たっている第７艦隊の管轄海域に、空母「セオドア・ルーズベルト」に続いて「ニミッツ」が入ったと発表し、西太平洋からインド洋で活動する空母は、「ロナルド・レーガン」も含めて３隻となりました。</div><div>アメリカ軍は２５日、空母「ニミッツ」と５隻のミサイル駆逐艦などからなる第１１空母打撃群が、中東での任務を終えてインド洋周辺の第７艦隊の管轄海域に入ったと発表しました。<br><br>第７艦隊は、横須賀基地を拠点に西太平洋からインド洋を管轄していて、アメリカ軍は２４日、空母「セオドア・ルーズベルト」が西太平洋の第７艦隊の管轄海域に入ったと発表したばかりでした。<br><br>北朝鮮情勢への対応に当たっている第７艦隊では、空母「ロナルド・レーガン」が現在、朝鮮半島周辺で活動していて、第７艦隊の管轄海域に３隻の空母が同時に展開していることになります。<br><br>第７艦隊は、空母「ニミッツ」の今後の活動について、「管轄海域を通じ作戦への支援に備えることになる」としていますが、具体的な計画については明らかにしていません。<br><br>アメリカ軍は、ことし６月、空母２隻を日本海に投入し、軍事演習を実施したことがありますが、今後、空母の動かし方によっては３隻を朝鮮半島周辺に展開させることも可能になると見られ、来月上旬のトランプ大統領によるアジア歴訪に向けて、北朝鮮への圧力を強める狙いもありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171025%2Fk10011197491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 20:28:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水混入ガソリン販売 “エンジンかからず”と苦情 台風の影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/k10011197661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>水混入ガソリン販売 “エンジンかからず”と苦情 台風の影響か</span><time datetime="2017-10-25T20:59"><span>10月25日</span> <span>20時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>埼玉県三郷市のガソリンスタンドが２３日から２４日にかけて、水分が混入した可能性のあるガソリンを販売していたことがわかりました。台風による大雨で、地下のタンクに雨水が流れ込んだと見られ、会社は車を運転せずガソリンスタンドに連絡してほしいと呼びかけています。</div><div>石油元売り最大手のＪＸＴＧエネルギーによりますと埼玉県三郷市にある「草加流山線三郷ＳＳ」で、２４日の夕方以降、レギュラーガソリンを給油したドライバーからエンジンがかからないなどの苦情が相次ぎ、地下のタンクを調べたところ水分が混入していたことがわかりました。ＪＸＴＧエネルギーはタンクのパッキンが劣化していたことから、台風２１号による大雨で雨水がタンクに流れ込んだと見ています。<br><br>このガソリンスタンドでは雨が降り始めた２３日から２４日までに１１７０台の車にレギュラーガソリンを給油していて、このうち１０台でエンジンの不具合が確認されたということです。<br><br>ＪＸＴＧエネルギーは最悪の場合エンジンが止まる可能性があるとして、車を運転せず、ガソリンスタンドに連絡してほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171025%2Fk10011197661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 20:59:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国際的な捜査を訴える パナマ文書報道記者殺害で欧州議会議長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/k10011197791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国際的な捜査を訴える パナマ文書報道記者殺害で欧州議会議長</span><time datetime="2017-10-25T22:50"><span>10月25日</span> <span>22時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/K10011197791_1710252301_1710252307_01_02.jpg" alt="国際的な捜査を訴える パナマ文書報道記者殺害で欧州議会議長" id="news_image"></div><div></div><div>地中海の島国マルタで、いわゆる「パナマ文書」の報道に携わった女性記者が殺害された事件をめぐり、ヨーロッパ議会の議長が「ユーロポール＝ヨーロッパ刑事警察機構も捜査に加わるべきだ」として、国際的な捜査の必要性を訴えるなど事件の余波が広がっています。</div><div>地中海の島国マルタで、今月１６日地元の記者、ダフネ・カルアナガリチアさん（５３）が運転していた車が爆発して死亡し、警察は暗殺事件と見て調べています。カルアナガリチアさんは各国の首脳などの資金隠しや課税逃れなどを暴いた「パナマ文書」の調査報道で、マルタのムスカット首相の妻が資金を隠していたという疑惑を報じるなど、腐敗を厳しく追及する記者として知られていました。<br><br>事件を受けて、ＥＵ＝ヨーロッパ連合は２４日、カルアナガリチアさんを追悼するため、フランス東部のストラスブールのヨーロッパ議会で追悼式を行い、１分間の黙とうをささげました。追悼式の中で、ヨーロッパ議会のタイヤーニ議長は「この犯罪を罰さないままで済ますわけにはいかない」としたうえで「犯人を逮捕して裁くためには、ユーロポールも捜査に加わるべきだ」と述べ、国際的な捜査の必要性を訴えました。<br><br>さらに事件をめぐっては、地元メディアが、イタリアのマフィア担当の警察が捜査に協力し、国際的な犯罪組織による犯行の可能性を調べていると報じるなど余波が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171025%2Fk10011197791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 22:50:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>兵庫 明石の商店街で火事 30棟全焼 ほぼ消し止められる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/k10011197801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>兵庫 明石の商店街で火事 30棟全焼 ほぼ消し止められる</span><time datetime="2017-10-25T22:53"><span>10月25日</span> <span>22時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171025/K10011197801_1710252300_1710252300_01_02.jpg" alt="兵庫 明石の商店街で火事 30棟全焼 ほぼ消し止められる" id="news_image"></div><div></div><div>２５日午後兵庫県明石市の商店街で、店舗を兼ねた住宅から火が出て、風にあおられて燃え広がり、隣接する空き店舗と住宅、３０棟余りが全焼しましたが、けが人はいませんでした。火はおよそ６時間半後の２５日夜１０時すぎにほぼ消し止められ、警察と消防は２６日以降、現場で火事の詳しい原因を調べることにしています。</div><div>２５日午後３時５０分ごろ、明石市大蔵中町の商店街「大蔵市場」から火が出て、火元と見られる店舗を兼ねた住宅のほか隣接する空き店舗などに燃え広がりました。警察や消防によりますと、火は風にあおられて商店街の南側に広がりましたが、出火からおよそ６時間半後の２５日夜１０時すぎに、ほぼ消し止められました。<br><br>この火事で、延べ２６００平方メートルが焼け、店舗などおよそ３０棟と近くの住宅４棟が全焼したほか住宅１２棟の外壁などが焼けました。この商店街には店舗を兼ねた住宅などに９世帯、２１人が住んでいますが、全員の無事が確認され、ほかにもけがをした人はいませんでした。<br><br>明石市によりますと「大蔵市場」は南北およそ８０メートルの古い商店街で、以前は食料品や衣料品を扱う小売店が３０店舗ほど建ち並んでいましたが、現在はほとんどが空き店舗だということです。<br><br>警察と消防は火を消し止めるため引き続き消火活動を行うとともに、２６日以降現場で火事の詳しい原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171025%2Fk10011197801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2017 22:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>