<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船 感染が確認された乗客などの搬送続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船 感染が確認された乗客などの搬送続く</span><time datetime="2020-02-11T12:08"><span>2月11日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281011_2002111206_2002111208_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船 感染が確認された乗客などの搬送続く" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されているクルーズ船で、厚生労働省は、感染が確認された乗客などの搬送を続けています。</div><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客と乗員合わせて3700人余りのうち、発熱などの症状があったり症状がある人と濃厚接触したりした人などにウイルス検査を実施した結果、厚生労働省は10日、新たに65人の感染が確認されたと発表しました。<br><br>これで、クルーズ船で感染が確認されたのは135人となりました。<br><br>厚生労働省は11日午前から、感染が確認された乗客などを救急車で順次、医療機関に搬送しています。<br><br>クルーズ船は11日午後３時ごろにも停泊している横浜港の大黒ふ頭を離れ、12日午前中に再び戻って接岸する予定です。<br><br>厚生労働省は、残る乗客と乗員については引き続き船内にとどまったうえで、原則として今月５日からの14日間は客室などで待機することを求めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 12:08:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災 発生からまもなく９年 海上保安部が捜索 福島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災 発生からまもなく９年 海上保安部が捜索 福島</span><time datetime="2020-02-11T16:18"><span>2月11日</span> <span>16時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281161_2002111559_2002111602_01_02.jpg" alt="東日本大震災 発生からまもなく９年 海上保安部が捜索 福島" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災と原発事故の発生からまもなく９年になります。月命日の11日、福島県南相馬市の海で海上保安部が捜索を行い手がかりを探しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281161_2002111559_2002111601_01_03.jpg" alt=""><div>南相馬市鹿島区の右田海岸には11日朝、海上保安部の職員およそ40人が集まり、小型のボートから海にむかって献花し黙とうをささげました。<br><br>このあと８人の潜水士が水温が８度ほどの海に入りました。潜水士はおよそ10メートルの深さまで潜り、ガレキが見つかっている場所を中心に、行方が分かっていない人たちの手がかりがないか、周囲を見渡しながら探していました。<br><br>海岸で見守っている家族に対しては、海上保安部の職員がイラストを示して捜索の方法を説明したり、双眼鏡を渡して様子を見てもらったりしていました。<br><br>南相馬市では震災で今も111人の行方が分かっていません。<br><br>夫と義理の両親が行方不明になっている門馬麻野さん（41）は「見つかったら見つかったでつらいかもしれませんが、何かの手がかりが見つかればと思って来ました。寒い中、捜索してくれて感謝しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 16:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王</span><time datetime="2020-02-11T17:42"><span>2月11日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002110949_2002110950_01_02.jpg" alt="プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王" id="news_image"></div><div>プロ野球で戦後初の三冠王に輝いた名キャッチャーで、監督としても日本一に３回輝いた野村克也さんが11日、虚血性心不全のため亡くなりました。84歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111151_2002111153_01_04.jpg" alt=""><div>野村さんは京都府出身、昭和29年に峰山高校からテスト生でソフトバンクの前身、南海に入団しました。昭和36年から８年連続でホームラン王を獲得し、昭和40年には戦後初の三冠王に輝きました。<br><br>「打ってよし守ってよし」の球史に残る名キャッチャーとなり、選手兼任監督としても８年間チームを率いて昭和48年にはリーグ優勝を果たしました。<br><br>その後、ロッテと西武でプレーし、昭和55年に45歳で現役を引退しました。<br><br>通算3017試合出場は、平成27年に中日で選手兼任監督だった谷繁元信さんが更新するまで長年にわたってプロ野球記録でした。<br><br>また通算2901安打、ホームラン657本、1988打点はいずれも歴代２位で、平成元年に野球殿堂入りしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111150_2002111153_01_05.jpg" alt=""><div>翌年の平成２年にヤクルトの監督に就任し、データを重視した「ＩＤ野球」をチームに植え付けて３回の日本一に導くなど手腕を発揮しました。<br><br>その後、阪神や楽天で監督を務め、「ぼやき」と呼ばれる独特の話しぶりで選手をしった激励し、平成21年にユニフォームを脱いだあとは解説者として活躍しました。<br><br>野村さんは３年前に亡くなった妻の沙知代さんとのおしどり夫婦として知られ、去年12月にはＮＨＫの番組で沙知代さんの存在が選手時代そして現役引退後も「自分が苦境になったときに前向きなことばをかけて後押ししてくれる存在だった」と話していました。<br><br>また先月行われた金田正一さんをしのぶ会には車いすに乗って出席していました。<br><br>楽天などによりますと、野村さんは11日午前２時すぎに自宅から救急車で病院に搬送されましたが、午前３時半、虚血性心不全のため亡くなりました。84歳でした。</div></div><div><h3>「ＯＮがひまわりなら私は月見草」</h3><div>野村さんの現役当時、パ・リーグは人気でセ・リーグに大きく水をあけられていました。また長くプレーした南海も本拠地がある大阪でセ・リーグの阪神と比べて存在感が薄いことを嘆いていました。<br><br>また戦後初の三冠王を達成するなど輝かしい実績をあげていた野村さんは自分自身がどんな大記録を打ちたてても報道の扱いが小さく、世間に知られることが少ないとも感じていました。<br><br>とりわけ球界の盟主・巨人、その中心的な存在のＯＮ、王貞治さん、長嶋茂雄さんへのコンプレックスを終始、持ち続け、それが野村さんにとって高みを目指し続ける大きな動機付けになったといいます。<br><br>野村さんが長嶋さん、王さんとの関係性をあらわしたことばに「王や長嶋がひまわりなら、私はひっそりと咲く月見草」というのがあります。これは昭和50年に野村さんが王さんに次いでプロ野球史上２人目となる600号ホームランを打った時に報道陣に向けて披露しました。夜中にひっそりと咲く月見草が自分で、太陽の下で咲くひまわりを長嶋さん、王さんに例え、境遇の違いをわかりやすく示したのです。</div></div><div><h3>ソフトバンク 王球団会長「同じ時代を戦い抜いた戦友」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111526_2002111528_01_06.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについてソフトバンクの王貞治球団会長は「先月、金田正一さんのお別れ会でお会いしたときは車いすだったけど元気だったからまさかと思った。同じ時代を悪戦苦闘して戦い抜いた戦友なので、本当に残念です」と話しました。<br><br>野村さんとの思い出については「リーグが違ったのであまり一緒に野球をすることはなかったけれど、野村さんの家にお邪魔していろいろとごちそうになったり野球の話をしたりして、なんでも話せたし、一緒に過ごす時間は楽しそうにしてくれました」と振り返りました。<br><br>また、野村さんが現役時代、相手チームを惑わせた「ささやき戦術」については「なんかぶつぶつ言っていて、聞こえたけれど気にしなかった。それを聞いているようではバッティングできないし、引っ掛かっているようじゃ結果は出せない」と話しました。<br><br>そのうえで「私は感覚的に野球をやっていたけれど、野村さんは感覚プラス頭脳的な野球をやっていたので、選手としても監督としても成功したのだと思う。本当に残念だけど、金田さんと昔話でもしてほしい」と野村さんの死を悼んでいました。</div></div><div><h3>巨人 長嶋終身名誉監督「一瞬 ことばを失った」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111717_2002111719_01_07.jpg" alt=""><div>野村克也さんと現役時代にはライバルとして、引退後は同じ監督として長年ともにプロ野球界を引っ張った巨人の長嶋茂雄終身名誉監督は訃報を受け、球団を通じてコメントを出しました。<br><br>この中で長嶋さんは「驚いた。テレビのニュース速報で訃報を知ったが、一瞬、ことばを失った。ノムさんとは３週間前に行われた『金田さんのお別れの会』で顔を合わせたばかりだったから。久しぶりに２人で２、３分間ぐらい会話しただろうか。その時のノムさんのことばが忘れられない。『おい、頑張ってるか。オレはまだ生きてるぞ。まだまだ頑張るぞ』。だから私も『お互い頑張ろう』と話したばかりだった」と先月の金田正一さんのお別れの会で交わしたやり取りの一端を明かしました。<br><br>また野村さんとの若き日の思い出について「まだ現役だった1963年、ノムさん、稲尾、王の４人で、イタリア、フランスなどを巡るヨーロッパ旅行に出かけたことがある。観光地を回りながら、いろいろな話をして、とても楽しかったことをきのうのことのように覚えている」と振り返りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111717_2002111719_01_08.jpg" alt=""><div>そして最後に「また大切な野球人を失ってしまった。しかしノムさんが残した偉大な功績と野球への底知れぬ愛は、これからも永遠に生き続けるはずだ。今後は天国からしっかりと野球界を見守ってほしい。心よりお悔やみ申し上げます」と別れのことばをつづりました。</div></div><div><h3>古田敦也さん「厳しい指導あったからこそ今がある」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111715_2002111719_01_09.jpg" alt=""><div>野村克也さんのヤクルト監督時代に日本を代表するキャッチャーに育てられた古田敦也さんは「足の調子が悪いと聞いていたが、いろいろなメディアにも出て元気にされていると思っていたので本当に驚いた」と話しました。<br><br>そして「『野球は頭でするものだ』というのが野村監督の教えだった。『事前の準備などをやっていけば弱いチームでも勝てるチャンスがある』ということを非常に粘り強く教えてもらった」と振り返りました。<br><br>また「『ＩＤ野球』などとよく言われているが、監督自身は熱くなり、非常に負けず嫌いで声を荒らげて怒ることもあった。『何とか監督の言っていることを実践できるように』と思いながら、必死で食らいついていた」と話しました。<br><br>そのうえで「勝ったときにたまに『ナイスリード』と言ってもらえ、最上級の褒めことばなので非常にうれしかった。プロ野球の１年目から野村監督で『キャッチャーとはこういうものだ』など本当にいろいろ教えていただいた。ときに厳しい指導があったからこそプロで活躍できたと思うし今があると思う」と話しました。</div></div><div><h3>ヤンキース田中「監督の指導 野球人生で最大の幸運」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111330_2002111331_01_06.jpg" alt=""><div>野村克也さんが楽天の監督を務めていた2007年に楽天に入団し、３シーズンにわたって指導を受けたヤンキースの田中将大投手は「突然の訃報にことばが出ません。野村監督には、ピッチングとは何か、そして野球とは何かを一から教えていただきました。プロ入り１年目で野村監督と出会い、ご指導いただいたことは、僕の野球人生における最大の幸運の１つです。どんなに感謝してもしきれません」と話し、恩師が亡くなったことを悼みました。</div></div><div><h3>若松勉さん「意表をついた指揮」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111132_2002111142_01_04.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて野村さんの後にヤクルトの監督を務めた若松勉さんは、「先月のヤクルトのＯＢ会で会った時に元気だったので、まさかこんなに早く亡くなるとは思わなかった。びっくりした」と話しました。<br><br>また野村さんがヤクルトの監督だった時に打撃コーチを務めたことを振り返り「打てなかったら夜中までデータを調べてこいと言われた思い出が結構あり、配球などについて厳しかった。大監督で野球をよく知っていて意表をついた指揮ができた。監督としての考えは一緒にいてびっくりするぐらいだった。本当にまだまだ長生きしてほしかった」と話していました。</div></div><div><h3>稲葉監督 教え胸に東京五輪へ決意</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111329_2002111334_01_08.jpg" alt=""><div>ヤクルトで、当時監督だった野村克也さんにプロ入りから４年間指導を受けた野球日本代表の稲葉篤紀監督は、宮崎市でソフトバンクのキャンプを視察した際に取材に応じました。<br><br>稲葉監督は「本当にまさかということで非常にびっくりしている。野村監督はプロ１年目から、社会人として、野球人として、私をここまで育ててくださった方なので、非常に残念に思うし心からお悔やみ申し上げたい」と沈痛な表情で話しました。<br><br>そして「野村監督にはたくさんいろんなことを教えていただいたので、それを思い返しながらもう一度、野球というものにしっかり向き合いながら、このオリンピックをどうやって勝っていけばいいか考えていきたい」と野村監督の教えを胸に東京オリンピックへ臨む決意を示しました。</div></div><div><h3>ヤクルト 高津監督「またぼやいてほしかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111715_2002111719_01_13.jpg" alt=""><div>野村さんがヤクルトの監督のときに指導を受け、今シーズンからチームの指揮を執る高津臣吾監督は「けさ亡くなったと聞き、ことばにならなかった。プロ野球の難しさ、厳しさを教わった。またぼやいてほしかったし、まだまだ教わることはたくさんあった」と時折、涙を浮かべながら話しました。<br><br>現役時代は野村監督のもとで抑えとして起用され、その後、球界を代表するまでに成長したことを踏まえて「最近は会えば必ず、『抑えにして悪かったな』とばかり言われていた。抑えになってからは１回も厳しく怒られたこともないし、楽しいこともすばらしいこともたくさん経験させてもらった。すべてが思い出」と振り返りました。<br><br>そして、ヤクルトの監督として迎える今シーズンについて「先月行われたヤクルトのＯＢ会で『最下位からのスタートなので気楽に、思い切ってやりなさい』と声をかけられた。ヤクルトのことを愛してくれていて、われわれのことを本当に思ってくれていた野村監督なのでぜひ野村監督の思いに応えられるようなすばらしいシーズンにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>楽天 石井ＧＭ「いつも小言 親のような方」</h3><div>野村克也さんがヤクルトの監督だった当時、新人の頃からピッチャーとしてプレーした楽天の石井一久ゼネラルマネージャーは「プロ野球でいちばんお世話になったかたで、野球の原点を教えてもらいました。亡くなったと聞いてすごくショックでした。僕の野球のすべての始まりが野村元監督だったので、恩返しができただろうかと自分を振り返りました」と話しました。<br><br>そのうえで「あまり僕のことを褒めてくれることはなく、いつも小言を言ってくれる親のような方でした。ありきたりですが、『ありがとうございました』と心の底から伝えたい」と感謝の気持ちを述べました。<br><br>また、楽天のゼネラルマネージャーとして「いまは『データ野球』がはやっているが、野村元監督からはデータになる前の試合中の選手の心境など精神面の教えを受けた。大事にしていろいろなことに役立てていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>ロッテ 吉井コーチ「ゆっくり休んでほしい」</h3><div>ヤクルトで当時監督だった野村克也さんのもと３年間プレーし、２回の日本一を経験したロッテの吉井理人投手コーチは「近鉄からヤクルトにトレードで移籍した際、それほど活躍していなかった自分を一人前扱いし、信頼して使ってくれたことが今も心に残っている。ことばとは裏腹に、選手をすごく大事に思って起用してくれたし、モチベーションの上げ方がうまい人だったと自分がコーチになってから気がついた。ずっと野球一筋でやられてきたので、ゆっくり休んでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>西武 辻監督「西武と違った野球観教えていただいた」</h3><div>野村克也さんがヤクルトの監督だった時期に、西武を退団して平成８年から３年間、野村監督のもとでプレーした西武の辻発彦監督は、野村さんが亡くなったことについて「妻の沙知代さんが亡くなられて体的にも精神的にも元気がないという印象を受けていたが、その後もテレビなどを通じて姿を拝見していたので、あまりにも驚きました」と話しました。<br><br>そして、野村さんが監督だったヤクルト時代の３年間について、「高卒１年目の選手でも私のようなプロ10年以上の選手でも一緒にミーティングで野村さんの話を聞いて、メモを取り、一緒に野球をさせてもらった。選手としても使っていただいて西武と違った野球観を教えていただいた」と振り返りました。<br><br>そして「野村さんは選手一人一人のことを考えていた。指導者としての部分でもいろんなことを教わり、いまに生きることもたくさんある。本当に勉強させてもらった」と話していました。</div></div><div><h3>中日 与田監督「苦しかった時代 教えを説いてくれた恩人」</h3><div>中日の与田剛監督は、野村克也さんが阪神の監督を務めていた平成12年に入団テストを受け阪神に入団し、野村さんから指導を受けました。<br><br>自身の現役最後の監督となった野村さんが亡くなったことについて与田監督は、沖縄県北谷町で行われているキャンプの全体練習後に報道関係者の取材に応じ「けさ、ウォーミングアップの最中に聞いてとても驚いた。阪神にいた頃、自分が苦しかった時代にいろいろな教えを説いてくれた恩人なのでとても残念だ」と話しました。<br><br>そして、同じ監督という立場になって改めて野村さんの教えを思い出すことも多いとしたうえで、「野村さんにいただいたいろいろなことばが今でも頭の中にあるが、特に『時間はみんな平等にある』ということばは、今でもよく思い出す。こうしたことばを継承していけるように中日の選手たちにも伝えていきたい」と恩師の死を悼みました。</div></div><div><h3>谷繁元信さん「同じポジションの後輩として思い受け継ぐ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111335_2002111336_01_09.jpg" alt=""><div>現役時代、野村さんと同じキャッチャーで活躍し、中日で監督も務めた谷繁元信さんは、「先月、金田正一さんのお別れ会でお会いして、姿を見ていたので亡くなったと聞いてことばが出ませんでした」と話していました。<br><br>また現役時代、野村さんの出場試合数の記録を塗りかえたことについては、「なんとか野村さんの記録を抜きたいという思いでやっていた。野村さんはすごく野球を愛した方なので、同じポジションの後輩として思いを受け継いでいきたい」とことばを絞り出しながら話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 工藤監督「僕の野球観 養う上でのすべて」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111526_2002111528_01_11.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて、ソフトバンクの工藤公康監督は「解説者をしているときに野村さんにお会いし、『早くユニフォームを着て若い人たちを育てなさいとか、もっと野球を学びなさい』と言っていただいた。現役の時から野村さんの本をすべて読んで、配球のことを勉強したり、バッターのことを勉強したり、僕の野球観を養う上でのすべてでしたので、本当にたくさん勉強させていただいていて、それが今、役立っていると思います」と振り返りました。<br><br>そして「常に周りの人に気を配り、野球界のことを考えていた方なので僕自身もいろいろ聞いて勉強したかったですし、学びたいこともたくさんあったので、本当に残念です」と話していました。</div></div><div><h3>息子の克則さん「偉大な存在 息子であったこと誇りに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111526_2002111528_01_12.jpg" alt=""><div>野村さんが亡くなったことを受けて、息子で楽天のコーチを務める野村克則さんは、都内の自宅前で報道陣の取材に応じました。<br><br>克則さんは「急すぎて実感がなく、受け入れられないところはある。ふだんの生活は元気に過ごしていた。残してくれたものはすごい財産なので、今後は何らかの形で野球に生かしていけたらと思う」と話しました。<br><br>そのうえで、ヤクルトなどで監督と選手として一緒のチームにいたことを踏まえ、「親子で一緒にできたことがいちばんの思い出だ。ひと言で言えば偉大な存在で、その息子であったことを誇りに思う。選手の時もそうだが、コーチでも一緒で、すべてがいい思い出で、すべてが自分にとっては財産だと思う」と目に涙を浮かべながら話しました。<br><br>最後に話をしたのはキャンプの前だったと言うことで「厳しい戦いになるな、頑張れと送り出してもらった。いつもの柔らかい表情だった」と話しました。<br><br>また克則さんの母親で、３年前に亡くなった妻の沙知代さんと野村さんの思い出について「これ以上ないコンビだったと思う。母が亡くなったときはかなり落ち込み、気持ちが前に向かないこともあったが、野球があったことで仕事をしながら、思い出すと寂しいなと言っていた。いまは２人でいるんじゃないかと思う」と話していました。</div></div><div><h3>兄の嘉明さん「残念としか言いようがない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111325_2002111331_01_08.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて、京都市西京区に住む兄の野村嘉明さん（87）は「『救急車で運ばれた』という連絡がきょう午前２時すぎにあり、『亡くなった』と午前３時半ごろに聞きました。残念としか言いようがありません」と話しました。<br><br>克也さんの子どもの頃について「小学生のころから野球のセンスが抜群でした。おふくろに『私が就職する代わりに、弟には高校くらい卒業させてほしい』と懇願し高校に通わせました。よく頑張っていたと思います」と振り返りました。そのうえで「おふくろを支えるために２人で頑張ってきました。弟が成功してくれたおかげで楽になったので、いい弟だったと思います。『安らかに眠ってください』と言いたい」と話していました。</div></div><div><h3>ヤクルト キャンプ地沖縄で半旗を掲げる</h3><div>野村さんが監督を務めたヤクルトは午後１時すぎ、キャンプ地の沖縄県浦添市で練習を一時中断し、選手、監督、コーチ、それにスタッフ全員が整列しておよそ１分間、黙とうをささげました。そして球場に半旗を掲げて、野村さんの死を悼みました。</div></div><div><h3>楽天 三木監督や選手 キャンプ地沖縄で黙とう</h3><div>プロ野球・楽天は、監督として球団初のクライマックスシリーズ進出に導いた野村克也さんが亡くなったことを受けて、三木肇監督や選手などがキャンプ地の沖縄で黙とうをささげました。<br><br>楽天の１軍の選手たちは11日から沖縄県の金武町で２次キャンプに入っています。監督として、平成21年に球団初のクライマックスシリーズ進出に導いた野村さんが亡くなったことを受けて、午後１時、安部井寛チーム統括本部長が報道陣の取材に応じ「野村さんにはチームの土台を作っていただき選手はもちろん、球団スタッフにも愛情を持って育てていただいた」とその死を悼むとともに感謝の思いを述べました。<br><br>キャンプ地のスタジアムには半旗が掲げられ、チームは練習を一時中断し、三木監督をはじめ選手やスタッフがホームベースの後方に並んでおよそ１分間、黙とうをささげました。</div></div><div><h3>楽天 三木谷社長「イーグルスの礎を築いた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111137_2002111142_01_05.jpg" alt=""><div>野村克也さんが死去したことについて、楽天の三木谷浩史社長は11日午前、ツイッターに「早朝に球団より、とても悲しい訃報を受けました。本当にお世話になりました。誰も引き受けてくれなかった駆け出し球団の監督を引き受けて頂き、イーグルスの礎を築いて頂きました。感謝しかありません。ありがとうございました」と投稿しました。</div></div><div><h3>楽天の本拠地 仙台では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111339_2002111509_01_12.jpg" alt=""><div>プロ野球・楽天でも監督を務めた野村克也さんが亡くなったことについて、楽天の本拠地がある仙台市でも悼む声が聞かれました。<br><br>54歳の男性は「亡くなったことを知って非常に驚きました。歩く姿など、とても愛きょうがあって好きな監督でした。『ＩＤ野球』で今の楽天の主力選手を育て上げたのも野村さんの力だと思います」と話していました。<br><br>また58歳の男性は「ソフトバンクの前身の南海時代からのファンだったので１つの時代が終わったようでさみしい気持ちです。野村さんはチームに優勝を呼び込んでくれる印象で田中将大投手など選手の育成もうまかったと思います。これまで日本の野球のために尽力してくれてありがとうと伝えたいです」と話していました。</div></div><div><h3>阪神ファン「タイガースをよみがえらせてくれた大恩人」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111343_2002111509_01_13.jpg" alt=""><div>野村さんがかつて監督を務めたプロ野球、阪神の地元、兵庫県西宮市の甲子園球場の周辺では、阪神ファンから驚きや惜しむ声が聞かれました。<br><br>57歳の男性は「勝てなかった阪神タイガースをよみがえらせてくれた大恩人で2003年と2005年に優勝したチームの地盤を築いてくれました。阪神ファンは野村監督に足を向けて寝られません。亡くなって寂しいです」と話していました。<br><br>甲子園球場の近くにすむ50歳の夫婦のうち妻は「夫がスマートフォンで野村さんが亡くなったことを知り、叫んでいました。言いたいことをはっきり言うところが好きでしたが、亡くなってしまい寂しくなります」と話していました。<br><br>また、夫は「捕手出身の監督として試合運びや選手起用、それに、指導なども立派で解説者としても次は何を言ってくれるのだろうと人を引き付ける魅力的な方でした。天国に行っても妻の沙知代さんと仲よくしてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>「監督能力の高さ 当代一流」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111140_2002111143_01_06.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて、東京 渋谷で聞きました。<br><br>73歳の男性は「当時のトップではなく中から下のチームに行って、日本一に引き上げるというのは、監督としての能力の高さが当代一流だったと思う。一方、知将というわりにはとぼけた味があって、語りはソフトで軟らかく、人心をつかむ術にたけていたと思う。奥様ともども世情をにぎわせて、昭和・平成という時代にトップで野球界を生き抜いた人でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 17:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「出雲のイナズマ」里見女流四冠 女流名人戦防衛 最多の11連覇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「出雲のイナズマ」里見女流四冠 女流名人戦防衛 最多の11連覇</span><time datetime="2020-02-11T17:54"><span>2月11日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281181_2002111619_2002111653_01_02.jpg" alt="「出雲のイナズマ」里見女流四冠 女流名人戦防衛 最多の11連覇" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の里見香奈女流四冠が11日、タイトルを持つ女流名人戦で防衛を決め、女流のタイトルでは歴代最多記録となる11連覇を達成しました。</div><div>「出雲のイナズマ」の愛称で知られる里見香奈女流四冠（27）は、現在７つある女流のタイトル戦のうち４つを保持し、このうち「女流名人」は10期連続で獲得しています。<br><br>11連覇をかけた今期の五番勝負は、挑戦者の谷口由紀女流三段（26）との間で先月から行われ、里見女流四冠は11日の第３局に勝って、３連勝でタイトルを防衛しました。<br><br>女流名人の11連覇を達成した里見女流四冠は、女流のタイトルの連覇記録としては、現在は日本将棋連盟を退会している林葉直子さんが平成３年に達成した「女流王将」の10連覇を更新し、歴代最多となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>里見女流四冠「地元の声援が励みに」</h3><div>11連覇を達成した里見香奈女流四冠は「力戦の将棋で、一局一局考えながらの対局でした。地元の方々の声援が１つの励みとなって頑張ることができたと思います」と３連勝となった対局を振り返ったうえで「目の前の対局に集中できるように日々精進したいと思います」と今後の抱負を話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 17:54:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス チャーター機で帰国の男性２人 感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス チャーター機で帰国の男性２人 感染確認</span><time datetime="2020-02-11T18:18"><span>2月11日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281171_2002111546_2002111547_01_02.jpg" alt="新型ウイルス チャーター機で帰国の男性２人 感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>先月、中国の湖北省 武漢からチャーター機で帰国した日本人のうち、新たに２人の感染が確認されました。このうち１人は、子どもを連れていたため自宅に帰宅したあと、症状が出て感染が明らかになったということです。</div><div>感染が確認されたのは、いずれも政府が用意したチャーター機で中国の湖北省 武漢から帰国した埼玉県に住む40代の日本人男性と、武漢に住む50代の日本人男性です。<br><br>このうち埼玉県の男性は先月30日の第２便で帰国し、子どもを連れていたため宿泊施設には滞在せずに帰宅し、自宅待機をしていました。<br><br>男性は帰国時のウイルス検査では陰性でしたが、帰宅後の今月８日に39度５分の発熱があり、10日に肺炎の兆候がみられたため改めて検査を受けた結果、感染が確認されました。<br><br>男性と濃厚接触をした疑いがあるのは子どもなど家族２人で、健康観察を続けているということです。<br><br>また武漢に住む50代の男性は先月29日の第１便で帰国し、症状がみられずウイルス検査でも陰性だったため千葉県のホテルに滞在していましたが、今月７日に発熱やせきなどの症状がみられて入院しました。<br><br>男性は翌日の８日に再び検査を受け、そこでも感染は確認されませんでしたが、症状が改善しないため10日、改めて検査を受けた結果、感染が明らかになりました。<br><br>ホテルでは個室で生活していたため、ホテルの中で感染した可能性は低いとしています。<br><br>感染が確認された２人はいずれも現在、医療機関に入院しているということです。<br><br>これまでに中国の湖北省からチャーター機で帰国した日本人とその家族合わせて763人のうち、感染が確認されたのはこれで12人となりました。<br><br>国内で感染が確認されたのは、▽クルーズ船の135人、▽チャーター機の12人、▽それ以外の観光客などが16人の合わせて163人となりました。<br><br>厚生労働省は、国内では流行が認められている状況ではなく過剰に心配せずにかぜやインフルエンザと同様、手洗いやせきエチケットなど基本的な感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 18:18:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船運航会社 船内のアルコール消毒など感染予防進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船運航会社 船内のアルコール消毒など感染予防進める</span><time datetime="2020-02-11T18:54"><span>2月11日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281251_2002111821_2002111854_01_02.jpg" alt="クルーズ船運航会社 船内のアルコール消毒など感染予防進める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の運航会社は、ＮＨＫの取材に対し、船内でアルコール消毒の徹底などさらなる感染の予防を進めているほか、客室で待機する乗客の生活の改善に取り組んでいると述べました。</div><div>集団感染が確認された「ダイヤモンド・プリンセス」では、客室で待機する乗客からさらなる感染の予防や、長期化する船内での生活を改善してほしいという声が上がっています。<br><br>アメリカにある運航会社「プリンセス・クルーズ」はＮＨＫの取材に対し、船内でのさらなる感染を防ぐため、乗員のアルコール消毒の徹底のほか、乗客がデッキなどに出る際にも、マスクと手袋の着用や、互いに１メートル以内に近づかないよう求めるなど予防策をとっていることを明らかにしました。<br><br>また乗客から薬が不足しているという声を受けて、船医を通じて10日の時点で延べ850人に薬を届けたほか、厚生労働省から提供を受けた600人分の薬を順次配布する予定だということです。<br><br>さらに要望があった客室のシーツ交換についても、日本政府の許可を得て、10日から高温で洗濯し、殺菌したうえで交換しているほか情報が不足しているという外国人の乗客の声を受けて、報道内容を36の言語に翻訳して船内新聞として配布し、客室で見られる外国語のチャンネルも増やしたということです。<br><br>このほか精神面のケアのため、11日からメンタルヘルスについてのホットラインを用意し、カウンセリングなどを始めているということです。<br><br>「プリンセス・クルーズ」の広報担当は「現状を把握し、できることから順に対応していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 18:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 民主党候補者選び第２戦 まもなく投票始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 民主党候補者選び第２戦 まもなく投票始まる</span><time datetime="2020-02-11T18:56"><span>2月11日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200211/K10012281141_2002111528_2002111856_01_02.jpg" alt="米大統領選 民主党候補者選び第２戦 まもなく投票始まる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びで、第２戦となる東部ニューハンプシャー州の予備選挙の投票が日本時間の11日午後８時から始まります。左派のサンダース氏が若者を中心に固い支持を集める一方、初戦で躍進した中道派のブティジェッジ氏がどこまで勢いを見せるかが焦点となっています。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けた民主党の候補者選びで、今月３日のアイオワ州に続く第２戦となるニューハンプシャー州の予備選挙は、一部を除いて11日朝、日本時間の午後８時から投票が行われます。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、ニューハンプシャー州では日本時間の11日正午時点の世論調査の平均で、サンダース上院議員が28.7％と首位を走り、これをブティジェッジ前サウスベンド市長が21.3％で追っています。そしてクロブシャー上院議員が急速に支持を伸ばして11.7％と３位に浮上し、ウォーレン上院議員とバイデン前副大統領がともに11％で４位となっています。<br><br>ニューハンプシャー州はとなりの州選出の左派のサンダース氏が前回、2016年も勝利するなど若者を中心に根強い支持を集め、これに対して初戦のアイオワ州で大きく躍進した中道派のブティジェッジ氏がどこまで勢いを見せるかが焦点となっています。<br><br>一方、中道派のバイデン氏はアイオワ州では４位、ニューハンプシャー州でも伸び悩んでいて、全米で支持率トップを維持しているものの、２位のサンダース氏に追い上げられています。このため、同じく支持が伸び悩んでいる左派のウォーレン氏とともに、早くも序盤の正念場を迎えています。<br><br>ニューハンプシャー州の予備選挙は日本時間の12日午前、開票が行われる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 18:56:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>