<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大量破壊兵器の拡散防止 Ｇ７で取り組み確認へ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/k10010941201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大量破壊兵器の拡散防止 Ｇ７で取り組み確認へ 政府</span><time datetime="2017-04-08T04:41"><span>4月8日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/K10010941201_1704080512_1704080514_01_03.jpg" alt="大量破壊兵器の拡散防止 Ｇ７で取り組み確認へ 政府" id="news_image"></div><div>政府は化学兵器を使用した疑いのあるシリアのアサド政権に対し、アメリカが行った攻撃に理解を示すとともに、北朝鮮が核やミサイルの開発を続ける中、大量破壊兵器の脅威は東アジアでも増しているとして、来週、イタリアで開かれるＧ７外相会合で、拡散防止に向けた一致した取り組みを確認したい考えです。</div><div>アメリカのトランプ政権は、シリアのアサド政権が化学兵器を使用したと断定し、７日、対抗措置としてアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃しました。<br><br>これについて、安倍総理大臣は記者団に対し、「化学兵器の拡散と使用は絶対に許さないという米国政府の決意を日本政府は支持する。今回の米国の行動は、これ以上の事態の深刻化を防ぐための措置と理解している」と述べました。<br><br>政府は化学兵器の使用へのアサド政権の関与について、引き続き情報収集と分析を進めるとともに、化学兵器による被害が二度と起こらないよう、国連安全保障理事会などで各国と連携して対応していく方針です。<br><br>また、北朝鮮が核やミサイルの開発を続ける中、大量破壊兵器の脅威は東アジアでも増しているとして１０日からイタリアで開かれるＧ７＝主要７か国の外相会合では、岸田外務大臣が拡散防止に向けた各国の一致した取り組みを確認したい考えです。<br><br>一方、アサド政権の後ろ盾となっているロシアが、今回の攻撃に反発していることについて、政府は北方領土での共同経済活動をめぐる協議など、日ロ関係に影響を及ぼさないようにしたいとしています。<br><br>政府内には、今回の攻撃はアメリカの抑止力を体現したもので、北朝鮮に対する一定の抑止力が期待できるという見方がある一方、核開発などを加速させる可能性もあるという懸念もあり、引き続きアメリカや韓国と緊密に連携していくとともに、北朝鮮と結びつきの強い中国に対しても、北朝鮮に自制を促すよう働きかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170408%2Fk10010941201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 04:41:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活保護受給者の生活習慣を指導 厚労省が制度導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/k10010941111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>生活保護受給者の生活習慣を指導 厚労省が制度導入へ</span><time datetime="2017-04-08T04:43"><span>4月8日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/K10010941111_1704080432_1704080443_01_02.jpg" alt="生活保護受給者の生活習慣を指導 厚労省が制度導入へ" id="news_image"></div><div></div><div>生活保護を受けている家庭は不規則な生活などによって、生活習慣病のリスクが高まる傾向があるとして、厚生労働省は、こうした家庭を対象に自治体が生活習慣の指導を行う制度を導入することを決めました。</div><div>厚生労働省によりますと、生活保護を受けている人は糖尿病や高血圧などの生活習慣病にかかる割合が高く、およそ９割が何らかの病気で医療機関を受診しています。<br><br>このため厚生労働省は、専門家会議を設置して対策の検討を進め、７日、新たな制度を導入することを決めました。<br>それによりますと、４０歳から７４歳までの生活保護の受給者について、自治体が行っている健康診断の受診を促したうえで、その結果に基づき生活習慣の改善に向けて、自治体の職員が食生活や運動などの指導を行うということです。<br><br>また、受給している家庭の子どもも肥満や虫歯に加え、将来、生活習慣病になるリスクが高まる傾向があるとして、学校の健康診断のデータを基に、必要に応じて自治体の職員が家庭を訪問し指導する取り組みも試験的に始めたいとしています。<br><br>厚生労働省は健康診断のデータの管理方法などについて自治体と協議を行い、来年の通常国会で必要な法改正を目指したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170408%2Fk10010941111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 04:43:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 長島衆議院議員が離党へ 党の引き締め課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/k10010941181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 長島衆議院議員が離党へ 党の引き締め課題に</span><time datetime="2017-04-08T04:43"><span>4月8日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/K10010941181_1704080439_1704080443_01_02.jpg" alt="民進 長島衆議院議員が離党へ 党の引き締め課題に" id="news_image"></div><div></div><div>民進党の東京都連の幹事長を務めてきた長島昭久衆議院議員が離党する意向を固めたことを受けて、党内では７月の東京都議会議員選挙への影響を懸念する声が出ていて、党執行部にとって党の引き締めをどう図っていくかが課題となります。</div><div>民進党の長島昭久衆議院議員は、党執行部が次の衆議院選挙をめぐって、共産党との間で小選挙区の候補者調整や共通して訴える政策を協議していることについて、みずからの政治信条に反し受け入れられないとして、離党する意向を固め、７日夜、後援会幹部の会合で伝えました。<br><br>長島氏は週明けの１０日に離党届を提出したあと記者会見し、離党を決断した理由や今後の政治活動について説明することにしています。<br><br>党内では７月の東京都議会議員選挙を前に、東京都連の幹事長を務めてきた長島氏が離党するのは、「敵前逃亡で無責任だ」などといった批判がある一方、長島氏に続く動きが出かねないという警戒感も出ています。<br><br>さらに都議会議員選挙の立候補予定者の間に、離党届を提出する動きが相次いでいる中、長島氏が東京都の小池知事が率いる地域政党「都民ファーストの会」との連携も検討したいとしていることから、都議会議員選挙への影響を懸念する声が出ていて、党執行部にとって党の引き締めをどう図っていくかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170408%2Fk10010941181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 04:43:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>認可外保育所の４割 国の基準満たさず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/k10010941131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>認可外保育所の４割 国の基準満たさず</span><time datetime="2017-04-08T04:45"><span>4月8日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>全国にある認可外の保育所のうち、国の基準を満たしていないとして、去年３月までの１年間に自治体から指導などを受けた保育所は、全体のおよそ４割に上ったことが、厚生労働省のまとめでわかりました。</div><div>厚生労働省は認可外の保育所についても、職員の人数や緊急時の対応などについて基準を定めていて、適切に運営されているかどうかを調べるため、都道府県などが原則、年に１度、立ち入り調査を行っています。<br><br>厚生労働省がまとめたところ、全国４５６２の施設のうち、去年３月までの１年間に国の基準を満たしていないとして、指導や改善勧告を受けた保育所は１７８２の施設で、全体の３９％に上ったということです。<br><br>具体的には、子どもの健康診断を怠っていたのが最も多く、６４４施設だったほか、災害などの緊急時の対応を決めていなかったのが５５０施設でした。<br><br>また、預かっている子どもの人数に対して、職員数が足りていない施設も３８７か所あったということです。<br><br>厚生労働省は「国が示している基準は、子どもの安全を第一に考えたものなので、親が安心して子どもを預けられるように、自治体を通じて指導を強化していきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170408%2Fk10010941131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 04:45:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スウェーデンでトラック暴走 ４人死亡 テロ事件か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/k10010941221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スウェーデンでトラック暴走 ４人死亡 テロ事件か</span><time datetime="2017-04-08T05:03"><span>4月8日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/K10010941221_1704080459_1704080503_01_02.jpg" alt="スウェーデンでトラック暴走 ４人死亡 テロ事件か" id="news_image"></div><div></div><div>スウェーデンの首都、ストックホルム中心部のショッピング街で、トラックが暴走してデパートの入り口に突っ込み、少なくとも４人が死亡、１５人がけがをし、警察はテロ事件の可能性があると見て捜査を続けています。</div><div>ストックホルムのショッピング街で７日午後３時ごろ（日本時間７日午後１０時ごろ）、トラックが暴走して買い物客で混雑するデパートの入り口に突っ込みました。<br><br>地元の警察によりますと、この事件で少なくとも４人が死亡し、１５人がけがをしたということです。トラックを運転していた人物は現場から逃走しており、警察は厳戒体制をしいて行方を追うとともに、事件に関わった疑いで監視カメラの映像に映っていた男の写真を公開し、情報の提供を呼びかけています。<br>警察は現場の状況などからテロ事件の可能性があると見て、捜査しています。<br><br>その後、警察は７日夜になって事件に関わった可能性がある１人を拘束したと発表しましたが、公開した写真の男かどうかは明らかにしていません。<br><br>地元のメディアは、事件に使われたトラックについて、ビールの配達に使われていて、運転手が席を離れたすきに盗まれたものだと伝えています。<br><br>現場に居合わせた女性は地元のメディアに対し、「トラックが猛スピードでデパートに突っ込み、地響きのような大きな音がした」とおびえた様子で話していました。<br><br>現場はストックホルム中央駅近くの多くの観光客も訪れる老舗デパートで、現地の日本大使館によりますと、これまでのところ日本人が事件に巻き込まれたという情報は入っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170408%2Fk10010941221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 05:03:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中首脳会談 会談継続し両国間の問題解決探る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/k10010941271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米中首脳会談 会談継続し両国間の問題解決探る</span><time datetime="2017-04-08T05:50"><span>4月8日</span> <span>5時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/K10010941271_1704080554_1704080555_01_02.jpg" alt="米中首脳会談 会談継続し両国間の問題解決探る" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席は初めての首脳会談で、個人的な信頼関係の構築に努め、今後も会談を続けていくとともに、挑発を続ける北朝鮮への対応や貿易不均衡の是正など、両国間のさまざまな問題について解決を探っていくことを確認しました。</div><div>トランプ大統領と習近平国家主席による初めての首脳会談は、６日から７日にかけてアメリカ南部フロリダ州のトランプ大統領の別荘で行われました。<br><br>両首脳はおよそ２４時間の間に直接の会談のほか、２回の食事をともにしたり、テレビカメラの前でそろって散策したりしました。<br><br>会談でトランプ大統領は「習主席との間で米中関係を大きく進展させた。私と習主席との関係は深まった。今後、数多くの会談を重ねて、数々の問題を解決できると信じている」と述べました。<br><br>これに対し習主席は「トランプ大統領との間で長時間にわたって、じっくりと話し合い、多くの分野で共通認識に至った。両国関係の発展を推し進めていくために、われわれは責任を果たす」と述べました。<br><br>焦点だった核とミサイルの開発を進める北朝鮮への対応や、米中両国の間の貿易不均衡の是正について、やり取りの詳細はまだ明らかになっていませんが、両国間のさまざまな問題について、解決を探っていくことを確認しました。<br><br>一方、首脳会談のさなかの６日に行われたアメリカ軍による、シリアのアサド政権の軍事施設への巡航ミサイルによる攻撃について、スパイサー報道官は「夕食会が終了した時に、トランプ大統領から攻撃を行っていることを習主席に伝えた」と述べ、中国側に直接、通知したことを明らかにしました。<br>同時に「国際社会に対する明確なメッセージだ」とも述べ、容認できないと判断した場合、トランプ政権は強力な対抗措置をとることを世界に示したとしています。<br><br>また、中国国営の新華社通信は、今回の首脳会談で習主席は、トランプ大統領に年内の中国訪問を要請し、大統領はこれを受け入れたと伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>散策で友好ムードをアピール</h3><div>アメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席は、首脳会談を行った南部フロリダ州のトランプ大統領の別荘で７日昼すぎ、そろって散策をしました。<br><br>トランプ大統領は赤いネクタイ、習主席は青いネクタイを締めた、首脳会談の際と同じスーツ姿で現れ、２人は青空の下、大西洋を臨む青々とした芝生の上を肩を並べて３分間ほど、和やかな雰囲気でゆっくりと歩いていました。<br><br>トランプ大統領が周囲を指さしながら話しかけると、習主席は何度もうなずき笑みをこぼすなど、友好ムードをアピールしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170408%2Fk10010941271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 05:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米のシリア攻撃受け国連安保理が緊急会合 米ロが対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170408/k10010941261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米のシリア攻撃受け国連安保理が緊急会合 米ロが対立</span><time datetime="2017-04-08T05:51"><span>4月8日</span> <span>5時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ政権が、シリアのアサド政権による化学兵器を使った攻撃への対抗措置だとしてシリアへのミサイル攻撃に踏み切ったことを受け、国連の安全保障理事会で緊急会合が開かれ、アサド政権を支持するロシアが主権国家に対する侵略行為だと非難したのに対して、アメリカは化学兵器の使用を見逃すことはできないと反論し、双方が鋭く対立しました。</div><div>今月４日、シリアの北西部の反政府勢力が支配する町が空爆を受け、少なくとも７２人が死亡し、化学兵器が使用された疑いが持たれている中、アメリカのトランプ政権はアサド政権が化学兵器を使用したと断定したうえで、日本時間の７日朝、対抗措置として巡航ミサイルでシリア中部の空軍基地を攻撃しました。<br><br>こうした事態を受け国連の安保理では７日午前、日本時間の８日未明から緊急の会合が開かれました。<br>この中でロシアのサフロンコ次席国連大使は、アメリカによる攻撃について「シリアが化学兵器を使用した証拠がないまま行った侵略行為だ。シリア空軍の装備や施設への攻撃はロシアがシリアで遂行するテロとの戦いを困難にするものだ」と述べ、アメリカを非難しました。<br>これに対してアメリカのヘイリー国連大使は、「アサド政権によるたび重なる化学兵器の使用を見逃すことはできない。アメリカの安全保障にとっても死活的な問題だ」と述べ、攻撃の正当性を強調する一方、「われわれはさらなる行動をとる準備もしているが、その必要がなくなることを望む」と述べ、シリア側の出方次第では追加的な軍事行動をとる可能性も示唆し、アサド政権とロシアを強くけん制しました。<br><br>会合では、アメリカのミサイル攻撃について、イギリスやフランス、日本が支持を表明したのに対し、中国や南米諸国などは攻撃の正当性を疑問視し、中にはかつてアメリカが証拠のないままイラクによる大量破壊兵器の開発を主張し武力行使に踏み切ったことを指摘する国もあり、各国の意見の隔たりが浮き彫りになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170408%2Fk10010941261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 05:51:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>