<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風21号 24日 小笠原諸島接近の見込み 記録的暴風のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012145571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 24日 小笠原諸島接近の見込み 記録的暴風のおそれ</span><time datetime="2019-10-23T18:58"><span>10月23日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145571_1910231858_1910231858_01_02.jpg" alt="台風21号 24日 小笠原諸島接近の見込み 記録的暴風のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>非常に強い台風21号は、24日小笠原諸島に接近する見込みで記録的な暴風が吹くおそれがあり、厳重な警戒が必要です。また、台風とは別の低気圧の影響により24日以降、西日本と東日本の各地で、まとまった雨が降る見込みで、気象庁が警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと非常に強い台風21号は、小笠原諸島の近海を北上していて勢力を保ったまま、24日明け方から昼前にかけて小笠原諸島にかなり接近する見込みです。<br><br>小笠原諸島では、これから次第に風が強まって24日は猛烈な風が吹き、記録的な暴風となるおそれもあります。<br><br>24日、予想される最大風速は45メートル、最大瞬間風速は65メートルに達する見込みです。<br><br>また波の高さは10メートルと、海は猛烈にしける見込みで、気象庁は、暴風や高波に厳重に警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風とは別の低気圧が24日以降、西日本から東日本の太平洋側を進む見込みで、西日本では24日から25日にかけて雷を伴い非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>さらに関東甲信でも、24日夜から雨が降り始め、25日を中心に大雨となるおそれがあります。<br><br>24日夕方から25日夕方までの24時間に降る雨の量は、関東の多いところで100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>台風19号の豪雨による被災地でも、まとまった雨となって洪水の危険性が高まるおそれがあり、警戒が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012145571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:58:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>箱根 ４割近くの旅館で温泉の供給停止 旅館どうしで融通し営業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012145621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>箱根 ４割近くの旅館で温泉の供給停止 旅館どうしで融通し営業</span><time datetime="2019-10-23T20:10"><span>10月23日</span> <span>20時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145621_1910231930_1910232010_01_03.jpg" alt="箱根 ４割近くの旅館で温泉の供給停止 旅館どうしで融通し営業" id="news_image"></div><div>台風19号の大雨の影響で神奈川県箱根町では、一部の温泉供給会社の施設が壊れるなどして、４割近くの旅館などへの温泉の供給が止まったままになっていることがわかりました。地元では旅館どうしで温泉を融通するなどして営業を続けています。</div><div>台風19号の雨量が1000ミリに達した箱根町では、箱根山の大涌谷などで土砂崩れが起きるなどして施設や配管の一部が壊れ、温泉の供給が止まっているところがあります。<br><br>箱根町観光協会が、町内の３つの温泉供給会社に問い合わせてまとめたところ、21日の時点で、265軒の宿泊施設のうち、４割近くの合わせて99軒の施設で温泉の供給が止まったままになっていることがわかりました。<br><br>特に山頂部に近い強羅と仙石原の地区の旅館で影響が大きいということです。<br><br>壊れた配管などについては、少なくとも今月中の復旧は難しいということで、地元の旅館やホテルは、ほかの供給先や旅館から温泉の提供を受けるなどして、ほとんどが営業を続けているということです。<br><br>箱根町観光協会の佐藤守専務理事は「これから紅葉シーズンも始まる中で、お客様を迎え入れる準備をしっかりと進めるとともに、ホームページなどで情報を発信していきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012145621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:10:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 世界の平和と繁栄に貢献の決意表明 夫妻主催の晩さん会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012145551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 世界の平和と繁栄に貢献の決意表明 夫妻主催の晩さん会</span><time datetime="2019-10-23T20:37"><span>10月23日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145551_1910231858_1910231908_01_02.jpg" alt="首相 世界の平和と繁栄に貢献の決意表明 夫妻主催の晩さん会" id="news_image"></div><div></div><div>「即位礼正殿（そくいれいせいでん）の儀」に参列した各国の要人をもてなすため、安倍総理大臣夫妻の主催による晩さん会が開かれ、安倍総理大臣はあいさつで、新しい令和の時代に入り、世界の平和と繁栄、相互理解の促進などに一層貢献していく決意を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145551_1910231858_1910231908_01_03.jpg" alt=""><div>22日の「即位礼正殿の儀」に参列した外国の元首らに謝意を示し、日本の文化に理解を深めてもらうため、安倍総理大臣夫妻の主催による晩さん会が午後６時ごろから東京都内のホテルで開かれました。<br><br>はじめに安倍総理大臣が出席者一人ひとりとあいさつを交わしたあと、文化行事が行われ、狂言師の野村萬斎さんや歌舞伎俳優の市川海老蔵さんらが日本を代表する伝統芸能の狂言、歌舞伎、文楽、能を上演しました。<br><br>このあと安倍総理大臣があいさつし、新元号の令和について「悠久の歴史と薫り高き文化、四季折々の美しい自然。これらはすべて日本の国柄であり、しっかりと次の時代へ引き継いでいく。一人ひとりがあすへの希望とともに、それぞれの花を大きく咲かせることができる日本でありたいとの願いが込められている」と述べました。<br><br>そのうえで「わが国はこの『令和』の時代に国際社会、ここにご列席の皆様と手を携え、世界の平和と繁栄、地球規模課題の解決、科学技術や文化の発展、相互理解の促進に、一層貢献を行っていく決意だ」と述べました。<br><br>出席者は銀だらやフカヒレ、キャビアなどさまざまな食材が使われた全７品の食事を楽しみながら、懇親を深めました。</div></div><div><h3>安倍首相 韓国イ首相とことばを交わす</h3><div>安倍総理大臣夫妻の主催による晩さん会で安倍総理大臣は、各国の出席者一人ひとりとあいさつした際、韓国のイ・ナギョン（李洛淵）首相とも短くことばを交わしました。</div></div><div><h3>晩さん会メニュー</h3><div>政府の皇位継承式典事務局によりますと、晩さん会での食事は和の食材で、悠久の歴史と薫り高い文化、四季折々の美しい自然をしっかりと引き継いでいくこと、洋の食材で新しい文化を受け入れ、新たな伝統を生み、引き継いでいくことを表現し、人々が心を寄せ合う中で文化が生まれ育つ「令和」の時代を象徴しているとしています。<br><br>料理は全７品で「前菜」は、銀だらの西京焼きや、かものフォアグラ、キャビア、それに、ふぐの手まりずしなどが盛り合わされています。<br><br>また「スープ」は、カニしんじょに、だしの効いた澄まし汁を合わせたものです。<br><br>「魚料理」は、フカヒレの姿煮に伊勢えびやあわびなどを取り合わせました。<br><br>「肉料理」は、子羊とまつたけ、それに、岩手県産の雑穀米をパイ包みにしました。<br><br>そして、お祝いの席には欠かせない赤飯が出されました。<br><br>「デザート」は、和栗のモンブランにジェラートが添えられています。<br><br>世界各国から賓客が訪れていることも考慮し、イスラム教の戒律で食べることが許されている食材を使用したメニューや、菜食主義者向けのメニューなども用意されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012145551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:37:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本シリーズ ソフトバンクが４連勝で日本一 エラー響いた巨人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012145811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本シリーズ ソフトバンクが４連勝で日本一 エラー響いた巨人</span><time datetime="2019-10-23T22:47"><span>10月23日</span> <span>22時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145811_1910232206_1910232207_01_02.jpg" alt="日本シリーズ ソフトバンクが４連勝で日本一 エラー響いた巨人" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の日本シリーズはソフトバンクが23日夜、東京ドームで行われた第４戦で巨人に４対３で勝って４連勝とし、３年連続の日本一に輝きました。ソフトバンクの日本一は前身の南海、ダイエーを含めて10回目です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145811_1910232147_1910232303_01_03.jpg" alt=""><div>日本シリーズはソフトバンクがここまで３連勝して王手をかけ、23日夜、東京ドームで第４戦が行われました。<br><br>試合は０対０の４回、ソフトバンクは５番・グラシアル選手がこのシリーズで３本目のホームランとなるスリーランを打って先制しました。<br><br>このあと６回に２人目のスアレス投手が巨人の４番・岡本和真選手にツーランホームランを打たれて１点差に迫られました。<br><br>そして４対３と１点リードで迎えた９回は、抑えの森唯斗投手がランナーは出しましたが得点を与えず、ソフトバンクが４対３で勝って４連勝とし３年連続の日本一に輝きました。<br><br>ソフトバンクの日本一は前身の南海、ダイエーを含めて10回目です。<br><br>敗れた巨人はこの試合でもエラーが失点につながるなど主導権を握ることができず、４連敗に終わりました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 工藤監督「最高の気分」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145811_1910232147_1910232303_01_04.jpg" alt=""><div>ソフトバンクの工藤公康監督は監督に就任して５年で４回目の日本一に輝き、「最高の気分。クライマックスシリーズから10連勝して優勝するようなすばらしいチームの選手やスタッフと戦うことができてこれ以上ない幸せだ」と笑顔を見せました。<br><br>そして「レギュラーシーズンで優勝を逃して悔しい気持ちもあったし、自分が力不足なために選手たちには本当に苦労をかけたが、『最後は笑っていたい』という思いでポストシーズンを戦ってきた」とリーグ優勝を逃した悔しさがバネになっていたと話しました。<br><br>そして最後に「巨人ファンの声援が身震いするほど大きくてプレッシャーを感じたが、それに負けないぐらいの声援をきょう球場に来てくれたソフトバンクのファンが送ってくれた。きょうの勝利はファンにささげたい」と感謝を述べました。</div></div><div><h3>ＭＶＰ グラシアル「とてもうれしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145811_1910232147_1910232152_01_02.jpg" alt=""><div>日本シリーズで３本のホームランを打ち、ＭＶＰ＝最高殊勲選手に選ばれたソフトバンクのグラシアル選手は、「素直にとてもうれしい。自分がチームに入って２年連続でチャンピオンになることができた。長いシーズンを全員が全力で戦った結果だ。きょうの優勝という結果はファンのおかげでもある。感謝の気持ちでいっぱいだ」と喜んでいました。</div></div><div><h3>巨人 原監督「勢い止めることできなかった」</h3><div>巨人の原辰徳監督は、４連敗で日本一を逃したことについて「選手たちは最後の最後まで粘り強く戦ったが、ソフトバンクの勢いをなかなか止めることができなかった。日本一になるのはまだ高い壁があるし、まだ積み上げていかなければいけないものがある」と振り返りました。<br><br>またこの試合が現役最後の試合となった阿部慎之助選手に対しては、「すばらしい選手生活だったと思う。最後まで戦う姿勢は変わらなかった」と19年間の選手生活をたたえていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012145811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:47:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千曲川氾濫 南北に１キロ余 支流の氾濫も被害拡大 専門家調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012145831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千曲川氾濫 南北に１キロ余 支流の氾濫も被害拡大 専門家調査</span><time datetime="2019-10-23T22:50"><span>10月23日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145831_1910232223_1910232250_01_02.jpg" alt="千曲川氾濫 南北に１キロ余 支流の氾濫も被害拡大 専門家調査" id="news_image"></div><div></div><div>長野県の千曲川の氾濫は決壊した場所を中心に南北１キロ余りにわたって発生していたことが専門家の調査で分かりました。専門家は「当時の水量のすさまじさを示していて、決壊範囲がさらに広がり、被害が大きくなる可能性もあった」としています。</div><div>台風19号による豪雨で千曲川では、長野市穂保地区の堤防がおよそ70メートルにわたって決壊していたことがわかっています。<br><br>この現場を河川氾濫のメカニズムに詳しい東京理科大学の二瓶泰雄教授が調査したところ、決壊した場所以外にも、付近の堤防の住宅地側で水でえぐり取られた跡や、草が流されている跡が見つかりました。<br><br>二瓶教授によりますと、これは水が堤防を越える「越水」による氾濫が発生していたことを示すもので、痕跡は決壊した場所を中心に南北およそ1.1キロにわたって確認されたということです。<br><br>二瓶教授は、「これだけ広い範囲で越水が発生した現場は見たことがない。水量のすさまじさを示していてさらに決壊範囲が広がり、被害が大きくなる可能性もあった」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>支流も氾濫で被害拡大か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145831_1910232223_1910232250_01_03.jpg" alt=""><div>さらに二瓶教授は、千曲川の支流の氾濫が被害の拡大に影響した可能性を指摘しています。<br><br>千曲川の西側にある豊野町を調査したところ、千曲川の支流の浅川やそこに流れ込む隈取川のほか、農業用の水路など少なくとも４つの川や水路でも氾濫の痕跡が見つかりました。<br><br>国土交通省によりますと、千曲川の氾濫で浸水した面積は950ヘクタールに達していますが、二瓶教授は千曲川だけでなく、多くの支流や水路の氾濫が同時多発的に起きたことが被害を拡大させたとみています。<br><br>国や自治体が管理する河川では、水位の上昇や氾濫の発生に警戒を呼びかける情報が出ることになっていますが、さらに小さな支流や水路などでは氾濫しても情報が出ないことが多いのが実情です。<br><br>二瓶教授は、「支流や小さな水路の氾濫が大きな川の氾濫を早めたり、被害を大きくする現象は、都市部でも発生しうる。河川の整備には時間がかかるのが現状で、まずは小さな川や水路でも氾濫が発生し、危険な状況になり得ることを多くの人に知ってもらい、避難に役立ててもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012145831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:50:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 トラックのコンテナから39人の遺体 不法入国の移民か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012145881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 トラックのコンテナから39人の遺体 不法入国の移民か</span><time datetime="2019-10-23T23:21"><span>10月23日</span> <span>23時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145881_1910232304_1910232321_01_03.jpg" alt="英 トラックのコンテナから39人の遺体 不法入国の移民か" id="news_image"></div><div>イギリス、ロンドン近郊で、ブルガリアを出発したトラックのコンテナから39人の遺体が見つかり、警察は、25歳の運転手の男を殺人の疑いで逮捕しました。ヨーロッパでは、あっせん業者を通じてトラックで不法入国しようとした移民が窒息や凍死で遺体で見つかるケースが相次いでいて、警察が詳しく調べています。</div><div>イギリス、ロンドン近郊の街で23日、トラックのコンテナから39人の遺体が見つかり、警察は、北アイルランドの25歳の運転手の男を殺人の疑いで逮捕したと発表しました。<br><br>警察によりますと、トラックはブルガリアを出発し、19日にイギリス西部の港町から入国していて、警察は乗っていた人がどこから来たのかなど運転手の男から事情を聴いて詳しく調べています。<br><br>現地メディアは、トラックには冷凍設備が備え付けられていて、乗っていた人たちが凍死した可能性があると伝えています。<br><br>ヨーロッパでは、あっせん業者を通じてトラックで不法入国しようとした移民が遺体で見つかるケースが相次いでいて、2015年にオーストリアで、放置されたトラックから70人余りの移民の遺体が発見されました。<br><br>また、イギリスでも2000年に港に着いたトラックから不法入国しようとした中国人58人が遺体で見つかっています。<br><br>事件についてジョンソン首相がツイッターで、「悲劇的な事件にショックを受けている。警察と緊密に連携し、事態の解明に努める」と書き込むなどイギリスに衝撃が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012145881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:21:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「納税先延ばしに」約１億円申告漏れ チュートリアル徳井さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012145931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「納税先延ばしに」約１億円申告漏れ チュートリアル徳井さん</span><time datetime="2019-10-23T23:49"><span>10月23日</span> <span>23時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012145931_1910232339_1910232349_01_03.jpg" alt="「納税先延ばしに」約１億円申告漏れ チュートリアル徳井さん" id="news_image"></div><div>人気お笑いコンビ、「チュートリアル」の徳井義実さんが設立した会社が、３年間にわたって出演料などの所得を全く税務申告をせず、東京国税局からおよそ１億円の申告漏れを指摘されていたことについて23日夜、徳井さんが会見を開き「納税を先延ばしにしていた。しっかりと納税せず、ご迷惑、不快感を与えて申し訳ありません」と謝罪しました。</div><div>徳井さんは、午後11時から大阪 中央区の吉本興業本社で会見を開きました。<br><br>この中で、自分が設立した会社が、東京国税局の税務調査で、旅行代や洋服代など個人的な支出を会社の経費に計上したとして、平成27年までの４年間におよそ2000万円の所得隠しを指摘されたことや、去年までの３年間は、税務申告を全くしていなかったとして、およそ１億円の申告漏れを指摘されたことを認めました。<br><br>徳井さんは「自分のだらしなさや怠慢で、しっかりと納税をせず、国民の皆様に、ご迷惑や不快感を与え、申し訳ありませんでした」と謝罪しました。<br><br>そのうえで「税理士から納税をするよう言われていたが先延ばしを続けていた。自分がどうしようもなくルーズだったため、こうなってしまった」などと述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012145931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:49:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>