<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>熱中症の疑い 東京都内で50人が病院搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症の疑い 東京都内で50人が病院搬送</span><time datetime="2020-08-29T17:29"><span>8月29日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590481_2008291729_2008291729_01_02.jpg" alt="熱中症の疑い 東京都内で50人が病院搬送" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内では29日、熱中症の疑いで50人が病院に運ばれました。引き続き、冷房を適切に使用し、こまめに水分を取るなどの対策が必要です。</div><div>東京消防庁によりますと、都内では、29日午後3時までに1歳から99歳までの男女合わせて50人が熱中症の疑いで病院に搬送されました。<br><br>年齢別では、70代以上が20人と4割を占めています。<br>また、症状が重い人も4人いるということです。<br><br>こまめな水分補給や適切な冷房の使用など熱中症対策が引き続き必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:29:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャドウィック・ボーズマンさん死去「ブラックパンサー」主演</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チャドウィック・ボーズマンさん死去「ブラックパンサー」主演</span><time datetime="2020-08-29T17:35"><span>8月29日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590521_2008291732_2008291735_01_02.jpg" alt="チャドウィック・ボーズマンさん死去「ブラックパンサー」主演" id="news_image"></div><div></div><div>世界的にヒットしたハリウッド映画「ブラックパンサー」で主役を演じたアメリカの俳優、チャドウィック・ボーズマンさんが、がんのため亡くなりました。43歳でした。</div><div>ボーズマンさんは、1976年に南部サウスカロライナ州で生まれ、おととし公開されて世界的にヒットしたハリウッド映画「ブラックパンサー」で主役を演じました。<br><br>ボーズマンさんはこのほかにも、黒人の野球選手として初めて大リーグでプレーしたジャッキー・ロビンソンさんや「ソウルミュージックの帝王」と呼ばれた歌手、ジェームズ・ブラウンさんなど、著名な黒人を描いた映画で本人役を好演し、世界的な評価を得ていました。<br><br>ＡＰ通信によりますと、ボーズマンさんは、4年前に結腸がんと診断され、俳優業を続けながら病気と闘ってきましたが、28日にロサンゼルスの自宅で家族に見守られながら息を引き取ったということです。<br><br>ボーズマンさんは、ハリウッドに対し、人種差別に反対する映画作品への出資を訴えるなど、構造的な人種差別の撲滅を目指す活動にも力を注いでいました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:35:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 池江選手 白血病公表後 初のレース 約1年7か月ぶり復帰</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 池江選手 白血病公表後 初のレース 約1年7か月ぶり復帰</span><time datetime="2020-08-29T17:54"><span>8月29日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590281_2008291648_2008291714_01_03.jpg" alt="競泳 池江選手 白血病公表後 初のレース 約1年7か月ぶり復帰" id="news_image"></div><div>白血病からの競技復帰を目指してきた競泳の池江璃花子選手が29日、都内で行われた大会の女子50メートル自由形に出場し、約1年7か月ぶりのレースで26秒32のタイムをマークし5位でした。</div><div>池江選手が出場したのは東京辰巳国際水泳場で行われた「東京都特別水泳大会」です。<br><br>去年2月に白血病を公表した池江選手は、約10か月にわたった入院生活のあとトレーニングを再開し、ことし3月からはプールでの練習を行うなど競技復帰に向けて準備を進めてきました。<br><br>そして29日、去年1月以来、約1年7か月ぶりにレースに復帰しました。<br><br>女子50メートル自由形に出場した池江選手は、スタートの反応こそ遅れたもののすぐにスピードに乗り、中盤までに頭1つ抜け出すと残り15メートル付近で1回息継ぎを入れて、最後まで力強く泳ぎ切りました。<br><br>池江選手は10人で泳いだこの組の1着、全体では5位でした。<br><br>タイムは26秒32で、直近の目標として掲げる、ことし10月の日本学生選手権の出場に必要な参加標準記録の26秒86を突破しました。<br><br>レースを終えたあと、プールサイドでは選手や関係者が声をかけ、それに応えた池江選手が涙を拭う様子も見られました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>池江選手 復帰への歩み</h3><div>2020年7月23日、午後8時。国立競技場に1人姿を現した彼女は、聖火がともされたランタンを掲げながら世界に向けて語りかけました。<br>「希望が遠くに輝いているからこそ、どんなにつらくても前を向いて頑張れる」<br><br>数々の日本記録を塗り替え、”水の申し子”とまで呼ばれた池江璃花子選手を、白血病はレースの場から遠ざけました。この1年7か月の歩みを彼女自身のことばとともに振り返ります。<br><br>去年1月13日。池江選手は、都内のスイミングクラブが開いた、子ども向けの小さな大会に出場しました。冬場の泳ぎ込みのさなかの調整を兼ねたレース。最も得意とする100メートルバタフライを泳ぎ切った池江選手の表情は珍しく曇っていました。自身が持つ日本記録から4秒以上遅かったのです。池江選手は「トレーニングを積むなかで体の重さが抜けないまま迎えた試合だったが、自分でもびっくりするくらい遅かった」と戸惑いの表情を浮かべながら話しました。約1年7か月前のレース、白血病と診断される直前でした。<br><br>去年2月に病名を告げられると、予想もしなかった結果にもかかわらず「今は、少し休養を取り治療に専念し、1日でも早く、また、さらに強くなった池江璃花子の姿を見せられるよう頑張っていきたいと思います」と、気丈なことばを残して闘病生活に入りました。<br><br>しかし、彼女を待っていたのは、抗がん剤など化学療法による副作用との戦い。入院1か月後の自身のツイッターは、闘病生活の苦しさがにじむものでした。<br>「思ってたより、数十倍、数百倍、数千倍しんどいです。三日間以上ご飯も食べれてない日が続いてます。でも負けたくない」<br><br>池江選手は病に屈することなく治療を続けました。公の場に姿を見せたのは去年9月、都内で行われた日本学生選手権の会場でした。春に入学した日本大学の水泳部員としてチームメートに声援を送り、大会後には「ことしは出られず本当に悔しかったので、必ずまたリベンジします」と競技復帰への強い思いをのぞかせました。<br><br>その道筋は徐々に具体的になっていきます。<br><br>去年12月の退院の際には「2024年のパリ五輪出場、メダル獲得」と直筆で記しました。ことし3月、病気を公表後初めてプールに入り、先月は練習の様子を報道陣に公開しました。「心から楽しんで水泳ができていて、日に日に力がついている実感がある」と話していた池江選手。今では、ともに4年前のリオデジャネイロオリンピックに出場した仲間とほぼ同じメニューをこなせるまで回復しました。直近の目標として掲げるのは、去年出場できず悔しい思いをした日本学生選手権への出場です。<br><br>先月、20歳の誕生日を前に「自分の意思を持った内面的に強い女性になりたい」と誓ったいつも前向きで、日本一負けず嫌いなスイマー。<br><br>池江璃花子選手が帰ってきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>意図せず禁止薬物混入で資格停止の競泳古賀 復帰レースで笑顔</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>意図せず禁止薬物混入で資格停止の競泳古賀 復帰レースで笑顔</span><time datetime="2020-08-29T18:35"><span>8月29日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590541_2008291826_2008291835_01_02.jpg" alt="意図せず禁止薬物混入で資格停止の競泳古賀 復帰レースで笑顔" id="news_image"></div><div></div><div>摂取したサプリメントに意図せず禁止薬物が混入し、2年間の資格停止処分を受けていた競泳の古賀淳也選手が2年4か月ぶりにレースに出場し「復帰したらこういうふうに泳いでみようと想像をふくらませていた。やっと試せるときが来て本当にうれしい」と笑顔を見せました。</div><div>リオデジャネイロオリンピックの日本代表だった33歳の古賀選手は、おととし、ＷＡＤＡ＝アンチドーピング機構の検査で禁止薬物の陽性反応を示し、国際水泳連盟から4年間の資格停止処分を通達されました。<br><br>その後、禁止物質が意図せずサプリメントに混入していたことが認められ、ことし5月までの2年間に処分が短縮されていました。<br><br>処分が終わった古賀選手は29日、東京辰巳国際水泳場で開かれた大会で2年4か月ぶりとなるレースに臨み、かつて日本選手権を9連覇した50メートル背泳ぎに出場しました。<br><br>スタートで前に出た古賀選手はトップでフィニッシュし、タイムは2009年にマークした自身の日本記録より0秒8遅い25秒04でした。<br><br>レース後の取材で古賀選手は、ドーピング検査で陽性反応を示した当時について「不正をした人間だと決めつけられて生きていかなければいけないことが大きなショックだった。常に死がすぐ隣にあり、ベランダを飛び越えれば楽になれると思ったり、外を散歩するだけで涙が出てくることもあった」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「復帰したらこういうふうに泳いでみようと想像をふくらませていた。やっと試せるときが来て本当にうれしい。まだ自分の中で周りに負けたくないという意欲が大きいと知ることができたのが大きな収穫。東京オリンピックもねらえるならねらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 18:35:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに247人感染確認 200人超は4日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに247人感染確認 200人超は4日連続</span><time datetime="2020-08-29T19:27"><span>8月29日</span> <span>19時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590251_2008291512_2008291631_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに247人感染確認 200人超は4日連続" id="news_image"></div><div>東京都は29日、都内で新たに247人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を超えるのは4日連続です。</div><div>東京都は、29日都内で新たに10歳未満から100歳以上までの男女合わせて247人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が200人を超えるのは4日連続です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が5人、<br>▽10代が15人、<br>▽20代が72人、<br>▽30代が42人、<br>▽40代が44人、<br>▽50代が26人、<br>▽60代が22人、<br>▽70代が10人、<br>▽80代が7人、<br>▽90代が3人、<br>▽100歳以上が1人です。<br><br>また、247人のうち、36％にあたる89人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、64％の158人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万569人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した29日時点の重症の患者は32人で、28日より2人増えました。<br><br>また、29日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 19:27:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選に向け 動き相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選に向け 動き相次ぐ</span><time datetime="2020-08-29T19:36"><span>8月29日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590801_2008291931_2008291936_01_02.jpg" alt="自民党総裁選に向け 動き相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙をめぐって、立候補に意欲を示している岸田政務調査会長と石破元幹事長は、週明けに開く予定のそれぞれの派閥の会合に向けて打ち合わせなどを行いました。一方、立候補に期待の声が出ている菅官房長官は、みずからのブログを更新し、「国民の命と暮らしを守るために全力で職責を全うする」としています。</div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙をめぐっては、これまでに岸田政務調査会長と石破元幹事長、それに野田聖子元総務大臣が立候補に意欲を示しています。<br><br>このうち、岸田氏と石破氏は週明けにそれぞれの派閥の会合を開く予定で、岸田氏は29日、議員会館の事務所に入り、およそ1時間、秘書らと打ち合わせをしました。<br><br>このあと、岸田氏は、谷垣前総裁のもとを訪れ、総裁選挙をめぐるみずからの考えを伝えました。谷垣氏は「頑張ってください」と激励したということです。<br><br>また、石破氏も、午後、1時間近く、議員会館の事務所に入り、30日予定している講演の準備や資料整理などをしたということです。<br><br>一方、立候補に期待の声が出ている菅官房長官は、29日は公務はありませんでしたが、およそ1時間、議員会館の事務所に入りました。<br><br>また菅氏は、みずからのブログを更新し、安倍総理大臣の辞任表明について「8年前の安倍総裁誕生、そして安倍政権の発足以降は官房長官として、ずっとそばで支えてきた私としても大変残念だが、国民の命と暮らしを守るために全力で職責を全うしていく」としています。<br><br>このほか、28日総裁選挙への対応について「仲間と相談したい」としていた下村選挙対策委員長は、千葉県内で記者団に対し、「いま同志が動いており、その結果を見て立候補を判断する。応援してもらえる人が確定すれば、派閥会長の細田元幹事長に相談したいが、まだそういう状況ではない」と述べました。<br><br>さらに、これまで総裁選挙への立候補に意欲を示してきた稲田幹事長代行は、民放の番組で「女性がリーダーを目指すことは、日本の民主主義や自民党にプラスになると思うし、チャンスがあれば挑戦したい。ただ、あまりにも突然で、ハードルは非常に高い」と述べました。<br><br>こうした中、二階幹事長は、大島衆議院議長と都内のホテルで会談し、今後の国会日程などについて意見を交わしました。<br><br>総裁選挙の在り方や日程は、28日の臨時役員会で二階氏に一任されていますが、執行部の間では、野党の合流新党の動きなども踏まえ、来月15日までに新たな総裁を決めるべきだという意見が出ており、会談では、総理大臣の指名選挙を行う臨時国会の召集時期などを話し合ったものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 19:36:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30日も猛暑日の予想 台風9号は急発達し31日には沖縄接近へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>30日も猛暑日の予想 台風9号は急発達し31日には沖縄接近へ</span><time datetime="2020-08-29T19:41"><span>8月29日</span> <span>19時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590811_2008291937_2008291941_01_02.jpg" alt="30日も猛暑日の予想 台風9号は急発達し31日には沖縄接近へ" id="news_image"></div><div></div><div>29日も西日本や東日本を中心に晴れて気温が上がり、38度を超えて危険な暑さとなったところもありました。30日も、西日本と東日本では広い範囲で35度以上の猛暑日となる見込みで、引き続き、熱中症に警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590811_2008291938_2008291941_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、29日は、北日本は前線の影響で雨が降っていますが、西日本から東日本を中心に広い範囲で晴れて猛烈な暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は、埼玉県鳩山町で38.7度、大分県日田市で38.5度、大阪府豊中市と岡山県高梁市で38.2度、福島市と兵庫県西脇市で38度ちょうどと、危険な暑さとなりました。<br><br>35度以上の猛暑日となったのは全国921の観測地点のうち245地点に上りました。<br><br>また、湿った空気の影響で大気の状態が不安定になり、激しい雨が降っているところもあります。<br><br>急な激しい雨や低い土地の浸水、それに落雷や突風にも注意してください。<br><br>30日も各地で猛烈な暑さとなり、日中の最高気温は、大阪市と京都市、名古屋市、熊本市で37度、広島市と高松市、甲府市で36度、東京の都心や福岡市、松山市で35度と予想されていて、引き続き熱中症に警戒が必要です。<br><br>こまめに水分補給をするほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど、高齢者を中心に十分な対策を取るよう心がけてください。</div></div><div><h3>台風9号 急速に発達して沖縄へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590811_2008291938_2008291941_01_04.jpg" alt=""><div>一方、28日発生した台風9号にも注意が必要です。<br><br>現在はフィリピンの東の海上にありますが、今後急速に発達して、31日には中心の気圧が925ヘクトパスカルと非常に強い勢力となって、沖縄地方に近づくと予想されています。<br><br>沖縄地方では、31日月曜日は猛烈な風が吹き、最大瞬間風速は60メートルと予想されています。<br><br>波も13メートルと猛烈なしけが見込まれ、暴風や高波に厳重な警戒が必要です。<br><br>沖縄地方では早めに備えを進めてください。また、西日本などでも大雨になるおそれがあります。今後の情報に注意してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 19:41:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>