<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自衛隊艦船の派遣 見送り 韓国の「旭日旗認めない」受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011659651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自衛隊艦船の派遣 見送り 韓国の「旭日旗認めない」受け</span><time datetime="2018-10-05T15:10"><span>10月5日</span> <span>15時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011659651_1810051509_1810051510_01_02.jpg" alt="自衛隊艦船の派遣 見送り 韓国の「旭日旗認めない」受け" id="news_image"></div><div></div><div>今月11日に韓国が各国の海軍を招いて行う国際観艦式への参加めぐって、韓国政府が国民感情を理由に自衛隊に対し「旭日旗」と呼ばれる旗を掲げることは認められないと通知したことを受けて、政府は自衛隊の艦船の派遣を見送る方針を固め、韓国側に伝えました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011659651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:10:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>引退の「バナナ姫ルナ」活動再開へ 北九州観光ＰＲ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>引退の「バナナ姫ルナ」活動再開へ 北九州観光ＰＲ</span><time datetime="2018-10-05T23:26"><span>10月5日</span> <span>23時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660621_1810052315_1810052326_01_03.jpg" alt="引退の「バナナ姫ルナ」活動再開へ 北九州観光ＰＲ" id="news_image"></div><div>北九州市の観光ＰＲを担ってきたイメージキャラクターで、ことし３月に引退した「バナナ姫ルナ」が活動を再開すると発表しました。７日行われる催しに半年ぶりに姿を見せる予定です。</div><div>「バナナ姫ルナ」は、北九州市の門司港が発祥とされる、バナナのたたき売りをイメージしたキャラクターです。北九州市の職員、井上純子さん（31）が、手製の衣装を身に着けておととしから市の観光をＰＲしてきましたが、ことし３月、引退しました。<br><br>井上さんは当時、「バナナ姫ルナから井上純子に戻る」と話していましたが、５日、市の職員としてではなく、ボランティアとして活動を再開すると発表しました。<br><br>その理由について、井上さんはＮＨＫの取材に対し「復活を求める声が多く寄せられていた。応援してくれる方の気持ちに応えたい」と意気込みを語りました。<br><br>「バナナ姫ルナ」は７日、北九州市門司区で開かれるバナナをテーマとした催しに半年ぶりに姿を見せるということです。<br><br>元上司で、北九州市観光課の森川洋一課長は「北九州市をＰＲしてもらえてとてもありがたい。個性を大事にしながら引き続き頑張ってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 23:26:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏</span><time datetime="2018-10-06T04:41"><span>10月6日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660041_1810051805_1810051808_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル平和賞に、性暴力の根絶に取り組んできたアフリカ中部、コンゴ民主共和国の医師と、イラク出身でみずからも性暴力の被害者である女性の人権活動家の２人が選ばれました。</div><div>ノルウェーのオスロにある選考委員会は５日、ことしのノーベル平和賞の受賞者に、<br>▽性暴力を受けた女性の治療に長年あたってきたコンゴ民主共和国のデニ・ムクウェゲ医師（63）と、<br>▽みずからも過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートによる性暴力を受けながら、その実態を訴えてきた人権活動家のナディア・ムラドさん（26）の２人を選んだと発表しました。<br><br>ムクウェゲ医師はフランスで医学を学んだあとコンゴ民主共和国の紛争地帯に病院を設立し、混乱のなかで性暴力を受けた多くの女性の治療や心のケアに取り組みました。<br><br>一方、ナディアさんは、ＩＳに母や兄弟を殺されたうえ、みずからも繰り返し性暴力を受けましたが、その後ＩＳから逃れて、精神的な治療を受けるかたわら、世界各地を回って被害の実態を訴えています。<br><br>ことしは、「戦争や武力紛争における性暴力は戦争犯罪であり、平和と安全を脅かす」とした決議が2008年に国連の安全保障理事会で採択されてから10年という節目の年で、選考委員会は、「今も紛争地では同様の被害が続いている」として、決議の意義を強調しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムクウェゲ医師「問題が広く認識」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に選ばれた、コンゴ民主共和国のデニ・ムクウェゲ医師は５日、ノーベル財団の電話インタビューに対し、「患者の手術が終わろうとしていた時に受賞の知らせを聞いた。『自分たちの問題が広く認識された』と喜んでいることが、知らせにきてくれた女性たちの表情からわかる」と述べました。</div></div><div><h3>ムクウェゲ医師「他者のために行動できる女性を尊敬」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に決まったコンゴ民主共和国のムクウェゲ医師は、おととし、ＮＨＫのインタビューに対し、「性暴力を受けた女性たちは治療が終わって目覚めたあと、まずはじめに『子どもたちは食事をした？』と聞く。子どもや家族など他者を常に思いやることができるのは女性だけだ。他者のために行動できる彼女たちを心から尊敬している」と、被害を受けた女性たちへの思いを述べました。<br><br>そのうえで、「性暴力は加害者が裁かれないままでいることが問題だ」と述べ、加害者に罪を償わせることが重要だと指摘しました。</div></div><div><h3>ムクウェゲ氏知る日本の研究者「賞以上の価値ある」</h3><div>コンゴ民主共和国に国連職員として駐在した経験があり、おととしムクウェゲ氏を日本に招いた立教大学特定課題研究員の米川正子さんは「ムクウェゲ氏は危険を負いながら闘ってきたので、ノーベル平和賞以上の価値があると思っています。これから先、コンゴ民主共和国の紛争や世界の性暴力の問題に注目が集まると期待したい」と話していました。<br><br>一方で、ムクウェゲ氏はコンゴ民主共和国の政府から脅迫を受けていると指摘し、「今回の授賞で、コンゴ東部での戦闘が激しくなったりムクウェゲ氏や彼の病院に対する脅迫がさらに激しくなるおそれもある。国際社会はコンゴのこうした実情やムクウェゲ氏の身の安全について注目するべきだ」と話していました。</div></div><div><h3>コンゴ民主共和国の性的暴力</h3><div>ダイヤモンドをはじめ世界有数の鉱物資源の宝庫であるコンゴ民主共和国では長年、その利権をめぐって政府軍と複数の武装グループの間で内戦や戦闘が続いてきました。<br><br>このうち1998年から５年間続いた内戦ではルワンダやウガンダなど周辺の５か国が介入し、「アフリカ大戦」とも呼ばれ、第２次世界大戦以降単独の紛争としては最も多い400万人近くが犠牲になったと言われています。<br><br>現在も東部を中心に戦闘が続いていて、国連は世界最大規模のＰＫＯ＝平和維持活動の部隊を派遣して対応にあたっています。<br><br>こうした内戦や戦闘では民間人も標的にした残虐な行為が繰り広げられ、中でも敵対する勢力に対して力を誇示するため女性への性的な暴力も横行しました。<br><br>こうしたことから「性的な暴力があたかも戦争の武器になっている」と指摘されてきました。</div></div><div><h3>ムラド氏知る医師「受賞にふさわしい」</h3><div>ノーベル平和賞の受賞者に決まったナディア・ムラドさんの精神的なケアにあたっているドイツのキジルハン医師は、ＮＨＫの取材に対し「３年前に初めて会ったときは過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに家族を殺されたうえ、戦闘員から性的暴行を受け、心に深刻な傷を負っていた。しかし、彼女はその傷を克服しようとする強い女性だった。ナディアさんは性暴力の被害者としても、迫害を受けたヤジディ教徒としても、受賞にふさわしい」と述べました。<br><br>そのうえで「このノーベル平和賞はナディアさんだけではなく、世界中の性暴力の被害者のものだ。今回の受賞が中東の平和にも結びつくことを願っている」と述べました。</div></div><div><h3>イラク大統領「全イラク人にとって名誉」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に、イラク出身で少数派のヤジディ教徒のナディア・ムラドさんが決まったことを受けて、イラクのサレハ大統領は５日、自身のツイッターに「ヤジディ教徒の悲劇的な状況が多くの人に知られるとともに、性暴力の被害者の人権を守ろうとするナディアさんの勇気が認められたということだ。すべてのイラク人にとって名誉なことだ」と投稿し、ナディアさんをたたえました。</div></div><div><h3>ＩＳの性暴力とヤジディ教徒</h3><div>ヤジディ教はゾロアスター教などの流れをくむ宗教で、主に、イラク北部に住むクルド人の一部が信仰しています。<br><br>2014年、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートはヤジディ教徒が多く住むイラク北部のシンジャールに侵攻し、クルド人部隊が奪還するまでの１年余りにわたって、地域一帯を支配しました。<br><br>この間、ＩＳは「悪魔を崇拝している」などとして、ヤジディ教徒の全滅を図ろうと多くの住民を殺害し、国連は「大量虐殺」だとして非難しました。<br><br>さらにクルド自治政府によりますと、ＩＳは6400人余りのヤジディ教徒を連れ去って「奴隷」として売買したり、強制労働をさせたりしたほか、特に女性や少女は何人もの男から繰り返し性的虐待を受けるなど、凄惨（せいさん）な性暴力を受けたということです。<br><br>多くの女性は拘束中に受けた虐待のトラウマに苦しみ、心のケアを必要としていますが、十分な支援を受けられていません。</div></div><div><h3>選考委員長「女性の苦しみを見つめ 声上げることが重要」</h3><div>ことしはセクハラや性暴力を告発する＃ＭｅＴｏｏが世界的な運動に広がったことから、報道陣が今回の選考理由との関連を尋ねると、選考委員会のレイス・アンデシェン委員長は「＃Ｍｅｔｏｏ運動と戦争犯罪の間には直接の関係はないものの、両者には共通点がある。女性に対する苦しみをしっかりと見つめ、女性が辱めを受けている事実を受け止め、声を上げていくことが重要だ」と述べました。<br><br>また、２人にどのように授賞を伝えたのかと問われたのに対し、レイス・アンデシェン委員長は「２人に電話をかけたが、実はまだ連絡がとれていない。もしこの会見を見ているのなら心からおめでとうと言いたい」と話していました。</div></div><div><h3>選考委員長「これは始まりにすぎない」</h3><div>ことしのノーベル平和賞の受賞者に、性暴力の根絶に取り組む２人を選んだ選考委員会のベリト・レイス・アンデシェン委員長は、ＮＨＫのインタビューに対し、「性暴力は告白することが難しく沈黙を強いられることが多い。２人の活動は、現実に起きたことを世界に伝えてきたという意味で価値がある」と述べ、２人の功績をたたえました。<br><br>そのうえで「性暴力は、女性に苦しみを与えコミュニティを破壊するという意味で、紛争のある地域では計画的に行われている。国際社会はこの問題への関心を高める必要があり、これは始まりにすぎない」と述べ、国際社会が性暴力の根絶に取り組む必要性を強調しました。<br><br>また、日本の慰安婦問題についても触れ「戦時下の慰安婦の問題は日本だけで起きたものではないが、日本の戦争の歴史の一部でもある。慰安婦問題は、被害を受けた女性が勇気をもって被害を告白するまでにどれだけ長い時間がかかるかを示しており、高い関心を持っている」と述べました。</div></div><div><h3>ノーベル平和賞の選考と受賞者</h3><div>ノーベル平和賞はダイナマイトの発明で知られるスウェーデン人、アルフレッド・ノーベルの遺言によって今から100年以上前の1901年に授賞が始まったノーベル賞の部門の１つです。<br><br>平和賞の選考はノルウェーの議会に任命された５人の委員で構成される委員会が行い、各国の国会議員や有識者、それに過去の平和賞の受賞者などからの推薦にもとづいて候補を選びます。<br><br>ことしは合わせて331の個人や団体が候補に挙がっていますが、具体的な個人名や団体名は50年間、公開されないことになっています。<br><br>最終的に受賞者が決まるのは発表直前の10月はじめで、全会一致が原則ですが、まれに多数決で決められることもあります。<br><br>平和賞は、国際紛争の調停や軍縮、人道支援など世界平和の推進に大きく貢献した個人や団体に贈られ、去年は広島と長崎の被爆者と共に核兵器の廃絶を目指して活動し国連の「核兵器禁止条約」の採択に貢献した国際ＮＧＯ「ＩＣＡＮ」＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」が選ばれました。<br><br>過去には、2009年に「核兵器のない世界」の実現を呼びかけたアメリカの当時のオバマ大統領が受賞し、2000年にはいわゆる「太陽政策」を推進した韓国の当時のキム・デジュン（金大中）大統領が受賞しました。<br><br>女性では、1991年にミャンマーの人権と民主化のために暴力によらない闘争を貫いた民主化運動のリーダーアウン・サン・スー・チー氏、2014年には子どもや女性が教育を受ける権利を訴えたパキスタンのマララ・ユスフザイさんが史上最年少の17歳で受賞しています。</div></div><div><h3>平和賞がノルウェーの理由</h3><div>ノーベル賞は、６つの賞のうち５つの選考はスウェーデンで行われますが、平和賞だけはノルウェーで行われます。<br><br>生みの親であるアルフレッド・ノーベルは、選考方法についてノルウェーの議会が任命する５人の委員会で行うなど細かく指示していますが、なぜノルウェーなのかは遺言の中で触れておらず、さまざまな説が考えられています。<br><br>このうち、選考委員会の事務局長を務めた研究者は、当時、ノルウェー議会が国際紛争を平和的に解決しようとしていたことをノーベルが認識していたためだとする説や、ノーベルが母国のスウェーデンよりもノルウェーのほうが平和的で、より民主主義的だと考えていたためだという説、それにノーベルが尊敬していた平和活動家でもある詩人がノルウェー出身だったためだという説などをあげています。</div></div><div><h3>ＩＣＡＮ川崎氏も祝福</h3><div>去年、ノーベル平和賞を受賞した国際ＮＧＯ・ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンの川崎哲国際運営委員は、ムクウェゲ氏とムラド氏の受賞について、自身のブログに祝福の言葉を載せました。<br><br>この中では「ノーベル委員会が戦争の中での暴力とその被害に着目し、人道と人権に焦点を当てている姿勢はすばらしい。２人は受賞によって活動を飛躍させることができるだろう」と記しています。<br><br>そのうえで「これを機に戦争における性暴力を終わらせるための議論と行動が日本でも活発化してほしい」と記し、今後、戦時下の性暴力を止める活動で、２人と連携を図っていきたいとしています。</div></div><div><h3>日本被団協「受賞逃し残念 活動続ける」</h3><div>ノーベル平和賞の受賞を逃したことについて、日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の田中煕巳代表委員は「被爆者の高齢化が進む中で、ことしも受賞できなかったのは残念だ」と述べたうえで「核兵器禁止条約はできたが、それだけで世界から核兵器を無くすことはできない。今後も核兵器廃絶に向けた活動を続けていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>オスロ平和研究所長「＃ＭｅＴｏｏが背景に」</h3><div>ノーベル平和賞の受賞者を毎年予想しているノルウェーの「オスロ平和研究所」のヘンリク・ウダル所長は５日、ＮＨＫのインタビューに対し、「セクハラや性暴力を告発する『＃ＭｅＴｏｏ』の運動が起きたことで、性暴力は許されないという声がこれまで以上に強まり、この問題が国際的に解決しなければならない課題だと多くの人が認識した」と述べ、ことしの平和賞の受賞者に性暴力の根絶に取り組む２人が選ばれた背景には、去年の秋以降、ＳＮＳなどを通じて世界に広がった「＃ＭｅＴｏｏ」の運動があるという見方を示しました。</div></div><div><h3>国連事務総長「私たちと共通した価値を守っている」</h3><div>国連のグテーレス事務総長は、ノーベル平和賞を受賞した２人について５日、ビデオメッセージを発表し、「紛争下で性暴力を受けた被害者を守ることで、われわれの共通した価値を守っている」として歓迎の気持ちを表しました。<br><br>このうちナディア・ムラドさんについては「その力強い活動は世界中の人々の心を動かし、彼女たちが受けた悲惨な行為の責任を明らかにする国連の調査を支えている」と述べて、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートなどによる非道な犯罪を追及する国連の活動に貢献していると称賛しました。<br><br>一方、デニ・ムクウェゲ医師については「紛争下の女性に対するひどい犯罪に目を向けるよう世界に強く訴えてきた。傷ついた女性を治療しただけでなく再び尊厳と希望をもたらした」と述べて、功績をたたえました。<br><br>そのうえでグテーレス事務総長は、「受賞は、世界の人口の半分に偏っている暴力と不正義を知るべきだという世界的な運動の一部だ。世界中の性暴力の被害者と連帯し、この平和賞をたたえようではないか」と結んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 04:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風25号 きょう昼ごろ九州北部に接近 猛烈な風のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風25号 きょう昼ごろ九州北部に接近 猛烈な風のおそれ</span><time datetime="2018-10-06T05:05"><span>10月6日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660121_1810052318_1810052318_01_02.jpg" alt="台風25号 きょう昼ごろ九州北部に接近 猛烈な風のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で強い台風25号は、九州北部の一部を暴風域に巻き込みながら北上していて、６日昼ごろにかけて九州北部に接近し、猛烈な風が吹くおそれがあり、暴風や高波などに警戒が必要です。台風はその後、日本海へ進み、７日、日曜日には、北日本で雨や風が強まるおそれがあり、気象庁は早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で強い台風25号は、午前５時には長崎県五島市の西北西200キロの海上を、１時間に30キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35m、最大瞬間風速は50mで、中心の東側300キロ以内と西側220キロ以内では、風速25m以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、九州北部の一部が台風の暴風域に入っています。九州北部では風が強まっていて長崎県の上五島空港では、午前４時半ごろに32.4mの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>西日本の太平洋側では台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で大気の状態が不安定になり、午前４時までの１時間には、国土交通省が徳島県美馬市に設置した雨量計で57ミリの非常に激しい雨が観測されました。<br><br>四国ではこの24時間に降った雨の量が300ミリを超え、徳島県では、土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>台風は、６日昼ごろにかけて九州北部に接近し、その後、日本海へ進んで７日、日曜日には温帯低気圧に変わって、北日本に近づく見込みです。<br><br>６日の最大風速は、<br>▽九州北部で30mと猛烈な風が予想されているほか、<br>▽中国地方と北陸で25m、<br>▽九州南部と近畿、四国で23m、<br>▽鹿児島県の奄美地方で21mと予想され、<br>最大瞬間風速は、<br>▽九州北部で45m、<br>▽中国地方と北陸、九州南部、近畿、四国、奄美地方で35mに達する見込みです。<br><br>海上は、猛烈なしけや大しけとなり、６日の波の高さは<br>▽九州北部で９m、<br>▽奄美地方と九州南部で８m、<br>▽中国地方で７m、<br>▽沖縄地方で６m、<br>▽四国と近畿で５mと予想されています。<br><br>７日にかけては、北日本や北陸でも暴風が吹き、波が高くなる見込みです。<br><br>また、西日本の太平洋側と九州北部では６日、局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、北日本でも６日夜から７日にかけて、大雨になるおそれがあります。<br><br>６日夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で200ミリ、<br>▽九州で150ミリと予想され、<br>その後、７日の夜遅くまでの24時間には、<br>▽北海道と東北で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、高潮や落雷、竜巻などの激しい突風にも十分注意し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>また、北海道では５日、震度５弱の揺れの地震が発生し、気象庁は揺れが強かった地域では少ない雨でも土砂災害などの被害が起きるおそれがあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 05:05:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道地震 被災地住民に最も役立ったのはラジオ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/k10011660731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道地震 被災地住民に最も役立ったのはラジオ</span><time datetime="2018-10-06T05:05"><span>10月6日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/K10011660731_1810060546_1810060547_01_03.jpg" alt="北海道地震 被災地住民に最も役立ったのはラジオ" id="news_image"></div><div>先月６日、北海道で震度７の揺れを観測した地震で、被災地の住民が情報を得るのに最も役に立ったのは「ラジオ」で、携帯やスマホを上回っていることが専門家の調査でわかりました。</div><div>東京大学大学院の松尾一郎客員教授のグループは、北海道の地震で被害があった厚真町や札幌市などの住民を対象にインターネットでアンケートを行い、661人から回答を得ました。<br><br>地震発生の当日に困ったことを複数回答で尋ねたところ、「テレビなどが停電で使えず状況がわからなかった」が最も多く79％でした。<br><br>停電で困ったことについて「携帯電話の充電ができなかった」と答えた人も57％いて、当時、北海道で発生した大規模な停電によって、情報を得るのが難しくなっていた実態が改めて浮き彫りになりました。<br><br>こうした中、情報を知るために役だったものを複数回答で尋ねたところ、「自宅のラジオ」が55％と最も多く、次いで「携帯電話やスマートフォン」が50％でした。さらに、「家族や知人を通じて」が19％、「自宅のテレビ」が15％でした。<br><br>松尾客員教授は、「数時間で充電がなくなるスマホに比べ、ラジオは乾電池で数日は動くため、有効な情報の入手手段になったのだと思う。一方、スマホも情報入手の重要な手段になっていて、あらかじめバッテリーを準備するなどして災害時の停電に備えてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181006%2Fk10011660731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 05:05:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>法科大学院 司法試験の受験資格が最短５年に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/k10011660781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>法科大学院 司法試験の受験資格が最短５年に</span><time datetime="2018-10-06T05:06"><span>10月6日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181006/K10011660781_1810060537_1810060546_01_03.jpg" alt="法科大学院 司法試験の受験資格が最短５年に" id="news_image"></div><div>法科大学院の修了まで最低でも６年間かかる今の制度を改め、志願者の減少を少しでも止めようと、文部科学省は大学の法学部と合わせて５年間学べば、司法試験の受験資格を得られる制度を新たに設けることを決めました。</div><div>法科大学院をめぐっては、司法試験の合格率の低迷とともに、教育にかかる期間が、大学の法学部と合わせると最低でも６年間という経済的・時間的負担の大きさが志願者の減少につながっているということです。<br><br>このため文部科学省は、大学の法学部に新たに「法曹コース」を設置し、法科大学院と合わせて５年間学べば、司法試験の受験資格を得られる制度を新たに設けることを決めました。<br><br>具体的には、学生が４年分の単位を３年間で取り終え、大学が決めた要件を満たせば、学部を３年間で終えることができます。その後、法科大学院の２年コースに進学すると最短で５年間で受験資格が得られるということです。<br><br>この「法曹コース」は、今後、必要な法改正を行ったうえで、早ければ2020年度から実施されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181006%2Fk10011660781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 05:06:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＣＰＯの中国人総裁が中国に向かい行方不明 当局に連行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＣＰＯの中国人総裁が中国に向かい行方不明 当局に連行か</span><time datetime="2018-10-06T05:09"><span>10月6日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660641_1810052308_1810052310_01_02.jpg" alt="ＩＣＰＯの中国人総裁が中国に向かい行方不明 当局に連行か" id="news_image"></div><div></div><div>フランスに本部があるＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構の中国人の総裁が、先月下旬、中国に向かったあと連絡が取れなくなり、フランスの警察が行方を捜査しています。</div><div>フランスの内務省は５日、中部リヨンに本部があるＩＣＰＯの孟宏偉総裁の行方が分からなくなったとして、地元の警察が捜査を始めたことを明らかにしました。<br><br>フランスの地元メディアは孟総裁が先月25日に中国に向かったあと連絡が途絶え、総裁の妻がフランスの警察に捜索を要請したと伝えています。<br><br>フランス内務省によりますとＩＣＰＯの北京支部が中国の当局に行方を問い合わせたものの、回答は得られていないということです。<br><br>これに関連して香港の新聞「サウスチャイナ・モーニングポスト」は情報筋の話として、孟総裁が中国に一時帰国した際、当局に連行されて取り調べを受けていると伝えています。<br><br>ＩＣＰＯは国際的な犯罪の摘発などで世界各国の警察の協力を進めるため設置された機関で、孟総裁はおととし11月、中国の警察当局である公安省の次官から中国人として初めてＩＣＰＯの総裁に就任しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 05:09:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>