<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ影響で失業 6万3000人余 飲食業も1万人超に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012650331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ影響で失業 6万3000人余 飲食業も1万人超に</span><time datetime="2020-10-06T17:28"><span>10月6日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650331_2010061726_2010061726_01_02.jpg" alt="新型コロナ影響で失業 6万3000人余 飲食業も1万人超に" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響による解雇などで仕事を失った人は見込みも含め6万3000人余りに上り、業種別でみると製造業に続いて飲食業でも1万人を超えたことが厚生労働省の調査でわかりました。</div><div>厚生労働省は新型コロナウイルスの雇用への影響について全国のハローワークなどを通じてことし1月末から調査していて、今月2日時点の情報について6日、公表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コロナ影響で失業 製造業に続き飲食業も1万人超に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650331_2010061640_2010061643_01_02.jpg" alt=""><div>それによりますと解雇や契約を更新されない「雇い止め」で仕事を失った人は見込みも含め6万3347人となり、前の週より2424人増えました。<br><br>業種別でみると<br>▽「製造業」は1万1072人（前週比＋892人）<br>▽「飲食業」は1万78人（前週比＋172人）となり、<br>製造業に続いて飲食業でも1万人を超えたことがわかりました。<br><br>また、<br>▽「小売業」は8765人（前週比＋142人）<br>▽「宿泊業」は7977人（前週比＋140人）などとなっています。</div></div><div><h3>都道府県別では大都市圏が上位</h3><div>都道府県別では<br>▽東京が1万5944人（前週比＋199人）<br>▽大阪が6108人（前週比＋625人）<br>▽愛知が3390人（前週比＋77人）<br>▽神奈川が2793人（前週比＋65人）などとなっています。</div></div><div><h3>コロナ影響で失業 非正規雇用は3万人超</h3><div>また、新型コロナウイルスの影響で仕事を失ったパートやアルバイトなど非正規雇用で働く人はことし5月25日から今月2日までで、見込みも含め3万1050人（前週比＋1418人）となり、3万人を超えたこともわかりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650331_2010061640_2010061643_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>いずれの調査もハローワークなどで把握できた人数であるため仕事を失った人は実際にはさらに多いとみられます。<br><br>厚生労働省は「雇用調整助成金」などを積極的に活用し企業に雇用を維持するよう呼びかけるとともに再就職に向けた支援を進める方針です。</div></div><div><h3>ハローワークには職を求め訪れる人相次ぐ</h3><div>東京・豊島区にあるハローワークには新型コロナウイルスの影響で仕事を失った人が相次いで訪れ、企業の求人を確認したり窓口の職員に再就職についての相談をしたりしていました。<br><br>飲食業で事務のアルバイトをしているという女性は「新型コロナウイルスの影響で売り上げが大幅に減少し会社から人員を減らすと方針が示されました。およそ2か月間休業を余儀なくされていて今の仕事を続けることは難しいと感じているので、早く次の仕事を見つけたいと思います」と話しています。<br><br>また製造業の正社員として営業をしていたという40代の男性は「会社の売り上げは去年の7割まで減少し、冬のボーナスもなくなる可能性が高いと考えことし8月に退職しました。再就職のために、ハローワークに初めて来ました。同じ営業の仕事を探したいと思っています」と話しています。<br><br>ゲームの制作会社で働いていたという30代の女性は「自分も含めて会社のスタッフおよそ10人が全員、解雇されました。同じ事務の仕事を見つけることができればと思っています」と話しています。</div></div><div><h3>国の支援制度は</h3><div>生活に困った人が当面の生活費を借りることができる「緊急小口資金」と「総合支援資金」の制度はことし3月から新型コロナウイルスの影響による失業や休業で収入が減少した人も対象となっています。<br><br>全国の社会福祉協議会が窓口となり申請の受け付けなどが行われています。<br><br>「緊急小口資金」は無利子で借りることができ、上限を10万円から20万円に引き上げ返済の期間も1年以内から2年以内としています。<br><br>また「総合支援資金」は、<br>▽2人以上の世帯は1か月最大で20万円を<br>▽単身の世帯は1か月最大で15万円を<br>いずれも3か月無利子で借りることができます。<br><br>厚生労働省によりますと、2つの制度の申請の件数はことし3月25日から先月26日までで117万8219件あり、このうち支給が決まったのは113万4312件に上っています。</div></div><div><h3>今月10日には全国一斉の電話相談</h3><div>また新型コロナウイルスの影響で仕事を失ったり生活に困窮したりしている人を対象にした全国一斉の電話相談が今月10日の土曜日、午前10時から午後10時まで行われます。<br><br>新型コロナウイルスによる業績悪化を理由に「雇い止め」をされたり、家賃が払えなかったりするなど仕事や生活に関する相談に弁護士や司法書士などが応じます。<br><br>電話番号は0120-157-930です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012650331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 17:28:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマト運輸2人死傷事件「解雇されて腹が立った」逮捕の男</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012650681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤマト運輸2人死傷事件「解雇されて腹が立った」逮捕の男</span><time datetime="2020-10-06T18:10"><span>10月6日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650681_2010061806_2010061810_01_03.jpg" alt="ヤマト運輸2人死傷事件「解雇されて腹が立った」逮捕の男" id="news_image"></div><div>6日朝早く、神戸市内のヤマト運輸の配送センターで従業員の男女2人が刃物を持った男に襲われ死傷した事件で、現場から逃げようとして逮捕された元パート従業員の男が「解雇されて腹が立った」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650681_2010061810_2010061821_01_04.jpg" alt=""><div>6日午前4時20分ごろ、神戸市北区のヤマト運輸の配送センターから「きのう解雇された男が車をぶつけて回っていて、1人が包丁で刺されている」と110番通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところパート従業員の廣野真由美さん（47）が腹部を刺されて倒れていて、その場で、死亡が確認されました。<br><br>また、通報した60代の従業員の男性も手を切られる軽いけがをしました。<br><br>警察は、現場から軽乗用車で逃走しようとしてパトカーに衝突した筧真一容疑者（46）を公務執行妨害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>ヤマト運輸によりますと、筧容疑者はこの配送センターの元パート従業員で早朝に荷物を仕分ける作業にあたっていたということです。<br><br>警察によりますと筧容疑者は廣野さんを刺したあと、敷地に止めてあったワンボックスカーに乗り込んでけがをした男性従業員を追いかけ回したということで、その後、自分の軽乗用車に乗り換えて逃げようとしたということです。<br><br>捜査関係者によりますと筧容疑者は「解雇されて腹が立った」と供述し、「人を刺すなどしたのでどうせ逮捕されると思い、パトカーにぶつけた」などと、逮捕容疑について認めているということです。<br><br>警察は今後、殺人などの疑いで詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>ヤマト運輸「配送センターのセキュリティー体制見直し」</h3><div>今回の事件について、東京のヤマト運輸本社は「従業員が亡くなる事件が起きてしまったことは非常に遺憾です。配送センターのセキュリティー体制について、事件の状況を踏まえて見直しを行い、改善すべき点は改善したい」と話しています。<br><br>一方で、筧容疑者の離職の理由や勤務態度については「元従業員の個人情報にあたるので、公表しないことに決めました。トラブルがあったかどうかも警察の捜査中なので、回答を差し控えます」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012650681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:10:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本・アメリカ・オーストラリア・インド 4か国外相会合始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012650651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本・アメリカ・オーストラリア・インド 4か国外相会合始まる</span><time datetime="2020-10-06T18:13"><span>10月6日</span> <span>18時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650651_2010061808_2010061813_01_03.jpg" alt="日本・アメリカ・オーストラリア・インド 4か国外相会合始まる" id="news_image"></div><div>日本とアメリカ、オーストラリア、インドの4か国外相会合が東京で始まり、海洋進出を強める中国を念頭に、法の支配などに基づく自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた4か国の結束を確認するものとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650651_2010061806_2010061813_01_04.jpg" alt=""><div>4か国外相会合は、新型コロナウイルスの感染拡大以降、国内で初めてとなる閣僚レベルの国際会議で、茂木外務大臣、アメリカのポンペイオ国務長官、オーストラリアのペイン外相、インドのジャイシャンカル外相が出席して、午後5時半ごろから外務省の飯倉公館で始まりました。<br><br>冒頭、議長を務める茂木大臣は、「近年、さまざまな分野で既存の国際秩序が挑戦を受けており、新型コロナウイルスの発生、拡大はこの傾向を加速化させている。われわれ4か国は、ルールに基づく国際秩序を強化していく目的を共有しており、これに向けて大きな役割を果たすのが自由で開かれたインド太平洋構想だ。重要なことは多くの国が参加し、このビジョンがより大きく実現されることだ」と述べました。<br><br>会合では、海洋進出を強める中国を念頭に、法の支配などに基づく自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた4か国の結束を確認し、今後、会合を定例化することで合意するものとみられます。<br><br>また、新型コロナウイルス対策に加え、サイバーセキュリティーや質の高いインフラ整備などに関する協力の在り方をめぐっても意見が交わされる見通しで、4か国としては、安全保障や経済など幅広い分野で、価値観を共有する4か国の協力関係を強化していきたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012650651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:13:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本学術会議 過去の補充人事でも官邸側が難色 3人欠員状態に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012650711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 過去の補充人事でも官邸側が難色 3人欠員状態に</span><time datetime="2020-10-06T18:27"><span>10月6日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650711_2010061809_2010061818_01_02.jpg" alt="日本学術会議 過去の補充人事でも官邸側が難色 3人欠員状態に" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」の会員人事をめぐり、4年前の平成28年の会員の補充人事の際、総理大臣官邸側から学術会議が挙げた候補者に難色が示され、3人が欠員の状態になっていたことが、会議の複数の元幹部への取材で分かりました。</div><div>「日本学術会議」の複数の元幹部によりますと、平成28年の夏、3人の会員が70歳の定年を迎えたため、欠員の補充が必要になり、幹部らでつくる選考委員会で候補者を選んだということです。<br><br>その過程で、総理大臣官邸側から選考状況を説明するよう求められ、会議の事務局が推薦することが有力になっていた3人の候補者を挙げたところ、このうち2人について、官邸側から難色が示されたということです。<br><br>理由については明らかにされなかったということです。<br><br>会議側が候補者の差し替えに応じなかったため、翌年の秋まで、3人の欠員の状態が続いたということです。<br><br>元幹部の1人は「候補者の選考の途中で官邸側に『この2人は違うんじゃないか』と言われたが、推薦する候補者を差し替えたりすれば、圧力に屈したことになるので、結果的に空席になってしまった。選考途中で圧力をかけ、学術的な観点から会員を推薦することを不可能にしたわけだから、許せないことで、当時から公表するべきだと思っていた」と話しました。<br><br>また、当時の日本学術会議会長で、東京大学の大西隆名誉教授は「候補者は、選考の審議を積み重ね、学術会議として合意を得て選出しているので、官邸側に難色を示され驚いた。候補者は人物的に申し分ない人だと思っていた。苦い経験だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会員選考方法の変遷</h3><div>日本学術会議の会員は昭和24年の設立後、全国の科学者による大がかりな選挙で決められていました。<br><br>しかし、組織票による会員の選出など選挙制度への批判が高まったことなどから昭和59年、日本学術会議法の改正によって研究分野の学会ごとに候補者を推薦し、その推薦に基づいて総理大臣が任命する仕組みに変わりました。<br><br>法律の改正案が審議された昭和58年の参議院文教委員会で、当時の中曽根総理大臣は、「政府が行うのは形式的任命にすぎません。したがって、実態は各学会なり学術集団が推薦権を握っているようなもので、政府の行為は形式的行為であるとお考えくだされば、学問の自由独立というものはあくまで保障されるものと考えております」と答弁しています。<br><br>その後、学会の仲間うちで会員を引き継ぐなれ合いなどが問題視されるようになり、平成17年、再び会員の選出方法が変更されました。<br><br>学会ではなく、210人の現役会員とおよそ2000人の連携会員が、「優れた研究又は業績がある」科学者を、それぞれ推薦し、その後、選考委員会を経て学術会議が最終的に推薦する候補者を絞り込む仕組みで、総理大臣が任命する規定は維持されました。</div></div><div><h3>日本学術会議 政府から独立して提言・対立も</h3><div>日本学術会議は「学者の国会」とも呼ばれ、政府から独立した専門家の立場で、社会のさまざまな課題について提言を出してきました。<br><br>1954年には米ソの核兵器の開発競争が加速し、太平洋のビキニ環礁で行われたアメリカの水爆実験で、第五福竜丸の乗組員が被ばくするという時代背景のもと、日本学術会議は、原子力の研究と利用について平和目的にかぎり、「民主、自主、公開」の三原則が十分に守られるべきであるとするいわゆる「原子力三原則」の声明を出しました。<br><br>この原則が翌年に制定された「原子力基本法」にも盛り込まれるなど、日本学術会議の提言は政府の政策に一定の影響を与えてきました。<br><br>日本学術会議の提言は、政府を拘束するものではありませんが、提言の内容をめぐって、政府与党の方針と対立することはこれまでにも起きています。<br><br>日本学術会議は、先の大戦で科学者が協力したことへの反省から、1967年に「軍事目的の科学研究を行わない」とする声明を出していて、この声明から半世紀となる2017年、軍事的な安全保障の技術研究との関わり方について、新たな声明をまとめました。<br><br>これは、防衛省が大学などに研究資金を提供する制度を始めたことを受けてまとめられたもので「将来の装備開発につなげるという明確な目的に沿って公募や審査が行われ、政府による研究への介入が著しく、問題が多い」と指摘し、それぞれの大学などに対して、軍事的な安全保障の技術研究と見なされる可能性のある研究について、その適切性を技術的・倫理的に審査する制度を設けるなど、慎重な対応を求めています。<br><br>この声明がまとめられる前の段階で、当時の菅官房長官は、防衛省が始めた制度について、参加は研究者の自由意思によるもので、懸念はあたらないという認識を示しました。<br><br>一方で、日本学術会議は、政府から求められて政策への提言を出すこともあります。<br><br>2012年には原子力発電に伴って出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のゴミ」の処分について、国の原子力委員会から見解を求められ、「国の計画は行き詰まっていて白紙に戻す覚悟で見直すべき」などとする提言をまとめました。<br><br>このほか、日本学術会議は、時代に応じて幅広い分野で提言を出しています。<br><br>3年前には遺伝子を自在に書き換えることができる「ゲノム編集」の技術で、ヒトの受精卵の遺伝子を改変することなどについて、国が指針を作って規制すべきだとする提言や、LGBTと呼ばれる性的マイノリティーの人たちの権利を守る取り組みの遅れを指摘し、同性どうしの結婚を認める、法改正を行うことなどを求める提言を出しています。<br><br>ただ、提言の多くは国の政策などに十分生かされていないという指摘もあり、日本学術会議では3年前から各省庁や経済界など、研究者以外からも意見を聞いて提言を作成するなど、より具体的に政策に生かされやすい提言を増やす取り組みを進めているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012650711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:27:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本学術会議 「学問の自由の侵害 全員任命を」憲法学者ら声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012650731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 「学問の自由の侵害 全員任命を」憲法学者ら声明</span><time datetime="2020-10-06T18:50"><span>10月6日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650731_2010061844_2010061850_01_02.jpg" alt="日本学術会議 「学問の自由の侵害 全員任命を」憲法学者ら声明" id="news_image"></div><div></div><div>日本学術会議の会員の任命をめぐり、憲法学者などでつくる「立憲デモクラシーの会」は「専門領域の研究者の評価を政府が覆すのは、学問の自由の侵害そのものだ」などとして、任命が見送られた6人全員を任命すべきだとする声明を出しました。</div><div>声明は「立憲デモクラシーの会」のメンバー5人が、東京都内で記者会見を開いて明らかにしました。<br><br>この会は6年前、集団的自衛権の議論をきっかけに発足し、今回、任命が見送られた東京大学大学院の加藤陽子教授と東京大学の宇野重規教授が、それぞれ呼びかけ人となっています。<br><br>声明では、日本学術会議法は会員の人事について独立性や自律性を強く認めており、それは自律性が保障されてはじめて、学術会議の目的である「科学の向上発達を図り、行政、産業および国民生活に科学を反映浸透させる」ことが可能になるからだとしています。<br><br>そのうえで「各専門領域での研究者による評価を政府が『広い視野』という名目に基づいて覆すことは、学問の自由の侵害そのものだ。首相は今回の権限行使を直ちに撤回し、6人全員を任命すべきだ」としています。<br><br>日本学術会議の元会員で、法政大学の杉田敦教授は記者会見で「多くの研究者が政策の妥当性に関わる発言をしないほうがいいと考えれば、政策の検証や助言はできなくなってしまう。波及効果はかなり大きく、学術会議だけの問題ではない」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012650731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:50:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 8日以降日本に近づくおそれも 最新の情報に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 8日以降日本に近づくおそれも 最新の情報に注意を</span><time datetime="2020-10-06T18:56"><span>10月6日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648451_2010061854_2010061856_01_03.jpg" alt="台風14号 8日以降日本に近づくおそれも 最新の情報に注意を" id="news_image"></div><div>日本の南の海上にある台風14号は、今後、暴風域を伴い北西に進む見通しです。予報には大きな幅がありますが、8日以降、日本に近づくおそれがあり、最新の情報に注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本の南の海上にある台風14号は、今後、発達しながら北西に進み、暴風域を伴う見込みです。<br><br>現時点の予想では、台風は8日から9日の金曜日にかけて南西諸島に近づき、その後、進路を東寄りに変えて、10日の土曜日から11日の日曜日ごろにかけて西日本や東日本に近づくおそれがあります。<br><br>台風が近づく沖縄地方や奄美地方、それに九州南部では、7日の午後以降、次第に風が強まる見込みです。<br><br>8日にかけて予想される最大風速は、<br>▽沖縄地方で25メートルから29メートル、<br>▽奄美地方と九州南部で20メートルから24メートルで、<br>最大瞬間風速は、<br>▽沖縄地方で35メートルから45メートル、<br>▽奄美地方と九州南部で25メートルから35メートルに達する見通しです。<br><br>海上でも波が高くなり、8日にかけて奄美地方では猛烈なしけに、沖縄地方と九州南部でも大しけとなるおそれがあり、暴風のほか高波にも警戒が必要です。<br><br>また、台風の北上に伴い、9日以降は、前線の活動が活発になって西日本や東日本で雨が強まるおそれがあります。<br><br>ただ、日本に近づいてからの進路の予報には、まだ大きな幅があります。<br><br>今後発表される最新の台風の情報に注意してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大きな予報円「まだ進路予報に大きな幅 最新情報に注意を」</h3><div>気象庁の台風14号の進路の予報。<br>今回の特徴と言えるのが「大きな予報円」です。<br>これは進路の予測が難しく大きな幅があることを示していて、気象庁は「高気圧と偏西風の位置が影響している」としています。<br><br>《高気圧に挟まれる》<br>気象庁によりますと、通常、この時期の台風は、日本から離れた位置にある場合は、太平洋高気圧の縁で吹く風に流されて、縁に沿うように移動します。<br>しかし今回は、台風の両脇を挟み込むように高気圧があり、それぞれの高気圧の影響を受けているため進路の予測が難しい状況になっているということです。<br><br>《偏西風が遠い》<br>予測を難しくしているもう1つの要因が「偏西風」です。<br>通常、台風は、日本に接近すると上空を西から東へと吹く偏西風に流されて移動していきます。<br>しかし現在は、偏西風が朝鮮半島付近から日本海、そして東北の上空に流れていて、南に離れた台風14号は、この影響を受けづらい状況になっています。<br>気象庁は、まだ進路の予報には大きな幅があり、今後発表される最新の台風の情報に注意してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:56:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳児死亡事件 「父親がほぼ毎日暴行」茨城 ひたちなか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/k10012650771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>乳児死亡事件 「父親がほぼ毎日暴行」茨城 ひたちなか</span><time datetime="2020-10-06T18:57"><span>10月6日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201006/K10012650771_2010061853_2010061857_01_02.jpg" alt="乳児死亡事件 「父親がほぼ毎日暴行」茨城 ひたちなか" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県ひたちなか市で、生後1か月の長女に暴行を加え死亡させたとして28歳の父親が逮捕された事件で、母親が警察に対し「夫は泣きやまない娘にほぼ毎日暴行していた」という趣旨の話をしていることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>ひたちなか市田彦の会社員、小沼勝容疑者（28）は、ことし7月、自宅で生後1か月だった長女の舞香ちゃんをドアにたたきつけるなどの暴行を加え死亡させたとして、5日、殺人の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べに対し、殺意は否認していますが暴行については認め、「泣きやまなかったから殴った」などと供述しているということです。<br><br>舞香ちゃんは7月10日に病院を退院しましたが、そのあと15日ごろから亡くなるまでの1週間余りの間に暴行を受けたとみられています。<br><br>捜査関係者によりますと、母親は警察に対し「夫は泣きやまない娘にほぼ毎日暴行していた」という趣旨の話をしているということです。<br><br>舞香ちゃんはあざなどはなかったものの、頭の中の出血や内臓の損傷が見られたということで、警察は継続的に暴行が繰り返されたとみていきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201006%2Fk10012650771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>