<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>森友学園 前理事長 籠池夫婦に有罪判決 大阪地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森友学園 前理事長 籠池夫婦に有罪判決 大阪地裁</span><time datetime="2020-02-19T12:01"><span>2月19日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291651_2002191134_2002191134_01_02.jpg" alt="森友学園 前理事長 籠池夫婦に有罪判決 大阪地裁" id="news_image"></div><div></div><div>森友学園の籠池前理事長と妻が国などの補助金をだまし取った罪に問われた裁判で、大阪地方裁判所は、前理事長に懲役５年の実刑判決を言い渡しました。一方、妻については一部を無罪としたうえで、執行猶予のついた懲役３年の判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291651_2002191134_2002191134_01_03.jpg" alt=""><div>森友学園の前理事長、籠池泰典被告（67）と妻の諄子被告（63）は、小学校の建設工事や幼稚園の運営をめぐり国や大阪府、大阪市の補助金１億7000万円余りをだまし取ったとして、詐欺などの罪に問われました。<br><br>裁判で前理事長は、一部の不正を認めたほかは無罪を主張し「安倍官邸の意向にそんたくし、国民の目をそらすための国策捜査だ」などと検察を批判していました。<br><br>また妻は全面的に無罪を主張していました。<br><br>これに対し検察は２人に懲役７年を求刑していました。<br><br>19日は大阪地方裁判所で午前11時すぎから判決の言い渡しが始まり、野口卓志裁判長は籠池前理事長について起訴された内容のすべてを有罪と判断し、懲役５年の実刑を言い渡しました。<br><br>一方、諄子被告については府と市の補助金詐欺を無罪としたうえで、国の補助金詐欺は有罪とし、懲役３年、執行猶予５年を言い渡しました。<br><br>法廷では判決の前に諄子被告が泣きながら弁護士に話しかける様子も見られましたが、主文が言い渡された際は、２人は並んで証言台の前に座り、静かに裁判長の説明を聞いていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 12:01:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船 乗客の下船始まる 約500人が下船へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船 乗客の下船始まる 約500人が下船へ</span><time datetime="2020-02-19T12:13"><span>2月19日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291541_2002191059_2002191059_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船 乗客の下船始まる 約500人が下船へ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、船内に残っている乗客の下船がさきほどから始まりました。厚生労働省によりますと、19日は乗客およそ500人が下船する見通しです。</div><div>これまでに542人の感染が確認された横浜港に停泊しているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内には、17日正午の時点で3100人の乗員と乗客が残っています。<br><br>厚生労働省は全員にウイルス検査を実施し、結果が陰性で症状が見られない人は14日間の健康観察期間が終了する19日から、順次、下船してもらうことを決めていました。<br><br>乗客の下船は19日午前から始まりました。<br>午前11時前、ＮＨＫのカメラでとらえた映像では、スーツケースなど大きな荷物を両手に持った人たちがクルーズ船を降りて船の脇を歩いていきました。夫婦や家族連れとみられる人たちもいて、下船したあとクルーズ船を振り返り船に残っている人たちに手を振る姿も見られました。<br>また、クルーズ船でも多くの人たちがデッキに出て、下船し帰宅の途についた人たちを見送っていました。<br><br>ふ頭の駐車場では、10台以上のバスが待機していて、バスは午前11時すぎから主要な駅などに向けて順次、出発しています。<br><br>そして10人近くを乗せた１台目のバスは、横浜駅近くのバス停留所に午前11時40分ごろ到着しました。マスクを着用した人が多く、バスから荷物を下ろしたあとスーツケースを引きながら横浜駅の方向に歩いていました。<br>乗客はそれぞれ帰宅することになっています。<br><br>厚生労働省は、下船した人たちについて、自宅などで通常の生活を送ってもらい、数日間は健康状態を電話で確認することにしています。<br><br>厚生労働省によりますと、19日一日でおよそ500人の乗客が船を下りる見通しで、乗客の下船は21日ごろまでには終える見通しです。<br><br>ただし、感染が確認された人と同じ部屋にいた場合は、検査結果が陰性でも感染した人が部屋を離れてから14日間は船内に残り、健康状態に問題がなければ下船してもらうことにしています。<br><br>一方、乗員については、乗客の下船を優先して進めたあとで、クルーズ船の運航会社と協議し、希望者を下船させるなどの対応を検討するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>豪州など航空機派遣へ</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「きょう未明、早期の下船を希望する韓国人などの乗客３人と乗員４人が韓国のチャーター機を利用して出国した。オーストラリアもすでに自国チャーター機で自国民を帰国させる意向を固め、航空機の運航日程について最終調整中との報告を受けている」と述べました。<br><br>このほか、現時点で、カナダ、イタリア、イスラエル、イギリス、香港、台湾が帰国のための航空機を派遣する意向を示していることも明らかにしました。</div></div><div><h3>加藤厚生労働相「下船後 隔離必要なし」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、衆議院予算委員会で、下船した乗客の隔離の必要性を指摘され「国立感染症研究所からは、14日間しっかり管理され、検査が陰性で、最終的に健康確認されていれば公共交通機関を使ってもいいという示唆があり、最終的に判断した。懸念もあるので、乗客の皆さんには健康カードを渡して、何か生じれば直通で話をいただく。また地域においてフォローアップもしっかりやらせていただく」と述べ、隔離は必要ないという認識を示しました。<br><br>また、加藤大臣は、船内での対応について「発症してから感染までの期間を考えると、船が横浜港に入港する前に感染したと思われる。私どもは民間の力を借りながら多くの医師や自衛隊など総勢300人で最大限の対応をした。残念ながら感染者は出ているが、重症化を防ぐために病院への搬送など適切な対応をできるかぎりしている」と述べました。</div></div><div><h3>立民 逢坂政調会長「政府は十分なサポートを」</h3><div>立憲民主党の逢坂政調会長は、記者団に対し「下船できてよかったという声がある一方、通常の生活に入ることに不安を感じている人もいるようだ。政府には、十分なサポートをしてほしいし、国民の不安を払拭（ふっしょく）できるよう最大限の対応をしてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 12:13:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイクの高校生死傷事故 後続車のあおり運転が誘発か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイクの高校生死傷事故 後続車のあおり運転が誘発か</span><time datetime="2020-02-19T12:48"><span>2月19日</span> <span>12時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291711_2002191230_2002191248_01_03.jpg" alt="バイクの高校生死傷事故 後続車のあおり運転が誘発か" id="news_image"></div><div>神奈川県綾瀬市でバイクが道路標識にぶつかり、乗っていた高校生２人が死傷した事故で、防犯カメラにバイクの後ろを車が車間距離を詰めて走行する様子が写っていたことがわかりました。警察は後ろの車のあおり運転が事故を誘発した疑いがあるとみて詳しい状況を調べています。</div><div>今月16日、綾瀬市で２人乗りのオートバイが道路標識に衝突し、運転していた神奈川県座間市の高校１年の男子生徒が死亡し、後ろに乗っていた男子生徒も大けがをしました。<br><br>ＮＨＫが入手した現場近くの防犯カメラには、オートバイの後ろを車１台分ほどに車間距離を詰めて走る乗用車が写っていました。<br><br>捜査関係者によりますと、当時２台は時速50キロほどで走っていたとみられ、乗用車がオートバイを追いかけるように走行する様子は複数の防犯カメラの映像で確認されているということです。<br><br>男子生徒は免許を持っていませんでしたが、警察は後続の車のあおり運転が事故を誘発した疑いがあるとみて、車の特定を進めるなど、当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防犯カメラの映像</h3><div>ＮＨＫが入手した事故現場からおよそ150メートル手前に設置された防犯カメラの映像では、バイクの後ろをヘッドライトをつけた黒っぽいセダンタイプの車が車１台分ほどに車間距離を詰めて走っている様子が写っています。<br><br>車のライトがバイクを強く照らすように見え、車間距離が極端に狭くなっていることもうかがえます。<br><br>このおよそ10秒後に事故が起きたとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 12:48:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 相模原の病院で２人の感染を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 相模原の病院で２人の感染を確認</span><time datetime="2020-02-19T15:03"><span>2月19日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291781_2002191205_2002191206_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 相模原の病院で２人の感染を確認" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者で国内で初めて死亡した80代の女性が、一時、入院していた相模原市の病院で、入院中の80代と70代の男性患者２人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに分かりました。</div><div>これは19日午後、相模原市が記者会見を開いて明らかにしました。<br><br>それによりますと、新たに新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは「相模原中央病院」で入院中の80代と70代の男性患者２人で、このうち80代の男性は、持病の治療のため、今月６日から病院に入院していたということです。<br><br>この男性は17日発熱があり、肺炎と診断され、18日検査を行ったところ、新型コロナウイルスに感染していることが分かったということです。<br><br>これを受けて同じ部屋に入院していた患者を検査したところ、19日、70代の男性も新たに感染していることが分かったということです。<br><br>この病院では国内で初めて死亡した80代の女性が、一時、入院していたほか、看護にあたっていた40代の女性看護師の感染も明らかになっています。<br><br>相模原市では、２人の男性は、死亡した女性や看護師とは接触はなかったとみていたということで、18日発表した医療従事者や入院患者、合わせて69人が陰性だった検査の対象には入っていなかったと説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:03:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「市中感染」の可能性 北海道で３例目の新型ウイルス感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「市中感染」の可能性 北海道で３例目の新型ウイルス感染確認</span><time datetime="2020-02-19T15:28"><span>2月19日</span> <span>15時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291671_2002191140_2002191142_01_02.jpg" alt="「市中感染」の可能性 北海道で３例目の新型ウイルス感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市に住む40代の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。札幌市の秋元市長は、いつどこで感染したか追跡できない「市中感染」の可能性があり、感染拡大のおそれがあるとして市民に注意を呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291671_2002191535_2002191537_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>札幌市によりますと、感染が確認されたのは、単身赴任で札幌市に住む日本人の40代の男性会社員です。<br><br>男性は今月８日にけん怠感や筋肉痛を訴え、その後発熱やせきの症状が出たため、13日に札幌市内の医療機関を受診し、薬局で薬を受け取りました。症状が改善せず17日に同じ医療機関を受診したところ、両方の肺に肺炎の症状が確認されたため、検体を採取してウイルス検査を行った結果、18日、感染が判明しました。<br><br>北海道内での感染確認は３例目です。<br><br>男性は、19日から感染症指定医療機関の市立札幌病院に入院していて、通常どおり会話ができる状態だということです。<br><br>男性は、少なくとも発症前２週間の海外渡航歴はなく、北海道内で感染が確認されている２人との接触は確認されていないということで、札幌市は、いつどこで感染したか追跡できない「市中感染」の可能性があるとしています。<br><br>秋元市長は「濃厚接触者の有無は今後調査をしていくが、今回の患者は市中感染の疑いがあり、市内の感染が広がる可能性があると判断して札幌市として公表した。これからも拡大の可能性が高まっていくので、市もしっかりと対応し市民もより注意してほしい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:28:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大河ドラマ 「麒麟がくる」 ６人の出演者を新たに発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012292051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大河ドラマ 「麒麟がくる」 ６人の出演者を新たに発表</span><time datetime="2020-02-19T15:32"><span>2月19日</span> <span>15時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012292051_2002191523_2002191532_01_02.jpg" alt="大河ドラマ 「麒麟がくる」 ６人の出演者を新たに発表" id="news_image"></div><div></div><div>戦国時代の武将、明智光秀を主人公にした現在放送中の大河ドラマ「麒麟がくる」の新たな出演者が発表され、越前の戦国大名、朝倉義景の役を演じるユースケ・サンタマリアさんなどが意気込みを語りました。</div><div>「麒麟がくる」は、戦国時代の武将、明智光秀を主人公に英雄たちが天下をめぐって争う姿を描くドラマです。<br><br>19日、東京 渋谷のＮＨＫ放送センターの撮影が行われているスタジオで、光秀を演じる長谷川博己さんも出席して記者会見が開かれ、「越前編」の出演者６人が新たに発表されました。<br><br>このうち、光秀を利用しようとする越前の戦国大名、朝倉義景の役をユースケ・サンタマリアさんが演じることになり「初めての大河ドラマの出演で訳の分からないまま本番を迎え、何もつかめないまま撮影初日が終わりました。ただ、その演技がよかったようで自分でも手応えがあります。楽しんで盛り上げられたらいいなと思います」と意気込みを語りました。<br><br>このほか、<br>▽光秀のいとこ、明智左馬助の役を、間宮祥太朗さん、<br>▽関白の近衛前久の役を、本郷奏多さん、<br>▽織田家の家臣、柴田勝家の役を、安藤政信さん、<br>▽徳川家康の祖母、源応尼の役を、真野響子さん、<br>▽医師、望月東庵の助手の駒に薬の作り方を教える老人、芳仁の役をベンガルさんが、それぞれ演じます。<br><br>主演の長谷川さんは「たくさんのすてきな方に集まっていただきました。越前編に入ってから光秀を、光秀たらしめているものが何なのかをお見せできると思うので、最後までおつきあいください」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012292051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:32:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス対策 ＮＴＴグループがテレワーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012292081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス対策 ＮＴＴグループがテレワーク</span><time datetime="2020-02-19T15:48"><span>2月19日</span> <span>15時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012292081_2002191536_2002191542_01_02.jpg" alt="新型ウイルス対策 ＮＴＴグループがテレワーク" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大していることから、ＮＴＴはグループで働くおよそ20万人の従業員に在宅などで働くテレワークや時差出勤を呼びかけています。グループ会社の１つでは、19日４割以上の社員が自宅で仕事を行いました。</div><div>法人向けのインターネットサービスなどを手がけるＮＴＴコミュニケーションズでは、19日、全国におよそ１万2000人いる社員のうち４割以上が自宅でパソコンなどを使ってテレワークを行いました。<br><br>東京 大手町の本社にあるサービスの企画や開発を担う部署では、ほとんどが空席になっていて、出社した一部の社員がテレビ会議システムを使って自宅にいる社員とサービスの販売状況などを確認していました。<br><br>また、この会社のカフェテリアには、ふだんは８種類のメニューを提供するビュッフェがありますが、感染を防止するため、19日から提供を中止しました。<br><br>会社によりますと、以前から週に２回、月に８回まで在宅での勤務ができましたが、当面、この上限をなくすことにしていて、在宅勤務をする人は２倍から３倍ほどに増えているということです。<br><br>ＮＴＴコミュニケーションズの小原琢彦総務部長は「感染の拡大が続き不安な気持ちもあるが、過剰反応せず、感染の状況を見極めながら適切に対応していきたい」と話しています。こうしたテレワークや時差通勤を呼びかける動きはＮＴＴグループのほかにも東芝やソニー、ソフトバンクなど多くの企業に広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＴＴ西日本では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012292081_2002191536_2002191542_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＴＴ西日本でも取り組みが始まりました。<br>大阪 中央区にあるＮＴＴ西日本では、グループ全体のおよそ６万人を対象に、「テレワーク」や通勤時間をずらす時差出勤を積極的に行うよう呼びかけています。<br><br>テレワークを行う社員はあらかじめ会社に申請したうえで、自宅でパソコンを使って作業などを行い、社内での打ち合わせには顔が見えるテレビ会議のシステムで参加しています。<br><br>この会社では働き方改革の一環で、こうした働き方を進めてきましたが、新型コロナウイルスの感染拡大を受け、中には３割ほどの社員がテレワークを行っている部署もあるということです。<br><br>社員の男性は「家族がいますので、万が一のことを考えると混雑を避けられるので安心感があります。以前からテレワークをしていたので、特に不便さは感じません」と話していました。<br><br>ＮＴＴ西日本の矢賀部千恵子広報室長は「新型コロナウイルスの拡大が早く終息することを願いながらも、社員の安全を考えて、リスクをできるだけ回避して安心して仕事ができるように、こうした取り組みを進めています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012292081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:48:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>