<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>軽減税率「店内飲食禁止なら対象」など 国の新指針を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>軽減税率「店内飲食禁止なら対象」など 国の新指針を公表</span><time datetime="2018-11-08T16:58"><span>11月8日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703161_1811081516_1811081518_01_02.jpg" alt="軽減税率「店内飲食禁止なら対象」など 国の新指針を公表" id="news_image"></div><div></div><div>来年10月の消費増税の際に外食などを除く飲食料品に導入される「軽減税率」で、国の新たな指針が公表されました。この中ではスーパーの店内に休憩スペースがある場合でも、飲食を禁止していれば客に店内で食べるか持ち帰るか確認しなくても、８％の税率で販売できるとしています。</div><div>「軽減税率」では、自宅に持ち帰る飲食料品は８％の消費税率が適用される一方、外食や酒は10％の税率となりますが、小売業者から判断に迷うとの声も出ているため、国税庁が個別のケースごとに対象かどうかを示す指針を随時、公表しています。<br><br>８日、公表された新たな指針によりますと、スーパーやコンビニの店内に、いすやテーブルを備えた休憩スペースがある場合、そこでの飲食は「外食」にあたり、店側は、客に店内で食べるか、持ち帰るかを確認する必要があると明記しています。<br><br>一方で、休憩スペースに「飲食はお控えください」と掲示するなどして、飲食を禁止している場合は、客に確認しなくても持ち帰り用として８％の税率で販売できます。<br><br>また、食べられるものを「パンとコーヒーだけ」などと限定している場合は、それ以外の飲食料品は、客への確認なしに８％の税率で販売できるとしています。<br><br>政府は、こうした指針に関し飲食店や小売店などを対象に説明会を開くなどして周知を図っていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コーヒー回数券は</h3><div>８日、公表された指針では、軽減税率の対象とするか、判断に迷いそうなケースも記されています。<br><br>その１つが、喫茶店などでよく見られる、事前に販売したチケットをコーヒーに交換できる「コーヒー回数券」です。<br><br>チケットを販売した時点では、店内で飲むのか持ち帰るのか判断できないため、軽減税率の対象となるか迷うことになりそうですが、指針では、コーヒーに交換した時点で、どちらか確認する必要があるとしています。<br><br>チケットを８％の税率で販売していて、店内で飲むことになった場合には、交換する時点でその差額を客に請求するなどの対応が考えられます。<br><br>このため指針の中では、店内用のチケットと持ち帰り用のチケットを別々に発行するなどの対応が考えられるとしています。</div></div><div><h3>すしを途中で持ち帰る場合</h3><div>回転寿司店で、店内で食べきれなかったすしをパック詰めして持ち帰るケースも取り上げられています。<br><br>「外食」か「持ち帰り」かは、客に提供した段階で判断されるため、店内で食べるものと区別せずに提供されていれば、「外食」にあたり軽減税率は適用されないとしています。<br><br>一方で、最初から持ち帰り用にパック詰めして販売する場合は、軽減税率の対象になります。</div></div><div><h3>お土産つきパック旅行は</h3><div>地域特産の果物や海産物など、自宅に持ち帰るお土産がセットになったパック旅行の場合、お土産は軽減税率の対象になるのでしょうか。<br><br>指針では、パック旅行は、交通手段や飲食などを一体のサービスとして提供しているものなので、たとえお土産が飲食料品だったとしても、全体に10％の税率が適用されるとしています。</div></div><div><h3>会社員の出張の日当は</h3><div>指針では、従業員の出張の際に会社が支給する日当についても説明しています。<br><br>日当が、軽減税率の対象となる弁当などの飲食料品の支払いに充てられたとしても、会社としては飲食料品の対価として支出するものではないため、経理上は軽減税率の対象にはならないとしています。</div></div><div><h3>価格表示の具体例も提示</h3><div>指針では、店内で飲食する場合と持ち帰る場合のそれぞれの価格をどう表示すればいいのか、具体例も示されています。<br><br>それによりますと、持ち帰りと店内飲食の両方の税込み価格を表示する方法のほか、持ち帰りと店内飲食のどちらか片方だけの税込み価格を表示する方法が考えられるとしています。<br><br>どちらか片方だけを表示する場合、例えば、「ハンバーガー 330円」と書いたうえで、「テイクアウトの場合、税率が異なるので別価格となります」などと、場合によって税込み価格が変わることを明示することが望ましいとしています。<br><br>このほか、価格の表示方法ではありませんが、持ち帰りと店内飲食とで税抜きの価格に差をつけ、税込み価格が同じになるよう設定することも可能だとしています。<br><br>例えば、同じハンバーガーでも持ち帰りの税抜き価格を306円とする一方、店内飲食の税抜き価格を300円とすれば、税込み価格をいずれも330円にできます。<br><br>この場合には、１種類の税込み価格を表示するだけで済ますことも可能になります。<br><br>ただ、同じ食べ物でも持ち帰りのほうが本体価格が高い理由を客から問われた場合には、「容器代がかかっている」などと合理的な説明が必要になります。<br><br>増税後の価格表示をどうするかは、小売店などの判断に委ねられていて、来年10月以降は、このように小売店ごとに価格表示が異なる事態が予想されます。</div></div><div><h3>食品かどうか</h3><div>国税庁は、これまで公表してきた指針の中でも、対象かどうか迷うケースを取り上げ判断基準を示してきました。<br><br>その判断基準の１つが、販売された時点で「飲食料品」にあたるかどうかです。<br><br>畜産農家が、生きた牛を肉用牛として販売する場合は、その時点では「食料品」ではないため、軽減税率の対象にはならないとしています。<br><br>氷を販売する場合、かき氷用などの場合には「食料品」にあたるため、軽減税率の対象となりますが、保冷用の場合には「食料品」ではないため、10％の税率となります。</div></div><div><h3>外食かどうか</h3><div>軽減税率が適用されない「外食」にあたるかどうかは、テーブルやいすなどがある場所で飲食を提供しているかどうかが判断基準になります。<br><br>このため、イートインコーナーがあるコンビニでは、トレイで提供されるなど、店内での飲食を前提とする場合には、外食となり税率は10％となります。<br><br>しかし、持ち帰りも店内飲食も可能な弁当や総菜などは、「イートインコーナーを利用する場合はお申し出ください」などと掲示して、どちらの税率を適用すべきか客に意思確認をする必要があるとしています。<br><br>ホテルのルームサービスや、カラオケボックスで出される料理も、テーブルやいすがある場所での提供となるため「外食」にあたり、10％の税率が適用されます。<br><br>また、ホームパーティーなどで利用する「ケータリング」や「出張料理」も「外食」とみなされ、10％の税率になりますが、そば屋の「出前」やピザの「宅配」は、軽減税率の８％が適用されます。<br><br>判断基準は「客が指定した場所で調理などのサービスを伴う飲食料品の提供を行っているか」です。</div></div><div><h3>おまけつき菓子は</h3><div>おもちゃなどの「おまけつきの菓子」は、販売価格が１万円以下で、食品の部分の価格が全体の３分の２以上を占める場合には「食料品」とみなされ、軽減税率の対象となります。<br><br>その価格のほとんどがおまけの部分である場合には、10％の税率が適用されることになります。</div></div><div><h3>休憩スペースあるスーパー 対応に苦慮</h3><div>休憩スペースがあるスーパーでは、客が購入した商品を店内で飲食するケースがあることから、対応に頭を悩ませています。<br><br>このうち千葉県市原市のスーパーでは、店内に４台の丸テーブルなどが置かれた24席の無料の休憩スペースを設けています。<br>現在は、客が店内で買った弁当やパンなどを食べるときにも利用されています。<br><br>来年10月の消費増税以降は、休憩スペースでの飲食を禁止すれば、飲食料品は８％の軽減税率で販売できます。<br><br>しかし、休憩スペースで飲食もできるようにする場合は、客に確認したうえで、持ち帰りの場合は８％、飲食する場合は10％と税率を分ける必要があります。<br>スーパーでは、レジで客に飲食するかどうか尋ねることは従業員の業務の負担にもつながるため、対応に頭を悩ませています。<br><br>68歳の女性の買い物客は「ここは仕事帰りの息抜きの場所で、友人と一緒に店で買ったものを食べることがある。食べる場所で税率が違うのは知らなかったし、ややこしい」と話していました。<br><br>スーパーの取締役の高橋喜則さんは「レジで一人ひとり聞くとなると、現実的にできるかどうかというのがあり、正直、どう対応すればいいかかなり頭を悩ませている。知り合いのスーパーにも聞きながら、今後、社内で検討していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもが感染し手足などまひ「急性弛緩性麻痺」に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもが感染し手足などまひ「急性弛緩性麻痺」に注意を</span><time datetime="2018-11-08T23:50"><span>11月8日</span> <span>23時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703921_1811082335_1811082350_01_03.jpg" alt="子どもが感染し手足などまひ「急性弛緩性麻痺」に注意を" id="news_image"></div><div>主に子どもが感染して手足などがまひする「急性弛緩性麻痺」の患者数が、先月までの半年で80人以上に上り、専門家はかぜに似た症状のあとに手足に力が入らないようなまひが見られた場合は、速やかに医療機関を受診するよう呼びかけています。</div><div>「急性弛緩性麻痺」は主に子どもが発症する感染症で、発熱やせきなどのかぜに似た症状のあとに手足などにまひが起きるもので、多くの子どもにまひの後遺症が残るとされています。<br><br>「エンテロウイルスＤ68」などのウイルスが原因の１つではないかと疑われていますが、特定はされておらず、有効な治療法や予防法はありません。<br><br>３年前に国内で100人余りの患者の報告があったことなどをきっかけに、ことし５月から国立感染症研究所が全国の医療機関の患者数の報告を受けた結果、８月までの４か月間はひと月に多くてもおよそ10人でしたが、９月から増えはじめ、先月は28日までに42人と半年で患者数は86人に上りました。<br><br>都道府県別では、岐阜県と兵庫県が８人と最も多く、続いて東京都と愛知県が６人、福岡県で５人、埼玉県、千葉県、神奈川県、それに大阪府で４人などとなっています。<br><br>アメリカでは４年前、1000人以上感染したとされたほか、ことしは先月に100人以上の患者が報告され、ＣＤＣ＝疾病対策センターがアメリカ国内に警戒を呼びかけています。<br><br>国立感染症研究所の多屋馨子室長は「今後の推移を注意深く見ていく必要がある。発熱やせきなどの症状のあとに力が抜けたように手や足を動かせないなどのまひの症状が子どもに見られたら、速やかに小児科の専門医がいる医療機関を受診してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー日本代表 遠征先イギリスで初練習</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビー日本代表 遠征先イギリスで初練習</span><time datetime="2018-11-09T00:28"><span>11月9日</span> <span>0時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704081_1811090027_1811090028_01_02.jpg" alt="ラグビー日本代表 遠征先イギリスで初練習" id="news_image"></div><div></div><div>来年のラグビーワールドカップ日本大会を見据えたテストマッチに臨むため、イギリスに遠征した日本代表が現地で初めての練習を行いました。</div><div>ラグビー日本代表は、開幕まで10か月余りとなったワールドカップ日本大会に向けた強化のために、７日からイギリスに遠征しています。<br><br>期間中は、世界ランキング４位の強豪で前日本代表ヘッドコーチのエディー・ジョーンズ氏が指揮を執るイングランドや、ワールドカップの開幕戦で対戦するロシアとテストマッチを行います。<br><br>８日は、ロンドン市内のラグビー場で遠征で初めてとなる練習を行い、キャプテンを務めるフランカーのリーチ マイケル選手やウイングの福岡堅樹選手など33人が参加しました。<br><br>選手たちは午前中、ランニングなどでおよそ１時間半汗を流したあと、午後は密集の中で連係して相手のプレッシャーからボールを保持する練習や、２時間のウエイトトレーニングを行うなど初日から５時間に及ぶハードなメニューをこなしました。<br><br>遠征は今月26日までの予定で、イングランドとのテストマッチは17日、ロシアとのテストマッチは24日に行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福岡「欧州相手に自分たちのラグビーをやりきれるか」</h3><div>ウイングの福岡堅樹選手は「ある程度厳しい練習になるのは覚悟していたし、時差の影響も出ていないので問題ない。密集での動きなど、ニュージーランド戦で出た反省を、この３日間でしっかりとクリアにして、来週はイングランド戦に向けた準備を進めたい」と話していました。<br><br>そのうえで、この遠征の意味合いについては「ワールドカップに向けた準備の中でも、この遠征はヨーロッパのチーム相手に自分たちのラグビーをやりきれるかどうかが、本当に大事なキーポイントになってくると思うので、強い相手にも自分たちの強みを出せるようにしたい」と意気込みを話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:28:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ 政策金利は現状のまま据え置き決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ 政策金利は現状のまま据え置き決定</span><time datetime="2018-11-09T04:10"><span>11月9日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704111_1811090410_1811090410_01_02.jpg" alt="米ＦＲＢ 政策金利は現状のまま据え置き決定" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、金融政策を決める会合を開き、米中の貿易摩擦による影響や物価の動向などを見極める必要があるとして、政策金利を据え置くことを決めました。ただ、アメリカ経済の拡大は続いているとしていて、市場関係者の間では、来月の会合では、追加の利上げが行われるという見方が多くなっています。</div><div>ＦＲＢは、８日まで金融政策を決める会合を開き、米中の貿易摩擦が実体経済に及ぼす影響や賃金の上昇傾向を受けた物価の動向などを見極める必要があるとして、政策金利を現状のまま、２％から2.25％の範囲に据え置くことを全会一致で決めました。<br><br>ＦＲＢは、会合終了後に発表した声明で、設備投資は緩やかな伸びとなっているものの失業率は低下していて、アメリカ経済は力強く拡大しているとしています。<br><br>このため、市場関係者の間では、ＦＲＢは景気の過熱を防ぐため、来月の会合で、ことし４回目となる９月以来の利上げに踏み切るという見方が多くなっています。<br><br>トランプ大統領は、ＦＲＢが利上げを進めていることについて「最大の脅威はＦＲＢだ」などと述べて、好調な景気が冷やされるおそれがあるとして繰り返し強い不満を示していて、市場関係者の間では、金融政策の行方を不透明にしているという懸念が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 04:10:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯大手３社 待ち時間短縮や料金プラン提示など改善へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/k10011703691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯大手３社 待ち時間短縮や料金プラン提示など改善へ</span><time datetime="2018-11-09T04:40"><span>11月9日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181108/K10011703691_1811081913_1811081915_01_02.jpg" alt="携帯大手３社 待ち時間短縮や料金プラン提示など改善へ" id="news_image"></div><div>携帯電話の契約をめぐって、販売店での待ち時間が長いなど多くの指摘があることから、携帯大手３社は待ち時間の短縮や、わかりやすい料金プランの提示など改善に乗り出すことになりました。</div><div>これは総務省が８日開いた、携帯電話の契約の在り方などについて議論する有識者会議で示されたものです。<br><br>この中で、消費者団体などから、携帯電話の販売店での待ち時間や説明時間が長いといった指摘や、契約プランや割り引きの条件が複雑でわかりにくいなどの指摘がありました。<br><br>これに対して、ＮＴＴドコモは、店舗での待ち時間を半分に短縮するため、来店予約ができる店舗の数を現在の20店舗から来年度までに1000店舗に拡大する計画を明らかにしました。<br><br>ソフトバンクは過去のデータ通信量の利用実績に応じて最適な料金プランを案内する取り組みを、来年３月から始めることを説明しました。<br><br>また、ＫＤＤＩは来店しなくてもインターネットで契約を変更できる専用のサイトについて周知を強化するとしています。<br><br>有識者会議は今後、格安スマホ事業者からも意見を聞き、具体的なルールづくりについて、来年２月をめどに中間報告をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181108%2Fk10011703691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 04:40:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１億円強盗事件 逮捕の元公設秘書は事件直後にフェラーリ購入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１億円強盗事件 逮捕の元公設秘書は事件直後にフェラーリ購入</span><time datetime="2018-11-09T04:41"><span>11月9日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704131_1811090440_1811090441_01_02.jpg" alt="１億円強盗事件 逮捕の元公設秘書は事件直後にフェラーリ購入" id="news_image"></div><div></div><div>国会議員の元公設秘書らが京都市の会社社長の住宅に押し入り、現金１億円を奪ったなどとして逮捕された事件で、元秘書は事件の直後に高級外車を購入していたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は奪った金を購入費などにあてていたとみて調べています。</div><div>国会議員の元公設秘書、上倉崇敬容疑者（44）は在職中の平成22年９月、京都市左京区の会社社長の住宅に押し入り、妻をナイフで脅すなどして軽いけがをさせたうえ、現金１億円を奪ったとして８日、知り合いの西谷真弓容疑者（59）とともに強盗傷害などの疑いで逮捕されました。<br><br>警察は、社長の家に多額の現金があるという情報を西谷容疑者から聞いて犯行におよび、その後、奪った金の一部を渡していたと見て調べています。<br><br>また、捜査関係者によりますと、上倉容疑者は事件の直後、イタリアの高級外車「フェラーリ」を購入していたということで、警察は奪った金を購入代金などにあてていたとみて調べています。<br><br>警察は、逮捕した２人の認否を明らかにしていませんが、接見した弁護士によりますと上倉容疑者は「見込み捜査をしているのではないか」などと容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 04:41:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米テスラＣＥＯに“お目付け役”？ 豪通信会社幹部が会長に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米テスラＣＥＯに“お目付け役”？ 豪通信会社幹部が会長に</span><time datetime="2018-11-09T05:00"><span>11月9日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704141_1811090458_1811090500_01_02.jpg" alt="米テスラＣＥＯに“お目付け役”？ 豪通信会社幹部が会長に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの電気自動車メーカー「テスラ」は、ツイッターの投稿などで物議をかもしてきたイーロン・マスクＣＥＯのいわば、お目付け役として、オーストラリアの大手通信会社の女性幹部が会長に就任したと発表しました。</div><div>テスラの新しい会長に７日、就任したのは、オーストラリアの大手通信会社テルストラで財務などの責任者だったロビン・デンホルム氏です。<br><br>テスラによりますと、デンホルム氏は、オーストラリアとアメリカの通信業界での経験が長く、2014年からテスラの独立取締役を務めていたほか、トヨタ自動車に勤務したこともあるということです。<br><br>アメリカ証券取引委員会は、テスラ株を非公開にするという計画をめぐるイーロン・マスクＣＥＯのことし８月のツイッター投稿が投資家を欺いたとして、裁判所に提訴しました。<br><br>その後、マスク氏とテスラがそれぞれ日本円でおよそ22億円の罰金を支払い、マスク氏が兼任していた会長職を退任し、後任には外部の独立した人物を据えることなどで和解しました。<br><br>デンホルム氏は、いわば、お目付け役として会長に就任した形で、「持続的な会社の利益と長期的な株主の価値を上げるためにマスク氏やテスラと協力していく」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 05:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>