<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>Ｄｒａｇｏｎ Ａｓｈのメンバー 大麻所持の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/k10011999671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｄｒａｇｏｎ Ａｓｈのメンバー 大麻所持の疑いで逮捕</span><time datetime="2019-07-20T02:00"><span>7月20日</span> <span>2時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/K10011999671_1907200210_1907200211_01_02.jpg" alt="Ｄｒａｇｏｎ Ａｓｈのメンバー 大麻所持の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>人気ロックバンド「Ｄｒａｇｏｎ Ａｓｈ」のメンバーが、東京都内で大麻を所持していたとして、警視庁に逮捕されたことが捜査関係者への取材でわかりました。ほかにも世界的ギタリストの「Ｃｈａｒ」の息子も逮捕され、警視庁が経緯を捜査しています。</div><div>捜査関係者によりますと、逮捕されたのは、人気ロックバンド「Ｄｒａｇｏｎ Ａｓｈ」のメンバー、金子賢輔容疑者（33）で、19日、東京都内で大麻数グラムを所持していたとして、大麻取締法違反の疑いが持たれています。<br><br>バンドでは「ＫｅｎＫｅｎ」の名前でベースを担当しています。<br><br>また、世界的ギタリスト「Ｃｈａｒ」の息子で、「ＪＥＳＳＥ」の名前で音楽活動をしている、ジェシー・マクファーデン容疑者（38）も一緒に逮捕されたということです。<br><br>「Ｄｒａｇｏｎ Ａｓｈ」は、俳優の古谷一行さんの息子で、ボーカルの降谷建志さんを中心とした７人組のバンドで、「Ｇｒａｔｅｆｕｌ Ｄａｙｓ」や「ＦＡＮＴＡＳＩＳＴＡ」といった楽曲がヒットしました。<br><br>警視庁が詳しい経緯を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190720%2Fk10011999671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 02:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャガイモの天然の毒素に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/k10011999461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャガイモの天然の毒素に注意を</span><time datetime="2019-07-20T04:41"><span>7月20日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/K10011999461_1907192200_1907200441_01_02.jpg" alt="ジャガイモの天然の毒素に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>あまり知られていないことですが、天然の毒素がある植物による食中毒で毎年、最も多いのはジャガイモです。農林水産省などでは今の時期、ジャガイモによる食中毒が特に増えるとして、ホームページに対策をまとめた動画を載せて注意を呼びかけています。</div><div>今月９日、兵庫県宝塚市の小学校でジャガイモを食べた児童13人が食中毒とみられる症状を訴え病院に救急搬送されました。<br><br>この日、学校では校内の畑で収穫したジャガイモを使って調理実習が行われていました。<br><br>平成30年までの10年で「有毒植物による食中毒」の中で患者数が最も多いのがジャガイモで合わせて346人に上っています。（厚生労働省）<br><br>農林水産省では今の時期、学校で育てたり家庭菜園で栽培したりしたジャガイモが収穫の時期を迎え、食中毒が特に増える傾向があるため、対策をまとめたホームページを作り注意を呼びかけています。<br><br>この中ではジャガイモの芽とその根元、光が当たって緑色になった皮の部分それに十分に育っていない小さなイモにはソラニンやチャコニンと呼ばれる天然の毒素が多く含まれているため取り除いたりして食べないよう呼びかけています。<br><br>また天然の毒素の濃度が高くなるとイモは苦くなるため苦みやえぐみのあるものは食べないようにしてほしいということです。<br><br>また動画ではジャガイモは身を守るために天然の毒素があると説明し、肥料が足りなかったり種イモを植え付ける時に間隔をしっかりとらなかったりすると、大きく育たず毒素が多くなることがあるなどと注意を呼びかけています。<br><br>農林水産省食品安全政策課は「ジャガイモの栽培は比較的簡単だが、取り扱いを間違うと食中毒の危険がある。十分に注意してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>農家はこう注意する</h3><div>ジャガイモを栽培する農家では雨が多いことしは、畑の土が流れてイモに日光が直接当たり、皮が緑色のものが増えているとして注意を呼びかけています。<br><br>東京 練馬区で江戸時代から続く農家の８代目の吉田智博さんです。<br><br>20種類ほどの野菜を作っていてジャガイモは年間およそ500キロ作り農協の直売所などで販売しています。<br><br>ジャガイモの食中毒を防ぐために、光があたって皮が緑色にならないよう特に注意していて、保存する際には布をかけて光が当たるのを防いでいます。<br><br>また出荷したあともほぼ毎日直売所を周り、蛍光灯などにあたって皮が緑色になっているイモがないか見て回っているということです。<br><br>吉田さんは「このところ降り続いた雨の影響で畑の土が流れて、ジャガイモが地表に出てしまい例年より皮が緑色に変わったジャガイモが増えている」と話していて、出荷する際には皮が緑色に変わったものや十分に育たなかったものを一つ一つ取り除いて袋詰めしています。<br><br>吉田さんは「農家では何回も選別して食中毒になる可能性があるものを取り除いています。趣味で栽培している人たちも、どのような状態のイモが危険なのか知識を持ち、安全なジャガイモをおいしく食べてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190720%2Fk10011999461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 04:41:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社放火 男が会社に一方的に恨み募らせた可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/k10011999691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社放火 男が会社に一方的に恨み募らせた可能性も</span><time datetime="2019-07-20T04:45"><span>7月20日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/K10011999691_1907200252_1907200445_01_02.jpg" alt="アニメ会社放火 男が会社に一方的に恨み募らせた可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>京都市の「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で、19日夜、病院で治療を受けていた男性１人が死亡し、この事件で亡くなった方は34人になりました。火をつけた疑いがあるとして警察が名前を公表した青葉真司容疑者は取り押さえられた際、「小説を盗んだからやった。社長を呼べ」などと叫んでいたということで、警察は会社に対して一方的に恨みを募らせていた可能性もあるとみて調べています。</div><div>18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で、警察は19日夜、病院に搬送されて手当てを受けていた男性１人が死亡したと発表しました。<br><br>この事件で死亡した人は34人となり、34人が重軽傷を負いました。<br><br>警察は19日夕方に記者会見を開き、スタジオにガソリンとみられる液体をまいて火をつけた疑いがあるとして事件直後に身柄を確保した男を青葉真司容疑者（41）と公表しました。<br><br>警察は青葉容疑者が全身に重いやけどをしているため逮捕せず病院で治療を受けさせていますが「事案の重大性を考慮した」として、逮捕していない容疑者の名前を公表する異例の対応を取りました。<br><br>警察は放火や殺人などの疑いで捜査を進めていますが、警察への取材から、青葉容疑者が取り押さえられた際、「小説を盗んだからやった」などと叫んでいたことがわかりました。<br><br>また目撃者によりますと「作品をパクられた。社長を呼べ。社長に話がある」などと怒った様子で話していたいうことです。<br><br>警察によりますと、青葉容疑者は京都アニメーションで仕事をしたことはなく、小説を出版するなどした事実も確認されていないということです。<br><br>警察は会社に対して一方的に恨みを募らせていた可能性もあるとみて、調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男性「男は社長を呼べと言っていた」</h3><div>青葉容疑者が確保されたとき近くにいた56歳の男性は「やけどしていた男に水をかけて救助していた際、男は『殺す』、『パクりやがって』と叫んでいた。その後、駆けつけた警察官が『大丈夫か。立てるか』との声をかけると、『触るな。おれの作品をパクりやがったんだ。社長を呼べ。社長に話がある』と怒った様子で言っていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190720%2Fk10011999691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 04:45:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難する際の注意点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/k10011999941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>避難する際の注意点</span><time datetime="2019-07-20T10:59"><span>7月20日</span> <span>10時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/K10011999941_1907201057_1907201059_01_02.jpg" alt="避難する際の注意点" id="news_image"></div><div></div><div>避難する際の注意点です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>道路が冠水したら…</h3><div>道路が冠水している場合は、足元が確認できずに転倒したり、側溝やふたが開いたマンホールに転落したりする危険があります。<br><br>冠水した道路を移動するのは避けてください。<br><br>ただ、どうしても通らなければならない場合は、２人以上で行動し、傘や長い棒などで足元を確認しながら避難してください。<br><br>ひざの高さを超えるくらい水かさが増すと、押し流す水の力も強くなるため、歩いて逃げるのが難しくなります。<br><br>車での移動にも危険があります。<br><br>浸水の深さが30センチに達するとエンジンが止まり、さらに深さが増すとドアが開けにくくなるうえ、車ごと流される場合があります。<br><br>車が浸水し始めたら、すぐに外に出てください。</div></div><div><h3>土砂崩れも注意を</h3><div>避難しようとした時に、すでに周辺で土砂崩れなどが発生するなど、避難所に向かうのが危険な場合は崖や川から少しでも離れた建物に移動することも一つの方法です。</div></div><div><h3>最後の手段「垂直避難」</h3><div>自宅にとどまらざるをえない時は、建物の２階以上や、崖や斜面の反対側の部屋に移動することで、安全を確保できることもあります。<br><br>ただし、これはあくまでも最後の手段です。<br><br>過去の災害では、大量の水と土砂、流木に家ごと流され、犠牲になった人も数多くいます。<br><br>今後、さらに事態が悪化する前に避難を完了するようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190720%2Fk10011999941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 10:59:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎県 五島と対馬に大雨特別警報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/k10011999861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎県 五島と対馬に大雨特別警報</span><time datetime="2019-07-20T11:04"><span>7月20日</span> <span>11時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/K10011999861_1907201032_1907201033_01_03.jpg" alt="長崎県 五島と対馬に大雨特別警報" id="news_image"></div><div>大型の台風５号の影響で、長崎県の五島列島と対馬では、１時間に100ミリを超える猛烈な雨が降るなど記録的な大雨となっていて、気象庁は20日午前10時すぎ、長崎県の五島と対馬に大雨の特別警報を発表しました。５段階の警戒レベルのうち、最も高いレベル５にあたる情報で最大級の警戒が必要です。気象庁は、すでに重大な災害が発生している可能性が極めて高い状況だとして、少しでも命が助かる可能性が高い行動を取るよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、台風５号の影響で長崎県の五島列島や対馬では19日夜遅くから、線状に発達した雨雲が次々とかかっています。<br><br>気象庁のレーダーによる解析で、<br>▽長崎県五島市付近では午前10時半までの１時間に約110ミリ、▽長崎県対馬市美津島付近では午前８時40分までの１時間に約110ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。<br><br>また、新上五島町では、午前10時までの12時間の雨量が350ミリ近くに達し、７月としては統計を取り始めてから最も多くなっています。<br><br>気象庁は、長崎県の五島と対馬では、数十年に一度のこれまで経験したことのないような大雨となっていて、土砂崩れや浸水などによる重大な災害がすでに発生している可能性が極めて高い状況だとして、20日午前10時５分、大雨の特別警報を発表しました。<br><br>５段階の警戒レベルのうち、最も高いレベル５にあたる情報で最大級の警戒が必要です。<br><br>気象庁は、周囲の状況を確認し、避難場所までの移動が危険な場合には近くの頑丈な建物に移動したり、外に出るのがすでに危険な場合は建物の２階以上で崖や斜面と反対側の部屋に移動したりするなど、少しでも命が助かる可能性が高い行動を取るよう呼びかけています。<br><br>長崎県ではこのあと数時間、非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあるほか、九州北部では非常に強い風が吹き、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>また、西日本では、台風周辺の湿った空気が流れ込むため大気の状態が不安定になり、局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽九州北部で180ミリ<br>▽九州南部と四国で150ミリと予想され、<br><br>その後、22日朝までの24時間に、<br>▽九州と四国で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、西日本の各地で土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒し、落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大雨特別警報が出た地域</h3><div>（長崎県）<br>▽対馬市<br>▽五島市<br>▽新上五島町<br>▽小値賀町<br>▽西海市の江島と平島<br>▽佐世保市宇久地域。</div></div><div><h3>特別警報は「西日本豪雨」以来</h3><div>特別警報が発表されたのは、去年７月の「西日本豪雨」で、合わせて11府県に発表されて以来です。</div></div><div><h3>政府 官邸連絡室を設置</h3><div>政府は、大型の台風５号の影響で、長崎県の五島列島と対馬で記録的な大雨となっていることを受けて、20日午前10時５分に、総理大臣官邸の危機管理センターに官邸連絡室を設置し、関係省庁と連絡を取り合うなどして、情報収集にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190720%2Fk10011999861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 11:04:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン イギリスのタンカーを拿捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/k10011999701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン イギリスのタンカーを拿捕</span><time datetime="2019-07-20T11:30"><span>7月20日</span> <span>11時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/K10011999701_1907200320_1907200320_01_02.jpg" alt="イラン イギリスのタンカーを拿捕" id="news_image"></div><div></div><div>イランの精鋭部隊の革命防衛隊は19日、ペルシャ湾のホルムズ海峡でイギリスのタンカーを拿捕（だほ）しました。イランのタンカーが今月、イギリス領ジブラルタルの当局に拿捕されたことへの対抗措置とみられています。イギリス政府は緊急の会合を開き、自国の船舶に対してホルムズ海峡周辺に近づかないよう勧告しました。</div><div>イランの革命防衛隊は19日、ペルシャ湾のホルムズ海峡でイギリスのタンカーを国際的な航行規則に従わなかったとして拿捕しました。<br><br>イギリス外務省は当初、拿捕されたタンカーはイギリス船籍とリベリア船籍の合わせて２隻だと発表しましたが、このうちリベリア船籍のタンカーはすでに解放され、航行を再開したということです。<br><br>公共放送のＢＢＣによりますと、イギリス政府は緊急会合を開いて対応を協議し、イギリスの船舶に対して当面、ホルムズ海峡周辺に近づかないよう勧告を行ったということです。<br><br>イギリスのハント外相は「タンカーの拿捕は決して容認できない。この状況がすぐに解決されないなら深刻な結果を招くことになる」としたうえで、外交手段を通じて事態の解決にあたる方針を示しました。<br><br>今回のイラン側の動きは今月４日、イギリス領ジブラルタルの当局がＥＵ＝ヨーロッパ連合の制裁措置に反してシリアに原油を運ぼうとしたとしてイランのタンカーを拿捕したことへの対抗措置とみられています。<br><br>ホルムズ海峡周辺ではアメリカとイランとの間ですでに緊張の高い状態が続いていて、イギリスのタンカーが拿捕されたことで情勢が複雑化することも懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>英の船会社“連絡が取れない状態”</h3><div>イギリスの船会社ノーザン・マリングループは声明を発表し、日本時間の20日午前０時ごろ、自社が運航するタンカー「ステナ・インペロ」がホルムズ海峡を通過中にどこの所属かわからない小型船とヘリコプターの接近を受けたと明らかにしました。<br><br>このタンカーはイランの方角に向かっていて、連絡が取れない状態だということです。<br><br>会社によりますと、タンカーの乗組員は23人で、けが人などの情報は入っていないということです。<br><br>イギリス政府と連携して対応に当たっているとしています。</div></div><div><h3>米大統領 英と対応協議へ</h3><div>アメリカのトランプ大統領は19日、ホワイトハウスで記者団にイランがペルシャ湾のホルムズ海峡でイギリスのタンカーを拿捕したと発表したことを受けてイギリス側と今後の対応を協議する考えを明らかにしました。<br><br>そのうえで「イランについて私が言い続けてきたことが正しいことが分かるだろう。イランは単なるトラブルでしかない」と述べ、核合意を結ぶなどイランとの距離を縮めたオバマ前政権の政策を批判しました。</div></div><div><h3>米軍 サウジに部隊派遣へ</h3><div>中東地域を管轄するアメリカ中央軍は19日、声明で、中東のサウジアラビアに新たにアメリカ軍の部隊と装備を派遣すると発表しました。<br><br>派遣される兵士の数など詳しいことは明らかにされていませんが、アメリカのメディアは、500人規模の部隊が首都リヤド近郊にあるプリンス・スルタン空軍基地を拠点に、迎撃ミサイル「パトリオット」の運用などにあたると伝えています。<br><br>サウジアラビアにアメリカ軍の部隊が派遣されるのは2003年にアメリカ軍がサウジアラビアから全面撤退して以来です。<br><br>中央軍は声明で「この地域におけるアメリカ軍とその利益を緊急かつ確かな脅威から守るため」としており、イランを念頭に抑止力を強化するねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>米のＮＳＣ「同盟国などと引き続き取り組む」</h3><div>イランがペルシャ湾のホルムズ海峡でイギリスのタンカーを拿捕したと発表したことについてアメリカのホワイトハウスのＮＳＣ＝国家安全保障会議は19日、ＮＨＫに対し、「イギリスが、エスカレートするイランの暴力の標的となったのは、１週間で２度目だ。イランによる悪意ある行動からわれわれの安全や国益を守るため、同盟国などと引き続き取り組む」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>２隻の航路</h3><div>世界各国の船舶の位置情報を公開しているウェブサイト「マリン・トラフィック」によりますと、イギリス船籍の「ステナ・インペロ」は、長さ183メートル、総トン数およそ３万トンのタンカ−です。<br><br>今月19日にＵＡＥ＝アラブ首長国連邦のフジャイラ港を出発し、21日にサウジアラビアのジュバイルの港に到着する予定だとしています。<br><br>タンカーがたどった航路からは、西に向かっていた「ステナ・インペロ」が、ホルムズ海峡にさしかかったところから、急に進む方角が北に変わったのがわかります。<br><br>さらに、タンカーの速度を記したグラフからは、一定の速度を保っていましたが、日本時間の午前０時20分ごろを境に、速度が急に上がったり下がったりしているのがわかります。<br><br>また、もう１隻のリベリア船籍の「メスダー」は、長さ333メートル、総トン数16万トン余りのタンカ−で、イギリスの船会社が運航しています。<br><br>ことし４月に中国の港を出発し、今月20日にサウジアラビアの港に到着する予定だとしています。<br><br>ペルシャ湾を西に進んでいた「メスダー」の航路も、急に北に変更されたほか、タンカーの速度を記したグラフからも、日本時間の午前１時ごろを境に、速度が急に落ちたことがわかります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190720%2Fk10011999701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 11:30:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雨特別警報 長崎 五島市全域に避難指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/k10012000011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大雨特別警報 長崎 五島市全域に避難指示</span><time datetime="2019-07-20T11:56"><span>7月20日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190720/K10012000011_1907201157_1907201157_01_02.jpg" alt="大雨特別警報 長崎 五島市全域に避難指示" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県五島市は、大雨の特別警報が出されたことを受けて、20日午前10時５分に市内全域の１万9842世帯３万6770人に避難指示を出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190720%2Fk10012000011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 11:56:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>