<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自治体の“夏の子ども向けツアー・キャンプ” 中止など相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011057391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自治体の“夏の子ども向けツアー・キャンプ” 中止など相次ぐ</span><time datetime="2017-07-13T18:51"><span>7月13日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011057391_1707131901_1707131902_01_03.jpg" alt="自治体の“夏の子ども向けツアー・キャンプ” 中止など相次ぐ" id="news_image"></div><div>自治体が主催する夏休みの子ども向けのツアーやキャンプなどが、旅行業法に違反するおそれがあるとして中止などの影響が出たケースが、全国で少なくとも１１件相次いでいることがＮＨＫのまとめでわかりました。法律では旅行業者以外が不特定多数を対象にツアーを行うことを禁じていて、観光庁は全国の自治体に通知を出し改めて法律の周知を図る方針です。</div><div>このうち、神奈川県川崎市では、市の教育委員会などが２０年以上前から毎年、小中学生を対象に行ってきた夏のキャンプを、ことしは中止することを決めました。<br>すでに８１人が申し込んでいましたが、全員に参加費用を返金するということです。<br><br>旅行業法では利用者の安全を確保するため、登録された旅行業者以外が不特定多数を対象にツアーを行うことを禁じていますが、このキャンプでは、広く市内の小中学生から参加者を募っていたため、旅行業法に違反するおそれがあるということです。<br><br>同じような理由で、この夏、自治体が主催する子ども向けのツアーやキャンプが中止されたり、旅行業者に委託せざるをえなくなったりと影響が出たケースが、福岡県筑後市や石川県輪島市など全国各地で、少なくとも１１件相次いでいることが、ＮＨＫのまとめでわかりました。<br><br>中止を決めた自治体の多くは、旅行業法についての認識が不足していたことが原因だとしていて、長年にわたりツアーを実施していたケースも目立っています。<br><br>観光庁は、旅行業の登録がない自治体がこうしたツアーやキャンプを長年行っていたのは残念だとしたうえで、近く全国の自治体に通知を出し、改めて法律の周知を図る方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>川崎市の担当者「認識甘かった」</h3><div>小中学生を対象にしたキャンプの中止について、川崎市教育委員会生涯学習推進課の大島直樹課長は「２０年以上実施してきて毎年子どもたちが楽しみにしている事業でしたが、旅行業法に違反するおそれがあると判断し、今回はやむなく中止させていただきました。営利目的でこの事業を行っているわけではありませんが、旅行業法を確認しなければならないという意識すら、われわれの念頭にはこれまでなかったというのが実情で、認識の甘さを問われてもやむをえないと思っています。<br>参加予定の子どもたちや、受け入れの準備をされていた自治体の方々が非常に残念がっていて、皆様には本当に申し訳ない。われわれとしては法律を順守していかなければならないので、旅行業者と相談するなどして法に適切にのっとった形で事業の継続を検討していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>全国各地で中止相次ぐ</h3><div>旅行業法に違反するおそれが指摘され、自治体が主催する子ども向けの夏のツアーやキャンプが中止になったり新たな対応が必要になったりした事例は、このほかにも全国各地で相次いでいます。<br><br>福岡県筑後市では、教育委員会が毎年３回、小中学生を対象にキャンプを行ってきましたが、来月の予定を急きょ、中止しました。市の教育委員会は、すでに申し込んでいた３９人におわびしたということです。<br><br>石川県輪島市では、市と地元の観光協会などが、毎年、夏休みに県内外の小中学生を受け入れ、海水浴や輪島塗作りを体験してもらう催しを企画してきましたが、先月、外部からの指摘を受けて募集をいったん中止しました。新たに旅行業者に委託して実施することになりました。<br><br>滋賀県守山市も、２０年余り前から行ってきた小学生のサマーキャンプについて、新たに旅行業者に委託することになりました。今月の実施に向けてすでに集めた参加費をいったん返金し、その後、改めて徴収して、キャンプは予定どおりの日程で行うということです。</div></div><div><h3>神奈川 二宮町では３つのイベント中止</h3><div>神奈川県二宮町では、この夏予定していた小学生向けの野外研修など３つのイベントが、旅行業法に違反するおそれがあるとして、中止になりました。<br><br>このうち、町の教育委員会が企画したキャンプなどの野外研修は、今月２２日から１泊２日の日程で、神奈川県山北町でキャンプや川遊びなどを体験するというもので、町内の小学６年生を対象に参加者を募集し、９８人が申し込みました。<br><br>野外研修は、昭和５０年から４０年以上続けられてきて、子どもどうしの交流を深め、自主性や協調性を養うことを主な目的としています。<br>また、家庭の事情などで旅行に出かける機会がない子どもたちに、夏休みの思い出を作ってほしいという考えもあったということです。<br><br>今回の野外研修で参加者から集めた費用は１人当たり３０００円で、より多くの子どもに参加してほしいと、町も一部費用を負担して安く抑えたということです。<br><br>町の教育委員会は、先月、神奈川県から、旅行業法に違反するおそれのある行事を行わないよう通達を受けていましたが、今回の野外研修が該当することには気付かなかったとしています。<br><br>二宮町教育委員会生涯学習課の椎野文彦課長は「お子さんたちが楽しみにしていたことが中止になり申し訳ない。法律をよく調べず、勉強不足だったと思う。ただ、市町村では判断しにくい部分もあるので、国や県から具体的に通知してもらえればありがたかった」と話しています。</div></div><div><h3>中止に落胆する母娘</h3><div>神奈川県二宮町に住む小学６年生の鈴木あやめさんは、町の教育委員会が募集した野外研修に参加を申し込んでいて、今月２日に行われた事前のオリエンテーションには、あやめさんも出席したということです。<br><br>この際に、班分けや役割分担などを決めたということで、パンフレットには、「みんな仲よく笑顔で元気に過ごそう」という班の目標が書き込まれていました。さらに、友達とおそろいの熊よけの鈴や、川遊び用の防水の靴を新たに購入して準備を進めましたが、その後、中止が決まったということです。<br><br>あやめさんは、「ほかの小学校の人とも仲よくなれそうだったのに、中止になってショックでした」と話していました。あやめさんには２人の幼い妹がいて、家族そろって旅行に出かける機会がほとんどないということで、母親の鈴木若葉さんは、あやめさんにとって貴重な機会になると期待していました。<br><br>鈴木さんは「娘はすごく楽しみにしていました。中止になって非常に残念ですし、また再開してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>旅行業登録と観光庁の見解</h3><div>昭和２７年に施行された旅行業法では、不特定多数の人を対象に宿泊や乗り物による移動を伴う旅行を企画、実施する場合は、利用者の旅行中の安全を確保することなどを理由に実施者に登録を義務づけています。<br><br>旅行の実施者は、海外旅行は国に、国内旅行は都道府県に登録することになっていて、国家資格の「旅行業務取扱管理者」を配置することや、最低１００万円の営業保証金を法務局に預けることが義務づけられます。違反した場合は、１００万円以下の罰金となります。<br><br>ただし、登録が必要なのは不特定多数の人を対象に旅行を実施する場合で、例えば学校の修学旅行や町内会の慰安旅行、職場の研修旅行など顔見知りどうしが対象となる場合は必要ありません。<br><br>自治体が旅行業の登録がないまま、ツアーやキャンプを実施することについて、観光庁は法律に違反するおそれがあるとしています。<br><br>夏休みの直前になって旅行の中止が相次いでいることについて、観光庁は自治体が旅行業者に依頼せず、みずからツアーを実施することは認識しておらず、残念だとしています。<br><br>観光庁は法律の規定が自治体に十分に認識されていなかったとして、近く、全国の自治体に通知を出し、法律を順守するよう改めて周知を図る方針です。<br><br><br>観光庁観光産業課の黒須卓参事官は「自治体が法律の趣旨を認知していないとは思ってもいなかった。旅行は貴重な体験だが安全があってのものなので、事故が起きないよう国家資格の管理者を置くなど、自治体としても法律を守ってもらいたい」と話しています。</div></div><div><h3>ボランティアが被災地に向かうツアーでも問題に</h3><div>自治体などが、旅行業の登録がないのにツアーの募集などを行うことは、東日本大震災や熊本地震で、ボランティアが被災地に向かうツアーでも問題となりました。<br><br>東日本大震災や熊本地震では、全国各地の自治体やＮＰＯなどが、ボランティアを募って貸し切りバスなどで被災地に向かう「ボランティアツアー」が数多く見られました。<br><br>こうしたツアーでも、自治体などが、旅行業の登録がないのに不特定多数の人から参加者を募って費用を徴収するなどしたことが、旅行業法に違反するおそれがあるという指摘が上がりました。<br><br>このため、観光庁は去年５月、都道府県を通じて、旅行業の登録なしにツアーを行わないよう求める通知を出し、中止に追い込まれるツアーが相次ぎました。<br><br>一部のツアーは、旅行業者に委託するなどして続けられましたが、結果的に参加者の費用負担が増えたケースも目立ち、参加者や主催者から困惑の声が上がっていました。<br><br>観光庁は、今後、被災地へのボランティアツアーに限り、旅行業の登録がなくとも実施を認める方向で、検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011057391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 18:51:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部豪雨 福岡と大分で３０人死亡 安否不明１０数人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部豪雨 福岡と大分で３０人死亡 安否不明１０数人</span><time datetime="2017-07-13T21:41"><span>7月13日</span> <span>21時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011056881_1707131254_1707131309_01_03.jpg" alt="九州北部豪雨 福岡と大分で３０人死亡 安否不明１０数人" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部を襲った記録的な豪雨のあと佐賀県鹿島市の有明海で見つかった遺体は福岡県朝倉市の６８歳の女性と、１３日、新たに確認され、今回の豪雨災害で死亡した人は、福岡県と大分県で合わせて３０人になりました。福岡県では依然、安否不明の人が１０数人いて警察などが捜索を続けています。</div><div>警察によりますと、九州北部を襲った記録的な豪雨のあと、福岡県から佐賀県にかけての有明海で今月８日、５人の遺体が見つかっていました。<br><br>佐賀県鹿島市の有明海の海岸近くで見つかった女性の遺体について、警察が確認を進めたところ、安否がわからなくなっていた福岡県朝倉市杷木林田の坂本純子さん（６８）と、１３日、新たに確認されました。警察は、坂本さんが豪雨災害に巻き込まれ、有明海に注ぐ筑後川の上流から流されたものと見ています。<br><br>今回の豪雨災害で死亡した人は午後８時の時点で、福岡県で２７人、大分県で３人の合わせて３０人となっています。<br><br>福岡県によりますと、朝倉市杷木松末の川で今月８日に見つかった遺体は、近くに住む小嶋ミツ子さん（９２）と確認されました。<br><br>今月９日に朝倉市中で見つかった女性の遺体は、朝倉市杷木松末の藤本千代香さん（６４）と確認されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１３日に身元が確認された人</h3><div>警察によりますと、九州北部を襲った記録的な豪雨のあと、福岡県から佐賀県にかけての有明海で今月８日、５人の遺体が見つかっていました。<br><br>佐賀県鹿島市の有明海の海岸近くで見つかった女性の遺体について、警察が確認を進めたところ、安否がわからなくなっていた福岡県朝倉市杷木林田の坂本純子さん（６８）と、１３日、新たに確認されました。警察は、坂本さんが豪雨災害に巻き込まれ、有明海に注ぐ筑後川の上流から流されたものと見ています。<br><br>今回の豪雨災害で死亡した人は午後８時の時点で、福岡県で２７人、大分県で３人の合わせて３０人となっています。<br><br>福岡県によりますと、朝倉市杷木松末の川で今月８日に見つかった遺体は、近くに住む小嶋ミツ子さん（９２）と確認されました。<br><br>今月９日に朝倉市中で見つかった女性の遺体は、朝倉市杷木松末の藤本千代香さん（６４）と確認されました。</div></div><div><h3>福岡県で死亡が確認された人</h3><div>朝倉市杷木松末の藤本哲夫さん（６６）。<br>朝倉市山田の加藤年彦さん（８７）と、妻の幹子さん（８５）。<br>朝倉市宮野の浦塚茂弘さん（７０）。<br>朝倉市杷木松末の樋口健太さん（２１）。<br>朝倉市黒川の渕上麗子さん（６３）と、渕上さんの娘で朝倉市一木の江藤由香理さん（２６）、それに江藤さんの息子の友哉ちゃん（１）。<br>朝倉市杷木池田の岩下ひとみさん（３６）。<br>朝倉市杷木白木の小嶋初子さん（６９）。<br>朝倉市山田の村山幸子（８０）さん。<br>筑後川の下流の有明海沿岸で見つかった、朝倉市杷木林田の坂本行俊さん（７９）。<br>朝倉市杷木松末の小川稜人さん（７６）。<br>朝倉市杷木志波の鬼塚功二さん（６２）。<br>東峰村宝珠山の熊谷圀茂さん（８１）と、妻の千鶴代さん（８１）。<br>東峰村宝珠山の熊谷みな子さん（６６）。</div></div><div><h3>大分県で死亡が確認された人</h3><div>日田市小野の山本岳人さん（４３）。<br>日田市鶴河内の矢野英俊さん（７９）と、妻の知子さん（７０）。</div></div><div><h3>遺体で見つかるも身元わからない人は３人</h3><div>このほか、有明海沿岸で今月８日に見つかり、これまでに身元がわかっていない３人も、福岡県内で増水した川に流された可能性があると見て、警察が確認を進めています。</div></div><div><h3>けが人は１４人</h3><div>今回の豪雨や落雷で、福岡県で１０人、大分県で４人がけがをしました。</div></div><div><h3>福岡県で安否不明 １０数人</h3><div>福岡県などによりますと、県内では依然、安否不明の人が１０数人いて、警察などが捜索を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 21:41:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>劉氏死去 ノーベル賞選考委「中国政府は重い責任負う」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/k10011057931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>劉氏死去 ノーベル賞選考委「中国政府は重い責任負う」</span><time datetime="2017-07-14T04:16"><span>7月14日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/K10011057931_1707140444_1707140445_01_02.jpg" alt="劉氏死去 ノーベル賞選考委「中国政府は重い責任負う」" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル平和賞の選考を行うノルウェーの委員会は劉暁波氏が亡くなったことを受けて、声明を発表しました。</div><div>声明は劉氏の死亡について、「落胆と深い悲しみを覚えた」としたうえで、「劉氏は自由や民主主義、そして、よりよい世界のために戦う、あらゆる人たちにとって、力強い象徴で、あり続けると確信している。劉氏の理想はろう獄に閉じ込めることはできないし、決して死ぬこともない」と、劉氏の功績をたたえました。<br><br>一方、声明では「劉氏は、いかなる犯罪行為もしておらず、市民としての権利を単に行使したにすぎない。彼が投獄されたのは不公正だ。彼の早すぎる死に中国政府は重い責任を負っている」として、劉氏に対する中国政府の一連の対応を厳しく批判しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務長官「正義と自由の追求に命ささげた」</h3><div>アメリカのティラーソン国務長官は１３日、声明を出し、「中国で平和的な民主化運動を進めたため、長期に渡る懲役を科され、そのさなかに亡くなったノーベル平和賞の受賞者、劉暁波氏の死を悼む人たちに私も加わる。劉氏は中国の発展、正義と自由の追求に、命をささげた」として、哀悼の意を表しました。<br><br>そのうえで、「劉氏は自由や平等を求める闘いを通じて、ノーベル平和賞がたたえる精神を具現化した」と指摘し、劉氏がノーベル平和賞に選ばれたことに反発し、拘束を続けてきた中国政府を暗に批判しました。<br><br>また、ティラーソン長官は中国政府に対し、軟禁状態に置かれている劉暁波氏の妻の劉霞さんを解放し、本人が希望すれば出国を認めるよう求めました。</div></div><div><h3>独首相「勇気ある闘士の死を悲しむ」</h3><div>ドイツのメルケル首相は１３日、「人権と言論の自由のために戦った勇気ある闘士の死を悲しんでいる」と述べました。<br><br>ドイツ政府の報道官がツイッターで明らかにしました。ドイツ政府は治療のため、劉氏の受け入れを表明していましたが、出国を許可しなかった中国政府への批判は避けています。<br><br>また、シュタインマイヤー大統領は「勇敢な人権活動家で、ノーベル平和賞受賞者の死を深く悲しんでいる」と哀悼の意を示したうえで、「劉氏は中国のためにできるかぎりのことをしたいと望み、その彼が忘れられることはない」と述べました。</div></div><div><h3>劉氏の友人「涙が枯れるほど泣いた」</h3><div>国際的にも著名な人権活動家で、劉氏と１５年来の友人である北京在住の胡佳さんは「涙が枯れるほど泣いた。彼は平和を愛し、そして、平和的な手段で、中国の社会を発展させようとした人だった。彼は私の師匠であり、友であり、兄貴だった。そんな彼が国家の敵とみなされ、拘束されたまま、死んでしまった。彼との過ごした日々は、私の記憶から消えゆくことはなく、墓場まで持って行く」と述べ、劉氏の死を悼みました。<br><br>また、胡さんは、劉氏ががんと診断されたあとの一連の当局の対応について、「憤りを覚える。世界、そして、中国国内からも最期の時には、劉氏を自由にさせてほしいという声が上がっていた。劉氏や妻にとっては、死んだ場所は、病院という名のろう獄だった。中国共産党は、ノーベル平和賞の受賞者をろう獄で死なせるという歴史を作った」と述べ、死に至るまで、外部との接触を許さなかったことを批判しました。<br><br>そのうえで、「中国共産党は大きな門をみずから閉ざしている」と述べ、共産党や中国政府に、民主化を推し進める意図は感じられないと非難しました。</div></div><div><h3>民主活動家「劉氏の教えを忘れない」</h3><div>天安門事件の際の民主化運動の学生リーダーの１人で、現在は台湾に住む、民主活動家のウアルカイシ氏はフェイスブックを通じて、劉暁波氏の死を悼むコメントを発表しました。<br><br>この中で、ウアルカイシ氏は「中国政府は、劉暁波を白日の下、そして、全世界が注目する中で殺した」と述べ、中国政府の対応を痛烈に批判しました。<br><br>そのうえで、「われわれは悲しく、憤っているが、恐れず、諦めもしない。希望をいつも持ち続けるという劉暁波の教えを忘れない」として、劉氏の遺志を継ぎ活動を続けていく考えを示しました。</div></div><div><h3>上海市民「よく知らない」</h3><div>中国国内では、劉暁波氏について、ほとんど報道されていないことから、劉氏について知らない市民も多く、当局が「犯罪者だ」と位置づけて繰り返し糾弾する中、表だって劉氏について話す人はほとんどいません。<br><br>劉氏が亡くなったことについて、上海市内で聞くと、ほとんどの人が「名前を聞いたことがない」や「よく知らない」と話していました。<br><br>年配の男性は「名前は聞いたことがあるが、何をした人かよく知らない。政治には関心がない」と話していました。<br><br>また、３０代の男性は「ノーベル平和賞を受賞したのだから、いろいろと貢献したことは疑いようがない。だから亡くなったことは悲しい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170714%2Fk10011057931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 04:16:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学校の歯科検診で児童３０人の乳歯抜かれる 兵庫 姫路</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/k10011057981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小学校の歯科検診で児童３０人の乳歯抜かれる 兵庫 姫路</span><time datetime="2017-07-14T04:17"><span>7月14日</span> <span>4時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/K10011057981_1707140443_1707140444_01_02.jpg" alt="小学校の歯科検診で児童３０人の乳歯抜かれる 兵庫 姫路" id="news_image"></div><div></div><div>先月、兵庫県姫路市の小学校で歯の健診が行われた際、４０代の歯科医師が児童３０人の乳歯を抜いていたことがわかりました。歯科医師は保護者の同意がなかったことについて、「軽率だった」と認め、市の教育委員会は「健診の範囲を超えた行為で不適切だった」としています。</div><div>姫路市教育委員会によりますと、先月１４日と１５日に市内の安室東小学校で歯の定期健診が行われた際、学校歯科医を務める４０代の歯科医師が、２年生から６年生の児童合わせて３０人の乳歯を抜いたということです。<br><br>１人の保護者から「希望していないのに歯を抜かれた」と学校に連絡があり、明らかになりました。<br><br>乳歯を抜かれた中には出血した児童がいたほか、２人がショックを受けたとしてスクールカウンセラーからケアを受けるということです。<br><br>歯科医師は聞き取りに対し、「永久歯との交換をスムーズにするため、抜いた」と説明し、保護者の同意がなかったことについて、「軽率だった」と認めて学校歯科医を辞任したということです。<br><br>教育委員会は「健診は虫歯の有無などを調べるのが目的で、歯を抜くのは健診の範囲を超えた治療行為で不適切だ」として、今後、学校歯科医を対象にした研修を行うなど、再発防止に努めるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170714%2Fk10011057981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 04:17:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 太陽光発電で作った水素を車のエネルギーに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/k10011057691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 太陽光発電で作った水素を車のエネルギーに</span><time datetime="2017-07-14T04:26"><span>7月14日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/K10011057691_1707132058_1707140426_01_02.jpg" alt="東芝 太陽光発電で作った水素を車のエネルギーに" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝は新たな収益源として、環境に配慮したクリーンエネルギーの事業を強化する一環として、太陽光発電で水素を作り、工場などで走る車両のエネルギーに使うシステムを開発しました。</div><div>東芝が開発したのは、環境に優しいとされる太陽光発電で水素を作り、車両のエネルギーとするシステムで、工場や港、それに空港など、多くの車両が使われる施設での利用を想定しています。<br><br>具体的には、事業所の屋根などに太陽光発電の設備を設け、その電力で水を分解して水素を作ります。水素は圧縮して蓄えておき、事業所の中を走る燃料電池を使った、さまざまな車両のエネルギーとして使います。東芝は、東京、府中市にある事業所で、このシステムを運用して試験を重ね、近く商品化するとしています。<br><br>経営の再建を目指す東芝は、エネルギー源として二酸化炭素を排出しない水素の需要が高まると見ていて、新たな収益源として、このシステムをはじめ、クリーンエネルギーの事業を強化していく方針です。<br><br>この事業を担当する東芝の大田裕之統括部長は「再生可能エネルギーは天候などにも左右され、不安定で使いにくいと言われている。水素の形で蓄積できるようにして、安定したシステムを商品化していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170714%2Fk10011057691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 04:26:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ 最小限の修正で一致 １１月のＡＰＥＣで大筋合意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/k10011057851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＴＰＰ 最小限の修正で一致 １１月のＡＰＥＣで大筋合意を</span><time datetime="2017-07-14T04:27"><span>7月14日</span> <span>4時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/K10011057851_1707140442_1707140443_01_03.jpg" alt="ＴＰＰ 最小限の修正で一致 １１月のＡＰＥＣで大筋合意を" id="news_image"></div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定に参加する１１か国は、１３日までの高級事務レベル会合で、最小限の修正で協定の発効を目指すことで一致しました。ただ、修正の範囲をめぐって温度差があることから、日本政府は各国の意見調整を図ったうえで、１１月のＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議で、大筋での合意を目指す方針です。</div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したアメリカを除く、協定参加１１か国は１３日までの２日間、首席交渉官らによる高級事務レベル会合を神奈川県箱根町のホテルで開きました。<br><br>会合のあと、議長を務めた梅本首席交渉官は「具体的な選択肢、あるいは論点について、かなり深い議論ができたと思う」と述べました。<br><br>１１か国は会合で、高い水準のルールを維持しながら、最小限の修正で協定の発効を目指すことで一致し、８月末から９月初めごろにかけて、オーストラリアで、再度、高級事務レベル会合を開くことで合意しました。<br><br>ただ、修正の範囲をめぐって各国の間で温度差があることから、日本政府は次の高級事務レベル会合に向けて意見調整を図ったうえで、１１月のＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議で、大筋での合意を目指す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170714%2Fk10011057851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 04:27:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車に取り残され障害者男性が死亡 施設側は点呼不十分と謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/k10011058021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>車に取り残され障害者男性が死亡 施設側は点呼不十分と謝罪</span><time datetime="2017-07-14T04:31"><span>7月14日</span> <span>4時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170714/K10011058021_1707140436_1707140437_01_03.jpg" alt="車に取り残され障害者男性が死亡 施設側は点呼不十分と謝罪" id="news_image"></div><div>１３日、埼玉県上尾市の障害者施設の送迎用の車の中で、知的障害のある１９歳の男性が熱中症と見られる症状で死亡していた問題で、施設側は男性を車から降ろしたかどうかの点呼などの確認が不十分だったとして、謝罪しました。施設の職員が車から男性を降ろし忘れ、男性はおよそ６時間、車内に取り残されたと見られ、警察は業務上過失致死の疑いも視野に調べることにしています。</div><div>１３日午後３時２０分すぎ、埼玉県上尾市の障害者施設「コスモス・アース」の送迎用の車の中で、知的障害のある１９歳の男性が倒れているの見つかり、熱中症と見られる症状で死亡しました。発見時、男性の体温は４１度だったということです。<br><br>県や施設によりますと、この車は１３日午前９時ごろ、５人の利用者を乗せて施設に到着しましたが、その際、施設の職員が男性を降ろし忘れ、男性は、およそ６時間、車内に取り残されたと見られ、３列シートのいちばん後ろの席で倒れているのが見つかったということです。<br><br>施設によりますと、ふだんは施設に到着した際に、運転手と職員が名簿と突き合わせながら、利用者を車から降ろしたかどうか、点呼などの確認をしているということですが、１３日は、こうした確認が不十分だったと説明しています。<br><br>コスモス・アースの大塚健司管理者（７５）は「亡くなった方や、その家族に本当に申し訳なく、心から、おわびするしかない。大変な責任を感じている」として、謝罪しました。<br><br>警察は業務上過失致死の疑いも視野に調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>施設管理者 点呼の確認が不十分と認める</h3><div>コスモス・アースの大塚健司管理者（７５）は１３日夜、埼玉県上尾市内で、「亡くなった方や、その家族に本当に申し訳なく、心からおわびするしかない。大変な責任を感じている」と述べ、謝罪しました。<br><br>通常、利用者が送迎用の車から乗り降りした際などには、点呼などの確認を行っているということですが、今回はこうした確認が不十分だったとしたうえで、「利用者が車から降りたかどうかの確認は、職員どうし連携して行うよう常日頃から徹底していたはずだったが、今回は、その連携がうまくできなかった」と述べ、点呼などの確認が不十分だったことを認めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170714%2Fk10011058021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 04:31:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>