<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東芝 量子暗号通信事業化へ “解読されない” 暗号技術とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012671541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝 量子暗号通信事業化へ “解読されない” 暗号技術とは</span><time datetime="2020-10-19T21:41"><span>10月19日</span> <span>21時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192134_2010192138_01_03.jpg" alt="東芝 量子暗号通信事業化へ “解読されない” 暗号技術とは" id="news_image"></div><div>「量子暗号通信」と呼ばれる解読されない次世代の暗号技術を東芝が来年度、日本や欧米で事業化することを正式に発表しました。<br><br>中国などとの開発競争が激しくなる中、欧米の通信大手とも提携し世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192123_2010192132_01_02.jpg" alt=""><div>「量子暗号通信」は、スーパーコンピューターをはるかに超える計算能力を持つ量子コンピューターでも解読できない、次世代の暗号技術です。<br><br>東芝は、この量子暗号通信を来年度、日本や欧米で事業化することを正式に明らかにしました。<br><br>日本では政府から通信ネットワークのセキュリティー対策として受注していて、国内での事業化はこれが初めてとなります。<br><br>また、海外での事業化では、イギリスの「ブリティッシュテレコム」とアメリカの「ベライゾン・コミュニケーションズ」と提携しました。<br><br>量子暗号通信をめぐっては、中国が2025年までに全土に広げる方針を掲げるなど国際的な開発競争が激しくなっています。<br><br>東芝はこの分野で保有する特許の数が世界1位と研究開発をリードしてきましたが、国内外でいち早く事業展開を進め、世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div></div><div><div></div></div><div><h3>なぜ解読できない？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192134_2010192135_01_03.jpg" alt=""><div>重要な情報を第三者にわからないようにやりとりする「暗号」の技術は、情報通信の分野では欠かせないものになっています。<br><br>現在、一般的に使われている暗号は「素数」と呼ばれる数の組み合わせなどで作られていて、コンピューターの計算能力が飛躍的に上がると解読されるリスクが大きくなると指摘されています。<br><br>こうした中、どんなコンピューターを使っても「絶対に解読できない」と注目されているのが、「量子暗号」です。</div></div><div><div>「量子暗号」は、光の最小単位である光の粒「光子」のような極小の物質の動きやふるまいを示す物理学の「量子力学」を応用した技術です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192124_2010192132_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>暗号化されたデータとは別に<br>「暗号を解くために必要な鍵」となる情報を送ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192124_2010192132_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>量子暗号に長年取り組む情報通信研究機構の武岡正裕センター長によりますとこの「鍵」となる情報を、分割して「光子」ひとつひとつにのせて送るのが特徴です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192125_2010192135_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>量子力学によれば「光子」は観測されるとその状態が変わる性質があるため、誰かが「鍵」の情報を盗み見た瞬間に、「光子」の状態が変化するので、盗み見られたことに気づくことができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012671541_2010192124_2010192132_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>この技術では、盗み見られたことを察知した時点で、その情報を、自動的に無効にして、盗み見られていない残りの情報だけで自動的に新しい鍵を作り直す仕組みになっているということです。</div></div><div><div>武岡センター長は、量子暗号の分野では日本が世界をリードしているとしていて「欧米や中国などが開発にしのぎを削っているが東芝の製品は『鍵』の情報を送る性能が世界の製品と比べても何倍も高く、世界最高の信頼性を誇っている。一方で、新しい技術なので社会にどう組み込んでいくのかが課題で、日本では医療情報を守る実証実験に世界に先駆けて取り組んでいる。今後は、通信基盤の事業者と協力してビジネスとしてまわしていくことが必要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>東芝 “世界トップの水準”</h3><div>量子暗号通信の開発に取り組む東芝の村井信哉プロジェクトマネージャーは、「量子暗号通信は光の粒＝光子にデータをのせることで、データを盗もうとするサイバー攻撃などを検知できる。暗号化されたデータをあけるための『暗号鍵』を、絶対安全な形で相手に届けることができるというのがポイントだ」と説明しています。<br><br>村井氏は通信の速度と安定して通信できる距離で、世界トップの水準にあるとしたうえで、「政府機関や金融機関あるいは医療機関といった、非常に機密性の高い情報を扱っているところから入っていくことになると思う。最終的には幅広く全国規模でサービスを提供していくことをねらっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>世界で開発競争が激化</h3><div>インターネットなどの通信では、さまざまなデータが暗号化されてやり取りされていますが、スーパーコンピューターよりもはるかに高い計算能力を持つ「量子コンピューター」が本格的に使われるようになると、いま使われている暗号は簡単に解読されてしまうおそれがあります。<br><br>このため今後は民間のビジネスだけでなく、国の安全保障の面からも機密性の高い情報を守るため、量子を使った絶対に解読されない「量子暗号通信」が欠かせないとされていて、東芝では2035年には世界の市場規模が2兆円を超えると見込んでいます。<br><br>こうした中、中国は金融や司法の分野ですでに実用化し、2025年までに中国全土に広げようと力を入れているほか、韓国も現地の通信大手が量子暗号通信の技術を持つスイスの企業を買収して事業化するなど、国際的な開発競争が激しくなっています。</div></div><div><h3>加藤官房長官「将来の経済社会を支える重要技術」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で、「『量子暗号通信』は、将来の経済社会を支える重要技術として研究開発を推進してきており、これに東芝をはじめ、国内関係企業が参加しているものと承知している。安全保障にもかかわる重要な技術であり、研究開発、実用化に向けた支援に引き続き取り組みたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012671541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 21:41:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上皇后さま 86歳の誕生日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上皇后さま 86歳の誕生日</span><time datetime="2020-10-20T04:20"><span>10月20日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671491_2010192159_2010200418_01_03.jpg" alt="上皇后さま 86歳の誕生日" id="news_image"></div><div>上皇后さまは、20日、86歳の誕生日を迎えられました。</div><div>上皇后さまは、ことし3月末、皇居から東京 港区の仮住まい先に移り、新型コロナウイルスの感染拡大が懸念される中で外出したり知人を招いたりするのを控え、上皇さまとお二人で静かな日々を過ごされています。<br><br>宮内庁によりますと、医療従事者などの懸命の努力や、感染リスクがある中で日常生活を支える人々の献身に心を寄せ、生業を制限され、スポーツや音楽などの活動を自粛する人たちの置かれた厳しい状況を案じられています。<br><br>一方で、ことし5月以降、ほぼ毎日、午後に体温が37度を超え、翌朝平熱に戻る原因不明の症状が続いていて、最近では、乳がんの手術後のホルモン療法によると思われる左手の指のこわばりなども見られるということです。<br><br>そうした中、日々の時間の大半を高齢となった上皇さまに寄り添って支えることに費やし、上皇さまに不自由がないよう、日々を楽しくお過ごしになれるようきめ細かく心を配られているということです。<br><br>以前から続けている朝食後の上皇さまとの本の音読や、多くの人たちから寄せられる手紙や著書などに目を通されることも日課となっています。<br><br>また、上皇さまとの朝夕の散策では、これまでの日々を振り返ったり、庭に咲く花々を眺めたりして穏やかな時間を過ごし、時には、疫病から人々を守るとされる「アマビエ」が描かれた民間機が上空を飛行しないか見上げられたりすることもあるということです。<br><br>上皇后さまのことしの誕生日は、新型コロナウイルスで多くの人たちが厳しい状況にあることも踏まえ、祝賀行事は見送られ、ご家族とのお祝いの膳も囲まれないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仙洞仮御所での映像を初公開</h3><div>上皇后さまの誕生日にあたって、宮内庁は、上皇后さまが上皇さまとともに仮住まい先の仙洞仮御所で過ごされている様子を初めて映像で公開しました。<br><br>この映像は、今月5日の夕方、お二人で東京 港区の仙洞仮御所の庭を散策された際に撮影されたものです。<br><br>庭には、キンモクセイの木が植えられていて、上皇ご夫妻は、香りたつ木を眺めながらにこやかな表情でことばを交わされています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:20:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 きょうインドネシア ジョコ大統領と首脳会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 きょうインドネシア ジョコ大統領と首脳会談へ</span><time datetime="2020-10-20T04:26"><span>10月20日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671301_2010192000_2010200426_01_02.jpg" alt="菅首相 きょうインドネシア ジョコ大統領と首脳会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は20日、インドネシアを訪問し、ジョコ大統領との首脳会談で、新型コロナウイルスの感染拡大による経済への影響を踏まえ、数百億円規模の円借款を行う方針を伝えるほか、看護師などを対象に日本への入国制限を緩和する方向で一致したい考えです。</div><div>19日、ベトナムで、フック首相との首脳会談や外交方針に関する演説を行った菅総理大臣は、20日インドネシアを訪問し、ジョコ大統領との首脳会談に臨むことにしています。<br><br>菅総理大臣は会談で、ASEAN＝東南アジア諸国連合の大国であるインドネシアは、自由や民主主義など基本的価値を共有する戦略的パートナーだとして、中国の海洋進出など地域の諸課題について、ともに連携して対応していくことで一致したい考えです。<br><br>そして、外務・防衛の閣僚協議、いわゆる2＋2の早期開催を確認するとともに、防衛装備品の移転に向けた協議の加速化を図るなど、安全保障分野での連携の強化を目指す方針です。<br><br>また、インドネシア国内の新型コロナウイルスの累積の感染者数が東南アジアで最も多くなり、経済に大きな影響が出ていることから、財政支援として数百億円規模の円借款を行う方針を伝えるほか、看護師や介護士を対象に日本への入国制限を緩和する方向で一致したい考えです。<br><br>菅総理大臣は19日夜、ベトナムで記者団に対し、ジョコ大統領との会談について「基本的価値を共有する戦略的パートナーとして、新型コロナウイルス問題や、経済を中心とするさまざまな問題でしっかりと連携していく関係を構築したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:26:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融庁 システムトラブルで東京証券取引所に立ち入り検査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>金融庁 システムトラブルで東京証券取引所に立ち入り検査へ</span><time datetime="2020-10-20T04:29"><span>10月20日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671611_2010200120_2010200429_01_02.jpg" alt="金融庁 システムトラブルで東京証券取引所に立ち入り検査へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京証券取引所などが、金融庁にシステムトラブルの報告書を提出したことを受けて、金融庁は近く、東証に立ち入り検査を実施し、内部の管理態勢を詳しく調べる方針を固めました。</div><div>今月1日、東京証券取引所で発生したシステムトラブルで、東証などは金融庁からの報告徴求命令に基づき、先週末、原因と再発防止策を盛り込んだ報告書を提出しました。<br><br>この中で、トラブルの原因としてシステムの設定やマニュアルに不備があり、バックアップ機能が正常に働かなかったことなどが盛り込まれていたことから金融庁は、内部の管理態勢を詳しく調べる必要があると判断し、近く、立ち入り検査を実施する方針を固めました。<br><br>金融庁は、1999年5月に東証の取り引きがシステム化されて以降初めて、すべての銘柄の売買が終日停止された事態を重く見ており、報告書の内容に沿って管理態勢や再発防止策の実効性を重点的に点検するものと見られ、「業務改善命令」を視野に行政処分を検討する方針です。<br><br>これを受けて、東証と親会社の日本取引所グループは、経営陣の処分など責任の明確化を図ることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:29:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子機器の展示会「CEATEC」きょう開幕 初のオンライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電子機器の展示会「CEATEC」きょう開幕 初のオンライン</span><time datetime="2020-10-20T04:35"><span>10月20日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671321_2010192341_2010200435_01_02.jpg" alt="電子機器の展示会「CEATEC」きょう開幕 初のオンライン" id="news_image"></div><div></div><div>電子機器などのアジア最大級の展示会「CEATEC」が、20日開幕します。新型コロナウイルスの影響で、初めてオンラインでの開催となり、「ニューノーマル＝新しい日常」をテーマに最新の技術が紹介されます。</div><div>CEATECはアジア最大級の電子機器などの展示会として毎年この時期に千葉市の幕張メッセで開催されてきましたが、ことしは初めてオンラインでの開催となります。<br><br>今回のテーマは、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた「ニューノーマル＝新しい日常」で、国内外から350余りの企業や団体が参加し、感染防止対策やテレワークなどに関わる最新の製品やサービスが紹介されることになっています。<br><br>閲覧を希望する人は、登録すれば無料でパソコンやスマートフォンで各企業や団体のサイトを見ることができ、チャット機能を使って担当者に質問することができるということです。<br><br>一方、出展する企業や団体は、本人の同意があった場合にはみずからのサイトを訪れた人の履歴などを確認して、後日、商談などに活用することもできるということです。<br><br>CEATECは、20日午前10時に開幕し、今月23日まで開かれます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:35:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナで医学生の臨床実習に影響 「患者の問診できず」が7割超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナで医学生の臨床実習に影響 「患者の問診できず」が7割超</span><time datetime="2020-10-20T04:40"><span>10月20日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671431_2010192047_2010200440_01_02.jpg" alt="コロナで医学生の臨床実習に影響 「患者の問診できず」が7割超" id="news_image"></div><div></div><div>医学生が医療現場で患者の診療に携わる臨床実習について、学生団体が新型コロナウイルスの影響を調査したところ、7割を超える学生が「患者の問診ができなくなっている」と回答したことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671431_2010192047_2010200440_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>この調査は、医学部の学生でつくる団体がことし8月から先月末にかけてインターネットで行ったもので、全国の医学生など1082人が回答しました。<br><br>この中で新型コロナの影響で臨床実習を中止する大学が相次いだことについて、病棟での実習が再開した医学生180人余りにどんな制限があったか、複数回答で尋ねました。<br><br>それによりますと、<br>▽「患者への問診」が76％、<br>▽「回診への参加」が60％、<br>▽「病棟への立ち入り」が59％などと、再開後も対面での実習などが制限されていることが分かりました。<br><br>また、実習が中止になっていた間、代わりに行われた実習の形式について尋ねたところ、<br>▽「レポート」が84％、<br>▽「Zoomなどのライブ講義」が42％、<br>▽「少人数での症例検討」が37％でした。<br><br>自由記述では、「医師になるための最低限の手技が身につかないまま卒業するのは不安だ」など、将来への影響を懸念する声も寄せられています。<br><br>調査を行った全日本医学生自治会連合の伊東元親さんは「臨床実習では、複数の診療科を回りながら将来進むところを考えるので、十分に経験ができないと選択肢が狭まってしまうのではないかと感じる。医療現場とオンラインでつなぐなど現場の雰囲気を感じられる代替手段を考えてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:40:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 システムトラブル時の取り引き再開ルール整備へ 課題も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東証 システムトラブル時の取り引き再開ルール整備へ 課題も</span><time datetime="2020-10-20T04:45"><span>10月20日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671331_2010192003_2010200445_01_02.jpg" alt="東証 システムトラブル時の取り引き再開ルール整備へ 課題も" id="news_image"></div><div></div><div>システムトラブルで株式の売買が終日停止された事態の再発防止に向けて、東京証券取引所は速やかに取り引きを再開させるための新たなルールを今年度中に整備する方針です。ただ証券会社によってシステムの内容などが異なっており、市場参加者が納得する形で結論を得られるかが焦点になります。</div><div>今月1日のシステムトラブルでは、手動でシステムを再起動すれば売買の再開が可能でしたが、証券会社から事前に受け付けた注文のデータが取り消されて混乱が生じるおそれがあったため、東京証券取引所は終日の売買停止を決めました。<br><br>この問題で東証は19日、改めて記者会見し、取り引き再開の具体的なルールがなかったことが、売買の終日停止につながったと明らかにしました。<br><br>このため東証は、近く証券会社などで作る協議会を設けて、速やかに取り引きを再開させるための新たなルールを今年度中に整備する方針です。<br><br>ただ、今回のように事前に証券会社から受け付けた注文をいったん取り消す場合、証券会社の中には、システム上対応が難しいところも少なくないとみられます。<br><br>さらに、証券会社が顧客一人一人に注文の出し直しや取り消しなどの意向をどのように確認するのかという課題もあります。<br><br>このため新たなルールの整備は、証券会社にとって負担を強いることになりかねないという指摘もあり、市場参加者が納得する形で結論を得られるかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:45:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>