<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>マイナンバーの点字が誤表記 改善を求める声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170624/k10011029271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マイナンバーの点字が誤表記 改善を求める声</span><time datetime="2017-06-24T20:20"><span>6月24日</span> <span>20時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170624/K10011029271_1706242009_1706242014_01_03.jpg" alt="マイナンバーの点字が誤表記 改善を求める声" id="news_image"></div><div>マイナンバーカードに記された名前の点字が、本来のルールとは違っていることがわかり、視覚障害者でつくる団体から改善を求める声が上がっています。総務省によりますと、原因は点字を作成するソフトがルールを反映していないためだということで、今後、対応を検討するとしています。</div><div>点字の表記は、日本点字委員会が表記のルールを定めていますが、マイナンバーカードに名前を点字で記した際、ルールとは違う表記になる場合があることがわかりました。<br><br>例えば、「じゅんこ」という名前は、「じゆんこ」と表記されてしまうほか、「さとう」や「ようこ」は「さとー」や「よーこ」と、長音符という音を伸ばす文字を使うルールですが、そうなっていないということです。<br><br>これについて視覚障害者でつくる日本盲人会連合は、利用者に混乱を招いたり、誤ったルールの点字が広がりかねないとして、改善してほしいと総務省に伝えたということです。<br><br>総務省によりますと、原因は点字で表記するためのソフトに本来のルールが反映されていなかったためだということです。<br><br>マイナンバーカードでは、希望すると裏面に点字で名前が記されることになっていて、総務省は「改善を求める声を受けて、今後、対応を検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>点字の正しい表記とは</h3><div>日本点字委員会や、厚生労働省の調査によりますと、日本国内では、およそ３万人の視覚障害者が点字を利用しているとみられるということです。<br><br>点字は最大６つの点の組み合わせで作られた文字で、以前は表記のされ方がバラバラでしたが、視覚障害者の団体の代表や学識経験者などで作る日本点字委員会が昭和４６年に「日本点字表記法」という統一ルールを定め、これにしたがって表記することになっています。<br><br>例えば、「空気」や「さとう」などの「う」は「う」の点字はなく、「くーき」「さとー」などと長音符という音を伸ばす文字を使います。「じゃ」や「じゅ」などの場合、点字では文字の大小を区別できないため、１文字ずつ表記すると「じや」「じゆ」となってしまうことから、「じゃ」や「じゅ」を表すための文字があって、それを使うことになっています。</div></div><div><h3>広がる点字の活用</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170624/K10011029271_1706242013_1706242014_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>点字は、駅の券売機や料金表、階段の手すり、金融機関のＡＴＭ＝現金自動預け払い機、郵便ポストなど、今や、日々の暮らしに欠かせない場所の多くで使われています。<br><br>日本点字図書館によりますと、昭和４２年に旧国鉄で近距離乗車券を発行する自動券売機が全面的に導入された際に、料金表示のそばに点字が表記されました。<br><br>その後、公共施設での点字の表記が一気に普及し、点字ブロックなどのバリアフリー化も進んだということです。<br><br>商品への点字が表示されるようになったのはそのあとで、現在では飲料や加工食品、接着剤まで、さまざまな商品に点字が付けられています。<br><br>平成７年には大手酒造メーカー「宝酒造」が誤飲を防ぐため、酒の容器に初めて点字を表記し、その後、ビールや発泡酒の缶など多くの容器に表記されるようになりました。<br><br>平成１７年にはジャムを製造している「アヲハタ」が１８種類の瓶詰めの商品に点字を表記しました。「冷蔵庫から取り出す時に何の瓶か分からない」という消費者の声を受けたためで、現在では、２６種類の商品に点字がついています。<br><br>最近ではおととし、「プリマハム」がハムとベーコンの５つの主力商品のパックに点字を表記しています。<br><br>また、住宅設備メーカーの「ＴＯＴＯ」によりますと、温水洗浄トイレでは以前はボタンに点字のシールを貼っていましたが、現在は、最初からボタンに点字を付けているということです。<br><br>障害者やお年寄りなど誰もが使いやすいように配慮された「ユニバーサルデザイン」の製品の開発に企業が力を入れる中で、点字が普及しています。</div></div><div><h3>点字を利用する人は</h3><div>滋賀県彦根市の浅野征三さん（７２）は、４０歳を過ぎたころに目が見えなくなり始めた「中途失明」で、２０年以上、点字を使っています。<br><br>浅野さんの身の回りでは洗濯機や温水洗浄トイレ、お風呂を沸かす機械などのほか、調味料などの飲食品にも点字が使われていて、次第に増えていると感じるといいます。<br><br>さらに、メールもパソコンを使って点字で打つことが可能で、浅野さんはほとんどの情報を点字から得ています。<br><br>浅野さんは小学校などで点字を教える授業をしていますが、年々、授業の回数は増え、昨年度は７校でしたが、今年度は１０校近くになるのではないかと話しています。</div></div><div><h3>防災のために点字を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170624/K10011029271_1706242018_1706242019_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>東日本大震災が発生し、今後も大きな災害が予想されるなか、災害への日ごろの備えや発生時の対応などをまとめたハンドブックなどの点字版をつくる取り組みも各地で進んでいます。<br><br>徳島県では、東日本大震災で視覚障害者への情報が不足していたという指摘があったことから、２年後の平成２５年に南海トラフの巨大地震などの大災害に備えるための点字の防災ハンドブックを県の視聴覚障害者支援センターが作りました。<br><br>宮崎県高鍋町では平成２６年に町が東北大学の研究所と連携して作成した防災手帳を、ボランティア団体が点字に訳し、視覚障害者に配りました。東日本大震災の被災者の生の声を反映する形で、被災したあとの対応が時間の経過とともにまとめらています。<br><br>東京都の場合、首都直下地震などへの備えをまとめた「東京防災」という冊子を２年前から各世帯に配布しています。<br><br>家庭で備蓄すべき物や応急手当の方法など、災害から身を守るための対策をまとめたもので、昨年度は点字版を作りました。防災面での点字の活用も広がっています。</div></div><div><h3>詐欺横行の時代に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170624/K10011029271_1706242013_1706242014_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>詐欺事件が相次ぐ中、新たに点字を導入することで信頼してもらおうという今の時代ならではの取り組みも生まれています。<br><br>島根県警察本部では、今年度から県内１３９の交番と駐在所の署員に名刺の裏やカードに貼る点字シールを配布しました。全国の警察で初めてです。<br><br>点字シールには、交番や駐在所の名称や警察官であること、事件や事故、相談があるときの連絡先などが点字で表記されていて、視覚障害者の家を巡回する際に配布します。<br><br>きっかけとなったのは平成２５年から駐在所に勤めている金山真次巡査長の取り組みです。巡回で訪れた視覚障害者の女性に「本当に警察官かどうかわからない」と点字が入った名刺の提示を求められ、点字が入ったカードを作ることにしました。カードを配ることで不安を取り除き、巡回を続けるうちに、声を覚えてもらったということです。<br><br>視覚障害者の女性は「声だけでは、相手が警察官かどうかわからず不安でした。点字の入ったカードで信用することができました」と話しています。<br><br>金山巡査長の報告を受け、島根県警察本部は点字カードの導入を徐々に進め、去年４月に障害者への差別の禁止や適切な配慮を求める「障害者差別解消法」が施行されたことを受けて点字を打てる機械を購入し、今年度からすべての交番と駐在所に点字シールを配ることにしたのです。<br><br>金山巡査長は「視覚障害者の不安を安心に変えるためにも、全国の警察にこの活動が広がっていってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>マイナンバーカードが</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170624/K10011029271_1706242013_1706242014_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>点字が広がる中、マイナンバーカードの点字の表記がルールと違っていることがわかり、視覚障害者からは落胆と改善を求める声が上がっています。<br><br>長崎県佐世保市の佐藤順子さんは、平成１３年に車の免許を更新する際、視力が著しく低下していると指摘され、病院に行ったところ、目の病気がわかりました。今では目の前の相手の顔がほとんど見えないといいます。<br><br>それでも趣味の読書のために点字を勉強し、読書をしたり日記をつけたりすることができるようになりました。点字が心のよりどころになったといいます。<br><br>佐藤さんは去年、市役所の窓口でマイナンバーカードを受け取った際、「さとーじゅんこ」と点字で表記されるところを「さとうじゆんこ」と２か所で誤って表記されていることに気付き、担当者に伝えましたが、担当者もどうしていいか分からない様子だったといいます。<br><br>このため、長崎県の障害者団体などに点字の表記が間違っていることを伝え、改善を要望しました。<br><br>点字を入力すると音で読み上げる機械にマイナンバーカードに打たれた佐藤さんの名前を入力すると「さとうじゆんこ」と呼み上げられてしまいます。<br><br>佐藤さんは「自分の名前が間違っていたことにはショックを受けました。公的な機関が発行するものなので正しい点字を使ってほしい」と話しています。<br><br>また、滋賀県彦根市の浅野さんもことし１月、彦根市役所にマイナンバーカードを受け取りに行った際、「せいぞう」の「う」の表記が誤ってることに気付きました。<br><br>学校で点字を教えている浅野さんは、正しい表記で再発行してほしいと、カードを受け取りませんでした。浅野さんは「誤った点字が広がればその情報で思わぬことが起きてしまうかもしれない。点字には正しい表記のルールがあることを国にはわかってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170624%2Fk10011029271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Jun 2017 20:20:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上男子 １８歳サニブラウン強さの秘密は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/k10011029441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>陸上男子 １８歳サニブラウン強さの秘密は</span><time datetime="2017-06-25T02:21"><span>6月25日</span> <span>2時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/K10011029441_1706250207_1706250216_01_02.jpg" alt="陸上男子 １８歳サニブラウン強さの秘密は" id="news_image"></div><div></div><div>陸上の日本選手権、男子１００メートルは、日本選手初の９秒台達成なるかが大きな注目でした。この大会での９秒台の達成はなりませんでしたが、１８歳のサニブラウンアブデル・ハキーム選手が大会記録に並ぶ好タイムで優勝しました。有力選手たちを破った１８歳の強さの秘密はどこにあるのでしょうか。</div><div>ことしの元日、海外でのトレーニングに出発する直前のサニブラウン選手を成田空港で取材しました。私たちの取材に「これまでと違った視点で教えて貰えることもあるので、いろいろなことを吸収したい」とみずからの可能性に期待するように話しました。<br><br>印象的だったのは、「日本選手権で優勝したい。日本で勝たなければ世界では戦えない。ライバルみんなを倒したい」と今回の結果を予見するかのようにスーツケース１つで出発していきました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高いレベルを目指して</h3><div>ことしの元日、海外でのトレーニングに出発する直前のサニブラウン選手を成田空港で取材しました。私たちの取材に「これまでと違った視点で教えて貰えることもあるので、いろいろなことを吸収したい」とみずからの可能性に期待するように話しました。<br><br>印象的だったのは、「日本選手権で優勝したい。日本で勝たなければ世界では戦えない。ライバルみんなを倒したい」と今回の結果を予見するかのようにスーツケース１つで出発していきました。</div></div><div><h3>自分を変えるため</h3><div>１メートル８８センチのサニブラウン選手は、そのストライド生かしたゆったりしたフォームが持ち味でしたが上半身と下半身でバラつきがあったことが課題でした。<br><br>海外にトレーニングの拠点を置いたサニブラウン選手は、アメリカ人コーチのもとオリンピックのメダリストなど世界のトップ選手が集まるチームに加わり、走りの技術を一から学び直しました。<br><br>トレーニングは綿密なスケジュールが組まれ、基礎体力向上を目指すとともにウエートトレーニングで筋力アップをはかり、足の回転＝ピッチを速めることに重点を置き、フォームの修正を図ってきました。<br><br>サニブラウン選手に次ぐ２位に入った大学３年の多田修平選手も、「僕は細いが、サニブラウン選手は大きく後半に強かった」と海外でのトレーニングの成果を相手として感じていたようでした。<br><br>レース結果を受け、みずからも１０秒００の日本記録を持つ日本陸上競技連盟の強化委員長、伊東浩司さんもウサイン・ボルト選手の走りを引き合いに出し、「後半まで我慢して安定して走れていた」とこちらも海外でのトレーニングの成果を認めていました。</div></div><div><h3>精神的な成長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/K10011029441_1706250212_1706250216_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>その海外の生活は、練習仲間と英語で不自由なく会話し、毎朝、練習に通うバスに１人で乗ったり、時にはみずから食事も作ったりという生活でした。親元を離れて海外で生活する苦労を肌で経験したことや海外を転戦してレベルの高い選手たちとレースを繰り返した中で自信を深めていったことも精神的な成長につながったと思います。<br><br>日本選手権では、予選・準決勝ともに１０秒０６の好タイムをそろえて決勝に進んだだけでなく、決勝ではレース直前に強い雨が降り出した厳しいコンディションを感じさせない走りを見せました。<br>その結果、大会記録に並ぶ１０秒０５をマークしてレースを通してすべてトップを譲ることはありませんでした。</div></div><div><h3>９秒台争いに名乗り</h3><div>高校を卒業したばかりのサニブラウン選手が優勝した今回の日本選手権。取材を続けてきたサニブラウン選手が表彰状を持って引き上げてきたところで「おめでとう」と声をかけました。<br><br>それに対し、サニブラウン選手は、「これで満足したら先はないので」とすでに次のステージをイメージしている姿は、日本短距離界に新たな時代が到来することを予感させた瞬間でした。<br><br>これで、８月にロンドンで行われる世界選手権の出場権を獲得しました。１６歳だったおととし、２００メートルで準決勝まで進んだサニブラウン選手が世界の舞台でひと回りもふた回りも成長した姿を見せてくれることは間違いありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170625%2Fk10011029441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 02:21:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欅坂４６握手会 逮捕の男「刺して殺そうと」供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/k10011029481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>欅坂４６握手会 逮捕の男「刺して殺そうと」供述</span><time datetime="2017-06-25T06:07"><span>6月25日</span> <span>6時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/K10011029481_1706250442_1706250445_01_02.jpg" alt="欅坂４６握手会 逮捕の男「刺して殺そうと」供述" id="news_image"></div><div>２４日夜、千葉市の幕張メッセで行われたアイドルグループの握手会の会場で、発煙筒をたいて取り押さえられた男が果物ナイフを持っていたとして、銃刀法違反の疑いで逮捕されました。警察によりますとメンバーの１人について「刺して殺そうと思っていた」と供述しているということで、警察はさらに詳しく動機などを調べています。</div><div>逮捕されたのは、自称、札幌市の無職、阿部凌平容疑者（２４）です。警察によりますと阿部容疑者は２４日午後８時前、千葉市美浜区にある幕張メッセで開かれていたアイドルグループ、「欅坂４６」の握手会の手荷物置き場で発煙筒をたいたところを警備員に見つかって取り押さえられ、その際に刃渡り１２センチ余りの果物ナイフ１本を持っていたとして銃刀法違反の疑いが持たれています。<br><br>来場者やグループのメンバーにけがはなく、調べに対し、メンバーの１人の名前を挙げ、「刺して殺そうと思っていた」と供述しているということで、警察はさらに詳しく動機などを調べています。また、会場の入り口では手荷物の検査が行われていましたが、今回はすり抜けていたということです。<br><br>「欅坂４６」のホームページによりますと、２５日幕張メッセで予定している催しは中止せず、予定どおり開催するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「欅坂４６」</h3><div>「欅坂４６」は秋元康さんが総合プロデュースするアイドルグループでおととし８月に結成されました。デビュー曲、「サイレントマジョリティー」がオリコン１位を獲得し、去年の大みそかのＮＨＫ紅白歌合戦にも出場した人気アイドルグループです。ことし４月には４枚目のシングル「不協和音」を発売し、記念する握手会が２４日、千葉市の幕張メッセで開かれていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170625%2Fk10011029481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 06:07:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本で非常に激しい雨 土砂災害や川の増水に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/k10011029461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本で非常に激しい雨 土砂災害や川の増水に警戒を</span><time datetime="2017-06-25T06:54"><span>6月25日</span> <span>6時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/K10011029461_1706250506_1706250506_01_02.jpg" alt="熊本で非常に激しい雨 土砂災害や川の増水に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、熊本県に発達した雨雲が次々と流れ込み、局地的に１時間に５０ミリを超える非常に激しい雨が降っています。気象庁は、土砂災害や川の急な増水、氾濫に警戒するとともに早めの避難を心がけ安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本付近に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になっていて、この時間は、熊本県に発達した雨雲が次々と流れ込んでいます。<br><br>午前６時半までの１時間には、熊本県芦北町田浦で７１．５ミリ、午前６時までの１時間には熊本県天草市牛深で６５．５ミリのいずれも非常に激しい雨を観測しました。これまでの雨で熊本県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>前線はこのあとも停滞し、西日本や東日本の太平洋側で大気の不安定な状態が続く見込みで、２６日にかけて雷を伴い１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に８０ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。２６日朝までの２４時間に降る雨の量はいずれも多いところで、九州南部で２００ミリ、四国で１５０ミリ、近畿で１２０ミリ、九州北部と東海で１００ミリと予想され、その後も断続的に降る見込みです。<br><br>気象庁は、非常に激しい雨が降っている熊本県を中心に土砂災害や川の急な増水、氾濫に警戒するとともに早めの避難を心がけ安全を確保するよう呼びかけています。また、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170625%2Fk10011029461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 06:54:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野県で震度５強 専門家「過去も地震 土砂災害注意」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/k10011029571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長野県で震度５強 専門家「過去も地震 土砂災害注意」</span><time datetime="2017-06-25T07:32"><span>6月25日</span> <span>7時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/K10011029571_1706250742_1706250744_01_02.jpg" alt="長野県で震度５強 専門家「過去も地震 土砂災害注意」" id="news_image"></div><div></div><div>長野県南部で震度５強を観測した地震について地震のメカニズムに詳しい東北大学の遠田晋次教授は、「今回の地震の震源の周辺では昭和５９年に長野県西部地震が発生したほか、繰り返し地震を引き起こす活断層も複数確認されている地域だ」と話しています。</div><div>そのうえで「長野県西部地震の際も大規模な斜面災害が発生したが、現在、雨の影響で地盤が緩んでいる可能性があり、土砂災害には十分注意してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><div>また、地震のメカニズムに詳しい東京大学地震研究所の古村孝志教授は、「震源が浅かったため、マグニチュードに比べ、局所的に揺れが強くなったとみられる。今回の地震の震源は、昭和５９年に起きた長野県西部地震の震源と近いが関連性についてはまだわからない」と話しています。<br>そのうえで、「一般的に震源が浅い地震はその後の地震活動が活発になることがあるので、今後の活動に注意してほしい。また、このあとも雨が降る予報が出ているので、土砂災害には十分注意してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170625%2Fk10011029571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 07:32:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度５強の長野・王滝村「村道で落石」の情報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/k10011029591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震度５強の長野・王滝村「村道で落石」の情報</span><time datetime="2017-06-25T07:46"><span>6月25日</span> <span>7時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>震度５強を確認した長野県王滝村によりますと、これまでに、村道の２か所で落石があったという情報が住民から寄せられたということです。村によりますと、けが人の情報はないということです。</div><div>また、村内の一部では、水が出なくなったという情報が住民から寄せられているということで、村は詳しい被害の状況を確認しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170625%2Fk10011029591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 07:46:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野県で震度５強　津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/k10011029511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長野県で震度５強　津波の心配なし</span><time datetime="2017-06-25T07:53"><span>6月25日</span> <span>7時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170625/K10011029511_1706250708_1706250710_01_02.jpg" alt="長野県で震度５強　津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>２５日午前７時２分ごろ、長野県南部を震源とする地震があり、長野県の王滝村と木曽町で震度５強の強い揺れを観測しました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>各地の震度は、震度５強を観測したのは、長野県の王滝村と木曽町でした。また震度４が長野県の上松町と大桑村、石川県輪島市、岐阜県の高山市、中津川市、それに下呂市でした。<br><br>このほか震度３から１の揺れを関東甲信越と北陸、東海、近畿、中国地方、それに四国の各地で観測しました。<br>気象庁の観測によりますと、震源地は長野県南部で震源の深さはごく浅く、地震の規模を示すマグニチュードは５．７と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁が午前９時から会見</h3><div>長野県の王滝村と木曽町で震度５強の強い揺れを観測した地震について気象庁は午前９時から記者会見を開き、今回の地震のメカニズムや今後の注意点などについて説明することにしています。</div></div><div><h3>警察や消防 被害の情報なし</h3><div>警察と消防によりますと、午前７時半現在、震度５強を観測した木曽町や王滝村でけが人や住宅などの被害の情報は入っていないということです。<br><br>長野県庁の危機管理部防災係によりますと、午前７時５０分現在、けが人や建物の被害の情報は入っていないということです。県は、午前７時２分に警戒対策本部を設置し、情報収集にあたっているということです。</div></div><div><h3>震度５強 木曽町</h3><div>震度５強を観測した長野県木曽町と王滝村を管轄する木曽広域消防本部によりますと、これまでのところ被害の通報は寄せられていないということです。木曽町にある消防本部の建物では５秒程度の強い揺れを感じたということで、現在、情報収集を進めています。<br><br>震度５強の揺れを観測した木曽町の役場の職員によりますと「強い揺れが数秒続いた。棚からものが落ちたりはしていない。建物の中にも被害はない」と話していました。<br>これまでのところ町の中での被害の情報も入っていないということで、情報収集を進めているということです。<br><br>震度５強を観測した長野県木曽町にある木曽警察署の１階にいた警察官は地震の横揺れを感じ、しばらく続いたということです。警察で被害の情報の収集を進めています。</div></div><div><h3>震度５強 王滝村</h3><div>震度５強の揺れを観測した王滝村の職員は「数十秒間強い縦揺れを感じたが役場内は本などが落ちた程度で、大きなものが倒れるようなことはなかった」と話していました。けが人や被害の情報はこれまでのところ入っていないということで、情報収集を進めています。<br><br>震度５強を観測した長野県王滝村の駐在所の警察官は「突き上げるような激しい揺れを感じました。外を見ると、近くの家のブロック塀が崩れていました」と話していました。</div></div><div><h3>交通影響は</h3><div>長野県警察本部高速道路交通警察隊によりますと今のところ地震による被害は確認されていないということです。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、震度５強の揺れを観測した長野県内を走る北陸新幹線は、今のところ地震の影響はなく平常通り運転しているということです。</div></div><div><h3>長野県で震度５強は平成２６年以来</h3><div>気象庁によりますと、長野県で震度５強以上の揺れを観測したのは、３年前の平成２６年１１月に長野県北部を震源とするマグニチュード６．７の地震で長野市と長野県小谷村と小川村で震度６弱の揺れを観測して以来です。</div></div><div><h3>原発 異常なし</h3><div>今回の地震による原発の異常はないということです。<br><br>関西電力によりますと、先ほどの地震で震度２を観測した福井県高浜町にある高浜原子力発電所は、現在３号機と４号機が運転中ですが、地震による異常はないということです。<br><br>また、震度２を観測した福井県おおい町にある大飯原子力発電所と、震度１を観測した福井県美浜町にある美浜原子力発電所は運転停止中で異常はないということです。<br><br>電力各社によりますと、このほかに震度２を観測した福井県敦賀市にある日本原子力発電の敦賀原子力発電所、震度２を観測した石川県志賀町にある北陸電力の志賀原子力発電所、震度２を観測した静岡県御前崎市にある中部電力の浜岡原子力発電所はいずれも運転停止中で、地震による異常はないということです。いずれの原発でも周辺の放射線量を計測するモニタリングポストの値に変化はないということです。</div></div><div><h3>政府 官邸連絡室</h3><div>長野県南部で震度５強の強い揺れを観測する地震が起きたことを受け、政府は、午前７時５分に、総理大臣官邸の危機管理センターに官邸連絡室を設置して情報収集にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170625%2Fk10011029511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 07:53:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>