<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>上越新幹線 運転を再開 最大４時間程度の遅れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/k10011899771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上越新幹線 運転を再開 最大４時間程度の遅れ</span><time datetime="2019-04-28T11:17"><span>4月28日</span> <span>11時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/K10011899771_1904281116_1904281117_01_02.jpg" alt="上越新幹線 運転を再開 最大４時間程度の遅れ" id="news_image"></div><div></div><div>10連休２日目の28日、上越新幹線は停電の影響で、３時間以上にわたって運転を見合わせたあと午前11時ごろ運転を再開し、ＪＲ東日本によりますと、最大で４時間程度の遅れが出ています。</div><div>上越新幹線は28日午前７時20分すぎ、停電のため、群馬県の上毛高原駅と新潟県の浦佐駅の間の上下線で運転を見合わせました。<br><br>その後、区間は新潟駅と東京駅の間の全線に拡大し、３時間以上にわたって運転の見合わせが続いたあと、午前11時ごろ上下線で運転を再開しました。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、東京駅を出発する列車も午前11時40分すぎに運転を再開しましたが、上越新幹線では最大で４時間程度の遅れが出ているということです。<br><br>28日は10連休2日目で、帰省や旅行に出かける人も多く、東京駅の上越新幹線のホームでは、利用者が運行情報の案内板を不安そうな顔で見ていました。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、新潟県の湯沢町にある電力設備に不具合があったということで、詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190428%2Fk10011899771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 11:17:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトボール上野投手 顔面に打球直撃 あご骨折</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/k10011899881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトボール上野投手 顔面に打球直撃 あご骨折</span><time datetime="2019-04-28T14:26"><span>4月28日</span> <span>14時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190428/K10011899881_1904281425_1904281426_01_03.jpg" alt="ソフトボール上野投手 顔面に打球直撃 あご骨折" id="news_image"></div><div>ソフトボール日本代表のエース、上野由岐子投手が27日行われた日本リーグの試合で打球が顔面に直撃してあごを骨折し、来月の国際大会の出場を辞退することになりました。</div><div>上野投手は27日行われた日本リーグの試合に先発登板し、終盤の６回にピッチャーライナーが顔面を直撃しました。<br><br>上野投手は救急車で病院へ運ばれ、診断の結果左あごが骨折していたことがわかりました。全治は不明で、しばらく入院して精密検査などを受けるということです。<br><br>上野投手が所属するビックカメラ高崎の岩渕有美監督は28日、群馬県太田市で取材に応じ、「試合中の出来事なのでどうしようもない。意識ははっきりしていてメールのやりとりはできています」と上野投手の状態について説明しました。<br><br>一方、日本ソフトボール協会によりますと、上野投手は代表メンバーに選ばれていた来月、インドネシアで行われるアジアカップへの出場を辞退したということです。<br><br>矢端信介強化副本部長は「大きな戦力なので離脱されることは当然痛い。６月以降の代表招集は経過を見ながら考えたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190428%2Fk10011899881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 14:26:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さまの机に刃物 名前シールで席を把握か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/k10011899891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの机に刃物 名前シールで席を把握か</span><time datetime="2019-04-28T15:00"><span>4月28日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/K10011899891_1904281445_1904281500_01_02.jpg" alt="悠仁さまの机に刃物 名前シールで席を把握か" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまが通われる東京 文京区の中学校で悠仁さまの机付近に刃物２本が置かれていた事件で、生徒の机には名前が書かれたシールが貼られていたことが捜査関係者への取材で分かりました。警視庁は工事業者を装って侵入した男がシールを見て悠仁さまの席を把握したとみて捜査しています。</div><div>26日、悠仁さまが通われる東京 文京区のお茶の水女子大学附属中学校の教室で、悠仁さまの席の付近に刃物２本が置かれているのが見つかりました。<br><br>これまでの調べで、刃物の柄には棒がテープでくくりつけられ、やりのような形状になっていて、刃の部分はピンク色に塗られていたということですが、その後の調べで、教室の机にはそれぞれ生徒の名前が書かれたシールが貼られていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>また、防犯カメラの映像にはヘルメットをかぶった青色っぽい服を着た男が校内に侵入する姿が写っていたということですが、警視庁によりますと、男は入り口のインターホンを押して「工事の者です」と警備員に伝え、門を開けさせていたということです。<br><br>警視庁は男が工事業者を装って侵入し、机のシールを見て悠仁さまの席を把握したとみて建造物侵入などの疑いで捜査するとともに、学校側は警備体制を見直すことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>学校側「ご心配かけおわび 警備体制見直す」</h3><div>お茶の水女子大学はホームページにコメントを掲載し、「このたびの附属中学校における事件につきまして、皆様に多大なご心配をおかけしましたことをおわび申し上げます。附属学園側との連携のもと、早急に警備体制を見直して今後このようなことが二度と起こらないよう安全確保に努めてまいります」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190428%2Fk10011899891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 15:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽の周りに光の輪「かさ」の目撃相次ぐ 東日本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/k10011899961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太陽の周りに光の輪「かさ」の目撃相次ぐ 東日本</span><time datetime="2019-04-28T17:24"><span>4月28日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/K10011899961_1904281722_1904281724_01_03.jpg" alt="太陽の周りに光の輪「かさ」の目撃相次ぐ 東日本" id="news_image"></div><div>28日は広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、日光が屈折して光の輪のように見える「かさ」の目撃情報がＮＨＫに相次いで寄せられました。</div><div>気象庁によりますと、「かさ」は日光が雲に含まれる氷の粒に屈折して起きる現象で、28日は東日本の上空7000メートル付近に薄い雲がかかっていたため見られたということです。<br><br>この「かさ」の目撃情報が三重県や岐阜県、それに富山県や長野県などの視聴者からＮＨＫに相次いで寄せられました。<br><br>中には「かさ」のほか、上空の雲が赤や黄、それに緑などの色に分かれて見える「彩雲」と見られる現象の目撃情報もありました。<br><br>このうち、山形県と長野県にまたがる八ヶ岳連峰の標高およそ1500メートル付近で撮影された映像には赤や緑の「彩雲」と見られる現象に加えて、真上には「かさ」がはっきりと確認できました。<br><br>撮影した和田正三さん（77）は「妻と一緒に歩いている時に気付いて、びっくりしてすぐに撮影を始めました。令和のスタート直前に珍しい現象を見ることができて、さい先がいいなと思いました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190428%2Fk10011899961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 17:24:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北アルプス 長野県側でも２人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/k10011899851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北アルプス 長野県側でも２人死亡</span><time datetime="2019-04-28T18:29"><span>4月28日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/K10011899851_1904281342_1904281412_01_02.jpg" alt="北アルプス 長野県側でも２人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>28日午前、長野県の北アルプスの２つの山で、登山をしていた人が倒れているのが相次いで見つかり、合わせて２人が死亡しました。警察はいずれも遭難したとみて詳しい状況を調べています。</div><div>28日午前５時すぎ、北アルプスの槍ヶ岳の槍沢の標高およそ2800メートル付近にある山小屋の近くで倒れている人がいると、通りかかった登山者が警察に通報しました。<br><br>警察はヘリコプターを出しておよそ４時間後に男性１人を救助しましたが、すでに意識はなく、その後、死亡が確認されました。<br><br>また、北アルプスの唐松岳では、28日午前８時半ごろ、八方尾根の標高およそ2500メートル付近で男性が倒れているのを通りかかった登山者が見つけ、近くの山小屋を通じて警察に通報しました。<br><br>警察がヘリコプターを出して男性を救助しましたが、その後、死亡が確認されたということです。<br><br>警察はいずれも遭難したとみて詳しい状況を調べるとともに、北アルプスでは大型連休中に、多くの登山者が山に入るとみられることから、積雪や天候の状況を確認し安全を確保して行動するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190428%2Fk10011899851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 18:29:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“30年前”から届いたメッセージは…タイムカプセル開封 松山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/k10011900001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“30年前”から届いたメッセージは…タイムカプセル開封 松山</span><time datetime="2019-04-28T18:32"><span>4月28日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/K10011900001_1904281824_1904281832_01_02.jpg" alt="“30年前”から届いたメッセージは…タイムカプセル開封 松山" id="news_image"></div><div></div><div>松山市の小学校で、平成元年に埋められたタイムカプセルが30年の時を経て掘り起こされ、当時の在校生が現在の自分に宛てたメッセージを読みました。</div><div>道後小学校には当時の在校生や教職員などおよそ500人が集まり、シャベルで土を掘り起こしてカプセルを取り出しました。<br><br>ふたを開けると、30年後の自分に宛てた手紙やカセットテープがきれいな状態で保管されていて、当時の在校生は、かみしめるようにメッセージを読み返していました。<br><br>医師の山岡真実さん（41）は医者になりたいと書かれたメッセージを読み、「小学生の時から医者を目指していたのは意外でした。子どもたちには夢を持って次の時代を生きてほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>心待ちにしていたタイムカプセル開封</h3><div>タイムカプセルにメッセージを込めた当時の在校生は、28日を心待ちにしていました。このうち、双子の姉妹の山岡真実さんと長井実穂さんは、小学６年生のときにタイムカプセルを埋めるイベントに参加しました。<br><br>２人は、その後、開業医だった両親の背中を見て医療の道を志すようになり、埼玉県の医大に進学した姉の真実さんは、深夜まで難解な医学書と向き合い、医師になりました。また、妹の実穂さんは、徳島県の大学に進学して薬剤師になりました。<br><br>夢を実現した２人は41歳になり、それぞれ４人の子どもに恵まれ、松山市で暮らしています。タイムカプセルに入れた手紙に何を書いたか覚えていないということですが、開封の日が近づくにつれて、子どもたちと卒業アルバムを見たりしながら、当時を振り返る機会が増えたということです。<br><br>開封の日の28日、タイムカプセルが埋まっている道後小学校の校庭には、真実さんや実穂さんをはじめおよそ500人が集まりました。<br><br>中には海外から駆けつけた人もいて、平成のはじめにはなかったＳＮＳで連絡を取り合ったということです。<br><br>30年ぶりに掘り起こされたタイムカプセルには、手紙やカセットテープが当時のまま残されていて、真実さんは「お医者さんになりたい」と書いていました。<br><br>また、実穂さんの手紙には「どんな仕事をしてどんな家庭になっているか、今ではわかりません」と書かれていました。<br><br>２人は、30年前の自分たちが書いたメッセージを子どもたちに見せたりして平成の時代を振り返っていました。<br><br>真実さんは「30年前のことは思い出そうとしても思い出せないので、子どもたちには今という時間を大切にしてほしいです」と話していました。<br><br>実穂さんは「思った以上に30年前に戻った気分です。きょうをきっかけに、今からでもできることがたくさんあると思うので、次の時代は子どもたちと一緒に成長していきたいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190428%2Fk10011900001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 18:32:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>災害多発で損害保険トラブル急増 高額手数料の請求など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/k10011900041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>災害多発で損害保険トラブル急増 高額手数料の請求など</span><time datetime="2019-04-28T18:43"><span>4月28日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190428/K10011900041_1904281856_1904281857_01_02.jpg" alt="災害多発で損害保険トラブル急増 高額手数料の請求など" id="news_image"></div><div></div><div>北海道で震度７を観測した地震や西日本豪雨など、去年、各地で相次いだ自然災害。こうした中、被災した人が「火災保険や地震保険の請求をサポートする」などと業者から勧誘され高額の手数料などを請求されるトラブルが急増していることが分かりました。全国の消費生活センターに寄せられた相談は10年前の50倍近くに上っていて、国民生活センターが注意を呼びかけています。</div><div>去年は北海道で震度７を観測した地震や大阪府北部の地震、それに西日本豪雨などの自然災害が相次ぎ、住宅などに大きな被害が出ました。<br><br>こうした中、被災した人が『火災保険や地震保険が出るように請求をサポートする』などと勧誘されて業者と契約し、高額の手数料を請求されたり、『保険金を使えば自己負担なく住宅の修理ができる』などと勧誘され、実際に受け取った保険金の額を上回る多額の工事代金を請求されたりするトラブルが急増していることが、国民生活センターへの取材で分かりました。<br><br>昨年度、全国の消費生活センターなどに寄せられたこうした相談は1747件に上り、10年前の48倍に急増しているということです。<br><br>中には被災地以外の人に「自然災害で住宅が壊れたことにして保険金を請求しませんか」などと勧誘する悪質な業者もいるということで、地震保険などの知識が十分ではない高齢者からの相談が多いということです。<br><br>国民生活センターの岩崎直子さんは「大規模な自然災害が続いた中で被災者の不安につけ込む悪質なケースが増えており、業者に高額の手数料を支払ってしまうと住宅の修理が十分にできなくなってしまう。業者に勧誘されてもすぐには契約せず、保険会社に相談してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「手数料45％」請求された例も</h3><div>熊本市に住む72歳の女性は３年前の熊本地震で自宅にひびが入るなどの被害を受けました。<br><br>地震の翌年、地震保険に加入していることを知った知人から「国の予算が余っているから、もらえるものはもらわないと損だ」などと何度も勧められ、東京の業者を紹介されたということです。<br><br>業者は女性の自宅の被害の状況を10分ほど確認したあと、「住宅の半壊で保険金がもらえるようにする」と話し契約書にサインするよう求めてきたということです。<br><br>その後、女性には地震保険の保険金560万円余りが支払われましたが、契約書には『受け取った保険金の45％を業者に支払う』と書かれていました。<br><br>このため女性は業者から250万円余りの支払いを求められ、支払いを拒否すると業者から裁判を起こされたということです。<br><br>受け取った保険金から250万円余りを業者に支払えば自宅の修理に充てるお金が足りなくなってしまうため、地震から３年たった今も修理ができないままになっているということです。<br><br>女性は「業者から契約書にサインするようせかされたので言われるがままに署名してしまったが、業者からサービスや契約の内容などの詳しい説明を受けた覚えはない。せっかく保険金を受け取っても業者に手数料を支払えば修理のお金が足りなくなってしまう」と話していました。</div></div><div><h3>「地震保険はもうかる 悪質業者増える]</h3><div>地震保険の請求をサポートするビジネスをしている男性は、ＮＨＫの取材に対し「去年、大規模な災害が相次いだことで地震保険ビジネスに参入する悪質な業者が急激に増えている。中には『地震保険はもうかる』などいってビジネスのやり方を教えるコンサルタント業者や、地震保険の加入者を業者に紹介して手数料を受け取る人も存在している」と証言します。<br><br>その背景について、男性は「地震保険は50年以上前からある制度だが、東日本大震災が起きるまで実際に請求するケースはそれほどなかったため、保険への正しい知識を持っていない人が多い。こうした状況につけ込み、あたかも業者を通さないと保険が申請できないようなうその説明をして多額の手数料を受け取っている悪質な業者が増えている」と話しています。</div></div><div><h3>日本損害保険協会「まずは相談を」</h3><div>日本損害保険協会は「地震などの自然災害のあとは、住宅修理サービス関連のトラブルが多くなります。『保険の申請を代行する』などと勧誘する業者が来てもすぐに契約はせず、まずは加入先の損害保険会社や代理店に相談してください」と注意を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190428%2Fk10011900041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 18:43:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>