<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>俳優 伊藤健太郎容疑者を逮捕 ひき逃げなどの疑い 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 伊藤健太郎容疑者を逮捕 ひき逃げなどの疑い 警視庁</span><time datetime="2020-10-29T16:40"><span>10月29日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685951_2010291032_2010291038_01_02.jpg" alt="俳優 伊藤健太郎容疑者を逮捕 ひき逃げなどの疑い 警視庁" id="news_image"></div><div>人気俳優の伊藤健太郎容疑者が28日、東京都内で乗用車を運転中にオートバイと衝突して、2人がけがをする事故を起こしたあと、現場から立ち去っていたことが分かり、警視庁がひき逃げなどの疑いで逮捕しました。<br>調べに対して「気が動転してパニックになってしまった」などと、供述しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685951_2010291034_2010291048_01_03.jpg" alt=""><div>逮捕されたのは俳優の伊藤健太郎容疑者（23）です。<br><br>警視庁によりますと28日午後6時前、東京 渋谷区千駄ヶ谷の交差点で乗用車を運転中、オートバイと衝突して2人にけがをさせ、現場からいったん立ち去ったとして、ひき逃げなどの疑いが持たれています。<br><br>Uターンをしようとしたところ、前からきたオートバイに衝突したとみられ、オートバイに乗っていた男女のうち、女性が足の骨を折る大けがをし男性が腕に軽いけがをしました。<br><br>これまでの調べでは、近くで事故を目撃していた男性が容疑者の車を百メートル余り追いかけ、その後、現場に戻るよう促したということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を認め「当時は気が動転していた。パニックになってしまった」などと、供述しているということです。<br><br>伊藤容疑者は午後3時すぎに、取り調べを受けていた原宿警察署から別の留置施設に移されました。<br><br>警視庁が詳しい状況を調べています。</div></div><div><h3>事故の直後とみられる映像 走り去った車追跡する車の様子も</h3><div>事故が起きた時間帯に現場近くを走っていたタクシーのドライブレコーダーには、事故の直後とみられる様子が捉えられていました。<br><br>反対車線の画面奥に転倒したオートバイのものとみられるヘッドライトが写っていて、画面奥から手前に向かって走る車がそれを避けるようにいったん中央線付近に寄った後、そのまま走り去っていく様子が確認できます。<br><br>その直後、後ろを走っていた車がクラクションを鳴らしながら走り去った車を追跡しているような様子も映っています。<br><br>また、ドライブレコーダーにはタクシーの乗客が驚きの声を上げ、「横転しちゃった」「当て逃げ」などと話す声も録音されていました。</div></div><div><h3>伊藤健太郎容疑者とは</h3><div>伊藤健太郎容疑者は東京都出身の若手俳優で映画やドラマなどで幅広く活躍しています。<br><br>NHKでは連続テレビ小説「スカーレット」で、戸田恵梨香さんが演じる主人公、川原喜美子の長男・川原武志役を務め、病気と闘いながらも陶芸に情熱を燃やす明るく優しい役柄を演じました。<br><br>また、ドラマや映画でヒットした「今日から俺は!!」では主人公の1人、伊藤真司役で出演し人気を集めました。<br><br>また、30日公開予定の映画、「とんかつDJアゲ太郎」でも主人公のライバル、屋敷蔵人役で出演しています。</div></div><div><h3>所属事務所「今後の活動は捜査の推移踏まえ報告」</h3><div>伊藤健太郎容疑者が逮捕されたことについて、所属事務所はホームページ上で「まずは、お二人に心よりお詫び申し上げるとともに、お怪我ができる限り早く回復することを願っております。また、伊藤健太郎の今後の活動につきましては、捜査の推移を踏まえた上で、皆様にご報告をさせて頂ければと思います」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 16:40:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナの「10の知識」公表へ 最新情報まとめる 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012687171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナの「10の知識」公表へ 最新情報まとめる 厚労省</span><time datetime="2020-10-29T19:16"><span>10月29日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687171_2010291859_2010291916_01_02.jpg" alt="新型コロナの「10の知識」公表へ 最新情報まとめる 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省は新型コロナウイルスの特徴や治療などに関する最新の情報をまとめ、近く「10の知識」として公表する方針で、28日、案を取りまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>1.診断数は</h3><div>国内では27日の時点で、人口の0.08％に当たるおよそ9万6000人が感染していると診断されています。<br><br>20代が最も多く、20代の人口の0.2％に相当しているということです。</div></div><div><h3>2.重症化・死亡の割合は</h3><div>新型コロナウイルスに感染していると診断された人のうち、重症化したり、死亡したりする割合は高齢者で高く、若者は低い傾向があります。<br><br>6月から8月までのデータを分析すると、重症化する人は、50代以下が0.3％だったのに対し、60代以上は8.5％でした。<br><br>死亡した人は、50代以下が0.06％、60代以上が5.7％です。<br><br>また、重症化したり、死亡したりする割合は以前より低くなっています。1月から4月と、6月から8月を比べると、重症化した人は9.8％から1.62％に、死亡した人は5.62％から0.96％に低下しています。</div></div><div><h3>3.重症化しやすい人は</h3><div>重症化しやすいのは、高齢者と基礎疾患のある人たちです。<br><br>年代別の重症化率は、30代の人を基準にすると<br>▽10歳未満が0.5倍<br>▽10代が0.2倍<br>▽20代は0.3倍<br>▽40代では4倍<br>▽50代は10倍<br>▽60代は25倍<br>▽70代が47倍<br>▽80代が71倍<br>▽90代以上が78倍となっています。<br><br>また、重症化しやすいのは<br>▽慢性閉塞性肺疾患<br>▽慢性腎臓病<br>▽糖尿病<br>▽高血圧<br>▽心血管疾患<br>▽肥満の6つの基礎疾患を持つ人です。<br><br>妊娠中の女性や喫煙者なども重症化しやすいかは明らかでないものの注意が必要だとしています。</div></div><div><h3>4.海外に比べて診断数は</h3><div>日本の人口当たりの感染者数と死者数は、全世界の平均や主要国と比べて低い水準で推移しています。</div></div><div><h3>5.感染させる期間は</h3><div>新型コロナウイルスに感染した人は発症の2日前から、ほかの人に感染させてしまう可能性があるとされています。<br><br>発症後も7日から10日程度は感染させる可能性があるということです。<br><br>特に、発症の直前と直後はウイルスの排出量が多くなると考えられています。<br><br>このため、感染している人は、症状がなくても不要不急の外出を控えるなど、感染防止に努める必要があるとしています。</div></div><div><h3>6.感染を広げる割合は</h3><div>感染していると診断された人のうち、ほかの人に感染させているのは2割以下と考えられています。<br><br>このため、1人の感染者が何人もの人を感染させなければ、流行を抑えることができるとして、人と接するときはマスクを着用し、体調が悪い場合は不要不急の外出を控えることなどが大切だとしています。</div></div><div><h3>7.感染を広げないために</h3><div>新型コロナウイルスは主に飛沫感染や接触感染によって感染し、特に「3密」の環境で感染リスクが高まります。<br><br>感染リスクが特に高い場面として<br>▽飲酒をともなう懇親会<br>▽大人数や長時間におよぶ飲食 マスクなしでの会話<br>▽狭い空間での共同生活に加え<br>▽居場所を切り替えた際の休憩室や喫煙所、更衣室などを挙げています。</div></div><div><h3>8.検査の種類は</h3><div>検査にはPCR検査や抗原定量検査、簡易キットを使う抗原定性検査など、ウイルスが体内に存在し、感染しているかを調べる検査があります。<br><br>検査の種類に応じて鼻の奥の拭い液だけでなく、だ液や鼻の入り口の拭い液を検体に使うこともできます。<br><br>また、抗体検査は、過去に感染したことがあるかを調べるためのもので、検査を受ける時点で感染しているかを調べる目的には使えません。</div></div><div><h3>9.治療はどのように</h3><div>軽症の場合は、経過観察のみで自然に回復することが多く、必要な場合に解熱薬などで症状を抑える「対症療法」が行われます。<br><br>呼吸が十分にできない人には「レムデシビル」などの国内で承認を受けた抗ウイルス薬を投与し、改善しない場合は人工呼吸器などによる集中治療を行うことがあります。<br><br>こうした治療法が確立されたことなどによって、医療機関に入院した人が死亡する割合も低くなっているということです。<br><br>6月6日以降で、入院時に重症だった人が死亡した割合は<br>▽40代までが0％<br>▽50代から60代が1.4％<br>▽70代以上が20.8％で、全年齢では10.1％となっています。</div></div><div><h3>10.ワクチンの実用化は</h3><div>ワクチンの早期の実用化を目指して、国内・海外で多数の研究が行われていて、すでに臨床試験に入っているものもあります。<br><br>一方で、開発中のワクチンが実際に発症や重症化を予防できるかなどは、まだ分かっていないということです。<br><br>また、一般的にワクチンを接種すると、副作用による健康被害が極めてまれですが発生します。<br><br>このため、現在、開発が進められている新型コロナウイルスのワクチンの副作用についても、確認を進めているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012687171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 19:16:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカで銃の販売急増 大統領選挙での治安悪化に不安広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012687251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカで銃の販売急増 大統領選挙での治安悪化に不安広がる</span><time datetime="2020-10-29T20:47"><span>10月29日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292018_2010292023_01_02.jpg" alt="アメリカで銃の販売急増 大統領選挙での治安悪化に不安広がる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでは、大統領選挙を目前に控え、新型コロナウイルスや人種差別の問題などをめぐる社会の対立を背景に、治安が悪化することへの不安が広がっています。とりわけ激戦州のミシガン州などでは、銃を買い求める人が増えています。</div><div>大手調査会社のユーガブ（Yougov）が今月行った世論調査によりますと、「大統領選挙の結果、アメリカ国内で暴力行為が増えると思うか」との質問に、「そう思う」「そう強く思う」と回答した人が合わせて56％にのぼりました。<br><br>一方、先月の調査では「選挙の結果、選ばれた大統領に正当性を見いだすか」との質問に、「そう思う」「そう強く思う」と回答した人は49％にとどまり、選挙の公正さに疑問を抱いている人が多くいることもわかりました。<br><br>背景には、ウイルス対策の強化か経済活動の再開かをめぐって社会の対立が深まっていることや、人種差別の抗議デモに乗じた略奪や放火が一部で起きていることがあると見られています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292002_2010292011_01_03.jpg" alt=""><div>さらに、感染拡大の結果、大幅に増えている郵便投票について、トランプ大統領が「不正が行われている」と繰り返し主張し、トランプ大統領の支持者のあいだでも同様の受け止めが広がっていることもあると見られます。</div></div><div><h3>銃の販売が増加</h3><div>こうした状況のもと、銃の販売が増えています。<br><br>FBI＝連邦捜査局などによりますと、銃の販売件数のバロメーターとなる、購入の際に求められる身元調査の件数が、ことしは、例年より高い水準で推移しているのです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292019_2010292023_01_04.jpg" alt=""><div>2月まで、200万台後半だったのが、3月以降、増加し、人種差別への抗議デモが広がった6月には390万件にのぼったほか、8月も300万件を超えました。また、全米射撃スポーツ財団によりますと、銃の購入者のおよそ40％は、これまで一度も銃を買ったことがない人だということです。<br><br>さらに、ことし初めて銃を購入した人のうち、40％は女性で、これはおととし（2018年）と比べると20ポイント高く、黒人の購入者も増えています。</div></div><div><div>州別で見ると、とりわけ、増加が著しいのが激戦州の中西部ミシガン州です。ことし1月末におよそ4万7000件だったのが、9月末時点では10万件余りとおよそ2倍に増えています。<br><br>背景には、社会の対立の先鋭化から、選挙後に混乱が広がることを懸念する人が増えていることがあると指摘されています。</div></div><div><div>中西部ミシガン州で混乱が懸念される背景にあるのが、新型コロナウイルスの感染拡大をめぐるトランプ大統領と地元のホイットマー知事の対立、そして過激なグループの不穏な動きです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292004_2010292011_01_04.jpg" alt=""><div>ミシガン州では民主党のホイットマー知事が感染防止対策として外出や店舗の営業を厳しく制限したことに対し、トランプ大統領は経済活動の再開を主張してこれを批判し、ことし4月、ツイッターに「ミシガンを解放せよ」などと投稿しました。<br><br>その数日後、州都ランシングで制限に反対する抗議デモの参加者が銃で武装して庁舎に立ち入る事案が発生。知事に反発する保守的なグループの過激化への懸念が高まりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292008_2010292013_01_06.jpg" alt=""><div>そして今月、FBI＝連邦捜査局などはホイットマー知事の拉致を企てたなどとして、2つの過激なグループのメンバー合わせて13人を訴追しました。<br><br>このうち1つのグループは知事を自分たちの手で裁判にかけるとして、銃などで武装し、事前に訓練したり下見を繰り返したりし、もう1つのグループは警察官に攻撃を仕掛けて内戦を引き起こすことをもくろんでいたということです。<br><br>事件を受けてホイットマー知事はトランプ大統領がこうした過激なグループを明確に否定しないことが影響していると主張。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292006_2010292013_01_07.jpg" alt=""><div>大統領が9月のテレビ討論会で白人至上主義を掲げる過激なグループを非難するかどうか問われた際、「下がって待機せよ」と発言して、明確に糾弾しなかったと指摘し「こうしたグループはこれを行動への呼びかけだと捉えた」と批判しました。<br><br>またミシガン州政府は大統領選挙を巡ってトランプ大統領を支持する一部の保守層が投票所で威圧的な行動を取ることに懸念も出るなか、投票所やその周辺で銃などの武器を見える形で所持することを禁じる措置を発表しました。<br><br>これに対して反発する住民の一部が訴訟を起こし、裁判所は州政府の手続きが不十分だったとして措置を差し止める判断を示し、対立が続いています。<br><br>こうした中トランプ大統領はみずからが主張してきた「選挙での不正」を防ぐためとして、開票所にボランティアの監視員を配置するとしていて、大統領と知事の対立のなか投開票日に混乱が起きないか懸念する声も出ています。</div></div><div><h3>銃販売店は大繁盛</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292008_2010292013_01_08.jpg" alt=""><div>ミシガン州最大規模の銃砲店を経営するエド・スワディシュさんは、例年、銃の販売はクリスマスシーズンに最も増えることになぞらえて、「ことし3月以降はクリスマスシーズンがずっと続いているようなもので、とてつもない販売数に上っている。人々は自分や家族の安全を心配している」と話していました。<br><br>また、この銃砲店に併設される射撃場では、初めて銃を買った人々向けの教室や個人レッスンの要望も大幅に増えているということです。</div></div><div><h3>民主党支持層も銃購入を検討</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010291858_2010292011_01_05.jpg" alt=""><div>ミシガン州で4人の子どもと家族6人で暮らすジニーン・ガスパーさんも（41）銃の購入を検討した一人です。<br><br>民主党のバイデン氏を支持するガスパーさんは、これまで銃には一切関心がありませでしたが、社会の分断の深まりを背景に、選挙の結果がどうなろうと、落選した候補の支持者が結果を受け入れられず、混乱を引き起こすのではと感じ、購入を考えたということです。<br><br>ガスパーさんは、「ここ数年で時代は変わってしまいました。私のような人間が銃の購入を考えなくてはならないような状況であってはいけないのです。近くに住む人が同じ意見を持っていないからという理由だけで、選挙後に何が起きるか心配しなくてはいけないというのはとても悲しいことです」と話していました。</div></div><div><h3>集会には武装した人の姿も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010291858_2010292011_01_06.jpg" alt=""><div>さらに、ミシガン州内で開かれる、抗議集会では、武装した参加者が目立ち始めています。<br><br>今月24日、ミシガン州アレンデールで開かれた、トランプ大統領を支持する保守派の集会をNHKの取材班が訪れたところ、民兵組織のメンバーなど、自動小銃で武装した人が多く参加していました。<br><br>そのすぐ近くで開かれていた、民主党のバイデン氏を支持するリベラル派の集会。これまでは武装した人はいなかったということですが、この日初めて、衝突に備えて自動小銃で武装した参加者の姿が確認されました。<br><br>社会に異様な緊張感がただようなか、大統領選挙は11月3日に投票日を迎えようとしています。</div></div><div><h3>専門家「最悪のシナリオは全米各地で暴動」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687251_2010292021_2010292023_01_11.jpg" alt=""><div>ミシガン大学のアレクサンドラ・スターン教授はミシガンで懸念される過激なグループの動きについて「トランプ大統領はみずからの発言やツイートで白人至上主義者などをあおっている。『ミシガンを解放せよ』などというツイートは大統領が敵対視する民主党の州知事に対して、反乱を起こせという過激なグループへの犬笛だ」と述べて、トランプ大統領の発するメッセージが影響しているという見方を示しました。<br><br>そのうえで選挙の結果にかかわらずこうした懸念はなくならない可能性があるとして、「トランプ大統領が勝利しようがしまいが社会不安や過激な白人至上主義者などはいなくならないだろう。もし当選すれば、彼らは自分たちの立場が正当化されたと考えるだろう。落選すれば不満をつのらせ、民主的でない行動に出るおそれもある」と述べました。<br><br>さらに「最悪のシナリオは全米各地で暴動が起きることだ。そしてトランプ大統領が戒厳令を出せば、独裁主義的な状態に陥るおそれもある」と述べ、トランプ大統領が敗北した場合には混乱がおきるおそれがあると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012687251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 20:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染者】29日 累計で10万人超える（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012686251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染者】29日 累計で10万人超える（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-10-29T20:56"><span>10月29日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012686251_2010291509_2010291512_01_02.jpg" alt="【国内感染者】29日 累計で10万人超える（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>29日は、これまでに全国で809人の感染が発表されています。<br>国内で感染が確認された人は、横浜港のクルーズ船を含め、29日に10万人を超えました。<br>また、神奈川県で3人、東京都で2人、沖縄県で2人、兵庫県で1人、大阪府で1人、岡山県で1人の、合わせて10人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め9万9804人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて10万516人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が1748人、クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて1761人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（ ）内は29日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万677人（221）<br>▽大阪府は1万2473人（125）<br>▽神奈川県は8587人（71）<br>▽愛知県は6091人（87）<br>▽埼玉県は5762人（39）<br>▽福岡県は5207人（5）<br>▽千葉県は4948人（43）<br>▽沖縄県は3277人（32）<br>▽兵庫県は3203人（17）<br>▽北海道は2986人（53）<br>▽京都府は2014人（11）<br>▽群馬県は890人（6）<br>▽石川県は803人<br>▽熊本県は786人（4）<br>▽茨城県は757人（7）<br>▽宮城県は689人（10）<br>▽岐阜県は677人（5）<br>▽広島県は659人（1）<br>▽静岡県は636人（16）<br>▽奈良県は635人（4）<br>▽三重県は556人（1）<br>▽滋賀県は546人<br>▽栃木県は484人（2）<br>▽鹿児島県は468人（4）<br>▽富山県は423人（1）<br>▽福島県は387人<br>▽宮崎県は367人<br>▽長野県は338人（3）<br>▽和歌山県は273人<br>▽岡山県は261人（31）<br>▽福井県は256人<br>▽佐賀県は254人<br>▽長崎県は244人<br>▽青森県は217人（5）<br>▽山口県は213人<br>▽山梨県は212人<br>▽新潟県は183人（1）<br>▽徳島県は164人<br>▽大分県は159人<br>▽高知県は144人<br>▽島根県は141人<br>▽愛媛県は116人<br>▽香川県は102人<br>▽山形県は86人<br>▽秋田県は61人<br>▽鳥取県は38人<br>▽岩手県は27人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1154人（4）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と、国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、29日時点で161人（−5）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、29日時点で、<br>▽国内で感染した人が9万1322人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の、合わせて9万1981人となっています。<br><br>また、27日には速報値で、1日に1万8424件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は、後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div><div><h3>官房副長官「これまでの経験を踏まえ効率的に対策を」</h3><div>岡田官房副長官は、記者会見で「これまでの経験を踏まえて感染対策を効率的に講じることによって、重症者や死亡者をできるかぎり抑制しながら社会経済活動を継続することが可能になる。諸外国のような爆発的な感染拡大は絶対に避けなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで「改めて『3密』や、大声をあげる環境の回避、室内でのマスクの着用、適切な距離の確保や換気など、基本的な感染予防対策の徹底をお願いしたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>専門家会合 “地方でクラスターなど微増傾向”</h3><div>直近の感染状況について、厚生労働省の専門家会合は「10月以降、微増傾向が続いている」としています。<br><br>首都圏で新規感染者が減少傾向にならず、地方でもクラスターの発生などで感染者が増加する地域が出てきています。<br><br>クラスターは地方都市の歓楽街、それに会食や職場、さらには外国人のコミュニティーでも発生するなど、多様化や地域の広がりがみられるということです。<br><br>専門家会合は「積極的な検査によって、大規模クラスターやクラスターの連鎖が発生しないよう早期に対応するほか、今後、飲食や会食の機会の増加が見込まれることから、国や自治体は感染リスクを下げる工夫を広く周知すべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>国内感染者数の推移</h3><div>国内で最初に感染が確認されたのは1月15日。<br><br>当初、感染が確認された人の多くは中国 湖北省武漢から入国してきた人たちで、1月の新規感染者数は17人でした。<br><br>2月になると、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の集団感染が発生。<br><br>感染者の集団＝クラスターも各地で出始め、2月の新規感染者は930人。<br><br>3月は、さらに増え1999人でした。<br><br>そして4月は、感染が大きく拡大し初めての緊急事態宣言が出され、新規感染者数は1万2190人となりました。<br><br>その後、外出の自粛や休業要請が進み、感染はいったん収束。<br><br>5月の新規感染者は2478人に減少し、さらに6月は1865人でした。<br><br>しかし、再び感染が拡大。<br><br>いわゆる第2波によって、7月の感染者数は1万7620人、さらに8月には、ピークとなる3万2112人まで増えました。<br><br>その後、クラスター対策の徹底などによって、再び減少し、9月は1万5199人に減りましたが、10月は、首都圏などで新規感染者が減らず、地方都市でもクラスターが相次ぐなどして微増傾向が続き、28日までに1万5297人となっています。<br><br>世界各国をみると、日本時間で29日午後3時すぎのアメリカ、ジョンズ・ホプキンス大学のまとめでは、<br>▽アメリカが885万7785人と最も多く、<br>▽インドが804万203人、<br>▽ブラジルが546万8270人、<br>▽ロシアが155万3028人、<br>▽フランスが128万215人と、日本を大きく上回っています。<br><br>一方で、<br>▽中国は9万1271人、<br>▽韓国は2万6271人と、それぞれ日本のほうが多くなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012686251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 20:56:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【学術会議】山極前会長「2年前も難色 理由示さず恐ろしい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012687441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【学術会議】山極前会長「2年前も難色 理由示さず恐ろしい」</span><time datetime="2020-10-29T21:07"><span>10月29日</span> <span>21時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687441_2010292040_2010292107_01_02.jpg" alt="【学術会議】山極前会長「2年前も難色 理由示さず恐ろしい」" id="news_image"></div><div></div><div>日本学術会議が推薦した会員候補6人が任命されなかったことを巡って、推薦の責任者だった山極壽一前会長が初めて取材に応じました。今回の件の2年前にも人事をめぐって官邸から難色が示され、理由について「言うつもりはない」といった回答しかなかったことを明らかにするなどし、「理由を示さないことが恐ろしく、学術界の自立性が大きく損なわれかねない」と強い危機感を示しました。</div><div>日本学術会議が推薦した会員候補6人が任命されなかったことを受けて、推薦の責任者で、先月まで日本学術会議の会長を務めた山極壽一さんが初めてこの件についてインタビュー取材に応じました。<br><br>この中では、今回の件よりも2年前、定年によって会員の補充が必要になった時に、学術会議側が検討していた候補の名前を伝えたところ、官邸から難色が示され、この時も理由が示されなかったということで、当時の経緯を詳細に語りました。<br><br>山極前会長は、「学術会議で議論をし直す場合は理由が必要なので、『理由を教えて下さい、そのために官邸に出向きます』と、杉田官房副長官に事務局を通じて何度も申し上げたが、『来る必要はない。理由も言うつもりはない』とそれ一辺倒なので非常に困りました」と語り、最終的には欠員とせざるを得なかった状況を語りました。<br><br>そして、今回の6人が任命されなかったことについては、任期がはじまる今月1日の直前に知らされたということで、「9月28日の晩に内閣府から内示があり、6人が任命されないことを知り大変驚いた。推薦したなかに官邸が渋っている人たちがいるとうわさはあったが、文書や電話での正式な連絡は一度もなかった。すぐに菅総理大臣に宛てて理由を尋ねたものの、まったく回答が得られなかった。理由があれば議論できるが、理由を示さないことが恐ろしいところだ。まずは理由を説明していただきたい」と話しました。<br><br>また、会員の任命をめぐって、今月開かれた野党の会合で、政府はおととしまとめた文書を提出し、その中で「内閣総理大臣に、会議の推薦通りに任命すべき義務があるとまでは言えないと考えられる」などとする見解を示していて、この文書について山極前会長は「これまで説明は受けておらず、文書の存在すら知らされていなかった」と話しています。<br><br>その上で山極前会長は「さまざまなところで任命権者が理由なく人事を認めないことがまかり通るようにならないか心配している。国が人事にまで介入してくると、大学をはじめとする学術界全体の自立性が大きく損なわれかねない」と強い危機感を示していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>坂井官房副長官「答えは差し控える」</h3><div>日本学術会議の山極壽一前会長が、NHKの取材に対し、2年前の会員候補の人事で官邸から難色が示され、理由が示されなかったなどと話していることについて、坂井官房副長官は、記者会見で、「人事に関することなので、お答えは差し控えさせていただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012687441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 21:07:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【学術会議】憲法専門の百地氏「首相の任命権 自由裁量ある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012687281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【学術会議】憲法専門の百地氏「首相の任命権 自由裁量ある」</span><time datetime="2020-10-29T21:08"><span>10月29日</span> <span>21時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687281_2010292133_2010292134_01_02.jpg" alt="【学術会議】憲法専門の百地氏「首相の任命権 自由裁量ある」" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」の会員候補6人が任命されなかったことについて、憲法が専門の百地章国士舘大学特任教授は、「総理大臣の任命権は、ある程度の自由裁量はある」などと述べ、政府の対応に理解を示しました。</div><div>この中で、百地特任教授は、「私は結論的には任命拒否はあり得ると考えている。菅総理大臣はいろいろなバランスとか総合的に考えたと言っており、総理大臣の任命権は、学術会議の推薦に拘束されるものではなく、ある程度の自由裁量はある。法律の解釈は変わらない。運用で少し変化が出たと私は理解している」と述べ、政府の対応に理解を示しました。<br><br>その上で百地氏は、「学術会議そのものにも問題があるようだと考える人たちも増えている。本来のあり方に持っていこうということで、改革の動きが出てきているのは当然ではないか」と述べました。<br><br>また、百地氏は、「学問の自由を侵し、萎縮を招く」といった批判が野党などから出ていることについて、「私から言わせるとナンセンスだ。学術会議の会員になれなかったからと言って、学問の自由は侵害されないのではないか」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012687281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 21:08:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体操 内村航平選手 新型コロナに感染 国際体操連盟が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012687361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操 内村航平選手 新型コロナに感染 国際体操連盟が発表</span><time datetime="2020-10-29T21:16"><span>10月29日</span> <span>21時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687361_2010291940_2010291941_01_02.jpg" alt="体操 内村航平選手 新型コロナに感染 国際体操連盟が発表" id="news_image"></div><div></div><div>国際体操連盟は、オリンピックで2大会連続金メダルを獲得した内村航平選手が新型コロナウイルスに感染したことを発表しました。内村選手は、来月8日に都内で開催される国際大会に出場する過程の中でPCR検査を受けていて、国際体操連盟は現時点では大会は開催するとしたうえで、今後の検査次第では日本の選手団の出場を取りやめる可能性に言及しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>発熱などの症状なし</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687361_2010292134_2010292138_01_03.jpg" alt=""><div>国際体操連盟は29日午後7時半すぎから渡辺守成会長がオンラインで会見を行い、新型コロナウイルスのPCR検査で内村選手の陽性が確認されたと発表しました。<br><br>それによりますと、内村選手は、来月8日に日本で開催される国際大会への出場に向け、感染対策として不特定多数の人との接触を避けるため今月20日から東京 北区のナショナルトレーニングセンターに滞在し、21日に受けたPCR検査では陰性だったということです。<br><br>しかし28日に再び受けたPCR検査の結果が29日午後、判明し、新型コロナウイルスへの感染が確認されたということです。<br><br>内村選手は29日の体温が36度3分と発熱などの症状はなく、現在は、ほかの選手とは接触しないトレーニングセンターの個室に滞在しているということです。<br><br>国際体操連盟は現時点で大会は予定どおり開催するとしたうえで、内村選手と同じ施設に宿泊して練習を行っていた日本の男女7選手やスタッフについて30日、再びPCR検査を実施し、その結果によっては、日本の選手団の出場を取りやめる可能性もあるとしています。<br><br>渡辺会長は「非常に残念な結果だが、今後の経緯を冷静に見ていきたい。内村選手もこの大会への思いがあったと思うので、その気持ちに応えるためにも、できるかぎり大会を開催したい」と話していました。</div></div><div><h3>内村航平選手とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012687361_2010292134_2010292138_01_04.jpg" alt=""><div>内村航平選手は、オリンピックの体操男子個人総合で2大会連続で金メダルを獲得している日本体操の第一人者です。<br><br>オリンピック初出場となった2008年の北京大会以降、3つの大会で、団体では金メダル1つと銀2つ、6種目で争う個人総合では金2つと銀1つを獲得してきました。<br><br>また、種目別でも「ゆか」で銀メダルを獲得しています。<br><br>しかし、リオデジャネイロ大会以降は、足首のけがや肩の痛みなどに苦しみ、去年は世界選手権のメンバーから外れるなど満足のいく結果を残せず、東京オリンピックに向けては、得意の鉄棒に絞って種目別での出場を目指しています。<br><br>およそ1年ぶりに出場した9月の全日本シニア選手権では、鉄棒に出場し、復調の兆しを見せていました。</div></div><div><h3>11月8日開催の大会について</h3><div>この体操の大会は、新型コロナウイルスの感染拡大後、東京オリンピックの実施競技としては、初めて11月8日に都内で開かれる国際大会です。<br><br>日本のほか中国、アメリカ、ロシアの4か国から32人の選手が参加する予定で、海外の選手たちは大会4日前からチャーター機などで順次、日本に入国します。<br><br>海外の選手は、それぞれの国で隔離措置や定期的なPCR検査を行って、健康状態を確認していることから、日本入国後の2週間の隔離は免除されます。<br><br>一方、日本の選手たちは今月20日から順次、東京 北区のナショナルトレーニングセンターに滞在し不特定多数の人との接触を避けてきました。<br><br>国際体操連盟によりますと、選手たちには定期的なPCR検査が義務づけられ、今月21日に1回目のPCR検査が、28日には2回目のPCR検査が行われました。<br><br>感染拡大後、国内で初めて開かれる海外の選手を迎えての国際大会で、来年の東京オリンピック開催を見据えて、十分な感染対策が取れるか、注目されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012687361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 21:16:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>