<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>神戸製鋼所 新たに4件の不正疑い グループ内にまん延か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼所 新たに4件の不正疑い グループ内にまん延か</span><time datetime="2017-10-26T15:13"><span>10月26日</span> <span>15時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011198541_1710261515_1710261518_01_02.jpg" alt="神戸製鋼所 新たに4件の不正疑い グループ内にまん延か" id="news_image"></div><div>製品の検査データの改ざんを繰り返していた「神戸製鋼所」は新たに企業の生産設備をつくる機械事業や子会社などで、４件の不正が明らかになったと発表しました。</div><div>神戸製鋼は２６日午後３時すぎから川崎博也社長がこれまでの社内調査の内容などについて記者会見しました。<br><br>それによりますと、企業の生産設備をつくる機械事業や子会社などで、検査データの改ざんや必要な回数の検査を行わないなど、新たに４件の不正が明らかになったとしています。また、これとは別に、鉄鋼部門の海外事業で不正が行われていた疑いがあり、調査を進めているということです。<br><br>神戸製鋼では、すでにアルミや銅製品の検査データの改ざんなどが明らかになっており、グループ内に不正がまん延していたことが浮き彫りになりました。<br><br>また、ＪＩＳ＝日本工業規格の認証機関から、神奈川県にある子会社の工場で生産する一部の製品について、認証を取り消されたと発表しました。この工場では生産した銅製品の一部について実際には、ＪＩＳの水準を下回っているにもかかわらず、水準に達しているようにデータを改ざんしていたということです。<br><br>川崎社長はほかの製品でも認証の取り消しが広がる可能性について、「現段階ではないと思っているが、１００％ないかというと、それはあるかもしれない」と述べ、可能性は否定できないという認識を示しました。<br><br>一方、会社によりますと、不正が行われた製品の出荷先５２５社のうち、依然、海外の企業を含む８８社で安全性の確認作業が終わっていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>社長 安全性の検証作業 終了メドたたず</h3><div>神戸製鋼の川崎博也社長は、一連の問題を改めて謝罪した上で、不正のあった製品の安全性の検証作業について、「今後も検証に最大限の努力を尽くすが、全容の判明については、部品の供給網が複雑なことなどもあって、いつまでに終わるとは残念ながら申し上げることができない」と述べ、安全性の検証作業を終えるメドがたっていないという認識を示しました。</div></div><div><div>一連の問題を巡っては、世耕経済産業大臣がＪＩＳの認証機関に対して、神戸製鋼の認証を受けているすべての工場に検査を拡大するよう検討を指示していて今後、法令違反が一段と広がるおそれがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:13:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハワイ ホノルルで「歩きスマホ」禁止条例施行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハワイ ホノルルで「歩きスマホ」禁止条例施行</span><time datetime="2017-10-26T16:37"><span>10月26日</span> <span>16時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171026/K10011198601_1710261651_1710261654_01_02.jpg" alt="ハワイ ホノルルで「歩きスマホ」禁止条例施行" id="news_image"></div><div></div><div>観光地として日本人にも人気が高いアメリカ・ハワイ州のホノルル市で２５日、道路横断中のいわゆる「歩きスマホ」を禁止する条例が施行され、現地の日本総領事館は日本から訪れる観光客に注意を呼びかけています。</div><div>この条例は、「歩きスマホ」による事故を減らそうと、アメリカの主要都市で初めてホノルル市がことし７月に制定したもので、２５日に施行されました。<br><br>条例は、歩行者が道路を横断する際にスマートフォンやタブレット端末の画面を見ることを禁止していて、警察官に見つかった場合、初めてだと１５ドルから３５ドル、１年以内に繰り返した場合は最大で９９ドルの罰金が科されることになります。<br><br>ホノルル市によりますと、ホノルルでは、アメリカのほかの都市に比べて、「歩きスマホ」が原因と見られる事故が高齢者を中心に多いということです。<br><br>ハワイには、去年１年間に日本から１４８万人余りが訪れるなど、日本人に人気のリゾート地で、ホノルルにある日本総領事館は、現地に住む日本人や観光客に対して、「この条例に留意し、くれぐれも違反しないようお願いします」と注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:37:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南海トラフ」新情報の内容や発表基準を公表 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「南海トラフ」新情報の内容や発表基準を公表 気象庁</span><time datetime="2017-10-26T16:46"><span>10月26日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>来月１日から発表が始まる南海トラフ全域を対象に巨大地震発生の可能性を評価する新たな情報について、気象庁は２６日、情報の詳しい内容や発表基準などを公表しました。</div><div>「南海トラフ地震に関連する情報」は、９月末、有識者で作る国の検討会が取りまとめた報告書を受けて、気象庁がこれまでの予知を前提とした東海地震の情報の発表を取りやめ、来月１日から新たに発表を始めるもので、２６日、情報の詳しい内容や発表基準などを公表しました。<br><br>それによりますと、情報には「臨時」と「定例」の２つがあり、このうち「臨時」の情報は、南海トラフ沿いで「異常な現象」が観測され、巨大地震と関連するかどうか調査を開始した場合や、調査の結果、ふだんと比べて巨大地震発生の可能性が高まったと評価された場合などに発表されるということです。<br><br>また、この「異常な現象」は、南海トラフ沿いでマグニチュード７以上の地震が発生した場合や、東海地域に設置されている「ひずみ計」と呼ばれる機器がふだんとは異なる変化を観測した場合などを想定しているということです。<br><br>さらに、臨時の情報は、「１号」、「２号」の順に発表され、このうち「１号」には「異常な現象」が観測されたことを受けて、専門家で作る「南海トラフ沿いの地震に関する評価検討会」を開催することなどが書かれる見込みです。<br>また「２号」には「巨大地震発生の可能性がふだんと比べて高まっていると考えられる」など、評価検討会の検討結果が示されることになっています。<br><br>一方、住民がどう行動するかなどの「防災上の留意事項」については「言及する」としているものの、具体的には示しておらず、今後の課題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>南海トラフとは</h3><div>南海トラフは、静岡県の駿河湾から九州の日向灘にかけての海底で、日本列島のある陸側のプレートの下に海側のプレートが沈み込んでいる場所を指します。<br><br>海側のプレートは、年間、数センチの速さで陸のプレートの下に沈み込んでいるためプレートの境界には少しずつひずみがたまっていて、限界に達すると、一気にずれ動き巨大地震が発生します。<br><br>南海トラフでは、１００年から２００年の間隔で、マグニチュード８クラスの巨大地震が繰り返し発生していて、最後に起きたのは、昭和２１年に発生し、強い揺れと津波で四国など広い範囲に大きな被害をもたらしたマグニチュード８．０の「昭和南海地震」でした。この地震から７０年余りが経過していることなどから、政府の地震調査研究推進本部は、今後３０年以内に６０％から７０％の確率で起きるおそれがあると評価しています。<br><br>この地震について、国は、６年前の東日本大震災を教訓に南海トラフで「起こり得る最大クラス」として、マグニチュード９クラスの巨大地震を想定し、被害想定を公表しています。<br><br>それによりますと、地震による激しい揺れと津波、それに火災などで最悪の場合、全国でおよそ３２万３０００人が死亡し、２３８万棟余りの建物が全壊や焼失するおそれがあるとしています。また、地震発生から１週間で、ライフラインが途絶し避難所や親戚の家などに避難する人の数は最大で９５０万人に上るほか、高速道路などの交通網が被害を受けるなどしておよそ９６００万食の食料が不足するとされています。<br><br>さらに、被害を受けた施設の復旧費用や企業や従業員への影響も加えると、経済的な被害は、国家予算の２倍以上にあたる総額２２０兆３０００億円に上るとされています。</div></div><div><h3>評価検討会とは</h3><div>「南海トラフ沿いの地震に関する評価検討会」は、地震や地殻変動の専門家６人で構成され、現在の東海地震の「判定会」と同じメンバーがそのまま就任します。現在の「判定会」の会長で、東京大学地震研究所の平田直教授が評価検討会の会長も務めます。<br><br>南海トラフ巨大地震の想定震源域内でマグニチュード７.０以上の地震が発生するなど、「異常な現象」が観測された場合に会合が開かれ、検討結果が「臨時」の情報として発表されます。<br><br>また、月１回、定例の会合を開き、南海トラフやその周辺で観測された地震や地殻変動と、南海トラフ巨大地震との関連性について評価・検討することにしています。この検討結果は、「定例」の情報として発表されます。<br><br>「南海トラフ沿いの地震に関する評価検討会」の初めての定例会合は、１１月２７日に開かれることになっています。</div></div><div><h3>臨時情報の内容</h3><div>「南海トラフ地震に関連する情報」の内容として、気象庁は複数の例をあげています。<br><br>このうちの一つが、南海トラフ沿いで想定される巨大地震よりひとまわり小さなマグニチュード７クラスの地震が発生した場合です。気象庁が公表した情報文の例では、三重県南東沖を震源とするマグニチュード７.３の地震が発生したあと、臨時の情報の「１号」を出して、この地震と南海トラフで想定される巨大地震との関連性について「調査を開始した」ことや、「南海トラフ沿いの地震に関する評価検討会」を開くことなどを発表します。<br><br>その後、「２号」を最短で２時間程度あとに出して、マグニチュード７.３の地震が南海トラフの想定震源域の一部で発生したことや、これを受けて、南海トラフで大規模な地震が発生する可能性がふだんより高まっていると考えられることなどを発表します。<br><br>また、東海地域に設置された地盤の伸び縮みをとらえる「ひずみ計」で、通常とは異なる変化が観測された場合は、同じように臨時の情報の「第１号」を出して、南海トラフで想定される巨大地震との関連性について「調査を開始した」ことなどを発表します。<br><br>そのうえで、複数の観測点で変化が大きくなった場合には、「第２号」を発表して、南海トラフで大規模な地震が発生する可能性がふだんより高まっていると考えられることや実際に大規模な地震が起きた場合には、その震源域が南海トラフ全域に及ぶ可能性があることなど、「評価検討会」の検討結果などが盛り込まれる予定です。</div></div><div><div>臨時の情報の発表基準となる「異常な現象」について、気象庁は、複数のケースをあげています。</div></div><div><h3>大地震先行発生ケース</h3><div>まずは、南海トラフ巨大地震の想定震源域内で、マグニチュード７.０以上の地震が発生した場合です。<br><br>気象庁は、過去に起きた地震のうち、１３年前の平成１６年９月５日に発生した紀伊半島沖を震源とするマグニチュード７.１の地震がこのケースにあたるとしています。この地震では奈良県や和歌山県で震度５弱の揺れを観測したほか、関東から四国にかけての太平洋沿岸で津波が観測されました。こうした、想定される巨大地震よりひとまわり小さいマグニチュード７クラスの地震は、巨大地震の前に起きる「前震」の可能性もあるとして、「異常現象」と考えられ、専門家で作る評価検討会の評価が必要だとしています。<br><br>南海トラフでは、巨大地震の前にマグニチュード７クラスの地震が起きた記録はありませんが、６年前の東北沖の巨大地震では２日前にマグニチュード７.３の地震が発生しています。また、世界では、１９００年以降に発生したマグニチュード７.０以上の１３００余りの地震のうち、地震が発生してから１週間以内に、同程度以上の規模の地震が起きた例が２４あります。<br><br>さらにこれより大きいマグニチュード８クラスの巨大地震が発生した場合は、南海トラフの一部がずれ動いてその後、隣接する場所で大規模な地震の発生が懸念されるとしています。<br><br>南海トラフでは、過去にも震源域の一部がずれ動いて巨大地震が起きたあと、しばらくして、隣の領域で別の巨大地震が起きたことがあるからです。例えば、昭和１９年に「昭和東南海地震」が発生した２年後にはその西側で「昭和南海地震」が発生しました。また、江戸時代の１８５４年には「安政東海地震」が発生した３２時間後にその西側で「安政南海地震」が発生しました。いずれもマグニチュード８クラスの巨大地震でした。</div></div><div><h3>ひずみ計動いたケース</h3><div>このほか、東海地域に設置されている地盤のわずかな変化をとらえる「ひずみ計」と呼ばれる機器がふだんとは異なる変化を観測した場合です。これまで東海地震の発生前に起きる可能性があるとされてきましたが、この現象が起きることで、プレート境界の状況に通常とは異なる変化が発生している可能性があり、巨大地震との関連性を調査する必要があるとしています。</div></div><div><h3>その他のケース</h3><div>このほかにも想定震源域内のプレート境界の状況が変化している可能性がある現象が観測された場合には、臨時の情報を発表するケースがあるということです。</div></div><div><h3>新情報発表に至るいきさつ</h3><div>今回、新たな情報が発表されるのは国内で唯一、予知が可能だとされてきた東海地震について、専門家で作る国の検討会が「確度の高い予測はできないのが実情だ」と指摘し政府が予知を前提とした防災体制を見直すことを決めたことがきっかけです。<br><br>これまでは、南海トラフで起きる巨大地震のうち、東海地震については、プレート境界がゆっくりと動く「プレスリップ」という現象が直前に起きる可能性があり、東海地域に設置した「ひずみ計」と呼ばれる地盤のわずかな変動をとらえる観測機器でこの現象を捉えれば、地震を予知できる可能性があるとされてきました。<br><br>しかし、平成７年の阪神・淡路大震災を受けて、地震は突発的に起きることを前提にして、耐震化などの事前の対策が強化されるようになりました。<br>また、６年前、東北沖で発生し東日本大震災の被害を引き起こしたマグニチュード９.０の巨大地震は、東海地震と同じプレートの境界で起きた地震だったにもかかわらず、地震が起きる前にはプレスリップのようなはっきりとした地殻変動は確認されませんでした。<br><br>このため、東日本大震災の翌年、地震の研究者をメンバーとする国の検討会が設置され、予知を前提とした防災体制の見直しの議論が本格的に始まりました。<br><br>この中で、東海地震が予知できる根拠とされてきた「プレスリップ」について、これまでプレスリップを捉えたとされていた昭和１９年の東南海地震の前の地殻変動が、実は観測の際の誤差だった可能性があり、本当に発生していたのか「疑わしい点がある」などと指摘されたほか、最新のシミュレーションでは、プレスリップのような現象が起きても、必ずしも巨大地震につながらないという結果が報告されました。<br><br>さらに、各地に設置された地震計やＧＰＳなどの機器が、数多くの観測データを取る中で、地震が起きるまでには、さまざまな現象が起きることがわかり、ひずみ計でプレスリップをとらえられたとしてもそれだけを根拠に予知ができるのかという疑問も出ました。<br><br>こうした状況を踏まえて、国の検討会は９月２６日、「警戒宣言を出すような東海地震の確度の高い予測はできないのが実情だ」という報告書をまとめました。<br><br>これを受けて政府は、従来の防災体制を見直すことを決め、気象庁も、東海地震の予知に関する情報の発表を取り止め、南海トラフ全域の地震発生の可能性を評価する新たな情報を発表することになりました。</div></div><div><h3>今後の課題</h3><div>この新しい情報をめぐる最も大きな課題は、情報が出された際に、住民や自治体がとるべき防災対応や行動が国からまだきちんと示されていないことです。<br><br>気象庁によりますと「南海トラフ地震に関する評価検討会」の評価結果が出て、臨時の「２号」の情報が発表された場合、気象庁は「防災上の留意事項」について言及するとしていますが、２６日の時点で具体的な内容は示していません。<br><br>一方、９月に公表された政府の方針で、情報が発表された際に国民への呼びかけを担当するとされた内閣府は、現時点では、家具の固定や避難場所と経路の確認、家庭での備蓄の確認など「日ごろからの地震への備えの再確認を呼びかける」としていますが、このほかに住民がどのような行動をとればいいのか、自治体がどう対応すればいいのかについては具体的に示していません。<br><br>情報を受けた新たな防災対応について、内閣府は、静岡県や高知県をモデル地区に指定し検討を進めることにしていますが、新たな対応の案が作られるには時間がかかり、来月１日には間に合わないということで、「防災情報」に最も重要な「住民などへの呼びかけ」が不十分なまま、情報の発表がスタートすることになります。<br><br>国が指定する南海トラフ地震対策の「推進地域」は２９の都府県の７０７の市町村にのぼり、新たな情報が出た場合、対応が求められることになります。専門家は、今のままでは混乱が起きかねないとして住民などへの具体的な呼びかけを早急に検討する必要があると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 来月１日に特別国会召集へ 会期は与野党で協議継続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政府 来月１日に特別国会召集へ 会期は与野党で協議継続</span><time datetime="2017-10-26T17:04"><span>10月26日</span> <span>17時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は、衆議院の各会派の代表者による協議会などで、衆議院選挙を受けて総理大臣指名選挙を行う特別国会を来月１日に召集する方針を正式に伝えました。これを受けて与党側は会期を来月８日までにしたいと提案したのに対し、野党側は実質的な国会審議の場を設けるよう求めて折り合わず、引き続き協議することになりました。</div><div>２６日開かれた衆議院の各会派の代表者による協議会には、菅官房長官が出席し、今回の衆議院選挙を受けて総理大臣指名選挙などを行う特別国会を来月１日に召集することを正式に伝えました。<br><br>これを受けて、与党側は、特別国会の会期を、来月８日までの８日間としたいと提案したのに対し、立憲民主党や希望の党などは「審議時間を十分に確保して、総理大臣の所信表明演説や、それに対する代表質問、予算委員会などを行うべきだ」と、実質的な国会審議の場を速やかに設けるよう重ねて求めました。<br><br>このため、与党側は持ち帰って検討する考えを示し、週明け、改めて協議することになりました。<br><br>また、参議院議院運営委員会の理事会でも、菅官房長官が特別国会を来月１日に召集する方針を伝え、民進党、共産党、日本維新の会は、代表質問や予算委員会などを行うよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:04:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早実 清宮 ７球団競合し日本ハムが交渉権獲得</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>早実 清宮 ７球団競合し日本ハムが交渉権獲得</span><time datetime="2017-10-26T17:24"><span>10月26日</span> <span>17時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171026/K10011198681_1710261725_1710261726_01_02.jpg" alt="早実 清宮 ７球団競合し日本ハムが交渉権獲得" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球のドラフト会議が開かれ、高校通算最多とされる１１１本のホームランを打った早稲田実業の清宮幸太郎選手は、７球団が１位指名し、抽選の結果、日本ハムが入団交渉権を獲得しました。</div><div>ドラフト会議は２６日午後５時から都内のホテルで始まり、１２球団の代表者が選手の指名に臨みました。<br><br>１位指名では、早稲田実業の清宮選手を、ロッテ、ヤクルト、日本ハム、巨人、楽天、阪神、ソフトバンクの７球団が指名しました。<br><br>そして抽選の結果、日本ハムが入団交渉権を獲得しました。清宮選手は、長打力が持ち味の左バッターで、高校通算最多とされる１１１本のホームランを打ちました。<br><br>多くの球団が１位指名の候補に挙げていて、ことしのドラフト会議でどれだけの球団が１位で指名するか注目を集めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>木田ＧＭ「チームとして育てていきたい」</h3><div>７球団による抽選で、早稲田実業の清宮幸太郎選手の入団交渉権を獲得した日本ハムの木田優夫ゼネラルマネージャー補佐は、「日本の宝になる選手だと思うので、みんなでチームとして育てていきたい。ことしどうしても来てほしい選手だったのでよかった。交渉権を獲得したので、ぜひ思いきり野球をやってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>清宮幸太郎選手とは</h3><div>早稲田実業の清宮幸太郎選手は、身長１メートル８４センチ、体重１０１キロの内野手で高校通算最多とされる１１１本のホームランを打ち、ことしのプロ野球のドラフト会議で最大の注目を集めていました。<br><br>中学１年生のとき、少年野球の世界大会で優勝し、当時から注目を集め、高校入学後、１年生でレギュラーをつかむと夏の甲子園で２本のホームランを打ち甲子園を湧かせました。<br><br>その後もホームランを量産し、３年生になるとチームのキャプテンとして、春のセンバツに出場。夏の甲子園出場はならなかったものの、西東京大会では、準々決勝の八王子高校戦で１０７本目のホームランを打ち、高校通算最多とされていた数字に並びました。<br><br>ことし９月にカナダで開かれた１８歳以下のワールドカップの日本代表にも選ばれ、４番・キャプテンとして、チームを引っ張りました。<br><br>この大会、日本は３位で目標だった世界一は逃したものの清宮選手は２本のホームランを打ち、高校通算のホームラン数を１１１本まで伸ばしました。<br><br>プロ野球志望届を提出後は清宮選手本人との面談に１０球団が参加するなどドラフト会議でどれだけの球団が１位で指名するのか注目が集まっていました。</div></div><div><div>日本ハムが清宮選手の入団交渉権を獲得したことについて札幌市内では期待の声が聞かれました。<br><br>札幌市に住む高校１年生の女子生徒は「高校野球で活躍した選手なのでとてもうれしいです。入団が決まればホームランを打つ姿を見てみたいです」と話していました。<br><br>また、市内に住む４８歳の会社員の男性は「大谷翔平選手がいなくなるかもしれないので、交渉権を獲得できてよかったと思います。清宮選手にもホームランをガンガン打ってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:24:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昨年度のいじめ認知件数32万件超 前年より大幅増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>昨年度のいじめ認知件数32万件超 前年より大幅増</span><time datetime="2017-10-26T17:42"><span>10月26日</span> <span>17時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011198661_1710261737_1710261744_01_02.jpg" alt="昨年度のいじめ認知件数32万件超 前年より大幅増" id="news_image"></div><div></div><div>全国の学校で確認されたいじめは昨年度、３２万件を超え、前の年より１０万件近く大幅に増えたことが文部科学省の調べでわかりました。専門家は「小さないじめも見逃さないという学校現場の姿勢の現れだと思うが、最終的に解決して再発防止を図ることこそ重要だ」と指摘しています。</div><div>文部科学省は全国の学校で昨年度、確認したいじめの件数を２６日、公表しました。<br><br>それによりますと、小中学校と高校、そして特別支援学校で確認したいじめは、合わせて３２万３８０８件で、前の年より９万８０００件以上、増加しました。<br><br>内訳を見ますと、小学校は２３万７９２１件、中学校は７万１３０９件、高校は１万２８７４件、特別支援学校は１７０４件で、小中学校については調査を始めた昭和６０年度以降、最も多くなりました。<br><br>都道府県別に児童生徒１０００人当たりのいじめの件数を見ると、全国平均は２３．９件でした。京都府が９６．８件と最も多かったのに対して、最も少なかった香川県は５件ちょうどで、２つの県の差は１９倍以上ありました。<br><br>また、命や心身に重大な被害が生じたとされる「重大事態」は４００件で、前回より８６件増えました。<br><br>いじめをめぐっては、岩手県や仙台市で被害を受けた生徒が自殺するケースが相次ぎ、文部科学省は学校や教育委員会の対応が不十分だったとして、今回の調査からいじめにつながるおそれがあるけんかやふざけあいについても、学校に積極的に報告するよう求めていました。<br><br>今回、いじめの件数が大幅に増加した背景には、この見直しが影響したと見られ、いじめ問題に詳しい東京理科大学の八並光俊教授は「これまでいじめと捉えていなかったけんかやふざけ合いも含めどんな小さないじめも見逃さないという学校現場の姿勢の結果だと思う。学校や教育委員会はいじめが深刻化する前に、学校全体で解決に向けて家庭とも連携して取り組んでいくことが重要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>子どもの自殺 平成で過去最多</h3><div>この調査では昨年度、自殺した子どもについても調べていて、その数は合わせて２４４人に上りました。<br><br>前の年より２９人増え、平成に入ってから最も多くなっています。<br>内訳は、小学生が４人、中学生が６９人、高校生が１７１人でした。<br><br>自殺の背景について複数回答で尋ねたところ、原因が分からない「不明」が最も多く１３２人、「進路問題」と、「家庭不和」がそれぞれ２７人、将来への不安など「その他」が２０人、「友人関係での悩み」が１７人、「いじめの問題」が１０人などとなっています。<br><br>ことし３月、福井県池田町で、中学２年の男子生徒が教員の厳しい指導を苦に自殺したことが明らかになりましたが、教員との関係が原因と見られる児童生徒の自殺は、合わせて３人いたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:42:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国の堤防 約20か所でかさ上げ不十分 会計検査院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011199031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全国の堤防 約20か所でかさ上げ不十分 会計検査院</span><time datetime="2017-10-26T18:59"><span>10月26日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>洪水対策を目的とした堤防の改修工事が進められている全国の川のおよそ２０か所で、堤防の高さのかさ上げが不十分であることなどが原因で増水した際に水があふれるおそれがあることが会計検査院の調べでわかりました。</div><div>大雨による川の氾濫などの被害額は、ここ数年、年間３０００億円を超えていて国土交通省は、毎年４０００億円をかけて、全国の堤防の高さをかさ上げしたり川幅を広げたりするなどの対策を進めています。<br><br>会計検査院が対策の状況について全国８００余りの川の堤防を抽出して調べたところ、およそ２０か所で、堤防の一部がかさ上げされず低いままになっていたり、川が一部だけ拡幅されないままになっていたりして、５年以上にわたり水があふれるおそれがある状態になっていたことがわかりました。<br><br>このうち埼玉県内の荒川では、高さおよそ７メートルの堤防をおよそ１０メートルにかさ上げする工事が進められていますが、古い橋の周辺だけがかさ上げされないままになっています。<br><br>ほかの場所でも古い橋が残っていたり周辺の土地を取得できなかったりしたことが、原因で堤防のかさ上げや川の拡幅ができていないということです。<br><br>背景には、橋を架け替える部署との連携不足や地権者との合意形成が難航していることがあるということで、検査院は国土交通省に対し改善を求めることにしています。<br><br>国土交通省は、ＮＨＫの取材に対し、「改修には時間がかかるため危険性の高い場所から順番に進めざるをえないのが現状だ。関係部署との連携などについては一層努力していきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>堤防低い部分で水あふれる被害</h3><div>古い橋があるために堤防が低くなっている部分から水があふれる被害は最近も起きています。<br><br>滋賀県長浜市の姉川では、ことし８月、台風による大雨で増水し、古い橋があり堤防が低くなっている部分から川の水があふれ、およそ２０棟が浸水する被害が出ました。この橋は昭和８年につくられましたが、橋の部分だけが周りの堤防よりも１．５メートルほど低くなっていたということです。<br><br>この部分の対策として、大雨で増水するおそれがある場合には、住民たちが角材を積み上げて「せき」をつくり、水があふれるのを防ぐことにしていましたが、８月の台風では、水位が急激に上昇したため、間にあわなかったということです。</div></div><div><h3>専門家「防災上 大きな問題」</h3><div>堤防の整備に詳しい京都大学防災研究所の多々納裕一教授は「古い橋の周辺で堤防のかさ上げなどができていないことは防災上、大きな問題だ。洪水が起きやすい場所は緊急に対策を講じる一方で、そうでない場所は、堤防が低くなっている部分を閉鎖する「陸閘（りくこう）」と呼ばれる設備を整備し、とりあえずの対策をとることも一つの方法だと思う。抜本的な対策としては、堤防や橋の整備だけでなく、周辺の都市計画も含めて検討する必要があり、国土交通省内部の複数の部署をまたいだ取り組みが重要になる。河川を管理している国土交通省は、工事を行うべき場所の優先度を把握しているはずなので、ロードマップを作るなどしたうえで、市民も巻き込んで幅広く議論していくことが求められる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011199031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 18:59:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>