<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ジャニーさん ＮＨＫラジオ出演でアイドル育成の信念 語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011989181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャニーさん ＮＨＫラジオ出演でアイドル育成の信念 語る</span><time datetime="2019-07-10T18:37"><span>7月10日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011989181_1907101835_1907101837_01_02.jpg" alt="ジャニーさん ＮＨＫラジオ出演でアイドル育成の信念 語る" id="news_image"></div><div></div><div>ジャニー喜多川さんは、平成27年の元日にＮＨＫのラジオ第１で放送された演出家の蜷川幸雄さんとの対談番組に出演していました。ジャニーさんはメディアを通して素顔や肉声を公表しておらず、極めて貴重な肉声です。</div><div>番組の中でジャニーさんは、戦争体験を経てジャニーズ事務所を立ち上げるまでのいきさつや、アイドル育成にかける信念を語っていました。<br><br>アイドルの育成についてジャニーさんは「アイドル作りって人間作りですよね。それだけにやりがいがある。どの子だってみな人間の美しさがある。それぞれそれ相応に」としたうえで「理屈っぽくじじいみたいなことは言わない。格好よく生きたいから。俺の若い頃はね、なんて言わない、絶対。自分の苦労話を伝えてもしかたないですよ」と話しています。<br><br>一方で仕事には厳しい姿勢で向き合っていました。<br><br>当時上演していた舞台についてジャニーさんは「３時間の中で１分でも気にくわなかったらお金を返すって言ってるんです。１分たりともむだなことをしては申し訳ないと思う。だから絶対に100％は当たり前。お客に満足していただくように作るのがわれわれの商売ですから、それは成立させなくてはいけない。お客はお金払って来ているわけですから」と話していました。<br><br>一方、タレントのことを「ユー」と呼ぶことについて聞かれると、ジャニーさんは、「アメリカでは『Ｙｏｕ ｍｕｓｔ ｄｏ』って主語になって言うからつい言っちゃうんです。名前は覚えられないです。それは僕の悪いところ」と打ち明けていました。<br><br>そして番組の最後これからやりたいことについてジャニーさんは「若い子はこれからどんどん伸びていくけど大事にしなきゃいけない。タレントとして育っているけど人間として育っていないわけですよ。僕はやりますよ絶対に。死ぬ前にちゃんとやります。若い子を築き上げなきゃ。金もうけ主義でやってるわけじゃないってはっきりわかると思います。僕が築き上げた人に聞こえるかもしれないけど違うんです。これから築き上げることによって子どもたちも育っていくってことなんですよ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011989181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:37:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 戦略物資の違法輸出 ４年間で156件摘発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011989401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 戦略物資の違法輸出 ４年間で156件摘発</span><time datetime="2019-07-10T21:53"><span>7月10日</span> <span>21時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011989401_1907102253_1907102301_01_02.jpg" alt="韓国 戦略物資の違法輸出 ４年間で156件摘発" id="news_image"></div><div></div><div>韓国で兵器に転用可能な戦略物資が違法に輸出され摘発された件数はこの４年間で156件にのぼることが韓国政府の資料で分かりました。韓国政府は、戦略物資の管理制度のもと適切に摘発されていることを示すものだとしていますが、日本政府は韓国向けの輸出規制を厳しくした背景に貿易管理の体制が不十分であることをあげ、安全保障上の必要な措置だと説明しており、今後、議論になることも予想されます。</div><div>韓国の産業通商資源省は去年10月とことし５月、国会の要請で、兵器に転用可能な戦略物資が違法に輸出され、摘発された件数をまとめました。<br><br>その資料によりますと摘発件数は、ことし３月までの４年間に156件にのぼり、このうち「フッ化水素」は、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦やベトナムに輸出されていました。これについて産業通商資源省は「韓国の企業がＵＡＥやベトナムなどに許可なく輸出した戦略物資の中に、日本で生産されたフッ化水素は含まれていない」というコメントを発表しました。<br><br>また韓国の専門家によりますと北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の兄、キム・ジョンナム（金正男）氏の殺害に使用された猛毒のＶＸやサリンの原材料となる物質も含まれているということです。<br><br>韓国政府関係者は、大半のケースは、中小企業が戦略物資だと知らずに手続きを怠ったものだとしているほか、資料をまとめた産業通商資源省も北朝鮮を含む国連制裁決議の対象国に違法に輸出された事例はないとし、戦略物資の輸出管理制度のもとで適切に摘発されていることを示すものだとしています。<br><br>ただ、日本政府は韓国向けの輸出規制を厳しくした背景に韓国側の貿易管理の体制が不十分であることをあげ、安全保障上の必要な措置だと説明しており、今後、議論になることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011989401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 21:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権は無能」酷評した英大使が辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011989411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「トランプ政権は無能」酷評した英大使が辞任</span><time datetime="2019-07-10T22:21"><span>7月10日</span> <span>22時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011989411_1907110518_1907110519_01_03.jpg" alt="「トランプ政権は無能」酷評した英大使が辞任" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権を「無能」などと酷評したイギリスの駐米大使のメモをきっかけにトランプ大統領がメイ政権への批判を強める中、10日、このイギリスの駐米大使が辞任しました。</div><div>辞任したのはワシントンに駐在するイギリスのダロック大使です。<br><br>ダロック大使は本国に送った公電などの中で、アメリカのトランプ政権を「無能」などと酷評していたことがイギリスの大衆紙によって今月６日に暴露されました。<br><br>トランプ大統領は「われわれは今後、彼を一切相手にしない」と強く非難し、大使を留任させる方針を示していたイギリスのメイ政権に対しても批判を強めていました。<br><br>こうした中で、ダロック大使は10日、辞任することを申し出て認められました。<br><br>辞任の理由についてダロック大使は「今の状況では私が望む役割を果たすことは不可能になっている。責任ある行動は新しい大使の任命を受け入れることだ」と説明しています。<br><br>これについてメイ首相は議会の中で「内閣全体が大使を支えると確認した中であり、非常に残念だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011989411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 22:21:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株価 ＦＲＢ今月利下げ示唆で最高値水準に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/k10011989501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株価 ＦＲＢ今月利下げ示唆で最高値水準に</span><time datetime="2019-07-10T23:47"><span>7月10日</span> <span>23時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190710/K10011989501_1907102342_1907102347_01_02.jpg" alt="ＮＹ株価 ＦＲＢ今月利下げ示唆で最高値水準に" id="news_image"></div><div></div><div>10日のニューヨーク株式市場は、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会が今月、利下げに踏み切るとの見方が強まって値上がりし、ダウ平均株価は、今月３日につけた最高値を一時上回る水準で取り引きが始まっています。</div><div>10日のニューヨーク株式市場は、日本時間の午後10時半に取り引きが始まりました。<br><br>この日、ＦＲＢのパウエル議長は議会下院の公聴会で証言を行い、市場では、利下げについてどのような認識を示すか注目が集まっていましたが、証言に先立って発表された声明を受け、今月の利下げを示唆したと受け止められました。<br><br>声明の中でパウエル議長は「貿易摩擦と世界経済への懸念が景気見通しの重しになっている」とした上で、「アメリカ経済の拡大を維持するため、適切な行動をとる」と述べています。<br><br>このため、ダウ平均株価は値上がりし今月３日につけた最高値を一時上回る水準で取り引きされているほか、新興市場のナスダック総合指数も最高値をつけています。<br><br>市場関係者は、「利下げへの期待は、一時後退していたが、今回の声明で、今月の利下げ決定を、市場はほぼ織り込みつつある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190710%2Fk10011989501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 23:47:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ生命 不適切販売 不利益受けた顧客への対応急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011989511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ生命 不適切販売 不利益受けた顧客への対応急ぐ</span><time datetime="2019-07-11T04:42"><span>7月11日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011989511_1907102343_1907110442_01_02.jpg" alt="かんぽ生命 不適切販売 不利益受けた顧客への対応急ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>不適切な保険の販売が相次いで確認されたかんぽ生命は、不利益を受けた可能性のある顧客の意向を確認し、無保険になってしまった人の契約を元に戻すなど、対応を急ぐ方針です。この問題を調べる第三者委員会も設置する予定で、全容の把握や原因の究明を速やかに果たせるかが問われることになります。</div><div>かんぽ生命では、古い契約から新しい契約に移る「乗り換え」をめぐって不適切な販売が相次いで確認され、古い契約を解約したあと健康状態を理由に新しい契約に入れなかった事例や、新旧２つの保険料を二重払いしていた事例などがありました。<br><br>かんぽ生命は保険の販売を担う日本郵便とともに10日、記者会見して陳謝するとともに、郵便局員に対する営業目標、いわゆるノルマを下げることなどを含む再発防止策を公表しました。<br><br>また本社に専門の組織を設けて、不利益を受けた可能性のある顧客を個別に訪問し意向を確認したうえで、無保険になってしまった人の契約を元に戻したり、払いすぎた保険料を返したりする対応を取っていく方針です。さらに、この問題を調べる第三者委員会も設置する予定です。<br><br>かんぽ生命は、不適切な販売が全体としてどのくらいあるか、調査中だとしており、再発防止や信頼回復に向けては全容の把握や原因の究明を速やかに果たせるかが問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>総務省「日本郵便に詳しい報告求める」</h3><div>この問題で総務省は、保険の販売を担う日本郵便に対して、詳しい報告を求める方針です。<br><br>かんぽ生命の個人向け保険は、日本郵便がかんぽ生命から委託を受け、全国に２万余りある郵便局で販売しています。<br><br>今回の問題を受けて総務省は、担当者が顧客に対してうその説明を行ったり、不利益になるような事実を説明せずに契約を取ったりしていなかったか、日本郵便から詳しい報告を求める方針です。そのうえで、金融庁とも連携を取りながら、行政処分が必要かどうか、検討する方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011989511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 04:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 有志連合は「自国の民間船護衛を」 参加迫るねらいか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011989561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 有志連合は「自国の民間船護衛を」 参加迫るねらいか</span><time datetime="2019-07-11T06:07"><span>7月11日</span> <span>6時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011989561_1907110547_1907110607_01_03.jpg" alt="米 有志連合は「自国の民間船護衛を」 参加迫るねらいか" id="news_image"></div><div>アメリカが、ホルムズ海峡の安全を確保するため同盟国などと結成を検討している有志連合について、アメリカ軍の制服組トップは、民間船舶の護衛は原則としてその国の軍の艦艇が行うという方針を示し、日本を含めた同盟国に有志連合への参加を迫るねらいもあるとみられます。</div><div>アメリカとイランの間で緊張が高まる中、アメリカ軍の制服組トップ、ダンフォード統合参謀本部議長は９日、ホルムズ海峡と周辺の海域のシーレーン＝海上交通路の安全を確保するため、同盟国などとの有志連合の結成を検討していることを明らかにしました。<br><br>ダンフォード議長によりますと、アメリカ軍の主な任務は周辺海域での偵察などで得られたデータをパトロールに参加する各国の軍の艦艇に提供する活動になるということです。そのうえで、ダンフォード議長は、「民間船舶の護衛については、その国の軍の艦艇によって行われることになるだろう」と述べ、参加国の艦艇が自国の船を護衛する方針を示しました。<br><br>ホルムズ海峡をめぐって、トランプ大統領は先月のタンカー攻撃事件のあと、ツイッターに「すべての国々は自国の船を自分で守るべきだ」と投稿し、関係国に応分の負担を求める考えを示していました。<br><br>ダンフォード議長は今後、２週間程度で参加国を見極める考えですが、民間船舶の護衛は原則としてその国の軍の艦艇が行うという方針を示すことで、日本を含めた関係国に有志連合への参加を迫るねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「制裁はまもなく大幅強化」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は10日、ツイッターで、「イランはケリー元国務長官やオバマ前大統領が作った合意に反して、秘密裏にウランの濃縮を続けてきた。イランへの制裁はまもなく大幅に強化することになるだろう」と投稿し、近くイランに対する追加制裁をさらに強化する考えを示しました。<br><br>トランプ政権の高官は、イランのザリーフ外相を対象とした制裁も検討していると明らかにしており、イランとアメリカの対立は一層深まることが予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011989561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:07:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ きょう小惑星に着陸へ 内部の岩石採取を目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/k10011989651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ きょう小惑星に着陸へ 内部の岩石採取を目指す</span><time datetime="2019-07-11T07:01"><span>7月11日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190711/K10011989651_1907110654_1907110702_01_03.jpg" alt="はやぶさ２ きょう小惑星に着陸へ 内部の岩石採取を目指す" id="news_image"></div><div>世界初となる小惑星内部の岩石採取を目指し、「リュウグウ」に向けて降下を続けている日本の探査機「はやぶさ２」は、10日夜、高度5000メートル付近で速度を秒速10センチに落とすことに成功し、降下を続けています。順調にいけば着陸は11日午前10時５分ごろの予定です。</div><div>10日午前、小惑星「リュウグウ」に向けて高度２万メートルから降下を始めた探査機「はやぶさ２」は、10日夜９時すぎ、高度5000メートル付近で計画どおり速度を４分の１の秒速10センチに落とすことに成功し、降下を続けています。<br><br>11日午前６時現在、「はやぶさ２」は高度1700メートル付近まで降りてきているとみられ、順調にいけば11日午前10時５分ごろに着陸する予定です。<br><br>「はやぶさ２」はことし２月の最初の着陸の際、小惑星表面の岩石採取に成功したとみられていますが、今回は、ことし４月に金属の塊を衝突させて作った人工クレーターの近くに着陸し、世界初となる小惑星内部の岩石の採取に挑みます。<br><br>内部の岩石は、宇宙を飛び交う放射線などの影響をあまり受けていないことから、太陽系が誕生したころの状態をよりとどめていると考えられていて、生命の起源や太陽系誕生の謎の解明が期待されます。<br><br>着陸地点は、大きな岩石がない、直径７メートルほどの狭いエリアで、ＪＡＸＡは、初回に続いて高度な機体誘導の技術が求められる難しいミッションになるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190711%2Fk10011989651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 07:01:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>