<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ふたご座流星群 今夜が流れ星のピーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ふたご座流星群 今夜が流れ星のピーク</span><time datetime="2017-12-13T14:43"><span>12月13日</span> <span>14時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>冬の夜空を光で彩る、ふたご座流星群が１３日夜、活動のピークを迎えます。太平洋側では、比較的観測条件がよくなる見込みで、十分に暗い場所であれば１時間に４０個程度の流れ星が見える可能性があるということです。</div><div>ふたご座流星群は、毎年この時期に観測される流れ星で、ふたご座を中心に夜空のどの方角にも現れる可能性があります。<br><br>国立天文台によりますと、日本では１３日夜、午前０時をはさむ前後数時間がピークになる見通しで、月明かりの影響も少ないことから、十分に暗い場所であれば、１時間に４０個程度の流れ星が見える可能性があるということです。<br><br>気象庁によりますと、１３日夜は北日本の日本海側や北陸で雪や雨の予報になっていますが、太平洋側では晴れる見込みだということです。<br><br>国立天文台では、流れ星の発生を正確に予測するため、一般の天文ファンから観測できた流れ星の数や時間帯をインターネットで募集していて、国立天文台の石崎昌春さんは「防寒対策を十分にしたうえで、レジャーシートなどに寝転がったまま観察すると見やすいと思います。多くの人に観察に参加してもらいたい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 14:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人気漫画「名探偵コナン」 作者の病気療養で長期休載へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>人気漫画「名探偵コナン」 作者の病気療養で長期休載へ</span><time datetime="2017-12-13T16:43"><span>12月13日</span> <span>16時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257421_1712131645_1712131659_01_02.jpg" alt="人気漫画「名探偵コナン」 作者の病気療養で長期休載へ" id="news_image"></div><div></div><div>漫画雑誌で２３年前から連載が続けられている人気漫画「名探偵コナン」が、作者の青山剛昌さんの病気療養などを理由に次の号から長期休載されることになりました。</div><div>これは、１３日発売された「週刊少年サンデー」の中で、作者の青山剛昌さんが連載のあとのページに自筆のコメントを寄せて明らかにしました。<br><br>この中で青山さんは「次号から病気療養と充電のために、長期休載に入ります」と理由について説明し、「しばらく休むけど待っててね」などと記しています。<br><br>「名探偵コナン」は、主人公の江戸川コナンが持ち前の推理力を武器に謎の組織に立ち向かい、仲間とともに数々の事件を解決する物語で、今から２３年前の平成６年に連載が始まりました。<br><br>テレビアニメや映画でも人気の作品で、連載はことし８月には１０００話に達し、今月１８日ごろには９４巻目となる単行本の発売が予定されています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257421_1712131645_1712131659_01_03.jpg" alt=""><div>これは、１３日発売された「週刊少年サンデー」の中で、作者の青山剛昌さんが連載のあとのページに自筆のコメントを寄せて明らかにしました。<br><br>この中で青山さんは「次号から病気療養と充電のために、長期休載に入ります」と理由について説明し、「しばらく休むけど待っててね」などと記しています。<br><br>「名探偵コナン」は、主人公の江戸川コナンが持ち前の推理力を武器に謎の組織に立ち向かい、仲間とともに数々の事件を解決する物語で、今から２３年前の平成６年に連載が始まりました。<br><br>テレビアニメや映画でも人気の作品で、連載はことし８月には１０００話に達し、今月１８日ごろには９４巻目となる単行本の発売が予定されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257421_1712131645_1712131659_01_04.jpg" alt=""><div>週刊少年サンデーを出版する小学館によりますと、連載は次の号から休みに入り、再開の時期は未定だということで、青山さんの病気については「具体的なことは申し上げられない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 16:43:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ 2030年めどに半数を電動車に パナソニックとＥＶ提携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トヨタ 2030年めどに半数を電動車に パナソニックとＥＶ提携</span><time datetime="2017-12-13T17:18"><span>12月13日</span> <span>17時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257491_1712131728_1712131728_01_02.jpg" alt="トヨタ 2030年めどに半数を電動車に パナソニックとＥＶ提携" id="news_image"></div><div></div><div>世界的にＥＶシフトが進む中、トヨタ自動車とパナソニックは、電気自動車の基幹部品となる電池の共同開発などを検討すると発表しました。<br>トヨタの豊田章男社長は、２０３０年をめどに年間の販売台数のおよそ半分にあたる５５０万台を電気自動車などの電動車にする方針を明らかにしました。</div><div>それによりますと、トヨタとパナソニックは、電気自動車の基幹部品となるリチウムイオン電池のほか、走行距離が飛躍的に伸びるとされる次世代の電池、「全固体電池」の共同開発など新たな協業の可能性を検討するとしています。<br><br>両社はすでにハイブリッド車向けの電池の生産で提携していますが、トヨタは、電池の開発に強みを持つパナソニックとの関係をさらに強化し、出遅れが指摘されている電気自動車の量産に向けた体制づくりを急ぐ方針です。<br><br>トヨタの豊田社長は記者会見で、２０３０年をめどに年間の販売台数のおよそ半分にあたる５５０万台をハイブリッド車や電気自動車などの電動車にする方針を明らかにしました。<br><br>一方、パナソニックも海外の電池メーカーとの販売競争が激しくなる中で、世界の主要な自動車グループの一角を担うトヨタとの関係を強化することで電池の供給先を確保する狙いがあります。<br><br>中国やヨーロッパなどでＥＶシフトが加速する中、トヨタはことし９月、マツダやデンソーと電気自動車の開発を行う新会社を設立するなど日本メーカーの連合づくりを進めており、今後、さらに提携が広がるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トヨタ社長「これまでの延長線上に未来はない」</h3><div>トヨタ自動車の豊田章男社長は記者会見で、協業を検討する理由について、「自動車業界は１００年に１度の大変革の時代に直面し、これまでの延長線上に未来はない。今後のカギを握るのは電池になるが、資源のない日本が競争力のある電池を安定供給するためには単独の努力では解決できない」と述べました。</div></div><div><h3>パナソニック社長「守りだけでは生き残れない」</h3><div>パナソニックの津賀一宏社長は記者会見で、「車の電動化に伴う変革に見られるように、次の１００年は比べものにならないほど変化が激しく、守りだけでは生き残れない。培った強みを生かしながらチャレンジャーのマインドで、電動車の普及に貢献していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「日本連合」で巻き返しへ</h3><div>中国やヨーロッパを中心に世界各地でＥＶシフトの動きが加速していますが、トヨタ自動車はＥＶ＝電気自動車を量産しておらず、出遅れが指摘されています。<br><br>このため、トヨタは電気自動車の開発や生産の体制作りを急いでおり、ことし９月には自動車メーカーのマツダや自動車部品メーカー最大手のデンソーとＥＶの開発などを行う新会社を設立しました。<br>新会社にはＳＵＢＡＲＵやスズキ、それにトヨタグループのダイハツ工業と日野自動車も参加を検討しています。<br><br>トヨタとしては今回、ＥＶの性能のカギを握る電池の分野でもパナソニックとの提携を強化することになり、日本メーカーの技術力を結集するいわば「日本連合」で巻き返しを図る方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:18:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京メトロ銀座駅で携帯充電用のバッテリーが破裂し出火</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京メトロ銀座駅で携帯充電用のバッテリーが破裂し出火</span><time datetime="2017-12-13T17:53"><span>12月13日</span> <span>17時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257271_1712131508_1712131513_01_03.jpg" alt="東京メトロ銀座駅で携帯充電用のバッテリーが破裂し出火" id="news_image"></div><div>１３日午後２時前、東京・中央区の東京メトロ銀座駅の改札口付近で男性が持っていた携帯電話の充電用のバッテリーが破裂して火が出ました。けが人はなく、警視庁などが詳しい状況を調べています。</div><div>１３日午後２時前、東京・中央区の東京メトロ丸ノ内線の銀座駅の改札口付近で、駅の利用客の２０代の男性が持っていた携帯電話を充電するためのバッテリーが破裂して、火が出ました。<br><br>警視庁などによりますと、駅員が消火器を使って火をすぐに消し止めたということで、けが人はいませんでした。駅の構内には消火器の粉末が飛び散って一時騒然となりましたが、東京メトロによりますと地下鉄の運行に影響はなかったということです。<br><br>当時、男性はバッテリーをかばんの中に入れていて、充電はしていなかったということす。<br>警視庁などは、バッテリーが何らかの原因で発熱して火が出た可能性があると見て、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「爆発音怖すぎた」などのＳＮＳ投稿</h3><div>ツイッターなどには地下鉄の銀座駅に居合わせた人が撮影したと見られる写真が午後２時前に投稿されています。<br><br>このうちツイッターに「爆発音怖すぎた」という書き込みとともに投稿された写真には駅の利用客たちの足元で何かが燃え、炎が上がっている様子が写っています。<br><br>またフェイスブックに投稿された写真には、消火剤か煙のようなものが一面に立ちこめている様子が写っていて、「銀座駅が大変なことに。消火器で何かを鎮火してる」と書き込まれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:53:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 小学校に米軍ヘリの窓落下 児童から10ｍほどの場所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄 小学校に米軍ヘリの窓落下 児童から10ｍほどの場所</span><time datetime="2017-12-13T18:20"><span>12月13日</span> <span>18時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257321_1712131553_1712131557_01_02.jpg" alt="沖縄 小学校に米軍ヘリの窓落下 児童から10ｍほどの場所" id="news_image"></div><div></div><div>１３日午前、沖縄のアメリカ軍普天間基地に隣接する宜野湾市の小学校のグラウンドに、飛行中のアメリカ軍の大型ヘリコプターから重さが８キロ近くある窓が落下しました。市の教育委員会によりますと、窓は、当時グランドにいた子どもたちから、わずか１０メートルほどの所に落下したということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>１３日午前１０時すぎ、沖縄のアメリカ軍普天間基地に隣接する普天間第二小学校のグラウンドに、飛行中の普天間基地所属のＣＨ５３ヘリコプターから窓が落下しました。<br><br>宜野湾市教育委員会によりますと、当時、グラウンドでは、２年生と４年生の合わせておよそ５０人が体育の授業を受けていて、このうち４年生の男子児童の左腕に、落下に伴って飛んできたものが当たったということです。<br>教育委員会は当初、この児童が軽いけがをしたと見ていましたが、確認したところ、けがはなかったということです。<br><br>警察によりますと、落下した窓は台形で、幅が最大で９０センチ、高さが８５センチ、重さはおよそ７．７キロありました。<br>また、落下した場所は子どもたちがいた場所から、わずか１０メートルほどしか離れていなかったということで、警察がくわしい状況を調べています。<br><br>小学校の敷地内への落下物という事態を受けて、沖縄のアメリカ海兵隊ナンバー２のポール・ロック准将は、沖縄県の富川副知事と面会し、「県民に不安を与えたことについて、心からおわびしたい。われわれは安全性が確認できないものは飛行させない。きょうすべてのＣＨ５３を基地に帰還させ、何が原因か調査している」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>グラウンドに体育の授業中の児童たち</h3><div>宜野湾市教育委員会によりますと、窓が落下した当時は体育の授業中で、グラウンドには、およそ５０人の児童がいました。グラウンドの東側では４年生が鉄棒を使った授業を、西側では２年生が授業を行っていて、窓はこの２つのクラスの間に落下したということです。<br><br>１３日は２つのクラスが東西に分かれてグラウンドを使っていましたが、１クラスだけの場合は窓が落下した周辺を使うことも多く、落下物が直撃していたおそれもあったということです。</div></div><div><h3>翁長知事「よき隣人とは言えない」</h3><div>沖縄県の翁長知事は、県庁で記者団に対し、「子どもたちの安心・安全に関わることで、北朝鮮の問題で慌ただしい状況が続いているが、日本や極東の安全保障のために、沖縄の人がどうなってもいいというふうにしか見えず、差別としかいいようがない。何度も抗議をしてきたが、それとは関係ないところで、物事が進んでいるという気持ちさえ抱かざるをえない。アメリカ軍に対する沖縄県民の印象は、とても『よき隣人』とは言えない」と強く批判しました。</div></div><div><h3>専門家「窓の落下聞いたことがない」</h3><div>飛行中のアメリカ軍のヘリコプターから窓が落下したことについて、海上自衛隊の元自衛官で長年、ヘリコプターの操縦に当たった経験を持つ笹川平和財団の小原凡司上席研究員は１３日午後、ＮＨＫの電話インタビューに応じ、「軍用機の窓は、事故が発生した時に脱出できるように、外れるようにできている」と述べ、構造上、脱出用のレバーを操作して窓に強い力をかければ、外すことができると説明しました。<br><br>そのうえで小原上席研究員は「機内で作業中に偶然、レバーを引っ掛けて、さらに窓に力がかかってしまった場合、落ちることはなくはない。また、そもそも窓をはめた時に、うまくロックされていなかった可能性もある」などと、考えられる原因を指摘しつつも、「そもそも、航空機から物が落ちることはあってはならず、窓自体が落ちることは聞いたことがない。明らかに異例のことだ」と述べ、原因の究明と再発防止の徹底が必要だとの考えを示しました。</div></div><div><h3>官房長官「再発防止に最善の努力」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「米軍機の飛行に際しては、安全の確保が大前提であり、引き続き米側に対して、安全面に最大限配慮するとともに、地域住民に与える影響を最小限にとどめるよう求めていきたい。政府としては再びこのようなことが起きないよう最善の努力をする」と述べました。<br><br>また菅官房長官は「住宅や学校に囲まれて市街地の真ん中にあり、世界で最も危険とも言われている普天間飛行場の固定化は避けなければならない。今後とも普天間飛行場の危険除去と辺野古への移設に対する政府の考え方を丁寧に説明して、辺野古移設に理解と協力を頂くよう粘り強く取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>ヘリは頻繁に小学校上空を飛行</h3><div>アメリカ軍普天間基地の飛行ルートについては、離着陸を含む基地周辺を飛行する場合は、学校や病院を含む人口密集地の上空をできるかぎり避けることが日米両政府の間で合意されています。<br><br>基地周辺を飛ぶ場合のルートは、滑走路の両脇にだ円形のような形で設定されていて、滑走路の北側の延長線上に近い普天間第二小学校の上空は飛ばないようになっています。<br><br>こうした基地周辺の飛行ルートのほかに、普天間基地では、離れた訓練区域との間を行き来する場合の別の飛行パターンもあります。<br>しかし、実際の飛行ルートを沖縄防衛局が専用の装置などを使って観測したところ、設定されたルートをはみ出して普天間第二小学校の上空を飛んでいるケースが繰り返し確認されています。<br><br>また、地元の住民からも学校の上空を飛行しているという目撃証言がたびたび寄せられていて、普天間基地を抱える宜野湾市は、設定されたルートが実態とかけ離れているとして、アメリカ軍に改善を求め続けています。</div></div><div><h3>飛び交う軍用機への不安</h3><div>在日アメリカ軍が集中する沖縄では、過去にも軍用機が絡む事故に子どもたちが巻き込まれる被害が起きています。<br><br>昭和３４年には、今のうるま市にある宮森小学校に戦闘機が墜落して、児童１１人を含む１８人が犠牲になりました。<br><br>また、昭和４０年には、輸送機からパラシュートにつるしたトレーラーを投下する訓練を行っていたところ、誤って読谷村の住宅を直撃し、小学生の女の子が死亡する事故が起きました。<br><br>その後も、軍用機の墜落や機体からの落下物などが相次いでいて、沖縄の人たちは事故やトラブルが起きるたびに基地と隣り合わせの生活に対して不安を強めています。</div></div><div><h3>繰り返される米軍機からの落下物</h3><div>在日アメリカ軍基地が集中する沖縄では、これまでもアメリカ軍機の部品などが落下する事故やトラブルが繰り返されてきました。<br><br>沖縄県によりますと、沖縄が本土に復帰した昭和４７年以降、県内でアメリカ軍機から部品などが落下した事故やトラブルは、今月１日現在で合わせて６７件確認されているということです。<br><br>おととしには普天間基地所属のヘリコプターが重さ２００キロ余りの部品を海上に落下させたほか、オスプレイや偵察機が部品を落下させるなど１年間で８件相次ぎました。<br><br>また去年は、１月に県内の基地を離着陸した岩国基地所属の空中給油機がゴム製の部品を落下させるなど２件確認されています。<br><br>さらにことしも５月に嘉手納基地所属のＦ１５戦闘機が海上に重さ２キロの部品を落下させたほか、先月も嘉手納基地に派遣されている最新鋭のステルス戦闘機Ｆ３５Ａの機体の一部のパネルがなくなるなど、今月１日までに２件が確認されています。<br><br>こうした事故やトラブルがあるたびに県や基地を抱える地元自治体は、アメリカ軍に対して抗議と再発防止の要請を繰り返しています。<br><br>このほか今月７日には、普天間基地から３００メートルほどの保育園で、「ＵＳ」などと書かれた重さ２００グラム余りの筒状の部品が屋根の上で見つかりました。<br><br>しかしアメリカ軍は、ＣＨ５３ヘリコプターのものであると認めたものの、飛行中に落下した可能性は低いという認識を示していて、原因がわからないままです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 18:20:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛媛 伊方原発３号機の運転停止命じる 広島高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>愛媛 伊方原発３号機の運転停止命じる 広島高裁</span><time datetime="2017-12-13T18:32"><span>12月13日</span> <span>18時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257181_1712131352_1712131355_01_03.jpg" alt="愛媛 伊方原発３号機の運転停止命じる 広島高裁" id="news_image"></div><div>愛媛県にある伊方原子力発電所３号機について、広島高等裁判所は「熊本県の阿蘇山で、巨大噴火が起きて原発に影響が出る可能性が小さいとは言えず、新しい規制基準に適合するとした原子力規制委員会の判断は、不合理だ」と指摘し、運転の停止を命じる仮処分の決定をしました。伊方原発３号機は、定期検査のため運転を停止中ですが、仮処分の効力は、決定が覆されない限り続くため、定期検査が終了する来年２月以降も運転できない状態が続く可能性が高くなりました。</div><div>愛媛県にある四国電力の伊方原発３号機について、広島県などの住民４人は「重大事故の危険がある」として、運転の停止を求める仮処分を申し立て、広島地方裁判所は、ことし３月退ける決定をしました。<br><br>住民側は、決定を不服として抗告し、広島高等裁判所では、四国電力が想定する地震の最大の揺れや周辺の火山の噴火の危険性をどのように評価するかなどが争われました。<br><br>１３日の決定で広島高裁の野々上友之裁判長は、熊本県にある阿蘇山が噴火しても火砕流が原発に到達しないと主張する四国電力の根拠となった噴火のシミュレーションについて、「過去に阿蘇山で実際に起きた火砕流とは異なる前提で行われており、原発に火砕流が到達していないと判断することはできないため、原発の立地は不適切だ」などと指摘しました。<br><br>そのうえで、「阿蘇山の地下にはマグマだまりが存在し、原発の運用期間中に、巨大噴火が起きて原発に影響を及ぼす可能性が小さいとはいえない。巨大噴火が起きた場合、四国電力が想定した火山灰などの量は少なすぎる」と述べました。<br><br>そして、「火山の危険性について、伊方原発が新しい規制基準に適合するとした原子力規制委員会の判断は不合理で、住民の生命、身体に対する具体的な危険が存在する」として、運転の停止を命じました。<br><br>一方、運転停止の期間については、広島地方裁判所で並行して進められている裁判で異なる結論が出る可能性があるとして、来年９月３０日までとしました。<br><br>伊方原発３号機は、去年８月に再稼働し、ことし１０月から定期検査のため運転を停止していますが、仮処分の効力は、決定が覆されない限り続くため、定期検査が終了する来年２月以降も運転できない状態が続く可能性が高くなりました。<br><br>高裁が、原発の運転停止を命じるのは初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住民の弁護団「歴史的な転換点」</h3><div>広島高裁が伊方原発３号機の運転の停止を命じる仮処分の決定をしたことを受け、弁護士らが裁判所の前で、「被爆地ヒロシマ 原発を止める」などと書かれた旗を掲げると、集まった支援者などからは歓声が上がりました。<br><br>住民の弁護団の河合弘之弁護士は「われわれの思いが通じ、主張のほとんどが認められた。高等裁判所で差し止めの決定が下ったのは初めてで、被爆地の広島でこのような決定が出たのは意義が大きく、歴史的な転換点だと思う」と話していました。</div></div><div><h3>申立人「重要な一歩」</h3><div>広島高裁の決定について、仮処分の申立人のひとりで広島市中区に住む綱崎健太さん（３７）は「被爆者を中心に立ち上がり、被爆地の裁判所で訴えが認められたことは、７２年前に始まった被爆の歴史を止めるための重要な一歩だと受け止めている」と話していました。<br><br>また、同じ仮処分の申立人で松山市に住む小倉正さん（５６）は「広島の被爆者など、立ち上がってくれた方に感謝したい。裁判はむだではないかと思っていたが、いい意味で期待を裏切るうれしい勝利だ」と話していました。</div></div><div><h3>四国電力「到底承服できない」</h3><div>広島高裁が伊方原発３号機の運転の停止を命じる仮処分の決定をしたことを受け、四国電力は「３号機の基準地震動の合理性や火山事象に対する安全性の確保などについて裁判所に丁寧に主張や立証を行い、抗告を退けるよう求めてきた。当社の主張が認められなかったことは極めて残念であり、到底承服できない。内容を確認のうえ、速やかに異議申し立ての手続きを行います」とコメントしています。</div></div><div><h3>原子力規制委員長「審査に影響ない」</h3><div>原子力規制委員会の更田豊志委員長は、伊方原子力発電所３号機の運転の停止を命じる仮処分の決定が出されたことについて、「規制委員会は、当事者ではなく、個別の民事訴訟についてコメントはできない」としたうえで、「私たちは、福島の原発事故と国内外の知見や経験を踏まえて基準やガイドなどを策定し、許認可を行っている。その基準も常に改善している」と述べ、審査は最新の知見に基づいて行われていると説明しました。<br><br>また今回の決定が、今後の審査で火山の想定に与える影響については、「私たちは状況にかかわらず、科学的、技術的な知見、理解を基に判断していくだけで、審査への影響はない」と述べました。</div></div><div><h3>今後の手続きは</h3><div>仮処分の手続きは、正式な裁判をしていると時間がかかって間に合わない緊急の場合などに使われるもので、今回の決定は直ちに効力が生じます。<br><br>四国電力は、異議を申し立ててさらに争うことができ、仮処分の効力を一時的に止める「執行停止の申し立て」を行うこともできます。<br><br>これらの申し立ては、広島高等裁判所で改めて審理されることになります。さらにこの決定に不服があれば、最高裁判所まで争うことができますが、今回の決定では運転停止の効力は来年９月３０日までとされました。</div></div><div><h3>仮処分や裁判 全国で相次ぐ</h3><div>原子力発電所を運転させないよう求める仮処分や裁判は、６年前の原発事故をきっかけに全国で相次いでいます。<br><br>原子力発電所をめぐる裁判は、昭和４０年代後半から起こされていますが、６年前に福島第一原発の事故が起きると、改めて安全性を問う動きが広がりました。<br><br>このうち、原子力規制委員会が新しい規制基準に適合していると認めた原発に対しては、運転停止の効力が直ちに生じる仮処分を住民が申し立てるケースが相次いでいます。<br><br>高浜原発３号機と４号機については、おととし、福井地方裁判所が再稼働を認めない仮処分の決定を出しましたが、福井地裁の別の裁判長に取り消されました。<br><br>これとは別に、滋賀県の住民が大津地方裁判所に仮処分を申し立て、去年、再び運転の停止を命じる決定が出されましたが、ことし３月、大阪高等裁判所はこの決定を取り消し、再稼働を認めました。<br><br>九州電力の川内原発１号機と２号機に対する仮処分では、おととし、鹿児島地方裁判所が住民の申し立てを退け、福岡高等裁判所宮崎支部も抗告を退けました。<br><br>また、ことし６月には、九州電力の玄海原発３号機と４号機について、佐賀地方裁判所が住民の申し立てを退け、福岡高等裁判所で争われています。<br><br>伊方原発をめぐっては、広島高等裁判所のほか、３か所で仮処分が申し立てられていて、松山地方裁判所ではことし７月に住民の申し立てが退けられ、今回の決定とは判断が分かれました。<br><br>このほか裁判も各地で起こされていて、弁護団によりますと、現在、全国の裁判所で審理されている仮処分や集団訴訟は少なくとも３７件に上っているということで、今後の動向が注目されます。</div></div><div><h3>運転停止で１か月に約35億円の損失</h3><div>伊方原発３号機は現在、定期検査のため運転を停止していますが、仮処分の決定で運転できない期間が続くと、１か月でおよそ３５億円の損失が出るということです。<br><br>伊方原発３号機は福島第一原発事故のあと、定期検査のため平成２３年４月に運転を停止し、２年余りあと、再稼働の前提となる新たな規制基準の審査を申請しました。<br><br>その後、重大事故や自然災害への対策の審査を経て、おととし７月、審査に合格し、地元の同意を得るなどして去年８月に再稼働しました。<br><br>ことし１０月に定期検査のため運転を停止し、設備の点検が進められていますが、四国電力は検査が順調に進めば来年１月２０日ごろ、原子炉を起動し、２月２０日ごろ営業運転を始める計画でした。<br><br>四国電力によりますと、伊方原発３号機の運転ができないと、代わりとなる火力発電所の運転に必要な燃料費などで、１か月およそ３５億円の損失が出るということで、運転の停止が長引くと経営に影響が出るとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 18:32:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 羽生永世七冠 「目の前の１年を頑張る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 羽生永世七冠 「目の前の１年を頑張る」</span><time datetime="2017-12-13T19:26"><span>12月13日</span> <span>19時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257731_1712131934_1712132002_01_03.jpg" alt="将棋 羽生永世七冠 「目の前の１年を頑張る」" id="news_image"></div><div>将棋界の７つの永世称号の資格をすべて獲得し、前人未到の「永世七冠」を達成した羽生善治さんが、ＮＨＫのインタビューに応じ、今後について、「１０年後の姿は想像できず、とりあえずは目の前の１年を頑張ろうと思います」などと話しました。</div><div>羽生善治さんは、永世七冠達成を決めた今期の竜王戦を振り返るＮＨＫの将棋番組に出演するため、１３日午後、東京・渋谷のＮＨＫ放送センターを訪れ、番組収録のあと単独インタビューに応じました。<br><br>羽生さんは、午前中の記者会見から始まった１３日一日を振り返り、「非常に慌ただしく過ごしている感じです。国民栄誉賞を検討していただけるという話が出ているだけでも、大変名誉で光栄なことだと思っています」と、改めて現在の心境を述べました。<br><br>また、今後の目標については、「将棋の盤上では日進月歩で新しい技術が生まれています。今まで見たこともないものが常に生まれてくるので、可能なかぎりそれを学びたいです」と語っていました。<br><br>最後に、今後どのような棋士でありたいか聞くと、「１０年後の姿は想像できないというのが実感です。マラソンで言えば、ゴールまであと１キロだったら頑張れるけど、『あと４０キロです』と言われるとかなり気持ちが萎えるので、とりあえずは目の前の１年を頑張ろうと思います」と話したうえで、ことし７７歳で引退した加藤一二三九段を引き合いに出し、「加藤先生のようなテンションと情熱を保ち続けることは尋常なことではないです。これから先の３０年を同じテンションで頑張れるかというと正直かなり厳しいので、できるところまで頑張ろうと思っています」と率直な思いを語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 19:26:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>