<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 羽生棋聖が前人未到の「永世七冠」達成</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/k10011247171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 羽生棋聖が前人未到の「永世七冠」達成</span><time datetime="2017-12-05T17:43"><span>12月5日</span> <span>17時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/K10011247171_1712051629_1712051629_01_02.jpg" alt="将棋 羽生棋聖が前人未到の「永世七冠」達成" id="news_image"></div><div>将棋の羽生善治棋聖が竜王戦の七番勝負を制して通算７期目となる竜王のタイトルを獲得し、永世竜王の資格を得ました。これで現在７つある将棋の永世称号の資格をすべて獲得し、前人未到の「永世七冠」達成を果たしました。</div><div>将棋の永世称号は、同じタイトルを一定の回数、獲得した棋士に与えられ、羽生善治棋聖は現在７つある永世称号のうちすでに６つのタイトルで資格を得ていて、残る永世竜王も獲得条件となる通算７期まであと１期に迫っていました。<br><br>その永世竜王をかけて渡辺明二冠に挑む竜王戦の七番勝負は、ここまで羽生さんが３勝１敗とリードし、４日から鹿児島県指宿市で第５局が行われました。<br><br>渡辺さんは将棋界最高峰の竜王のタイトルを１１期獲得してただ１人、永世竜王の資格を得ていて、羽生さんはこれまでにも２度、永世七冠をかけて渡辺さんとの竜王戦に挑みましたが、いずれも敗れていました。<br><br>対局は５日午前９時に再開され、羽生さんは優勢に駒を進めて渡辺さんの守りを崩し、午後４時２３分、８７手までで渡辺さんが投了しました。<br><br>羽生さんは竜王のタイトルを奪還するとともに永世竜王の資格を獲得し、７つの永世称号をすべて獲得するという前人未到の永世七冠達成を果たしました。<br><br>さらに、通算獲得タイトル数を９９期として、同じく前人未到の大記録となる１００期の大台に王手をかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>永世七冠達成「まだ実感がない」</h3><div>羽生さんは対局のあと「シリーズが終わってほっとしています。攻めていかないと逆に主導権を握られてしまうと思って、思いきっていきました」と対局を振り返りました。<br><br>そして、前人未到の永世七冠達成については、「まだ終わったばかりで、実感がないです」と話していました。</div></div><div><h3>ずっと１人で時代を作ってきた証し</h3><div>将棋の「永世称号」は、同じタイトルを一定の回数、獲得した棋士に与えられます。これはタイトル戦における「殿堂入り」のようなもので、例えば最も歴史の長い名人戦では、通算５期、獲得した棋士に「永世名人」の称号が与えられ、引退後などに木村義雄十四世名人や大山康晴十五世名人などと呼ばれることになります。<br><br>かつて永世名人が世襲制となっていた時代がありましたが、今はすべて実力制となっていて、永世称号が与えられる条件は、「通算５期」のほか、「連続５期」や「通算１０期」などとタイトルによって異なります。<br><br>これまでに実力制で永世称号を１つでも獲得した棋士はわずか１０人で、タイトルを一定の回数、獲得してやっと得ることができる永世称号は、いわば「歴史に名を残す名棋士」の証しと言えます。<br><br>羽生さんと同世代で自身も永世棋聖の資格を持つ日本将棋連盟会長の佐藤康光九段は羽生さんの偉業について、「永世称号は、１つでも得られれば、一時代を作ったという証しとなりますが、羽生さんの『永世七冠』の場合は、初タイトルを取ってから３０年近くにわたって、ずっと１人で時代を作ってきたという証しだと感じます。今後現れるかどうかもわからないくらいの大変な記録です」と話しています。<br><br>また、羽生さんの強さについては、「羽生さんくらいの年齢になると豊富な経験をもとに勝負しようとする棋士も多いのですが、羽生さんからは、常に新しい手法を取り入れて若手とも張り合おうという気持ちを強く感じます。もともと基本的な技術がほかの棋士より一つ抜けていた印象はありますが、何よりも、その力を持続させるための努力を怠らなかったことが今の羽生さんを作っていると思います」と理由を分析していました。</div></div><div><h3>棋士たちから祝福のコメント</h3><div>将棋の羽生善治さんが前人未到の永世七冠を達成したことについて、棋士たちから祝福のコメントが寄せられています。<br><br>自身も永世棋聖の資格を持つ、日本将棋連盟会長の佐藤康光九段は、「前人未到の偉大な記録に改めて敬意を表します。どんな厳しい環境、状況下におかれてもそれを受け入れ、戦い続ける姿勢には畏敬の念にたえません。これからも体調にご留意され、ますますのご活躍を祈念いたします」とコメントしています。<br><br>永世名人の資格を持つ、谷川浩司九段は、「永世称号は一つだけでも大変なのに、七つすべてとは信じられません。羽生さんの飽くなき好奇心、探究心が、４７才になっても若手と最新型でぶつかり合う姿勢につながっているのでしょう。相手の得意形に飛び込み、相手もよい内容の将棋を指す中で、結果を出し続けるのがすごいと思います。心よりおよろこび申し上げます」とコメントしています。<br><br>羽生さんに次いで多い５つの永世称号を持つ中原誠十六世名人は、「永世七冠おめでとうございます。羽生さんのたゆまぬ努力に敬意を表します。４５歳をすぎてからは、さすがの羽生さんもタイトル戦で苦労することが多いようですが、その中での大記録達成は立派だと思います。これからの一年、一年にも注目したいと思っています」とコメントを寄せました。<br><br>また、史上最多の２９連勝を達成した中学３年の藤井聡太四段は、「竜王奪取そして永世七冠の獲得、おめでとうございます。『永世七冠』という言葉の重みに羽生先生が積み上げてこられたものの大きさを改めて感じています。今後ますますのご活躍を期待しています」とコメントしています。<br><br>さらに、ことし６月に現役を引退した加藤一二三九段は「覇者として将棋界をけん引し続けて３０余年。たぐいまれなる才能をたゆまぬ努力により開花させた羽生さんが、ついに前人未到の金字塔を打ち立てられたことに最大限の賛辞を送りたいと思います。今後の活躍をますます楽しみにしております」としています。<br><br>このほか、囲碁界でただ１人の七冠独占を２回にわたって成し遂げている井山裕太七冠からもコメントが寄せられ、「長きにわたり結果を残し続けられるそのお姿に、敬服いたしております。今後も健康に留意され、私を含めた多くの人々の目標であり続けていただければと思います」とメッセージを送っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171205%2Fk10011247171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:43:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スパコン」ベンチャー企業社長を逮捕 助成金詐欺の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/k10011246741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「スパコン」ベンチャー企業社長を逮捕 助成金詐欺の疑い</span><time datetime="2017-12-05T18:23"><span>12月5日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/K10011246741_1712051424_1712051425_01_03.jpg" alt="「スパコン」ベンチャー企業社長を逮捕 助成金詐欺の疑い" id="news_image"></div><div>ことし世界トップクラスの省エネ性能を誇るスーパーコンピューターの開発に成功して注目を集めた東京のベンチャー企業の社長らが、経済産業省が所管するＮＥＤＯ＝新エネルギー・産業技術総合開発機構にうその研究実績の報告書を提出し、助成金４億３０００万円余りをだまし取ったとして東京地検特捜部に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのはスーパーコンピューターの開発を手がける東京・千代田区のベンチャー企業「PEZY Computing」の社長の齊藤元章容疑者（４９）と元事業開発部長の鈴木大介容疑者（４７）で、東京地検特捜部は、会社や齊藤社長の自宅などを捜索しました。<br><br>特捜部の調べによりますと、齊藤社長らは３年前、経済産業省が所管するＮＥＤＯ＝新エネルギー・産業技術総合開発機構からベンチャー企業の技術開発を支援する助成金４億３０００万円余りをだまし取ったとして、詐欺の疑いが持たれています。<br><br>齊藤社長らはスーパーコンピューターに使われる新型メモリーの研究開発で、ＮＥＤＯに助成の対象となる費用を水増ししたうその研究実績の報告書を提出し、助成金をだまし取った疑いがあるということです。<br><br>「PEZY Computing」など齊藤社長が経営するベンチャー企業２社はことし１０月、計算速度が国内最速で、世界トップクラスの省エネ性能を誇るスーパーコンピューター「Gyoukou（暁光）」の開発に成功したと発表し、注目を集めていました。<br><br>ＮＥＤＯによりますと「PEZY Computing」はこれまでにＮＥＤＯから５つの事業で合わせて３５億円余りの助成金を受け取っているということで、特捜部はスーパーコンピューターの開発をめぐる多額の資金の流れについて実態解明を進めるものと見られます。<br><br>特捜部は２人の認否を明らかにしていません。<br><br>齊藤社長らが逮捕されたことについて、ＮＥＤＯ＝新エネルギー・産業技術総合開発機構は「捜査中のことであり、コメントは差し控えますが、今後は東京地検の捜査に全面的に協力し、事実の確認に努めて参りたい」というコメントを発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有識者「国からの補助金が頼り 今後が心配」</h3><div>スーパーコンピューターに関する文部科学省の有識者会議で主査を務める小柳義夫神戸大学特命教授は「スパコンは、人工知能や航空機の設計、それに自動運転など現代科学の基盤となる重要な技術だ。計算速度を競う世界ランキングでは、日本のスパコン『京』が２０１１年にトップにたったものの、最近は、中国が１０期連続で世界のトップを維持し、『京』の順位は下がり続けていた。<br><br>そうした中、ことし１１月のランキングで『PEZY Computing』が開発した『Gyoukou（暁光）』が４位に入り、今後の応用に向けて期待が集まっていたところだった。会社は製品を売っているわけではなく、国からの補助金が頼りだったはずで、会社がつぶれるようなことになれば、期待された技術だけに今後どうなるのか非常に心配だ」と話していました。</div></div><div><h3>国内最速のスパコン開発で注目集めた</h3><div>齊藤社長はスーパーコンピューターやＡＩ＝人工知能などを開発するベンチャー企業の創業者で、ことし１０月、計算速度が国内最速で世界トップクラスの省エネ性能を誇るスーパーコンピューターを開発したと発表し、注目を集めました。<br><br>民間の信用調査会社などによりますと、斉藤社長は新潟県出身で、東京大学医学部の附属病院に医師として勤務したあと、アメリカのシリコンバレーで画像診断システムを開発するベンチャー企業を立ち上げ成功を収めたといういことです。<br><br>そして７年ほど前に東京に拠点を移し「PEZY Computing」など２社がことし１０月に開発に成功したと発表したスーパーコンピューターやＡＩの開発に乗り出しました。<br>そしてことし１０月、斉藤社長が経営する「PEZY Computing」など２社は計算速度が国内最速で世界トップクラスの省エネ性能を誇るスーパーコンピューター「Gyoukou（暁光）」（ぎょうこう）の開発に成功したと発表し、ベンチャー企業が少ない人員で大手企業などを上回る性能のスーパーコンピューターを開発したとして注目を集めました。<br><br>著書によりますとこれまでに立ち上げた研究・開発系のベンチャー企業１０社の累計の売上高は１０００億円を超えるということです。おととしには日本の産業界で活躍する独創的な人材を表彰する日経ＢＰ社の「日本イノベーター大賞」で「大賞」に選ばれたほか、去年は２０３０年を展望しデフレ脱却や経済再生策を検討するために内閣府が設置した会議の委員にも選ばれていました。<br><br>この会議で斉藤社長は「２０３０年にも１台のコンピューターが全人類の知能を超え、社会に巨大な変革が起きる可能性がある」などとスーパーコンピューター開発の重要性について積極的に発言していました。</div></div><div><h3>開発したスパコンは</h3><div>齊藤社長が経営する「PEZY Computing」など２社がことし１０月に開発に成功したと発表したスーパーコンピューター「Gyoukou（暁光）」は１秒当たり、１京４１３０兆回の計算速度を記録し、富士通が開発した「Oakforest-PACS」の記録を超えて、国内最速を達成しました。<br><br>省エネ性能を示す、消費電力１ワット当たりの計算回数では、世界１位に相当する１秒間に１４６億９０００万回を記録しました。<br><br>「Gyoukou（暁光）」は神奈川県にある国立研究開発法人海洋研究開発機構に設置されています。<br><br>スーパーコンピューターの開発では大型化に伴う消費電力の抑制が課題となりますが、「PEZY Computing」などは独自に開発したプロセッサーを電気を通さない特殊な液体に浸して冷やすことで、速い計算速度と高い省エネ性能を実現したということです。<br><br>先月発表されたスーパーコンピューターの世界ランキングでは「Gyoukou（暁光）」が１秒当たり１京９１４０兆回の計算速度を記録し国内最高の４位となったほか、同時に発表された省エネ性能を比較するランキングでも、斉藤社長が経営する２社が開発したスーパーコンピューターが１位から３位を独占しました。<br><br>少ない人員で開発したにもかかわらず、それまで国内トップだった富士通のスーパーコンピューターの記録を上回り、一躍、注目を集めました。<br><br>齊藤社長はこれまでに出版した著書の中で「スーパーコンピューターの性能の向上は、巨大な変革をもたらし人類はエネルギー問題や食料問題などから解放される」と開発の意義を強調し、「日本人こそが次世代スーパーコンピュータを開発し、新世界を創出しなくてはならない」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171205%2Fk10011246741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:23:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本語学校急増 ５年で200校以上新設  背景に人手不足か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/k10011247651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本語学校急増 ５年で200校以上新設  背景に人手不足か</span><time datetime="2017-12-05T19:39"><span>12月5日</span> <span>19時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/K10011247651_1712051955_1712051959_01_02.jpg" alt="日本語学校急増 ５年で200校以上新設  背景に人手不足か" id="news_image"></div><div></div><div>国際競争力を高めるためとして政府が外国人留学生を積極的に受け入れる計画を進める中、留学生の受け入れ先となる日本語学校も全国で急増しています。ＮＨＫが調べたところ、この５年間だけで２００校以上の日本語学校が新設され、建設業や人材派遣業など異業種からの参入も相次いでいることがわかりました。専門家は「人手不足に悩む日本社会が留学生を労働力として求めていることが日本語学校急増の背景にあるのではないか」と指摘しています。</div><div>政府は２０２０年までに、外国人留学生を３０万人にまで増やす計画で、在留資格の要件を緩和するなどして留学生を積極的に受け入れています。<br><br>それに伴い留学生の受け入れ先となる日本語学校も全国で急増し、その数はことし過去最高の６４３校に上っています。<br>ＮＨＫが全国の日本語学校について詳しく調べたところ、この５年間だけで全体の３割にあたる２０６校が新設され、ことしに入ってからも８０校が相次いで設立されていたことがわかりました。<br><br>さらに５年間に新設された日本語学校のうち１８０校について聞き取り調査や登記簿などを調べ誰が経営しているのか詳しく分析したところ、学校法人が経営していたのは全体のおよそ４分の１以下にとどまった一方で、株式会社や有限会社が経営する学校が７割近くを占めていました。<br><br>日本語学校を経営する会社を業種別に見ますとおよそ半数が教育関係の業者だった一方で不動産業、人材派遣業、介護福祉業、建設業、観光業、産業廃棄物処理業など異業種からの参入も相次いでいることがわかりました。<br><br>介護事業などを行う会社が新設した日本語学校の校長は「人手不足で自分の会社でアルバイトをしてもらう留学生を集めるために日本語学校を設立した。地域の若者が少なくなっているので、留学生には将来の労働力としても期待している」と話しています。<br><br>また建設業者が新設した学校の担当者は、「日本語学校というビジネスに魅力を感じて開校した。本業とは別の収益源になっており今後さらに新たな学校を作ることも検討している」と話しています。<br><br>外国人留学生の問題に詳しい神戸大学の斉藤善久准教授は「人手不足に悩む日本社会が留学生を労働力として求めていることが日本語学校急増の背景にあるのではないか。労働現場にいる留学生は実情が見えづらくなっていて政策として留学生を受け入れる以上、国は状況の把握に努めるべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本企業で働く留学生 去年は２１万人</h3><div>政府は世界の優秀な人材を受け入れて国際競争力を高めるためとして、２０２０年までに外国人留学生を３０万人にまで増やす計画で、留学生を積極的に受け入れています。<br><br>留学生は資格外活動として１週間に２８時間以内であればアルバイトとして働くことが可能になっているため、日本の企業で働く留学生は年々増加し、去年はおよそ２１万人と外国人労働者全体の５分の１を占めています。<br><br>中でも、働くベトナム人の留学生は急激に増えていて、この５年間で２８倍のおよそ７万４５００人に上っています。国別では中国を抜いて最も多くなっていて、今や人手不足の現場で欠かせない存在になっています。</div></div><div><h3>違法な長時間労働で経営者摘発も</h3><div>外国人留学生に違法な長時間労働をさせていたとして、日本語学校の経営者が摘発される事件も相次いでいます。<br><br>去年１１月、栃木県足利市にある日本語学校の理事長がベトナム人留学生に週２８時間を超える違法な長時間労働をさせたとして、警察に逮捕され有罪判決を受けました。<br>裁判では、理事長が別に経営していた人材派遣会社を通じて留学生にアルバイトをあっせんし、派遣先からの給料の４割ほどを手数料として受け取っていたことが明らかになりました。<br>また不正が発覚しないようにするため留学生の労働時間や給与を管理する帳簿も偽装し、労働時間を実際より少なく記載していたということです。<br><br>また去年１月には福岡県直方市の日本語学校の会長らが、ベトナム人留学生らに複数のアルバイト先を紹介し違法な長時間労働をさせていたとして逮捕され、有罪判決を受けました。<br>会長らは留学生のアルバイト先を一覧表にして管理し、アルバイト先を複数に分散させることで、１か所では週２８時間を超えないようにしていたということです。</div></div><div><h3>学費や労働力目当てのビジネスに</h3><div>日本語学校で働くベトナム人の職員の男性がＮＨＫの取材に応じ、「出稼ぎ目的の留学生を受け入れている日本語学校が増え、学費や労働力目当てのビジネスになっている」と証言しました。<br><br>男性によりますと、日本語学校に通うベトナム人留学生の多くは、借金するなどして現地の留学あっせん業者に授業料や手数料などとして１００万円を超える現金を支払っていて、複数のアルバイトを掛け持ちしているケースが多いということです。<br>週２８時間の制限を超えて夜間にアルバイトをする留学生もいて、授業中に居眠りする学生も目立つということです。<br><br>職員の男性は「ベトナムでは、日本語学校に留学すれば来日するためのビザをいちばん簡単に取得できると考えられている。出稼ぎ目的の留学生をたくさん集めれば学費を稼ぐことができ、ビジネスになる。いちばん大切なのは学費を多く集めることだ」と話しています。<br><br>留学生として来日するためには学費の支払い能力などを証明する書類を提出し、入国管理局の審査を受ける必要がありますが、職員の男性は「書類のほとんどはねつ造で、ベトナムではお金を払えばどんな書類も偽造できる。ベトナムでは農業をしている人が多いが、年収２００万や３００万円など、稼ぐのが難しい数字が書かれている書類もよく見かける。自分が働いている日本語学校も書類が偽造されていることに気付いているが、学生がほしいので見て見ないふりをしている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171205%2Fk10011247651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 19:39:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道沖で発見の木造船に「朝鮮人民軍」のプレート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/k10011247741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道沖で発見の木造船に「朝鮮人民軍」のプレート</span><time datetime="2017-12-05T22:45"><span>12月5日</span> <span>22時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/K10011247741_1712052246_1712052248_01_02.jpg" alt="北海道沖で発見の木造船に「朝鮮人民軍」のプレート" id="news_image"></div><div></div><div>北海道松前町沖で見つかった北朝鮮から来たと見られる木造船に、「朝鮮人民軍」と書かれたプレートが取り付けられていたことがわかり、警察は乗組員から話を聴いて、軍との関わりなどについて調べることにしています。</div><div>北海道松前町の沖合の無人島、松前小島では、先月２８日、北朝鮮から来たと見られる木造船が停泊し、１０人いる乗組員の一部が上陸していたことが確認されています。<br>警察は、目撃証言などから、そのおよそ１０日前から島に滞在していた可能性があると見て調べるとともに、島から家電製品などを持ち出したとして窃盗の疑いで捜査しています。<br><br>またこれまでの調べで、木造船には「朝鮮人民軍第８５４部隊」と、ハングルと数字で書かれたプレートが取り付けられていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>警察によりますと、乗組員たちは「北朝鮮の港を出て漁をしていたら漂流した」と話していて、船内には漁具のほか、島から持ち出したと見られる家電製品がありましたが、武器などは見つかっていないということです。<br><br>警察は乗組員から話を聴いて、軍との関わりや島に上陸したいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮 軍も漁業に力入れる</h3><div>北朝鮮では、朝鮮労働党や政府機関と同様に、軍も、農場などとともに水産事業所を所有して経済活動を行っていて、各部隊などの傘下に所属する漁船が、漁獲量や海産物の売り上げで一定のノルマを課された上、漁に出ています。<br><br>それぞれの漁船には所属先が表示されていて、おととし石川県輪島市の沖合で見つかった木造船の船体やプレートにも、ハングルで「朝鮮人民軍」などと記されていました。<br><br>北朝鮮は、中国への海産物の輸出を主要な外貨稼ぎの手段の１つとしてきた経緯があり、とりわけ軍では、２０１３年以降、毎年、水産部門の会議を開いて功労者を表彰し、漁業に力を入れる姿勢を打ち出してきました。<br><br>また去年の末、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、軍の水産事業所を相次いで視察したほか、国営メディアはことしの元日、キム委員長が軍の水産部門の幹部らに対し「ことしも魚の山を築くことを期待する」と述べたと伝えるなど、最高指導者がみずから軍による漁獲量アップを指示していました。</div></div><div><h3>専門家「特殊任務の可能性は低い」</h3><div>このプレートについて、北朝鮮経済に詳しい環日本海経済研究所の三村光弘主任研究員は「北朝鮮では軍所属のプレートが付いた船で漁に出ることは珍しくなく、乗組員も軍人ではなく、一般の漁業者が大半と見られる。そもそも、こうした軍所属のプレートをつけて特殊任務などを行う可能性は低いのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171205%2Fk10011247741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 22:45:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｊ１広島 城福浩氏が監督就任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/k10011247761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｊ１広島 城福浩氏が監督就任へ</span><time datetime="2017-12-05T23:30"><span>12月5日</span> <span>23時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/K10011247761_1712060023_1712060027_01_02.jpg" alt="Ｊ１広島 城福浩氏が監督就任へ" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪ１、サンフレッチェ広島の新しい監督に、かつてＦＣ東京などを率いた城福浩氏が就任する見通しとなりました。</div><div>城福氏は徳島県出身の５６歳。<br>監督としてＦＣ東京をＪリーグカップの優勝に導いたほか、ヴァンフォーレ甲府をＪ２からＪ１昇格に導いた実績などがあります。<br><br>サンフレッチェはことし成績が低迷したことで、シーズンの途中で森保一氏が退任し、その後はスウェーデン人のヤン・ヨンソン監督が指揮を執っていました。チームは降格圏ぎりぎりの１５位でＪ１残留を果たしましたが、ヨンソン監督との契約は延長しませんでした。<br><br>そのうえで、関係者によりますと、若い選手の育成に実績のある日本人の指導者を探す中で、城福氏と交渉を進めた結果、城福氏が近くサンフレッチェの監督に就任する見通しとなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171205%2Fk10011247761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 23:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野県で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長野県で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2017-12-06T00:45"><span>12月6日</span> <span>0時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011247811_1712060025_1712060026_01_02.jpg" alt="長野県で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>６日午前０時１３分ごろ長野県で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４の揺れを観測したのは長野県の松本市や上田市、大町市、千曲市、安曇野市などです。<br><br>また震度３の揺れを長野市と長野県の岡谷市、諏訪市などのほか、新潟県の糸魚川市で観測しました。<br>このほか震度２や１の揺れを関東甲信越や東海、北陸、近畿の各地で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は長野県中部で震源の深さは１０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは５．２と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察 被害の情報なし</h3><div>長野県警察本部によりますと、先ほどの地震で午前０時２０分現在、被害の情報は入っていないということで、引き続き情報収集を進めています。</div></div><div><h3>新幹線 在来線影響なし</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、上越新幹線と北陸新幹線はすでに運行を終えているほか、首都圏の在来線の運行に影響はないということです。</div></div><div><h3>高速道路 速度規制などなし</h3><div>日本道路交通情報センターによりますと、先ほどの地震のあと長野県内を走る高速道路で速度規制や通行止めは行われていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:45:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国道 親子２人死亡事故 スペアタイヤ固定器具さびて破断か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国道 親子２人死亡事故 スペアタイヤ固定器具さびて破断か</span><time datetime="2017-12-06T00:53"><span>12月6日</span> <span>0時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし１０月、岡山県の中国自動車道でトラックから落ちたスペアタイヤに大型トレーラーが乗り上げて横転し、巻き込まれた親子２人が死亡した事故で、トラックの底にスペアタイヤを固定していた金属製の器具を調べたところ、さびて破断していたことが捜査関係者への取材でわかりました。固定の状況には点検の義務がなく、警察はメーカー側から話を聞くなど劣化の状況を調べています。</div><div>ことし１０月、岡山県津山市の中国自動車道で大型トレーラーが落ちていたタイヤに乗り上げて横転し、直前に同じタイヤに乗り上げて車が故障し、路肩に避難していた広島市の４９歳の女性と大学４年生の２１歳の長女が巻き込まれて死亡しました。<br><br>警察のこれまでの調べで、２台が乗り上げたのは、事故の前に現場を通ったトラックから落ちたスペアタイヤだったことがわかっていますが、捜査関係者によりますと、トラックの底にタイヤを固定する金属製の器具を調べたところ、さびて破断し、タイヤごと落下していたことが新たにわかったということです。<br><br>タイヤの固定状況については、法律による点検が義務づけられていません。警察は年月がたつうちに金属がさび、破断したと見て、メーカー側から話を聞くなど劣化の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>