<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>衆院選 残り５日間の選挙戦で各党 支持拡大に全力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011179811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 残り５日間の選挙戦で各党 支持拡大に全力</span><time datetime="2017-10-17T06:27"><span>10月17日</span> <span>6時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011179811_1710170027_1710170627_01_02.jpg" alt="衆院選 残り５日間の選挙戦で各党 支持拡大に全力" id="news_image"></div><div>衆議院選挙は後半戦に入り、各党は、幹部が重点的に応援に入る選挙区を絞り込むなどして、今月２２日の投票日まで残り５日間の選挙戦で支持の拡大に全力を挙げることにしています。</div><div>自民党は１６日夜、安倍総理大臣ら幹部が情勢を分析し、各種の報道で優勢が伝えられているものの、５０余りの選挙区では接戦となっているとして、組織の引き締めを図るとともに、期日前投票の活用などを呼びかけていくことを確認しました。<br>そして、安倍総理大臣ら幹部を、競り合いの続く選挙区に集中的に応援に入れるなどして、重点的に支援していく方針を決めました。<br><br>希望の党は、報道各社の世論調査などで与党が優勢だと報じられていることも踏まえて、小池代表が、接戦が予想される選挙区を中心に遊説することにしているほか、比例代表で多くの議席を獲得するため、東京や埼玉、千葉などの都市部で街頭演説を行うなどして、いわゆる無党派層の支持を取り込み、巻き返しを図りたいとしています。<br><br>公明党は、候補者を擁立した９つの小選挙区すべての勝利を確実にしたいとして、山口代表が、競り合いが続く選挙区に入ることにしているほか、比例代表では、今回の選挙から定数が削減された東北、北関東、九州のブロックで重点的に支持の掘り起こしを進めることにしています。<br><br>共産党は、１６日の常任幹部会で情勢を分析し、現状では、選挙前議席の確保に至っていないとして、比例代表での議席の上積みを目指して、志位委員長が福岡や広島で遊説するほか、党の幹部が候補者を一本化した新潟などで遊説を行うことにしています。<br><br>立憲民主党は、枝野代表が、多くの候補者を擁立した東京や愛知などの都市部や、接戦が予想される選挙区などで遊説することにしているほか、比例代表で多くの議席を獲得するため、ツイッターなども活用し、支持を呼びかけることにしています。<br><br>日本維新の会は、松井代表が、地盤の大阪を中心に接戦が予想される選挙区などで重点的に街頭演説などを行うことにしているほか、党の幹部が、比例代表の議席の上積みを目指して、広島や京都などの都市部で遊説を行うことにしています。<br><br>社民党は、吉田党首が、前議員が立候補している大分で支持を呼びかけるとともに、比例代表九州ブロックでの議席の獲得を目指し、九州各地で遊説を行うことにしています。<br><br>日本のこころは、比例代表に候補者を擁立している東京と東北で、中野代表が街頭演説などを行って、支持を呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011179811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 06:27:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミサイル発射 上空通過に限り対応 三重 津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ミサイル発射 上空通過に限り対応 三重 津</span><time datetime="2017-10-17T10:57"><span>10月17日</span> <span>10時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171017/K10011180161_1710171104_1710171107_01_03.jpg" alt="ミサイル発射 上空通過に限り対応 三重 津" id="news_image"></div><div>北朝鮮による弾道ミサイルの発射が相次ぐ中、津市はミサイルが三重県上空を通過したと判断された場合に限って危機対策本部を設置し、情報収集など緊急時の対応をとることを決めました。これまでは中国地方の上空を通過する可能性がある場合でも対応することになっていて、津市は「市民に無用な不安感を与えない現実に即した対応だ」としています。</div><div>政府は北朝鮮によるミサイルの発射があった場合、全国を９つの地域に分けてＪアラート＝全国瞬時警報システムを使って避難などを呼びかけていて、三重県は中部地方だけでなく近畿や中国地方の上空を通過する可能性がある場合でも対象地域に含まれています。<br><br>津市はこうした場合、市の国民保護計画に基づいて市長を本部長とする危機対策本部を設置して緊急時の対応をとることになっていました。<br><br>しかし市は先月、対応を見直し、ミサイルが三重県上空を通過したと判断された場合に限って対策本部を設置して、情報収集や職員の参集、必要に応じて住民の救助などの対応をとることを決めました。<br><br>また、隣接する６つの府県をミサイルが通過した場合は、次長級が集まる連絡調整会議を開き、対応の協議を始めるとしています。<br><br>これについて津市は、職員の適度な緊張感を維持し、危機意識が形骸化するのを防ぐとともに、市民に無用の不安感を与えない現実的な対応をとったと説明しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>津市「市民に不安感与えない」</h3><div>津市危機管理課の長脇勝課長は「職員の緊張感の確保と危機管理意識の形骸化を防ぐとともに、市の動きで市民に不安感を与えないよう改めた。北朝鮮のミサイルに対して、効率的で実践的な対応ができる体制にしていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「現実的だ」</h3><div>緊急時の情報伝達について研究している東洋大学の中村功教授は、「ミサイルが上空を通過していない場合であれば、それほど大きな対応をとる必要はなく、ある程度、段階を経た対応は現実的だと思う。ミサイル発射ような緊急事態は市町村だけが考えられる問題ではないので、国が、市町村にはどのような業務が必要なのか、モデルケースや想定を出して考えてもらうことが必要ではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 10:57:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄ヘリ炎上事故 地元村議会 米軍への抗議と意見書可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄ヘリ炎上事故 地元村議会 米軍への抗議と意見書可決</span><time datetime="2017-10-17T11:50"><span>10月17日</span> <span>11時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180211_1710171217_1710171218_01_03.jpg" alt="沖縄ヘリ炎上事故 地元村議会 米軍への抗議と意見書可決" id="news_image"></div><div>沖縄でアメリカ軍の大型ヘリコプターが緊急着陸して炎上した事故を受け、１７日、地元の東村の議会が「これ以上の基地負担は我慢できず、満身の怒りをもって抗議する」とした抗議決議と意見書を全会一致で可決しました。</div><div>今月１１日、沖縄のアメリカ軍普天間基地に配備されているＣＨ５３ヘリコプターが、東村高江地区の民間の牧草地に緊急着陸して炎上しました。<br><br>この事故を受けて東村議会は１７日、臨時議会を開き、抗議決議と意見書を全会一致で可決しました。<br><br>この中で「同じ機種は、平成１６年に沖縄国際大学に墜落・炎上していて欠陥機と思わざるをえない。事故が住宅地域で起こっていたらと思うと身の毛がよだつ思いだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで「去年１２月に名護市安部の海岸で大破したオスプレイも昼夜、東村上空を飛んでいる。これ以上の基地負担は我慢できず満身の怒りをもって抗議する」としています。<br><br>そして、事故を起こしたＣＨ５３ヘリコプターの沖縄県内への配備を即時、撤回することや、去年１２月に高江地区周辺に新たに完成した６つのヘリコプター発着場の使用を禁止することなどを求めています。<br><br>東村議会は１７日午後、沖縄に駐留するアメリカ軍の司令部を訪れ、事故に抗議することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:50:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船内でのテロ想定し救助訓練 東京港</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>クルーズ船内でのテロ想定し救助訓練 東京港</span><time datetime="2017-10-17T12:06"><span>10月17日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180251_1710171224_1710171225_01_03.jpg" alt="クルーズ船内でのテロ想定し救助訓練 東京港" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックを３年後に控えクルーズ船内でテロが起きたという想定の救助訓練が東京港で行われました。</div><div>東京港の日の出ふ頭で行われた訓練には海上保安部や消防などおよそ１５０人が参加しました。<br><br>訓練はクルーズ船の一室でテロリストが仕掛けた爆発物が爆発し、多くのけが人が出たという想定で始まり乗員が安全な場所へ乗客を誘導したうえで、消火活動に当たりました。<br><br>その後、海上保安官などがけがの程度によって治療の優先順位を決めるトリアージを行い、呼びかけに応じない人や呼吸困難を訴える人などを病院に搬送するために別の船に運び出しました。<br><br>また、外国人に見立てた乗客に海上保安官が英語を使いながらけがした部位や症状を聞き取る訓練も行われました。<br><br>東京海上保安部の中溝尽士警備救難課長は「テロなどの発生防止が第一だが起きた場合に対応できるよう官民一体となって取り組んでいきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:06:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中性子星」日本も合体観測”重金属の起源に迫る成果”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「中性子星」日本も合体観測”重金属の起源に迫る成果”</span><time datetime="2017-10-17T12:13"><span>10月17日</span> <span>12時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180261_1710171222_1710171224_01_03.jpg" alt="「中性子星」日本も合体観測”重金属の起源に迫る成果”" id="news_image"></div><div>極めて密度が高い星「中性子星」が、合体することで生じた重力波がアメリカなどのチームによって初めて観測されましたが、日本でもこのチームから緊急の連絡を受けた国立天文台などが中性子星の合体の様子を観測し、これまでどのようにできたのかが謎だった金やプラチナなどの重金属が合体の過程でできた可能性を示すデータを得たと会見で明らかにしました。</div><div>国立天文台や東京大学などの研究チームによりますと、ことし８月、時間と空間のゆがみが波のように伝わる現象＝重力波が地上で観測されその発生源が地球から１億３０００万光年離れた宇宙にある「中性子星」という極めて密度が高い星どうしの合体と見られるという緊急の連絡がアメリカなどのチームから世界各国にあったということです。<br><br>このため日本の研究チームでは、ハワイにある「すばる望遠鏡」を直ちに中性子星の方向に向け合体によって起きた光が減衰していく様子を観測しました。<br><br>その結果、この変化は、金やプラチナなどの重金属が中性子星の合体の過程でできたとする理論上の値と一致したということで、これまでわからなかったこれらの重金属の起源に迫る成果だとしています。<br><br>国立天文台の田中雅臣助教は、「私たちの身の回りにある重い元素の起源に迫る大きな一歩だ。さらに詳しく検証し、データを重ねていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:13:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小児心臓病 岡山大が再生医療の臨床研究 ８歳女児に手術</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小児心臓病 岡山大が再生医療の臨床研究 ８歳女児に手術</span><time datetime="2017-10-17T12:18"><span>10月17日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180271_1710171224_1710171229_01_03.jpg" alt="小児心臓病 岡山大が再生医療の臨床研究 ８歳女児に手術" id="news_image"></div><div>脳死からの臓器提供を認める臓器移植法が施行されてから、１６日で２０年となりましたが、この間、脳死になった子どもからの臓器提供は１５例にとどまっています。こうした中、岡山大学では、移植に代わる治療法を目指して、再生医療の臨床研究が進められ、重い心臓病の子どもから取り出して培養した特殊な細胞を体に戻す初めての手術が行われました。</div><div>岡山大学病院の王英正教授などの医療チームが研究を進めるこの再生医療は、全身に血液を送り出す心臓の機能が弱まる「拡張型心筋症」という重い心臓病の子どもが対象です。<br><br>患者本人の心臓の組織から、心臓の筋肉の元になる「幹細胞」を取り出して培養し、体に戻して治療しようというもので、ことし患者を対象にした臨床研究が始まりました。<br><br>１７日は、熊本県の８歳の女の子から、ことし７月に取り出した細胞を培養したうえで、心臓の周りの血管に流し込んで戻す初めての手術が行われ、医療チームは今後、安全性と効果を確認することにしています。<br><br>「拡張型心筋症」は、症状が進むと心臓移植しか助かる方法がありませんが、臓器移植法が施行されてからの２０年間で脳死になった１５歳未満の子どもからの臓器提供は１５例にとどまっていて、多くの患者が移植を受けられない状況が続いています。<br><br>王教授は「国内では臓器の提供が非常に少なく、移植を必要とする子どもにとって深刻な状況だ。再生医療の研究を進め、臓器移植に代わる治療法として確立させたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>術後の女の子「元気になったら遊園地に行きたい」</h3><div>１７日、岡山大学病院で手術を受けた熊本県に住む小学２年生の８歳の女の子は、以前は、ほかの子どもと同じように生活し、５歳ごろまではダンスを楽しむなど体を動かすことが大好きだったということです。<br><br>しかし、医療チームによりますと「拡張型心筋症」という重い心臓病を患い、最近は心臓の機能が少しずつ弱まって運動を制限せざるをえなくなったということです。<br><br>移植しか助かる方法がない状態にまで症状が進むおそれがあるということです。手術を前に女の子は、「手術が終わって元気になったら、家族と遊園地に行きたい」と話していました。<br><br>母親は「この病気について調べると、治療法として最初に出てくるのは心臓移植ですが、国内で臓器提供を受けることは奇跡に近いと思います。海外での移植も考えましたが、とても負担できる費用ではなかったので、今回の治療法に期待しています。症状が改善すれば、これまで我慢させていた水泳やダンスをさせてあげたい」と話していました。</div></div><div><h3>臓器移植と再生医療の現状は</h3><div>日本臓器移植ネットワークによりますと、この間、脳死からの臓器提供は４７９例行われました。<br><br>平成２２年には、改正臓器移植法が全面施行され、１５歳未満の子どもも脳死からの臓器提供ができるようになりましたが、脳死になった１５歳未満の子どもからの臓器提供は１５例にとどまっています。<br><br>一方で、心臓移植を必要とする重い心臓病の子どもは、現在、移植ネットワークに登録している人だけで３８人います。<br><br>移植を受けられない子どもが、高額な費用を募金で集めるなどして海外での移植を目指すケースも相次いでいて、移植を受けるまでの間、症状の進行を抑える治療法や、移植に代わる新たな治療法の開発が求められています。<br><br>岡山大学が研究を進める再生医療は、「拡張型心筋症」という心臓病の１８歳未満の患者が対象です。心臓がふくれ、全身に血液を送り出す機能が弱まる難病で、国内で心臓移植を必要とする子どもの多くはこの病気と見られています。<br><br>研究を進める再生医療は、患者本人の心臓の組織から心臓の筋肉の元になる幹細胞を取り出して培養し、心臓の周りの冠動脈に流し込んで戻すというもので、他人の臓器を移植するのと違い拒絶反応のおそれがないということです。<br><br>また、組織を取り出したり細胞を戻したりするときはカテーテルという細い管を使い、胸を開く必要がないため、体への負担が少ないということです。<br><br>岡山大学の王英正教授は「今のところ、治療法としては心臓移植が最も効果が高いとされているが、国内では臓器提供が非常に少ないのが現状だ。新たな方法は、患者の体の負担が少ないことも特徴で、移植医療に代わる治療法となるよう研究を進めていきたい。心臓病の患者は生活や運動の面で制限があったり、学校に行けなくなったりするので、元気な子どもと同じような生活が送れるよう期待している」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:18:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領 来月５日から訪日 拉致被害者家族と面会へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米大統領 来月５日から訪日 拉致被害者家族と面会へ</span><time datetime="2017-10-17T12:22"><span>10月17日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171017/K10011180291_1710171226_1710171232_01_03.jpg" alt="米大統領 来月５日から訪日 拉致被害者家族と面会へ" id="news_image"></div><div>野上官房副長官は、記者会見で、アメリカのトランプ大統領が、来月５日から日本を訪れ日米首脳会談を行うほか、安倍総理大臣とともに、北朝鮮による拉致被害者の家族と面会すると発表しました。</div><div>この中で、野上官房副長官は、アメリカのトランプ大統領が、来月５日から７日までの３日間の日程で、アジア歴訪の最初の訪問国として日本を訪れ、日米首脳会談を行うほか、安倍総理大臣とともに、北朝鮮による拉致被害者の家族と面会すると発表しました。<br><br>そのうえで、野上副長官は、「トランプ大統領の訪日は、北朝鮮を含む地域の安全保障環境が、一層厳しさを増す中、国際社会が直面する課題を議論し、日米同盟の強固なきずなを、改めて世界に示す絶好の機会だ。日本政府として訪日を心から歓迎する」と述べました。<br><br>また、野上副長官は、トランプ大統領と拉致被害者の家族との面会について、「拉致問題は、日本政府にとって最重要課題の１つだ。その最重要課題を、日米の首脳間で取り上げることは極めて意義がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>拉致被害者家族「帰国を」</h3><div>来月、日本を訪問するアメリカのトランプ大統領と拉致被害者の家族との面会が正式に決まったことについて、家族からは、面会が北朝鮮に与えるインパクトに期待しつつも、「帰国という結果が重要だ」として政府の一層の取り組みを求める声が上がっています。<br><br>ホワイトハウスは１６日、トランプ大統領が来月５日から日本を訪れ、日米首脳会談を行うほか、北朝鮮に拉致された被害者の家族と面会すると発表しました。<br><br>これを受けて、中学１年の時に北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの母親の早紀江さん（８１）が会見し「私たちは、何の罪もないのに連れ去られたままの子どもたちを早く帰してほしいだけで、被害者が無事、帰って来ることができるよう協力をお願いしたい」と話しました。<br><br>そのうえで「拉致問題の解決は、日本政府が主体的に動いていかないといけない問題で、政府は、今度こそ被害者が帰国できるよう真剣に取り組んでいただきたい」と求めました。<br><br>また、家族会代表で田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さん（７９）は、取材に対し「今回の面会が拉致問題の進展につながればと思う。ただ、大統領と面会して終わりではなく、政府は、こうした動きを被害者の早期帰国という結果につなげてほしい」話しました。<br><br>拉致被害者の家族とアメリカの大統領との面会は、平成１８年のブッシュ大統領、平成２６年のオバマ大統領に続いて３代連続となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:22:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>