<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇陛下の記者会見 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/k10011757541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下の記者会見 全文</span><time datetime="2018-12-23T01:10"><span>12月23日</span> <span>1時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757541_1812230047_1812230108_01_02.jpg" alt="天皇陛下の記者会見 全文" id="news_image"></div><div></div><div>（宮内記者会代表質問）<br>天皇陛下として迎えられる最後の誕生日となりました。陛下が皇后さまとともに歩まれてきた日々はまもなく区切りを迎え、皇室は新たな世代が担っていくこととなります。現在のご心境とともに、いま国民に伝えたいことをお聞かせ下さい。<br><br>（天皇陛下）<br>この１年を振り返るとき、例年にも増して多かった災害のことは忘れられません。集中豪雨、地震、そして台風などによって多くの人の命が落とされ、また、それまでの生活の基盤を失いました。<br><br>新聞やテレビを通して災害の様子を知り、また、後日幾つかの被災地を訪れて災害の状況を実際に見ましたが、自然の力は想像を絶するものでした。命を失った人々に追悼の意を表するとともに、被害を受けた人々が１日も早く元の生活を取り戻せるよう願っています。<br><br>ちなみに私が初めて被災地を訪問したのは、昭和34年、昭和天皇の名代として、伊勢湾台風の被害を受けた地域を訪れた時のことでした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>天皇の望ましい在り方を求める日々</h3><div>今年も暮れようとしており、来年春の私の譲位の日も近づいてきています。私は即位以来、日本国憲法の下で象徴と位置付けられた天皇の望ましい在り方を求めながらその務めを行い、今日までを過ごしてきました。譲位の日を迎えるまで、引き続きその在り方を求めながら、日々の務めを行っていきたいと思います。<br><br>第二次世界大戦後の国際社会は、東西の冷戦構造の下にありましたが、平成元年の秋にベルリンの壁が崩れ、冷戦は終焉を迎え、これからの国際社会は平和な時を迎えるのではないかと希望を持ちました。<br><br>しかし、その後の世界の動きは、必ずしも望んだ方向には進みませんでした。世界各地で民族紛争や宗教による対立が発生し、また、テロにより多くの犠牲者が生まれ、さらには、多数の難民が苦難の日々を送っていることに、心が痛みます。</div></div><div><h3>戦後の道のり</h3><div>以上のような世界情勢の中で日本は戦後の道のりを歩んできました。<br><br>終戦を11歳で迎え、昭和27年、18歳の時に成年式、次いで立太子礼を挙げました。その年にサンフランシスコ平和条約が発効し、日本は国際社会への復帰を遂げ、次々と我が国に着任する各国大公使を迎えたことを覚えています。そしてその翌年、英国のエリザベス二世女王陛下の戴冠式に参列し、その前後、半年余りにわたり諸外国を訪問しました。<br><br>それから65年の歳月が流れ、国民皆の努力によって、我が国は国際社会の中で一歩一歩と歩みを進め、平和と繁栄を築いてきました。<br><br>昭和28年に奄美群島の復帰が、昭和43年に小笠原諸島の復帰が、そして昭和47年に沖縄の復帰が成し遂げられました。沖縄は、先の大戦を含め実に長い苦難の歴史をたどってきました。皇太子時代を含め、私は皇后と共に11回訪問を重ね、その歴史や文化を理解するよう努めてきました。沖縄の人々が耐え続けた犠牲に心を寄せていくとの私どもの思いは、これからも変わることはありません。<br><br>そうした中で平成の時代に入り、戦後50年、60年、70年の節目の年を迎えました。先の大戦で多くの人命が失われ、また、我が国の戦後の平和と繁栄が、このような多くの犠牲と国民のたゆみない努力によって築かれたものであることを忘れず、戦後生まれの人々にもこのことを正しく伝えていくことが大切であると思ってきました。平成が戦争のない時代として終わろうとしていることに、心から安堵しています。<br><br>そして、戦後60年にサイパン島を、戦後70年にパラオのペリリュー島を、更にその翌年フィリピンのカリラヤを慰霊のため訪問したことは忘れられません。皇后と私の訪問を温かく受け入れてくれた各国に感謝します。</div></div><div><h3>平成に起きた災害</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757541_1812230047_1812230108_01_03.jpg" alt=""><div>次に心に残るのは災害のことです。平成３年の雲仙・普賢岳の噴火、平成５年の北海道南西沖地震と奥尻島の津波被害に始まり、平成７年の阪神・淡路大震災、平成23年の東日本大震災など数多くの災害が起こり、多くの人命が失われ、数知れぬ人々が被害を受けたことに言葉に尽くせぬ悲しみを覚えます。<br><br>ただ、その中で、人々の間にボランティア活動を始め様々な助け合いの気持ちが育まれ、防災に対する意識と対応が高まってきたことには勇気付けられます。また、災害が発生した時に規律正しく対応する人々の姿には、いつも心を打たれています。</div></div><div><h3>障害を抱える人に</h3><div>障害者を始め困難を抱えている人に心を寄せていくことも、私どもの大切な務めと思い、過ごしてきました。<br><br>障害者のスポーツは、ヨーロッパでリハビリテーションのために始まったものでしたが、それを越えて、障害者自身がスポーツを楽しみ、さらに、それを見る人も楽しむスポーツとなることを私どもは願ってきました。パラリンピックを始め、国内で毎年行われる全国障害者スポーツ大会を、皆が楽しんでいることを感慨深く思います。</div></div><div><h3>海外と日本</h3><div>今年、我が国から海外への移住が始まって150年を迎えました。この間、多くの日本人は、赴いた地の人々の助けを受けながら努力を重ね、その社会の一員として活躍するようになりました。こうした日系の人たちの努力を思いながら、各国を訪れた際には、できる限り会う機会を持ってきました。<br><br>そして近年、多くの外国人が我が国で働くようになりました。私どもがフィリピンやベトナムを訪問した際も、将来日本で職業に就くことを目指してその準備に励んでいる人たちと会いました。<br><br>日系の人たちが各国で助けを受けながら、それぞれの社会の一員として活躍していることに思いを致しつつ、各国から我が国に来て仕事をする人々を、社会の一員として私ども皆が温かく迎えることができるよう願っています。<br><br>また、外国からの訪問者も年々増えています。この訪問者が我が国を自らの目で見て理解を深め、各国との親善友好関係が進むことを願っています。</div></div><div><h3>皇后陛下</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757541_1812230100_1812230108_01_04.jpg" alt=""><div>明年４月に結婚60年を迎えます。<br><br>結婚以来皇后は、常に私と歩みを共にし、私の考えを理解し、私の立場と務めを支えてきてくれました。また、昭和天皇を始め私とつながる人々を大切にし、愛情深く３人の子供を育てました。振り返れば、私は成年皇族として人生の旅を歩み始めて程なく、現在の皇后と出会い、深い信頼の下、同伴を求め、爾来この伴侶と共に、これまでの旅を続けてきました。<br><br>天皇としての旅を終えようとしている今、私はこれまで、象徴としての私の立場を受け入れ、私を支え続けてくれた多くの国民に衷心より感謝するとともに、自らも国民の一人であった皇后が、私の人生の旅に加わり、60年という長い年月、皇室と国民の双方への献身を、真心を持って果たしてきたことを、心から労いたく思います。<br><br>そして、来年春に私は譲位し、新しい時代が始まります。多くの関係者がこのための準備に当たってくれていることに感謝しています。新しい時代において、天皇となる皇太子とそれを支える秋篠宮は共に多くの経験を積み重ねてきており、皇室の伝統を引き継ぎながら、日々変わりゆく社会に応じつつ道を歩んでいくことと思います。<br><br>今年もあと僅かとなりました。国民の皆が良い年となるよう願っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181223%2Fk10011757541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 01:10:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“定年制・賃金制度 見直しを”ＯＥＣＤが日本に提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/k10011758141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“定年制・賃金制度 見直しを”ＯＥＣＤが日本に提言</span><time datetime="2018-12-24T04:17"><span>12月24日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/K10011758141_1812232234_1812240417_01_02.jpg" alt="“定年制・賃金制度 見直しを”ＯＥＣＤが日本に提言" id="news_image"></div><div></div><div>高齢者の雇用の拡大を政府が検討する中、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構は「日本の高齢者は、不安定で賃金の低い非正規雇用で働くケースが多い」として、定年制や賃金制度を見直すべきだとする提言をまとめました。</div><div>政府が社会保障改革の一環として高齢者の継続雇用年齢の引き上げを検討する中、ＯＥＣＤは、日本の高齢者雇用の現状や改善すべき点について提言をまとめました。<br><br>提言では「日本は高齢者の就業率が最も高い国の一つだが、いったん定年で仕事を辞めたあと、不安定で賃金の低い非正規雇用として再雇用されるケースが多い」として、継続雇用年齢を70歳に引き上げても同じ課題が残ると指摘しています。<br><br>そのうえで、カナダなどのように定年制度をなくすことの検討や、業績や能力給を取り入れるなど、働きに見合った賃金制度への見直しを進めるべきだとしています。<br><br>併せて、高齢者が働き続けるには長時間労働の是正も欠かせないとしました。<br><br>記者会見したＯＥＣＤのガブリエラ・ラモス事務総長首席補佐官は「提言を受け止め、すべての人がよりよい仕事や人生を送ることを期待している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181224%2Fk10011758141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 04:17:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米マティス国防長官の辞任前倒し トランプ大統領が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/k10011758191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米マティス国防長官の辞任前倒し トランプ大統領が発表</span><time datetime="2018-12-24T05:15"><span>12月24日</span> <span>5時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、来年２月末に辞任することを表明したマティス国防長官について、辞任の時期を前倒しし、来月１日にシャナハン国防副長官を国防長官代行にあてると発表しました。マティス国防長官の辞任をめぐる批判的な報道に激怒し、辞任の前倒しを決めたものとみられています。</div><div>トランプ大統領は23日、ツイッターに「来月１日にシャナハン国防副長官を国防長官代行にあてることを喜んで発表する」と書き込みました。<br><br>これによって、来年２月末に辞任すると表明していたマティス国防長官は、およそ２か月、時期を前倒しして、来月１日までに辞任することになりました。<br><br>マティス国防長官は先に、トランプ大統領に宛てた書簡の中で同盟関係の重要性を強調したうえで、「大統領には価値観を共有する人物を国防長官に選ぶ権限がある」と記し、意見や考え方の違いから辞任することを明らかにしていました。<br><br>これについて、アメリカの主要メディアは、国防長官は大統領のやり方に抗議して辞任を決めたなどと報じていましたが、有力紙「ニューヨーク・タイムズ」などは、トランプ大統領がこうしたみずからに批判的な報道に激怒し、マティス国防長官の辞任の時期の前倒しを決めたと伝えています。<br><br>トランプ大統領は22日のツイートで、かつてオバマ前大統領に中央軍司令官を更迭されたマティス氏にやり直す機会を与えたのは自分だと強調する一方、「同盟国は非常に重要だが、アメリカを利用するなら別だ」と書き込み、マティス氏に反論していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「マティス氏は大統領と同じ考え共有せず」</h3><div>アメリカのトランプ大統領の首席補佐官代行に指名されているマルバニー行政管理予算局長は23日、ＡＢＣテレビに出演し、「マティス国防長官と大統領は同じ考え方や世界観を共有していなかった。２人は、同じ立場になることが一度もできなかった」と述べました。<br><br>さらに、「トランプ大統領は大統領選挙の時から、シリアからアメリカ軍を撤退させると表明してきた。大統領には同じ目標に向けて取り組む人を国防長官にする権限がある」と述べ、マティス長官の辞任は当然だという考えを示しました。<br><br>一方、マルバニー氏は、シリアからのアメリカ軍撤退をめぐっては、マティス長官だけでなくポンペイオ国務長官やボルトン大統領補佐官も反対していたのではないかと問われたのに対し、「私はまだ首席補佐官の職に就いておらず、撤退の決定に深く関与していない」と述べ、大統領の決断に賛成する側近がいたのかどうかについては答えませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181224%2Fk10011758191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 05:15:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 技術移転の強制を禁止へ 法案制定に着手</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/k10011758181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 技術移転の強制を禁止へ 法案制定に着手</span><time datetime="2018-12-24T05:27"><span>12月24日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国政府は、外国企業に技術の移転を強制することを禁止する法案の制定に着手しました。強制的な技術の移転はアメリカが問題視してきたもので、アメリカとの貿易摩擦を緩和するねらいがあるとみられます。</div><div>新華社通信によりますと、中国政府は23日、国会にあたる全国人民代表大会の常務委員会に、外国企業の権利に関する新たな法案を提出しました。<br><br>法案では、外国企業の知的財産権を保護するため「行政手段を通じて技術移転を強制してはならない」としています。<br><br>中国では、外国企業が事業を行う際に、中国の企業と共同で出資した合弁企業でなければ操業できないといった規制があり、アメリカのトランプ政権は、企業活動を一緒に行わせることなどによって技術の移転を強制していると問題視してきました。<br><br>これに対して、中国側はこれまで「技術移転は企業どうしの契約に基づくもので、政府による強制はない」としていました。<br><br>しかし、今回の動きはアメリカの主張に譲歩する姿勢を示したもので、中国としては、来年３月１日までとされる交渉を通じて、アメリカとの貿易摩擦を緩和するねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米中次官級 知的財産権の保護問題を協議</h3><div>中国商務省は23日夜、アメリカと次官級の電話協議を今月21日に行い、知的財産権の保護の問題について意見を交わしたと発表しました。<br><br>詳しい内容は明らかにされていませんが、「新たな進展があった」としていて、「行政による技術移転の強要」を禁じた今回の法案についても説明したものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181224%2Fk10011758181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 05:27:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア 津波で222人死亡 犠牲者さらに増える見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/k10011758151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア 津波で222人死亡 犠牲者さらに増える見通し</span><time datetime="2018-12-24T06:27"><span>12月24日</span> <span>6時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/K10011758151_1812232239_1812240627_01_02.jpg" alt="インドネシア 津波で222人死亡 犠牲者さらに増える見通し" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアのスマトラ島とジャワ島の間の海峡で発生した津波による死者は、防災当局のまとめで、これまでに222人となっています。被害の詳しい状況をまだ把握できていない地域もあり、防災当局は、犠牲者はさらに増えるという見通しを示しています。</div><div>インドネシアの防災当局によりますと、現地時間の22日午後９時半ごろ、ジャワ島とスマトラ島の間のスンダ海峡で津波が発生しました。<br><br>この津波で、ジャワ島とスマトラ島でこれまでに222人が死亡、843人がけがをし、28人が行方不明になっているということです。<br><br>このうち、164人の死亡が確認されているパンデグラン県では、９つのホテルを含む450棟余りの建物が被害を受け、船の被害はおよそ350隻に上っています。<br><br>被災地には海沿いのリゾート地も多く、死者には休日を過ごしていた観光客も多く含まれるということです。<br><br>現地では被害の詳しい状況をまだ把握できていない地域もあり、防災当局は、犠牲者はさらに増えるという見通しを示しています。<br><br>スンダ海峡では津波が沿岸に到達する前にクラカタウ島の火山で噴火が発生していて、防災当局は、火山活動に伴う地滑りなどによって津波が引き起こされた可能性があるとみています。<br><br>首都ジャカルタにある日本大使館によりますと、これまでのところ日本人の被害は確認されていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象当局「噴火による津波 警報出すシステムなし」</h3><div>インドネシアの気象当局の担当者は地元メディアのニュース番組に出演し、火山の噴火に伴い地滑りが起きて津波が発生した可能性について言及したうえで、「地震が引き起こす津波の場合は警報を出すためのデータの蓄積があるが、火山の噴火に基づいて津波警報を出すシステムは整っていない」と述べて、今回の津波に先立って警報は出されていなかったことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181224%2Fk10011758151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 06:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「きよしこの夜」初演奏から200年 各地で記念イベント</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/k10011758211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「きよしこの夜」初演奏から200年 各地で記念イベント</span><time datetime="2018-12-24T07:37"><span>12月24日</span> <span>7時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/K10011758211_1812240825_1812240835_01_02.jpg" alt="「きよしこの夜」初演奏から200年 各地で記念イベント" id="news_image"></div><div></div><div>世界で最も有名なクリスマスソングの一つ、「きよしこの夜」がオーストリアの小さな村で初めて演奏されてから24日でちょうど200年を迎え、各地で記念イベントが企画されています。</div><div>「きよしこの夜」は、1818年の12月24日にオーストリア中部の人口数千の村、オーベルンドルフの教会で初めて演奏されました。<br><br>当時、村の人々はナポレオン戦争による混乱に巻き込まれて貧しい暮らしを強いられ、司祭のヨゼフ・モールがドイツ語で書いた詩には、平和への願いが込められているとされています。<br><br>アメリカのメディアによりますと、「きよしこの夜」はヨーロッパ全土に広まったあと、1840年ごろには海を渡ってアメリカでも演奏されるようになりました。<br><br>そして、1927年（昭和２年）には、日本の牧師、由木康によって日本語にも翻訳され、今では世界中のおよそ300の言語に翻訳され、歌われているということです。<br><br>初めての演奏から200年となることしは各地で記念イベントが企画され、オーベルンドルフでは24日、世界中から集まる人たちがそれぞれのことばで「きよしこの夜」を歌うイベントが行われます。<br><br>地元の観光事務所の担当者は「村ではクリスマス・イブの24日に、例年の倍近い6000人の観光客を見込んでいる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181224%2Fk10011758211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 07:37:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリアからの米軍撤退 急がず慎重に行う」トランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/k10011758221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「シリアからの米軍撤退 急がず慎重に行う」トランプ大統領</span><time datetime="2018-12-24T09:07"><span>12月24日</span> <span>9時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181224/K10011758221_1812240936_1812240937_01_02.jpg" alt="「シリアからの米軍撤退 急がず慎重に行う」トランプ大統領" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、みずからが決めたシリアからのアメリカ軍の撤退について、急がず慎重に行う考えを示し、撤退の決定に対する国内の批判をかわすねらいがあるものとみられます。</div><div>アメリカのトランプ大統領は23日、トルコのエルドアン大統領と電話で会談し、シリア情勢などについて意見を交わしました。<br><br>このあと、トランプ大統領はツイッターに「長時間、生産的な電話会談を行った。われわれは、ゆっくりで、緊密に調整した、アメリカ軍のシリアからの撤退について協議した」と書き込み、撤退は急がず慎重に行う考えを示しました。<br><br>また、トルコ大統領府によりますと、両首脳は、シリアからのアメリカ軍の撤退を受けて力の空白が生まれないよう緊密に調整することで合意したということです。<br><br>トランプ大統領は先週、マティス国防長官らの反対を押し切る形でシリアからアメリカ軍を撤退させる方針を明らかにしましたが、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが勢いを取り戻したりイランやロシアが影響力を増したりするおそれがあるとして、国内では野党 民主党のみならず、与党 共和党からも批判が高まっています。<br><br><br>トランプ大統領としては、アメリカ軍の撤退を急がず慎重に行う考えを示すことで批判をかわすねらいがあるものとみられます。<br><br>一方、トランプ大統領の首席補佐官代行に指名されているマルバニー行政管理予算局長は「国防総省やワシントンではアメリカ軍の撤退は評価されていないが、一般の国民の間では高く評価されている」と述べ、大統領を擁護しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181224%2Fk10011758221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 09:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>