<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011032911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”</span><time datetime="2017-06-28T12:12"><span>6月28日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011032911_1706281212_1706281215_01_03.jpg" alt="民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”" id="news_image"></div><div>民進党の蓮舫代表は記者団に対し、稲田防衛大臣が２７日に東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」と述べたことについて、隊員の政治的行為を制限している自衛隊法に違反しているとして、安倍総理大臣は即刻、罷免すべきだという考えを示しました。</div><div>稲田防衛大臣は２７日、東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で、「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べ、その後、「誤解を招きかねない発言だった」として発言を撤回しました。<br><br>これについて、民進党の蓮舫代表は記者団に対し、「選挙応援で自衛隊を組織的に利用するような発言で、防衛大臣の責務を理解していないとしか思えない。自衛隊法などに違反しており、撤回し、謝罪して終わりという話ではなく、完全にアウトだ」と述べました。<br>そのうえで、蓮舫氏は「もはや辞任のレベルではなく、安倍総理大臣がきっちりと罷免すべきだ。国会を早々に開いて、安倍総理大臣は任命責任をみずから語るべきだ」と述べ、安倍総理大臣は稲田大臣を即刻、罷免すべきだという考えを示しました。<br><br>また、蓮舫氏は「自衛隊員は国民全体の奉仕者として、本当に苦しい作業もいとわず、頑張っているのに、自民党の応援組織と映るような発言をトップが公言したことは、自衛隊員の士気にも関わる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011032911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011032971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す</span><time datetime="2017-06-28T12:41"><span>6月28日</span> <span>12時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011032971_1706281243_1706281246_01_03.jpg" alt="官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す" id="news_image"></div><div>菅官房長官は午前の記者会見で、稲田防衛大臣が東京都議会議員選挙の応援演説で「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べたことに関連し、みずから稲田大臣に発言を撤回するよう促したことを明らかにしたうえで、辞任の必要はないという考えを示しました。</div><div>稲田防衛大臣は、２７日、東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で、「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べて投票を呼びかけ、その後、発言を撤回しましたが、野党側は「自衛隊を選挙で私物化するものだ」などとして辞任を求めています。<br><br>これについて、菅官房長官は午前の記者会見で、２７日夜に稲田大臣から電話で報告を受けたことを明らかにしたうえで、「私からは『誤解を受けるような発言は注意するように』と言った。そのときに、稲田大臣が『誤解をされる発言だった』と言われたので、『それであれば早く撤回して謝罪したほうがいい』と話した」と述べました。<br><br>そして、菅官房長官は「稲田大臣は発言を撤回し、『政府の機関は政治的にも中立であって特定の候補者を応援することはありえない』と述べている。稲田大臣には、しっかりと説明責任を果たし、今後とも誠実に職務にあたってもらいたい」と述べ、辞任の必要はないという考えを示しました。<br><br>また、菅官房長官は、東京都議会議員選挙への影響について、「選挙では、東京都民が直面するさまざまな地域の問題で具体的な政策を訴え、地元の皆さんが判断する。影響を与えることはないと認識している」と述べました。<br><br>さらに、菅官房長官は「政府の機関は政治的に中立であり、特定の候補者を応援することはありえない。そうしたことに十分気をつけたうえで応援するのが当然だ」と述べたほか、今回の発言が内閣改造や自民党役員人事の時期に影響を与えることはないという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲田防衛相「きのう話したとおり」</h3><div>稲田防衛大臣は２８日午前、防衛省に登庁した際、記者団が、野党側が辞任を求めていることなどについて質問したのに対し、「きのう話したとおりだ」と述べるにとどめました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011032971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:41:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</span><time datetime="2017-06-28T14:49"><span>6月28日</span> <span>14時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033141_1706281456_1706281458_01_02.jpg" alt="東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、半導体事業の売却をめぐって対立しているアメリカのメーカー、ウエスタンデジタルに対して、売却交渉の妨害行為を行っているなどとして、東京地方裁判所に行為の差し止めを求める仮処分命令の申し立てと、１２００億円の損害賠償を求める訴えを起こしたと発表しました。</div><div>ウエスタンデジタルは東芝と半導体事業で提携していますが、みずからが同意しない相手への売却は認められないとして、アメリカの裁判所に売却交渉の差し止めを申し立てるなど強く反発していました。<br>東芝の今回の提訴によって、両社の対立がさらに深まる事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</span><time datetime="2017-06-28T16:41"><span>6月28日</span> <span>16時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033041_1706281411_1706281418_01_03.jpg" alt="大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁" id="news_image"></div><div>３８年前、鹿児島県大崎町で義理の弟を殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定した９０歳の女性について、鹿児島地方裁判所は、再審＝裁判のやり直しを認める決定を出しました。</div><div>昭和５４年１０月、鹿児島県大崎町で当時４２歳だった義理の弟の首を絞めて殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定し、服役を終えた原口アヤ子さん（９０）は、無実を訴えて、再審＝裁判のやり直しを求めました。<br><br>３回目となる今回の再審請求で、弁護団は、検察から初めて開示されたネガフィルムをもとに現像した写真を調べた結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、絞められて殺害されたのではないとしたうえで、共犯とされた親族が原口さんとともに首を絞めて殺害したとする供述は信用できないと主張しました。<br><br>２８日の決定で、鹿児島地方裁判所の冨田敦史裁判長は「確定判決が認定する死因や原口さんの関与を直接裏付ける客観的証拠は存在せず、親族の自白の信用性は高くない。証拠を総合的に判断すれば、殺害行為などがなかった疑いを否定できない」として再審を認めました。<br><br>この事件では、１回目の再審請求を受けて平成１４年、鹿児島地裁が、共犯とされた親族の供述は捜査官の誘導があったと考えられるなどとして再審を認めましたが、高裁が決定を取り消しました。<br><br>弁護団によりますと、再審決定が取り消されたあとに再び認められたのは、昭和２３年、熊本県で夫婦２人が殺害されたいわゆる「免田事件」以来だということです。<br><br>また、共犯として殺人などの罪で懲役刑が確定し、その後死亡した原口さんの元夫の遺族が求めた再審についても、鹿児島地裁は認める決定を出しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>原口アヤ子さんの娘の西京子さんは、弁護団の会見で、「長い間多くの方々に応援していただき、本当にありがとうございます。母は老人ホームに入りだいぶ自分のことがわからなくなってきていますが、今も事件のことだけは頭から離れないようです。絶対に無罪となるよう願っています」と話していました。</div></div><div><div>弁護団の団長を務める森雅美弁護士は記者会見で、「総力を挙げて闘った結果、この結果が得られたと思います。一方で、再び再審を勝ち取るまでに１５年もかかっていいのかという思いもあり、よほどの事がないかぎり、検察は抗告をするべきではないと思います」と話していました。</div></div><div><div>鹿児島県警察本部は「再審決定は承知しているが、コメントは差し控えたい」としています。</div></div><div><div>鹿児島地方検察庁の平野大輔次席検事は「意外な決定であり、早急に内容を検討し、上級庁とも協議のうえ、今後の対応を適切に判断したいと考えています」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>裁判所の勧告で証拠開示</h3><div>今回の再審請求で、裁判所は検察に対し、弁護団が求めた証拠を開示するよう積極的に促しました。<br><br>裁判所からの勧告を受けて、検察は、遺体の解剖や事件現場の様子を撮影したネガフィルムを相次いで開示し、合わせて１７００枚余りの写真が新たに現像されました。このうち、おととし１１月に開示されたネガフィルムの中の、遺体を解剖した際の写真について、弁護団が専門家に依頼して鑑定した結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、首を絞められて窒息死したのではないと主張しました。<br><br>弁護団によりますと、窒息死の場合、遺体の血液は重力を受けて体の低い位置に移動するため、その部分の皮膚の色が赤くなりますが、今回開示された、鮮明な遺体の写真には、そうした変化が見られなかったということです。<br><br>そのうえで、被害者は殺害されたのではなく、自転車で側溝に落ちて事故死した可能性があると指摘しました。<br><br>鑑定にあたった大学教授は証人尋問で、「側溝に転落した際、出血したため皮膚の色が変化しなかった。死因は出血性ショック死の可能性がある」と主張していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:41:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車いすから降り自力でタラップ上る バニラ・エアが謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>車いすから降り自力でタラップ上る バニラ・エアが謝罪</span><time datetime="2017-06-28T16:46"><span>6月28日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今月、格安航空会社のバニラ・エアを利用した車いすの男性が、鹿児島県の奄美空港で車いすから降りてタラップの階段を腕の力で自力で上っていたことがわかりました。当初、男性は同行者に車いすごと担いでもらって上ろうとしたところ、転落の危険があると制止されたということで、バニラ・エアは、不快な思いをさせたとして謝罪しました。</div><div>バニラ・エアなどによりますと、今月５日、鹿児島県奄美市の奄美空港発、関西空港行きの便で、車イスを利用している大阪・豊中市の木島英登さん（４４）が、同行者に車いすごと担いでもらってタラップの階段を上ろうとしたところ、航空会社の空港のスタッフが「転落する危険があり、規則で禁止されている」と制止しました。<br><br>木島さんはタラップの段数も多く、同行者の友人に両脇を支えてもらって上るのは困難だと判断し、車いすから降りて腕の力を使って一段一段自力で上ったということです。<br><br>奄美空港には車いすの乗客が座った状態で航空機に乗り降りできる設備はなく、航空会社では、タラップの階段は、同行者やスタッフが補助して上り下りすることを想定していたということです。<br><br>バニラ・エアは、男性に対し「不快な思いをさせた」として、直接、謝罪し、２９日から奄美空港に、車いす用の階段の昇降機を導入する予定だということです。<br><br>バニラ・エアは「お客様にご不便をかけ、また、不快な思いをさせまして深くおわびします。今後、このようなことがないよう搭乗のサポートを徹底します」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>階段を自力で上った男性は</h3><div>奄美空港でタラップの階段を自力で上ったという大阪・豊中市の木島英登さんがＮＨＫの取材に応えました。<br><br>木島さんは足が不自由で車いすを利用していますが、今月３日、関西空港でバニラ・エアの奄美空港行きの便に乗るため搭乗手続きをしていたところ、奄美空港では飛行機から降りる際にタラップを利用することを告げられ、「歩けない人は乗れない」と言われたということです。<br><br>このため、木島さんは「同行する友人の手助けでタラップを下りる」と伝えて搭乗し、奄美空港では、友人４人が車いすごと担いでタラップを下りたということです。<br><br>その２日後の今月５日、木島さんが、奄美空港でバニラ・エアの関西空港行きの便に乗ろうと手続きをしていた際には、職員から「同行者が車いすを担いでタラップを下りたのは会社の規則違反だった。同行者の補助で階段を上れるなら搭乗できる」と言われたということです。<br><br>このため、木島さんは、車いすでタラップの前まで行き、友人に車いすごと担いでもらって上ろうとしましたが、改めて制止されたということです。<br><br>木島さんは、タラップの段数も多く、友人に両脇を支えてもらって上るのは困難だと判断し、車いすから降りて腕の力を使って一段一段自力で上ったということです。<br><br>木島さんは「歩けない人は乗れないと言われたのは驚きで、差別だと思う。設備を完全にするのは難しいと思うが、できる範囲で努力してもらいたい。今回の件は、相談した行政やバニラ・エアが対応してくれて解決してよかった」と話していました。</div></div><div><h3>障害者搭乗時の航空各社の対応</h3><div>車いすを利用する人や体に障害がある人が航空機に搭乗する際、航空各社では、リフトなどの設備を活用したりスタッフが抱きかかえたりして、可能なかぎり搭乗できるよう対応しているとしたうえで、快適な利用のためにも事前に連絡してほしいと呼びかけています。<br><br>このうち、日本航空は、車いすに乗ったまま乗り降りできるリフトなどの設備がない空港では、スタッフが体を抱きかかえて搭乗をサポートしているということです。また、小型の機材で客室乗務員が１人しかいないようなケースでも、スタッフを増やしたり乗客に協力を呼びかけたりして対応しているということです。<br><br>また、全日空は、リフトやストレッチャーなどの補助器具を各空港に備えているほか、スタッフが抱きかかえて支援する場合もあるということです。<br><br>格安航空会社のジェットスター・ジャパンやピーチ・アビエーションは、いずれの空港でも、リフトなどの設備を使ったりスタッフが抱きかかえたりして搭乗をサポートしているということです。<br><br>ただ、いずれの航空会社も、乗客の体調や緊急脱出時の支援要員が確保できないことなどで搭乗を断らざるをえないケースもあるとしています。<br><br>一方で、どのような支援が必要か事前に把握できれば、タラップを使う必要がない到着スポットに航空機を振り分けたりスタッフを増やしたりできるため、快適な利用のためにも予約時などに事前に申し出てほしいと話しています。</div></div><div><h3>ネット上での議論が盛んに</h3><div>ツイッターなどのソーシャルメディアには、「サービスを提供する会社としてどうなのか」とか、「酷すぎて言葉が出ない。人に身体的・精神的苦痛を強いることが暴力だとなぜわからないのか」などと、航空会社側の対応を非難する投稿が相次ぎました。<br><br>一方で、「車いすの利用者は事前に航空会社に連絡したほうがスムーズに対応してもらえるのではないか」という意見も数多く見られました。<br><br>こうした指摘について、「公共交通機関は事前申請なく、すべての人が乗り降りできるのが理想だよね」というコメントが寄せられたほか、障害のある子どもがいるという親の１人も「事前確認は当然ですが、いつでもどこでも健常者と同じ待遇をしてもらえるのが望む姿です」と書き込むなど、ネット上での議論が盛んになっています。</div></div><div><h3>専門家「国も指針作り対策の徹底を」</h3><div>日本人として初めて国連の障害者権利委員会の委員に選ばれ、障害者政策に詳しい静岡県立大学の石川准教授は「車いすを利用している足が不自由な人に、手を使って１人でタラップを上らせるような事実があったことは極めて遺憾だ。障害者差別解消法は、航空会社などの民間事業者は障害のある人からの求めに応じて対応に努めるよう定めている。仮に車いすの男性が支援が必要なことを事前に伝えていなかったとしても、サポートできる人が全くいなかったはずはなく、あまりにひどい対応だ」として、航空会社側の対応に問題があったと指摘しています。<br><br>そのうえで、石川教授は「民間事業者の独自の判断によって障害者がサービスを拒否されたり制限されたりする差別を受けることがないよう、国も指針を作るなど対策を徹底する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:46:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公営住宅へのアスベスト使用 国が対策を通知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公営住宅へのアスベスト使用 国が対策を通知</span><time datetime="2017-06-28T16:46"><span>6月28日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033221_1706281626_1706281646_01_02.jpg" alt="公営住宅へのアスベスト使用 国が対策を通知" id="news_image"></div><div></div><div>発がん性のあるアスベストが全国の公営住宅の少なくとも２万２０００戸で使われていた問題を受けて、国土交通省が全国の自治体に対し、アスベストが使われた公営住宅の名前などを公開するよう求める通知を出していたことがわかりました。環境省も住民の健康相談への対応を求める通知を出していて、国の対策の動きが本格化しています。</div><div>この問題は、全国の公営住宅の少なくとも２万２０００戸で過去にアスベストが使われていたことがＮＨＫなどの調査でわかったもので、専門家は、アスベストを吸い込んだ可能性のある人が全国で２３万人余りに上ると試算しています。<br><br>この問題を受けて、国土交通省が全国の自治体に対し、アスベストが使われた公営住宅の名前などを公開するよう求める通知を出していたことがわかりました。<br><br>具体的には、天井や壁など吹き付けのアスベストが使われた場所をできるかぎり特定したうえで、対策工事が行われた時期などをホームページで公開することや相談窓口の設置を求めています。<br><br>また、環境省も、都道府県などを通じて各地の保健所に対し、健康不安を訴える人の相談への対応を求める通知を出しました。<br><br>相談で、アスベストを吸い込んだ可能性のある人がいた場合は専門の検診を受けるよう勧めることも求めていて、今回の問題を受けた国の対策の動きが本格化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:46:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ活用した技術などの展示会 人手不足解消に注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＡＩ活用した技術などの展示会 人手不足解消に注目</span><time datetime="2017-06-28T16:54"><span>6月28日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＡＩ＝人工知能を活用した技術やサービスの展示会が２８日から東京で始まり、さまざまな業界で人手不足が課題となる中、人に代わって仕事や作業をこなすＡＩに注目が集まっています。</div><div>２８日から東京・江東区の東京ビッグサイトで開かれている展示会には、ＡＩの技術やサービスを展開する企業１００社余りが参加しています。<br><br>特に注目が集まっているのが、さまざまな業界で人手不足が課題となる中、人に代わって仕事や作業をこなすことができるＡＩです。<br><br>このうち、東京のＷＥＢ制作会社が作った会話システムでは、ディスプレイに等身大の女性のキャラクターが映し出され、画面にタッチして話しかけると、日本語のほか、英語、中国語、韓国語の４カ国語で応答できるということです。<br><br>大手通信会社が開発したＡＩが使われていて、より自然なやり取りが可能だとして、外国人観光客が多い飲食店や観光案内所などでの利用を想定しているということです。<br><br>このＷＥＢ制作会社では「人手不足が問題なっている現場で、仕事の一部を担わせることができる」と話しています。<br><br>また、別の大手通信会社が開発した映像解析システムは、探したい人物の画像を登録すると複数のカメラの映像からその人物を特定できることができます。<br><br>１時間の映像を１５分で解析することができるということで、警備会社や高齢者の見守りなどの現場で活用が期待されているということです。<br><br>熊本県から会場を訪れた介護施設で働く男性は「介護現場は人材不足なので、お年寄りの話し相手や介護の記録をとることで、ＡＩを使いたい。今後、ＡＩは大きな市場になるのではないか」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>