<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス「検査受けられず」の声相次ぐ いま現場では</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス「検査受けられず」の声相次ぐ いま現場では</span><time datetime="2020-02-27T17:14"><span>2月27日</span> <span>17時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304321_2002271556_2002271629_01_02.jpg" alt="新型ウイルス「検査受けられず」の声相次ぐ いま現場では" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、ＳＮＳ上には検査を受けられずに不安を訴える投稿が相次いでいます。一方で、検査を行う医療機関からは検査を希望する人が直接、来院するケースが急増していて、対応に苦慮しているという声もでてきています。現場で何が起きているのか、取材しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「夫が肺炎で入院 陽性か陰性かが分からない」</h3><div>このうち夫が肺炎などで入院しているという都内の女性はＮＨＫの電話取材に応じ「陽性か陰性かが分からないまま体調が悪化したらどうなってしまうのかととても不安です」と話しています。<br><br>この女性によりますと、女性の30代の夫は２月はじめごろから突然、せきや38度台の熱、それに強いけん怠感に襲われるようになり、１週間前の今月20日に肺炎や高熱、おう吐などで都内の病院に救急搬送され入院しました。<br><br>夫は仕事柄、ふだんから中国人などの外国人と接触する機会が多いということで、女性は新型コロナウイルスの感染を疑って入院先の病院で検査を希望しましたが「保健所に連絡したところ、検査対象には該当しないという判断なので、こちらが検査を希望してもできない」と言われたということです。<br><br>主治医からは「感染の可能性がゼロではないが、前例やデータがないため、これ以上何もできず申し訳ない」と告げられたといいます。<br><br>女性はこうした経緯をツイッターに投稿し「持病もなく喫煙もしない、ふだんかぜすらひかない夫が、過去にない酷いせきと強いけん怠感を示し、血たんやおう吐をしたのです。しかも人生初の入院、そして肺炎です なのに、検査ができません また、変なうわさが流れそうで、友人含め周囲の人にも誰にも相談できません」と不安な胸の内を訴えています。<br><br>そのうえで高齢者などに感染させないためにも、不安があればきちんと検査できる体制を整備することや不要不急の外出を控えるようしっかりと指導し、安心して会社や学校を休める環境を作ることなどを国に求めています。<br><br>今月23日のこの投稿は１万件以上リツイートされました。夫は今も（27日時点）検査が受けられないまま入院しているうえ、女性も気管支炎になり、せきとけん怠感が続いているということです。<br><br>女性は「陽性か陰性かが分からないまま体調が悪化したらどうなってしまうのかととても不安です。私たちのようなケースがほかにもあるのだとすれば、感染が知らないうちに広がってしまうおそれもあり、国は早く対策をとってほしい」と話していました。<br><br>この女性のほかにもＳＮＳには「国が定める基準に当てはまり、父親も肺炎で入院していたので心配になり保健所に電話したがたらい回し。やっとつながると、肺炎になるまでは検査できないと」とか「家族が３週間くらい37.5度の熱から下がらず 医者からは例え肺炎でも重症化しないと検査できないと言われて絶望」などといった投稿が相次いでいます。</div></div><div><h3>医療機関からは“対応苦慮”の声も</h3><div>東京や愛知県、熊本県などの検査を行うことができる医療機関によりますと、ここにきて検査を希望する人が直接、来院するケースが増えているということです。<br><br>このうち、愛知県の総合病院では今週になって、直接、来院する人が先週のおよそ４倍に増えて、対応に苦慮しているということです。<br><br>今の仕組みでは、医療機関がみずからの判断で検査することはできないため、直接来院しても断らざるを得ず、症状に応じて診察は行うものの、検査については保健所やセンターを紹介する対応にとどまるということです。<br><br>また医療機関では感染が疑われる患者が来院する場合、一般の患者と接触しないよう出入り口や診察室を分けるなどの対応をとっていますが、こうしたケースでは対応が間に合わず、ほかの患者の感染リスクを高めることにもつながるとしています。<br><br>さらに最近は地域の診療所の医師からも「対応のしかたが分からない」などとして患者の検査を依頼する電話が相次ぎ、専門の外来がある医療機関は対応に追われているということです。<br><br>愛知県の総合病院に勤める医師は「混乱を避け、本当に必要な人が検査や治療を受けられるよう、国や自治体は検査を受ける際の手順について国民にしっかり周知してほしい。また、新型コロナウイルスに特有の症状はなく、専門の知識がない医師では判断が難しい。国が問診の際の統一の基準を作るなど、医師に向けた周知も必要だ」と話しています。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスの検査を希望する人は、まずは、全国の保健所などに設置されている「帰国者・接触者相談センター」に電話し、ここで必要と判断されれば医療機関の専門の外来を紹介され、そこで検査を受ける流れとなっています。</div></div><div><h3>ＰＣＲ検査とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304321_2002271629_2002271638_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染しているかどうかの判定は「ＰＣＲ」検査と呼ばれる方法で行われています。<br><br>のどや鼻の奥にある粘膜や分泌物などの検体に含まれる遺伝子を増幅させて調べるもので、この方法を使うとコロナウイルスの遺伝子の断片が含まれていれば検出することができ、ウイルスに感染があったかどうかを確定させることができます。<br><br>厚生労働省によりますと検査結果が出るまでには「リアルタイムＰＣＲ」と呼ばれる検査では４時間から８時間ほど、また詳細に解析する装置を使った場合には１日から３日程度かかるということです。</div></div><div><h3>日本のウイルス検査件数は1日平均960件</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304321_2002271553_2002271629_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>厚生労働省は新型コロナウイルスの感染が拡大するのに合わせウイルス検査の対象と体制を拡大してきました。<br><br>当初は国立感染症研究所のみで対応していましたが、１月15日には検査の対象を中国 武漢市への渡航歴がある重症の患者から、渡航歴があり肺炎の症状がある人に拡大。<br><br>これに合わせ先月下旬以降、全国に83か所ある地方衛生研究所でも順次検査が行える体制を整えました。<br><br>さらに先月末からは成田空港や羽田空港などにある全国13か所の検疫所でも検査を始めました。<br><br>政府は今月12日の対策本部の会合でこの時点での検査能力を最大で１日当たり300件程度と明らかにしています。<br><br>その後、クルーズ船の集団感染や、国内で感染経路が不明の患者が確認されるようになったことを受け、今月17日には渡航歴などがなくても感染が疑われる場合は検査を行うよう全国の自治体に通知しました。<br><br>これに合わせ、それぞれの機関で検査にあたる人員を増やすとともに民間企業と大学にも検査を依頼。<br>▽５つの企業で900件<br>▽２つの大学で150件の検査が新たに可能となり、１日最大でおよそ3800件の検査を行うことができるとしていました。<br><br>しかし3800件の検査ができるようになったとする今月18日以降、実際に検査した件数は、<br>▽18日が996件、<br>▽19日が672件、<br>▽20日が656件、<br>▽21日が1594件、<br>▽22日が1166件、<br>▽23日が675件と、<br>１日の平均はおよそ960件にとどまり、６日間で合わせて5759件となっています。</div></div><div><h3>アメリカは大都市５か所の検査機関で調査を開始へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304321_2002271545_2002271629_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>アメリカＣＤＣ＝疾病対策センターによりますと、アメリカ政府のチャーター機で帰国した中国 武漢に滞在していた人と、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客をのぞくと、アメリカ国内では、今月25日までに445人に対して検査が行われ、15人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されています。<br><br>世界的な感染の拡大を受けて、アメリカでも検査の対象を拡大すべきだという声が高まっていることから、ＣＤＣは、各州の保健当局がより迅速に検査を行えるように、検査用のキットを開発し、今月初めから国内の検査機関に送付を始めました。<br><br>ただ一部の検査キットで正しく検査が行えないことがわかり、導入は遅れています。<br><br>ＣＤＣは今後、インフルエンザの季節的な流行を調べるための調査システムを利用する方針も発表しています。<br><br>インフルエンザのウイルスが検出されなかった患者のサンプルに対し新型コロナウイルスの検査を行って、地域社会での感染拡大を早い段階で検知しようというのがねらいで、まずはニューヨークなどの大都市５か所の検査機関で、調査を始めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 17:14:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 再び陽性受け原因究明へ合同調査 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 再び陽性受け原因究明へ合同調査 大阪</span><time datetime="2020-02-27T18:07"><span>2月27日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304581_2002271808_2002271808_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 再び陽性受け原因究明へ合同調査 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し、その後、陰性が確認された大阪市の女性が、再び症状が出て陽性になったことを受けて、大阪府の吉村知事は原因を究明するため、国立感染症研究所と合同で調査を始めたことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304581_2002271804_2002271808_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの検査で、再び陽性が確認された大阪市の40代の女性について、大阪府は体内に残っていたウイルスが増殖したか、ウイルスに再感染した可能性があるという見解を示しています。<br><br>これについて吉村知事は「再び陽性となったのは全国で初めてのケースで、全国的に共有すべき事例だ。極めて特殊なのか、一般に起こりうる事例なのか、専門家による原因の究明が必要だ」と述べ、国立感染症研究所と合同で調査を始めたことを明らかにしました。<br><br>また吉村知事は今後、陰性が確認されて退院する人について「対応としては非常に難しい。今回の大阪の女性のように、20日以上症状がなくても再び陽性になることがあるので症状がおさまっても、できるだけ外出を控え、症状が出たらすみやかに医療機関を受診することを勧めたい」と述べました。</div></div><div><h3>経緯は</h3><div>再び陽性になった大阪市の40代の女性は、１月中旬、中国 武漢からのツアー客を乗せた観光バスに乗車し、ガイドを務めました。その後、発熱や鼻水などの症状が出て大阪府内の医療機関に入院し、１月29日、検査で新型コロナウイルスへの感染が確認されました。そして症状が改善したことなどから、２月１日に退院しました。<br><br>この時点の国の方針では、退院を判断する基準として検査で陰性を確かめることが求められていなかったため、府は検査を行っていませんでした。<br><br>そして３日に退院する際には検査を行うよう、国の基準が示されたことを受けて６日に検査を行ったところ、陰性が確認されました。女性は退院後、毎日、マスクをつけて自宅で静養し、13日に受診した際には症状はなかったということです。<br><br>ところが19日になって、のどの違和感と胸の痛みを感じ、21日と22日に続けて受診していました。そして25日受診した際にものどの違和感と胸の痛みを訴えたため、26日再検査が行われ、陽性と確認されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 18:07:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で新たに13人感染確認 10歳未満も２人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道で新たに13人感染確認 10歳未満も２人</span><time datetime="2020-02-27T18:26"><span>2月27日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304601_2002271746_2002271746_01_02.jpg" alt="北海道で新たに13人感染確認 10歳未満も２人" id="news_image"></div><div></div><div>北海道は新たに10歳未満の男の子２人を含む合わせて13人が新型コロナウイルスに感染したと発表しました。道内で新型コロナウイルスの感染が確認されたのはこれで54人となりました。</div><div>13人の内訳は、<br>▽オホーツク海側の地方の30代の男性２人と70代の男性、<br>▽釧路地方の60代の男性と40代の男性、<br>▽空知地方の40代の男性、<br>▽上川地方の10歳未満の男の子と80代の男性、<br>▽十勝地方の10歳未満の男の子、<br>▽桧山地方の30代と80代の男性、それに<br>▽渡島地方の60代の男性と40代の女性の13人です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 18:26:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認912人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012303921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認912人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-02-27T18:39"><span>2月27日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012303921_2002271138_2002271143_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認912人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体によりますと、27日は北海道で15人の感染が確認されるなど、これまでに合わせて18人の感染が新たに確認され、北海道では80代の男性が死亡しました。</div><div>27日午後６時の時点で国内で感染が確認された人は、<br>▽日本で感染した人や中国からの旅行者などが193人、<br>▽クルーズ船の乗員乗客が705人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて912人となっています。<br><br>このうち死亡したのは<br>▽国内で感染した人が４人、<br>▽クルーズ船の乗客が４人の合わせて８人となっています。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など193人のうち、<br>▽北海道は54人、<br>▽東京都は35人、<br>▽愛知県は25人、<br>▽神奈川県は19人、<br>▽千葉県は13人、<br>▽和歌山県は13人、<br>▽熊本県は５人、<br>▽石川県は５人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽長野県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽京都府は２人、<br>▽福岡県は２人、<br>▽栃木県は１人、<br>▽埼玉県は１人、<br>▽三重県は１人、<br>▽大阪府は１人、<br>▽奈良県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽それに厚生労働省の職員や検疫官などが７人です。<br><br>また厚生労働省によりますと新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器をつけたり集中治療室で治療を受けたりしている重症者は、26日の時点で<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が36人、<br>▽国内で感染が確認された人が15人で、合わせて51人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうちクルーズ船の乗客乗員を除いて、25日までに合わせて32人が症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012303921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 18:39:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大津 中２男子生徒自殺 二審も「いじめが原因」認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津 中２男子生徒自殺 二審も「いじめが原因」認定</span><time datetime="2020-02-27T18:49"><span>2月27日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304651_2002271816_2002271849_01_02.jpg" alt="大津 中２男子生徒自殺 二審も「いじめが原因」認定" id="news_image"></div><div></div><div>９年前、大津市で自殺した中学２年の男子生徒の両親が、当時の同級生らに賠償を求めた裁判で、２審の大阪高等裁判所は、１審に続いていじめが自殺の原因になったと認定し、同級生らに賠償を命じる判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304651_2002271816_2002271849_01_03.jpg" alt=""><div>平成23年に、大津市で自殺した中学２年の男子生徒の両親は暴力などのいじめが原因だったとして同級生らに賠償を求めていました。<br><br>１審の大津地方裁判所は、去年２月、いじめが自殺の原因だったと認定して同級生２人に3750万円余りの賠償を命じ、同級生側が控訴していました。<br><br>27日の２審の判決で、大阪高等裁判所の佐村浩之裁判長は１審に続いて自殺の原因はいじめだったと認定しました。<br><br>そして「当時、いじめによって被害者が自殺する可能性があることは社会的に広く認知されていた」として同級生らに賠償責任があると指摘しました。<br><br>一方で、両親についても、「男子生徒を精神的に支えることができなかった」という判断を示し、すでに大津市から和解金が支払われていることも考慮して、１審よりも賠償額を大幅に減らし、同級生２人に合わせておよそ400万円の支払いを命じました。</div></div><div><h3>男子生徒の父親「多くのいじめ訴訟を大きく前進させる判決」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304651_2002271816_2002271849_01_04.jpg" alt=""><div>判決のあと、自殺した男子生徒の父親が会見を開きました。父親は、27日の判決で１審に続いていじめが自殺の原因だったと認められたことについて、「これまで因果関係が認められてこなかった多くのいじめ訴訟を大きく前進させる判決で、画期的な司法判断だ。『いじめを許さない』という司法からの強いメッセージだと受け止めたい」と評価しました。<br><br>そのうえで、「いじめられた子どもは非常につらく、耐えられなくなると死ぬほうが楽だと自殺を選んでしまう。この判決がきっかけで何かが変わっていくはずだと、息子に伝えたい」と、今の心境を語りました。<br><br>大津市がいじめ対策を見直す方針を示していることについては、「これまでにしてきた施策の結果の検証もせずに、予算の削減に踏み込んだとしか見えない。結果検証をおざなりにせず、いじめをめぐる現状を見て判断してほしい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 18:49:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国の小中高 臨時休校要請へ 来月２日～春休みまで 首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国の小中高 臨時休校要請へ 来月２日～春休みまで 首相</span><time datetime="2020-02-27T18:59"><span>2月27日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304751_2002271851_2002271856_01_03.jpg" alt="全国の小中高 臨時休校要請へ 来月２日～春休みまで 首相" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け、安倍総理大臣は27日午後６時すぎから開かれた政府の対策本部で、来月２日から全国すべての小学校 中学校、それに高校などについて、春休みに入るまで臨時休校とするよう要請する考えを示しました。</div><div>政府は27日午後６時すぎ、総理大臣官邸で新型コロナウイルスの対策本部を開きました。<br><br>この中で安倍総理大臣は、北海道や千葉県市川市で小中学校などの臨時休校の措置が取られていることに触れたうえで「各地域で子どもたちへの感染拡大を防止する努力がなされているが、ここ１、２週間が極めて重要な時期だ」と述べました。<br><br>そのうえで「何よりも、子どもたちの健康・安全を第一に考え、多くの子どもたちや教員が日常的に長時間集まることによる大規模な感染リスクにあらかじめ備える」と述べ、来月２日から全国すべての小学校 中学校、それに高校と特別支援学校について、春休みに入るまで臨時休校とするよう要請する考えを示しました。<br><br>そして安倍総理大臣は、<br>▽入試や卒業式を実施する場合は、感染防止のための措置や必要最小限の人数で行うよう万全の対応を取ることや、<br>▽行政機関や民間企業などは休みを取りやすいよう、子どもを持つ保護者への配慮を行うことを求めたうえで、こうした措置に伴って生じる課題は、政府が責任を持って対応する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>保育所は対象外 厚労省</h3><div>一方、保育所について厚生労働省は、今回の要請の対象には含まれないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 18:59:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森法相不信任案など否決 新年度予算案あす衆院通過させる方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/k10012304481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森法相不信任案など否決 新年度予算案あす衆院通過させる方針</span><time datetime="2020-02-27T19:07"><span>2月27日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304481_2002271728_2002271731_01_02.jpg" alt="森法相不信任案など否決 新年度予算案あす衆院通過させる方針" id="news_image"></div><div></div><div>国会では、野党側が提出した、森法務大臣に対する不信任決議案と衆議院予算委員長の解任決議案が否決されました。与党側は、新年度予算案の27日の採決を見送り、28日衆議院を通過させる方針で、年度内成立が確実になる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304481_2002271728_2002271731_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>衆議院本会議は、午後５時10分すぎに終わりました。<br><br>本会議では、まず野党側が、自民党の棚橋予算委員長は委員会運営が政府寄りで不公正だとして提出した解任決議案の審議が行われました。<br><br>続いて森法務大臣が、東京高等検察庁の検事長の定年を延長したのは、検察の独立性、ひいては三権分立を踏みにじる暴挙だとして、野党側が提出した不信任決議案の審議が行われました。<br><br>そして決議案は、それぞれ採決が行われた結果、いずれも、自民・公明両党と日本維新の会などの反対多数で否決されました。<br><br>一方新年度予算案をめぐって、野党側は、衆議院予算委員会で審議すべき問題が山積しているとして、27日の採決には応じられないと反対しました。<br><br>このため自民党の森山国会対策委員長は、立憲民主党の安住国会対策委員長に、27日の採決は見送る考えを伝えました。<br><br>そして与党側は、28日衆議院を通過させる方針で、予算案の年度内成立が確実になる見通しです。</div></div><div><h3>森法相「国民の安全安心と正義を実現するために全力で働きたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200227/K10012304481_2002271728_2002271731_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>森法務大臣は、国会内で記者団に対し「不信任決議案の否決により、これまでの私の法務行政への取り組みや、国会での答弁の正当性、そして、真摯（しんし）な姿勢が理解していただけたものと思っている。今後も国会審議などに真摯に取り組み、法務大臣として国民の安全安心と正義を実現するために全力で働きたい」と述べました。</div></div><div><h3>棚橋予算委員長「さらに公平中立な運営に努めていく」</h3><div>棚橋衆議院予算委員長は、国会内で記者団に対し、「これまで私なりに与野党に公平公正な委員会運営に努めてきたが、その結果、解任決議が否決されたと理解している。このことを肝に銘じ、さらに公平中立な運営に努めていく」と述べました。<br><br>そのうえで「新型コロナウイルス対策、経済の下振れリスクなど、国民の間に多くの不安があることを直視しながら、予算が本年度内にきちんと通ることが大事だという声にきちんと耳を傾けなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「あす新年度予算案の採決を行う」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し「あす新年度予算案の採決を行う。きょう採決できればよかったが、与野党が合意することが政治的に大きな意味を持つ。例年の審議時間とほぼ変わらないので、野党にも理解をいただけたのだと思う」と述べました。<br><br>また「森法務大臣も棚橋予算委員長も努力しており、２つの決議案が否決されたので、引き続き頑張ってほしい」と述べました。<br><br>さらに「新型コロナウイルスの問題は大事な課題で、適時適切に予算委員会などを開催し立法府としての責任を果たす」と述べ、今後も審議を行う考えを示しました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「われわれの意思表示に大義はあった」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し「もう少し数があれば正義が通ったが、残念だ。森法務大臣は三権分立の越えてはならない一線を越え、政治が司法をコントロールしようとした。われわれの意思表示に大義はあった。棚橋委員長に対しても、明確に意思表示をする必要があり、意義があった」と述べました。<br><br>また、新年度予算案について「われわれは審議は不十分で、質疑を続行したいと伝えたが、新型コロナウイルスへの政府の対応について随時報告を求めるため、４月以降に予算委員会を開くことで森山氏と合意したので採決にも合意した」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200227%2Fk10012304481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2020 19:07:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>