<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自民 衆院早期解散検討で選挙準備急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/k10011147431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 衆院早期解散検討で選挙準備急ぐ</span><time datetime="2017-09-19T12:03"><span>9月19日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の二階幹事長は党の役員連絡会で、１８日、安倍総理大臣と会談した際、早期の衆議院解散を検討していると伝えられたことを明らかにし、役員連絡会は、衆議院選挙に向けて公約の作成などの準備を急ぐことを確認しました。</div><div>自民党の役員連絡会で、二階幹事長は、１８日の安倍総理大臣との会談について、「安倍総理大臣から『早期解散を検討しているが、時期については国連総会から帰国してから決めるので、お願いしたい』という発言があった」と述べ、来週２８日に召集される予定の臨時国会の冒頭にも衆議院を解散するという意向が伝えられたことを明らかにしました。<br><br>これを受けて、役員連絡会では、塩谷選挙対策委員長が「衆議院選挙での勝利に向けて態勢をしっかり構築していきたい」と述べたほか、岸田政務調査会長も、公約作成などの選挙準備を急ぐ考えを示しました。<br><br>このあと、二階氏は記者会見で、「いつ解散するかは、総理大臣が全体の情勢を勘案し、高度な政治判断をするものだ。安倍総理大臣から解散の方向が示されたのだから、われわれとしては責任を持って対応し、来たるべき選挙に全員当選できるような気概を持って臨んでいく。安倍政権に対する国民からの意見や批判を承る絶好の機会だ」と述べました。<br><br>また、二階氏は、野党側から「森友学園や加計学園の問題から逃げる疑惑隠しの解散だ」などと批判が出ていることについて、「野党がおっしゃるのは野党の自由だから結構だが、われわれは問題を隠したりということは考えていない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>公明 山口代表「常在戦場の構え」</h3><div>公明党の山口代表は記者団に対し、「常在戦場の構えをどうするか検討し始める」と述べ、衆議院選挙の準備を急ぐ考えを示しました。<br><br>来週２８日に召集される予定の臨時国会の冒頭にも衆議院が解散される見通しとなっていることを受けて、公明党は、１９日、党本部で臨時の常任役員会を開き、対応を協議しました。<br><br>このあと、山口代表は記者団に対し、「安倍総理大臣から、『衆議院の解散については帰国後、判断する』という発言があったので、判断を待ちたいが、われわれは、常々、『常在戦場の心構え』と言ってきたので、構えをどうするか検討し始める」と述べ、衆議院選挙の準備を急ぐ考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170919%2Fk10011147431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 12:03:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チビチリガマ荒し 逮捕の少年「歴史を詳しく知らず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/k10011147741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>チビチリガマ荒し 逮捕の少年「歴史を詳しく知らず」</span><time datetime="2017-09-19T15:01"><span>9月19日</span> <span>15時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/K10011147741_1709191512_1709191513_01_03.jpg" alt="チビチリガマ荒し 逮捕の少年「歴史を詳しく知らず」" id="news_image"></div><div>太平洋戦争末期の沖縄戦で住民が集団自決に追い込まれた読谷村の自然洞窟「チビチリガマ」が荒らされた事件で、逮捕された少年のほとんどが「悪ふざけだった」としたうえで、このガマをめぐる歴史について「詳しく知らなかった」と供述していることが警察への取材でわかりました。</div><div>７２年前の沖縄戦で住民８３人が集団自決に追い込まれた読谷村の「チビチリガマ」で、今月１２日、千羽鶴が引きちぎられたり、遺品が壊されたりしているのが見つかり、沖縄本島中部に住む１６歳から１９歳の少年４人が器物損壊の疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと、これまでの調べに対し、一部の少年は「心霊スポットとして肝試しに行った」などと話しているということです。その後、少年のほとんどが「悪ふざけだった」としたうえで、チビチリガマをめぐる歴史について「詳しく知らなかった」と供述していることが警察への取材でわかりました。<br><br>また、「ガマで亡くなった人や遺族に申し訳ないことをした」などと謝罪の言葉も口にしているということです。<br><br>チビチリガマは、犠牲者の追悼の場であるとともに、沖縄戦の悲惨な記憶を今に伝える象徴的な場所とされていて、犠牲になった住民の遺族会の與那覇徳雄会長は「事件を悪ふざけで終わらせるのではなく、平和教育の在り方も考えなければいけない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170919%2Fk10011147741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 15:01:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トイザらスが経営破綻 破産法適用を申請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/k10011147751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米トイザらスが経営破綻 破産法適用を申請</span><time datetime="2017-09-19T15:09"><span>9月19日</span> <span>15時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/K10011147751_1709191515_1709191516_01_02.jpg" alt="米トイザらスが経営破綻 破産法適用を申請" id="news_image"></div><div></div><div>ネット通販に押されて経営不振に陥っていたアメリカの大手おもちゃ販売チェーントイザらスは、１８日、日本の民事再生法にあたる連邦破産法１１条の適用を申請して経営破綻しました。</div><div>アメリカの大手おもちゃ販売チェーントイザらスは、１８日、南部バージニア州の裁判所に、日本の民事再生法にあたる連邦破産法１１条の適用を申請したと発表しました。<br><br>トイザらスはアメリカ国内で８００店舗以上を展開し、海外でも日本を含む３８か国に進出していますが、今回、破産法の適用を申請するのはアメリカとカナダの事業だということです。<br><br>トイザらスは大量のおもちゃの取りそろえで知られ、店内に観覧車まであるニューヨークの旗艦店は観光名所にもなっていましたが、ここ数年はアマゾン・ドット・コムをはじめとするネット通販に押されて売り上げが減少し、経営不振に陥っていました。負債総額はおよそ５０億ドル（日本円でおよそ５６００億円）に上るということで、裁判所が再建計画を認めれば、負債を整理したうえで経営の立て直しを図ることになります。<br><br>トイザらスのデイブ・ブランドンＣＥＯは「世界的に小売りを取り巻く環境が目まぐるしく変化する中で、柔軟な投資を行い、競争力を高めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本法人は通常どおり営業</h3><div>日本で事業を展開する「日本トイザらス」の広報担当者は「現時点で日本の事業には影響はなく、すべての取引が継続していて店舗も通常どおり営業している。破産法の適用を申請するのはアメリカとカナダの事業なので、仮に日本への影響があっても極めて限定的なものだと考えている」と話しています。<br><br>「トイザらス」は、平成３年、日本に初出店し、店舗数は１９日時点で「トイザらス」と、乳幼児や妊婦用品の専門店「ベビーザらス」で合わせて４５の都道府県の１６０店舗に上っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170919%2Fk10011147751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 15:09:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地価調査 商業地１０年ぶりに上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/k10011147801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地価調査 商業地１０年ぶりに上昇</span><time datetime="2017-09-19T17:13"><span>9月19日</span> <span>17時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/K10011147801_1709191718_1709191720_01_02.jpg" alt="地価調査 商業地１０年ぶりに上昇" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの都道府県地価調査が公表され、外国人旅行者の増加でホテルや店舗向けの土地の需要が強くなっていることから、「商業地」の地価は０．５％値上がりし、１０年ぶりに上昇に転じました。「住宅地」はまだ下落が続いていますが、下落率は８年連続で縮小しました。</div><div>都道府県地価調査はことし７月１日の時点で都道府県が行った調査を国土交通省でまとめました。東京電力福島第一原子力発電所の事故による帰宅困難区域などを除いた全国２１，６００か所余りが調査の対象です。<br><br>今回は、「商業地」の全国平均の地価がプラス０．５％と１０年ぶりに上昇に転じました。東京、大阪、名古屋の「三大都市圏」の平均の地価はプラス３．５％。札幌、仙台、広島、福岡の４つの市ではプラス７．９％と三大都市圏を上回って上昇しました。<br><br>外国人旅行者の増加に伴ってホテルや、飲食店・小売店など店舗向けの土地の需要が高まっていることや、日銀の金融緩和で大量に供給されている資金が引き続き、不動産投資に向かっているためです。<br><br>また「工業地」は、ネット通販の普及を背景に、高速道路のインターチェンジ周辺に物流施設の建設が相次いでいることなどから、全国平均の地価は、プラス０．００２％と２６年ぶりに下落から脱しました。<br><br>一方、「住宅地」の地価は、３大都市圏の平均でプラス０．４％となり、マンションの建設用地の需要が強い東京２３区はプラス３．３％、名古屋市はプラス１．４％、大阪市はプラス０．５％となりました。札幌、仙台、広島、福岡の４つの市の平均も、プラス２．８％で、住宅地も３大都市圏を上回る上昇となりました。全国平均は、今回も下げ止まらず、マイナス０．６％と２６年連続で下落しましたが、下落率は８年連続で縮小しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全国の主な上昇地点</h3><div>＜住宅地＞<br>全国の住宅地で地価の上昇率が最も高かったのは、北海道倶知安町樺山で、去年より２８．６％上昇しました。スキーリゾートとして知られる「ニセコ地区」にあり、外国人による別荘地の需要が盛んで、２年連続で上昇率が最も高くなりました。<br><br>２番目に上昇率が高かったのは、福岡市城南区鳥飼で１３．２％上昇しました。市の中心部に近く、地下鉄の駅周辺の土地です。周辺は、利便性が高いことから、住宅の需要が強く、マンション用の土地が高値で取り引きされるされるケースも出ているということです。<br><br>３番目は、那覇市安謝で上昇率は１３．１％でした。市の中心部にある「新都心地区」で、区画整理が進んだことから、住宅需要が強く地価を押し上げました。<br><br>＜商業地＞<br>商業地で最も上昇率が高かったのは、京都市伏見区深草稲荷御前町で２９．６％上昇しました。周辺にある伏見稲荷大社は外国人旅行者に人気の場所で、旅行サイト運営会社「トリップアドバイザー」の口コミで、人気の観光地の１位に選ばれ、店舗向けの土地需要が高くなっています。<br><br>２番目に高かったのは、大阪市中央区宗右衛門町で２９．１％上昇しました。大阪観光の中心地となっている道頓堀の戎橋周辺にあり、外国人旅行者の増加に伴ってにぎわいが増しています。<br><br>３番目は、名古屋市中村区名駅３丁目で２８．８％上昇しました。駅周辺の大規模な再開発で、店舗やオフィス向けの土地の需要が高まったことが要因です。<br><br>＜工業地＞<br>工業地で最も上昇率が高かったのは、茨城県五霞町江川で１７．９％上昇しました。ことし２月に茨城県内で全線開通した圏央道のインターチェンジが近いことから、大型の物流施設などの土地の需要が高くなっています。</div></div><div><h3>全国の最高価格地点</h3><div>＜商業地＞<br>商業地で全国一、地価が高かったのは、１２年連続で東京・中央区銀座２丁目の明治屋銀座ビルで、１平方メートル当たり３８９０万円でした。外国人旅行者の増加で、免税店など店舗向けの土地の需要が高いことや、２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックを前に再開発が進んだことから、バブル期の平成２年と平成３年の３８００万円を超え、過去最高の価格となりました。<br><br>＜住宅地＞<br>住宅地で最も地価が高かったのは、６年連続で東京・千代田区六番町で、１平方メートル当たり３８０万円でした。高級住宅地で、駅からも近くマンションの需要が堅調だということです。</div></div><div><h3>専門家 全国的に地価の回復感</h3><div>今回の地価調査について不動産の調査会社「東京カンテイ」の井出武上席主任研究員は「住宅地は、地方の県庁所在地でも駅前の再開発などが進み、中心部の値上がり傾向がはっきり出ている。全国的に地価の回復感というのが非常に強く出ている」と話しています。<br><br>ただ、「東京の都心部では、マンションの価格が高くなりすぎて、上昇の余地がなくなっているところもあり、地価の値上がりに鈍さも出てきている」と話し、千代田区や中央区、港区、目黒区では伸び率が下がっていると指摘しています。<br><br>商業地については、「地方でも観光客の増加によってホテルやビルの需要が高まり、地価を引き上げる循環に入っているという印象がある」と分析しています。<br><br>一方、今後の地価の見通しについて、「東京オリンピック・パラリンピックが開催される２０２０年以降については価格が下がるという見方もあるが、２０２０年以降も、都市部では大規模な再開発がめじろ押しとなっており、再開発が進むところでは、それほど大きな下落は起きないのではないか」と分析しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170919%2Fk10011147801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 17:13:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国がスパイ容疑で日本人逮捕 外務省確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/k10011147571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国がスパイ容疑で日本人逮捕 外務省確認</span><time datetime="2017-09-19T17:16"><span>9月19日</span> <span>17時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/K10011147571_1709191247_1709191250_01_02.jpg" alt="中国がスパイ容疑で日本人逮捕 外務省確認" id="news_image"></div><div>中国の遼寧省でスパイ行為に関わった疑いがあるとして、ことし５月から拘束されていた６０代の日本人男性について、外務省は、中国の捜査当局に逮捕されたことを明らかにしました。</div><div>中国東北部の遼寧省では、ことし５月下旬、６０代の日本人男性１人が拘束され、中国外務省が「国家の安全に危害を加えた疑いのある日本人を調べている」などと明らかにしていました。<br><br>こうした中、中国メディアは１８日、日本人がスパイ活動に関わった疑いがあるとして、中国の検察当局が逮捕を許可したと伝え、日本の外務省は、５月に拘束された日本人男性が逮捕されたことを確認しました。<br><br>外務省は今後、大連にある日本の領事事務所などを通じ、邦人保護の観点から、面会や家族への連絡などの支援活動を行うことにしています。<br><br>中国では、３年前の２０１４年に反スパイ法が施行されて以降、日本人が拘束されるケースが相次いでいて、これまでにスパイ行為に関与した疑いなどで１２人の日本人が拘束されました。このうち４人は、ことし７月に解放されましたが、今回、逮捕された男性を含む８人は拘束が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「中国側の取り扱いを注視」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「本年５月、中国の遼寧省で拘束された邦人男性１名が、中国により逮捕された旨、確認済みだ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、「邦人保護は政府の最も重要な責務で、本件についてもその観点から、在外公館などを通じて適切な支援を行い、中国側の取り扱いを注視するなど全力を尽くしている。これ以上の内容については、事柄の性質上控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170919%2Fk10011147571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 17:16:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪舟の幻の作品 ８４年ぶりに確認 山口県立美術館</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/k10011148101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪舟の幻の作品 ８４年ぶりに確認 山口県立美術館</span><time datetime="2017-09-19T18:23"><span>9月19日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/K10011148101_1709191822_1709191831_01_02.jpg" alt="雪舟の幻の作品 ８４年ぶりに確認 山口県立美術館" id="news_image"></div><div></div><div>室町時代に独自の水墨画のスタイルを確立した雪舟が描き、昭和８年に行われた入札を最後に所在がわからなくなっていた「幻の作品」を８４年ぶりに確認したと山口県立美術館が発表しました。国宝に指定されている「四季山水図」とよく似た作風の山水図で、専門家は「真筆で間違いなく、非常に重要な発見だ」としています。</div><div>「倣夏珪山水図」（ほうかけい・さんすいず）と呼ばれるこの作品は、縦横およそ３０センチのうちわのような形の枠の中に、中国の南宋の時代の画家、夏珪の作風を基にした山水図が描かれています。<br><br>手前にはひときわ濃い色の岩が力強い筆遣いで描かれ、その後ろに枝を伸ばした木々や水辺に浮かぶ小舟などが表現されています。昭和８年に行われた入札の目録に記されたのを最後に所在がわからなくなり、「幻の作品」とされていましたが、この作品を個人のコレクターが所蔵していて、調査の結果、雪舟の真筆と判断したと、雪舟の研究を進めている山口県立美術館が発表しました。<br><br>室町時代の画家、雪舟は、独自の水墨画のスタイルを確立したことで知られ、「山水長巻」の別名で知られる「四季山水図」や「天橋立図」など、６つの作品が国宝に指定されています。<br><br>今回の作品が描かれた時期はわかっていませんが、「四季山水図」と岩や木の枝などの表現がよく似ているということです。<br><br>調査に当たった明治学院大学の山下裕二教授は「雪舟の真筆に間違いないと見た瞬間に確信した。夏珪のスタイルを完全に自分の中に取り込んでオリジナリティーを出している。山水画においてこれほど自分のスタイルを確立した人はほかになく、四季山水図を研究するうえでも非常に重要な発見だ」と話しています。<br><br>「倣夏珪山水図」は山口県立美術館に寄託され、来月３１日から公開されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「倣夏珪山水図」の特徴</h3><div>今回見つかった「倣夏珪山水図」は、雪舟より２００年以上前に活躍した中国・南宋の画家、夏珪（かけい）の画風を模した山水図です。左端に雪舟の署名があるほか、枠の外側の右下には「夏圭」と記されています。<br><br>山口県立美術館によりますと雪舟が活躍した室町時代後期には夏珪を模した作品が流行し、さまざまな画風を描き分けていた雪舟にとっても重要なテーマになっていたということです。<br><br>描かれているのは秋の情景で、黄色に薄く色づいた水辺のあしの上には葉を落とした木々が枝を伸ばし、「酒旗」（しゅき）と呼ばれる酒屋を示す旗が揺れています。手前の岩は絵の重心となるように濃い色で塗られ、雪舟特有の陰影を際立たせた描写や大胆で勢いのある筆遣いが見られます。また、人が岩の間の小道を歩く姿や向かい合って語り合う姿を描くのも雪舟が山水画でよく用いた手法です。<br><br>作品は紙の染みが目立たず状態もよく、岩の青みがかった色や木の緑色も鮮やかに残されています。<br><br>この作品は中国の有名画家の画風を模した「倣古図（ほうこず）シリーズ」の中の１枚で、江戸時代前期に狩野派の絵師が模写した１２点が残されていることから、雪舟が少なくとも１２点を描いていたことがわかります。このうち現存する６点はいずれも国の重要文化財に指定され、今回７点目が見つかったことになります。シリーズのうち夏珪を模した山水図は季節ごとに４枚が描かれ、今回見つかった「秋」と、個人が所蔵する「春」と「冬」はありますが、「夏」は所在が分かっていません。</div></div><div><h3>真筆と判断した根拠は</h3><div>山口県立美術館によりますと、この作品は４人の専門家が調査に関わり、全員が「真筆に間違いない」と判断したということです。<br><br>このうちの１人、明治学院大学の山下裕二教授はその理由の１つとして、うちわのような形をした枠の上の部分を描き直していることを挙げています。「雪舟」の署名も舟の字が大きくバランスが悪いとして、「こういうちょっと情けないところが部分的に見えるのも、オリジナルであることを保証する材料だと思う」と指摘しています。<br><br>また、江戸時代前期の狩野派の絵師による忠実な模写が残されていることや、昭和８年に行われた入札の目録の写真と表具に至るまで一致していたことも、傍証になるとしています。<br><br>山下教授は「絵そのものも、力強い岩の描き方やことさらに黒くしていることなど、雪舟の筆の癖と一致している。これほどまでに研究者が一致して間違いないと判断を下す作品は珍しい」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「世紀の発見」</h3><div>１９日の記者会見で、国内外の水墨画の歴史に詳しい学習院大学の島尾新教授は「雪舟の真筆はなかなか出てこないうえ、みずみずしく鮮やかな色には本当に驚き、感動しました。『世紀の発見』と言ってもいいのではないか」と話していました。<br><br>また、４０年近く雪舟を研究している明治学院大学の山下裕二教授は「オリジナルの中国の画風をそっくりまねた物ではなく、雪舟風になっている。中国の画家のスタイルを取り込んですべて自分のものにしたという雪舟の主張が感じられる」などと作品の特徴について説明しました。<br><br>一方、作品を来月から公開する山口県立美術館の荏開津通彦学芸員は「確実に雪舟とわかる作品が新しく出てくることは１００年に１回ぐらいのことで、普通にはないことなのでびっくりした。できるだけ多くのお客さんに見ていただきたいので工夫を凝らして展示したい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>雪舟とは 人と作品</h3><div>雪舟はおよそ６００年前の室町時代に現在の岡山県総社市で生まれ、子どもの頃に修行した寺には、涙でねずみの絵を描き才能を見いだされたという逸話が残っています。<br><br>その後、京都市の相国寺で修行し、３５歳のころに当時、繁栄を誇っていた西国随一の守護大名、大内氏の本拠地の山口に移り住みました。そして、５０歳を前に中国にわたって絵を学び、帰国後、この経験を生かして、さまざまな太さや濃さの線で輪郭を描き岩などを重ねて空間に奥行きを生み出す独自の水墨画のスタイルを確立し、山口を主な拠点に活躍しました。<br><br>「山水長巻」の別名で知られる全長１６メートルの絵巻、「四季山水図」や、「天橋立図」「慧可断臂図」（えかだんぴず）など、日本画では最も多い６点が国宝に指定されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170919%2Fk10011148101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 18:23:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>細野氏 来週までに若狭議員と新党発足で詰めの作業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/k10011148261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>細野氏 来週までに若狭議員と新党発足で詰めの作業</span><time datetime="2017-09-19T19:07"><span>9月19日</span> <span>19時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170919/K10011148261_1709191911_1709191912_01_02.jpg" alt="細野氏 来週までに若狭議員と新党発足で詰めの作業" id="news_image"></div><div></div><div>細野元環境大臣は記者団に対し、東京都の小池知事に近い若狭勝衆議院議員とともに、来週までに新党を発足させたいとして、新党の名前や綱領の検討など詰めの作業を進めていることを明らかにしました。</div><div>この中で、細野元環境大臣は、東京都の小池知事に近い、若狭勝衆議院議員とともに目指している新党結成について「月内には党として立ち上げたい。綱領や党名、規約を作らなければ政党組織にならないので、詰めの作業をしている状況だ」と述べました。<br><br>そのうえで細野氏は、新党で掲げる政策について「安全保障は現実主義に立脚し、国民の命を守っていく姿勢は新党でも反映していきたい。目の前にある危機である北朝鮮の問題にしっかり対応できる法的な考え方はまとめたほうがよい」と述べました。<br><br>また、細野氏は憲法改正について「自衛隊は憲法解釈の中で、すでに合憲的な存在として認められている。それよりも、国と地方の関係や幼児教育の負担を軽減していくことなどのほうが現状では実のある議論ではないか」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170919%2Fk10011148261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 19:07:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>