<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>マスク着用で肌荒れが心配 専門家の見解は 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク着用で肌荒れが心配 専門家の見解は 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-23T10:38"><span>5月23日</span> <span>10時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442191_2005231030_2005231031_01_02.jpg" alt="マスク着用で肌荒れが心配 専門家の見解は 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、マスクを長時間にわたって着ける人が増える中、マスクによる肌荒れを心配する声がＳＮＳ上で上がってています。専門の医師は「過剰に反応する必要はなく、健康的な生活を送って肌の保湿に気を配ることが予防の秘けつだ」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>肌荒れ心配 ＳＮＳに投稿相次ぐ</h3><div>「マスクでの肌荒れつらいです。日中はずっとしないといけないので、なかなか治りにくいです」<br><br>「毎日マスクしているからなのか、口の周りがなんかウズウズするというかかゆいというか、変な違和感があるのが消えない。肌荒れしているのかな」<br><br>ＳＮＳ上には肌のトラブルを心配する投稿が数多く寄せられています。</div></div><div><h3>肌トラブルの原因は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442191_2005231029_2005231031_01_03.jpg" alt=""><div>ではマスクを着けると、どのような肌のトラブルが起きるのでしょうか。そしてどうすれば防げるのでしょうか。<br><br>東京 中央区にある「よしき皮膚科クリニック銀座」の吉木伸子院長に話を聞きました。吉木院長によると、原因として3つのことが考えられるといいます。<br><br>1つは摩擦による「接触性皮膚炎」です。皮膚とマスクの摩擦によって角質が傷み、赤み・しみるなどの症状が出ます。ティッシュで鼻をかみすぎた時と似たような症状です。<br><br>続いて「ニキビ」。摩擦で微細な傷が生じ、そこからニキビができます。肌が蒸れて毛穴がふさがれた結果としてできる場合もあるそうです。<br><br>そして「あせも」です。実際にマスクによってあせもができた患者を診たことはないそうですが、「理論的にはありうる」としています。</div></div><div><h3>過剰に反応しすぎ？</h3><div>一方、多くの人が“マスクによる肌荒れ”に過剰に反応しすぎではないかとも吉木院長は指摘します。<br><br>「そもそも肌が赤くなってカサカサする場合は、マスクが原因ではなく、化粧品の成分が強く肌に合わなかったり、クレンジングをしすぎたり、過剰な手入れが原因のことが多い。誰もが長時間、マスクを着けるようになり、不安もあって『肌荒れはマスクのせいだ』と感じるようになっている側面もあるのでは。ただ、ほお骨やあごの骨など、マスクがより強く当たる部分に重点的にトラブルが起きていれば、マスクによる可能性もあるかもしれません」<br><br>そのうえで、肌荒れを防ぐには規則正しい生活を送って、肌の健康を整え、保湿に気を配ることを挙げています。<br><br>吉木院長は「何より大切なのは皮膚が健康であること。バランスよく食べて、規則正しい生活をすることで肌も健康に保てば、マスクの摩擦くらいであれば耐えられます。心配であれば肌の表面に膜を張るクリームなどを塗り、マスクを着ければ『接触性皮膚炎』を起こしにくくなります。肌は乾燥すると摩擦に弱いので、保湿が大切です。ただ夏場は蒸れてしまうので、油分が多い保湿剤は控えめに」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 10:38:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 2人が新たに感染 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 2人が新たに感染 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-23T17:48"><span>5月23日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442401_2005231803_2005231803_01_02.jpg" alt="東京都 2人が新たに感染 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は23日、都内で新たに2人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染の確認としては、先月7日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なく、この1週間で10人を下回るのは5回目です。</div><div>東京都は23日、都内で新たに30代と60代の女性2人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>1日の感染の確認としては、先月7日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なく、この1週間で10人を下回るのは5回目です。<br><br>2人の内訳は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者が1人、今のところ感染経路が分かっていない人が1人となっています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5138人になりました。<br><br>また東京都は新型コロナウイルスの感染が確認された8人が死亡したことを23日、明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は、合わせて271人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 17:48:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県 新たに5人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 新たに5人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-23T18:06"><span>5月23日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442451_2005231806_2005231806_01_02.jpg" alt="神奈川県 新たに5人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県では23日、横浜市で新型コロナウイルスに感染した男性2人が死亡したほか、県内で合わせて男女5人が新たに感染したことが確認されました。</div><div>横浜市によりますと、これまでに感染が確認されていた市内の60代の男性が今月18日に、また80代の男性が21日、新型コロナウイルスによる肺炎で死亡しました。<br><br>このほか、横浜市では新たに男女4人の感染が確認され、このうち90代の女性は、集団感染が起きている市内の「湘南泉病院」に入院していますが、これまで感染が確認されている病棟とは別の病棟だということです。<br><br>また、このほかの50代から70代の男女3人のうち、2人は感染経路が分かっていないということです。<br><br>また、川崎市によりますと、市内に住むフリーランスの20代の男性の感染が確認され、男性は発症前に県外で、その後に感染が確認された人と仕事で会っていたということです。<br><br>ＮＨＫのまとめでは、神奈川県内で発表された感染者は、これで1325人となり、このうち75人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 18:06:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ワクチン開発 世界で100種類以上研究 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ワクチン開発 世界で100種類以上研究 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-23T18:41"><span>5月23日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442471_2005231840_2005231841_01_02.jpg" alt="ワクチン開発 世界で100種類以上研究 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチンについて、アメリカやイギリスでは研究機関と製薬企業などが協力して、量産体制を整備するなど早期の供給に向けた動きが加速しています。</div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関によりますと、新型コロナウイルスのワクチンは現在、世界で100種類以上、研究が進められていて、このうち少なくとも10種類については、実際に人に接種して安全性や効果を確かめる臨床試験が始まっています。<br><br>このうちアメリカの製薬企業「モデルナ」と、ＮＩＨ＝国立衛生研究所が開発中のワクチンは、安全性を確かめる第一段階の臨床試験が始まっていて、ワクチンの接種量や効果などを確かめる第二段階に進む承認も得ています。<br><br>ことし7月には、より多くの人に接種して、効果などを確かめる臨床試験の最終段階に進む見通しです。<br><br>このワクチンの開発にはアメリカ政府が巨額の資金援助を行い、ＦＤＡ＝アメリカ食品医薬品局が、特例的に早期に承認する方針を示しているほか、アメリカ政府も開発と並行して、国内外で量産体制を整備する計画を発表しています。<br><br>一方、イギリスのオックスフォード大学が、イギリス政府の支援を受けて開発中のワクチンは先月、1000人規模の臨床試験が始まり、夏には開発の最終段階に入る見通しです。<br><br>このワクチンの生産について、オックスフォード大学と提携するイギリスに本社がある製薬大手「アストラゼネカ」は、ことし9月に供給を開始する体制が整ったと発表しました。<br><br>発表によりますと、アストラゼネカは、ことしから来年にかけて、10億回分を生産することが可能になったとし、少なくとも4億回分の供給をことし9月に始める予定だとしています。このうち1億回分は、イギリス国内に供給されるということです。<br><br>また、アストラゼネカはアメリカの生物医学先端研究開発局から10億ドル以上（1070億円以上）の支援を受けたということで、イギリスメディアは3億回分程度はアメリカに供給されると伝えています。<br><br>一方で、臨床試験の結果はまだ出ておらず、アストラゼネカは開発がうまくいかない可能性もあるとしています。<br><br>ワクチンの効果がまだ実証されていない段階で、量産体制が整備されるのは異例のことで、流行が長期化する中、速やかにワクチンを供給し、医療システムへの負担を軽減するとともに、経済への影響も最小限に抑えることが期待されています。<br><br>新型コロナウイルスのワクチン開発をめぐっては、開発国などによる囲い込みが懸念されていますが、アストラゼネカはＷＨＯなどと協力して、ワクチンを世界に公平に行き渡らせられるよう取り組むとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>早期実用化 疑問視する声も</h3><div>一方、ワクチンの開発では、重大な副反応が起きないか安全性を慎重に確認する必要があり、専門家の中には、早期の実用化を疑問視する声もあります。<br><br>また、ワクチンの開発に成功した場合、どのような順序で供給するのかも重要な問題となります。<br><br>アメリカ政府は生物医学先端研究開発局を通じて、モデルナや、ジョンソン・エンド・ジョンソン、アストラゼネカ、サノフィといった製薬企業などに、合わせて1000億円を超える資金を提供し、開発や生産体制を支援しています。<br><br>こうした中、フランスの製薬大手サノフィのＣＥＯは、通信社とのインタビューで、生物医学先端研究開発局からの資金提供を理由に、「アメリカに最も多く事前発注する権利がある」と発言していて、フランス政府が「ワクチンへの平等なアクセスは譲れない」と激しく反発するなど、ワクチンの確保を念頭に置いた国家間の争いも激しくなっています。<br><br>また、今週閉幕したＷＨＯの総会では、ワクチンの特許に制限をかけて、発展途上国に安価にワクチンを供給できるようにすることを目指す決議が採択されましたが、アメリカは「開発中の製薬企業などに誤ったメッセージを送る」として、決議に賛成しませんでした。<br><br>決議に強制力はありませんが、流行の長期化で経済への影響が深刻化する中、感染拡大を防ぐのが難しい発展途上国にワクチンがどのように供給されるのか不透明なままです。</div></div><div><h3>国内 今夏にも人への臨床試験始まる見通し</h3><div>国内でも大手製薬会社やベンチャー企業、それに大学などの研究機関が開発に取り組んでいて、今週、製薬会社などが主導する4つの研究と大学などの研究機関が主導する5つの研究に対し、国が新たに合わせて70億円余りを補助することが決まりました。<br><br>国内でも早ければことしの夏にも、実際に人に投与する臨床試験が始まる見通しです。<br><br>ワクチンは従来、ニワトリの卵や動物の細胞などを使ってウイルスなどの病原体を培養したあと、毒性をなくしたり、弱めたりする方法で製造されてきましたが、ウイルスそのものを使うために、高いレベルの安全設備を備えた施設で実験を繰り返す必要があるほか、培養に時間がかかるため、ワクチンを増産できるまでに年単位の時間がかかるとされています。<br><br>このため、新型コロナウイルスに対しては、開発にかかる期間を短縮しようと、増やすことが比較的容易なウイルスの遺伝子の一部や、人工的に作った「抗原」と呼ばれるたんぱく質を使って免疫の反応を引き起こす、新しい技術を使ったワクチンの開発も進められています。<br><br>国内でも大阪大学の研究をもとに設立された大阪のバイオベンチャー企業「アンジェス」は、新型コロナウイルスの遺伝子の一部を「プラスミド」という特殊なＤＮＡに組み込んで培養する方法で、ワクチンの開発を進めています。<br><br>動物実験で安全性やウイルスに対する抗体が十分できるかなどについて調べていて、ことし7月からは実際に人に投与して、安全性や有効性を確かめる臨床試験を行う計画で、来年春の実用化を目指しているということです。<br><br>また、製薬大手の「塩野義製薬」は、国立感染症研究所と協力して、遺伝子組み換え技術を活用して、新型コロナウイルスの表面にあるのと同じ形のたんぱく質を作り出す方法で、ワクチンの開発を進めています。<br><br>年内に人に投与する臨床試験を始めるため、厚生労働省などと調整を進めていて、来年以降、1000万人規模での提供が可能となるよう、量産化に向けた体制を強化するとしています。<br><br>さらに、東京に本社があるバイオベンチャー企業「ＩＤファーマ」は、国立感染症研究所や上海の大学の研究機関とそれぞれ共同で、新型コロナウイルスの遺伝子の一部をベクターと呼ばれる特殊なウイルスを使って送り込むワクチンの開発を始めています。<br><br>先行する上海の研究機関との研究では、来月から動物実験を始める予定で、来年には人に投与する臨床試験を始めたいとしています。<br><br>このほか、熊本市の「ＫＭバイオロジクス」では、ウイルスの毒性を無くしたワクチン、東京大学医科学研究所ではウイルスの毒性を弱めたワクチンなど、さまざまな手法での開発が進められています。</div></div><div><h3>専門家「接種まで少なくとも1年か」</h3><div>新型コロナウイルスのワクチンが開発される見通しについて、ワクチンに詳しい北里大学の中山哲夫特任教授は「現在開発中のワクチンで、人での有効性はまだ示されていない。今後の臨床試験の結果しだいだが、接種できるようになるまで少なくとも1年はかかるのではないか」と話しています。<br><br>そのうえで、ウイルスの遺伝子の一部を使って、免疫の反応を引き起こす「ＤＮＡワクチン」など、新しいタイプのワクチンの開発が進められていることについて、「新しい技術を使ったワクチンは迅速に大量生産しやすい利点があり、世界中で開発が進められている。ただ、ワクチンは健康な人を対象にするもので、有効性に加えて、安全性の評価も非常に重要だ。開発を急ぐ必要はあるが、人に使ってみて初めて分かることもあるので、慎重に評価していかなければならない」と指摘しています。<br><br>さらに、中山特任教授は「外国でよいワクチンができても簡単には輸入できないおそれもある。日本人ではワクチンへの反応が異なる可能性もあり、国内で生産できるようにしておくことも大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 18:41:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新たに9人の感染確認 1人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新たに9人の感染確認 1人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-23T18:46"><span>5月23日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442491_2005231846_2005231846_01_02.jpg" alt="北海道 新たに9人の感染確認 1人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>北海道内では23日、新たに札幌市の7人を含む9人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたほか、1人が亡くなったことが確認されました。政府が緊急事態宣言を解除する判断基準の1つとして示す目安の、直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり「0.5人程度以下」に対し、「0.63人」となっています。</div><div>23日に道内で新たに感染が確認されたのは、札幌市の小学生の女子児童や高齢者施設に入所する90代の女性、それに80代の男性と60代と40代の女性、それに年齢や性別など非公表の2人、札幌市にある介護老人保健施設に入所する石狩市の80代の女性、上川地方の40代の男性の合わせて9人です。<br><br>札幌市の非公表のうちの1人は、治療を1度終えて退院しましたが、再び感染が確認されました。<br><br>これに対する検査数は147件でした。</div></section><section class="module--content"><div><div>札幌市の非公表の別の1人は、東区にある勤医協中央病院の看護師だということです。<br><br>この病院での感染者は、看護師と入院患者の合わせて3人となり、保健所では関連を調べています。<br><br>また、石狩市の80代の女性は、札幌市北区にある介護老人保健施設「茨戸アカシアハイツ」の入所者だということで、この施設での感染者は90人になりました。<br><br>また、23日は70代の男性1人が亡くなったことが確認されました。<br><br>札幌市保健所の三觜雄所長は「ここ数日の低下傾向に急ブレーキがかかり、感染者が増えている。感染経路を追えない人が半分ほどいて、過去1週間から2週間のうちに市中感染が発生していたと考えると、まだ安心できない。道の休業要請が解除されても、不要不急の外出をしないことや手洗いをするなど注意を続けることが大切だ」と話しています。<br><br>道内の新たな感染者が1桁にとどまるのは、23日で8日連続ですが、この期間では最も多い人数となりました。<br><br>また、政府が緊急事態宣言を解除する判断基準の1つとして示す目安の、直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり「0.5人程度以下」に対し、22日の「0.59人」から「0.63人」となりました。<br><br>道内で感染が確認された人は、札幌市の延べ7人を含む、延べ1039人、亡くなった人は79人となりました。治療を終えた人は延べ726人です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 18:46:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>密集避けてドライブスルー方式で販売も 激しい渋滞 山形 鶴岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>密集避けてドライブスルー方式で販売も 激しい渋滞 山形 鶴岡</span><time datetime="2020-05-23T18:47"><span>5月23日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442481_2005231841_2005231842_01_02.jpg" alt="密集避けてドライブスルー方式で販売も 激しい渋滞 山形 鶴岡" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスによる経済への影響が広がる中、山形県鶴岡市は、市内の飲食店で使える「プレミアム飲食券」のドライブスルー方式での販売を始めました。ただ、販売会場に多くの人が訪れ、周辺の道路が激しい渋滞になるなど混乱も見られ、鶴岡市は「見通しが甘かった」と陳謝しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442481_2005231841_2005231842_01_03.jpg" alt=""><div>鶴岡市は市内のおよそ450の店で使える飲食券、3万セット余りの販売を23日から始めました。<br><br>初日は密集を防ぐため、ドライブスルー方式で販売が行われ、会場の小真木原運動公園では、訪れた人たちが車の窓越しに支払いをして飲食券を受け取っていました。<br><br>31歳の男性は「会場に入るまで時間がかかり、やっと買えました。好きなお店がたくさんあるので、券を使って応援したい」と話していました。<br><br>用意された1万セットは4時間ほどで完売しましたが、買い求める市民が殺到したため、販売会場の周辺など市の中心部では、複数の激しい渋滞が起きました。<br><br>このため鶴岡市は、24日も予定していたドライブスルー方式の販売を中止し、残りの2万セット余りは応募による抽せんに切り替えました。<br><br>皆川治市長は記者会見し、「見通しが甘く、大規模な渋滞を引き起こしてしまい、多大な迷惑をかけ申し訳なかった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 18:47:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京などの宣言解除「現状なら25日にも可能」西村経済再生相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/k10012442501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京などの宣言解除「現状なら25日にも可能」西村経済再生相</span><time datetime="2020-05-23T19:00"><span>5月23日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200523/K10012442501_2005231856_2005231900_01_02.jpg" alt="東京などの宣言解除「現状なら25日にも可能」西村経済再生相" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が続く東京など首都圏の1都3県と北海道について、西村経済再生担当大臣は、新たな感染者数などが現状のまま推移すれば、25日にも宣言の解除は可能だという認識を示しました。</div><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で、緊急事態宣言が続く東京など首都圏の1都3県と北海道の状況について、「新規感染者は東京できょう2人と、かなり減っており、北海道、埼玉、千葉、神奈川も現時点ではかなり低い数字だ。また、病床もかなり確保され、重症者の数も減っている」と述べました。<br><br>そのうえで、「新規感染者数や感染経路を追いかけられる患者の割合もいい傾向が続いていると認識している」と述べ、新たな感染者数などが現状のまま推移すれば、25日にも宣言の解除は可能だという認識を示しました。<br><br>一方、西村大臣は外出自粛やテレワークなどを通じた国民の意識の変化や今後の課題を探るため、インターネットでアンケートを実施する方針を明らかにしたうえで、「7月にとりまとめる『骨太の方針』でも意識変化を踏まえ、新しい日本の経済社会の姿を示したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200523%2Fk10012442501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 May 2020 19:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>