<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>押し入れの毛布に「二ホンヤマネ」 国の天然記念物 大分 日田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011798651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>押し入れの毛布に「二ホンヤマネ」 国の天然記念物 大分 日田</span><time datetime="2019-02-01T04:21"><span>2月1日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/K10011798651_1901312011_1902010421_01_03.jpg" alt="押し入れの毛布に「二ホンヤマネ」 国の天然記念物 大分 日田" id="news_image"></div><div>大分県日田市の山あいにある住宅で、国の天然記念物の「二ホンヤマネ」という小動物が押し入れの毛布の中で眠っているのが見つかり、一時、保護されていたことが分かりました。地元の博物館の担当者は「暖かく居心地がよいと思い、冬眠していたのではないか」と話しています。</div><div>二ホンヤマネは、体長８センチほどのネズミやリスに似た哺乳類の小動物です。<br>数百万年前から生息する日本の固有種で、「生きた化石」とも呼ばれ、国の天然記念物に指定されています。<br><br>今回、大分県日田市中津江村の永瀬豊子さんの住宅で、二ホンヤマネが見つかりました。<br>永瀬さんによりますと、去年12月の大みそかに、里帰りした家族のため押し入れから布団などを出して広げていたところ、ヤマネが毛布の中で丸くなって眠っていたということです。<br><br>永瀬さんは市立博物館に相談したうえで、ヤマネが目を覚ましてから自宅近くの森に帰そうと保護していましたが、先週、姿が見えなくなったということです。<br><br>永瀬さんは「真ん丸くて、かわいかった。もう少しいてほしかった」と話していました。<br><br>連絡を受けて二ホンヤマネを確認した日田市立博物館職員の行時志郎さんによりますと、ヤマネは通常、土の中や木の穴などで冬眠しますが、今回は民家に迷い込み、眠ってしまったとみられるということです。<br><br>行時さんは「暖かくて居心地よいと思ったのではないか。先週、気温が上がり、冬眠から目覚めて逃げ出したのだろう」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011798651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 04:21:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児死亡 父親にアンケート渡した市教委 児相に口頭報告せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011798901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女児死亡 父親にアンケート渡した市教委 児相に口頭報告せず</span><time datetime="2019-02-01T04:49"><span>2月1日</span> <span>4時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、傷害の疑いで父親が逮捕された事件で、市の教育委員会が、女の子が暴力の被害を訴えたアンケートのコピーを父親に渡したことを、児童相談所に文書で知らせただけで、口頭での報告をしていなかったことがわかりました。</div><div>先月24日、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅で死亡しているのが見つかった事件では、父親の栗原勇一郎容疑者（41）が暴行を加えたとして傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>市によりますと、心愛さんはおととし11月に小学校が行ったアンケートで、「お父さんにぼう力を受けています。先生、どうにかできませんか」などと訴え、その後１か月余り児童相談所に一時保護されました。<br><br>一時保護が解除されたあとの去年１月、市の教育委員会は父親の栗原容疑者の強い要求を拒みきれず、アンケートのコピーを渡していました。<br><br>また、同じ頃、心愛さんへの対応が必要になった場合はすぐに伝えるなどとする小学校の校長名の「念書」も、言われるまま書かされたということです。<br><br>アンケートの件について、１か月余りあとに児童相談所などが参加した関係機関の会議で文書で知らせただけで、口頭での報告はしていなかったということです。<br><br>野田市は対応に問題があったとして、関係機関との情報共有の在り方を見直すとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011798901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 04:49:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大谷は開幕戦に間に合わず」エンジェルス幹部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011799371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「大谷は開幕戦に間に合わず」エンジェルス幹部</span><time datetime="2019-02-01T12:05"><span>2月1日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/K10011799371_1902011204_1902011205_01_02.jpg" alt="「大谷は開幕戦に間に合わず」エンジェルス幹部" id="news_image"></div><div></div><div>右ひじ手術のため今シーズンはバッターに専念することになっている大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手について、球団幹部は「開幕戦ではプレーできない」と述べ、今シーズンの開幕には、間に合わないという見通しを示しました。</div><div>大谷選手は大リーグ１年目の昨シーズン、投打の二刀流でプレーし、ピッチャーとして４勝、バッターとしてもホームラン22本をマークし、アメリカンリーグの新人王に輝きましたが、シーズン終了後に右ひじじん帯の手術を受け、２年目の今シーズンはバッターに専念することになっていました。<br><br>エンジェルスのビリー・エプラーゼネラルマネージャーは31日、大谷選手について「右ひじの可動域は十分に広がっていて、これからはウエイトトレーニングも始めることができる」と述べ、順調にリハビリが進んでいることを強調しました。<br><br>その一方で、３月28日に行われる開幕戦への出場については「現在の段階から見ると開幕戦ではプレーできない。復帰の時期は一つ一つ練習のレベルを上げていってから決まる」として、今シーズンの開幕には間に合わないという見通しを初めて示しました。<br><br>今後、大谷選手はウエイトトレーニングとともにバットを使った練習も再開し、２月13日に始まるチームのキャンプに合流する予定で、まずはバッターとして、いつ大リーグに復帰するかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011799371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:05:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港で航空機が誘導路外れる 滑走路１本で閉鎖続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011799071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>成田空港で航空機が誘導路外れる 滑走路１本で閉鎖続く</span><time datetime="2019-02-01T12:22"><span>2月1日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/K10011799071_1902010912_1902010915_01_03.jpg" alt="成田空港で航空機が誘導路外れる 滑走路１本で閉鎖続く" id="news_image"></div><div>１日朝、成田空港に着陸した日本航空機が誘導路から外れて５時間以上がたった現在も動けなくなっています。雪の影響でタイヤが滑ったとみられていて、成田空港は２本ある滑走路のうち１本で閉鎖が続いています。</div><div>１日午前７時前、インドから成田空港に到着した日本航空740便、ボーイング787型機が着陸後に駐機場に向かう途中、誘導路から外れて動けなくなり、５時間余りがたった現在も立往生しています。<br><br>乗客乗員合わせて201人にけがはなく、およそ３時間後に全員が機体から降りて、バスでターミナルビルに移動しました。日本航空などによりますとパイロットからは「誘導路に入った際に左のタイヤが滑り、ブレーキをかけたが逸脱してしまった」という連絡があったということで、雪の影響でタイヤが滑ったとみられています。<br><br>この影響で成田空港は２本ある滑走路のうち、Ａ滑走路を閉鎖していて、成田空港会社によりますと、機体の位置が滑走路に近いことから再開は機体を移動させてからになるということです。<br><br>日本航空などでは機体をけん引する準備を進めていますが、作業に時間がかかっているため、Ａ滑走路の再開のめどは立っていないということです。<br><br>成田空港では、これまでに国際線１便が目的地を関西空港に変更したほか、出発便に遅れも出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客「スリップしたような感覚」</h3><div>インド旅行から帰国したという58歳の女性は「左側の翼の近くの席に座っていましたが、誘導路でタイヤがスリップしたような感覚とともに『ゴゴゴ』という音がしたのでびっくりしました。３時間近く機内で待たされたので疲れました」と話していました。<br><br>また、出張でインドに行っていたという49歳の男性は「機体が傾いたのがわかったあと、５分ほどしたあとに、機長から『ブレーキをかけたところ曲がりきれずに誘導路を逸脱しました』とアナウンスがありました。乗客は落ち着いた様子でトラブルなどはありませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011799071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:22:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計不正問題 厚労相 統計担当幹部を更迭</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011799401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統計不正問題 厚労相 統計担当幹部を更迭</span><time datetime="2019-02-01T12:22"><span>2月1日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/K10011799401_1902011213_1902011223_01_03.jpg" alt="統計不正問題 厚労相 統計担当幹部を更迭" id="news_image"></div><div>厚生労働省の統計不正問題で、別の統計調査でも不正があったことが明らかになったことを受け、根本厚生労働大臣は、統計部門を担当する局長級の幹部について「引き続き、職務を担わせるのは適当ではない」として、更迭しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/K10011799401_1902011210_1902011222_01_02.jpg" alt=""><div>厚生労働省の「毎月勤労統計調査」の問題を受け、政府が「基幹統計」を一斉点検した結果を発表したあと、新たに、労働者の賃金の実態を雇用形態や職種ごとに調べる「賃金構造基本統計調査」でも、本来決められた手法で行われていなかったことが明らかになりました。<br><br>これについて、根本厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し、「厚生労働省として、統計の信頼回復のために最大限の努力をしなければならない中、報告漏れがあったのは大変遺憾なことだ」と述べました。<br><br>そのうえで、根本大臣は、統計担当の大西康之政策統括官について、「不正な手法で調査していたことを知っていたが、一斉点検の時には、『問題ない』と報告し、その後、気付いて改めて報告をした。引き続き、職務を担わせることは適当ではない」と述べ、１日付けで、官房付に異動させ更迭したことを発表しました。<br><br>また、根本大臣は、野党などから、「毎月勤労統計調査」に関する、第三者委員会の調査の独立性の担保が不十分だと指摘されていることについて「第三者委員会である特別監察委員会に、厳正に精力的に、さらなる調査をしていただいている。厚生労働省は、庶務に徹し、事務局機能の強化については委員会が考える」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011799401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:22:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子大生遺体遺棄 逮捕の男「初めて会い その日に殺害」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011799441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子大生遺体遺棄 逮捕の男「初めて会い その日に殺害」</span><time datetime="2019-02-01T12:27"><span>2月1日</span> <span>12時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/K10011799441_1902011218_1902011227_01_03.jpg" alt="女子大生遺体遺棄 逮捕の男「初めて会い その日に殺害」" id="news_image"></div><div>去年11月から行方不明になっていた東京の女子大学生の遺体が茨城県内の畑で見つかった事件で、逮捕された35歳の男は「女の子とは初めて会った。その日に殺害した」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>東京 葛飾区の大学生、菊池捺未さん（当時18）が、去年11月20日から行方不明になっていた事件で、警視庁は、茨城県神栖市の畑に遺体を遺棄したとして、神栖市の無職、廣瀬晃一容疑者（35）を逮捕し、１日に検察庁に送りました。<br><br>女子大学生は、都内から約100キロ離れた神栖市に向かい、廣瀬容疑者の自宅近くのコンビニエンスストアでタクシーを降りたあと、行方が分からなくなりましたが、その後の調べで、廣瀬容疑者は「女の子とは初めて会った。その日に殺害した」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>知り合った経緯については、「女の子とはインターネット上の掲示板で知り合った。騒がれて車の中で殺害し、畑に埋めた」と供述しているということです。<br><br>警視庁は、廣瀬容疑者が、インターネットの掲示板を通じて女子大学生とやり取りをして誘い出し、初めて会ったその日に殺害したとみて、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場で手を合わせる人たちも</h3><div>女子大学生の遺体が見つかった茨城県神栖市内の畑には、１日朝早くから、手を合わせに訪れる人たちが相次ぎました。<br><br>現場近くを仕事でよく訪れるという56歳男性は「この辺りは人通りがなく本当に寂しい場所です。女の子にも夢があっただろうし、本当に怖かったと思います。私には同じ年頃の子どもがいるので、ひと事とは思えません。逮捕された男には罪を償ってほしいです」と話していました。<br><br>また、近くに住む42歳の会社員男性は「あまりにもかわいそうで手を合わせに来ました。私にも娘がいるので父親として胸が痛みます」と話していました。</div></div><div><h3>亡くなった菊池さん 夢は外科医 「人助けがしたい」</h3><div>菊池捺未さんは、小学校の卒業文集で「私の将来の夢」と題して両親への感謝の思いなどをつづっています。<br><br>この中で、将来の夢は「外科医になること」と記したうえで、その理由について「人助けがしたいからです。病気やけがで苦しんでいる人や命を失ってしまう人がたくさんいます。私は外科医になってできる限り多くの人をつらい病気から救い、その人たちを笑顔にしたいです」とつづっています。<br><br>また、もう１つの理由として「今まで育ててくれた両親に感謝し、親孝行したいからです。私の母と父は、私のためにいろいろなことをしてくれました。だから外科医になったら両親に、何一つ不自由のない暮らしをさせてあげたいです。そして、いつまでも家族で仲良く暮らしていきたいです」と書いています。<br><br>そして最後に「私は今、外科医になるために学校の勉強をきちんとやり、医学の本やテレビを見て勉強しています。私は将来、患者想いの優秀な外科医になり、人々を病気から救い、親孝行をして、幸せに暮らしていきたいです」とつづっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011799441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:27:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「火をつけてこい」と暴言の明石市長 辞職へ 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011799481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「火をつけてこい」と暴言の明石市長 辞職へ 兵庫</span><time datetime="2019-02-01T13:01"><span>2月1日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/K10011799481_1902011252_1902011301_01_02.jpg" alt="「火をつけてこい」と暴言の明石市長 辞職へ 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>道路の拡幅工事に伴う用地買収が進んでいないとして、担当の職員に暴言を浴びせた兵庫県明石市の泉房穂市長が「暴言で市政を混乱させた責任を取りたい」として、市長を辞職する意向を市の幹部らに伝えました。</div><div>明石市の泉房穂市長はおととし６月、国道の拡幅工事のために行っていた用地買収が進んでいないとして、担当の幹部職員に対し「立ち退きさせてこい。火をつけて捕まってこい」などと暴言を浴びせたとして、先月29日に記者会見を開き、陳謝しました。<br><br>この際、泉市長は辞職はせずに、ことし４月に行われる市長選挙に立候補する考えを示していましたが、１日に市の幹部や市議会の議長に「暴言で市政を混乱させ、職員にも迷惑をかけた責任をとりたい」として、辞職する意向を伝えました。<br><br>泉氏は、ＮＨＫのディレクターや衆議院議員を経て、平成23年の明石市長選挙で初当選し、現在２期目を務めていました。<br><br>明石市長選挙は、４月14日に告示され、21日に投票が行われることになっていますが、市の選挙管理委員会によりますと、２月10日より前に辞職の通知があれば選挙の日程が変更されるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011799481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 13:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>