<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>上海の日本人学校で通学バス暴走 日本人教諭３人大けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010991501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>上海の日本人学校で通学バス暴走 日本人教諭３人大けが</span><time datetime="2017-05-23T01:32"><span>5月23日</span> <span>1時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010991501_1705230440_1705230450_01_03.jpg" alt="上海の日本人学校で通学バス暴走 日本人教諭３人大けが" id="news_image"></div><div>中国・上海にある日本人学校の敷地内で２２日、通学バスが暴走し、日本人の教諭３人が大けがをしました。</div><div>上海日本人学校の虹橋校の敷地内で２２日午後、下校する小学生を乗せた通学バスが暴走し、別の通学バスに接触したあと、塀に突っ込みました。<br><br>この事故で、児童の見送りに出ていた日本人の教諭３人が腰やひざの骨を折る大けがをしました。また、両方のバスに乗っていた児童のうち１年生から５年生までの合わせて１２人も病院に搬送されて、検査などを受けました。地元の警察は、バスの中国人運転手から話を聞いて、当時の状況を詳しく調べています。<br><br>中国で最も日本企業が集中する上海には多くの日本人が住んでいて、事故があった日本人学校にはおよそ１０００人の小学生が通っています。学校は、２３日は臨時休校することを決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010991501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 01:32:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金塊の売却益 大半を会社役員が手にしたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010991491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金塊の売却益 大半を会社役員が手にしたか</span><time datetime="2017-05-23T05:17"><span>5月23日</span> <span>5時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010991491_1705230509_1705230517_01_03.jpg" alt="金塊の売却益 大半を会社役員が手にしたか" id="news_image"></div><div>去年７月、福岡市でおよそ７億５０００万円分の金塊が盗まれた事件で、２２日に逮捕された男６人のうち名古屋市の会社役員が、金塊を売却して得た金の大半を手にしていた疑いがあることが警察への取材でわかりました。警察は、この役員が事件を計画したと見て調べるとともに、ほかにも数人の逮捕状をとり、指名手配して行方を捜査しています。</div><div>去年７月、福岡市の博多駅前で、貴金属取引会社の男性らが、重さ１６０キロ、およそ７億５０００万円分の金塊を、警察官を装う男らにアタッシェケースごと盗まれました。警察は２２日、盗みの疑いで、名古屋市の土木関係会社役員、野口和樹容疑者（４２）ら４人を逮捕するとともに、盗まれた金塊の売却処分に関わったとして東京と千葉県の男２人を逮捕しました。６人の認否については、明らかにしていません。<br><br>これまでの調べで、盗まれた金塊のうち４億３０００万円分が貴金属店で売却されたことが確認されていますが、この金の大半を野口容疑者が手にしていた疑いがあることが警察への取材でわかりました。また、金塊の売却の際に名義を貸した千葉県の男とも知り合いだったということで、警察は、野口容疑者が事件を計画したと見て詳しいいきさつを調べています。<br><br>また、事件には合わせて１０人以上が関与した疑いがあるとして、ほかにも数人の逮捕状をとり、指名手配して行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010991491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 05:17:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火災で８０代の夫婦死亡 佐賀・鳥栖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010991551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>住宅火災で８０代の夫婦死亡 佐賀・鳥栖</span><time datetime="2017-05-23T05:18"><span>5月23日</span> <span>5時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010991551_1705230517_1705230518_01_03.jpg" alt="住宅火災で８０代の夫婦死亡 佐賀・鳥栖" id="news_image"></div><div>２２日夜、佐賀県鳥栖市で住宅１棟が焼ける火事があり、この住宅に住む８０代の夫婦が焼け跡から遺体で見つかりました。</div><div>２２日午後９時半すぎ、佐賀県鳥栖市田代外町の松雪晃さん（８８）の住宅から火が出ていると、近くに住む人から消防に通報がありました。消防車４台が出て消火活動にあたり、火はおよそ２時間半後に消し止められました。<br><br>警察によりますと、この火事で、木造２階建ての住宅１００平方メートル余りがほぼ全焼し、焼け跡の１階部分から松雪さんと妻のナツ子さん（８６）が遺体で見つかりました。この住宅には、松雪さん夫婦と５０代の長女の３人が暮らしていて、火が出たとき、長女は仕事で外出していたということです。<br><br>現場は、ＪＲ鹿児島線の田代駅から北西に４００メートルほど離れた住宅地で、警察と消防が火事の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010991551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 05:18:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渋谷・警察官殺害 身元確認できれば逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010991531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>渋谷・警察官殺害 身元確認できれば逮捕へ</span><time datetime="2017-05-23T05:24"><span>5月23日</span> <span>5時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010991531_1705230523_1705230524_01_03.jpg" alt="渋谷・警察官殺害 身元確認できれば逮捕へ" id="news_image"></div><div>大阪府警が、過激派「中核派」の関係先を捜索して男２人を公務執行妨害などの疑いで逮捕し、警察は、このうちの１人が、昭和４６年に東京・渋谷で警察官を殺害したなどとして指名手配されている男と見て、確認を急いでいます。警察は身元の確認ができれば殺人などの疑いで逮捕し、逃亡の足取りなどについて捜査を進める方針です。</div><div>大阪府警は今月１８日、過激派「中核派」の広島県内の関係先を有印私文書偽造などの疑いで捜索し、５２歳の男を同じ容疑で、また、同じ部屋にいた別の男を公務執行妨害の疑いで逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、公務執行妨害の疑いで逮捕された男は、顔や体の特徴などから、昭和４６年１１月、暴徒化した仲間らと東京・渋谷区の派出所などを襲い新潟県警から応援に来ていた当時２１歳の警察官を鉄パイプで殴ったり、火炎瓶を投げつけたりして殺害したなどとして、警視庁に殺人などの疑いで指名手配されている大坂正明容疑者（６７）と見られるということです。<br><br>警視庁は、大坂容疑者が組織的な支援を受けながら逃亡を続けていると見て、全国に指名手配するとともに、最高で３００万円の懸賞金をかけるなどして行方を捜査していました。<br><br>捜査関係者によりますと、男は黙秘しているということで、警察はＤＮＡ鑑定などを行って身元の確認を急ぐとともに、確認ができれば殺人などの疑いで逮捕し、事件のいきさつや逃亡の足取りなどについて捜査を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大坂容疑者 これまでの行動</h3><div>大坂正明容疑者は、事件の翌年の２月に警視庁に指名手配されて以降、行方がわからなくなっていました。<br><br>大坂容疑者の行動が確認されたのは、５年前の平成２４年３月。警視庁が、東京・立川市の「中核派」のアジトを捜索して押収したパソコンや書類の暗号を解析したところ、大坂容疑者が東京近郊の別のアジトに潜伏していたことがわかりました。<br><br>また、一連の捜索で、大坂容疑者が病院で診療を受けることを計画した資料も見つかり、捜査員が病院に張り込みましたが、現れなかったということです。さらに、押収した資料を分析した結果、大坂容疑者が北区に潜伏していたと見られることもわかり、警視庁は組織的な支援を受けながら逃亡を続けていたと見て、去年１月には北区のアジトを捜索するなど、行方を捜査していました。</div></div><div><h3>これまでの捜査</h3><div>昭和４６年１１月に東京・渋谷区で起きた「渋谷暴動事件」は、沖縄返還協定に反対する過激派が暴徒化し、渋谷区神山町にあった派出所などを襲ったほか、当時、周辺を警備していた機動隊員などに対し、鉄パイプで殴ったり、火炎瓶を投げつけたりして、渋谷一帯を混乱状態に陥れた事件です。<br><br>この事件で、新潟県警から応援に来ていた当時２１歳の中村恒雄巡査が鉄パイプで殴られたほか、火炎瓶を投げつけられて大やけどを負って死亡し、警視庁は、大坂正明容疑者を中村元巡査を殺害した疑いなどで全国に指名手配しました。<br><br>大坂容疑者は指名手配されたあと、４０年以上、行方がわからなくなっていましたが、この事件で共犯として起訴されていた被告の裁判が病気を理由に停止中だったため、大坂容疑者の公訴時効が停止していたほか、平成２２年に殺人罪の公訴時効が撤廃され、時効はなくなりました。<br><br>大坂容疑者について、警視庁は、去年１１月に最高で３００万円の懸賞金をかけるなどして行方を捜査していました。<br><br>この事件では、新潟県警から応援に来ていた当時２１歳の中村恒雄巡査が死亡しました。亡くなった東京・渋谷区神山町には、事件から２９年たった平成１２年に慰霊碑が建てられ、除幕式には遺族をはじめ地元の人などおよそ２０人が出席したということです。<br><br>慰霊碑には「沖縄返還協定批准阻止闘争警備において渋谷区神山地区の警備活動中に殉難した故中村警部補をここに顕彰する」と刻まれています。慰霊碑の前には、２３日未明にも花や飲み物が供えられていました。</div></div><div><h3>前進社のホームページには…</h3><div>中核派の機関紙などを発行する「前進社」のホームページのブログには、「広島市内のアパートで、同志がゴミ出しに出たところを待ちかまえていた大阪府警公安３課の警察官が襲撃し、部屋に突入」などと書かれています。<br><br>そのうえで、「その場に居合わせていたもう１人の同志を、全く事実無根の『公務執行妨害』をデッチあげて逮捕した」などと書き込まれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010991531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 05:24:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２０２５年万博開催都市 大阪やパリなど４都市の争いに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010991601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２０２５年万博開催都市 大阪やパリなど４都市の争いに</span><time datetime="2017-05-23T06:16"><span>5月23日</span> <span>6時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010991601_1705230553_1705230556_01_03.jpg" alt="２０２５年万博開催都市 大阪やパリなど４都市の争いに" id="news_image"></div><div>２０２５年の万博の開催都市の立候補が締め切られ、大阪など４つの都市の争いになりました。開催都市は、来年１１月に開かれるＢＩＥ＝博覧会国際事務局の総会で加盟国の投票によって決まります。</div><div>２０２５年の万博について、フランスのパリにあるＢＩＥ＝博覧会国際事務局は２２日、開催都市の立候補を締め切りました。ＢＩＥによりますと、日本が大阪・此花区の夢洲、フランスがパリ周辺、ロシアがエカテリンブルク、アゼルバイジャンが首都のバクーの立候補をそれぞれ届け出て、４つの都市の争いとなりました。<br><br>このうち、日本は、万博のテーマを「いのち輝く未来社会のデザイン」とし、来場者数は２８００万人から３０００万人を想定するとともに、１兆９０００億円の経済効果が見込めるとしています。また、最も早く去年１１月に立候補を届け出たフランスは「共有すべき知見、守るべき地球」をテーマとし、５０００万人の来場者とおよそ３兆円の経済効果を見込んでいます。<br><br>各国政府は、来月１３日からパリで開かれるＢＩＥの総会で開催計画などを説明する予定です。そして、開催都市は、来年１１月に開かれるＢＩＥの総会で加盟国の投票によって決まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリ 実現すれば８８年ぶり</h3><div>フランス政府は首都パリの周辺部の地域を万博の開催地にして、鉄道網などの整備を進める計画です。パリでは過去に６回万博が開かれていますが、今回、誘致に成功すれば８８年ぶりの開催となります。<br><br>また、パリは２０２５年の万博の前の年、２０２４年のオリンピックとパラリンピックの招致もアメリカのロサンゼルスと争っていて、世界的な大イベントの２年連続の開催実現に期待が高まっています。<br><br>近年はイスラム過激派によるテロが相次いでいて、治安対策が課題となりますが、フランス政府としては、去年開催されたサッカーのヨーロッパ選手権などの経験をもとに、万全の警備態勢を整えたいとしています。</div></div><div><h3>エカテリンブルク 交通の便が課題</h3><div>エカテリンブルクはロシア中部、ウラル地方の拠点都市で、人口はおよそ１４０万。ソビエト時代に軍需産業や鉄鋼業が発展し、７年前からは、工作機械などを展示するロシア国内最大規模の国際見本市「イノプロム」の開催に力を入れ、大規模な会場やホテルなどの整備を進めてきました。<br><br>ことし７月に開かれるこの見本市では、日本が「パートナー国」として、専用のパビリオンを設け、１００社以上の日本企業が参加する予定で、日ロ両政府は、両国の経済協力を象徴するイベントと位置づけています。<br><br>エカテリンブルクは、首都モスクワや、第２の都市サンクトペテルブルクに比べてインフラ整備が立ち遅れ、国際的な知名度も高くありませんが、プーチン政権は、万博を誘致することで、ウラル地方全体の経済の底上げをはかるきっかけにしたい考えです。<br><br>一方で、モスクワから東におよそ１５００キロ離れ、日本や中国などアジアからもヨーロッパからも交通の便が悪いことから、航空路線の拡大など外国からの訪問客の利便性をどのように高めていくかが、誘致に向けた課題となっています。</div></div><div><h3>バクー Ｆ１開催の実績も</h3><div>バクーはカスピ海に面する産油国アゼルバイジャンの首都で、人口はおよそ２２０万。ソビエトから独立したあと、原油の輸出などで得た収入で、都市整備を進め、新市街には、近代的なデザインのビルが建ち並んでいます。<br><br>去年初めて自動車レースの最高峰「Ｆ１」も開くなど、国際的なイベントを成功させてきた実績もあります。２０２０年の夏のオリンピック・パラリンピックの招致では、東京や、トルコのイスタンブールなどともに立候補しました。<br><br>アゼルバイジャンとしては、原油価格の低迷によって厳しい経済状況が続く中、バクーでの万博開催を実現させることで、観光振興を進めたいものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010991601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 06:16:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「イランに核兵器持たせない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010991581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「イランに核兵器持たせない」</span><time datetime="2017-05-23T06:18"><span>5月23日</span> <span>6時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010991581_1705230613_1705230617_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「イランに核兵器持たせない」" id="news_image"></div><div>イスラエルを訪問しているアメリカのトランプ大統領はネタニヤフ首相と会談し、対立するイランについて、「決して核兵器を持たせることはない」と述べ、イスラエルの安全保障に関与していく姿勢を明確にしました。</div><div>就任後、初の外国訪問を行っているトランプ大統領は２２日、２番目の訪問先のイスラエルを訪れ、ネタニヤフ首相と会談しました。冒頭、トランプ大統領は「オバマ前政権によるイラン核合意によって彼らに資金を獲得させ、テロ活動を行う能力まで与えてしまった。今やシリアやイエメン、それにイラクなどあらゆる場所でイランの影響力が見られる」と述べ、イラン核合意は失敗だったと強調しました。<br><br>そのうえで、イスラエルと対立するイランについて、「決して核兵器を持たせることはない」と述べ、イスラエルの安全保障に関与していく姿勢を明確にしました。また、焦点の中東和平交渉については、会談後の共同声明で、トランプ大統領は「ネタニヤフ首相の取り組みに感謝する。この世で最も困難な交渉の一つと聞くが、これを実現する」と述べ、イスラエルと協力して和平の実現に向けて取り組む決意を示しました。<br><br>トランプ大統領は翌日にはパレスチナを訪問し、暫定自治政府のアッバス議長と会談する予定で、３年余りにわたって中断する和平交渉再開に道筋が開けるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パレスチナの受け止め</h3><div>トランプ大統領がイスラエルとパレスチナ暫定自治区を訪問し、中東和平交渉の仲介に意欲を示していることについて、イスラエルの国家安全保障会議の元メンバーのエラン・レルマン氏は「トランプ大統領はみずからがこう着した和平交渉を前に進められると思っているようだ。チャンスはあるかもしれない」と述べ、トランプ大統領の姿勢に対し好意的な受け止めを示しました。<br><br>その理由として、「エジプトやサウジアラビアなどイスラム教スンニ派の国々は、トランプ大統領の登場で安心感を感じている。パレスチナ暫定自治政府も、最終的には同じグループでありこうした環境の下で事態が前に進む可能性がある」と述べ、トランプ大統領がスンニ派のアラブ諸国を積極的に巻き込んで和平交渉につなげようとしていることを評価しました。<br><br>一方、パレスチナ暫定自治政府の閣僚でアッバス議長の側近とされるモハンマド・シュタイエ氏は「われわれはトランプ大統領が客観的な仲介者ではないと知っている。私たちは彼がこの紛争をどうしたいのか、じっくり見極めるだろう」と述べ、トランプ大統領の真意を見極めたい考えを示しました。そのうえで、「トランプ大統領の試練はイスラエルのネタニヤフ首相を説得し、占領地への入植活動を止めることができるかどうかだ。できないのなら、和平交渉は完全な失敗に終わるだろう」と述べ、イスラエルによる入植活動への対応が鍵を握るという考えを示しました。</div></div><div><h3>情報漏えい疑惑に反論</h3><div>今回の訪問に先立ち、アメリカメディアは、トランプ大統領がイスラエルから提供された機密性の高い情報をロシアに漏らしたと報じ、両国の同盟関係や情報共有にも影響が出かねないと指摘されています。これについて、記者から質問されたトランプ大統領は「私はイスラエルなどと決して言っていない。それは間違いだ」と反論しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010991581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 06:18:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴア元副大統領「温暖化止めるのは解決しようという意思」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010991571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ゴア元副大統領「温暖化止めるのは解決しようという意思」</span><time datetime="2017-05-23T07:01"><span>5月23日</span> <span>7時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010991571_1705230623_1705230701_01_03.jpg" alt="ゴア元副大統領「温暖化止めるのは解決しようという意思」" id="news_image"></div><div>フランスで開かれているカンヌ映画祭で、地球温暖化の問題にいち早く警鐘を鳴らした映画「不都合な真実」の続編が上映されました。主演したアメリカのゴア元副大統領がＮＨＫのインタビューに応じ、「今や、温暖化を食い止める手段はあり、必要なのは解決しようという意思だ」と述べ、温暖化対策を進めるには世界の指導者に圧力をかける、一般の人々の意識が重要だと強調しました。</div><div>ことしのカンヌ映画祭で特別招待で上映された「不都合な真実２：放置された地球」は１１年前に公開され、地球温暖化の問題にいち早く警鐘を鳴らしたドキュメンタリー映画「不都合な真実」の続編です。<br><br>今回の映画では、温暖化が世界各地で深刻な影響を及ぼし続けている実態や、再生可能エネルギーをめぐる技術の発展など、この１１年間で現れた世界の状況の変化を描いています。そして、温暖化対策の新しい国際的な枠組み「パリ協定」によって対策の加速が期待された矢先に、トランプ政権が対策を後退させようとしていることへの懸念も示しています。<br><br>この映画で主演し、前作で地球温暖化対策の必要性を訴えてノーベル平和賞を受賞したゴア氏がカンヌでＮＨＫのインタビューに応じました。この中で、トランプ大統領が近く、アメリカがパリ協定から脱退するかどうか結論を出すとしていることについて、ゴア氏は「大統領がパリ協定にとどまると判断してほしい。自分も含め多くの人が大統領に強く働きかけており、とどまる可能性は十分にあると思う」と述べました。<br><br>そのうえで、ゴア氏は「技術の発展で今や、温暖化を食い止めるための手段はある。今、必要なのは解決しようという意思で、世界中の人々が、指導者たちに対し、行動を起こすよう圧力をかけなければならない」と述べ、温暖化対策を進めるには一般の人々の意識が、重要だと強調しました。また、ゴア氏は「私は前回の作品がカンヌで上映されたときに、映画が人々の心を動かす強力な手段であることを学んだ」と述べて、この映画が温暖化対策を加速させるための国際的な機運を高めることに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010991571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 07:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>