<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>立皇嗣の礼 再来年４月19日 来年は10連休へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/k10011668631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立皇嗣の礼 再来年４月19日 来年は10連休へ</span><time datetime="2018-10-12T11:08"><span>10月12日</span> <span>11時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/K10011668631_1810121108_1810121115_01_02.jpg" alt="立皇嗣の礼 再来年４月19日 来年は10連休へ" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下の退位などに向けて設置された式典委員会の初会合で、秋篠宮さまが皇位継承順位１位を意味する「皇嗣」になられたことを内外に知らしめる「立皇嗣の礼」を再来年の４月19日に行うことを決めました。</div><div>安倍総理大臣は皇太子さまが即位される来年５月１日を１年限りの祝日とする方向で検討する考えを示し、来年は土曜日である４月２７日から10連休となる見通しとなりました。<br><br>来年春の天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に伴い、政府は、憲法に定める国事行為として、来年４月30日に退位の儀式を、翌５月１日から皇太子さまの即位に伴う５つの儀式を順次行うなどとしています。<br><br>これを前に政府は12日の閣議で、安倍総理大臣を委員長として、それぞれの儀式の式次第や参列者などを含む大綱をまとめる「式典委員会」と、官房長官を本部長に、各府省との連絡を行う「式典実施連絡本部」を設置することを決めました。<br><br>そして、このあと開かれた「式典委員会」の初会合で、秋篠宮さまが皇位継承順位１位を意味する「皇嗣」になられたことを内外に知らしめる「立皇嗣の礼」を再来年の４月19日に行うことを決定しました。<br><br>また来年２月24日に開かれる、天皇陛下のご在位30年の記念式典について、天皇皇后両陛下が出席される中、内閣総理大臣の式辞や国民代表の辞などのあと、天皇陛下がお言葉を述べられるなどとした式次第の概要なども決めました。<br><br>また安倍総理大臣は、初会合の最後に「天皇陛下のご退位と皇太子殿下のご即位が同時に行われるのは約200年ぶり、憲政史上初めてのことであり、わが国の歴史にとって極めて重要な節目だ。国民こぞってことほぐことができるよう、政府として万全の準備を進めていかなければならない」と述べました。<br><br>また安倍総理大臣は、皇太子さまが即位される来年５月１日と、新天皇が即位を内外に宣言する、即位礼正殿の儀が行われる来年10月22日を１年限りの祝日とする方向で検討を進める考えを示しました。<br><br>祝日法の規定で祝日に挟まれた平日は休日となるため、この結果、来年は土曜日である４月27日から10連休となる見通しとなりました。<br><br>式典委員会では今後、１か月から２か月に１回のペースで会合を開き、来年の退位に向けて準備を加速していくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>行事日程や気候を考慮</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「立皇嗣の礼」を再来年の４月19日に行う理由について「式典委員会で議論したところ『皇太子さまのご即位から１年以内をめどに一連の儀式が済み、そして主要な宮中行事などの日程を避け、気候が穏やかさを増すよい季節に執り行うことがふさわしい』という意見が示され、４月19日で了承した」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、来年の５月１日などを祝日にする方向で検討を進めることについて「今後、これまでの立法例を踏まえて検討を進め、可能なかぎり速やかに法案を国会に提出したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181012%2Fk10011668631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:08:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”イニエスタ 出ないよ！” ＬＩＮＥで情報漏えい 選手を処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/k10011669091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”イニエスタ 出ないよ！” ＬＩＮＥで情報漏えい 選手を処分</span><time datetime="2018-10-12T17:20"><span>10月12日</span> <span>17時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/K10011669091_1810121613_1810121720_01_02.jpg" alt="”イニエスタ 出ないよ！” ＬＩＮＥで情報漏えい 選手を処分" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪ１のヴィッセル神戸は、先月23日に行われた浦和レッズとの試合で、出場選手の情報を発表前に外部に漏らしたとして、ディフェンダーの高橋峻希選手を１か月間の謹慎処分にしました。</div><div>この問題は、先月23日に埼玉スタジアムで行われた浦和レッズ対ヴィッセル神戸の試合当日、出場選手が発表される前に、高橋選手の知人が自身のツイッターに、「高橋選手からヴィッセルのイニエスタ選手が試合に出場しないと聞いた」という内容の投稿をしたものです。<br><br>ヴィッセルが行った外部調査によりますと、高橋選手はこの試合を観戦する予定だった知人からイニエスタ選手が出場するかどうかを無料通信アプリ「ＬＩＮＥ」で尋ねられ、「出ないよ！」と返信していたということです。<br><br>一方、情報漏洩によって、高橋選手が利益を得ることや対戦相手が有利になるように取りはからう意図はなかったということです。<br><br>ヴィッセルは高橋選手の行為が日本サッカー協会の選手契約書に抵触する違反行為にあたるとして、高橋選手を１か月間の謹慎処分にしました。<br><br>ヴィッセルは「多大なご迷惑とご心配をおかけしましたことを、深くおわび申し上げます。情報管理体制を強化し、再発防止に努めてまいります」とコメントしています。<br><br>また、Ｊリーグは、この問題について規約違反となる軽率な行為であることは免れないが、クラブからの処分で制裁を受けているとして、高橋選手に対するリーグとしての処分はけん責にとどめるとともに、ヴィッセルに対してはＳＮＳの扱いについて注意喚起をしてきたとして制裁を科さないことにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181012%2Fk10011669091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中１男女殺害事件 黙秘の被告が初めて語った事実と長文の手紙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/k10011669291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中１男女殺害事件 黙秘の被告が初めて語った事実と長文の手紙</span><time datetime="2018-10-12T17:52"><span>10月12日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/K10011669291_1810121747_1810121752_01_02.jpg" alt="中１男女殺害事件 黙秘の被告が初めて語った事実と長文の手紙" id="news_image"></div><div></div><div>３年前、大阪 寝屋川市の中学１年生の男女が殺害された事件で、殺人の罪に問われている山田浩二被告（48）。ことし８月中旬から11日までに７回、大阪拘置所でＮＨＫの記者の取材に応じました。また長文の手紙を１通、記者に送り、現在の心境や事件について初めて言及しました。その内容をまとめました。</div><div>初めて記者が面会して取材したのは８月17日。面会室に現れた山田被告は３年前に逮捕されたときに比べ、かなり痩せた印象で、頭を丸刈りにしてマスクをかけていました。記者が事前に連絡しないまま突然訪ねたことに対し「非常識すぎる」といらだち、警戒心を隠しませんでした。<br><br>事件について尋ねようとすると。<br><br>被告<br>『事件が事件なだけに、自分だけの判断で話すことはできない。ここで話せば３年間黙秘を続けてきた意味が崩れてしまう』<br>答えませんでした。一方で。<br><br>被告<br>『ことし４月に弁護士以外との面会が許されるようになってから、家族や知人、自分とこれまで関係が深かった人たちも含め、誰も面会に来なかった』<br><br>こう話して寂しそうな表情も見せました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長文の手紙</h3><div>こうした面会が２回続いたあとの９月中旬、山田被告から１通の手紙が届きました。７枚の便せんが１万2000字余りの特徴的な小さな文字でびっしりと埋め尽くされていました。<br><br>そこには、事件に関するこれまでの報道に事実と異なる点が多いとか、威圧的な取り調べを受け、屈辱的な暴言を浴びせられたといった不満が書かれていました。<br><br>さらに黙秘を続けている理由について『きっかけは逮捕された日の夜に弁護士が面会に来て、弁護方針として取り調べには一切応じないよう言われたのでその指示どおりにしたんです。弁護士に「刑事や検事はあなたを死刑にするのが仕事です」と言われるとやはりビビリます』と説明していました。<br><br>そのうえで、世間の人たちに黙秘する権利が理解されず、ひきょうな人間だと思われているのであれば不本意だとつづられていました。<br><br>取材にどこまで話すべきか迷う気持ちも書かれていました。<br>『いまだに黙秘を通し、ご遺族に対する謝罪の言葉や姿勢すら発信できていない私が、のうのうと取材に応じていいのか』<br><br>この手紙のあと、山田被告は週１回のペースで取材に応じるようになり、現在の心境や事件について少しずつ話しはじめました。</div></div><div><h3>３回目の面会『関与している 謝罪したい』</h3><div>被告<br>『今いちばんの不安は、裁判です。裁判員裁判にかけられるのは人生で初めての経験です。傍聴席も満席になるでしょう。非常に不安な気持ちです。もし死刑になったらどうなるのかとかいろいろ考えます。ただ自分としてはどんな形であれ、遺族の方にはきちんと謝罪をしたいと思っています。ぶっちゃけ事件に関与しているのは事実です。どう関与したかは言えませんが、自分が間違いなく関与した事件で人が亡くなっているのは事実です。謝罪はすべきだし、しなければいけません』</div></div><div><h3>４回目の面会 『あの日はいろいろあった』</h3><div>記者<br>『事件のあった日、ずっと２人と一緒だったんですか？ どんな言葉で声をかけて会話し、何か食べたりしたんですか』<br><br>被告<br>『食べていないです。あの日は本当にいろいろな出来事が起きすぎました。それどころじゃなかったんです』<br><br>記者<br>『いろいろな出来事？ それは何でしょうか？』<br><br>被告<br>『言えません。でもあの日はいろいろあったんです』</div></div><div><h3>６回目の面会 革新部分に触れる</h3><div>そして今月４日、６回目の面会で、山田被告はこれまで口を濁していた核心部分について触れました。この日、誰が２人の命を奪ったのか、記者は考えられる３つの可能性を示して問いかけました。提示した最初の２つは第三者など被告以外の犯行、３つ目は被告の犯行でした。山田被告はゆっくりとした口調で答えました。<br><br>被告<br>『あなたなら言っても大丈夫な気がしますので正直に言います。あなたが言った、１つ目と２つ目は間違っています。意味がわかりますか』<br><br>記者<br>『つまり、あなたが殺害したということですか』<br><br>被告<br>『そうなりますよね』<br><br>記者<br>『以前言っていたいろいろな出来事がきっかけで？』<br><br>被告<br>『まさにそのとおりです。いろいろな出来事が重なったうえでのことでした』<br><br>山田被告は第三者による犯行の可能性を否定し、みずから被害者を死なせたと説明しました。被告は本当のことを話しているのか、故意に２人を死なせたのか。11日、改めて聞きました。<br><br>記者<br>『本当にあなたが２人を死なせたのか？』<br><br>被告<br>『はい』<br><br>記者<br>『２人ともですか？』<br><br>被告<br>『２人です。でも前も言ったでしょう。本当にいろいろあったんですよ』<br><br>記者<br>『殺意はなく、結果的に亡くなってしまったということですか？』<br><br>被告<br>『そうです。ただ詳しくは言えません』<br><br>被害者との間に何があったのか、それ以上は最後まで話そうとしませんでした。<br><br>来月１日から山田被告の裁判が始まります。山田被告は、法廷で亡くなった２人や遺族に謝罪したいという気持ちもあると話し、黙秘するかどうかも含めて裁判にどのように臨むかは弁護士と相談すると説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181012%2Fk10011669291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:52:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石鎚山 紅葉の木々に「霧氷」 例年より１週間早く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/k10011669261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>石鎚山 紅葉の木々に「霧氷」 例年より１週間早く</span><time datetime="2018-10-12T18:18"><span>10月12日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/K10011669261_1810121800_1810121818_01_03.jpg" alt="石鎚山 紅葉の木々に「霧氷」 例年より１週間早く" id="news_image"></div><div>西日本最高峰、標高1982メートルの石鎚山の山頂付近では、紅葉した木々に霧氷がつく美しい光景が見られました。</div><div>愛媛県西条市と久万高原町にまたがる石鎚山の頂上付近では、12日朝の最低気温が氷点下１度で、この秋いちばんの冷え込みとなりました。気温が氷点下まで下がったことで、空気中の水蒸気が木の枝などに凍りつく「霧氷」が見られました。<br><br>頂上にある山小屋の従業員の話では、霧氷が見られるのは、例年より１週間ほど早く、まだ紅葉している木々の葉に、霧氷がつくのは大変珍しいということです。<br><br>気温が上昇すると、溶けてしまう霧氷の風景を写真に収めようと、カメラを持った登山客は、しきりにシャッターを押していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181012%2Fk10011669261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 18:18:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材受け入れ拡大へ“政策転換” 新在留資格など改正案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/k10011669301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人材受け入れ拡大へ“政策転換” 新在留資格など改正案</span><time datetime="2018-10-12T18:35"><span>10月12日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/K10011669301_1810121740_1810121835_01_02.jpg" alt="外国人材受け入れ拡大へ“政策転換” 新在留資格など改正案" id="news_image"></div><div></div><div>外国人材の受け入れの拡大に向けて、政府は、２つの新たな在留資格を設ける出入国管理法などの改正案の骨子をまとめました。現在は大学教授など「高度な人材」に限られている就労目的の在留資格を、単純労働者を含めた人材にも広げるもので、政策の転換とも言えそうです。</div><div>人手不足を補おうと、政府は、来年４月から外国人材の受け入れ拡大を目指していて、12日の関係閣僚会議で、「特定技能」の「１号」と「２号」の新たな在留資格を設ける、出入国管理法などの改正案の骨子が示されました。<br><br>「特定技能１号」は、特定の分野で、「相当程度の知識または経験」を持つと認められた外国人に与えられ、在留期間は最長で５年となっています。また、「特定技能２号」は、「１号」を上回る「熟練した技能」を持つと認められた外国人に与えられます。<br><br>在留期間は更新でき、上限は設けられないため、条件を満たせば長期の滞在や家族の同伴が可能となります。<br><br>就労目的の在留資格は、現在、大学教授など「高度な人材」に限られていますが、今回の内容は、単純労働者を含めた人材にも広げるもので、政策の転換とも言えそうです。<br><br>政府は、こうした改正案を今月下旬に召集される臨時国会に提出する方針です。<br><br>菅官房長官は、「全国の中小事業者では人手不足が深刻化しており、即戦力となる外国人材を幅広く受け入れる仕組みを作ることが急務だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「外国人を受け入れる環境整備が必要で、外国人が働いてみたい住んでみたいと思える国を目指して、総合的な対応策の検討を進めてもらいたい」と指示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新在留資格得るためには</h3><div>「特定技能」の「１号」と「２号」は、いずれも、日本語と技能の試験に合格すれば取得できます。<br><br>「特定技能１号」は日本語の試験で、日常会話程度が話せると認められることが必要です。また、受け入れる分野ごとの技能試験にも合格することが求められます。ただし、３年間の技能実習を受けた場合は、いずれの試験も受ける必要がなくなります。「特定技能２号」は、「１号」と同じ程度の日本語の試験と、「１号」よりも難しい技能試験に合格する必要があるということです。</div></div><div><h3>拡大は人手不足の業種に限定</h3><div>外国人材の受け入れ拡大について、政府は、あくまで、人手不足が深刻な業種に限定する方針です。これまでに、各省庁が業界団体などからヒアリングを行い、農業、漁業、介護、建設、ビルの清掃など14の分野が検討されています。<br><br>政府は、年内をめどに、受け入れを拡大する分野を決めたいとしています。一方で、政府は、人手不足が解消したと判断されれば、その分野での受け入れを停止したり、中止したりするとしています。</div></div><div><h3>受け入れ企業に日本語教育義務づけ</h3><div>外国人材を受け入れる企業には、日本語教育を含めた生活支援や、日本人と同等以上の賃金の水準を確保するよう実質、義務づけるとしています。また、不法滞在を防ぐ対策の一環として、難民認定制度の悪用などが目立つ場合は、その国から新たな労働者を受け入れない方針です。</div></div><div><h3>出入国在留管理庁設置へ</h3><div>外国人材の受け入れ拡大に合わせて、政府は、外国人の出入国などの管理を厳格化するため、今の法務省入国管理局に代わる「出入国在留管理庁」を設置する方針です。</div></div><div><h3>野党 外国人労働者増加の課題整理</h3><div>野党側は、外国人労働者が増えた場合の課題などの整理を進めています。<br><br>立憲民主党は、日本語教育も含めて、生活に必要なサポートや、外国人が暮らす自治体に対する国の支援の在り方などを議論していて、近く党の考え方をまとめる方針です。<br><br>枝野代表は、「具体的な制度設計が問われるので、臨時国会だけで結論を出せるのか。慎重に議論する必要がある」と述べています。<br><br>また、国民民主党も、外国人労働者の権利を保護するため、日本人と同等の賃金を確保する対策などの検討を始めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181012%2Fk10011669301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 18:35:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位・即位の儀式に向け 宮内庁が大礼委員会設置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/k10011669461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>退位・即位の儀式に向け 宮内庁が大礼委員会設置</span><time datetime="2018-10-12T18:38"><span>10月12日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/K10011669461_1810121827_1810121838_01_02.jpg" alt="退位・即位の儀式に向け 宮内庁が大礼委員会設置" id="news_image"></div><div></div><div>政府が「式典委員会」を設置したのに合わせて、宮内庁も天皇陛下の退位や皇太子さまの即位に伴う一連の儀式を円滑に実施するため、12日、庁内に「大礼委員会」を設置し、初めての会合を開きました。</div><div>「大礼委員会」は、山本長官を委員長に宮内庁の幹部らで構成され、12日午後３時から初会合が開かれました。<br><br>宮内庁によりますと、この中で山本長官が、「天皇陛下の『退位礼正殿の儀』まであと６か月少々となり、残された時間は少ない。各部局間の連携を強め、全庁一丸となって、いずれの儀式もつつがなく挙行できるよう万全の準備を進めてほしい」とあいさつしたということです。<br><br>宮内庁は、年内に次回の委員会を開き、政府の来年度予算案の編成に向けて、皇太子さまの即位に伴う「大嘗祭（だいじょうさい）」や大嘗祭の参列者をもてなす「大饗の儀」の規模などを決めたいとしていて、政府の「式典委員会」と連携しながら、一連の儀式に向けた準備を進めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181012%2Fk10011669461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 18:38:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ会長「受信料値下げ実施したい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/k10011669441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ会長「受信料値下げ実施したい」</span><time datetime="2018-10-12T19:00"><span>10月12日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181012/K10011669441_1810121821_1810121900_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ会長「受信料値下げ実施したい」" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの上田会長は記者会見で「受信料の値下げを実施したい」と述べたうえで、その規模や時期などについては年末までに結論を得て公表できるよう議論を急ぐ考えを示しました。</div><div>この中で上田会長は、テレビ放送のインターネットへの常時同時配信について「放送を太い幹としつつインターネットも活用して信頼される『情報の社会的基盤』の役割を果たそうと考えている。そのために放送を補完するものとして『常時同時配信』を実施し『視聴機会の拡大』を図っていきたい」と述べました。<br><br>一方、上田会長は受信料について「私としては中期的な収支の見通しを精査したうえで今の経営計画の還元策に加えて受信料の値下げを実施したいと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで上田会長は「値下げの在り方や規模時期などについては経営委員会ときちんと議論を重ねたうえで、年末までに結論を得て公表できるよう私が先頭に立って執行部内の議論を急ぎたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181012%2Fk10011669441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 19:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>