<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>西日本中心に激しい雨のおそれ 土砂災害に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/k10011051721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西日本中心に激しい雨のおそれ 土砂災害に厳重警戒を</span><time datetime="2017-07-10T04:27"><span>7月10日</span> <span>4時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/K10011051721_1707100435_1707100436_01_03.jpg" alt="西日本中心に激しい雨のおそれ 土砂災害に厳重警戒を" id="news_image"></div><div>前線と湿った空気の影響で１０日も西日本を中心に局地的に激しい雨が降るおそれがあります。特に九州北部の記録的な豪雨の被災地では、地盤が緩み少しの雨でも土砂災害が起きるおそれがあり、気象庁は引き続き厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、朝鮮半島から北陸付近にかけて停滞する前線に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、西日本では１０日も大気の不安定な状態が続く見込みで、記録的な豪雨となった福岡県や大分県を含む九州北部などでは、雷を伴って１時間に３０ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>九州北部では、今月５日の降り始めからの雨量が、福岡県朝倉市で６００ミリを超えているほか、大分県日田市でも４５０ミリ近くに達し、地盤の緩んでいるところがあります。<br><br>気象庁は、特に九州北部の記録的豪雨の被災地では少しの雨でも土砂災害が起きるおそれがあるとして、引き続き土砂災害に厳重に警戒し危険な場所には絶対に近づかないよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170710%2Fk10011051721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 04:27:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>積乱雲が長時間流れ込んで豪雨につながったか 専門家の解析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/k10011051651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>積乱雲が長時間流れ込んで豪雨につながったか 専門家の解析</span><time datetime="2017-07-10T04:46"><span>7月10日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今回の九州北部の豪雨について専門家が解析したところ、高さ１５キロ前後に発達し猛烈な雨をもたらす積乱雲が、福岡と大分の県境付近におよそ４時間にわたって次々と流れ込んでいたことがわかりました。この高さの積乱雲が流れ込んだ時間は、３年前の広島市の土砂災害よりも１時間半程度長かったということで、専門家は、これが記録的な豪雨につながったと見ています。</div><div>防災科学技術研究所の清水慎吾主任研究員のグループは、九州北部に豪雨をもたらした、積乱雲が帯状に連なる「線状降水帯」について、レーダーなどの観測データをもとに詳しく解析しました。<br><br>その結果、今月５日の午後１時ごろから、福岡と大分の県境付近に高さ１５キロ前後まで発達し１時間に１００ミリ程度の猛烈な雨をもたらす積乱雲が次々と流れ込んでいたことがわかりました。積乱雲の高さは、３年前、広島市の土砂災害を引き起こした豪雨とほぼ同じでしたが、流れ込んだ時間はおよそ４時間と、広島市の土砂災害よりも１時間半程度長かったということです。<br><br>これについて、研究グループは、東シナ海から大量の水蒸気を含んだ空気が九州北部付近に流れ込んだことで、発達した積乱雲が風下側に向かって連なる「バックビルディング」と呼ばれる特殊な現象が起きたうえ、風向きがあまり変化しなかったことから、線状降水帯が長時間持続し記録的な豪雨につながったと見ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170710%2Fk10011051651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 04:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラク首相“ＩＳに勝利しモスルを解放”と表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/k10011051701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラク首相“ＩＳに勝利しモスルを解放”と表明</span><time datetime="2017-07-10T04:52"><span>7月10日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/K10011051701_1707100439_1707100441_01_03.jpg" alt="イラク首相“ＩＳに勝利しモスルを解放”と表明" id="news_image"></div><div>イラクのアバディ首相は、９日、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対する軍事作戦が行われてきたイラク北部のモスルを訪問し、ＩＳに勝利し、モスルを解放したと表明しました。国際社会の脅威となってきたＩＳの壊滅に向けて大きな一歩となり、ＩＳが「首都」とするシリアの都市、ラッカの攻略作戦にも弾みがつくと見られます。</div><div>イラクのアバディ首相は、９日午後、過激派組織ＩＳがイラク最大の拠点としてきたモスルを訪れ、奪還作戦を指揮した軍の幹部らから報告を受けました。<br><br>イラク首相府によりますと、この中でアバディ首相は、ＩＳに勝利しモスルを解放したという認識を示しました。そして、モスルの安全と安定を維持する必要があるとして、ＩＳの残党を排除するよう指示したということです。<br><br>モスルの奪還に向けて、イラク軍は去年１０月、軍事作戦を開始し、アメリカ主導の有志連合の支援を受けながら包囲網を徐々に狭め、９か月近くかけてようやく解放しました。<br><br>モスルは、ＩＳの指導者が「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言した場所で、住民から税金を徴収するなどＩＳにとって政治的、財政的に重要な都市で、勢力を拡大する拠点となっていました。<br><br>モスルの解放は、国際社会の脅威となってきたＩＳの壊滅に向けて大きな一歩となり、ＩＳが「首都」と位置づけるシリア北部の都市、ラッカの攻略作戦にも弾みがつくと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>モスル市内で歓喜の声</h3><div>モスル市内では、９日夜、大勢の住民が街に繰り出し、イラクの国旗を振ったりＶサインを掲げたりしながら歓喜の声を上げていました。<br><br>また、モスル西部のカフェには、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの支配下では禁止されていたというビリヤードやカードゲームに興じる人や、水たばこをふかす人が集まり、にぎわいを見せていました。<br>カフェを訪れた住民は「モスルの解放は、すべてのイラク人、特にモスルの人に幸せを運んできた。神に感謝する」と話していました。<br><br>一方で、住民からは、「安全は保障されたが、人々は水や電気の不足に苦しんでいる」とか、「ここにいる誰もが職を失っている。街を再建し、復興することが私たちの願いだ」などと、戦闘で荒廃したモスルの復興を強く願う声も相次ぎました。</div></div><div><h3>イラン外相 祝意のツイート</h3><div>イラクのアバディ首相がモスルを解放したと表明したことを受けて、隣国イランのザリーフ外相は９日、ツイッターで「モスルが解放されたことに勇敢なイラクの国民と政府に祝意を表します。イラクの人々が力を合わせれば、彼らが達成できるものに限界はない」というメッセージを投稿しました。</div></div><div><h3>仏大統領 ラッカ攻略に向け軍事作戦続ける姿勢示す</h3><div>「有志連合」の参加国として、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対する軍事作戦を行ってきたフランスのマクロン大統領は、９日、声明を発表しました。<br><br>この中で、マクロン大統領は「イラク政府や国民の勝利を心から歓迎する」と述べ、モスルの解放に力を尽くしたイラクの人々に敬意を表しました。そのうえで、「モスルでの勝利がイラクの歴史の新しいページを開き、国の平和や安定につながることを願う。フランス政府はイラクに寄り添っていく」と述べ、モスル解放後のイラクの再建を支援する考えを強調しました。<br><br>また、マクロン大統領は「これで有志連合の作戦が終わったわけではなく、断固としてＩＳを追跡する。特にシリアのラッカの解放に向けて、フランスは軍事面での支援を続ける」と述べ、ＩＳが「首都」と位置づけるシリアの都市、ラッカなどの拠点の攻略に向けて、軍事作戦を続けていく姿勢を示しました。</div></div><div><h3>米シンクタンク「ＩＳを排除するうえで重要な節目」</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートのイラク最大の拠点モスルが解放されたことについて、アメリカ、ワシントンのシンクタンク、外交評議委員会のスティーブン・クック上級研究員はＮＨＫのインタビューに対し、「ＩＳを排除するうえで重要な節目となる」と評価しました。<br><br>その一方で、「ＩＳから解放された地域を統治する必要があるが、イラクの中央政府の統治能力はぜい弱で、アメリカや同盟国の支援が必要だ。アメリカ政府は、依然としてイラクでやるべきことがたくさんある。オバマ前政権がアメリカ軍をイラクから完全撤退させた後、混乱が生じたことを教訓に、トランプ政権は長期間にわたりイラクに軍を駐留させることになるだろう」と指摘しました。<br><br>また、イラクでは、イスラム教のスンニ派とシーア派の宗派対立のほか、独立を求める北部のクルド系との調整も必要になると指摘する一方で、「問題は、トランプ政権の中で、この極めて複雑な調整を担当できる高官がいないということだ」と述べました。<br><br>そして、シリアではＩＳが「首都」と位置づける北部ラッカの制圧作戦が進んでいますが、クック上級研究員は「トランプ政権のシリア戦略が見えてこないのが問題だ。ＩＳの掃討作戦にだけ関心を払っていて、シリア内戦の終結には関わろうとしておらず、今のアメリカのやり方ではシリアに安定をもたらすことは難しいだろう」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170710%2Fk10011051701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 04:52:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>獣医学部新設問題 きょう国会に前川氏ら招致し閉会中審査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/k10011051501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>獣医学部新設問題 きょう国会に前川氏ら招致し閉会中審査</span><time datetime="2017-07-10T04:53"><span>7月10日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/K10011051501_1707100035_1707100453_01_02.jpg" alt="獣医学部新設問題 きょう国会に前川氏ら招致し閉会中審査" id="news_image"></div><div></div><div>国家戦略特区での学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、国会では１０日、衆・参両院で、文部科学省の前川前事務次官らを参考人招致して閉会中審査が行われます。政府・与党は、手続きが適正に行われたことを明確にして早期に事態の収束を図りたい考えなのに対し、野党側は、行政の在り方がゆがめられたのではないかなどと追及し、安倍総理大臣も出席して予算委員会でも閉会中審査を行うよう求めていく方針です。</div><div>閉会中審査は、午前中から衆議院、午後、参議院で行われることになっていて、国家戦略特区での学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり「行政がゆがめられた」などと主張している文部科学省の前川喜平前事務次官も参考人として出席します。<br><br>質疑で、与党側は、政府に対し獣医学部の新設が決まるまでの経緯を丁寧に説明するよう促し、手続きが適正に行われたことや獣医学部を設ける必要性などを明確にしたいとしています。<br><br>政府・与党は、先の東京都議会議員選挙で自民党が大敗したことも踏まえ、国民に対する説明責任を果たす姿勢を強調することで早期に事態の収束を図り、態勢の立て直しにつなげたい考えです。<br><br>これに対して、民進党や共産党などは、文部科学省で「官邸の最高レベルが言っている」などと内閣府から伝えられたとする文書が作成されていたことも踏まえ、安倍総理大臣の意向を汲んで行政の在り方がゆがめられたのではないかなどと追及することにしています。そのうえで、野党側は、真相の解明には安倍総理大臣に対する質疑が不可欠だとして、安倍総理大臣も出席して予算委員会でも閉会中審査を行うよう、引き続き求めていく方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>選定過程 どこまで明らかに</h3><div>文部科学省の前川前事務次官らを参考人として招致し開かれる１０日の閉会中審査では、今回の獣医学部新設の選定過程がどこまで明らかにされるかが焦点です。<br><br>政府は、一連の選定は国家戦略特区の法令にのっとり、適切に行ったとしています。<br>これに対し、前川氏は５月に行った会見で「行政がゆがめられた」と発言し、選定過程に問題があったと主張しました。なかでも、前川氏が疑問視したのが、政府が新設の条件とした４つの条件が本当に満たされたのかという点です。<br><br>例えば、条件の１つとなっていた獣医師の需要を示すことについては、前川氏は「獣医師が足りていないという証明は獣医師を所管する農林水産省がすべきだったが、それがされないまま新設が決められた」と主張しています。<br>一方、政府は「新設を規制していた文部科学省側が見通しを示すべきだった」と主張し、双方で見解が分かれています。<br><br>また、今治市と同じ時期に京都府と京都産業大学が特区による獣医学部新設を目指していたなか、どうして今治市が選ばれのかについても意見は対立していて、双方がどのように説明するか注目されます。<br><br>さらに、もう１つのポイントは、この選定過程において、官邸や政治家による関与があったかどうかについてです。<br><br>前川氏は、一連の選定過程で、総理大臣補佐官と文部科学省ＯＢの内閣官房参与と面会したとし、このうち、総理大臣補佐官からは「総理がいえないので私がいっている」と言われ、獣医学部新設を認めるよう求められたとしています。<br>これについて、総理大臣補佐官は、こうした事実はなかったと否定しています。<br><br>このほか、文部科学省の内部文書の中に名前が挙げられていた松野文部科学大臣や義家副大臣、さらに、萩生田官房副長官らの関わりについて、前川氏と政府側がそれぞれどのような発言をするかについても注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170710%2Fk10011051501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 04:53:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「沖ノ島」８つの構成資産すべてを世界文化遺産に登録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/k10011051641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「沖ノ島」８つの構成資産すべてを世界文化遺産に登録</span><time datetime="2017-07-10T04:53"><span>7月10日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ポーランドで開かれているユネスコの世界遺産委員会は、福岡県の「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」について、「航海の安全を願う信仰が古代から続くことを示し、価値が高い」としたうえで、日本が推薦していた８つの構成資産すべてを世界文化遺産に登録することを決めました。</div><div>ポーランドのクラクフで開かれているユネスコの世界遺産委員会は、９日、福岡県の「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」について審議を行い、全会一致で世界文化遺産に登録することを決めました。<br><br>登録されたのは、４世紀から９世紀にかけて日本と東アジアの交流に伴う航海の安全などを願った祭りの遺跡が残る沖ノ島や宗像大社辺津宮、そして、新原・奴山古墳群など、８つの構成資産です。<br><br>ユネスコの諮問機関は、沖ノ島など４つの資産だけが「世界遺産にふさわしい」と勧告していましたが、日本政府は、８つの資産が一体となって信仰の場を作ってきたとして一括した登録を求め、各国に説明を続けてきました。<br><br>９日の審議では、委員会のほとんどのメンバー国から、日本の説明を支持する意見が相次ぎました。そして、遺産群について「航海の安全を願う信仰が古代から現在まで続くことを示し、価値が高い」としたうえで、「文化的・歴史的に結びついた一体のもので、その価値を理解するにはすべての資産が必要だ」として、ユネスコの諮問機関の勧告を覆し、日本が求めていた８つの資産すべての登録を決めました。<br><br>今回の決定で、日本の世界遺産は文化遺産と自然遺産合わせて２１件となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170710%2Fk10011051641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 04:53:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良市長選 現職の仲川氏が３回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/k10011051671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>奈良市長選 現職の仲川氏が３回目の当選</span><time datetime="2017-07-10T05:00"><span>7月10日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>任期満了に伴う奈良市長選挙は９日に投票が行われ、無所属で現職の仲川げん氏が３回目の当選を果たしました。</div><div>奈良市長選挙の開票結果です。<br><br>▽仲川げん（無所属・現）当選、６万１９３４票<br>▽山下真（無所属・新）５万９９１２票<br>▽朝廣佳子（無所属・新）２万４７２票<br>▽井上良子（共産・新）１万６１５票<br><br>現職の仲川氏が、接戦の末、山下氏や、自民党が推薦する朝廣氏らを抑えて、３回目の当選を果たしました。<br><br>仲川氏は４１歳。石油開発会社の社員やＮＰＯ法人の役員を経て、平成２１年の奈良市長選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で、仲川氏は、行財政改革や教育環境、医療体制の充実など２期８年の実績を強調するとともに、観光産業などを支援して地域の経済を活性化させたいと訴えました。<br><br>その結果、自民党、民進党、公明党の支持層に加え、支持政党を持たない無党派層からも一定の支持を得て３回目の当選を果たしました。<br><br>仲川氏は「今回は、いろいろな意味でいちばん厳しい選挙だった。これまで２期８年、奈良市が発展するよう、改革に取り組んできた。これからも今まで以上に市民の声に耳を傾けて、前向きに市政を進めていきたい」と述べました。<br><br>投票率は５１．０１％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170710%2Fk10011051671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 05:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 二階幹事長を続投させる意向固める 稲田防衛相は交代へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170710/k10011051681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 二階幹事長を続投させる意向固める 稲田防衛相は交代へ</span><time datetime="2017-07-10T05:00"><span>7月10日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、来月３日にも行う内閣改造と自民党の役員人事で、麻生副総理兼財務大臣と菅官房長官に加え、自民党の二階幹事長を続投させる意向を固めました。一方、先の東京都議会議員選挙の応援演説などをめぐり野党などから批判を受けている稲田防衛大臣は交代させる方針です。</div><div>ヨーロッパを歴訪中の安倍総理大臣は、日本時間の９日夜、同行の記者団に対し、内閣改造と自民党の役員人事について「来月早々に断行し、人心を一新する考えだ。幅広い人材を積極的に登用し、安定感と改革突破力を兼ね備えた態勢を整えたい」と述べました。そのうえで、「経済最優先で安倍政権が政策を進め、それなりに結果を出すことができたのは、継続性と安定感だ。そうした意味では、骨格はころころと変えるべきではないと考えている」と述べました。<br><br>安倍総理大臣は、来月３日にも内閣改造と自民党の役員人事を行う考えで、第２次安倍内閣発足当初から政権運営を支えてきた麻生副総理兼財務大臣と菅官房長官を続投させる方針です。<br><br>これに加えて、党運営の要である自民党の幹事長人事について、政治経験が豊富で中国や韓国にも太いパイプを持つ二階幹事長を続投させる意向を固めました。安倍総理大臣としては、内閣と党の重要ポストを占める３氏を続投させ、政権の骨格を維持することで、今後も重要政策を確実に実行していく姿勢を国民にアピールしたい考えです。<br><br>一方、安倍総理大臣は、みずからに近い稲田防衛大臣について、先の東京都議会議員選挙の応援演説などをめぐり野党などから厳しい批判を受けていることも踏まえ、交代させる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170710%2Fk10011051681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 05:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>