<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>逃走から１週間 捜査のかく乱狙いながら逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/k10011581771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走から１週間 捜査のかく乱狙いながら逃走か</span><time datetime="2018-08-19T04:14"><span>8月19日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/K10011581771_1808182306_1808190414_01_02.jpg" alt="逃走から１週間 捜査のかく乱狙いながら逃走か" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の富田林警察署から勾留されていた男が逃走してから19日で、１週間になります。これまでの調べで、男が、逃走後にひったくりで入手したとみられるバッグや携帯電話は、それぞれ離れた場所に分散して捨てられていて警察は、居場所が特定されないよう、捜査のかく乱を狙いながら逃走を続けているとみて調べています。</div><div>強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されていた樋田淳也容疑者（30）は、今月12日の夜、接見室のアクリル板を破って留置場から逃走しました。<br><br>逃走から19日で１週間となり警察は異例の3000人態勢で捜査していますが、依然として行方はわかっていません。警察は、樋田容疑者が逃走後、ミニバイクを盗み、翌日の13日から15日にかけて羽曳野市や大阪市でひったくりを繰り返しながら逃走しているとみています。<br><br>これまでの調べで、羽曳野市でのひったくりの被害品のうち、バッグなどは、大阪市北部の西淀川区の河川敷で見つかりました。逃走した、富田林警察署からは、20キロ以上離れています。<br><br>一方で、バッグに入っていた携帯電話は、逃走した警察署がある富田林市内で軽トラックの荷台に投げ入れられたとみられています。その後、軽トラックは移動していて警察が、位置情報などから特定し、発見した時は隣の羽曳野市でした。<br><br>警察は、被害品を分散して捨てたり位置情報が追跡できる携帯電話をあえてトラックに隠したりすることで居場所が特定されないよう捜査のかく乱を狙った可能性があるとみています。<br><br>また、樋田容疑者は、所持金がない状態で逃げたあと、一連のひったくりで、４万円余りの現金を入手した疑いがあるということです。警察は、この金を食料の調達や居場所づくりなど逃走資金にあてている可能性があるとみて、コンビニエンスストアやインターネットカフェに出向くなど、行方につながる情報の提供を求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180819%2Fk10011581771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 04:14:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ英語ロボット活用した授業 試験的に実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/k10011581781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＩ英語ロボット活用した授業 試験的に実施へ</span><time datetime="2018-08-19T04:15"><span>8月19日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/K10011581781_1808182305_1808190415_01_02.jpg" alt="ＡＩ英語ロボット活用した授業 試験的に実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本の子どもたちが苦手とする英語を話す力を伸ばすため、文部科学省は、来年度からＡＩ＝人工知能を搭載した英語を話すロボットなどを活用した授業を全国の学校で試験的に実施することになりました。</div><div>文部科学省は、２年後に本格的に始まる新たな学習指導要領で、英語については子どもたちが苦手とする話す力と書く力の育成に力を入れることにしています。しかし、小学校では、教師の英語力に課題があるうえ、外国人講師の確保も財政上の問題などから難しいのが実情です。<br><br>このため、文部科学省は、来年度からＡＩを搭載した英語を話すロボットなどを活用した授業を始めることを決めました。すでに、こうしたロボットは、子どもたちが楽しみながら正しい発音や会話を学べるとして、一部の学校が授業に取り入れています。<br><br>このほか、タブレット端末に英語を学ぶアプリを導入したり、子どもたちがインターネットを使って外国人講師と会話したりする授業なども行うということです。<br><br>文部科学省は、これらの新たな授業をおよそ500校で試験的に始めるため、来年度の概算要求におよそ２億5000万円を計上することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180819%2Fk10011581781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 04:15:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコの通貨急落 市民生活に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/k10011581861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トルコの通貨急落 市民生活に影響も</span><time datetime="2018-08-19T04:35"><span>8月19日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/K10011581861_1808190028_1808190435_01_02.jpg" alt="トルコの通貨急落 市民生活に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカとの対立を深めるトルコの通貨リラが急落して先週には、世界的な株安をもたらし、動揺が広がっています。トルコの国内では、通貨安が市民生活に影響を及ぼしています。</div><div>トルコが拘束しているアメリカ人の牧師の解放をめぐって同盟国でありながら対立を深めるトルコとアメリカ。鉄鋼製品や自動車の関税を互いに引き上げて制裁を科しあう異常事態になり、トルコの通貨リラはことしのはじめに比べ、一時、ドルに対して40％以上も値下がりしました。<br><br>通貨リラの急落は世界に動揺をもたらし、先週は世界各国の株価が下落。先行きを懸念した大手の格付け会社も相次いでトルコの国債の信用度を示す格付けを引き下げました。<br><br>通貨安は、トルコの市民生活にもすでに打撃を及ぼしています。その一つが、コーヒーの粉を煮出してつくる名物のトルココーヒーです。<br><br>使われるコーヒー豆は、輸入に頼っているため通貨安で豆の仕入れ値が急騰しています。イスタンブールのコーヒー問屋では、３週間前に比べて仕入れ値が1.5倍に跳ね上がったということです。販売価格をすでに25％引き上げましたが、それでは足りず、やむを得ず追加で値上げすることを決めています。<br><br>コーヒー問屋の店主の男性は「豆はドルで買ってトルコリラで売るので、値段が変動します。値上げを余儀なくされるのは悲しく、残念なことです」と話していました。<br><br>食品や日用品の値上がりも進んでいます。トルコはもともと、年率15％を超えるインフレが続いていますが、通貨安で輸入品の物価上昇に拍車がかかると市民は身構えています。<br><br>イスタンブールで暮らすギュレルさん（68）の家では、この１年で食費がおよそ２倍に跳ね上がり、家計の切り盛りに苦労しているといいます。<br><br>ギュレルさんは「とても苦しくなりました。トルコのお金が溶けて消えてしまったんです。身の丈に合わせて暮らすしかありません。きっとよくなるという希望がほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180819%2Fk10011581861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 04:35:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アナン元国連事務総長 死去 功績たたえる声広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/k10011581901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アナン元国連事務総長 死去 功績たたえる声広がる</span><time datetime="2018-08-19T04:52"><span>8月19日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国連の事務総長を２期10年務め、2001年にノーベル平和賞を受賞したコフィ・アナン氏が18日、亡くなり、その死を悼むとともに功績をたたえる声が広がっています。</div><div>コフィ・アナン氏はイギリスの植民地支配にあった現在のガーナに生まれ、国連機関の要職を歴任したあと、1997年に、たたき上げとしては初めての事務総長に就任しました。<br><br>２期10年の在任中は、エイズウイルスの感染拡大防止やテロ対策などに取り組み、2001年には国連とともにノーベル平和賞を受賞しました。アナン氏は最近、体調を崩したということで18日、80歳で、亡くなりました。<br><br>アナン氏の死去を受けて、ニューヨークの国連本部には国連の半旗が掲げられたほか、歴代の８人の事務総長の肖像画のうち、アナン氏の肖像画には、追悼と書かれたリボンとともにバラの花束が飾られました。<br><br>パン・ギムン（潘基文）前事務総長は「国連の原則と考えを守る彼の展望と勇気は世界から記憶され、尊敬され続けるだろう」とする声明を発表しました。<br><br>アメリカのオバマ前大統領は「国連の使命を体現した外交官であり人道主義者だった。彼の誠実さと忍耐力、前向きさ、そして人間性は世界の隅々まで伝わった」とフェイスブックに投稿しました。<br><br>また、イラク戦争の開戦をめぐってアナン氏と対立したアメリカのブッシュ元大統領は、ツイッターで、「コフィは紳士で、国連のたゆみない指導者だった。彼の経験にあふれた言葉を世界は失うことになる」とその死を悼みました。<br><br>さらにアメリカのヘイリー国連大使は、「アナン氏は、国連の使命への情熱と献身を通じて、世界をより安全にするために生涯をささげた。個人の尊厳を守るための闘いを決して止めず、世界の連帯に向けてたゆまず取りくんだ」などと声明を発表し、アナン氏の功績をたたえました。<br><br>一方、アメリカの子ども向け教育番組「セサミ・ストリート」はアナン氏が事務総長として番組に出演した時の映像をツイッターに投稿しました。登場人物たちが、誰が歌を歌うかもめているシーンでアナン氏は、「問題ない。皆で歌おう」と言って争いをおさめていて、「セサミ・ストリート」は「アナン氏は平和の揺るぎない主導者だった」とコメントしています。<br><br>アナン氏の出身国、西アフリカのガーナのアクフォアド大統領は声明を発表し、20日から１週間、国内各地や国外の大使館などで半旗を掲げて追悼すると表明しました。<br><br>声明では、アナン氏が黒人として初めて、国連の事務総長を務めたことに触れ、「卓越した外交官で、尊敬を集めた」とたたえました。そしてアナン氏をガーナの偉大な国民だとしたうえで「ガーナの国民が進歩と発展に向けて歩み続けることができると信じていた」などとコメントしています。<br><br>アナン氏は、1938年、内陸にあるクマシで生まれました。当時はイギリスの植民地でしたが、1957年にほかのアフリカ諸国に先駆けて独立を果たし、青年時代のアナン氏は、このことに大いに勇気づけられたと伝えられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180819%2Fk10011581901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 04:52:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国立感染症研究所 初の薬剤耐性菌バンク設置へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/k10011581851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国立感染症研究所 初の薬剤耐性菌バンク設置へ</span><time datetime="2018-08-19T05:16"><span>8月19日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/K10011581851_1808190005_1808190516_01_02.jpg" alt="国立感染症研究所 初の薬剤耐性菌バンク設置へ" id="news_image"></div><div>薬が効きにくい薬剤耐性菌による感染が問題となっていることから、病院で検出された薬剤耐性菌を集め菌の特性や全国的な分布の状況を解析する初めての拠点を国立感染症研究所が整備することになりました。</div><div>抗生物質などの抗菌薬がほとんど効かない多剤耐性菌に感染した人は、去年、報告されただけで1700人以上に上るなど、薬剤耐性菌による感染が全国で問題になっています。<br><br>このため国立感染症研究所は、病院で感染を引き起こした薬剤耐性菌を集めた「薬剤耐性菌バンク」を初めて設けることになりました。<br><br>バンクでは、およそ600の病院と提携して検出された薬剤耐性菌を集めて保管し、遺伝子を解析して菌の特性や全国的な分布状況を調べることにしています。また、バンクでは、それぞれの薬剤耐性菌について有効な対処法を探し出して情報を共有し、病院の支援も行います。さらに、アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターが保管するおよそ400種類の薬剤耐性菌を譲り受け、国内から集めた菌とともに新しい薬の開発に活用することにしています。<br><br>国立感染症研究所は、来年１月の運用開始を目指して３億円余りの費用をかけて、東京・東村山市の支所に専用の冷凍設備などを整備する方針です。<br><br>国立感染症研究所薬剤耐性研究センターの菅井基行センター長は「バンクができれば国内の薬剤耐性菌対策に大きく貢献できる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180819%2Fk10011581851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 05:16:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録のため下剤使うケースも… 女性アスリートの摂食障害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/k10011581791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>記録のため下剤使うケースも… 女性アスリートの摂食障害</span><time datetime="2018-08-19T05:18"><span>8月19日</span> <span>5時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/K10011581791_1808190508_1808190518_01_03.jpg" alt="記録のため下剤使うケースも… 女性アスリートの摂食障害" id="news_image"></div><div>去年、東京大学附属病院に開設された女性アスリートの専門外来が、１年間に受診したアスリートの症状を分析したところ、月経の異常を訴えたうちの12％が拒食症などの「摂食障害」と診断されていたことがわかりました。専門家は「競技のレベルにかかわらず摂食障害が発症している。健康に競技を続けるための指導が求められている」と指摘しています。</div><div>東京大学医学部附属病院は、去年４月、女性アスリートの診察にあたる専門外来を設け、ことし３月までに157人が受診しました。<br><br>このうち93人が行き過ぎた減量による無月経などの月経の異常を訴えていたうえ、そのうち12％にあたる11人が拒食症などの摂食障害と診断されていたことがわかりました。<br><br>多かったのは10代の陸上選手で、記録を伸ばすための減量をきっかけに、食事をとってもみずからおう吐したり、すぐに下剤を使ったりするケースがありました。また、ほとんどが試合に出たいので症状があっても指導者や家族に相談できなかったと話しているということです。<br><br>摂食障害をめぐっては、フィギュアスケートのオリンピックのメダリストが、摂食障害で苦しんでいたことを公表するなど、国内外で女性アスリートの課題として指摘されています。<br><br>女性アスリート外来の能瀬さやか医師は「競技のレベルにかかわらず摂食障害が発症していて、診察の際、泣きだしてしまうほど苦しんでいる。健康に競技を続けるための指導が求められている」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鈴木明子さんやリプニツカヤ選手も 苦しむアスリートたち</h3><div>摂食障害は、近年、国内外でアスリートの課題として指摘されています。<br><br>国内では、フィギュアスケートでオリンピックに２大会連続で出場した鈴木明子さんが、大学時代に摂食障害の１つである拒食症を経験したことを公表しています。<br><br>また、ソチオリンピックフィギアスケート団体で金メダルを獲得したロシアのユリア・リプニツカヤ選手は、拒食症であることを公表し、去年、19歳で現役を引退したと海外メディアも報じています。<br><br>このほか、女子マラソンで陸上の世界選手権に日本代表として出場した元選手も、現役時代から摂食障害に苦しんでいたことが明らかになっています。</div></div><div><h3>精神科医「成功体験手放せず摂食障害に」</h3><div>精神科医で、摂食障害の研究にあたっている白梅学園大学の西園マーハ文教授は、「痩せることで一時的に競技の成績が伸びると、その成功体験が手放せなくなり摂食障害になっていくことが多い。実際にはまだ受診できていないアスリートもいると思う」と指摘しています。<br><br>そのうえで「学校の健康診断で競技者の体重を把握し、早期発見につなげる仕組み作りが必要だ」と話していました。</div></div><div><h3>元陸上部の女性「数字を見ると安心 タイムより体重に」</h3><div>中学と高校で陸上をしていた25歳の女性は、高校に入学してすぐに十分な食事がとれなくなる摂食障害の症状が出ました。<br><br>“体重が軽いほうが速く走れる”と思い込んだのがきっかけで、１回の食事を150キロカロリー程度にして体重を増やさないようにし、毎日、手帳に食事や体重の記録をつけて管理しました。体重はみるみる減り、52キロあった体重は、２年後には28キロまで落ちていきました。当時は大学受験や恋愛での悩みも抱えていました。<br><br>女性は「勉強も人間関係も自分の思いどおりにはいかない不安のなかで、体重だけはすぐに結果が出て痩せた数字を見ると安心できた。どんどん体重に焦点があたっていき、気がつくと“タイムより体重”になっていました」と話していました。<br><br>大学生になってからは過食の症状が出るようになり摂食障害の治療は今も続いています。<br><br>女性は「幼いころから大好きだった“走ること”が、気づいたら“体重を落とすための手段”となってしまったいまは症状の悪化が怖くて、走ることができない。若い選手には、結果を求めるあまり健康を犠牲にして、大好きだったスポーツを嫌いならないでほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180819%2Fk10011581791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 05:18:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボルダリング 野中生萌が初のＷ杯総合Ｖ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/k10011581931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボルダリング 野中生萌が初のＷ杯総合Ｖ</span><time datetime="2018-08-19T05:42"><span>8月19日</span> <span>5時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180819/K10011581931_1808190558_1808190559_01_02.jpg" alt="ボルダリング 野中生萌が初のＷ杯総合Ｖ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックで初めて実施されるスポーツクライミングの種目の１つ、「ボルダリング」のワールドカップ最終戦がドイツで行われ、野中生萌選手が２位に入り初のワールドカップ総合優勝を果たしました。</div><div>東京オリンピックの追加競技の１つ、スポーツクライミングのうち登ったコースの数を競う「ボルダリング」のワールドカップ、最終戦が18日、ドイツのミュンヘンで行われました。<br><br>女子は、総合ランキングでトップだった21歳の野中選手と２位につけていた29歳の野口啓代選手が決勝に進みました。２人とも４つのコースすべてを登り切りましたが、より少ない回数で登った野中選手が２位、野口選手が３位となりました。優勝はスロベニアのヤンヤ・ガンブレット選手でした。<br><br>この結果、野中選手がワールドカップ７戦で優勝１回、２位６回と安定した成績を残し、初の年間、総合優勝を果たしました。野口選手は３年ぶり５回目の総合優勝に届かなかったものの、２位に入りました。<br><br>一方、最終戦の男子は、20歳の緒方良行選手の４位が最高でした。優勝はスロベニアのグレゴール・ヴェゾニック選手でした。男子の総合ランキングでは２年前に優勝した楢崎智亜選手が２位、杉本怜選手が３位に入りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>野中選手「実力もメンタルも強くなれた」</h3><div>野中生萌選手は「最後までどうなるかわからない展開で、この結果を得られてうれしいのひと言だ。今シーズンは長い間、野口選手と戦い、緊張とプレッシャーを感じていたが、最後に決め切れたのは、実力もメンタルも強くなれたからだと思う。これからも常に挑戦者の気持ちを忘れずに戦っていきたい」と話していました。<br><br>また、野口啓代選手は「総合優勝はできなかったが、今シーズンは３年ぶりにワールドカップで優勝できたし、きょうもいい登りができて満足している。これからアジア大会と世界選手権が続くので、スピードとリードをあわせた３種目複合に切り替えて頑張りたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180819%2Fk10011581931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Aug 2018 05:42:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>