<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 旭川で氷点下29度8分 道内ではサンピラーも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 旭川で氷点下29度8分 道内ではサンピラーも</span><time datetime="2019-01-14T11:28"><span>1月14日</span> <span>11時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777271_1901141126_1901141128_01_02.jpg" alt="北海道 旭川で氷点下29度8分 道内ではサンピラーも" id="news_image"></div><div></div><div>14日朝の北海道は内陸部を中心に厳しい冷え込みとなり、旭川市郊外の江丹別ではこの冬、全国で最も低い氷点下29度８分を観測しました。上富良野町では、太陽の光が空気中の氷の結晶に反射して柱状に輝く、「サンピラー」と呼ばれる現象が見られました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777271_1901141122_1901141128_01_03.jpg" alt=""><div>札幌管区気象台によりますと北海道の上空には寒気が流れ込んでいるうえ、内陸部では晴れて地表の熱が奪われる放射冷却現象の影響で14日朝は厳しい冷え込みとなりました。<br><br>旭川市郊外の江丹別では午前６時55分に氷点下29度８分を観測し、13日に引き続き、この冬、全国で最も低い気温となりました。<br><br>このほか、幌加内町で氷点下28度１分、上富良野町で氷点下23度８分などで、道内にある173観測地点のうち51地点で、この冬の最低気温を更新しました。<br><br>このうち上富良野町では、午前８時すぎに、太陽の光が空気中の氷の結晶に反射して柱状に輝く、「サンピラー」と呼ばれる現象が見られました。<br><br>また、太陽と離れた空の一点がもう一つの太陽のように輝く、「幻日」と見られる現象も撮影されました。<br><br>気象台によりますと、いずれも気温が下がったよく晴れた朝に見られる現象だということです。<br><br>道内は日中も冷え込みが続く見通しで、気象台は水道の凍結や交通への影響、体調の管理に注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:28:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市川海老蔵さん「團十郎」襲名へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市川海老蔵さん「團十郎」襲名へ</span><time datetime="2019-01-14T11:34"><span>1月14日</span> <span>11時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777221_1901140911_1901140911_01_03.jpg" alt="市川海老蔵さん「團十郎」襲名へ" id="news_image"></div><div>人気歌舞伎俳優の市川海老蔵さんが、江戸時代から続く歌舞伎界の大名跡、市川團十郎の十三代目を来年、襲名することになりました。</div><div>これは、14日、市川海老蔵さんが東京の歌舞伎座で記者会見して明らかにしました。<br><br>市川團十郎は、江戸時代から続く歌舞伎界の大名跡で、６年前に亡くなった海老蔵さんの父親が十二代目を務めていました。<br><br>海老蔵さんはこれを襲名して、来年５月の公演から十三代目市川團十郎白猿を名乗るということです。<br><br>会見で海老蔵さんは「歌舞伎界にとって大変大きな名跡でございます。このうえは己の命のかぎり懸命に歌舞伎に生きて参りたいと思う所存でございます」と襲名への決意を述べたうえで、「この時代に生きていることを多くの人に感じてもらえるような團十郎像を描いていきたい」と話しました。<br><br>また、これに合わせて海老蔵さんの長男、堀越勸玄くん（５）が八代目市川新之助を襲名することになり、勸玄くんは「父も名乗っておりました市川新之助の名跡を八代目として相続いたします」と元気よくあいさつしました。<br><br>海老蔵さんは歌舞伎の名門、市川宗家に生まれ、華のある立役として「勧進帳」の弁慶や「助六」などさまざまな役をこなし、スケールの大きな芸風で活躍しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:34:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48トラブル 運営会社が劇場支配人を事実上の更迭か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48トラブル 運営会社が劇場支配人を事実上の更迭か</span><time datetime="2019-01-14T12:04"><span>1月14日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777241_1901141016_1901141018_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48トラブル 運営会社が劇場支配人を事実上の更迭か" id="news_image"></div><div></div><div>新潟を拠点に活動するアイドルグループ「ＮＧＴ48」のメンバー、山口真帆さんの自宅にファンが押しかけてトラブルとなった問題を受け、運営会社の対応を批判する声が高まる中、運営会社のＡＫＳは、グループの活動拠点「ＮＧＴ48劇場」の今村悦朗支配人を異動させ運営体制を改めると発表しました。事実上の更迭とみられます。</div><div>これはＡＫＳが14日、「ＮＧＴ48」のホームページ上で発表したものです。<br><br>それによりますと、グループの活動拠点「ＮＧＴ48劇場」の今村悦朗支配人を異動させ運営体制を改めるとしています。<br><br>新しい支配人には、「ＳＫＥ48」など「ＮＧＴ48」の姉妹グループのマネージメント業務に携わってきた早川麻依子氏が14日付けで就任しました。<br><br>また今回の問題で「メンバーの中に違法な行為をした者はいないと考えております」との見解を示したうえで、問題の真相究明に向けて弁護士や有識者でつくる第三者委員会を設けて調査を行うことも明らかにしました。<br><br>そして「今回の事件が起きたことを真摯（しんし）に受け止め、深く反省し、警察や警備会社と相談しながら警備体制をより一層強化し、メンバーの安全と安心を守っていくようにいたします」とコメントしています。<br><br>「ＮＧＴ48」をめぐる一連の騒動では、ファンに自宅に押しかけられたと被害を訴えた山口さん自身が公演に出演して謝罪したことや、運営会社の責任者からの説明がなかったことから、ファンやグループの関係者の間から運営会社の対応を批判する声が相次ぎ、ネット上では今村支配人の辞職と運営スタッフに公式な場での謝罪を求める署名活動もおきていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今村悦朗氏とは</h3><div>今村悦朗氏は、ＳＫＥ48劇場の支配人を経て平成27年にＮＧＴ48劇場の支配人に就任し、グループの運営にあたっていました。<br><br>平成28年の劇場のオープニングセレモニーに合わせ、東京のＡＫＢ48劇場から新潟のＮＧＴ48劇場までの354キロを徒歩と自転車で11日をかけて移動し、ファンとメンバーに迎えられてゴールするというパフォーマンスを披露したこともありました。<br><br>ＮＧＴ48をめぐる一連の騒動では、ファンに自宅に押しかけられたと被害を訴えたメンバーの山口真帆さんが公演に出演して謝罪した一方で、今村氏をはじめ運営会社のＡＫＳの責任者からは説明がなく、ファンやグループの関係者の間から、運営会社の対応を批判する声が相次ぎました。<br><br>ネット上では今村氏の支配人辞職と運営スタッフに公式な場での謝罪を求める署名活動もおき、13日までに５万人を超える署名が集まっていました。</div></div><div><h3>早川新支配人のコメント</h3><div>14日、ＮＧＴ48劇場の新しい支配人に就任した早川麻依子氏は、ホームページ上で、「メンバーに寄り添い、夢をもってＮＧＴ48に入ってきたメンバー全員が、自分たちの夢に少しでも近づけるようなグループを目指していきたいと思います。まだ私はすべての事情を把握している訳ではありませんので、まずは早急にメンバー一人一人としっかり話をし事態の収拾に努めて参ります」などとコメントしています。</div></div><div><h3>「ＮＧＴ48劇場」周辺の街の声</h3><div>運営会社の対応について、グループが拠点とする新潟市のＮＧＴ48劇場の周辺で話を聞きました。<br><br>20代の女性は、「支配人が辞めたほうがグループのためになるなら辞めたほうがいいのではないか」と話していました。<br><br>16歳の男性は、「山口さんも心に傷をおったと思う。問題については徹底的に調べてもらいたい。支配人の更迭は遅かったのではないか」と話していました。<br><br>また、別の20代の女性は「ちゃんとした対応をしていればこんなことにはならなかったのかなと思う。山口さん本人があやまるような話ではないのにまわりがきちんとした対応をしなかったのかな」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 12:04:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>哲学者 梅原猛さん死去 93歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>哲学者 梅原猛さん死去 93歳</span><time datetime="2019-01-14T12:06"><span>1月14日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777211_1901140930_1901140934_01_03.jpg" alt="哲学者 梅原猛さん死去 93歳" id="news_image"></div><div>日本古来の文化や思想を独特の視点で研究した哲学者で、文化勲章を受章した梅原猛さんが、12日、肺炎のため亡くなりました。93歳でした。</div><div>梅原猛さんは大正14年、仙台市に生まれ、京都大学の哲学科を卒業したあと哲学者としての道を歩みました。<br><br>その後、立命館大学や京都市立芸術大学で教授を務めて、日本の歴史や文化、思想を独特の視点で読み解いた多くの著作を発表し、その学問は「梅原日本学」と呼ばれました。<br><br>中でも、法隆寺の建立について独自の解釈をした「隠された十字架」や、万葉の歌人、柿本人麻呂の生涯について検証した「水底の歌」は、通説にとらわれない発想で大胆な仮説を展開し、話題となりました。<br><br>国際日本文化研究センターの設立にも力を尽くし、昭和62年から８年間、所長を務めたほか、平成９年から15年まで日本ペンクラブの会長を務めました。<br><br>こうした功績が認められて平成４年に文化功労者に選ばれ、平成11年には文化勲章を受章しています。<br><br>その後も平成13年に日本古来の“ものづくり”の原点を見直し、高度な技能や技術を身につけることに重点を置こうと埼玉県に設立された「ものつくり大学」の初代総長を務めたほか、平成23年には東日本大震災の発生後に政府が設置した「復興構想会議」に参加し、自然との共存を重視する文明の在り方という視点から提言を行ってきました。<br><br>また、平成16年には作家の大江健三郎さんなどとともに、平和憲法の擁護を訴える「九条の会」の設立の呼びかけ人にもなりました。<br><br>さらに、梅原さんは、狂言や歌舞伎といった古典芸能の世界にも活動の場を広げました。梅原さんの原作をもとに歌舞伎俳優の市川猿之助さん、今の市川猿翁さんが台本や演出を手がけたスーパー歌舞伎「ヤマトタケル」は、斬新でわかりやすい演出と奥深い脚本で大評判となり、歌舞伎の活性化に貢献しました。平成25年には、古典芸能の「能」を現代風にアレンジしたスーパー能の作品「世阿弥」を制作しています。<br><br>親族によりますと、梅原さんは12日午後４時半ごろ、肺炎のため亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>瀬戸内寂聴さん「長いつきあい 大変ショック」</h3><div>哲学者の梅原猛さんが亡くなったことについて、親交が深かった作家で僧侶の瀬戸内寂聴さんはＮＨＫの取材に対し、「梅原さんは私のことを姉（あね）さまと呼び、義理のきょうだいだと言うくらい長いつきあいで、亡くなったと聞いて大変ショックを受けています」と話しました。<br><br>そして瀬戸内さんは、「去年だったか私が病気だったときに梅原さんが見舞いに来ると電話をしてきたので、みっともないところを見られたくないとお互い笑って断りました。今度は、梅原さんが入院してしまったので、私が見舞いに行こうかと梅原さんの家族と連絡を取っていたところでした。梅原さんは、いつも仕事の話しかしないくらい、京都のあらゆる文化的な面を采配していた方なので亡くなられて今後が心細いです」と話していました。</div></div><div><h3>田原総一朗さん「反戦の意思は受け継がないといけない」</h3><div>哲学者の梅原猛さんは、みずからの戦争体験も踏まえ、一貫して戦争に反対する姿勢を貫いてきました。<br><br>10年近く前から親交があるジャーナリストの田原総一朗さん（84）は、梅原さんが亡くなったことについて、「非常にショックで、１つの時代が終わったと言える。梅原さんは、『なぜ日本が戦争を始めたのか、どこが間違っていたのか』を体験的に知っている人だった」と功績をしのんでいました。<br><br>そして、「最後に会ったのはおととしだったが、再び戦争を起こしてはならないということや、権力を疑うという姿勢を貫いていて、人間として尊敬していた。私たちの世代は戦争をあいまいに知っているだけなので、梅原さんの反戦という意思は私たちが受け継がないといけない」と話していました。</div></div><div><h3>梅原さん 「九条の会」の呼びかけ人も</h3><div>梅原猛さんは戦時中の自身の体験を踏まえて、戦争の放棄をうたう憲法９条を守ろうと「九条の会」の呼びかけ人にも加わっていました。<br><br>「九条の会」は、梅原さんをはじめ、ノーベル賞作家の大江健三郎さんや作家の澤地久枝さんなど９人が呼びかけ人となって平成16年に発足しました。<br><br>発足した当時は自衛隊のイラク派遣が本格化していた頃で、その後も訴えを続け、「九条の会」によりますと、趣旨に賛同したグループは平成22年の時点で全国でおよそ7500に上るということです。<br><br>一方、９人の呼びかけ人のうち、この10年余りの間に作家の井上ひさしさんや評論家の鶴見俊輔さんなどが亡くなり、梅原さんの死去で７人が亡くなったことになります。<br><br>呼びかけ人の１人で作家の澤地久枝さんは、「梅原さんは表だって『九条の会』の活動に取り組むことはなかったが、戦時中の日本をよく知る方で、会の呼びかけ人に加わることで後押ししてくれたと思う。会の呼びかけ人は、大江健三郎さんと私の２人になりましたが、志は全国各地に広がっていて、梅原さんの思いがこの先も引き継がれていくことを願っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 12:06:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レーダー照射問題 日韓がシンガポールで協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レーダー照射問題 日韓がシンガポールで協議</span><time datetime="2019-01-14T12:25"><span>1月14日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777341_1901141241_1901141242_01_03.jpg" alt="レーダー照射問題 日韓がシンガポールで協議" id="news_image"></div><div>海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーを照射された問題で、日本と韓国の防衛当局による協議が14日午前、シンガポールで行われています。日本側は、防衛省の審議官級らが出席し、照射の客観的な証拠として、自衛隊の電波記録を示すことも含めて対応しているものとみられます。</div><div>この問題で、韓国国防省は、韓国側の主張をまとめた映像を公開するなどレーダーの照射を重ねて否定しており、岩屋防衛大臣は13日、「自衛隊の電波情報も含めて開示し、事実を確認させることもあり得る」と述べたうえで、両国の協議を早期に行う考えを示していました。<br><br>こうした中、関係者によりますと、14日午前、シンガポールで、日本と韓国の防衛当局による２回目の協議が行われていて、日本側からは、防衛省の石川防衛政策局次長と統合幕僚監部の引田運用部長が出席しているということです。<br><br>レーダーの照射をめぐり、両国の見解が食い違うなか、日本としては、日韓のこうした関係が日米韓の連携にも影響を及ぼしかねないとして、事態の早期収拾が必要だとしていて、再発防止を求めるとともに、照射の客観的な証拠として、自衛隊の電波記録を示すことも含めて対応する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 12:25:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城 栃木 埼玉で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城 栃木 埼玉で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2019-01-14T13:29"><span>1月14日</span> <span>13時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777361_1901141330_1901141331_01_02.jpg" alt="茨城 栃木 埼玉で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>14日午後１時23分ごろ関東地方で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４を観測したのは<br>栃木県栃木市、小山市、下野市、高根沢町、<br>茨城県笠間市、<br>埼玉県加須市、久喜市でした。<br><br>また、震度３の揺れを、<br>東京23区を含む関東地方と福島県で観測しました。<br><br>このほか関東地方を中心に東北から東海にかけての広い範囲で震度２や１の揺れを観測しました。<br><br>この地震による津波の心配はありません。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は茨城県南部で震源の深さは50キロ、地震の規模を示すマグニチュードは4.9と推定されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 13:29:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平成で初めて！山間の地区で女の赤ちゃん 人形贈り誕生祝う</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>平成で初めて！山間の地区で女の赤ちゃん 人形贈り誕生祝う</span><time datetime="2019-01-14T13:55"><span>1月14日</span> <span>13時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777371_1901141345_1901141355_01_02.jpg" alt="平成で初めて！山間の地区で女の赤ちゃん 人形贈り誕生祝う" id="news_image"></div><div></div><div>女の子が生まれた家庭に人形を贈り成長を願う伝統がある山梨県早川町の山間の地区で、ことし女の赤ちゃんが生まれ、地域の人たちは平成に入り初めてのことだとして人形を贈り誕生を祝いました。</div><div>現在30人ほどが暮らす山梨県早川町奈良田地区では女の子が生まれて最初の正月を迎える家庭に「おぼこ人形」という高さ10センチほどの木で作った人形を贈る伝統があります。<br><br>この地区におととし愛媛県から移住してきた上原佑貴さんと妻の若菜さんに今月２日、三女のさえ手（※）ちゃんが誕生しました。<br><br>過疎化が進むこの地区の人たちは、平成に入り初めての女の赤ちゃんだとして上原さんの家を訪れ「おぼこ人形」を贈りました。<br><br>集まった人たちはさえ手ちゃんを囲み順番にだっこするなどして誕生を祝っていました。<br><br>人形を贈った男性は「地区の将来を支えてくれるよう願いを込めて贈りました」と話していました。<br><br>父親の上原佑貴さんは「おぼこ人形の伝統が復活し光栄です。皆さんに助けてもらいながら立派に育てたいです」と話していました。<br><br>※「さえ」は「朗」の左側が「良」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 13:55:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>