<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>プレミアム付き商品券 増税前日９月30日生まれまで対象</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プレミアム付き商品券 増税前日９月30日生まれまで対象</span><time datetime="2019-03-18T11:03"><span>3月18日</span> <span>11時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851971_1903181105_1903181105_01_02.jpg" alt="プレミアム付き商品券 増税前日９月30日生まれまで対象" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の引き上げに伴って販売される「プレミアム付き商品券」をめぐり、政府は販売対象とする子育て世帯の範囲について、2016年４月２日から増税前日のことし９月30日までの間に生まれた子どもがいる世帯を対象とする方針を固めました。</div><div>「プレミアム付き商品券」はことし10月の消費税率の引き上げに伴い、低所得者と子育て世帯を対象に販売されるもので、子育て世帯の対象範囲について、政府は義務教育で４月２日生まれから１学年を構成するとした「学齢」の考え方も踏まえ、2016年４月２日以降に生まれた子どもがいる世帯を対象にすることにしています。<br><br>一方、これまで調整が続いてきた、増税直前に生まれる子どもの対象範囲について、茂木経済再生担当大臣は18日の参議院予算委員会で、「９月30日までに出生した０歳の子どもをもつ世帯のすべてを対象にする方向で準備作業を進めている」と明らかにしました。<br><br>これにより「プレミアム付き商品券」は2016年４月２日からことし９月30日までのおよそ３年半の間に生まれた子どもがいる世帯が購入できる方向となり、10月１日の増税時点で見ると、３歳児がいる一部の世帯も対象に含まれることになります。<br><br>商品券は１セット5000円分が4000円で販売され、１人当たり最大２万5000円分まで購入することができます。<br><br>対象となる世帯には９月ごろから商品券の購入に必要となる引換券が送付される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:03:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レオパレス施工不備 当時の社長指示が背景に 中間報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レオパレス施工不備 当時の社長指示が背景に 中間報告</span><time datetime="2019-03-18T14:30"><span>3月18日</span> <span>14時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852181_1903181421_1903181430_01_02.jpg" alt="レオパレス施工不備 当時の社長指示が背景に 中間報告" id="news_image"></div><div></div><div>「レオパレス21」の建物で施工不備が相次いでいる問題で、外部の弁護士による調査委員会がまとめた中間報告が明らかになりました。当時の社長の指示のもと外壁などに設計図と異なる材料を使う方向性が示されたとしたうえで、工期の短縮を求められていたことが背景にあったとしています。</div><div>レオパレス21が平成５年から13年にかけて建設した建物では、部屋を区切る壁や外壁に設計図と異なる材料を使い、耐火構造が法律の基準を満たさないなどの不備が相次いで明らかになり、特に危険性の高い641棟の入居者およそ7700人に転居を求める事態となっています。<br><br>会社は、外部の弁護士３人による調査委員会を設けて、原因究明を進め中間報告を取りまとめました。<br><br>それによりますと、設計や開発の担当者へのヒアリングなどから、平成18年５月までトップをつとめていた当時の社長の指示のもと工事の効率化などを目的として設計図と異なる材料を使う方向性が示されたとしています。<br><br>そのうえで背景には、学生や社会人の新生活が始まるタイミングに建物の完成が間に合うよう工期の短縮が求められていたことが、大きく関係していたとみられると指摘しています。<br><br>そして、「不備の原因・背景となる問題は会社の一部の部署にとどまるものではなく組織的・構造的に存在していた」と結論づける一方で、「意図を持って組織的に行われていたかどうかは、さらに調査が必要だ」としています。<br><br>調査委員会は、こうした内容をすでに国土交通省に報告していて、18日午後、正式に発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＯＣ竹田会長 あす理事会で退任表明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＯＣ竹田会長 あす理事会で退任表明へ</span><time datetime="2019-03-18T14:53"><span>3月18日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852201_1903181452_1903181453_01_02.jpg" alt="ＪＯＣ竹田会長 あす理事会で退任表明へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの招致をめぐる贈賄に関与した疑いでフランスの司法当局から調査を受けているＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長が会長を退任する意向を19日開かれるＪＯＣの理事会の中で表明する見通しであることが分かりました。</div><div>竹田会長をめぐっては東京大会の招致の過程で招致委員会のトップとして贈賄の疑いが持ち上がり去年12月からフランスの裁判所が裁判を開くかどうかを審査する「予審手続き」を進めています。<br><br>竹田会長は一貫して潔白を主張していますが、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京大会へのリスクを強く懸念していることなどから国内外から進退を問われ、退任は避けられない情勢となっています。<br><br>こうした中、竹田会長はすでに関係者に会長を退任する意向を伝えていて、19日開かれるＪＯＣの理事会の中で退任を表明する見通しであることが関係者への取材で分かりました。<br><br>この問題では竹田会長が国際会議を欠席するなど会長としての活動に影響が出始めていて、さらにＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京大会へのリスクを強く懸念していることから１年４か月後に迫った東京大会への影響を考慮して判断したものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>馬術で五輪出場 日本の五輪の“顔”</h3><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長は71歳、馬術の選手として1972年のミュンヘンオリンピックと次のモントリオールオリンピックに出場しました。<br><br>その後、ＪＯＣで選手強化などに携わり、常務理事を経て2001年から会長に就任し、現在10期目です。<br><br>2012年からＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の委員を務め、ＩＯＣマーケティング委員会の委員長やアジアのオリンピック委員会で作るアジアオリンピック評議会の副会長の要職に就いています。<br><br>日本のオリンピックの”顔”と言える存在で、2020年の東京オリンピック・パラリンピックの招致では当時の招致委員会トップの理事長を務めたほか、大会の組織委員会では副会長を務めています。</div></div><div><h3>スポーツ庁長官「今後も連携図る」</h3><div>ＪＯＣの竹田会長が会長を退任する意向であることについて、スポーツ庁の鈴木長官は18日午前、記者団に対し、「あくまでも民間団体の人事のことなので、コメントは差し控える」と述べました。<br><br>そのうえで来年の東京オリンピックを前にＪＯＣの会長が替わる影響については「多少はあると思うが、まだ正式に発表されたわけでもない。国としてもオリンピックなどの主体となる団体とはこれからも連携を図ってスムーズな運営ができるようにしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本木雅弘さん「ただただ感謝」 義父の内田裕也さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>本木雅弘さん「ただただ感謝」 義父の内田裕也さん死去</span><time datetime="2019-03-18T16:20"><span>3月18日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852351_1903181634_1903181636_01_02.jpg" alt="本木雅弘さん「ただただ感謝」 義父の内田裕也さん死去" id="news_image"></div><div></div><div>ロック歌手の内田裕也さんが亡くなったことを受けて、内田さんの長女、也哉子さんの夫で、俳優の本木雅弘さんがコメントを出し、「ただただ感謝しかありません」と別れを惜しみました。</div><div>コメントによりますと、本木さんは、仕事で滞在していたロンドンで妻から電話で訃報を伝えられたということです。<br><br>内田さんと最後に会ったのは、今月10日に長男と次男を連れて病院に見舞いに行ったときで、そのときの様子について、熱はあったもののとても穏やかで、孫たちの話にもうれしそうにうなずいていたと記しています。<br><br>そのうえで、「容体を見守る日々の中で、私も妻もどこかで覚悟はしておりました。時代を切り開いてきた業界の先駆者を失くしたという事においても非常に残念ですが、岳父として、常に紳士的に接してくれた事に、ただただ感謝しかありません」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:20:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受験生の代わりに落ちてくれた…「落ちない石」展示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>受験生の代わりに落ちてくれた…「落ちない石」展示</span><time datetime="2019-03-18T16:21"><span>3月18日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852341_1903181612_1903181621_01_03.jpg" alt="受験生の代わりに落ちてくれた…「落ちない石」展示" id="news_image"></div><div>切り立った崖にへばりついているように見えることから、「落ちない石」として受験生に知られていたものの、去年地面に落ちていることが見つかった島根県浜田市の「石見畳ヶ浦」の石が近くの資料館に移され、展示されています。館長は「受験生の代わりに落ちてくれた石なので御利益があると思います」と話しています。</div><div>海底の地層が隆起してできた島根県浜田市の「石見畳ヶ浦」には、切り立った崖にへばりついたように見える大きさ１メートルほどの石があり、落ちそうで落ちなかったことから、受験生の間で「落ちない石」として評判になっていました。<br><br>しかし、去年２月、５メートルほど下の地面に落ちているのが見つかり、この地域一帯が国の天然記念物に指定されていることから、浜田市など関係者が扱いを検討してきました。<br><br>その結果、現地の地形の成り立ちを知るうえで重要な資料だとして、国の許可を得て、今月、近くの展示施設「石見畳ヶ浦資料館」に移され展示されています。<br><br>資料館によりますと、この石はおよそ4000万年前の火山活動でできた安山岩が露出したもので、風や雨などにさらされて落下したとみられるということです。<br><br>島根県地学会の顧問で資料館の館長を務める桑田龍三さんは「展示されて人に見てもらえるようになり、石も元気を出したと思います。受験生の代わりに落ちてくれた石なので御利益があると思います。」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:21:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ銃乱射 首相が銃規制強化の法改正案 発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ銃乱射 首相が銃規制強化の法改正案 発表へ</span><time datetime="2019-03-18T16:59"><span>3月18日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ニュージーランドでイスラム教の礼拝所が襲撃され50人が死亡した銃の乱射事件を受けて、アーダーン首相は18日の閣議後に開いた記者会見で、銃規制の強化に向けた法改正案を来週月曜の閣議までに発表することを明らかにしました。</div><div>今月15日、ニュージーランド南部のクライストチャーチにある２か所のモスクが襲撃され、50人が死亡したこの事件では、殺人容疑で訴追されたオーストラリア出身のブレントン・タラント容疑者が殺傷能力の高い半自動小銃など合わせて５丁の銃を使用していました。<br><br>タラント容疑者はおととし11月に、ニュージーランドで銃を保有するための免許を取得したあと、これらの銃をいずれも合法的に入手していたということです。<br><br>アーダーン首相は現地時間の18日午後５時すぎ（日本時間の午後１時すぎ）、事件後に初めて開いた閣議のあとに記者会見し、銃規制の強化に向けた法改正案を来週月曜日に開かれる閣議までに発表することを明らかにしました。<br><br>そして、事件から10日以内に法改正案の詳細を示すことになると強調し「われわれのコミュニティーがより安全になると信じている。できるだけ早く進めたい」と述べました。<br><br>一方、ニュージーランドの警察は18日の記者会見で、事件はタラント容疑者による単独の犯行と断定したと発表しました。<br><br>ただ、何らかの形で犯行を支援した人物がいる可能性を現時点で完全には排除せず、捜査を続けるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「単独の犯行と断定」</h3><div>ニュージーランドの警察は18日午後、記者会見を開き、モスクを襲撃したのは殺人の疑いで訴追されたオーストラリア出身のブレントン・タラント容疑者（28）による単独の犯行と断定したと発表しました。<br><br>ただ、何らかの形で犯行を支援した人物がいる可能性を現時点で完全には排除せず、捜査を続けるとしています。<br><br>会見に臨んだ警察幹部は今回の事件の捜査について「これまでで最も大きな捜査だ」と述べ、250人を投入し、オーストラリアの警察などとも連携しながら進めていることを明らかにしました。<br><br>また、テロに対する警戒も続けていて、住民が安心できるように警備を強化していると強調しました。</div></div><div><h3>市民から銃規制の強化求める声</h3><div>ニュージーランドでの銃の乱射事件を受けて、市民からは銃規制の強化を求める声が高まっています。<br><br>クライストチャーチ市内で働く女性は「半自動式の銃を手に入れる方法があるということが信じられません。ニュージーランドでは禁止するべきです」として、厳しい銃規制が必要だと話していました。<br><br>また、市内に住む男性は「ニュージーランドの銃規制は厳しいと思っていましたが、間違っていました。<br><br>規制が強化されればいいと思います」と述べ、事件を受けて銃規制が不十分だと気付いたと話していました。<br><br>さらに、別の男性は「銃は人を殺せるように作られています。なぜそのようなものが必要なのか、正直わかりません」と話していました。</div></div><div><h3>事件の動画を投稿した少年を訴追</h3><div>ニュージーランドで起きたモスクの襲撃事件では、銃を乱射する様子を撮影したとみられる動画がフェイスブックに投稿され、削除されたあともインターネット上で繰り返し共有され、拡散しています。<br><br>ニュージーランドの警察はこの動画を拡散させた疑いで18歳の少年を訴追し、少年は18日、裁判所に出廷しました。<br><br>地元メディアによりますと、少年は保釈を請求しましたが、裁判所に退けられ、来月まで身柄が拘束されることを告げられたということです。<br><br>ニュージーランド政府はこの動画をインターネット上で公開したり拡散させたりすることは映像や出版に関する法律に違反するという認識を示し、拡散させないように訴えていました。</div></div><div><h3>メンタルヘルスの相談急増</h3><div>ニュージーランドではイスラム教の礼拝所が襲撃された事件のあと、保健当局が設置しているメンタルヘルスの相談窓口への電話やメールが急増しているということです。<br><br>保健省の幹部が18日、会見で明らかにしたところによりますと、相談窓口への電話やメールは国内の全域から寄せられていて、17日は一日で544人に上ったということです。<br><br>保健省は一定の相談時間をかけて１件１件丁寧に対応していると説明しています。<br><br>そのうえで、各地で心のケアを行うスタッフについて「現場周辺の地域には学校や地域団体などにすでに追加で幅広い支援をしている。ほかの地域でも今後、支援を強める準備をしている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:59:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キトラ古墳の壁画 国宝に指定へ 発見から36年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キトラ古墳の壁画 国宝に指定へ 発見から36年</span><time datetime="2019-03-18T17:00"><span>3月18日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>18日開かれた国の文化審議会で、およそ1300年前の飛鳥時代に造られた奈良県明日香村のキトラ古墳で見つかった極彩色の壁画が国宝に指定されることになりました。</div><div>国宝に指定されるキトラ古墳の壁画は、石室の東西南北の壁に描かれた方角の守り神「四神」と顔が、えとの動物で体が人の姿をした「十二支」、それに天井に描かれた「天文図」です。<br><br>このうち四神は、同じ明日香村の高松塚古墳では失われていた南の方角の守り神、「朱雀」が良好な状態で残っていて躍動感あふれる筆遣いで表現されています。<br><br>また、東アジアで最古とされる天文図は、金ぱくで表現した星々を朱色の線でつなぎ、古代中国の星座が描かれています。<br><br>古墳に描かれた極彩色の壁画は、高松塚古墳と並んで国内で２例しかなく、日本の古代の絵画史を考えるうえで不可欠な作品例だと評価されました。<br><br>キトラ古墳の壁画はカビなどによる劣化のため石室から剥ぎ取られ、修復が進められていましたがその作業が終わり、去年、国の重要文化財に指定されたばかりで、文化庁によりますと１年で国宝に格上げされるのは極めて珍しいということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>壁画保護を優先し慎重に修復</h3><div>キトラ古墳で最初の壁画が発見されたのは、昭和58年です。<br><br>文化庁は、これまでも「国宝級として扱ってきた」としていますが、なぜ36年がたった今になって指定されることになったのでしょうか。<br><br>それは、発見当初から壁画の下地のしっくいが浮き上がるなど傷みが激しく、剥がれ落ちるおそれがあり、カビなどによる劣化も進んだためです。<br><br>一方、文化財に指定すると、現状を変更する際の手続きが煩雑になり修復が難しくなるため、文化庁は壁画を守ることを優先しました。<br><br>専門家を交えて慎重に修復方法を検討し、平成16年以降、古墳の石室から壁画を剥がし取るという前例のない作業を行ったうえで湿度と温度を一定に保った明日香村にある施設で少しずつ修復を進めました。<br><br>修復は３年前に終わり壁画は古墳近くに整備された「キトラ古墳壁画体験館四神の館」で保存されています。<br><br>その後の環境も安定したとして、去年、国の重要文化財に指定され、その後、最速の１年で国宝に格上げされることになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 17:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>