<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 30分遅い「ピョンヤン時間」を元に戻し 日韓と同じに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180429/k10011422361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 30分遅い「ピョンヤン時間」を元に戻し 日韓と同じに</span><time datetime="2018-04-29T17:44"><span>4月29日</span> <span>17時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180429/K10011422361_1804291152_1804291155_01_02.jpg" alt="北朝鮮 30分遅い「ピョンヤン時間」を元に戻し 日韓と同じに" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が南北首脳会談が行われた２７日に、２０１５年から導入している、日本や韓国より３０分遅い標準時「ピョンヤン時間」を元に戻し、韓国と同じにすることを表明したと明らかにしました。これにより、北朝鮮と日本、韓国との時差がなくなることになります。</div><div>韓国大統領府によりますと、キム委員長が韓国との３０分の時差をなくす考えを表明したのは、南北首脳会談のあとの晩さん会に先立ち、ムン大統領夫妻とキム委員長夫妻の４人で１０分余り会話を交わした時だったということです。<br><br>この時、キム委員長は「北と南は同じ土地で、ここに来るまでにわずか数メートル歩いてきただけなのになぜ時間が違うのだろうか。きょう、よい合意がつくられたのでこれをきっかけに時間を統一しよう」と述べたということです。<br><br>韓国と北朝鮮の間には、２０１５年に北朝鮮側が３０分標準時を遅らせたために時差があり、首脳会談の会場となったパンムンジョム（板門店）の韓国側の施設、「平和の家」には、ソウルとピョンヤンの時間をそれぞれ表示する２つの時計がかけられたということで、韓国政府はこの時計の写真も公開しました。<br><br>キム委員長は、韓国との時差をなくすことを通じても南北融和の姿勢をアピールした形です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>キム委員長「数メートルなのになぜ時間が違うのか」</h3><div>韓国大統領府によりますと、キム委員長が韓国との３０分の時差をなくす考えを表明したのは、南北首脳会談のあとの晩さん会に先立ち、ムン大統領夫妻とキム委員長夫妻の４人で１０分余り会話を交わした時だったということです。<br><br>この時、キム委員長は「北と南は同じ土地で、ここに来るまでにわずか数メートル歩いてきただけなのになぜ時間が違うのだろうか。きょう、よい合意がつくられたのでこれをきっかけに時間を統一しよう」と述べたということです。<br><br>韓国と北朝鮮の間には、２０１５年に北朝鮮側が３０分標準時を遅らせたために時差があり、首脳会談の会場となったパンムンジョム（板門店）の韓国側の施設、「平和の家」には、ソウルとピョンヤンの時間をそれぞれ表示する２つの時計がかけられたということで、韓国政府はこの時計の写真も公開しました。<br><br>キム委員長は、韓国との時差をなくすことを通じても南北融和の姿勢をアピールした形です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180429%2Fk10011422361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 17:44:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将来の天皇どう育てるか模索 終戦直後の側近日誌明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180429/k10011422691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将来の天皇どう育てるか模索 終戦直後の側近日誌明らかに</span><time datetime="2018-04-29T19:33"><span>4月29日</span> <span>19時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180429/K10011422691_1804291914_1804291937_01_02.jpg" alt="将来の天皇どう育てるか模索 終戦直後の側近日誌明らかに" id="news_image"></div><div>天皇陛下の少年時代の側近が書き残した日誌に、終戦直後の混乱期、将来の天皇をどのように育てていくべきか、側近らが模索を重ねた様子が詳しく記されていたことがわかりました。専門家は「平成の天皇制の原点を知ることにつながる貴重な資料だ」としています。</div><div>榮木忠常元東宮侍従は、終戦間際に当時小学６年生だった天皇陛下の側近となり、疎開先の栃木県日光で天皇陛下とともに終戦を告げる玉音放送を聞くなど５年近くにわたってそばで支えました。<br><br>榮木元東宮侍従は、日々の出来事やほかの側近とのやり取りを日誌に記録していて、ＮＨＫは遺族から提供を受けて内容を分析しました。<br><br>連合国軍の進駐が始まる４日前の昭和２０年８月２４日には、本土決戦に備え軍や政府の中枢を移す予定だった長野県の松代が、天皇陛下の今後の生活の場として候補に挙げられていたことが記されています。<br><br>終戦直後、側近たちは天皇陛下の東京のお住まいや学習院の校舎などが空襲で焼けたため、安全に暮らし学べる場所の確保を迫られていました。<br><br>榮木元東宮侍従は同じ日の日誌に、教官の通勤をどうするのか、同級生も連れて行くのか、海軍兵学校がある広島などほかに候補地がないかなど、さらに検討すべきことを記していましたが、３日後には幹部らと話し合った結果、松代を候補とし現地を視察することになったことが書かれています。<br><br>また終戦から５か月後、中学校への進学を控えていた昭和２１年１月には、側近らの間で「イギリスに２年、アメリカに１年」などと戦勝国への留学の構想が議論されていたことも記されています。<br><br>結局、お住まいや校舎は東京の郊外の小金井に設けられ、留学も実現しませんでしたが、専門家は終戦直後の混乱期に少年期の天皇陛下をどのように育てようとしたのか、議論の内容や経過がわかる貴重な資料だとして注目しています。<br><br>象徴天皇制を研究している神戸女学院大学の河西秀哉准教授は「敗戦で天皇制が大きく変化する中、皇太子をどう育てていくか、側近たちが奮闘する様子がよくわかる。この時期の教育を知ることは平成の天皇制の在り方の原点を知ることにつながり、意味があることだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>昭和天皇の“親心”も記述</h3><div>榮木元東宮侍従が書き残した日誌には、少年時代の天皇陛下に対する父・昭和天皇の親心がうかがえる記述も残されていました。<br><br>昭和２４年５月の日誌には、中学時代東京の郊外の小金井で過ごされた天皇陛下のお住まいを、学習院高等科への進学を機に別の場所に移すべきか側近らで議論したことが記述されていました。<br><br>この中で、榮木元東宮侍従は「陛下モ東宮ヲ小金井ヨリ皇居ニ移シテハ如何トノ御意見」などと記していて、昭和天皇が、長年別々に暮らしていた天皇陛下をこの機会に皇居内に呼び寄せたいと周囲に述べていたことがわかりました。<br><br>日誌には、昭和天皇が天皇陛下の姉たちが暮らしていた「呉竹寮」という皇居内の建物の名前を具体的に挙げていたことも記されています。<br><br>天皇陛下は、天皇家の慣習に従い３歳から家族と離れて側近らによって育てられ、空襲でお住まいが焼失したことから終戦の翌年から小金井で生活されていました。<br><br>昭和天皇は、長年、天皇陛下をみずからの下で育てたいと考えていたとされていますが、この日誌の記述の２年前には「国民が住む場所もなく苦労しているなかで私情のために資材や経費を用いて皇居内に呼び寄せることは慎みたい」として断念する意向も示していました。<br><br>日本近現代史が専門の長野県短期大学の瀬畑源准教授は「同居できなくてもせめて気軽に会えるところにいてほしいという親心や、直接天皇としての自覚など大切なことを伝えたいという昭和天皇の心情がよくわかる。天皇陛下自身も子どもの頃にさみしかったとかもっと親の近くにいていろいろな話をしたかったという思いがあり、それがその後３人のお子さまを手元で育てられたことにつながったのだと思う」と話しています。</div></div><div><h3>榮木元東宮侍従と天皇陛下</h3><div>榮木元東宮侍従は、学習院や宮内省の事務官として少年時代の天皇陛下の教育に関する実務に長年携わり、終戦間際の昭和２０年８月１０日に皇太子を支える「東宮職」が設置されると同時に、東宮侍従に就任しました。<br><br>天皇陛下は当時１１歳、学習院初等科の６年生で、戦局の悪化に伴って前の年の夏から同級生とともに栃木県 日光に疎開されていました。<br><br>榮木元東宮侍従は、８月１５日には、日光のホテルの一室で天皇陛下とともに終戦を告げる「玉音放送」を聞き、そのときのことを日誌に「悲痛ノ涙ヲ以テ一同陛下ノ玉音ニ接シタリ」などと書き残しています。<br><br>榮木東宮侍従は、その後天皇陛下のお住まいや学校が東京に移っても、家族とともに同じ敷地内の官舎に住み、天皇陛下が高校２年生になられる頃まで、５年近くにわたって側近として支え続けました。</div></div><div><h3>留学めぐる記述と後の欧米周遊</h3><div>榮木元東宮侍従の日誌には、少年時代の天皇陛下の留学の時期について、国内である程度の教育を受け、十分に体力もついた４、５年後、つまり高校生になってからがよいと記されています。<br><br>そのうえで、まず２年ほどイギリスに留学して王室などについて学んだあと、さらにアメリカに１年ほど留学してアメリカの長所を見聞されるべきだとしていました。<br><br>また事情が許さないときは、アメリカ留学を先にして、その後イギリスに向かう途中に諸外国を巡るという案も記されていました。<br><br>留学が検討されたという事実は、昭和天皇の側近や連合国側の関係者が残した記録にも書かれていますが、結局、実現しませんでした。<br><br>しかし天皇陛下は、昭和２８年１９歳のときに、昭和天皇の名代としてイギリスのエリザベス女王の戴冠式（たいかんしき）に出席するため初めて外国訪問し、これに合わせて半年余りをかけてアメリカやヨーロッパ諸国などを巡られました。</div></div><div><h3>識者「平成の天皇制知る資料」</h3><div>象徴天皇制を研究している神戸女学院大学の河西秀哉准教授は「皇太子について、どういうところに住めばいいのか、どういう教育をしていけばいいのか、どういう風に人柄をつくっていけばいいのかを周りの人たちが一生懸命考えている。敗戦を迎え天皇制が大きく変化するなかで、側近たちがどういう新しい天皇制を構築しようとしていたのか、皇太子の存在をどういうふうにこれから考えようとしていたのか、断片的には少しずつわかってきていたが、それが日記から連続してよくわかる資料だ。この時期の皇太子教育を検討することは、今の平成の天皇制の在り方のまさに『源流』を知ることにつながっていく。それは平成が終わりを迎えるこの時期に、ものすごく意味があると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180429%2Fk10011422691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Apr 2018 19:33:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベンチャー企業のロケット 打ち上げ来月３日以降に延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ベンチャー企業のロケット 打ち上げ来月３日以降に延期</span><time datetime="2018-04-30T01:57"><span>4月30日</span> <span>1時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422991_1804300156_1804300157_01_02.jpg" alt="ベンチャー企業のロケット 打ち上げ来月３日以降に延期" id="news_image"></div><div></div><div>北海道のベンチャー企業が開発した全長１０メートルのロケットが、宇宙空間を目指して４月３０日北海道の大樹町から打ち上げられる予定でしたが、機体のトラブルのため５月３日以降に延期されました。</div><div>打ち上げが延期されたのは北海道のベンチャー企業、「インターステラテクノロジズ」が開発・製造した全長１０メートルのロケットです。<br><br>民間単独による国内初の宇宙空間到達を目指して４月３０日打ち上げられる予定でしたが、会社によりますと、機体のトラブルのため５月３日以降に延期されました。<br><br>ロケットは北海道大樹町の海岸近くにある発射場から太平洋に向かって打ち上げられ、高度１００キロの宇宙空間に到達したあと、沖合５０キロの海上に着水する計画です。<br><br>今回の打ち上げが成功すれば超小型衛星から撮影した地上の様子をビジネスに利用するといった宇宙ビジネスがアメリカを中心に広がる中、国内でも市場が広がるきっかけになると注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 01:57:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致問題含め前進図れるよう米韓と緊密連携 日本政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>拉致問題含め前進図れるよう米韓と緊密連携 日本政府</span><time datetime="2018-04-30T04:28"><span>4月30日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422921_1804300100_1804300428_01_02.jpg" alt="拉致問題含め前進図れるよう米韓と緊密連携 日本政府" id="news_image"></div><div></div><div>南北首脳会談を受け安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と相次いで電話会談を行い、北朝鮮から非核化などに向けた具体的な行動を引き出すため全力を挙げることを確認しました。日本政府は、史上初の米朝首脳会談に合わせて拉致問題を含め前進が図れるよう米韓両国と緊密に連携していくことにしています。</div><div>今月２７日の南北首脳会談を受けて安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領、韓国のムン・ジェイン大統領と相次いで電話で会談したほか、南北首脳会談に同席した韓国のソ・フン国家情報院長から会談の詳細について説明を受けました。<br><br>このうちムン大統領との電話会談で安倍総理大臣は、南北首脳会談の後に発表された共同宣言に非核化という文言が盛り込まれたことを歓迎する考えを示したうえで、北朝鮮が非核化や弾道ミサイルの廃棄に向けて具体的な行動をとるよう全力を挙げることを確認しました。<br><br>またムン大統領がキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に対して、拉致問題を重視する日本の立場を伝えたことに謝意を伝えました。<br><br>ただ日本政府内からは、南北首脳会談でのキム委員長の融和的な姿勢から北朝鮮情勢を楽観する見方が広がることに警戒感が出ているほか、キム委員長が日本との対話に前向きな姿勢を示したことについても、対話のための対話では意味がなく、真意を見極める必要があるという指摘も出ています。<br><br>日本政府としては、まずは史上初の米朝首脳会談に合わせて拉致問題を含めて前進が図れるよう北朝鮮側の動向を慎重に見極めながら、水面下で調整を進めるアメリカ、さらに韓国とも緊密に連携していくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 04:28:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>変わる銀行の店舗戦略 資産運用や不動産投資のコンサルティング</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>変わる銀行の店舗戦略 資産運用や不動産投資のコンサルティング</span><time datetime="2018-04-30T04:32"><span>4月30日</span> <span>4時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422911_1804300057_1804300432_01_02.jpg" alt="変わる銀行の店舗戦略 資産運用や不動産投資のコンサルティング" id="news_image"></div><div></div><div>長引く低金利などで経営環境が厳しくなるなか、銀行の間では、資産運用や不動産投資のコンサルティングなど顧客のニーズに合った店舗を展開しようという動きが広がっています。</div><div>このうち「りそな銀行」は、去年冬東京駅に直結する地下街に資産運用の相談にあたる小型店を開きました。広さは１０平方メートルほどで、夜間や土日も営業します。<br>銀行では、顧客のニーズに応えようと資産運用の相談に当たる専門の店舗を来年度までに２５店、増やす計画です。<br><br>りそな銀行の森泰室長は、「手続きだけならパソコンやスマホで済むが、どの商品やサービスが合うかは、自分ではわかりづらいので、相談に絞った店舗をターミナル駅など便利な場所に出店していきたい」と話しています。<br><br>一方インターネット銀行の「オリックス銀行」は、４月、東京・銀座に不動産投資のコンサルティングなどを行う店舗を開きました。相談用の個室やセミナールームを設けていて、強みとする不動産向けの融資で顧客を取り込んでいきたいとしています。<br><br>オリックス銀行の浦田晴之社長は、「このテーマは、この銀行に相談という地位を確保できるかが問われている。得意分野に絞って存在感を示したい」と話しています。<br><br>長引く低金利などで経営環境が厳しくなるなか各銀行は、維持コストがかかる店舗の見直しを迫られていて、顧客のニーズに合った店舗を展開しようという動きは、さらに広がっていきそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 04:32:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領 北朝鮮問題でロシア排除されないようくぎ刺す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プーチン大統領 北朝鮮問題でロシア排除されないようくぎ刺す</span><time datetime="2018-04-30T04:42"><span>4月30日</span> <span>4時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422891_1804300059_1804300442_01_02.jpg" alt="プーチン大統領 北朝鮮問題でロシア排除されないようくぎ刺す" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、南北首脳会談の結果をめぐって電話会談を行った韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領に対し、南北とアメリカ、それに中国による話し合いが一方的に進むことで、ロシアが排除されることがないようくぎを刺しました。</div><div>ロシアと韓国の大統領府によりますと、２９日プーチン大統領は、ムン大統領と電話会談を行い、南北首脳会談の結果について説明を受けたということです。<br><br>この中で両首脳は、共同宣言の内容を評価したうえで、ムン大統領は引き続きロシアに協力を求めたということです。<br><br>これに対してプーチン大統領は、南北の鉄道とシベリア鉄道を連結させる構想の実現など南北の協力を進めるためのプロジェクトに関わっていく考えを伝え、ムン大統領も３か国で何ができるか共同研究を始めることを提案しました。<br><br>そのうえでプーチン大統領は、ムン大統領に対して「朝鮮半島をめぐる問題の政治的な解決には、すべての当事国による努力が欠かせない」と強調したということです。<br><br>ロシアは、朝鮮半島情勢の安定化に向けて、ロシアも参加する６か国協議の再開を求めていて、南北とアメリカ、それに中国による話し合いが一方的に進むことで、ロシアが政治的な対話から排除されることがないようくぎを刺したものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 04:42:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>二刀流大谷 鮮烈デビューの１か月 当初の予想を覆す活躍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/k10011422971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>二刀流大谷 鮮烈デビューの１か月 当初の予想を覆す活躍</span><time datetime="2018-04-30T04:45"><span>4月30日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180430/K10011422971_1804300442_1804300445_01_02.jpg" alt="二刀流大谷 鮮烈デビューの１か月 当初の予想を覆す活躍" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで投打の二刀流でプレーするエンジェルスの大谷翔平選手がデビューしてから、日本時間の３０日で１か月がたちます。大谷選手はこの間、ピッチャーしては２勝、バッターとしてはホームラン４本を打つなど、当初の予想を覆す活躍を見せて、アメリカでも注目度が高まる一方です。</div><div>大谷選手は先月２９日、日本時間３０日のアスレティックスとの開幕戦で指名打者として先発出場し、大リーグデビューを果たしました。<br><br>それから１か月、大谷選手は２８日までにバッターで１２試合に出場し、打率３割４分１厘、ホームランが３試合連続を含む４本、１２打点の好成績を残しました。<br><br>ピッチャーとしては４試合に登板して２勝１敗で、８日のアスレティックス戦では、７回をヒット１本・無失点で三振１２個を奪い、６回まで１人もランナーを出さないピッチングで圧倒しました。<br><br>この１か月、大谷選手は投打の二刀流で上々の滑り出しを見せましたが、ベーブ・ルースとも比較されるこの活躍を誰もが予測できたわけではありませんでした。<br><br>シーズン開幕前のキャンプで大谷選手はピッチャーとして登板したオープン戦２試合の防御率は２７．００、バッターとしては、３２打数４安打の打率１割２分５厘で、ホームランなどの長打はなく投打ともに苦しみました。<br><br>他球団のスカウトの中には、大リーグのレベルには及ばずマイナーリーグから経験を積むべきだとか、ピッチャーで投げるボールは棒球で、今のままでは通用しない、さらにバッターとしては高校生のレベルに見えるなど、厳しい見方をする関係者もいました。<br><br>大谷選手はこうした懐疑的な声をよそに、開幕直前までみずからの調整を進め、力強く腕を振って球威、球速のある速球と、高速のフォークボールと言われる決め球のコントロールを取り戻しました。<br><br>また、バッターとしてはアメリカのピッチャーの早いモーションに合わせるために、右足をあげるバッティングフォームからノーステップで打つ方法に変更しました。<br><br>大谷選手は、日本のプロ野球とはプレースタイルなどにさまざまな違いがある大リーグに適応力を発揮してこの１か月の間にアメリカンリーグの週間最優秀選手にも選ばれるなど、さまざまな記録に名前を刻みました。<br><br>アメリカのメディアや大リーグの選手の中からは、二刀流で活躍する大谷選手が、アメリカの野球界の概念に変化をもたらす可能性があるという意見が出始めるなど、大谷選手への注目度はアメリカでも高まる一方で、日米で鮮烈な印象を残した１か月となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180430%2Fk10011422971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 04:45:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>