<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 留萌港の灯台が倒壊 高波の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/k10011272011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道 留萌港の灯台が倒壊 高波の可能性も</span><time datetime="2017-12-26T15:10"><span>12月26日</span> <span>15時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/K10011272011_1712261524_1712261525_01_02.jpg" alt="北海道 留萌港の灯台が倒壊 高波の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>２６日午前、北海道留萌市で沖にある灯台が倒壊しているのが見つかり、海上保安部は、高波で壊れた可能性もあると見て調べています。<br>留萌市は当時、強い冬型の気圧配置の影響で風と雪が強まっていました。</div><div>２６日午前９時半ごろ、北海道留萌市の漁業者から「留萌港にある灯台が折れているようだ」と市を通じて海上保安部に通報がありました。<br><br>海上保安部が調べたところ、留萌港の沖合およそ１．５キロにある、高さ１６メートルの灯台が倒壊していて、根元からおよそ３メートルの部分を残して、上の部分が無くなっていたということです。<br><br>灯台は鉄筋コンクリート製で、昭和５０年に建てられたものだということで、年に１度の定期点検では異常は見つかっていなかったということです。<br><br>現場付近では当時、強い冬型の気圧配置の影響で風と雪が強まり、暴風雪と波浪警報が出されていたということで、海上保安部は高波で壊れた可能性もあると見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171226%2Fk10011272011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:10:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第2次安倍内閣発足5年 経済最優先も財政健全化などに課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/k10011272111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>第2次安倍内閣発足5年 経済最優先も財政健全化などに課題</span><time datetime="2017-12-26T16:11"><span>12月26日</span> <span>16時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/K10011272111_1712261644_1712261647_01_02.jpg" alt="第2次安倍内閣発足5年 経済最優先も財政健全化などに課題" id="news_image"></div><div></div><div>第２次安倍内閣の発足から２６日で５年を迎え、安倍総理大臣は、来年秋の自民党総裁選挙も視野に入れて、「人づくり革命」のための政策を具体化するなど、引き続き経済再生に最優先で取り組む考えです。一方、「一億総活躍社会」の実現を掲げて以降、教育無償化をはじめ、税収などの再分配に必要な経費も増えていて、財政健全化などの課題が山積しています。</div><div>平成２４年１２月に行われた衆議院選挙で自民・公明両党が政権を奪還し、第２次安倍内閣が発足してから２６日で５年を迎えました。<br><br>安倍総理大臣は、２６日朝に総理大臣官邸に入る際、記者団に対し、「さまざまな壁に直面したが、この５年間、衆議院選挙３回、参議院選挙２回の５回の選挙で国民から力強い支持をいただき、それを力にして乗り越えることができた」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は記者会見で、各種の経済指標が好転していることに触れ、「スローガンではなく政策本位で政権として何をなすべきかを明確に示し、選挙で約束した政策を１つ１つ実行に移し、その実績や成果を丁寧に説明してきたことが大きい。政権発足以来、最優先課題は経済再生だ」と述べました。<br><br>政府は、第２次安倍内閣の発足当初から「経済再生」を最優先に、デフレから脱却するため、大胆な金融緩和と財政出動、それに成長戦略の「３本の矢」を掲げて、アベノミクスを推進してきました。<br><br>しかし、消費税率を８％に引き上げたあと、ＧＤＰの半分以上を占める「個人消費」が伸び悩むなど景気回復が鈍ったため、「一億総活躍社会」の実現を掲げて、保育や介護の受け皿整備、幼児教育の無償化をはじめとする、税収などの再分配に力を入れ、将来不安の解消に努めてきました。<br><br>安倍総理大臣は来年秋の自民党総裁選挙も視野に入れて、幼児教育の無償化など「人づくり革命」のための政策を具体化し、引き続き経済再生に最優先で取り組みたい考えですが、再分配に必要な経費も増え、消費税の使いみちを見直す中、財政健全化などの課題が山積しています。<br><br>さらに、第１次安倍内閣当時から安倍総理大臣みずからが目指してきた憲法改正論議の先行きが今後の政局の焦点の１つになるほか、核・ミサイル開発を続ける北朝鮮問題の平和的な解決に道筋をつけることができるかどうかも問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍政権の５年間の歩み</h3><div>安倍総理大臣は、５年前・平成２４年の衆議院選挙で政権を奪還して総理大臣の座に返り咲きました。<br><br>第２次安倍内閣の発足当初から「経済再生」を最優先に政権運営を進め、デフレから脱却するため大胆な金融政策と機動的な財政政策、それに民間投資を喚起する成長戦略の「３本の矢」を掲げて、アベノミクスを推進してきました。その結果、今では名目ＧＤＰ＝国内総生産や有効求人倍率などの指標は、過去最高水準を記録しています。<br><br>消費税をめぐっては、３年前の平成２６年４月に税率を５％から８％に引き上げたあと、個人消費が落ち込むなど景気の回復が鈍り、１０％への引き上げを２度にわたって延期しました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は消費税の使いみちを見直して、幼児教育の無償化などの「人づくり革命」の財源に充てる考えを示しました。<br>これにより、今の財政健全化目標の達成は困難になりました。<br><br>消費税の税率を８％に引き上げたあと個人消費が伸び悩む中で、「成長と分配の好循環」を前面に出して、それまでの成長重視から税収などの再分配に比重が置かれるようになりました。<br><br>そして、おととしには待機児童解消などを目指す「一億総活躍社会」を、ことしは「人づくり革命」を掲げ、担当大臣を任命して政策を具体化してきました。さらに、政府が企業に賃上げを要請するいわゆる「官製春闘」が続いています。<br><br>外交面では、「地球儀を俯瞰する外交」を掲げ、５年間で訪問した国と地域は７０を数えます。<br>アメリカのトランプ大統領の就任前に世界の首脳の中でいち早く会談し、信頼関係を構築したほか、ロシアのプーチン大統領とは北方領土での共同経済活動をめぐる交渉開始で合意しました。<br><br>一方、北朝鮮情勢をめぐっては、圧力強化を通じて核・ミサイル開発を放棄させることを目指していますが、拉致問題も含めて解決の道筋は見えていません。<br><br>厳しい安全保障環境などを踏まえ、従来の政策の転換にも取り組みました。憲法解釈を変更して集団的自衛権の行使を限定的に容認する閣議決定をしたうえで、安全保障関連法を成立させたほか、特定秘密保護法や「テロ等準備罪」を新設する改正組織犯罪処罰法も成立させました。<br>さらに、ことし５月には、憲法を改正して２０２０年の施行を目指す意向を明らかにし、その後も９条に自衛隊に関する条文を追加することに意欲を示しています。<br><br>政権運営の推進力となってきたのが回復基調にある経済情勢や比較的高い水準にある内閣支持率、そして国政選挙で勝利を重ねた実績です。<br><br>ことし１０月の衆議院選挙までの国政選挙で５連勝し、「安倍一強」とも言われる政治情勢が続いています。安倍総理大臣はおととし９月の自民党総裁選挙で無投票で再選され、通算在任期間が戦後歴代３位となっていて、来年秋の総裁選挙で３選を果たせば歴代最長の在任期間も視野に入ります。<br><br>一方、ことし内閣支持率が急落するきっかけになった森友学園や加計学園の問題をめぐっては、支持率は回復傾向になっているものの、野党側は国民の疑念は払拭（ふっしょく）できていないとして、来年の通常国会でも追及する姿勢を堅持しており、引き続き政権の課題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171226%2Fk10011272111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:11:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本大荒れの天気 暴風雪に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/k10011271711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本大荒れの天気 暴風雪に警戒</span><time datetime="2017-12-26T16:16"><span>12月26日</span> <span>16時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/K10011271711_1712261214_1712261217_01_03.jpg" alt="北日本大荒れの天気 暴風雪に警戒" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置の影響で、北日本では雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となっています。気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、オホーツク海に発達した低気圧があって日本付近は冬型の気圧配置が強まり、北日本では雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となっています。<br><br>北海道のえりも岬で午後２時１５分ごろに３９．７メートル、北海道釧路市で午後１時４５分ごろに３４．８メートル、秋田県八峰町で午後３時ちょうどに２７．８メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>風は北陸などでも強まり、新潟県長岡市寺泊で午後２時前に２６．２メートル、石川県羽咋市で午前１１時半すぎに２５．７メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>強い冬型の気圧配置が続くため、北日本と北陸では２８日にかけて雪を伴って非常に強い風が吹き、ところによって猛吹雪になるおそれがあります。<br><br>２７日にかけての最大風速は、北海道で２５メートル、東北で２３メートル、北陸で２２メートル、最大瞬間風速は３５メートルに達すると予想され、海上の波の高さは、東北と北陸で７メートル、北海道で６メートルと大しけが続く見込みです。<br><br>また、上空の強い寒気の影響で、北日本の日本海側を中心に２８日にかけて大雪となる見込みで、２７日朝までに降る雪の量はいずれも山沿いの多いところで、東北と新潟県で８０センチ、北海道で５０センチと予想され、その後も雪の量が増えるおそれがあります。<br><br>気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響、高波に警戒するとともに、大雪や雪崩にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>消防への被害の通報６２件 国道では事故か</h3><div>ＮＨＫが午前１０時半時点で各地の消防に取材したところ、北海道では、強風で屋根や看板が飛ばされそうになっているなど、被害に関する通報が６２件寄せられているということです。<br><br>また、名寄消防署には「名寄市内の国道４０号線で玉突き事故が起きけが人が出ている」という通報が寄せられているということで確認を進めています。</div></div><div><h3>体育館のトタン屋根はがれる 北海道 稚内</h3><div>強風の影響で、北海道稚内市では、市営体育館のトタン屋根の一部がはがれ５０メートルほど飛ばされました。<br><br>２５日午後６時半前、稚内市宝来４丁目にある稚内市体育館のトタン屋根の一部がはがれたと消防に通報がありました。<br><br>消防などによりますと、はがれたトタンは、縦およそ２メートル、横およそ１０メートルで、体育館からおよそ５０メートル離れた公園まで飛ばされていました。<br>体育館は２５日は休館日で、けが人はありませんでした。<br><br>稚内市は２６日、体育館を臨時休館し、屋根の修理を進めています。</div></div><div><h3>北海道 えりも町では30戸が停電</h3><div>北海道のえりも町の中心部では海から強い風が吹き付けていて、国道沿いの商店街の電柱と電線には、風で飛ばされてきたトタン屋根の一部と見られる金属の板が絡みついていました。<br><br>大きな金属の板が絡みついた電柱は風にあおられて大きく揺れ、現場ではクレーン車を使った作業が進められていました。<br><br>北海道電力によりますと、えりも町では、午前１０時５０分現在、３０戸が停電しているということです。<br><br>現場での作業が難航しているため、復旧のめどは立っていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171226%2Fk10011271711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 16:16:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車約100台の立往生 ほぼ解消 北海道 名寄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/k10011271931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>車約100台の立往生 ほぼ解消 北海道 名寄</span><time datetime="2017-12-26T17:09"><span>12月26日</span> <span>17時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/K10011271931_1712261715_1712261717_01_03.jpg" alt="車約100台の立往生 ほぼ解消 北海道 名寄" id="news_image"></div><div>２６日、吹雪で見通しがきかなくなっていた北海道名寄市の国道で車どうしの衝突事故が相次ぎ、この影響で後続の車およそ１００台が一時、立往生しました。<br><br>その後、事故車両を撤去するなどして午後３時すぎから車が動き始め、これまでに立往生はほぼ解消されました。</div><div>北海道名寄市内の国道４０号線では、２６日午前８時半すぎに風連町北栄町で７台の車が相次いで衝突したほか、正午すぎにはおよそ３キロ離れた風連町東風連で乗用車など４台が衝突しました。<br><br>警察によりますと、２つの事故で合わせて３人が首や胸に痛みを訴えて病院に運ばれましたが、３人ともけがの程度は軽いということです。いずれの事故も発生当時、現場は激しい吹雪で見通しがきかない状態だったということです。<br><br>事故の影響で、国道４０号線では後続の車が動けなくなり、一時およそ１００台が立往生しました。その後、事故車両を撤去するなどして午後３時すぎから、車が動き始め、これまでに立往生はほぼ解消されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171226%2Fk10011271931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 17:09:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立民 ４人入党を承認 民進上回り野党第１党に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/k10011272291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>立民 ４人入党を承認 民進上回り野党第１党に</span><time datetime="2017-12-26T17:44"><span>12月26日</span> <span>17時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/K10011272291_1712261753_1712261756_01_02.jpg" alt="立民 ４人入党を承認 民進上回り野党第１党に" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党は２６日の常任幹事会で、無所属の山尾志桜里衆議院議員ら、２６日までに入党届を提出した４人の入党を正式に承認し、立憲民主党に所属する衆参両院の国会議員の数は民進党を上回って野党第１党になりました。</div><div>立憲民主党は２６日午後、国会内で常任幹事会を開き、２６日午前に入党届を提出した無所属の山尾志桜里衆議院議員のほか、民進党を離党し、すでに入党届を提出している、いずれも参議院議員の風間直樹氏、有田芳生氏、江崎孝氏の合わせて４人の入党を正式に承認しました。<br><br>これによって、立憲民主党に所属する衆参両院の国会議員の数は、会派を離脱中の赤松衆議院副議長を除いて６０人となり、５７人の民進党を上回って野党第１党になりました。<br><br>福山幹事長は会議の後、記者団に対し、「衆参両院合わせて野党第１党になったことは、大変、うれしく思っているが、責任の重さも痛感しており、来年の通常国会に向けて、しっかりと新しい仲間とともに準備を進めていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171226%2Fk10011272291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 17:44:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>33歳長女を監禁疑い インターフォンでやり取りか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/k10011272411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>33歳長女を監禁疑い インターフォンでやり取りか</span><time datetime="2017-12-26T18:40"><span>12月26日</span> <span>18時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/K10011272411_1712261846_1712261848_01_02.jpg" alt="33歳長女を監禁疑い インターフォンでやり取りか" id="news_image"></div><div></div><div>大阪・寝屋川市で３３歳の長女の遺体を自宅に隠したとして両親が逮捕された事件で、長女が閉じ込められていたとされる小屋にはインターフォンが設置され、親子がやり取りする際に使っていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>警察は長期間にわたって監禁が続けられていた疑いがあると見て調べています。</div><div>大阪・寝屋川市の会社員、柿元泰孝容疑者（５５）と妻の由加里容疑者（５３）は、長女の愛里さん（３３）の遺体を自宅に隠していたとして今月２３日に警察に自首し、死体遺棄の疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと、遺体が見つかった敷地内の建物を詳しく調べた結果、母屋とは別の小屋で、中を仕切って作られた広さ２畳ほどの鍵の付いた部屋があり、鍵は内側から開けられない構造になっていたということです。<br><br>調べに対し、両親は「精神疾患がある娘が暴れたりしないよう、１６歳ぐらいのころから閉じ込めていた」と供述しているということです。<br><br>警察によりますと、部屋にはインターフォンが設置され、親子がやり取りするときに使っていたということです。愛理さんの死因は凍死で体重が１９キロほどしかなく、両親は食事を１日１回程度しか与えていなかったと供述しているということです。<br><br>警察は長期間にわたって監禁が続けられていた疑いがあると見て詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>家族団体「社会の偏見の中孤立か」</h3><div>精神障害者の家族で作る大阪府精神障害者家族会連合会の奥野保理事は、「事件を聞いたとき、家族の精神疾患を他人に知られたくないという気持ちが根底にあると感じた。まだまだ社会の偏見が多い中で、世間とのつながりを持てなかったのではないか」と話していました。<br><br>そのうえで「家族の立場としては、悩んでいても自分から声を上げられない人たちが多いのが現状だ。行政は相談や通報が無いと動いてくれないケースが多いが民生委員や地域の人たちと行政が協力してこうした人たちを助ける体制を作る必要があるのではないか。一方で、家族や当事者も思い切って一歩を踏み出して世間とつながってほしい」と話していました。<br><br>大阪府精神障害者家族会連合会は家族や当事者からの精神疾患に関する相談を受け付けています。平日の午前１０時から午後３時までで、電話番号は０６−６９４１−５８８１です。</div></div><div><h3>相談ない虐待見つけ出すのが課題</h3><div>大阪府によりますと、精神障害者を含む障害者への虐待については、法律に基づいてそれぞれの市町村ごとに専用の窓口を設けて対応しているということです。<br><br>相談や通報は地域の民生委員など第三者でもできるということで、必要に応じて行政が立ち入り調査などを行い、一時保護などの措置を取ることになっています。<br><br>ただ、家庭内の状況については把握するのが難しく、誰からも相談や通報のない虐待をどう見つけ出すのかが課題になっているということです。<br><br>事件があった大阪・寝屋川市でも、「寝屋川市障がい者虐待防止センター」が設けられていて、年間５０件ほどの相談が寄せられるということです。市によりますと、市内にはおよそ３４０人の民生委員が登録され、虐待などの問題をいち早く把握する活動をしていますが、１人で数百世帯を受け持つこともあり今回のようなケースに気付くのは難しいということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171226%2Fk10011272411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 18:40:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>裁判官が女子高校生殺害事件をツイート 遺族が抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171226/k10011272431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>裁判官が女子高校生殺害事件をツイート 遺族が抗議</span><time datetime="2017-12-26T18:47"><span>12月26日</span> <span>18時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２年前、東京の女子高校生が殺害された事件をめぐり、東京高等裁判所の裁判官が、自身のツイッターに「男に無残にも殺されてしまった１７歳の女性」などと書き込み、遺族が「被害者の尊厳への配慮が全くない」として抗議する文書を裁判所に提出したことがわかりました。</div><div>抗議されたのは、東京高等裁判所の岡口基一裁判官（５１）のツイッターです。<br><br>岡口裁判官は、２年前、東京・江戸川区で、高校３年生の女子高校生が殺害された事件で、今月１日に東京高裁の別の裁判官が被告の男に無期懲役を言い渡したあと、自身のツイッターに判決文が掲載されているホームページのアドレスを載せ、コメントを書き込みました。<br><br>コメントは、「首を絞められて苦しむ女性の姿に性的興奮を覚える性癖を持った男 そんな男に、無残にも殺されてしまった１７歳の女性」という内容でした。<br><br>亡くなった岩瀬加奈さんの両親の正史さんと、裕見子さんがツイッターを通じて抗議し、書き込みは削除されたということですが、両親は、「被害者の尊厳への配慮が全くなく、ちゃかしていると感じる書き込みで、強い憤りを覚える」として、２６日、東京高等裁判所に抗議し、処分を求める文書を提出しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺族「遺族の気持ちが理解できないのか」</h3><div>亡くなった岩瀬加奈さんの母親の裕見子さんは、「本人がどのような思いでツイッターに投稿したのかはわかりませんが、私たち遺族にとっては、事件を軽視しているような文章で、ばかにされたように感じました。裁判官である前に、１人の人間として、大切な人を奪われ悲しんでいる遺族の気持ちを理解できないのだろうかという気持ちでいっぱいです」と話しています。</div></div><div><h3>岡口裁判官とは</h3><div>岡口基一裁判官（５１）は、平成６年に任官し、東京地方裁判所などを経て、現在は東京高等裁判所で民事裁判を担当しています。<br><br>民事裁判に関する著書があり、ツイッターでは司法関連などのニュースをリツイートしたり、鍛えた体の写真を投稿したりしていて、中には白い下着姿の写真もあります。去年６月には、ツイッターに投稿した画像などをめぐって東京高裁から注意を受けていました。</div></div><div><h3>東京高裁「文書の内容を精査 適切に対処」</h3><div>東京高等裁判所の吉崎佳弥事務局長は、「文書の内容を精査し、事実関係を確認したうえで適切に対処したい」とコメントしています。<br><br>また、裁判所のホームページに判決文を掲載していたことについては、性犯罪などの判決は掲載しないという内部のルールに反していたことがわかったということで、「直ちに非公開の措置を講じ、ご遺族の代理人におわびした」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171226%2Fk10011272431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 18:47:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>