<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>西・東日本で22日にかけて大気不安定 土砂災害や浸水に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西・東日本で22日にかけて大気不安定 土砂災害や浸水に注意</span><time datetime="2019-08-20T18:31"><span>8月20日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041941_1908201752_1908201753_01_02.jpg" alt="西・東日本で22日にかけて大気不安定 土砂災害や浸水に注意" id="news_image"></div><div></div><div>前線の影響で、西日本や東日本を中心に大気の状態が不安定になっています。22日にかけて局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水などに十分な注意が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>気象庁によりますと、西日本から東日本に延びる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、西日本や東日本を中心に大気の状態が不安定になっています。<br><br>20日の夕方にかけては、関東甲信などで雨雲が発達し、局地的に雷を伴って激しい雨が降りました。<br><br>西日本と東日本では、大気の不安定な状態が22日にかけて続く見込みで、局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。特に前線が停滞する北陸では断続的に雨が強まる見込みで、21日夕方から22日夕方までの24時間に、多いところで100ミリから150ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水、落雷、それに竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>急に冷たい風が吹くなど発達した積乱雲が近づく兆しがある場合には、建物の中へ移動するなど、安全の確保を心がけてください。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041941_1908201750_1908201753_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 18:31:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>異なる意見とどう向き合う？ ロバート・キャンベルさん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012042161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>異なる意見とどう向き合う？ ロバート・キャンベルさん</span><time datetime="2019-08-20T20:17"><span>8月20日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042161_1908201949_1908202006_01_02.jpg" alt="異なる意見とどう向き合う？ ロバート・キャンベルさん" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県で国際芸術祭の展示が中止された問題。私たちは、この問題で議論となった「電凸」と呼ばれる抗議活動について先週記事にしました。今回は、自身も「発信者」として、異なる意見を持つ相手と日々向き合っている日本文学研究者のロバート・キャンベルさんに話を聞きました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>都内の自宅に取材に応じたキャンベルさん。自身も招待状を持っていた今回の展示会が中止されたことについて、開口一番、「とても残念なことです」と言いました。<br><br>「展示がどういったもので、どのような文脈があるのか実際に見ることができない。静かに見て、自分の立場を確認をし、いろんなファクトを積み上げ言論を交わすということが、適切だったが、中止によりその機会を奪われた。脅迫などは論外だし、政治家、あるいは行政の方々が発言して一度、公開されたものに対し『待った』をかけることはあってはならない」キャンベルさんは自身のＳＮＳで、「唾棄すべき内容だという人も共感する人も声高に議論すればいい」とつづっていました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042161_1908201950_1908202006_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>「５ミリでも折り合える場所を」</h3><div>こうした発信に対して、読者から１万件を超えるリツイートがあり、批判的なメッセージも少なくなかったといいます。<br><br>「そうした意見とどう向き合っているのか」と尋ねると、率直にこう話してくれました。<br><br>「私のＳＮＳにもたくさんの書き込みがあり賛否両論あるわけですね。『この野郎、何を考えているんだ』と思うことはあります（笑）。しかし、人を傷つける暴力、何かの被害を先導するような言葉は削除、ブロックしますが、それ以外は自由な空間だと思っています。<br><br>少なくとも相手の声を遮断しない姿勢を示すことによって、５ミリぐらいかもしれないですけど折り合える場所、一緒に片足をおける『土俵』を持つことが大切だと思っています」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042161_1908201949_1908202006_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>「ファクトと向き合い続けることが重要</h3><div>では、意見の異なる相手と、どうすれば折り合えるのか、改めて問うと、「一度、自身の価値観を見つめ直すことじゃないか」と答えました。<br><br>「つぶてを強く投げることで、ヒット数が増える、いいねが増える、そういう力がだんだん強くなっていると感じます。右も左もいわゆる革新も保守もそれぞれの立場を誇示して動かない、対話することを拒み、避けています。今回の展示について、これは唾棄すべきものとして否定する人たちも共感する人たちもすべてすれ違っていて対話がないですね。人は帰属する母体が正しいと信じ、そこをおびやかす何かに対して傷つけたり排除したりする。こうだと常識的に考えている物事を、いつもと30度ぐらい違う角度からみると、実はそれが常識でないことを発見することもあります。信念を持つことは大事ですが、その信念を支えるファクトと向き合い続けることが重要です」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042161_1908201949_1908202006_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>終始穏やかに語ってくれたキャンベルさん。みなさんはどう思いますか？<br><br>次のアドレスまで、体験や意見をお寄せください。<br>https://www3.nhk.or.jp/news/contents/newspost/<br>投稿には「電凸問題」とお書きください。ご協力よろしくお願いします。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012042161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 20:17:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツクライミング 野口が東京五輪に内定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012042181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スポーツクライミング 野口が東京五輪に内定</span><time datetime="2019-08-20T20:48"><span>8月20日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042181_1908202052_1908202052_01_02.jpg" alt="スポーツクライミング 野口が東京五輪に内定" id="news_image"></div><div></div><div>スポーツクライミングの世界選手権、複合女子で野口啓代選手が日本選手で最上位の２位に入り、スポーツクライミングで最初の東京オリンピックの日本代表に内定しました。</div><div>野口啓代選手は茨城県出身の30歳。クライミングで重要な指でつかむ力の強さや柔軟性が特長で、10年以上にわたり日本女子のスポーツクライミングをけん引しています。<br><br>小学５年の時に家族旅行で訪れたアメリカのグアム島の商業施設でクライミングを体験したことがきっかけで競技を始めました。<br><br>これまでにボルダリングのワールドカップで年間総合優勝４回を果たし、今回の世界選手権ではボルダリング女子で２年連続となる銀メダルを獲得しました。<br><br>来年の東京オリンピックを現役最後の大会とすることを明らかにしていて、世界選手権も今大会が最後と明言しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012042181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 20:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タピオカ 関西で輸入が急増 タピオカドリンクの大流行で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012041781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タピオカ 関西で輸入が急増 タピオカドリンクの大流行で</span><time datetime="2019-08-20T20:51"><span>8月20日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012041781_1908201648_1908201651_01_02.jpg" alt="タピオカ 関西で輸入が急増 タピオカドリンクの大流行で" id="news_image"></div><div>タピオカドリンクの大流行を背景に関西地方で輸入が急増し、ことし上半期のタピオカの輸入量が去年の同じ時期の20倍を超えたことが大阪税関のまとめでわかりました。</div><div>大阪税関によりますと、関西地方の２府４県のことし上半期・１月から６月末までのタピオカの輸入量は633トンでした。<br><br>これは前の年の同じ時期（30トン）の21.3倍で、全国平均の4.3倍を大きく上回りました。<br><br>関西の輸入量は年間でも去年の181トンが過去最大でしたが、ことしは４月末の時点でこの量を超えたということです。<br><br>背景にはＳＮＳを利用する若い世代などの間で、ミルクティーなどにタピオカを加えたドリンクの人気が高まっていることがあります。<br><br>輸入先は全国的に台湾が大半を占めていて、関西もすべて台湾だったということです。<br><br>関西での輸入の伸びが目立つ理由について、大阪税関は「港から近いエリアに大きな消費地があり、ドリンクを提供する店の出店が相次いでいるほか、大阪に拠点がある飲食チェーンでも商品を提供する動きが広がっているためではないか」と話しています。<br><br>また、今後については「売り手側がタピオカを使った商品の種類を増やすことで、タピオカブームが続くことが期待されている」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>増加するタピオカ専門店</h3><div>タピオカのブームを受けて、大阪ではタピオカ入りドリンクの専門店が相次いでオープンしています。このうち、大阪・ミナミのアメリカ村では、今月も新しい店がオープンし、およそ200メートルほどの通りの周辺におよそ10店舗がひしめき合う激戦区になっていて、人気店には行列ができていました。<br><br>このうち、去年４月にオープンしたタピオカドリンクの専門店では、台湾から取り寄せた紅茶を使って作るミルクティーが人気で、今月は、開店当初と比べて売り上げが10倍ほどになっているということです。<br><br>店長の羅※ユ芳さんは「台湾の文化が日本の皆さんに受け入れられてうれしいです。高校生など若い人が来てくれるのでうれしいし、もっとタピオカを楽しんでほしいです」と話していました。※「輸」の左側が「口」</div></div><div><h3>水餃子の名店や回転寿司店でも</h3><div>大ブームにあやかろうと、これまで販売していなかった店でもタピオカ入りのドリンクを販売する動きが広がっています。このうち大阪・東天満にある水餃子が名物だというレストランでは、流行に乗る形で１年ほど前からタピオカ入りのミルクティーの販売を始めました。<br><br>店主の蔡維鉄さんは「台湾の食をもっと知ってほしいという思いと、流行のタピオカドリンクなら売れるという思いから販売を始めた」と話していました。<br><br>このほか、大阪に本社がある回転寿司チェーンでもタピオカ入りのドリンクの販売を始めたところ、人気を集めて品薄となり、現在は、販売を休止しているということです。</div></div><div><h3>本場の台湾 総統もタピオカ</h3><div>先月、台湾の蔡英文総統にＮＨＫが単独インタビューを行った際にも、総統の机にはタピオカ入りのミルクティーがありました。日本で爆発的な人気となっていることを受け、さらにＰＲしたいとの思惑もありそうです。</div></div><div><h3>台湾 エコなストローでタピオカを</h3><div>タピオカ入りのドリンクを飲む際には、粒を一緒に吸い込めるよう、多くの場合、太めのストローを使いますが、本場の台湾では、プラスチックごみを減らすため、紙などで作ったストローが使われることが増えていて、脱プラスチックの動きが進んでいます。<br><br>中にはサトウキビの繊維で作られたストローもあるということです。また、「マイストロー」として持ち歩ける、強化ガラスなどで作られたストローの販売も始まっていてひそかなブームになりつつあるということです。</div></div><div><h3>飲み過ぎ注意 なんとカロリーは…</h3><div>タピオカ入りのドリンクが人気を集めていることについて、食品分析学が専門の神戸女子大学の木村万里子准教授は、「楽しみながら飲むのはよいが飲み過ぎには注意が必要だ」としています。<br><br>木村准教授は先月、専門店のタピオカミルクティーのカロリーについて調査したところ、450ミリリットル当たり、どんぶりのごはん１杯分、また、ビールにすると中ジョッキ３杯分に当たるおよそ400キロカロリーあったということです。<br><br>タピオカは、主に熱帯や亜熱帯に生育する「キャッサバ」という植物の、イモの部分から取り出した成分を加工したもので、タピオカドリンクのおよそ８割から９割ほどは糖質だということです。<br><br>これについて木村准教授は、「カロリーや糖質が多いので、飲み過ぎると太ってしまいます。飲み物として楽しむのはいいが、飲み過ぎには注意して、ほかの食事では食物繊維の多い食べ物を摂取するなどバランスのよい食生活をしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012041781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 20:51:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓外相会談 河野外相 「徴用」速やかな対応求める考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012042191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談 河野外相 「徴用」速やかな対応求める考え</span><time datetime="2019-08-20T21:47"><span>8月20日</span> <span>21時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042191_1908202140_1908202147_01_02.jpg" alt="日韓外相会談 河野外相 「徴用」速やかな対応求める考え" id="news_image"></div><div></div><div>河野外務大臣は、訪問先の中国で20日夜、記者団に対し、日韓関係が悪化する中、21日行われる日韓の外相会談について、「徴用」をめぐる問題で速やかな対応を重ねて求める考えを示した一方で、北朝鮮問題をめぐっては、緊密な連携を確認したい意向を示しました。</div><div>この中で河野外務大臣は、21日午後、訪問先の中国で行われる、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相との会談に関して、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、「しっかりと韓国側から対応をいただけるような意見交換をやりたい」と述べ、韓国側に国際法違反の状況を速やかに是正するよう重ねて求める考えを示しました。<br><br>そのうえで、記者団が「今回の会談で、日韓関係の改善の糸口をつかみたいか」と質問したのに対し、「この問題は韓国側で対応していただかなければならない話だ」と述べ、関係悪化の原因は韓国側にあるという認識を改めて示しました。<br><br>一方、北朝鮮が短距離弾道ミサイルなどの発射を繰り返していることを踏まえて、「北朝鮮の問題について、しっかりと日韓の連携を確認していきたい」と述べました。<br><br>これに先だって20日、日韓の局長級協議が行われ、日本政府が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する決定を行ったことについて、日本側が従来の立場を説明して理解を求めたうえで、今後とも、外交当局間の意思疎通を継続していく重要性の認識では一致しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012042191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 21:47:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭和天皇 戦争回顧 メモ見つかる 具体的記述も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012042221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>昭和天皇 戦争回顧 メモ見つかる 具体的記述も</span><time datetime="2019-08-20T22:03"><span>8月20日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042221_1908202145_1908202203_01_02.jpg" alt="昭和天皇 戦争回顧 メモ見つかる 具体的記述も" id="news_image"></div><div></div><div>初代宮内庁長官 田島道治が残した資料の中から昭和天皇との対話を記した「拝謁記」とは別に、戦後、昭和天皇が側近たちの前で戦争に関する回想を語った際にその場で作成したとみられるメモが見つかり、ＮＨＫが入手しました。メモには、戦時中の作戦や判断についての昭和天皇のものとみられる後悔の言葉が書きとめられていて、専門家は「軍の最高司令官だった大元帥（だいげんすい）、昭和天皇に今まで以上に迫ることができる貴重な資料だ」としています。</div><div>このメモは「宮内府」と書かれた11枚の紙の両面にペンで手書きされたもので、昭和23年から５年半にわたって宮内庁やその前身の宮内府で長官を務めた田島道治が残した資料の中から見つかり、ＮＨＫが入手しました。<br><br>近現代史や軍事史が専門の複数の研究者が分析した結果、書かれた内容や田島長官の日記の記述などから、昭和23年10月に昭和天皇が側近たちを前におよそ１時間半にわたって戦争に関する回想を語った際にその場で作成されたとみられることがわかりました。<br><br>この中には、東京裁判対策として作られ、後に出版された「昭和天皇独白録」の内容と重なる記述が含まれる一方で、「マリアナを防備すればよかった 戦争すんだつもりで防備撤去した」とか、「ガダルカナルを捨てニウギニヤ、ポートモレスビーを攻撃した方よかつた」などと具体的な作戦についての踏み込んだ発言も記されていました。<br><br>そして、メモの最後の「敗因」の項目には「精神に重（おもき）を置きすぎ科学軽視」、「陸海軍不一致」などと記され、田島長官が残した「拝謁記」の中で、昭和天皇が軍が勝手に動いていた様を振り返る際に頻繁に使っていた「下剋上」ということばで結ばれていました。<br><br>軍事史に詳しい明治大学の山田朗教授は「これまで明らかになっている昭和天皇の戦争回顧の発言は編集されたものが多いが、これはその前の段階のものなので昭和天皇の実像を知るうえでとても重要だ。昭和天皇が戦争のやり方について『こうすればよかった』と踏み込んだ発言をしている資料はこれまでになく、大元帥・昭和天皇に、今まで以上に迫ることができる貴重な資料だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「昭和天皇から見た東條内閣」</h3><div>メモの冒頭に「東条内閣低調」など箇条書きされている部分について、の山田教授は「それまで強力に戦争を主導してきた東條内閣が急激に失速した理由として、第１に『マリアナ失陥』が挙げられている。これはサイパン島を中心としたマリアナ諸島の陥落を意味している。さらに２点目として『憲兵』と書かれているが、これは憲兵を多用して国民の生活まで監視したいわゆる憲兵政治が反発を招いたことを意味しているとみられる。３点目に『東條兼職』と記されているが、これは東條英機が当時総理大臣だけでなく陸軍大臣と参謀総長を兼ねていたことを示している。１つだけでも忙しい役職をいくつも兼任したために細かい部分まで詰めが行き届かず部下に任せる形になるが、部下が東條の威を借りて国民に無理を押しつけるようになった結果、東條内閣から人心が離れていったという流れだと思う」と話しました。<br><br>そのうえで、「これは当事者だから語れることというか、昭和天皇から見た東條内閣ということを表している。昭和天皇は東條内閣をかなり信頼していたが、その後急激に崩壊してしまった。後になってその原因が何だったのかと昭和天皇自身も考えていたのだと思う」と話しました。<br><br>さらに、メモの書き出しがこうした記述だったことについて、「東條内閣が倒れたところから、もう戦争はやめた方がいいという考えが国内でも少しずつ現れ始め終戦工作が始まるので、これはまさに敗戦につながる流れがここから始まったと昭和天皇が位置づけたことを示している」と述べました。</div></div><div><h3>「マリアナ防衛に徹すれば… 非常に珍しい発言」</h3><div>メモの中にある「第一期作戦後マリアナを防備すればよかった 戦争すんだつもりで防備撤去した」という記述について、山田教授は「日本軍はマリアナを飛び越えてさらにトラック諸島、それからガダルカナル島などのソロモン諸島へと進んで行ってしまうが、結果的に考えると、資源を日本国内に円滑に運んでくるためには、概ねこのマリアナ諸島からトラック諸島までを固めておくことが有効だった。それよりさらに戦線を拡大すると、広げれば広げるほど戦力が分散されて作戦がやりづらくなる。昭和天皇の軍事思想はあまり戦線を拡大しすぎると戦力分散になって不利になるという非常にオーソドックスなものだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「マリアナ防衛に徹すればよかったんだという、この言い方は非常に珍しい発言だと思う。これまで見つかっている昭和天皇のさまざまな発言の中でも、こうすればよかったという発言はほとんど出てきていない。攻勢作戦の勢いでどんどん戦線広げてしまった結果補給ができなくなって、急速に後退することになったことが日本軍の作戦失敗の大元なので、これは日本軍の失敗の一番重要な部分を突いている」と指摘しました。<br><br>さらに、「ここで示されている昭和天皇の考え方は、ガチガチに守りを固めるというのではなく、戦線を拡大しすぎずに早い内から守りを固めつつ時々撃って出るという攻勢防御という考え方だ。こうした考えのもとマリアナを基本にして戦略を立てるべきだと語っていたことがわかるこの資料は非常に貴重だと思う」と話しました。</div></div><div><h3>「戦線拡張には懐疑的だった」</h3><div>メモの中の「ソロモン」という項目に「ダガルカナルを捨てニウギニヤ、ポートモレスビーを攻撃した方よかつた 両総長きかず」という記述について、山田教授は「これはガダルカナルの誤りだ」としたうえで、「日本軍はガダルカナル島の戦いを機に東部ニューギニア南岸のポートモレスビーを攻撃したが、陸軍はガダルカナルの奪回に力を入れていて、ニューギニアの作戦がおろそかになってしまった。ここで示されている昭和天皇の考え方は、ガダルカナルという１つの島にこだわるのではなく、ソロモン、ニューギニアの全体で考えろということだと思う。ポートモレスビー攻撃は結局失敗するがそれはガダルカナルに兵を割いてしまってポートモレスビーに増援部隊を送れなかったからなので、昭和天皇はもっと東部ニューギニアに重点を置いて、そちらでも作戦を積極的に進めるべきだったということだろう」と話しました。<br><br>さらに、「海軍はソロモン諸島やさらにその先のフィジーやサモアにまで進んでいこうと計画していたが、昭和天皇がそうした戦線を拡張していく作戦には懐疑的だったことがわかる」と話しました。</div></div><div><h3>「下剋上にはじまり下剋上によって敗れた」</h3><div>メモの最後の「敗因」の項目に、「孫子の兵法」、「精神に重を置きすぎ科学軽視」などと記されていたことについて、山田教授は「孫子の兵法というのは、政治と軍事のバランスを考えるオーソドックスな戦争のやり方で、日本のやり方が決してそれに学んだものではなかったということを示しているのだろう」と話しました。<br><br>さらに、「精神に重きを置きすぎ科学軽視ということのは、第２次世界大戦がレーダーや原子爆弾など科学技術の最先端が勝敗を決するものだったのに、日本は人間の精神に重きを置きすぎて科学技術の軍需利用の点で遅れていたということを示していると考えられる」と話しました。<br><br>このメモの最後に記されていたのは、「拝謁記」の中で昭和天皇が軍が勝手に動いていた様を振り返る際に、頻繁に使っていた「下剋上」という言葉でした。<br><br>これについて山田教授は「結局、下剋上にはじまり、下剋上によって敗れた戦争だったということだろう。軍隊は本来トップダウンの組織であるはずなのに当時は中堅の幕僚たちが基本的な決定権を持っていてそれを上の者が追認していくという形になってしまっていた。上からの命令に服するという軍隊の一番本質的な部分が失われていたことが問題だと、昭和天皇も認識していたということを示している」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012042221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 22:03:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費税ポイント還元 コンビニ４社 支払い時に実質値引き検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/k10012042231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費税ポイント還元 コンビニ４社 支払い時に実質値引き検討</span><time datetime="2019-08-20T22:35"><span>8月20日</span> <span>22時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190820/K10012042231_1908202211_1908202235_01_02.jpg" alt="消費税ポイント還元 コンビニ４社 支払い時に実質値引き検討" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の引き上げに伴うキャッシュレス決済のポイント還元制度で、大手コンビニ４社は、支払いの際に還元対象の２％相当の金額を購入額から差し引き、実質的な値引きを行う方向で検討していることが分かりました。</div><div>10月の消費税率引き上げに合わせて導入される「ポイント還元制度」では、中小の小売店などでキャッシュレス決済で買い物をすると、来年の６月までの間ポイントが還元され、還元分は国が補助します。<br><br>大手コンビニでは、個人経営が多いフランチャイズ店に加え、制度の対象とならない直営店についても、会社の負担で２％分をポイントで還元することにしています。<br><br>このポイントの還元方法について、「セブン‐イレブン」、「ファミリーマート」、「ローソン」、「ミニストップ」の大手コンビニ４社は、支払いの際に還元対象の２％相当の金額を購入額から差し引き、実質的な値引きを行う方向で検討していることが分かりました。<br><br>例えば、税込みで1000円の商品をキャッシュレス決済で購入する場合、20円分が買ったその場で還元され、実際の支払いは980円となります。<br><br>ポイント還元について政府は、購入時ではなく後日、ポイントを付与するのが原則としていますが、コンビニ大手は購入時に２％分を差し引くほうが消費者にとって分かりやすく、メリットを感じてもらえると判断したとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190820%2Fk10012042231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 22:35:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>