<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女子大学生遺体遺棄 逮捕の男 携帯買い替え証拠隠滅図ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/k10011801421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子大学生遺体遺棄 逮捕の男 携帯買い替え証拠隠滅図ったか</span><time datetime="2019-02-03T04:54"><span>2月3日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/K10011801421_1902030031_1902030454_01_02.jpg" alt="女子大学生遺体遺棄 逮捕の男 携帯買い替え証拠隠滅図ったか" id="news_image"></div><div></div><div>東京の女子大学生の遺体が茨城県内の畑で見つかった事件で、逮捕された男が、事件のあと携帯電話を買い替えていたことが捜査関係者への取材で分かりました。警視庁は女子大学生とのやり取りを隠すために証拠隠滅を図ったとみて調べています。</div><div>去年11月から行方不明になっていた東京 葛飾区の当時18歳の女子大学生の遺体が茨城県神栖市の畑で見つかった事件で、警視庁は、遺体を遺棄した疑いで神栖市の無職、廣瀬晃一容疑者（35）を逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、廣瀬容疑者は通信履歴の解析が難しい海外サーバーを使ったインターネットの掲示板を通じて女子大学生と知り合い、「初めて会ったその日に殺害した」と供述しているということです。<br><br>その後の調べで、女子大学生の行方が分からなくなったあと、廣瀬容疑者が携帯電話を買い替えていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>押収された携帯電話には去年12月以降の通信記録しか残っていなかったということです。<br><br>警視庁は、廣瀬容疑者が女子大学生とのやり取りなどを隠すために、携帯電話を買い替え証拠隠滅をはかったとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190203%2Fk10011801421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 04:54:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小林陵侑が今季10勝目 スキージャンプ男子Ｗ杯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/k10011801581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小林陵侑が今季10勝目 スキージャンプ男子Ｗ杯</span><time datetime="2019-02-03T05:20"><span>2月3日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/K10011801581_1902030520_1902030520_01_02.jpg" alt="小林陵侑が今季10勝目 スキージャンプ男子Ｗ杯" id="news_image"></div><div></div><div>スキージャンプ男子のワールドカップが２日、ドイツで行われ、個人総合ランキングのトップに立つ小林陵侑選手が今シーズン10勝目をあげました。</div><div>22歳の小林選手は、今シーズンのワールドカップでここまで９勝をあげ個人総合ランキングでトップを独走しています。<br><br>小林選手は２日、ドイツのオーベルストドルフで、ラージヒルよりも大きなヒルサイズが235メートルのフライングヒルの試合に出場しました。<br><br>小林選手は１回目、不利な追い風の中で出場選手で唯一、220メートルを超える224メートルを飛び、トップに立ちました。<br><br>２回目も追い風で迎えましたが、力強い踏み切りから234メートルを飛んで合計ポイント427点で優勝し今シーズン10勝目をあげました。<br><br>このほか日本勢は、佐藤幸椰選手が10位、葛西紀明選手が21位、小林選手の兄の潤志郎選手が27位でした。また、中村直幹選手は36位で上位30人で争う２回目に進めませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190203%2Fk10011801581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 05:20:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“冷戦後最悪” ＩＮＦ全廃条約破棄で米ロの対立一層深まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/k10011801521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“冷戦後最悪” ＩＮＦ全廃条約破棄で米ロの対立一層深まる</span><time datetime="2019-02-03T05:24"><span>2月3日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/K10011801521_1902030512_1902030524_01_03.jpg" alt="“冷戦後最悪” ＩＮＦ全廃条約破棄で米ロの対立一層深まる" id="news_image"></div><div>大国間のせめぎ合いが激しさを増しています。核軍縮条約、ＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約の破棄を通告したアメリカに対し、ロシアは対抗措置として条約で禁じられてきたミサイルの開発を始める方針を明らかにし、冷戦後最悪とも言われる両国の対立が一層深まっています。</div><div>アメリカのトランプ政権は、ロシアがＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約に違反しているとして、２日、条約の義務の履行を停止し、ロシアに条約破棄を正式に通告しました。<br><br>これに対してロシアのプーチン大統領は２日、「われわれは鏡のように同じ態度でのぞむ。アメリカが条約への参加を停止すると言うならロシアも停止する」と述べ、ロシアも条約の義務の履行を停止すると表明しました。<br><br>さらに対抗措置としてアメリカのミサイル防衛システムを突破できるとされる「極超音速兵器」を改良するなどして、条約で禁止されてきた地上発射型の中距離ミサイルの開発を始める方針を明らかにしました。<br><br>地上発射型の中距離ミサイルをめぐっては、アメリカも開発に着手する構えをみせていて、冷戦後最悪とも言われる両国の対立は軍事の分野でも一層深まっています。<br><br>新たな軍拡競争への懸念が高まるなか、中国は１日、外務省の報道官がコメントを出し、米ロ両国に歩み寄りを求める考えを示しました。一方で条約をめぐって米ロ両国が中国を念頭に言及する核軍縮の新たな枠組みには否定的な立場を示し、大国間のせめぎ合いが激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>欧州各国から歩み寄り求める声</h3><div>深刻化するアメリカとロシアの対立に、米ロ関係に大きな影響を受けるヨーロッパの国々などからは双方の歩み寄りを求める声も上がっています。<br><br>このうち核保有国のフランスは、ロシアの条約違反を指摘する一方、アメリカの破棄の決定については「残念だ」として条約の存続をのぞむ姿勢をにじませました。そしてフランスとしてもロシアに対応を働きかける姿勢を示しました。<br><br>またドイツのメルケル首相は「対話を進展させるためにあらゆる努力を払う」と述べ、米ロ両国に対話を促す考えを示しています。<br><br>また冷戦時代に旧ソビエトに民主化運動を弾圧されたハンガリーのシーヤールトー外相は「東と西が対立した時、私たち中央ヨーロッパはいつも敗者となる。両国の協力を祈りたい」と述べ、緊張の高まりに懸念を示しました。<br><br>国連のデュジャリック報道官は「当事者が対話を通じて溝を埋めることを望む」と述べて、条約の存続に向けて打開策を見いだすよう米ロ両国に歩み寄りを求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190203%2Fk10011801521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 05:24:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クレジットカードで一時決済できないトラブル 通販などに影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190202/k10011801471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クレジットカードで一時決済できないトラブル 通販などに影響</span><time datetime="2019-02-03T05:30"><span>2月3日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190202/K10011801471_1902030525_1902030530_01_03.jpg" alt="クレジットカードで一時決済できないトラブル 通販などに影響" id="news_image"></div><div>２日夜、クレジットカードの決済システムに障害が起きて一時、複数の会社のカードの決済ができなくなり、商品の購入などに広く影響が出ました。</div><div>カード決済のシステムを運営している「日本カードネットワーク」によりますと、２日午後９時50分ごろから40分余りにわたってシステムに障害が起きたということです。<br><br>日本カードネットワークは、複数のクレジットカード会社が共同で設立した会社で、小売店などの加盟店とカード会社との間で決済データをやりとりするシステムを運営しています。<br><br>データのやりとりができなくなったことで、一時、「ＪＣＢ」など複数の会社のカードの決済ができなくなり、ネット通販での商品の購入や交通機関の利用などに広く影響が出ました。<br><br>日本カードネットワークはホームページ上で、「多大なるご迷惑をおかけしましたこと、深くお詫び申し上げます」というコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ東日本でも一時影響</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、２日午後10時ごろから都内の駅でクレジットカードの決済ができないという連絡が相次いで入ったということです。<br><br>このためＪＲでは、利用者にクレジットカードが使えないことを案内していましたが、午後10時半以降、順次、障害は復旧しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190202%2Fk10011801471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 05:30:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟で住宅全焼 焼け跡から４人の遺体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/k10011801491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟で住宅全焼 焼け跡から４人の遺体</span><time datetime="2019-02-03T05:56"><span>2月3日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/K10011801491_1902030524_1902030526_01_03.jpg" alt="新潟で住宅全焼 焼け跡から４人の遺体" id="news_image"></div><div>３日未明、新潟市の住宅で火事があり、焼け跡から４人が遺体で見つかりました。警察は、亡くなったのはこの家に住む家族とみて身元の確認を進めるとともに、出火原因を調べることにしています。</div><div>3日午前０時20分すぎ、新潟市秋葉区荻野町の宮下智さん（60）の住宅から火が出ていると消防に通報がありました。<br><br>消防が消火活動にあたり、火はおよそ１時間半後に消し止められましたが、木造２階建ての住宅が全焼し、焼け跡から４人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと、この住宅には宮下さんの家族５人が暮らしていたとみられ、このうち19歳の女性は２階から飛び降りて骨盤を骨折するなどのけがをしましたが意識はあるということです。<br><br>警察は、死亡したのは火事のあと連絡が取れなくなっている宮下さんなど４人とみて身元の確認を進めています。<br><br>警察は今後、消防とともに現場検証を行い詳しい出火原因を調べることにしています。<br><br>現場はＪＲ信越線の萩川駅から西に200メートルほど離れた住宅地です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190203%2Fk10011801491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 05:56:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火災で２人死亡 青森 八戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/k10011801601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅火災で２人死亡 青森 八戸</span><time datetime="2019-02-03T07:02"><span>2月3日</span> <span>7時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/K10011801601_1902030613_1902030618_01_03.jpg" alt="住宅火災で２人死亡 青森 八戸" id="news_image"></div><div>３日未明、青森県八戸市で住宅１棟が全焼する火事があり、焼け跡から90代の女性とみられる１人が遺体で見つかったほか、70代とみられる男性１人が搬送先の病院で死亡が確認されました。</div><div>３日午前２時すぎ、八戸市江陽にある住宅から火が出ていると近くに住む人から消防に通報がありました。<br><br>消防車など10台が出て消火活動にあたり、火はおよそ４時間半後に消し止められましたが、木造一部３階建ての住宅１棟が全焼し、焼け跡から１人が遺体で見つかりました。警察は、この家に住む94歳の女性とみて確認を急いでいます。<br><br>また、八戸市内の病院に３人が搬送され、この家に住む71歳とみられる男性の死亡が確認されたほか、男女２人が手当てを受けています。<br><br>警察は火事の原因などを調べています。<br><br>現場はＪＲ八戸線の小中野駅から北西に700メートルほど離れた住宅街です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190203%2Fk10011801601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 07:02:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベネズエラ 大規模反政府デモが全土に 大国の思惑も交錯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/k10011801531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベネズエラ 大規模反政府デモが全土に 大国の思惑も交錯</span><time datetime="2019-02-03T10:00"><span>2月3日</span> <span>10時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190203/K10011801531_1902030610_1902030629_01_03.jpg" alt="ベネズエラ 大規模反政府デモが全土に 大国の思惑も交錯" id="news_image"></div><div>政治的な混乱が続く南米のベネズエラでは２日、首都カラカスなど各地で、大規模な反政府デモが行われました。暫定大統領への就任を宣言したグアイド国会議長は、今月12日に再び反政府デモを行うよう呼びかけていて、マドゥーロ大統領への退陣圧力を強めています。</div><div>ベネズエラでは、独裁を続けるマドゥーロ大統領に反発するグアイド国会議長が先月、暫定大統領になると宣言し、これを支持するアメリカと、マドゥーロ政権を支持する中国とロシアが対立するなど、国際社会を巻き込んで混乱が広がっています。<br><br>こうした中、ベネズエラ全土の100を超える自治体で２日、大規模な反政府デモが行われ、合わせて10万人を超える市民が参加しました。<br><br>グアイド国会議長は、首都カラカスで行われたデモで演説し「私たちは、ベネズエラ軍が反政府運動に参加してくれることを歓迎する。国を立て直すのに協力してほしい」などと述べて、軍に、マドゥーロ大統領への支持を撤回するよう訴えました。<br><br>そのうえで、今月12日に再び大規模な反政府デモを行うよう呼びかけました。12日はベネズエラの「若者の日」で、学生など若者にも反政府運動を広めるねらいがあるとみられます。<br><br>一方、マドゥーロ大統領も同じ日、首都カラカスで数万人の支持者を前に演説し、アメリカのトランプ大統領を名指しして、「ベネズエラはあなたの言うとおりにはならない。ベネズエラは自由だ」などと述べて、みずからへの支持を訴えました。<br><br>マドゥーロ大統領は強気の構えを崩していませんが、デモはベネズエラ全土へ広がりを見せていて、反政府側は、マドゥーロ大統領への退陣圧力を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空軍の将軍が“反政府”表明</h3><div>一方、マドゥーロ大統領の政治的な後ろ盾ともなっている、ベネズエラ軍の将軍の１人が２日、ツイッターで暫定大統領への就任を宣言したグアイド国会議長への支持を表明しました。<br><br>支持を表明したのは、ベネズエラ空軍のフランシスコ・ジャネス将軍で、ツイッターに、「私は、独裁者のマドゥーロではなく、グアイド国会議長を大統領と認める。90％の軍関係者は、独裁者を支持していない」などとコメントや映像を投稿しました。<br><br>一方、ジャネス将軍の発言に同調するベネズエラ軍関係者の動きは今のところ、確認されていません。<br><br>ベネズエラ国内では、経済制裁を続けるアメリカなどに対する反発の声も根強く、治安維持を担い、政治的な影響力が強い軍の関係者の間で、今後、マドゥーロ大統領からの離反が広がるかどうかが焦点となります。</div></div><div><h3>米大統領補佐官 大統領からの離反を軍に呼びかけ</h3><div>政治的な混乱が続くベネズエラ情勢をめぐり、アメリカのホワイトハウスで安全保障政策を担当するボルトン大統領補佐官は２日、ツイッターに投稿し、「ベネズエラ軍の最高司令部よ。今こそベネズエラの人々の側につくときだ。国のために憲法と民主主義を守るのがあなたたちの権利と責任だ」と呼びかけました。<br><br>そして、ベネズエラ軍の将軍がグアイド国会議長への支持を表明したことに言及し、「将軍に続いて、民主主義を支持する平和的なデモ隊を守るよう軍のすべてのメンバーに対して呼びかける」として、マドゥーロ大統領側から離反するよう求めました。<br><br>トランプ政権は、激しく対立してきたマドゥーロ大統領の退陣に向け、先週、国営の石油会社に制裁を科すと発表するなど圧力を強めています。</div></div><div><h3>大国の思惑が交錯するベネズエラ</h3><div>混乱が続くベネズエラ情勢で、マドゥーロ政権を認めないアメリカ側と支援するロシアや中国側のそれぞれのねらいについて、ＪＥＴＲＯアジア経済研究所の坂口安紀主任調査研究員は「アメリカは、かつてベネズエラに持っていた石油関連や製造業の利権を失っており、政権が交代することによって利権を取り戻したいというねらいがあるとみられる。一方で、中国は数百億ドルに上る金をベネズエラに貸しているため中国がインフラを整備をして利益を得るというこれまでのやり方を続けたいと考えている。ロシアは石油開発に関与したり、武器を輸出したりしており、どちらの国もマドゥーロ政権が倒れたら債権が回収できず、石油産業における利権を失うのではないかという懸念を持っている」と分析しています。<br><br>そのうえで、今後の鍵を握るのはこれまで政権を支えてきた軍だとして、「中級から下級の軍人は生活に困窮し、現政権への不満をためている。軍の上層部も現政権から石油利権や政府のポストを与えられているが、アメリカによる経済制裁で石油による外貨収入がなくなれば軍人へのばらまきができなくなり、軍の支持が揺らぎ始め、マドゥーロ政権は危ない状況に陥る」と話し、軍が離反すればマドゥーロ政権の存続が危ぶまれる事態にもなり得るとの見方を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190203%2Fk10011801531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 10:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>