<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京大 新総長選考めぐる会議の音声データを事務局が消去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京大 新総長選考めぐる会議の音声データを事務局が消去</span><time datetime="2020-10-05T15:19"><span>10月5日</span> <span>15時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648621_2010051230_2010051519_01_02.jpg" alt="東京大 新総長選考めぐる会議の音声データを事務局が消去" id="news_image"></div><div></div><div>東京大学の総長選考をめぐって過程に不透明な点があるなどの指摘が相次いだことについて、大学は、選考過程に問題が無かったか検証する方針を示していますが、候補者を絞り込んだ際の会議を記録した音声データを大学の事務局が消去していたことがわかりました。専門家からは「後から検証をする際に必要な根拠が無くなってしまう」などと指摘する声も出ています。</div><div>東京大学では来年3月の総長の任期満了に伴い、今月2日、次期総長が選ばれましたが、候補者を決める過程で不透明な点があるなどとして、学内から要望書や質問状が相次ぐ異例の事態となっていました。<br><br>大学では選考過程に問題が無かったか検証する方針ですが、大学側の事務局が、候補者の絞り込みが行われた先月7日の会合を記録した音声データを消去していたことがNHKの取材で分かりました。<br><br>この日の会合では、候補者の選考方法を巡って数時間にわたる議論が行われていましたが、大学では審議の記録は残していないということです。<br><br>大学の「文書管理規則」では、総長選考に関わる電子データを含む文書は1年から30年間にわたって保管するとされています。<br><br>NHKの取材に対し、大学は「きたんのない意見を求めるため審議の記録は残していない。直前の議論を確認するために録音を行ったが、会議が終了したため、事務局の判断で消去した。この件を含め、多方面から指摘されていることについては今後検証していく」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>候補者絞り込みで疑義</h3><div>東京大学では現在の総長が来年3月に任期が満了となるため、およそ半年間かけて次の総長の選考が進められ、今月2日に次の総長が決まりました。<br><br>選考は、学内の教授や学外の有識者などで作る総長選考会議が行うことになっていて、先月7日に開かれた選考会議の会合では、教職員による意向投票に進む候補者3人が選ばれました。<br><br>問題となったのは3人の候補者が選ばれた過程でした。<br><br>候補者を絞り込む会合で、議長の強い誘導によって会議内での投票が繰り返されたといった指摘や、特定の候補者について匿名の文書の存在が示唆され、議論に影響を与えたのではないかなどの指摘が出ていて、学内の学部長や研究所長ら15人が説明を求める要望書を提出したほか、教授の有志や元理事の有志がそれぞれ質問状などを提出する異例の事態となっていました。</div></div><div><h3>専門家「社会的に信頼されるレベルに達していない」</h3><div>行政文書の管理に詳しいNPO法人、情報公開クリアリングハウスの三木由希子理事長は「国立大学が作る文書は公文書管理法では法人文書にあたり、行政文書の規定に準じることが求められている。意思決定の過程などに関することについてはあとから検証できる文書を作る必要があるはずだ。意思決定に至る過程を残しておらず、その結果、疑義が出ている案件を説明する根拠が失われてしまったとすれば、大変残念だが、大学の対応は社会的に信頼されるレベルに達していない思う」と指摘しています。<br><br>そのうえで「記録がないことで不透明さが残ってしまうと公権力の介入を招きやすくなってしまう。大学の自治を守るためにもこうした記録はしっかりと残して、保管することが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 15:19:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 “5日にも退院の可能性”と医師団 懐疑論も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 “5日にも退院の可能性”と医師団 懐疑論も</span><time datetime="2020-10-05T16:31"><span>10月5日</span> <span>16時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648901_2010051619_2010051631_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 “5日にも退院の可能性”と医師団 懐疑論も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領について、医師団は現地時間の5日にも退院できる可能性があるという見方を示しました。一方で、専門家からは容体は依然として楽観できないという見方も出ていて、大統領選挙まで1か月を切る中、体調が本当に改善しているのかどうかが焦点となっています。</div><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領は、2日から首都ワシントン近郊の軍の病院に入院していて、医師団が連日、記者会見を開き、病状について説明をしています。<br><br>現地時間の4日に行われた会見で医師団は、トランプ大統領は早ければ5日にも退院できる可能性があるという見方を示しましたが、症状や治療法をめぐり、重要な情報があとになって明らかにされることが多く、アメリカのメディアは発表の信頼性を疑問視しています。<br><br>また、有力紙「ウォール・ストリート・ジャーナル」は、トランプ大統領が1日の時点で「陽性」だという簡易検査の結果を知っていながら、その後に行われたFOXテレビの電話インタビューで何も言及しなかったと伝えています。<br><br>大統領選挙まで1か月を切る中、トランプ大統領としては新型ウイルスからの回復を強調したい考えですが、専門家からはその容体は依然として楽観できないという見方も出ていて、大統領の体調が本当に改善しているのかどうかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“トランプ大統領は感染リスクを真剣に受け止めず”</h3><div>アメリカのトランプ大統領が新型コロナウイルスに感染したことについて、ABCニュースなどが世論調査を行ったところ、「感染するリスクを真剣に受け止めていなかった」と答えた人が7割を超えました。<br><br>調査はアメリカのABCニュースと調査会社イプソスが今月2日から3日にかけて全米の506人を対象に行いました。<br><br>これによりますと、新型ウイルスに感染したトランプ大統領について、「感染のリスクを真剣に受け止めていなかった」と答えた人は72％で、「真剣に受け止めていた」と答えた人の27％を大きく上回りました。<br><br>一方で、トランプ大統領の新型ウイルスへの対応を評価するかどうかをたずねたところ、「評価する」と答えた人は35％で、「評価しない」と答えた人は64％と、先月の調査とほぼ同じ結果になりました。<br><br>また、同じ時期にロイター通信とイプソスが全米の1005人を対象に行った世論調査では65％の人が「トランプ大統領が新型ウイルスについてもっと真剣に受け止めていれば感染しなかっただろう」と答えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 16:31:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エアアジア 日本から撤退 国に全路線廃止を届け出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012649171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エアアジア 日本から撤退 国に全路線廃止を届け出</span><time datetime="2020-10-05T18:06"><span>10月5日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649171_2010051751_2010051800_01_02.jpg" alt="エアアジア 日本から撤退 国に全路線廃止を届け出" id="news_image"></div><div></div><div>中部空港を拠点とするLCC＝格安航空会社の「エアアジア・ジャパン」は、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ需要の回復が見通せないとして、日本から撤退する方針を決め、5日、国土交通省にすべての路線を廃止すると報告したことが分かりました。</div><div>アジア最大規模のマレーシアの格安航空会社などが設立した「エアアジア・ジャパン」は、新型コロナウイルスの影響で利用者が大幅に減少し、ことし4月にすべての路線を一時運休しました。<br><br>その後、8月にいったん運航を再開しましたが、需要の回復が想定を下回り、10月は再びすべての路線を運休する方針を示していました。<br><br>この間、6月には希望退職を募り、300人ほどの従業員のうちおよそ70人が応じるなど経営の効率化を進めていましたが、今後も需要の回復が見通せないとして日本から撤退する方針を決め、5日、国土交通省にすべての路線を廃止すると報告したことが分かりました。<br><br>12月5日にすべての路線を廃止する予定で会社では、こうした方針を5日にも発表する見通しです。<br><br>エアアジア・ジャパンは、3年前、中部空港を拠点に運航を始め、大手より安い運賃を売りに新千歳空港や仙台空港、福岡空港、それに台湾の台北を結ぶ4つの路線を展開してきました。<br><br>航空業界は、新型コロナウイルスの影響で厳しい経営状況が続いていて、世界およそ290の航空会社が加盟するIATA＝国際航空運送協会は、ことし6月、航空業界のことしの最終的な損益がおよそ9兆円の赤字に陥るという見通しを示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012649171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:06:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」東京から県またいだ移動 前週比7％増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012649001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」東京から県またいだ移動 前週比7％増</span><time datetime="2020-10-05T18:12"><span>10月5日</span> <span>18時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649001_2010051711_2010051711_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」東京から県またいだ移動 前週比7％増" id="news_image"></div><div></div><div>「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わって初めての土日となった3日と4日の2日間に東京都から県をまたいで移動した人は、主に関東近郊で前の週の土日よりも増え、全国あわせると7％増加したと見られることがビッグデータの分析からわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>都道府県をまたいで移動した人の数について、NHKはNTTドコモが携帯電話の基地局からプライバシーを保護した形で集めたビッグデータを使って、<br>▽3日と4日の2日間と、<br>▽前の週の土日を比較して分析しました。<br>（期間中の正午から午後4時までの平均の人数を基に割合で比較）<br><br>東京から来た人が前の週の土日よりどのくらい増えたか都道府県別に見ますと、関東近郊を中心に<br>▽群馬県と山梨県は120％、<br>次いで<br>▽静岡県は119％、<br>▽長野県は118％、<br>▽栃木県は117％となどとなっています。<br><br>東北も増えていて<br>▽岩手県は113％、<br>▽山形県で112％など、<br>このほか<br>▽沖縄県で111％となっています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649001_2010051742_2010051805_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>西日本では前の週より減っているところが多く、主に関東近郊で増えて全国あわせると7％増加したと見られることがわかりました。</div></div><div><div>一方、東京に来た人は前の週と比べて101％とほぼ横ばいでした。<br><br>「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わって初めての土日は、東京から出る人は増えたものの、東京に来た人はほとんど増えていなかったとみられる結果となりました。</div></div><div><h3>都内の宿泊料金にも変化</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649001_2010051711_2010051711_01_03.jpg" alt=""><div>今月から「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わったことで、都内のホテルや旅館の平均の宿泊料金にも変化が現れています。<br><br>旅行関連の検索サービス会社の「atta」は、国内の主な旅行予約サイトの情報をもとに、全国3万2000余りのホテルや旅館の宿泊料金を収集し、分析しています。<br><br>「Go Toトラベル」に東京発着の旅行が加わった初めての土曜日の3日について、都内の平均の宿泊料金がこの1か月余りの間にどのように変化をしたのか見ました。</div></div><div><div>それによりますと40日前（8月24日）には1万2000円余りで、その後は右肩下がりの状態が続きましたが「Go Toトラベル」に東京発着の旅行が加わる方針が明らかになった先月中旬（9月14日）以降、2割ほど上がり、1万2000円余りに戻りました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649001_2010051741_2010051805_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>しかし、この宿泊料金は去年の同じ時期と比べると、60％余りの料金水準にとどまっているということです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649001_2010051813_2010051817_01_06.jpg" alt=""></div><div><div>検索サービス会社の春山佳久社長は「Go Toトラベルに東京が加わったことで需要が高まってきたと言えると思う。一方で、客単価の高い外国人旅行者のインバウンド需要がほとんどない状態なので去年と同じ状況に戻るのは難しい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012649001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:12:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 学術会議の任命見送り「学問の自由とは全く関係ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012649301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 学術会議の任命見送り「学問の自由とは全く関係ない」</span><time datetime="2020-10-05T18:44"><span>10月5日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649301_2010051828_2010051829_01_02.jpg" alt="菅首相 学術会議の任命見送り「学問の自由とは全く関係ない」" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、内閣記者会のインタビューで、「日本学術会議」が推薦した新たな会員候補の一部の任命を見送ったことについて、学術会議に年間およそ10億円の予算を充てていることや、会員が公務員になることなどを指摘したうえで、「総合的、ふかん的な活動を確保する観点から判断した」と述べ、今後も丁寧に説明していく考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649301_2010051828_2010051829_01_03.jpg" alt=""><div>この中で菅総理大臣は、「日本学術会議」が推薦した新たな会員候補の一部の任命を見送ったことについて、「法に基づいて、内閣法制局にも確認の上で、学術会議の推薦者の中から、総理大臣として任命しているものであり、個別の人事に関することについてコメントは控えたい」と述べました。<br><br>そして、「日本学術会議は政府の機関であり、年間およそ10億円の予算を使って活動しており、任命される会員は公務員の立場になる。人選は、推薦委員会などの仕組みがあるものの、現状では事実上、現在の会員が自分の後任を指名することも可能な仕組みとなっている」と指摘しました。<br><br>そのうえで、菅総理大臣は、「推薦された方をそのまま任命してきた前例を踏襲してよいのか考えてきた。省庁再編の際に、必要性を含め、在り方について相当の議論が行われ、その結果として、総合的、ふかん的な活動を求めることになった。まさに総合的、ふかん的な活動を確保する観点から、今回の任命についても判断した」と述べ、今後も丁寧に説明していく考えを示しました。<br><br>一方、菅総理大臣は、昭和58年の参議院文教委員会で、政府側が「形だけの推薦制であって、学会の方から推薦をしていただいた者は拒否はしない、そのとおりの形だけの任命をしていく」と答弁したことについて、「過去の国会答弁は承知しているが、学会の推薦に基づく方式から、現在は、個々の会員の指名に基づく方式に変わっており、それぞれの時代の制度の中で法律に基づいて任命を行っているという考え方は変わっていない」と述べました。</div></div><div><h3>菅首相「全く関係ない」 政府提出の法案への態度</h3><div>また、菅総理大臣は、記者団が、任命の見送りは、学問の自由の侵害ではないかと指摘したのに対し、「学問の自由とは全く関係ない。それはどう考えてもそうではないか」と述べました。<br><br>さらに、記者団が、今回の人事について、かつて政府が提出した法案への態度と関係があるのかと質問したのに対し、「全く関係ない」と述べました。</div></div><div><h3>日本学術会議 組織と予算は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649301_2010051828_2010051829_01_04.jpg" alt=""><div>日本学術会議は、全国におよそ87万人いる日本の科学者を代表する機関で、科学を行政や産業、国民生活に反映、浸透させることを目的に昭和24年に設立されました。<br><br>総理大臣のもとに、政府から独立して職務を行う「特別の機関」として、210人の会員とおよそ2000人の連携会員が、政府に対する政策提言や国際的な活動、科学者の間のネットワークの構築などを行っています。<br><br>組織や会員については、日本学術会議法に定められています。<br><br>会員は、日本学術会議からの推薦に基づいて、総理大臣が任命する仕組みになっていて、任期は6年で3年ごとに半数が任命されます。<br><br>特別職の国家公務員となる会員には、本来の職業の収入とは別に、手当が支給され、任期にかかわらず、70歳に達した時に退職することになっています。<br><br>また、会議に関係する経費として、毎年およそ10億円の予算が充てられています。<br><br>その内訳について、加藤官房長官は記者会見で、今年度分として、<br>▽事務局の人件費と事務費が5億5000万円、<br>▽人件費を含む、政府や社会などへの提言に2億5000万円、<br>▽各国のアカデミーとの交流など国際的な活動に2億円、<br>▽科学の役割の普及・啓発に1000万円、<br>▽科学者の間のネットワークの構築に1000万円を<br>それぞれ計上していることを明らかにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012649301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 18:44:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>任命見送られた3教授 野党の聞き取りに政府の説明求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012649341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>任命見送られた3教授 野党の聞き取りに政府の説明求める</span><time datetime="2020-10-05T19:01"><span>10月5日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649341_2010051857_2010051859_01_02.jpg" alt="任命見送られた3教授 野党の聞き取りに政府の説明求める" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」の新たな会員候補の一部の任命が見送られたことをめぐり、野党側は、任命が見送られた3人の大学教授から個別に意見を聞きました。教授からは、「学問・研究活動が阻害される」などとして、政府側に説明を求める声などが出されました。</div><div>立憲民主党など野党側は、任命が見送られた6人の教授のうち、3人と個別に面会し、意見を聞きました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小澤隆一教授「学問・研究活動が阻害される」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649341_2010051851_2010051859_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、憲法学が専門の東京慈恵会医科大学の小澤隆一教授は、「任命の拒否は、『日本学術会議法』にもとるやり方だ。その理由が明らかにされなければ、いつ何時、このようなことがまかり通るかわからず、研究者の学問・研究活動が阻害される」と指摘しました。<br><br>このあと小澤氏は、記者団に対し、「もし仮に私が、専門家の立場からかつて衆議院の中央公聴会で安保法制について、『憲法に違反する』と言ったことが、実質的な理由になっているとすれば受け入れがたく、学問の自由の重大な侵害だ」と述べました。</div></div><div><h3>松宮孝明教授「学術会議の存在意義に関わる大問題」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649341_2010051851_2010051859_01_04.jpg" alt=""><div>刑事法が専門の立命館大学大学院の松宮孝明教授は「この任命拒否の問題は、まさに学術会議の存在意義に関わる大問題だ。しかし、政府側が全く理由を説明しておらず、菅総理大臣は記者会見すら開いていない。ちゃんと会見を開いてもらいたい。政府の対応は、法律を理解しているとはとても思えないと感じている」と述べました。</div></div><div><h3>岡田正則教授「萎縮効果、当然働く」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649341_2010051851_2010051859_01_05.jpg" alt=""><div>行政法が専門の早稲田大学の岡田正則教授は、「日本の学術自身が攻撃され、外堀を埋められているような状態だ。6人が排除されたことが、日本の学術に今後、どういう影響をもたらすかだが、やはり萎縮効果のようなものは、当然働く」と指摘しました。</div></div><div><div>野党側は、5日のヒアリングなども踏まえて、国会などで政府への追及を強める方針です。</div></div><div><h3>加藤官房長官「推薦どおり任命しなければならないわけではない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649341_2010051851_2010051859_01_06.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で、「日本学術会議の会員は特別職の国家公務員だ。任命権のある総理大臣が、その責任において任命するということは、これまでも変わっていない。法律上、学術会議からの推薦に基づいて会員を任命するという構図の中で、憲法との関係を踏まえ、これまでも対応してきた」と述べました。<br><br>そのうえで、「公務員の選定任命権が国民固有の権利であるという考え方からすれば、任命権者たる総理大臣が、推薦のとおり、任命しなければならないというわけではないという趣旨の整理が2018年になされた」と述べました。</div></div><div><h3>小池書記局長「問題の解明と6人の任命を求める」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649341_2010051851_2010051859_01_07.jpg" alt=""><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で、「これまでの国会答弁と全く違うことをやった以上、法解釈を変えたとしか言えない。学問の自由や法治国家としての在り方にも関わる極めて重大な問題だ。閉会中審査も含め、徹底的にこの問題を解明するとともに、拒否された6人の任命を求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>映画監督らが任命見送りの撤回求める抗議声明</h3><div>この問題で、映画に携わる監督や脚本家などの有志が、「表現の自由への侵害であり、言論の自由への明確な挑戦だ」などとして撤回を求める抗議声明を出しました。<br><br>この抗議声明は、映画監督の是枝裕和さんや脚本家の井上淳一さんなど、映画に携わる22人が5日、連名で出しました。<br><br>声明では「日本学術会議が推薦した候補を首相が拒否するのは本来あってはならないことです」としたうえで、「この問題は、学問の自由への侵害のみに止まりません。これは、表現の自由への侵害であり、言論の自由への明確な挑戦です」と記しています。<br><br>そして「私たちはこの問題を深く憂慮し、怒り、また自分たちの問題と捉え、ここに抗議の声を上げます。私たちは、日本学術会議への人事介入に強く抗議し、その撤回とこの決定に至る経緯を説明することを強く求めます」と結んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012649341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 19:01:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル医学・生理学賞にアメリカなどの研究者3人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012649311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル医学・生理学賞にアメリカなどの研究者3人</span><time datetime="2020-10-05T19:05"><span>10月5日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012649311_2010051845_2010051846_01_02.jpg" alt="ノーベル医学・生理学賞にアメリカなどの研究者3人" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル医学・生理学賞の受賞者に、アメリカのNIH＝国立衛生研究所などの研究者3人が選ばれました。</div><div>スウェーデンのストックホルムにあるノーベル賞の選考委員会は、日本時間の5日午後6時半すぎ、ことしのノーベル医学・生理学賞の受賞者を発表しました。<br><br>受賞が決まったのは、<br>▽アメリカのNIH＝国立衛生研究所のハーベイ・オルター氏、<br>▽カナダのアルバータ大学のマイケル・ホートン氏、<br>▽アメリカ、ロックフェラー大学のチャールズ・ライス氏の合わせて3人です。<br><br>3人は、C型肝炎ウイルスの発見で大きな貢献をしたことが評価されました。<br><br>日本の研究者の受賞はありませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「C型肝炎」とは</h3><div>C型肝炎はC型肝炎ウイルスによって起こる肝臓の病気で、1度感染するとおよそ70％の人が感染した状態が続く持続感染になるとされています。<br><br>国立国際医療研究センター肝炎情報センターのウェブサイトによりますと、肝臓はウイルスによって慢性肝炎になっても自覚症状がほとんどない場合もあるということで、気が付かないまま放置してしまうと20年から30年かけて肝硬変や肝がんへと病気が進んでいくということです。<br><br>C型肝炎のウイルスは、汚染された注射器の使い回しなどで血液を介して感染します。国内ではおよそ100万人が感染していると考えられていて、慢性肝炎や肝硬変、肝がんの患者のおよそ60％がこのウイルスに感染しているとされています。<br><br>以前は、インターフェロンという注射を打つ治療が行われていましたが、副作用が多く効果も十分とはいえない状況でしたが、ウイルスが増殖する仕組みが解明されたことで新たな薬が開発され、国内では2014年からインターフェロンを使わない治療が始まったということです。<br><br>現在は、国内でもこうしたウイルスの増殖を抑える薬を組み合わせて使う治療が主流となっていて、適切な時期に治療を受けることで95％以上の人でウイルスを体内から無くすことができるようになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012649311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 19:05:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>