<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノーベル医学・生理学賞に本庶佑さん 京大特別教授</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011653631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル医学・生理学賞に本庶佑さん 京大特別教授</span><time datetime="2018-10-01T22:54"><span>10月1日</span> <span>22時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011653631_1810011835_1810011836_01_02.jpg" alt="ノーベル医学・生理学賞に本庶佑さん 京大特別教授" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル医学・生理学賞の受賞者に、免疫の働きを抑えるブレーキ役となる物質を発見し、がんに対して免疫が働くようにする新たな治療薬の開発などに貢献した京都大学特別教授の本庶佑さんが選ばれました。日本人がノーベル賞を受賞するのはアメリカ国籍を取得した人を含めて26人目で、医学・生理学賞では、おととしの大隅良典さんに続いて５人目となります。</div><div>本庶さんは京都市生まれの76歳。<br><br>京都大学医学部を卒業後、昭和46年にアメリカに渡り、カーネギー研究所や国立衛生研究所で免疫学の研究に当たりました。<br><br>そして大阪大学医学部の教授をへて昭和57年からは京都大学の教授となり、医学部長などを務めたほか、現在は京都大学高等研究院の特別教授として副院長を務めています。<br><br>本庶さんは免疫をつかさどる細胞にある「ＰＤ−１」という新たな物質を発見し、その後、体の中で免疫が働くのを抑えるブレーキの役割を果たしていることを突き止めました。<br><br>この発見によって再び免疫が働くようにして、人の体が本来持っている免疫でがん細胞を攻撃させる新しいタイプの治療薬、「オプジーボ」という薬の開発につながりました。<br><br>この薬は、がんの免疫療法を医療として確立し、本庶さんは同じくがんの免疫療法で貢献したアメリカのジェームズ・アリソン博士とともに共同で受賞しました。<br><br>本庶さんは平成24年にドイツの権威ある「コッホ賞」を受賞し、よくとしには文化勲章を受章しています。<br><br>日本人がノーベル賞を受賞するのはアメリカ国籍を取得した人を含めて26人目で、医学・生理学賞では３年前の大村智さん、おととしの大隅良典さんに続き５人目となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>選考理由「新しいがん治療方法を発見」</h3><div>受賞理由として、選考にあたったスウェーデンのカロリンスカ研究所は「新しいがん治療の方法を発見したこと」を挙げています。<br><br>カロリンスカ研究所は会見の中で「これまでがん治療の手段は、外科手術や放射線治療、抗がん剤があった。しかし本庶氏とアリソン氏は、がんそのものを対象とするのではなく、わたしたちの体に備わった免疫細胞を利用して、特定の腫瘍だけでなくあらゆるタイプの腫瘍の治療に応用できる新しい治療法を開発した。がんとの戦いに新しい道を切り開いた画期的な発見だ」と指摘しました。</div></div><div><h3>共同受賞者 米 ジェームズ・アリソン博士とは</h3><div>本庶佑さんとともにノーベル医学・生理学賞の受賞者に選ばれたアメリカのジェームズ・アリソン博士は、本庶さんと同様にヒトの免疫細胞を使った新たながんの治療法につながる研究成果が評価されました。<br><br>アリソン博士は、ヒトの免疫細胞の表面にある「ＣＴＬＡ−４」というたんぱく質が免疫細胞の活動を抑える、いわば「ブレーキ役」を担っていることを突き止め、このたんぱく質が働くとがんを攻撃する働きが弱まることを初めて発見しました。<br><br>「ＣＴＬＡ−４」は本庶さんが発見した「ＰＤ−１」と同様に、このたんぱく質が働かないようにすることで、免疫細胞に再びがんを攻撃させるようにする「免疫チェックポイント阻害剤」という新たな薬の開発につながり、2011年から皮膚がんの一種である「悪性黒色腫」の治療薬としてアメリカなどで広く使われるようになりました。<br><br>「免疫チェックポイント阻害剤」は手術や放射線など従来の治療法に続く新たながんの治療法として世界的に注目を集め、現在は他のがんでも開発が進んでいます。<br><br>こうした業績が評価されアリソン博士は、2015年にはアメリカで最も権威のある医学賞とされる「ラスカー賞」を、去年はイスラエルの「ウルフ賞」を受賞しています。<br><br>ノーベル賞の選考委員会は「この治療法はがんの治療に革命を起こしがんをどのように克服するかという考え方を根本的に変えた」と評価しています。</div></div><div><h3>ノーベル財団のホームページ 写真公開</h3><div>ノーベル財団のホームページに掲載されたツイッターには、本庶佑さんが受賞の連絡を聞いた直後に京都大学の研究室のメンバーに囲まれて喜びを表現している様子が写真で公開されています。</div></div><div><h3>授賞時の研究室「感動した」</h3><div>３年前から本庶さんの研究室に所属している京都大学大学院医学研究科の茶本健司特定准教授は、受賞の連絡が来た際に同じ部屋にいました。<br><br>茶本特定准教授は、当時の様子について「午後５時ごろ論文について議論していた際に電話がかかってきて、本庶先生が電話で話しているのを５人くらいで見守っていました。電話が終わって私たちが先生に『ノーベル賞ですか』と聞くと、先生は『うーん』と一言うなってから『ノーベル財団から電話があった』と言いました。30年ほど前から研究室にいる秘書さんが特に大喜びで先生と握手をしていて感動しました」と振り返りました。<br><br>そのうえで「免疫学の研究は最近は欧米にリードされているので、今回の受賞をきっかけに若い日本の研究者に関心を持ってほしい。本庶先生には、これを機会にますますサイエンス全体をけん引してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>妻 滋子さん「うれしい驚き」</h3><div>ノーベル医学・生理学賞の受賞が決まった京都大学特別教授、本庶佑さんの妻、滋子さんは「ニュースより早く、主人から、『受賞の電話を受けた』という電話をもらい、『おめでとうございます』と話しました。けさは朝食を食べながら、『発表はきょうだね』と話していましたが、同じようなことが数年続き、現実になるとは予想してなかったので、うれしい驚きでした」と話しました。<br><br>そして本庶さんの性格について、感情をあまり表に出さず、常に冷静で強い意志で中途半端にやめない、必ず何かを突き詰める行動力のある人だとしたうえで、「研究熱心だけれど、最近ではストレス発散に毎週ゴルフをしていて、家ではゴルフのテレビ番組を見て、時間があれば欠かさずパターの練習をしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011653631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 22:54:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風疹抗体検査 30代から50代男性対象に公費で全額負担へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風疹抗体検査 30代から50代男性対象に公費で全額負担へ</span><time datetime="2018-10-02T04:30"><span>10月2日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654281_1810020439_1810020446_01_03.jpg" alt="風疹抗体検査 30代から50代男性対象に公費で全額負担へ" id="news_image"></div><div>妊娠中の女性が感染すると赤ちゃんに障害が起きるおそれがある風疹の患者が増える中、厚生労働省は、感染の中心となっている30代から50代の男性を対象に、免疫が十分あるか調べる抗体検査の費用を全額公費で負担する方針です。</div><div>風疹は発熱や発疹などの症状が出るウイルス性の感染症で、妊娠中の女性が感染すると赤ちゃんに障害が起きるおそれがあります。<br><br>ことし７月以降、首都圏を中心に患者が増えていますが、感染の中心となっているのは、子どものころにワクチンの接種の機会がなかった30代から50代の男性です。<br><br>こうした中、厚生労働省は30代から50代の男性を対象に、免疫が十分あるか調べる抗体検査の費用およそ5000円を来年度から国と自治体で半額ずつ負担する方針です。<br><br>これまでも、自治体によっては、妊娠を希望する女性のほか、妊婦の夫などが無料で抗体検査を受けられましたが、その対象が広がることになります。<br><br>厚生労働省は、ワクチンの数に限りがあることから、先に抗体検査を受けてもらい、免疫がないとわかった人にはワクチンの接種を受けるよう促すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:30:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内閣改造 初入閣最多の11人 石破氏支持の議員も起用へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内閣改造 初入閣最多の11人 石破氏支持の議員も起用へ</span><time datetime="2018-10-02T04:52"><span>10月2日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654311_1810020439_1810020452_01_02.jpg" alt="内閣改造 初入閣最多の11人 石破氏支持の議員も起用へ" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は２日に行う内閣改造で、これまでに自民党の政務調査会長代理を務める片山さつき氏など、第２次安倍内閣発足以降、最も多い11人を初入閣させる方針を固めました。安倍総理大臣は残る１人の閣僚は、先の総裁選挙で争った石破元幹事長を支持した議員の中から起用したい考えで、最終的な調整を進めることにしています。</div><div>安倍総理大臣は２日午前、自民党役員人事を行った後、閣議で閣僚の辞表を取りまとめたうえで、午後、組閣本部を設置し、第４次安倍改造内閣を発足させることにしています。<br><br>これまでに、<br>▽元外務副大臣の岩屋毅氏、<br>▽元文部科学副大臣の原田義昭氏、<br>▽総理大臣補佐官の宮腰光寛氏、<br>▽元財務副大臣の石田真敏氏、<br>▽元文部科学副大臣の桜田義孝氏、<br>▽元国土交通副大臣の平井卓也氏、<br>▽元経済産業副大臣の渡辺博道氏、<br>▽自民党の総裁特別補佐の柴山昌彦氏、<br>▽元農林水産副大臣の吉川貴盛氏、<br>▽参議院議院運営委員長の山本順三氏、<br>▽自民党の政務調査会長代理で参議院議員の片山さつき氏の、<br>合わせて11人の初めての入閣が固まりました。<br><br>この結果、初入閣の人数は、第２次安倍内閣が発足して以降、最も多くなりました。<br><br>また元復興大臣の根本匠氏の再入閣も内定しました。<br><br>安倍総理大臣はすでに、重要な政策課題に関わる、麻生副総理兼財務大臣、河野外務大臣、世耕経済産業大臣、石井国土交通大臣、菅官房長官、茂木経済再生担当大臣の６人を留任させる方針を固めています。<br><br>安倍総理大臣は、残る１人の閣僚について、先の総裁選挙で争った石破元幹事長を支持した議員の中から起用したい考えで、初入閣させるほかの閣僚のポストとともに最終的な調整を進めることにしています。<br><br>一方、自民党の役員人事で、安倍総理大臣は、二階幹事長、岸田政務調査会長を再任するほか、<br>▽総務会長に加藤勝信厚生労働大臣、<br>▽選挙対策委員長に甘利明 元経済再生担当大臣を起用することを決め、党４役の顔ぶれを固めました。<br><br>さらに森山国会対策委員長、萩生田幹事長代行の続投を決めたほか、<br>▽党の憲法改正推進本部長に下村博文 元文部科学大臣を内定しました。<br><br>安倍総理大臣は２日午後、公明党の山口代表と党首会談を行ったうえで、総理大臣官邸に組閣本部を設置して内閣改造を行い、菅官房長官が閣僚名簿を発表します。<br><br>その後、皇居での認証式をへて、２日夕方にも第４次安倍改造内閣が正式に発足する見通しです。<br><br>このあと安倍総理大臣は記者会見を行い、閣僚人事の狙いや、今後の政権運営などについて、みずからの考えを明らかにすることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:52:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察署から逃走の容疑者 検問避けようと自転車使ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察署から逃走の容疑者 検問避けようと自転車使ったか</span><time datetime="2018-10-02T05:03"><span>10月2日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654171_1810020548_1810020554_01_03.jpg" alt="警察署から逃走の容疑者 検問避けようと自転車使ったか" id="news_image"></div><div>大阪の警察署から逃走し、逮捕された樋田淳也容疑者は、盗んだミニバイクでひったくりを繰り返したあと、自転車に乗り換えて大阪府外に出たと見られています。警察は、検問をかいくぐるため、目立ちにくい自転車を使ったと見て、逃走中の行動を調べています。</div><div>ことし８月に大阪の富田林警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）は、先月29日、山口県周南市の道の駅で食料品を万引きしたとして逮捕され、その後、加重逃走の疑いでも逮捕されました。<br><br>警察によりますと、調べに対し、「すべて黙秘します」と供述しているということです。<br><br>これまでの調べで樋田容疑者は、逃走した翌日以降、盗んだミニバイクでひったくりを繰り返した疑いが持たれていますが、身柄を確保された際は、自転車で移動していました。<br><br>警察などによりますと、自転車で旅行している男性と２人で日本一周をしているように装いながら、愛媛県や山口県を転々としていたということです。<br><br>警察は、ミニバイクの人物を中心に行われていた検問をかいくぐるため、目立ちにくい自転車を使ったと見て、48日間にわたった逃走中の行動を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山口 周防大島町の宿泊施設にも</h3><div>山口県周防大島町にある、大学生などが合宿をする施設の支配人によりますと、先月17日の夜、樋田容疑者がもう１人の男性と施設を訪れたということです。<br><br>野宿が禁止されている広場に自転車を止めてテントを張っていたため、注意したところ、２人はすぐに片づけて立ち去ったということです。<br>その際、施設の風呂を使った可能性があるということです。<br><br>支配人の大村修司さんは「報道された自転車を見て、樋田容疑者だったのかと驚いた。施設にいたと思うと怖い」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 05:03:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア地震 甚大な被害明らかに 各国の支援受入れへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア地震 甚大な被害明らかに 各国の支援受入れへ</span><time datetime="2018-10-02T05:33"><span>10月2日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654271_1810020531_1810020533_01_03.jpg" alt="インドネシア地震 甚大な被害明らかに 各国の支援受入れへ" id="news_image"></div><div>インドネシア中部スラウェシ島の地震では、津波のほかに液状化や地滑りも発生し、甚大な被害が広い範囲に及んでいることが次第に明らかになっています。国際社会からは支援の申し出が寄せられていて、インドネシア政府は具体的な内容を協議のうえ、支援を受け入れることにしています。</div><div>インドネシアのスラウェシ島では先月28日、マグニチュード7.5の地震と津波が発生し、防災当局によりますと、これまでに844人が死亡し、632人が大けがをしたことが確認されています。<br><br>さらに被災した地域では液状化や地滑りも発生し、多くの住宅が倒壊したり土砂に埋まったりしていることがわかり、甚大な被害が広い範囲に及んでいることが次第に明らかになっています。<br><br>今回の被害を受けて、これまでに日本やオーストラリア、シンガポールなど多くの国が支援を申し出ているということです。<br><br>被災地では必要な重機や発電機が足りず救助活動が難航しているほか、燃料やテント、食料、医薬品などさまざまな支援物資が不足しています。<br><br>このためインドネシア政府は国際社会からの支援を受け入れることを表明し、今後、各国と協議や調整を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>命懸けで離陸見届けた管制官犠牲に 追悼の声広がる</h3><div>今回の地震で大きな被害を受けたパルの空港では、激しい揺れの中、21歳の若い管制官が管制塔に１人残って旅客機の離陸を見届け、犠牲になっていたことが明らかになり、インドネシア国内で追悼の声が広がっています。<br><br>地元メディアの報道によりますと、この管制官は、被災地パルの空港の管制塔で働いていたアントニウス・グナワン・アグンさんです。<br><br>先月28日にインドネシア中部のスラウェシ島でマグニチュード7.5の地震が発生したとき、アントニウスさんは、滑走路上で離陸体制に入っていた旅客機と交信していました。<br><br>突然襲った大きな揺れで、身の危険を感じた同僚たちが次々と外に避難する中、アントニウスさんは最後まで管制塔にとどまって旅客機が無事に離陸するのを見届けました。<br><br>その後、避難を始めたところ、管制塔が崩れだし、アントニウスさんは地上へ飛び降りたものの、足の骨を折るなどの大けがをして、病院に運ばれましたが翌日亡くなったということです。<br><br>最後まで管制官としての職務を全うしたアントニウスさんに対し、インドネシアの運輸省は公式ツイッターにアントニウスさんの顔写真と弔意を表するメッセージを掲載し、地元メディアも大きく伝えるなど追悼の声が広がっています。</div></div><div><h3>発生から72時間すぎ がれきの隙間から男性を救助</h3><div>地震と津波で大きな被害を受けたインドネシア中部のパルでは、生存率が急激に下がるとされる災害の発生から72時間を過ぎた１日夜、倒壊した建物の中から38歳の男性が救助されました。<br><br>現地からの映像では、照明をたいて夜を徹した捜索活動が行われるなか、崩れたがれきの隙間にいた男性を救助隊員が助け出しました。<br><br>救助隊員は男性に声をかけながらスプレーで酸素を与え、担架に乗せて救急車に運んでいました。<br><br>男性の詳しい容体はわかっていませんが、意識はあり、会話ができる状態だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 05:33:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス 大谷 右ひじ手術受け成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス 大谷 右ひじ手術受け成功</span><time datetime="2018-10-02T06:50"><span>10月2日</span> <span>6時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654411_1810020648_1810020650_01_02.jpg" alt="エンジェルス 大谷 右ひじ手術受け成功" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が１日、右ひじのじん帯を修復する手術をロサンゼルスの病院で受けました。球団によりますと手術は成功したということです。</div><div>大谷選手は手術を受けたことで来シーズンはピッチャーとしてプレーすることはできず、ピッチャーとしての復帰は再来年以降になる見通しです。<br><br>一方、バッターとしては、来シーズン中に復帰できる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 06:50:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>静岡県内の停電 20万戸に 復旧には数日かかるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011654161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>静岡県内の停電 20万戸に 復旧には数日かかるか</span><time datetime="2018-10-02T06:53"><span>10月2日</span> <span>6時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011654161_1810012312_1810012312_01_02.jpg" alt="静岡県内の停電 20万戸に 復旧には数日かかるか" id="news_image"></div><div></div><div>台風24号の影響で静岡県では一時、70万戸を超える過去最大規模の停電が発生し、１日午前５時現在でも、依然としておよそ20万戸が停電しています。復旧には数日かかるということで市民生活などへの影響が懸念されます。</div><div>先月30日から１日未明にかけて接近した台風24号の影響で、静岡県内では最大でおよそ70万8000戸が停電しました。<br><br>これは静岡県内の電力契約戸数の４割以上にあたり、中部電力によりますと、一度に発生した停電の戸数としては平成に入って最大規模だということです。<br><br>この影響で静岡県西部を中心におよそ1800基の信号機が動かなくなり、警察が手信号などで対応したほか、浜松市中央卸売市場では魚を貯蔵する6000トン規模の冷凍庫が冷却できなくなり、出荷を止めて冷凍庫を閉めきることで冷気を維持しています。<br><br>停電は１日午前５時現在、およそ20万戸で続いていて、市民生活などへの影響が懸念されます。<br><br>このほか東海地方では、愛知県と三重県でも１万9000戸余りで停電が続いていて、中部電力は配電線などの点検と修理を急ぐことにしていますが、復旧には数日かかる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011654161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 06:53:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>