<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女子高校生が同級生刺す 殺人未遂の疑いで逮捕 埼玉 入間</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012275281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子高校生が同級生刺す 殺人未遂の疑いで逮捕 埼玉 入間</span><time datetime="2020-02-06T17:42"><span>2月6日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012275281_2002061717_2002061722_01_02.jpg" alt="女子高校生が同級生刺す 殺人未遂の疑いで逮捕 埼玉 入間" id="news_image"></div><div></div><div>６日午後、埼玉県入間市にある音楽大学の付属高校で高校３年の女子生徒が同級生の腹を刃物で刺したとして殺人未遂の疑いで逮捕されました。警察によりますと刺された生徒は意識があり、命に別状はないということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012275281_2002061748_2002061748_01_03.jpg" alt=""><div>６日午後１時前、埼玉県入間市にある「武蔵野音楽大学附属高校」で、「高校３年の女子生徒がけがをした」と学校が消防に通報しました。<br><br>消防が駆けつけたところ、女子生徒は保健室で腹から血を流して倒れていて病院に運ばれましたが、意識はあり命に別状は無いということです。<br><br>警察は敷地内にいた同級生の女子生徒が刃物で腹を刺したとみて殺人未遂の疑いで逮捕し、動機や詳しいいきさつを調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012275281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 17:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス感染 ３人の治療状況公表 １人にエイズ薬投与も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012275431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス感染 ３人の治療状況公表 １人にエイズ薬投与も</span><time datetime="2020-02-06T18:28"><span>2月6日</span> <span>18時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012275431_2002061819_2002061828_01_03.jpg" alt="新型ウイルス感染 ３人の治療状況公表 １人にエイズ薬投与も" id="news_image"></div><div>新型のコロナウイルスについて国内で確認された患者の治療に当たっているグループが３人の患者の治療の詳しい状況を発表しました。このうち肺炎だった１人にはエイズの発症を抑える薬も投与したということで、３人はいずれも重症では無いということです。</div><div>これは東京・新宿区にある国立国際医療研究センターのグループが日本感染症学会のホームページで発表しました。<br><br>それによりますと国内で感染が確認され、センターで治療に当たっている３人のうち、２人は肺炎と診断され、１人は発熱やのどの痛みなどの症状で肺炎にはなっておらず、いずれも重症では無いということです。<br><br>このうち先月30日に肺炎と診断された中国人の患者について、海外で症状が改善する可能性が報告されたエイズの発症を抑える薬を投与したということです。<br><br>この患者は一時、軽い呼吸困難の症状が出ていましたが、今月３日には熱は37度まで下がり、けん怠感などは改善傾向で、呼吸も改善したということです。<br><br>また、ほかの２人についてはこの薬は投与せずに経過を見ているということです。<br><br>治療を行っている国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は「症状の改善がエイズ発症を抑える薬の効果によるものなのかはまだ明らかでなくさらなる研究が必要になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012275431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 18:28:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳児大けが 揺さぶり疑われた母親に逆転無罪 大阪高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012275501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>乳児大けが 揺さぶり疑われた母親に逆転無罪 大阪高裁</span><time datetime="2020-02-06T19:08"><span>2月6日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012275501_2002061858_2002061908_01_02.jpg" alt="乳児大けが 揺さぶり疑われた母親に逆転無罪 大阪高裁" id="news_image"></div><div></div><div>６年前、大阪市で生後１か月の女の子が脳に大けがを負ったことをめぐり、頭を激しく揺さぶったのが原因だとして、母親が傷害の罪に問われた裁判で、２審の大阪高等裁判所は「揺さぶりが原因ではない可能性を否定できない」として、１審の有罪判決を取り消し無罪を言い渡しました。</div><div>平成26年、大阪市内に住んでいた生後１か月の女の子が自宅の中で脳に大けがを負ったことをめぐり、30代の母親が体を激しく揺さぶったのが原因だとして、傷害の罪に問われました。<br><br>母親は「一緒にいた２歳のきょうだいが持ち上げて落としてしまった」などと無罪を主張しましたが、１審で執行猶予のついた懲役３年の有罪判決を言い渡され、控訴していました。<br><br>６日の２審の判決で、大阪高等裁判所の西田眞基裁判長は「『揺さぶりによる出血があった』という１審の有罪判決の根拠となった医師の証言が、２審では『誇張する内容だった』として撤回された。ほかの複数の医師の証言により、低い位置からの落下でも脳に大けがをする可能性が否定できない」として１審の有罪判決を取り消し、無罪を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>担当弁護士「捜査を検証し見直しを」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012275501_2002061858_2002061908_01_03.jpg" alt=""><div>判決のあと、女性の弁護をした秋田真志弁護士は「無罪判決が出るまでの５年間は長いものでした。裁判のために証言してくれた医師や家族など、たくさんの人が支えてくれたことを感謝します」という女性のコメントを読み上げました。<br><br>そのうえで、ＳＢＳと呼ばれる乳児の揺さぶりが疑われたケースについて「去年10月に大阪高裁で出た無罪判決に引き続き、今回も無罪判決が出た。捜査機関は子どもの虐待が疑われる事案について、その多くを揺さぶりと結び付け付けすぎている。今後、捜査機関はこの捜査方針自体を検証し、見直す必要があるだろう」と話していました。</div></div><div><h3>大阪高検 次席検事「適切に対応」</h3><div>無罪判決が言い渡されたことについて、大阪高等検察庁の畝本毅次席検事は「内容を精査し、適切に対応する」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012275501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:08:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国本土の死者563人 武漢封鎖２週間で重要な時期に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国本土の死者563人 武漢封鎖２週間で重要な時期に</span><time datetime="2020-02-06T19:10"><span>2月6日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274571_2002060751_2002060751_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国本土の死者563人 武漢封鎖２週間で重要な時期に" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染拡大が続く中、中国本土での死者は73人増えて合わせて563人となり、患者の数も２万8000人を超えました。状況が最も深刻な湖北省武漢では事実上の封鎖措置が始まって６日で２週間となり、ウイルスの潜伏期間が最長で２週間とされる中、感染拡大が収まっていくかどうか重要な時期を迎えています。</div><div>中国の国家衛生健康委員会は、新型のコロナウイルスに感染した患者の数が５日新たに3694人確認され、２万8018人になったと発表しました。<br><br>新たな患者の数が3000人を超えたのは３日連続で、そのおよそ８割が湖北省の患者となっています。<br><br>また、死亡した人も湖北省を中心に73人増え、中国本土では合わせて563人となりました。<br><br>感染拡大が最も深刻な湖北省武漢では、交通機関をすべて運休にするなど当局による事実上の封鎖措置が始まって、６日で２週間となります。湖北省では、武漢以外でもほとんどの地域でこうした封鎖措置がとられていますが、感染者や死者の増加は続いています。<br><br>その一方、湖北省以外では、新たに確認された患者の数が２日連続で減っています。ウイルスの潜伏期間は最長で２週間とされており、封鎖措置によって、感染拡大が収まっていくかどうか重要な時期を迎えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後13か所の臨時病院も運用開始予定</h3><div>湖北省武漢では新型コロナウイルスに感染した患者を専門に治療する病院が突貫工事で建設され、1000人の患者の受け入れが可能な「火神山病院」がすでに運用されているほか、今週中にも1600人の受け入れが可能な「雷神山病院」の運用も始まる予定です。<br><br>ただ、急増する患者に医療態勢が追いつかず、中国のメディアは２つの専門病院のほかにも武漢の会議場や体育館などを転用し、今後13か所を臨時の病院とする予定だと伝えています。<br><br>このうち、２か所が５日夜から臨時の病院として運用されていて、合わせて2400人の患者を受け入れることができるということです。<br><br>臨時の病院は症状が比較的軽い患者を対象にしているとされていますが、患者の家族からは症状の重い患者も運ばれ、十分な治療を受けることができていないと不満の声もあがっています。</div></div><div><h3>患者の家族が悲痛な叫び</h3><div>中国版ツイッター、ウェイボー上では、湖北省武漢の人たちが十分な治療を受けられないと、窮状を訴える声が相次いで投稿されています。<br><br>このうち医療態勢が追いついていないとして、助けを求める投稿をした30歳の女性が、ＮＨＫの電話インタビューに応じました。<br><br>この女性の57歳の父親は39度近い高熱を出し、体育館を転用した臨時の病院に隔離されているということです。<br><br>女性は「病院のベッドが足りないため重症の患者であっても、臨時の病院に入っています。しかし、臨時の病院には医療従事者がいないようで、患者にとって非常に危険です」と状況を説明しました。<br><br>そして「武漢市政府は感染したと診断された患者を、すぐに治療すると口では言っていますが、実行していません。私はウェイボー上で社会に助けを求めるしかなく、世論によって武漢市政府がみずからの政策を実行するよう願っています」と話していました。<br><br>また、この女性は父親に十分な治療を受けさせるため、上海など別の都市の病院に移したいと希望していますが、当局が武漢から出ることを制限しているため、連れて行くことができないということです。<br><br>そのうえで「娘として父親が必ず生き続けられるよう願っています。父親は臨時の病院で十分な支援を受けられずパニックになっているようでした。武漢市政府の対応を監視し、多くの患者が生き続けられるようにしてほしい」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:10:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者 有本恵子さんの母 嘉代子さんが死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012274771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拉致被害者 有本恵子さんの母 嘉代子さんが死去</span><time datetime="2020-02-06T19:12"><span>2月6日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061150_2002061152_01_02.jpg" alt="拉致被害者 有本恵子さんの母 嘉代子さんが死去" id="news_image"></div><div>留学先のヨーロッパから北朝鮮に拉致された神戸市出身の有本恵子さんの母親の嘉代子さんが今月３日、兵庫県内の病院で亡くなりました。94歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061150_2002061635_01_04.jpg" alt=""><div>有本嘉代子さんは、昭和58年、イギリス留学を終えてヨーロッパを旅行中に北朝鮮に拉致された有本恵子さんの母親です。<br><br>昭和63年に、恵子さんが北朝鮮にいることが分かって以降、30年以上にわたって、夫の明弘さんとともに救出活動を続けてきました。<br><br>平成９年に拉致被害者の家族会が結成されてからは、全国を回って署名活動や講演を行うようになり、被害者の一刻も早い帰国を訴えてきました。また、横田めぐみさんの母親の早紀江さんと親交が深く、定期的に連絡を取り合っては互いの健康を気遣う仲でした。<br><br>毎朝、神戸市内にある自宅の神棚に手を合わせて被害者の無事を祈り、夜は食卓に娘の分の食事を用意して恵子さんとの再会を誓っていました。また毎年１月12日の恵子さんの誕生日にはケーキや赤飯などを用意して祝い救出への覚悟を新たにしていました。<br><br>94歳と拉致被害者の家族の中で最高齢だった嘉代子さんは、数年前から持病の心臓病が悪化し、平成28年４月に手術を受けて以降は活動に参加することがほとんどできなくなりました。<br><br>その後は入退院を繰り返し、去年９月に一時退院した際には自宅でＮＨＫの取材に応じ「恵子を取り返してほしい。それ以外は何も思い残すことはありません」と話し、肉親の早期帰国に結び付く政府の取り組みを求めていました。<br><br>嘉代子さんはその後再び入院し療養を続けていましたが、家族などによりますと、今月３日の午後、心不全のため兵庫県内の病院で亡くなりました。<br><br>平成14年の日朝首脳会談以降政府が認定している拉致被害者の親で、子どもとの再会を果たせないまま亡くなったのは嘉代子さんで７人目となります。<br><br>夫の明弘さんは「北朝鮮に拉致された恵子を取り戻すために、嘉代子と二人三脚で頑張ってきましたが、妻は力尽きてしまい、今は全く気持ちの整理もつかない状態です」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>去年９月「とにかく恵子を取り返してほしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061316_2002061336_01_04.jpg" alt=""><div>有本嘉代子さんは去年９月に一時退院した際、ＮＨＫの取材に応じていました。<br><br>嘉代子さんは当時体調が安定したため一時退院し、神戸市長田区の自宅で夫の明弘さん（91）に付き添われながらベットに横になった状態で短時間インタビューに応じました。<br><br>嘉代子さんは恵子さんについて「あの子たちも大変な目にあってきたんですから日本に帰ってきてもう一度、生活してほしい」と語りました。<br><br>そのうえで「とにかくこの問題だけは今の時代に片づけていただきたい。とにかく恵子を取り返してほしい。私は一生懸命生きて、一生懸命子どもを育てて、まあ、一生まともなことができたから、何も思い残すことはないんです。だから恵子のことだけです」と述べ、娘との再会への強い思いを語っていました。<br><br>また夫の明弘さんは当時、嘉代子さんを元気づけようと、20代のころの嘉代子さんの写真の、破れたり折れて痛んだりした部分をきれいに修復して、額に入れて見せるなどしていました。<br><br>明弘さんは「それはもういままで見たことのない、顔を見ることができた。恵子というのが１番気になってるわけ。それのためにこの何十年間ずっと晩も寝られんだよなぁ、そんなことばっか考えて生きてきてんやからなぁ。できるだけ長いこと生きてもらわなあかんさかい、いろいろなことをしようねんけれどな、今」と話しました。<br><br>そして「国と国が安心してつきあえるように持って行くのが政治の仕事やねん。恵子は生きているはずやねん。早いところよい話しを聞かせてやりたい」と訴えていました。</div></div><div><h3>曽我ひとみさん「残念のひと言では足りない」</h3><div>拉致被害者の有本恵子さんの母、嘉代子さんが亡くなったことについて、拉致被害者で18年前に帰国した新潟県佐渡市の曽我ひとみさんがコメントを出しました。<br><br>曽我さんは「一刻も早く拉致問題を解決し、家族が抱き合う日が来ることを、家族会はじめ関係者一同願って今まで活動してきたのです。志半ばでどれだけ悔やんでいるだろうかと思うと、残念のひと言では足りないくらいです。私なりに家族会と協力し拉致問題が解決するその日まで、有本さんの気持ちとともにできる範囲で活動を続けていきます」としています。</div></div><div><h3>地村富貴恵さん「解決には一刻の猶予もない」</h3><div>拉致被害者、有本恵子さんの母親の嘉代子さんが亡くなったことについて、北朝鮮に拉致されたあと帰国を果たした地村保志さんと妻の富貴恵さんは「拉致被害者の家族は高齢化し、解決には一刻の猶予もありません。拉致問題が早期に解決され、娘の恵子さんが父である明弘さんと再会できることを心より願っています」とコメントしています。</div></div><div><h3>蓮池薫さん「取り返しのつかない事態が積み上がっている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061751_2002061941_01_06.jpg" alt=""><div>北朝鮮に拉致され18年前に帰国した蓮池薫さんがＮＨＫのインタビューに応じ有本嘉代子さんが亡くなったことについて「どんなに悔しい思いで逝かれたのかと思います。被害者の親が亡くなることは取り返しのつかない事態が積み上がっているということです。政府には『遅れました、早くしましょう』ではすまない話になっていると、改めて感じてもらいたい」と話しました。<br><br>蓮池さんは、被害者家族の高齢化が進んでいる状況について「こう着状態が続く中では解決に向け努力をする一方で、肉親が希望を持ち、１日でも長く待ち続けられる状況を作ることも政府の責任です。帰国に向けた努力がどう展開されるか、希望を持てる情報を、家族に伝えるべきだ」と話しました。<br><br>そして、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に対しては「家族の皆さんが元気なときに返してこそ、解決の意味があるわけで、いなくなったところで被害者を返しても、『なんでいまさら？』ということになりかねない。北朝鮮にとって、いまが拉致問題を動かす最後のチャンスだと思います」と話し、被害者を帰国させる決断を求めました。</div></div><div><h3>飯塚繁雄さん「政府には全力で取り組んでほしい」</h3><div>有本嘉代子さんが亡くなったことについて、田口八重子さんの兄で拉致被害者家族会代表の飯塚繁雄さんは、ＮＨＫの取材に対し、「被害者の帰国を待つ家族が亡くなられたのはとても悲しく、残念なことだ。しかし、長く時間がたてばこうしたことが起きるのは当然のことで、この事態をいちばん深刻に受け止めなければならないのは日本政府だ。毎回『一刻も早い帰国を』と伝えているが、被害者の帰国に向けて全力で取り組んでもらいたい」と話しています。<br><br>田口八重子さんの長男で、母親が拉致された時１歳だった飯塚耕一郎さんは「訃報に接し悲痛な思いです。こうなる前に被害者の帰国が実現できなかったのか、悔やんでも悔やみきれません。40年にわたって家族が会えないまま永遠の別れを迎えるようなことは、もう最後にしなければなりません。北朝鮮の最高指導者は、これ以上、むだに時間を使わず、すべての拉致被害者を帰す決断を今すぐにすべきだ」と話しました。<br><br>また、横田めぐみさんの弟で家族会事務局長の横田拓也さんは「残念でなりません。恵子さんに一目でもよいから会わせてあげたかったです。家族としては、政府にぶれずに強力な交渉を求めるしかなく、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）委員長には、残酷なことはすみやかにやめ、お互いが明るい未来を築けるよう被害者を帰国させる決断を求めたい」と話しました。<br><br>鳥取県米子市の拉致被害者、松本京子さんの兄、孟さんは「先頭に立って被害者の帰国を訴えている嘉代子さんの背中を見ながら運動してきたので残念としか言いようがなく、仲間を失うのは悔しい」と話しました。<br><br>そのうえで「帰りを待つ家族が元気なうちに問題が解決するように頑張っていくしかない。ずるずる月日がすぎないよう政府の力で解決してほしい」と話しました。</div></div><div><h3>増元照明さん「ついにこの日が来てしまった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061751_2002061754_01_06.jpg" alt=""><div>拉致被害者の増元るみ子さんの弟の、増元照明さんはＮＨＫのインタビューに応じ「嘉代子さんは数年前から体調を崩していたと聞いていましたが、ついにこの日が来てしまったのかと感じています。一緒に署名活動をしたことがありますが、足を止めてくれた人たちに、にこやかにお礼をしていた嘉代子さんの姿が思い起こされます」と話しました。<br><br>また、増元さんの母親の信子さんも３年前に亡くなっていて、被害者の家族が高齢化していることについて増元さんは「どうしても娘にもう一度会いたいという強い思いを持ち体を酷使しながらも、長生きしようと頑張っていたのだと思います。政府は、被害者を取り返すためにもっとやれることや、言えることがあるはずです」と話し、被害者を取り戻すための戦略的な取り組みを強く求めました。</div></div><div><h3>市川健一さん「一刻も早く取り戻して」</h3><div>鹿児島県の拉致被害者、市川修一さんの兄、健一さんは「拉致被害者の親もきょうだいも高齢化しているので政府は一刻も早く取り戻してほしい」と訴えました。<br><br>有本嘉代子さんは、30年以上にわたって恵子さんの救出活動を続けてきましたが今月３日の午後、心不全のため兵庫県内の病院で亡くなりました。<br><br>市川健一さんは亡くなった有本さんについて「本当に一生懸命、講演や集会で訴えていらっしゃった。20数年間ともに闘ってきた人が亡くなられるのは悲しくてはがゆく、悔しい気持ちです」と話していました。<br><br>また、市川さんの両親もすでに亡くなっていることを念頭に「拉致被害者の親も、私たちきょうだいも、みんな高齢化しているので政府は一刻も早く取り戻していただきたい。もっとオール日本で闘ってほしい」と述べ被害者全員の帰国に向けた協力を訴えました。</div></div><div><h3>有本恵子さん拉致の経緯</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012274771_2002061625_2002061635_01_06.jpg" alt=""><div>神戸市出身の有本恵子さんはロンドンに留学中の1983年（昭和58年）、行方が分からなくなりました。<br><br>当時23歳。<br><br>旅行先のデンマークのコペンハーゲンから家族に手紙が届いたのが最後でした。<br><br>その５年後の1988年（昭和63年）、突然、消息が明らかになりました。<br><br>同じ拉致被害者で、ヨーロッパを旅行中に行方不明になっていた石岡亨さんから札幌市の実家に手紙が届いたのがきっかけでした。<br><br>手紙には、有本恵子さんと赤ちゃんの写真が同封され「事情があって北朝鮮に長期滞在するようになりました。有本恵子くんともども、助け合ってピョンヤンで暮らしております」などとつづられていました。<br><br>有本さんの家族は娘の帰国に力を貸してほしいと政府や国会議員に働きかけましたが、当時は拉致事件とは判断されず、事態が動かないまま10年以上がすぎました。<br><br>新たな情報が寄せられたのは2002年３月（平成14年）。<br><br>北朝鮮に渡った、よど号ハイジャック事件の実行犯の元妻が、有本さんの拉致に関与したと法廷で証言しました。<br><br>その年の９月に行われた日朝首脳会談で北朝鮮は、初めて有本さんの拉致を認めましたが、よど号グループの関与を否定したうえで、「石岡さんと結婚し子どもも産まれたが1988年11月、一家でピョンヤンの北にある招待所に移った翌日に、暖房用の石炭ガス中毒で家族全員が死亡した」と説明しました。<br><br>しかし、それを裏付ける具体的な証拠は示されず、政府は幼い子どもを連れて突然、不便な場所にある招待所に移動し、その翌日に死亡したとする北朝鮮側の説明は極めて不自然で、信ぴょう性が疑われると判断しました。<br><br>有本さんの両親の明弘さんと嘉代子さんは1997年に（平成９年）被害者の家族会が結成されるとこれに加わり、救出を求める署名活動や講演を行ってきました。<br><br>毎晩、神戸市内の自宅の食卓に娘の分の食事を用意し、誕生日にはケーキを買って娘の救出を誓ってきました。<br><br>有本恵子さんは先月（１月）60歳の還暦を迎えました。</div></div><div><h3>拉致問題の解決は時間との闘いに</h3><div>政府が認定している拉致被害者のうち安否が分かっていない12人の親で、子どもとの再会を果たせずに亡くなった人は、平成14年の日朝首脳会談以降だけでも、有本嘉代子さんで７人になります。<br><br>最近では平成29年12月に拉致被害者、増元るみ子さんの母親の信子さんが90歳で亡くなりました。<br><br>拉致問題は、ことし、最初の事件の発生から43年、被害者の家族会が結成されてから23年となり、解決にあまりにも長い時間がかかる中「生きているうちに再会を果たしたい」という家族の思いはこれまで以上に強くなっています。<br><br>嘉代子さんの死去で、今も健在な親は、有本恵子さんの父親と横田めぐみさんの両親の３人になりました。めぐみさんの父親で、活動の先頭に立ってきた滋さん（87）も入院生活が続くなど、全員が老いという現実に直面していて、拉致問題の解決は時間との闘いになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012274771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:12:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫画「こち亀」 レアキャラでオリパラ盛り上げへ 葛飾区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012275571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画「こち亀」 レアキャラでオリパラ盛り上げへ 葛飾区</span><time datetime="2020-02-06T19:29"><span>2月6日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012275571_2002061903_2002061929_01_02.jpg" alt="漫画「こち亀」 レアキャラでオリパラ盛り上げへ 葛飾区" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックを盛り上げようと、人気漫画「こちら葛飾区亀有公園前派出所」の舞台となっている東京 葛飾区で４年に１度のオリンピックイヤーにだけ漫画に登場するレアなキャラクターを活用したイベントが行われることになりました。</div><div>「こちら葛飾区亀有公園前派出所」、通称「こち亀」は、週刊少年ジャンプで2016年まで連載された人気漫画で、舞台となっている東京 葛飾区は、これまで作者の秋元治さんの協力を得て、さまざまなイベントを行ってきました。<br><br>区は、ことしの東京オリンピック・パラリンピックも「こち亀」で盛り上げようと、夏に新たな観光イベントを行うことを決めました。<br><br>今回、区が注目したのは、「日暮熟睡男（ひぐらし・ねるお）」というキャラクターです。この「日暮熟睡男」は、夏のオリンピックが開かれる年にだけ目を覚まし、未来予知や念力を駆使して難事件を解決する警察官で、40年にわたる連載の中でも10回余りしか登場しないレアなキャラクターとして、ファンの間でも根強い人気があります。<br><br>葛飾区では東京大会に合わせ、７月18日から９月６日まで亀有地区で「日暮熟睡男」を活用したクイズなどのイベントを行うことにしています。<br><br>葛飾区の青木克徳区長は「日暮熟睡男は４年に１度しか登場しないが、結構知られているので、ぜひこのキャラクターで地域を活性化させたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012275571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:29:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相”香港発の別のクルーズ船の外国人 入国拒否の措置”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/k10012275631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相”香港発の別のクルーズ船の外国人 入国拒否の措置”</span><time datetime="2020-02-06T19:35"><span>2月6日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200206/K10012275631_2002061941_2002061943_01_02.jpg" alt="安倍首相”香港発の別のクルーズ船の外国人 入国拒否の措置”" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、総理大臣官邸で開かれた新型コロナウイルスの対策本部で、乗客に感染の疑いが確認された別の香港発のクルーズ船が、近く日本に入港する予定だとしたうえで、このクルーズ船に乗船している外国人について、出入国管理法に基づき日本への入国を拒否する措置をとる考えを明らかにしました。７日午前０時から効力を発生させるとし、今後も同じような事案が確認された場合には同様の措置をとる考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200206%2Fk10012275631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:35:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>