<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>去年政界を引退した谷垣氏 首相に体調の回復を報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/k10011692671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>去年政界を引退した谷垣氏 首相に体調の回復を報告</span><time datetime="2018-10-31T14:47"><span>10月31日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011692671_1810311303_1810311304_01_02.jpg" alt="去年政界を引退した谷垣氏 首相に体調の回復を報告" id="news_image"></div><div>自転車事故で大けがをし、去年政界を引退した自民党の前の幹事長、谷垣禎一氏が、31日、総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣に体調の回復を報告しました。谷垣氏が公の場に姿を見せるのは２年３か月ぶりです。</div><div>谷垣氏は、安倍総理大臣のもとで自民党幹事長を務めていたおととし７月、東京都内で趣味のサイクリング中に転倒して頚髄を損傷する大けがを負い、去年、政界を引退しました。<br><br>いまもリハビリを続ける谷垣氏は、31日昼すぎ、スーツにネクタイ姿で２年３か月ぶりに公の場に姿を見せ、電動車いすで総理大臣官邸を訪れ安倍総理大臣と面会しました。<br><br>そして体調の回復を報告し、「世界情勢が変わる中、安倍総理大臣の存在感は高まっている。その重みを十分に踏まえて力を発揮してもらいたい」と伝えました。<br><br>このあと谷垣氏は、「私の不注意でご迷惑をかけたので、おわびに伺わなければと思っていた。去年12月に退院してリハビリを続け、多少外に出られるところまできたので、おわびと退院のあいさつにうかがった。安倍総理からは療養のねぎらいの言葉をいただいた」と述べました。<br><br>また、「神経系統だけが十分に作用しないが、まだ体力があるので、これから党の幹部などにあいさつもしていきたい」と述べました。<br><br>そして今後の活動については「老兵は死なず消えゆくのみというのがいちばん適切ではないかと思います」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011692671_1810311308_1810311326_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>谷垣氏は、安倍総理大臣のもとで自民党幹事長を務めていたおととし７月、東京都内で趣味のサイクリング中に転倒して頚髄を損傷する大けがを負い、去年、政界を引退しました。<br><br>いまもリハビリを続ける谷垣氏は、31日昼すぎ、スーツにネクタイ姿で２年３か月ぶりに公の場に姿を見せ、電動車いすで総理大臣官邸を訪れ安倍総理大臣と面会しました。<br><br>そして体調の回復を報告し、「世界情勢が変わる中、安倍総理大臣の存在感は高まっている。その重みを十分に踏まえて力を発揮してもらいたい」と伝えました。<br><br>このあと谷垣氏は、「私の不注意でご迷惑をかけたので、おわびに伺わなければと思っていた。去年12月に退院してリハビリを続け、多少外に出られるところまできたので、おわびと退院のあいさつにうかがった。安倍総理からは療養のねぎらいの言葉をいただいた」と述べました。<br><br>また、「神経系統だけが十分に作用しないが、まだ体力があるので、これから党の幹部などにあいさつもしていきたい」と述べました。<br><br>そして今後の活動については「老兵は死なず消えゆくのみというのがいちばん適切ではないかと思います」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181031%2Fk10011692671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 14:47:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ 来年度から通信料２～４割値下げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/k10011692901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドコモ 来年度から通信料２～４割値下げへ</span><time datetime="2018-10-31T15:20"><span>10月31日</span> <span>15時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011692901_1810311529_1810311529_01_02.jpg" alt="ドコモ 来年度から通信料２～４割値下げへ" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＴＴドコモは、来年度から通信料が２割から４割程度の値下げになる新しい料金プランを導入すると発表しました。</div><div>これにより、最大4000億円規模を利用者に還元するとしています。<br><br>携帯電話料金をめぐっては、菅官房長官が今より４割程度下げる余地があると発言していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011692901_1810311531_1810311534_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>これにより、最大4000億円規模を利用者に還元するとしています。<br><br>携帯電話料金をめぐっては、菅官房長官が今より４割程度下げる余地があると発言していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181031%2Fk10011692901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:20:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>島が消えた？ 日本の領海狭まる可能性も 北海道の沖合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/k10011692961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>島が消えた？ 日本の領海狭まる可能性も 北海道の沖合</span><time datetime="2018-10-31T16:02"><span>10月31日</span> <span>16時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011692961_1810311623_1810311625_01_03.jpg" alt="島が消えた？ 日本の領海狭まる可能性も 北海道の沖合" id="news_image"></div><div>北海道北部、猿払村沖合の小島が波や流氷で削られて、なくなった可能性があることが海上保安本部などへの取材でわかりました。島がなくなれば領海が狭まる可能性もあるということで、海上保安本部が今後、現地の状況を調べることにしています。</div><div>この島は、北海道の最北に近い猿払村の沖合、およそ500メートルで確認されていた無人島「エサンベ鼻北小島」です。<br><br>今月上旬、地元の住民から第１管区海上保安本部に「島が見当たらなくなっている」との情報が寄せられたということです。また地元の漁協によりますと、今月15日に漁協の関係者が船を出して調べたところ、島は見つからなかったということです。<br><br>この島は、31年前に測量が行われた当時、海面からの高さがおよそ1.4メートルあり、領海を明確にする目的で国が４年前に名前を付けましたが、海上保安本部の担当者は「波や流氷で削られ、海面より上がなくなった可能性がある」と話しています。<br><br>国連海洋法条約では、島は、周囲を水に囲まれ、高潮時でも水没しないと定義されていますが、島がなくなれば日本の領海が狭まる可能性もあるということで、海上保安本部が今後、現地の状況を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住民「島があったこと知らなかった」</h3><div>猿払村の漁業者の男性は「島があった辺りは浅瀬になっているので船で近づくことはなく島があることも知りませんでした」と話していました。<br><br>また、海沿いにあるホテルの支配人の男性は「島があれば白波が立つので目立つはずだと思いますが、島があったとは気づきませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181031%2Fk10011692961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:02:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>指定暴力団 山口組がハロウィーンで子どもたちに菓子 抗議活動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/k10011693231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>指定暴力団 山口組がハロウィーンで子どもたちに菓子 抗議活動</span><time datetime="2018-10-31T18:04"><span>10月31日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011693231_1810311801_1810311804_01_02.jpg" alt="指定暴力団 山口組がハロウィーンで子どもたちに菓子 抗議活動" id="news_image"></div><div></div><div>ハロウィーンに合わせ国内最大の指定暴力団・山口組が神戸市の総本部に子どもたちを招き入れ菓子を配っていることを受け、31日、一部の住民などが子どもに悪影響を与えるとして初めて抗議活動を行いました。</div><div>神戸市灘区にある指定暴力団、山口組の総本部では例年、ハロウィーンの日に合わせて夕方に子どもたちを招き入れ、菓子を渡しています。<br><br>ことしもおばけの飾り付けなどがされた総本部の敷地内に子どもたちなどが入っていく姿が見られ、このうち幼い娘と訪れた女性によりますと、駄菓子の詰め合わせをもらったということです。<br><br>一方、菓子が配られる夕方を前に、ことし初めて一部の地域の住民や警察などおよそ100人が総本部の前に集まり、「子どもたちの健全な育成に悪影響を与える」として、山口組側に自粛を求めて抗議活動を行いました。<br><br>暴力団が菓子を配ることに規制はなく、捜査関係者によりますと山口組側は、「子どもたちが欲しがるから開いている」と説明しているということですが、警察は、暴力団排除が進む中、地域の住民を懐柔する目的があるとみています。<br><br>抗議活動に参加した男性は、「子どもたちは、よくわからずに暴力団からお菓子をもらってしまうので、大人が阻止すべきだ。地域でスクラムを組んで抗議を続けたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011693231_1810311801_1810311804_01_03.jpg" alt=""><div>神戸市灘区にある指定暴力団、山口組の総本部では例年、ハロウィーンの日に合わせて夕方に子どもたちを招き入れ、菓子を渡しています。<br><br>ことしもおばけの飾り付けなどがされた総本部の敷地内に子どもたちなどが入っていく姿が見られ、このうち幼い娘と訪れた女性によりますと、駄菓子の詰め合わせをもらったということです。<br><br>一方、菓子が配られる夕方を前に、ことし初めて一部の地域の住民や警察などおよそ100人が総本部の前に集まり、「子どもたちの健全な育成に悪影響を与える」として、山口組側に自粛を求めて抗議活動を行いました。<br><br>暴力団が菓子を配ることに規制はなく、捜査関係者によりますと山口組側は、「子どもたちが欲しがるから開いている」と説明しているということですが、警察は、暴力団排除が進む中、地域の住民を懐柔する目的があるとみています。<br><br>抗議活動に参加した男性は、「子どもたちは、よくわからずに暴力団からお菓子をもらってしまうので、大人が阻止すべきだ。地域でスクラムを組んで抗議を続けたい」と話していました。</div></div><div><div>抗議にも参加した住民の暴力団排除運動に携わる垣添誠雄弁護士は、「開催費用は暴力団特有の犯罪収益などで賄われているおそれがあり、子どもにお菓子を受け取らせるのは、違法な資金の獲得活動を肯定することになりかねない」と指摘しています。<br><br>一方、現在の法律や兵庫県の条例ではこうした催しを規制するには限界があるとして、「例えば、福岡県の条例では、『青少年を事務所に立ち入らせてはならない』と定めているところもある。条例の改正などでの規制も検討すべきだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181031%2Fk10011693231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:04:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハロウィーン本番 東京 渋谷などで警視庁が警戒強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/k10011693221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハロウィーン本番 東京 渋谷などで警視庁が警戒強化</span><time datetime="2018-10-31T18:22"><span>10月31日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011693221_1810311817_1810311822_01_03.jpg" alt="ハロウィーン本番 東京 渋谷などで警視庁が警戒強化" id="news_image"></div><div>ハロウィーンの31日、警視庁は仮装した大勢の人が集まる渋谷などに、機動隊など警察官数百人を配置して警戒を強化しています。</div><div>東京・渋谷のスクランブル交差点周辺には、夕方から仮装した人たちが集まり始め、午後５時には歩道などがかなり混雑して歩きにくくなっています。<br><br>警視庁は、機動隊など警察官数百人を配置して警戒に当たっています。<br>「ＤＪポリス」と呼ばれる機動隊の広報班がマイクを使って誘導にあたっていて、外国人も多く集まるため、英語などでも呼びかけを行うということです。<br><br>また、制服の警察官が交差点近くに数メートル置きに立って、歩きながらの写真撮影をやめることや信号を守るよう声をかけていました。警視庁は、さらに混雑が激しくなれば、周辺の道路の車両の通行を規制することにしています。<br><br>渋谷では、ハロウィーン前の週末から仮装した若者などが大勢集まっていて、今月28日には、通りかかった軽トラックが集まった人に取り囲まれて横倒しにさせられたほか、暴行や痴漢の疑いで逮捕者も出ています。<br><br>警視庁は、１日の未明まで警戒を続けることにしていて、マナーを守って楽しむよう呼びかけています。<br><br>近くの大学に通う男性は「きょうは人が多くて騒がしいので、ほかの場所に移動したいと思う。集まる人はマナーを守ってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>渋谷 ごみ袋５万枚配布</h3><div>仮装した人たちなどで混雑が予想される東京・渋谷区では、マナーを守って楽しんでもらうため、ごみ袋、５万枚を用意して無料で配っています。<br><br>渋谷でのハロウィーンをめぐっては、毎年、仮装した人たちが大勢集まるなか、割れた酒の瓶とみられるガラスの破片や空き缶、それに、たばこの吸い殻など、路上に散乱するごみが問題となっています。<br><br>ハロウィーンの31日、渋谷区と企業などが協力してカボチャをイメージしたごみ袋、５万枚を用意し、渋谷駅周辺の８か所で無料で配っています。<br><br>このうち渋谷区宇田川町に臨時に設けられるトイレの前では、担当スタッフが「ごみ袋を配布しています」と呼びかけながら、繁華街に向かう若者らに手渡していました。<br><br>埼玉県から来た21歳の会社員の女性は、「かわいいし便利なのできょうはこの袋にごみを入れて帰ります」と話していました。<br><br>また、横浜から来た16歳の男子高校生は「ごみ袋を渡されたからには落ちているごみを拾って帰ろうと思います」と話していました。<br><br>渋谷区環境政策課の國副隆課長は「自分で出したごみを持ち帰るのもひとつのマナーです。駅の周辺に設置されたエコステーションでもごみを集めているので、ポイ捨てをせずにごみを処理してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>群集心理も影響か</h3><div>東京・渋谷などで起きたハロウィーンでのトラブルについて、社会心理学が専門の東洋大学の戸梶亜紀彦教授は、大勢の人が集まった時に見られる、「群集心理」と呼ばれるふだんとは異なる心理状態が働いたのではないかと指摘しています。<br><br>戸梶教授は「大勢の人が集まると無意識のうちに人と同じ行動をとってしまう『同調行動』と呼ばれることがおきやすい。悪い行動でも追従しやすい傾向がある」と話しています。<br><br>そして「特にハロウィーンでは仮装をしているのでより匿名性が高まり、自分が自分ではない感覚に陥り無責任な行動を取りやすくなる。物を壊したりゴミを散らかすなどの行為を見ても、『みんながやっているならかまわない』と責任が分散されるような感覚を持ったのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで「渋谷の駅前は近年、サッカーのワールドカップの応援などあらゆるイベントのたびに大勢の人が集まっている。ふだん許されないことが許される場のように感じる人もいて、それは年々エスカレートしているように感じる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181031%2Fk10011693221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:22:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 渋谷 センター街のビルで火事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/k10011693331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 渋谷 センター街のビルで火事</span><time datetime="2018-10-31T18:53"><span>10月31日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011693331_1810311826_1810311828_01_03.jpg" alt="東京 渋谷 センター街のビルで火事" id="news_image"></div><div>31日夜、東京・渋谷の中心部にあるビルから火が出ました。現場周辺はハロウィーンを楽しむ多くの若者などで混雑していて、東京消防庁が消火活動を進めています。</div><div>31日午後６時すぎ、東京・渋谷区宇田川町の渋谷センター街にあるビルの屋上から火が出ていると、東京消防庁に通報がありました。<br><br>消防によりますと、火事が起きたビルは地下１階から地上６階まである飲食店などが入る複合ビルで、２階の内壁から火が出て、ダクトを通じて火や煙が広がったとみられるということです。<br><br>ＮＨＫのヘリコプターから撮影した映像では、ビルの屋上のダクト付近から火の手が上がっているのが確認できます。<br><br>消防によりますと、現在も延焼中で、はしご車などを現場に出して消火活動を進めています。今のところ、けが人は確認されていないということです。<br><br>火事が起きた現場は、渋谷駅から北西に300メートルほどの飲食店などが建ち並ぶ繁華街の一角で、現場周辺はハロウィーンを楽しむ多くの若者などで混雑し、騒然とした雰囲気になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181031%2Fk10011693331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:53:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 公明 旧優生保護法の不妊手術で救済の基本方針まとめる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/k10011693411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 公明 旧優生保護法の不妊手術で救済の基本方針まとめる</span><time datetime="2018-10-31T18:55"><span>10月31日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181031/K10011693411_1810311852_1810311855_01_02.jpg" alt="自民 公明 旧優生保護法の不妊手術で救済の基本方針まとめる" id="news_image"></div><div></div><div>旧優生保護法のもとで強制的に不妊手術が行われていた問題で、自民・公明両党の作業チームは、手術を受けた人たちに多大な苦痛を与えたとして深く反省しおわびするとともに対象者に一時金を支給するなどとした救済の基本方針をまとめました。作業チームは、野党側にも協力を呼びかけ、来年の通常国会に、議員立法の形で必要となる法案を提出する方針です。</div><div>平成８年まで施行された旧優生保護法のもとで、本人の同意の無いまま、全国でおよそ１万6500人に不妊手術が行われていた問題で、救済策を検討している自民・公明両党の作業チームは31日、基本方針を取りまとめました。<br><br>基本方針では、手術を受けた人たちに、多大な身体的、精神的な苦痛を与えたとして、深く反省しおわびするとともに、対象者に一律の額の一時金を支給するとしています。<br><br>一方で、おわびの主体については明確にしておらず、作業チームでは、法律が議員立法の形式で成立した経緯も踏まえ、今後、政府だけではなく、立法機関の関与も含めた表現を検討したいとしています。<br><br>救済の対象は、本人が同意したケースも含め、精神障害や遺伝性の疾患などを理由に手術を受けたおよそ２万5000人です。<br><br>救済を受けるには、厚生労働大臣の認定が必要となりますが、当時のカルテなどの資料が残っていなくても、専門家で構成する審査機関で、医師の所見も取り入れて総合的に審査するとしています。<br><br>作業チームでは、一時金の具体的な額などについてさらに検討を進めたうえで、野党側にも協力を呼びかけ、来年の通常国会に、議員立法の形で必要となる法案を提出する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>作業チーム座長「われわれにも責任ある」</h3><div>作業チームの座長を務める自民党の田村元厚生労働大臣は記者団に対し「本人の同意があったとしても、優生思想が根底にある中で手術を受けた方に対して、われわれにも責任があるという思いがあり、今回、おわびをするとともに一時金を支払うという形を決めた。救済策が１人でも多くの人に知ってもらえるよう周知を徹底し、本人の意思で申請してもらいたい」と述べました。<br><br>また「おわび」の主体について、田村氏は「旧優生保護法は、もともと議員立法で作ったものだ。おわびするのは政府だけではなく、われわれ立法機関も含めた書き方になると考えており、検討したい」と述べました。</div></div><div><h3>今後の課題は</h3><div>手術を受けた人を１人でも多く救済につなげるために今後、課題となるのが、各都道府県で見つかっている手術の記録をもとに本人に“通知”するか、その取り扱いです。<br><br>厚生労働省によりますと、手術を受けた個人を特定できる記録は、ことし９月の時点で、27の都道府県で合わせて3033人分が見つかっていますが、ほとんどの都道府県は記録の存在を本人に通知していません。<br><br>厚生労働省は、本人に通知すべきかどうか対応策を示しておらず、与党の作業チームは31日、通知はせずに当事者から申請を求める方針を示しました。<br>理由として「本人が手術のことを家族に伝えていない」など通知を望んでいない人がいる可能性があるからなどとしています。<br><br>一方で、国を相手に裁判を起こした原告の弁護団などからは「手術を受けたことを知らない当事者もいるので、１人でも多くの人を救済につなげるためにも記録が見つかった人には通知すべきだ」という声もあがっていて、今後、プライバシーを保護しながら見つかった記録をどう活用していくか、議論が求められます。</div></div><div><h3>全国弁護団 共同代表「今後の判決踏まえ まだまだ議論必要」</h3><div>旧優生保護法をめぐる問題について、全国弁護団の共同代表を務める新里宏二弁護士は、与党の作業チームが示した基本方針について「一時金の支給額や、謝罪の内容などについて、今行っている裁判の今後の判決を踏まえて、まだまだ議論していく必要がある」と話していました。<br><br>また、今回、作業チームがプライバシーの保護を理由に本人に補償制度などを通知しない方針を示したことについては「手術を受けたこと自体を知らない人も多くいるので、プライバシーを守りながら救済し通知する仕組みを考えるべきだ」と指摘しました。</div></div><div><h3>原告「声をあげてよかった」</h3><div>訴えを起こしたひとり、仙台市内の70代の女性は16歳の時に軽度の知的障害とされ、旧優生保護法のもとで不妊手術を強制されたということです。<br><br>女性は、日本弁護士連合会に人権救済の申し立てをして国に補償を求めるなど平成９年から被害を訴え続けていましたが、国は当時は合法だったとして補償を認めてきませんでした。<br><br>女性は「これまで長かったですが、声をあげてよかったと思う。ただ、反面で人生を返してもらいたいという悔しい思いも消えません」と話しました。<br><br>一方で、女性が優生手術を受けたという記録は宮城県には残っておらず、「書類のない人は審査するということだが、証拠の書類を消したのは行政側の責任なので、きちんとみんなに補償してほしい」と訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181031%2Fk10011693411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:55:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>