<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東名高速あおり運転４人死傷 １審判決を破棄差し戻し 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/k10012204311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東名高速あおり運転４人死傷 １審判決を破棄差し戻し 東京高裁</span><time datetime="2019-12-06T13:31"><span>12月6日</span> <span>13時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204311_1912061220_1912061230_01_03.jpg" alt="東名高速あおり運転４人死傷 １審判決を破棄差し戻し 東京高裁" id="news_image"></div><div>おととし神奈川県の東名高速道路で、あおり運転の末に家族４人を死傷させた罪に問われた被告について、２審の東京高等裁判所は、１審に続いて被告の行為は危険運転の罪に当たると判断したうえで、１審の手続きに違法な点があったとして１審で審理をやり直すよう命じました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204311_1912061110_1912061114_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>おととし東名高速道路で、あおり運転を受けて停車したワゴン車が後続のトラックに追突され一家４人が死傷した事故では、福岡県中間市の無職、石橋和歩被告（27）が危険運転致死傷などの罪に問われました。<br><br>１審の横浜地方裁判所は、被告が車を止めたことで追突事故の危険が高まり、危険運転の罪に当たると判断して懲役18年を言い渡し、被告側が控訴しました。<br><br>６日の２審の判決で東京高等裁判所の朝山芳史裁判長は「被告の妨害運転によって被害者は高速道路に車を止めるという極めて危険な行為を余儀なくされた。一連の行為と結果との因果関係を認めて、危険運転の罪を適用した１審の判断に誤りはない」として、１審に続いて危険運転の罪に当たるという判断を示しました。<br><br>その一方で「１審の裁判員裁判では、裁判の前の手続きで裁判所が検察と弁護側の双方に、危険運転の罪に当たらないという見解を表明していて、違法で明らかな越権行為だ。量刑に影響を与えた可能性がなかったとは言えず、被告に主張の機会を十分に確保しなかった点も違法だ」と指摘して１審の判決を取り消し、改めて横浜地方裁判所で審理をやり直すよう命じました。</div></div><div><h3>遺族「裁判 さらに長引くのは歯がゆい」</h3><div>亡くなった萩山嘉久さん（当時45）の母の文子さん（79）は判決後の会見で「審理を差し戻すという判決は予想していなかったので驚きました。被告に早く刑に服してほしいと思っていただけに、裁判がさらに長引くのは歯がゆい気持ちです。今後、１審の懲役18年の刑より軽くならなければいいなと思います」と話していました。</div></div><div><h3>弁護士「公正・適切な判断」</h3><div>石橋被告の弁護人の高野隆弁護士は判決後に会見を開き、「きょうの差し戻しの判断は決して裁判員の意見を否定するものではない。被告が車を停止させた停止行為について裁判所は危険運転の罪に当たらないという見解を被告や弁護士に表明していたのに、その後、一切明らかにしないまま判決で逆の結論を出してきたことは非常にアンフェアであり、２審の判断は理にかなって公正、適切だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191206%2Fk10012204311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 13:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女優の沢尻エリカ被告を起訴 麻薬取締法違反の罪で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/k10012204671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女優の沢尻エリカ被告を起訴 麻薬取締法違反の罪で</span><time datetime="2019-12-06T14:34"><span>12月6日</span> <span>14時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204671_1912061433_1912061434_01_02.jpg" alt="女優の沢尻エリカ被告を起訴 麻薬取締法違反の罪で" id="news_image"></div><div></div><div>合成麻薬を所持していたとして逮捕された女優の沢尻エリカ被告が麻薬取締法違反の罪で起訴されました。沢尻被告の弁護士は保釈を請求し、裁判所が今後、保釈を認めるか判断することになります。</div><div>起訴されたのは、女優の沢尻エリカ被告（33）です。<br><br>沢尻被告は11月16日、東京 目黒区の自宅マンションで合成麻薬のＭＤＭＡの入ったカプセルを所持していたとして逮捕されていました。<br><br>自宅からはほかにＬＳＤのしみこんだ紙も見つかっていて、これまでの調べに対して、いずれについても所持を認め、「数週間前に知人から渡された」と供述しているということです。<br><br>供述などをもとに、警視庁はＭＤＭＡを沢尻被告とともに所持したとして知人でファッションデザイナーのＮＡＯＫＩ（なおき）、本名、横川直樹容疑者（38）を11月26日に逮捕しています。<br><br>捜査関係者によりますと、沢尻被告は、10年以上前から複数の違法薬物を使っていたと認めているということですが、尿を鑑定した結果は、違法薬物の反応が出ない陰性でした。<br><br>東京地方検察庁は勾留期限の６日、麻薬取締法違反の罪で沢尻被告を起訴しました。<br><br>起訴されたことを受けて、沢尻被告の弁護士が裁判所に保釈を請求しました。<br><br>沢尻被告は現在、警視庁の東京湾岸警察署に身柄を勾留されていて、裁判所が今後、保釈を認めるか判断することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191206%2Fk10012204671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 14:34:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>納税など個人情報入りハードディスク 廃棄業者がネット競売に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/k10012204361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>納税など個人情報入りハードディスク 廃棄業者がネット競売に</span><time datetime="2019-12-06T15:24"><span>12月6日</span> <span>15時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204361_1912061136_1912061136_01_02.jpg" alt="納税など個人情報入りハードディスク 廃棄業者がネット競売に" id="news_image"></div><div>納税などに関する大量の個人情報が入った神奈川県庁のハードディスクが、破棄を請け負った業者の担当者によって、インターネットのオークションに出品され、外部に流出していたことがわかりました。</div><div>神奈川県によりますと、流出が確認されたのは、容量が合わせて27テラバイトにのぼる９個のハードディスクで、個人や企業の名前が記された納税通知書など、大量の個人情報を含む行政文書が蓄積されていたということです。<br><br>これらのハードディスクは、県がリース会社から借り、県庁の各部署の情報を蓄積する共有サーバーに使用していたもので、交換のため、データを初期化してことし４月に返却していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204361_1912061136_1912061512_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>リース会社は、データが復元できないようハードディスクを破壊するよう、情報機器の破棄や再生を手がける東京 中央区の業者、「ブロードリンク」に指示していましたが、担当した社員がその処理をせずにハードディスクを持ち出し、インターネットのオークションサイトに出品していたということです。<br><br>９個を落札した人が復元ソフトで確認したところ、大部分のファイルは壊れていた一方、納税に関する個人情報を含むファイルがみつかったということです。<br><br>県によりますと、持ち出した社員は会社に対し、ネットオークションに合わせて18個のハードディスクを出品したと話しているということで、神奈川県は未回収の９個について確認を急いでいます。<br><br>「ブロードリンク」は、「セキュリティ対策を万全にやってきたので、これで大丈夫だろうという認識があったが、このような事態を招いて大変申し訳ありません」と話していて、６日、警察に被害届を提出したとしています。</div></div><div><h3>防衛相「防衛省も契約あり調査指示」</h3><div>河野防衛大臣は閣議のあとの記者会見で「防衛省も平成30年度に、およそ40万円の契約があることが判明している。しっかり調査をするよう指示したところだ。このようなことが起きないように、対応させたい」と述べました。</div></div><div><h3>埼玉県も「富士通リース」と契約</h3><div>この問題に関連し、埼玉県では県庁内の複数の部局が神奈川県庁と同じ「富士通リース」からサーバーをリースしていることがわかり、県は庁内のすべての部局のサーバーの契約の状況などについて、さらに詳しい調査を始めました。<br><br>県では、ハードディスクの破棄がどのように行われていたかについても調べたうえで、早急に調査結果をとりまとめることにしています。<br><br>埼玉県の行政文書については、現段階で同様の流出は確認されていないということですが、県情報システム課は「業界の中では大手の業者であり、影響範囲がとても大きい。早急に調査結果を取りまとめ、対応を検討したい」としています。</div></div><div><h3>千葉県「富士通リース」に報告求める</h3><div>千葉県によりますと、千葉県庁も財務や給与などのシステムで、神奈川県庁と同じ「富士通リース」からハードディスクを含むサーバーをリースしていて、「富士通リース」に対して、これまでのハードディスクの破棄などに問題がなかったか、改めて報告するよう求めているということです。<br><br>現在のところ、千葉県の行政文書の流出は確認されていないということです。<br><br>千葉県庁でのハードディスクの破棄については、県庁内で職員が立ち会う中で、業者に物理的に破壊させるほか、県庁の外で破壊する際には、業者に対してディスクの製造番号がわかる状態で壊した写真を撮影し、提出するよう求めているということです。<br><br>ただ、中には物理的にディスクを壊さず、県庁の外で業者がデータを消去するだけの場合もあり、この際には、いつ、どのような形で完全消去したか、報告書に書かせるだけの対応となっています。<br><br>千葉県情報システム課は「今回の件を受けて、千葉県でもデータ流出のおそれがないよう、新たな対応を検討したい」と話しています。</div></div><div><h3>茨城県も富士通リースと契約</h3><div>大量の個人情報が入った神奈川県庁のハードディスクが外部に流出した問題に関連し、茨城県でも神奈川県庁と同じ「富士通リース」からハードディスクを借り受けていることが分かり、県は富士通リースに対し、今回の問題の事実関係を確認するとともに再発防止策を示すよう求めています。<br><br>県によりますと、富士通リースからは現在、ハードディスク４台をリースで借り受けていて、いずれも外部からのメールの添付ファイルにウイルスが含まれていた場合に、そのウイルスを無害化するための機器として、使用しているものだということです。<br><br>一方、過去に富士通リースから借り受け、返却したハードディスクがあるかどうかについては、確認中だとしています。<br><br>ハードディスクを返却したあとの取り扱いについて県は、富士通リースとの間で、一切のデータを消去して証明書を提出し、さらに物理的に破壊する場合には、その写真を提出するといった対応をする契約を文書で取り交わしているということです。<br><br>現在のところ、県の行政文書の流出は確認されていないということですが、県は富士通リースに対し、今回の神奈川県庁での問題の事実関係を確認するとともに、今後の再発防止策を示すよう求めています。</div></div><div><h3>専門家「自治体や企業は、再度、対策を検討をすべき」</h3><div>重要データのセキュリティーに詳しい、明治大学総合数理学部の菊池浩明教授は、今回の情報流出について「自治体が情報管理のコンプライアンスを高めているなかで、大量の情報流出が起きたことは大変残念で、恥ずかしいことだ。神奈川県という大きな自治体で、かつ、専門業者も多い地域で、このような流出が起きたことは深刻で、より小さな自治体では、さらに心配な状況だ。データ廃棄の委託先が適切に業務を行っているか、調べ直す必要がある」と指摘しています。<br><br>菊池教授によりますと「ディスクから、ファイルが消えているように見えても、データ自体は残っていることがよく知られていて、データを組み合わせれば、ファイルを容易に復元できる」ということです。<br><br>そして、ファイルの復元を防ぐには「ディスクのすべての領域にデータを上書きしてしまうことが有効な方法で、専用のソフトを使えば比較的、簡単にできる」としています。<br><br>また、こうした措置については「専門性のある業者に任せることは妥当なことだが、ディスクを上書きした記録を提出させたり、ハードディスクを破壊する契約の場合は、その画像を提出させたりすることが有効だ」と話しています。<br><br>菊池教授は「今回は、たまたま専門家が見つけて悪用が防げたが、国民の重要な情報が、闇のマーケットに出回ったら大問題だ。自治体や企業は、今回の流出を受けて、再度、対策を検討すべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191206%2Fk10012204361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 15:24:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフル患者数 今シーズン初めて全都道府県で増加 対策徹底を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/k10012204791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフル患者数 今シーズン初めて全都道府県で増加 対策徹底を</span><time datetime="2019-12-06T15:49"><span>12月6日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204791_1912061537_1912061550_01_02.jpg" alt="インフル患者数 今シーズン初めて全都道府県で増加 対策徹底を" id="news_image"></div><div></div><div>インフルエンザの流行が広がってきていて、国立感染症研究所によりますと、１週間の患者の数は、今シーズン初めてすべての都道府県で増加しました。今シーズンは流行の時期が例年より早くなっていて、専門家は「流行のピークに向けて、患者の急増が続くと考えられる。手洗いなど対策を徹底してほしい」と呼びかけています。</div><div>国立感染症研究所によりますと、今月１日までの１週間に、全国およそ5000の医療機関を受診したインフルエンザの患者は、２万7393人でした。<br><br>その結果、１医療機関当たりの患者数は5.52人で、全国の患者数は推計で18万4000人と、前の週に比べておよそ８万人増えました。<br><br>１医療機関当たりの患者数を都道府県別に見ますと、<br>▽最も多い北海道が16.76人、<br>▽青森県が15.48人、<br>▽石川県が10.52人、<br>▽富山県が10.42人、などとなっていて、<br>今シーズン初めて、すべての都道府県で増加しました。<br><br>今シーズンは流行の時期が例年より数週間から１か月ほど早くなっていて、休校や学級閉鎖は全国で933施設と、前の週の1.9倍、去年の同じ時期のおよそ９倍に上り、子どもを中心に流行が広がっています。<br><br>国立感染症研究所の砂川富正室長は「今後、流行のピークに向けて、患者の急増が続くと考えられる。子どもからお年寄りまで、手洗いやせきのエチケットを徹底し、感染の予防や拡大の防止に努めてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191206%2Fk10012204791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 15:49:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆参両院 会期末の9日に本会議開催で合意 野党側は延長要求へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/k10012204781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆参両院 会期末の9日に本会議開催で合意 野党側は延長要求へ</span><time datetime="2019-12-06T16:01"><span>12月6日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204781_1912061540_1912061601_01_02.jpg" alt="衆参両院 会期末の9日に本会議開催で合意 野党側は延長要求へ" id="news_image"></div><div></div><div>衆参両院は会期末の来週９日に、それぞれ本会議を開くことを決めました。野党側は会期の延長を求める方針なのに対し、与党側は成立していない法案を継続審議にするなど、会期末の手続きを行って閉会する考えです。</div><div>衆参両院の議院運営委員会は、それぞれ理事会で与野党が今後の日程を協議しました。<br><br>このなかで与党側は、会期末の来週９日に本会議を開き成立していない法案を継続審議にするなど、会期末の手続きを行いたいと提案しました。<br><br>これに対し野党側からは「桜を見る会」をめぐり、さらに質疑が必要だとして、会期を延長するよう求める意見も出されましたが、９日に衆参両院の本会議を開くことでは与野党が合意しました。<br><br>野党側は会期の延長を求める方針なのに対し、与党側は成立していない法案を継続審議にするなど、会期末の手続きを行って閉会する考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191206%2Fk10012204781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 16:01:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立民 枝野代表 国民・社民に合流に向けた協議呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/k10012204921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民 枝野代表 国民・社民に合流に向けた協議呼びかけ</span><time datetime="2019-12-06T16:26"><span>12月6日</span> <span>16時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204921_1912061642_1912061643_01_02.jpg" alt="立民 枝野代表 国民・社民に合流に向けた協議呼びかけ" id="news_image"></div><div>立憲民主党の枝野代表は、国民民主党の玉木代表、社民党の又市党首と会談し、野党勢力の結集を目指したいとして、党の合流にむけた協議を呼びかけました。</div><div>立憲民主党の枝野代表は、６日午後、国会で会派をともにしている国民民主党の玉木代表、社民党の又市党首と会談しました。<br><br>そして「より強力に安倍政権に対じし、政権を奪取するために、われわれとともに行動してもらいたい」と述べ、党の合流にむけた協議を呼びかけました。<br><br>これに対し、玉木氏は「大きなかたまりを作るという方向性は一致している」と述べたうえで、合流後の党名などについては対等な立場で協議したいという考えを伝えました。<br><br>また、又市氏は「提案を重く受け止めて、党に持ち帰って議論したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191206%2Fk10012204921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 16:26:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環境省などの庁舎ですべての店がレジ袋廃止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/k10012204951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>環境省などの庁舎ですべての店がレジ袋廃止</span><time datetime="2019-12-06T16:58"><span>12月6日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191206/K10012204951_1912061650_1912061658_01_02.jpg" alt="環境省などの庁舎ですべての店がレジ袋廃止" id="news_image"></div><div></div><div>東京 霞が関の環境省などが入る庁舎で、すべての店が６日からレジ袋の使用をやめることになり、小泉環境大臣らがマイバッグで買い物をして取り組みをＰＲしました。</div><div>環境省などはプラスチックごみを削減するため、来年７月から全国の小売店にレジ袋の有料化を義務づける方針です。<br><br>環境省と厚生労働省が入る東京 霞が関の中央合同庁舎５号館では、６日からすべての店でレジ袋の有料化ではなく、使用自体をやめることになりました。<br><br>６日は小泉環境大臣と加藤厚生労働大臣、それにセブン＆アイ・ホールディングスの井阪隆一社長らが、地下１階のコンビニエンスストアを訪れ、それぞれマイバッグで買い物をしてこの取り組みをＰＲしました。<br><br>小泉大臣は「レジ袋の消費量はプラスチックごみ全体の２％から３％にすぎないが、身近なことからごみ問題への関心を高めるきっかけになる。まずは環境省や政府が着実に行動を始めることが大切だ」と話しました。<br><br>また、井阪社長は「こうした取り組みを通じて、お客様と一緒に意識を高めていきたい」と話していました。<br><br>買い物に訪れた厚生労働省の20代の職員は「いらないと思っていてもレジ袋に入れてもらうことがあった。マイバッグを使うことでごみの削減に貢献できるのならよいことだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191206%2Fk10012204951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 16:58:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>