<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>黒川検事長 賭けマージャン報道「事実関係承知せず」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012437771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長 賭けマージャン報道「事実関係承知せず」官房長官</span><time datetime="2020-05-20T18:58"><span>5月20日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012437771_2005201803_2005201821_01_02.jpg" alt="黒川検事長 賭けマージャン報道「事実関係承知せず」官房長官" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で外出自粛の要請が続く中、東京高等検察庁の黒川検事長が今月、東京都内で新聞記者と賭けマージャンをした疑いがあると報じられたことについて、菅官房長官は記者会見で「事実関係の詳細を承知しておらず、コメントは控えたい」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012437771_2005201803_2005201821_01_03.jpg" alt=""><div>「文春オンライン」は、東京高等検察庁の黒川弘務検事長が、新型コロナウイルスの感染拡大で外出自粛の要請が続く中、今月、東京都内で新聞記者と賭けマージャンをした疑いがあると報じました。<br><br>これについて、菅官房長官は午後の記者会見で、「報道は承知しているが、事実関係については詳細を承知しておらず、コメントは差し控えたい。いずれにせよ、法務省で適切に対応する」と述べました。<br><br>また記者団が、検察庁法改正案の今の国会での成立見送りの判断に影響したのかと質問したのに対し、菅官房長官は、「全く違う」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は衆議院内閣委員会で、「報道は承知をしているが、事実関係については詳細を承知していないので、発言を控える」と述べました。<br><br>また、立憲民主党などの会派に所属する柚木道義氏が、黒川検事長について、「間違っても捜査される側にあたるような行為を一切行っていないという認識か」と質問されたのに対し、「指摘の点は、報道を前提にしたものと考えられるが、事実関係について詳細を承知しておらず、コメントすることは差し控えたいと思う」と述べました。</div></div><div><h3>朝日新聞社 50代男性社員の参加を認める</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012437771_2005201805_2005201821_01_04.jpg" alt=""><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言のさなかの今月、賭けマージャンをしていた疑いがあると報じた「文春オンライン」は、産経新聞の記者2人と朝日新聞の元記者が参加していたと報じています。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、朝日新聞社は50代の東京本社の男性社員が今月1日と13日の夜にマージャンに参加していたことを認め、「勤務時間外の個人的行動ではありますが、不要不急の外出を控えるよう呼びかけられている状況下でもあり、極めて不適切な行為でおわびします」と回答しました。<br><br>また、マージャンで現金を賭けていたかどうかについては「事実関係を調査している」としています。</div></div><div><h3>産経新聞社</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012437771_2005201852_2005201853_01_06.jpg" alt=""><div>一方、産経新聞社は「取材に関しては、従来からお答えしていません」としています。</div></div><div><h3>東京高検「コメントできない」</h3><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言のさなかの今月、賭けマージャンをしていた疑いがあると「文春オンライン」で報じられたことについて東京高検は「コメントできない」としています。</div></div><div><h3>自民幹部「辞めざるをえない」</h3><div>自民党の幹部は「本当であれば、賭けマージャンは、まずい。辞めざるをえないだろう」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「進退に直結する話だ」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し「黒川氏は東京高等検察庁の検事長という立場にあり、事実であれば、即刻、進退に直結する話だ。注視していきたい」と述べました。<br><br>また、安住国会対策委員長は「賭けマージャンをやるような人の定年を延長したのであれば、任命者の責任を問わないといけない。検察は、ほかのどの組織よりも清廉さや潔白さがなければ、国民の信頼を得て仕事をすることは無理だ。また国民が自粛生活を行っている中で、賭けマージャンをやっていたとすれば、組織のリーダーとして失格と言わざるをえない。直ちに辞任すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 蓮舫参院幹事長「政府は事実を明らかに」</h3><div>立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、記者団に対し、「国民に自粛を要請しているさなかに賭博という違法行為を行っていたとは思えないが、政府は本人にヒアリングをして事実関係を明らかにするべきだ。刑法に違反するような人が、国民の立場に立って巨悪を捕まえられるとはとても思えず、事実なら人事院の指針に沿って処分するべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「説明なければ任にあらず」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者会見で「事実であれば、刑法の賭博罪などにあたり、最高責任者である検事総長に就くことは国民が納得しないし、今の検事長ポストにとどまることが適切かどうかも問われる。自身の口で事実関係を明らかにするべきで、説明責任を果たせないならば、『任にあらず』とならざるをえない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 石田政調会長「事実なら職務続けられず」</h3><div>公明党の石田政務調査会長は、記者会見で「検察は法と証拠に基づいて適正に職務を遂行していると思っているが、報道が事実であれば、賭けマージャンはやってはいけないことで、職務を続けられる話ではないだろう」と述べました。</div></div><div><h3>維新 遠藤国対委員長「事実であれば甚だ遺憾だ」</h3><div>日本維新の会の遠藤国会対策委員長は、ＮＨＫの取材に対し、「事実であれば、甚だ遺憾だ。本来、きちんと範を示すべき検察官が賭けマージャンをしていたとすると、検事長の職を辞めざるをえない」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「即時罷免 政権の責任は重大」</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で「事実であれば、検事長の座にとどまることは許されず、即時、罷免するべきだ。安倍政権は、閣議決定までして黒川氏の定年を延長しており、単なる任命責任で済ませられる問題ではない。政権の責任は重大で厳しく問われる」と述べました。</div></div><div><h3>社民 福島党首「説明責任を尽くすべき」</h3><div>社民党の福島党首は、記者会見で「日本は賭博を禁止しているので、賭けマージャンは刑法違反になる。また緊急事態宣言が出ている中でやっていたということで、もし事実であれば、2つの意味で極めて問題だ。黒川検事長はきちんと説明責任を尽くすべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012437771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 18:58:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 関西2府1県を解除へ 首都圏・北海道は継続方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/k10012438201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 関西2府1県を解除へ 首都圏・北海道は継続方針</span><time datetime="2020-05-20T20:54"><span>5月20日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200520/K10012438201_2005202055_2005202056_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 関西2府1県を解除へ 首都圏・北海道は継続方針" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う緊急事態宣言について、政府は21日、大阪、京都、兵庫の関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続する方針を固め、21日開かれる諮問委員会に諮ることになりました。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について、政府は、残る8都道府県の解除が可能かどうか、21日判断することにしていて、首都圏と関西は生活圏などを考慮し、一体的に検討しています。<br><br>解除の判断にあたり、菅官房長官は「感染状況、医療提供体制、監視体制の3点に特に注目したうえで、総合的に判断することになっている」と述べました。<br><br>このうち、感染状況について、政府は「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり、0.5人程度以下」になることを目安の1つとしていて、関西の大阪、京都、兵庫の2府1県はこの目安を満たしていることなどから、宣言を解除する方針を固めました。<br><br>一方、首都圏の1都3県では、東京と神奈川で目安を満たしておらず、同じく目安を満たしていない北海道も含め、宣言を継続する方針です。<br><br>政府は21日、こうした方針を、感染症の専門家などでつくる「諮問委員会」に諮ったうえで、衆参両院の議院運営委員会で報告と質疑を行い、対策本部で正式に決定することにしています。<br><br>ただ、解除された地域でも、感染防止策を徹底しなければ感染が再び拡大するおそれがあるとして、人との接触をできるかぎり減らすなどの取り組みを継続するよう呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宣言解除の目安 1週間の感染者数10万人あたり0.5人程度以下に</h3><div>政府は、新型コロナウイルス対策の基本的対処方針の中で、緊急事態宣言の解除を判断する際の感染の状況について「直近1週間の新たな感染者数が10万人あたり、0.5人程度以下」になることを目安とするとしています。<br><br>20日までの1週間について10万人あたりの新たな感染者数をみると、「特定警戒都道府県」のうち、▽北海道は0.69人、▽東京都は0.56人、▽神奈川県は1.11人と目安を上回っています。<br><br>その一方で▽埼玉県は0.31人、▽千葉県は0.21人、▽京都府は0.04人、▽大阪府は0.15人、▽兵庫県は0.04人と下回っています。<br><br>新型コロナウイルス対策を話し合う国の専門家会議は今月14日に出した提言の中で、関東や関西の行き来が多い生活圏の単位でも感染状況を検討していますが、特定警戒都道府県となっている▽関東の東京都、埼玉県、千葉県、神奈川県の1都3県では0.59人と目安を上回っている一方、▽関西の大阪府、京都府、兵庫県の2府1県では0.09人と下回っています。<br><br>また、目安とされる「直近1週間の感染者数が人口10万人あたり、0.5人程度」について、それぞれの都道府県の人口のデータから計算すると、▽東京都の目安は70人となりますが、20日までの1週間での新たな感染者数は78人で8人上回っています。<br><br>さらに、▽北海道は目安の26人に対して36人と10人上回り、▽神奈川県は目安の46人に対して102人と55人上回っています。<br><br>一方で、▽埼玉県は目安の37人に対して23人、▽千葉県は目安の31人に対して13人、▽京都府は目安の13人に対して1人、▽大阪府は目安の44人に対して13人、▽兵庫県は目安の27人に対して2人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200520%2Fk10012438201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 May 2020 20:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スナネコ」の赤ちゃん誕生 国内の動物園では初 栃木 那須町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スナネコ」の赤ちゃん誕生 国内の動物園では初 栃木 那須町</span><time datetime="2020-05-21T02:31"><span>5月21日</span> <span>2時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438251_2005202158_2005210231_01_03.jpg" alt="「スナネコ」の赤ちゃん誕生 国内の動物園では初 栃木 那須町" id="news_image"></div><div>アフリカの砂漠地帯などに生息する珍しいネコ、「スナネコ」を飼育している栃木県那須町の動物園で、国内の動物園では初めてとなる赤ちゃんが生まれました。</div><div>那須町の「那須どうぶつ王国」では、去年10月から、国内の動物園では初めてとなるスナネコの飼育を始め、飼育するつがいの間に先月27日、メスの赤ちゃん1匹が生まれたということです。<br><br>スナネコは、アフリカなどの砂漠地帯などに生息する世界最小クラスのネコで、赤ちゃんの誕生は国内の動物園では初めてだということです。<br><br>赤ちゃんは、生まれた直後に衰弱状態となったため、人工保育に切り替え、飼育員がミルクを与えるなど懸命に世話を続けた結果、今月18日の時点で、体長は生まれたときの16センチから20センチに、体重は生まれたときの4倍余りの242グラムに育ったということです。<br><br>臨時休園中の動物園は、23日から営業を再開する予定で、赤ちゃんについては、来月上旬ごろから動物園の公式チャンネルで映像を公開するほか、来月下旬には一般公開を目指しています。<br><br>飼育員の荒川友紀さんは「国内で初めての誕生だったこともあってうれしかったです。感染症の予防などが大変ですが、このまますくすくと育ってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 02:31:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無人宇宙輸送船「こうのとり」 最後の打ち上げが成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>無人宇宙輸送船「こうのとり」 最後の打ち上げが成功</span><time datetime="2020-05-21T02:50"><span>5月21日</span> <span>2時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国際宇宙ステーションに物資を運ぶ日本の無人宇宙輸送船「こうのとり」の最後となる9号機の打ち上げが、鹿児島県の種子島宇宙センターで行われ、21日午前3時前に「こうのとり」は計画どおりに切り離されて、打ち上げは成功しました。</div><div>日本の無人宇宙輸送船「こうのとり」9号機を載せたＨ2Ｂロケットは、21日午前2時31分、鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられ、補助エンジンや1段目などを切り離しながら上昇を続けました。<br><br>そして打ち上げからおよそ15分後の午前2時46分ごろ、計画どおり高度280キロ余りで「こうのとり」を分離し、打ち上げは成功しました。<br><br>「こうのとり」は全長10メートル、直径4.4メートルの円筒形の宇宙船で、高度400キロ付近で地球を周回している国際宇宙ステーションに物資を運ぶためにＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が開発しました。<br><br>国際宇宙ステーションへの輸送能力としては最大の6トン余りの物資を運ぶことができますが、今回の9号機で運用を終えます。<br><br>「こうのとり」は11年前の2009年から運用が始まり、初号機から今回までの9機すべての打ち上げに成功し、国際宇宙ステーションに合わせておよそ50トンの物資を届けることになります。<br><br>ＪＡＸＡは、「こうのとり」の後継機として「ＨＴＶーＸ」を開発して来年度中に打ち上げ、国際宇宙ステーションに物資を運ぶほか、今後、建設が計画されている月を周回する宇宙ステーション、「ゲートウェイ」にも物資を運ぶ予定になっています。<br><br>「こうのとり」9号機はロケットから切り離されたあと、高度400キロ付近まで高度を上げ、今月25日に国際宇宙ステーションに到着する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 02:50:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界初 ES細胞から作った肝臓の細胞を移植 赤ちゃんの治療成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界初 ES細胞から作った肝臓の細胞を移植 赤ちゃんの治療成功</span><time datetime="2020-05-21T04:16"><span>5月21日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438171_2005202058_2005210416_01_02.jpg" alt="世界初 ES細胞から作った肝臓の細胞を移植 赤ちゃんの治療成功" id="news_image"></div><div></div><div>体のさまざまな組織や臓器の細胞に変化できるES細胞から作った肝臓の細胞を移植して、難病の赤ちゃんを治療することに成功したと、国立成育医療研究センターが発表しました。センターによりますと、ES細胞から作った細胞の移植は国内で初めてで、肝臓への移植は世界でも初めてだとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438171_2005202058_2005210416_01_03.jpg" alt=""><div>国立成育医療研究センター臓器移植センターの福田晃也診療部長らの医療チームは去年10月、「尿素サイクル異常症」の生後6日目の赤ちゃんに、ES細胞から作った肝臓の細胞を移植したと発表しました。<br><br>「尿素サイクル異常症」は、肝臓で特定の酵素が働かないためアンモニアを分解できず、死に至ることもある難病で、根本的な治療は肝臓移植しかありません。<br><br>ところが赤ちゃんの場合、体重が6キロほどに成長する生後3か月から5か月ごろまでは肝臓移植が受けられないため、その間の治療が課題になっていました。<br><br>医療チームはES細胞から作った肝臓の細胞1億9000万個をへその緒の血管を通じて、赤ちゃんの肝臓の血管に届くように移植したということで、赤ちゃんは血液中のアンモニアの濃度は平常値となり、9週間後に退院できたということです。<br><br>赤ちゃんはその後、ことし3月に父親から肝臓移植を受け、順調に成長しているということです。<br><br>センターによりますと、ES細胞から作られた細胞を移植するのは国内で初めて、世界でも肝臓への移植は初めてだということで、医療チームは、安全性や効果を確かめる治験として、今年度中にさらに3例ほど移植を行って、広く使える治療にしていきたいとしています。<br><br>笠原群生臓器移植センター長は「ES細胞の研究を20年以上積み重ねたうえで手術を行った。iPS細胞と一緒に研究を進めていくことが重要だと考えている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 04:16:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 延期されていた全人代 22日開幕 感染抑え込みアピールか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 延期されていた全人代 22日開幕 感染抑え込みアピールか</span><time datetime="2020-05-21T04:25"><span>5月21日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438281_2005202250_2005210425_01_02.jpg" alt="中国 延期されていた全人代 22日開幕 感染抑え込みアピールか" id="news_image"></div><div></div><div>中国で、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて延期されていた全人代＝全国人民代表大会が、22日、北京で開幕します。これに先立って、21日から、習近平国家主席ら共産党の最高指導部のメンバーが顔をそろえる重要会議が始まり、感染の抑え込みで大きな成果を得たとアピールするとみられます。</div><div>中国の全人代は、3000人近い代表が出席して、その年の政策などを決める最も重要な政治日程の1つで、ことしは、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、およそ2か月半延期され、22日、北京で開幕します。<br><br>これに先立って、21日から、国政の助言機関、政治協商会議が始まり、習近平国家主席ら共産党の最高指導部のメンバーが顔をそろえます。<br><br>会場となる人民大会堂の周辺では、20日も厳重な警戒態勢が敷かれ、大勢の警察官が市民の動きを厳しく監視していました。<br><br>21日の会議では活動報告が行われ、習主席の指揮のもと、感染の抑え込みで大きな成果を得たとアピールするとともに、今後、経済の立て直しに一層軸足を移す姿勢を強調するとみられます。<br><br>一方、22日から始まる全人代では李克強首相が政府活動報告を行う予定で、感染拡大を受けて景気が落ち込む中、例年発表してきた経済成長率の目標をどのように打ち出すかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全人代控え 警備強化</h3><div>中国の北京では、全人代＝全国人民代表大会が22日から始まるのを前に、ふだんより大勢の警察官が動員されて警備にあたっています。<br><br>全人代の会場となる人民大会堂の周辺にある交差点では警察の車両が配置され、マスクを着用した警察官が通行する車や市民を監視していました。<br><br>また、人民大会堂の隣にある交差点では警察官がトラックからポールを降ろし、交通規制を始める準備をしていました。<br><br>全人代には中国各地から3000人近い代表が出席する予定で、宿泊先の1つとみられる人民大会堂に近い高級ホテル「北京飯店」でも警備が強化されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 04:25:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がん患者に影響広がる 治療や検査の延期 新型コロナ感染拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>がん患者に影響広がる 治療や検査の延期 新型コロナ感染拡大</span><time datetime="2020-05-21T04:38"><span>5月21日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438301_2005210437_2005210437_01_02.jpg" alt="がん患者に影響広がる 治療や検査の延期 新型コロナ感染拡大" id="news_image"></div><div></div><div>女性のがん患者を対象にした調査で、新型コロナウイルスの感染拡大によって治療や検査が延期されるなどの影響を受けていると答えた人が25％にのぼり、がん治療にも影響が広がっています。</div><div>調査は乳がんや卵巣がんなど女性のがん患者の交流サイト「ピアリング」の運営団体が、先月19日から1週間インターネットを通じて行ったもので、1100人余りが回答しました。<br><br>この中で、新型コロナウイルスの感染拡大によるがん治療への影響を尋ねたところ、「大きく影響を受けている」（61人／5.5％）、「少し影響を受けている」（211人／19.2％）と答えた人が、合わせて272人で全体のおよそ25％にのぼりました。<br>（あまり影響がない385人／35％、全く影響がない275人／25％）<br><br>これらの人たちに影響の内容を複数回答で尋ねたところ、「感染への不安からみずから通院予定を延期した」と答えた人が57人と最も多く、次いで、「治療の遅延」が46人、「診察の延期」が41人などとなり、「手術の遅延」と答えた人も19人いました。<br><br>また、全体の97％（1070人）が「自分や家族が感染する不安を感じている」と回答し、先月以降の体調について複数回答で尋ねると、「気持ちが落ち込んで暗くなる」が32％（355人）、「不安で眠れなくなることがある」が19％（213人）にのぼりました。<br>（特にかわっていない32％・349人、体がだるい22％・238人）<br><br>乳腺外科が専門で調査を監修した愛知県の一宮西病院の鈴木瞳医師は、「長期的に影響が続くことが予想されるので、主治医を中心としたスタッフは患者の心のケアに努めるべきだし、患者も不安を一人で抱え込まず自分の治療や不安をどうしたらいいのか話す場を設けてもらうことが大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 04:38:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>