<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>各地で厳しい寒さ 横浜では初雪を観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/k10012206001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で厳しい寒さ 横浜では初雪を観測</span><time datetime="2019-12-07T11:56"><span>12月7日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206001_1912071155_1912071156_01_02.jpg" alt="各地で厳しい寒さ 横浜では初雪を観測" id="news_image"></div><div></div><div>７日は東日本と西日本の各地で気温が平年を下回る見込みで、特に関東では横浜市で初雪を観測したほか、各地で朝から気温がほとんど上がらず厳しい寒さとなっています。</div><div>気象庁によりますと、関東地方は低気圧の影響で沿岸部を中心に雨やみぞれが降り、横浜市では初雪を観測しました。<br><br>午前11時の気温は、横浜市で4.5度、東京の都心で4.9度と、関東では朝から気温がほとんど上がっていないほか、名古屋市で6.6度、大阪で7.8度となっています。<br><br>日中の最高気温は関東の多くの地点で10度を下回り、東京都の都心や横浜市で７度と予想されているほか、名古屋市で10度、大阪市で11度までしか上がらず、平年を下回って厳しい寒さになる見込みです。<br><br>体調管理に気をつけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191207%2Fk10012206001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 11:56:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県データ流出 担当社員「データ知らなかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/k10012206011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県データ流出 担当社員「データ知らなかった」</span><time datetime="2019-12-07T12:02"><span>12月7日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206011_1912071157_1912071202_01_02.jpg" alt="神奈川県データ流出 担当社員「データ知らなかった」" id="news_image"></div><div></div><div>大量の個人情報が入った神奈川県庁のハードディスクがネットオークションに出品され流出した問題で、別のディスクを持ち出したとして逮捕されたデータ消去会社の担当社員だった男が「中のデータについては知らなかった」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。警視庁は情報の重要性を考えず売却目的で盗んでいたとみて調べています。</div><div>この問題は、神奈川県庁で使用されたハードディスク18個がデータの消去や廃棄を請け負った東京 中央区の会社「ブロードリンク」から持ち出されてオークションサイトに出品されたもので、警視庁は６日夜、この会社の社員、高橋雄一容疑者（50）を別のハードディスク12個を社内のデータ消去室から盗み出した疑いで逮捕しました。<br><br>神奈川県によりますと、流出したハードディスクには個人や企業の名前が記された納税通知書など大量の個人情報を含む文書が蓄積されていたものもあったということですが、警視庁の調べに対し高橋容疑者は「ハードディスクの中のデータについては知らなかった」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>また、「オークションで売却する目的で複数回盗んだ」と供述し、神奈川県庁のハードディスクの件についても認めているということです。<br><br>警視庁は、情報の重要性を考えず売却目的で盗み出していたとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>容疑者の自宅近くの女性「びっくりした」</h3><div>高橋容疑者の自宅近くに住む70代の女性は「出勤前の朝６時か７時ぐらいにゴミを捨てる様子を見かけたことがありますが、どのような仕事をしているか知らなかったです。地区の集まりには出席することもあり、物事をはっきり言う人ではきはきした印象でしたが、怒りっぽい雰囲気で印象はあまりよくありませんでした。神奈川県などのハードディスクを盗んだ可能性があると聞いて、びっくりしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191207%2Fk10012206011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 12:02:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱電機 新入社員自殺 「死ねと言われた」 上司を書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/k10012205991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱電機 新入社員自殺 「死ねと言われた」 上司を書類送検</span><time datetime="2019-12-07T12:05"><span>12月7日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012205991_1912071152_1912071205_01_02.jpg" alt="三菱電機 新入社員自殺 「死ねと言われた」 上司を書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>ことし８月、兵庫県で大手電機メーカー、三菱電機の新入社員の男性が上司からのいじめを訴える趣旨のメモを残して自殺し、警察がこの30代の上司を自殺を教唆した疑いで書類送検していたことが分かりました。</div><div>兵庫県尼崎市にある三菱電機の生産管理システムの開発などを手がける事業所に配属された20代の新入社員の男性がことし８月、県内の公園で自殺しました。<br><br>その後、「上司から『死ね』と言われた」などといういじめを訴える趣旨のメモが見つかり、遺族から相談を受けた警察が調べていました。<br><br>その結果、警察はメモに書かれていた新入社員の教育担当の30代の男性上司について、自殺を教唆した疑いで先月、書類送検しました。<br><br>三菱電機をめぐっては、新入社員の男性がいじめや嫌がらせが原因で自殺したとして、おととし、両親が東京地方裁判所に提訴したほか、兵庫県豊岡市の工場に勤務していた子会社の男性社員について、ことし10月、過労による労災が認められています。<br><br>三菱電機は「亡くなった方のご冥福を深くお祈り申し上げるとともに、ご遺族の皆様に心からお悔やみ申し上げます。捜査を受けているため、これ以上の回答は差し控えます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191207%2Fk10012205991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 12:05:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>協栄ジムが活動休止へ 具志堅さんら世界王者13人輩出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/k10012206041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>協栄ジムが活動休止へ 具志堅さんら世界王者13人輩出</span><time datetime="2019-12-07T13:49"><span>12月7日</span> <span>13時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206041_1912071335_1912071349_01_02.jpg" alt="協栄ジムが活動休止へ 具志堅さんら世界王者13人輩出" id="news_image"></div><div></div><div>プロボクシングで具志堅用高さんなど多くの世界チャンピオンを輩出した「協栄ジム」が近く活動を休止することになりました。ジムの金平桂一郎会長は、「支援者などを募ってジムの再建を目指したい」と話しています。</div><div>金平会長によりますと、実質的な運営会社との間で金銭上の問題があり、９日、ジムのオーナーなどで作る東日本ボクシング協会に活動の休止を届け出るということです。<br><br>東京 新宿区にある協栄ジムは、昭和34年に前身のジムが設立され、世界タイトル13回連続防衛の日本記録を持つ具志堅用高さんや３階級制覇を達成した亀田興毅さんなど、13人の世界チャンピオンを輩出しました。<br><br>プロボクシングを統括するＪＢＣ＝日本ボクシングコミッションによりますと、ジムが活動休止となった場合、所属選手は新たなジムに移籍しなければ、試合に出場できないということです。<br><br>金平会長は、「運営会社との間で双方が代理人を立てて協議してきたが、進展は見られずやむをえないと判断した。選手やファン、業界の方々にジムを代表しておわびしたい。スポンサーや支援者を募り、ジムの再建を目指したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191207%2Fk10012206041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 13:49:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ＥＵに最大100％の関税上乗せ方針 対立深まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/k10012206071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ＥＵに最大100％の関税上乗せ方針 対立深まる</span><time datetime="2019-12-07T14:49"><span>12月7日</span> <span>14時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206071_1912071420_1912071449_01_02.jpg" alt="米 ＥＵに最大100％の関税上乗せ方針 対立深まる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府は、航空機メーカーへの補助金をめぐって対立するＥＵ＝ヨーロッパ連合からの輸入品に、最大で100％の関税を上乗せする方針を発表しました。一段と強硬な姿勢を示すことで、補助金の見直しを迫るねらいですが、両者の対立が深まりそうです。</div><div>アメリカとＥＵの間では、互いの航空機メーカー「ボーイング」と「エアバス」へのそれぞれの補助金が不当だとして、ＷＴＯ＝世界貿易機関を通じて争いを続けています。<br><br>こうした中、アメリカ通商代表部は６日、ＥＵの補助金の対応に改善が見られないとして、輸入品に対する追加の関税措置を発動する方針を示しました。<br><br>対象の品目は航空機の部品や衣類、それに果物などで、最大で100％の関税上乗せを検討するとしています。発動時期は明らかにしていませんが、来月中旬までに国内の産業界からの意見を集めたうえで判断するとしています。<br><br>通商代表部は、すでにＥＵ各国のワインやチーズなどに最大25％の関税を上乗せしていて、一段と強硬な姿勢を示すことで補助金の見直しを迫るねらいです。また、トランプ大統領はＥＵ各国に対して大量の自動車の輸出やＩＴ企業へのデジタル課税をめぐっても見直しを要求していて、両者の対立が深まりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191207%2Fk10012206071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 14:49:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都直下地震 188万人が“住宅難民” 専門家分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/k10012206091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首都直下地震 188万人が“住宅難民” 専門家分析</span><time datetime="2019-12-07T17:09"><span>12月7日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206091_1912071607_1912071628_01_02.jpg" alt="首都直下地震 188万人が“住宅難民” 専門家分析" id="news_image"></div><div></div><div>首都直下地震で自宅が被災して住めなくなった場合、次の住まいを確保できるのか。専門家が、首都圏の１都３県を分析したところ、188万人が仮設住宅などには入れず次の住まいが見つけられない、“住宅難民”になるおそれがあることが分かりました。</div><div>首都直下地震が発生した場合、国は、東京・神奈川・千葉・埼玉の１都３県で、合わせて313万戸の建物が全半壊すると想定しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206091_1912071607_1912071628_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>都市防災が専門の専修大学の佐藤慶一教授の試算によりますと住宅が全壊や半壊し自宅に住めなくなる人は、１都３県でおよそ595万人に上るということです。<br><br>こうした人たちが次の住まいを確保できるのか、佐藤教授は、国や１都３県の被害想定、賃貸住宅のデータなどのほか、インターネットで住民5000人以上に行った被災後の住まいに関する意向調査をもとに、発災からおよそ１か月後を想定しシミュレーションしました。<br><br>それによりますと、自宅が全半壊したおよそ595万人のうち、全国各地の親戚や知人の住宅に移ることができる人はおよそ140万人でした。<br><br>また、自力で賃貸住宅を見つけられる人はおよそ101万人、賃貸住宅を仮設住宅として自治体が借り上げる「みなし仮設」や、プレハブの仮設住宅に入居できる人はおよそ91万人、自宅を修理して再び住む人がおよそ74万人でした。<br><br>この結果、住まいが確保できるのは合わせておよそ407万人で、残る188万人は次の住まいを見つけられない“住宅難民”になるおそれがあることが分かりました。<br><br>この要因について佐藤教授は、首都圏では、建設用地が限られるなど、提供できる仮設住宅の数が足りなくなる一方で、東京出身者が多く、地方へ移り住む動きが鈍いことなどを挙げています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206091_1912071607_1912071628_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>住宅が見つからない場合には、避難所生活が長期化する、車の中などで生活する、壊れた家に住み続けることを余儀なくされ、東日本大震災や熊本地震では、体調を崩すなどして災害関連死につながった事例もあります。<br><br>佐藤教授は、「想定される住宅難民の数は、災害のリスクが高い場所に人が過密して住んでいるということを具体的に表した数字だ。仮設住宅に入れないことを前提に広域的な避難先をあらかじめ決めておくなど、事前の備えが必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>分析の手法は “住宅難民”の詳細</h3><div>佐藤教授は、東京・神奈川・千葉・埼玉の１都３県を対象に、シミュレーションを行いました。<br><br>想定は発災からおよそ１か月後。<br><br>佐藤教授はライフラインが復旧して次の住まいを探し始める段階だとしています。<br><br>佐藤教授は、まず、首都直下地震の国や自治体の被害想定のほか、国勢調査をもとに、全壊や半壊の被害を受けて住宅に住めなくなる人数、およそ595万人を算出しました。<br><br>そのうえで、プレハブの仮設住宅を建設する予定の土地の面積や、賃貸住宅の空き部屋のデータから、被災後に入居できる仮設住宅の数などを試算しました。<br><br>さらに、１都３県に住む20歳以上の男女5800人に対して、インターネットによるアンケートを実施し、自宅に住めなくなった場合に、次の住まいに求める立地や間取りの条件といった意向を聞きました。<br><br>シミュレーションはこれらのデータをもとに行われ、仮設住宅などに入れず次の住まいが見つけられない“住宅難民”は、188万人にも上るおそれがあることが分かりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206091_1912071607_1912071628_01_05.jpg" alt=""><div>東京 大田区が最も多く14万人以上、足立区と江戸川区で11万人以上と、木造住宅が密集し深刻な火災による被害が想定されている３つの区では10万人を超えました。<br><br>東京23区では、人口や木造住宅の少ない千代田区と中央区を除く21の区で、１万人以上の“住宅難民”が発生する結果となりました。<br><br>佐藤教授は、「木造住宅が密集している地域で特に多い。23区やその近郊で次の住まいを探すのはかなり難しく、多くの人が地方に疎開せざるをえない状況になると思われる」と指摘していました。</div></div><div><h3>３つの課題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206091_1912071607_1912071628_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>災害の後に住む場所が見つからない、“住宅難民”。<br><br>その先には「避難所生活の長期化」、「在宅被災者の増加」、「震災疎開が進まない」課題があるといいます。<br><br>▽避難所生活の長期化<br>佐藤教授がまず指摘するのは、「避難所生活が長期化」する課題です。<br><br>避難所では、不特定多数の人が集団生活を送るため感染症が広がりやすく、衛生環境の悪化につながるほか、スペースが限られて寝返りを打つのも難しくなると「エコノミークラス症候群」になるおそれがあります。<br><br>実際に東日本大震災や熊本地震など、過去の災害では亡くなってしまうケースも相次ぎました。<br><br>▽在宅被災者の増加<br>次は、壊れた住宅に住み続ける「在宅被災者」が増加する課題です。<br><br>仮設住宅などと違って、自治体による実態の把握が難しく必要な支援を受けにくくなります。<br><br>また、壊れた家に住み続けることでストレスも増え、被災者の体調悪化につながることもあるということです。<br><br>▽震災疎開が進まない<br>続いて、次の住まいを求めて地方に疎開する「震災疎開」が進まないという課題です。<br><br>佐藤教授が行ったインターネット調査では、都内の住宅の世帯主のうちの７割以上が東京出身だったということです。<br><br>地方に頼れる親戚や知人がいれば移り住みやすくなりますが、身寄りがない中で、仕事環境も変えて知らない土地に行くことには抵抗がある人も多く、大勢の“住宅難民”が首都圏に滞留するおそれがあるといいます。<br><br>佐藤教授は、「住宅難民になることを想定し、地方の人とコミュニケーションを図っていざという時の関係性を構築するなど事前に疎開先を見つけておくことも必要だ」と話しています。<br><br>▽“住宅難民”事前の対策で減少<br>そもそも住宅が焼けたり、壊れたりしなければ、“住宅難民”の数は減ります。<br><br>佐藤教授は、「住宅の耐震化や感震ブレーカーの設置を事前に進めることで、被害を大幅に減らすことができる。対策は必須だ」と話していました。</div></div><div><h3>“住宅難民”にならないためには？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206091_1912071607_1912071628_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>“住宅難民”にならないためにどうすればいいのか。<br><br>佐藤教授は、「自分がこうした状況に陥ることをイメージして、今から備えておくことが重要だ」と指摘しています。<br><br>先月、佐藤教授は、東京・世田谷区の住民20人ほどを集め、首都直下地震で自宅に住めなくなった場合に備え何をしておくべきか考えるワークショップを開きました。<br><br>佐藤教授のシミュレーションでは、首都直下地震が起きた場合、世田谷区では、人口の３分の１にあたるおよそ27万人が自宅が全半壊して住めなくなり、このうち９万3000人が住宅難民になるとされています。<br><br>これを聞いた参加者からは、「地方に親戚がいないとどこに行けばいいのか分からない」とか、「突然知らない地域に移り住むことで、子どもが精神的に不安定にならないか心配だ」といった声が上がっていました。<br><br>車いすでの生活を送っている女性は、「身の回りのことを手伝ってくれるヘルパーや地域の人たちがいないと日常生活すら送れない。知り合いがいない土地に行くのは難しく不安しかない」と話していました。<br><br>そのうえでワークショップでは今からできる備えを話し合いました。<br><br>参加者からは、「地方へ疎開することになっても抵抗なく行けるようにしておくことが大切だ」とか「自治体が行っている地方との交流事業に参加するなど、今から疎開場所を決めて、つながりを持っておくことが大事だと思う」といった意見が出ていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191207%2Fk10012206091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 17:09:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｊ１ 横浜Ｆ・マリノスが優勝 15年ぶり４回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/k10012206111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｊ１ 横浜Ｆ・マリノスが優勝 15年ぶり４回目</span><time datetime="2019-12-07T17:12"><span>12月7日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191207/K10012206111_1912071746_1912071747_01_02.jpg" alt="Ｊ１ 横浜Ｆ・マリノスが優勝 15年ぶり４回目" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪ１で首位に立っていた横浜Ｆ・マリノスが最終節で２位のＦＣ東京に快勝し、15年ぶり４回目の優勝を果たしました。</div><div>Ｊ１は７日、最終節が行われ、横浜市の日産スタジアムでは、勝ち点67で首位に立つＦ・マリノスが勝ち点64で２位のＦＣ東京と優勝をかけて直接対決に臨みました。<br><br>Ｆ・マリノスが「勝ち」か「引き分け」、さらに「負け」でも３点差以内であれば優勝が決まる優位な状況の中、前半26分にタイ出身のティーラトン選手がミドルシュートで先制ゴールを決め、44分にはエリキ選手が追加点を奪いました。<br><br>後半も、ＦＣ東京の攻撃を集中した守りで防ぎ、32分には、途中出場で東京オリンピック世代の遠藤渓太選手が３点目のゴールを奪いました。<br><br>Ｆ・マリノスは、シーズン最終戦でも持ち味の攻撃力を存分に発揮して３対０で快勝し、勝ち点を70に伸ばし、15年ぶり４回目の優勝を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>監督「誇りに思う」</h3><div>横浜Ｆ・マリノスのポステコグルー監督は「選手、スタッフを誇りに思う。たくさんのサポーターの皆さんと優勝を分かち合えて本当にうれしい。１年間を通して選手たちが日々努力していい結果になった」と話しました。</div></div><div><h3>喜田主将 涙で「本当にうれしい」</h3><div>横浜Ｆ・マリノスのキャプテン、喜田拓也選手は「長くこのクラブでやっている身としては優勝ができず責任を感じていた。Ｊリーグ制覇は本当にうれしい」と涙を流しながら話しました。<br><br>そのうえで「試合に出ている選手だけでなくベンチの選手やスタッフ、サポーターを含めて一体となって勝ち取った勝利なので。感謝したい」と話していました。</div></div><div><h3>３点目のゴール決めた遠藤「僕だけの力ではない」</h3><div>横浜Ｆ・マリノスの遠藤渓太選手は途中出場で決めた３点目のゴールについて「サポーターやベンチ選手の思いが乗って、僕だけの力で取ったゴールではない。15年間、サポーターの方も待ちわびていたと思うので、このチーム、このメンバーで優勝できてうれしい」と話しました。<br><br>そのうえで「今シーズンは優勝で終わったが来年、再来年は自分たちが試されるのでこのチームでずっと強くなって優勝を目指していくことが大事」と決意を示しました。</div></div><div><h3>Ｆ・マリノス 優勝の軌跡</h3><div>サッカーＪ１の横浜Ｆ・マリノスはオーストラリア代表などを率いた経験を持つ、ギリシャ出身のアンジェ・ポステコグルー監督のもと、攻撃的なサッカーを磨き上げ15年ぶりの優勝を果たしました。<br><br>2003年と2004年の連覇を最後に優勝から遠ざかっていたＦ・マリノスは、長く、チームをけん引してきたディフェンダーの中澤佑二選手が昨シーズンで引退するなど戦力の見直しを求められるなか、今シーズンを迎えました。<br><br>就任２年目のポステコグルー監督は、昨シーズンから取り組んできた攻撃的なパスサッカーにさらに磨きをかけるチームづくりをおし進めました。<br><br>攻撃のときには、全員が相手陣内に入るほどラインをあげたり、両サイドのディフェンダーと中盤の選手を連動させて、ゴール前の攻撃に厚みを持たせたりする戦い方を浸透させていきました。<br><br>かつては堅い守備を特長としていたチームは、シーズン前半こそ突如、リズムを乱して大敗する試合もあり、ポステコグルー監督の改革への戸惑いを感じさせる場面もありましたが、夏場以降は、先制点をとって試合を優位に進めていく形に安定感が増し、順調に勝ち点を積み上げていきました。<br><br>特に10月以降の第28節からは７連勝、猛烈な追い上げを見せて逆転優勝につなげました。<br><br>特に、先制点を奪った試合では20勝２敗１引き分けと高い勝率を残していることも今シーズンの特徴です。<br><br>そして、最終的なチームの得点もリーグトップの68点、個人でもブラジル出身のマルコス・ジュニオール選手と身長１メートル61センチと小柄ながらスピードを生かしたドリブルが持ち味の仲川輝人選手がともに15点をあげて得点王に輝きました。<br><br>２年目を迎えた指揮官の戦術が浸透し、生まれ変わったＦ・マリノスが見事な復活を果たしたシーズンとなりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191207%2Fk10012206111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 17:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>