<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風19号「自分は大丈夫」正常性バイアスに注意を！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号「自分は大丈夫」正常性バイアスに注意を！</span><time datetime="2019-10-09T18:10"><span>10月9日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119481_1910091809_1910091810_01_02.jpg" alt="台風19号「自分は大丈夫」正常性バイアスに注意を！" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号が、週末以降、本州にかなり接近する見込みです。気象庁が早めの対策を呼びかけていますが、専門家は「自分は大丈夫だろうという心理状態は、災害時に危険な『正常性バイアス』のおそれがある」と指摘し、注意を呼びかけています。</div><div>「正常性バイアス」は、何らかの異常事態が起きた時に「これは正常の範囲内だ」と思い込んで、心を平静に保とうとする働きで、生きていくうえでは必要な心の働きである一方、災害時には危険を過小評価してしまうことにつながり、避難が遅れる危険があると指摘されています。<br><br>この「正常性バイアス」は、去年７月に起きた西日本豪雨で、被災者の避難行動にも見られた心理状態であることが明らかになっています。<br><br>ＮＨＫが災害の発生から１か月を前に広島県と岡山県、それに愛媛県の被災地で行ったアンケートで、被災者310人に対して「最初に避難するきっかけとなったのは何か」と尋ねました。<br><br>周囲で浸水や川の氾濫、土砂災害が発生するなど「周辺の環境の悪化」と回答した人が33.5％と最も多かった一方で、「防災無線」が7.4％、「テレビ・ラジオ」は4.5％にとどまり、実際に身の危険が差し迫るまでは避難を決断しなかった人が多かったことが分かりました。<br><br>災害リスクが専門の東京女子大学名誉教授の広瀬弘忠さんは「一般的に災害の発生と被害の発生がほぼ同時に起こる地震などと違い、水害は被害の発生までに時間が空くので“正常性バイアス”がより強くかかるが、それが顕著に表れた結果だと思う」と言います。<br><br>そのうえで「先日の台風15号を含めて、全国各地で毎年のように水害や土砂災害が発生しているが、個人レベル、あるいは行政レベルでも、かえって『警報が出るのはよくあること』『今までここで災害は起きていないから大丈夫』という新たなバイアスを生んでいる側面がある」と、私たちのいわば「慣れ」の感覚が、新たな被害を生む危険性があると指摘しています。<br><br>気象庁は、会見で「地域によっては高波や大雨、高潮のおそれもある。11日までに暴風などに備えてほしい。早めの対策をお願いしたい」として、今のうちから停電に備えた備蓄や不要不急の外出を控えるための予定の見直しなどを呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:10:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</span><time datetime="2019-10-09T18:27"><span>10月9日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118911_1910091828_1910091832_01_02.jpg" alt="台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号は12日土曜日から13日日曜日にかけて、暴風域を伴って東日本や西日本にかなり接近する見込みです。連休は広い範囲で暴風や大雨による大きな影響が出るおそれがあり、今後の情報に注意し早めの備えを心がけてください。</div><div>気象庁によりますと大型で猛烈な台風19号は小笠原近海を北北西へ進んでいます。<br><br>台風は暴風域を伴ったまま非常に強い勢力で土曜日から日曜日にかけて東日本や西日本にかなり接近し、進路によっては上陸する可能性があります。<br><br>台風が近づく小笠原諸島では10日は非常に強い風が吹き、最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルに達し、波の高さは10メートルと猛烈にしける見込みです。<br><br>沖縄の大東島地方では11日にかけて大しけとなるほか、西日本と東日本の太平洋側でも11日から大しけや猛烈なしけとなるおそれがあります。<br><br>また台風の進路によっては、土曜日から日曜日にかけて西日本や東日本で高潮のおそれがあります。<br><br>さらに台風の接近に伴って湿った空気が流れ込むため、11日以降、東日本と西日本の太平洋側では大雨となる見込みです。<br><br>今週末からの連休に広い範囲で大荒れの天気となり、特に台風が接近する地域では暴風などによる甚大な被害が発生するおそれがあります。今後の台風の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環状七号線「青砥橋」で重機倒れる １人けが 東京 葛飾区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>環状七号線「青砥橋」で重機倒れる １人けが 東京 葛飾区</span><time datetime="2019-10-09T19:19"><span>10月9日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119781_1910091922_1910091923_01_03.jpg" alt="環状七号線「青砥橋」で重機倒れる １人けが 東京 葛飾区" id="news_image"></div><div>東京消防庁によりますと、９日午後６時半ごろ東京 葛飾区青戸二丁目の環状七号線の「青砥橋」の上でクレーンのような重機が倒れ、車とオートバイそれぞれ１台が巻き込まれたということです。この事故によって１人がけがをしているということですが、詳しい容体などは分かっていません。</div><div>ＮＨＫのヘリコプターから撮影した映像では橋の上の道路を塞ぐように長い柱のような機械が倒れ込んでいます。付近にはパトカーや救急車などが到着し、被害の状況を確認するなどしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:19:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん</span><time datetime="2019-10-09T19:22"><span>10月9日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091853_1910091857_01_02.jpg" alt="ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル化学賞の受賞者に、スマートフォンやパソコンなどに広く使われている「リチウムイオン電池」を開発した大手化学メーカー「旭化成」の名誉フェローの吉野彰さん（71）ら３人が選ばれました。日本人がノーベル賞を受賞するのはアメリカ国籍を取得した人を含めて27人目、化学賞では８人目です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091851_1910091852_01_02.jpg" alt=""><div>ことしのノーベル化学賞の受賞が決まったのは<br>▽大手化学メーカー「旭化成」の名誉フェロー、吉野彰さん（71）、<br>▽アメリカ・テキサス大学教授のジョン・グッドイナフさん、<br>それに▽アメリカ・ニューヨーク州立大学のスタンリー・ウィッティンガムさんの３人です。<br><br>吉野さんは、大阪府吹田市出身で71歳。京都大学の大学院を卒業後、旭化成に入社し、電池の研究開発部門の責任者などを務めたほか、おととしからは名城大学の教授も務めています。<br><br>吉野さんは、「充電できる電池」の小型化と軽量化を目指して開発に取り組み、当初は、ノーベル化学賞の受賞者、白川英樹さんが発見した電気を通すプラスチック、「ポリアセチレン」を電極に利用する研究をしていました。<br><br>その後、コバルト酸リチウムという化合物をプラスの電極として使う当時の最新の研究成果に注目し、マイナスの電極に炭素繊維を使うなどした結果、昭和60年、現在の「リチウムイオン電池」の原型となる新たな電池の開発に成功しました。<br><br>小型で容量の大きいリチウムイオン電池は、スマートフォンやノートパソコンといったＩＴ機器に欠かせないものとなったほか、電気自動車にも利用されるなど現在の社会を支える技術となっています。<br><br>こうした業績は国内外で高く評価されていて、吉野さんは平成16年に紫綬褒章を受章したほか、平成26年に「工学分野のノーベル賞」とも呼ばれるアメリカの「チャールズ・スターク・ドレイパー賞」を、ことしはヨーロッパの特許庁が主催する「欧州発明家賞」を受賞しています。<br><br>日本人がノーベル賞を受賞するのは去年、医学・生理学賞を受賞した本庶佑さんに続き、アメリカ国籍を取得した人を含めると27人目で、化学賞は、９年前の鈴木章さんと根岸英一さんに続いて８人目となります。</div></div><div><h3>「化石燃料必要ない社会 作り出すことも可能に」ノーベル委員会</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091918_1910091928_01_05.jpg" alt=""><div>ノーベル化学賞の受賞理由について、ノーベル委員会は、「リチウムイオン電池は、軽くて、再充電できる強力なバッテリーでいまでは小型の携帯電話やノートパソコン、電気自動車などあらゆるものに使われている。太陽光や風力などのエネルギーを十分ためることができ化石燃料が必要ではない社会を作り出すことも可能にする」としています。</div></div><div><h3>グッドイナフ氏 最高齢受賞者に</h3><div>ことしのノーベル化学賞の受賞者に、日本人の吉野彰さんとともに、アメリカのテキサス大学のジョン・グッドイナフ氏と、ニューヨーク州立大学ビンガムトン校のスタンリー・ウィッティンガム氏の２人が選ばれました。<br><br>グッドイナフ氏は、97歳での受賞となり、去年、ノーベル物理学賞を96歳で受賞した、アメリカのアーサー・アシュキン氏を抜き、すべての賞において最高齢での受賞となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:22:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の決勝Ｔ進出の条件は ラグビーＷ杯 スコットランドが大勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012120021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本の決勝Ｔ進出の条件は ラグビーＷ杯 スコットランドが大勝</span><time datetime="2019-10-09T21:19"><span>10月9日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191009/K10012120021_1910092120_1910092126_01_02.jpg" alt="日本の決勝Ｔ進出の条件は ラグビーＷ杯 スコットランドが大勝" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で１次リーグ、グループＡのスコットランド対ロシアは、スコットランドが９つのトライを奪って61対０で勝ちました。スコットランドは４つ以上のトライを決めたチームに与えられるボーナスポイントも獲得して勝ち点を10に伸ばし、決勝トーナメント進出をかけて13日の最終戦で日本と対戦します。</div><div>グループＡで首位に立つ日本は今月13日のスコットランド戦で勝つか引き分ければ、現在２位のアイルランドの試合結果にかかわらず、初めての決勝トーナメント進出が決まります。<br><br>決勝トーナメントに進めるのは各グループの上位２チームで、グループＡは勝ち点14の日本、勝ち点11のアイルランド、勝ち点10のスコットランドの３チームに、決勝トーナメント進出の可能性があります。<br><br>この３チームはいずれも残り１試合で、まずアイルランドが12日に、すでに敗退が決まっているサモアと対戦します。<br><br>日本は13日の最終戦でスコットランドに勝つか引き分ければ、アイルランドの試合結果にかかわらず初の決勝トーナメント進出が決まり、負けても、ボーナスポイントの獲得状況などで決勝トーナメントに進める可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012120021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 21:19:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉野さんの妻「ふだんとは別人のように思いました」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012120161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉野さんの妻「ふだんとは別人のように思いました」</span><time datetime="2019-10-09T22:04"><span>10月9日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012120161_1910092159_1910092204_01_03.jpg" alt="吉野さんの妻「ふだんとは別人のように思いました」" id="news_image"></div><div>ノーベル化学賞に選ばれた吉野彰さんの妻の久美子さんと娘の裕子さんが９日夜、神奈川県藤沢市の自宅で取材に応じ、喜びを語りました。</div><div>妻の久美子さんは、吉野さんからの電話で受賞を知ったということで、「主人から電話で『まだ秘密の段階だから関係先に電話してくれ』と言われ、賞をとれたのだなと思いうれしかったです。テレビのニュースで夫の顔が大きく出て、その下に『ノーベル賞』という文字があったときには、ふだんとは別人のように思いました」と受賞を知った時のことを振り返りました。<br><br>日頃の様子については「研究者としての雰囲気は家の中では全く見せないです。ふだんは家事も一切せず、口かずが少なくテレビを見ながらごろごろしていることが多いですね」と笑顔で語りました。<br><br>そのうえで「結婚当初は、研究者ではなくてサラリーマンと結婚した気持ちだったので、ノーベル賞などつゆほども思っていませんでした。長い研究の過程ではいろんなことがあったと思いますが辛抱強く乗り越えてきたたまものかと思うと、『頑張ったね』『よかったね』と言ってあげたいです」とねぎらっていました。<br><br>また、娘の裕子さんは「ずっとノーベル賞の候補と言われ続けてきて本当かなと思っていましたが、受賞できてよかったなと思います。うれしいので、『おめでとう』『長年お疲れさまでした』と早く言ってあげたいです」と語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012120161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:04:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコ軍 シリア越境作戦開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012120211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トルコ軍 シリア越境作戦開始</span><time datetime="2019-10-09T22:35"><span>10月9日</span> <span>22時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012120211_1910092229_1910092235_01_02.jpg" alt="トルコ軍 シリア越境作戦開始" id="news_image"></div><div></div><div>トルコ軍は、９日、隣接するシリア北部の国境沿いから敵視するクルド人勢力を排除するためとして、国境を越えて軍事作戦を始めました。クルド人勢力は対テロ作戦でアメリカに協力してきましたが、トランプ大統領はトルコの軍事作戦を黙認する姿勢で、激しい戦闘にならないか懸念されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012120211_1910092231_1910092239_01_03.jpg" alt=""><div>トルコのエルドアン大統領は９日、ツイッターでトルコ軍がシリア人の部隊とともにシリア北部で軍事作戦を始めたと発表しました。<br><br>現地からの映像ではシリアの国境沿いの地域で、クルド人勢力の拠点とみられる場所が攻撃を受けて煙があがっている様子が確認できます。<br><br>シリア北部はトルコが敵視するクルド人勢力が実効支配していて、トルコは自国の安全のため国境沿いからクルド人勢力を排除し、安全地帯を作ってトルコにいるシリア難民の帰還先にすると主張しています。<br><br>このクルド人勢力は、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対する戦いでアメリカに協力してきましたが、トランプ大統領は、今月６日にトルコのエルドアン大統領と電話で会談したあと、トルコの軍事作戦を事実上、黙認する姿勢を示し、アメリカ国内では「クルド人勢力への裏切りだ」などとして反発の声が高まっています。<br><br>クルド人勢力もトランプ政権の姿勢を強く批判し、トルコ軍の侵攻には徹底抗戦の構えでトルコとシリアの国境地帯で、市民を巻き込んだ激しい戦闘にならないか懸念されています。</div></div><div><h3>エルドアン大統領「テロリストの脅威 排除]</h3><div>トルコのエルドアン大統領は日本時間の午後10時10分過ぎ、自身のツイッターで、「トルコ軍は、シリア北部で、シリア人の部隊とともにクルド人勢力と過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートのテロリストに対し、作戦を始めた。我々の目的は、トルコ南部の国境でテロの回廊が作られることを防ぎ、地域に平和をもたらすことだ。我々の国へのテロリストの脅威を排除する」と投稿しました。<br><br>またトルコ大統領府は、エルドアン大統領が執務室で軍事作戦の開始を指示する様子をうつした写真を公開しました。</div></div><div><h3>シリア外務省 強く非難</h3><div>トルコの軍事作戦に先立ち、シリア国営通信は９日、外務省の話として「シリアの主権と領土の保全のためあらゆる手でトルコに立ち向かう」と伝え、トルコを強く非難しました。<br><br>そのうえで、「トルコのエルドアン政権が軍事作戦に乗り出すならば和平プロセスでのトルコの立場は失われ、全体の政治プロセスにも大きな支障となる」としてシリア内戦の終結に向けてトルコが、ロシアなどと進めている和平プロセスにも影響が出ると警告しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領「米軍兵士を撤退させた」</h3><div>トルコの軍事作戦開始の発表に先立って、アメリカのトランプ大統領はツイッターに「アメリカは決して中東にいるべきではなかった。われわれの50人は出て行かせた」と投稿し、シリア北部に展開していたアメリカ軍の兵士を撤退させたと明らかにしました。<br><br>そのうえで、トルコの攻撃対象になっているクルド人勢力が拘束した過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの戦闘員の収容を管理していることを巡り、「トルコはヨーロッパが帰還を拒否しているＩＳの戦闘員を引き受けなければならない。愚かな終わりのない戦争はわれわれにとっては終わろうとしている」と書き込み、改めてシリアから距離を置く姿勢を示しました。<br><br>一方で、アメリカがこれまでＩＳの掃討作戦のため、クルド人勢力と協力関係を維持してきたことから、アメリカ議会からはトランプ大統領がクルド人勢力を裏切って、トルコの軍事作戦を事実上、黙認したという反発が相次いでいて、トルコが実際に軍事作戦に乗り出したことで、トランプ大統領への批判がいっそう高まるとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012120211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:35:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>