<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 最後の園遊会 1800人余が出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 最後の園遊会 1800人余が出席</span><time datetime="2018-11-09T18:03"><span>11月9日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091633_1811091637_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 最後の園遊会 1800人余が出席" id="news_image"></div><div></div><div>秋の園遊会が開かれ、ピョンチャンパラリンピックのメダリストなど1800人余りが、天皇皇后両陛下や皇族方と和やかなひとときを過ごしました。来年４月の天皇陛下の退位を前に、両陛下が臨まれる最後の園遊会となりました。</div><div>園遊会は、両陛下の主催で、毎年、春と秋の2回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>来年の春の園遊会は、天皇陛下の退位を間近に控えて取りやめられるため、両陛下が園遊会に臨まれるのは最後になりました。<br><br>９日は、雨の中の園遊会となりましたが、両陛下は、ふたりで１本の傘を握り、寄り添うようにして招待された人たちと言葉を交わされました。<br><br>女性の皇族方は、色とりどりの和服で会場を彩られ、療養中の皇太子妃の雅子さまは、15年ぶりに最後まで行事に臨まれました。<br><br>今回は、ピョンチャンパラリンピックで活躍した選手たちが招かれ、アルペンスキーで金メダルを含む５つのメダルを獲得した村岡桃佳選手に、天皇陛下が「よかったですね。本当にね」と話しかけられると、村岡選手は、「たくさんの方々の温かいご支援のおかげで、たくさんのメダルを持って帰ってくることができました」と笑顔でこたえていました。<br><br>また、皇后さまが、「スラロームでしたね。とても美しい滑り方で」と言葉をかけられると、村岡選手は、「恐縮です。ありがとうございます」と話していました。<br><br>国際宇宙ステーションで科学実験に取り組んだ宇宙飛行士の金井宣茂さんが、「無事にミッションを遂行して戻ってまいりました」と話すと、天皇陛下は、「その後ご健康は大丈夫ですか」と気遣われました。<br><br>金井さんが、「すっかり元どおりの体になり、次に向けて頑張っています」とこたえると、天皇陛下は、「どうぞ体を大事にしてね」と再び健康を気遣われていました。<br><br>ドラマや映画で数多くのヒット作を生み出した脚本家の三谷幸喜さんは、日本の歴史をテーマにしたミュージカルに取り組んでいることを紹介しました。<br><br>天皇陛下から「なかなか構想も大変でしょう、長い歴史をね」と言葉をかけられると、「歴史が好きなものですからとても楽しい仕事です」とこたえていました。<br><br>西日本豪雨で大きな被害を受け、９月に両陛下が見舞われた岡山県の伊原木隆太知事は、天皇陛下から「大変でしたでしょう」と言葉をかけられると、「陛下に直接お声がけ頂いたあと、何人も目を赤くしておりました。岡山県あげて復旧復興に努めて参ります」と話していました。<br><br>園遊会に出席した1800人余りの人たちは、庭園を回って記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。<br><br>宮内庁は、来年の秋の園遊会についても、皇太子さまの即位に関する儀式が続くため開催は難しいとしていて、次に園遊会が開かれるのは再来年の春になる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091742_1811091748_01_03.jpg" alt=""><div>園遊会は、両陛下の主催で、毎年、春と秋の2回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>来年の春の園遊会は、天皇陛下の退位を間近に控えて取りやめられるため、両陛下が園遊会に臨まれるのは最後になりました。<br><br>９日は、雨の中の園遊会となりましたが、両陛下は、ふたりで１本の傘を握り、寄り添うようにして招待された人たちと言葉を交わされました。<br><br>女性の皇族方は、色とりどりの和服で会場を彩られ、療養中の皇太子妃の雅子さまは、15年ぶりに最後まで行事に臨まれました。<br><br>今回は、ピョンチャンパラリンピックで活躍した選手たちが招かれ、アルペンスキーで金メダルを含む５つのメダルを獲得した村岡桃佳選手に、天皇陛下が「よかったですね。本当にね」と話しかけられると、村岡選手は、「たくさんの方々の温かいご支援のおかげで、たくさんのメダルを持って帰ってくることができました」と笑顔でこたえていました。<br><br>また、皇后さまが、「スラロームでしたね。とても美しい滑り方で」と言葉をかけられると、村岡選手は、「恐縮です。ありがとうございます」と話していました。<br><br>国際宇宙ステーションで科学実験に取り組んだ宇宙飛行士の金井宣茂さんが、「無事にミッションを遂行して戻ってまいりました」と話すと、天皇陛下は、「その後ご健康は大丈夫ですか」と気遣われました。<br><br>金井さんが、「すっかり元どおりの体になり、次に向けて頑張っています」とこたえると、天皇陛下は、「どうぞ体を大事にしてね」と再び健康を気遣われていました。<br><br>ドラマや映画で数多くのヒット作を生み出した脚本家の三谷幸喜さんは、日本の歴史をテーマにしたミュージカルに取り組んでいることを紹介しました。<br><br>天皇陛下から「なかなか構想も大変でしょう、長い歴史をね」と言葉をかけられると、「歴史が好きなものですからとても楽しい仕事です」とこたえていました。<br><br>西日本豪雨で大きな被害を受け、９月に両陛下が見舞われた岡山県の伊原木隆太知事は、天皇陛下から「大変でしたでしょう」と言葉をかけられると、「陛下に直接お声がけ頂いたあと、何人も目を赤くしておりました。岡山県あげて復旧復興に努めて参ります」と話していました。<br><br>園遊会に出席した1800人余りの人たちは、庭園を回って記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。<br><br>宮内庁は、来年の秋の園遊会についても、皇太子さまの即位に関する儀式が続くため開催は難しいとしていて、次に園遊会が開かれるのは再来年の春になる見通しです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091742_1811091748_01_04.jpg" alt=""><div>今回は、ピョンチャンパラリンピックで活躍した選手たちが招かれ、アルペンスキーで金メダルを含む５つのメダルを獲得した村岡桃佳選手や、スノーボードで金メダルと銅メダルを獲得した成田緑夢選手など、４人のメダリストが両陛下などと懇談しました。<br><br>また、国際宇宙ステーションで科学実験に取り組んだ宇宙飛行士の金井宣茂さんや、ドラマや映画で数多くのヒット作を生み出した脚本家の三谷幸喜さんらも招待されました。<br><br>園遊会に出席した1800人余りの人たちは、庭園を回って記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。<br><br>宮内庁は、来年の秋の園遊会についても、皇太子さまの即位に関する儀式が続くため開催は難しいとしていて、次に園遊会が開かれるのは再来年の春になる見通しです。</div></div><div><h3>「優しいお気持ちをひしひしと感じる体験」</h3><div>園遊会に出席した宇宙飛行士の金井宣茂さんは、「私に対して体の心配をしていただいて本当に感激しております。国民の一人ひとりを見てお過ごしになられているんだなと、温かな優しいお気持ちをひしひしと感じる体験でした」と話していました。<br><br>また、ピョンチャンパラリンピックのアルペンスキーで銀メダルを獲得した森井大輝選手は、「両陛下がひとつの傘で歩かれている姿をみた時には、仲むつまじくていいなと思いました。こういった姿を目にするのが、最後なのかなと思うとすごく寂しいと感じましたし、お疲れ様でしたという思いもすごくありました」と話していました。</div></div><div><h3>園遊会とは 招待者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091742_1811091748_01_05.jpg" alt=""><div>園遊会は、天皇皇后両陛下の主催で、毎年、春と秋の２回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>両陛下や皇族方が会場の日本庭園を回り、招待された人たちと言葉を交わされます。<br><br>園遊会は、明治13年に国際親善のため外交団を招いて開かれた秋の観菊会と翌年に開かれた春の観桜会が前身とされています。<br><br>観菊会と観桜会は、戦争の影響で昭和12年の４月を最後に開かれなくなりましたが、戦後、昭和28年の11月に、「園遊会」の名称で新たに開催されるようになりました。<br><br>当初は秋にだけ開かれていましたが、昭和40年からは今のように春と秋の年２回になりました。<br><br>園遊会に招かれるのは、総理大臣など三権の長や国会議員、都道府県の知事、市町村長、各界の功績者、それにそれぞれの配偶者などで、毎回、2000人を超えます。<br><br>このうち各界の功績者は、産業や文化、芸術などの分野で功労のあった人で、各省庁が推薦します。<br><br>勲章や褒章などを受けた人たちのほか、オリンピック・パラリンピックのメダリストなどのスポーツ選手や、芸能人、文化人などさまざまで、その時々の世相をあらわす人たちが、園遊会を華やかに彩ります。<br><br>来年の春の園遊会は、天皇陛下の退位を間近に控えて取りやめられるため、両陛下が園遊会に臨まれるのは今回が最後になります。</div></div><div><h3>園遊会に招かれると</h3><div>園遊会の招待者に決まると、金ぱくがほどこされた菊の御紋入りの招待状が届きます。招待状が入った封筒には、会場に入るためのチケットにあたる「参入券」のほか、受付時間や会場の地図が記された案内の紙が同封されています。<br><br>案内の紙には服装についても記されていて、男子は、モーニングコート、紋付羽織袴、制服、または背広、女子は、デイドレス、白襟紋付、または訪問着などと指定されています。<br><br>また、ただし書きとして「荒天時は中止」と書かれていますが、平成に入ってから、天候を理由に中止になったことはありません。<br><br>園遊会の当日、招待された人たちは、午後１時から午後１時50分までの間に、赤、桃、緑、黄といった「参入券」の色に応じて、指定の門から赤坂御苑に入ります。<br><br>受付で「参入券」を出して名札を受け取り、胸元などにつけます。<br><br>招待された人たちは、一般の人は原則入ることができない赤坂御苑の日本庭園で、５つの池の周りを囲む玉砂利の敷かれた散歩道を自由に散策することができます。<br><br>春は新緑を、秋は紅葉を楽しむことができます。<br><br>会場では、宮内庁楽部の楽師が雅楽を、また、皇宮警察本部の音楽隊が民謡などを演奏します。<br><br>さらに、ジンギスカンや焼き鳥のほか、サンドイッチや洋菓子などが、ジュースや酒などとともにふるまわれます。<br><br>招待された人たちは、食事や会話を楽しんだり、写真を撮ったりして、思い思いの時を過ごします。<br><br>午後２時すぎに両陛下が会場に到着し、皇族方と丘の上に並ばれると、皇宮警察本部の音楽隊が「君が代」を演奏し、はじめに総理大臣や最高裁判所長官らが両陛下や皇族方にあいさつをします。<br><br>そして、両陛下が皇族方と丘から下り、２つの池の間にある中島通りをゆっくりと歩きながら、およそ40分間、通り沿いに並んだ招待者と言葉を交わされます。<br><br>招待された人たちから両陛下や皇族方に話しかけるのは禁止されているわけではありませんが、行わないことが慣例になっているため、両陛下や皇族方から言葉をかけてもらえればと、早くから前列に並ぶ招待者の姿も見られるということです。<br><br>両陛下は午後３時ごろ、会場を離れられます。その後も園遊会は続きますが、午後４時ごろ、終了を告げるアナウンスが会場に流れます。<br><br>招待者には、会場をあとにする際、お土産として、菊の御紋の焼き印が入った和菓子が手渡されます。</div></div><div><h3>園遊会のおもてなし</h3><div>園遊会の会場では、あちらこちらにテントが設けられ、さまざまな料理が、お茶やジュース、酒などとともにふるまわれます。<br><br>サンドイッチやオードブルなど、都内の有名ホテルが手がける軽食のほか、メイン料理の１つで招待された人たちに人気なのが「ジンギスカン」です。<br><br>栃木県にある皇室専用の御料牧場で育った羊の肉が使われていて、宮中晩さん会などで提供されることがありますが、ふだん、一般の人が口にすることはないということです。<br><br>このジンギスカン、特徴は「たれ」にあります。<br><br>天皇皇后両陛下や皇族方の日々の食事を支える宮内庁の大膳課の職員が考案したもので、しょうゆや日本酒、野菜、果物、それにスパイスなどおよそ30種類をブレンドして、３年間、熟成させたということです。<br><br>また、御料牧場で育った国産の鶏の品種「はりま」の肉を使った焼き鳥も人気があるといいます。<br><br>羊の肉と鶏肉の料理をメインにしているのは、招待者が宗教上の理由から食事を楽しめないことがないようにという配慮からだということです。<br><br>招待者が会場を後にする際には、お土産として和菓子が手渡されます。<br><br>この和菓子は、あんを、どら焼きに似た皮で包んだもので、菊の御紋の焼き印が入っています。<br><br>宮内庁の大膳課では全員の分を作りきれないため、都内の老舗和菓子店に作ってもらっているということです。<br><br>この店では、予約に限って一般にも販売していますが、園遊会で配られるものとは、菊の御紋の形を変えているということです。</div></div><div><h3>園遊会の名場面</h3><div>園遊会は、平成に入ってからことしの春までに52回開かれ、延べ12万2700人余りが招かれました。<br><br>園遊会には、スポーツ界で活躍した人たちが数多く招かれてきました。<br><br>平成に入って初めて開かれた平成２年の春の園遊会では、千代の富士が、天皇陛下から「1000勝を挙げられておめでとう」と言葉をかけられると、「おかげさまで。日頃の稽古を怠りなくやっております」と緊張した様子で答えていました。<br><br>このあと、千代の富士は、報道陣から「今場所と比べてどちらが緊張したか」と尋ねられると、「園遊会のほうが緊張する」と話し、ようやく笑顔がこぼれました。<br><br>ことし春の園遊会には、ピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート男子シングルで66年ぶりの連覇を果たした羽生結弦選手が招かれ、天皇陛下から「本当におめでとう。ずいぶん練習を重ねられたのでしょうね」と言葉をかけられました。<br><br>羽生選手は、「けがをしてしまい直前はうまく練習できませんでしたが、その期間も学べることがたくさんあり、いい機会だったと思います」などと答えていました。<br><br>園遊会には、国民的人気キャラクターにゆかりのある著名人なども招かれました。<br><br>「アンパンマン」のシリーズで知られる漫画家のやなせたかしさんは、平成３年の秋の園遊会で、天皇陛下に「きょうはアンパンマンの服を着ようかと思いましたが、失礼に当たると思いやめました」と話し、周囲の笑いを誘いました。<br><br>平成５年の春の園遊会には、長寿の双子で国民的人気者だった「きんさんぎんさん」、成田きんさんと蟹江ぎんさんが招かれ、天皇陛下から「お二人の元気な姿を国民みんな大変喜んでいると思います」と言葉をかけられました。<br><br>このあと、きんさんは、「どきどきした」と、また、ぎんさんは、「神様、仏様のようでした」などと振り返っていました。<br><br>平成９年の春の園遊会では、テレビドラマの水戸黄門役で知られる俳優の佐野浅夫さんが、天皇陛下に、「きょうは、白いひげを落として諸国漫遊の旅先から参上いたしました」と話しました。<br><br>平成24年の秋の園遊会では、テレビアニメの「サザエさん」の声を長年担当してきた声優の加藤みどりさんが、両陛下に「サザエでございます」と自己紹介しました。<br><br>平成の時代は、噴火や豪雨、地震や津波など自然災害に見舞われた時代ともいえます。<br><br>被災地の知事や市長などが園遊会に参加すると、両陛下は、被災した人たちの生活や健康を気遣う気持ちを表すとともに、ねぎらいの言葉をかけられてきました。<br><br>平成５年の春の園遊会で、天皇陛下は、長崎の雲仙普賢岳の噴火災害の当時、地元の島原市長を務めていた鐘ヶ江管一さんに、「被災の方々、本当に大変だと察しております」と言葉をかけられました。<br><br>両陛下は、この２年前に、雲仙普賢岳の噴火災害の被災地を訪れ、被災者を見舞われていました。<br><br>鐘ヶ江さんは、「暑い中、お見舞いいただき、みんなが生きる望みを持ちました」と答え、肩を震わせ涙をこらえながら深く頭を下げていました。</div></div><div><h3>柔道金メダル 野村忠宏さんは</h3><div>オリンピックの柔道で３連覇を達成した野村忠宏さんは、1996年のアトランタ大会で初めてオリンピックの金メダルを獲得し、その年の秋に園遊会に招かれました。<br><br>園遊会で、野村さんは、天皇陛下から「いい成績をオリンピックで収められて本当によかったですね」と言葉をかけられると、「試合前にけがをしましたが、自分でできるかぎりのことをやりました」と緊張した面持ちで答えていました。<br><br>野村さんは当時を振り返り、「両陛下とお会いし、優しく温かい雰囲気で包み込まれるような気持ちになりましたが、やはりすごく緊張しました」と話していました。<br><br>そして、「美しい庭園の中で、華やかな皆さんが、笑顔で少しそわそわしながら園遊会の雰囲気を楽しむイメージがすごく残っています。招かれたすべての方が幸せな思い出として大切にしていると思います」と話していました。<br><br>また、来年４月の天皇陛下の退位を前に、今回が、両陛下が臨まれる最後の園遊会になることについて、野村さんは「今でもすごく思い出として残っているので、個人的にはさみしいです」と話しました。<br><br>そのうえで、「今も柔道に携わりながらいろいろな事にチャレンジしているので、自分の第二の人生の中で、再び園遊会に招待いただけるような歩みができたらいいなと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:03:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“チョコパイを無料配布” ネットに書き込み殺到 大学が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011705071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“チョコパイを無料配布” ネットに書き込み殺到 大学が謝罪</span><time datetime="2018-11-09T18:46"><span>11月9日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今月、富山国際大学の学生が「ＪＲ富山駅前でチョコレートパイを無料で配布する」とインターネット上に書き込んだことをきっかけに大勢の人が殺到し、駅の近くの駐車場のフェンスが壊れました。大学は９日、謝罪のコメントを出し、学生に弁償させることを明らかにしました。</div><div>富山国際大学によりますと、１年生から４年生の男子学生６人は、今月５日の夕方、「ＪＲ富山駅前でチョコレートパイを無料で配布する」とネット上に書き込みました。<br><br>学生たちは、実際に、自分たちで購入した1500個のチョコレートパイを配りましたが、駅前には高校生など大勢の人が殺到し、この混乱で駐車場のフェンスが壊れました。<br><br>これについて、９日、富山国際大学は「学生の軽率な行為によって多大なご迷惑をおかけしたことを深くおわび申し上げます」と謝罪のコメントを出しました。<br><br>そのうえで、学生の行為について「人間性と社会性を重視する本学の教育方針に照らして不適切なものだ」として、フェンスの管理会社に謝罪するとともに、修繕費を学生たちに弁償させることを明らかにしました。<br><br>大学の聞き取りに対し学生たちは、「喜んでもらいたかった。目立ちたかった」と話し、反省の態度を示しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011705071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:46:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳短水路Ｗ杯 女子100ｍ個人メドレー 池江は３位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011705251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳短水路Ｗ杯 女子100ｍ個人メドレー 池江は３位</span><time datetime="2018-11-09T21:51"><span>11月9日</span> <span>21時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011705251_1811092132_1811092151_01_02.jpg" alt="競泳短水路Ｗ杯 女子100ｍ個人メドレー 池江は３位" id="news_image"></div><div></div><div>競泳の国内外のトップ選手が出場する短水路のワールドカップが東京で始まり、女子100メートル個人メドレーに出場した18歳の池江璃花子選手は、58秒17で３位でした。</div><div>25メートルの短水路のプールで争う競泳のワールドカップは、９日から東京の辰巳国際水泳場で始まりました。<br><br>女子100メートル個人メドレーには池江選手が出場し、予選はこの種目の世界記録を持つハンガリーのカティンカ・ホッスー選手と、スウェーデンのサラ・ショーストロム選手の２人のリオデジャネイロオリンピック金メダリストに続く、予選３位のタイムで決勝に進みました。<br><br>このあとの決勝で、池江選手はスタート直後から得意のバタフライで２人に食いついたものの、後半で差を広げられ、58秒17で３位でした。<br><br>池江選手は「予選からレベルが高く、疲れも残っていたので、表彰台に上れるか不安だった。前半から積極的に泳ぎ、それほど離されなかったので自信になる」と手応えを感じていました。<br><br>このほか、男子400メートル自由形で、萩野公介選手は３分42秒24をマークして２位、男子100メートル平泳ぎでは先月、この種目の日本記録を更新した小関也朱篤選手が、記録更新はなりませんでしたが、56秒68の２位に入りました。<br><br>大会は11日まで開かれます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011705251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 21:51:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北新幹線車内で煙 ４人気分悪く 原因はモバイルバッテリー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011705061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北新幹線車内で煙 ４人気分悪く 原因はモバイルバッテリー</span><time datetime="2018-11-09T23:11"><span>11月9日</span> <span>23時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011705061_1811091854_1811091900_01_03.jpg" alt="東北新幹線車内で煙 ４人気分悪く 原因はモバイルバッテリー" id="news_image"></div><div>９日夕方、東京都内を走行中の東北新幹線の車内から煙が出て列車が緊急停止するトラブルがありました。原因は乗客が持っていたモバイルバッテリーだったということで、ＪＲや消防が詳しい状況を調べています。</div><div>ＪＲ東日本によりますと、９日午後６時前、東京発盛岡行きのはやぶさ65号が上野駅と大宮駅の間を走行中、６号車の車内に煙が充満し非常ボタンが押されたため列車が緊急停止しました。<br><br>乗務員が乗客を前後の車両に避難させたうえで確認したところ、乗客が持っていた電子機器用のモバイルバッテリーから煙が出ていたことがわかり、消火器で消し止めました。<br><br>その後、列車は大宮駅まで走行し、消防による現場検証のため運転を打ち切りました。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、列車には乗客およそ720人が乗っていましたが、６号車にいた４人が煙を吸って気分が悪くなり、大宮駅から救急搬送されたということです。<br><br>また後続の新幹線に乗り換えて仙台駅に到着した別の１人が手にやけどをしたと申し出たということです。<br><br>ＪＲや消防が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女性４人 “気分が悪くなった”</h3><div>警察によりますと、これまでに新幹線の車内にいた女性４人が煙を吸い気分が悪くなったと訴えているということです。<br><br>現在、警察が大宮駅のホームで下ろして４人から当時の詳しい状況を聞いているということです。</div></div><div><h3>現場では異臭</h3><div>煙が出た東北新幹線は午後７時現在、大宮駅に停車したままです。６号車の車内には、小型のバッテリーのようなものが黒く焦げた状態で床に落ちているのが確認できます。周囲では鼻の奥がツンとするような異臭がしています。車内の床には消火剤の泡が散乱していて、消防隊員などが現場の状況を確認しています。</div></div><div><h3>充電のしすぎや衝撃で発火のおそれ</h3><div>モバイルバッテリーをめぐっては、おととし12月にもＪＲ山手線の車内で、乗客が持っていたバッテリーから煙が出て、運転を見合わせるなどトラブルが繰り返し起きています。<br><br>東京都消費生活総合センターによりますと、充電しすぎたり、衝撃が加わったりすると発火するおそれがあるということです。<br><br>電池が熱くなったり膨張したりするなど、異常を感じた時は使用を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011705061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 23:11:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米野球第１戦 日本が逆転サヨナラ勝ち</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011705371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米野球第１戦 日本が逆転サヨナラ勝ち</span><time datetime="2018-11-09T23:28"><span>11月9日</span> <span>23時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京オリンピックで金メダル獲得を目指す野球の日本代表が大リーグ選抜チームと対戦する日米野球が始まり、第１戦は日本が７対６で逆転サヨナラ勝ちしました。</div><div>稲葉篤紀監督が率いる野球の日本代表は今回の日米野球を東京オリンピックの金メダル獲得に向けた強化の一環として位置づけていて、９日から今月15日まで大リーグ選抜チームと６試合戦います。<br><br>第１戦は東京ドームで行われ、日本は３点を追う５回、西武の秋山翔吾選手が満塁から走者一掃のタイムリーツーベースを打ち、４対４の同点に追いつきました。<br><br>しかし直後の６回、３人目の広島の岡田明丈投手がナショナルズの20歳 ソト選手にツーランホームランを打たれ、再び勝ち越されました。<br><br>それでも２点を追う９回に、広島の會澤翼選手のタイムリーで１点差とし、続くソフトバンクの柳田悠岐選手がパドレスのクローザー、イェイツ投手からセンターバックスクリーンにツーランホームランを打ち、日本は７対６で逆転サヨナラ勝ちしました。<br><br>柳田選手は「会心の当たりだった。チームメイトのみんなが喜んでくれたので本当によかった。メジャーリーグの選手はとにかくすごいが、あした以降もしっかり準備をして一生懸命プレーしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲葉監督「足を絡めた攻撃できた」</h3><div>日本代表の稲葉篤紀監督は「追いかける立場の厳しい試合だったが、バッターが粘り強く打ってくれて、しっかりと足を絡めた攻撃ができたことで、最後にいい結果につながった」と試合を振り返りました。<br><br>９回には４打数ノーヒット３三振と精彩を欠いていた４番の西武 山川穂高選手に代えて広島の會澤翼選手を代打に送る思い切った采配をしました。<br>この場面については「山川選手はおとといの台湾戦を含めて自分の間合いで打てていないと判断した。日本代表としてとにかく勝つことを目標にしている以上、われわれは最善の努力をする。４番を代えるのは苦渋の選択だったが會澤選手にかけた」と話していました。</div></div><div><h3>先発 岸「逃げずに勝負した」</h3><div>代表初登板で先発の楽天の岸孝之投手は「調子は悪くはなかったが緊張しっぱなしで楽しむ余裕はなかった。大リーグの選手は本当にすごいバッターばかりだったが、逃げずに勝負してある程度は抑えられたのでよかった」と振り返っていました。</div></div><div><h3>適時二塁打 秋山「ボールに力感じた」</h3><div>５回に走者一掃のタイムリーツーベースを打った西武の秋山翔吾選手は大リーグの投手陣について「まっすぐが強い印象を受けた。タイムリーを打った打席も、あそこまで押されるかというくらいボールに力を感じて打った瞬間すぐに走り出せなかった。６試合の中で慣れていき修正できるようにしていきたい」と話していました。<br><br>また初戦でサヨナラ勝ちしたことについて「１点ずつ返して、くらいついていけたので日本らしい野球ができたかなと思う。監督が勝つことを目標にと言っている中で、それに応えられたのは選手にとって自信になるし勇気もわいてくると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011705371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 23:28:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子高校生自殺 第三者委で調査へ 宮城県教委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011705421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子高校生自殺 第三者委で調査へ 宮城県教委</span><time datetime="2018-11-10T00:35"><span>11月10日</span> <span>0時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>仙台市の県立高校の男子生徒がことし８月に自殺したことを受け、宮城県教育委員会は年内に第三者委員会を設置し、調査を始める方針を固めました。</div><div>ことし８月、仙台市の宮城県工業高校１年の男子生徒が自宅で自殺し、遺族は「担任の行き過ぎた指導が自殺につながった可能性がある」として、宮城県教育委員会に第三者委員会を設置して調査するよう求めていました。<br><br>これを受けて県教育委員会は、年内に第三者委員会を設置して調査を始める方針を固めました。<br><br>県教育委員会によりますと、メンバーの半数は遺族が推薦する弁護士などが選ばれる見通しだということです。<br><br>また県教育委員会は第三者委員会の調査とは別に、来週、宮城県工業高校の教職員へのアンケート調査を行うことも決めました。<br><br>人格を否定する発言や威圧的な指導などを行ったり見聞きしたりしていないか調べる方針です。<br><br>宮城県教育委員会はアンケートの結果を基に教職員への詳しい聞き取りを行い、行き過ぎた指導がなかったか調査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011705421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 00:35:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨルダンの遺跡で土石流 日本人観光客47人全員の無事確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011705491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヨルダンの遺跡で土石流 日本人観光客47人全員の無事確認</span><time datetime="2018-11-10T02:23"><span>11月10日</span> <span>2時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>外務省によりますと、ヨルダン南部にあるペトラ遺跡で９日、土石流が発生し、日本人観光客に被害が出ていないか確認を取ったところ、当時、現地を訪れていたことが分かった日本人４７人全員の無事が日本時間の午前２時までに確認されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011705491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 02:23:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>