<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大坂が決勝進出 「ブラック・ライブズ・マター」Tシャツで登場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂が決勝進出 「ブラック・ライブズ・マター」Tシャツで登場</span><time datetime="2020-08-29T04:31"><span>8月29日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589841_2008290415_2008290423_01_02.jpg" alt="大坂が決勝進出 「ブラック・ライブズ・マター」Tシャツで登場" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手が２８日、人種差別などへの抗議を表す「黒人の命も大切だ」という意味が書かれたTシャツを着てアメリカでのツアー大会の準決勝に登場し、ベルギーの選手をセットカウント２対０のストレートで下して決勝進出を決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589841_2008290415_2008290423_01_03.jpg" alt=""><div>ニューヨークで開かれているこの大会は、全米オープンの前哨戦と位置づけられています。<br><br>世界ランキング１０位の大坂選手は、２６日の準々決勝に勝ったあと、ウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に背後から撃たれたことへの抗議として準決勝を棄権すると表明しましたが、これを受けて大会自体が２７日の試合をすべて見合わせる事態となり、大坂選手は「より強い抗議の意思を伝えられる」などとしてボイコットを撤回しました。<br><br>２８日に行われた準決勝で、大坂選手は「黒人の命も大切だ」という意味の「ブラック・ライブズ・マター」と書かれたTシャツを着て登場し、世界２２位でベルギーのエリーゼ・メルテンス選手と対戦しました。<br><br>大坂選手は第１セット、立ち上がりからラリーで冷静にコースを狙ってポイントを重ね、３ゲームを連取したほか、鋭いフォアハンドでリターンエースを奪うなど力強いストロークで相手を寄せつけず、６ー２で取りました。<br><br>第２セットは、互いのサービスゲームをブレークし合う展開でタイブレークにもつれこみましたが、大坂選手は最後まで集中力を切らさず７ー６で取り、セットカウント２対０のストレートで決勝進出を決めました。<br><br>大坂選手は、決勝で世界５９位でベラルーシのビクトリア・アザレンカ選手と対戦します。</div></div><div><h3>ストレート勝ちの大坂「いいレベルの試合ができた」</h3><div>ストレート勝ちで決勝進出を決めた大坂選手は、前回の試合を終えてからの2日間について聞かれると「正直言って、ストレスがあったし、昨晩はあまり眠れなかった。それでも今回、とてもいいレベルの試合ができてうれしく思う。第2セットは先にブレークされ、タイブレークも厳しい展開だったので、崩れずに勝てたことがうれしい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 04:31:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 辞任の意向表明 自民 総裁選に向けた動き活発に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 辞任の意向表明 自民 総裁選に向けた動き活発に</span><time datetime="2020-08-29T04:58"><span>8月29日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589821_2008290231_2008290458_01_02.jpg" alt="安倍首相 辞任の意向表明 自民 総裁選に向けた動き活発に" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の辞任表明を受けて、自民党内では、後任を選ぶ総裁選挙に向けた動きが活発になっています。岸田政務調査会長と石破 元幹事長、それに野田聖子 元総務大臣が立候補に意欲を示している一方、菅官房長官の立候補に期待する声も出ています。</div><div>安倍総理大臣が辞任の意向を表明したことを受けて、自民党は28日の臨時役員会で、後任を選ぶ総裁選挙の在り方や日程について、二階幹事長に一任し、来月1日の総務会で正式に決定する見通しです。<br><br>党内では、党員の意見を広く取り入れる必要があるとして、党員投票を行うべきだという意見がある一方、政治的空白を生み出さず来月中旬までには新しい総裁を決めるべきだとして、党員投票を省略して両院議員総会で選ぶべきだという意見が広がっています。<br><br>二階幹事長は28日夜、「時間に十分ゆとりがあれば、党員投票は考えるべきだと思うが、そこに至るか、皆さんの意見を聞いて判断したい」と述べました。<br><br>総裁選挙をめぐっては、岸田政務調査会長が立候補に意欲を示し、「次を担うべく、しっかり努力していく気持ちは変わっていない」と述べました。<br><br>岸田派は28日夜、かつて派閥を率いた古賀 元幹事長も交えて対応を協議しました。<br><br>石破 元幹事長も「立候補に必要な20人の推薦人が集まれば、立候補しなければならない」と述べ、石破派として、前回・2年前の総裁選挙で、石破氏が4割を超える党員票を獲得したことも踏まえ、党員投票を実施するよう求めていくことになりました。<br><br>また、野田聖子 元総務大臣も立候補に意欲を示しました。<br><br>さらに、茂木外務大臣と下村選挙対策委員長は「仲間と話し合いたい」と述べたほか、河野防衛大臣もこれまでに意欲を示しています。<br><br>一方、党内には、新型コロナウイルスへの対応などの継続性を重視して、菅官房長官の立候補に期待する声も出ています。<br><br>このほかの派閥も、麻生派や二階派、それに細田派の参議院議員らが、それぞれ会合を開いて所属議員の結束を確認するなど総裁選に向けた動きが活発化しており、党内の調整や駆け引きが始まることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 04:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タリバン幹部“人質全員解放なら1週間以内に停戦協議”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タリバン幹部“人質全員解放なら1週間以内に停戦協議”</span><time datetime="2020-08-29T10:22"><span>8月29日</span> <span>10時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589901_2008291016_2008291022_01_03.jpg" alt="タリバン幹部“人質全員解放なら1週間以内に停戦協議”" id="news_image"></div><div>アフガニスタンで政府と反政府武装勢力タリバンの戦闘が続く中、タリバンの幹部がＮＨＫの取材に応じ、政府側が人質全員を速やかに解放すれば戦闘を停止し、1週間以内に停戦協議に応じる考えを初めて明らかにしました。</div><div>アフガニスタンをめぐっては、アメリカのトランプ政権とタリバンがことし2月、和平合意に署名し、現地に駐留するアメリカ軍およそ1万3000人が先月までに8600人規模まで削減されたほか、残りの部隊についても撤退が進められています。<br><br>一方、アフガニスタン政府とタリバンは停戦協議の実現に向け、互いに人質を解放していますが、解放の進め方をめぐる対立などから各地で戦闘が続いていて、政府によりますと和平合意後の3月から先月末までに、民間人2350人以上が死傷しました。<br><br>こうした中、タリバンの幹部で報道官を務めるスハイル・シャヒーン氏がＮＨＫの取材に応じ、和平合意に基づいて、これまでに政府側の人質全員を解放したとしたうえで、「政府は合意を順守しておらず、人質の解放はいまだ実現していない」と述べ、政府側に人質の早期解放を求めました。<br><br>そのうえで、重大な犯罪に関与したとされるタリバンの戦闘員など320人を政府側が速やかに解放すれば、1週間以内に停戦協議に応じる考えを初めて明らかにしました。<br><br>これに対し、政府関係者は政府軍の兵士など20人余りがまだ人質として残っていて、タリバン側に解放を求めているとしています。<br><br>アフガニスタンでは、アメリカとタリバンによる和平合意の署名から29日で半年となりましたが、今後、政府とタリバンが歩み寄り停戦協議が実現するかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><div>アフガニスタンでは、ことし2月の和平合意のあとも政府とタリバンの間で戦闘が続き多くの民間人が犠牲になるなど、治安の悪化に歯止めがかからない状態です。<br><br>アフガニスタン政府によりますと戦闘は、タリバンが支配地域を広げている北部を中心に行われていて、和平合意後の3月から先月末までに政府の治安部隊や軍の兵士合わせて9000人以上が死傷しました。<br><br>また、民間人が戦闘やテロに巻き込まれるケースも相次いでいて、750人が死亡し、1600人以上がけがをしたということです。<br><br>加えて、新型コロナウイルスの感染が拡大する中、医師や看護師など医療関係者が巻き込まれる被害が後を絶たないとして、国連は、戦闘を直ちに停止し、医療行為を妨げないよう呼びかけています。<br><br>一方で、東部を中心に過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの地域組織も活動を活発化させているとみられ、今月2日にはＩＳを名乗るグループが、ジャララバードの刑務所を襲撃して治安部隊と銃撃戦となり、市民ら29人が死亡するなど治安の悪化が深刻になっています。</div></div><div><div>同時多発テロ事件を受け、アメリカが軍事作戦を始めた2001年以降、日本政府は「アフガニスタンを自立させ、再びテロの温床としない」という目的のもと、支援を続けています。<br><br>外務省によりますと、治安や農業、それにインフラ整備や保健・教育などを重点分野に、これまでに合わせて6869億円を拠出しています。<br><br>資金面では、アメリカやイギリス、ドイツなどとともに主要な支援国の1つとなっています。<br><br>このうち、治安能力の向上のために、ことしは、69億8900万円を拠出しているほか、麻薬対策や地雷の除去なども支援しています。<br><br>また、感染が拡大している新型コロナウイルスへの対策として9億5800万円を拠出するなど医療分野での支援にも力を入れています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 10:22:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン氏逃亡手助け容疑者 米裁判所“引き渡し来週にも判断”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン氏逃亡手助け容疑者 米裁判所“引き渡し来週にも判断”</span><time datetime="2020-08-29T11:12"><span>8月29日</span> <span>11時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590001_2008291046_2008291112_01_02.jpg" alt="ゴーン氏逃亡手助け容疑者 米裁判所“引き渡し来週にも判断”" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン容疑者が中東のレバノンに逃亡した事件で、アメリカの裁判所は、逃亡を手助けした疑いで逮捕されたアメリカ人の2人の容疑者を日本に引き渡すかどうか、早ければ来週中にも判断する見通しを示しました。</div><div>カルロス・ゴーン容疑者が中東のレバノンに逃亡した事件で、アメリカの捜査当局は、日本側の要請を受けてことし5月、東部マサチューセッツ州に住むマイケル・テイラー容疑者と、息子のピーター・テイラー容疑者の2人をゴーン元会長の逃亡を手助けした疑いで逮捕しました。<br><br>これを受けて、現地の裁判所は28日、2人を日本に引き渡すべきかどうかを判断する審理をオンラインで開きました。<br><br>この中で、検察側が身柄を引き渡すべきだと訴えたのに対し、弁護側は2人の行為は違法ではないと主張しました。<br><br>これを受けて裁判官は、「1週間以内に解決したい」と述べ、早ければ来週中にも身柄の引き渡しについて判断する見通しを示しました。<br><br>この2人について、東京地検特捜部は、ゴーン元会長の逃亡に協力したとして逮捕状を取っていて、アメリカの裁判所が身柄を引き渡すべきだと判断した場合、最終的に国務省が引き渡しの是非を決定することになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 11:12:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キング牧師演説から57年 人種差別撲滅求め米で大規模集会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キング牧師演説から57年 人種差別撲滅求め米で大規模集会</span><time datetime="2020-08-29T11:42"><span>8月29日</span> <span>11時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589891_2008290648_2008290656_01_03.jpg" alt="キング牧師演説から57年 人種差別撲滅求め米で大規模集会" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの首都ワシントンで人種差別の撤廃を訴えたキング牧師の歴史的な演説から57年となる28日、現地で大規模な集会が開かれ、ことし5月に白人の警察官に首を押さえられ死亡した黒人男性の遺族などが構造的な差別の撲滅を強く訴えました。</div><div>集会は首都ワシントンのリンカーン記念館の前の広場で開かれ、1万人を超えるとみられる人たちが参加しました。<br><br>この場所は1963年8月28日、公民権運動を率いたキング牧師が「私には夢がある」という一節で知られる演説で人種差別の撤廃を訴えたことで知られています。<br><br>それから57年となったこの日、集会では公民権運動に参加した指導者や議会議員らとともに、キング牧師の12歳の孫も登壇し、「私たちは構造的な人種差別を完全に終わらせる世代になる」と呼びかけました。<br><br>また、ことし5月に中西部ミネソタ州で白人の警察官に首を押さえられて死亡したジョージ・フロイドさんの弟も壇上に立ち、ことばを詰まらせながら「私たちが声をあげたことで本当の変化が起きている。ジョージも空から見ているはずだ」と述べました。<br><br>アメリカでは、今月23日に中西部ウィスコンシン州で黒人男性が警察官に背後から銃で7発撃たれたことを受けて人種差別への抗議の声が改めて高まっています。<br><br>参加者たちはこのあと、「黒人の命も大切だ」、「沈黙は暴力と同じだ。立ち上がらなければならない」というメッセージを掲げて行進し、構造的な差別の撲滅を強く訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>参加者たちは…</h3><div>ロサンゼルスから参加した黒人女性は「キング牧師の演説から60年近く経た今もなお、同じ権利を求めなければならないのは残念なことです」と話していました。<br><br>近所に住む白人女性は「これは黒人などだけの問題ではなく、国全体の問題です。構造的な差別をなくすために参加しました」と話していました。<br><br>63歳の黒人男性は「キング牧師が演説した時、自分はまだ幼くて参加できなかったが、今回は違う。私の年代だけでなく、すべての世代が差別がなくなるまで声をあげるべきだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 11:42:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相辞意表明 トランプ大統領「最大の敬意 とても残念」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相辞意表明 トランプ大統領「最大の敬意 とても残念」</span><time datetime="2020-08-29T11:47"><span>8月29日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590031_2008291143_2008291147_01_02.jpg" alt="安倍首相辞意表明 トランプ大統領「最大の敬意 とても残念」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣が辞任する意向を表明したことについて、アメリカのトランプ大統領は「最大の敬意を表したい。とても残念だ」と述べました。</div><div>トランプ大統領は28日、専用機の中で記者団に対し「私の偉大な友人である安倍晋三総理大臣に最大の敬意を表したい。私たちの関係はとてもよく、辞任は彼にとって非常につらいはずなので、とても残念だ」と述べました。<br><br>さらに、トランプ大統領は、「彼は国をとても愛している。偉大な紳士であり、最大の敬意を払いたい」と強調しました。<br><br>トランプ大統領は、大統領就任前から安倍総理大臣と会談し、趣味のゴルフなども通じて個人的な信頼関係を築き、アジアの安全保障の問題などではトランプ大統領が安倍総理大臣の意見に耳を傾けてきたと言われています。<br><br>両者の関係は、ホワイトハウスの関係者が「世界の指導者の中でトランプ大統領が最も良好な関係なのは安倍総理大臣だ」と話すほど緊密だったと評価されています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590031_2008291142_2008291147_01_03.jpg" alt=""><div>一方、野党・民主党の大統領候補、バイデン前副大統領は28日、みずからのツイッターに、「安倍さんの友情と指導力に敬意を表したい。辞任されるのは悲しいが、日米の強力な同盟関係は今後も続くと信じている」と投稿しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 11:47:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地できょうも猛暑 38度予想も 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012590051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地できょうも猛暑 38度予想も 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2020-08-29T11:56"><span>8月29日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590051_2008291154_2008291156_01_02.jpg" alt="各地できょうも猛暑 38度予想も 熱中症に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>29日も西日本や東日本を中心に広い範囲で晴れ、各地ですでに35度以上の猛暑日となっています。日中の最高気温が38度と危険な暑さとなるところもある見込みで、熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012590051_2008291154_2008291156_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、29日は、日本付近は高気圧に覆われて西日本から東日本を中心に広い範囲で晴れ、各地で強い日ざしが照りつけています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、<br>▽鳥取市と愛媛県大洲市で36.7度、<br>▽福島県伊達市で36.6度、<br>▽福岡市で36.5度、<br>▽埼玉県鳩山町で36.3度、<br>▽名古屋市と兵庫県豊岡市で35.8度などと、すでに広い範囲で35度以上の猛暑日となっています。<br><br>このあとも気温は上がり、日中の最高気温は、<br>▽大分県日田市と鳥取市、兵庫県豊岡市で38度と危険な暑さが予想されているほか、<br>▽熊本市や大阪市、甲府市、埼玉県熊谷市、福島市などで37度、<br>▽福岡市や岡山市、名古屋市、それに東京都心で36度などと、<br>広い範囲で猛烈な暑さとなる見込みで、熱中症に厳重な警戒が必要です。<br><br>西日本や東日本では、今月上旬から猛暑が続いています。こまめに水分補給をするほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど、高齢者を中心に十分な対策を取るよう心がけてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012590051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 11:56:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>