<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>加藤厚労相 裁量労働で再調査表明 法案提出見送り示唆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加藤厚労相 裁量労働で再調査表明 法案提出見送り示唆</span><time datetime="2018-03-01T15:05"><span>3月1日</span> <span>15時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347571_1803011525_1803011526_01_02.jpg" alt="加藤厚労相 裁量労働で再調査表明 法案提出見送り示唆" id="news_image"></div><div></div><div>加藤厚生労働大臣は参議院予算委員会で、裁量労働制で働く人の労働時間などの実態を把握するため、新たな方法で調査をやり直す考えを表明したうえで、調査や議論に時間がかかるとして、裁量労働制の適用業務を拡大する法案の今の国会への提出を見送ることを示唆しました。</div><div>厚生労働省が行った、一般労働者と裁量労働制で働く人の労働時間の調査に誤りと見られる例が多数、見つかったことなどを踏まえ、政府は、働き方改革関連法案から裁量労働制の適用業務の拡大を全面的に削除するとともに、裁量労働制で働く人の労働時間などの実態を把握する方針です。<br><br>これに関連して、１日午後の参議院予算委員会で、野党側が、労働時間などの実態の把握をどのように行うのかと質問したのに対し、加藤大臣は「新たな形式、新たなやり方によって調査などをしていく必要が当然あるだろうと考えている」と述べ、新たな方法で調査をやり直す考えを表明しました。<br><br>そのうえで、加藤大臣は「今回、私どものデータで、『明らかにおかしいではないか』という指摘も受けているので、まず制度設計をしっかり行い、調査するということで取り組みたい。調査を実施すればそれなりの時間がかかり、分析にも時間がかかる。労働政策審議会などで議論していただくので、それなりの時間が必要になってくるだろう」と述べ、裁量労働制の適用業務を拡大する法案の今の国会への提出を見送ることを示唆しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 15:05:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速道を時速235キロで運転 会社員逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高速道を時速235キロで運転 会社員逮捕</span><time datetime="2018-03-01T16:50"><span>3月1日</span> <span>16時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347751_1803011710_1803011711_01_03.jpg" alt="高速道を時速235キロで運転 会社員逮捕" id="news_image"></div><div>東京都内の高速道路で、制限速度を大幅に上回る時速２３５キロで車を運転したとして、４１歳の会社員が逮捕されました。警視庁によりますと、速度違反の検挙としては全国で最も速い速度だということです。調べに対して、容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは東京・世田谷区の会社員、白井良宗容疑者（４１）です。<br><br>警視庁によりますと、白井容疑者はおととし１月、国立市内の中央自動車道の上り線で、時速１００キロの制限速度を大幅に上回る時速２３５キロで乗用車を運転したとして、道路交通法違反の疑いが持たれています。「オービス」と呼ばれる取締り装置に記録され、警視庁が運転していた人物の特定を進めていました。<br><br>乗用車はアメリカのメーカーの「チャレンジャー」という有名なスポーツカーで、前の部分のナンバープレートを外して走行していたということです。<br><br>警視庁によりますと、時速２３５キロはスピード違反の検挙としては全国で最も速い速度だということです。<br><br>これまでの調べで、ほかの日にも都内の一般道などで制限速度を大幅に上回るスピード違反を繰り返していた疑いがあるということで、警視庁が捜査しています。警視庁によりますと、調べに対して、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 16:50:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定</span><time datetime="2018-03-01T16:52"><span>3月1日</span> <span>16時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347531_1803011449_1803011450_01_02.jpg" alt="“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定" id="news_image"></div><div></div><div>国民栄誉賞を受賞したレスリングの伊調馨選手が、日本レスリング協会の幹部から練習場を使わせてもらえないなどの嫌がらせを受けているとする告発状が内閣府に送られていたことがわかりました。レスリング協会は「伊調選手の練習環境を不当に妨げ、制限した事実はありません」などと告発の内容を否定しています。</div><div>伊調選手は、リオデジャネイロオリンピック、レスリング女子５８キロ級で金メダルを獲得し、女子の個人種目では、史上初のオリンピック４連覇を果たして国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>伊調選手が、協会幹部から練習場を使わせてもらえないなど、コーチとともに嫌がらせを受けているとする告発状を、レスリング協会の関係者の代理人弁護士がことし１月、公益法人の監督などを行う内閣府の公益認定等委員会に送っていたことがわかりました。<br><br>内閣府によりますと、ことし１月１９日に告発状を受け取ったと言うことで、事実関係の確認を行うことにしています。<br><br>告発状では、協会幹部が、リオデジャネイロ大会まで伊調選手が練習拠点としていた警視庁の練習場への立ち入りを禁止し、伊調選手を指導していた男子代表のコーチに対して伊調選手の指導をしないように命じるなどの嫌がらせがあったと主張しています。<br><br>こうした告発状に対し、日本レスリング協会は「男子代表のコーチが伊調選手に対する指導を行うことで、男子の育成や強化がおろそかになることがないように注意喚起をしたことはある」としたうえで、「伊調選手の練習環境を不当に妨げ、制限した事実はありません。コーチに対して伊調選手に指導をしないよう不当に圧力をかけた事実もありません」とするコメントを出し告発の内容を否定しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊調選手「一切関わっていない」</h3><div>レスリングの伊調馨選手が、日本レスリング協会の幹部から嫌がらせを受けているとする告発状が内閣府に送られたことについて、伊調選手が１日午後、所属先を通じてコメントを発表しました。コメントは以下のとおりです。<br><br>「報道されている中で『告発状』については一切関わっておりません。しかるべき機関から正式に問い合わせがあった場合には、ご説明することも検討したいと思っています。それ以外お伝えすることはございませんが、私、伊調馨はレスリングに携わる者としてレスリング競技の普及発展を常に考えております」</div></div><div><h3>内閣府 事実関係調査へ</h3><div>公益法人を監督している内閣府の公益認定等委員会は、ことし１月、日本レスリング協会の関係者の弁護士から、協会幹部による伊調選手へのいやがらせなどを告発する文書を受け取りました。<br><br>関係者によりますと、文書には、協会幹部に内容を見せないよう求める記載があったことから、どのように事実確認を行うか慎重に検討を進めてきたということです。委員会では今後、公益法人としてふさわしくない行為などが行われていなかったか、事実関係を調べることにしています。</div></div><div><h3>スポーツ庁長官 「正確な情報 積極的に収集する」</h3><div>スポーツ庁の鈴木大地長官は「スポーツ庁としては、アスリートがよい環境でトレーニングを積んでもらうための整備をするのも仕事だ。そのためにも今はまだ情報不足なので、正確な情報を積極的に収集し対応していく」と述べました。</div></div><div><h3>協会副会長 「告発意味あるのか」</h3><div>日本レスリング協会の副会長を務める、馳浩元文部科学大臣は自民党本部で記者団に対し、「レスリング協会の体制は、いつもオープンに話ができる状況になっている。なぜ、いわゆる不平不満のたぐいの話を内閣府に告発する意味があるのか、不思議に思う。スポーツの世界なので、もし、当事者どうしで、言葉のあやとか行き違いがあったならば、真意を確認して納得すればいい。事実確認をきちんとしないといけない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 16:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で吹雪 西日本から北日本にかけ強風続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011346991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道で吹雪 西日本から北日本にかけ強風続く</span><time datetime="2018-03-01T17:03"><span>3月1日</span> <span>17時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011346991_1803011225_1803011226_01_03.jpg" alt="北海道で吹雪 西日本から北日本にかけ強風続く" id="news_image"></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、北海道では、ところによって吹雪となっているほか、西日本から北日本にかけての広い範囲で風が強い状態が続いています。北海道では２日にかけて、低気圧がさらに発達し、見通しが効かない猛吹雪となるおそれがあり気象庁は、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海と三陸沖にある２つの低気圧が、急速に発達しながら北海道に近づいている影響で北海道ではところによって吹雪となっています。<br><br>真狩村では午後３時ごろに２８．１メートル、せたな町で正午すぎに２７．８メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>また、太平洋側を中心に雪も強まり、午後４時の積雪は、伊達市大滝で１メートル５８センチ、帯広空港で１メートル８センチ、帯広市で８７センチなどとなり、特に帯広市では午後４時までの３時間で積雪が２０センチ増えました。<br><br>北海道では、２日にかけて、最大風速が２８メートル、最大瞬間風速が４０メートルに達すると予想されているほか、２日夕方までに降る雪の量は日本海側で６０センチ、太平洋側とオホーツク海側で４０センチと予想され、ところによって猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>気象庁と国土交通省は、最新の気象情報や道路情報を確認し、すでに吹雪になっていたり今後、猛吹雪が予想される地域では不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。また、雪崩や着雪などにも十分注意が必要です。<br><br>一方、東北から九州にかけての広い範囲でも風の強い状態が続いています。<br><br>各地の最大瞬間風速は、山形県酒田市の飛島で午後２時すぎに３９．７メートル、新潟市秋葉区で正午すぎに３３．９メートルに達したほか、三重県尾鷲市では午前１０時すぎに３５．１メートルと、３月としては昭和１４年に統計を取り始めてから最も強い風を観測しました。<br><br>西日本ではこのあと数時間、東日本と北日本では２日にかけて、非常に強い風が吹くおそれがあります。<br><br>２日にかけての最大風速は、東北や北陸、近畿で２５メートルと予想され、最大瞬間風速はいずれも３５メートルに達する見込みです。<br><br>海上も波が高く、北日本と北陸、それに伊豆諸島で、６メートルから８メートルの大しけになる見込みで、気象庁は、暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、南から暖かい空気が流れ込んでいるため、広い範囲で気温が上がり北陸などでは雨が降っています。<br><br>積雪の多い地域では、雪どけが急速に進む見込みで、低い土地の浸水や雪崩、それに落雷や突風にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>急速に発達する低気圧 過去にも被害</h3><div>気象庁によりますと、今回の急速に発達する低気圧の影響で、北海道では、ところによって猛吹雪となるおそれがあります。こうした急速に発達する低気圧による被害は、過去にも出ています。<br><br>このうち、５年前の平成２５年３月には、急速に発達した低気圧の影響で北海道の東部やオホーツク海側で猛吹雪となり、各地で車の立往生が発生しました。<br><br>中標津町では、車がエンジンをかけたまま雪に埋まり、乗っていた家族４人が一酸化炭素中毒で亡くなったほか、湧別町では雪で立往生した車から避難しようとした親子が近くの建物の前で動けなくなり、娘をかばうように覆いかぶさっていた父親が亡くなりました。<br><br>気象庁によりますと、このとき、低気圧は９６８ヘクトパスカルまで気圧が下がったということですが今回も、同じ程度まで発達するおそれがあるということです。<br><br>このため北海道ではところによって猛吹雪で見通しが全くきかなくなるおそれがあるとして、気象庁と国土交通省の北海道開発局は「暴風雪に対する緊急発表」を出し、最新の気象情報や道路情報を確認するとともに、不要不急の外出を控え、万全の備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>また、もし車が立往生してしまった場合は、ハザードランプを点灯させるなど停車していることが周囲にわかるようにすることや、道路管理者や警察などに救助を求める際はいまいる位置を正確に伝えること、それに救助を待っている間は、低体温症や一酸化炭素中毒にならないよう注意する必要があるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011346991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初任給も「実力主義」 年間100万円以上上乗せも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>初任給も「実力主義」 年間100万円以上上乗せも</span><time datetime="2018-03-01T17:08"><span>3月1日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347741_1803011719_1803011720_01_03.jpg" alt="初任給も「実力主義」 年間100万円以上上乗せも" id="news_image"></div><div>競争が激しいＩＴ業界では、優秀な人材を確保しようと、新入社員の能力に応じて初任給を引き上げる動きも出ています。</div><div>フリマアプリ大手の「メルカリ」は、ことし４月から新入社員の初任給を一律にせず、能力に応じて差をつける“実力主義”の給与制度を導入します。<br><br>初任給を決めるポイントは、大学での研究や学外の活動などの成果、それに、入社前に行うインターンシップでの仕事ぶりです。会社によりますと、評価が高い学生には上限を設けずに給与を引き上げ、年間で１００万円以上、上乗せされる可能性があるということです。<br><br>さらに、内定を受けた学生がＩＴのスキルアップを図るため、海外留学する費用を会社が全額負担するとしています。<br><br>すでに４月からの入社が決まっている学生は「学生だからではなく、個人として正当に評価されることは働きやすい環境だし、モチベーションも上がる」と話していました。<br><br>メルカリ・ＨＲグループの石黒卓弥マネージャーは「海外展開も増え、人材競争がもはや国内だけではなくなっている。それぞれのスキルや経験に差があり、一律の初任給では適切な評価が難しい」と話しています。<br><br>ＩＴ業界では、大手の「サイバーエージェント」が４５０万円の最低年俸に対し、特に高度な技術を持つ学生には７２０万円以上の年俸を提示するなど、横並びの待遇を廃止する動きが相次いでいて、人材の争奪戦が激しくなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:08:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳が噴火 警戒範囲を３キロに拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳が噴火 警戒範囲を３キロに拡大</span><time datetime="2018-03-01T17:34"><span>3月1日</span> <span>17時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347771_1803011713_1803011734_01_02.jpg" alt="新燃岳が噴火 警戒範囲を３キロに拡大" id="news_image"></div><div></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では１日午前、噴火したことが確認されたほか、火山ガスの放出量が急増しています。気象庁は、今後、火山活動がさらに活発になる可能性があるとして「噴火警戒レベル３」の火口周辺警報を改めて発表し、警戒が必要な範囲をこれまでのおおむね２キロからおおむね３キロに拡大しました。</div><div>気象庁によりますと、鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、１日午前８時ごろから浅い場所を震源とする低周波地震と振幅の大きな火山性微動が発生しました。<br><br>また、ふもとの宮崎県高原町では火山灰が確認され、気象庁は、１日午前、新燃岳が噴火したことを確認したとしています。<br><br>新燃岳が噴火したのは、去年１０月以来で、今回の噴火は、１日夕方の時点でも続いていると見られます。また、火山性微動も続いているほか、地元の気象台が行った現地調査では、火山ガスの放出量が急増していることが確認されました。<br><br>このため気象庁は、今後、火山活動がさらに活発になる可能性があるとして、午後４時４０分、新燃岳に「火口周辺警報」を改めて発表するとともに入山規制を示す「噴火警戒レベル３」を継続し、警戒が必要な範囲をこれまでの火口からおおむね２キロから、おおむね３キロに拡大しました。<br><br>この範囲内では、噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。また、風下側を中心に火山灰や小さな噴石、火山ガスに注意するよう呼びかけるとともに、爆発的な噴火が起きた場合は、空振＝空気の振動で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:34:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>裁量労働制関連の全面削除方針に経済三団体「残念」「遺憾」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>裁量労働制関連の全面削除方針に経済三団体「残念」「遺憾」</span><time datetime="2018-03-01T17:50"><span>3月1日</span> <span>17時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347671_1803011614_1803011615_01_02.jpg" alt="裁量労働制関連の全面削除方針に経済三団体「残念」「遺憾」" id="news_image"></div><div></div><div>政府が、働き方改革関連法案から裁量労働制の適用業務の拡大を全面的に削除する方針を示したことについて、日本商工会議所の三村会頭は記者会見で、「率直に言って残念だ」と述べたうえで、働き方改革の本質的な議論を求める考えを示しました。</div><div>この中で三村会頭は、今回、政府が示した方針について、「率直に言って残念だ。時間に縛られず、労働の成果で判断する業種と時間で判断する業種の２つがかみ合って生産性を高める方向にいくのが当たり前だと思っていたので、その一部の先延ばしは残念だ」と述べました。<br><br>また、三村会頭は「高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す『高度プロフェッショナル制度』は残ったと思っているので、１日も早く裁量労働制の拡大も合わせた形で、働き方改革関連法案を完成させてもらいたい」と述べました。<br><br>そのうえで、三村会頭は、働き方改革関連法案をめぐる国会での議論について、「働き方改革は、日本の成長戦略の１丁目１番地だ。確かに、データの問題は褒められた話ではないのはそのとおりだが、働き方改革自体の日本経済における本質論や、意味合いを踏まえた議論をぜひともやってもらいたい」と述べました。<br><br>経団連の榊原会長は「柔軟で多様な働き方の選択肢を広げる改正として期待していただけに残念だ。今後、新たな調査をしっかり行い、国民の理解と信頼が得られるよう全力を尽くしてほしい」というコメントを出しました。<br><br>経済同友会の小林代表幹事は「多様な働き方の実現や、世界に比べて低い生産性の向上が求められる中で今回の事態は極めて遺憾だ。労働者がそれぞれの事情に応じた多様な働き方を選択できる社会の実現を推進する必要がある」というコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:50:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>