<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに276人感染確認 200人超は今月3日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/k10012610361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに276人感染確認 200人超は今月3日以来</span><time datetime="2020-09-10T15:30"><span>9月10日</span> <span>15時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012610361_2009101015_2009101514_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに276人感染確認 200人超は今月3日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は10日、午後3時時点の速報値で、都内で新たに276人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を超えるのは今月3日以来です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて276人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が1人<br>▽10代が10人<br>▽20代が56人<br>▽30代が71人<br>▽40代が57人<br>▽50代が38人<br>▽60代が23人<br>▽70代が10人<br>▽80代が7人<br>▽90代が3人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは、今月3日以来です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万2444人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した10日時点の重症の患者は、9日より1人減って23人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200910%2Fk10012610361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 15:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融庁 NTTドコモに「報告徴求命令」 預金不正引き出し問題で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/k10012610901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>金融庁 NTTドコモに「報告徴求命令」 預金不正引き出し問題で</span><time datetime="2020-09-10T15:39"><span>9月10日</span> <span>15時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012610901_2009101520_2009101539_01_02.jpg" alt="金融庁 NTTドコモに「報告徴求命令」 預金不正引き出し問題で" id="news_image"></div><div></div><div>電子決済サービスの「ドコモ口座」を通じて各地の銀行で預金が不正に引き出された問題で、金融庁がＮＴＴドコモに対し、法律に基づく「報告徴求命令」を出し、詳しい経緯や原因などを報告するよう求めたことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012610901_2009101520_2009101539_01_03.jpg" alt=""><div>この問題では預金の不正な引き出しが全国各地の銀行でこれまでに合わせて37件確認され、被害の総額はおよそ1200万円に上ることが分かっています。<br><br>事態を重く見た金融庁は、ＮＴＴドコモに対し、法律に基づく「報告徴求命令」を出し、詳しい経緯や原因などを報告するよう求めました。<br><br>預金者を保護するための管理態勢について、重点的に点検するものとみられます。<br><br>また、関係者によりますと、ＮＴＴドコモの幹部らを呼んで、直接説明を受けることも検討しているということです。<br><br>この問題をめぐって、金融庁は、銀行や信用金庫など預金を取り扱うすべての金融機関に対し、不正な引き出しが起きていないか確認を求めていて、預金者の保護を最優先に被害などの実態把握と原因の究明を急ぐ方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200910%2Fk10012610901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 15:39:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>合流新党 代表に立民・枝野代表 党名は「立憲民主党」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/k10012610801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>合流新党 代表に立民・枝野代表 党名は「立憲民主党」</span><time datetime="2020-09-10T16:08"><span>9月10日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012610801_2009101429_2009101430_01_02.jpg" alt="合流新党 代表に立民・枝野代表 党名は「立憲民主党」" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党と国民民主党などの合流新党の代表選挙は、10日投票が行われ、立憲民主党の枝野代表が、新党の代表に選出されました。また、新党の党名は、「立憲民主党」に決まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>合流新党の代表選挙は、10日午後、東京・千代田区のホテルで行われ、立候補した国民民主党の泉政務調査会長と、立憲民主党の枝野代表が最後の演説を行いました。<br><br>泉氏は、「民主的で風通しのよい党を目指す。トップダウンではなく、熟議のプロセスから答えを出すような党にしたい」と訴えました。<br><br>また、枝野氏は、「命と暮らしを守る、支え合う社会、信頼される、機能する政府を作ろうではないか。その先頭に立ち、日本の政治を変えていく決意を約束する」と訴えました。<br><br>このあと、合流新党に参加する国会議員149人による投票が行われた結果、枝野氏が107票、泉氏が42票となり、枝野氏が、代表に選出されました。<br><br>枝野幸男氏は、衆議院埼玉5区選出の当選9回で、56歳。弁護士で、平成5年の衆議院選挙で初当選しました。<br>民主党政権では、菅内閣の官房長官として東日本大震災発生後の初動対応などにあたったほか、経済産業大臣や党の幹事長などを歴任しました。<br>3年前の衆議院選挙の直前に、所属していた民進党が、東京都の小池知事が立ち上げた希望の党への合流をめぐって分裂した際、理念や政策が異なるとして立憲民主党を結党しました。<br>枝野氏の代表の任期は、再来年（2022年）9月末までの2年間です。<br><br>また、新党の党名を決める投票もあわせて行われ、「立憲民主党」が94票、「民主党」が54票で、枝野氏が提案した「立憲民主党」に決まりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012610801_2009101430_2009101430_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>枝野氏 合流呼びかけ支持固める</h3><div>枝野氏は、合流新党全体の6割を占める立憲民主党の議員の支持を固めました。<br><br>これに加え、国民民主党内からも、合流協議で連携した小沢一郎衆議院議員や、小沢氏に近い議員が枝野氏の支持に回りました。<br><br>さらに、無所属の議員グループの野田前総理大臣や、岡田元副総理などからも支持を受けました。<br><br>今回の合流を呼びかけ、実現に結び付けたことが評価されたといえます。<br><br>また、これまでより大きな規模となる野党第1党のかじ取りを担うだけに、民主党政権時代に、党幹部や閣僚を歴任した経験や実績が期待されたものとみられます。</div></div><div><h3>敗れた泉氏「私の力不足」</h3><div>代表選挙で敗れた国民民主党の泉政務調査会長は、陣営の会合で、「力強い応援をいただきながら票を伸ばすことができなかったのは私の力不足だ。心からおわびする」と述べました。<br><br>そのうえで、「代表選挙を通じて、それぞれの党の良さを提示できたのは大きな成果で、新党でも間違いなく生かされる。国民の負託に応えるという思いで結集を決めた私たちには大きな使命があり、一丸となって国民の期待に応えていこう」と呼びかけました。<br><br>一方、泉氏は、新党の名称を「国民民主党」と言い間違え、「愛着を持っているのだと思う」と述べる一幕もありました。</div></div><div><h3>蓮舫氏「国民が選択できる政党に」</h3><div>立憲民主党の蓮舫副代表は記者団に対し、「ここから始まるんだという思いを149人が新たにしたと思う。人事は代表の専権事項だが、一丸となり、国民に選んでもらえるような顔ぶれで頑張りたい。国民が選択できる政党となり、政権の間違いをただしていく」と述べました。</div></div><div><h3>福山氏 「国民とともに闘う 議員がかみしめて」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は、記者団に対し、「ようやく新しい政党がスタートするという実感が沸いてよかった。新しい『立憲民主党』は、国民とともに闘うんだということを、一人ひとりの議員がかみしめ、国民の期待に応えられる政党を作ることが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>岡田元副総理「政権担える政党を」</h3><div>新党に参加する無所属の岡田元副総理は、記者団に対し「枝野新代表には、一回り大きなリーダーとなり、さらに羽ばたいてもらいたい。具体的な政策をこれから肉づけして、将来的に政権を担える政党をしっかり作っていきたい」と述べました。<br><br>また、党名投票で「民主党」と投じたことを明らかにしたうえで「決まったことなので、『立憲民主党』として、しっかりまとまっていくべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>羽田元国交相「全員がプレーヤーとして出番を」</h3><div>国民民主党の羽田雄一郎・元国土交通大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「泉氏を応援したので残念だが、いい戦いができたと思う。枝野・新代表を総理大臣にするために頑張りたい」と述べました。<br><br>そのうえで、新党の人事について、「全員がプレーヤーとして出番があるようにしてもらいたいし、風通しのよい党運営をしてもらいたい。専門性を持つ人や、若くてバリバリ働きたいという人が力を発揮できるようにしてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>平野氏「人事は若い人の登用を」</h3><div>国民民主党の平野幹事長は、記者団に対し、「泉氏もしっかりと主張して非常によかったし、党名は『立憲民主党』となったが、中身は違うと思われるような新党にしたい。ゴールではなく、一つの通過点として、さらに大きなかたまりを目指していくことが大事だ。役員人事は適材適所で決めることが好ましいが、フレッシュな感覚で若い人をどんどん登用すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>小沢氏「一日も早い政権交代実現を」</h3><div>枝野氏を支援した国民民主党の小沢一郎衆議院議員は、「政権の受け皿となり得る大きなかたまりを作るべく全力で活動してきたので、新党結成は大きな前進だ。権力の私物化しか頭にない自民党政権では、国民の命と暮らしを守ることはできない。枝野・新代表のもと、一日も早い政権交代実現のため、引き続き、全力で取り組んでいきたい」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>渡辺氏「政治に緊張もたらす迫力を」</h3><div>国民民主党の渡辺周・副代表は記者団に対し、「泉氏は、国民民主党以外のメンバーからも支援を受けて善戦したと思う。新党では、安倍政権の7年8か月を検証して、フェアな社会を取り戻し、健全なバランスの上で政治に緊張をもたらす迫力を持ちたい」と述べました。<br><br>また、党名については、「民主党政権への評価はさまざまでも、功罪も含めて『民主党』という党名がよかったと思うが、決まったので受け入れる」と述べました。</div></div><div><h3>自民・下村氏「国民のときめきない」</h3><div>自民党の下村選挙対策委員長は、党本部でＮＨＫの取材に対し、「合流したとはいえ、政党名も代表も同じなので、国民からすると、ときめきや、『変わるのかな』という感じはないと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、次の衆議院選挙への対応については、「野党側は候補者を絞ってくると思うので、自民党にとっては厳しい戦いになるだろう。いつ選挙があるか分からないので、気を引き締めて対応していく必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>国民民主・玉木代表「選挙協力へ共通政策を」</h3><div>合流新党への参加を見送った国民民主党の玉木代表は、記者団に対し、「枝野代表に心から祝意を申し上げる。衆議院の解散・総選挙が近いとも言われているが、野党側が選挙協力をしなければ与党に有利に働いてしまう。ほかの野党も含めてしっかり協力できるよう、共通して訴える政策をすり合わせたい」と述べました。</div></div><div><h3>維新・松井代表「寄らば大樹ではないか」</h3><div>日本維新の会の松井代表は記者会見で、「結局、もとの民主党だ。何が変わったのかよくわからない。うちうちで争ったけど、選挙が近くなってきたのでとりあえず、寄らば大樹ということではないか。自民党に対じできるとはまったく思わない」と述べました。<br><br>また、記者団が、新党に参加しなかった議員との連携の可能性について質問したのに対し、「数あわせではないので連携は難しい。基本政策などの合意なしに、単なる数あわせや選挙互助会、野合談合はやらない」と述べました。</div></div><div><h3>共産・志位代表「方向性を共有」</h3><div>共産党の志位委員長は記者会見で、「枝野・新代表とは、これまでも市民と野党の共闘で協力してきた。自公政権に代わる野党の政権構想をよく話し合い、国民に示したい。新自由主義からの転換や消費税の減税など、土台が一致する方向性が共有できていることを歓迎したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200910%2Fk10012610801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:08:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野村証券 顧客情報の一部 別の証券会社に流出と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/k10012611011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野村証券 顧客情報の一部 別の証券会社に流出と発表</span><time datetime="2020-09-10T16:37"><span>9月10日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012611011_2009101635_2009101637_01_02.jpg" alt="野村証券 顧客情報の一部 別の証券会社に流出と発表" id="news_image"></div><div></div><div>証券最大手の「野村証券」は、顧客の金融機関などの情報の一部が、別の証券会社に流出していたことが分かったと発表しました。</div><div>情報の流出先は「日本インスティテューショナル証券」で、野村証券出身の社員の不正な働きかけに応じ、野村証券の社員が顧客のＥＴＦ＝上場投資信託の取り引き内容などの情報を漏らしていたということです。<br><br>情報流出の規模は、金融機関の顧客を中心に275社に上るということで、野村証券は、「お客様にご迷惑をおかけしたことを深くおわび申し上げます。法的措置を含め厳正な対応を執ることを検討するとともに情報管理態勢の強化に取り組みます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200910%2Fk10012611011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:37:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTドコモ 会見で陳謝「本人確認 不十分だったことが原因」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/k10012611051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NTTドコモ 会見で陳謝「本人確認 不十分だったことが原因」</span><time datetime="2020-09-10T16:46"><span>9月10日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012611051_2009101645_2009101646_01_02.jpg" alt="NTTドコモ 会見で陳謝「本人確認 不十分だったことが原因」" id="news_image"></div><div></div><div>電子決済サービスの「ドコモ口座」を通じて銀行口座の預金が不正に引き出された問題で、NTTドコモが10日夕方から記者会見を開き、丸山誠治副社長が「ドコモ口座を利用した不正利用の被害者の方々におわびを申し上げるとともにお客様ほか多数の皆様にご迷惑をおかけしたことを深くおわびをします。NTTドコモの本人確認が不十分だったことが原因であると認識しております」と陳謝しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200910%2Fk10012611051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:46:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドコモ口座」被害は66件 計1800万円（10日正午現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/k10012611061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ドコモ口座」被害は66件 計1800万円（10日正午現在）</span><time datetime="2020-09-10T16:47"><span>9月10日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012611061_2009101647_2009101647_01_02.jpg" alt="「ドコモ口座」被害は66件 計1800万円（10日正午現在）" id="news_image"></div><div></div><div>電子決済サービスの「ドコモ口座」を通じて銀行口座の預金が不正に引き出された問題で、ＮＴＴドコモが記者会見を開き、10日正午までに確認された被害は、全国の銀行で66件、合わせておよそ1800万円に上ることを明らかにしました。<br>合わせて被害を受けた人に対して、全額を補償する方向で各銀行と協議しているとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200910%2Fk10012611061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:47:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ警戒レベル引き下げ 営業短縮要請も15日終了</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/k10012610701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ警戒レベル引き下げ 営業短縮要請も15日終了</span><time datetime="2020-09-10T17:00"><span>9月10日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200910/K10012610701_2009101317_2009101353_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ警戒レベル引き下げ 営業短縮要請も15日終了" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の新型コロナウイルスの感染状況などを分析・評価する「モニタリング会議」が開かれ、感染状況の警戒のレベルを、およそ2か月続けてきた最も深刻な表現から1段階引き下げました。<br>これを受けて都は、飲食店などに要請している午後10時までの営業時間の短縮について、予定どおり9月15日で終了する方針です。</div><div>会議の中で都内の感染状況について東京都医師会の猪口正孝副会長は、新たな感染の確認が直近7日間の平均で149人と、前の週の183人から減少したと指摘するとともに、「減少速度は緩やかで、感染者数が再び増加することへの警戒が必要だ」と分析しました。<br><br>そのうえで、「数も率も安定して下がっているが、最も深刻な表現に戻るギリギリの水準だ」と指摘し、4段階ある警戒のレベルのうち、およそ2か月続けてきた最も深刻な表現から1段階引き下げて、「感染の再拡大に警戒が必要であると思われる」という上から2番目の表現にしました。<br><br>これを受けて都は、23区の酒を提供する飲食店などに要請している午後10時までの営業時間の短縮について、予定どおり9月15日で終了する方針です。<br><br>一方、会議では医療提供体制について、医療機関への負担が長期化しているなどとして、「体制強化が必要であると思われる」と評価し、4段階あるレベルのうち、上から2番目の表現を10週連続で維持しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家が指摘「再びの増加に警戒必要」</h3><div>10日のモニタリング会議では、都内の感染状況の警戒のレベルが1段階引き下げられたものの、出席した専門家は新たな感染の確認について「再び増加することへの警戒が必要な状況に変わりない」などと指摘して、警戒を呼びかけました。<br>会議の中で示された感染状況と医療提供体制についての分析結果です。</div></div><div><h3>感染状況</h3><div>まず、感染状況についてです。<br><br>新たな感染の確認は9日までの7日間の平均では149人で、ことし4月から5月に緊急事態宣言が出されていた間で最も多かった167人をおよそ2か月ぶりに下回りました。<br><br>ただ、専門家は「依然として高い水準で推移している」と指摘したうえで、病院内や施設内で数十人規模のクラスターが発生すると、前の週と比べた「増加比」が再び100％を超えるおそれがあるなどとしています。<br><br>そして、新たな感染の確認が「再び増加することへの警戒が必要な状況に変わりはない」と指摘しました。<br><br>年代別では、今月7日までの1週間で最も多いのは<br>▽20代の26.1％で、<br>次いで<br>▽30代が21.1％、<br>▽40代が16.7％などとなっています。<br><br>また、感染経路が分かっている人のうち、<br>▽家庭内での感染が37.4％と最も多く、<br>次いで、<br>▽施設内が14.7％、<br>▽職場内が13.8％、<br>▽会食が9％などとなっています。<br><br>家庭内での感染が最も多くなったのは少なくとも6週連続です。<br><br>専門家からは「家庭にウイルスが持ち込まれると感染を防ぐことは困難で、まずは家庭内に持ち込まないように対策の徹底が必要だ」と指摘しました。<br><br>また、地域別では、島しょ部でも感染が確認されるなど、都内全域に広がっていると報告されました。</div></div><div><h3>医療提供体制</h3><div>続いて、医療提供体制です。<br><br>9日時点での入院患者は1248人で、先月1日以来、1200人台まで減少しました。<br><br>しかし、専門家は「依然として高い水準で再び増加することへの警戒が必要だ。医療機関への負担が長期化している状況に変わりない」と指摘しています。<br><br>また、都の基準で集計した重症患者は9日の時点で24人で年代別にみると、<br>▽40代が2人、<br>▽50代から60代が15人、<br>▽70代以上が7人でした。<br>▽30代以下はいません。<br><br>専門家は「重症患者数も増減を繰り返しながら減少傾向が見られるが、新たな感染者で中高年が占める割合が高くなっていることから、警戒が必要である」と指摘しています。<br><br>また、今後インフルエンザの流行期には、発熱などの症状ではインフルエンザの患者なのか新型コロナウイルスの患者なのかを見分けることは困難だとしたうえで、「発熱のある患者の相談や検査、それに診療の体制を作ったり強化したりすることが大きな課題だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200910%2Fk10012610701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 17:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>