<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「三菱ＵＦＪ銀行」に変更へ 「東京」消える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010980771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「三菱ＵＦＪ銀行」に変更へ 「東京」消える</span><time datetime="2017-05-14T05:29"><span>5月14日</span> <span>5時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手銀行の「三菱東京ＵＦＪ銀行」が、来年春にも、銀行の名称から「東京」をなくし、「三菱ＵＦＪ銀行」に変更する方向で調整していることがわかりました。</div><div>「三菱東京ＵＦＪ銀行」は、平成８年に旧三菱銀行と旧東京銀行が合併し、これに旧ＵＦＪ銀行が加わる形で平成１８年から今の名称になりました。<br><br>しかし、銀行を傘下に置く持ち株会社の名称は「三菱ＵＦＪフィナンシャル・グループ」と、「東京」の文字が入っておらず、企業や個人などの取引先からは「紛らわしい」とか「銀行の名前が長すぎる」という指摘も出ていました。<br><br>こうしたことから、関係者によりますと、「三菱東京ＵＦＪ銀行」は、来年春にも名称から「東京」をなくして、「三菱ＵＦＪ銀行」に変更する方向で調整していることがわかりました。<br><br>旧東京銀行は、かつて日本で唯一の外国為替銀行として国際的に知られていましたが、合併から２０年余りを経て「東京」という名前が消えることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010980771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 05:29:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大規模サイバー攻撃 米開発の技術盗まれ悪用か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010980751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大規模サイバー攻撃 米開発の技術盗まれ悪用か</span><time datetime="2017-05-14T06:03"><span>5月14日</span> <span>6時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界各地に広がっている大規模なサイバー攻撃による被害は、１０４の国と地域で１２万６０００件以上に上っていて、欧米の主要メディアは、アメリカの情報機関が開発した技術が、ハッカー集団によって盗まれ、何者かに悪用された可能性があると伝えています。</div><div>世界各地の企業などが被害を受けた大規模なサイバー攻撃について、チェコに本社がある情報セキュリティー会社「アバスト」は１３日、確認された被害はさらに増えて、１０４の国と地域で合わせて１２万６０００件以上に上っていると発表しました。<br><br>サイバー攻撃はマイクロソフト社の基本ソフト「ウィンドウズ」を標的にしたもので、ファイルを勝手に暗号化して利用できなくしたうえで、元に戻すために金銭を要求する、「ランサムウエア」と呼ばれる「身代金要求型」のウイルスが使われています。<br><br>これについて欧米の主要メディアは、アメリカの情報機関、ＮＳＡ＝国家安全保障局が情報収集活動のために開発した技術が、ハッカー集団によって盗まれ、悪用された可能性があると伝えています。<br>ハッカー集団は「シャドー・ブローカーズ」と名乗り、去年８月、この技術をＮＳＡから盗み入手したとして、インターネット上で買い手を募っていましたが、誰も応じなかったため、先月、無料で公開したということです。<br><br>今回、サイバー攻撃が何者によって行われたかはわかっていません。<br>また、ＮＳＡはハッカーによって技術が盗まれたかどうかを含めコメントをしていません。<br><br>攻撃に使われたウイルスは、ウィンドウズの特定の欠陥を突いて感染するタイプのもので、マイクロソフト社はことし３月、この欠陥を公表し、修正用のプログラムを配布していましたが、修正を適用していなかった端末が被害を受けたと見られています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害 世界各地に広がる</h3><div>中国でも、今回の世界的なサイバー攻撃の被害が広がっています。国営の中国中央テレビなどによりますと、世界で被害が相次いだことを受けて、中国のネット運営業者もセキュリティーを強化しました。ただ、教育関連のネットについては対応が遅れ、北京大学や上海交通大学、それに山東大学など、多くの大学で被害が出ているということです。被害は、ファイルを勝手に暗号化して利用できなくしたうえで、元に戻すために金銭を要求する「身代金要求型」のウイルスによるもので、中国語の画面で誘導され、最も多い場合、日本円でおよそ８０万円相当の仮想通貨「ビットコイン」をだまし取られたとしています。<br>被害の具体的な件数や総額などは明らかにされていませんが、国営メディアはニュースなどを通じて警戒を呼びかけています。<br><br>フランスの複数のメディアによりますと、大手自動車メーカーのルノーは、一連のサイバー攻撃の影響で、フランス北部にある主力工場やスロベニアにある子会社の工場で生産を停止していることを明らかにしました。ルノーの報道担当者はＡＦＰ通信の取材に対し、「１２日夜からサイバー攻撃への対応を余儀なくされていて、生産の停止は１３日も続いている」と述べ、工場の稼働再開に向けて対策を急いでいるとしています。また、一連のサイバー攻撃で、フランスの検察当局はインターネットへの不正アクセスなどの疑いで捜査に着手したことを明らかにしました。<br><br>インドネシア通信情報省によりますと、首都ジャカルタにある２つの病院のコンピューターがサイバー攻撃を受けたことが確認されました。攻撃に使用されたのは、各地で報告されているのと同様の「身代金要求型」のウイルスだということで、地元メディアは、このうちの１つの病院で患者の診察の順番を管理するシステムが機能しなくなる被害が出たと伝えています。<br><br>ロシアの通信社によりますと、大手の携帯会社３社のシステムがサイバー攻撃を受け、このうち「メガフォン」では、顧客向けのコールセンターで一時的に対応ができなくなりました。ほかの２社ではサイバー攻撃を阻止してトラブルは起きていないということです。また、ロシア内務省では１２日、およそ１０００台のコンピューターがウイルスに感染しましたが、重要な情報を保管しているサーバーは互換性のないロシアのシステムを使っているため、影響はないとしています。このほか、ロシアの中央銀行の金融システムの分野に大量の情報が送りつけられたり、国有のロシア鉄道でもサイバー攻撃が確認されましたが、いずれも被害は出ていないとしています。</div></div><div><h3>日産のイギリスの工場も</h3><div>日産自動車のイギリスの工場もサイバー攻撃を受けていたことがわかりました。日産によりますと、サイバー攻撃を受けたのはイギリス北部のサンダーランド工場で、現地時間の１２日の夜、工場内のシステムが攻撃されたということです。この工場は年間５０万台程度の自動車を生産していますが、会社側は生産への影響については「調査中だ」としています。<br><br>また、日産は日本国内の工場についても影響がないか調べていますが、今のところ、サイバー攻撃を受けたという情報は入っていないということです。</div></div><div><h3>イギリスで緊急会議</h3><div>イギリス政府は１３日午後、各地の病院がサイバー攻撃を受けたことについて、緊急の治安対策会議を開きました。<br>会議後、ラッド内相は、合わせて４８の医療施設が被害を受け、今も６つの施設で治療に影響が出ていることを明らかにしました。<br>また、被害を受けた病院がマイクロソフトの「ウィンドウズＸＰ」を使用していた可能性が指摘され、政府の責任を問う声も出ていることについて、ラッド内相は「ウイルス対策に完全なものはない。ウイルスはウィンドウズを狙い、病院はその被害を受けたのだ」と反論しました。</div></div><div><h3>ヨーロッパ刑事警察機構「かつてない規模」</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の加盟国の犯罪に関する情報の収集などを行っている、ヨーロッパ刑事警察機構は声明を発表し、「今回のサイバー攻撃はかつてない規模だ」として、各国に警戒を促しました。そのうえで、サイバー攻撃専門のチームが、被害に遭った国の関係機関やインターネット関連企業などと連携して、対策を進めていることを明らかにするとともに、発信源の特定に向けた国際的な捜査を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010980751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 06:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル発射 制裁履行など通じ自制求める 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010980911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル発射 制裁履行など通じ自制求める 政府</span><time datetime="2017-05-14T09:29"><span>5月14日</span> <span>9時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010980911_1705140945_1705140946_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル発射 制裁履行など通じ自制求める 政府" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、北朝鮮が弾道ミサイルを発射したこと受けて、ＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合を開き、国連安全保障理事会の制裁決議の着実な履行などを通じ、引き続き自制を求めていくことを確認しました。菅官房長官は記者会見で、ミサイルはおよそ８００キロ飛び、朝鮮半島の東およそ４００キロの日本海に落下したと推定されるとしたうえで、外交ルートを通じて北朝鮮に抗議したことを明らかにしました。</div><div>北朝鮮が１４日午前５時２８分ごろ、北朝鮮西岸より１発の弾道ミサイルを発射したことを受けて、政府は午前６時５４分ごろから総理大臣官邸で、安倍総理大臣、菅官房長官らが出席してＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合を開きました。そして、情報収集や分析に全力を挙げ、国民に対して迅速的確な情報提供を行うことや、不測の事態に備え万全の体制をとることなどを改めて確認するとともに、国際社会と連携し、国連安全保障理事会の制裁決議の着実な履行などを通じて引き続き自制を求めていくことを確認しました。<br><br>このあと菅官房長官は１４日の２度目の記者会見で、「北朝鮮は本日５時２８分ごろ、北朝鮮西岸のクソン（亀城）付近から１発の弾道ミサイルを東北東方向に発射したと判断される。発射された弾道ミサイルはおよそ３０分間、およそ８００キロ飛び、朝鮮半島東およそ４００キロメートルの日本海上に落下したものと推定される。落下したのは排他的経済水域内ではないものと推定している。現在のところ、航空機や船舶からの被害報告情報等は確認されていない」と述べました。<br><br>また菅官房長官は「今回の事案は、発射されたミサイルがわが国に飛来する可能性はないと判断したために、Ｊアラート＝全国瞬時警報システムなどは使用していない」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「今回の北朝鮮による弾道ミサイルの発射は、国連の安保理決議違反であり、直ちに北京の大使館ルートを通じて北朝鮮に厳重に抗議し、強く非難したところだ」と述べました。<br>そして菅官房長官は「引き続きアメリカ、韓国と緊密に連携しつつ、いかなる事態にも対応することができるよう緊張感をもって、警戒監視をはじめとする必要な対応に万全を期していく。日米韓、さらに中国やロシアの協力も得ながら、この総合力で北朝鮮問題は対応していく必要がある」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、発射されたミサイルの種類について「現時点で詳細はまだ分析中だ」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が、韓国のムン大統領が就任したこととの関連性について質問したのに対し、「韓国の大統領が就任まもないことや、いろんな世界の動きを見ながら行っているのかということも含めて、今、分析中だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010980911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 09:29:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 高度推定２０００キロ超で新型か 防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010980931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 高度推定２０００キロ超で新型か 防衛相</span><time datetime="2017-05-14T09:37"><span>5月14日</span> <span>9時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010980931_1705140952_1705140954_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル 高度推定２０００キロ超で新型か 防衛相" id="news_image"></div><div></div><div>稲田防衛大臣は１４日午前、防衛省で記者団に対し、北朝鮮が発射した弾道ミサイルは高度が２０００キロを超えていると推定され、新型の弾道ミサイルだった可能性があることを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010980931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 09:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲夏場所初日 国技館に当日券求め５００人余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010980951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大相撲夏場所初日 国技館に当日券求め５００人余</span><time datetime="2017-05-14T09:48"><span>5月14日</span> <span>9時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010980951_1705141051_1705141052_01_02.jpg" alt="大相撲夏場所初日 国技館に当日券求め５００人余" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲夏場所が初日を迎え、東京・両国の国技館では、横綱・稀勢の里を一目見ようと、およそ５００人のファンが早朝から当日券を求めて長い列を作りました。</div><div>大相撲夏場所は１４日、国技館で初日を迎え、３場所連続優勝がかかる稀勢の里や、１年ぶりの優勝を目指す横綱・白鵬、大関昇進に挑む関脇・高安に注目が集まっています。<br><br>こうした中、前売券は春場所より１時間早い、販売開始からおよそ１時間半で売り切れる人気で、１４日朝、およそ４００枚の当日券を買い求めようと、国技館の正面入り口付近には５００人余りのファンが長い列を作りました。<br><br>このうち、神奈川県の５７歳の男性は「以前、自分の目の前で当日券が売り切れたことがあったので、きょうは午前３時に来ました。稀勢の里が国技館で横綱として初めて土俵入りするのを何としても見たいです」と話していました。<br>また、埼玉県の２７歳の男性は「以前は始発で来ても５０番目くらいで買うことができたが、きょうは整理券が３５０番台だった。これ以上早く来なければいけないと思うと、少しつらいですね」と苦笑いを浮かべていました。<br><br>そして、予定より５分早い午前７時４０分に当日券の販売が始まると、購入できたファンが次々に国技館に入っていきました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010980951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 09:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボクシング 村中 判定負けで王座獲得ならず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010980981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ボクシング 村中 判定負けで王座獲得ならず</span><time datetime="2017-05-14T10:46"><span>5月14日</span> <span>10時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010980981_1705141103_1705141105_01_02.jpg" alt="ボクシング 村中 判定負けで王座獲得ならず" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＢＡ、世界ボクシング協会のスーパーフライ級のタイトルマッチがイギリスで行われ、挑戦者の村中優選手は、チャンピオンのイギリスの選手に判定で敗れ、王座獲得はなりませんでした。</div><div>世界ランキング１０位で３１歳の村中選手は、世界タイトル初挑戦で、チャンピオンのイギリスのカリド・ヤファイ選手と対戦しました。<br>村中選手は第２ラウンドにダウンを奪われ、その後は積極的に前に出る場面もありましたが、チャンピオンの多彩な動きに対抗できず０対３で判定負けし、王座獲得はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010980981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 10:46:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ムン大統領「強く糾弾 挑発には断固たる対応を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 ムン大統領「強く糾弾 挑発には断固たる対応を」</span><time datetime="2017-05-14T11:53"><span>5月14日</span> <span>11時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は１４日朝早く、北西部から弾道ミサイル１発を日本海に向けて発射し、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は「朝鮮半島や国際的な平和と安全に対する深刻な挑発であり、強く糾弾する」と述べて北朝鮮を非難しました。</div><div>韓国軍の合同参謀本部によりますと、北朝鮮は日本時間の１４日午前５時半ごろ、北西部ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から弾道ミサイル１発を日本海に向けて発射しました。韓国軍では、ミサイルは７００キロ余り飛行して日本海に落下したと見て、ミサイルの種類の分析などを進めています。<br><br>発射を受けて、韓国のムン・ジェイン大統領は、就任後はじめてとなるＮＳＣ＝国家安全保障会議を開き、「国連安全保障理事会の決議に明白に違反するだけではなく、朝鮮半島はもちろん、国際的な平和と安全に対する深刻な挑発行為であり強く糾弾する」と述べて北朝鮮を非難しました。<br>そのうえでムン大統領は、ユン・ビョンセ（尹炳世）外相ら関係閣僚に対し、アメリカをはじめとする友好国や国際社会と連携して今回の挑発行為に対して必要な措置をとるよう指示しました。<br><br>ムン大統領は、北朝鮮の核やミサイルの問題を解決するには、北朝鮮との対話も必要だという考えを示していますが、１４日朝のＮＳＣでは、「対話の可能性は開かれてはいるが、北が誤った判断をしないよう、挑発には断固たる対応をとらなければならない」と述べ、北朝鮮のさらなる挑発に万全の態勢をとることを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 11:53:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>