<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日大アメフト部の危険行為「容認できない」 スポーツ庁長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011437831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大アメフト部の危険行為「容認できない」 スポーツ庁長官</span><time datetime="2018-05-14T16:01"><span>5月14日</span> <span>16時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437831_1805141552_1805141556_01_02.jpg" alt="日大アメフト部の危険行為「容認できない」 スポーツ庁長官" id="news_image"></div><div></div><div>大学アメリカンフットボールの強豪、日本大学と関西学院大学の定期戦で、日大の選手による重大な反則行為があり、スポーツ庁の鈴木大地長官は「衝撃的で非常に危険なプレーで容認できない」と述べ、事実関係や背景を確認し再発防止につなげることが重要だという認識を示しました。</div><div>今月６日、都内で行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が、パスを投げ終えて無防備な状態だった関西学院大の選手に後ろからタックルし、関西学院大の選手はケガによる途中交代を余儀なくされました。<br><br>関西学院大によりますと、タックルされた選手は試合後、右ひざなどのケガで全治３週間と診断されたほか、さらに左足にしびれがあるということです。<br><br>これについてスポーツ庁の鈴木長官は、１４日午後の記者会見で「衝撃的で非常に危険なタックルだ」と指摘しました。そのうえで「危険なプレーを容認するわけにはいかない。なぜ、そのプレーに至ったか探ることが必要だ」と述べ事実関係や背景を確認し、再発防止につなげることが重要だという認識を示しました。<br><br>この行為を巡って関西学院大は、「選手を傷つけることだけを目的とした、意図的で極めて危険かつ悪質な行為」と指摘したうえで「試合後の監督のコメントは、反則行為を容認するとも受け取れる」として日大に抗議文書を送り、チームの見解やケガをした選手への謝罪、監督のコメントの撤回などを求めています。<br><br>一方、日大広報課は「今後、アメリカンフットボール部や競技団体から情報収集して対応を検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011437831_1805141555_1805141556_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>今月６日、都内で行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が、パスを投げ終えて無防備な状態だった関西学院大の選手に後ろからタックルし、関西学院大の選手はケガによる途中交代を余儀なくされました。<br><br>関西学院大によりますと、タックルされた選手は試合後、右ひざなどのケガで全治３週間と診断されたほか、さらに左足にしびれがあるということです。<br><br>これについてスポーツ庁の鈴木長官は、１４日午後の記者会見で「衝撃的で非常に危険なタックルだ」と指摘しました。そのうえで「危険なプレーを容認するわけにはいかない。なぜ、そのプレーに至ったか探ることが必要だ」と述べ事実関係や背景を確認し、再発防止につなげることが重要だという認識を示しました。<br><br>この行為を巡って関西学院大は、「選手を傷つけることだけを目的とした、意図的で極めて危険かつ悪質な行為」と指摘したうえで「試合後の監督のコメントは、反則行為を容認するとも受け取れる」として日大に抗議文書を送り、チームの見解やケガをした選手への謝罪、監督のコメントの撤回などを求めています。<br><br>一方、日大広報課は「今後、アメリカンフットボール部や競技団体から情報収集して対応を検討したい」と話しています。</div></div><div><h3>関西学院大「日大に正式謝罪求める」</h3><div>日大の選手による背後からのタックルについて、関西学院大は「日大の選手は関西学院大のクオーターバックの選手が、ボールを投げ終わっておよそ２秒後に背後からタックルしている。ボールには一切反応せず、クオーターバックの選手をめがけて突進し、明らかに力を抜いている状態の選手に、背後から突き当たっている」として極めて危険で悪質だと指摘し、「生命に関わる重篤な事故につながる可能性がある行為だった」と非難しました。<br><br>そのうえで、日大に対し今月１０日付けで抗議文書を送り、ファウルに対するチームとしての見解とクオーターバックの選手と保護者へのチームからの正式な謝罪を求めるともに、反則行為を容認するとも受け取れる内容だった監督の試合後のコメントの見解と、そのコメントの撤回、指導者としての正式な謝罪を求めています。<br><br>関西学院大は、日大からの回答が誠意ある内容であると判断できない場合は、来年度以降の定期戦は行わないとしています。</div></div><div><h3>日大「混乱招き 深くおわび」</h3><div>日大アメリカンフットボール部は、ホームページ上で「反則行為により大きな混乱を招き、多大なご迷惑とご心配をおかけしましたことを深くおわび申し上げます」と謝罪したうえで、「今回の事態を重く受け止め今後このようなことがないよう、これまで以上に学生と真摯（しんし）に向き合い指導を徹底してまいります」というコメントを載せました。<br><br>また関西学院大が抗議文書を出したことについて、日本大学広報課は「今後、アメリカンフットボール部や競技団体から情報収集して対応を検討したい」と話しています。</div></div><div><h3>関西学院大・日大のアメフト部とは</h3><div>関西学院大と日大は、ともに大学アメリカンフットボールの強豪です。<br><br>学生日本一を決める甲子園ボウルの優勝は、関西学院大が２８回、日大が２１回を誇ります。<br><br>甲子園ボウルで２９回目の対戦となった去年１２月の試合は、日大が２３対１７で競り勝って２７年ぶりの優勝を果たし、関西学院大の２連覇を阻みました。</div></div><div><h3>関東学生連盟「規律委員会を設置し調査」</h3><div>日大の選手の反則行為について、関東学生アメリカンフットボール連盟は、「あらゆるスポーツにおいて順守されるべきフェアプレー精神やスポーツマンシップ精神を著しく損なうもの」として、ファウルをした日大の選手を対外試合の出場禁止、日大の指導者を厳重注意とするとともに、反則行為について調査する規律委員会を設置しました。<br><br>規律委員会は、近く日大の監督や選手に詳しく事情を聴くなど詳しく調査し、来月１３日の理事会で追加の処分が必要か検討するとしています。</div></div><div><h3>日本アメリカンフットボール協会 危険プレー防止呼びかけ</h3><div>日本アメリカンフットボール協会は、ホームページに国吉誠会長名で加盟団体に「危険プレー防止の徹底」を呼びかける文書を掲載しました。文書では「アメリカンフットボールは激しく、力に満ちた、体をぶつけ合うスポーツであり、スポーツマンらしからぬ行為、故意に相手を傷つけることは絶対に許されません」として危険プレー防止の徹底を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011437831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 16:01:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都大学の立て看板 撤去後も新たに抗議の看板</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011438191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京都大学の立て看板 撤去後も新たに抗議の看板</span><time datetime="2018-05-14T19:56"><span>5月14日</span> <span>19時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011438191_1805142049_1805142104_01_03.jpg" alt="京都大学の立て看板 撤去後も新たに抗議の看板" id="news_image"></div><div>京都大学のキャンパス周辺に設置されていた学生団体の立て看板について、大学は、京都市の条例に違反しているとして指導を受けたことから、１３日に強制的に撤去しました。しかし、１４日には撤去に抗議する看板が新たに設置され、事態が収束する見通しは立っていません。</div><div>京都市左京区にある京都大学吉田キャンパス周辺の歩道には、さまざまな学生団体が独特の書体やデザインの立て看板を設置して、地区の名物にもなっていました。<br><br>しかし大学は、京都市の屋外広告物条例に違反するとして指導を受けたことから、今月１日に学生側に撤去することを通知したうえで、１３日の朝、強制的に撤去しました。大学によりますと、大きな混乱はなかったということです。<br><br>しかし、１４日になると歩道には、撤去に抗議する看板が新たに設置されていて、事態が収束する見通しは立っていません。<br><br>工学部１年の男子学生は「立て看板は京大の個性なので撤去はとても残念。以前のようにたくさん立ててほしい」と話していました。<br>理学部２年の男子学生は「撤去されてしまうのは悲しいが、荒々しい声で抗議するのはやめてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大学は規程に沿って対応</h3><div>京都大学によりますと、１３日、キャンパス周辺から撤去した立て看板はおよそ５０に上り、大学の構内で３０日間保管したあと返還の求めがなければ廃棄するということです。大学は「今後も規程に沿って対応していく」としています。</div></div><div><h3>「学生の表現する自由は保障を」</h3><div>近くに住む７０代の男性は「立て看板はあって当たり前だと思っているので、なくなって寂しい。目を覆いたくなるような内容なら規制すべきだが、学生の表現する自由は保障してやりたい」と話していました。<br><br>授業の聴講に来た大阪の男性は「自由が奪われている感じがする。立て看板があったほうが京大らしいと思う」と話していました。<br><br>一方、近くの神社を月に一度は訪れるという８０代の女性は「撤去は必要だと思います。学生は学生らしい生活ができる環境にするべきで、立て看板がなくなってすっきりしたと思います」と話していました。</div></div><div><h3>立て看板問題の経緯</h3><div>京都大学の立て看板は、サークルなどの学生団体が、キャンパス周辺の道路などに長年、設置してきました。道路脇の石垣を覆い尽くすように立ち並ぶ看板の独特のデザインや趣向を凝らしたキャッチコピーが京大生らの注目を集めてきました。<br><br>大学が立て看板の撤去に踏み切ったのは、去年１０月、京都市から文書で行政指導を受けたことがきっかけでした。市は１１年前の平成１９年、景観を守ることなどを目的とした屋外広告物等に関する条例を改正して規制を強化しました。大学に対して平成２４年ごろから複数回「条例を順守してほしい」と口頭で指導してきましたが、改善が見られなかったことから、去年１０月、事態を改善するよう初めて文書で指導しました。<br><br>これを受けて大学は去年１２月、京都大学立看板規程という新たな規程を設け、設置場所をキャンパス内の大学が指定する場所に限定し、違反した場合には強制的に撤去することとし、今月１日から運用を始めました。<br><br>一部の学生などは一方的な決定だとして協議に応じるよう求めましたが、大学側はすでに決定したことだとして拒否し、今月に入ってから２度、撤去を求める通告書を立て看板に貼りつけるなどして自主的な撤去を促していました。<br><br>１３日に強制的な撤去に踏み切りましたが、キャンパスの周辺では１４日午前中までに、撤去に抗議する内容の、少なくとも４つの立て看板が新たに設置されていました。<br><br>立て看板をめぐっては、過激な内容の看板が見苦しいなどとして撤去すべきだという意見がある一方、学生や一部の教員などからは自由な表現の場であり、大学の名物としても定着しているので、設置を認めるべきだといった意見もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011438191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 19:56:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 女児殺害事件 23歳会社員の男を逮捕 遺体遺棄などの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/k10011438271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟 女児殺害事件 23歳会社員の男を逮捕 遺体遺棄などの疑い</span><time datetime="2018-05-14T23:20"><span>5月14日</span> <span>23時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180514/K10011438271_1805142152_1805142153_01_03.jpg" alt="新潟 女児殺害事件 23歳会社員の男を逮捕 遺体遺棄などの疑い" id="news_image"></div><div>今月７日、新潟市の小学生の女の子が殺害されＪＲの線路に遺棄された事件で、警察は、現場近くに住む２３歳の会社員の男が事件に関わったとして、遺体を遺棄した疑いなどで逮捕しました。調べに対し容疑を認めているということで、警察は、今後、女の子が殺害された経緯についても調べを進める方針です。</div><div>逮捕されたのは、新潟市西区に住む会社員、小林遼容疑者（２３）です。<br><br>今月７日の夜、新潟市西区のＪＲ越後線の線路内で、近くに住む小学２年生、大桃珠生さん（７）が遺体で見つかり、警察は、下校途中に連れ去られ、電車にはねられる前に殺害された疑いがあるとみて捜査を進めています。<br><br>これまでの調べで、現場付近では、遺体が見つかる直前などに不審な白い車の目撃情報が複数あったほか、その後の調べで、事件前後に現場周辺を走行する黒い車が新たに確認されたことから、車内を詳しく調べるなど、捜査を進めていました。<br><br>その結果、現場近くに住み、当時、この車を運転していた小林容疑者が事件に関わったとして、遺体を遺棄した疑いなどで逮捕しました。<br><br>調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>警察によりますと、小林容疑者の職業は電気工事士で、事件当日は勤務先の会社を休んでいたということです。<br><br>警察は、今後、大桃さんが殺害された経緯についても調べを進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>容疑者とみられる男が警察署に到着</h3><div>容疑者とみられる男を乗せた車は午後１０時半すぎ多くの報道陣が集まる中、新潟西警察署に到着しました。<br><br>容疑者とみられる男は後部座席の中央に捜査員に挟まれて座り、顔を隠すことなくややうつむいた様子でした。<br><br>男は白いシャツにベストを着ていて、その後、捜査員に促されて車から降り、警察署の中に連行されました。</div></div><div><h3>容疑者の近所の人は</h3><div>小林遼容疑者（２３）は、遺体が見つかったＪＲ越後線の現場からわずか５０メートルほどのところに住んでいます。<br><br>近所の人などによりますと、小林容疑者は子どものころからこの地域に家族と暮らしていて、地元の小中学校を卒業したあと、新潟市内の工業高校に進学したということです。<br><br>そして高校を卒業したあとは電気工事関係の会社で働いていたということで、近所の人は「作業着の時もあればスーツの時もあり、普通の会社員のように見えた」と話していました。<br><br>また、人となりについて近所の人は「去年、近所で偶然会って仕事や学校の話をしたのを覚えています。暗い雰囲気ではなく気さくな人で、事件に関わっていたとすれば残念です」と話していました。<br><br>小林容疑者を知る近くに住む８０代の女性は「小さいころは町会費などを持ってきてくれたのを覚えている。明るく礼儀正しい子だった。ごく普通の人で事件を起こすような感じではないと思う」と話していました。<br><br>また、別の男性は「３人兄弟の真ん中の子で、高校を卒業してからすぐに就職して働いていた。何年か前まではよく回覧板を持ってきてくれていた。きちんとあいさつもできるし礼儀正しい普通の男の子だと思う」と話していました。<br><br>近所に住む２１歳の男性は「家族ぐるみの仲で、年齢が近いこともあり仲よく遊んでいました。小学生の時は家でテレビゲームをしたり外でボールで遊んだりしていました。高校は別々だったので会う機会が少なくなりましたが、去年、近所で偶然会って仕事や学校の話をしたのを覚えています。高校を卒業したあとは電気工事関係の仕事に就いていて、軽乗用車で毎日、通勤していたようです。暗い雰囲気ではなく気さくな人でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180514%2Fk10011438271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 23:20:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独自開発のデジタル通貨 三菱ＵＦＪが大規模な実証実験へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180515/k10011438371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>独自開発のデジタル通貨 三菱ＵＦＪが大規模な実証実験へ</span><time datetime="2018-05-15T02:01"><span>5月15日</span> <span>2時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180515/K10011438371_1805150024_1805150201_01_02.jpg" alt="独自開発のデジタル通貨 三菱ＵＦＪが大規模な実証実験へ" id="news_image"></div><div></div><div>現金を使わないキャッシュレスが広がる中、三菱ＵＦＪ銀行は、みずから開発を進めているデジタル通貨を買い物の支払いなどに広く利用してもらう、１０万人規模の大がかりな実証実験を来年にも行う方針です。</div><div>世界的にキャッシュレス化が進む中、三菱ＵＦＪ銀行は１コインが１円に相当する独自のデジタル通貨「ＭＵＦＧコイン」の実用化を目指しています。<br><br>こうした中、三菱ＵＦＪはこのコインを使った大がかりな実証実験を、来年にも地域を限定して実施する方針です。<br><br>公募する銀行の顧客１０万人規模を想定していて、利用者はスマートフォンに専用のアプリを入れたうえで、口座の預金をデジタル通貨に替えて使います。<br><br>コンビニや飲食店、デパートでの支払いのほか、割り勘など個人間の送金にも利用してもらい、決済がスムーズに行われるかや、セキュリティー面で問題がないかなどを検証します。<br><br>また、幅広い業種の企業と連携し、例えば電車を利用する際、ラッシュの時間帯を避けた人にコインを付与するなど、デジタル通貨を活用したさまざまなサービスも検討します。<br><br>金融とＩＴが融合する「フィンテック」が急速に広がる中、ＩＴ企業がスマートフォンを通じた「ＱＲコード決済」に相次いで参入するなど、金融サービスは業界の垣根を越えた競争が激しくなっていて、各銀行はキャッシュレス社会の到来を見据えた戦略が問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180515%2Fk10011438371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 May 2018 02:01:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファミマが民泊サービス参入へ 仲介最大手と提携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180515/k10011438381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ファミマが民泊サービス参入へ 仲介最大手と提携</span><time datetime="2018-05-15T04:29"><span>5月15日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180515/K10011438381_1805150026_1805150429_01_02.jpg" alt="ファミマが民泊サービス参入へ 仲介最大手と提携" id="news_image"></div><div>来月６月からいわゆる民泊新法が施行されるのを前に、コンビニ大手の参入が相次いでいます。ファミリーマートが民泊仲介の世界最大手と提携し、チェックインなどのサービスに乗り出すことになりました。</div><div>ファミリーマートは、民泊の仲介で世界最大手のエアビーアンドビーと業務提携を結び、来月にも民泊施設のチェックインなどのサービスを始めます。<br><br>宿泊する施設に近いコンビニの店舗で、部屋の鍵の受け取りや返却ができるようになるということで、ファミリーマートとしては訪れる利用者の食品や日用品の購入にもつなげたいとしています。<br><br>民泊をめぐっては、新たな法律が来月１５日から施行され、自治体に届け出れば原則として、誰でも住宅の空き部屋などを有料で貸し出すことができるようになり、外国人観光客を中心として民泊の利用者がさらに増えていくと見込まれています。<br><br>このため、各地に店舗を展開するコンビニ大手による参入が相次いでいて、ローソンがことし１月から都内の一部店舗で、鍵の受け渡しができる専用ボックスを置いているほか、セブンーイレブン・ジャパンが大手旅行会社のＪＴＢと連携し来月以降、専用の端末を設置する形で全国の主要都市の店舗でチェックインなどのサービスを広げる計画です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180515%2Fk10011438381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 May 2018 04:29:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 飛行中に旅客機の操縦席の窓壊れる 副操縦士らけが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180515/k10011438421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 飛行中に旅客機の操縦席の窓壊れる 副操縦士らけが</span><time datetime="2018-05-15T04:50"><span>5月15日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180515/K10011438421_1805150447_1805150450_01_03.jpg" alt="中国 飛行中に旅客機の操縦席の窓壊れる 副操縦士らけが" id="news_image"></div><div>中国内陸部、四川省の上空を飛行していた旅客機の操縦席の窓が突然破損して近くの空港に緊急着陸し、副操縦士など乗員２人がけがをして航空当局が原因を調べています。</div><div>中国国営の新華社通信などによりますと、四川省成都付近の上空で、１４日午前、飛行していた四川航空の旅客機の操縦席の窓が破損しました。<br><br>この旅客機は、内陸部の重慶からチベット自治区のラサに向かっていたもので、現地メディアは操縦士の話として離陸してから３０分ほどして、上空１万メートル近くを飛行していたところ、突然、窓が破損したと伝えています。<br><br>旅客機は窓が破損した直後、急降下したということですが、およそ４０分後に成都の空港に緊急着陸しました。<br><br>このトラブルで、操縦席で破損した窓の近くにいた副操縦士が機体の外に飛び出しそうになって顔や腰にけがをするなど、乗員２人がけがをしました。<br><br>トラブルのあった旅客機を伝える映像では、操縦席の窓とともに機器が壊れている様子や、客席で垂れ下がっている酸素マスクなどが確認でき、当時、緊迫した状況だったことがうかがえます。<br><br>この旅客機は２０１１年に四川航空に配備されたエアバスＡ３１９型機だということで、中国の航空当局が詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180515%2Fk10011438421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 May 2018 04:50:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大使館エルサレム移転で衝突 50人以上が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180515/k10011438481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米大使館エルサレム移転で衝突 50人以上が死亡</span><time datetime="2018-05-15T04:58"><span>5月15日</span> <span>4時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ政権が１４日、エルサレムに大使館を移転したのに対し、パレスチナ側は大規模な抗議デモを行い、イスラエル軍による実弾射撃で５０人以上が死亡しました。１５日はパレスチナ難民がイスラエルの建国に伴って故郷を追われてから７０年の節目にあたり、衝突がさらに激しくなることも予想されます。</div><div>アメリカのトランプ政権は１４日、イスラエルの建国７０年にあわせてイスラエルの首都と認定したエルサレムに大使館を移転し、トランプ大統領の娘のイバンカ氏らが出席して式典が行われました。<br><br>トランプ大統領は式典にビデオメッセージを寄せ「建国以来、イスラエルはエルサレムを首都としてきた」と述べ、国際社会の反対を押し切って強行した大使館の移転はあくまで正しい判断だったと主張しました。<br><br>これに対してエルサレムを将来、樹立する国家の首都と位置づけるパレスチナ側は、各地で大規模な抗議デモを行いました。<br><br>とくにガザ地区ではイスラエルとの境界付近で数万人規模のデモとなり、イスラエル軍が実弾を使って鎮圧にあたった結果子ども６人を含む５５人が死亡し、１３５９人がけがをしたということです。<br><br>こうした事態に国連のゼイド・フセイン人権高等弁務官が「イスラエルは直ちに発砲をやめるべきだ」とツイッターに投稿するなど国際社会からは批判の声があがっていますが、アメリカのクシュナー上級顧問は、エルサレムでの式典でパレスチナ側の抗議行動が暴力を招いているとしてイスラエルを擁護しました。<br><br>１５日は、パレスチナ難民がイスラエルの建国に伴って故郷を追われてから７０年という節目にあたり、抗議デモが拡大し、さらに衝突が激しくなることも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>欧州各国は非難 中東諸国では足並みの乱れ</h3><div>アメリカがイスラエルの大使館をエルサレムに移転したことについて、欧州各国からは非難する声が上がる一方、中東諸国の反応からはアメリカとの距離感の違いなどから足並みの乱れがかいま見えます。<br><br>アメリカ大使館のエルサレムへの移転を受けてフランスのルドリアン外相は「アメリカの決定は、国際法や国連安保理決議に違反し、容認できない」とする声明を発表したほか、ロシアのラブロフ外相代行も「国際社会の合意をこのような一方的なやり方でひっくり返してはならない」と述べるなど、ヨーロッパ諸国からはアメリカを非難する声が相次ぎました。<br><br>一方、トルコの最大都市イスタンブールでは１４日、中心部の大通りに数千人の市民が集まり、トルコとパレスチナの旗を掲げてパレスチナの人たちとの連帯を呼びかけるとともに、「アメリカとイスラエルを絶対に許さない」と、激しい口調で非難しました。<br><br>ただ中東諸国の反応からはアメリカとの距離感の違いから足並みの乱れがかいま見えます。アラブ諸国やパレスチナが加盟する「アラブ連盟」は、アメリカを非難する声明を出し、１６日にエジプトの首都カイロで緊急会合を開き、対応を協議すると明らかにしました。<br><br>しかし多くの政権は、財政的、軍事的に依存するアメリカとの関係の悪化を避けたいのが実情で、このうちサウジアラビアとバーレーンは、イスラエル軍が実弾を発砲して多数の死傷者が出ていることについては強く非難したものの、アメリカが大使館を移転したことについては言及を避けました。<br><br>これに対してイランのザリーフ外相は「イスラエルが多くのパレスチナ人を無慈悲に虐殺しているにもかかわらず、トランプは法に反するアメリカ大使館の移転を祝い、アラブの親米の協力者たちは、そこから注意をそらそうとしている。まさに恥ずべき日だ」とツイッターに投稿し、アラブ諸国の煮えきらない対応を痛烈に批判しました。<br><br>エルサレムの帰属をめぐる問題はイスラム教徒が多い中東各国にとって本来、譲れない問題ですが、アメリカとの関係や中東のパワーバランスが変化するなか、足並みの乱れが顕著になっています。</div></div><div><h3>パレスチナ国連大使「軍の残虐行為を非難する」</h3><div>パレスチナ側の抗議デモで多くの死傷者が出ていることを受けて、パレスチナのマンスール国連大使は１４日、ニューヨークの国連本部で記者会見し、「平和的にデモを行っている市民に対するイスラエル軍の残虐行為を最も強い言葉で非難する」と述べたうえで、攻撃を即座に停止するよう求めました。<br><br>また、マンスール大使は、「アメリカ大使館の移転が平和への扉を開くという者は何が起きているか見るがいい。人々の怒りと憎しみを深めているだけではないか。パレスチナの人々の痛みと苦しみを無視する者たちは恥を知れ」と述べて、アメリカとイスラエル政府を厳しく批判しました。<br><br>そのうえで、国際社会に対応を求める書簡をグテーレス事務総長や安全保障理事会の議長国に送ったことを明らかにするとともに、安全保障理事会の緊急会合を早急に開催するよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180515%2Fk10011438481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 May 2018 04:58:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>