<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>苫東厚真火力４号機 再稼働を前倒し 今月中にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>苫東厚真火力４号機 再稼働を前倒し 今月中にも</span><time datetime="2018-09-24T10:48"><span>9月24日</span> <span>10時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642011_1809241051_1809241052_01_02.jpg" alt="苫東厚真火力４号機 再稼働を前倒し 今月中にも" id="news_image"></div><div></div><div>北海道電力は、地震のあと停止している苫東厚真火力発電所の４号機について、11月以降としてきた復旧時期を前倒しし、今後の安全確認が順調に進めば今月中にも再稼働させると発表しました。</div><div>北海道最大の火力発電所、苫東厚真発電所は地震によって１号機、２号機、４号機が運転を停止し、大規模停電のきっかけとなりました。<br><br>北海道電力は今月19日に出力35万キロワットの１号機を稼働させましたが、出力が最も大きい70万キロワットの４号機はタービンから火が出たため復旧が11月以降になるとしていました。<br><br>しかし、北海道電力によりますと、これまでの点検の結果、タービンの損傷が見込みより小さいことがわかり、24日から試運転を始めたということです。今後、段階的に発電出力を上げながら安全を確認する方針で、作業が順調に進めば今月中にも再稼働させるとしています。<br><br>４号機が稼働すれば北海道電力の供給力は461万キロワットまで増え、去年の実績でみた北海道の10月の電力需要の最大423万キロワットを上回ることになります。<br><br>一方、今週前半の再稼働を目指していた２号機については不具合が見つかり、復旧が来月中旬になるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:48:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米首脳 朝鮮半島の非核化へ連携確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米首脳 朝鮮半島の非核化へ連携確認</span><time datetime="2018-09-24T12:02"><span>9月24日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ニューヨークを訪れている安倍総理大臣は、今月27日の日米首脳会談に先立ってトランプ大統領と夕食をともにしました。このあと安倍総理大臣は、記者団に対し、朝鮮半島の非核化に向け緊密な連携を確認したほか、貿易や投資などをめぐって意見を交わしたことを明らかにしました。</div><div>安倍総理大臣は、日本時間の午前７時半すぎから、およそ２時間半にわたって、トランプ大統領の住居が入るトランプ・タワーで、大統領と夕食をともにしながら意見を交わしました。<br><br>このあと安倍総理大臣は記者団に対し、北朝鮮情勢について、「６月の歴史的な米朝首脳会談で生まれた機運をさらに力強いものとし、朝鮮半島の非核化に向けて引き続き、しっかりと緊密に連携していくことで一致した」と述べました。<br><br>また、拉致問題について「出発前に拉致被害者の家族会の皆さんから切実な思いをうかがい、メッセージをトランプ大統領に伝えた。次は私自身が、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と向き合い、１日も早い拉致問題の解決のためにあらゆるチャンスを逃さないという決意で取り組んでいく」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、「日米間の通商、投資、貿易などの課題は、大変、建設的な議論ができた。この後の茂木大臣とライトハイザー通商代表の会談を踏まえて、再び首脳会談で話をすることになる」と述べました。<br><br>茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表は、25日閣僚レベルの通商協議＝ＦＦＲを行うことにしていて、貿易赤字の削減を目指してＦＴＡ＝自由貿易協定の交渉入りに意欲を示す、トランプ政権との間で折り合いをつけることができるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 12:02:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 過去最大の対中制裁発動 中国は同時に報復 対立激化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 過去最大の対中制裁発動 中国は同時に報復 対立激化へ</span><time datetime="2018-09-24T13:06"><span>9月24日</span> <span>13時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642101_1809241309_1809241321_01_02.jpg" alt="米 過去最大の対中制裁発動 中国は同時に報復 対立激化へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、中国からの輸入品に関税を上乗せするこれまでで最大の制裁措置を日本時間の午後１時すぎに発動し、輸入品のほぼ半分が制裁の対象になりました。中国も同時に報復措置を発動し、アメリカからの輸入品の70％以上に高い関税がかけられます。</div><div>トランプ政権は、ワシントンで日付が24日に変わった日本時間の午後１時すぎ、中国からの2000億ドルの輸入品に10％の関税を上乗せするこれまでで最大の制裁措置を発動しました。<br><br>対象には食料品やかばん、それに電器製品など生活に身近な製品も含まれ、これまでの措置と合わせると輸入品のほぼ半分が制裁の対象になりました。<br><br>一方、中国もアメリカの制裁と同時にＬＮＧ＝液化天然ガスなど600億ドルの輸入品に関税をかける報復措置を発動し、アメリカからの輸入品の70％以上に関税を上乗せすることになりました。<br><br>トランプ大統領は、「中国が報復措置をとるなら、追加で2670億ドルの制裁措置を実行する」と述べ、次は中国からのほぼすべての輸入品を制裁の対象にする構えを見せています。<br><br>米中両国は、貿易問題を話し合うため、今月、閣僚級の協議を開くことで、一時調整に入りましたが、開催は見送りになる見通しで、両国の貿易をめぐる対立は激しくなる一方です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>エスカレートする米中貿易摩擦</h3><div>発端はことし３月、トランプ政権が、通商拡大法232条に基づいて鉄鋼製品に25％アルミニウムに10％の関税を上乗せして輸入を制限する措置を発動したことでした。<br><br>これに反発した中国は、アメリカから輸入する豚肉など、128品目に高い関税をかけて対抗しました。<br><br>トランプ政権は、それにとどまらず中国がアメリカのハイテク技術を不当に手に入れて知的財産権を侵害しているとして通商法301条に基づいて、25％の関税を上乗せする制裁措置に踏み出しました。<br><br>ことし７月、第１弾として中国製の産業用ロボットや航空、鉄道関連の製品など818品目、340億ドル規模の輸入品に関税をかけました。対する中国はアメリカ産の大豆や牛肉、自動車など545品目に25％の関税を上乗せして報復。規模はアメリカと同じ340億ドルでした。<br><br>第２弾は先月。アメリカは中国製のプラスチック製品や半導体、それに光ファイバーなど279品目、160億ドルの輸入品を対象にしました。中国も負けず、アメリカからの航空燃料や、ディーゼル車、医療用機器など333品目に同じ規模で報復の関税をかけて対抗しました。<br><br>トランプ政権は、中国による報復にさらに対応をエスカレートさせ、今回第３弾の制裁として、これまでの規模を大きく上回る5745品目、2000億ドル規模の輸入品に対する関税の上乗せを発動。これまでのようなハイテク製品だけでなく、豚肉やビール、ワインなどの食品・飲料をはじめ、家具、かばん、帽子、それに掃除機や冷蔵庫といった電器製品など生活に身近な消費者向けの幅広い製品が含まれ、中国からの輸入品のほぼ半分が制裁の対象になりました。<br><br>中国も、アメリカからのＬＮＧ＝液化天然ガスやコーヒー豆など金属加工機械、それにおもちゃなど5207品目、金額にして600億ドル規模の輸入品に関税を上乗せして対抗しました。アメリカからの輸入品の70％以上が関税上乗せの対象となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:06:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領指名の最高裁判事候補 新たな”わいせつ”疑惑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領指名の最高裁判事候補 新たな”わいせつ”疑惑</span><time datetime="2018-09-24T15:59"><span>9月24日</span> <span>15時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642231_1809241556_1809241600_01_02.jpg" alt="トランプ大統領指名の最高裁判事候補 新たな”わいせつ”疑惑" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領が連邦最高裁判所の判事に指名したカバナー氏が過去に女性を暴行しようとしたという疑惑が浮上し今週、議会で公聴会が予定されています。アメリカのメディアは別の女性も大学時代のわいせつ行為を告発したと伝え、トランプ大統領にとって痛手になりそうです。</div><div>アメリカの雑誌「ニューヨーカー」の電子版は23日、トランプ大統領が連邦最高裁判所の判事に指名した保守派の法律家、カバナー氏から（53）わいせつ行為を受けたとする女性の告発を伝えました。<br><br>当時、イェール大学でカバナー氏の同級生だった女性は、パーティーの最中に無理やり、カバナー氏の体の一部を触らされたと主張しています。<br><br>これに対し、カバナー氏は23日、声明を発表し、「35年前にそのような出来事はなかった。明らかな中傷行為だ」として、全面的に否定しています。<br><br>カバナー氏に対してはすでに別の女性が高校時代に性的な暴行を受けそうになったとメディアに告発し、野党・民主党の追究を受けて今週、27日には議会で公聴会が行われる予定です。民主党は新たな告発を受け、ＦＢＩ＝連邦捜査局による捜査を求めるなど、追及をさらに強めています。<br><br>トランプ大統領は一貫してカバナー氏を支持していますが、ことし11月に中間選挙を控えトランプ大統領にとって痛手になりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 15:59:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連休最終日 多くのボランティアが作業 北海道 むかわ町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>連休最終日 多くのボランティアが作業 北海道 むかわ町</span><time datetime="2018-09-24T16:04"><span>9月24日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642241_1809241559_1809241604_01_02.jpg" alt="連休最終日 多くのボランティアが作業 北海道 むかわ町" id="news_image"></div><div></div><div>３連休最終日の24日、地震で大きな被害を受けた北海道のむかわ町などには多くのボランティアが訪れ、壊れた家具や家電製品といった災害ごみの運び出しなどに当たりました。</div><div>北海道むかわ町のボランティアセンターには24日、北海道内をはじめ、宮城県や熊本県などからおよそ160人のボランティアが集まりました。<br><br>被災した人からの依頼のうちおよそ６割が災害ごみの関連だということで、ボランティアたちは、壊れた家具や家電製品を家の外に運んだり、集積場に持って行くためトラックに積み込んだりする作業を行っていました。<br><br>ボランティアに参加した室蘭市の31歳の男性は、「私の住んでいるところは無事でしたが、同じ道内で被害が出ているのを見て少しでも力になれればと思い参加しました」と話していました。<br><br>また、ごみを運び出してもらったむかわ町の80代の男性は、「ようやくごみが片づいて気持ちも落ち着いた感じがします。これだけ多くの人がボランティアに参加してくれて大変感謝しています」と話していました。<br><br>今回の地震で特に被害が大きかった厚真町と安平町、それにむかわ町の３つの町のボランティアセンターによりますと、この３連休で、延べ2100人余りがボランティアに参加したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:04:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リビア 首都で戦闘再燃 死者110人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リビア 首都で戦闘再燃 死者110人超</span><time datetime="2018-09-24T17:45"><span>9月24日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642281_1809241726_1809241745_01_02.jpg" alt="リビア 首都で戦闘再燃 死者110人超" id="news_image"></div><div></div><div>北アフリカのリビアの首都トリポリで、民兵組織の間の停戦合意が破られて戦闘が再燃し、先月からこれまでに市民を含む115人が死亡しました。</div><div>リビアの首都トリポリでは、対立する複数の民兵組織が先月下旬から激しい戦闘に突入したため、国連が仲介して今月４日に停戦合意が成立しました。しかし、先週から戦闘が再燃し、リビアの暫定政府によりますと、先月からこれまでに市民を含む115人が死亡しました。<br><br>ＩＯＭ＝国際移住機関は、戦闘に巻き込まれるのを恐れて１万9000人余りの住民がトリポリから避難したとしていて、国連のグテーレス事務総長は、停戦合意が破られていることに危機感を表明しました。<br><br>リビアは７年前、民主化運動「アラブの春」でカダフィ政権が崩壊したあと、トリポリを含む西部の暫定政府と、東部を支配下に置く軍事組織が対立するなど、国家が分裂した状態が続いています。<br><br>国際社会の仲介で双方はことし12月に大統領選挙と議会選挙を行うことで合意し、長い混乱から抜け出すことが期待されていますが、首都で戦闘が収束しない中、予定どおり選挙を実施できるのか危ぶむ声も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 17:45:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権は経済的にどう喝」中国が批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「トランプ政権は経済的にどう喝」中国が批判</span><time datetime="2018-09-24T17:57"><span>9月24日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国政府は24日、アメリカがこれまでで最大の制裁措置を発動したのに合わせて、文書を発表し「トランプ政権は発足以来中国を経済的にどう喝してきた」と激しく批判しました。</div><div>米中両国が互いに関税をかけあう貿易摩擦が激しくなる中、中国政府は24日午後、みずからの立場を説明する３万6000字に及ぶ文書を発表しました。<br><br>この中で、「2017年のトランプ政権の誕生以来、アメリカは単独主義や保護主義、それに経済覇権主義を実行し、関税引き上げなどの手段で経済的などう喝を繰り返してきた」と指摘してトランプ政権による一連の制裁措置を激しく批判しました。<br><br>またアメリカ経済を支えてきた中国の安い輸入品が関税の上乗せで値上がりすればアメリカの消費者の利益を損なううえ、製造業のコストがあがって雇用にも影響するため、制裁措置で困るのはアメリカ自身だと指摘しました。<br><br>さらに、中国がアメリカの技術を不当に手に入れているというアメリカの批判に中国政府は、国際ルールを順守していると反論し、知的財産権を断固として守り中国で活動する外国企業の権益も保護していると強調しました。<br><br>ただ、文書では「米中両国にとって協力こそが唯一の正しい選択だ」とも指摘し、アメリカに話し合いによる解決を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 17:57:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>