<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沢尻エリカ容疑者「10年以上前から大麻など使用」反省の言葉も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ容疑者「10年以上前から大麻など使用」反省の言葉も</span><time datetime="2019-11-18T15:44"><span>11月18日</span> <span>15時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181471_1911181319_1911181319_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ容疑者「10年以上前から大麻など使用」反省の言葉も" id="news_image"></div><div></div><div>合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして逮捕された女優の沢尻エリカ容疑者が調べに対して「10年以上前から大麻やＭＤＭＡ、ＬＳＤ、コカインを使用していました。有名人が薬物で逮捕されるたび私も危ないと注意していました」と供述していることが、警視庁への取材でわかりました。</div><div>女優の沢尻エリカ容疑者（33）は16日、東京・目黒区の自宅マンションでカプセルに入った合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして逮捕されました。<br><br>警視庁によりますと調べに対して「10年以上前から大麻やＭＤＭＡ、ＬＳＤ、コカインを使用していました。有名人が薬物で逮捕されるたび私も危ないと注意していました」と供述しているということです。<br><br>また、反省の言葉も述べていて「家族と仕事の関係者には迷惑をかけました。大変申し訳なく思っています」と供述しているということです。<br><br>今回のＭＤＭＡの入手先については、数週間前にイベント会場でもらったと説明しているということで、警視庁はさらに詳しいいきさつについて調べを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「クラブで違法薬物入手」の情報で捜査</h3><div>警視庁は沢尻容疑者がクラブで違法薬物を入手して使用しているという情報を得て捜査を進めてきました。<br><br>沢尻容疑者は今月15日に東京 渋谷区にあるクラブを訪れたあと、翌日、帰宅した際に警視庁の捜索を受け逮捕されました。<br><br>この店では今月10日にも客の男がＭＤＭＡを使った疑いで警視庁に逮捕されています。<br><br>男が違法薬物を所持しているという通報が店内にいた人から寄せられたため警察官がかけつけ、店から出てきた男に声をかけて確認したところ、薬物は持っていませんでしたが、尿の検査で陽性反応が出たということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:44:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若い世代に広がるＭＤＭＡ 心不全や睡眠障害 死亡するケースも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>若い世代に広がるＭＤＭＡ 心不全や睡眠障害 死亡するケースも</span><time datetime="2019-11-18T16:39"><span>11月18日</span> <span>16時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181611_1911181627_1911181632_01_02.jpg" alt="若い世代に広がるＭＤＭＡ 心不全や睡眠障害 死亡するケースも" id="news_image"></div><div></div><div>逮捕された女優の沢尻エリカ容疑者が所持していたとされる、合成麻薬のＭＤＭＡ。依存性があり、乱用すると心臓などの機能不全や睡眠障害を引き起こし、死亡するケースも珍しくありません。</div><div>ＭＤＭＡは興奮や幻覚・幻聴作用があり、乱用者の間では「エクスタシー」「バツ」などとも呼ばれています。<br><br>ピンクや緑などカラフルな色づけやデザインが施された錠剤が多く、主に海外から持ち込まれているとみられています。<br><br>１錠数千円ほどで購入できることから、仲間から勧められるなどして安易に手を出す若者が増えているとみられています。<br><br>依存性があり、乱用すると心臓などの機能不全や睡眠障害を引き起こし、死亡するケースも珍しくありません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>押収量が急増</h3><div>ＭＤＭＡなどの合成麻薬は国内でも若い世代を中心にまん延しているとみられています。<br><br>押収量は10年余り前がピークで、その後、減少しましたが、去年、再び急増しました。<br><br>警察庁のまとめによりますと、全国の警察が押収した合成麻薬は、平成26年はおよそ480錠でしたが、去年はおよそ１万2300錠に上っています。</div></div><div><h3>専門家「死に至る場合もあり、非常に危険だ」</h3><div>国立精神・神経医療研究センター依存性薬物研究室の舩田正彦室長は、ＭＤＭＡの特徴について「覚醒剤などのほかの薬物は粉末で流通し、注射やあぶりで使われるのが一般的だが、ＭＤＭＡは錠剤の形態で飲みさえすれば効くので簡単に使われてしまう。見た目も赤や青といったカラフルで、表面にはキャラクターやロゴが刻印されるなど、ファッション性も高く、気軽に手を出しやすい」と指摘しています。<br><br>ＭＤＭＡはヨーロッパを中心にクラブカルチャーの中で流通するなど、大きな問題になったということで、その作用については「脳の神経系に作用し、まず初期に多幸感や陶酔感、精神の高揚が出てきて、そのあとには音や光などの感じ方が変わるという二面性がある。個人差はあるが『音がクリアに脳に入ってくる』と表現されることもある。頭をふり続けたり、夜通し踊り続けたりするという行動につながる。体温が異常に上昇することで臓器に大きな影響が出たり、死に至る場合もあり、非常に危険だ」としています。<br><br>また、周囲にいる人との距離感が縮まり、親密さを感じやすくなるということで、舩田室長はＭＤＭＡの依存性について「長期間、使用すると脳の神経系に障害が出て、不安やうつの症状を引き起こすおそれもある。それを補うためにまた使ってしまうという、薬物依存に陥る危険がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:39:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20歳女性殺害事件で男逮捕 オンラインゲームで知り合ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>20歳女性殺害事件で男逮捕 オンラインゲームで知り合ったか</span><time datetime="2019-11-18T17:41"><span>11月18日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181531_1911181459_1911181500_01_02.jpg" alt="20歳女性殺害事件で男逮捕 オンラインゲームで知り合ったか" id="news_image"></div><div></div><div>新潟市の繁華街にあるビルで飲食店店員の20歳の女性が殺害された事件で、指名手配されていた知り合いの25歳の男が18日午後、新潟市内で身柄を確保され、殺人の疑いで逮捕されました。警察は事件の動機や逃走中の行動について詳しく調べることにしています。</div><div>今月15日の夜、新潟市中央区のビルで、飲食店店員の石澤結月さん（20）が男に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>警察は知り合いで、埼玉県上尾市出身の齋藤涼介容疑者（25）が事件に関わったとして、殺人の疑いで全国に指名手配して行方を捜査していました。<br><br>そして18日午後１時半ごろ、新潟市南区のコンビニエンスストアから「手配写真に似ている男がいる」と警察に通報があり、駆けつけた警察官が店の前にいた齋藤容疑者に話を聞いたところ、本人だと認めたことから殺人の疑いで逮捕したということです。<br><br>調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>これまでの調べで、齋藤容疑者は事件当日の夕方に新潟に入り、石澤さんが出勤してくるのを待ち伏せして襲ったあと、ＪＲ新潟駅の方向に走って逃げたとみられています。<br><br>また捜査関係者によりますと、２人はオンラインゲームを通じて知り合ったと見られるということです。<br><br>警察は事件の動機や逃走中の行動について詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>齋藤容疑者 事件当日は新幹線などで移動</h3><div>捜査関係者によりますと、齋藤容疑者は事件当日の15日、両親の住む埼玉県上尾市から新幹線などを使って移動し、夕方ごろには新潟に入って待ち伏せしていたとみられるということです。<br><br>事件の３時間以上前には現場周辺をうろつく姿が確認されています。<br><br>そして、事件の直後、ＪＲ新潟駅の方向に走って逃げたのが、目撃情報や防犯カメラの映像から確認されている一方、駅構内の防犯カメラの映像では姿が確認されていないということです。<br><br>警察は、電車以外の方法で逃走した疑いもあるとみて行方を捜査していました。</div></div><div><h3>オンラインゲーム通じて知り合ったか</h3><div>齋藤容疑者と石澤さんは知り合いでしたが、捜査関係者によりますと、２人はオンラインゲームを通じて知り合ったとみられるということです。<br><br>一方、事件前日の14日、埼玉県上尾市に住む齋藤容疑者の母親が電話で警察署に「息子が交際していた彼女を傷つけて、自殺するとほのめかしている」と相談してきたということです。<br><br>さらに事件当日の昼前に再び母親から電話があり「息子を神奈川から連れ戻した。いまは落ち着いている」と伝えてきたということです。このあと母親が留守の間にいなくなり、最寄りのＪＲ上尾駅に向かったとみられています。<br><br>また、これまでに「もう死にます」などと走り書きされたメモも見つかっているということです。<br><br>警察は、家族に対し「傷つける」とほのめかした相手が石澤さんだったとみて動機の解明を進める方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:41:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>織田信成さん トップ選手指導の濱田美栄コーチを提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>織田信成さん トップ選手指導の濱田美栄コーチを提訴</span><time datetime="2019-11-18T18:09"><span>11月18日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181811_1911181803_1911181809_01_02.jpg" alt="織田信成さん トップ選手指導の濱田美栄コーチを提訴" id="news_image"></div><div>フィギュアスケートの元オリンピック選手の織田信成さんが、監督を務めていた関西大学アイススケート部で、多くのトップ選手を指導してきた濱田美栄コーチから無視や陰口などの嫌がらせを受けたと主張して慰謝料を求める訴えを起こしました。</div><div>大阪地方裁判所に訴えを起こしたのは、元フィギュアスケート選手の織田信成さんです。<br><br>訴えなどによりますと、織田さんはおととし４月、出身校の関西大学のアイススケート部の監督に就任しましたが、その頃から濱田美栄コーチに無視されたり陰口を言われたりする嫌がらせを繰り返し受けたと主張しています。<br><br>そして精神的な苦痛から体調を崩し、ことし９月に監督を辞めざるを得なくなったとして、濱田コーチに1000万円の慰謝料を支払うよう求めています。<br><br>提訴後に会見した織田さんは、関西大学に調査を求めたものの十分に行われなかったうえ、逆に事実関係を明らかにしないよう求められたと主張し、大学を批判しました。<br><br>そのうえで提訴に踏み切った理由について「スケートリンクにいる学生や選手たちがよりよい健全な環境で練習できるようにしたいと考えた」と説明しました。<br><br>提訴されたことについて濱田美栄コーチは今のところコメントを出していませんが、関西大学は「提訴の内容について承知していませんのでコメントは差し控えます。アイススケート競技がシーズンに入り、多くの選手が懸命に取り組んでいるこの時期に提訴がなされたことは、大変残念です。これまでどおり静かな環境の維持、向上に取り組んでまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>織田信成さん バンクーバーオリンピックで７位入賞</h3><div>織田信成さんは大阪府出身の32歳。元フィギュアスケート選手の母親の指導のもと、幼少期から頭角を現し、2010年のバンクーバーオリンピックでは７位入賞を果たしました。<br><br>2013年の全日本選手権を最後に現役を引退し、アイスショーへの出演のほか、テレビ番組のコメンテーターやフィギュアスケートの解説など幅広く活躍していました。<br><br>そして、おととし４月に母校の関西大学アイススケート部の監督に就任し、後進の育成にあたっていましたが、ことし９月に辞任しました。</div></div><div><h3>濱田美栄コーチ 数多くのトップ選手を育成</h3><div>濱田美栄コーチは京都市出身の60歳。元フィギュアスケート選手で、大学卒業後、フィギュアスケートの指導者になりました。<br><br>当初は京都府内のリンクで指導にあたっていましたが、平成19年からは関西大学のリンクで指導を続けています。<br><br>選手の個性に合わせた指導に定評があり、2004年の四大陸選手権で優勝した太田由希奈さんや去年のピョンチャンオリンピックで４位に入賞した宮原知子選手、それに去年のグランプリファイナルで優勝した紀平梨花選手など数多くのトップ選手を育成してきました。<br><br>最近では、ことしの世界選手権の男子シングルで銅メダルを獲得したアメリカのビンセント・ジョウ選手や、先月のグランプリシリーズカナダ大会の女子シングルで３位に入った韓国のユ・ヨン選手など海外の選手の指導にもあたっています。</div></div><div><h3>これまでの経緯は</h3><div>元フィギュアスケート選手の織田信成さんは、おととし４月に母校の関西大学のアイススケート部の監督に就任しました。<br><br>アイスショーやテレビ番組への出演のかたわら選手の育成にあたっていましたが、ことし９月に大学側が「織田さんから辞任の申し出があった」として、織田さんの監督退任を発表しました。<br><br>しかしその３週間後、織田さんは自身のブログで「本当の理由はリンク内で私に対する嫌がらせなどがあり、その影響でことし春ごろから体調を崩した」と主張しました。<br><br>この中で織田さんはことし７月に大学側と弁護士を交えて話し合いを行い、大学の調査を待つことになったものの、調査の報告はなかったとしています。<br><br>これに対し大学側は「指導方法をめぐって意見の相違はあったが、嫌がらせなどは確認できなかった」としたうえで、「話し合いを続ける用意があり、真摯（しんし）に対応したい」とコメントしていました。</div></div><div><h3>関西大学アイススケート部とは</h3><div>関西大学アイススケート部は、フィギュアスケートとスピードスケートの２つの競技に分かれて、大阪 高槻市のキャンパス内のリンクを拠点に活動しています。<br><br>このうちフィギュアスケート部門では、2010年のバンクーバーオリンピック銅メダルの高橋大輔選手や、2014年の世界選手権で銀メダルを獲得した町田樹さんなど、数多くのトップ選手を輩出しています。織田信成さんは関西大学のＯＢで、おととし４月からことし９月まで監督を務めていました。<br><br>一方、関西大学のリンクでは、大学のアイススケート部とは別に、ジュニアなど地域の選手が所属する「関西大学カイザーズフィギュアスケートクラブ」も活動していて、去年のグランプリファイナルで優勝した17歳の紀平梨花選手など20人余りが所属しています。<br><br>このクラブは、紀平選手などを指導する濱田美栄コーチと高橋大輔選手を指導してきた長光歌子コーチ、織田信成さんの母、織田憲子コーチの３つのグループに分かれて活動しています。<br><br>織田さんが監督を務めていた大学のアイススケート部とフィギュアスケートクラブは別の組織ですが、１つのリンクを共有して時間によって使い分けているほか、濱田コーチが大学のコーチも兼任するなど両者は連携しながら運営しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」野党側追及チームが追加の質問状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」野党側追及チームが追加の質問状</span><time datetime="2019-11-18T18:44"><span>11月18日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181891_1911181841_1911181844_01_02.jpg" alt="「桜を見る会」野党側追及チームが追加の質問状" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐり、野党側の追及チームは、安倍総理大臣の事務所に提出した公開質問状の回答が期限内に得られなかったとして追加の質問状を提出し、引き続き説明を求めることになりました。</div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐり、野党側の追及チームは、先週に続き、18日も国会内で会合を開きました。<br><br>この中で、チームの座長を務める立憲民主党の黒岩国会対策委員長代理は、先週、安倍総理大臣の事務所に提出した公開質問状について、期限となる18日午後２時までに回答が得られなかったことを明らかにしました。<br><br>これを受けてチームが問い合わせたところ、事務所側は「安倍総理大臣が記者団に説明した内容をもって回答にかえさせていただく」と答えたということです。<br><br>このためチームでは対応が不十分だとして、前日夜の懇親会をめぐり、事務所がホテルとやり取りした資料などを示すよう求める追加の質問状を提出し、引き続き説明を求めることになりました。<br><br>また会合では、内閣府の担当者が、招待者名簿などは廃棄したとするこれまでの説明を繰り返した一方、内閣府が推薦した人の名簿は、一部が残っていることを明らかにしました。<br><br>これに対し出席した議員は「これまでの説明と違うではないか」などと批判し、内閣府側は「各部局での保存期間に応じて対応している」などと説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:44:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフー・ＬＩＮＥ経営統合 会見「世界リードする企業に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフー・ＬＩＮＥ経営統合 会見「世界リードする企業に」</span><time datetime="2019-11-18T18:57"><span>11月18日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012181721_1911181715_1911181718_01_02.jpg" alt="ヤフー・ＬＩＮＥ経営統合 会見「世界リードする企業に」" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手ヤフーとＬＩＮＥは18日夕方、都内で記者会見し経営統合によって互いの強みを持ち寄り、世界的に成長していきたいと抱負を述べました。</div><div>ヤフーの持ち株会社、Ｚホールディングスの川邊健太郎ＣＥＯとＬＩＮＥの出澤剛ＣＥＯは18日夕方、都内で記者会見しました。<br><br>川邊氏は緑色、出澤氏は赤色のネクタイをして登壇し、互いの企業のイメージカラーのネクタイを交換したと説明しました。<br><br>会見の中でＬＩＮＥの出澤ＣＥＯは「現状への危機感の１つは世界的な巨大ＩＴ企業の存在だ。ネット業界は、優秀な人材やデータなど、すべてが強いところに集約してしまう構造を持っている」と述べアメリカなどの巨大ＩＴ企業に対抗することが統合のねらいだと明らかにしました。<br><br>そして、Ｚホールディングスの川邊ＣＥＯは、「ＬＩＮＥはスマホアプリで大成功し、若い利用者が多い。ヤフーはパソコン時代からのシニアの顧客がたくさん使っている。両社の顧客基盤には補完関係がある」と述べました。<br><br>そのうえで２人は、台湾やタイなど、ＬＩＮＥの海外の顧客基盤も強みとして挙げたうえで、「日本、あるいはアジアから全世界に飛躍して世界規模で最高のユーザー体験を提供し、社会課題を解決していきたい。世界をリードする『ＡＩテックカンパニー』になっていきたい」と述べ、互いの強みを持ち寄り、世界的に成長したいという考えを強調しました。<br><br>また、スマートフォン決済など、重複する事業については、当面は今のまま存続させ、来年10月を予定する経営統合の手続きが済んだあと、個別の事業のあり方を検討したいという考えを示しました。<br><br>さらに、Ｚホールディングスの川邊ＣＥＯは、統合についてソフトバンクグループの孫正義社長に説明した際、「100％賛成だ。やるからには今までできなかったような大きな課題解決につながるようなことをやらないと意味がない」と伝えられたことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:57:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家族３人遺体 逮捕の71歳妻 介護の負担が事件の一因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012181931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>家族３人遺体 逮捕の71歳妻 介護の負担が事件の一因か</span><time datetime="2019-11-18T18:59"><span>11月18日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>17日、福井県敦賀市の住宅で90代の夫婦と長男の３人の遺体が見つかり、長男を殺害したとして71歳の妻が逮捕された事件で妻が、ここ数か月「体調も悪いし、家族の介護も大変でしんどい」と近所の人に話していたことが分かりました。警察は、介護の負担が事件の一因になった可能性もあるとみて詳しい動機を調べています。</div><div>17日朝、敦賀市道口の住宅で、この家に住む岸本芳雄さん（93）と、志のぶさん（95）の夫婦、それに長男で会社役員の太喜雄さん（70）の合わせて３人の遺体が見つかりました。<br><br>警察は、太喜雄さんの妻の岸本政子容疑者（71）を、夫の首を絞めて殺害した疑いで逮捕し18日、検察庁に送りました。<br><br>政子容疑者は、事件発覚当時、睡眠薬を飲んでいて病院に運ばれましたが命に別状は無く、調べに対し容疑を認め、ほかの２人についても首を絞めたと供述しているということです。<br><br>警察などによりますと、太喜雄さんは病気の影響で足が不自由で、２年ほど前からは、政子容疑者が１人で、夫と義理の両親の３人を介護する状態が続いていたということです。<br><br>また、近所の人によりますと、ここ数か月「体調も悪いし、家族の介護も大変でしんどい」と話していたということです。<br><br>警察は、介護の負担が事件の一因になった可能性もあるとみて、詳しい動機を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>介護を受けていた家族３人の状況は</h3><div>警察によりますと、政子容疑者は、夫が会長を務める建設会社で取締役の立場にあり、主に経理を担当していたということです。<br><br>近所の人によりますと、家族３人の介護を続ける一方、毎日、会社に出勤し、ここ数か月は「体調も悪いし、家族の介護も大変でしんどい」と話していたということです。<br><br>警察の調べによりますと、母親の志のぶさんは、身の回りの世話に部分的な介助などを必要とする「要介護１」の認定を受けていたということです。<br><br>父親の芳雄さんと、夫の太喜雄さんは要介護認定は受けていなかったということですが、日常生活で手助けが必要な状況だったということです。<br><br>敦賀市長寿健康課によりますと、政子容疑者や家族などから介護についての相談はなかったということです。</div></div><div><h3>近所の男性「家族の介護が大変だったのでは」</h3><div>近所に住む90歳の男性は「政子さんは活発で、朗らかな明るい女性だったので、今回の事件は信じられません」と話しました。<br><br>そのうえで「時々、義理の母親が救急車で病院に運ばれることがありましたし、政子さん自身、毎朝早くに家を出て、会社と家を何回も行き来していました。家族の介護が大変だったんだと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012181931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:59:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>