<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅首相 きょう東アジアサミットなど オンラインで出席へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012711581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 きょう東アジアサミットなど オンラインで出席へ</span><time datetime="2020-11-14T05:05"><span>11月14日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711581_2011140503_2011140505_01_02.jpg" alt="菅首相 きょう東アジアサミットなど オンラインで出席へ" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、14日、ASEANと日中韓3か国による首脳会議と、アメリカや中国などが参加する東アジアサミットにオンラインで出席します。東アジアサミットでは、中国による海洋進出を念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現を呼びかける方針です。</div><div>ASEAN＝東南アジア諸国連合に加盟する10か国と日中韓3か国による首脳会議は、14日午後、オンライン形式で開かれます。<br><br>この中で菅総理大臣は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ワクチン開発などのためにASEANが設置した基金に100万ドルを拠出することや、医療物資の供給など、継続的に支援していく考えを示す見通しです。<br><br>これに続いて、14日夜、アメリカや中国、ロシアなども参加するEAS＝東アジアサミットにも出席し、地域の安全保障をめぐって意見を交わすことにしています。<br><br>菅総理大臣としては、東シナ海や南シナ海で中国が海洋進出を強めていることを念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現を呼びかける方針で、北朝鮮問題や香港情勢をめぐっても、日本の立場を表明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012711581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 05:05:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>傷害致死の罪で起訴の母親 男児の虐待 スマホで撮影 福岡 中間</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012711531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>傷害致死の罪で起訴の母親 男児の虐待 スマホで撮影 福岡 中間</span><time datetime="2020-11-14T05:17"><span>11月14日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711531_2011140516_2011140517_01_02.jpg" alt="傷害致死の罪で起訴の母親 男児の虐待 スマホで撮影 福岡 中間" id="news_image"></div><div></div><div>福岡県中間市で、3歳の男の子が頭を殴られ死亡した事件で、傷害致死の罪で起訴された母親が、骨折させた男の子を無理やり歩かせようとする様子をスマートフォンで撮影し、父親に送信するなどしていたことが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>福岡県中間市の住宅で、ことし8月、3歳の末益愛翔くんが頭を殴られ死亡した事件で、父親の末益涼雅被告（23）と母親の歩被告（23）の夫婦が暴行を加えて死亡させたとして傷害致死の罪で起訴されました。<br><br>夫婦は、愛翔くんを突き飛ばして足蹴りしたり、体を何度も殴って骨折させたりした傷害の罪のほか、ペットのトイレ用の砂を口に入れたり、まぶたにセロハンテープを貼ったりしたとして暴行の罪でも起訴されています。<br><br>さらに、妻の歩被告は、スマートフォンで虐待の様子などを撮影し、SNSを通じて写真や動画を夫の涼雅被告に送信していたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>この中には、愛翔くんに暴行を加えて骨折させながら、「立て！歩け！」などとしかり、愛翔くんが下半身を押さえて痛みを訴えながら、よろよろと歩こうとする動画も含まれていたということです。<br><br>警察は、夫婦がスマートフォンで指示や報告をしながら虐待を繰り返していたとみて実態を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012711531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 05:17:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 トランプ陣営の弁護団 撤退相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012711671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 トランプ陣営の弁護団 撤退相次ぐ</span><time datetime="2020-11-14T05:45"><span>11月14日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711671_2011140543_2011140545_01_02.jpg" alt="米大統領選 トランプ陣営の弁護団 撤退相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で不正が行われたと主張してトランプ陣営が続けている法廷闘争をめぐり、裁判を担当する弁護団の撤退が相次ぎ、証拠を示せないまま続く法廷での戦いに厳しい見方が広がっています。</div><div>アメリカ大統領選挙は、投票日から10日たった13日、ABCテレビが南部ノースカロライナ州でトランプ大統領が、ジョージア州でバイデン前副大統領が、それぞれ勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>これによって50州すべてで勝利確実が出たことになり、最終的に獲得した選挙人の数はバイデン氏が、当選に必要な270人を大きく上回る306人、トランプ大統領が232人となりました。<br><br>こうした中、トランプ陣営が続ける法廷闘争をめぐり、各地で相次ぐ訴訟のうち、東部ペンシルベニア州の裁判を担当する陣営の弁護団が裁判への関与をやめると明らかにしました。<br><br>弁護団は12日深夜、裁判所に提出した文書で「われわれが身を引くことが原告のためになると双方が同意した」としています。<br><br>トランプ陣営による法廷闘争をめぐっては、先週、西部アリゾナ州でも裁判を担当していた弁護団が弁護をやめることを明らかにしています。<br><br>トランプ大統領はメディアのインタビューで、「私が負けるほうに賭けないほうがいい」と述べるなど強気の姿勢を崩していませんが、大規模な不正があったとする主張を裏付ける証拠が示せない中、弁護団が相次いで撤退することで裁判の見通しは厳しいとの見方が広がっています。<br><br>また、選挙をめぐる混乱によって政治的な空白が生まれ、1日当たりの死者が1000人を超えて深刻な事態となっている新型コロナウイルス対策などに影響が出ているとして野党・民主党はトランプ大統領への批判を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民主党 ペロシ下院議長「事実受け入れるべき」</h3><div>アメリカ大統領選挙について野党・民主党のペロシ下院議長は13日の記者会見で、「選挙はすでに終わっていて、バイデン前副大統領が7800万票の得票で大統領に選ばれた。共和党の議員は事実を受け入れ、直面している危機を認識し、一刻も早く新型コロナウイルス対策に取り組むべきだ」と述べ、共和党側に選挙での敗北を認め、協力して課題に対処するよう呼びかけました。<br><br>またペロシ議長は、前日、バイデン前副大統領と電話で話し、新型コロナウイルスの感染拡大で影響を受けている中小企業への支援策などについて話し合ったと説明し、民主党として新型コロナウイルス対策を適切に行っていく姿勢をアピールしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012711671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 05:45:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイデン氏側近「政権移行進まなければ新型コロナ対策に遅れ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012711641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイデン氏側近「政権移行進まなければ新型コロナ対策に遅れ」</span><time datetime="2020-11-14T05:50"><span>11月14日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711641_2011140548_2011140550_01_02.jpg" alt="バイデン氏側近「政権移行進まなければ新型コロナ対策に遅れ」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領の側近は、トランプ政権が選挙の敗北を認めないことで政権移行が円滑に進まなければ新政権の新型コロナウイルス対策に遅れが生じかねないと強い懸念を示しました。</div><div>これは、バイデン氏の側近で、来年1月に発足する新政権で、政権の要となる大統領首席補佐官への起用が発表されたロン・クレイン氏が、12日、MSNBCテレビに出演して明らかにしたものです。<br><br>この中で、クレイン氏はトランプ政権がこのまま選挙の敗北を認めず政権移行に協力しなければ「影響が出る」と述べ、その具体例として新型コロナウイルス対策を挙げ、ワクチンの供給などの対応に遅れが生じかねないと強い懸念を示しました。<br><br>そのうえで、共和党内からも政権移行をめぐるトランプ政権の対応に異議を唱える声が強まっていると指摘するとともに、バイデン氏が政権移行に向けて共和党の議員や州知事とも連絡を取り合っていることを明らかにしました。<br><br>さらに、クレイン氏は来年1月の新政権発足後、バイデン氏が、直ちに、アメリカ全土でマスクの着用を義務づける方針や、新型コロナウイルス対策を統括する調整官のポストをホワイトハウスに設ける方針を明らかにし、ウイルス対策に全力を挙げる姿勢を改めて示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012711641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 05:50:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幻の裸婦画「眠り」120年ぶりに公開 黒田清輝の師匠の作品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012711441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>幻の裸婦画「眠り」120年ぶりに公開 黒田清輝の師匠の作品</span><time datetime="2020-11-14T06:45"><span>11月14日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711441_2011140640_2011140644_01_03.jpg" alt="幻の裸婦画「眠り」120年ぶりに公開 黒田清輝の師匠の作品" id="news_image"></div><div>明治から大正にかけて活躍し、近代洋画の父と呼ばれた黒田清輝の師匠のフランス人画家が裸婦を描いた「眠り」という作品が、14日から神奈川県の美術館で始まる展覧会で120年ぶりに公開されます。黒田が「眠り」を参考にして完成させた作品も合わせて展示され、当時、「春画」と見なされ、不道徳だと批判を受けていた裸婦を描いた作品の表現を、黒田が、日本に受け入れられるよう模索していた様子が読み取れます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711441_2011140628_2011140634_01_04.jpg" alt=""><div>「眠り」は、黒田清輝が、フランス留学中に師事したフランス人画家、ラファエル・コランの作品で、裸の女性が草原に寝そべっている様子が描かれています。<br><br>1900年のパリ万博で展示されて以来、所在がわからなくなり、幻の作品と言われていましたが、4年前、日本の学芸員がフランスで所在を確認し、14日から神奈川県箱根町のポーラ美術館で開かれる展覧会で120年ぶりに公開されます。<br><br>会場には、黒田が「眠り」を参考にして描いたとされる「野辺」という作品が隣どうしに展示され、作品を見比べることができるようになっています。<br><br>構図はほぼ一緒ですが、「眠り」では白い肌の女性が無防備に脇を見せながら熟睡し、私的で親密な空間をのぞき見ているような印象を与えるのに対して、「野辺」は、黄色がかった肌の女性が、はっきりと目を開いて、視線を左手に持つ花に向けています。<br><br>19世紀から20世紀にかけて日本では、女性の裸体を描いた絵画は「春画」と見なされ不道徳だと批判をうけていましたが、黒田は日本に受け入れられる表現を模索していたことが読み取れるということです。<br><br>展覧会を企画したポーラ美術館の山塙菜未学芸員は「2つの作品を見比べることで黒田が西洋的な裸婦像をそのまま踏襲するのではなく、日本独自の裸婦像の条件を模索し、細かい創意工夫を重ねたことがわかる」と話しています。<br><br>この展覧会「Connections」は、11月14日から来年4月4日まで、神奈川県箱根町のポーラ美術館で開かれています。</div></div><div><h3>黒田清輝とは</h3><div>黒田清輝は、明治から大正にかけて活躍した画家で、明るい日光を取り入れた日本の洋画のスタイルを確立したことから「近代洋画の父」と呼ばれています。<br><br>17歳でフランスに留学したあとラファエル・コランに師事して印象派的な表現を学び、明治26年に帰国したあとは美術団体の立ち上げや美術学校で教べんをふるい、日本の洋画界をけん引しました。</div></div><div><h3>黒田と裸体画論争</h3><div>明治26年、黒田はフランスから帰国後、西洋美術の重要な主題の1つの裸体画を日本に根づかせようと次々に裸の女性を描いた絵を発表していきました。<br><br>しかし、明治28年、鏡の前で身支度する裸の女性を描いた「朝妝」（ちょうしょう）が「風俗を乱すもの」として批判されます。<br><br>この作品を当時の日本人が展示会で眺める様子を描いた風刺画には、ぽかんと口をあけた老人や熱心にスケッチする少年、顔を隠す女性や熱心に尻を見つめる男性など驚きのまなざしで見入る人たちの姿が描かれています。<br><br>さらに、明治34年に発表した座る全裸の女性を描いた「裸体婦人像」では、展示された絵の上に警察が布をかぶせて下半身を隠したことから、世論を騒がせ、これは「腰巻事件」と呼ばれています。<br><br>黒田が師匠のラファエル・コランの「眠り」を参考に、工夫を重ねて制作した「野辺」は、こうした裸婦表現が日本で受け入れられていく、契機となりました。</div></div><div><h3>「野辺」に見る黒田の工夫</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711441_2011140639_2011140644_01_05.jpg" alt=""><div>師匠であるラファエル・コランの「眠り」を参考にして「野辺」を制作した黒田清輝。<br><br>美術史に詳しい女子美術大学の三谷理華特任教授は、2つの作品の比較から黒田が日本で裸婦表現を受け入れてもらうのに模索を重ねた形跡が読み取れると言います。<br><br>2つの作品は、上半身だけかかれた裸の女性が草原の上で寝そべっているという構図がほぼ同じですが、「眠り」では女性が無防備に脇を見せながら熟睡し、私的で親密な空間をのぞき見ているような印象を与えるのに対して、「野辺」は、はっきりと目が開かれ視線は左手に持つ花に向けられています。<br><br>また、「眠り」ではフランスでしばしば描かれていた触感的な刺激で官能性を高める「毛皮」が腰にかぶせられていますが、「野辺」では女性は腰の辺りで赤い布に右手を添えています。<br><br>さらに「眠り」では西洋人の白い肌が強調されて描かれていますが、「野辺」は肌の色に黄色や茶色が混ぜられ、日本人を描こうとしていることがわかります。<br><br>黒田があえて下半身を描いていない絵画を参照し、肉体を強調せずに物語性や叙情性を持たせることで裸＝不道徳という当時の社会的通念を乗り越えるような裸婦の表現を確立していったのではないかと考えられるということです。<br><br>三谷特任教授は、「作品の違いによって日本の裸婦表現の変化の節目が読み取れる。『眠り』は日本近代の洋画や裸婦表現を検証する上でとても重要な作品で、今後研究がより進むことを期待したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012711441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 06:45:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野口聡一さんら搭乗 民間開発の宇宙船 打ち上げ16日に延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012711701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野口聡一さんら搭乗 民間開発の宇宙船 打ち上げ16日に延期</span><time datetime="2020-11-14T06:59"><span>11月14日</span> <span>6時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711701_2011140700_2011140701_01_02.jpg" alt="野口聡一さんら搭乗 民間開発の宇宙船 打ち上げ16日に延期" id="news_image"></div><div></div><div>NASA＝アメリカ航空宇宙局は、日本時間の15日に予定されていた野口聡一さんら4人の宇宙飛行士を乗せたアメリカの民間企業の宇宙船の1号機の打ち上げが、日本時間の16日午前9時27分に延期されたと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012711701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 06:59:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 資格失効の民主派議員「中国政府 香港の制度を尊重せず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012711551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 資格失効の民主派議員「中国政府 香港の制度を尊重せず」</span><time datetime="2020-11-14T07:07"><span>11月14日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012711551_2011140143_2011140707_01_02.jpg" alt="香港 資格失効の民主派議員「中国政府 香港の制度を尊重せず」" id="news_image"></div><div></div><div>香港の議会にあたる立法会で、中国が決定した新たな基準に基づき、議員資格を失効させられた民主派の議員がNHKの取材に応じ、「中国政府が香港の制度を尊重していない表れだ」と述べ今回の措置を強く批判しました。</div><div>香港の立法会では今月11日、香港政府が中国の全人代＝全国人民代表大会の常務委員会で決定した新たな基準に基づき、政府に反対する立場の民主派4人の議員資格を失効させました。<br><br>その1人、郭家麒さんが13日、NHKの取材に応じ今回の措置について、「失職した議員はみんな有権者の支持を受けて議会に入りましたが、それを排除するのは、中国政府が香港の制度を尊重していないことを表している。これからはすべて北京で決められることになる」と述べて強く批判しました。<br><br>一方、郭さんは、今後の活動については、ことし6月末に施行された香港国家安全維持法によって政府への反対意見を示すことが困難になったとして抗議活動や政治から退く考えを明らかにしました。<br><br>そのうえで、郭さんは「闘う気持ちはこれからも奪われることはありません。世界がどう変化するかわからないので、希望を持って待つしかありません」と述べ、国際社会の支援にのぞみを託しました。<br><br>中国の今回の決定をめぐってはアメリカやEU＝ヨーロッパ連合などが「一国二制度」で約束されたはずの香港の人々の権利を奪うものだとして非難を強めていますが中国は、内政干渉だとして強く反発しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012711551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 07:07:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>