<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「いのちの電話」がつながらない 相談員減少にコロナ影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「いのちの電話」がつながらない 相談員減少にコロナ影響も</span><time datetime="2020-10-03T17:37"><span>10月3日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646781_2010031718_2010031737_01_02.jpg" alt="「いのちの電話」がつながらない 相談員減少にコロナ影響も" id="news_image"></div><div></div><div>自殺を防ぐため電話で相談に応じている全国の「いのちの電話」は、ボランティアの相談員の減少や運営資金の不足に加え、新型コロナウイルスの影響などで十分に相談に応じられていないケースがあり、専門家は、「いのちの電話は自殺を食い止める最後のとりでで、ボランティアの善意に頼ってしまわず、財政的、人的な支援が必要だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646781_2010031718_2010031737_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>「いのちの電話」は、イギリスの自殺予防の電話相談を参考にドイツ人の宣教師が呼びかけ、いまからおよそ50年前の1971年に活動が開始されました。<br><br>現在、全国50の事務局で専門の研修を受けたボランティアおよそ6000人が悩みや不安を抱える人に寄り添う活動を続けていて、年間60万件もの相談に対応しています。<br><br>しかし、「日本いのちの電話連盟」によりますと、ことしは、新型コロナウイルスの感染拡大で緊急事態宣言が出された4月以降、東京や神奈川県、それに岐阜県や三重県など少なくとも25％余りにあたる13の窓口が一時、相談の受付の休止を余儀なくされました。<br><br>その後、すべての窓口が再開していますが、相談員の減少や高齢化、それに新型コロナの感染への懸念から本来のシフトを維持できずかかってくる電話をとれないケースもあるということです。<br><br>また、多くを寄付に頼っている運営資金の確保も厳しく、相談員を増やすための広報活動などが十分にできない事務局も出てきています。</div></div><div><h3>長崎 相談員確保が課題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646781_2010031718_2010031737_01_04.jpg" alt=""><div>「長崎いのちの電話」でも相談員の確保が課題となっています。<br><br>「長崎いのちの電話」は、研修を受けた相談員が、悩みを抱える人の相談を毎日、電話で受け付けていますが、多い時で120人ほどいた相談員は現在、84人まで減っています。<br><br>相談員のシフトは、1日4交代2人体制が理想ですが、維持するために少なくとも130人が必要で、1人で対応することも少なくないと言います。また新型コロナウイルスの影響で、8月は20日間ほど活動を休止せざるを得なかったと言います。<br><br>相談員になるために、およそ6万円の受講料が必要な研修を1年半受けなければなりません。<br><br>22年間活動を続けてきた70代の相談員の女性は、「活動が生活の一部となっています。相手の話を聞いて、一緒に考えることで、電話の相手と心がつながったと思うことがあります。それが少しでも相手の役に立てばと思っています」と話していました。<br><br>そのうえで、人手不足で相談に1人で対応することについては、「事務所に相談員が2人いればつらい話を聞いた後や、対応がうまくできず落ち込んだときも、互いに相談ができるので、そうなってほしい」と話しました。<br><br>運営は県からの補助金を受けていますが、大半を寄付で賄う厳しい状態だということです。<br><br>「長崎いのちの電話」の田村繁幸事務局長は、「できることは限られていますが、たまっている悩みを一生懸命聞くことはできるので悩んだらいつでも相談してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>活動維持へ各地で模索</h3><div>各地の「いのちの電話」では、活動を維持するための模索が続いています。<br><br>このうち「北海道いのちの電話」は、不足する運営費をクラウドファンディングに託し、札幌を拠点とするロックバンドが支援者にオリジナル曲をプレゼントするなどして資金集めに協力しました。<br><br>また、「あおもりいのちの電話」は、多い時で80人ほどのボランティアがいましたが高齢化が進み、いまでは40人程度まで減少しています。<br><br>関心を持つ人を対象した研修会がことしは新型コロナの影響で例年のようには開けませんでしたが、インターネットを活用して研修会を行うなど相談員を確保しようと模索を続けています。</div></div><div><h3>専門家「財政や人的支援の仕組み欠かせない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646781_2010031718_2010031737_01_05.jpg" alt=""><div>社会福祉学が専門の日本福祉大学の川島ゆり子教授は、「自殺を食い止める手段としてSNSの活用などもありますが、いのちの電話は人が声でつながっているという実感を得られることがほかのツールに代えがたい特性だ」といのちの電話の必要性を訴えています。<br><br>また、相談員の確保が課題になっていることについて、相談員になるための長い研修期間の見直しや、心理的な負担が続く相談員の心のケアが必要だとしています。<br><br>これについて、川島教授は、「いのちの電話は隣近所や家族というつながりをたちきられている人が必死になってかけてくる最後のとりでだ。電話を受ける『人』が財産だが高齢化やなり手不足になっているうえ、悩みを聞く相談員がつらくてやめてしまうケースもあるのではないかと思う」と指摘しています。<br><br>そのうえで「人の命に関わる重い仕事をボランティアの善意に頼ってしまわず、活動を支える財政的支援や保健所や社会福祉協議会など専門性を持った人との連携といった人的な支援の仕組みも欠かせない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 17:37:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本学術会議 首相に要望書提出へ 理由説明と6人の任命求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 首相に要望書提出へ 理由説明と6人の任命求める</span><time datetime="2020-10-03T18:26"><span>10月3日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646881_2010031800_2010031826_01_02.jpg" alt="日本学術会議 首相に要望書提出へ 理由説明と6人の任命求める" id="news_image"></div><div></div><div>日本の科学者でつくる日本学術会議が、会員の候補として推薦した人のうち菅総理大臣が6人を任命しなかったことを受け、学術会議は任命されなかった理由の説明を求めるとともに、6人の任命を求める要望書を菅総理大臣に宛てて提出することを決めました。</div><div>日本学術会議は政府から独立して政策の提言などを行う日本の科学者を代表する機関で、今月1日付けで就任する会員として、学術会議が105人の候補を推薦するリストを提出しましたが、菅総理大臣はこのうち6人を任命しませんでした。<br><br>日本学術会議は3日、幹部が集まる幹事会を開き、菅総理大臣に宛てて、推薦した会員の候補者が任命されない理由の説明と、任命されなかった6人の速やかな任命を求める要望書を提出することを決めました。<br><br>要望書は学術会議のホームページに載せるとともに、メールで国の担当部署を経由して提出する方針です。<br><br>日本学術会議は今月1日から開かれた総会や部会の中で、緊急に、この件の対応について協議を重ねてきました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646881_2010031800_2010031826_01_03.jpg" alt=""><div>幹事会のあと、日本学術会議の会長で、東京大学の梶田隆章教授は「なぜ任命されなかったのか理由がわからないと対応ができない。要望書はなるべく早く提出したい」と話しています。</div></div><div><h3>抗議活動も「日本の学術全体が攻撃されている」</h3><div>日本学術会議の会員に推薦された人のうち6人を菅総理大臣が任命しなかったことについて、3日、総理大臣官邸前で抗議活動が行われ、任命されなかった1人で早稲田大学の岡田正則教授が、「日本の学術全体が攻撃されていると認識しなければならない」と話しました。<br><br>抗議活動は、早稲田大学の教授がSNSで呼びかけ、主催者の発表でおよそ300人が参加しました。<br><br>任命されなかった1人で早稲田大学の岡田正則教授も姿を見せ、「法律の趣旨からいって総理大臣に人事権の裁量の余地はなく、任命を拒否することはできない。また政府は、『人事の理由は説明しない』と言っているが、これは人事ではなく政治と学術の関係の問題だ。日本の学術全体が攻撃されていると認識しなければならない」と話しました。<br><br>参加した男子大学生は、「学問の自由が壊されようとしていることに危機感を感じました。政府の対応は不誠実だと思うので、6人をなぜ排除したのか、きちんと説明してほしい」と話していました。<br><br>岡田教授は、「日本の学術をゆがめて、将来に禍根を残すことがないよう、菅総理大臣は1日も早く間違いを認め、正してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 18:26:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペット事業に初の数値規制設置へ “悪質な事業者 排除を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ペット事業に初の数値規制設置へ “悪質な事業者 排除を”</span><time datetime="2020-10-03T19:17"><span>10月3日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646841_2010031844_2010031859_01_02.jpg" alt="ペット事業に初の数値規制設置へ “悪質な事業者 排除を”" id="news_image"></div><div>劣悪な環境で動物を飼育する事業者を排除しようと、環境省は、犬や猫を飼う「ケージ」の大きさや飼育できる動物の数について、初めて数値基準を設ける方針です。動物愛護団体などからは歓迎の声が上がる一方、一部の事業者からは経営が成り立たなくなるという声も出ています。</div><div>狭いケージに動物を閉じ込め、十分に世話をせずに飼育する悪質なペットショップやブリーダーを排除しようと、環境省は、ケージの大きさや、飼育できる動物の数について、初めて数値基準を設ける方針です。<br><br>その素案では、ケージの大きさについては、運動スペースが別にある場合、犬や猫には、縦が体長の2倍、横が体長の1.5倍の長さが必要などとしています。</div></section><section class="module--content"><div><div>また、飼育できる数は、いずれも従業員1人当たりで、ブリーダーの場合、犬が15匹、猫が25匹まで、ペットショップの場合、犬が20匹、猫は30匹までなどとなっています。<br><br>基準に違反し、改善されない場合には罰金が科されることもあり、動物愛護団体などからは歓迎の声が上がっています。<br><br>一方、ペットの業界団体の調べでは、基準を守るために飼育数を減らしたり、従業員の数を増やしたりすると経営が成り立たなくなると考える事業者も少なくなく、団体は、「犬や猫が行き場を失わないよう国や自治体は対応策を示してほしい」としています。<br><br>環境省は今月7日の有識者会議で数値基準の案を正式決定したいとしていて、一般からも意見を聴いたうえで、来年6月から規制を始める方針です。</div></div><div><h3>環境省が示した基準の素案</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646841_2010031852_2010031859_01_03.jpg" alt=""><div>犬や猫の適正な飼育環境や飼育方法とはどんなものなのか。<br>環境省が示した基準の素案を見ていきます。<br><br>【ケージの大きさ】<br> ケージの大きさについては、運動スペースが別にある場合、犬、猫ともにに縦が体長の2倍、横が体長の1.5倍の長さが必要だとしています。そのうえで、高さについても、犬は、体の2倍、猫は、体の3倍という基準を示しています。<br>ケージについては数値基準以外に、原則として金網を床材に使うことを禁止することも盛り込んでいます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646841_2010031852_2010031859_01_04.jpg" alt=""><div>【飼育できる数】<br>飼育できる動物の数です。<br>いずれも従業員1人当たりで、ブリーダーの場合、犬が15匹、猫が25匹まで、ペットショップの場合、犬が20匹、猫は30匹までなどとしています。そして、接客だけを担当する販売員はこの場合の「従業員」には含めないとしています。<br><br>【繁殖回数】<br>むやみに繁殖させ、メスの犬や猫に過度な負担をかけることがないよう交配についても基準を示しています。犬と猫のメスは、交配させるのは原則として6歳までとし、出産回数に応じて、例外的に7歳まで認めるとしています。また、犬については一生の間に出産できる回数を6回までに限定しています。<br><br>【健康診断義務化・虐待禁止】<br>獣医師による年1回の健康診断を義務づけるほか、爪が伸びたまま放置するといった動物虐待とみられる行為を禁止するとしています。<br><br>【違反した場合は】<br>こうした基準に違反した事業者に対しては、自治体が改善命令や業務停止命令を出すことができ、それでも従わない場合は100万円以下の罰金が科されることもあります。</div></div><div><h3>動物愛護団体などから強い要望</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646841_2010031830_2010031859_01_05.jpg" alt=""><div>今回、環境省が適正な飼育環境や方法について初めて数値基準を設ける方針を決めた背景には、動物愛護団体などからの強い要望がありました。<br><br>東京都内にある動物愛護団体で、公益財団法人の「動物環境・福祉協会Eva」には、動物が劣悪な環境で飼育されているという内部告発がペットショップの従業員などからたびたび寄せられるといいます。<br><br>おととし、埼玉県内のペットショップの元従業員から寄せられたという写真では、キャリーケースや、モルモットやハムスターを飼うための小さなケージに犬や猫が閉じ込められ、飼育されている様子が分かります。<br><br>元従業員の話では、1日当たり2人ほどのスタッフが接客もこなしながら合わせて40匹から50匹の犬や猫をバックヤードで飼育していて、世話は十分に行き届いていなかったということです。<br><br>また、栃木県内のブリーダーの飼育拠点を写したという写真では犬が入ったケージが山積みされています。<br><br>団体によりますと、このブリーダーは1人でおよそ200匹の犬を飼育し、ケージが置かれていた小屋は雨風を防ぐこともできず、この写真を撮影した別の動物愛護団体が現場を確認したときには、衰弱して死んでいた犬もいたということです。<br><br>「動物環境・福祉協会Eva」の松井久美子事務局長は、「こうした情報を自治体に提供し指導してもらうよう求めてきたが、なにが『適正な飼育』なのか、具体的な基準がないため、なかなか改善につながらなかった。数値基準が設けられることは大きな意義がある」と話していました。</div></div><div><h3>業界団体「事前に対応策提示を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646841_2010031830_2010031859_01_06.jpg" alt=""><div>環境省が素案で示した規制が適用されれば、どんな影響が出るのか。<br><br>全国ペット協会などの業界団体でつくる「犬猫適正飼養推進協議会」などはことし7月、全国の犬や猫のブリーダーを対象にアンケート調査を行い、1100余りの事業者から回答を得ました。<br><br>それによりますと、素案で示された従業員1人当たりの飼育数の基準について、犬のブリーダーのおよそ65％猫のブリーダーのおよそ32％が飼育数が「基準を超える」と回答しました。<br><br>これらのブリーダーに対応策を複数回答で尋ねたところ、<br>犬のブリーダーでは、<br>「飼育頭数を減らす」が75％、<br>「廃業を検討する」がおよそ50％、<br>猫のブリーダーでは、<br>「飼育頭数を減らす」がおよそ61％、<br>「廃業を検討する」がおよそ60％にのぼり、<br>経営が成り立たないと考える事業者も少なくないことが分かったということです。<br><br>協議会などは、規制が適用されれば、犬と猫を合わせて13万匹以上の引き取り先を確保しなければならなくなると推計していて、アンケート結果を受けた声明では、「それぞれの団体でも譲渡先や一時的な保管先について検討を続けているが、その確保は極めて困難な状況になっている。行き場を失う犬猫が生じないよう、環境省や地方自治体は、事前に対応策や準備計画を提示してほしい」としています。</div></div><div><h3>不安募らせるブリーダー</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646841_2010031830_2010031859_01_07.jpg" alt=""><div>新たな規制に不安を募らせているブリーダーもいます。<br><br>中部地方の70代の女性は、夫と2人で20年以上、犬のブリーダーを続けていて、いまは、チワワやポメラニアンなど40匹の小型犬を飼育しています。<br><br>エアコンのついた専用の小屋で、1匹ずつ金属製のケージに入れて飼育していて、ケージは毎日、水洗いし、清潔に保つようにしています。また、1日2時間は屋外で放して運動させるなど体調管理に気をつかっているといいます。<br><br>しかし、環境省が示した数値基準が適用されると、半数近くのケージはより大きなものに買い替える必要があるうえ、従業員も新たに1人雇わなければなりませんが今の経営状態では、どちらも難しいと考えています。そのため、飼育する犬の数を減らすことを検討していますが、引き取り手を見つけられるか不安を感じています。<br><br>女性は、「規制が始まれば、全国の多くのブリーダーが大量の犬を手放さざるをえなくなると思うので、すぐに引き取り手を見つけることはできないと思います。ブリーダー仲間との間では、『このままではやっていけない』という話で持ちきりです。犬を引き取ってもらえなければ廃業することすらできず、どうしたらいいのかわかりません」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「相談体制の構築も」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646841_2010031830_2010031859_01_08.jpg" alt=""><div>動物をめぐる政策に詳しい成城大学法学部の打越綾子教授は、「ペット業界が自主的な努力を重ねてもいまだに劣悪な業者が少なくないのが現実で、数値基準を設けることは妥当だ」としています。<br><br>そのうえで、「行き場を失う犬や猫の引き取り手は社会全体で探さなければならずブリーダーなどに対する相談体制を構築する必要がある。動物の問題は、動物をめぐる人間の問題だと認識して、社会全体で議論すべきだ」と指摘しています。<br><br>環境省は、多くの犬や猫が行き場を失うことにならないよう譲渡先の確保など、対策を検討する場を新たに設けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 19:17:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上日本選手権 最終日 男女ハードル種目で大会記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸上日本選手権 最終日 男女ハードル種目で大会記録</span><time datetime="2020-10-03T19:54"><span>10月3日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646831_2010031743_2010031752_01_02.jpg" alt="陸上日本選手権 最終日 男女ハードル種目で大会記録" id="news_image"></div><div></div><div>陸上の日本選手権は大会最終日の3日、男女のハードル種目の決勝が行われ、女子100メートルハードルは青木益未選手が、男子110メートルハードルは金井大旺選手がともに大会記録で優勝しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>女子100mハードル 青木益未が優勝</h3><div>新潟市で開かれている陸上の日本選手権は大会最終日の3日、女子100メートルハードルの決勝が行われ、日本記録を持つ30歳の寺田明日香選手と、26歳の青木益未選手の争いに注目が集まりました。<br><br>レースは、青木選手がスタートで飛び出し、そのまま寺田選手を抑えてフィニッシュし、大会記録に並ぶ13秒02のタイムで2年ぶり2回目の優勝を果たしました。寺田選手は13秒14で2位でした。<br><br>自己ベストとともに大会記録も塗りかえた青木選手は「完璧なレースだった。寺田選手のことを気にして練習でやってきたことができなかったら意味がないので、気にせず走ろうと思った。スタートから差をつけて自分のレーンだけを見ることができ、すごくいい走りができた」と会心のレースを振り返りました。<br>そのうえで「準決勝のあと、寺田選手と自分の映像を見てどうすれば勝てるかとイメージしながら心の準備をした。今後もきょうのように緊張感を持って走れるように頑張っていきたい」と話していました。<br><br>一方寺田選手は「きのう走ってみて、調子を合わせられていないという印象があった。それでもできることをやろうと思って臨んだが、このような大舞台に調子を合わせることが大事だ。それができないという意味ではまだ足りないところがあるのだと思う」と大会を振り返りました。<br><br>そして、「去年は3位だったので、一歩ずつ前に進んでいる。娘に金メダルをあげられなくて残念だが、スポーツで勝つのは1人だけで、あとは負けるので、その中でどう楽しむかをわかってもらえたらいいと思う」と自宅でレースを見守った6歳の長女、果緒ちゃんに語りかけるように話していました。</div></div><div><h3>寺田 10年ぶりの優勝ならず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646831_2010031827_2010031832_01_03.jpg" alt=""><div>日本記録保持者として女子100メートルハードルの決勝に臨んだ寺田明日香選手は、10年ぶりの日本一にはわずかに届きませんでした。<br>寺田選手は、今から12年前の18歳のときに日本選手権で初優勝、そこから3連覇を果たしました。<br>しかし、その後、けがや病気に苦しみ23歳の若さで引退を決断し結婚、24歳で長女の果緒ちゃんを出産しました。<br>去年から再びレースに復帰した寺田選手ですが、その背景にはまな娘、果緒ちゃんの存在がありました。<br>寺田選手は当時を振り返って「目標とか夢があって、そこに向かっていく姿を娘に見てほしいし近くで感じてほしいと思った」とその理由を説明しました。<br>一度決断した以上、徹底した準備をして陸上に復帰した寺田選手。29歳で日本記録を更新し再び日本のトップに戻ってきました。<br>10年ぶりの日本一を目指した3日の決勝では、ライバルの青木益未選手にわずかに届きませんでしたが、テレビで応援していた果緒ちゃんの心にはオリンピックを目指して奮闘を続ける母の姿が刻まれたはずです。</div></div><div><h3>男子110mハードル 金井大旺が優勝</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646831_2010031746_2010031752_01_03.jpg" alt=""><div>男子の110メートルハードルの決勝は日本記録を持つ高山峻野選手と前の日本記録保持者の金井選手の争いに注目が集まりました。<br><br>レースはスタートで金井選手が飛び出し、後半に高山選手が追い上げましたが、金井選手がそのまま逃げきり、自身がおととし出した大会記録に並ぶ13秒36で、2年ぶり2回目の優勝を果たしました。<br>高山選手は13秒47で2位でした。<br><br>大会記録に並ぶ13秒36のタイムで優勝した金井選手は、「タイムはまだまだですが、フライングかと思うくらいいいスタートでとび出して、勝つことができました。今シーズンはトレーニングをしっかり積んで技術ともかみ合っていい走りにつながっています」と手応えを口にしました。<br>そのうえで「集大成となる東京オリンピックに向けてハードリングの技術を見直すなどして悔いのないようにしたい」と意気込んでいました。<br><br>2位に終わり大会連覇を逃した高山選手は、「スタートで出遅れたあと終始、勝てるところがなく、逆にすがすがしい気持ちです。今は実力不足で金井選手に勝てるビジョンがわかないので、来年に向けて基礎体力を戻してしっかりと戦っていけるようにしたい」と冷静に巻き返しを誓っていました。</div></div><div><h3>男子110mハードル 競い高め合うライバル</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646831_2010031827_2010031832_01_05.jpg" alt=""><div>男子110メートルハードルは、ここ2年間で日本記録更新が相次いでいる種目です。<br>そのきっかけを作ったのが、金井大旺選手です。22歳で出場した2年前、2018年の日本選手権で13秒36の日本新記録をマーク、実に14年ぶりの日本記録更新でした。<br>これをきっかけに、2019年は男子110メートルハードルの記録が大きく動きました。<br>その主人公となったのが金井選手より1学年上の高山峻野選手です。<br>6月に自己ベストを0秒08更新して日本記録に並ぶと、そのわずか1か月後にさらに0秒06更新して13秒30の日本新記録を樹立。そこから3週間後の大会で日本記録を13秒25まで縮めました。<br><br>主役を完全に奪われた形の金井選手ですが、ことし2020年に入って復調。8月に日本記録まで100分の2秒に迫る13秒27の日本歴代2位の好記録をマークし、高山選手と直接対決した8月の2大会は、いずれも金井選手が勝っています。<br>ことしの最大の舞台、日本選手権でも2人は前評判通り、準決勝の各組をトップで通過し、決勝で雌雄を決しました。<br><br>（男子110mハードル 日本記録の変遷）<br>2004年8月 谷川聡 13秒39<br>2018年6月 金井大旺 13秒36<br>2019年6月 高山峻野 13秒36<br>2019年6月 泉谷駿介 13秒36<br>2019年7月 高山峻野 13秒30<br>2019年8月 高山峻野 13秒25（現日本記録）<br>（参考）<br>2020年8月 金井大旺 13秒27（日本歴代2位）</div></div><div><h3>最終日 このほかの結果</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646831_2010031827_2010031949_01_06.jpg" alt=""><div>▽男子200メートル決勝は飯塚翔太選手が向かい風0.5メートルのなか、20秒75で2年ぶりに優勝しました。2位は小池祐貴選手で20秒88でした。<br><br>▽女子200メートル決勝は鶴田玲美選手が向かい風0.1メートルのなか、自己ベストを大幅に更新して、日本歴代3位となる23秒17のタイムをマークし初優勝を果たしました。</div></div><div><h3>女子800m 川田朱夏が初優勝</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646831_2010031831_2010031832_01_06.jpg" alt=""><div>▽女子800メートルの決勝は、川田朱夏選手が2分3秒54で初優勝を果たしました。2位は塩見綾乃選手、3位は卜部蘭選手で、女子1500メートルとの2冠を目指した田中希実選手は4位でした。<br><br>川田選手は「今シーズン、優勝がなくてずっと2位や3位だったので、絶対に優勝したいと思っていた。リラックスして走ると自分に言い聞かせていて、500メートルあたりで抜かれたが、焦らずに自分の走りができた」とレースを振り返っていました。<br><br>一方、田中選手は「最低でもメダルが欲しかったので悔しいが、これで真摯（しんし）な気持ちで競技と向き合うことができるので、負けてよかったと思う」と話していました。</div></div><div><h3>男子走り高跳び 真野友博が初優勝</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646831_2010031954_2010031954_01_08.jpg" alt=""><div>男子走り高跳びは、真野友博選手が、2メートル30センチの好記録で初優勝しました。<br>24歳の真野選手は、先月の全日本実業団選手権で自己ベストを3センチ更新する日本歴代4位の2メートル31センチを跳んで勢いに乗っています。真野選手は、2メートル10センチから跳び始め、ほかの選手が次々と失敗するなか、2メートル24センチまですべて1回で成功し、この時点で初優勝を決めました。<br>このあとは記録を目指してバーをあげ、2メートル27センチと2メートル30センチをともに最後の1回でクリアし、自己ベストとなる2メートル33センチに挑みました。<br><br>2回失敗したあとの最後の3回目は、会場の手拍子を受けて跳躍しましたが、わずかに及ばす、結果は2メートル30センチでした。<br><br>また、2メートル35センチの日本記録を持つ戸邉直人選手は、2メートル10センチで12位に終わりました。<br><br>真野選手は「去年は記録なしだったので2メートル30センチ台で優勝できてうれしい。筋力も走力も上がり、好調を維持できた。これからも結果を残し、日本記録もねらいたい」と笑顔で振り返りました。<br><br>また、戸邉選手は「練習からいい形でできず、思ったよりも悪い結果で残念だ。技術的な練習不足に尽きるので、オリンピックに向けてゼロから練習を積みたい」と淡々と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 19:54:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>投票日まで1か月 トランプ大統領 コロナ感染の影響が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>投票日まで1か月 トランプ大統領 コロナ感染の影響が焦点</span><time datetime="2020-10-03T20:21"><span>10月3日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646571_2010031405_2010031406_01_02.jpg" alt="投票日まで1か月 トランプ大統領 コロナ感染の影響が焦点" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙の投票日まで1か月となりました。<br>世論調査では、民主党のバイデン前副大統領がリードしていて、トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染し入院したことが選挙戦終盤の情勢にどのように影響するかが焦点です。</div><div>アメリカ大統領選挙は、来月3日の投票日まで1か月となりました。<br><br>政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、全米を対象にした世論調査の支持率の平均値は、2日現在、<br>▽トランプ大統領が43.1％、<br>▽民主党のバイデン前副大統領が50.1％で、<br>バイデン氏が7ポイント、リードしています。<br><br>また、大統領選挙の勝敗を左右するとされる、ペンシルベニア州やフロリダ州といった6つの激戦州での支持率の平均値でも、バイデン氏が3.5ポイント、リードしています。<br><br>こうした中、トランプ大統領は新型コロナウイルスに感染して入院し、執務は病院から続けるとしているものの、選挙戦や政権運営への影響は避けられない見通しとなりました。<br><br>調査会社の「ギャラップ」によりますと、アメリカが直面する最も重要な問題は何かを有権者に尋ねたところ、先月の時点では、政権のリーダーシップの欠如と、新型コロナウイルスが、ともに25％で最も多く、次いで人種差別の問題が13％となっています。<br><br>政権の指導力や新型ウイルスへの対応に有権者の関心が集まる中、トランプ大統領が感染し、入院を余儀なくされたことを有権者がどう捉え、選挙戦終盤の情勢にどのように影響するかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「オクトーバー・サプライズ」</h3><div>トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染したことについて、アメリカメディアの一部は、「誰も予測できなかった『オクトーバー・サプライズ』だ」などと伝えています。<br><br>これまでアメリカ大統領選挙では11月の投票日間近の10月に、選挙結果を左右するほどの出来事がたびたびあり、「オクトーバー・サプライズ」と呼ばれてきました。日本語で「10月の驚き」という意味です。<br><br>【1972年】<br>長引くベトナム戦争に対する反戦運動が巻き起こる中、共和党のニクソン大統領と民主党のマクガバン候補が争った1972年の選挙では、投票の12日前に、当時のキッシンジャー大統領補佐官が「平和への道筋は立った」と発表。<br><br>実際には戦争は終結しなかったものの、この発表でニクソン氏への支持が高まり、勝利につながったと言われています。<br><br>【2004年】<br>また、2004年には、同時多発テロ事件の首謀者、オサマ・ビンラディン氏が、事件が繰り返される可能性があると警告する声明を読み上げる映像が10月に公開されました。<br>当時、ブッシュ大統領に対しては、イラク戦争に踏み切る根拠とした大量破壊兵器が見つからなかったことに加え、アメリカ軍兵士の犠牲が増え続けていることで厳しい声が上がっていましたが、この映像が公開されたことで、国民の危機意識が高まり、ブッシュ氏は再選を果たすことができたとされています。<br><br>【2016年】<br>そして、前回・2016年の大統領選挙では、FBI＝連邦捜査局が投票日まで10日余りの10月28日になって、民主党候補のクリントン氏が国務長官在任中に、私用のメールアドレスを公務に使っていた問題で、一度は終結した捜査を再開したと発表しました。<br>クリントン氏は支持率でリードしていましたが、その後、差は縮まり、FBIは投票日2日前に、訴追しないという結論を出したものの、結果的にトランプ大統領が当選しました。</div></div><div><h3>サプライズの可能性は？</h3><div>今回、どのような「オクトーバー・サプライズ」が起きるのか、現地メディアはさまざまな予測をしています。<br><br>【サプライズの可能性 1】<br>トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染したことが明らかになる前から、可能性として挙げられているのは、新型コロナウイルスのワクチン開発です。トランプ大統領は、先月29日のテレビ討論会で「ワクチンが得られるまであと数週間だ」と述べて、投票日の前後にも提供を開始できるという見通しを示すなど、ワクチンの早期の開発に強い意欲を示しています。<br>これに対し、民主党の対立候補のバイデン氏は、「ワクチンの承認や供給は政治的な思惑でゆがめられてはならない」と述べて、成果を急いでいると批判しました。<br><br>【サプライズの可能性 2】<br>また、過去には外交面でのサプライズも起きていることから、トランプ大統領が外交で何らかのサプライズを発表する可能性も指摘されています。ただ、有力紙のワシントン・ポストは、すでに先月、トランプ大統領は、中東のイスラエルとUAE＝アラブ首長国連邦の国交正常化を仲介し、支持層であるキリスト教福音派に成果をアピールしていることから、外交面でさらにアピールする可能性は低いという見方を伝えています。また、有権者も、外交より新型コロナウイルスへの関心のほうが高いとしています。<br>CNNテレビは、「ことしはアメリカの歴史上最も激動の年の1つであり、大統領選挙までまだ1か月あることから、この先も新たなサプライズが起きる可能性はある」としています。</div></div><div><h3>専門家「ねらい絞った選挙戦展開か」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646571_2010031405_2010031406_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ、バイデン両陣営の残り1か月間の戦略について、保守系シンクタンク、アメリカン・エンタープライズ研究所のカーリン・ボウマン上級研究員は、それぞれ有権者の一定の層にねらいを絞った選挙戦を展開するだろうと指摘しています。<br><br>このうちトランプ陣営については、「郊外の女性の有権者をねらってきている。トランプ氏は4年前には彼女たちの支持を取り付けたことが勝利への後押しとなった。今はその支持を失っている。再選には支持を取り戻すことが欠かせない」としています。<br><br>一方のバイデン陣営は、製造業が盛んな中西部の激戦州などを念頭に「労働者階級や大学を出ていない白人労働者層に強くアピールしている。4年前のクリントン氏の弱点だったこうした層の票を獲得するためだ」と指摘しました。<br><br>ただトランプ大統領は新型コロナウイルスに感染したことで選挙戦略の大幅な見直しを余儀なくされていて、選挙戦はさらに不透明感を増しています。</div></div><div><h3>中国 習近平国家主席が見舞いのことば</h3><div>中国外務省は3日、習近平国家主席がトランプ大統領に見舞いのことばを送ったと発表しました。<br><br>この中で習主席は「トランプ大統領とメラニア夫人が新型コロナウイルスに感染したことを知り、私と私の妻は、謹んでお見舞い申し上げる。お二人が早く回復することを願っている」と伝えたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 20:21:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012647081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か</span><time datetime="2020-10-03T20:37"><span>10月3日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012647081_2010032013_2010032014_01_02.jpg" alt="ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か" id="news_image"></div><div>先月、貯金の不正な引き出しが発覚したゆうちょ銀行のデビットカード・プリペイドカード「mijica」の専用サイトに不正なアクセスがあり、氏名や生年月日などの個人情報が流出した可能性があることがわかりました。</div><div>発表によりますと、ゆうちょ銀行は、先月、貯金の不正な引き出しが発覚したことを受けてデビットカード・プリペイドカード「mijica」の専用サイトを調べたところ、ことし7月下旬から9月中旬にかけて複数回の不正なアクセスがあり、個人情報が流出した可能性があることを2日夜確認したということです。<br><br>このため、銀行は、この専用サイトを3日午後8時をめどに当面、停止することにしました。<br><br>銀行によりますと、会員の氏名、生年月日、カード番号の下4桁、それにカードの有効期限の情報が流出した可能性があるということです。<br><br>ゆうちょ銀行は「このような事態を招いたことを深くおわびします。調査の結果、被害が判明した場合には速やかに全額補償します」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012647081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 20:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに207人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに207人の感染確認</span><time datetime="2020-10-03T21:03"><span>10月3日</span> <span>21時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646661_2010032101_2010032103_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに207人の感染確認" id="news_image"></div><div>東京都は、3日、都内で新たに207人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、都は、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は、3日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて207人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が5人<br>▽10代が6人<br>▽20代が61人<br>▽30代が43人<br>▽40代が36人<br>▽50代が20人<br>▽60代が14人<br>▽70代が14人<br>▽80代が6人<br>▽90代が2人です。<br><br>207人のうち、およそ40％に当たる83人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ60％の124人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>都内の感染の確認は3日までの5日連続で200人前後となっています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万6376人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した3日時点の重症の患者は2日より3人増えて25人でした。<br><br>また、都は、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて411人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 21:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>