<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>静岡 伊東市の贈収賄事件 前市長みずから直接交渉か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/k10011481311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>静岡 伊東市の贈収賄事件 前市長みずから直接交渉か</span><time datetime="2018-06-17T04:34"><span>6月17日</span> <span>4時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/K10011481311_1806170058_1806170434_01_02.jpg" alt="静岡 伊東市の贈収賄事件 前市長みずから直接交渉か" id="news_image"></div><div></div><div>静岡県伊東市のホテルの跡地の売買をめぐる贈収賄事件で、収賄の疑いで逮捕された前の市長みずからが、跡地を所有する建設会社の役員と直接交渉し、市が跡地を買い取る計画を進めていた疑いがあることが捜査関係者などへの取材でわかりました。警視庁は、前市長が計画を主導したとみて調べています。</div><div>静岡県伊東市の前の市長、佃弘巳容疑者（71）は、市長在任中の平成27年に、地元の建設会社が所有するホテルの跡地を市で買い取る約束をした見返りに建設会社の役員から現金およそ1000万円を受け取ったとして、16日、収賄の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>また、建設会社の役員、森圭司郎容疑者（47）は贈賄の疑いで逮捕されました。<br><br>ホテルの跡地は、この建設会社が購入した金額のおよそ４倍の２億円余りで、平成27年に市に売却されていますが、その後の調べで、佃・前市長みずからが、森容疑者のもとに出向いて直接交渉し、市が跡地を買い取る計画を進めていた疑いがあることが捜査関係者などへの取材でわかりました。<br><br>市の関係者らによりますと、ホテルの跡地は詐欺事件の舞台となるなどいわくつきの土地として知られ、買い手がつかなかったということですが、３年前に前市長が市で購入することを決めたということです。<br><br>警視庁は、前市長が見返りを得ようと跡地を買い取る計画を主導したとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180617%2Fk10011481311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 04:34:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>働き方改革で減った残業代をボーナスに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/k10011481191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>働き方改革で減った残業代をボーナスに</span><time datetime="2018-06-17T05:38"><span>6月17日</span> <span>5時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/K10011481191_1806162330_1806170538_01_02.jpg" alt="働き方改革で減った残業代をボーナスに" id="news_image"></div><div></div><div>働き方改革を進めようと、企業の間では、減らした残業代を社員に還元することで労働時間の短縮を促すなど、さまざまな取り組みが始まっています。</div><div>電子部品メーカーの「アルプス電気」は、労働時間の短縮を進めた結果、昨年度下期の社員の１人当たりの残業時間が、前の年の同じ時期に比べて、ひとつきの平均で2.4時間減ったということです。これにより残業代も減ったため、会社全体で減った残業代の３分の１を、この夏のボーナスに上乗せして社員に還元することを決めました。<br><br>また、紳士服チェーンの「はるやまホールディングス」は、月の残業時間がゼロだった社員に１万5000円を支給していて、取り組みを始めた昨年度１年間の残業時間は前の年に比べて17％減少したということです。<br><br>このほか、日立製作所は仕事を終えてから次の日の仕事を始めるまでに11時間の休息を確保する「勤務間インターバル」をことし10月から試験的に導入したり、三菱電機が来年度から有給休暇を時間単位で取得できるようにしたり、企業の間で働き方改革の取り組みが広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180617%2Fk10011481191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 05:38:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>虫歯見つかった小学生 半数以上がその後受診せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/k10011481291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>虫歯見つかった小学生 半数以上がその後受診せず</span><time datetime="2018-06-17T06:24"><span>6月17日</span> <span>6時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/K10011481291_1806170617_1806170624_01_02.jpg" alt="虫歯見つかった小学生 半数以上がその後受診せず" id="news_image"></div><div></div><div>小学校の歯科検診で虫歯などが見つかった子どもの半数以上がその後も歯科医院を受診していなかったことが、医師で作る団体の調査でわかりました。貧困や親の無関心が大きな理由となっていて、医師の団体は「子どもが必要な治療を受けられるよう学校や行政は対応を検討すべきだ」としています。</div><div>全国保険医団体連合会では、去年までの６年間に21の都府県の小学校を対象に歯科検診についての調査を実施し3300校余りから回答を得ました。<br><br>それによりますと、学校の検診で虫歯などが見つかり治療が必要と診断された子どものうち、その後も歯科医院を受診していない子どもは52％と半数を超えました。<br><br>また、調査に応じた小学校のおよそ４割は、虫歯が10本以上あるなど食べ物をかむのが難しい状態まで悪化した子どもがいると回答しています。<br><br>多くの学校は治療を受けない子どもがいる理由に「経済的な問題」や「親の関心の低さ」を挙げていて、虫歯が全くない子どもと何本もある子どもとの二極化が進んでいると答えた学校もあります。<br><br>全国保険医団体連合会では「虫歯が見つかっても治療を受けなければ、せっかくの学校検診が役に立たない。子どもたちが必要な治療を受けられるよう、学校や行政は対応を検討すべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180617%2Fk10011481291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 06:24:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風６号 沖縄本島と奄美で土砂災害に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/k10011481401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風６号 沖縄本島と奄美で土砂災害に十分注意</span><time datetime="2018-06-17T07:08"><span>6月17日</span> <span>7時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/K10011481401_1806170611_1806170613_01_03.jpg" alt="台風６号 沖縄本島と奄美で土砂災害に十分注意" id="news_image"></div><div>台風６号の影響で大雨となった沖縄本島地方や鹿児島県の奄美地方では地盤が緩んでいるところがあり、しばらくの間、土砂災害に注意が必要です。台風はこのあと温帯低気圧に変わる見込みですが、この低気圧の影響で18日以降、西日本と東日本の太平洋側を中心に大雨になるおそれがあり、気象庁は最新の気象情報に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風６号は、午前６時には日本の南の海上を１時間に25キロの速さで東北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は992ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルで、中心の東側390キロ以内と西側220キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>16日、台風６号の発達した雨雲がかかった沖縄本島地方や奄美地方では局地的に猛烈な雨が降り、降り始めからの雨の量は、いずれも多いところで沖縄本島地方で500ミリを超えたほか、奄美地方で400ミリを超える大雨となりました。<br><br>沖縄 奄美ではこれまでの大雨で地盤が緩んでいることから、気象庁はしばらくの間、土砂災害に注意するよう呼びかけています。<br><br>台風はこのあと温帯低気圧に変わる見込みですが、この低気圧は前線を伴いながら日本の南の海上を東寄りに進む見込みです。このため西日本と東日本では太平洋側を中心に18日以降、大雨になるおそれがあり、気象庁は最新の気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180617%2Fk10011481401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 07:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大アメフト問題 ＯＢが独自の再建案作成へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/k10011481171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大アメフト問題 ＯＢが独自の再建案作成へ</span><time datetime="2018-06-17T07:38"><span>6月17日</span> <span>7時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180617/K10011481171_1806162324_1806170738_01_02.jpg" alt="日大アメフト問題 ＯＢが独自の再建案作成へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の重大な反則行為をめぐる問題で、チームが秋のリーグ戦に復帰できるようにするため、部のＯＢが作る委員会が選手や父母会と協力して、監督やコーチの候補者を示すなど独自の再建案を作ることを決めました。</div><div>先月行われた日大と関西学院大学の定期戦で、日大の選手は無防備な相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をして全治３週間のけがを負わせました。<br><br>この問題では、日大アメリカンフットボール部が監督やコーチなどの指導体制を一新することなどを盛り込んだ改善案を、関東学生連盟に提出する準備を進めています。<br><br>こうした中、16日、都内で部のＯＢおよそ130人が会合を開きました。<br>会合では、チームが秋のリーグ戦に復帰できるようにするため、ＯＢが新たに委員会を作り、選手や選手の父母会などと協力して独自の再建案を作ることを決めました。<br><br>委員会は今後、新たな監督やコーチの候補者のリストを作って提案することを検討してしています。<br><br>ＯＢの委員は、「アメフトのことをわかっているＯＢ会が、選手や父母会らと協力してできるだけ速やかに再建案を作りたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180617%2Fk10011481171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 07:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卒業パーティーでけんか 催涙弾爆発し17人死亡 ベネズエラ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/k10011481441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>卒業パーティーでけんか 催涙弾爆発し17人死亡 ベネズエラ</span><time datetime="2018-06-17T08:06"><span>6月17日</span> <span>8時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/K10011481441_1806170816_1806170831_01_02.jpg" alt="卒業パーティーでけんか 催涙弾爆発し17人死亡 ベネズエラ" id="news_image"></div><div></div><div>南米ベネズエラの首都カラカスにあるナイトクラブで16日未明、若者どうしのけんかがエスカレートして催涙弾を爆発させる事件があり、少なくとも17人が死亡しました。</div><div>警察によりますと、爆発で18歳以下の８人を含む少なくとも17人が死亡し、５人がけがをしました。<br><br>当時、ナイトクラブでは学校の卒業パーティーが開かれていて、500人以上の若者が中にいたとみられています。<br>爆発直後、大勢の若者がいっせいに出口に押しかけてクラブから出られなくなり、犠牲者の多くは室内に充満した催涙ガスで呼吸困難になって亡くなったということです。<br><br>現場の映像ではクラブの外に逃げる時に脱げた靴やサンダルが散乱し、当時の混乱をうかがうことができます。<br><br>ＡＰ通信によりますと、犠牲者の家族は「トイレにあった小さな缶の形をした催涙弾が爆発した」と話しているということです。<br><br>また、ナイトクラブに非常口がなかったことが犠牲者の拡大につながったという報道もあります。<br><br>警察は、催涙弾を爆発させた若者や持ち込みを許したナイトクラブの店長など合わせて７人の身柄を拘束し、当時の状況を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180617%2Fk10011481441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 08:06:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気象庁「洪水警報の危険度分布」情報を避難の目安に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/k10011481241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>気象庁「洪水警報の危険度分布」情報を避難の目安に</span><time datetime="2018-06-17T08:07"><span>6月17日</span> <span>8時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180617/K10011481241_1806170803_1806170807_01_03.jpg" alt="気象庁「洪水警報の危険度分布」情報を避難の目安に" id="news_image"></div><div>気象庁が去年から始めた、中小河川の洪水の危険性を予測し地図上で５段階に色分けして示す情報について、「九州北部豪雨」など去年の大雨のデータを基に検証したところ、「最も危険性が高い」と表示された川の７割近くで氾濫などの被害が実際に出ていたことがわかりました。気象庁は、遅くとも「２番目に危険性が高い」と表示された時点で避難を検討してほしいと呼びかけています。</div><div>この情報は「洪水警報の危険度分布」と呼ばれ、気象庁が去年７月４日からホームページで公開しています。中小河川を中心とした全国のおよそ２万の川について、洪水や氾濫の危険性が高いほうから濃い紫、薄紫、赤、黄色、それに水色の５段階に色分けし、地図上で１キロ四方ごとに表示します。<br><br>このうち、最も危険性が高い「濃い紫」は、洪水や氾濫などの重大な災害がすでに発生していてもおかしくない「極めて危険」な状況を、２番目に危険性が高い「薄紫」は、３時間後までに洪水警報の基準を大きく超え洪水や氾濫が起きる可能性が高い「非常に危険」な状況をそれぞれ示しています。<br><br>この情報について、気象庁が発表開始後に起きた去年７月の「九州北部豪雨」と秋田県の大雨のデータを分析したところ、「濃い紫」が表示された97の川のうち69％に当たる67の川で氾濫や堤防の一部が壊れるなどの被害が実際に出ていたことがわかりました。<br><br>さらに、「濃い紫」が表示される前に氾濫が発生し、すでに避難が困難になっていたケースが複数あった一方、「薄紫」になった時点ではまだ氾濫や浸水が始まっていなかったケースも複数あったことがわかりました。<br><br>このため気象庁は、遅くとも「薄紫」が表示された時点で避難を検討してほしいと呼びかけています。<br><br>気象庁業務課の高木康伸調査官は、「水位計がないような中小河川では、この情報が危険度を知るための唯一の手段だ。『薄紫』が命を守るための重要な情報なので、避難の目安としてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁が検証 「九州北部豪雨」では？</h3><div>気象庁は、水位計が設置されておらず、去年７月の「九州北部豪雨」で氾濫した複数の川について、当時、撮影された写真などを基に「洪水警報の危険度分布」の表示と当時の状況を照らし合わせ、検証しました。<br><br>このうち大分県日田市を流れる小野川では、７月５日の午後３時に「洪水警報の危険度分布」で「薄紫」が表示され始めました。この直後、午後３時５分に川のすぐそばの住宅から撮影された写真では、小野川はふだんより水位は上昇しているものの浸水は始まっておらず、川に架かる橋も通れるため、避難できる状態だったということです。<br><br>その後、午後３時30分に「濃い紫」が表示されます。このほぼ同じ時刻に同じ場所から撮影された写真では、川から水があふれて河川敷や住宅のすぐそばが浸水しているほか、橋に濁流が打ちつけて通れなくなっていて、情報が示すとおりに氾濫が発生し、安全に避難するのは難しくなったことがわかります。<br><br>このほか、福岡県朝倉市を流れる赤谷川では当時の記録と照らし合わせた結果「薄紫」が表示されてからおよそ１時間後に「川の水があふれている」という通報が住民から市役所に寄せられたということです。そのおよそ１時間後に「濃い紫」が表示され始めたということです。<br><br>このため気象庁は、「濃い紫」が表示されてから避難するのはかえって危険だとして、遅くとも「薄紫」が表示された時点で自治体は避難勧告を出すことを検討してほしいとしています。また、仮に避難勧告などが出ていない場合でも、川の近くの住民は「薄紫」になった時点で自主的に避難を検討してほしいと話しています。</div></div><div><h3>「洪水危険度分布」早期避難に役立てる自治体も</h3><div>避難勧告などを素早く出すために「洪水警報の危険度分布」を役立てようとする自治体も出てきています。<br><br>このうち岩手県宮古市は、おととし８月、東北の太平洋側に観測史上初めて上陸した台風10号による大雨で中小の河川が氾濫し、多くの住宅が浸水する被害を受けました。<br><br>これを教訓に市は、去年８月、水位計が設置されていない中小河川について、「洪水警報の危険度分布」で「赤」が表示された場合には川の周辺の地域に「避難準備・高齢者等避難開始」を発表することや、「薄紫」が表示された場合には「避難勧告」を発表するという基準を新たに設けました。<br><br>また、広島県はことし３月から、あらかじめ登録した住民に防災メールで知らせる取り組みを始めました。具体的には、登録した市区町村を流れる川で「薄紫」や「濃い紫」が表示された場合、メールで「洪水警報の危険度分布」を見るよう促します。<br><br>一方、この情報をまだ詳しく知らない自治体もあることから、気象庁はさらに周知を進めることにしています。</div></div><div><h3>気象庁ホームページに「バナー」</h3><div>「洪水警報の危険度分布」は、気象庁のホームページで見ることができますが、本格的な梅雨の時期に入ったことなどを受けて、気象庁は、６月14日、トップページの右側に「この雨大丈夫？そんな時危険度分布」という「バナー」を新たに設けました。<br><br>ここをクリックすると地図が表示され、拡大すると、川の名前や現在の危険性を示す色が表示されます。<br><br>地図の右側には色の示す意味が示されていて、危険性が高い順に「濃い紫」、「薄紫」、「赤」、「黄色」が表示され、危険性の高まりが見られない場合は、「今後の情報等に留意」を示す「水色」が表示されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180617%2Fk10011481241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Jun 2018 08:07:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>