<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>通信規格５Ｇ 商用サービス開始へ 遠隔診療など課題解決に期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012234981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>通信規格５Ｇ 商用サービス開始へ 遠隔診療など課題解決に期待</span><time datetime="2020-01-04T04:21"><span>1月4日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234981_2001032154_2001040421_01_02.jpg" alt="通信規格５Ｇ 商用サービス開始へ 遠隔診療など課題解決に期待" id="news_image"></div><div></div><div>ことしは次世代の通信規格５Ｇの商用サービスが始まります。高速・大容量の通信が遠隔診療など、社会的な課題の解決にも活用されることが期待されます。</div><div>高速・大容量の５ＧはＮＴＴドコモ、ａｕのＫＤＤＩ、ソフトバンクの３社がこの春から商用サービスを始めるほか、楽天モバイルもことし６月のサービス開始を目指しています。<br><br>５Ｇに対応するスマートフォンも国内外のメーカーから発売される見込みで、スポーツや音楽イベントの映像配信などエンターテインメント分野での活用が見込まれています。<br><br>一方、携帯各社は離れた場所にいる医師が立体的な映像をもとに診察する遠隔診療や、競技場などでドローンで撮影した高精細の映像を警備の拠点に送って活用するといった実証実験をさまざまな企業と進めていて実用化に道筋がつくか、注目されます。<br><br>一方、建物の中などの限られたエリアで活用する「ローカル５Ｇ」も来月にも実用化され、携帯各社ではなく、企業や自治体、大学などに電波が割り当てられます。<br><br>すでに企業や自治体などが免許の申請を始めていて、ＮＥＣや富士通が自社の事業所で活用する予定にしているほか、東京都も中小企業などが５Ｇを使った事業の実験ができる施設を整備する計画で、企業や地域のニーズにあった活用の広がりが期待されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012234981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 04:21:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立憲民主党と国民民主党 通常国会までの合流焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012234961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立憲民主党と国民民主党 通常国会までの合流焦点に</span><time datetime="2020-01-04T04:30"><span>1月4日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234961_2001032046_2001040430_01_02.jpg" alt="立憲民主党と国民民主党 通常国会までの合流焦点に" id="news_image"></div><div>立憲民主党と国民民主党は、近く党首どうしが党の合流をめぐって会談することにしています。今月20日に召集される見通しの通常国会までに合意できるかどうかが当面の焦点になりそうです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234961_2001040723_2001040738_01_04.jpg" alt=""><div>立憲民主党と国民民主党は先月下旬の幹事長会談で、党を合流させる方向で一致したことを踏まえ、近く枝野代表と玉木代表が会談することにしています。<br><br>枝野氏は今月20日に召集される見通しの通常国会に間に合うよう合意を得て、国会冒頭から、まとまって安倍政権への対決姿勢を鮮明にさせたい考えです。<br><br>一方、国民民主党内では小沢一郎氏が通常国会を前に早期に合流を実現させるべきだとして、来週中の党首間での合意を求めています。<br><br>ただ、「合流は両党が対等な立場で行うべきだ」、「支持する労働組合の理解を得る必要がある」などの声も出ているため、玉木氏はできるだけ丁寧に協議を進めたいとしていて、通常国会までに合意できるかどうかが当面の焦点になりそうです。<br><br>また合流を呼びかけられた社民党は地方組織に「憲法が危機的な状況にある中、護憲政党が必要だ」といった意見もあることなどから、今月下旬から地方組織との調整を本格化させ、意見集約を図りたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012234961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 04:30:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうもＵターンラッシュ 午前中から混雑の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうもＵターンラッシュ 午前中から混雑の見通し</span><time datetime="2020-01-04T05:50"><span>1月4日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235081_2001040612_2001040616_01_03.jpg" alt="きょうもＵターンラッシュ 午前中から混雑の見通し" id="news_image"></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュは４日も続き、各交通機関や高速道路は午前中から混雑する見通しです。</div><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の上りは４日も混雑が続き、東海道・山陽新幹線をはじめ、上越・北陸新幹線、東北・北海道・秋田・山形の各新幹線はいずれも終日、ほぼ満席になっているということです。<br><br>航空各社によりますと、国内の空の便も各地から羽田や大阪に向かう便が４日も終日ほぼ満席となっています。<br><br>一方、高速道路の上り線は東名高速道路で午後４時ごろ、神奈川県の大和トンネル付近を先頭に35キロの激しい渋滞が予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 05:50:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レバノン当局 ゴーン氏に話を聞く方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レバノン当局 ゴーン氏に話を聞く方針</span><time datetime="2020-01-04T06:12"><span>1月4日</span> <span>6時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235091_2001040632_2001040633_01_03.jpg" alt="レバノン当局 ゴーン氏に話を聞く方針" id="news_image"></div><div>海外への渡航を禁じられていた日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告が秘密裏に中東のレバノンに出国した問題で、レバノン当局は今後、ゴーン元会長に話を聞く方針で、レバノン政府の対応が焦点となります。</div><div>日産自動車のゴーン元会長は、去年４月に保釈され、保釈中は海外への渡航が禁じられていましたが、「不公正な日本の司法から逃れるためだ」として秘密裏に日本を出国し、先月30日にレバノンに入国しました。<br><br>その後の動静はほとんど明らかになっていませんが、先月31日に撮影されたとする妻のキャロルさんと食事をともにする写真が報じられています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235091_2001040627_2001040633_01_04.jpg" alt=""><div>これについて、帰国後の元会長とやり取りをしたという友人で著名なジャーナリストのリカルド・カラム氏が３日、ＮＨＫのインタビューに応じ、「６人から８人程度と、彼の妻と非常に限られた友人だけが参加した夕食会だった」として、ごく限られた人数で元会長の出国を祝ったと明らかにしました。<br><br>そのうえでカラム氏は「ゴーン氏がまず取り組むのは記者会見だ。彼は大きく傷つけられた名誉を回復する必要がある」と述べ、ゴーン元会長は来週にも開かれるという記者会見でみずからの正当性を主張することになるという見通しを示しました。<br><br>元会長を巡っては東京地方検察庁などがＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構に国際手配を要請し、レバノン側は国際手配書を受け取ったことを明らかにしています。<br><br>これを受けてレバノン当局は元会長から話を聞く方針で、今後はレバノン政府の対応が焦点となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 06:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>非正規公務員 一部自治体で給料減額の動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012234921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非正規公務員 一部自治体で給料減額の動き</span><time datetime="2020-01-04T06:21"><span>1月4日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234921_2001032026_2001040621_01_02.jpg" alt="非正規公務員 一部自治体で給料減額の動き" id="news_image"></div><div></div><div>全国の自治体で働く「非正規公務員」にボーナスの支給を可能にする新たな制度が新年度から始まるのを前に、一部の自治体で毎月の給料などを減らす動きが出ていることがわかりました。総務省は財政悪化を理由にした給料の抑制などはやめるよう、全国の自治体に通知しました。</div><div>全国の都道府県や市区町村などで非常勤や臨時の職員として働く「非正規公務員」は４年前の時点でおよそ64万人に上り、正規職員と仕事の内容が同じでも、給料が低いなど待遇改善が課題となっています。<br><br>こうした中、すべての「非正規公務員」にボーナスの支給を可能にする新たな制度が新年度から始まりますが、総務省によりますと、一部の自治体ではボーナスの支給に合わせて毎月の給料などを減らす動きが出ているということです。<br><br>このため総務省は財政悪化を理由にした給料の抑制などはやめるよう全国の自治体に通知しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234921_2001032026_2001040621_01_03.jpg" alt=""><div>通知ではフルタイムで働いていたのに合理的な理由もなく勤務時間を短くしたり、ボーナスの支給に合わせて毎月の給料を減らさないことなどを求めています。<br><br>総務省によりますと、新年度から全国のすべての自治体が「非正規公務員」にボーナスを支給する見通しで、これに伴う人件費はおよそ1700億円に上る見込みです。<br><br>このため総務省はこの総額のおよそ1700億円を地方交付税として自治体に配分する方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012234921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 06:21:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＯＣ山下会長 東京五輪“金メダル30個” 高い目標へ手応え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012234931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＯＣ山下会長 東京五輪“金メダル30個” 高い目標へ手応え</span><time datetime="2020-01-04T07:16"><span>1月4日</span> <span>7時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234931_2001032028_2001040716_01_02.jpg" alt="ＪＯＣ山下会長 東京五輪“金メダル30個” 高い目標へ手応え" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックイヤーの幕開けに合わせて、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の山下泰裕会長がＮＨＫのインタビューに応じ、「金メダル30個」という高い目標の実現へ向け手応えを口にしました。</div><div>ことし行われる東京オリンピックに向けてＪＯＣは金メダルの数で過去最多の「30個」という高い目標を掲げ、選手強化に取り組んでいます。<br><br>これについて山下会長は1984年のロサンゼルス大会の柔道で金メダルを獲得したみずからの経験を踏まえて、「私の好きなことばの１つに『人生成功のカギは目標設定にある』というものがある。私がオリンピックで優勝できた理由は『オリンピックに出場し、日の丸を仰ぎ見ながら、君が代を聞く』という夢を中学２年生から持ち続けて来たことだ。目標の実現が難しければ難しいほど逆にやりがいがある」と高い目標を掲げることのメリットを語りました。<br><br>そのうえで「選手たちが思い切りチャレンジできる環境をつくっていくことがいちばん大事だと思っている。選手がみずからやってきたことを信じ、仲間を信じてひたむきにプレーすれば間違いなく到達する」と実現への手応えを口にしました。<br><br>またオリンピックのあとに残すべき「レガシー＝遺産」については「スポーツ界がよりよい社会を作ることに対し、どう関わっていくのか。オリンピック・パラリンピックに費やしたお金が後々、国民に還元される形を作っていかなければいけない」と述べ、多くの国民がスポーツに取り組める仕組みづくりにＪＯＣとして積極的に取り組む考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012234931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 07:16:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン 司令官殺害で報復措置へ 事態悪化避けられない情勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン 司令官殺害で報復措置へ 事態悪化避けられない情勢</span><time datetime="2020-01-04T07:28"><span>1月4日</span> <span>7時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235031_2001040507_2001040513_01_03.jpg" alt="イラン 司令官殺害で報復措置へ 事態悪化避けられない情勢" id="news_image"></div><div>イランの精鋭部隊、革命防衛隊の司令官がアメリカによる攻撃で殺害されたことを受けて、イランではアメリカを非難する声が強まっています。イランは今後報復措置に踏み切る構えで、事態の悪化は避けられない情勢です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200104/K10012235031_2001040506_2001040513_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカは３日までに、トランプ大統領の指示に基づきイラクの首都バグダッドで革命防衛隊のソレイマニ司令官を標的にした攻撃を実施し、殺害しました。<br><br>ソレイマニ氏は中東地域における外交や軍事作戦を担う実力者で、国民から「英雄」とも呼ばれるほど人気が高く、３日、ソレイマニ氏を追悼する集会がイラン各地で行われました。<br><br>このうちテヘラン中心部では数百人が集まり、大勢の人がソレイマニ氏の顔写真をかかげ、「アメリカに死を」と叫んでアメリカによる殺害を非難していました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200104/K10012235031_2001040508_2001040513_01_05.jpg" alt=""><div>ソレイマニ氏の殺害を受けてイランの最高指導者ハメネイ師は「血で汚れた犯罪者には厳しい報復が待ち受けている」と述べ、報復措置に踏み切る構えを見せています。<br><br>また国の最重要政策を決めている最高安全保障委員会が召集され、この中で具体的な対応策について検討を行い「アメリカの攻撃は最大の戦略的誤りだ。この犯罪行為のすべての責任を負うことになるだろう」とする声明を発表しました。<br><br>イランが報復を警告する中、アメリカは攻撃が行われたイラクに暮らすアメリカ国民に対し、直ちに国外に退避するよう求めていて、アメリカとイランの間で衝突が起きる懸念が強まっています。</div></div><div><h3>反米集会のイラン人たちは…</h3><div>反米集会に参加していた26歳の服飾デザイナーの女性は「ソレイマニ氏の死亡が信じられません。間違いであってほしいとずっと思っていました。本当に悲しく、ことばもありません。イランはあらゆる可能性や方法で、報復しなければなりません」と涙ながらに話していました。<br><br>また40歳のエンジニアの男性は「ソレイマニ氏の殉職は私たちにとって大きな悲しみです。彼の死が抑圧された人たちを助け、アメリカとの戦いを後押しすることを望みます」と話していました。</div></div><div><h3>米 各国への説明に躍起</h3><div>今回の攻撃について、アメリカのポンペイオ国務長官は３日、イギリスのラーブ外相やフランスのルドリアン外相、それに中国で外交を統括する楊潔※チ政治局委員など、各国の高官と相次いで電話で会談しました。<br><br>このうちラーブ外相との会談でポンペイオ長官は「トランプ大統領が攻撃を決めたのは防衛的な措置であり、アメリカ国民の生命への差し迫った脅威に対応するためだった」としたうえで、事態をエスカレートさせないよう努めると強調しました。<br><br>ポンペイオ長官はこれに前後してＣＮＮなどアメリカのテレビに相次いで出演し、必要な攻撃だったと強調しており、攻撃への理解を求めるねらいがあるものとみられます。<br><br>※「チ」は、竹かんむりに褫のつくり。</div></div><div><h3>ソレイマニ司令官とは</h3><div>殺害されたソレイマニ司令官はイランの最高指導者ハメネイ師直轄の「革命防衛隊」の精鋭部隊を率い、国民から「英雄」と呼ばれるほど人気の高い実力者として知られていました。<br><br>ソレイマニ司令官の精鋭部隊は「コッズ部隊」の名で呼ばれ、中東でイランの影響力を拡大させる工作活動を指揮するなど外国での特殊任務を担っていて、司令官自身、イラン国内で絶大な影響力を持つと評価されています。<br><br>ハメネイ師からの信頼が厚く、大統領選挙への出馬を取り沙汰されたこともあります。<br><br>ソレイマニ司令官の殺害を受けて、ハメネイ師に加えて政界の有力者も相次いで声明を出し、このうちラリジャニ議長はソレイマニ司令官を「国民的な英雄だ」としたうえで、「イラン国民は彼の死を黙って見過ごさない」と怒りをあらわにしました。<br><br>またイラン政府に近いことで知られるテヘラン大学のマランディ教授は国営テレビの電話インタビューで「ソレイマニ司令官はイラン国民から広く尊敬を集め、極めて人気がある人物だ。ソレイマニ氏への攻撃はアメリカの大きな計算違いだ。イラクにいるアメリカ人は直ちに国を離れたほうがよい」と述べて、イラクにいるアメリカの外交官や軍人らを標的にした報復攻撃が考えられるとして、強く警告しました。<br><br>イランの国営テレビは司令官の殺害を受けて、テレビ画面の左上に黒い帯を表示し、国をあげた追悼の意を表しました。</div></div><div><h3>米軍 中東に兵士3000人増派へ</h3><div>アメリカ国防総省の報道官は３日、中東でアメリカ軍に対する脅威が高まっていることを受けた予防的な措置として、中東地域におよそ3000人のアメリカ軍の兵士を新たに派遣することを明らかにしました。<br><br>国防総省によりますと、派遣されるのはアメリカ南部ノースカロライナ州を拠点とする陸軍第82空てい師団の即応部隊で、中東のクウェートに展開するということです。<br><br>国防総省は先月31日、イラクの首都バグダッドにあるアメリカ大使館に対する抗議デモが過激化したことを受け、第82空てい師団から750人規模の兵士を中東地域に派遣することを表明したうえで、さらなる部隊を派遣する可能性を示唆していました。<br><br>トランプ政権は去年５月以降、イランの脅威に対応するためとして、中東への増派を繰り返し、およそ１万4000人のアメリカ軍の兵士を派遣しています。<br><br>今回、国防総省が新たに3000人の増派を決めたことで、イランとの緊張が一層高まることが懸念されます。</div></div><div><h3>航空各社 イラク便見合わせも</h3><div>アメリカとイランの対立で中東情勢が緊迫化する中、バーレーンの航空会社「ガルフ・エア」は３日からイラクの首都バグダッド、それに南部ナジャフを発着する便の運航を状況が改善するまで見合わせると発表しました。<br><br>またヨルダンの航空会社「ロイヤル・ヨルダン航空」もイラクの状況を踏まえて３日からバグダッドを発着する便の運航を見合わせると発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 07:28:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>