<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>両陛下 最後の地方訪問終え 東京に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 最後の地方訪問終え 東京に</span><time datetime="2019-04-19T17:12"><span>4月19日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889241_1904191701_1904191714_01_03.jpg" alt="両陛下 最後の地方訪問終え 東京に" id="news_image"></div><div>三重県を訪問していた天皇皇后両陛下は、天皇皇后として最後の地方訪問を終え、19日午後、東京に戻られました。</div><div>両陛下は、17日から３日間の日程で三重県を訪問し、18日、皇室の祖先とされる「天照大神」をまつる伊勢神宮に参拝する儀式に臨まれました。<br>18日夜は志摩市の賢島にあるホテルに宿泊し、19日午前、出発されました。<br><br>近鉄賢島駅までの沿道では、およそ1200人が小旗を振るなどして見送り、両陛下は車の窓をあけて手を振ってこたえられました。<br><br>駅前にもおよそ1100人が集まり、両陛下は笑顔で何度も手を振って駅に入り、臨時の専用列車に乗り込まれました。<br><br>今回の訪問では、皇位継承の象徴とされる三種の神器の剣と曲玉（まがたま）が、５年ぶりに皇居から持ち出され、19日もそれぞれ側近の職員によって、両陛下に続いて列車の中に持ち込まれました。<br><br>沿線では、「お疲れさまでした」や「感謝」と書かれた紙などを掲げたり手を振ったりして見送る人たちの姿が見られ、宮内庁によりますと、両陛下は、列車の窓のそばに立ってこたえられていたということです。<br><br>両陛下は、名古屋駅で新幹線に乗り換えた際にも、大勢の人たちの見送りに笑顔で手を振られました。<br><br>両陛下は、午後３時前にＪＲ東京駅に到着し、駅のホームや駅前でも集まった人たちに手を振ってこたえて皇居に戻り、天皇皇后として最後の地方訪問を終えられました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沿道で見送った人は</h3><div>志摩市の50代の女性は「初めて見た陛下のお姿はとてもゆったりとしておおらかな感じでした。これからはゆっくりしてくださいとお伝えしたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 17:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 複数の閣僚が別案を推す 最後は総理一任 議事概要公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 複数の閣僚が別案を推す 最後は総理一任 議事概要公表</span><time datetime="2019-04-19T18:35"><span>4月19日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889821_1904191809_1904191835_01_02.jpg" alt="新元号 複数の閣僚が別案を推す 最後は総理一任 議事概要公表" id="news_image"></div><div></div><div>新元号「令和」の決定を前に開かれた全閣僚会議などの議事概要が公表されました。全閣僚会議では、発言した10人のうち９人が、典拠、いわゆる出典を日本の古典とすることが望ましいと発言し、このうち４人が「令和」を推す一方、複数の閣僚が、中国の古典が出典のものを含む、ほかの原案を推していたことが明らかになりました。</div><div>政府が19日公表したのは、今月１日に新元号「令和」が決定されるのを前に開かれた、各界の代表や有識者からなる「元号に関する懇談会」、衆参両院の議長と副議長からの意見聴取、全閣僚会議の議事概要です。<br><br>このうち「元号に関する懇談会」では、９人のメンバー全員が国書＝日本の古典を典拠、いわゆる出典とするのが望ましいという考えを示していました。<br>また「令和」について、８人が「響きが優しい」などと推したのに対し、１人が別の原案が好ましいと発言していたことが分かりました。<br><br>続く衆参両院の正副議長からの意見聴取では「わが国のよき伝統と未来への希望を託せる新元号が望ましい。提示された原案はいずれもこれにかなっている」という意見の一方、「特定の季節を指すものはどうか」と、「令和」に難色を示す意見も出されていたことが明らかになりました。<br><br>懇談会と正副議長からの意見聴取では、いずれも最後に菅官房長官が「意見を参考として内閣として新元号を決定する」という考えを示し、了承されていました。<br><br>そして最後に開かれた「全閣僚会議」では、発言した10人の閣僚のうち９人が国書からの選定を求め、このうちの４人が「人々の思いを集めた万葉集という、わが国独自の由来がある」などと、「令和」を推していました。<br><br>一方、「『令和』は昭和とかぶるところがある」などと、複数の閣僚が、漢籍＝中国の古典が典拠のものを含む、ほかの原案を推挙していたことも明らかになりました。<br><br>会議では、菅官房長官が「意見を踏まえ、新元号は総理に一任したい」と述べて了承され、最後に安倍総理大臣が、「国書である万葉集を典拠とする『令和』を新元号としたい」と発言していました。<br><br>新元号「令和」の決定にあたっては、令和に加え、英弘（えいこう）、久化（きゅうか）、広至（こうし）、万和（ばんな）、万保（ばんぽう）の６つの原案が示されましたが、議事概要には、これらは明記されていないほか、それぞれの発言をした人の名前も明らかにされませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「今後議事録も作成」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「今後、発言者名や『令和』以外の案を記載した議事録も作成する予定で、それらの文書についても公文書管理法や情報公開法などの関係法令に基づいて適切に管理していきたい。議事録以外の関係文書も公文書管理法などを踏まえつつ、作成したものを適切に保存していきたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、議事概要で発言者の名前を公表しなかった理由について、「新元号が広く国民に受け入れられ、日本人の生活の中に深く根ざしていくことが重要で、新元号『令和』が特定の発言者と結び付けて評価されることは適当ではない。また将来、想定される元号選定の際に支障となることが懸念されるため、発言者名については公表しないことになっている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 18:35:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが</span><time datetime="2019-04-19T19:04"><span>4月19日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889561_1904191618_1904191620_01_03.jpg" alt="87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが" id="news_image"></div><div>19日昼すぎ東京 池袋で87歳の高齢者が運転する車が自転車に乗る親子などを相次いではねたあと、ごみ収集車に衝突し、横断歩道を渡っていた歩行者を次々に巻き込みました。この事故で３歳の女の子と母親が死亡し、８人がけがをしました。現場にブレーキをかけた痕はなく警視庁は赤信号を無視して交差点に進入したとみて事故の状況を調べています。</div><div>19日午後０時25分ごろ、東京 豊島区東池袋で、乗用車が横断歩道を自転車で渡っていた男性や親子をはねたあと、交差点でごみ収集車に衝突し、横断歩道を渡っていた歩行者を次々に巻き込みました。<br><br>警視庁によりますと、この事故で10人が病院に搬送され、このうち自転車で横断歩道を渡っていた近くに住む松永真菜さん（31）と、うしろの座席に座っていた娘の莉子さん（３）が死亡しました。<br><br>これまでの調べで、乗用車は最初にガードレールに接触する事故を起こし、70メートル先の横断歩道で自転車の男性１人をはね、その後、70メートルほど先にある横断歩道で死亡した親子をはねたということです。<br><br>さらに交差点を曲がろうとしたごみ収集車に衝突し、そのはずみで横断歩道を渡っていた歩行者４人を次々に巻き込んだということです。<br><br>現場にはブレーキをかけた痕はなく、車のドライブレコーダーの記録などから、赤信号を無視して横断歩道や交差点に進入したとみられるということです。<br><br>乗用車を運転していたのは87歳の男性で、調べに対し「アクセルが戻らなくなった」と説明しているということで、警視庁は、けがをしていることなどから、逮捕はせず任意で事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ドライブレコーダーの音声は</h3><div>事故を起こした乗用車には、運転していた87歳の男性とともに、80代の妻が乗っていました。<br><br>捜査関係者によりますと、車のドライブレコーダーには事故の前後のやり取りが残されていたということです。<br><br>それによりますと、乗用車はガードレールに接触する前にカーブをスピードを上げて走っていて、妻が「危ないよ、どうしたの？」と声をかけていました。<br><br>男性は「どうしたんだろう」と答えたものの、乗用車はその後もさらにスピードを上げていったということです。<br><br>その後、乗用車はガードレールに接触し、さらにスピードを上げて横断歩道を渡っていた親子などをはね、立て続けに事故を起こしたということです。<br><br>事故のあと、男性は救急車が到着するまでの間に息子に携帯電話で連絡していて、その際、「アクセルが戻らなくなって人をいっぱいひいてしまった」などと、動揺しながら話す音声が残されていたということです。</div></div><div><h3>防犯カメラに猛スピードの車</h3><div>死亡した親子がはねられた事故現場近くの防犯カメラには、19日正午すぎ、事故を起こしたとみられる車が猛スピードで走る様子が写っていました。<br><br>映像では、画面の上のほうに親子とみられる自転車が横断歩道を渡る姿が写っていて、そこにシルバーの乗用車が猛スピードで走ってきて、はねる状況が確認できます。<br><br>その後、乗用車は交差点内でごみ収集車とみられる青色っぽい車にぶつかり、手前に写っている横断歩道を渡っていた歩行者や自転車を巻き込む状況がわかります。<br><br>その後、横断歩道に倒れた人を助けようとする人や、事故に気づいて近寄っていく人たちの姿が確認できます。</div></div><div><h3>目撃者「赤信号で突っ込んできた」</h3><div>事故を目撃した30代の男性は「横断歩道を渡ろうとしていた自転車が、赤信号で突っ込んできた乗用車にはねられました。乗用車はそのまま走っていき、次の交差点から出てきたごみ収集車に衝突し、ドリフトするように反転してそこで何人かが巻き込まれました。車のスピードが全く落ちなかったので明らかにおかしく、本当に怖かったです」と話していました。<br><br>また、事故が起きた交差点で信号待ちをしていた50歳のトラック運転手の男性は、「助手席の同僚と話をしていたらドーンっていう大きな音がして、ごみ収集車が横倒しになっていた」と話していました。さらに、「横断歩道には真っ二つになった自転車があった。高齢の女性やサラリーマンの男性も道路上に横たわっていて、しばらくすると看護師とみられる女性が応急措置を始め、騒然とした状況でした」と話していました。<br><br>またトラックの助手席に乗っていた55歳の男性は、「ごみ収集車が横転していたので、衝突した乗用車はかなりのスピードを出して、交差点に進入したのだと思います。運転していた男性は高齢で、事故直後は自分で歩くことができず、救急隊に担がれるように歩道に連れて行かれ、その後は誰かと電話をしていました。なぜこんな事故が起きたのか原因を知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>知人の男性「いつか事故と心配」</h3><div>車を運転していた87歳の男性の知人は「男性は奥さんと２人暮らしで、足を悪くしていて杖をついて歩いているのをよく見かけました。ふだんから車に乗っているのを見かけましたが、車を駐車させる時、何度も車体を切り返すなどおぼつかない運転で、いつか事故を起こすのではないかと心配していました。一時は“運転をやめる”と言っていたように思いますが、身近な人が事故を起こしてびっくりしています」と話しています。</div></div><div><h3>高齢ドライバーの事故 各地で相次ぐ</h3><div>高齢のドライバーによる事故は全国で相次いでいます。<br><br>ことし１月には、東京のＪＲ新宿駅近くの歩道に79歳の男性が運転する乗用車が突っ込んで歩行者などを次々にはね、男女７人がけがをしました。<br><br>また、去年２月には、東京 港区で男性がはねられて死亡し、79歳の弁護士が過失運転致死などの罪で在宅起訴されました。<br><br>さらに去年５月には、神奈川県茅ヶ崎市の国道で90歳の女性が運転する乗用車が歩行者などを次々にはね、１人が死亡し３人がけがをする事故が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 19:04:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令</span><time datetime="2019-04-19T20:03"><span>4月19日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889991_1904191958_1904192003_01_02.jpg" alt="能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令" id="news_image"></div><div></div><div>「のん」の芸名で活動する女優の能年玲奈さんが所属していた芸能事務所が、能年さんの待遇に関する週刊文春の記事で名誉を傷つけられたと訴えた裁判で、東京地方裁判所は、内容の一部が真実とは認められないとして出版社側に660万円の賠償を命じました。</div><div>ＮＨＫの朝の連続テレビ小説「あまちゃん」で人気を集めた能年さんをめぐり、４年前、週刊文春は当時、所属していた芸能事務所が不当に仕事を入れないようにしているほか、待遇が過酷だとする記事を掲載しました。<br><br>芸能事務所の「レプロエンタテインメント」は、この記事で名誉を傷つけられたとして、賠償を求めました。<br><br>19日の判決で、東京地方裁判所の中園浩一郎裁判長は「事務所が合理的な理由もなく、仕事を入れないようにしていたという内容や、月給５万円で下着も買えないような厳しい経済状況だったとする内容は真実性がない」と指摘しました。<br><br>また、「週刊文春が能年さん側から得た情報は、あくまで対立する当事者の一方の言い分にすぎず、内容が真実と信じる理由があったとは認められない」として、出版社側に660万円の賠償を命じました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>週刊文春「到底承服できない」</h3><div>判決について、週刊文春編集部は「記事は本人の告発に基づいて掲載されたものです。判決は芸能界の健全化の流れに逆行し、今後の勇気ある告発をためらわせる契機になりかねず、到底承服できない」とコメントし、控訴したことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:03:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>囲碁 十段戦 井山裕太五冠敗れ四冠に後退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>囲碁 十段戦 井山裕太五冠敗れ四冠に後退</span><time datetime="2019-04-19T20:04"><span>4月19日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889931_1904191918_1904192004_01_02.jpg" alt="囲碁 十段戦 井山裕太五冠敗れ四冠に後退" id="news_image"></div><div></div><div>囲碁の井山裕太五冠が、七大タイトルの１つの十段戦で挑戦者の村川大介八段に敗れてタイトルを失い「四冠」に後退しました。</div><div>囲碁の第57期十段戦は、タイトルを持つ井山裕太五冠（29）に同世代の強豪、村川大介八段（28）が挑み、先月から始まった五番勝負は、ここまで村川八段が２勝１敗とリードして、井山五冠は後がない状態となっていました。<br><br>19日大阪市で行われた第４局は、午後６時すぎ、226手までで井山五冠が投了に追い込まれ、白番の村川八段が勝ちました。<br><br>村川八段はこれで３勝１敗として十段のタイトルを奪い、平成26年に獲得した「王座」に次いで２回目の七大タイトル獲得を果たしました。<br><br>井山五冠は、囲碁界では前人未到となる七大タイトルの独占を平成28年と翌年の２回にわたって成し遂げましたが、今回「十段」を失ったことで、およそ３年半前の平成27年11月以来となる「四冠」に後退しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:04:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>15歳でレアルマドリード下部組織に所属 中井選手が大会に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>15歳でレアルマドリード下部組織に所属 中井選手が大会に</span><time datetime="2019-04-19T20:16"><span>4月19日</span> <span>20時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889971_1904191953_1904192016_01_02.jpg" alt="15歳でレアルマドリード下部組織に所属 中井選手が大会に" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー、スペイン１部リーグの強豪、レアルマドリードの下部組織に所属し、将来性を高く評価されている15歳の中井卓大選手が神奈川県で開かれた大会に出場しました。</div><div>中井選手は、世界屈指の強豪、レアルマドリードの下部組織に９歳から所属していて、同じスペイン１部リーグの強豪、バルセロナの下部組織で育ち、現在でＪ１のＦＣ東京で活躍する17歳の久保建英選手に続く注目の選手です。<br><br>19日は、スペインやタイなど海外のチームも参加する16歳以下の大会が神奈川県平塚市で開かれ、中井選手は多くの報道陣の注目が集まる中、２試合に出場しました。<br><br>身長が１メートル80センチという中井選手の動きはひときわ目立ち、キャプテンを任された地元の桐光学園と対戦した２試合目では、中盤のポジションで足元のテクニックをいかしたボールさばきも見せるなどして攻撃の起点として活躍しました。<br><br>中井選手の活躍もあって、レアルマドリードは２連勝と好スタートを切りました。<br><br>試合後、中井選手は「勝ててよかった。日本ではフォワードだったが、レアルマドリードではトップ下やボランチのポジションをやっている。将来の目標はレアルマドリードのトップチームに上がり、本拠地のスタジアムでゴールを決めたい。日本代表ではワールドカップに出場して活躍したい」と話していました。<br><br>大会は21日まで行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国の「ハイテクで報道監視」に警鐘 国境なき記者団</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国の「ハイテクで報道監視」に警鐘 国境なき記者団</span><time datetime="2019-04-19T20:25"><span>4月19日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889681_1904192016_1904192025_01_02.jpg" alt="中国の「ハイテクで報道監視」に警鐘 国境なき記者団" id="news_image"></div><div></div><div>国際的なジャーナリストの団体「国境なき記者団」は、世界各国の報道の自由度に関することしの報告書を発表し、このうち中国について、ハイテク技術を使って報道の監視を行う非民主的なモデルを、他国でも採用するよう奨励していると指摘し、警鐘を鳴らしています。</div><div>フランスのパリに拠点を置く「国境なき記者団」は、世界各国の報道の自由度に関する分析を毎年発表していて、18日、180の国と地域を分析したことしの報告書を発表しました。<br><br>それによりますと最も自由度が高いとされたのは、去年と同じく北欧のノルウェーで、最下位は、中央アジアのトルクメニスタンでした。<br><br>日本については、去年と同じ67位で、「政府に批判的だったり、沖縄のアメリカ軍基地の問題など『反愛国的』とされるテーマを取材したりする記者への嫌がらせが、ＳＮＳを中心に行われている」と指摘しています。<br><br>また、中国については「メディアは、共産党の厳重な管理下にある」として177位としていて、「ハイテク技術を使って報道の監視を行う非民主的なモデルを、他国でも採用するよう奨励し、『メディアの新たな世界秩序』を構築しようとしている」と警鐘を鳴らしています。<br><br>アメリカは、48位と去年より３つ順位を落とし、トランプ大統領が、メディアを「国民の敵」や「フェイクニュース」と批判したり、一部メディアを取材現場から締め出したりしていることが問題だとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:25:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>