<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東芝 休業延長せず事業再開へ 週休３日制導入 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝 休業延長せず事業再開へ 週休３日制導入 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-04T11:39"><span>5月4日</span> <span>11時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417081_2005041137_2005041139_01_02.jpg" alt="東芝 休業延長せず事業再開へ 週休３日制導入 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長が正式に決まるのを前に、６日まで原則すべての拠点で休業としている東芝は、休業期間は延長せず、今月７日から事業活動を再開することを決めました。<br><br>今後はテレワークを徹底するとともに、準備が整いしだい国内の工場などで週休３日制を導入して出勤する人を極力減らしていく方針です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 11:39:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”新生活様式” マスク着用やテレワーク定着を提言 専門家会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”新生活様式” マスク着用やテレワーク定着を提言 専門家会議</span><time datetime="2020-05-04T11:47"><span>5月4日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417071_2005041140_2005041141_01_02.jpg" alt="”新生活様式” マスク着用やテレワーク定着を提言 専門家会議" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策について話し合う政府の専門家会議が４日新たな提言の案を出し、新たに確認される感染者数は、着実に減少に転じつつあるとした一方、再び感染が拡大すれば医療提供体制へのさらなる負荷が生じるおそれがあるため、当面、現在の枠組みでの対策を維持することが望ましいとする考え方を改めて示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417071_2005041141_2005041141_01_03.jpg" alt=""><div>その上で、新たな感染者の数が限定的となった地域で、感染拡大を長期的に防ぐための「新しい生活様式」について具体的な例を示し、外出時にはマスクをつけ、人との間隔はできるだけ２メートル空けること、帰宅したらまず手や顔を洗い、手洗いは３０秒程度かけて水と石けんで丁寧に洗うこと、いわゆる「３つの密」を避け、毎朝体温を測るなど健康チェックを行うこと、テレワークや時差出勤といった新しい働き方を定着させることなどを求めました。<br><br>また飲食店や商業施設など、業種ごとに感染拡大を予防するためのガイドラインを作成するよう求め、接触と飛まつによる感染を防ぐため、症状がある人の入場制限を行うことや複数の人の手が触れる場所を適宜消毒すること、それに休憩スペースで一度に休憩する人数を減らし、対面で食事や会話をしないことなど、ガイドライン作成の際のポイントを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 11:47:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トランプ大統領「中国はひどい間違い犯した」新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米トランプ大統領「中国はひどい間違い犯した」新型コロナ</span><time datetime="2020-05-04T12:45"><span>5月4日</span> <span>12時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417151_2005041215_2005041246_01_02.jpg" alt="米トランプ大統領「中国はひどい間違い犯した」新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、新型コロナウイルスが中国湖北省の武漢にある研究所から広がった可能性があるというみずからの主張について、詳細は避けながらも、「中国はひどい間違いを犯したが、認めたくなく隠蔽を試みた」と述べ、中国を批判しました。</div><div>トランプ大統領は、３日、ＦＯＸニュースの特別番組に出演し、新型コロナウイルスが中国の武漢にある研究所から広がった可能性があると主張したことについて問われ、「実際に何が起きたのか報告を受けることになっている」と述べ、具体的な根拠については言及を避けました。<br><br>その一方でトランプ大統領は「中国はひどい間違いを犯したと思う。それを認めたくなく、隠蔽を試みた。火事のようなもので、消火を試みたができなかった」と述べて、中国を批判しました。<br><br>ウイルスの発生源をめぐっては、ポンペイオ国務長官も「武漢の研究所から発生したことを示す多くの根拠がある」と述べていて、これを否定する中国との対立はさらに深まりそうです。<br><br>一方、トランプ大統領は、新型コロナウイルスのワクチンについて「年末までにワクチンができると確信している」と期待を示しました。<br><br>さらに、学校についても９月に再開させたいとの意向を示し、新型コロナウイルスの感染拡大で深刻な影響を受けているアメリカの社会・経済の早期回復を目指す考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 12:45:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外出自粛で家庭ごみ増 マスクが袋の外に 懸念の声 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外出自粛で家庭ごみ増 マスクが袋の外に 懸念の声 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-04T13:19"><span>5月4日</span> <span>13時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417091_2005041255_2005041259_01_02.jpg" alt="外出自粛で家庭ごみ増 マスクが袋の外に 懸念の声 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う外出自粛で、東京23区では、オフィスや飲食店などからのごみの量が30％余り減少した一方、家庭から出るごみは10％増えています。中には使用済みのマスクなどが袋から出てしまっているケースもあり、収集にあたる作業員からは感染を懸念する声が上がっています。</div><div>「東京二十三区清掃一部事務組合」によりますと、先月６日から12日にかけて東京23区の家庭から出た可燃ごみの量は３万5200トン余りと、去年の同じ時期と比べ10％増加しています。一方、オフィスや飲食店など事業者から出た可燃ごみは１万2100トン余りで去年より34％減少し、休業や営業時間の短縮の影響が表れたものとみられます。<br><br>新型ウイルスの感染拡大に伴い使用済みのマスクやティッシュペーパーが目立つほか、なかには袋の口がきちんと縛られず外へ出てしまっているものもあり、作業員からは感染を懸念する声が上がっています。<br><br>作業員に感染が広がると、ごみの収集に影響が出るおそれもあるとして、環境省や自治体は適切に処理するよう呼びかけています。<br><br>葛飾区清掃事務所の五十嵐徹所長は「袋を二重にして、ごみを満杯にせずゆとりを持たせたうえで、口をきつく縛って出してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>作業員「われわれが感染すると収集に支障」</h3><div>家庭ごみの増加に伴って、収集の現場では感染のリスクからどのように作業員を守るのか、頭を悩ませています。<br><br>東京・葛飾区では、先月１日から25日の間に家庭から出たごみの量が去年の同じ時期と比べ10％増え、弁当の容器や宅配ピザの紙箱が目立つほか、在宅の間に片づけた衣類や家具なども増えているということです。<br><br>緊急事態宣言が出る前と比べ収集作業にかかる時間が増えたほか、負担になっているのが使用済みのマスクやティッシュペーパーの処理です。なかには、袋の口がしっかり縛られず、収集の際にマスクやティッシュが袋の外に散らばってしまったり、ごみを詰めこみ過ぎた袋が収集車に入れた時に破裂して中身が吹き飛んでしまったりして、作業員の男性が地面に落ちたティッシュを手袋をして拾っていました。<br><br>マスクの着用のほか、消毒スプレーを携帯して感染予防に努めていますが、作業員の男性は「感染にはずいぶん注意していますが、どうしても避けられないので怖いです。われわれが感染してしまうと、ごみの収集運搬に支障をきたしてしまうので、適切にごみを捨ててほしい」と話しています。<br><br>葛飾区は作業員の感染防止のため、使用済みのマスクなどの処理を適切に行うよう区民に呼びかけるとともに、大型連休中にさらに家庭ごみが増えるとみて、職員を増員して対応しています。葛飾区清掃事務所の五十嵐徹所長は「収集にあたる職員の安全に大変頭を悩ませています。在宅療養の人がどこに住んでいるか分かりませんし、症状のない人もいるので、十分な対策が必要と考えました。適切なごみの処理が感染のリスクを減らすことを知ってほしいです」と話しています。</div></div><div><h3>職員ら感染で事業所一部閉鎖も</h3><div>緊急事態宣言が出される中でもごみの収集は続けられていますが、神戸市では、５月１日現在、須磨事業所の職員ら合わせて17人が新型コロナウイルスに感染したため、事業所の一部を閉鎖し、別の事業所から応援職員を派遣するなどして対応にあたっています。<br><br>自治体では集団感染する事態に備えた対策が始まっていて、東京・世田谷区では、担当以外の部署から職員を募り、ごみの収集作業にあたってもらうことにしています。<br><br>また足立区は、一部の作業を委託している民間業者に増員を依頼することにしていますが、それでも間に合わない場合は、ほかの部署に応援に入ってもらうということです。</div></div><div><h3>「袋はしっかり縛って」</h3><div>新型コロナウイルスの感染を防ぐために、使用済みのマスクやティッシュペーパーをどうやって処理すればいいのか。<br><br>環境省はホームページで「ごみに直接触れない」「袋はしっかり縛って封をする」「ごみを捨てたあとは手を洗う」よう、イラストを交えて呼びかけています。<br><br>具体的には、ごみ箱は袋をかぶせて使い、マスクやティッシュペーパーが外に出ないよう、しっかり縛ってほしいとしています。収集の際に袋が破裂しないよう、中身がいっぱいになる前に縛ることも求めていて、もし袋が破れたりマスクなどが外側に触れたりした場合は、ごみ袋を二重にしてほしいとしています。<br><br>また、ごみを捨てたあとは、せっけんを使って流水でよく手を洗うよう呼びかけています。<br><br>都内の自治体の中には、より具体的に注意を呼びかけているところもあり、葛飾区は感染したり疑いがあったりして自宅療養している場合は、すぐにごみを捨てず、ウイルスが感染力を失うまで１週間程度は自宅に保管するほか、保管したペットボトルやプラスチック製の容器などは「資源ごみ」ではなく「燃やすごみ」として捨ててほしいとしています。<br><br>また世田谷区は、しっかり空気を抜いてからごみ袋を縛るほか、一度に大量に出さず何度かに分けて出すよう、区のホームページで呼びかけています。</div></div><div><h3>ツイッター上「生活ゴミ増えた」「処分場所で感染者出たら困る」</h3><div>外出の自粛が長引くなか、ネットでは、家庭でのごみが増えたという声や、使用済みマスクなどの適切な処理の呼びかけを求める投稿が相次いでいます。<br><br>ツイッター上では、「外食がかなり減り、ほとんど自宅で食べることが増えて、生活ゴミが増えた」とか「朝のゴミステーションが年末並みの混雑！！ゴミ収集の方、多くてゴメンなさい」などといったコメントが寄せられています。<br><br>また、「けさゴミ捨てに出たらそこに、脱ぎっぱなしのマスクがそのまま捨ててあったので目を疑った」とか「ゴミは収集日の朝に出してほしい。カラスがビニール袋つついて、使用済みマスクとかティッシュが散乱して飛んでくる」などと、ゴミ捨てのルールについての投稿も多くみられます。<br><br>さらに、「ゴミ袋を二重にする ティッシュ、マスクは分けて分別する こういう小さな心遣いでも力になれるだろうか」や「ペットボトルもきちんと洗浄して出すようにしたい。直接口つけて飲んでる。ゴミの処分場所で感染者出たら困るよ」など、作業員の感染対策を呼びかける投稿も相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 13:19:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 全国対象 今月31日まで延長 諮問委が妥当の見解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 全国対象 今月31日まで延長 諮問委が妥当の見解</span><time datetime="2020-05-04T13:35"><span>5月4日</span> <span>13時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417141_2005041209_2005041210_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 全国対象 今月31日まで延長 諮問委が妥当の見解" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長をめぐり、政府が専門家に意見を聴く「諮問委員会」が開かれ、対象地域を全国としたまま、今月31日まで延長する政府の方針は妥当だとする見解が示されました。</div><div>緊急事態宣言の期限を６日に控え、政府は４日夕方、宣言の延長を正式に決定する方針で、これを前に、感染症の専門家などに意見を聴く「諮問委員会」が午前10時半ごろから開かれました。<br><br>冒頭、西村経済再生担当大臣は「新規の感染者の数は減少傾向に転じているが、感染者の減少の水準は目標のレベルには残念ながら達していない。依然として医療現場のひっ迫も続いており、国民の引き続きの協力が必要だ」と述べ、対象地域を全国としたまま、今月31日まで延長する方針を諮問しました。<br><br>合わせて基本的対処方針の変更も諮問し、特に重点的な取り組みが必要な「特定警戒都道府県」は追加せず、引き続き東京、大阪など13の都道府県で、これまでと同様の取り組みを継続する一方、それ以外の県では、地域の実情に応じて、感染拡大の防止と社会経済活動の両立に配慮した取り組みに移行する方針を示しました。<br><br>また、加藤厚生労働大臣は「感染の状況に応じて、それぞれの地域で対策を移行していくにあたり、社会経済の活動レベルの維持と感染拡大防止をどのように戦略的に行っていくのか、基本的対処方針の改定を議論してもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417141_2005041207_2005041210_01_03.jpg" alt=""><div>西村大臣は、諮問委員会の終了後、記者団に対し「緊急事態宣言の期間と区域、それに基本的対処方針について諮問した。実施すべき期間は今月31日まで、区域は全都道府県にするということで、了承いただいた」と述べ、政府の方針は妥当だとする見解が示されたことを明らかにしました。そのうえで「基本的対処方針案は、若干の微修正があるが、会長に一任ということで了承いただいた。このあと、夕方に予定されている対策本部で正式決定すべく、国会に報告するなどの手続きを進めたい」と述べました。<br><br>これを受けて、４日午後、衆参両院の議院運営委員会で報告と質疑が行われたあと、政府は、夕方の対策本部で宣言の延長を正式に決定することにしています。<br><br>そして、４日夜、安倍総理大臣が記者会見し、延長の理由などを説明し、改めて国民に協力を呼びかけることにしています。</div></div><div><h3>諮問委会長代理「今後１、２週間で取り組み結果を評価」</h3><div>諮問委員会の会長代理を務める川崎市健康安全研究所の岡部信彦所長は、「感染者数が落ち着きつつあるからと言って取り組みを元に戻してしまうとこれまでの努力が水泡に帰すことになる。もう一度やり直すことは、医学的にも経済的にもとても大変なことなので、われわれとしては、『すみません。もう少し我慢してください』ということだ。今後１、２週間程度で、取り組みの結果を評価する予定だ」と述べました。</div></div><div><h3>神奈川 黒岩知事「速やかに出口戦略を」</h3><div>諮問委員会に出席した神奈川県の黒岩知事は、「これまで住民に対し、『１か月間だから、息を止めて我慢してくれ』と言ってきたが、『もう１か月我慢してくれ』と言うのは、そう簡単ではない。今後、緊急事態宣言がどのように解除に向かうのかがわからないと人々は不安になってしまうので政府は速やかに出口戦略を示す必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 13:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言延長 政府 対象地域判断の基準を明確化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言延長 政府 対象地域判断の基準を明確化へ</span><time datetime="2020-05-04T13:51"><span>5月4日</span> <span>13時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417191_2005041339_2005041351_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言延長 政府 対象地域判断の基準を明確化へ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、「基本的対処方針」を変更し、緊急事態宣言の対象地域を判断する際の基準を明らかにすることにしています。判断基準は大きく「感染状況」と「医療提供体制」の２つにわけられます。</div><div>「感染状況」は、毎日の新たな感染者数、累積の感染者数、累積感染者数が２倍になるまでの日数、感染経路が明らかではない感染者数の割合などの水準を見るとしています。ただ、どの程度の水準になれば解除できるのか、具体的な数字は示されておらず、今後の検討課題となります。このほか、近隣の都道府県の感染状況や、医師が必要と認めるＰＣＲ検査が迅速に実施できているかも、判断基準になるとしています。<br><br>東京の新規感染者数の推移を見てみますと、宣言が出された４月７日は79人、17日に201人に増え、これをピークに、ここ最近は100人を下回ったり超えたりしています。<br><br>専門家会議は、今月１日の提言で「全国的に新規感染者数は減少傾向にあるが、いまだにかなりの数となっていて、減少のスピードも、発症者数の急増のスピードに比べると緩やかだ」と指摘しています。<br><br>「医療提供体制」は、医療機関の役割分担が明確化されているか、患者の受け入れ先の調整機能が確立されているかで判断するとしています。また、空き病床の数など、病床の稼働状況を迅速に把握・共有できる体制が構築されているか、軽症の患者が療養するための宿泊施設などが確保できているかも判断基準となります。<br><br>専門家会議のメンバーは、各地の医療提供体制について「特定警戒都道府県では依然として医療現場のひっ迫が続いているほか、感染者が少ない地域でも、感染者の集団＝クラスターが発生すると、多くの病床がすぐに占有されてしまう状況にある」などと指摘し、さらなる対策が必要だとしています。新型コロナウイルスの患者だけでなく、それ以外の患者にもしっかり対応できる体制を整備できるかがポイントになりそうです。<br><br>今後、緊急事態宣言を解除するかどうかを判断する最初のタイミングは、大型連休中の取り組みの結果があらわれる２週間後、今月20日前後とみられます。専門家会議は、この時点で、判断基準となる数字などが改善しているか各都道府県ごとに評価を行う見通しです。<br><br>ある政権幹部は「改善している都道府県は、緊急事態宣言の期限前でも解除することもあり得る」と話しています。<br><br>専門家会議はこうした評価を定期的に続けることにしていて、政府はそれを参考に、宣言を解除するかどうか、総合的に判断することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>改めて 「緊急事態宣言」とは</h3><div>緊急事態宣言は、３月に成立した新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく措置です。全国的かつ急速なまん延により国民生活や経済に甚大な影響を及ぼすおそれがある場合などに、総理大臣が宣言を行い、緊急的な措置を取る期間や区域を指定します。<br><br>対象地域の都道府県知事は住民に対し、生活の維持に必要な場合を除いて、外出の自粛をはじめ、感染の防止に必要な協力を要請することができます。また、学校の休校や、百貨店や映画館など多くの人が集まる施設の使用制限などの要請や指示を行えるほか、特に必要がある場合は、臨時の医療施設を整備するために、土地や建物を所有者の同意を得ずに使用できます。さらに、緊急の場合、運送事業者に対し、医薬品や医療機器の配送の要請や指示ができるほか、必要な場合は、医薬品などの収用を行えます。<br><br>安倍総理大臣は先月７日に東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡の７都府県に緊急事態宣言を行い、16日に対象を全国に拡大しました。</div></div><div><h3>「特定警戒都道府県」では延長後も同様の対応</h3><div>「特定警戒都道府県」は、特に重点的に感染拡大の防止に向けた取り組みを進めていく必要があるとされ、最初に緊急事態宣言の対象となった、東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡の７都府県と、北海道、茨城、石川、岐阜、愛知、京都の６道府県の、合わせて13の都道府県が指定されています。<br><br>北海道や愛知県など６道府県は、累積の感染者数が100人を超えたことや、感染者の数が10日未満で倍になる期間があったこと、それに感染経路が不明な症例の割合が高かったことから、「７都府県と同程度に感染がまん延している」とされました。<br><br>政府は、13の「特定警戒都道府県」に対しては、施設の使用制限の要請や、人との接触機会の８割削減など、徹底した取り組みの実施を求めていて、宣言の延長後も同様の対応を求める方針です。</div></div><div><h3>「緊急事態宣言」めぐる経過</h3><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言をめぐる経過です。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大に備え、安倍総理大臣は２月27日、政府の対策本部で関係閣僚に対し、緊急事態宣言を可能とする特別措置法の整備に向けた準備を進めるよう指示しました。<br><br>一部の野党から私権の制限に懸念も出る中、安倍総理大臣は、法案の早期成立を図るため、３月４日、野党５党の党首らと個別の会談を行い、協力を呼びかけました。<br><br>そして３月13日、新型コロナウイルス対策の特別措置法が参議院本会議で可決・成立。<br><br>東京都内などで感染者が急増する中、政府は３月26日、特別措置法に基づく「対策本部」を設置しました。<br><br>そして、２日後の３月28日の対策本部で、政府などが取り組む全般的な方針を盛り込んだ「基本的対処方針」を決定し、緊急事態宣言を行うための法律上の手続きが整いました。<br><br>緊急事態宣言をめぐって、政府内では、経済への影響を考慮し、慎重に対応すべきだという意見が根強くありましたが、東京都の小池知事や大阪府の吉村知事ら自治体側や日本医師会などの医療関係者からは、宣言を出すよう求める声が強まりました。<br><br>４月に入り、東京都内の１日あたりの感染者数が100人を超え、政府内でも緊迫感が高まる中、安倍総理大臣は６日、新型コロナウイルス対策を担当する西村経済再生担当大臣、感染症の専門家などでつくる政府の「諮問委員会」の尾身茂・会長と会談し、状況の報告を受けました。<br><br>そして、４月７日に緊急事態宣言を出す考えを明らかにしました。対象地域は東京など７都府県、期間は５月６日までの１か月程度として、対策本部でもこうした方針を表明しました。<br><br>４月７日、諮問委員会が、東京都をはじめ７都府県を対象に緊急事態宣言を出すなどとした政府の方針は妥当だとする見解を示したことを踏まえ、安倍総理大臣は、衆参両院の議院運営委員会に出席して政府の方針を説明。夕方の対策本部で、宣言を決定しました。安倍総理大臣は記者会見し、人との接触機会の７割から８割削減を目指すとして、７都府県の住民に対し、外出を自粛するよう呼びかけました。また、政府は、臨時閣議で緊急経済対策を決定しました。<br><br>緊急事態宣言の発出を受け、東京都の小池知事が４月10日、休業への協力要請を行う具体的な業態などを公表。都は当初、百貨店やホームセンター、理髪店などにも要請を行う考えでしたが、政府との調整を踏まえ、対象には含めないことになりました。<br><br>緊急事態宣言の対象となった７都府県以外でも感染拡大が続き、愛知県などが独自の緊急事態宣言を行う中、安倍総理大臣は４月16日の対策本部で、宣言の対象地域を全国に拡大することを決定。翌日の記者会見で、大型連休に向け、都市部から地方への移動を自粛するよう重ねて呼びかけました。<br><br>４月29日の参議院予算委員会で安倍総理大臣は、現状でも新規の感染者数の増加が続いているとした上で、「５月６日に『緊急事態が終わった』と言えるかどうかは、依然、厳しい状況が続いていると思う」と述べ、全面的な解除は難しいという認識を示しました。<br><br>そして、５月１日、対象地域を全国としたまま、１か月程度延長する方針を明らかにしました。<br><br>安倍総理大臣は、５月３日、西村経済再生担当大臣や加藤厚生労働大臣と会談し、宣言の期間を５月31日まで延長することで政府の諮問委員会に諮る方針を決めました。また、延長にあたって、特に重点的な取り組みを進める「特定警戒都道府県」に新たな県は追加しない方針も固めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 13:51:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染者１万5082人（横浜港のクルーズ船を除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/k10012417031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染者１万5082人（横浜港のクルーズ船を除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-05-04T13:52"><span>5月4日</span> <span>13時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200504/K10012417031_2005041037_2005041042_01_02.jpg" alt="国内感染者１万5082人（横浜港のクルーズ船を除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>４日はこれまでに神奈川県や山形県などであわせて４人の感染が新たに発表され、２人が死亡しました。国内で感染が確認されたのは、空港の検疫などを含めて１万5082人となっています。このほか、横浜港のクルーズ船の乗客乗員が712人で、あわせると１万5794人となっています。また、亡くなった人は、国内で感染した人が538人、横浜のクルーズ船の乗船者13人とあわせると551人となっています。</div><div>国内で感染が確認された人の内訳です。<br>▽東京都は4568人<br>▽大阪府は1666人<br>▽神奈川県は1099人<br>▽埼玉県は898人<br>▽千葉県は852人<br>▽北海道は848人<br>▽兵庫県は668人<br>▽福岡県は647人<br>▽愛知県は492人<br>▽京都府は331人<br>▽石川県は264人<br>▽富山県は212人<br>▽茨城県は165人<br>▽広島県は161人<br>▽岐阜県は150人<br>▽群馬県は146人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は95人<br>▽宮城県は88人<br>▽奈良県は87人<br>▽福島県は78人<br>▽新潟県は77人<br>▽高知県は74人<br>▽静岡県は73人<br>▽長野県は70人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は62人<br>▽大分県は60人<br>▽山梨県は56人<br>▽栃木県は54人<br>▽愛媛県は48人<br>▽熊本県は47人<br>▽三重県は45人<br>▽佐賀県は44人<br>▽山口県は35人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は26人<br>▽島根県は24人<br>▽岡山県は23人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は５人<br>▽鳥取県は３人</div></section><section class="module--content"><div><div>このほか、空港の検疫で確認された人や、長崎港のクルーズ船の乗組員などが、あわせて306人、<br>中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は、今月１日までに、<br>▽国内で感染した人などが328人、<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の、<br>あわせて332人です。<br><br>一方、１日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが3981人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が651人の、<br>あわせて4632人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200504%2Fk10012417031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 May 2020 13:52:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>