<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＲ中央本線 運転再開 特急「あずさ」「かいじ」は運休</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012137881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ中央本線 運転再開 特急「あずさ」「かいじ」は運休</span><time datetime="2019-10-18T12:00"><span>10月18日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012137881_1910181201_1910181228_01_02.jpg" alt="ＪＲ中央本線 運転再開 特急「あずさ」「かいじ」は運休" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の影響で運休していたＪＲ中央本線の山梨県の大月駅と東京・高尾駅の間で、18日午前、運転が再開されました。一方で、特急の運休は続くため、東京・新宿と甲府の間は、特急を使った場合の少なくとも２倍の３時間ほどかかるということです。</div><div>台風19号の影響でＪＲ中央本線の山梨県の大月駅と東京・高尾駅の間は、今月12日から運休が続いていましたが、土砂の撤去や線路の点検などが終わり、上下線ともに18日午前10時20分すぎに運転を再開しました。<br><br>ＪＲ大月駅には午前中から通勤する人や学生など大勢の利用客が訪れ、時刻表を確認したり、駅員から説明を受ける様子が見られました。<br><br>ただＪＲ東日本によりますと運転が再開された区間のうち、神奈川県の相模湖駅と高尾駅の間は下り線の線路だけを使って１時間から２時間半の間隔で折り返し運転が行われます。山梨と東京を行き来する場合、通常であれば直通の電車もありますが、相模湖駅と高尾駅で必ず乗り換える必要があります。<br><br>また、特急「あずさ」と「かいじ」の運休は続き今月末ごろまで復旧作業に時間がかかる見通しだということです。<br><br>このため、甲府駅から東京・新宿駅に向かう場合、特急を利用すれば乗り換えなしでおよそ１時間半で行けますが、２回以上乗り換えが必要な上、少なくとも３時間ほどかかるということです。<br><br>東京 日野市の会社に通勤する大月市の男性は「久しぶりに会社に行けますが、まだ通勤にはかなり時間がかかるので、１日も早く復旧してほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ甲府駅では</h3><div>ＪＲ中央本線が山梨県の大月駅と東京・高尾駅の間で運転が再開したことを受けて、甲府駅には東京方面に向かう利用客が大勢訪れていました。<br><br>利用客は東京方面に向かうにはどの駅で乗り換えて行けばいいのかたずねたり、時刻表を確認したりしていました。<br><br>甲府市の大学に通う10代の大学生は、「台風のあと栃木の実家が心配だったので帰ろうと思っていたが、電車が止まっていてきょうまで帰れなかったので復旧してくれてうれしい。何気なく中央本線を使ってきたが、山梨県民にとってとても重要なものだと改めて感じた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012137881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー日本代表 南ア戦 先発メンバーはこの15人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012138121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビー日本代表 南ア戦 先発メンバーはこの15人</span><time datetime="2019-10-18T13:23"><span>10月18日</span> <span>13時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138121_1910181511_1910181535_01_02.jpg" alt="ラグビー日本代表 南ア戦 先発メンバーはこの15人" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で、日本代表は20日に行われる準々決勝の南アフリカ戦に臨むメンバーを発表しました。</div><div>15人の先発には、キャプテンでフランカーのリーチ マイケル選手や、ともに１次リーグ最終戦のスコットランド戦でトライを決めた、ウイングの福岡堅樹選手と松島幸太朗選手などが選ばれました。<br><br>南アフリカ戦に臨む先発15人は、次のとおりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フォワード</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138121_1910181511_1910181536_01_03.jpg" alt=""><div>プロップは稲垣啓太選手（29）とグ・ジウォン選手（25）。<br>フッカーは堀江翔太選手（33）。<br>ロックはチーム最年長のトンプソン ルーク選手（38）とジェームス・ムーア選手（26）。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138121_1910181511_1910181536_01_04.jpg" alt=""><div>フランカーはキャプテンのリーチ マイケル選手（31）とピーター・ラブスカフニ選手。<br>ナンバーエイトは姫野和樹選手（25）。</div></div><div><h3>バックス</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138121_1910181512_1910181536_01_05.jpg" alt=""><div>スクラムハーフは流大選手（27）。<br>スタンドオフは田村優選手（30）。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138121_1910181512_1910181536_01_06.jpg" alt=""><div>ウイングは３試合連続でトライを決めている福岡堅樹選手（27）と、<br>１次リーグで最多に並ぶ５つのトライをあげた松島幸太朗選手（26）。<br>センターは中村亮土選手（28）と、ラファエレ ティモシー選手（28）。<br>フルバックは、山中亮平選手（31）で、先発では前回のスコットランド戦から唯一、入れ代わりました。</div></div><div><h3>控えの8人</h3><div>控えの８人には、坂手淳史選手（26）、中島イシレリ選手（30）、ヴァルアサエリ愛選手（30）、ヴィンピー・ファンデルヴァルト選手（30）、<br>アマナキ・レレイ・マフィ選手（29）、田中史朗選手（34）、松田力也選手（25）、レメキロマノラヴァ選手（30）が選ばれました。<br><br>先発メンバーは、フルバック以外は１次リーグ最終戦のスコットランド戦と同じ顔ぶれになりました。<br><br>日本対南アフリカの準々決勝は20日午後７時15分から、東京・調布市の東京スタジアムで行われ、ＮＨＫは総合テレビ、ＢＳ４Ｋ、ラジオ第一で中継します。</div></div><div><h3>リーチ主将「ここで終わりでない」</h3><div>フランカーで先発するキャプテンのリーチ マイケル選手は「チームの最初のゴールは1次リーグを勝ち抜くことだったが、選手たちはまだ満足していないし、ここで終わりではない。ベスト8に進出してもう1回、多くの人に自分たちの試合を見せるチャンスになったし、そのチャンスをさらに増やしていきたい」と意気込みを話しました。<br><br>また「今週のはじめは南アフリカ戦に向けて怖さもあった。それでも自分たちのゲームプランを理解して相手をどう崩すかが見えてきたら、ワクワクする気持ちに変わった。いまは怖さがなくなり、勝つ自信でいっぱいです」と話していました。</div></div><div><h3>トンプソン選手「レベルアップし自信持っている」</h3><div>チーム最年長の３８歳でロックで先発するトンプソン ルーク選手は大会直前に行われた南アフリカとの対戦を踏まえ、「あの試合からフィジカルやメンタルの面でもかなり学習した。私たちはレベルアップし、絶対に違うチームになり、自信を持っている」と話し、チームの成長に自信を示しました。<br><br>そのうえで、「準々決勝に進めたのは特別だ。振り返るひまはなく、試合で何をするべきか考えるのが重要で、今はとにかく前を向いていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>福岡選手「記憶に残るゲームにしたい」</h3><div>３試合連続でトライをあげているウイングの福岡堅樹選手は、試合のポイントについて、「南アフリカはキックを多く使ってきてハイボールのキャッチで相手と競ることが多くなると思う。これまで練習してきた自分らしいジャンプをしてしっかりと競りにいきたい」と話しました。<br><br>そのうえで、「自分たちは厳しい合宿を乗り越えて『ワンチーム』を作り上げることができた。前回大会の経験や日本開催という大舞台でたくさんの人を沸かしたいという思いが大きなモチベーションになっている。記憶に残るようなゲームにしたいし、トライをとること、自分の仕事に集中したい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>中村選手「もっと強いジャパンを見せられる」</h3><div>全試合に先発し、攻撃と守備の両面でチームを支えるセンターの中村亮土選手は、「今まで積み重ねてきたものが結果として出ているが、選手たちはこれぐらいはできると思っていた。スタッフを含めた全員が試合に向けたプランを信じて、役割を遂行できていることが結果につながっている。実力は計り知れないし、もっと強いジャパンを見せられると思う。日曜日の試合を楽しみにしてほしい」と意気込みを話しました。<br><br>また、大会の序盤から記者会見での恒例となっているウイングの選手が奪うトライ数の予想を求められると会見に同席した福岡選手に、「何トライしますか？」と聞いたうえで、「福岡選手と松島選手に２トライずつ、とってほしい。２人ともトライ数のランキングでトップを目指してほしい」と笑顔で答え、場を和ませていました。</div></div><div><h3>ラファエレ選手「試合に集中するだけ」</h3><div>全試合にフル出場しているセンターのラファエレ ティモシー選手は、試合のポイントについて「南アフリカの強力なフォワードを第１に止めないといけない。またキックを多く使ってくるのでハイボールの処理も大事だ」と話しました。<br><br>また、準々決勝が、所属する神戸製鋼の先輩で「ミスターラグビー」と呼ばれた平尾誠二さんの命日に行われることについて、「神戸のファンも日本のファンもそのことを知っている。平尾さんは偉大な選手であり、日本のラグビー界にとっても特別な日になると思う。ただし私たち選手としてはいまはとにかく試合に集中するだけだ」と冷静に話していました。</div></div><div><h3>中島選手「モールとスクラムを止める」</h3><div>控えに入ったプロップの中島イシレリ選手は、１次リーグで途中出場する際に名前を呼ぶ声援が起きたことについて、「『中島』でみんなが覚えてくれているのは日本人としてとてもうれしい」と笑顔で話しました。<br><br>そのうえで、南アフリカ戦について、「モールとスクラムを止めると決めた。それができたら南アフリカの攻める選択肢はなくなるので、僕たちが止める」と話し、鍵を握るフォワードの力勝負への決意を話しました。</div></div><div><h3>マフィ選手「やったことのないようなパフォーマンスを」</h3><div>控えに入ったナンバー８のアマナキ・レレイ・マフィ選手は、１次リーグ第２戦、アイルランド戦でのけがからの復帰となります。<br><br>マフィ選手は、「けがをしてメンタル面でつらかったが、選手やスタッフなどから本当に力をもらった。久しぶりの試合になるので、絶対に勝つように、今までやったことのないようなパフォーマンスを見せたい」と強い決意を話しました。</div></div><div><h3>ヘッドコーチ「日本ラグビーにとって重要な試合」</h3><div>優勝候補の一角、南アフリカは世界屈指のフィジカルとスピードが持ち味で、日本は前回大会で『世紀の番狂わせ』と呼ばれる勝利をあげたものの、大会直前のテストマッチでは７対41で敗れています。<br><br>ジョセフヘッドコーチは、「南アフリカが何をしてくるかは分かっていて選手に伝えている。大会前に試合をしたことは、われわれにとっては非常にアドバンテージになっている」と話し、自信をのぞかせました。<br><br>そのうえで、「日本のラグビーにとって最も大きな、重要な試合になる。選手たちには調子のピークを試合当日に合わせ、爆発させてもらいたい」と意気込みを話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012138121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:23:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北陸新幹線 今月25日に全線で運転再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012138281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北陸新幹線 今月25日に全線で運転再開へ</span><time datetime="2019-10-18T14:15"><span>10月18日</span> <span>14時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138281_1910181459_1910181500_01_02.jpg" alt="北陸新幹線 今月25日に全線で運転再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東日本によりますと、一部区間で運休となっている北陸新幹線について、安全確保の見通しが立ったとして、今月25日から東京駅と金沢駅の全線で運転再開するということです。<br>長野市にある長野新幹線車両センターが浸水し、車両が被害を受けたことから、北陸新幹線の東京と金沢の間の直通列車の運転本数は、通常の９割程度になる見通しです。詳しいダイヤは今月23日に公表するとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012138281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:15:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅街に熊 襲われて４人大けが 警察などが警戒 新潟 魚沼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012138181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅街に熊 襲われて４人大けが 警察などが警戒 新潟 魚沼</span><time datetime="2019-10-18T14:53"><span>10月18日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138181_1910181433_1910181436_01_03.jpg" alt="住宅街に熊 襲われて４人大けが 警察などが警戒 新潟 魚沼" id="news_image"></div><div>18日午後、新潟県魚沼市の住宅街で、近くに住む40～60代の男女４人が熊に相次いで襲われ、顔をひっかかれるなどの大けがをして病院に搬送されました。現場の周辺ではその後も熊の目撃情報が相次いでいて、警察や消防が警戒にあたっています。</div><div>警察や消防によりますと、18日午後０時20分ごろから午後１時前にかけて、魚沼市佐梨の住宅街で、近くに住む住民４人が相次いで熊に襲われました。<br><br>襲われたのは、40代の男性と女性、60代の女性２人の合わせて４人で、４人とも顔をひっかかれるなどの大けがをして、近くの病院に運ばれました。<br><br>全員、意識はあるということです。<br><br>警察によりますと、４人を襲ったのは、体長１ｍ以上ある大人の熊とみられるということです。<br><br>現場は魚沼市の中心部に近い住宅街で、付近には保育園や公民館もあります。<br><br>周辺ではその後も熊の目撃情報が相次いでいて、警察や消防が警戒にあたっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012138181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:53:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スポーツを冗談に使うべきでない」ロシア 小池知事発言に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012138451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スポーツを冗談に使うべきでない」ロシア 小池知事発言に</span><time datetime="2019-10-18T16:09"><span>10月18日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138451_1910181557_1910181609_01_02.jpg" alt="「スポーツを冗談に使うべきでない」ロシア 小池知事発言に" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移す案について、東京都の小池知事が「北方領土でどうか」などと発言したことに対し、ロシア外務省は、北方四島はロシアの領土だと強調したうえで、「スポーツは対立を引き起こすような冗談に使うべきではない」と批判しました。</div><div>東京都の小池知事は17日、連合東京の定期大会に出席し、東京オリンピックの猛暑対策としてマラソンと競歩の会場を札幌に移す案について「涼しいところと言うんだったら『北方領土でやったらどうか』ぐらいのことを、連合から声を上げていただければと思う」などと述べました。<br><br>この発言に対してロシア外務省や東京のロシア大使館は18日、公式のツイッターやフェイスブックなどで「小池知事にご参考までに申しますが、日本には気候の涼しい土地が十分にある。しかし、ロシアの南クリルの島々は日本のものではない」とコメントして、北方四島はロシアの領土だと強調しました。<br><br>そのうえで「スポーツは結び付きをもたらすべきで、対立を引き起こすような冗談に使うべきではない」と、小池知事の発言を批判しました。<br><br>ロシア外務省は、これまでに東京オリンピック・パラリンピックの公式ホームページについても、北方領土が日本の領土として地図上に表示されていることを取り上げて批判していて、領土問題で改めて日本をけん制した形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012138451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:09:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地下神殿」が市街地守る 浸水被害を大幅減 埼玉 春日部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012138391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「地下神殿」が市街地守る 浸水被害を大幅減 埼玉 春日部</span><time datetime="2019-10-18T16:22"><span>10月18日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138391_1910181605_1910181623_01_02.jpg" alt="「地下神殿」が市街地守る 浸水被害を大幅減 埼玉 春日部" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の大雨では、埼玉県春日部市にある「地下神殿」とも呼ばれる世界最大級の地下放水路が、浸水の被害を大幅に軽減する役割を果たしました。</div><div>春日部市にある「首都圏外郭放水路」は、埼玉県東部の水害対策のために国がおよそ2300億円かけて建設しました。<br><br>近くを流れる５つの川から取り込んだ水をいったん放水路にため、ポンプを使って川幅が広い江戸川に排出して氾濫を防ぐ仕組みです。<br><br>長さが6.3キロと世界最大級の地下放水路で、水をためる巨大な水槽は59本の柱がそびえ、「地下神殿」とも呼ばれています。<br><br>江戸川河川事務所によりますと、今月12日の午前11時半から地下の水槽に水が入り始め、午後７時前には巨大な水槽から江戸川に排出を始めたということです。<br><br>一時的に貯水した量はおよそ1200万立方メートル、東京ドーム９杯分に達し、施設が完成した平成18年以降３番目に多かったということです。<br><br>河川事務所によりますと、この放水路をはじめ４つの施設が稼働したことなどで、今回と同じ程度の雨量を観測した昭和57年の台風18号と比べて、中川と綾瀬川流域の県内24の自治体の浸水被害は以前の20分の１以下に減ったということです。<br><br>首都圏外郭放水路管理支所の高橋正樹支所長は「江戸川の水位があと１ｍ高ければ排水できず緊迫する場面もあったが、地域の浸水被害を軽減することができて安心した」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「内水対策に効果」</h3><div>川の氾濫や防災に詳しい埼玉大学の田中規夫教授は「川が決壊するなどして住民が危ないと思ったときには、市街地で水があふれる『内水』氾濫で避難できないこともある。放水路は『内水』を逃がすために効果的だった」と指摘しています。<br><br>田中教授は、首都圏外郭放水路をはじめ複数の放水路と遊水池が、埼玉県東部や、低地にある東京 江戸川区や葛飾区などの浸水被害を抑える効果があったと分析しました。<br><br>そのうえで、首都圏外郭放水路のような施設があるからといって洪水は起きないと安心せず、地域のハザードマップなどを確認し、避難など適切な行動をとることが必要だとしています。<br><br>また、大規模な施設だけでなく、建物や道路の地下を遊水池として活用するなど、対策を強化する必要があるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012138391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:22:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ社長「心が痛く 居ても立ってもいられない」事件３か月</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/k10012138341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ社長「心が痛く 居ても立ってもいられない」事件３か月</span><time datetime="2019-10-18T17:39"><span>10月18日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138341_1910181517_1910181518_01_03.jpg" alt="京アニ社長「心が痛く 居ても立ってもいられない」事件３か月" id="news_image"></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件から３か月となるのにあわせて、八田英明社長が初めて記者会見を開き、「事件から３か月がたっても心が痛いという思いと、居ても立ってもいられない気持ちだ」と心境を語りました。そして、多くの応援メッセージや義援金に感謝の気持ちを表し、「残された人たちがしっかりと歩み、作品を通してメッセージを出していく」と、決意を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138341_1910181738_1910181750_01_04.jpg" alt=""><div>京都アニメーションの八田英明社長は弁護士とともに、18日、京都市下京区で、事件のあと初めて記者会見を開きました。<br><br>冒頭で八田社長は事件から３か月がたったことについて「けさも第１スタジオを目にしたが、ご遺族のことを思うと本当に心が痛く、３か月がたっても、居ても立ってもいられない気持ちだ」と述べました。<br><br>そして、世界中から応援のメッセージや義援金が寄せられたことについて「私たちがやってきた仕事がこれほど多くの人の心に届いていたことを知った。皆さんに感謝を申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>第１スタジオ取り壊しへ「心を取り戻す」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191018/K10012138341_1910181515_1910181515_01_02.jpg" alt=""><div>現場の第１スタジオについて、弁護士が取り壊す方針で調整していると説明し、八田社長は「会社の再建というのは形ではなく、心を取り戻すことがクリエーターにとって重要だ。残された人たちがこれからしっかり歩めることが再建のいちばん大事なことだ」と強調しました。<br><br>事件でけがをした社員33人のうち27人が職場に復帰したということで、「今でも強いストレスを感じているスタッフも多いが、お互い声を掛け合い、支え合いながら業務に取り組み始めている」と現状を説明しました。<br><br>そして「私たちはもの作りの会社で、ことばを発するのではなく、作品を通してメッセージを出していく」と、今後もアニメ作りを続けていく決意を示しました。</div></div><div><h3>青葉容疑者に「何を考えているのか ことばない」</h3><div>殺人や放火などの疑いで逮捕状が出ている青葉真司容疑者（41）について問われると、八田社長は「あくまで個人の考えだが、ひと言でいえば、何を考えているのかと申し上げたい。あなたの行動で、どれだけ多くの人が命を落とし、悩み、人生を傷つけたのか、ことばがない」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191018%2Fk10012138341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:39:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>