<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日馬富士から改めて任意で事情聴取 鳥取県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/k10011244101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士から改めて任意で事情聴取 鳥取県警</span><time datetime="2017-12-02T10:01"><span>12月2日</span> <span>10時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/K10011244101_1712021004_1712021006_01_03.jpg" alt="日馬富士から改めて任意で事情聴取 鳥取県警" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱 日馬富士が鳥取市内の飲食店で、平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、鳥取県警察本部は２日、日馬富士から改めて任意で事情を聴いています。警察は今月中にも傷害の疑いで書類送検する方針で、暴行の状況などについて最終的な確認を進めていると見られます。</div><div>元横綱の日馬富士は、２日午前８時すぎに東京から鳥取空港に到着したあと、車で弁護士とともに鳥取県警察本部に入り、任意の事情聴取を受けています。<br><br>捜査関係者によりますと、これまでの調べで横綱 白鵬を含む店の個室にいた全員から話を聞くなどした結果、日馬富士が貴ノ岩の態度に腹を立てて、素手のほかカラオケのリモコンで殴ったという内容でほぼ一致したということです。<br><br>日馬富士が事情聴取を受けるのは先月１７日に続いて２度目で、警察は詳しい状況や暴行に至ったいきさつについて、これまでに把握した内容と聴取の内容を突き合わせるなど最終的な確認を進めていると見られます。<br><br>日馬富士は先月２９日に記者会見を開いて謝罪し、現役を引退しています。警察は一連の調べが終わりしだい、今月中にも傷害の疑いで書類送検する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171202%2Fk10011244101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 10:01:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>笹子トンネル事故から5年 犠牲者を追悼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/k10011244161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>笹子トンネル事故から5年 犠牲者を追悼</span><time datetime="2017-12-02T11:53"><span>12月2日</span> <span>11時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/K10011244161_1712021214_1712021215_01_03.jpg" alt="笹子トンネル事故から5年 犠牲者を追悼" id="news_image"></div><div>山梨県の中央自動車道の笹子トンネルで天井板が崩落し、９人が死亡した事故から、２日で５年となります。遺族やトンネルの管理会社の関係者らが現場近くで犠牲者を追悼しました。</div><div>平成２４年１２月２日、山梨県大月市の中央自動車道の笹子トンネルで、天井板が１４０メートルにわたって崩れ落ち、３台の車が巻き込まれ、９人が死亡、３人がけがをしました。<br><br>事故から５年となる２日、遺族がトンネル内の現場を訪れ、事故が起きた午前８時３分に合わせて祈りをささげました。トンネルの出入り口付近の献花台では、ほかの遺族やトンネルを管理する中日本高速道路の関係者などおよそ３０人が黙とうし、花を手向けました。<br><br>このあと山梨県都留市で慰霊式が行われ、中日本高速道路の宮池克人社長が「事故の教訓を踏まえ、この５年間、安全管理に努めてきました。引き続き、安全を経営方針の最上位に位置づけていきたい」と述べました。<br><br>続いて、事故で亡くなった石川友梨さん（当時２８歳）の父親の信一さんが遺族を代表して追悼の言葉を述べたあと、宮池社長らのほうを向き、「真実を語らないかぎり、本当の意味の再発防止はありません。どうか良心と勇気を持って真実を話してほしい」と訴えました。<br><br>この事故で、山梨県警は、事故の３か月前の点検を簡略化したことで事故を防げなかった疑いがあるとして、中日本高速道路の当時の役員ら８人を業務上過失致死傷の疑いで書類送検しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺族 真実が明らかになること望む</h3><div>事故で亡くなった石川友梨さん（当時２８歳）の父親の石川信一さんは「振り返ってみると、瞬く間の５年間でしたが、これから先は長いという気持ちでいます。書類送検された役員らが起訴され、刑事裁判で真実が明らかになることを望みます。正義感の強い娘も天国から事故の原因が明らかになることを願っていると思います」と話していました。<br><br>事故で亡くなった森重之さん（当時２７歳）の父親の森和之さんは「私にとって、息子の死について話すこと自体がつらいことでしたが、事故から５年がたち、社会にいろいろと聞いてもらえる段階になったのかなと思い、ようやく自分や息子のことを話そうという心境になりました」と話しました。また、中日本高速道路の元役員らが書類送検されたことについては、「元役員らが起訴され、裁判にならなければ事実は明らかにならないと考えています」と話しました。<br><br>事故で亡くなった小林洋平さん（当時２７歳）の父親の小林寿男さんは「笹子トンネルの危険性については何度もシグナルがあったのに、中日本高速道路の利益を優先させる体質によって安全対策が見過ごされたと思っています。会社側は本当のことを話し、事故の真相を明らかにしてほしいです。事故の本質に迫らないと、亡くなった９人の魂は浮かばれません」と話していました。<br><br>事故で亡くなった上田達さん（当時２７歳）の父親の上田聡さんは、今回の慰霊式では、旅行先で撮影された息子の写真を遺影として使ったということで、「今回の慰霊式は、いつもと写真が違い、息子の日常の記憶が思い出されました。最初から最後まで涙が止まりませんでした」と話しました。また、中日本高速道路の元役員らが書類送検されたことについて、「検察による起訴や裁判など先のことを考えるとまだ長い道のりですが、子どもたちのためにもきちんと見届けたいです」と話していました。。</div></div><div><h3>中日本高速道路社長 再発防止は永遠の挑戦課題</h3><div>慰霊式のあと、中日本高速道路の宮池克人社長は「亡くなった方に改めておわびと追悼の意を申し上げます。再発防止については永遠の挑戦課題として取り組んでいきます」と話しました。<br><br>また、前社長らが書類送検されたことについては、「捜査には今まで全面的に協力してきました。これからも協力していきます。ご遺族に対してもこれからも説明させていただきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>国交副大臣 二度と起こしてはいけない</h3><div>慰霊式に出席した国土交通省の秋元司副大臣は「このような事故を二度と起こしてはいけない。想定外の事故というものはないと考えているので、国としてはあらゆる可能性を考えて引き続き再発防止のための安全対策を講じていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171202%2Fk10011244161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 11:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇居 乾通りの一般公開始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/k10011244171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇居 乾通りの一般公開始まる</span><time datetime="2017-12-02T11:54"><span>12月2日</span> <span>11時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/K10011244171_1712021223_1712021224_01_03.jpg" alt="皇居 乾通りの一般公開始まる" id="news_image"></div><div>皇居の「乾通り」の一般公開が、２日から始まり、朝から多くの人たちが訪れて紅葉を楽しんでいます。</div><div>乾通りは皇居の乾門と宮内庁の庁舎前を結ぶ、およそ６００メートルの並木道で、３年前からサクラやモミジの美しい時期に一般公開されています。樹木の植え替え工事のため、去年の春以降は中断されていましたが、今回、期間を９日間に拡大して再開されました。<br><br>初日は、開門の時点でおよそ１３００人が皇居の坂下門前に列をつくり、宮内庁は入門を３０分早めて午前９時半に開始しました。乾通りの両側には８種類７０本のモミジが植えられ紅葉の見頃を迎えていて、訪れた人たちはゆっくりとした足取りで通りを歩き、赤く色づいた木々を眺めたり、記念撮影をしたりしていました。<br><br>宮内庁によりますと午前１１時までにおよそ８２５０人が訪れたということです。<br><br>一般公開は今月１０日まで行われ、参加を希望する人は午前１０時から午後２時半までの間に皇居の坂下門から入門して通りを歩き、乾門などから退出することになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>退位についての声も</h3><div>乾通りの一般公開には、朝早くから多くの人たちが入り口の坂下門の前に列をつくりました。<br><br>先頭に並んでいた７０代の男性は「午前０時すぎから並び始めました。木が植え替えられたと聞いて楽しみにしています」と話していました。<br><br>また、一般公開に参加した人たちの間からは、乾通りの感想とともに、１日、天皇陛下の退位の日程が固まったことに対する声も聞かれました。<br><br>東京都内の８０代の男性は「モミジがとてもきれいで、ふだんからよく手入れされているなと感じました。天皇陛下の退位については、いいことだと思いますが、まだお元気なので、もったいないようにも思います」と話していました。<br><br>群馬県から訪れた７０代の女性は「高齢になるとできることが限られてしまうので、天皇陛下には、もっと早く自由にやりたいことをさせてあげられるようにすべきだったと思います。十分頑張られたと思うので、これからの人生を楽しんでもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171202%2Fk10011244171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 11:54:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の娘婿の指示でロシア側と接触か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/k10011244181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領の娘婿の指示でロシア側と接触か</span><time datetime="2017-12-02T11:56"><span>12月2日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/K10011244181_1712021221_1712021223_01_03.jpg" alt="トランプ大統領の娘婿の指示でロシア側と接触か" id="news_image"></div><div>去年のアメリカ大統領選挙でのいわゆる「ロシア疑惑」をめぐる一連の捜査で、トランプ大統領の元側近が捜査当局との司法取引に応じ、政権発足前、ロシア側と接触し、外交問題で要請していたことを認めました。アメリカのメディアは要請を指示したのはトランプ大統領の娘婿のクシュナー氏だったと報じ、今後、どこまで捜査が広がるかに関心が集まっています。</div><div>去年のアメリカ大統領選挙にロシアが干渉したとされる、いわゆる「ロシア疑惑」で、トランプ陣営の共謀の有無などを捜査しているモラー特別検察官は、ＦＢＩ＝連邦捜査局に虚偽の説明をしたとして、トランプ大統領の側近だったフリン前大統領補佐官を訴追しました。<br><br>フリン氏は事実関係を認め、捜査に協力する見返りに刑を軽くする司法取引に応じました。<br><br>検察が公表した文書によりますと、フリン氏は政権発足前の去年１２月、トランプ氏の政権移行チームの幹部の指示でロシアの駐米大使に接触し、当時、国連安全保障理事会で審議されていた決議案に反対することなどを要請したということです。<br><br>決議案は、イスラエルに対し、占領地への入植活動の停止を求めるもので、アメリカのメディアは、要請を指示したのはトランプ大統領の娘婿で敬けんなユダヤ教徒でもあるホワイトハウスのクシュナー上級顧問だったと報じています。<br><br>フリン氏は１日に発表した声明で、「家族と国のために特別検察官への協力を決断した。みずからの行為へのすべての責任を引き受ける」などとしていて、今後、どこまで捜査が広がるかに関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171202%2Fk10011244181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 11:56:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>往年の名車勢ぞろい クラシックカーラリー 神奈川 三浦半島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/k10011244201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>往年の名車勢ぞろい クラシックカーラリー 神奈川 三浦半島</span><time datetime="2017-12-02T12:03"><span>12月2日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/K10011244201_1712021219_1712021221_01_03.jpg" alt="往年の名車勢ぞろい クラシックカーラリー 神奈川 三浦半島" id="news_image"></div><div>往年の名車が神奈川県三浦半島を走り抜けるクラシックカーラリーが開かれています。</div><div>スタート地点となった横須賀市の三笠公園には、１９２０年代以降にヨーロッパなどで生産された５３台のクラシックカーが全国から参加し、スタート前には訪れた人たちがクラシックカーを見て楽しみました。<br><br>このうち、最も古い車は、１９２６年に生産されたフランスのメーカーのブガッティの名車で注目を集めていました。ラリーは午前９時半から始まり、三浦半島をめぐるおよそ１００キロのコースの途中にはチェックポイントが設けられ、ドライバーが決められた時間にどれだけ近いタイムで通過できるかを競って慎重に運転していました。<br><br>沿道には地元の人などが多く訪れ、クラシックカーに向かって手を振ったり写真を撮ったりしていました。クラシックカーラリーを主催した愛好家の岡野正道さんは「昔の車は独特のデザインが魅力です。多くの人に古いモノを大切にする気持ちをもってもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171202%2Fk10011244201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 12:03:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>静岡 化学工場爆発事故 1階と2階中心に捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/k10011244241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>静岡 化学工場爆発事故 1階と2階中心に捜査</span><time datetime="2017-12-02T12:24"><span>12月2日</span> <span>12時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/K10011244241_1712021236_1712021238_01_03.jpg" alt="静岡 化学工場爆発事故 1階と2階中心に捜査" id="news_image"></div><div>１日、静岡県富士市の化学工場で爆発が起きて、１人が死亡し１１人が重軽傷を負った事故で、警察などは原因を明らかにするため、爆発が起きたと見られる建物の１階と２階を中心に詳しく調べています。</div><div>１日、静岡県富士市の荒川化学工業の富士工場で爆発が起きて火災が発生し、警察によりますと、協力会社の６４歳の社員が死亡し、１１人が重軽傷を負いました。また、爆風の影響で、周辺の建物の窓ガラスが割れたりシャッターが壊れたりする被害が出たほか、一時、近くの住民に対して避難指示が出されました。<br><br>警察と消防などは事故の原因を明らかにするため、２日午前１０時から現場を詳しく調べています。会社によりますと、この工場では揮発性の原料などを使ってインクのもととなる樹脂を製造していて、固められた原料を粉砕機を使って細かく砕いたり袋詰めしたりする作業が建物の１階と２階で行われていたということです。<br><br>会社は、爆発が作業員の被害が大きかった１階か２階で起きた可能性があるとしていて、警察などはこの付近を中心に詳しく調べています。<br><br>警察は作業の工程について会社側から話を聞くとともに、爆発の影響が周辺にまで及んだ状況についても調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171202%2Fk10011244241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 12:24:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「火星１５型」の発射祝賀大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171202/k10011244251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮「火星１５型」の発射祝賀大会</span><time datetime="2017-12-02T12:26"><span>12月2日</span> <span>12時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１５型」を初めて発射したことを祝う大会を開き、「アメリカが核戦争の暗雲をもたらすならば、アメリカという土地を地球上から消し去る」と威嚇して、トランプ政権への対決姿勢を強調しました。</div><div>２日付けの北朝鮮の朝鮮労働党機関紙「労働新聞」によりますと、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級の「火星１５型」を初めて発射したことを祝う大会が、１日、ピョンヤンで開かれました。<br><br>大会には、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を除く指導部メンバーが出席し、パク・クァンホ副委員長が「アメリカによる核の脅しの歴史に終止符を打った」と演説し、発射をキム委員長の業績としてたたえました。そして、アメリカに対して、「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」と発表した、ことし９月のキム委員長の声明に言及し、トランプ政権をけん制しました。<br><br>また、パク・ヨンシク人民武力相も演説を行い「アメリカが、みずからの本土全域が攻撃圏内に入っているという現実を忘れ、核戦争の暗雲をもたらすならば、アメリカという土地を地球上から跡形もなく消し去る」と威嚇して、対決姿勢を強調しました。<br><br>北朝鮮は今月、１７日にキム・ジョンイル（金正日）総書記の命日、３０日にはキム委員長の軍最高司令官就任の記念日を控えていて、節目に合わせた、さらなる弾道ミサイルの発射などに、各国が警戒を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171202%2Fk10011244251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Dec 2017 12:26:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>