<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沈没船内からたたくような音 不明者か 捜索再開へ 千葉沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011931831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沈没船内からたたくような音 不明者か 捜索再開へ 千葉沖</span><time datetime="2019-05-28T09:28"><span>5月28日</span> <span>9時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931831_1905280624_1905280626_01_03.jpg" alt="沈没船内からたたくような音 不明者か 捜索再開へ 千葉沖" id="news_image"></div><div>千葉県銚子市の犬吠埼の沖合で貨物船どうしが衝突し、１人が死亡、３人が行方不明になった事故で、沈没したほうの船の内部から27日、船体をたたくような音が確認されたことを受けて、海上保安本部は28日、ダイバーによる船内の捜索を再開する予定です。ただ現場海域では波が高いため、状況を見ながら捜索を再開する時間を決めることにしています。</div><div>26日未明、銚子市の犬吠埼の沖合でいずれも貨物船の「千勝丸（499トン）」と「すみほう丸（499トン）」が衝突して千勝丸が沈没し、乗っていた５人のうち二等航海士の矢野彰さん（72）が死亡しました。<br><br>また、一等航海士の上村一文さん（60）、機関長の瀬野博さん（69）、一等機関士の馬越才五さん（67）の３人が行方不明になっています。<br><br>千勝丸は水深30ｍほどの海底に横倒しになって沈んでいて、第３管区海上保安本部が27日、ダイバーを出して内部を捜索したところ、船の後方にある居室付近から船体をたたくような音がするのを確認したということです。<br><br>ただ、海中の視界が悪いこともあり、27日の捜索では音の出どころは特定できませんでした。<br><br>事故発生からすでに丸２日が過ぎましたが、海上保安本部は、行方不明になっている３人が居室などに取り残され音で合図を送っている可能性もあるとみて、28日ダイバーによる船内の捜索を再開する予定です。<br><br>ただ現場海域では波が高いため、状況を見ながら捜索を再開する時間を決めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海上自衛隊 潜水艦救難艦を派遣</h3><div>海上自衛隊は、第３管区海上保安本部長からの災害派遣要請を受けて「潜水艦救難艦」を現場海域に派遣しました。<br><br>潜水艦救難艦は搭載する救難艇を使って、海中に沈没した船から水圧の影響を受けることなく乗組員を救助することが可能で、貨物船の乗組員が発見された場合に備えるということです。<br><br>潜水艦救難艦は27日午後８時すぎに徳島県沖を出発し、28日夕方、現場海域に到着する見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011931831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 09:28:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 海自横須賀基地で護衛艦「かが」を視察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011931991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 海自横須賀基地で護衛艦「かが」を視察</span><time datetime="2019-05-28T10:24"><span>5月28日</span> <span>10時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931991_1905281043_1905281050_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 海自横須賀基地で護衛艦「かが」を視察" id="news_image"></div><div>日本を訪れているトランプ大統領は、午前10時半ごろ、神奈川県の横須賀基地に寄港している海上自衛隊の護衛艦にヘリコプターで到着し、安倍総理大臣の出迎えを受けました。このあと、両首脳は、そろって自衛隊員やアメリカ海軍の兵士の前で訓示を行うことにしています。</div><div>令和になって初めての国賓として日本を訪れているアメリカのトランプ大統領は、午前10時半ごろ、神奈川県の横須賀基地に寄港している海上自衛隊の護衛艦「かが」に大統領専用のヘリコプターで到着し、安倍総理大臣の出迎えを受けました。<br><br>「かが」は、自衛隊最大の護衛艦で、去年策定された新たな「防衛計画の大綱」で事実上の「空母化」が決まり、防衛省は、今後、改修を行って、アメリカから購入する最新鋭戦闘機Ｆ35Ｂを搭載する方針です。<br><br>両首脳は、甲板上で写真撮影を行ったあと、ヘリコプターの格納庫に移動し、海上自衛隊の隊員とアメリカ海軍の兵士合わせて500人を前に訓示を行い、強固な日米同盟をアピールすることにしています。<br><br>そのあと、トランプ大統領は近くに停泊しているアメリカ海軍の強襲揚陸艦、「ワスプ」に移動し、アメリカ軍の兵士を前に演説したあと昼すぎにも羽田空港から日本を離れる予定になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>護衛艦「かが」とは</h3><div>護衛艦「かが」は、全長が248メートルの海上自衛隊最大の艦艇で、去年末、同じ型の「いずも」とともに事実上、空母化されることが決まりました。<br><br>航空機の発着スペースを確保するため、艦橋が片側に寄せられていて、これまで、最大14機搭載できるヘリコプターを運用しながら相手の潜水艦を探知・追尾する任務などに使われてきました。<br><br>一方、去年12月に策定された「防衛計画の大綱」では、「かが」と「いずも」の２隻について、戦闘機が発着できるよう改修する計画が盛り込まれ、日本が戦後保有してこなかった空母としての機能が事実上、追加されることになりました。<br><br>防衛省は、これに向けて、アメリカから最新鋭のステルス戦闘機、「Ｆ35Ｂ」を42機購入する計画です。<br><br>すでに導入が始まっている地上の滑走路に発着する「Ｆ35Ａ」は、１機当たりの価格が116億円とされていますが、艦艇に発着する機能を備えたＦ35Ｂは、さらに高額になるという指摘も出ています。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「日米同盟の強固な絆内外に示す意義」</h3><div>岩屋防衛大臣は閣議のあと、記者団に対し、「安倍総理大臣とトランプ大統領という両首脳による『かが』の訪問は、日米同盟の強固な絆と日米が緊密に連携して、自由で開かれたインド太平洋を構築していくという意思を内外に示す意義がある」と述べました。<br><br>また、トランプ大統領が北朝鮮による短距離弾道ミサイル発射について27日、「問題視しない」と発言したことについて、岩屋大臣は「発射は、関連する国連安保理決議に明確に違反するもので、基本認識は日米ともに一致している。一方で、大統領の発言は、米朝の首脳どうしの信頼関係にかかるやり取りの中で行われたものと理解をしている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011931991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 10:24:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋篠宮ご夫妻 来月ポーランドとフィンランド公式訪問へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮ご夫妻 来月ポーランドとフィンランド公式訪問へ</span><time datetime="2019-05-28T10:40"><span>5月28日</span> <span>10時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932011_1905281032_1905281040_01_02.jpg" alt="秋篠宮ご夫妻 来月ポーランドとフィンランド公式訪問へ" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻は、来月下旬から日本との国交樹立100周年を迎えたポーランドとフィンランドを公式訪問されることが正式に決まりました。皇位継承後の皇室で初めての外国公式訪問となります。</div><div>宮内庁によりますと、皇位継承順位１位の「皇嗣」の秋篠宮さまと紀子さまは、来月27日から10日間の日程で、ポーランドとフィンランドを公式訪問されます。<br><br>ご夫妻は両国で大統領を表敬訪問するほか、国交樹立100周年の記念レセプションに出席され、秋篠宮さまが日本との友好関係の発展を願うおことばを述べられます。<br><br>また、100周年の記念行事として、ポーランドでは能の公演を鑑賞し、フィンランドではコンサートを鑑賞されます。<br><br>このほか現地で日本語を学ぶ学生と交流するなどして、７月６日に帰国される予定です。<br><br>秋篠宮ご夫妻が両国を訪れるのは初めてで、皇位継承後の皇室で初めての外国公式訪問に臨まれることになります。<br><br>秋篠宮家では長女の眞子さまも、ことし７月、ペルーとボリビアを公式訪問される見通しで、次女の佳子さまも、ことし９月、初めての外国公式訪問として、オーストリアとハンガリーを訪ねられる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 10:40:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童など16人刺される 女子児童１人死亡 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童など16人刺される 女子児童１人死亡 川崎</span><time datetime="2019-05-28T10:55"><span>5月28日</span> <span>10時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932041_1905281058_1905281059_01_02.jpg" alt="児童など16人刺される 女子児童１人死亡 川崎" id="news_image"></div><div></div><div>28日朝、川崎市の路上で小学生や大人が次々と刃物で刺された事件で、警察によりますと、これまでに合わせて16人がけがをし、このうち女の子１人の死亡が確認されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 10:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「被害に遭われた方々に祈り」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「被害に遭われた方々に祈り」</span><time datetime="2019-05-28T10:57"><span>5月28日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932061_1905281105_1905281106_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「被害に遭われた方々に祈り」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は神奈川県の海上自衛隊横須賀基地に停泊している護衛艦「かが」で演説し、「私とファーストレディーは東京近郊でけさ起きた事件について、被害に遭われた方々に祈りをささげます。アメリカ国民は日本の皆様とともにあります」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 10:57:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>科技白書「基礎研究の活性化と展開 国民的な議論が必要」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011932031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>科技白書「基礎研究の活性化と展開 国民的な議論が必要」</span><time datetime="2019-05-28T11:04"><span>5月28日</span> <span>11時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011932031_1905281052_1905281104_01_02.jpg" alt="科技白書「基礎研究の活性化と展開 国民的な議論が必要」" id="news_image"></div><div></div><div>文部科学省はことしの科学技術白書をまとめ、日本の基礎研究の世界的な存在感の低下が懸念されるとし、「今後どのように活性化させ、展開していくか、国民的な議論と共通認識の醸成が求められる」と指摘しています。</div><div>28日閣議決定されたことしの科学技術白書は第１部で基礎研究をめぐる現状と課題をとりあげています。<br><br>この中で、基礎研究の重要性について「将来の社会や生活にまったく新しい価値をもたらすことができる社会発展の基盤」と位置づけています。そして日本の現状について、これまでノーベル賞級の成果を数多く生み出してきたものの、近年は質の高い論文の数の国別の順位が落ちているなどとして、「基礎研究に関して、世界的な存在感の低下が懸念される」と警鐘をならしています。<br><br>そのうえで、青色ＬＥＤの研究でノーベル賞を受賞した名古屋大学の天野浩教授が1500回以上、実験を繰り返した例などを紹介し、基礎研究は時間がかかったり成果がわかりにくかったりすることから、長期的な視点での育成が必要だとしています。<br><br>そして、最後に「研究力をどのように活性化させ、展開していくか、日本は大きな岐路に立たされており、国民的な議論と共通認識の醸成が求められる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011932031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:04:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童など16人刺される 女子児童１人死亡 確保の男も重体 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/k10011931941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童など16人刺される 女子児童１人死亡 確保の男も重体 川崎</span><time datetime="2019-05-28T11:07"><span>5月28日</span> <span>11時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931941_1905280948_1905281000_01_03.jpg" alt="児童など16人刺される 女子児童１人死亡 確保の男も重体 川崎" id="news_image"></div><div>28日朝、川崎市の路上で小学生や大人が次々と刃物で刺されて、警察によりますと、これまでに合わせて16人がけがをし、このうち小学生の女の子１人の死亡が確認されました。警察によりますと、男は付近で身柄を確保されましたが、みずから首を刺して意識不明の重体になっていて、警察が詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931941_1905280948_1905281000_01_04.jpg" alt=""><div>28日午前７時45分ごろ、川崎市登戸にある公園近くの路上で「複数人が刺された」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、これまでに６歳から７歳の小学生の女の子13人と、大人の男女３人の合わせて16人がけがをして、このうち30代とみられる男性と小学４年生の女の子が心肺停止の状態になったほか、子どもを含む３人が大けがをしたということです。<br><br>そして、警察によりますと、16人のうち小学生の女の子１人の死亡が確認されたということです。<br><br>警察は現場付近にいた男の身柄を確保しましたが、男はみずから首を刺して意識不明の重体になっています。<br><br>警察によりますと、川崎市内に住む50代の男とみられるということで、当時、両手に刃物を持って小学生らを次々と襲う様子が目撃されているということです。<br><br>また、現場では包丁２本が見つかったということで、警察が殺人未遂の疑いで捜査するとともに、詳しい状況を調べています。<br><br>現場は川崎市多摩区登戸新町の住宅街の一角で、ＪＲや小田急線が乗り入れている登戸駅から北西におよそ250メートル離れた場所です。</div></div><div><h3>心肺停止２人 大けが３人</h3><div>警察によりますと、この事件でこれまでに16人がけがをし、小学４年の女子児童と30代とみられる男性が心肺停止の状態になっているということです。<br><br>このほか小学生の女子児童２人と40代とみられる女性が大けがをしているということです。</div></div><div><h3>けが人は川崎市内の４病院に搬送</h3><div>ＮＨＫが各地の病院に取材したところ、けがをした人たちは、いずれも川崎市で、▽宮前区にある聖マリアンナ医科大学病院、▽麻生区にある新百合ヶ丘総合病院、▽多摩区にある川崎市立多摩病院、それに、▽中原区の日本医科大学武蔵小杉病院に搬送されているということです。<br><br>＜聖マリアンナ医科大学病院＞<br>聖マリアンナ医科大学病院によりますと、これまでに６歳の女の子３人と、45歳とみられる女性、それに年齢の分からない男性の合わせて５人が搬送されたということです。このうち４人はけがの程度が重く、首のあたりを切られた人が複数いるということです。<br><br>＜新百合ヶ丘総合病院＞<br>新百合ヶ丘総合病院では午前８時40分ごろから午前９時55分にかけて、いずれも小学校低学年の女の子５人が救急搬送されたということです。5人とも、病院で手当てをうけているということです。<br><br>＜川崎市立多摩病院＞<br>川崎市立多摩病院では午前９時ごろに、６歳から12歳の女の子５人が救急搬送されたということです。いずれもけがをしているということです。<br><br>＜日本医科大学武蔵小杉病院＞<br>日本医科大学武蔵小杉病院によりますと、これまでに４人が搬送されたということです。このうち大人の男性1人と小学生の女の子１人はけがの程度が重く、救急救命センターで治療を受けているということです。</div></div><div><h3>現場と小学校の位置関係</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931941_1905281014_1905281017_01_05.jpg" alt=""><div>事件が起きたのは登戸駅から西におよそ200メートルほど離れた住宅街の一角で、公園がある付近です。<br><br>近所の人の話によりますと、この公園の近くには現場からおよそ1.3キロ離れた川崎市多摩区にあるカリタス小学校に到着する通学バスのバス停があり、事件が起きた時間は児童の登校時間帯だったということです。</div></div><div><h3>カリタス小学校「児童の送迎バスの集合場所」</h3><div>カリタス小学校は「学校に通う児童でけが人がいるという情報がある」と話し、現在詳しい状況の確認をしているということです。<br><br>現場とみられる付近の公園は児童の送迎バスの集合場所となっていて、事件が起きた時間は児童の登校時間帯にあたっていたということです。</div></div><div><h3>カリタス小学校とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190528/K10011931941_1905280948_1905281000_01_05.jpg" alt=""><div>けが人の情報があるカリタス小学校は川崎市多摩区にある私立の小学校でホームページによりますと、平成29年の児童の数は648人、教員は51人だということです。昭和36年にカナダのケベック・カリタス修道女会がカトリック学校としてカリタス女子中学高等学校を開設し、その２年後の昭和38年にカリタス小学校が開設されたということです。<br><br>幼稚園から小学校・中学校、高校まであり、川崎市内の唯一のカトリック校としてカトリック教育の理念に基づいた一貫教育を行っているとしています。</div></div><div><h3>「助け求める小学生の姿」</h3><div>現場近くに住む50代の男性は「サイレンの音を聞いて家を出たら、大人３人がコンビニの駐車場で倒れていました。１人は首を刺されて動けないようで、３人とも救命措置を受けていました。近くにはバス停があり、いつも小学生が集まっています。当時、コンビニには助け求める複数の小学生の姿もありました。ふだんは静かな場所なだけに驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>「子どもの悲鳴聞こえた」</h3><div>現場近くに住む60代の男性は、事件のあと、スクールバスの運転手から話を聞いたということです。男性によりますと、運転手は「子どもたちを迎えにきてバスを止めようとしたら、バス停で待っている子どもの悲鳴が聞こえた。何が起こったか確認しようと思ってバスの外に出たら、子どもが倒れていた」と話していたということです。</div></div><div><h3>「ランドセルなど散乱」</h3><div>現場近くに住む男性は「朝、消防車のすごい音がして現場近くに行くと血だらけで男性が倒れていた。近くの小学校のバス停があり、小学生が倒れていたほかランドセルなどが散乱していた。小学校のバス停から20ｍほど離れた市バスのバス停にも男性が血だらけで倒れていた。ふだんは平穏な場所なのでこんなことが起きて怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>「男性が血を流して倒れていた」</h3><div>事件の直後の様子を目撃した、現場近くの会社に勤める30代の男性は「従業員を送迎して戻ってきたらサイレンが鳴っていたので外に出ると、近くのバス停のそばの路上に男性が血を流して倒れていた。バス停の近くには学校専用のバス乗り場があり、スクールバスが止まっていたが、子どもたちの姿は見えなかった。現場の通りは駅に近く、朝は通勤の人が大勢通るし、車の往来も激しい。とても物騒だと思った」と話していました。</div></div><div><h3>「ふだんから子どもが遊ぶ場所」</h3><div>登戸第一公園の近くに住む60代の女性は「午前８時ごろにサイレンが鳴っていたので何があったのだろうと思っていました。午前７時40分ごろに公園の近くに段ボールを出しに行った時には、公園では特に異変はなかったので驚きました。公園はふだんから子どもがよく遊んでいる場所でした」と話していました。<br><br>また、事件があった現場の近くに住む60代の女性は「道路上には警察官や消防隊員が大勢いて、心臓マッサージをされている方もいました。当時、「キャー」という大きな声を聞いたなどと話している人もいました。現場の近くではいつも朝７時半ごろにカリタス小学校に通う子どもたちが２列に並んで、バスを待っていました」と話していました。</div></div><div><h3>保護者「驚いて迎えにきた」</h3><div>けが人の情報がある川崎市多摩区のカリタス小学校では、保護者が付き添いながら児童が次々と下校しています。<br><br>小学１年生の女子児童の38歳の父親は、「うちの子どもは事件が起きたとみられる時間帯のバスの何本か前のバスに乗っていた。もう少し遅かったらと思うとこわいです」と話していました。<br><br>また、小学３年の男子児童の50歳の父親は、「ニュースで知り、驚いて迎えに来ました。子どもの顔を見てほっとしました。同じ学校の児童が被害に遭い、本当に悲しく、言葉になりません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190528%2Fk10011931941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:07:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>