<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米雇用統計 就業者数が市場の予想上回る増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170505/k10010971721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米雇用統計 就業者数が市場の予想上回る増加</span><time datetime="2017-05-05T21:35"><span>5月5日</span> <span>21時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの景気の現状を示す重要な指標、雇用統計が発表され、先月（４月）の農業分野以外の就業者数は、前の月と比べて２１万１０００人の増加と、市場の予想を上回り、雇用の増加傾向を裏付ける形となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170505%2Fk10010971721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 21:35:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</span><time datetime="2017-05-06T04:12"><span>5月6日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971841_1705060107_1705060108_01_02.jpg" alt="「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ" id="news_image"></div><div></div><div>世界文化遺産への登録を目指している、福岡県の「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」について、ユネスコの諮問機関は「世界遺産にふさわしい」と勧告し、ことし７月に世界文化遺産に登録される見通しとなりました。一方で、８つの構成資産のうち、宗像大社中津宮など４つの構成資産については「除外すべき」と勧告され、文化庁は「全体としては厳しい勧告内容だ。地元の福岡県などと協議して、今後の対応を検討したい」と話しています。</div><div>福岡県宗像市の沖ノ島や宗像大社など８つの構成資産からなる「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」は、日本政府がことし７月の世界文化遺産への登録を目指しています。<br><br>これについて、ユネスコの諮問機関「イコモス」は、現地調査などを行った結果、８つの構成資産のうち、沖ノ島とその周辺にある小屋島、御門柱、天狗岩の合わせて４つの資産について、「世界遺産に登録することがふさわしい」とする勧告をまとめました。<br><br>沖ノ島には、４世紀から９世紀までの間、日本と東アジアの交流に伴う航海の安全などを願った祭りの遺跡が、多くの装飾品とともにそのまま残されています。<br><br>一方で、諮問機関は、宗像大社沖津宮遙拝所と中津宮、そして辺津宮と新原・奴山古墳群の４つの資産については、「世界的な価値とは認められず、除外すべき」としたうえで、名称も「『神宿る島』沖ノ島」と変更するよう勧告しました。<br><br>沖ノ島など４つの構成資産については、ことし７月にポーランドで開かれる世界遺産委員会で正式に世界文化遺産に登録される見通しとなりましたが、文化庁は「沖ノ島の考古学的な価値は認められたが、４つの構成資産が除外され、厳しい勧告と受け止めている。地元の福岡県などと協議して、今後の対応を検討したい」と話しました。<br><br>文化庁によりますと、国内の世界遺産は、文化遺産が１６件、自然遺産が４件で、今回登録が決まれば２１件目となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元の受け止め</h3><div>福岡県の小川知事は、今回の勧告について、「関係者や応援していただいた福岡県民に改めて感謝したい。しかし、すべての構成資産についてイコモスの十分な理解を得られなかったことは非常に残念だ。当初推薦していた内容の資産ができるだけ認められるよう、国や地元と協議しつつ、７月の世界遺産委員会に向け最善を尽くしたい」とするコメントを発表しました。<br><br>地元の福岡県宗像市の谷井博美市長は「一部の構成資産に限るという条件がつく厳しい内容に、とても驚いている。どういう理由で今回の勧告に至ったのか具体的な情報が届いておらず、詳しいことは言えないが、８つの構成資産すべてが記載となるよう、国や福岡県などと手を携え、最後までしっかり取り組んでいきたい」とするコメントを発表しました。<br><br>今回の勧告で構成資産から除くべきとされた新原・奴山古墳群がある、福岡県福津市の原崎智仁市長は「大変厳しい内容となっている。今後は国や福岡県などと連携をとりながら、７月の世界遺産委員会ですべての資産が記載されるよう最善を尽くしていきたい」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>８つの構成資産は</h3><div>「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺跡群」は、福岡県宗像市の沖ノ島を中心に、８つの資産で構成される遺産群です。<br>４世紀から９世紀までの間、航海の安全などを願い、多くの装飾品などを用いた古代の祭りが行われていたことを示す考古遺跡が、そのまま残されています。<br><br>８つの構成資産は、沖ノ島とその周辺の小屋島、御門柱、天狗岩からなる宗像大社沖津宮、そして、宗像大社沖津宮遙拝所と宗像大社中津宮、宗像大社辺津宮、福津市にある新原・奴山古墳群です。<br>このうち沖ノ島は女人禁制で、生えている草や石なども島から持ち出すことが禁じられた、神聖な場所とされています。<br><br>世界文化遺産への登録を目指す暫定リストには平成２１年に記載され、去年１月に「神聖な島として、信仰の対象であることなどが世界的に見ても顕著だ」などとして、日本政府がユネスコに推薦していました。</div></div><div><h3>勧告は４段階で評価</h3><div>ユネスコの諮問機関「イコモス」の勧告は、世界遺産に登録するかどうかの最終判断に大きく影響します。<br><br>勧告は、「普遍的な価値の証明が十分か」や「保全状況は十分か」といった観点で４段階の評価を示します。<br>４段階で最も評価が高いのは、世界遺産にふさわしいとされる「記載」で、これまで「記載」の勧告を受けた日本の遺産は、すべてが世界遺産に登録されています。<br>次が「情報照会」で、追加で情報を提出させて、次の年以降に再度審査するよう求めるものです。ただ最近では、「情報照会」とされても、世界遺産委員会で登録が認められるケースも出ています。<br>３つ目が「記載延期」で、現段階では本質的な改定が必要だとして登録を見送るべきという内容の勧告です。政府の推薦の段階からやり直す必要があり、再審査を受けられるのは早くても２年後以降になります。ただ過去には、島根県の「石見銀山遺跡」のように、「記載延期」とされたものが、勧告を覆す形でその年に世界遺産に登録されたケースもあります。<br>４つ目が「不記載」で、世界遺産としてふさわしくないという判断です。世界遺産委員会でこの勧告内容が確定すれば、再度推薦することができなくなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 04:12:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>弁護士の懲戒処分 去年は過去最多の１１４件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>弁護士の懲戒処分 去年は過去最多の１１４件</span><time datetime="2017-05-06T04:16"><span>5月6日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971761_1705052253_1705060416_01_02.jpg" alt="弁護士の懲戒処分 去年は過去最多の１１４件" id="news_image"></div><div></div><div>弁護士が金銭をめぐるトラブルなどを理由に弁護士会から懲戒処分を受けるケースが相次ぎ、去年の件数は過去最多の１１４件に上りました。</div><div>日弁連＝日本弁護士連合会によりますと、去年、全国の弁護士会が行った懲戒処分の件数は１１４件で、前の年より１７件増え、統計を取り始めた昭和２５年以降、最も多くなりました。<br><br>このうち、最も重い処分で弁護士資格を３年間失う「除名」は４件、弁護士会の登録が抹消される「退会命令」は３件、「業務停止」は４７件、「戒告」は６０件でした。<br><br>処分の理由は、金銭の支払いや裁判の進め方をめぐるトラブルなどで、第二東京弁護士会が除名処分を行ったケースでは、出資金の名目で知人から預かった金や借金を、一部を除いて返済していませんでした。<br><br>弁護士の懲戒処分の件数は、１０年前は７０件ほどでしたが、３年前に初めて１００件を超え、増える傾向にあります。<br><br>日弁連は、懲戒処分が増えている理由はわからないとしたうえで、「懲戒処分の理由となった弁護士の行為を精査し、今後の対策に生かしていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 04:16:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 テロ等準備罪新設法案の成立阻止で対案提出へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 テロ等準備罪新設法案の成立阻止で対案提出へ</span><time datetime="2017-05-06T04:30"><span>5月6日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>民進党は、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案が必要がないことを明らかにして、成立阻止につなげるため、現行法では対応できないテロ対策の強化策などを対案として取りまとめ、来週にも国会に提出する方針です。</div><div>衆議院法務委員会で審議が行われている、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案について、民進党は、憲法が保障する内心の自由を侵す可能性が高いうえ、一般の人も処罰の対象になりかねないなどとして、政府を追及しています。<br><br>一方で、民進党は、テロ対策の重要性は高まっており、空港や港の警備態勢を強化すべきだとしているほか、組織犯罪に対する国際的な捜査協力を進めるため、「国際組織犯罪防止条約」の締結は必要だとしていて、現行法に不備があれば、個別に必要最小限の立法措置を行うべきだと主張しています。<br><br>このため民進党は、現行法では対応できないテロ対策の強化策などの洗い出しを進めていて、来週にも対案として取りまとめ、国会に提出する方針です。<br><br>民進党としては、対案を示すことで、処罰の対象を包括的に規定する「テロ等準備罪」の新設が必要でないことを明らかにするとともに、与党側に徹底した国会審議を行うよう迫り、法案の成立阻止につなげていきたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 04:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>任意聴取の女が自殺 専門家「警察は検証し公表を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>任意聴取の女が自殺 専門家「警察は検証し公表を」</span><time datetime="2017-05-06T04:36"><span>5月6日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>愛媛県今治市で高齢の親子が刃物で切られて母親が死亡し、息子が重傷を負った事件で、警察が事件に関わった疑いがあるとして任意で事情を聴いた３０代の女が、５日、自殺しているのが見つかりました。警察は、捜査の経過は一切明らかにできないとしていて、専門家は「なぜ自殺を防げなかったのか、警察は検証して公表する責任があると思う」と話しています。</div><div>今月３日、愛媛県今治市の市営住宅で、岡本ユキヱさん（９２）が刃物のようなもので殺害され、息子の久行さん（７０）が重傷を負いました。<br><br>警察は、事件があった時間帯に付近の複数の防犯カメラに写っていた３０代の女が関わった疑いがあるとして、関係先を捜索するとともに任意で事情聴取しましたが、警察によりますと、５日、遺書を残して自殺しているのが見つかりました。<br><br>事情聴取は警察署内で行われ、休憩時間を含めて、午後１０時半までのおよそ９時間に及び、本人には翌日も事情を聴くことを伝えていたということです。<br><br>一方で、警察は取材に対し、プライバシーを理由に、聴取の内容のほか、関係先を捜索した理由や遺書の中身など、捜査の経過は一切明らかにできないとしています。<br><br>これについて、警察の捜査に詳しい常磐大学の諸澤英道元学長は「任意の捜査なので、帰宅させることもあるが、その際、警察は自殺や逃亡といった不測の事態が起こらないよう見届ける必要があった」と指摘しています。そのうえで「なぜ自殺を防げなかったのか、警察はきちんと検証をして公表する責任があると思う」と話し、再発防止の徹底や説明責任を果たすよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 04:36:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アジア開発銀行きょうから年次総会 新分野への支援強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アジア開発銀行きょうから年次総会 新分野への支援強化へ</span><time datetime="2017-05-06T04:43"><span>5月6日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アジアのインフラ開発を半世紀にわたって支援してきた、ＡＤＢ＝アジア開発銀行の年次総会が、６日から横浜市で開かれます。中国の主導でＡＩＩＢ＝アジアインフラ投資銀行が設立される中、日本はアジア開発銀行とともに、防災や感染症対策など新たな分野への支援を強化し、存在感を示したい考えです。</div><div>日本人が歴代総裁を務めるアジア開発銀行は、今回、５０回目の節目の年次総会を横浜市で開き、６日から２日間、加盟する６７の国と地域の財務相や中央銀行総裁らが出席します。<br><br>６日は、麻生副総理兼財務大臣が議長国として開会式で演説し、日本としてはアジア開発銀行とともに、インフラ開発の支援をはじめ、防災対策や感染症対策などに取り組む考えを示すことにしています。<br><br>アジアのインフラ需要をめぐっては、年間１９０兆円に上るという試算をアジア開発銀行が示していますが、中国主導で設立されたＡＩＩＢ＝アジアインフラ投資銀行には、アジア開発銀行を上回る７０の国と地域が加盟し、存在感を高めています。<br><br>日本としては、アジア開発銀行とＡＩＩＢとの違いを打ち出すため、日本の環境技術を生かした支援や、民間資金と共同で行う融資や投資の枠組みを活用したい考えです。<br><br>また、日本と中国の財務当局による日中財務対話も２年ぶりに開かれ、経済情勢のほか、金融面の協力などについて意見を交わすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 04:43:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型連休 Ｕターンラッシュ きょうピーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大型連休 Ｕターンラッシュ きょうピーク</span><time datetime="2017-05-06T04:52"><span>5月6日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大型連休をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュは、６日がピークで、各地で混雑が予想されています。</div><div>新幹線と国内の空の便は６日が混雑のピークで、ＪＲ各社によりますと、各新幹線の上りは１日を通して多くの列車で指定席が満席となっています。<br>このうち、東海道新幹線は昼過ぎから夕方にかけて、東北新幹線は午前中から夜にかけて、ほとんどの列車で満席となっています。<br><br>また、航空各社によりますと、国内の空の便は各地から東京や大阪に向かう上りのほとんどの便で６日は満席だということです。<br><br>さらに、日本道路交通情報センターによりますと、午前４時半現在、高速道路で目立った渋滞は起きていませんが、６日も午後を中心に上り線で混雑が続く見通しです。<br>高速道路各社によりますと、神戸淡路鳴門自動車道で午後７時ごろ、兵庫県の舞子トンネルの出口付近を先頭に４５キロ、西瀬戸自動車道で午後５時ごろ、広島県の向東バス停付近を先頭に４０キロ、東名高速道路で午後５時ごろ、神奈川県の大和トンネル付近を先頭に３５キロの激しい渋滞が予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 04:52:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>