<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>名城大学の准教授刺傷事件 レポート提出めぐりトラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名城大学の准教授刺傷事件 レポート提出めぐりトラブルか</span><time datetime="2020-01-11T01:35"><span>1月11日</span> <span>1時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242081_2001102355_2001110135_01_02.jpg" alt="名城大学の准教授刺傷事件 レポート提出めぐりトラブルか" id="news_image"></div><div></div><div>10日、名古屋市の名城大学で40歳の准教授が刃物で刺された事件で、殺人未遂の疑いで逮捕された男子学生は、レポートの提出が間に合わないことを謝罪するため准教授を訪ねていたことが捜査関係者への取材でわかりました。「単位をあげないと言われ腹が立った」と供述しているということで、警察は、レポートをめぐるトラブルがあったとみて調べています。</div><div>10日夕方、名古屋市天白区にある名城大学「天白キャンパス」の研究実験棟で、理工学部の40歳の准教授の男性が首などを刃物で刺されてけがをしました。<br><br>警察は、理工学部の３年生、野原康佑容疑者（22）を准教授の首などをはさみで刺した殺人未遂の疑いで逮捕しました。調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>その後の調べで、事件の直前、野原容疑者が、レポートの提出が期限に間に合わないことを謝罪しに准教授がいる研究室を訪ねていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>10日がレポートの提出期限で、捜査関係者によりますと、野原容疑者は調べに対し「単位をあげないと言われ腹が立ち、何度も刺した」と供述しているということです。<br><br>警察は、レポートの提出をめぐって准教授と口論になり事件に至ったとみて、いきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 01:35:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラックボックスの解析開始 運航見合わせる航空会社も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ブラックボックスの解析開始 運航見合わせる航空会社も</span><time datetime="2020-01-11T04:26"><span>1月11日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242111_2001110021_2001110426_01_02.jpg" alt="ブラックボックスの解析開始 運航見合わせる航空会社も" id="news_image"></div><div></div><div>ウクライナの旅客機がイランの空港を離陸後、墜落したことについてイランの調査委員会は、操縦席の会話などが録音されるブラックボックスの解析を始めたことを明らかにしました。今後必要であれば各国の協力を求めるとしており、調査の透明性をアピールするとともにイランが誤って撃墜したという見方を示す欧米をけん制するねらいもあるとみられます。</div><div>イランからウクライナに向かっていたウクライナ国際航空の752便は、８日、首都テヘラン近郊の空港を離陸後まもなく墜落し、180人近い乗客乗員全員が死亡しました。<br><br>欧米各国は、イランがミサイルで誤って撃墜したという見方を示していますが、イラン航空当局の責任者は10日に開いた記者会見で、この見方を改めて否定しました。<br><br>また、イラン国営通信によりますと、イランの調査委員会は、10日、テヘランのメフラバード空港にある研究所で、操縦席の会話などが録音されるブラックボックスの解析を始めたと明らかにしました。<br><br>そして、墜落に関するデータを自力で引き出せない場合は、ロシア、ウクライナ、フランス、カナダから協力を得ることで合意したとしています。<br><br>また、すでに現地入りしているウクライナの調査団に加えて、アメリカ、カナダ、フランスの専門家も到着しだい、調査委員会に加わって原因究明を目指すとしています。<br><br>イランとしては、調査の透明性をアピールし、撃墜の可能性を指摘する欧米各国をけん制するねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ウクライナ調査団も墜落現場で検証始める</h3><div>ウクライナのプリスタイコ外相は10日、首都キエフで会見を開きウクライナの調査団が墜落現場で検証活動を始めたことを明らかにしました。<br><br>そのうえでプリスタイコ外相は「調査団はブラックボックスにアクセスできるようになり、近く、操縦席の会話が再現されるだろう。またパイロットと管制塔の会話の録音も、聞くことができるようになった」と述べ、イラン側と協力して行っている調査の状況について説明しました。<br><br>その一方、これまでにアメリカ政府から寄せられた情報については「機密事項」として明かさず、今後もさまざまな可能性を視野に調査を進める方針を示しました。</div></div><div><h3>運航を見合わせる航空会社も</h3><div>ヨーロッパのオーストリア航空は10日、オーストリアの首都ウィーンとイランの首都テヘランを結ぶ直行便について、１月20日まで運航を見合わせると発表しました。<br>理由について、「テヘラン周辺の空域の安全状況が変わったため」としています。<br><br>また、ドイツのルフトハンザ航空も10日、ドイツのフランクフルトとテヘランを結ぶ直行便について１月20日まで運航を見合わせるとしています。<br><br>カナダのトルドー首相が９日、ウクライナ国際航空の旅客機はイランによって撃墜されたという認識を示したことなどから運航の見合わせを決めたものとみられます。</div></div><div><h3>スウェーデンもイラン便を当分停止へ</h3><div>スウェーデンの運輸当局は10日、スウェーデンとイランを結ぶイラン航空の運航を、当分の間停止すると発表しました。運航停止の理由について「旅客機の墜落原因と、民間機の運航に対する安全性が不確実なため」としています。<br><br>今回イランで墜落したウクライナの旅客機には、７人のスウェーデン人が搭乗していました。</div></div><div><h3>ウクライナの空港に献花台</h3><div>ウクライナの首都キエフのボリスピリ空港には、墜落の犠牲となったウクライナ国際航空の乗員９人を追悼する献花台が設けられました。<br><br>献花台には乗員の遺影が置かれ、10日、市民が次々と花束をたむけ、涙ぐむ姿も見られました。<br><br>献花台を訪れた男性は「機体は十分に整備されていたはずだ。ウクライナで最も経験豊かな乗員たちがミスをしたとは思えない」と話していました。<br><br>ウクライナ政府は今回の墜落で、乗客２人、乗員９人の合わせて11人のウクライナ人が犠牲になったとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 04:26:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラク 米軍撤退に向け協議求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラク 米軍撤退に向け協議求める</span><time datetime="2020-01-11T08:04"><span>1月11日</span> <span>8時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242211_2001111052_2001111053_01_03.jpg" alt="イラク 米軍撤退に向け協議求める" id="news_image"></div><div>アメリカとイランの対立の舞台となっているイラクでは、議会がアメリカ軍など外国部隊の駐留に反対する決議を行ったことを受け、アブドルマハディ暫定首相は、アメリカに軍の撤退に向けて協議するよう求めました。ただ、アメリカ政府は現時点で撤退の考えはないことを明らかにしていて、協議に応じるかどうかは不透明です。</div><div>イラクでは首都バグダッドでアメリカ軍がイランの司令官を殺害したことを受け、議会が今月５日、アメリカ軍など外国部隊の駐留に反対する決議を行うなど反米感情が高まっています。<br><br>イラク首相府によりますと、アブドルマハディ暫定首相は９日夜、アメリカのポンペイオ国務長官と電話会談し、イラン側の報復攻撃も含め、「イラクの主権を侵害するいかなる行為も拒否する」と強調しました。<br><br>そのうえでイラク議会の決議に基づいてアメリカ軍の撤退に向けた枠組みを話し合うための代表団をイラクに送るようポンペイオ長官に求めました。<br><br>ただ、アメリカのトランプ大統領は７日、「われわれが撤退すればイランがさらに足場を拡大することになる」と述べ、現時点でアメリカ軍を撤退させる考えはないことを明らかにしていることから、アメリカが協議に応じるかどうかは不透明です。<br><br>イラクにはおよそ5200人のアメリカ軍の部隊が駐留する一方、イランとつながりのあるイスラム教シーア派の民兵組織が強い影響力を持っていて、アメリカとイランの対立の最前線となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務省 イラクからの撤退協議否定の声明</h3><div>アメリカ国務省は10日、声明を出し、「アメリカがイラクに代表団を送るのはアメリカ軍の撤退を話し合うためではなく、中東におけるアメリカ軍の適切な配備を話し合うためだ」として、今のところ撤退の協議に応じるつもりはないという考えを示しました。<br><br>その理由として国務省は、イラクにアメリカ軍が駐留しているのはＩＳ＝イスラミックステートに対する戦いを続けるためだとし、「アメリカはアメリカとイラクの国民、それに有志連合の各国を守っていく」としています。<br><br>声明ではイラクの防衛についてはアメリカだけでなく、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構が負担を増やすよう協議しているとする一方で、アメリカとしては今後もイラクと友好的な関係を維持したいと強調しています。</div></div><div><h3>イラクで反政府デモ アメリカとイランの双方を非難</h3><div>イラクでは去年10月から続く大規模な反政府デモが10日、首都バグダッドなどで行われ、政府への批判にとどまらずイラクを舞台に対立を深めるアメリカとイランの双方を非難し、イラクへの介入をやめるよう訴えました。<br><br>このうち南部ナジャフでは、デモの参加者はアメリカの国旗を踏みつけたり、「アメリカもイランもいらない」と声をあげてデモ行進したりしていました。<br><br>また、中部カルバラでは、イスラム教の金曜礼拝でシーア派の最高権威シスターニ師の声明が読み上げられ、イラク国内でのアメリカやイランの攻撃は「主権の侵害だ」と強く非難したうえで、「外国勢力はイラクの意思決定に干渉すべきではなく、イラク国民の意思に従うべきだ」として、アメリカやイランの介入を拒否する考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 08:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロジェクションマッピングで五輪盛り上げ 都が規制緩和へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012241971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロジェクションマッピングで五輪盛り上げ 都が規制緩和へ</span><time datetime="2020-01-11T10:03"><span>1月11日</span> <span>10時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012241971_2001102134_2001111003_01_02.jpg" alt="プロジェクションマッピングで五輪盛り上げ 都が規制緩和へ" id="news_image"></div><div></div><div>建物などに映像を投影する「プロジェクションマッピング」の活用を促して東京オリンピック・パラリンピックの活性化につなげようと、東京都は次の都議会に、関連する条例の改正案を提出して規制を緩和したい考えです。</div><div>建物などに映像を投影する「プロジェクションマッピング」を生かしたイベントは都内でも多く開催されていますが、都の「屋外広告物条例」で企業の広告などが入る場合は映し出せる面積が狭い範囲に限られると定められていることから、利用者からは「利用しにくい」という声が上がっています。<br><br>これを受けて、都は公益性の高いイベントを対象に規制を緩和し、新たなルールの策定を目指すことになりました。<br><br>具体的には企業の広告に充てる時間や面積が全体の３分の１以下であれば、２週間の期間限定でビルの全面など、より広い範囲に映し出すことができるようにするということです。<br><br>こうした規制緩和は主催者がスポンサーを集めやすくすることなどがねらいで、都はオリンピック・パラリンピックの活性化につなげたい考えです。<br><br>都は来月開会する次の都議会の定例会に「屋外広告物条例」の改正案を提出する方針で、担当者は「まちの活性化やにぎわいの創出にもつながることを期待している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012241971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 10:03:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 私立高校授業料の実質無償化 対象世帯の条件拡大へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012241991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 私立高校授業料の実質無償化 対象世帯の条件拡大へ</span><time datetime="2020-01-11T10:05"><span>1月11日</span> <span>10時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012241991_2001102206_2001111005_01_02.jpg" alt="東京都 私立高校授業料の実質無償化 対象世帯の条件拡大へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は私立高校の授業料を補助して実質的に無償化する事業について、対象となる世帯の条件を現在の年収760万円未満から910万円未満まで拡大することを決めました。</div><div>私立高校の授業料をめぐって、都は現在、両親と子ども２人の４人家族で年収760万円未満の世帯の場合、国の支援に上乗せする形で年間授業料の平均に当たるおよそ46万円を上限として補助し、授業料を実質的に無償化する事業を実施しています。<br><br>これについて、新年度予算案の編成を進めている都はさらなる負担軽減を図るため、新年度から補助の対象を年収910万円未満の世帯まで拡大することを決めました。これにより、私立高校に通う都内に住む生徒の半数近くが補助を受けられることになります。<br><br>また都は３人以上の子どもを育てる世帯に対し、高校生１人当たり、公立高校の年間授業料の半額に相当する５万9400円を上限として助成する制度を新たに設けることも決めました。<br><br>一方、都はことしの東京大会に伴って新設される競技会場の整備費などの「大会経費」とは別に、大会をきっかけに行う道路整備などの事業費を「大会関連経費」と位置づけ、これまで8100億円かかると見積もっていましたが、工事費が想定を下回ったことなどから、330億円少ない7770億円になる見通しになったことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012241991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 10:05:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選挙 投票始まる 今夜大勢判明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選挙 投票始まる 今夜大勢判明へ</span><time datetime="2020-01-11T10:09"><span>1月11日</span> <span>10時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242331_2001110907_2001110907_01_02.jpg" alt="台湾総統選挙 投票始まる 今夜大勢判明へ" id="news_image"></div><div></div><div>台湾では総統選挙の投票が日本時間の午前９時から始まり、中国との距離の取り方を最大の争点に、中国に強い姿勢を示す与党・民進党の蔡英文総統が再選するのか、中国との関係改善を訴える最大野党・国民党の韓国瑜氏が政権を奪還するのかが焦点です。</div><div>任期満了に伴う台湾の総統選挙には再選を目指す与党・民進党の蔡英文総統（63）と南部・高雄の市長で最大野党・国民党の韓国瑜氏（62）、それに少数野党・親民党トップの宋楚瑜氏（77）の３人が立候補していますが、事実上、蔡総統と韓氏の２人の争いになっています。<br><br>投票は日本時間の午前９時から１万7000か所余りで始まりました。南部・高雄の投票所では朝から数十人の有権者が列を作り、投票が始まると次々と１票を投じていました。<br><br>選挙の最大の争点は将来の台湾統一を目指す中国との距離の取り方で、中国に強い姿勢を示す蔡総統が再選するのか、中国との関係改善を訴える韓氏が政権を奪還するのかが焦点です。<br><br>また台湾の議会にあたる立法院の選挙も行われ、与党・民進党が過半数の議席を維持できるかにも注目が集まっています。<br><br>投票は日本時間の午後５時に締め切られ、11日夜中にも総統選挙の大勢が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 10:09:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 武漢 原因不明の肺炎で患者１人死亡 初の死者か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢 原因不明の肺炎で患者１人死亡 初の死者か</span><time datetime="2020-01-11T10:15"><span>1月11日</span> <span>10時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242321_2001110919_2001110919_01_02.jpg" alt="中国 武漢 原因不明の肺炎で患者１人死亡 初の死者か" id="news_image"></div><div>中国内陸部の湖北省武漢で、先月以降相次いで見つかっている原因不明の肺炎の患者について、地元当局は１人が死亡したと発表しました。この肺炎の患者で死者が出たのは初めてとみられます。</div><div>中国内陸部の湖北省武漢では先月以降、原因となる病原体が特定されていない肺炎の患者が相次いでいて、ＷＨＯ＝世界保健機関は患者の症状などから原因は新型のコロナウイルスの可能性が否定できないと指摘しています。<br><br>これについて、武漢の保健当局は11日、この肺炎の患者がこれまでに41人にのぼり、このうち１人が死亡したと発表しました。この肺炎の患者で死者が出たのは初めてとみられます。さらに７人が重症だとしています。<br><br>一方で今月３日以降、新たな患者は発生していないほか、患者と接触があった人を含め、これまでに人から人への感染は確認されていないとしています。<br><br>地元当局は患者の多くは現地の海鮮卸売市場の関係者で、この市場の営業を停止させるとともに、特に農産物を扱う市場について衛生管理を徹底させるなど対策を強化しているということです。<br><br>厚生労働省は武漢からの帰国者でせきや発熱などの症状がある場合は速やかに医療機関を受診し、渡航歴を申告するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 10:15:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>