<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本側が把握しないまま学校が取り壊し パプアニューギニア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012672671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本側が把握しないまま学校が取り壊し パプアニューギニア</span><time datetime="2020-10-20T18:08"><span>10月20日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672671_2010201822_2010201829_01_03.jpg" alt="日本側が把握しないまま学校が取り壊し パプアニューギニア" id="news_image"></div><div>日本の無償資金協力で建設が進められていた南太平洋のパプアニューギニアの学校が、日本側が把握しないまま現地当局の指示で取り壊されていたことが分かりました。<br>会計検査院は、現地の大使館が進捗（しんちょく）状況を適切に確認していなかったのが原因で援助の効果が発揮されていないと指摘しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672671_2010201754_2010201808_01_03.jpg" alt=""><div>この「無償資金協力」は、パプアニューギニアの子どもたちの学習環境の改善を目的に、平成27年8月に日本政府が返済義務を課さずにおよそ800万円を提供したもので、現地の学校と契約を結んで校舎1棟の建設が進められていました。<br><br>しかし、会計検査院が調べたところ、完成間近となった、契約からおよそ10か月後の平成28年6月ごろ、安全性が確保されていないとして現地当局から工事の中断を命じられ、12月に取り壊されていたということです。<br><br>現地の大使館は、平成28年8月ごろから学校の代表者と連絡が取れない状況が続き、翌年4月に敷地の所有者から連絡を受けて初めて、校舎が取り壊されたことを知ったということです。<br><br>会計検査院は、現地の大使館が進捗状況を適切に確認していなかったのが原因で援助の効果が発揮されていないと指摘しました。<br><br>取材に対し外務省は「今後、工事の進捗の確認ができなくなった場合は、確認のための必要な措置を行っていく」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012672671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:08:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア情報機関が東京五輪・パラ関係者にサイバー攻撃 英政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012671901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア情報機関が東京五輪・パラ関係者にサイバー攻撃 英政府</span><time datetime="2020-10-20T18:18"><span>10月20日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201207_2010201306_01_02.jpg" alt="ロシア情報機関が東京五輪・パラ関係者にサイバー攻撃 英政府" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス政府はロシアの情報機関が、来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの関係者に対しサイバー攻撃を行っていたと発表しました。<br>イギリスの公共放送BBCは、ロシアがドーピング問題で処分を受けたことに反発し、妨害工作を試みたという見方を伝えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201316_2010201318_01_03.jpg" alt=""><div>イギリス政府は19日、ロシアの情報機関であるGRU＝ロシア軍参謀本部情報総局が、来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの関係者に対しサイバー攻撃を行っていたと発表しました。<br><br>攻撃の具体的な内容や、誰を標的にしたのかは明らかにしていませんが、対象となったのは、オリンピックの関係組織や物流業者、そしてスポンサーなどで、大会の延期が決まる前に行われたとしています。<br><br>公共放送BBCは、ロシアがドーピング問題で処分を受けたことに反発し、妨害工作を試みたという見方を伝えています。<br><br>また、イギリス政府は、おととしの冬に行われたピョンチャンオリンピックでもGRUが、北朝鮮や中国のハッカーになりすましてテレビ局や、オリンピックの関係者などに対しサイバー攻撃を行い、組織委員会のITシステムのデータを消去したなどと指摘しました。<br><br>ラーブ外相は、こうした妨害工作について、「無謀な行為だ」という内容の声明を発表しました。<br><br>GRUによるサイバー攻撃をめぐってはアメリカ司法省が19日、アメリカやイギリス、ウクライナなど各国の政府や企業、団体に攻撃を行ったなどとしてGRUの6人を起訴したと発表しています。</div></div><div><h3>東京大会の組織委員会「引き続き対策の徹底を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201217_2010201220_01_03.jpg" alt=""><div>ロシアの情報機関が、東京オリンピック・パラリンピックの関係者などにサイバー攻撃を行っていたとイギリス政府が明らかにしたことについて、東京大会の組織委員会は「大会の開催にあたりサイバーセキュリティは極めて重要で、これまでも徹底的な対策と準備を進めてきている。組織委員会が所有するデジタルプラットフォームでは絶えずさまざまな規模のサイバー攻撃を観測しているが、近年、業務に大きく影響を与えるような被害は起こっていない」としています。<br><br>今回のサイバー攻撃を把握していたかどうかは「言及できない」としたうえで「サイバー攻撃対策については事柄の性質上、詳細を公にできないが、引き続き、関係機関と緊密に連携し対策の徹底を図っていく」とコメントを発表しました。</div></div><div><h3>JOC「業務に支障出る大きな被害もない」</h3><div>ロシアの情報機関が、東京オリンピック・パラリンピックの関係者などにサイバー攻撃を行っていたとイギリス政府が明らかにしたことについて、JOC＝日本オリンピック委員会は「攻撃があったとは承知しておらず、これまで業務に支障が出る大きな被害も起きていない。報道のあった今回の事案に限らず、大会組織委員会など関係機関と日頃から情報を共有し対策している」としています。<br><br>一方、JOCが統括する国内の競技団体のうち、日本セーリング連盟では2018年7月にホームページが書き換えられる被害が報告されています。</div></div><div><h3>加藤官房長官「悪意あるサイバー攻撃は看過できない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201316_2010201318_01_05.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「イギリス政府による発表は承知している。サイバー事案には、重大な関心を持って情報収集、分析に努めている。個別事案の情報やその内容の分析は、事柄の性質上、コメントは避けたいと思うが、民主主義の基盤を揺るがしかねない悪意あるサイバー攻撃は看過できない」と述べました。<br><br>そのうえで、東京オリンピック・パラリンピックでの対策について「東京大会は、世界から注目を集める国際イベントで、対策は重要だ。大会運営を支える重要サービス事業者などのリスクマネージメントの促進や関係組織との情報共有の中核的組織として、『サイバーセキュリティ対処調整センター』の整備、運用を進めているところだ。引き続き、海外との情報共有を進めるほか、関係省庁をはじめ、関係組織が一丸となって対策をしっかりと推進していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>小此木国家公安委員長「安全と円滑な開催に万全を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012671901_2010201316_2010201318_01_06.jpg" alt=""><div>小此木国家公安委員長は「報道については承知しているが、個別の事案については事柄の性質上コメントは差し控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「引き続き関係機関などと連携し大会の安全と円滑な開催に万全を期すよう警察を指導していく」と述べ、対策をさらに強化する考えを示しました。<br><br>一方、警察当局の幹部はイギリス政府が明らかにした日本などへのサイバー攻撃について、「現時点で詳細な情報を把握しておらず、イギリス側に問い合わせるなど確認を進めたい」と話しています。</div></div><div><h3>ロシア議会下院委員長 ロシア側の関与なかったと主張</h3><div>ロシアの議会下院で国際問題を担当する委員会のスルツキー委員長は、現地の通信社に対して「モスクワの信用をおとしめるための新たな措置だ。こうした主張には、これまで一度も十分な証拠はなかった。ばかばかしくてコメントはもはや不可能だ」と述べ、ロシア側の関与はなかったと主張しました。</div></div><div><h3>GRU＝ロシア軍参謀本部情報総局とは</h3><div>今回、サイバー攻撃を仕掛けたとされているのは、GRU＝ロシア軍参謀本部情報総局です。<br><br>ロシア軍全体を指揮する参謀本部直属の情報機関で、在外の大使館や軍事施設などに要員を配置し、主に軍事や外交に関する機密情報の収集に当たることから「ロシア軍の目」と呼ばれてきました。<br><br>また、ロシア軍きっての精鋭とされる特殊部隊を運用して、電波傍受や破壊工作といった特殊作戦を遂行することもあり、この一環として、近年、サイバー攻撃の能力を飛躍的に高めてきました。<br><br>GRUは、2016年のアメリカ大統領選挙や2017年のフランス大統領選挙で選挙に関わる個人や団体のコンピューターに不正にアクセスしたとされています。<br><br>また、おととしのピョンチャンオリンピックでは開会式の直前に、運営組織のITシステムにサイバー攻撃を仕掛け、公式ホームページの機能を停止させるなど運営を妨害した疑いが持たれています。<br><br>プーチン政権は、サイバー空間を国家間の戦争や地域紛争とは異なる、情報戦争の「戦場」と位置づけ、アメリカや中国に対抗するため、この領域での攻撃や偵察能力の強化に特に力を入れてきました。</div></div><div><h3>専門家「攻撃仕掛けるための偵察か」</h3><div>ロシアの安全保障に詳しい東京大学先端科学技術研究センターの小泉悠特任助教は、サイバー攻撃を行ったとされるGRUについて、「ロシアの政府や軍が必要とする情報をさまざまな方法で集めてくる『軍の目』になるような組織。はっきりとはしないが、かなり大きな人員や予算を割いているという話もあり、これまでの攻撃の件数や被害の程度を見ても、世界でトップ3や5に入るサイバー戦の能力を持っているのは間違いない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、おととしのピョンチャンオリンピックでサイバー攻撃を仕掛けたとされることについて、「ロシアの選手がドーピング問題で処分を受け、国家のメンツが傷つけられたことへの報復をすることで、国民か自国の指導者であるプーチン大統領にアピールをするねらいがあったのではないかと考えられる。ロシア抜きでオリンピックを開催したら大恥をかいたという状況をつくりたかったのではないか」と分析しました。<br><br>そして、東京オリンピック・パラリンピックに向けてもロシアは、ドーピングの問題でWADA＝世界アンチドーピング機構から処分を受けていることから、ピョンチャンオリンピックと同様に、サイバー攻撃で報復をするねらいがあったのではないかとしています。<br><br>そのうえで「サイバー攻撃をするなら大会が始まった当日にシステムをダウンさせないと意味がない。今回は破壊工作そのものが行われたのではなく、破壊工作をするためシステムに侵入し、システムの中身やどこをねらえばいいのかを偵察することが目的で、そうした活動が判明したのではないか」と述べ、大会の開始に合わせて攻撃を仕掛けるための、偵察活動の一環だったのではないかという見方を示しました。</div></div><div><h3>大規模停電や交通機関に影響も</h3><div>東京オリンピック・パラリンピックの関係組織などをねらったサイバー攻撃が明らかになる中、警察当局はスポンサー企業と訓練を重ねるなど、本番に向けた対策を強化しています。<br><br>警察庁によりますと、サイバー攻撃とみられる国内への不審なアクセスは去年、1日当たり4192件と過去最多となり、このうちロシアが発信元のアクセスが18.7％と最も多くなっています。<br><br>サイバー攻撃で特に懸念されるのが生活に身近な電気やガス、それに交通機関などへの影響です。<br><br>最悪の場合、送電設備がダウンして大規模な停電が発生するおそれがあるほか、空港や駅などのシステムに不具合が生じれば大会関係者の輸送に影響が出るなど大きな混乱が予想されます。<br><br>また、最近は大手企業や政府機関をねらう際に、セキュリティー対策が不十分な取り引き先などを入り口にする「サプライチェーン攻撃」と呼ばれる手口が増え、関係先を含む幅広い対策が急務になっているということです。<br><br>こうした中、警察当局は大会のスポンサー企業と実践的な訓練を重ねるなど対策を強化し、来年の本番に備えることにしています。<br><br>警察当局の幹部は「サイバー攻撃は本番に向けてさらに増加することが予想されるほか、サイバー攻撃による混乱に乗じてテロを仕掛けるなど同時多発的な事態も考えられる。引き続き官民で連携して被害の防止に努めたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012671901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:18:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トリチウム含む水処分 「海洋放出以外もっと検討を」市民団体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012672801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トリチウム含む水処分 「海洋放出以外もっと検討を」市民団体</span><time datetime="2020-10-20T18:41"><span>10月20日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672801_2010201826_2010201841_01_03.jpg" alt="トリチウム含む水処分 「海洋放出以外もっと検討を」市民団体" id="news_image"></div><div>東京電力・福島第一原子力発電所で増えるトリチウムなどを含む水の処分をめぐり、原子力政策に提言などを行ってきた市民団体は、海洋放出ありきではなく、陸上で長期に保管して放射性物質の量が減るのを待つなど、ほかの選択肢をもっと検討するべきだとする声明を出しました。</div><div>福島第一原発で増えるトリチウムなどの放射性物質を含む水の処分について、国は、基準以下に薄めて海に放出する方法を軸に最終調整を進めているとみられます。<br><br>しかし海洋放出については、国の公聴会や意見を聞く会で反対意見が多くあがり、風評被害の心配などから全国漁業協同組合連合会も「絶対反対である」としています。<br><br>原発政策に提言などを行ってきた市民団体の「原子力市民委員会」は20日オンラインで会見を開き、反対の声をないがしろにして海洋放出を決定することはあってはならないとしました。<br><br>そして、大型タンクなどで長期保管をして放射性物質の量が減少するのを待ったり、モルタルで固めたりする、ほかの選択肢をもっと検討すべきとの声明を出しました。<br><br>また、廃炉を残り30年余りで終えるとする国と東京電力の計画には無理があるとして、時間とともに放射性物質が減る特性を利用し、壁などで防護をしながら100年以上かけて進めるべきとしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012672801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:41:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映画「鬼滅の刃」記録的ヒット 興行収入 公開3日間で46億円超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012672141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>映画「鬼滅の刃」記録的ヒット 興行収入 公開3日間で46億円超</span><time datetime="2020-10-20T18:43"><span>10月20日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672141_2010201450_2010201635_01_02.jpg" alt="映画「鬼滅の刃」記録的ヒット 興行収入 公開3日間で46億円超" id="news_image"></div><div></div><div>人気漫画が原作のアニメーション映画「劇場版『鬼滅の刃』無限列車編」が、10月16日の公開初日からの3日間で342万人の観客を集め、46億円を超える記録的な興行収入となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>人気漫画「鬼滅の刃」を原作にした「劇場版『鬼滅の刃』無限列車編」は、大正時代の日本を舞台に主人公が敵の鬼たちと戦いを繰り広げる物語で、去年放送されたテレビアニメの続きが描かれています。<br><br>映画は10月16日に公開され、配給する東宝によりますと、18日までの3日間で観客動員数は342万人に上り、興行収入はおよそ46億2311万円となりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672141_2010201545_2010201618_01_02.jpg" alt=""></div><div><div>このうち16日の興行収入はおよそ12億6872万円で、東宝と、映画の記録をまとめている興行通信社によりますと2014年に公開された「映画 妖怪ウォッチ 誕生の秘密だニャン!」のおよそ8億7411万円を大幅に上回り、公開初日の興行収入の過去最高を更新しました。<br><br>また、土曜日の17日と日曜日の18日の興行収入は合わせておよそ33億5439万円で同じく「妖怪ウォッチ」のおよそ16億2944万円を2倍以上、上回り、土日の興行収入の過去最高を記録したということです。<br><br>東宝は「これからの興行でも幅広い層の皆様に作品を届け、一人でも多くの方に作品を楽しんで頂ける様に興行を続けて参ります」とコメントしています。</div></div><div><h3>「鬼滅の刃」とは</h3><div>「鬼滅の刃」は2016年からことし5月まで『週刊少年ジャンプ』で掲載されていた吾峠呼世晴さんの連載マンガです。<br><br>大正時代の日本を舞台に、鬼に家族を殺された主人公の竈門炭治郎が、鬼になってしまった妹を人間に戻すために戦いの旅に出る物語で、魅力的なキャラクターたちが繰り広げるテンポのよいバトルシーンや兄と妹の絆を軸にした重厚感のあるストーリーが特徴です。<br><br>去年の4月から9月にかけてテレビアニメが放送され、その続きとなる劇場版は、修業を終えた炭治郎たちが「無限列車」と呼ばれる列車を舞台に、鬼たちに立ち向かうストーリーです。<br><br>アニメ化によってさらに人気が出てコミックスの発行部数が増加し、現在、発売されている22巻までの累計発行部数は1億部を突破していて、ことし12月には最終巻となる23巻が発売される予定です。</div></div><div><h3>新宿の映画館 平日も大勢の人</h3><div>東京 新宿区の映画館では平日も劇場版「鬼滅の刃」を見ようと大勢の人たちが訪れていました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672141_2010201545_2010201618_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>新宿にある映画館の中には複数のスクリーンを使って鬼滅の刃を上映しているところもあり、多くの回は満席やそれに近い状況となっています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672141_2010201721_2010201724_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>これから映画を見るという18歳の女性は「なかなかチケットが取れず、やっと予約ができました。鬼滅の刃はキャラクターがかっこよく映像もきれいで、初めてアニメにはまりました」と話していました。<br><br>映画を見終わった28歳の男性は「とてもおもしろかったです。それぞれのキャラクターに人情があるだけでなく風景や戦闘シーンの描写がとてもきれいなところが魅力だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>店舗では特設コーナーも</h3><div>書店などでは特設コーナーを設けてコミックスや関連商品を大々的に販売しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672141_2010201545_2010201618_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>渋谷駅前にあるコミックスやCDなどを販売する店舗では10あるフロアのうち半分の5つのフロアに鬼滅の刃の特設コーナーが設けられています。<br><br>アニメの原作となったコミックスは10月の売り上げが9月より3.5倍に増えているということです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672141_2010201545_2010201620_01_02.jpg" alt=""></div><div><div>また、ファンからのメッセージを集めたコーナーもあり「連載ありがとうございました」「心底だいすきです」などと書き込まれていました。<br><br>「SHIBUYA TSUTAYA」コミックフロア責任者の岩元渉さんは「コミックスは若い女性に特に人気がありますが、小学生や年配の方まで幅広い層に購入していただいています。10月上旬から売り上げがさらに伸びていてアニメの効果が大きいと思います。コミックスは12月に最終巻が発売されるのでそれに向けて一層盛り上げていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「きずな描き 幅広い世代から共感」</h3><div>劇場版「鬼滅の刃」が記録的なヒットとなった理由について、アニメーション文化を研究する明治大学大学院の氷川竜介特任教授は「小学生からブームに火がつき親たちも新型コロナウイルスの感染拡大の影響で在宅時間が増える中、子どもが買った単行本を読んでアニメを見た。また、作品の舞台となっている大正時代は祖父母の世代にとってもそれほど遠くない時代で懐かしさもある。このように幅広い世代に認知されていた中で映画が公開され大きなヒットにつながった」と話します。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672141_2010201554_2010201618_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>そのうえで「作中では『しっかり正しく生きろ』と当たり前のことを当たり前に語ってくれる大人たちが登場して子どもたちの憧れとなり、家族を中心とした人と人とのきずなを描いて幅広い世代から共感を得た。久しくなかった直球勝負のエンターテインメントで、まさに今必要とされている物語だった」と話しています。</div></div><div><h3>ツイッター 投稿件数 去年比で約240倍に</h3><div>「鬼滅の刃」はツイッターのユーザーの間でも大きな反響を呼んでいます。<br><br>「鬼滅の刃」ということばを含むツイートを分析したところ、映画が公開された先週1週間の投稿件数はおよそ200万回と、去年のはじめに比べるとおよそ240倍に急増しています。<br><br>▽アニメの放送が始まった去年4月に比べてもおよそ24倍、<br>▽「週刊少年ジャンプ」での連載が終わったことし5月に比べてもおよそ2倍と、<br>映画の反響の大きさがうかがえます。</div></div><div><h3>ツイッター上にはさまざまな声</h3><div>ツイッター上では、映画館に活気が戻ってきたという声や、親子で鑑賞した喜びを伝える声が続々と投稿され、中には「鬼滅の刃は、我が家の教科書」と伝える声もありました。<br><br>その中には<br>「この状況の中で大ピンチだった 映画館にも活気が戻ってきているようで…鬼滅効果」とか<br>「すごい!映画を映画館で久しぶりに見たけど、やっぱり映画館はいい<br>鬼滅をあまり知らない私でものめり込んでしまいましたよ」といった声や<br>「炭治郎の力強い台詞はコロナ渦で疲弊しきった日本や大人を鼓舞しているように聞こえる。よもや大人向け漫画だよ」など、<br>映画に励まされたという声もあがっています。<br><br>また、親子一緒に鑑賞したという人の投稿も目立ち、<br>「小中高の子ども4人と、親子で同じ作品を好きになれて幸せです」<br>「思いでたくさん。鬼滅の刃は、我が家の教科書」とか<br>「久しぶりにほぼ満員の劇場で映画を見た。小さい子が多かった」<br>「初めて映画館を体験した子が、ゆくゆく映画館に通う人になってほしいな」などといった投稿がありました。<br><br>一方、鑑賞マナーに注意を呼びかける投稿も目立ち、<br>「小学生のお子さんと映画を見に行く際は<br>・映画が始まる前にトイレに行く<br>・途中でしゃべったり席を立ったりしない<br>・ネタバレをしないように注意してあげてください!!」<br>といった投稿もありました。<br><br>さらに「時刻表組めるくらいな上映回数なら、各館『お子様連れ向け上映』とか『大きなお友達のみ上映』回を設定したらいいんじゃない???」といった意見もありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012672141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党税調 「住宅ローン減税」特例措置の適用拡大など検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012672881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党税調 「住宅ローン減税」特例措置の適用拡大など検討へ</span><time datetime="2020-10-20T18:57"><span>10月20日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672881_2010201843_2010201857_01_02.jpg" alt="自民党税調 「住宅ローン減税」特例措置の適用拡大など検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>来年度の税制改正に向けて、自民党税制調査会の幹部が初めての会合を開き、「住宅ローン減税」の特例措置の適用拡大などを検討し、12月中旬までに税制改正大綱を決定する方針を確認しました。</div><div>自民党税制調査会の幹部会合は、菅政権の発足後、初めてで、甘利税制調査会長や小委員長を務める宮沢元経済産業大臣らが出席しました。<br><br>この中では、来年度の税制改正に向けて、「住宅ローン減税」の特例措置の適用拡大や、来年春に期限が切れる、いわゆる「エコカー減税」の延長に加え、商業地の固定資産税の負担が増えないような措置などについて検討を進めることで一致しました。<br><br>また、デジタル化に取り組む企業への税制上の優遇策や、祖父母などから教育や結婚・子育てにかかる資金を援助してもらう際、一定の金額まで贈与税が非課税になる特例措置の延長も検討し、12月中旬までに与党の税制改正大綱を決定する方針を確認しました。<br><br>会合のあと、甘利氏は記者団に対し、「コロナ禍で経済が苦境にあることに配慮しながら、税制改正に取り組みたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012672881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:57:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>道路陥没 調布市が高速道路会社や国に要請書 原因究明など求め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012672811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路陥没 調布市が高速道路会社や国に要請書 原因究明など求め</span><time datetime="2020-10-20T19:12"><span>10月20日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672811_2010201816_2010201827_01_02.jpg" alt="道路陥没 調布市が高速道路会社や国に要請書 原因究明など求め" id="news_image"></div><div></div><div>18日、東京 調布市の住宅街で道路の陥没が見つかったことを受けて、市が地下のトンネル工事を行っていた高速道路会社などに速やかな調査の実施と原因究明などを求めて要請書を提出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012672811_2010201817_2010201827_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>18日、東京 調布市の住宅街で幅5メートルにわたって道路が陥没しているのが見つかりました。<br><br>現場近くの地下でトンネルの建設工事を行ってきた東日本高速道路は、工事との因果関係は分からないとしたうえで、原因を究明する方針を示しています。<br><br>20日は国と高速道路会社の担当者が市役所を訪れ、現状などについて説明を行い、その後、長友貴樹市長が要請書を手渡しました。<br><br>この中でことし8月ごろから騒音や振動などの苦情が寄せられ、再三にわたり市民の安全確保の取り組みを求めてきたのに陥没が見つかったことは誠に遺憾だとしています。<br><br>そのうえで原因を早期に究明することや、陥没が工事と関係があった場合は再発防止策について住民に丁寧な説明を行い、不安の解消を図ることなどを求めています。<br><br>長友市長は「調査が行われる間も住民の不安に適切に対応するとともに、必要があれば同じトンネル工事が行われるほかの自治体とも連絡を取り合っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>小池都知事「東日本高速道路で原因究明を」</h3><div>東京 調布市の住宅街で道路の陥没が見つかったことについて、東京都の小池知事は、都庁で記者団に対し「東日本高速道路で原因究明をしていただくことがまず肝要だと思っている。生活をしている方々は心配だと思うので、しっかり対応していただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012672811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 19:12:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国の大型研究プロジェクト 若手研究者から公募で意見交換会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/k10012673051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国の大型研究プロジェクト 若手研究者から公募で意見交換会</span><time datetime="2020-10-20T20:30"><span>10月20日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201020/K10012673051_2010202012_2010202030_01_02.jpg" alt="国の大型研究プロジェクト 若手研究者から公募で意見交換会" id="news_image"></div><div></div><div>国の大型研究プロジェクトの研究目標を若手研究者からの公募で決めようという異例の取り組みの一環として、30年後の社会の姿などについて若手研究者から意見を聞く意見交換会が開かれました。</div><div>科学技術の挑戦的な課題に取り組む国の大型研究プロジェクト、「ムーンショット型研究開発制度」はすでに決まっている7つの目標に加え、若手研究者からアイデアを募ってさらに目標を設ける異例の公募を行っています。<br><br>20日、プロジェクトを運営する科学技術振興機構が、30年後の社会の姿について意見を聞くため、若手の研究者やベンチャー企業の経営者など11人をオンラインで結んで意見交換会が開かれました。<br><br>この中で工学系の准教授から、「教育のデジタル化を進め、国や地域による格差がなく誰もが高度な教育を受けられる仕組みを科学で実現し、平等な社会を実現したい」といった意見がだされたほか、情報工学系の准教授からは「頭の中で考えたことを言葉にしなくても伝達できる技術が世の中を変えていくのではないか」などと意見が交わされていました。<br><br>プロジェクトの担当者は、目標に採用されると、数億円から数十億円規模の予算をつけて研究をスタートさせることなどを説明し、来月10日の締め切りまでに、若手研究者が秘めている野心的な構想を遠慮無く提案してほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201020%2Fk10012673051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 20:30:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>