<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>辺野古沖の護岸建設に着手 沖縄防衛局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>辺野古沖の護岸建設に着手 沖縄防衛局</span><time datetime="2017-04-25T11:39"><span>4月25日</span> <span>11時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960251_1704251003_1704251006_01_03.jpg" alt="辺野古沖の護岸建設に着手 沖縄防衛局" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画で、沖縄防衛局は２５日午前、名護市辺野古沖で護岸の建設に着手しました。これにより、海上の埋め立てに向けた工事が本格化することになり、計画の阻止を掲げる沖縄県などの反発がさらに強まると見られます。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に向けて、沖縄防衛局は、ことし２月、海上の埋め立て工事に着手し、これまでに濁った海水が広がるのを防ぐ膜の設置が完了しました。<br>そして、２５日午前、埋め立て予定地の周りを取り囲む護岸の建設に着手しました。<br>現場では、午前９時２０分ごろ、陸上に設置されたクレーンを使ってネットに入った石材が海に沈められました。<br>これに対し、埋め立てに反対する人たちは、カヌーに乗って抗議の声を上げていました。護岸は、石材やブロックを海に沈めるなどして造られるということで、沖縄防衛局は、その後、内側に土砂を投入して埋め立てる計画です。<br><br>護岸の建設により海上の埋め立てに向けた工事が本格化し、原状回復が難しくなるとされています。移設計画の阻止を掲げる沖縄県の翁長知事は、沖縄防衛局が、海底の岩礁を壊すための許可を得ていないとして、工事の差し止めを求める裁判を起こすことを検討する考えを示していて、工事の本格化に対し、反発がさらに強まると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>座り込みで抗議</h3><div>沖縄県名護市辺野古の埋め立て予定地に隣接するアメリカ軍基地キャンプシュワブのゲート前では朝からおよそ５０人が道路に座り込み「埋め立て工事は許さんぞ」などと声を上げて護岸工事が始まったことに抗議しました。<br><br>このうち沖縄県宜野湾市の６７歳の男性は「護岸工事の着手がとうとう来たかという悲しい気持ちです。日本は民主主義の国なので政府は沖縄の民意を尊重して私たちと対話してほしい」と話していました。<br><br>また、沖縄県与那原町の５０歳の男性は「私たちは無責任に日本の安全保障を否定しているのではなく、沖縄が安全保障の負担を背負いすぎていることに抗議している。少しでも工事を遅らせるために座り込みを続けたい」と話していました。</div></div><div><h3>防衛相「説明尽くす努力を継続する」</h3><div>稲田防衛大臣は閣議のあと記者団に対し、「普天間飛行場の１日も早い返還を実現し、危険性を除去することが極めて重要な課題であるということは、国と沖縄県の共通認識で、最高裁判決と去年３月の和解の趣旨に従って、沖縄県と協力して移設事業を進める考えだ。沖縄の負担軽減にかかる政府の取り組みについて、説明を尽くす努力を継続する必要があり、今後とも、政府全体として、あらゆるレベルで沖縄県との対話を深めていくことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官 全面返還への確かな一歩</h3><div>菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「工事開始は、多くの人々が望んできた普天間飛行場の全面返還を実現する確かな一歩だ。最高裁判所の判決および和解の趣旨に従い、国と沖縄県がお互いに協力して工事を進めていくことが求められており、引き続き、関係法令にもとづいて、着実に、早期に工事を進め、１日も早い返還を実現したい」と述べました。<br>そのうえで、菅官房長官は、「普天間飛行場の危険除去と抑止力を考えた時に、辺野古への移設が唯一の解決策だと地元に説明しながらきょうを迎えた。辺野古に移設することによって、結果的には、沖縄にいる米軍の３分の１がグアムに移転することが実現し、大幅に沖縄の負担軽減につながっていくこともしっかり説明していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「成功へきちんとバックアップ」</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者会見で、「正規の手続きを踏み、情勢を判断して、護岸の建設に着手したわけだから、われわれとしては、それが成功するよう、きちんとバックアップしていきたい」と述べました。<br>また、二階氏は、沖縄県などの反発について、「沖縄県の翁長知事一家とは大変親しくしているが、政治はまた別なので、相手の出方しだいで対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 11:39:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮国営メディア「懲罰の先制攻撃を加える」と威嚇・けん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮国営メディア「懲罰の先制攻撃を加える」と威嚇・けん制</span><time datetime="2017-04-25T12:01"><span>4月25日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は、２５日、朝鮮人民軍の創設から８５年の節目を迎えました。国営メディアは、「アメリカが先制攻撃の妄動を続けるならば、事前の通告なしに懲罰の先制攻撃を加える」と威嚇し、アメリカ・トランプ政権を強くけん制しています。</div><div>北朝鮮では、朝鮮人民軍の創設から８５年となる２５日、国営の朝鮮中央テレビが、通常よりも早い日本時間の午前９時半から放送を始め、キム・イルソン（金日成）主席やキム・ジョンイル（金正日）総書記が、かつて軍の部隊を視察した際の記録映画などを放送しています。<br><br>また、２５日付けの朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は、記念の社説を１面に掲載し、この中で、「アメリカが一方的にわれわれを核で脅す時代は終わった。われわれは、いかなる戦争にも対応する意志と力を持っている」としてみずからの核・ミサイル能力を誇示しました。<br><br>そして、「アメリカが南とともに無謀な先制攻撃の妄動を続けるならば、事前の通告なしにすさまじい懲罰の先制攻撃を加え、侵略の本拠地を火の海にする」と威嚇し、アメリカ・トランプ政権を強くけん制しています。<br><br>北朝鮮は２５日、これまでのところ、軍事的な挑発の動きを見せていませんが、去年は、キム主席の誕生日にあたる４月１５日に新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」を初めて発射し、建国記念日の９月９日には５回目の核実験に踏み切っていて、関係国は、節目の記念日に合わせた６回目の核実験やさらなる弾道ミサイルの発射に備えて、高度の警戒態勢を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 12:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ぴあ 個人情報１５万件余流出か サイトに不正アクセス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ぴあ 個人情報１５万件余流出か サイトに不正アクセス</span><time datetime="2017-04-25T12:55"><span>4月25日</span> <span>12時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>チケット販売大手の「ぴあ」は、運営を委託されているプロバスケットボールのチケット販売などを行うサイトに不正なアクセスがあり、最大でおよそ１５万５０００件の個人情報が流出した可能性があると発表しました。<br>また、今月２１日までにクレジットカードの不正使用が１９７件、金額にして６３０万円分、確認されているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 12:55:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カピバラの５匹の赤ちゃん人気 茨城の動物園</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カピバラの５匹の赤ちゃん人気 茨城の動物園</span><time datetime="2017-04-25T13:53"><span>4月25日</span> <span>13時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960521_1704251338_1704251353_01_02.jpg" alt="カピバラの５匹の赤ちゃん人気 茨城の動物園" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県日立市の動物園で今月生まれた５匹のカピバラの赤ちゃんが見せる愛らしい姿が訪れた人たちの人気を集めています。</div><div>日立市のかみね動物園では、南米に生息するネズミの仲間カピバラを６匹飼育していて、このうち１組のつがいから今月４日、オス３匹とメス２匹の合わせて５匹の赤ちゃんが生まれました。<br><br>生まれてから周囲の環境に慣れさせるために屋内の飼育スペースで公開されていましたが、今月１２日からは屋外での公開が始まりました。<br>５匹の赤ちゃんは、生まれたとき１キロだった体重も、今ではおよそ２キロにまで育ち、母親の後ろをついて回ったり、じゃれあったりする愛らしい姿を見せ、訪れた人たちの人気を集めています。<br><br>２５日は市内の幼稚園や保育園の子どもたちが遠足に訪れ、カピバラの赤ちゃんが元気におっぱいを飲んだり、餌を食べたりする様子を楽しそうに見ていました。<br>子どもと訪れた日立市の２０代の女性は「のんびりとした姿がとてもかわいくて、癒やされます」と話していました。<br>飼育員の中本旅人さんは「元気に育って動物園のスターになってほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 13:53:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が大規模な砲撃訓練か 韓国メディア伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が大規模な砲撃訓練か 韓国メディア伝える</span><time datetime="2017-04-25T14:05"><span>4月25日</span> <span>14時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960491_1704251402_1704251408_01_03.jpg" alt="北朝鮮が大規模な砲撃訓練か 韓国メディア伝える" id="news_image"></div><div>北朝鮮の朝鮮人民軍の創設から８５年になる２５日、北朝鮮東部で、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、大規模な砲撃訓練が行われていると、韓国メディアが伝えました。北朝鮮としては、アメリカと韓国の合同軍事演習への対抗姿勢を鮮明にし、圧力には屈しないという立場を強調する狙いがあると見られます。</div><div>韓国の通信社、連合ニュースは、韓国政府の消息筋の話として２５日、北朝鮮東部のウォンサン（元山）付近で大規模な砲撃訓練が行われていると伝えました。<br>訓練は、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、長距離砲など３００門から４００門が投入されていて、「過去最大規模の砲撃訓練だ」としています。<br><br>２５日は、朝鮮人民軍の創設から８５年の節目にあたり、北朝鮮としては軍の最高司令官であるキム委員長の権威を一層高めるとともに、韓国で続けられている米韓合同軍事演習への対抗姿勢を鮮明にし、圧力には屈しないという立場を強調する狙いがあると見られます。<br><br>北朝鮮では去年３月にも、米韓合同軍事演習のさなかに韓国の首都ソウルにある大統領府や政府機関への攻撃を想定して、長距離砲などによる大規模な演習が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 14:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>諫早湾干拓 開門禁止の判決 国は控訴せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>諫早湾干拓 開門禁止の判決 国は控訴せず</span><time datetime="2017-04-25T15:29"><span>4月25日</span> <span>15時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960281_1704251019_1704251020_01_02.jpg" alt="諫早湾干拓 開門禁止の判決 国は控訴せず" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県の諫早湾の干拓事業をめぐる裁判で長崎地方裁判所が今月、国に対し、排水門の開門を禁止することを命じた判決について、山本農林水産大臣は判決を受け入れて控訴しないことを明らかにしました。<br>ただ、一連の裁判では７年前に福岡高等裁判所が漁業者の訴えを認めて開門を命じた判決が確定していて、司法の判断が相反する状態が続いています。</div><div>諫早湾の干拓事業をめぐっては長崎地方裁判所が今月１７日、「開門すると農地に塩害などが発生する可能性が高い」などとして、干拓地の農業者の訴えに沿って国に開門の禁止を命じる判決を言い渡しました。<br><br>これについて、山本農林水産大臣は２５日の閣議のあとの会見で、国として判決を受け入れ控訴しないことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「開門によらない和解を目指すことが問題解決の最良の方策だ」と述べ、今後、開門しないという国の姿勢を明確にしながら漁業者や農業者と和解を目指す考えを示しました。<br><br>一連の裁判では、７年前に福岡高等裁判所が漁業者の訴えを認めて今回の長崎地方裁判所の判断とは逆に国に対して開門を命じた判決がすでに確定していて、司法の判断が相反する状態が続いています。<br><br>今回、国は控訴しないことを明らかにしましたが、この裁判では開門を求めている漁業者側がこれまでの補助的な参加者としてはではなく訴訟の当事者としての地位を認めるよう裁判所に申し立てていて、漁業者が控訴する可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>農業者側「国の決断高く評価」</h3><div>国が控訴しないことを明らかにしたことを受けて、裁判の原告で農業者側の山下俊夫弁護団長はコメントを出し、「開門を命じた確定判決以降、開門を認めない司法判断が定着していることを踏まえたものとして国の決断を高く評価する。弁護団としては、国が和解協議で示していた基金案をより一層充実させ、有明海再生のために尽力し、諫早湾干拓をめぐるすべての争いを一日も早く解決することを強く要望する」としています。</div></div><div><h3>和解協議で解決するかが注目</h3><div>長崎県の諫早湾で行われた国の干拓事業をめぐっては、排水門の開門を禁止する今回の判決のほかにも関連する複数の裁判が続いていて今後は、１度は決裂した和解協議が改めて行われて、問題が解決するかどうかが注目されます。<br><br>諫早湾干拓事業をめぐる裁判では７年前に福岡高等裁判所が、漁業者の訴えを認めて開門を命じた判決が確定した一方、４年前には、長崎地方裁判所が、農業者側の訴えを認めて開門を禁止する仮処分の決定を出し、司法の判断が相反する状態が続いています。<br><br>現在、国は、開門してもしなくても制裁金を科されていて、支払われた額は、先月末の時点で７億９０００万円余りに上り、今後も１日当たり９０万円を支払い続ける異常な事態になっています。<br><br>諫早湾干拓事業をめぐっては、長崎地裁が言い渡した開門を禁止する今回の判決のほかにも、６件の裁判や仮処分が続けられ、このうち福岡高裁では、７年前に確定した開門を命じた判決の効力を取り消すよう求めて国が起こした裁判が行われています。<br><br>漁業者側の弁護団は、今回の長崎地裁の判決のあと、「和解による最終的な解決に向けてあらゆる努力をすべきだ」と述べ、福岡高裁で和解協議を行うよう求めています。<br><br>ただ、今回の判決に先立って長崎地裁では、漁業者、農業者、国の３者による和解協議が１年２か月にわたって行われ、国は、開門しない代わりに漁業環境を改善するための１００億円の基金を設ける案を示しましたが、漁業者側が受け入れを拒否したことから協議は先月、決裂しています。<br><br>国が開門を禁止する判決を受け入れ、「開門しない」という姿勢を明確にしたなか、今後３者の間で改めて和解協議が行われ、問題が解決するかどうかが注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:29:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本郵政 ４００３億円の損失計上へ 豪買収企業の業績悪化で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本郵政 ４００３億円の損失計上へ 豪買収企業の業績悪化で</span><time datetime="2017-04-25T16:49"><span>4月25日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本郵政は、おととし買収したオーストラリアの物流企業の業績が悪化していることから、昨年度のグループ全体の決算で４００３億円の損失を計上すると発表し、平成１９年の民営化後初めて最終赤字に転落する見通しとなりました。</div><div>これは、傘下の日本郵便を通じておととし買収したオーストラリアの物流最大手「トール・ホールディングス」について業績が悪化し、資産価値を見直したことによるものです。<br>これによって日本郵政は、昨年度の最終損益が４００億円の赤字になる見通しを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 16:49:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>