<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>同僚警察官殺害 当時の様子が防犯カメラに 映像を解析へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011400431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>同僚警察官殺害 当時の様子が防犯カメラに 映像を解析へ</span><time datetime="2018-04-12T18:42"><span>4月12日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011400431_1804121730_1804121730_01_02.jpg" alt="同僚警察官殺害 当時の様子が防犯カメラに 映像を解析へ" id="news_image"></div><div></div><div>滋賀県彦根市の交番で、警察官が拳銃で撃たれて死亡し、１９歳の巡査が殺人の疑いで逮捕された事件で、交番内の当時の様子が防犯カメラに写っていたことが警察への取材でわかりました。警察は映像を解析し、事件直前の２人のやり取りなど詳しい経緯を調べています。</div><div>１１日夜、滋賀県彦根市の河瀬駅前交番で井本光巡査部長（４１）が拳銃で撃たれて死亡した事件では、一緒に勤務していた１９歳の巡査が頭や背中を拳銃で撃って殺害したとして、１２日朝、殺人の疑いで逮捕されました。<br>警察によりますと、調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>警察によりますと、その後の調べで、交番に設置された防犯カメラの映像の中に、１１日午後７時４７分に巡査部長が突然、前に倒れる様子が写っていたということです。警察は、その時間に巡査が井本巡査部長に向けて拳銃を発砲したとみています。<br><br>巡査が交番に着任したのは、２週間ほど前の先月２６日で、同じ日に着任した井本巡査部長が教育係を務めていました。<br><br>捜査関係者によりますと、巡査は身柄を確保された際、「罵倒されたので拳銃で撃った」などと話していたということで、警察は防犯カメラの映像を解析し、事件直前の２人のやり取りなど詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>殺害された巡査部長は「教育係」</h3><div>今回の事件で殺害されたのは、１９歳の巡査の「教育係」と呼ばれる４１歳の巡査部長でした。<br><br>高校を卒業して採用された警察官の場合、警察学校で１０か月間学んだあと、各地の警察署に配属され、原則として全員が交番での勤務となります。そして、「実習指導員」として指定された「教育係」と呼ばれるベテランの警察官が、新人の警察官と２人１組で仕事をします。<br><br>警察庁は、実習指導員になる要件として、通達で「人格的に優れ、身近な先輩として、指導力と行動力があり勤務成績が優秀である人物」と定めています。<br><br>新人警察官は、実習指導員とともに交番で勤務し、１１０番を受けて現場に向かうときや、犯人を逮捕するときも１人で行動することはなく、緊急車両であるパトカーを１人で運転することもないということです。<br><br>新人の警察官は、警察学校を出たあともこうした現場での実習を行って再び警察学校に戻り、合わせて２１か月間の「新人教育」の期間を終えると一人前と見なされ、逮捕された１９歳の巡査はまだこの期間の途中でした。</div></div><div><h3>新人警察官が拳銃を手にするまで</h3><div>新人の警察官が拳銃を扱えるようになるまでには、さまざまな教育が行われます。<br><br>警察庁によりますと、高校を卒業して都道府県の警察官として採用されると、１０か月間巡査として警察学校に入校します。大学を卒業した人の場合は６か月間です。<br><br>新人の警察官たちは、警察学校の寮で生活しながら、法律や逮捕術など警察官の仕事に必要な知識や技術を学び、中でも人を殺傷することのできる拳銃の扱い方については、最も重要なこととされています。<br><br>入校後しばらくは拳銃を触ることはなく、警察官が合法的に拳銃を所持することができる根拠や、拳銃を現場で出したり容疑者に向けたりできるケースなどについて徹底的に教育されるといいます。<br><br>西日本のある県の警察学校の幹部教官によりますと、この県では拳銃の怖さについて認識させたうえで、４月に入校後、６月頃には一人一人に拳銃が手渡された後、「空撃ち」と呼ばれる、空砲での訓練を繰り返します。<br><br>その後、夏ごろになって初めて実弾を使った射撃訓練を行うようになるということです。<br><br>拳銃の扱いについての教育に時間をかけることについて、この教官は「警察学校での生活態度や授業での様子を見て、警察官としての適性を見極めている。拳銃を持つということはそれだけ重いことだ」と話しています。</div></div><div><h3>拳銃で同僚を殺害した事件は初</h3><div>警察庁によりますと、現職の警察官による殺人事件は、平成に入ってこれまでに９件起きていますが、今回の事件のように同僚の警察官を拳銃で殺害した事件や、未成年の警察官による殺人事件は初めてだということです。<br><br>このうち職務上、貸与された拳銃を使った殺人事件としては、平成１９年、警視庁の４０歳の巡査長が飲食店従業員の女性を拳銃で殺害後、自殺しました。<br><br>また、警察官が同僚の警察官を殺害した事件としては、平成２６年、警視庁の２４歳の巡査が交際相手の女性警察官を殺害したあと、マンションから飛び降りて自殺したケースがありました。<br><br>このほか、警察官による殺人事件としては、平成２７年、大阪・阿倍野警察署の２６歳の巡査長が交際相手の女性の首を絞め殺害したとして逮捕されたほか、去年には福岡県警察本部の３８歳の巡査部長が、妻と子合わせて３人を殺害したとして、逮捕・起訴される事件がありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011400431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 18:42:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「本当の親に会いたい」 新生児取り違え 当事者男性が訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011400611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「本当の親に会いたい」 新生児取り違え 当事者男性が訴え</span><time datetime="2018-04-12T19:10"><span>4月12日</span> <span>19時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011400611_1804121857_1804121910_01_03.jpg" alt="「本当の親に会いたい」 新生児取り違え 当事者男性が訴え" id="news_image"></div><div>東京・文京区にある順天堂大学の附属の医院を運営する学校法人は、５１年前に医院で生まれた赤ちゃんを取り違えた可能性が極めて高いと、今月、公表しました。この取り違えの被害に遭った当事者の男性が、ＮＨＫの取材に応じました。取り違えが明らかになったあと、医院側から謝罪を受けましたが、実の両親についての情報は拒否されたということで、男性は「別の人生を歩んでいたのかと思うと許せない。一度でいいから本当の親と会って話をしてみたい」と訴えました。</div><div>今月６日、東京・文京区にある「順天堂大学附属順天堂医院」を運営する学校法人は、５１年前、医院で生まれた赤ちゃんを取り違えた可能性が極めて高いと、ホームページ上で公表しました。<br><br>この問題で、都内に住む５１歳の男性が５１年前の１月、医院で産まれたことを記載した母子手帳やＤＮＡ検査の結果などを示したうえで、取り違えの被害に遭ったと証言しました。<br><br>男性によりますと、３年前、母親から「自分の子どもではない」と突然告げられ、医院側に事実確認を求め、ＤＮＡ検査などをした結果、去年、医院側が取り違えを認め謝罪したということです。<br><br>男性は「母親が『本当のことを伝えないまま、私が亡くなってしまうと、事実がわからなくなる』と打ち明けてくれた。最初聞いたときは、まさかあの大きな病院で取り違えが起きる訳がないと思ったが、ずっと違和感を抱いたまま生きてきたので、やはりそうかという気持ちもありました」と話しました。<br><br>男性によりますと、母親が取り違えを疑ったのは昭和４８年、小学校入学のときの血液検査だったということです。<br><br>男性は「両親ともにＢ型なのに私がＡ型という結果が出て、がく然とした母親は、すぐに医院に相談に行った。何度も通って取り違えが起きていないか確認を求めたのに『これ以上求めるなら裁判を起こしてください』と言われたとのことだった。血液型が違うため、母親は浮気を疑われ、両親は離婚した。私は親類の家に預けられ、高校にも行けず、すべてを諦めないといけない状態でした」と話しました。<br><br>取り違えが発覚したあと、男性は医院側に対し、実の両親が誰か教えてほしいと依頼しましたが、医院側は、個人情報を理由に情報提供を拒否したということです。<br><br>男性は「別の人生を歩んでいたのかと思うと許せない。間に合うのであれば一度でいいから本当の親と会って話をしてみたいし、育ての母親もそう思っている。顔が似ていないと言われながら育てられてきたので、実際に会って安心したいし、せめて元気で生きていてくれているのか、事実だけでも教えてほしいです」と話しました。<br><br>また、医院に対して「取り違えが起きてしまったことはしかたないが、二度とこういうことが起きないよう、きちんと対応してほしいです」と訴えました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、医院を運営する学校法人「順天堂」は「ホームページで公表した以外のことは個人情報もあり対応できない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>順天堂医院の対応は</h3><div>「順天堂大学附属順天堂医院」を運営する学校法人「順天堂」はホームページで今回の経緯を公表しています。<br><br>発覚のきっかけは、医院で生まれた当事者とその母親からの申し出で、ＤＮＡ検査を行った結果、親子関係が存在しないことが判明したということです。<br><br>そのうえで、退院後に取り違えが発生することは考えにくいと思われることから、医院で取り違えが発生した可能性は極めて高いと判断したとしています。<br><br>また、当時は分べん後に助産師がもく浴をし、その後、赤ちゃんの足の裏に母親の名前を書くという方法が取られていたということで、名前を書く前に取り違えた可能性などが想定されるとしています。<br><br>もう一方の当事者について、保存されていたカルテから、ある程度絞られたものの、平穏な生活を乱すおそれがあるとして伝えない方針だということです。<br><br>ただし、本人や家族から問い合わせがあった場合は、誠意をもって対応するとしています。<br><br>最後に「本人をはじめとする関係者の皆様に心よりおわび申し上げます。改めて万全の態勢により細心の注意を払っていきます」とコメントしています。</div></div><div><h3>取り違え防止策 医療機関では</h3><div>新生児の取り違えを防ぐため、産婦人科の医療機関は現在、誕生直後の赤ちゃんに母親の名前が入ったバンドを複数つけるなどの対策を取っています。<br><br>東京・江東区にある産婦人科では、妊婦が入院する際に、自分の名前と番号が印刷されたバンドを着用してもらい、赤ちゃんが生まれた直後、母親の確認のもと、同じ内容が書かれたバンドを赤ちゃんの両足に付けています。<br><br>バンドは、名前が漢字で書かれたものとカタカナで書かれたものをそれぞれの足につけるようにしていて、赤ちゃんの体型の変化などで片方が取れても、確認できるようにしているということです。<br><br>また、診察などで赤ちゃんと母親が離れる際には、互いのバンドの名前が合っているか確認していて、赤ちゃんを母親の元に戻す際にも、再度確認しているということです。<br><br>この産婦人科では、毎月８０人ほどの新生児が誕生していて、過去には同じ時期に同姓同名の母親が入院したケースもあったということで、助産師たちが気付いた点を共有するなどして、取り違えが起きないよう注意しているということです。<br><br>３日前に男の子を出産した２９歳の母親は、「自分でもまだ子どもの顔を覚えられない時期なので、しっかり確認をしてもらえると自分の子どもだと安心できる」と話していました。<br><br>助産師の山川美智子さんは「母親は命懸けで出産をしているので、私たちも人生を預かる気持ちで仕事にあたっている。なにげないときにヒヤリ・ハット事案が起きてしまうことがあるので、日頃から意識を高く持つことが大切だ」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「被害者が本当の事実を知ることができるように」</h3><div>生まれたばかりの赤ちゃんが、病院などで取り違えられたことが明らかになったケースはこれまでも相次いでいます。<br><br>昭和４８年に発行された日本法医学会の学会誌には「昭和３２年から４６年までの間に合わせて３２件の取り違えが起きていたことがわかった」と記されています。<br><br>また、平成１８年には、都立の産院で昭和３３年に産まれた際、取り違えられたと、男性や家族が訴えた裁判で、産院側のミスが認められました。<br><br>このほか、平成２５年には、東京・江戸川区の男性が昭和２８年に生まれた病院で取り違えられたとして、社会福祉法人を訴え、裁判所が賠償を命じる判決を言い渡しています。このケースでは、男性は実の弟たちと会うことができたということです。<br><br>この裁判で、男性の代理人を務めた大島良子弁護士は「自分がどこから生まれ、どんな環境で育っていたはずなのか知りたいと思うことは人間が持つ根源的な欲求だと思う。医院側も個人情報の問題はあるが、当事者と真摯（しんし）に向き合い、説明する責任があるし、取り違えられた被害者が本当の事実を知ることができるようにするべきだと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011400611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 19:10:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柳瀬氏 愛媛県職員らとの面会改めて否定 加計学園問題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011400771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>柳瀬氏 愛媛県職員らとの面会改めて否定 加計学園問題</span><time datetime="2018-04-12T20:06"><span>4月12日</span> <span>20時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011400771_1804122037_1804122041_01_02.jpg" alt="柳瀬氏 愛媛県職員らとの面会改めて否定 加計学園問題" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐって、経済産業省の柳瀬経済産業審議官は、愛媛県の職員らとの面会を否定しています。柳瀬氏が面会に出席していたのは「間違いない」とする関係者の証言が一部で報じられましたが、柳瀬氏は改めて否定しました。</div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐっては、柳瀬経済産業審議官が、安倍総理大臣の秘書官を務めていた平成２７年４月、愛媛県や今治市の職員らと面会し、「本件は首相案件」と発言したとする記録文書が見つかっています。<br><br>これについて、柳瀬氏は１０日、「自分の記憶の限りでは、愛媛県や今治市の方にお会いしたことはありません」と面会を否定するコメントを出しています。<br><br>こうした中、面会の出席者が、柳瀬氏の出席について「間違いない」と証言したことが１２日、一部で報じられました。<br><br>この証言について、柳瀬氏は１２日夕方、経済産業省で記者団に問われたのに対し、「コメントしたとおりです」とだけ述べ、愛媛県や今治市の職員らとの面会を改めて否定しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011400771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 20:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 羽生二冠 通算1400勝を達成 史上２人目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011400821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 羽生二冠 通算1400勝を達成 史上２人目</span><time datetime="2018-04-12T20:24"><span>4月12日</span> <span>20時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011400821_1804122030_1804122031_01_02.jpg" alt="将棋 羽生二冠 通算1400勝を達成 史上２人目" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の羽生善治二冠が、１１日から行われていた名人戦の第１局に勝ち、史上２人目となる通算１４００勝を達成しました。</div><div>羽生善治二冠（４７）は、史上初の６人によるプレーオフを制して名人戦の挑戦者となり、佐藤天彦名人との七番勝負に出場しています。<br><br>七番勝負の第１局は、１１日から東京都内で行われ、序盤から激しく攻め合う展開のなか、佐藤名人の猛攻をかわした羽生二冠が一気に攻めに転じ、１２日午後８時２２分、９７手までで佐藤名人が投了しました。<br><br>激戦を制した羽生二冠はこれで、大山康晴十五世名人に次いで史上２人目となる公式戦通算１４００勝を達成しました。<br><br>羽生二冠は、昭和６０年に１５歳でプロ入りし、その後７割を超える勝率で勝ちを重ねた結果、大山さんより１８年ほど速い３２年３か月で１４００勝の大台に達しました。<br><br>対局後、羽生二冠は「ずっと難しい将棋で、最後のほうは無我夢中で指していました」と振り返ったうえで、１４００勝について、「これを励みに前に進んでいければと思います」と話していました。<br><br>今回の七番勝負で初戦を制した羽生二冠は、先に４勝すれば名人に返り咲き、タイトルの獲得数が前人未到の通算１００期となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>際立つ「速さ」と「若さ」</h3><div>羽生善治二冠と大山康晴十五世名人を比べると、羽生さんの「速さ」と「若さ」が際立っています。<br><br>日本将棋連盟のまとめによりますと、２人が１４００勝を達成した時点での成績を比べると、大山さんは７４３敗して勝率は６割５分３厘、羽生さんは５６５敗して７割１分２厘と、羽生さんのほうが速いペースで勝ちを重ねています。<br><br>達成までにかかった年月は、大山さんがちょうど５０年だったのに対し、羽生さんは３２年３か月と、１８年ほど速く成し遂げました。<br><br>達成した年齢は、大山さんが晩年の６７歳１か月で、羽生さんは４７歳６か月と、２０歳近い差があります。<br><br>大山さんは１４００勝を達成した２年後の平成４年に６９歳で亡くなり、生涯で挙げた１４３３勝は、今も勝ち数の史上最多記録となっています。この記録について、羽生さんは去年１２月の会見で、「大変な記録と思っているので、追いついて追い抜いていけるように頑張っていきたい」と話していて、次は「１４３３勝」が新たな目標となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011400821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 20:24:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 シリア攻撃 判断の時期は明確にせず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011400861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 シリア攻撃 判断の時期は明確にせず</span><time datetime="2018-04-12T21:07"><span>4月12日</span> <span>21時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011400861_1804122126_1804122127_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 シリア攻撃 判断の時期は明確にせず" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、シリアで化学兵器の使用が疑われる攻撃があったことを受けて、アメリカによる軍事攻撃への観測が強まる中、「まもなくかもしれないし、全くそうではないかもしれない」とツイッターに書き込み、改めて攻撃の構えを見せる一方、判断の時期は明確にしませんでした。</div><div>トランプ大統領は１２日朝（日本時間１２日夜）、ツイッターに「シリアへの攻撃がいつ起きるのかは言っていない。まもなくかもしれないし、全くそうではないかもしれない」と書き込みました。<br><br>トランプ大統領は９日、シリアで化学兵器の使用が疑われる攻撃により、多数の死傷者が出たことについて、アサド政権によるものだという見方を示したうえで、「４８時間以内に重要な決断をする」などと述べ、軍事攻撃の可能性を排除せず、速やかに対応を決める考えを示していました。<br><br>トランプ大統領としては、この期限は過ぎたものの、改めてシリアへの攻撃の構えを見せた形ですが、攻撃に踏み切るかどうかの最終的な判断の時期は明確にしませんでした。<br><br>トランプ大統領は、１１日にも同じくツイッターでアサド政権を支援しているロシアに向けて、「ロシアよ、準備しろ。ミサイルが飛んでいくぞ」などと書き込んでいて、軍事攻撃という極めて深刻な事態について、連日ツイッターで情報を発信する異例の行動に批判も出そうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011400861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 21:07:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北大の動画が話題に 理系のイメージ キャッチフレーズで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011400481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東北大の動画が話題に 理系のイメージ キャッチフレーズで</span><time datetime="2018-04-12T21:27"><span>4月12日</span> <span>21時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011400481_1804122122_1804122127_01_03.jpg" alt="東北大の動画が話題に 理系のイメージ キャッチフレーズで" id="news_image"></div><div>研究のイメージが理解しにくい理学部の研究に興味を持ってもらおうと、教授たちにキャッチフレーズをつけて紹介した東北大学理学部の動画が、公開から１１日までの１週間で再生回数が１０万回を超え、大学関係者の間で話題になっています。</div><div>動画を作成したのは東北大学理学部で、学部に所属する８人の教授が宇宙空間のような場所で、それぞれの研究領域を示すマークの上に立っている印象的な映像から始まります。<br><br>そして、教授一人一人に「ニュートリノ鑑定士」や「船上の地震ハンター」などとインパクトのあるキャッチフレーズをつけ、さっそうと白衣を身にまとう様子や、研究のため、漁業者さながらに海に出ていく様子などを紹介しています。<br><br>この動画は、研究のイメージが理解しにくい理学部に興味を持ってもらおうと作られたということで、今月５日から東北大学理学部のホームページで公開されると、再生回数が１１日までの１週間で１０万回を超え、大学関係者の間で話題となっています。<br><br>制作に関わった理学部広報担当の高橋亮さんは「進路を考えている高校生などに見てもらって、少しでも東北大学の理学部に関心を持ってもらえたらうれしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011400481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 21:27:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本製空気圧バルブに高関税  ＷＴＯが韓国のルール違反認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/k10011401001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本製空気圧バルブに高関税  ＷＴＯが韓国のルール違反認定</span><time datetime="2018-04-12T23:37"><span>4月12日</span> <span>23時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180412/K10011401001_1804130000_1804130001_01_02.jpg" alt="日本製空気圧バルブに高関税  ＷＴＯが韓国のルール違反認定" id="news_image"></div><div></div><div>日本の訴えが認められました。韓国政府が日本製の空気圧バルブにだけ高い関税をかけていることについて、ＷＴＯ＝世界貿易機関は国際ルールに違反しているとして韓国側に是正を求めました。</div><div>半導体や自動車の工場の生産ラインで使われる空気圧バルブという部品について、韓国政府は３年前から日本製品にだけ最大でおよそ２３％の関税を上乗せしています。<br><br>これについて日本政府はＷＴＯに提訴し、１審にあたる小委員会が１２日、審理の結果を公表しました。<br><br>それによりますと、韓国政府が国内産業への損害を十分に分析せずに関税を上乗せしていることは国際的な貿易ルール違反だ、として是正を求めています。<br><br>韓国が関税を上乗せしたことで日本企業には毎年７億円以上の損失が生じているということで、日本政府は「核となる部分で主張が認められたと評価している」としています。<br><br>今後は韓国政府が、２審にあたる上級委員会に上訴するか６０日以内に判断することなります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180412%2Fk10011401001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 23:37:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>