<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ 身の回りの消毒は家庭用洗剤も活用を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/k10012445581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 身の回りの消毒は家庭用洗剤も活用を</span><time datetime="2020-05-26T15:52"><span>5月26日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445581_2005261545_2005261552_01_02.jpg" alt="新型コロナ 身の回りの消毒は家庭用洗剤も活用を" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の解除でさまざまな活動が再開される中、感染防止の対策が一層大切となっています。アルコール消毒液は品薄の状態が続いていますが、家庭用の洗剤も新型コロナウイルスへの効果が確認されていて、身の回りの消毒に使うことができます。使用法や注意点をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>消毒に有効な商品名のリストも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445581_2005261545_2005261552_01_03.jpg" alt=""><div>今月22日、ＮＩＴＥ＝製品評価技術基盤機構は、家庭用の洗剤に含まれる5種類の「界面活性剤」が新型コロナウイルスの消毒に効果があると確認されたと発表しました。<br><br>アルコール消毒液の代わりに活用することができるとして一般に売られている洗剤の商品名が載ったリストをホームページで公開しています。<br><br>https://www.nite.go.jp/information/osirase20200522.html<br><br>ＮＩＴＥは、身近なものの消毒には家具用、お風呂用、台所まわり用など用途にあった洗剤を使い、製品に記載された使用方法に従って正しく使うよう呼びかけています。</div></div><div><h3>台所用洗剤を薄めて使える</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445581_2005261545_2005261552_01_04.jpg" alt=""><div>「住宅・家具用洗剤」が手元にない場合には台所用洗剤を薄めて代用することもできます。その作り方です。<br><br>(1)薄め液を作るたらいや洗面器などに500ｍｌの水をはり、台所用洗剤を小さじ1杯（5ｇ）入れて軽く混ぜ合わせる。<br>（食器洗い機用洗剤ではなく、スポンジなどにつけて使う洗剤です。効果が確認された5種類の界面活性剤が使われているかも確認）<br><br>(2)対象の表面を拭き取るキッチンペーパーや布などに作った溶液をしみこませて絞る。汚れやウイルスを広げないように一方向にしっかり拭き取るようにする。<br><br>(3)水拭き 洗剤で拭いてから5分程度たったらキッチンペーパーや布などで水拭きをする。プラスチックはそのまま放置すると傷むことがあるので、必ずすぐに水拭きを。<br><br>(4)乾拭き 最後にキッチンペーパーなどで乾拭きする。</div></div><div><h3>手指には使わない 噴霧はしない</h3><div>効果的に安全に使うためのポイントです。<br><br>▽作り置きした液は効果がなくなるので、洗剤薄め液はその都度、使い切る。<br>▽手指・皮膚には使用しない。<br>▽スプレーボトルでの噴霧は行わない。<br><br>ＮＩＴＥではこのほかにも新型コロナウイルス対策で有効な消毒方法を検証していて、ホームページなどで順次公開することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200526%2Fk10012445581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 May 2020 15:52:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日立 在宅勤務を標準へ コロナを機に新たな働き方に転換</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/k10012445681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日立 在宅勤務を標準へ コロナを機に新たな働き方に転換</span><time datetime="2020-05-26T17:24"><span>5月26日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445681_2005261649_2005261724_01_02.jpg" alt="日立 在宅勤務を標準へ コロナを機に新たな働き方に転換" id="news_image"></div><div></div><div>政府の緊急事態宣言は全国的に解除されましたが、日立製作所は今後も在宅勤務を標準とした、新たな働き方に転換する方針を明らかにしました。企業の働き方に一石を投じることになりそうです。</div><div>日立製作所はおよそ3万3000人の従業員を対象に原則、在宅勤務としていて、緊急事態宣言の解除後も感染対策として、ことし7月末まで取り組みを延長することを決めました。<br><br>そのうえで今後、在宅勤務を標準とした新たな働き方に転換し、来年4月の開始を目指す方針を明らかにしました。<br><br>来月からは在宅勤務に伴う光熱費や出社する際のマスクの費用などとして1人当たり毎月3000円を支給するほか、来年4月からは感染のリスクが高いとみられる環境で働く従業員に1日当たり500円から1000円の手当てを支給するということです。<br><br>在宅勤務では従業員の成果を適正に評価することが課題になりますが、会社は職務に応じて賃金を決める「ジョブ型」と呼ばれる制度を広げて対応する考えです。<br><br>そして週に2日から3日は在宅とし、出社する人を半分程度におさえたいとしています。<br><br>オンラインで記者会見した日立の中畑英信専務は「新型コロナウイルスで半ば強制的に在宅勤務の活用が始まったが、これを機に新たな働き方に大きくかじを切りたい」と話していて、今回の取り組みは日本企業の働き方に一石を投じることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200526%2Fk10012445681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 May 2020 17:24:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県 新たに3人感染 2人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/k10012445791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 新たに3人感染 2人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-26T18:08"><span>5月26日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445791_2005261727_2005261730_01_02.jpg" alt="神奈川県 新たに3人感染 2人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県では26日、男女3人の新型コロナウイルスへの感染が新たに確認されたことが発表されました。また、感染していた2人の死亡も発表されました。</div><div>横浜市によりますと、入院患者と看護師の集団感染が起きている横浜市泉区の湘南泉病院に入院していた80代の男性が今月23日に死亡したということです。男性は今月14日に感染が確認されていました。<br><br>また、この病院に勤務する30代の看護師の女性の感染も新たに確認され、これで病院に関係する感染者は13人になりました。病院にはほかにも症状を訴えている人がいるということです。<br><br>また、川崎市によりますと、市内の病院に入院していた80代の女性が25日、死亡したということです。女性は、川崎市中原区にあるグループホームの入所者で、発熱などの症状を訴えて今月13日に感染が確認され治療を続けていました。この施設では関係する感染者がほかに6人確認されています。<br><br>このほか、神奈川県も横浜市の80代の無職の女性と綾瀬市の20代の自営業の男性が感染したことも新たに確認されたと発表しました。<br><br>いずれも軽症で感染経路は分かっていないということです。<br><br>ＮＨＫのまとめでは、神奈川県内で発表された感染者はこれで1334人となり、このうち78人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200526%2Fk10012445791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 May 2020 18:08:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“宣言解除” 当面は在宅勤務続ける企業も 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/k10012445301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“宣言解除” 当面は在宅勤務続ける企業も 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-26T18:12"><span>5月26日</span> <span>18時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445301_2005261257_2005261321_01_02.jpg" alt="“宣言解除” 当面は在宅勤務続ける企業も 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>日本有数のオフィス街、東京 丸の内では緊急事態宣言が解除された26日朝も、以前のように大勢の人たちが一斉に会社に向かう通勤風景は見られませんでした。</div><div>大手企業の本社などが並ぶ日本有数のオフィス街、東京 丸の内は、緊急事態宣言が出されたあと、多くの会社が在宅勤務などを取り入れたため、出勤する人の数が大幅に減っていました。<br><br>宣言が解除された26日朝は、これまでよりも出勤する人の数がいくぶん増えたように見え、マスクをつけた人の姿が目立ちました。<br><br>ただ、宣言が解除されても当面、在宅勤務を続けるという会社も多く、近くの東京駅の周辺は以前のように大勢の人たちが一斉に会社に向かう通勤風景は見られませんでした。<br><br>また、オフィスや飲食店などが入ったビルでも、まだ営業を再開しないという店も多く、人通りは少ないままです。<br><br>機械メーカーに勤める58歳の男性は「きょうは印鑑を押すための出勤です。今月いっぱいは原則テレワークが続いて、来月以降どうするかはまだ決まっていません。テレワークに慣れてしまったので、都心に通勤するのは大変だと感じます」と話していました。<br><br>また、公務員の42歳の男性は「宣言が解除されても人は前より減った印象で、1か月ぶりの東京は空気がきれいに感じます。心機一転、仕事を頑張ろうと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>生命保険会社では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445301_2005261257_2005261321_01_03.jpg" alt=""><div>東京 丸の内にある明治安田生命の本社では、緊急事態宣言が出されたあと、出社する社員を3割程度におさえていましたが、26日以降、在宅勤務を組み入れたシフトは続けながら出社する人の数をおよそ7割まで戻すことにしています。<br><br>26日は午前9時になると、ところどころ空席はみられたものの、多くの社員が自分の席について仕事を始めていました。<br><br>このうち保険の販売担当者の研修や営業戦略を立てる部署では、今後の方針を話し合うため早速ミーティングを開き、顧客のもとを訪れる訪問営業を順次再開することを確認しました。新型コロナウイルスの感染対策として、このオフィスではこれまで締め切っていた扉を開けて換気を強化したり、同じ業務を担当する社員どうしができるだけ集まらないように席替えをしたりするということです。<br><br>28歳の女性社員は「職場に活気が戻ってきたのはうれしいですが、まだ感染の不安もあります。自分の働き方に合わせて今後もテレワークを活用したいです」と話していました。<br><br>明治安田生命営業人事部の小針宏之グループマネージャーは「これまで対面中心の営業スタイルでやってきたが、感染拡大をきっかけに顧客のニーズも変わってきたと感じる。さまざまな要望に答えられるように柔軟に対応していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>テレワークを継続</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445301_2005261257_2005261321_01_04.jpg" alt=""><div>テレワークを続ける企業もあります。<br><br>ＮＴＴはことし2月から、通信インフラの保守点検などの業務を除いてグループすべての従業員が原則、テレワークで働いてきました。<br><br>政府の緊急事態宣言が全国で解除されたあとも、今月中はテレワークを継続する方針で、このうち東京 大手町のＮＴＴコミュニケーションズのオフィスでは、26日も出社している従業員はほとんどいませんでした。<br><br>この会社では、全国7400人の従業員のうち8割以上がテレワークを行っているということです。<br><br>来月以降もテレワークを活用して出社する従業員を減らし、出社した場合も席を1つずつ空けて座ったり会議室に入る人数を定員の半数にとどめたりして、「3密」を避ける対策をとるとしています。<br><br>ＮＴＴコミュニケーションズの山本恭子ヒューマンリソース部長は「リモートの働き方にだいぶ習熟し、このまま続けられると感じている。6月以降も以前のような状況に戻るとは考えておらず、『3密』を避ける工夫をしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>大手デパートも全面再開へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445301_2005261320_2005261321_01_05.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言の解除を受けて、三越伊勢丹ホールディングスが北海道や首都圏の店舗の営業を今月中に全面的に再開することを決めるなど、大手デパートで全面再開の動きが広がっています。<br><br>＜三越伊勢丹ホールディングス＞<br>三越伊勢丹ホールディングスは、緊急事態宣言が解除されたことなどを受けて、食品フロアのみで営業を続けていた札幌市の2店舗の営業を今月28日から、全館で休業していた東京・埼玉の6店舗は今月30日から全館で再開することを決めました。<br>これにより、国内のすべての店舗でおよそ1か月半ぶりに全面的に営業が再開することになります。<br><br>＜高島屋＞<br>高島屋は、食品フロア以外では生活必需品を扱う売り場のみの再開にとどまっている店もありましたが、27日からは宝飾品の売り場なども含め、国内すべての店舗で全面的に営業を再開することを決めました。<br><br>＜Ｊ．フロント  リテイリング＞<br>大丸松坂屋百貨店を傘下に持つＪ．フロント  リテイリングも食品売り場のみで営業を続けていた札幌市の1店舗について、27日から全館で再開することを決めました。<br>これで国内すべての店舗で全館での営業が再開しますが、現時点では平日のみの営業としている店舗が多くなっています。<br><br>＜そごう・西武＞<br>そごう・西武では、食品や雑貨を扱う売り場のみの再開にとどまっている店もありますが、来月1日の全面的な再開を目指すことにしています。</div></div><div><h3>都内のアパレルショップ「再開するも不安」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445301_2005261257_2005261332_01_06.jpg" alt=""><div>都内のアパレルショップでは、通常営業を再開するところも出ていますが、客足が戻るのか不安を抱えています。<br><br>渋谷区神南にあるアパレルショップは、緊急事態宣言を受けて今月14日まで店を閉め、15日以降は予約の人だけを店に入れる対応を取ってきました。<br><br>大型連休に店を閉めたため、すでに仕入れていたロングコートやニットなどの春物商品が多く売れ残っていて、売り上げは去年の同じ時期と比べて3割ほどに落ち込んでいるということです。<br><br>宣言の解除を受けて、26日から自主的に通常営業に戻しましたが、以前と同じように店に客が来てくれるかわからず、不安を感じているといいます。<br><br>店を運営するファッションコアミッドウエストの大澤武徳副社長は「緊急事態宣言が解除されて、ようやくかという思いがある。服は季節商品なので時期が過ぎると売れず、売り上げの減少は避けられない状況だ。直接店に来ない客にも服を紹介できるオンラインの新しいサービスを提供するなどして対応していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>78歳の店主が店を再開 東京 新橋</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445301_2005261712_2005261717_01_07.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言の解除を受けて、東京 新橋で料理店を経営する78歳の男性が1か月半ぶりに店を再開し、常連客との交流を楽しみました。<br><br>ＪＲ新橋駅前で20年間営業している懐石料理店「花懐道」の店主、芳賀啓さん（78）は、東京でも緊急事態宣言が解除されたことを受け、26日、1か月半ぶりに営業を再開しました。<br><br>芳賀さんたちは午前中、「お客さんと再会」と書かれた営業の再開を知らせる貼り紙を掲げ、感染防止策として店内の座席数を半分近くに減らしたりカウンターを消毒したりして開店の準備を進めました。<br><br>そしてお昼どきになると近くの会社から常連客が相次いで訪れ、山菜やえびが入った天ぷら定食などをおいしそうに食べていました。<br><br>訪れた会社員の男性は「再開を心待ちにしていました。おいしくて、安く、居心地がいいお店です。仲間と食事ができて楽しい」と話していました。<br><br>芳賀さんも、こうした常連客からの再開を求める声が休業中の励みになったということで、マスク姿で、カウンター越しに久しぶりの交流を楽しんでいる様子でした。<br><br>ただ、新橋駅周辺の飲食店からは会社の飲み会や接待が減り、街のにぎわいが戻るか分からないという不安の声も多く聞かれます。<br><br>芳賀さんは「お客さんがすぐに来てくれるとは思えず、まだ厳しい状況です。店を100歳まで続けたいのであせらず毎日一生懸命頑張るしかない」と話していました。</div></div><div><h3>首都圏からのビジネス客に期待 仙台</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445301_2005261257_2005261321_01_06.jpg" alt=""><div>仙台名物の「ずんだ餅」などを販売する店は今後、首都圏からのビジネス客などが戻れば、土産物需要の回復につながると期待しています。<br><br>仙台市にある「お茶の井ヶ田」では、仙台名物の「ずんだ餅」や抹茶を使ったスイーツなどの土産物を販売しています。<br><br>新型コロナウイルスの影響で先月の売り上げは、感染拡大前の半分以下に落ち込み、今月14日に宮城県内で緊急事態宣言が解除されたあとも、県外からのビジネス客や観光客が戻らず、厳しい状況が続いています。<br><br>このため店では、首都圏などの緊急事態宣言が解除され、仙台を訪れる人の数が徐々に増えれば、土産物需要の回復につながると期待しています。<br><br>「お茶の井ヶ田一番町本店」の野本遙店長は「首都圏が徐々に通常どおりに戻ろうとする状況を歓迎しています。ことしは、東北の夏祭りも軒並み中止になるなど、今後は見通せませんが、いずれ需要が戻る時期に商品の魅力を発信できるよう準備を進めていきます」と話していました。</div></div><div><h3>居酒屋 営業時間延長も期待と不安</h3><div>緊急事態宣言の解除を受けて、大手居酒屋チェーンでも営業の再開や営業時間を延長する動きが広がっています。売り上げの回復を期待する声がある一方で、客数が従来のようには戻らないのではないかと不安の声も上がっています。<br><br>居酒屋チェーンの「はなの舞」などを運営するチムニーは、先月、最大でおよそ300店舗の直営店が臨時休業しました。<br><br>東京 池袋の店舗では、先月21日から開店時間を午後8時までとして営業を再開しましたが、1日当たりの売り上げは感染拡大前の20％程度まで減少し、40人のアルバイト従業員のほとんどを休ませてきました。<br><br>緊急事態宣言の解除で、東京都の要請が緩和されたことを受けて、26日から営業時間を2時間延長し、午後10時までにしました。<br><br>一方で、感染を防止するため座席の消毒の徹底や仕切りの設置に加えて、客どうしの座席の間隔を広くとる対策をとり、座席数は従来の220席から4割少ない130席ほどで運用することにしました。<br><br>営業時間も従来よりも3時間ほど短いため、店では売り上げは感染拡大前の40％ほどまでしか戻らないのではないかとみています。<br><br>店長の五十嵐徹さんは、「いちばん売り上げがある時間帯の営業ができるようになりありがたい。ただ、宴会の需要もしばらくは見込めず、どうすれば売り上げを戻していけるか考えていく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200526%2Fk10012445301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 May 2020 18:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>木村花さん死亡 SNS中傷 番組内で男性を注意したあとに集中か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/k10012445621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>木村花さん死亡 SNS中傷 番組内で男性を注意したあとに集中か</span><time datetime="2020-05-26T18:23"><span>5月26日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445621_2005261612_2005261623_01_02.jpg" alt="木村花さん死亡 SNS中傷 番組内で男性を注意したあとに集中か" id="news_image"></div><div></div><div>シェアハウスでの共同生活を記録する民放の番組に出演していたプロレスラーの22歳の女性が、ＳＮＳ上でのひぼう中傷の書き込みが相次ぐ中、自殺したとみられる問題で、書き込みは女性が番組の中で洗濯物の扱いをめぐって男性に注意した場面が放送された後、集中していたとみられることが関係者への取材で分かりました。</div><div>シェアハウスで男女が共同生活する様子を記録する、フジテレビの番組「テラスハウス」に出演していた女子プロレスラー、木村花さん（22）は今月23日、都内の自宅で倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>ＳＮＳ上では、番組への出演や言動を非難する投稿が相次いでいて、警視庁はひぼう中傷を苦に自殺したとみて調べています。<br><br>関係者によりますと、書き込みは多い時で1日に100件近くあったということですが、木村さんが共同生活の中で洗濯物の扱いをめぐって同居男性に注意する場面が放送された後、ひぼう中傷の書き込みが集中するようになったとみられることがわかりました。<br><br>捜査関係者によりますと、自宅からは、母親や仲間への感謝の思いがつづられた遺書のようなメモが見つかり、玄関には周囲に被害が及ばないように有毒ガスが発生しているという貼り紙がされていたということです。警視庁は詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>問題となったやり取りは</h3><div>木村花さんは、フジテレビや動画配信大手「Ｎｅｔｆｌｉｘ」で放送されている番組「テラスハウス」でのあるシーンをきっかけに、ＳＮＳ上でのひぼう中傷が激しくなったとみられています。<br><br>「テラスハウス」は、2012年からフジテレビで放送されているシェアハウスで男女6人が共同生活する様子を記録したドキュメンタリー番組で、5年前からは「Ｎｅｔｆｌｉｘ」で世界各国に配信されています。<br><br>問題となったのは、花さんが大切にしていたプロレスのコスチュームをめぐるやり取りでした。<br><br>花さんによりますと、そのコスチュームは東京ドームでの試合で着用した思い出のつまったものでしたが、洗濯機の中に入れたままにしていたところ、同居する男性が誤って乾燥機にかけたため縮んでしまったということです。<br><br>花さんが洗濯物の扱いについて男性に注意する場面が放送され、その後、ツイッターなどのＳＮＳ上で花さんをひぼう中傷する、いわれのない投稿が相次いでいました。</div></div><div><h3>花さんのものとみられるSNSの投稿は</h3><div>木村花さんのものとみられるツイッターやインスタグラムには、亡くなる数日前から、これまでに受けたひぼう中傷に対する考えや親しい人たちへの別れのことばがつづられていました。<br><br>花さんが今月21日にツイッターに投稿した文章には「今までの幸せとこれからの幸せが沢山詰まった夢をみました。とにかく幸せだった」とこれまでの人生を振り返るような思いが書かれていました。<br><br>そして「毎日100件近く率直な意見。傷ついたのは否定できなかったから・死ね、気持ち悪い、消えろ、今までずっと私が1番私に思ってました。弱い私でごめんなさい。」とこれまでに受けたひぼう中傷に対する受け止めとみられる投稿をしていました。<br><br>またインスタグラムには、亡くなる当日の未明に、24時間限定で投稿が公開される機能を使って、花さんと猫が一緒の写真とともに「さようなら」と投稿し、その後「愛してる、楽しく長生きしてね。ごめんね。」と猫に問いかけるようなことばを残していました。</div></div><div><h3>中傷書き込み対策の現状は</h3><div>総務省によりますと、平成14年に「プロバイダ責任制限法」が施行されています。<br><br>この法律によって匿名で書き込まれた内容で中傷されたりプライバシーを侵害されたりした場合、ＳＮＳの運営会社らに裁判を通じて相手の情報の開示を求めることができます。情報の開示に従わなかった場合の罰則規定はありません。<br><br>一方、海外ではより厳しい法整備を行っている国もあります。<br><br>ドイツではネット上での中傷など明らかに問題のある内容が掲載された場合、利用者からの通報を受け付ける窓口を整えるよう運営会社に義務づけ、違法な内容は24時間以内に削除するよう求めています。<br><br>違反した場合、最大で5000万ユーロ、日本円で57億円の罰金が科されるとしています。<br><br>日本では民事裁判で争うケースがあり、平成14年には、ネットの掲示板「2ちゃんねる」に中傷する文書が載せられた東京の獣医師が、文書を削除しなかったホームページの設置者を訴え、東京地方裁判所は設置者の責任を認め、400万円の賠償などを命じました。<br><br>悪質な書き込みで刑事責任を問われるケースもあり、ことし3月、ネットの匿名掲示板にタレントの川崎希さんを中傷する書き込みをしたとして、主婦ら2人が警視庁に書類送検されました。<br><br>警視庁によりますと、2人は匿名で書き込んでいましたが、川崎さんが裁判所に発信者の情報開示請求を行い、特定されたということです。</div></div><div><h3>花さんの仲間も相次ぎ投稿</h3><div>木村花さんが亡くなったことについて、仲間たちからは悔やまれる思いやひぼう中傷に対する憤りの声がＳＮＳ上で投稿されています。<br><br>このうち、アメリカで活躍している女子レスラーのカイリ・セインさんは「かけがえのない大切な仲間を失いました。心にぽっかりと穴があき、この現実を受け入れることが今は難しいです。」と投稿しました。<br><br>そのうえで「時差でアメリカは昼過ぎだったから、彼女のツイートにすぐ気づくことができて、仲間に電話しました。だけど…間に合いませんでした」と悔やまれる思いをつづっています。<br><br>電話を受けて花さんの自宅に駆けつけた同じ団体に所属するジャングル叫女さんは「数ヶ月できる限り花のそばにいました。辛かったね、苦しかったね、私も一緒に闘った。最期も声を掛け続けました…無念でなりません。綺麗な姿で送ってあげるからね花の魂が安らいでいきますように」と追悼のことばを投稿しています。<br><br>また、番組で共演した女性も「私も誹謗中傷を受け、傷付きました。“テレビに出てるから仕方ない” “傷付くくらいなら出るな” “死ね” “出て行け” 沢山言われました。でもね、表に立つ仕事をしている人もみんな人間なんです。感情があるんです。言葉は本当に、凶器になります」とインスタグラムで投稿しています。</div></div><div><h3>道場には地元の人やファンが</h3><div>木村花さんが練習に励んでいた東京 墨田区の道場には、地元の人やファンが足を運び、涙を流しながら花を手向けたり手を合わせたりしていました。<br><br>花さんと小学校から高校まで一緒だったという22歳の女性は「中学校の時は一緒に柔道部に入り、花の家に泊まりに行ったり遊びに行ったりしました。花は物事をストレートに言いますが、優しさがあり純粋な子でした。突然のことで何もかも信じられず、気持ちの整理がつきません。花の命を奪ったＳＮＳでのひぼう中傷は犯罪にしてほしいです」と涙を流し、話していました。<br><br>また、母親と一緒に花を手向けに訪れた小学2年生の板橋一華ちゃん（7）は、花さんの写真に『花ちゃんだいすき』と手書きで記したものや、プロレスの試合で選手の名前のコールがかかったときにリングに投げ入れる紙テープを供えていました。<br><br>一華ちゃんは1年前からこの道場でプロレスの練習をしていて、自宅のテーブルの一角には、花さんの写真を飾っていました。花さんから試合やイベントの際にもらった、たくさんのサインを大切にしていて、ことし2月の一華ちゃんの誕生日にもらったサインが最後のものとなりました。<br><br>花さんと一緒に練習をすることもあったということで「花ちゃんはプロレスをしているとき、痛くても、いつも笑顔でした。明るくて優しくて強い花ちゃんが大好きです」と話していました。<br><br>一華ちゃんは小学校に入って、すぐにいじめに遭ったということで、つらかったときに「無理しなくていいんだよ」と優しく話かけてくれたのが花さんだったということです。一華ちゃんは「花ちゃんと会えなくなってさみしいし、悲しいです。花ちゃんのような明るいプロレスラーになりたいです」と話していました。</div></div><div><h3>「海外と同様に法整備を」</h3><div>ＳＮＳ上の、ひぼう中傷の問題に詳しい伊藤和子弁護士は「中傷によって心を病み、追い詰められたのが一つの要因ではないか。インターネット社会が彼女を殺したといえると思う。著名な立場の人であっても鉄の心を持っているわけではなく、一人の人間なので『有名税』のように、どんな批判にも耐えるべきだということはあってはならない」と指摘しました。<br><br>伊藤弁護士によりますと、海外ではネット上の中傷の書き込みを処罰する法整備が進められていて、ドイツやフランスでは中傷などが書き込まれた場合、通報から24時間以内に削除することがＳＮＳの運営会社に義務づけられ、違反した場合は多額の罰金が科せられているということです。<br><br>ニュージーランドでは、中傷や自殺をうながす内容などを書き込んだ「個人」を処罰する法律も制定されているということです。<br><br>伊藤弁護士は「日本では、これだけの被害に応じた規制がないというのは問題だ。海外のように責任を科すような法律ができれば、若い人たちが追い詰められることも減るのではないか。海外で実際に運用していて日本でできないわけはなく、国として被害の実態調査を行ったうえで、法整備を考えていく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>「法律をいち早く改善していく必要がある」</h3><div>ＳＮＳ上でのひぼう中傷の問題に詳しい清水陽平弁護士は「普通の22歳の女の子にここまで非難が殺到するのは通常あまりない。異常な事態だったと思う。どこの誰から中傷を受けているか分からない状況で、人と接するのが怖いという人も非常に多い」と話しました。<br><br>インターネット上のひぼう中傷への対策としては投稿した人の情報開示を請求できる「プロバイダ責任制限法」があります。しかし清水弁護士によりますと、裁判などで手続きに時間がかかったり投稿者が特定できなかったりするケースもあり、法律の改正が必要だと指摘しています。<br><br>現状では、ＳＮＳの運営会社に請求をしてＩＰアドレスを開示してもらい、その後、そのアドレスに基づいてネットの接続業者に書き込んだ人の名前や住所などを開示してもらうなど非常に手間がかかるということです。<br><br>この問題について総務省は有識者会議を設け、裁判を起こさなくても情報開示を受けられる仕組みや投稿者を特定するために開示する情報の対象に電話番号を加えることなどを検討しています。<br><br>清水弁護士は先月開かれた有識者会議にも参加していて「今後、同じような事例が出てしまうかもしれない。法律をいち早く改善していく必要がある」と指摘していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200526%2Fk10012445621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 May 2020 18:23:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに10人感染確認 ４人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/k10012445561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに10人感染確認 ４人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-26T20:04"><span>5月26日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012445561_2005261917_2005261918_01_02.jpg" alt="東京都 新たに10人感染確認 ４人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は26日、都内で新たに10人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>東京都は26日、都内で新たに20代から60代の男女10人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>1日の感染者が10人以下となるのは、26日までの1週間で5回目です。<br><br>10人のうち4人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、6人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて5170人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された60代から90代の男女4人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>集団感染が起きた疑いがある病院に入院していた患者が含まれるということです。<br><br>これで都内で死亡した感染者は、合わせて292人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新たな感染確認 1週間の平均で1日当たり7.6人</h3><div>東京都は、感染の状況などについて指標を設定したうえで毎日、モニタリングして休業要請の段階的な緩和や、再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち、緩和の段階を進める場合、新たな感染の確認は1週間の平均で1日当たり20人未満、新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が26日公表した指標は新たな感染確認が1日当たり7.6人、感染経路が不明の人の割合が49.1％でした。<br><br>また、週単位の増加比率は0.64で、前の週より減ったことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200526%2Fk10012445561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 May 2020 20:04:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長谷部誠が明かした“葛藤” コロナ不安の中でのリーグ再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/k10012446181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長谷部誠が明かした“葛藤” コロナ不安の中でのリーグ再開</span><time datetime="2020-05-26T20:30"><span>5月26日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012446181_2005262019_2005262022_01_02.jpg" alt="長谷部誠が明かした“葛藤” コロナ不安の中でのリーグ再開" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー元日本代表の長谷部誠選手がプレーするドイツリーグは、新型コロナウイルスの感染拡大による2か月の中断期間を経て、今月16日に再開しました。試合は無観客で行われ、徹底した感染防止策もとられました。長谷部選手にとっては、葛藤を抱えながらの再開となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>無観客の開幕</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012446181_2005262020_2005262022_01_03.jpg" alt=""><div>ヨーロッパの主要リーグの中で最も早く再開したドイツリーグ。<br>長谷部選手が所属するフランクフルトの試合の中継映像には、これまでとは全く違うスタジアムの様子が映し出されていました。<br>ベンチではチームのスタッフが間隔をあけて座り、取材陣も距離をとってインタビューを行っていました。<br>控えに回った長谷部選手はマスクを着用し、スタンドの座席で待機。ほかの選手と離れて試合を見守っていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012446181_2005262019_2005262022_01_04.jpg" alt=""><div>ドイツリーグは、再開にあたって、選手やスタッフ1700人余りのＰＣＲ検査を実施しました。試合会場も3つのゾーンに分けて、それぞれに100人の人数制限を設けるなど、徹底した感染防止策をとっていたのです。<br>長谷部選手は後半途中から試合に出場。歓声がなく、選手の声が響き渡る、一種独特な雰囲気の中で、守備で存在感を示しました。<br>そして、試合翌日のインタビューで、長谷部選手は、私たちの予想に反して、久しぶりにピッチに立った喜びより、戸惑いのほうが大きかったと語りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012446181_2005262004_2005262020_01_02.jpg" alt=""><div>（長谷部誠選手）<br>「サッカーをやっていない方々は、いわゆるソーシャルディスタンスを守るようにと言われていました。サッカーだけが前に進むというのは、果たして正しいことなのか。国民に受け入れられるのかという『葛藤』がありました」</div></div><div><h3>再開と感染防止で揺れた心</h3><div>長谷部選手の葛藤の理由。それは、リーグの再開について、国民の意見が大きく分かれていたことでした。<br>ドイツの公共放送が行った世論調査で半数以上の56％が反対していたのです。<br><br>▽反対56％<br>▽賛成31％<br>▽そのほか13％<br>（ドイツ公共放送 ＡＲＤ調査 5月15日）<br><br>一方、中断期間の長期化で、リーグは危機的な状況に陥っていました。地元の専門誌によると、3分の1以上のクラブが倒産の危機に直面し、雇用も失われようとしていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012446181_2005262019_2005262022_01_06.jpg" alt=""><div>（長谷部誠選手）<br>「メルケル首相がドイツリーグの再開を認めたことについては、やはりドイツでのサッカーの立ち位置が非常に高いところにあると感じました。ただ、健康と経済の部分で、すごく難しい話だと思いました。いつかは経済を再開しなければいけないし、そのタイミングというのは絶対あると思いますが、人それぞれの捉え方次第になります。自分たちがサッカーを続けられないことで多くの雇用が失われてしまうとか、さまざまなことが僕の頭の中でも巡っていました」</div></div><div><h3>“気持ちをオープンにできない”</h3><div>再開直前には、2部リーグのチームで感染者が出て、選手の間に不安が広がりました。<br>再開に否定的な考えを持つ選手が、みずからの気持ちを隠さざるをえない状況も生まれていて、チームのまとまりにも影響が出ていたと言います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012446181_2005262004_2005262020_01_03.jpg" alt=""><div>（長谷部誠選手）<br>「これで始められるの、これではシーズン最後までできないよね、とみんな話していました。情報に振り回されてしまっている部分もあるので、正直、コンディションの調整より、メンタルとか、心とか、頭の中の持って行き方がすごく難しい感じがしました。気持ちをオープンにできない選手がいるというのは、コロナウイルスでの大きな問題と思っています。言えない状況を作ってしまっている環境もあると思います。そこに関しては、本当に誰しもが僕は間違っていないと思いますし、周りを思いやって、その決断を尊重するということ。思いやりを持つということがすごく大事なことなんじゃないかと思います」</div></div><div><h3>スポーツの役割とは？長谷部の決意</h3><div>新型コロナウイルスの影響はこれからも続くことが予想されます。<br>簡単には答えが見つからない状況に対して、長谷部選手は、スポーツに果たせる役割はあると、強い決意でその歩みを進めていこうとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200526/K10012446181_2005262020_2005262022_01_08.jpg" alt=""><div>（長谷部誠選手）<br>「本当に頭の中がぐるぐるするぐらい考えるのですが、今回の新型コロナウイルスの問題では、すごくスポーツ、サッカーの無力さというのも感じてしまっているところもあります。だけど、信じたい部分はあります。スポーツで喜んだり、感情を表したりするということを、みんな失ってしまっているので、そこは取り戻していかないといけないと思っています。スポーツの熱気とか感情とか、そういうものは新しい日常でも絶対に必要とされてくるものだと思っています。そこは、いちサッカー選手、スポーツを愛する者として、信じて前に進みたいなと思います」</div></div><div><h3>動き出す日本のスポーツ界へ</h3><div>緊急事態宣言がすべての都道府県で解除されるなか、日本のスポーツ界も、プロ野球が開幕の日程を決めるなど、日常を取り戻そうとする動きが少しずつ出始めています。<br>サッカーＪリーグも、先行事例となったドイツリーグの取り組みを参考に、再開に向けた最終調整に入りました。<br>もちろん徹底した感染防止策が不可欠であることは言うまでもありませんが、熱狂がない無観客での開催、世論の後押しが必ずしも十分でない状況での再開は、選手に想像以上の負担を強いるものかもしれません。<br>長谷部選手がインタビューで語った葛藤。<br>再開に向けた議論の中で、大切にしてほしい要素です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200526%2Fk10012446181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 May 2020 20:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>