<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風13号 非常に激しい雨 15号 ８日以降に東日本接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/k10012066391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 非常に激しい雨 15号 ８日以降に東日本接近のおそれ</span><time datetime="2019-09-06T12:03"><span>9月6日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>非常に強い台風13号の影響で、西日本や東日本の太平洋側を中心に局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害などに十分な注意が必要です。一方、日本の南東の海上にある台風15号は、８日、日曜日以降、東日本に接近するおそれがあり、気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>台風13号</h3><div>気象庁によりますと、非常に強い台風13号は沖縄県の北の海上を北寄りに進んでいて、台風の影響で湿った空気が流れ込んでいるため広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>７日にかけては、沖縄に加え、西日本や東日本の太平洋側で局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>７日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部で200ミリ、九州北部と四国、鹿児島県の奄美地方で150ミリ、沖縄地方で120ミリ、東海で100ミリと予想されています。<br><br>さらに８日朝までの24時間には、四国で200ミリから300ミリ、九州北部で100ミリから200ミリ、沖縄地方と九州南部、東海で100ミリから150ミリと雨量が増える見込みです。<br><br>風も強い状態が続き、九州では６日夜遅くから７日にかけて非常に強い風が吹き、九州や沖縄・奄美の海上は、猛烈なしけや大しけとなる見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに土砂災害や低い土地の浸水、川の増水、落雷、それに突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>台風15号</h3><div>一方、日本の南東の南鳥島近海にある台風15号は、今後も発達しながら北西へ進み、７日には小笠原諸島に接近する見込みです。<br><br>その後、８日、日曜日から９日月曜日にかけて、東日本の太平洋側に接近するおそれがあります。<br><br>小笠原諸島では、７日、猛烈な風が吹き、海上は大しけとなる見込みで、気象庁は、暴風や高波に警戒するとともにそのほかの地域でも今後の台風情報に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>台風15号で情報連絡室設置</h3><div>政府は、台風15号が、８日日曜日以降、東日本や西日本に接近するおそれがあることから、６日午前11時15分、総理大臣官邸の危機管理センターに「情報連絡室」を設置し、情報収集と警戒にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190906%2Fk10012066391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:03:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本企業を「戦犯企業」に指定し不買 条例案可決 韓国 プサン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/k10012066451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本企業を「戦犯企業」に指定し不買 条例案可決 韓国 プサン</span><time datetime="2019-09-06T12:58"><span>9月6日</span> <span>12時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066451_1909061236_1909061258_01_02.jpg" alt="日本企業を「戦犯企業」に指定し不買 条例案可決 韓国 プサン" id="news_image"></div><div>韓国南部、プサン市（釜山市）の議会は６日、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、これに関わった日本企業を「戦犯企業」と指定し、今後、その企業の製品を購入しないよう市内の教育機関に努力義務を課す条例案を可決しました。</div><div>韓国第２の都市、南部プサン市の議会は、６日午前、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、これに関わった日本企業を「戦犯企業」と指定したうえで、今後、その企業の製品を購入しないよう市内の教育機関に努力義務を課す条例案を全会一致で可決しました。<br><br>条例では、こうした製品をすでに使っている場合は「認識票」を貼るよう努力義務を課していて「学生たちが正しい歴史認識を持つのに貢献する」と主張しています。<br><br>また、市議会では、６日、歴史的事件を記念する建造物を市内の道路に設置できるようにする条例案も全会一致で可決されました。<br><br>プサン市では、市民団体が、日本総領事館の前に、太平洋戦争中の徴用工を象徴する像を設置しようとしていて、今回の条例がこうした動きに影響する可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190906%2Fk10012066451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:58:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京急事故 偶然その場にいた社員が非常ボタン押すも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/k10012066801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京急事故 偶然その場にいた社員が非常ボタン押すも</span><time datetime="2019-09-06T15:48"><span>9月6日</span> <span>15時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066801_1909061529_1909061602_01_02.jpg" alt="京急事故 偶然その場にいた社員が非常ボタン押すも" id="news_image"></div><div></div><div>５日発生した京急線と大型トラックの衝突脱線事故で、偶然、その場に居合わせた京急の社員２人が、警報音が鳴っているにもかかわらずトラックが踏切内に進入したのを見て、踏切の非常ボタンを押していたことが分かりました。</div><div>京急によりますと、社員２人は休憩中で、その場を通りがかったところ、当初、踏切とは逆の方向に曲がろうとしていたトラックの運転手に話しかけられ、「後方の安全確認を手伝ってもらえないか」とお願いされたということです。<br><br>その後、運転手から左折するのを諦めたと言われたので現場から離れようとしたものの、トラックが今度は右折を始めたということです。<br><br>トラックは、警報音が鳴っているにもかかわらず踏切に進入したため、踏切の横に設置してある「非常ボタン」を押したということです。<br><br>ただ、京急によりますと、この踏切は警報音が鳴り始めると、人や車などの障害物をセンサーで検知する「障害物検知装置」が設置されていたため、職員が「非常ボタン」を押したときには、すでにこの装置が作動していたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>障害物検知装置とは</h3><div>事故があった踏切は、警報機が鳴り始めると、人や車などの障害物をセンサーで検知する「障害物検知装置」が設置されていました。<br><br>この装置は、踏切の脇にある支柱に取り付けられていて、高さ１メートル、横１メートル、幅１メートルを超えるものをセンサーで検知することができるということです。<br><br>センサーは、警報機が鳴り始めたところから作動し、障害物を検知すると踏切の異常を知らせるための専用の信号機が赤く点滅し、電車の運転士に知らせる仕組みになっています。<br><br>踏切の中から障害物がなくなると、信号機の点滅は消える仕組みになっているということですが、今回は、トラックが踏切の中に立往生していたので、点滅し続けていたということです。<br><br>また、京急によりますと、事故のあった踏切は通常、「快特」電車が通過する場合は、電車が通過するおよそ40秒前に警報機が鳴りだし、遮断機が下り始めます。<br><br>遮断機は19秒かけて閉まり、遮断機が閉まってからおよそ20秒後に「快特」電車が通過する仕組みになっているということです。</div></div><div><h3>踏切事故と各社の対策は</h3><div>国土交通省によりますと、踏切は全国に３万3000か所余りあり、このうちおよそ９割に当たるおよそ３万か所には、遮断機と警報機が設置されているということです。<br><br>一方で踏切での事故は後を絶たず、全国では、平成29年度では250件あり、内訳では、列車が通過する直前に踏切に入る「直接横断」が139件と最も多く、次いで、通過中に脱輪やエンストなど何らかの原因で止まるケースが76件、踏切の手前で不適切な停止位置による接触が28件などとなっています。<br><br>鉄道各社は、踏切の手前では必ず一時停止をして、列車が接近していないか確認することや、警報機が鳴っているときなどは、絶対に踏切に入らないよう呼びかけています。<br><br>そのうえで、踏切内で遮断機が下りて閉じ込められた場合は、前進して遮断機のバーを押して脱出することや、踏切内で動けなくなった場合は、すぐに車から降りて、踏切近くに設置されている「非常ボタン」を押すことなどを呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190906%2Fk10012066801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:48:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転の男 強要の疑いで再逮捕へ 水戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/k10012066831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転の男 強要の疑いで再逮捕へ 水戸</span><time datetime="2019-09-06T16:05"><span>9月6日</span> <span>16時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066831_1909061552_1909061606_01_02.jpg" alt="あおり運転の男 強要の疑いで再逮捕へ 水戸" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県守谷市の常磐自動車道で、あおり運転をしたうえ、男性を殴ってけがをさせたとして逮捕された43歳の男が、男性の車を高速道路の本線上に無理やり止めさせたとして、警察が強要の疑いで再逮捕する方針を固めたことが、捜査関係者への取材でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066831_1909061557_1909061606_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>大阪市の会社役員 宮崎文夫容疑者（43）は先月、茨城県守谷市の常磐自動車道で、24歳の男性会社員が運転する車にあおり運転をしたうえ、顔を殴ってけがをさせたとして、傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、宮崎容疑者は、少なくとも数キロにわたって、あおり行為をしていたとみられ、警察は道路交通法違反より罰則が重い、刑法の暴行容疑の適用を視野に捜査を進めてきました。<br><br>その結果、急な車線変更や減速を繰り返して本線上に無理やり停車させたとして、暴行よりもさらに罰則が重い、強要の疑いで勾留期限の８日にも再逮捕する方針を固めたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>これまでの調べに対し「運転を妨害されて頭にきたので停車させた」などと供述しているということです。宮崎容疑者は、静岡県や愛知県などでも危険な運転を繰り返していた疑いがあり、警察が詳しい経緯をさらに調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190906%2Fk10012066831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:05:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>目黒女児虐待死 母親「夫の暴力を容認した」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/k10012066761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>目黒女児虐待死 母親「夫の暴力を容認した」</span><time datetime="2019-09-06T16:27"><span>9月6日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066761_1909061509_1909061627_01_02.jpg" alt="目黒女児虐待死 母親「夫の暴力を容認した」" id="news_image"></div><div></div><div>去年、東京・目黒区で、５歳の女の子に十分な食事を与えず死亡させた罪に問われている母親の裁判で、６日も被告人質問が行われ、母親は「結果的に夫の暴力を容認し、娘をぼろぼろにして死なせてしまった」などと述べました。</div><div>東京・目黒区の無職、船戸優里被告（27）は去年３月、当時の夫の雄大被告（34）とともに娘の結愛ちゃん（当時５歳）に十分な食事を与えず死亡させたとして、保護責任者遺棄致死の罪に問われています。<br><br>東京地方裁判所で開かれている裁判員裁判では、６日も被告人質問が行われ、検察官から「夫の暴力を見過ごし、容認していたのではないか」と尋ねられると、優里被告は「結果を見れば容認になると思う。周りに助けを求められず、結愛をぼろぼろにして死なせてしまった」と答えました。<br><br>さらに結愛ちゃんが「おねがいゆるしてください」と両親に許しを請う内容を書き残したノートを見た時の気持ちを聞かれると「私と夫が結愛を追い込んだとしか思えない」と証言しました。<br><br>また、裁判員から「結婚してから結愛ちゃんが亡くなるまで、雄大被告のしつけを体を張って止めたことは一度もないのか」と聞かれると「体を張ったことはない」と答えていました。<br><br>優里被告への求刑は、今月９日に行われ、判決は、17日に言い渡される予定です。<br><br>また、元夫の雄大被告に対する裁判は来月１日から始まる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190906%2Fk10012066761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:27:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京急線事故 大型トラックの荷台に遮断機接触も前進か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/k10012066221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京急線事故 大型トラックの荷台に遮断機接触も前進か</span><time datetime="2019-09-06T16:32"><span>9月6日</span> <span>16時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066221_1909061214_1909061215_01_02.jpg" alt="京急線事故 大型トラックの荷台に遮断機接触も前進か" id="news_image"></div><div>横浜市の京急線の踏切で電車が大型トラックと衝突し脱線した事故で、トラックが踏切に入った際、遮断機が荷台部分に接触したものの、そのまま前に進んで立往生していたことがわかり、警察は当時の状況をさらに調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066221_1909061033_1909061034_01_04.jpg" alt=""><div>５日、横浜市神奈川区の京急線の踏切で電車が大型トラックと衝突して脱線した事故では、トラックを運転していた千葉県香取市の運送会社に勤務する本橋道雄運転手（67）が死亡したほか、乗客など34人が軽いけがをしました。<br><br>警察は、関係先として勤務先の運送会社を過失運転傷害の疑いで捜索しました。<br><br>これまでの調べで、大型トラックは線路脇の狭い路地を右折して踏切に進入しましたが、警察によりますとトラックは８分ほど前に現場に到着し、５分ほどは何度か前進して右折を試みたものの、遮断機がおりてきたり歩行者がいたりして、元の場所に戻ったということです。<br><br>その後、大回りして曲がろうとしたり、ハンドルを何度も切り返したりして踏切内に入ったあと、おりてきた遮断機が荷台部分に接触しましたが、そのまま踏切内に進んで立往生したということです。<br><br>こうした状況は踏切に設置されたカメラに写っているということで、警察は映像を解析するなどして当時の状況をさらに調べています。</div></div><div><h3>運送会社 捜索の様子</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066221_1909060938_1909060943_01_02.jpg" alt=""><div>死亡した運転手が勤務していた運送会社が入るビルの前には午前９時半ごろに、５台の車に乗った神奈川県警の捜査員が十数人が到着しました。<br><br>捜査員たちは段ボールを持って会社の捜索に入り、ビルの外からは２階部分を調べている様子が確認できました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066221_1909061644_1909061651_01_06.jpg" alt=""><div>事故が起きた現場では、６日午後も、留め置かれたままになっている先頭車両の撤去に向けた作業が続けられました。<br><br>午後４時ごろには、クレーンがついた大型の重機や複数のトラックが運び込まれ、アームの部分を伸ばすなどして、車両の撤去に向けた準備を進めていました。</div></div><div><h3>国交相「原因調査と再発防止」</h3><div>京急線とトラックの衝突脱線事故について、石井国土交通大臣は、閣議のあとの記者会見で、「警察などと連携しながら事故の原因を調査し、踏切事故防止に取り組みたい」と述べました。<br><br>そのうえで石井大臣は「トラック会社については、きのう午後監査を行っていて法令違反があれば適切に対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>国土交通省がトラック会社に特別監査</h3><div>運転手の勤務先の会社には、６日午前10時前、国土交通省の関東運輸局の担当者ら７人が入り、運行管理が適切に行われていたのか調べる「特別監査」を行いました。<br><br>「特別監査」は正午ごろまで行われ、業務日報などの資料を調べたり、関係者への聞き取りなどを行ったということです。</div></div><div><h3>なぜ配送ルートを外れ現場に</h3><div>トラックを運転していた本橋道雄運転手（67）が勤務する会社のグループ会社の社員によりますと、トラックは、５日午前４時ごろに、千葉県香取市の会社を出発し、横浜市神奈川区出田町にある出荷場でレモンなどを積んで、千葉県成田市の別の会社に運ぶ予定だったということです。<br><br>この運送会社では、同じ内容の配送を以前から請け負っていて、本橋運転手も、これまでに３回、同じ出荷場から荷物を運んだことがあるということです。<br><br>社員によりますと、この集荷場から荷物を運ぶ場合は通常、国道15号線に出て、近くの入り口から高速道路に入るルートを走行し、今回の事故現場は、通らないとしています。<br><br>考えられるルートは、いくつかあります。<br><br>出荷場から北西方向に500メートルほど進むと、国道15号線に出ます。ここから国道15号線を右折すると、その先には首都高速道路横羽線の子安の入り口があり、上り線で都心や千葉方面に向かうことができます。<br><br>また、左折すると、首都高速道路横羽線の東神奈川の入り口があり、国道をＵターンして上り線に入るか、下り線に入って、横浜方面をう回して千葉に向かうことができます。<br><br>首都高速道路などによりますと、このうち、子安の上りの入り口は、今月１日から11月20日まで、工事のため利用できなくなっていたということです。<br><br>なぜ、運転手が線路沿いの狭い路地を通ったのかについて、グループ会社の社員は「曲がるはずの大通りを突っ切ってしまったのかもしれないが、どうして今回のルートを通ったのかは、わからない」と話していました。</div></div><div><h3>出荷場を午前11時半ごろ出発</h3><div>横浜市神奈川区にある出田町ふ頭で倉庫業を営む会社によりますと、本橋運転手は５日、午前８時ごろに、ふ頭にある青果の出荷場を訪れて受け付けをしたあと、午前10時半ごろからレモンなどの積み荷をトラックに積み込む作業を始めました。<br><br>作業は１時間ほどで終わり、午前11時半ごろに、出荷場を出発したということです。<br><br>積み荷をトラックに乗せる際に、本橋運転手は出荷場の従業員とも会話を交わしていましたが、配送先に向かうルートの話題にはならなかったということです。<br><br>会社によりますと、出荷場をでた車両は、現場の踏み切りよりも、手前にある国道を利用することが多いということですが、担当者は「なぜ国道をこえて、現場の踏み切りに向かったのかは分からない」としています。</div></div><div><h3>事故調査官「分析したい」</h3><div>この事故で国の運輸安全委員会は、６日も午前９時ごろから鉄道事故調査官３人を派遣して調査に当たりました。<br><br>調査をしている下田代洋一調査官が６日午後、取材に応じ、「事故の原因はまだわかっておらず、今後、電車の運転士の話や車両の運行記録を調べて、事故当時の状況を詳細に分析したい」と話しました。<br><br>下田調査官によりますと、踏切に設置されたカメラに、事故の直前にトラックが狭い路地から右折しようとする際に近くに人の姿が写っていたということで、この人物についても特定できれば当時の状況について話を聞く方針だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190906%2Fk10012066221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:32:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>架空請求はがきを印刷か 男４人逮捕 拠点を全国初摘発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/k10012066871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>架空請求はがきを印刷か 男４人逮捕 拠点を全国初摘発</span><time datetime="2019-09-06T16:56"><span>9月6日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190906/K10012066871_1909061605_1909061656_01_02.jpg" alt="架空請求はがきを印刷か 男４人逮捕 拠点を全国初摘発" id="news_image"></div><div></div><div>架空請求の詐欺に使われる「民事訴訟が起こされた」というウソのはがきを印刷したなどとして、愛知県警察本部などは、東京の男ら４人を逮捕し、印刷拠点を捜索しました。こうした詐欺に使われるはがきの印刷拠点が摘発されたのは全国で初めてで、警察は、この４人が詐欺グループだとみて、実態の解明を進めています。</div><div>逮捕されたのは、東京 豊島区の無職、村上純一容疑者（35）ら４人の男です。<br><br>愛知県警察本部によりますと、４人は４日、東京 豊島区の集合住宅の１室で、実在しない「訴訟通知センター」の名義で「民事訴訟最終通達書」と題したウソのはがきを印刷したなどとして、有印私文書偽造などの疑いが持たれています。<br><br>警察は、４人の認否を明らかにしていません。<br><br>警察は、この部屋が架空請求の詐欺に使われるはがきの印刷拠点とみて捜索し、およそ10万枚のはがきやプリンターなどを押収したということで、このうち、およそ2100枚は印刷済みだったということです。<br><br>架空請求の詐欺に使われるはがきの印刷拠点が摘発されたのは、全国で初めてで、警察は、４人が詐欺グループだとみて、実態の解明を進めています。<br><br>「民事訴訟最終通達書」などと書かれたはがきを送りつけ、訴訟を取り下げる名目で現金をだまし取る詐欺の被害は全国で相次いでいて、警察は、このようなはがきが届いても記載された番号に電話しないよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190906%2Fk10012066871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>