<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件 死刑判決 詳細は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012334321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者殺傷事件 死刑判決 詳細は</span><time datetime="2020-03-16T22:22"><span>3月16日</span> <span>22時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012334321_2003162141_2003162221_01_02.jpg" alt="障害者殺傷事件 死刑判決 詳細は" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市で起きた障害者殺傷事件の裁判で横浜地方裁判所は植松聖被告死刑を言い渡しました。判決の詳しい内容です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>主文</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012334321_2003162141_2003162221_01_03.jpg" alt=""><div>被告人を死刑に処する。</div></div><div><h3>第１ 本件の争点と当事者の主張</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012334321_2003162142_2003162221_01_04.jpg" alt=""><div>本件の争点は本件犯行時における被告人の責任能力の有無及び程度である。検察官は本件犯行時の被告人がパーソナリティ障害及び大麻使用障害・大麻中毒であったが、本件犯行に大麻使用の影響は小さく、完全責任能力を有していたと主張している。<br><br>一方、弁護人は本件犯行は大麻の長期常用により慢性の精神病を発症した被告人が、それにより病的で異常な思考に陥った結果、そのような異常な思考に突き動かされるままに実行したものであり、心神喪失の状態にあった、あるいは、少なくともその疑いが残るとして無罪を主張している。</div></div><div><h3>第２ 当裁判所の判断</h3><div>当裁判所は犯行時の被告入が完全責任能力を有していたと認めた。<br><br>以下、その理由を説明する。</div></div><div><h3>１被告人の精神障害</h3><div>被告人の精神障害について、裁判所が鑑定人として選任したＡ医師は、（１）被告人は、本件犯行当時、パーナリティ障害及び大麻使用障害・大麻中毒であり、（２）パーソナリティ障害は、被告人の意思とそれに基づく行動そのものの現れであり、大麻使用の犯行への影響はなかったか、あったとしてもその行動に影響を与えないほど小さったと鑑定した（以下「Ａ鑑定」という）。<br><br>一方、弁護人が私的に鑑定を依頼したＢ医師は、（１）被告人は、動因逸脱症候群を伴う大麻精神病であり、（２）本件犯行は、その発想から実行に至るまで、上記（１）の影響が深く関与し、それなくしてはなしえなかったと考えられるなどと判断した（以下「Ｂ鑑定」という）。<br><br>Ａ医師及びＢ医師は、いずれも経歴や経験等に照らし、被告人の精神状態について専門的知見を述べる者として十分な資質を備えているうえ、前提とした資料も大部分が共通しており的確性に疑間な点はないから、それぞれの鑑定内容が一見して明らかに不合理であるとはいえない。<br><br>またＡ鑑定が指摘するパーソナリティ障害及び大麻使用障害・大麻中毒に被告人がり患していたとしても、これらが本件犯行に格別の影響を及ぼさなかったことついてはＢ鑑定も異論を述べていない。<br><br>結局、本件証拠上、本件犯行に相応の影響を及ぼした可能性があるといえる精神障害は、Ｂ鑑定が指摘する動因逸脱症候群を伴う大麻精神病のみであるが、動因逸脱症候群を伴う大麻精神病は、Ｂ医師自身もこれまでに接したことがなく、日本国内で確認された例もない稀有な症例とされており、その病像や診断基準等について、Ｂ鑑定が確立した医学的知見に依拠したものといえるのかは証拠上必ずしも明らかではない。<br><br>しかしながら、このことのみから精神医学の十分な専門的知見に基づくと認められるＢ鑑定を直ちに排斥することはできない。そこで、以下、Ｂ鑑定のいう病像や診断基準等に照らして、犯行時の被告人が、Ｂ鑑定のいう動因逸脱症候群を伴う大麻精神病にり患していた疑いが排斥されるか否かを検討する。<br><br>（１）Ｂ鑑定が犯行時の被告人が動因逸脱症候群を伴う大麻精神病にり患していたと判断した理由は、概要、次のとおりである。<br><br>ア 大麻精神病とは大麻の長期常用者であり、１ 幻覚、妄想や思考障害などの精神病症状が出現し、しかもそれが遷延するもので、被害妄想や誇大妄想、幻聴など統合失調症の症状に似た病像を呈する場合が多い。２ さらに、持続した高揚気分、あるいは意欲の異常亢進等能動性が逸脱した状態（Ｂ医師によれば「タガが外れた状態」）になることがあり、これを動因逸脱症候群という。<br><br>イ 以上について検討すると、被告人は平成27年頃から本件犯行までの約１年間、週に４、５回、多いときは１日に数回大麻を使用しており、大麻の長期常用者にあたる。<br><br>１ また、この時期の被告人には、当初の「意思疎通ができない障害者（以下『重度障害者』などと言うことがあるが、いずれも被告人が自身の考えに基づき意思疎通ができない障害者であると認識している者を指す）は不幸を作る」、「重度障害者を安楽死させるべきである」（なお、被告人が述べる「安楽死」は一般的な用語例とは異なるものと理解される）という考えから、「自分が重度障害者を抹殺する」といった了解できない思考への大きな飛躍・逸脱があり、これは病的な思考ないし思考障害によるものといえる。<br><br>加えて、被告人は本件犯行以前、被害的な幻聴があったうえ、本件犯行の前日、友人の言動から「ヤクザに追われている」などと直感して自分が殺される前に本件犯行を実行しなければならないとの思いで本件犯行に及んでおり、これは了解不可能な妄想にあたる。<br><br>２ さらに、この時期の被告人は、衆議院議長公邸まで行って重度障害者を殺害することなどが記載された衆議院議長宛ての手紙を渡したことに加え、暴力事件、職場における粗暴な言動、速度超過等の繰り返し、イルミナティカードの強引な自己関係付け、自分がヒーローや救世主であるといった発言等気分の高揚や活動性の亢進、病的な自己高揚感、現実検討能力の著しい低下など質的に異常な精神症状が持続していた。<br><br>特に、本件犯行は短時間の間に43名もの人を殺傷したというものであり、並外れたエネルギーと驚異的な行動力なしにはできないものであって、動因逸脱症候群にあたる状態であったことが最も顕碧に表現された揚面といえる。<br><br>ウ したがって犯行時の被告人は動因逸脱症候群を伴う大麻精神病の状態であった。<br><br>（２）まず、Ｂ鑑定が動因逸脱症候群を伴う大麻精神病の診基準等として指摘したもののうち、被告人が大麻の長期常用者であったことは証拠上容易に認められることから、以下、１ 被告人の思考が病的な思考ないし思考障害によるものであり、被告人に幻覚や妄想があったとした点、２ 被告人の言動には能動性の逸脱があり、動因逸脱症候群であるとした点が問題となる。<br><br>当裁判所は上記１、２のいずれの点についても、Ｂ鑑定は採用できないと判断したが、その主たる理由は、１ 犯行動機の中核である被告人の重度障害者に関する考えは、被告人自身の本件施設での勤務経験を基礎とし、関心を持った世界情勢に関する話題を踏まえて生じたものとして了解可能であり、病的な思考ないし思考障害によるものとはいえないこと、２ Ｂ鑑定が動因逸脱症候群の症状（能動性の逸脱）が最も顕著に表現された揚面とした本件犯行時においてさえ、被告人は前記の犯行動機を逸脱した不合理な言動をとっていないことなどから、能動性の逸脱は認められないことである。以下、補足して説明する。<br><br>（３）証拠上認められる前提事実<br>まず、以上の各点を検討するために必要な範囲で、証拠上認められる前提事実を示す。<br><br>ア 被告人は、平成24年12月、本件施設で勤務を開始し、当初、友人らに対し、本件施設の利用者のことを「かわいい」と言うことがあった。しかしながら、被告人は、仕事中、利用者が突然かみついて奇声を発したり、自分勝手な言動をしたりすることに接したこと、溺れた利用者を助けたのにその家族からお礼を言われなかったこと、一時的な利用者の家族は辛そうな反面、本件施設に入居している利用者の家族は職員の悪口を言うなど気楽に見えたこと、職員が利用者に暴力を振るい、食事を与えるというよりも流し込むような感じで利用者を人として扱っていないように感じたことなどから、重度障害者は不幸であり、その家族や周囲も不幸になる不要な存在であると考えるようになった。<br><br>イ また、被告人は、前記のとおり、重度障害者が不要な存在であると考えるのと相前後して、世界情勢等に関心を持つようになり、過激な言動で注目を集める海外の政治家のニュースを見て、人が口にしないことでも勇気を持って真実を言ってよいと感じたり、国際的なテロに関するニュースを見て、金が不足しているから紛争が起きると考えたりするようになった。<br><br>そして、被告人は遅くとも平成28年２月頃までの間には、友人らに対し、重度障害者は不要である、重度障害者を「安楽死」させられる世の中にしなければならない、政府の許可を得て重度障害者を殺害する、重度障害者を殺してもすぐには変わらないだろうが自分が殺したことによって世界が共鳴して同じことが世界で起こる、そうすれば無駄な金がかからなくなって、ほかのところに金が使えることになるから、世界平和につながるといった内容の発言をするようになった。<br><br>さらに、被告人はイルミナティカードという力ードゲームで使用するカードが世界で起きた数々の出来事を予言しているという情報をインターネットなどで知り、これを信じるとともに、その中の伝説の指導者に関する力ードに被告人を示唆する記載があると考えるようになった。<br><br>ウ 被告人は平成28年２月13日から同月15日までの間、連日、衆議院議長宛の手紙等を渡すため衆議院議長公邸（以下「公邸」という）又はその周辺を訪れ、同月15日午前10時20分頃には公邸職員から手紙は郵送するようにと言われたものの、公邸前で座り込み頭を地面にぶつけるようにして土下座を繰り返し、公邸職員が呼んだ警察官によづて公邸前の歩道上に移動させられたが、同日午後０時30分頃には手紙（以下「本件手紙」という）を受け取ってもらい、公邸職員に礼を述べて立ち去った。<br><br>被告人が渡した本件手紙には「私は障害者総勢470名を抹殺することができます。常軌を逸する発言であることは重々理解しております。しかし、保護者の疲れきった表情、施設で働いている職員の生気の欠けた瞳、日本国と世界の為と思い、居ても立っても居られずに本日行動に移した次第であります」、「理由は世界経済の活性化、本格的な第三次世界大戦を未然に防ぐことができるかもしれないと考えたからです」、「私の目標は重複障害者の方が家庭内での生活、及び社会的活動が極めて困難な場合、保護者の同意を得て安楽死できる世界です」、「障害者は不幸を作ることしかできません」、「フリーメイソンからなるイルミナティが作られたイルミナティカードを勉強させて頂きました。戦争で未来ある人間が殺されるのはとても悲しく、多くの憎しみを生みますが、障害者を殺すことは不幸を最大まで抑えることができます」、「衆議院議長様、どうか愛する日本国、全人類の為にお力添え頂けないでしょうか」という被告人の考えが記載されたうえ、具体的な方法として「職員の少ない夜勤に決行致します」、「重複障害者が多く在籍している２つの園を標的とします」、「見守り職員は結束バンドで見動き、外部との連絡をとれなくします」、「職員は絶対に傷つけず、速やかに作戦を実行します」、「２つの園260名を抹殺した後は自首します」、「逮捕後の監禁は最長で２年までとし、その後は自由な人生を送らせてください。心神喪失による無罪」などと記載されていた。<br><br>エ 被告人は平成28年２月19日、本件手紙を差し出したことなどを理由に措置入院となり、本件施設を退職し、同年３月２日、措置入院解除となって退院した。その後、被告人は、友人らに対して以前ほど重度障害者は不要であるなどといった自分の考えを伝えなくなったが、一部の友人らに対しては、引き続き同様の発言をしていた。<br><br>オ 被告人は平成28年７月24日から翌25日にかけての深夜頃、河川敷で友人らと大麻を使用し、同月25日午前１時30分頃、具合が悪いから車に戻る旨伝えて車で走り去り、同日夕方から翌26日未明にかけて、ホームセンターでガムテープ、結束バンド、ハンマー等を購入し、友人と焼肉店で飲食したり、ホテルにデリバリーヘルスの女性を呼んだりした後、前記購入した物品や自宅から持ち出した５本の刃物を携帯して車で本件施設付近を訪れ、同日午前１時43分頃から同日午前２時48分頃までの間、本件犯行に及び、同日午前３時５分、警察署に出頭した。<br><br>（４）Ｂ鑑定が被告人の思考が病的な思考ないし思考障害によるものであり、被告人に幻覚や妄想があったとした点（１）<br><br>ア 病的な思考ないし思考障害によるものについてまず、犯行動機の中核である被告人の重度障害者に関する考えの了解可能性について検討する。<br><br>なお、被告人が当公判廷で自分は正常な判断能力を有していた旨、述べていることを踏まえると、みずからの正常さを強調するために、犯行動機についてことさら理論的に整理するなどして述べている可能性が否定できず、犯行動機に関する被告人の公判廷における供述を当然に信用することはできない。他方で、被告人が当時作成した本件手紙や知人らに対する当時の言動等の信用性に疑いはなく、これらによれば、犯行動機は、概要、以下のような内容と認められる。<br><br>すなわち、被告人が意思疎通ができないと考える重度障害者は不幸であり、その家族や周囲も不幸にする不要な存在であるところ、自分が重度障害者を殺害することによって不幸が減り、重度障害者が不要であるという自分の考えに賛同が得られ、重度障害者を「安楽死」させる社会が実現し、重度障害者に使われていた金を他に使えるようになるなどして世界平和につながり、このような考えを示した自分は先駆者になることができるというのが犯行動機であったと認められる。<br><br>ところで、被告人は平成24年12月17日から措置入院となる平成28年２月19日までの間、本件施設で勤務しており、前記（３）ア及びイのような経緯で、本件施設の利用者とその家族、職員の言動から、意思疎通ができない重度障害者が不幸を生む不要な存在であり「安楽死」させるべきであると考えるに至った。このような考えは、到底是認できない内容とはいえ、それ自体は被告人自身の前記のような実体験を踏まえた発想として了解可能であり、この点については，Ｂ医師も同趣旨の見解を述べている。<br><br>一方、Ｂ医師は、（ａ）当初の「重度障害者は不幸を作る」、「重度障害者を安楽死させるべきである」という考えから、（ｂ）「自分が重度障害者を抹殺する」といった了解できない思考への大きな飛躍・逸脱があるとしている。<br><br>しかし、上記（ａ）の考えは、重度障害者が存在することに否定的な内容という点で上記（ｂ）の考えと方向性が同じといえるから、この考えに結びつくことが特に不自然とはいえない。<br><br>また、重度障害者がいなくなれば他に使える金が増えるという考え自体も、到底是認できない内容とはいえ、明白な矛盾や誤りがあるとまではいえないところ、重度障害者が不幸を生む不要な存在であり、「安楽死」させるべきであると考えていた被告人が、国際的なテロ等に関するニュースを見るなどし、重度障害者を「安楽死」させる世界が実現すれば、重度障害者に使われている金を他に回すことによって紛争等がなくなり、世界平和につながると考えるに至った点についても、到底是認できない内容とはいえ、情報源として一応合理的といえるニュース等の根拠に基づくものと見ることができるから病的な飛曜があるとはいえない。<br><br>さらに、被告人自身が重度障害者を殺害するという点についても、重度障害者が不幸を生む不要な存在であり、「安楽死」させるべきであると考えていた被告人が、過激な言動で注目されている海外の政治家に関するニュースを見るなどし、自分自身が障害者施設で勤務していた経験を有していたこともあって、重度障害者がいなくなれば世界平和になるということは自分だけが気付いている真実であり、海外の政治家と同様に、自分も他人ができない言動をすることができる、すなわち、自分が重度障害者を殺害することにより、世間にも重度障害者が不要であると気付かせ、これによって重度障害者を「安楽死」させる社会が実現して世界が平和になれば、自分が先駆者になれると考えたものと理解することができる。このような思考の形成過程についても、到底是認できない内容とはいえ、障害者施設での勤経験や情報源として一応合理的といえるニュース等の根拠に基づくものと見ることができるから、病的な飛躍があったとまではいえない。<br><br>なお、被告人自身が重度障害者を殺害するという考えが生じたことについて、被告人が「バーン」とか「ガーン」といった擬音語を使って表現したり、知人に「神のお告げがあった」などと話したりしたことがあるものの、前記のとおり、その考えは被告人の体験や根拠を踏まえて生じたものであり、病的な飛躍はなく、これらの被告人の表現ぶり自体が直ちに病的な思考や思考障害によるものがあったとうかがわせるわけでもない。また、イルミナティカードの影響について見ても、被告人が認識したのは、伝説の指導者に関する記載の中に被告人を示唆する文字があったということにとどまり、イルミナティカードから重度障害者を殺害するという着想を得たわけではないから、その影響があったとしても、先駆者になれるという被告人の前記思考を後押ししたという程度にとどまる。<br><br>したがって、犯行動機の中核である被告人の重度障害者に関する考えは、その形成過程を踏まえれば、自分が重度障害者を殺害するという点を含めて了解可能なものであり、病的な思考ないし思考障害によるものとはいえず、この点に関するＢ医師の判断は不合理であるといわざるを得ない。<br><br>イ 幻覚や妄想について証拠によれば、犯行前日の被告人は、やくざを含む何者かに追われている、狙われているなどといった妄想を抱いていたと認められる（Ａ医師は、大麻の合法化を考えている被告人がやくざにとって邪魔な存在になり狙われていると考えたものであり、これは了解できない発想ではなく「妄想」にあたらない旨述べるが、ここでいう「妄想」はＢ医師が大麻精神病の症状として挙げたものであるから、Ｂ医師の用法に従う。以下同じ）。<br><br>しかしながら被告人は、犯行前日、前記のような妄想をうかがわせる言動以外にも、友人と焼肉店で飲食をしたり、ホテルにデリバリーヘルスの女性を呼んだりするなど、前記のような妄想があったとは考えにくい行動もとることができていたから、妄想による支配の程度は限られていたといえる。<br><br>また、幻聴については、Ｂ医師もそれほど重いものではないと述べているように、「うるさい」「キモイ」といったものにとどまっており、被告人の思考に直接命令するようなものは見当たらない。したがって、被告人に幻覚や妄想があったことは否定できないが、いずれもその程度は強くはなかったと認められる。<br><br>（５）Ｂ鑑定が、被告人の言動には能動性の逸脱があり、動因逸脱症侯群であるとした点（２）<br><br>ア 始めに、Ｂ医師が、動因逸脱症候祥であることが最も顕著に表現された場面と指摘する本件犯行について検討する。<br><br>（ア）まず、殺害対象について見ると、被告人は、夜勤職員に会話ができる利用者かどうかを確認したり、自分で声を掛けたり、自分で見た部屋の様子や自分の勤務経験等に基づき、被告人が考える重度障害者を選別して殺害行為に及んでおり、犯行動機に沿って殺害対象を的確に選別している。その一方で、被告人は、犯行動機に沿った行動ばかりとっていたわけではなく、重度障害者として殺害対象に選別した利用者についても、汚物が付くのが嫌だという理由で殺害対象から外すなど、犯行動機とは関係がない事情も考慮したうえで合理的な対応をとることができている。<br><br>また、殺害態様について見ると、当初、胸部や背部付近を刺したが凶器である包丁の先が欠けたり、自らも指を負傷したりといった予定外の事情が発生しても、狙う場所を頸部に変更するなど、状況を的確に認識しつつ目的に即した柔軟な対応ができている。<br><br>さらに、本件犯行全体について見ると、Ｂ医師は、短時間で43名を殺傷したことは並外れたエネルギーや驚異的な行動力がなくてはできないと指摘する。しかしながら、前記犯行動機からすれば、できるだけ多くの重度障害者を殺害する必要があったうえ、元職員として本件施設の構造を把握していたこと、職員の少ない時間帯に複数の刃物と職員を拘束するための結束バンド等を持って侵入するといった相応の計画・準備がされた犯行であったこと、殺害対象がいずれも助けを求めたり抵抗したりすることが困難であろう人ばかりであったこと、他方で、被告人が体を鍛えた成人男性であったことなどの事情を踏まえれば、短時間で多数を殺傷することに心理的にも物理的にも格別の支障はなかったと思われる。そうすると、被告人に並外れたエネルギーや驚異的な行動力がなければ本件犯行ができなかったとは必ずしもいえないから、Ｂ鑑定は適切な前提を欠いている。<br><br>（イ）その他、被告人は多数の利用者を殺害するのと並行して、複数の夜勤職員に応対しているところ、職員の一部に傷害を負わせたこともあったが、基本的には重度障害者を多数殺害するという犯行動機に必要な行動、すなわち、外部への通報等をさせないように拘束したり、会話ができる利用者であるかを聞いたり、本件施設の鍵を奪ったりといった行動にとどまり、包丁を用いた暴行を加えるなどしなかった。このように、被告人は動機に沿った行動をとる一方で、専らそうした行動をとっていたわけではなく、口をガムテープで塞いだ職員に苦しくなったら鼻で大きく息を吸うように助言したり、トイレに行きたくなった職員をトイレまで連れて行ったりするなど、状況に合わせて、犯行動機とは関係はないが矛盾もしない合理的な行動をとれていた。<br><br>なお、被告人は一部の職員に対して、自分が宇宙から来たという突飛な発言もしているが、それ以上に、自分が宇宙人であることを前提にしたと思われる具体的な言動は見当たらないから、真に宇宙から来たと思い込んでした発言とは考えにくく、むしろ、本件犯行の興奮状態における発言として理解することができる。そうすると、上記発言が能動性の逸脱をうかがわせるものとはいえない。<br><br>（ウ）以上に加え、本件犯行の直前直後の事情についても、特段能動性の逸脱をうかがわせる事情があるとはいえないところ、結局、本件犯行（直前直後を含む）について、被告人は、一貫して重度障害者の殺害という犯行動機に沿った言動をとれていたが、他方で、専らそのような言動のみをとっていた訳ではなく、各殺害行為の間にも、周囲の状況に対応して行動を柔軟に変更するなど動機と矛盾しない様々な言動も併せてとることができていたといえる。したがって、本件犯行時、被告人が持続した高揚気分や意欲の異常亢進等能動性が逸脱している状態であったとは到底いえない。<br><br>イ 次に、被告人が平成28年２月頃に本件手紙を差し出したことについて、Ｂ鑑定が動因逸脱症候群の一事情として挙げているので検討する。<br><br>この点、本件手紙の内容のうち、重度障害者を殺害することに関しては、前述のとおり、病的な思考や思考障害によるものではない。また、大麻、カジノの合法化等に関しては、それ自体特別奇異な考えではないし、世界情勢等に関心を持っていた被告人が、重度障害者を「安楽死」させる社会の実現と並んで、同様に実現を望む政策を衆議院議長宛の手紙に記載することは整合的である。加えて、添付されているイルミナティカードの画像や被告人が書いたと思料される２枚の絵は本文と関連するものとして被告人が同封したものと理解することができる。そして、文章全体を見ても、自分の考えを一方的に記載するというのではなく、受け手に配慮して丁寧語を用いるなどした文面となっている。これらのことに照らすと、本件手紙の内容自体から病的な異常さまではうかがわれない。また、本件手紙が衆議院議長宛で作成されていることについても、その内容が被告人の望む社会の実現、世界平和等を訴えるものであり、政治に関係する事項といえるので、不自然ではない。<br><br>さらに、被告人は、本件手紙を渡すために公邸等を連日訪れ、公邸職員や警察官から拒絶されたにも関わらず、約２時間も公邸やその前に居座り、頭を地面にぶつけるように土下座するなど、本件手紙を受け取ってもらうためにやや異常ともいえる言動を見せた。しかしながら、被告人は本件手紙を受け取ってもらうことを強く希望していたことがうかがわれるところ、公邸職員や警察官とのやりとり自体に粗暴な言動等異常さは見られないうえ、本件手紙を受け取ってもらうという目的が実現した後はすぐに立ち去っており、上記目的を実現するために手段を選ばずに行動していたとはうかがわれない。そうすると、被告人の上記言動はやや過剰な面があるとはいえ、本件手紙を受け取ってもらうための通常の行動として理解できる範囲内のものといえる。<br><br>したがって、本件手紙を差し出したことに関し、病的な異常さはうかがわれず、能動性が逸脱した状態ではなかったものと認められる。<br><br>なお、被告人が本件手紙を差し出したことなどに伴う措置入院に関連して３名の医師が被告人を診察しているところ、その医師らが、被告人の意欲について「衝動行為」あるいは「興奮」を、感情・情動について「高揚気分」を指摘のうえ、大麻精神病と診断したり、そのような診断もあり得た旨述べたりしてもいる。しかしながら、これらは飽くまで措置入院の要否を判断するためにされた診断であるうえ、限られた資料や面談に基づくものにとどまり、前記のような犯行動機の形成過程等を十分踏まえた上で検討されたものではないから、前記認定を左右しない。<br><br>ウ その他、Ｂ医師が能動性の逸脱として挙げる事情について検討してみても、病的な異常さをうかがわせるものはなく，能動性が逸脱したものと認めることはできない。<br><br>工 以上から、被告人の言動に能動性の逸脱はなく、動因逸脱症候群ではないものと認められる。<br><br>（６）以上検討してきたとおり、被告人は、大麻の長期常用者ではあるものの、１ 被告人の犯行動機に関する思考は、病的な思考ないし思考障害によるものではなく、幻覚や妄想があったとしてもその程度は強くなく、２ Ｂ医師が動因逸脱症候群であることが最も顕著に表現されたと指摘する本件犯行でさえ、能動性が逸脱した状態であったとはいず、更に、その他の場面でも能動性の逸脱は認められない。そうすると、Ｂ医師がいう病像や診断基準等を前提にしても、被告人がＢ医師がいう動因逸脱症候群を伴う大麻精神病にり患していたとの疑いは残らない。</div></div><div><h3>２ 精神障害等の本件犯行への影響</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012334321_2003161934_2003162247_01_05.jpg" alt=""><div>これまで検討したとおり、犯行時に被告人が動因逸脱症候群を伴う大麻精神病にり患していた疑いは排斥されたものの、被告人が大麻を常用しており、その程度はともかくも大麻使用に起因した妄想等があり、Ａ鑑定によれば、本件犯行時に体内に大麻成分が分布しており、大麻使用障害・大麻中毒にり患していたとされる。そこで、以下、大麻又はこれに関係する何らかの精神障害の影響等により、犯行時に被告人の善悪を判断する能力又はその判断に従って行動をコントロールする能力が喪失ないし著しく低下していた疑いが残らないかを検討する。<br><br>（１）本件犯行の動機が了解可能であること<br>本件犯行の動機は前記１（４）アで述べたとおりであり、被告人自身の本件施設での勤務経験を基礎とし、関心を持った世界情勢に関する話題を踏まえて生じたものとして動機の形成過程は明確であって病的な飛曜はなく、了解可能なものである。<br><br>（２）本件犯行に計画性、一貫性、合目的性が認められること<br>被告人は遅くとも本件手紙を書いた平成28年２月頃までに、本件施設の利用者を殺害すること、職員の少ない時聞帯に実行すること、職員を結束バンドで拘束すること、実行後は警察に出頭することを計画し、本件犯行の前日までに複数の刃物を自宅から持ち出して、結束バンドやハンマ一等を購入するなどの準備をしており、本件犯行には計画性が認められる。<br><br>そして、被告人は同年７月26日未明、持参したハンマーで窓ガラスを割って本件施設建物内に入り、持参した結束バンドで夜勤職員を拘束し、持参した複数の刃物で重度障害者を殺害して回った後、警察署に出頭しており、これは事前の計画や準備どおりの行動であるといえる。さらに、能動性の逸脱（前記１（５）ア）で検討したとおり、直前直後を含め本件犯行時には動機に整合する言動をとっており、これと矛盾するような言動も見られない。<br><br>したがって、本件犯行は、計画的に敢行されたものであり、動機との関係で一貫した合目的的なものであったといえる。<br><br>（３）違法性の認識があったこと<br>被告人が書いた本件手紙には「私は障害者総勢470名を抹殺することができます。常軌を逸する発言であることは重々理解しております」、「２つの園260名を抹殺した後は自首します」、「逮捕後の監禁は最長で２年までとし、その後は自由な人生を送らせてください。心神喪失による無罪」などといった記載がある。このような記載に照らせば、被告人が、本件犯行について、被告人なりに社会に有意義な行為であると思う一方、社会に容易に受け入れられるものではなく、少なくとも警察官等に逮捕されて裁判になるような行為であると理解していたことは明らかであり、そのような理解を前提に本件犯行後に警祭署へ出頭したものといえる。したがって、被告人が本件犯行を違法であると認識していたことは明らかである。<br><br>なお、弁護人は違法性の認識に関連し、本件手紙を差し出したことや友人らに重度障害者は不要であるとか自分が重度障害者を殺害するなどといったことを話していることは軽率であるし、犯行前後に証拠隠滅や逃げ隠れする行動がないといった主張をする。しかし、被告人は、公邸で応対した警察官に本件手紙の内容を聞かれても口ごもったり、特に措置入院以降は状況に応じて重度障害者を殺害するといった話を控えたりする（前記１（３）工）など、被告人が意図した重度障害者の殺害が問題視される可能性に配慮した言動もとることができており、弁護人が指摘するような軽率な面はあったとしても、違法性の認識に問題があったとは考えられない。また、本件犯行によって自らの考えを世間に知らしめようという被告人の意図に照らせば、証拠隠滅や逃げ隠れする行動がなかったのは当然であり、そうであるからといって違法性の認識がなかったことの根拠にはならない。<br><br>（４）以上のような動機の了解可能性、本件犯行の計画性、一貫性、合目的性、違法性の認識等に照らすと、本件犯行に特別不合理な点は見受けられない。加えて、証拠上認められる被告人の妄想や幻聴は程度が軽いものしかなく（前記１（４）イ）、その妄想の内容からしても犯行日を早めたにすぎないから、大麻又はこれに関係する何らかの精神障害が本件犯行に影響を与えたとは考えられない。したがって、犯行時に被告人の善悪を判断する能力及びその判断に従って行動をコントロールする能力のいずれについても喪失ないし著しく低下していたとの疑いは生じない。</div></div><div><h3>３ 結論</h3><div>以上から、犯行時の被告人は完全責任能力を有していたと認められる。<br><br>量刑の理由<br>本件は障害者が入居するなどして利用している本件施設の元職員である被告人が、本件施設に侵入のうえ、利用者43名に対しては、殺意をもって包丁で突き刺すなどし、19名を殺害し、24名に傷害を負わせ、夜勤職員５名に対しては、その身体を拘束するなどし、２名に傷害を負わせるなどした事案である。<br><br>本件において、量刑上最も重視すべきなのは殺人罪、とりわけ19名もの人命が奪われたという結果が他の事例と比較できないほど甚だしく重大であることである。この一事からして既に、犯情は誠に重いというほかない。<br><br>殺入未遂にとどまった24名についても、全治約９日間から全治約６か月間を要する見込みと傷害の程度に軽重はあるものの、いずれも相当な生命の危険にさらされたのであって、その結果も重大である。<br><br>犯行態様について見てみると、被告人は、職員が少ない時聞帯を狙い、大勢の利用者を殺害するために必要な複数の刃物、職員を拘束するために必要な結束バンド等を用意するなどしたうえ、夜勤職員の身体を拘束するなどして通報等を防ぎつつ、助けを求めたり抵抗したりすることが困難であろう利用者43名に対し、順次殺傷能力がある包丁で胸や背中、首といった身体の枢要部を複数回突き刺すなどしていったのである。計画的かつ強烈な殺意に貫かれた犯行であり、多数の生命を奪う危険性は高かったといえる。以上から、犯行態様の悪質性も甚だしい。<br><br>このような犯行に及んだ動機については、前記の主張に対する判断中、１（４）アで既に指摘したとおりであり、大麻又はこれに関係する何らかの精神障害の影響があったとはうかがわれず、動機の形成過程を踏まえても酌量の余地は全くなく、厳しい非難は免れない。<br><br>以上のとおり、本件の結果、殊に殺人については他の事例と比較できないほど甚だしく重大であって、犯行の態様や動機を踏まえても、犯情は限りなく重く、被害者遺族らが峻烈な処罰感情を示すのも当然である。<br><br>そうすると、被告人が犯行時26歳と比較的若く、前科がないことなど一般情状をできる限り考慮し、罪刑の均衡、公平性の観点から慎重に検討しても、死刑をもって臨むほかないと判断した。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012334321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 22:22:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内感染者は計821人に（クルーズ船など除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012333121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内感染者は計821人に（クルーズ船など除く）</span><time datetime="2020-03-16T22:52"><span>3月16日</span> <span>22時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012333121_2003160109_2003160109_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内感染者は計821人に（クルーズ船など除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、16日午後10時半現在、北海道、愛知県、大阪府、新潟県、群馬県、兵庫県、滋賀県で新たに合わせて17人の感染確認が発表され、日本で感染した人などは821人となりました。</div><div>このほか<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人で、合わせて1547人となっています。<br><br>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が28人、<br>▽クルーズ船の乗船者７人の合わせて34人です。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者ら821人のうち、<br>▽北海道は152人、<br>▽愛知県は123人、<br>▽大阪府は108人、<br>▽東京都は90人、<br>▽兵庫県は82人、<br>▽神奈川県は55人、<br>▽千葉県は31人、<br>▽埼玉県は29人、<br>▽新潟県は19人、<br>▽京都府は17人、<br>▽和歌山県は15人、<br>▽高知県は12人、<br>▽三重県と奈良県は８人、<br>▽石川県は７人、<br>▽群馬県と熊本県は６人、<br>▽長野県は４人、<br>▽静岡県、滋賀県、山口県、福岡県、沖縄県は３人、<br>▽秋田県、福島県、栃木県、山梨県、岐阜県、愛媛県は２人、<br>▽宮城県、広島県、徳島県、長崎県、大分県、佐賀県、宮崎県は１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて15人です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012333121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 22:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 急落で一時売買停止 過去最大の値下がり幅記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012334511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 急落で一時売買停止 過去最大の値下がり幅記録</span><time datetime="2020-03-16T23:18"><span>3月16日</span> <span>23時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012334511_2003162251_2003162254_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 急落で一時売買停止 過去最大の値下がり幅記録" id="news_image"></div><div></div><div>週明け16日のニューヨーク株式市場は、取り引き開始直後から株価が急落したため、先週に続いて自動的に売買が停止する措置が取られました。取り引きは15分後に再開されましたが、その後も株価の下落に歯止めがかかっていません。</div><div>週明けはアメリカや日本の中央銀行が相次いで追加の金融緩和に踏み切りましたが、新型コロナウイルスの感染拡大への根強い懸念から株価の下落は止まらず、取り引き開始直後に自動的に売買を停止する「サーキットブレーカー」が発動されました。<br><br>その後、取り引きが再開されたあともダウ平均株価は下落を続け、一時2800ドル近い、これまでで最大の値下がり幅を記録しています。<br><br>市場ではこのあと、主要な株価指数の先週末と比べた下落率が13％に達すると、再び売買停止となります。<br><br>市場関係者は「金融当局の追加緩和は、むしろ市場に『状況がより深刻なのではないか』という疑念を与え、株価の下支えには効果を発揮していない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012334511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:18:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧州ほぼ全域「渡航中止勧告」「渡航自粛要請」対象に 外務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/k10012334261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>欧州ほぼ全域「渡航中止勧告」「渡航自粛要請」対象に 外務省</span><time datetime="2020-03-16T23:31"><span>3月16日</span> <span>23時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200316/K10012334261_2003161858_2003161858_01_02.jpg" alt="欧州ほぼ全域「渡航中止勧告」「渡航自粛要請」対象に 外務省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、外務省は、ヨーロッパのほぼ全域を渡航中止勧告か渡航自粛要請の対象とする「感染症危険情報」を発表しました。</div><div>ヨーロッパに対する「感染症危険情報」について外務省は、これまでイタリア北部を中心とした５つの州などに渡航中止を勧告する「レベル３」を出しています。<br><br>そして16日午後10時すぎ、外務省は「レベル３」の地域を拡大すると発表しました。<br><br>具体的には、<br>▽イタリア北部の別の４つの州、<br>▽イタリア北部に接するスイス南部の１つの州、<br>▽スペインの首都があるマドリード州など３つの州、<br>▽アイスランド全土、が対象に加わりました。<br><br>また、それ以外のドイツ、フランス、ノルウェー、ベルギー、オランダ、チェコなどヨーロッパの26か国には、「不要不急の渡航」をやめるよう渡航自粛を要請する「レベル２」を出しました。<br><br>これによってヨーロッパのほぼ全域が渡航中止勧告か渡航自粛要請の対象となりました。<br><br>一方、イギリスとアイルランドに対しては、渡航に際して十分注意するよう呼びかける「レベル１」が出されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200316%2Fk10012334261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:31:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７緊急テレビ会議 新型ウイルス対策で結束呼びかけ 首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012334591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ７緊急テレビ会議 新型ウイルス対策で結束呼びかけ 首相</span><time datetime="2020-03-17T00:20"><span>3月17日</span> <span>0時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012334591_2003170049_2003170100_01_02.jpg" alt="Ｇ７緊急テレビ会議 新型ウイルス対策で結束呼びかけ 首相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、Ｇ７＝主要７か国の首脳は日本時間の16日夜、緊急のテレビ会議に臨み、安倍総理大臣は、治療薬の開発や、世界経済への影響を食い止めるため、Ｇ７の結束を呼びかけました。また、東京オリンピック・パラリンピックを完全な形で実現することで各国首脳の支持を得たことを明らかにしました。</div><div>Ｇ７首脳による緊急のテレビ会議は日本時間の16日夜11時からおよそ50分間行われました。<br><br>会議のあと安倍総理大臣は記者団に対し、「大変厳しい事態を収束するため、世界の人々の不安を和らげるためには何よりも治療薬を開発することが重要であり、Ｇ７が協力し、世界の英知を結集して治療薬の開発を一気に加速すべきだということを述べた」と説明しました。<br><br>また「世界経済が非常に大きなマグニチュードで悪影響を受ける懸念がある中、Ｇ７で協調しながら、これに見合うだけの必要かつ十分な経済財政政策を実行し、あらゆる手を尽くしていくという力強いメッセージを発出すべきだという２点を主張し、各国首脳の賛同を得た」と述べ、このあと首脳声明が発表されることを明らかにしました。<br><br>一方、東京オリンピック・パラリンピックについて「人類が新型コロナウイルスに打ち勝つ証しとして、完全な形で実現するということについてＧ７の支持を得たところだ」と述べ、完全な形で実現することで各国首脳の支持を得たことを明らかにしました。<br><br>そして「コロナウイルスとの戦い、大変手ごわい相手だが、Ｇ７でしっかりと一致結束して国際社会でともに戦っていけば必ず打ち勝つことができるという認識で一致できた」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012334591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:20:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 中国以外の感染者数が中国上回る ＷＨＯ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012334721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 中国以外の感染者数が中国上回る ＷＨＯ</span><time datetime="2020-03-17T02:12"><span>3月17日</span> <span>2時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012334721_2003170211_2003170212_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 中国以外の感染者数が中国上回る ＷＨＯ" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は16日、中国以外の世界各国で確認された新型コロナウイルスの感染者の数が中国を上回ったと明らかにしました。</div><div>ＷＨＯの発表によりますと、16日までに世界各国から報告を受けた新型コロナウイルスの感染者の数は16万8019人でした。<br><br>このうち中国以外の国と地域の感染者数は合わせて８万6942人で、初めて中国を上回りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012334721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 02:12:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリア 死者2000人超える わずか４日間で1000人以上増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012334731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリア 死者2000人超える わずか４日間で1000人以上増加</span><time datetime="2020-03-17T02:19"><span>3月17日</span> <span>2時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012334731_2003170221_2003170222_01_02.jpg" alt="イタリア 死者2000人超える わずか４日間で1000人以上増加" id="news_image"></div><div></div><div>ヨーロッパで新型コロナウイルスの感染拡大が最も深刻なイタリアでは16日、亡くなった人が新たに349人増え、2158人になり、2000人を超えました。</div><div>イタリアで亡くなった人が1000人を超えたのは今月12日で、わずか４日間で1000人以上死者が増えたことになります。<br><br>また感染者も3200人以上増えて２万7980人となり、感染拡大に歯止めがかかっていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012334731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 02:19:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>