<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大河ドラマ「麒麟がくる」代役に川口春奈さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/k10012185621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大河ドラマ「麒麟がくる」代役に川口春奈さん</span><time datetime="2019-11-21T17:15"><span>11月21日</span> <span>17時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/K10012185621_1911211645_1911211715_01_02.jpg" alt="大河ドラマ「麒麟がくる」代役に川口春奈さん" id="news_image"></div><div></div><div>俳優の沢尻エリカ容疑者が逮捕されたことを受けて、来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」の代役に、川口春奈さんが起用されることになりました。</div><div>沢尻エリカ容疑者は、今月16日、東京の自宅マンションで、合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして、警視庁に逮捕されました。<br><br>沢尻容疑者は、来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」に、斎藤道三の娘で、のちに織田信長の妻となった「帰蝶」の役で出演することが決まっていましたが、この代役として、女優の川口春奈さんが起用されることになりました。<br><br>川口さんは長崎県出身の24歳。12歳の時に雑誌のモデルとしてデビューしたあと、ＮＨＫのドラマ「受験のシンデレラ」や、映画「九月の恋と出会うまで」など、数多くのテレビドラマや映画に出演しています。<br><br>川口さんの大河ドラマの出演は、今回が初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191121%2Fk10012185621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 17:15:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関電問題 福井県職員ら109人 元助役から金品受け取る 県調査委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/k10012185731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電問題 福井県職員ら109人 元助役から金品受け取る 県調査委</span><time datetime="2019-11-21T18:06"><span>11月21日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/K10012185731_1911211708_1911211716_01_02.jpg" alt="関電問題 福井県職員ら109人 元助役から金品受け取る 県調査委" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らが福井県高浜町の元助役から３億円を超える金品を受け取っていた問題で、福井県職員らの金品の授受について調査してきた県の調査委員会は21日、109人が何らかの金品を受け取っていたとする調査結果を公表しました。</div><div>関西電力の経営幹部らが福井県高浜町の森山栄治元助役から合わせて３億円を超える金品を受け取っていた問題を受けて、県は先月、３人の弁護士からなる調査委員会を設置し、現役の職員や元幹部ら377人を対象に元助役との接点や金品の授受がなかったかなどを調査しました。<br><br>その結果、聞き取りや書面で313人から回答を得て、このうち180人が「元助役と接点があった」と回答し、その中で109人が「何らかの金品を受け取った」と回答しました。<br><br>このうち就任祝いやせん別として10万円を受け取ったのが５人、５万円以下が10人、金額不明が３人だということです。<br><br>このほかお歳暮やお中元で食品などの贈答品を受け取ったのは69人、手土産で菓子などを受け取ったのは28人でした。<br><br>調査委員会によりますと見返りとして便宜を図った事案は確認されなかったということです。また金品を受け取った職員らの大半は同程度の商品などを返礼として森山氏に送っていたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「10万円相当の小判１枚をもらっていた人も」</h3><div>県の調査委員会は21日会見し、この中で、「10万円相当の小判１枚をもらっていた人もいて、返そうとしたら強く拒否され、その後も返却ができず、そのまま保管していた人もいた」と述べました。<br><br>そして「109人の多くは5000円から１万円程度のお中元などのやりとりで社会通念上、儀礼の範囲内と考えられるが、特に現金や商品券10万円などを受領した場合、相応の返礼品を返送したとしても社会通念上、相当とは認められない」としています。</div></div><div><h3>経緯まとめ</h3><div>関西電力をめぐっては当時の八木誠会長や岩根茂樹社長など経営幹部ら20人が福井県高浜町の森山栄治元助役から現金や商品券、小判型の金貨などあわせて３億2000万円相当の金品を受け取っていたことが明らかになり、先月、八木会長が責任を取って辞任しました。<br><br>この問題をめぐっては関西電力から原発関連の工事を受注していた「吉田開発」から工事受注などの手数料として元助役におよそ３億円が渡っていたことが明らかになっていて、関西電力が元助役に工事の概算額などの情報を事前に伝えていたことも分かっています。<br><br>関西電力は元検事総長の但木敬一弁護士をトップとする第三者委員会を設置し、森山元助役からの金品の授受について時期や対象範囲を広げて調査を進めていて、年内に記者会見を開くことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191121%2Fk10012185731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:06:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」反社会的勢力も参加か 官房長官 改善図る考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/k10012185901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」反社会的勢力も参加か 官房長官 改善図る考え</span><time datetime="2019-11-21T18:35"><span>11月21日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/K10012185901_1911211825_1911211835_01_02.jpg" alt="「桜を見る会」反社会的勢力も参加か 官房長官 改善図る考え" id="news_image"></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、菅官房長官は参議院内閣委員会で反社会的勢力と見られる人物などが参加していると指摘されていることに対し、今後の見直しで本人確認の徹底などセキュリティー面の改善を図る考えを示しました。</div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐり、野党側は、反社会的勢力と見られる人物などが参加しているとして、本人確認が行われていないのではないかと指摘しています。<br><br>これについて、菅官房長官は参議院内閣委員会で「個々の招待者の参加は承知していないが、出席者の一部について、さまざまな指摘がある。本人確認、セキュリティーの向上策については、今後の全般的な見直しの中で必要な対応をしていきたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、安倍総理大臣夫人の昭恵氏による招待者の推薦について「安倍事務所で幅広く参加希望者を募る中で、夫人からのご意見もあったが、総理からの推薦およそ1000人の中に含まれている」と述べました。<br><br>また総理大臣や与党などへの推薦依頼について、内閣官房の大西証史内閣審議官は「人数の上限を確定的な数字としては申し上げていない。これまでの慣例的な数字で推薦をいただいている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法務省「名簿は６年分保存」森法務大臣「４人推薦した」</h3><div>法務省は参議院法務委員会で推薦者名簿は、平成26年度から平成31年度までの６年分保存していて、その間、毎年度70人程度を推薦していたことを明らかにしました。<br><br>また、共産党の山添拓氏が「参議院の改選議員には特別枠があったとされているが、改選だった森法務大臣はことしの桜を見る会では特別枠も含めて何人招待し、後援会の方も招待したのか」とただしました。<br><br>これに対し森法務大臣は「特別枠というのは承知していないが、自民党の参議院の事務局から４人推薦するよう言われて４人推薦したと思う。地域のさまざまな活動にご貢献なされている方々を推薦した」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191121%2Fk10012185901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:35:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小６女児行方不明から４日 情報提供呼びかけ 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/k10012185781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児行方不明から４日 情報提供呼びかけ 大阪</span><time datetime="2019-11-21T18:51"><span>11月21日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/K10012185781_1911211827_1911211851_01_02.jpg" alt="小６女児行方不明から４日 情報提供呼びかけ 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 住吉区で17日の日曜日の朝に、小学６年生の女の子が自宅を出たあと行方が分からなくなっています。21日で４日がたちましたが、これまでに有力な手がかりはなく警察は、捜索を続けるとともに情報提供を呼びかけています。</div><div>行方が分からなくなっているのは大阪 住吉区の小学６年生、赤坂彩葉さん（12）です。<br><br>警察によりますと、今月17日の朝に自宅を出たあと行方が分からなくなっていて、その後の調べで当日の午前10時半ごろ、自分のスマートフォンで友達とＳＮＳ上でやり取りしていたことが分かりましたが、今はスマートフォンはつながらない状態になっているということです。<br><br>また警察が自宅周辺の防犯カメラの映像を調べたものの、姿は確認されず、21日朝までに寄せられた40件余りの情報の中にも、有力な手がかりはないということです。<br><br>警察は、およそ60人の態勢で捜索を続けるとともに情報提供を呼びかけています。<br><br>情報の提供先は住吉警察署で、電話番号は 06−6675−1234 です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>彩葉さん 不明の経緯</h3><div>赤坂彩葉さん（12）の行方が分からなくなったのは、17日の日曜日の朝でした。<br><br>警察や母親によりますと、当日は午前７時ごろに朝食を食べたあと、体を休めていた母親が午前11時ごろに目を覚ますと自宅からいなくなっていたということです。<br><br>この間、午前10時半ごろに彩葉さんがスマートフォンのＳＮＳで友達とやり取りをした記録が残っているということです。<br><br>一方で、目覚めた母親が午前11時ごろに電話した際には電源が切られていて、その後はつながらない状態になっているということです。<br><br>母親は、午後10時ごろに警察署に行方不明を届け出ました。<br><br>広く情報の提供を求めようと、警察は19日の夜、家族の了承を得て写真を公開しましたが、これまでのところ行方につながる情報は得られていないということです。</div></div><div><h3>母親「とにかく無事に帰ってきて」</h3><div>19日の夜、取材に応じた母親は「当日の朝も、ふだんと変わらない様子でした。これまで一度も無断で外泊をしたことはなく、とても心配です。とにかく無事に帰ってきてほしい。どんな、ささいなことでもいいので情報を寄せてほしい」と訴えていました。</div></div><div><h3>そろばん教室の経営者「１日も早く見つかって」</h3><div>行方が分からなくなっている彩葉さんは、小学校に入学してから、ことし２月までの５年間、自宅近くにあるそろばん教室に通っていたということです。<br><br>教室を営む宮島朝昭さん（78）は「おとなしい子でしたが、そろばんの検定の３級に合格したときは『やったー』と喜んでいました。こんなことになって、とにかくびっくりしています。１日でも早く見つかってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191121%2Fk10012185781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 18:51:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 伊勢神宮参拝で三重県へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/k10012185831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 伊勢神宮参拝で三重県へ</span><time datetime="2019-11-21T20:23"><span>11月21日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/K10012185831_1911211757_1911211804_01_02.jpg" alt="両陛下 伊勢神宮参拝で三重県へ" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は、「即位の礼」と「大嘗祭（だいじょうさい）」が終わったことを伝える儀式として伊勢神宮に参拝するため、21日から三重県を訪問されています。両陛下が伊勢神宮を参拝されるのは、天皇陛下の即位後、初めてです。</div><div>両陛下は、21日午後０時半前に、ＪＲ東京駅の貴賓玄関に到着されました。<br><br>両陛下は東海道新幹線のホームで、見送りに来た山東参議院議長などからあいさつを受け、にこやかな表情で一人ひとりとことばを交わし、臨時の専用列車に乗り込まれました。<br><br>両陛下が伊勢神宮を参拝されるのは、天皇陛下の即位後、初めてで、歴代天皇に伝わる三種の神器の剣と曲玉が持ち出され、側近の職員によって、列車の中に持ち込まれました。<br><br>両陛下は名古屋駅で私鉄の専用列車に乗り換え、午後４時半前に三重県伊勢市の近鉄 宇治山田駅に到着されました。駅前では詰めかけた大勢の人たちから大きな歓声があがり、両陛下は、笑顔で手を振って車に乗り込むと歓迎にこたえながら、宿泊先の伊勢神宮の内宮（ないくう）に向かわれました。<br><br>沿道では薄暗い中、子どもからお年寄りまで１万人を超える人たちが、手や小旗を振って歓迎し、両陛下の車列は、スピードを落として集まった人たちの前をゆっくりと進んでいました。<br><br>両陛下は、午後５時すぎに内宮に到着し、入り口にある宇治橋を車で渡って、宿泊先の行在所（あんざいしょ）に入られました。行在所では、天皇陛下の妹で伊勢神宮の主な祭りをつかさどる「祭主（さいしゅ）」を務める黒田清子さんらが出迎えたということです。<br><br>両陛下は22日は伊勢神宮の外宮に、23日は皇室の祖先とされる「天照大神」をまつる内宮にそれぞれ参拝し、「即位の礼」や「大嘗祭」が終わったことを伝えられる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ちょうちん行列で両陛下を歓迎</h3><div>天皇皇后両陛下を歓迎しようと、伊勢神宮内宮近くのおはらい町ではちょうちん行列が行われました。<br><br>ちょうちん行列は伊勢市や地元の商工団体などで作る委員会が企画し、およそ2000人の参加者は21日午後６時半すぎから高さ20センチほどの赤と白のちょうちんを受け取り、道いっぱいに並んでゆっくりと、おはらい町を歩き始めました。<br><br>いくつものちょうちんの明かりが揺れる中、参加者は宇治橋に向かって歩いていました。<br><br>ことし４月に今の上皇さまと上皇后さまが三重県を訪問されたことを歓迎するために行われたちょうちん行列では、ちょうちんにろうそくが使われていましたが、委員会によりますと今回は安全対策としてＬＥＤライトを点灯させているということです。<br><br>伊勢市の40代の男性は「昭和、平成、令和と時代の流れを感じながら行列に参加しました。令和の時代が明るい時代になってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191121%2Fk10012185831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:23:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン元会長 妻とビデオ会議システム面談へ 東京地裁認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/k10012186071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン元会長 妻とビデオ会議システム面談へ 東京地裁認める</span><time datetime="2019-11-21T20:35"><span>11月21日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/K10012186071_1911212031_1911212035_01_02.jpg" alt="ゴーン元会長 妻とビデオ会議システム面談へ 東京地裁認める" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン元会長について東京地方裁判所は21日、保釈の条件として接触が禁じられている妻のキャロルさんとビデオ会議システムを使って面談することを認める決定をしたことが関係者への取材で分かりました。２人は22日、およそ７か月ぶりに会話を交わすものとみられます。</div><div>日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告（65）は金融商品取引法違反の罪と特別背任の罪に問われ、ことし４月に保釈されました。<br><br>裁判所は保釈の条件として、妻のキャロルさんとの面会や電話やメールでの接触を禁止していますが、関係者によりますと裁判所は21日、弁護団の請求に基づいてビデオ会議システムを使った２人の面談を最大１時間、認める決定をしたということです。<br><br>決定を不服とする検察の準抗告は却下されたということで、ゴーン元会長は22日、弁護士の立ち会いのもと、海外にいるキャロルさんと英語で会話を交わす見通しです。<br><br>２人は保釈の条件で接触が禁止されたことに強い不満を示し、弁護団は複数回にわたって裁判所に２人の面会を許可するよう求めてきましたが、検察は証拠隠滅につながるおそれがあるとして反対し、いずれも却下されていました。<br><br>ゴーン元会長がキャロルさんと直接、会話を交わすのはことし４月の保釈後、初めてとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191121%2Fk10012186071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 20:35:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア ＮＨＫ杯あす開幕 羽生「思い描く最高の演技を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191121/k10012186101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア ＮＨＫ杯あす開幕 羽生「思い描く最高の演技を」</span><time datetime="2019-11-21T21:02"><span>11月21日</span> <span>21時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191121/K10012186101_1911212052_1911212055_01_02.jpg" alt="フィギュア ＮＨＫ杯あす開幕 羽生「思い描く最高の演技を」" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートのＮＨＫ杯が22日、札幌市で開幕するのを前に出場する日本選手が記者会見に臨み、オリンピック２連覇の羽生結弦選手は「自分の思い描く最高の演技をしたい」と意気込みを話しました。</div><div>フィギュアスケートのＮＨＫ杯は世界６か所で開かれるグランプリシリーズの１つで、ことしの大会は今シーズンの第６戦として22日から行われます。<br><br>記者会見は札幌市内のホテルで行われ、男女シングルなどに出場する８人の日本選手が出席しました。羽生選手は先月のカナダ大会で自己ベストを更新する高得点で優勝してＮＨＫ杯に臨みます。<br><br>羽生選手は「コンディションはすごくいい状態だ。今シーズン１番の点数を出しているのは僕だという自信はある。これを越えなきゃいけない、越えたいという思いはしっかりとある。一つ一つ丁寧にいろんなものを感じながら準備したい」と引き締まった表情で話しました。<br><br>そのうえでこの大会で３年ぶりの優勝に向けて「ＮＨＫ杯という雰囲気を感じながら、自分の思い描く最高を演技ができるよう頑張りたい」と意気込みました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191121/K10012186101_1911212052_1911212055_01_03.jpg" alt=""><div>また女子シングルで大会２連覇をねらう紀平梨花選手はピョンチャンオリンピック金メダルのアリーナ・ザギトワ選手などロシア勢とハイレベルな優勝争いが予想されることを踏まえ、「ミスは許されないと感じている。トリプルアクセルをショートプログラムとフリーで確実に３本決められるようにしたい。今シーズンのベストを出すことができればグランプリファイナルに出場できる。ミスのない演技を目標に頑張りたい」と意気込みました。<br><br>また21日の練習で着氷し、今シーズン、まだ大会の演技には組み込んでいない４回転サルコーについては「本番に入れるかどうか確定ではないが、会場の温度や氷の感覚を確かめて決めたい」と話していました。<br><br>ＮＨＫ杯は初日の22日、男女シングルのショートプログラムなどが行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191121%2Fk10012186101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 21:02:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>