<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>非正規公務員 一部自治体で給料減額の動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012234921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非正規公務員 一部自治体で給料減額の動き</span><time datetime="2020-01-04T06:21"><span>1月4日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234921_2001032026_2001040621_01_02.jpg" alt="非正規公務員 一部自治体で給料減額の動き" id="news_image"></div><div></div><div>全国の自治体で働く「非正規公務員」にボーナスの支給を可能にする新たな制度が新年度から始まるのを前に、一部の自治体で毎月の給料などを減らす動きが出ていることがわかりました。総務省は財政悪化を理由にした給料の抑制などはやめるよう、全国の自治体に通知しました。</div><div>全国の都道府県や市区町村などで非常勤や臨時の職員として働く「非正規公務員」は４年前の時点でおよそ64万人に上り、正規職員と仕事の内容が同じでも、給料が低いなど待遇改善が課題となっています。<br><br>こうした中、すべての「非正規公務員」にボーナスの支給を可能にする新たな制度が新年度から始まりますが、総務省によりますと、一部の自治体ではボーナスの支給に合わせて毎月の給料などを減らす動きが出ているということです。<br><br>このため総務省は財政悪化を理由にした給料の抑制などはやめるよう全国の自治体に通知しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012234921_2001032026_2001040621_01_03.jpg" alt=""><div>通知ではフルタイムで働いていたのに合理的な理由もなく勤務時間を短くしたり、ボーナスの支給に合わせて毎月の給料を減らさないことなどを求めています。<br><br>総務省によりますと、新年度から全国のすべての自治体が「非正規公務員」にボーナスを支給する見通しで、これに伴う人件費はおよそ1700億円に上る見込みです。<br><br>このため総務省はこの総額のおよそ1700億円を地方交付税として自治体に配分する方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012234921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 06:21:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン 司令官殺害で報復措置へ 事態悪化避けられない情勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン 司令官殺害で報復措置へ 事態悪化避けられない情勢</span><time datetime="2020-01-04T07:28"><span>1月4日</span> <span>7時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235031_2001040507_2001040513_01_03.jpg" alt="イラン 司令官殺害で報復措置へ 事態悪化避けられない情勢" id="news_image"></div><div>イランの精鋭部隊、革命防衛隊の司令官がアメリカによる攻撃で殺害されたことを受けて、イランではアメリカを非難する声が強まっています。イランは今後報復措置に踏み切る構えで、事態の悪化は避けられない情勢です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200104/K10012235031_2001040506_2001040513_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカは３日までに、トランプ大統領の指示に基づきイラクの首都バグダッドで革命防衛隊のソレイマニ司令官を標的にした攻撃を実施し、殺害しました。<br><br>ソレイマニ氏は中東地域における外交や軍事作戦を担う実力者で、国民から「英雄」とも呼ばれるほど人気が高く、３日、ソレイマニ氏を追悼する集会がイラン各地で行われました。<br><br>このうちテヘラン中心部では数百人が集まり、大勢の人がソレイマニ氏の顔写真をかかげ、「アメリカに死を」と叫んでアメリカによる殺害を非難していました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200104/K10012235031_2001040508_2001040513_01_05.jpg" alt=""><div>ソレイマニ氏の殺害を受けてイランの最高指導者ハメネイ師は「血で汚れた犯罪者には厳しい報復が待ち受けている」と述べ、報復措置に踏み切る構えを見せています。<br><br>また国の最重要政策を決めている最高安全保障委員会が召集され、この中で具体的な対応策について検討を行い「アメリカの攻撃は最大の戦略的誤りだ。この犯罪行為のすべての責任を負うことになるだろう」とする声明を発表しました。<br><br>イランが報復を警告する中、アメリカは攻撃が行われたイラクに暮らすアメリカ国民に対し、直ちに国外に退避するよう求めていて、アメリカとイランの間で衝突が起きる懸念が強まっています。</div></div><div><h3>反米集会のイラン人たちは…</h3><div>反米集会に参加していた26歳の服飾デザイナーの女性は「ソレイマニ氏の死亡が信じられません。間違いであってほしいとずっと思っていました。本当に悲しく、ことばもありません。イランはあらゆる可能性や方法で、報復しなければなりません」と涙ながらに話していました。<br><br>また40歳のエンジニアの男性は「ソレイマニ氏の殉職は私たちにとって大きな悲しみです。彼の死が抑圧された人たちを助け、アメリカとの戦いを後押しすることを望みます」と話していました。</div></div><div><h3>米 各国への説明に躍起</h3><div>今回の攻撃について、アメリカのポンペイオ国務長官は３日、イギリスのラーブ外相やフランスのルドリアン外相、それに中国で外交を統括する楊潔※チ政治局委員など、各国の高官と相次いで電話で会談しました。<br><br>このうちラーブ外相との会談でポンペイオ長官は「トランプ大統領が攻撃を決めたのは防衛的な措置であり、アメリカ国民の生命への差し迫った脅威に対応するためだった」としたうえで、事態をエスカレートさせないよう努めると強調しました。<br><br>ポンペイオ長官はこれに前後してＣＮＮなどアメリカのテレビに相次いで出演し、必要な攻撃だったと強調しており、攻撃への理解を求めるねらいがあるものとみられます。<br><br>※「チ」は、竹かんむりに褫のつくり。</div></div><div><h3>ソレイマニ司令官とは</h3><div>殺害されたソレイマニ司令官はイランの最高指導者ハメネイ師直轄の「革命防衛隊」の精鋭部隊を率い、国民から「英雄」と呼ばれるほど人気の高い実力者として知られていました。<br><br>ソレイマニ司令官の精鋭部隊は「コッズ部隊」の名で呼ばれ、中東でイランの影響力を拡大させる工作活動を指揮するなど外国での特殊任務を担っていて、司令官自身、イラン国内で絶大な影響力を持つと評価されています。<br><br>ハメネイ師からの信頼が厚く、大統領選挙への出馬を取り沙汰されたこともあります。<br><br>ソレイマニ司令官の殺害を受けて、ハメネイ師に加えて政界の有力者も相次いで声明を出し、このうちラリジャニ議長はソレイマニ司令官を「国民的な英雄だ」としたうえで、「イラン国民は彼の死を黙って見過ごさない」と怒りをあらわにしました。<br><br>またイラン政府に近いことで知られるテヘラン大学のマランディ教授は国営テレビの電話インタビューで「ソレイマニ司令官はイラン国民から広く尊敬を集め、極めて人気がある人物だ。ソレイマニ氏への攻撃はアメリカの大きな計算違いだ。イラクにいるアメリカ人は直ちに国を離れたほうがよい」と述べて、イラクにいるアメリカの外交官や軍人らを標的にした報復攻撃が考えられるとして、強く警告しました。<br><br>イランの国営テレビは司令官の殺害を受けて、テレビ画面の左上に黒い帯を表示し、国をあげた追悼の意を表しました。</div></div><div><h3>米軍 中東に兵士3000人増派へ</h3><div>アメリカ国防総省の報道官は３日、中東でアメリカ軍に対する脅威が高まっていることを受けた予防的な措置として、中東地域におよそ3000人のアメリカ軍の兵士を新たに派遣することを明らかにしました。<br><br>国防総省によりますと、派遣されるのはアメリカ南部ノースカロライナ州を拠点とする陸軍第82空てい師団の即応部隊で、中東のクウェートに展開するということです。<br><br>国防総省は先月31日、イラクの首都バグダッドにあるアメリカ大使館に対する抗議デモが過激化したことを受け、第82空てい師団から750人規模の兵士を中東地域に派遣することを表明したうえで、さらなる部隊を派遣する可能性を示唆していました。<br><br>トランプ政権は去年５月以降、イランの脅威に対応するためとして、中東への増派を繰り返し、およそ１万4000人のアメリカ軍の兵士を派遣しています。<br><br>今回、国防総省が新たに3000人の増派を決めたことで、イランとの緊張が一層高まることが懸念されます。</div></div><div><h3>航空各社 イラク便見合わせも</h3><div>アメリカとイランの対立で中東情勢が緊迫化する中、バーレーンの航空会社「ガルフ・エア」は３日からイラクの首都バグダッド、それに南部ナジャフを発着する便の運航を状況が改善するまで見合わせると発表しました。<br><br>またヨルダンの航空会社「ロイヤル・ヨルダン航空」もイラクの状況を踏まえて３日からバグダッドを発着する便の運航を見合わせると発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 07:28:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英紙「タイムズ」ことし注目すべき世界の20人に小泉環境相ら</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英紙「タイムズ」ことし注目すべき世界の20人に小泉環境相ら</span><time datetime="2020-01-04T07:58"><span>1月4日</span> <span>7時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235101_2001040817_2001040904_01_02.jpg" alt="英紙「タイムズ」ことし注目すべき世界の20人に小泉環境相ら" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスの新聞「タイムズ」は２日、ことし注目すべき世界の20人を発表し、日本からは小泉環境大臣が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235101_2001040817_2001040904_01_03.jpg" alt=""><div>イギリスの新聞タイムズは２日、ことし注目すべき世界の20人を発表しました。<br><br>日本からは小泉環境大臣が選ばれ、その理由についてタイムズは「きれいな顔をしているが、独自の考えを持たない世襲の政治家貴族なのか、彼の世代で最も興味深く有望な政治家なのか、正反対の見方がある。ことしは試される年になる」と紹介しています。<br><br>そのうえで、環境大臣に起用されたことなどから「リベラル志向でクールな雰囲気を維持しながら、保守的な政府で権力をつかんだ、抜かりない政治的策士だ」と分析しています。<br><br>また、ことし第１子が生まれる予定にもふれ、小泉大臣が父親の育児休暇取得に支持を表明しているものの、みずから休暇を取得することで「模範を示すかはわからない」と述べています。<br><br>ほかにはことしのアメリカ大統領選挙で指名争いを繰り広げるバイデン前副大統領など民主党の候補者たちや、スペイン王室のレオノール王女なども選ばれました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 07:58:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レバノン当局 ゴーン氏に話を聞く方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レバノン当局 ゴーン氏に話を聞く方針</span><time datetime="2020-01-04T09:53"><span>1月4日</span> <span>9時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235091_2001040632_2001040633_01_03.jpg" alt="レバノン当局 ゴーン氏に話を聞く方針" id="news_image"></div><div>海外への渡航を禁じられていた日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告が秘密裏に中東のレバノンに出国した問題で、レバノン当局は今後、ゴーン元会長に話を聞く方針で、レバノン政府の対応が焦点となります。</div><div>日産自動車のゴーン元会長は、去年４月に保釈され、保釈中は海外への渡航が禁じられていましたが、「不公正な日本の司法から逃れるためだ」として秘密裏に日本を出国し、先月30日にレバノンに入国しました。<br><br>その後の動静はほとんど明らかになっていませんが、先月31日に撮影されたとする妻のキャロルさんと食事をともにする写真が報じられています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235091_2001040627_2001040633_01_04.jpg" alt=""><div>これについて、帰国後の元会長とやり取りをしたという友人で著名なジャーナリストのリカルド・カラム氏が３日、ＮＨＫのインタビューに応じ、「６人から８人程度と、彼の妻と非常に限られた友人だけが参加した夕食会だった」として、ごく限られた人数で元会長の出国を祝ったと明らかにしました。<br><br>そのうえでカラム氏は「ゴーン氏がまず取り組むのは記者会見だ。彼は大きく傷つけられた名誉を回復する必要がある」と述べ、ゴーン元会長は来週にも開かれるという記者会見でみずからの正当性を主張することになるという見通しを示しました。<br><br>元会長を巡っては東京地方検察庁などがＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構に国際手配を要請し、レバノン側は国際手配書を受け取ったことを明らかにしています。<br><br>これを受けてレバノン当局は元会長から話を聞く方針で、今後はレバノン政府の対応が焦点となります。</div></div><div><h3>トルコ捜査当局 航空会社の幹部ら５人逮捕</h3><div>海外への渡航を禁じられていた日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告が秘密裏に中東のレバノンに出国した問題で、経由地となったトルコの捜査当局はゴーン元会長の移動に違法性が確認されたとして、これに関わった疑いで民間航空会社の幹部ら５人を逮捕したと発表しました。<br><br>トルコの検察によりますと、逮捕されたのは、ゴーン元会長がトルコのイスタンブールを経由して日本からレバノンに移動した際に利用したプライベートジェットを運航する、民間航空会社の幹部やパイロットの５人です。<br><br>検察は、元会長がこの航空会社のプライベートジェット、２機を利用して日本からトルコ、そしてトルコからレバノンに移動したとしていて、５人の逮捕の理由については「トルコに合法ではない形で移動したことが確認されたため」としています。<br><br>一方、検察は当初、５人のほかに空港の地上サービス会社の社員２人を合わせた７人を拘束して事情を聴いていましたが、この２人については釈放したとしています。<br><br>元会長の出国を巡っては、トルコの民間航空会社「ＭＮＧ　Ｊｅｔ」が自社のプライベートジェット２機が違法に使われたとして関係者を刑事告訴したと発表していて、今回逮捕されたのはこの会社の幹部らとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 09:53:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米高官「攻撃はイランのエスカレートやめさせるため」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米高官「攻撃はイランのエスカレートやめさせるため」</span><time datetime="2020-01-04T10:24"><span>1月4日</span> <span>10時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235191_2001041017_2001041024_01_02.jpg" alt="米高官「攻撃はイランのエスカレートやめさせるため」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのイラン政策を統括するフック特別代表がＮＨＫのインタビューに応じ、殺害したイランの司令官が計画していた攻撃はアメリカ以外にも被害を及ぼす可能性があったとしたうえで「緊張が高まったのはイランがエスカレートさせるのをやめないからだ。アメリカの攻撃はそれをやめさせるためだ」と述べ、事態の一層の緊迫化にはつながらないという考えを示しました。</div><div>トランプ政権でイラン政策を統括するフック特別代表は３日、国務省でＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>フック氏は、アメリカが殺害したイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官について「イラク、シリア、それにレバノンなどでアメリカに対する大規模で、大勢の犠牲者を出す攻撃を計画していた」と述べました。<br><br>さらに「攻撃はアメリカにとどまらず、ほかの国にも被害を及ぼす可能性があった」と述べ、司令官に対する攻撃は正しかったと強調しました。<br><br>また、フック氏は、中東地域への自衛隊の派遣について「アメリカによる海洋安全保障の取り組みはイランによる海上での攻撃を防ぐのに役立っている。日本がいればわれわれの目と耳が増え、タンカーを爆破するような攻撃が起きる前に見つけることができる。協力して抑止するのが非常に重要だ」と述べて、日本との協力に期待を示しました。<br><br>一方、今回の攻撃によってイランは報復の構えを見せていますが、フック氏は「緊張は以前から高くなっていて、それはイランがエスカレートさせるのをやめないからだ。アメリカの攻撃はそれをやめさせるためだ」と述べ、事態の一層の緊迫化にはつながらないという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 10:24:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうもＵターンラッシュ 午前中から混雑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうもＵターンラッシュ 午前中から混雑</span><time datetime="2020-01-04T11:47"><span>1月4日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235081_2001041011_2001041012_01_02.jpg" alt="きょうもＵターンラッシュ 午前中から混雑" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュは４日も続き、各交通機関や高速道路は午前中から混雑しています。</div><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の上りは４日も混雑が続き、▽東海道・山陽新幹線は終日、ほぼ満席になっているということです。<br><br>上越・北陸新幹線、東北・北海道・秋田・山形の各新幹線は、いずれも一部の列車で混雑がみられるということです。<br><br>航空各社によりますと、国内の空の便も各地から羽田や大阪に向かう便が４日も終日、ほぼ満席となっています。<br><br>日本道路交通情報センターによりますと、高速道路は午前11時現在、名神高速道路の上り線で、滋賀県の草津ジャンクション付近を先頭に19キロ渋滞しています。<br><br>高速道路は午後からいずれも上り線でさらに混雑する見込みで、東名高速道路は、午後１時ごろと午後４時ごろに神奈川県の大和トンネル付近を先頭に35キロの激しい渋滞が予想されています。<br><br>また、関越自動車道は、午後５時ごろ埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に25キロ、午後６時ごろには群馬県の赤城インターチェンジ付近を先頭に20キロの渋滞が予想されています。<br><br>名神高速道路では、午後３時ごろに愛知県の一宮インターチェンジ付近を先頭に20キロ、九州自動車道では、午後７時ごろ福岡県の古賀サービスエリア付近を先頭に20キロの渋滞が予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 11:47:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍がイラクでシーア派民兵組織を標的に攻撃 イラク メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍がイラクでシーア派民兵組織を標的に攻撃 イラク メディア</span><time datetime="2020-01-04T11:52"><span>1月4日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235171_2001041009_2001041010_01_02.jpg" alt="米軍がイラクでシーア派民兵組織を標的に攻撃 イラク メディア" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカがイラン精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官をイラクで殺害し中東地域で緊張が高まる中、イラクのメディアはアメリカ軍が３日、現地の民兵組織を標的にした新たな攻撃を行い、６人が殺害されたと伝えました。</div><div>イラクのメディアは、首都バグダッドの北部で３日夜、アメリカ軍がイスラム教シーア派民兵組織を標的に攻撃を行い、６人を殺害したと伝えました。<br><br>イラクでは、イランの影響下にあるシーア派民兵組織が活動し、現地に駐留するアメリカ軍との間で緊張した状態が続いています。<br><br>一方、アメリカ政府から発表はなく、詳しいことは明らかになっていません。<br><br>首都バグダッドではアメリカ軍の攻撃でイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官が殺害され、イランの最高指導者ハメネイ師が報復措置に踏み切る構えを見せています。<br><br>一方、アメリカ国防総省は、中東地域におよそ3000人の兵士を新たに派遣することを明らかにしていて、アメリカ軍による新たな攻撃でさらに緊張が高まることが懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 11:52:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>