<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 合宿地オーストリアに到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/k10011462951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカー日本代表 合宿地オーストリアに到着</span><time datetime="2018-06-03T05:00"><span>6月3日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/K10011462951_1806030825_1806030826_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 合宿地オーストリアに到着" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表は、２日、ワールドカップロシア大会の事前合宿を行うオーストリアに入り、ランニングなどで早速汗を流しました。</div><div>サッカー日本代表は、ワールドカップに向けた事前合宿に臨むため、２日、チャーター機でドイツのミュンヘンに到着し、その後、バスでオーストリアに向かいました。<br><br>合宿地のインスブルック近郊のゼーフェルトに到着した西野朗監督と選手たちは、スタッフ全員で早速グラウンドに出て、ランニングやストレッチで４０分ほど体を動かしました。<br><br>練習後、西野監督は報道陣の取材に対し、「着いてすぐ練習するのは予定どおりだった。グラウンドの状態もよかった」と感想を述べました。<br><br>日本代表は３日から本格的なトレーニングをスタートさせ、８日には世界ランキング６位のスイスと、１２日には世界３２位のパラグアイと強化試合を行います。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180603%2Fk10011462951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 05:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>送電設備の柱の上に居座り ＪＲ総武線 約３万人に影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/k10011462911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>送電設備の柱の上に居座り ＪＲ総武線 約３万人に影響</span><time datetime="2018-06-03T05:03"><span>6月3日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２日夜、千葉市にあるＪＲ総武線の駅で、男が線路内に立ち入り送電設備の柱の上に居座る騒ぎがあり、３時間近くにわたって運転を見合わせ、およそ３万人に影響が出ました。警察は建造物侵入の疑いで男をその場で逮捕し、詳しい状況を調べています。</div><div>ＪＲによりますと、２日午後９時５０分ごろ、千葉市花見川区にあるＪＲ総武線の幕張本郷駅で、男が線路内に立ち入り、送電設備の柱の上にとどまって動こうとしなくなりました。<br>通報を受けて駆けつけた警察官や消防隊員が柱から下りるよう説得にあたった結果、午後１１時半ごろになって身柄を確保され、建造物侵入の疑いでその場で逮捕されました。<br><br>逮捕されたのは、千葉県船橋市の自称、会社員、家田慎也容疑者（５１）です。<br>警察によりますと、容疑を一部否認しているということです。<br><br>ＪＲによりますと、この騒ぎの前に「痴漢を受けた」と女性の利用客から連絡があり、駅員が対応していたところ、その場にいた男が逃走したということで、警察は、家田容疑者と同一人物とみて当時の詳しい状況を調べています。<br><br>この影響で、ＪＲ総武線は３時間近くにわたって運転を見合わせ、３１本の列車が運休するなどおよそ３万人に影響が出ました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180603%2Fk10011462911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 05:03:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>県道で男女２人死亡 ひき逃げ事件として捜査 埼玉 越谷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/k10011462961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>県道で男女２人死亡 ひき逃げ事件として捜査 埼玉 越谷</span><time datetime="2018-06-03T05:40"><span>6月3日</span> <span>5時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３日未明、埼玉県越谷市の県道で男女２人が倒れているのが見つかり、その後、死亡が確認されました。警察は、目撃者の話などからひき逃げ事件として捜査しています。</div><div>３日午前１時前、埼玉県越谷市南越谷の県道で、「男女２人が車にはねられて意識がないようだ」と、通りがかった男性から警察に通報がありました。<br><br>警察や消防が駆けつけたところ、信号機のない横断歩道の近くに男性と女性が倒れていて、病院に運ばれましたが、２人ともおよそ１時間後に死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは、６０代から７０代くらいの男性と、５０代から６０代くらいの女性で、警察は身元の確認を進めています。<br><br>現場は片側１車線の見通しのよい直線の道路で、白っぽい車が走り去るのを近くにいた人が目撃したということです。<br>警察は、目撃者の話や現場の状況からひき逃げ事件として捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180603%2Fk10011462961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 05:40:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス伝統の「ダービー」 日本生まれの競争馬は４着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/k10011462921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イギリス伝統の「ダービー」 日本生まれの競争馬は４着</span><time datetime="2018-06-03T05:42"><span>6月3日</span> <span>5時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180603/K10011462921_1806030633_1806030658_01_02.jpg" alt="イギリス伝統の「ダービー」 日本生まれの競争馬は４着" id="news_image"></div><div></div><div>競馬発祥の地と言われるイギリス伝統のレース「ダービー」で、日本の三冠馬、ディープインパクトの子ども「サクソンウォリアー」は４着に終わり、日本生まれの競走馬として２００年以上の歴史があるこのレースでの初勝利はなりませんでした。</div><div>３歳馬の頂点を争う「ダービー」はことしで２３９回目を迎えるイギリス伝統のレースで、２日、ロンドン郊外のエプソム競馬場の芝２４００メートル余りのコースに１２頭が出走しました。<br><br>父親が日本の三冠馬、ディープインパクトの「サクソンウォリアー」は、日本の牧場で生産された競走馬として初めてイギリスの「ダービー」に挑みました。<br><br>「サクソンウォリアー」は去年のデビューからアイルランドとイギリスで４連勝と圧倒的な強さを見せ、今回のダービーでは、賭け事を主催する地元のブックメーカー各社で１番人気となっていました。<br><br>レースでは、スタート直後から集団の真ん中、インコース側の位置でチャンスをうかがい、上り坂のある最後の直線で先頭を目指しましたが、追い上げ及ばず４着に終わりました。<br><br>「サクソンウォリアー」は、２００年以上の歴史のあるイギリスの「ダービー」で日本生まれの競走馬としての初勝利はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>競馬場管理者「サクソンウォリアーを誇りに思って」</h3><div>「サクソンウォリアー」が４着になったことについて、エプソム競馬場を管理するステファン・ワリス ディレクターは「サクソンウォリアーが勝つと思っていたのでとても残念だ。しかし、この馬はデビュー以来４戦負け無しでダービーに挑戦し、ディープインパクトの子どもであることを忘れてはいけない。サクソンウォリアーのキャリアはこれからも続くし、日本の皆さんにはサクソンウォリアーを誇りに思ってほしい」と話しました。<br><br>そのうえで、来年以降のダービーに向けて「このレースは３歳馬の世界一を決める大会なので、サクソンウォリアーはもう出ることはできないが、ぜひまた、ディープインパクトの子どもにこの大会に出てもらいたい」と話し、日本産馬初のダービー制覇に期待を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180603%2Fk10011462921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 05:42:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談“北朝鮮の宿泊費 関係各国の間で調整”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/k10011462941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談“北朝鮮の宿泊費 関係各国の間で調整”</span><time datetime="2018-06-03T06:43"><span>6月3日</span> <span>6時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/K10011462941_1806030615_1806030616_01_03.jpg" alt="米朝首脳会談“北朝鮮の宿泊費 関係各国の間で調整”" id="news_image"></div><div></div><div>史上初めての開催が決まった米朝首脳会談について、アメリカのメディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長ら北朝鮮の代表団の宿泊費が高額に上り、払えないおそれがあるため、誰が負担するのかなど関係各国の間で調整が進められていると伝えています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長との史上初となる首脳会談について、今月１２日にシンガポールで開催すると発表しました。<br><br>シンガポールでは、すでに双方の政府関係者が準備を進めていますが、アメリカの有力紙「ワシントン・ポスト」は１日、関係者の話として、キム委員長らの現地での宿泊費を誰が支払うか結論が出ていないと伝えています。<br><br>キム委員長ら北朝鮮側はシンガポールの最高級ホテルに宿泊することを検討しているとされ、一泊６０万円以上の部屋も含まれているということですが、北朝鮮は外貨不足に悩まされているため支払いには外国からの支援が必要だとしています。<br><br>このため、アメリカ側が北朝鮮の費用を肩代わりすることを検討しているものの、これを北朝鮮が侮辱だと受け止める可能性があるほか、北朝鮮への経済制裁に抵触するおそれがあるという見方もあり、結論が出ていないということです。<br><br>このため、シンガポール政府が負担するという案も検討されているということで、首脳会談の実現に向けて関係各国の間で調整が進められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180603%2Fk10011462941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 06:43:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７ “米関税引き上げ”で対立のまま閉幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/k10011462901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｇ７ “米関税引き上げ”で対立のまま閉幕</span><time datetime="2018-06-03T08:16"><span>6月3日</span> <span>8時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/K10011462901_1806030507_1806030508_01_03.jpg" alt="Ｇ７ “米関税引き上げ”で対立のまま閉幕" id="news_image"></div><div>カナダで開かれていたＧ７＝主要７か国の財務相・中央銀行総裁会議は、アメリカ・トランプ政権が決定した関税の引き上げでＧ７内が激しく対立したまま閉幕しました。議長国のカナダは、今月８日から開かれるＧ７サミットで関税の問題について議論を続けると発表しました。</div><div>カナダのウィスラーで３日間にわたって開かれた会議は、日本時間の３日未明に、議長国のカナダが討議の成果を文書にまとめ閉幕しました。<br><br>今回の会議は、トランプ政権が日本や中国に続いてＥＵ＝ヨーロッパ連合やカナダの鉄鋼製品などにも高い関税をかける措置を決めたため、貿易問題が焦点になりました。<br><br>発表された文書によりますと、討議では、アメリカが安全保障上の脅威を理由にＧ７の同盟国に発動した関税措置は自由貿易を脅かすおそれがあると強い懸念を表明したということです。<br><br>そのうえで、アメリカのムニューシン財務長官に対して、「すべての国が関税措置に懸念を持ち失望していることをトランプ大統領に伝えるよう要請した」と明記して、アメリカに反対する立場を明確にしました。<br><br>会議は、結局、Ｇ７内が激しく対立したまま閉幕することになり、今月８日から安倍総理大臣やトランプ大統領が出席して開かれる予定のＧ７サミットでもこの問題の議論を続けることで一致したとしています。<br><br>この問題で、カナダとＥＵはアメリカに報復措置を取り、ＷＴＯ＝世界貿易機関にも提訴することで足並みをそろえています。<br><br>会議を終え会見したカナダのモルノー財務相は、日本の対応について問われ、「最善の方策は日本自身が考えるべきだ」と述べ、日本の判断を待つ考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米財務長官「公正でバランスとれた貿易の確保が目的」</h3><div>今回のＧ７＝主要７か国の財務相・中央銀行総裁会議は、アメリカのトランプ政権が、会議が始まる直前に、ＥＵ＝ヨーロッパ連合やカナダに対しても鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の措置の発動を決めたことから、各国から激しい反発を受けました。<br><br>アメリカのムニューシン財務長官は、会議の終了後の会見で、各国から出た意見をすでにトランプ大統領に伝えたとしたうえで、「公正でバランスがとれた貿易を確保することがわれわれの目的だ。アメリカは世界経済をリードしていく役割を放棄するつもりはない」と述べ、各国からの反発はあってもあくまで貿易の不均衡の是正を目指していく姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>カナダ財務相「Ｇ７サミットで進展すること願う」</h3><div>Ｇ７の閉幕後、記者会見したカナダのモルノー財務相は「アメリカの関税措置は私たちの経済を破壊するものであり、アメリカを除く６か国がアメリカのムニューシン財務長官に懸念を伝えた。Ｇ７各国が関税措置を残念に思い失望しているというメッセージを持ち帰ってくれるだろう」と述べました。<br><br>そのうえで、「今月８日から始まるＧ７サミットで貿易に関する問題が進展することがわれわれの願いだ」と述べて、Ｇ７の首脳間で解決に向けた議論が進むよう期待したいという考えを示しました。</div></div><div><h3>仏経済相「Ｇ７というよりＧ６＋１だった」</h3><div>フランスのルメール経済相は記者団に対し、「緊迫した厳しい議論となり、Ｇ７というより、むしろＧ６＋１だった」と述べて、Ｇ７の中でアメリカとアメリカ以外の６か国の間で大きな溝が広がっていることを明らかにしました。<br>そのうえで、「われわれがアメリカに伝えたことは、関税の引き上げは全く理解できないこと、アメリカが改めるなら報復は避けたいこと、そして、ボールはアメリカの手にあるということだ」と述べました。<br><br>そして、ＥＵ＝ヨーロッパ連合が今月２０日にも日本円で３５００億円余りに上るアメリカからの輸入品に報復関税を課す方針であることに関連して、「貿易戦争を望んでいるわけではない。ＥＵとアメリカの貿易戦争を避ける時間はまだ残されており、それはアメリカ政府の行動しだいだ」と述べて、関税引き上げの撤回を強く求めました。</div></div><div><h3>独財務相「米の説明理解できる人 欧州に一人もいない」</h3><div>ドイツのショルツ財務相は会議のあと記者会見し、「ＥＵ＝ヨーロッパ連合はアメリカにとって最も重要な安全保障のパートナーであり、安全保障上の脅威を理由に関税を引き上げるというアメリカの説明を理解できる人はヨーロッパに一人もいない」と述べて、アメリカの決定を激しく非難しました。<br><br>そのうえで、「この問題がいつ解決できるかわからないが、時間がかかっても努力を続けなくてはならない」と述べて、来週のＧ７サミットだけでなく、それ以降になっても粘り強くアメリカと議論を続ける考えを強調しました。</div></div><div><h3>麻生財務相「アメリカも反論できず」</h3><div>麻生副総理兼財務大臣はＧ７の会議を終えて記者会見し、アメリカの関税をめぐる問題について「アメリカがＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに違反しておかしいということで、アメリカを除く各国が一致し、アメリカも反論できなかった。これだけ全会一致でアメリカへの反論を打ち出すのは珍しい」と述べました。<br><br>また、関税をめぐる対立を８日から始まるＧ７サミットで解決できるのかと問われ、「トランプ大統領と最も近い安倍総理大臣との対話がいちばん期待されていて、説得力を持つのだと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180603%2Fk10011462901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 08:16:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「貿易戦争に負けない」Ｇ７閉幕後に投稿</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/k10011463011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「貿易戦争に負けない」Ｇ７閉幕後に投稿</span><time datetime="2018-06-03T10:06"><span>6月3日</span> <span>10時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180603/K10011463011_1806031024_1806031025_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「貿易戦争に負けない」Ｇ７閉幕後に投稿" id="news_image"></div><div>今回のＧ７＝主要７か国の財務相・中央銀行総裁会議では、アメリカが会議の直前にＥＵ＝ヨーロッパ連合やカナダに対して、鉄鋼製品などに高い関税を課すことを決めたことで各国から激しい反発を受け、孤立が浮き彫りになる形となりました。しかし、トランプ大統領は貿易戦争に負けられないとして、対立もいとわないという姿勢を強調しました。</div><div>アメリカはＧ７の会合が始まる直前に、ＥＵやカナダに対して鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の措置の発動を決めたことから、各国から激しい反発を受けました。<br><br>フランスのルメール経済相が「緊迫した厳しい議論となり、Ｇ７というより、むしろＧ６＋１だった」と述べるなど、アメリカの孤立が浮き彫りになる形となりました。<br><br>しかし、アメリカのムニューシン財務長官は会議後の会見で、「公正でバランスがとれた貿易を確保することがわれわれの目的だ」と述べ、貿易の不均衡の是正を目指す立場を崩しませんでした。<br><br>また、トランプ大統領はＧ７の閉幕後、ツイッターに、「８０００億ドル近い貿易赤字を抱えて、貿易戦争に負けるわけにはいかない」と投稿し、対立もいとわないという姿勢を強調しました。<br><br>自由貿易を推進してきたＧ７各国が、世界経済のリスクになっている保護主義的な政策の広がりに歯止めをかけるための議論は、今月８日から始まるＧ７サミットに持ち越されることになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180603%2Fk10011463011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 10:06:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>