<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>特別検察官任命 トランプ大統領「最大の魔女狩りだ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010986981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>特別検察官任命 トランプ大統領「最大の魔女狩りだ」</span><time datetime="2017-05-19T06:14"><span>5月19日</span> <span>6時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010986981_1705190712_1705190713_01_03.jpg" alt="特別検察官任命 トランプ大統領「最大の魔女狩りだ」" id="news_image"></div><div>去年のアメリカ大統領選挙をめぐるトランプ陣営とロシアの関係を解明するため特別検察官が任命されたことについて、トランプ大統領は「アメリカ史上、最大の魔女狩りだ」などとコメントし、いらだちをあらわにしています。</div><div>アメリカ司法省は１７日、去年の大統領選挙でロシアによる干渉があったとされる問題をめぐりトランプ陣営の関与がなかったかどうかを解明するためＦＢＩ＝連邦捜査局の元長官のモラー氏を特別検察官に任命しました。ＦＢＩは以前からこの問題を捜査していますが、トランプ大統領が今月、コミー長官を突然、解任したため野党・民主党などがより独立性の高い特別検察官の任命を求めていました。<br><br>これについてトランプ大統領は１８日、みずからのツイッターで、根拠は示さずに「民主党のクリントン氏の選挙戦や、オバマ政権で起きたすべての違法行為に対しては、決して特別検察官が任命されることはなかった」と不満を示したうえで、「これはアメリカ史上、最大の政治家に対する魔女狩りだ！」とコメントしました。<br><br>またトランプ大統領は、コロンビアのサントス大統領と会談したあと行われた共同記者会見の中で「われわれとロシアとの間には何のつながりもない。これによって国が分断されている」と述べ、特別検察官の任命などを批判しました。さらに、みずからがコミー氏に、元側近への捜査をやめるよう求めていたと報じられたことについて記者から真偽を問われると、「ない。ない。次の質問は」と述べ、いらだちをあらわにしています。<br><br>一方、与野党からは「モラー氏なら徹底的に調べてくれるはずだ」などと、特別検察官の任命を歓迎する声があがっています。アメリカの特別検察官は大統領や政府高官がからんだ大きな政治スキャンダルの捜査を担ってきた歴史があり、今回はどこまで真相に迫ることができるのか、注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア外相「機密情報をめぐる協議なかった」</h3><div>アメリカのトランプ大統領がロシアのラブロフ外相との会談で機密性の高い情報を漏らしたとされる問題で、ラブロフ外相は、１８日、訪問先のキプロスで、機密情報をめぐる協議は行われなかったとする認識を改めて示すとともに、トランプ大統領への批判を繰り返すアメリカのメディアを痛烈に皮肉りました。<br><br>また、ロシアの駐米大使を９年間務め、トランプ大統領とラブロフ外相の会談にも同席したキスリャク大使が帰任することになり、ロシア下院議会の国際問題委員会は、１８日、アントノフ外務次官を、後任大使の候補として支持しました。<br><br>アントノフ外務次官は、過去にアメリカとの軍縮交渉を担当したほか、国防次官もつとめた経験があり、このあと、プーチン大統領の承認を得て、着任することになります。このタイミングでの大使交代の理由は明らかにされていませんが、キスリャク大使は、政権発足前にトランプ大統領の側近とロシアへの制裁について協議していたことがアメリカで問題視され、アメリカのメディアは「大物スパイ」だと伝えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010986981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 06:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下の退位 特例法案を閣議決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>天皇陛下の退位 特例法案を閣議決定</span><time datetime="2017-05-19T09:43"><span>5月19日</span> <span>9時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987051_1705190948_1705190955_01_02.jpg" alt="天皇陛下の退位 特例法案を閣議決定" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、１９日の閣議で、天皇陛下の退位に向けた特例法案を決定しました。法案で、天皇陛下が退位される日は法律の公布から３年を超えない範囲内で政令によって定める日とし、退位後の称号を「上皇」とすることなどを規定しています。</div><div>政府は１９日の閣議で、天皇陛下の退位に向けて「天皇の退位等（とう）に関する皇室典範特例法案」を決定しました。<br><br>法案は本体となる「本則」５条と「付則」からなり、立法趣旨を定めた１条では、８３歳とご高齢になられ、今後、ご活動を続けることが困難となることを深く案じておられる天皇陛下のお気持ちを、国民が理解し、共感しているなどとして、天皇陛下の退位と、皇嗣（こうし）、つまり皇太子さまの即位を実現するとしています。<br><br>２条では、天皇陛下がこの法律の施行の日に退位し、皇太子さまが直ちに即位することを規定しています。また３条と４条では、退位後の称号を、天皇陛下は「上皇」、皇后さまは「上皇后」とし、（じょうこうごう）、５条では、天皇陛下の退位後、皇位継承順位第１位となる秋篠宮さまについて、皇太子と同様に、皇籍から離脱できないことなどを規定しています。<br><br>「付則」は合わせて１１条あり、この中では、法律の施行日、つまり天皇陛下が退位される日は法律の公布から３年を超えない範囲内で政令によって定める日とし、政令を定めるにあたっては、総理大臣が、あらかじめ皇室会議の意見を聴かなければならないとしています。さらに国会の議論を踏まえて、皇室典範の付則に、特例法が皇室典範と一体を成すものであるという規定を加えることが盛り込まれました。<br><br>政府は、特例法案を１９日、国会に提出することにしていますが、事前に、その要綱が与野党各党に示され、自由党以外の各党から異論は出されなかったことから今の国会で成立する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民進 国対委員長 「静かに円満に今国会成立」</h3><div>民進党の山井国会対策委員長は、記者会見で「静かな環境で、円満にこの法律を成立させることは、与野党で合意しており、その方針に基づいてやっていきたい。また、『迅速に』ということも合意しており、迅速というからには、今の国会で成立することになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 09:43:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡の現金強奪 押収のワゴン車はナンバー外される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福岡の現金強奪 押収のワゴン車はナンバー外される</span><time datetime="2017-05-19T11:23"><span>5月19日</span> <span>11時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987211_1705191120_1705191123_01_02.jpg" alt="福岡の現金強奪 押収のワゴン車はナンバー外される" id="news_image"></div><div></div><div>先月、福岡市で現金３億８０００万円余りが奪われた事件で、警察が押収した逃走に使われたと見られる白いワゴン車は、ナンバープレートが外された状態だったことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は犯人が車を乗り捨てたと見て、見つかった場所の周辺で不審な人物が目撃されていないか捜査しています。</div><div>先月２０日の昼すぎ、福岡市中央区天神の銀行近くの駐車場で、貴金属を売買する東京の会社の男性社員が、スプレーのようなものを顔に吹きつけられてけがをし、引き出したばかりの現金３億８０００万円余りをスーツケースごと奪われました。<br><br>警察は、複数の男らによる犯行と見て強盗傷害事件として捜査し、事件後、逃走に使われたと見られる白いワゴン車を福岡県内で発見して押収しました。<br><br>ワゴン車には、逃走の際、別の車から盗まれたナンバープレートがつけられていましたが、捜査関係者によりますと、事件後に見つかった車はナンバープレートが外された状態だったということです。<br>車内には証拠隠滅をはかったと見られる形跡があり、現金が入っていたスーツケースなどは見つかっていないということです。<br><br>警察は犯人が車を乗り捨てたと見て、車内の遺留物などを分析して手がかりをさがすとともに、車が見つかった場所の周辺で不審な人物が目撃されていないか捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 11:23:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「総理の意向」文書作成の有無 調査を開始 文科相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「総理の意向」文書作成の有無 調査を開始 文科相</span><time datetime="2017-05-19T11:24"><span>5月19日</span> <span>11時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987191_1705191122_1705191124_01_02.jpg" alt="「総理の意向」文書作成の有無 調査を開始 文科相" id="news_image"></div><div></div><div>国家戦略特区での獣医学部の新設をめぐり、民進党が「総理の意向だ」などと書かれた文書の存在を指摘していることを受け、松野文部科学大臣は、担当部局の職員に対して、文書を作成したことがあるかなどの聞き取り調査を始めたことを明らかにしました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市で計画されている、学校法人「加計学園」が運営する大学の獣医学部の新設をめぐり、民進党は「文部科学省が内閣府から『総理の意向だと聞いている』と伝えられたなどとする文書を作成しているのではないか」と指摘しています。<br><br>これを受けて松野文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、「民進党の調査チームから提示された文書について文部科学省として、すでに調査を開始した」と述べ、担当の高等局の職員７人を対象に聞き取り調査を始めたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、松野大臣は「民進党から提示をされた文書に関し、作成したことがあるか、共有したことがあるか、鋭意作業を続けており、終わり次第できるだけ速やかに報告したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民進 確認中ではなく隠蔽中ではないか</h3><div>民進党の山井国会対策委員長は、記者会見で「政府からは『確認中だ』という回答しかこない。この資料は、本物の可能性が高いから、『確認中』ではなくて、『隠蔽中』だということなのではないか。自分たちのお友達に、破格の優遇をして、ばれかかったら、『記憶にございません』、『確認中です』などと言って、国民に対する説明責任を逃げ続ける態度には、強い怒りを感じる。国民に対して、真実を隠し続けるのは、いいかげんにしてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 11:24:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダ妊娠の可能性で期待高まる 上野動物園</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダ妊娠の可能性で期待高まる 上野動物園</span><time datetime="2017-05-19T11:28"><span>5月19日</span> <span>11時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987221_1705191127_1705191128_01_03.jpg" alt="パンダ妊娠の可能性で期待高まる 上野動物園" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園のジャイアントパンダ、シンシンが妊娠した可能性があると１８日発表されたことを受けて、動物園や訪れた人たちの間では５年ぶりの妊娠への期待が高まっています。</div><div>上野動物園のジャイアントパンダ、メスのシンシンは、ことし２月末にオスのリーリーとの交尾が確認され、今月１６日ごろから食欲が落ちたり寝ている時間が増えたりするなど、妊娠の兆候と見られる変化が確認できたとして、動物園は１８日に妊娠した可能性があると発表しました。<br><br>１９日、動物園には、その知らせを聞いた多くの人が開園とともに訪れ、パンダ舎で、シンシンが元気に歩き回ったり竹を食べたりする様子を、写真におさめるなどしていました。<br><br>生後７か月の長男と訪れた３０代の女性は「シンシンの妊娠の可能性はきのうニュースで知りました。赤ちゃんはかわいいので、産まれたらまた見に来たいです」と話していました。<br><br>上野動物園の渡部浩文副園長は「偽妊娠の可能性もあるが、妊娠を期待しているので出産に向けて準備するとともに、温かく見守りながら今後も観察を続けたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 11:28:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮制裁決議に関わる部門にハッキング 国連が調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮制裁決議に関わる部門にハッキング 国連が調査</span><time datetime="2017-05-19T11:30"><span>5月19日</span> <span>11時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010987231_1705191129_1705191130_01_02.jpg" alt="北朝鮮制裁決議に関わる部門にハッキング 国連が調査" id="news_image"></div><div></div><div>国連の安全保障理事会で、北朝鮮への制裁決議に関わる部門のコンピューターが何者かにハッキングされ、国連が調査に乗り出したことが関係者の話でわかりました。</div><div>国連関係筋によりますと、ハッキングされたのは北朝鮮への制裁決議の履行状況を調べている安全保障理事会の専門家パネルのコンピューターで、今月上旬に発覚しました。<br>国連の事務局はハッキングがあったことを安保理のメンバー国に通知するとともに、詳しい調査に乗り出しました。<br><br>これについて、安保理外交筋は内部の者しか知りえない名前や情報を使った不審なメールがこのコンピューターに送られてきたとしていますが、具体的な被害は確認されていないということです。<br><br>安保理の専門家パネルは、北朝鮮を含むすべての国連加盟国の制裁逃れや決議違反を独自に調査し、安保理に毎年報告書を提出していて、決議の着実な履行を補完する役割を担っています。<br><br>安保理外交筋は今回のハッキングは、世界各地で起きている大規模なサイバー攻撃とは形態が異なるとしながらも、北朝鮮の制裁に関する内部情報が狙われていることは重大だとして警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 11:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テロ等準備罪新設法案 採決めぐり与野党の攻防続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010987291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テロ等準備罪新設法案 採決めぐり与野党の攻防続く</span><time datetime="2017-05-19T12:01"><span>5月19日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案をめぐって、与党側は衆議院法務委員会でまもなく採決する方針なのに対し、野党側は認められないと反発していて、採決をめぐる激しい攻防が続いています。</div><div>共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案をめぐって、午前９時前に開かれた衆議院法務委員会の理事会で、与党側は「審議は尽くされた」として、１９日の質疑終了後に採決を行うことを提案しました。<br><br>これに対して、民進党と共産党は「安倍総理大臣に対する質疑も不十分なうえ、問題点も多く、審議を続けるべきで、採決は認められない」と主張しました。<br><br>このあと、与野党各党が出席して質疑が行われ、民進党の山尾前政務調査会長は「金田法務大臣は、これまで『重大な犯罪の計画を証拠化するのに、メールやラインも証拠として限定されない』と説明してきたが、なぜ、こうした証拠収集が国民の人権侵害にならないと言えるのか」とただしました。<br><br>これに対して金田法務大臣は「そもそもテロ等準備罪は、通信傍受の対象犯罪ではない。さらに処罰の対象となる団体をテロリズム集団など、違法行為を目的とする団体に限定していて、一般の方々や正当な活動を行っている団体を監視することはない」と反論しました。<br><br>質疑は現在も続いていて、与党側はまもなく質疑が終了するのを受けて、野党側の同意が得られなければ、質疑の終局と法案の採決を求める動議を提出して、まもなく採決に踏み切る方針です。<br><br>そして、日本維新の会の賛成も得て、提出している法案の修正案を可決させたい考えです。<br><br>これに対して、民進党と共産党は審議を続けるよう求めるなど、徹底抗戦の構えで採決をめぐる激しい攻防が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金田法相「丁寧な説明尽くす」</h3><div>金田法務大臣は閣議のあとの記者会見で、「法案審議の進め方について、私の立場から申し上げることは差し控えたい。国民の皆さんに法案の必要性と重要性をご理解頂きたいという思いはまったく変わらず、与党のみならず、野党の皆さまからも支持を頂けるよう、引き続き丁寧な説明を尽くす」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「議論尽くして立派に仕上げたい」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で、「会期が残り１か月となり、法案は大きな局面を迎えている情勢で、『そろそろ採決してはいかがか』ということを申し上げており、その方向で進んで行くのではないか。どさくさにまぎれての採決ではなく、議論は尽くせるところまでしっかり尽くして、立派に仕上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>民進 蓮舫代表「政権の横暴許さない」</h3><div>民進党の蓮舫代表は党の参議院議員総会で、「与党は強行採決の構えだが、とても認めることはできない。『共謀罪』には多くの論点が残っているうえ、究極の迷走答弁を繰り返す金田法務大臣が答弁すればするほど増えている。論点を明らかにしてもらわないと、立法府として国民の不安にこたえる責任を放棄することになる。加計学園、森友学園、金田大臣という安倍政権の不都合３点セットで、隠す、逃げる、情報は出さず、しまいには強行採決という、安倍政権の横暴は、絶対に許さない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「結論を出す段階に」</h3><div>公明党の井上幹事長は記者会見で、「与党としては結論を出す段階にきていると判断している。週明けの衆議院本会議で法案を通過させ、参議院に送付するスケジュールを目指したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010987291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 12:01:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>