<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」</span><time datetime="2020-08-20T20:39"><span>8月20日</span> <span>20時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575871_2008201840_2008201840_01_03.jpg" alt="藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」" id="news_image"></div><div>将棋の藤井聡太棋聖が、八大タイトルの1つ「王位戦」の七番勝負を4連勝で制して18歳1か月で棋聖と王位の「二冠」になり、同時に八段に昇段しました。いずれも史上最年少で、「二冠」は28年ぶり、「八段」は62年ぶりの記録更新となります。</div><div>先月、八大タイトルの1つ「棋聖戦」を制して史上最年少でタイトルを獲得した藤井聡太棋聖（18）は、「王位戦」の七番勝負で木村一基王位（47）を相手にここまで3連勝し、タイトル獲得まであと1勝に迫っていました。<br><br>第4局は、19日から福岡市で行われ、終盤には、互いに大駒を相手陣に攻め入らせる激しい展開になりましたが、20日午後5時ごろ先手の木村王位の攻めを的確に受けきった藤井棋聖が80手までで木村王位を投了に追い込みました。<br><br>藤井棋聖は、4連勝で「王位」を獲得して18歳1か月で「二冠」になり、同時に条件を満たして八段に昇段しました。<br><br>日本将棋連盟によりますと、二冠獲得と八段昇段はいずれも史上最年少で、二冠は羽生善治九段（49）の記録を28年ぶりに、八段昇段は加藤一二三 九段（80）の記録を62年ぶりに、それぞれ更新しました。<br><br>一方、木村王位は去年、初めてのタイトルを史上最年長の46歳で獲得しましたが、防衛はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤井二冠「自分の実力以上の結果が出た」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575871_2008201708_2008201708_01_02.jpg" alt=""><div>「棋聖」に続いて、「王位」を獲得した藤井聡太二冠は、対局のあと、「初めての2日制の対局で、その中で自分としても得るものがあったと思います。4連勝という結果については自分の実力以上の結果が出たと思います」と七番勝負を振り返りました。<br><br>そのうえで、「王位」獲得について「まだ実感がありませんが、いい経験ができたと思うので、それを生かせるように引き続き頑張っていきたい」と述べ、史上最年少での「二冠」と「八段昇段」については、「意識していませんでしたが、2つのタイトル戦に出ることができて結果を残せたことは、収穫だったと思います」と話していました。<br><br>一方、敗れて初めてのタイトル防衛を逃した木村一基九段は、「準備はしてきたつもりでしたが、結果には結び付きませんでした。また一から出直します」と話していました。</div></div><div><h3>「『強くなる』目標変わらない」</h3><div>大一番の対局を終えた藤井聡太二冠は、20日午後6時半から福岡市内のホテルで記者会見に臨み、対局時のままの和服姿で会見場に姿を現し、「二冠」と記した色紙を掲げて笑顔で写真撮影に応じました。<br><br>まず、木村一基王位との七番勝負を振り返り、「8時間の持ち時間、2日制の対局は初めてでしたが、その中で、一手一手しっかり考えて指すことができました。一方で、木村王位にこちらが気付かない好手を指されることが多くあったので、その辺りは課題を感じた部分もありました」と話しました。<br><br>史上最年少での「二冠」を達成したことについては、「苦しい将棋も多くあったので、自分の実力以上の結果を出すことができたと思います。今年度まではタイトル戦の番勝負自体、経験がなかったので、『二冠』は実感がわかないところがありますが、そういう立場になったことで、より一層精進していい将棋をお見せできるように頑張っていきたいと思っています。タイトルホルダーという立場にもなりましたし、将棋界を代表する立場として自覚が必要になるのかなと感じています」と心境の変化を話していました。<br><br>また、「棋聖戦」と「王位戦」という2つのタイトル戦を戦ったことしの夏を振り返り、「渡辺明先生と木村先生、棋風の違うお二人との対戦で、その分、自分としては1局ごとに新しい発見がありました。得難い経験ができたと思います」と話していました。<br><br>そのうえで、棋士としての今後の目標について、「『強くなる』ということは常に変わらない目標だと思っています。今回の七番勝負でも非常に勉強になったことがいろいろあるので、成長につなげていきたいと思います」と意気込みを語っていました。</div></div><div><h3>「二冠」と「八段」のこれまでの記録</h3><div>日本将棋連盟によりますと、タイトルを同時に2つ保持する「二冠」のこれまでの最年少記録は、羽生善治九段（49）が今から28年前の平成4年に棋王に続いて王座のタイトルを獲得した際の「21歳11か月」でした。<br><br>現在18歳1か月の藤井棋聖は、この記録を3年以上更新し、将棋界で初めてとなる10代での複数タイトル保持者となりました。<br><br>また、藤井棋聖は「タイトル2期獲得」の条件を満たして、「八段」に昇段しました。<br><br>八段昇段のこれまでの最年少記録は、引退した加藤一二三 九段（80）が別の条件を満たして昭和33年に達成した「18歳3か月」で、藤井棋聖はこれを2か月更新し、62年ぶりに記録を塗り替えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 20:39:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本感染症学会 尾身会長「流行はピークに達したとみられる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012576501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本感染症学会 尾身会長「流行はピークに達したとみられる」</span><time datetime="2020-08-20T23:24"><span>8月20日</span> <span>23時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012576501_2008202246_2008202324_01_02.jpg" alt="日本感染症学会 尾身会長「流行はピークに達したとみられる」" id="news_image"></div><div></div><div>東京で開かれている日本感染症学会で政府の新型コロナウイルス対策分科会の尾身茂会長が講演を行い、現在の流行について「今後の推移に注意が必要だが、全国的にはだいたいピークに達したとみられる」とする見解を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012576501_2008202246_2008202324_01_03.jpg" alt=""><div>感染症の専門医や研究者などで作る日本感染症学会は密集を避けるため東京 港区の会場とオンラインの両方で19日から開かれています。<br><br>20日は、政府の分科会の尾身会長が講演を行い「東京や沖縄、大阪などでは医療機関への負荷が大きい状況が続いているが、今の流行は全国的にはだいたいピークに達したというのが私たちの読みだ。今後の推移を注意深く見守っていく必要がある。これまでの経験から流行を乗り切るには医療機関や保健所への支援や接待をともなう飲食店、そうした地域などへの支援が重要なことがみえてきた。国に対して早急にこうした支援ができる体制の確立を求めたい」と述べました。<br><br>また、分科会のメンバーで、クラスター対策に取り組んできた東北大学の押谷仁教授は講演で「最新の発症日別のデータからは全国的に7月下旬から8月はじめごろにかけて山があったようにみえるが死亡者数が徐々に増えていることもあり、慎重に見極めが必要だ。第1波に比べて、現在の流行ではある程度リスクを制御することはできているが、これをゼロにしようとすると社会・経済活動を著しく制限せざるをえない。今後、どこまでリスクを許容するか、社会的な合意を得るため真剣に考えていく必要がある」と指摘しました。<br><br>新型コロナウイルスの特別講演は、21日も開かれ、研究や治療の最新の知見などが報告される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012576501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 23:24:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の元側近逮捕 国境の壁建設の寄付 私的流用疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012576551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の元側近逮捕 国境の壁建設の寄付 私的流用疑い</span><time datetime="2020-08-21T05:01"><span>8月21日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012576551_2008210440_2008210501_01_03.jpg" alt="トランプ大統領の元側近逮捕 国境の壁建設の寄付 私的流用疑い" id="news_image"></div><div>アメリカの司法省は、トランプ大統領の側近だったバノン元首席戦略官が、メキシコ国境での壁の建設のために募った寄付の一部を個人的な出費にあてていたとして、詐欺の疑いで逮捕したと発表しました。</div><div>アメリカの司法省は20日声明を出し、メキシコとの国境に壁を建設する目的で、数十万人の市民から集めた寄付の一部を個人的な出費にあてていたとしてトランプ大統領の元首席戦略官のバノン容疑者を詐欺の疑いで逮捕したと発表しました。<br><br>バノン氏は仲間と共謀し、インターネットを通じ壁の建設費用として集めた2500万ドル以上の寄付のうちおよそ100万ドル、日本円で1億円余りを自身が関係するNPOを通じて受け取り、一部を私的に流用した疑いが持たれています。<br><br>バノン氏らは、2018年12月ごろから偽の請求書を作ったり資金洗浄をしたりして着服していたということで声明は「犯罪を隠蔽し、法律や真実を一切尊重しようとしなかった」と厳しく批判しています。<br><br>バノン氏はトランプ大統領の側近として2016年の大統領選挙で重要な役割を果たし、政権入りしましたが翌年、解任されていました。<br><br>元側近の逮捕についてトランプ大統領は「私は何も知らないし関係してもいない。壁は政府がつくるもので、個人がつくるものではない」と述べ、秋の大統領選挙を前に、自身の看板政策でもある国境の壁の建設にマイナスのイメージがつかないよう、関係がないことを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012576551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 05:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飛まつの量 マスクの素材や形で異なる 米大学の研究チーム</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飛まつの量 マスクの素材や形で異なる 米大学の研究チーム</span><time datetime="2020-08-21T05:05"><span>8月21日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576561_2008210453_2008210505_01_03.jpg" alt="飛まつの量 マスクの素材や形で異なる 米大学の研究チーム" id="news_image"></div><div>マスクが抑える飛まつの量は、化学繊維や綿など素材や、形によって異なるとする研究結果をアメリカのデューク大学などの研究チームがまとめました。</div><div>世界的にさまざまなマスクを着ける人が増えるなか、研究チームは、化学繊維や綿など素材や形が異なる14種類のマスクで、大きな声を出した時に飛まつの粒がどの程度減るのか、レーザービームを使った実験でマスクを通過する量を計測しました。<br><br>この実験の結果では、広く普及している不織布マスクの素材に使われているポリプロピレンのマスクは90％以上、綿のマスクは90％程度から70％程度、何も着けていない場合に比べて飛まつの量が減ったということです。また、ニットのマスクの場合は65％程度、バンダナを二重にしたものは50％程度の効果だったとしています。<br><br>一方で、実験に用いた、首から口元までを覆うフリースと呼ばれる素材のものでは、飛まつの粒の量が反対に10％程度増えたということです。<br><br>この点について研究チームは「繊維によって大きな飛まつが細かくなった結果ではないか」と推測しています。<br><br>アメリカでは、マスクを手作りしたり代わりの物を使ったりする人が増えていますが、研究チームは、素材や形によって飛まつの広がりを防ぐ性能は大きく変わる可能性があるとしています。<br><br>この研究はアメリカの科学雑誌「サイエンス・アドバンシズ」に掲載されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 05:05:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」 感染拡大防止と観光業の活性化 両立が課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」 感染拡大防止と観光業の活性化 両立が課題</span><time datetime="2020-08-21T05:14"><span>8月21日</span> <span>5時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576491_2008210528_2008210543_01_03.jpg" alt="「Go Toトラベル」 感染拡大防止と観光業の活性化 両立が課題" id="news_image"></div><div>政府による観光需要の喚起策、「Go Toトラベル」が始まって、22日で1か月になります。開始後も、各地で新型コロナウイルスの感染者が増える中、新幹線や空の便の利用者は大幅な落ち込みが続いていて、感染拡大の防止と観光業の活性化をいかに両立していくかが課題となっています。</div><div>「Go Toトラベル」は、旅行代金の割り引きや、観光施設や土産物店などで使えるクーポンの形で、1泊当たり最大2万円分の補助を受けられる観光需要の喚起策で、先月22日にまず、旅行代金の割り引きから始まりました。<br><br>事業費はおよそ1兆3500億円に上り、割り引きの対象となる事業者として登録しているのは、19日の時点で旅行会社が5982、宿泊施設が1万6517で、合わせて2万2499に上っています。<br><br>「Go Toトラベル」をめぐっては、開始の直前になって、感染者が増加していた東京都が対象から外されたうえ、これに伴うキャンセル料の扱いの方針も転換され、消費者と事業者の双方に混乱が生じる事態となりました。<br><br>また、8月に入って沖縄県をはじめ、各地で感染者が増加し自治体の中には、帰省などを控えるよう呼びかける動きが広がりました。<br><br>このため、お盆休みを含む期間の新幹線や特急列車の利用者は去年の同じ時期の24％に、国内の空の便も35％にとどまり、大幅な落ち込みが続いています。<br><br>9月には、観光施設や土産物店などで使えるクーポンの発行も始まる予定ですが、感染拡大の防止と、深刻な打撃を受ける観光業の活性化をいかに両立していくかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 05:14:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広い範囲で猛烈な暑さとなる見込み 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広い範囲で猛烈な暑さとなる見込み 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2020-08-21T06:13"><span>8月21日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576751_2008210611_2008210613_01_03.jpg" alt="広い範囲で猛烈な暑さとなる見込み 熱中症に厳重警戒を" id="news_image"></div><div>21日も九州から東北の広い範囲で気温が上がり猛烈な暑さとなる見込みです。引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、20日の日中の最高気温は<br>▽滋賀県東近江市で39.2度<br>▽京都市と群馬県桐生市、埼玉県熊谷市で38.6度<br>▽大分県日田市で38.5度<br>▽甲府市で38.4度<br>▽福島県伊達市で38.2度と各地で危険な暑さとなりました。<br><br>35度以上の猛暑日となったのは全国の921の観測点のうち、3割近い263か所に上りました。<br><br>21日も東北から九州にかけての各地で気温が上昇する見込みで、日中の最高気温は<br>▽福岡県久留米市と大分県日田市、奈良市、大阪市、京都市、岐阜市、甲府市、前橋市で38度、<br>▽岡山市、熊本市、さいたま市、福島市などで37度、<br>▽名古屋市と広島市、高松市、長野市、山形市などで36度、<br>▽東京の都心や福井市、福岡市、高知市などで35度と広い範囲で猛暑日が予想されています。<br><br>東日本と西日本では、今月上旬からおよそ2週間にわたって猛烈な暑さが続き、高齢者を中心に熱中症で亡くなる人が相次いでいます。こまめな水分補給や休憩、室内での冷房の使用、屋外ではできるだけ日ざしを避けるなどの対策を取り、熱中症への厳重な警戒を続けて下さい。<br><br>特に高齢者は、本人が気づかないうちに症状が悪化することがあります。冷房や扇風機など、屋内での対策が取られているか、周囲の人が声をかけるようにして下さい。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 06:13:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>みずほ銀行 新たに口座作る人が通帳発行で1100円の手数料</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>みずほ銀行 新たに口座作る人が通帳発行で1100円の手数料</span><time datetime="2020-08-21T07:55"><span>8月21日</span> <span>7時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576801_2008210752_2008210755_01_03.jpg" alt="みずほ銀行 新たに口座作る人が通帳発行で1100円の手数料" id="news_image"></div><div>大手銀行のみずほ銀行は来年1月から70歳未満の人が銀行の口座をつくる場合、通帳の発行に1100円の手数料を取ることになりました。</div><div>みずほ銀行によりますと来年1月から、新たに口座を作る人が紙の通帳の発行を希望する場合、手数料を取ることを決めました。<br><br>70歳未満の人が対象で紙の通帳1冊当たり、税込みで1100円を取るということです。すでに口座を持っている人に対しては、希望すればこれまでどおり、無料で紙の通帳を出すとしています。<br><br>みずほ銀行としては、手数料の導入に合わせてインターネット上で残高や過去10年分の取り引きの履歴を確認できるようにして紙の通帳からデジタル通帳への移行を促したいとしています。背景には、低金利の長期化で銀行の収益環境が悪化していることがあり、コスト削減のねらいがあります。<br><br>大手銀行では、三井住友銀行や三菱ＵＦＪ銀行もすでにデジタル通帳の利用を原則にしています。<br><br>みずほ銀行が手数料を取ることでほかの銀行にも広がる可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 07:55:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>