<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「地獄だった」安田純平さん 25日夜にも帰国へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「地獄だった」安田純平さん 25日夜にも帰国へ</span><time datetime="2018-10-25T04:47"><span>10月25日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>内戦が続くシリアで武装組織に３年余りにわたって拘束され、解放されたフリージャーナリストの安田純平さんは、日本に向かう経由地のトルコ・イスタンブールに到着し日本時間の今夜にも帰国するものとみられます。安田さんは、機内でＮＨＫの取材に応じ、拘束されていた３年を「地獄だった」と振り返りました。</div><div>フリージャーナリストの安田純平さんは2015年、シリア内戦の被害の実態などを取材するため、シリア北西部のイドリブ県に入り３年４か月にわたって現地の武装勢力に拘束されたのち、23日になって、無事に解放されたことが明らかになりました。<br><br>安田さんは24日、イドリブ県と国境を接するトルコ南部のハタイ県の入管施設を出て、飛行機で日本に向かう経由地のイスタンブールに到着しました。<br><br>イスタンブールに向かう機内でＮＨＫの取材に応じた安田さんは、拘束されていた３年について「地獄だった。身体的なものも、精神的なものも、きょうも帰されないと考えるだけで、日々、だんだんと自分をコントロールできなくなってくる」と振り返りました。<br><br>また、今後の生活については「３年間、自分自身、全く前に進んでいないので世の中がどうなっているか分からない。これからどうなるか、どうしていこうか、全く分からず、心配だ」と話しました。<br><br>安田さんは、このあとイスタンブールを発ち、日本時間の今夜にも、帰国するものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 04:47:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オバマ前大統領とクリントン元大統領らに不審な郵便物届く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オバマ前大統領とクリントン元大統領らに不審な郵便物届く</span><time datetime="2018-10-25T05:22"><span>10月25日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684731_1810250556_1810250557_01_03.jpg" alt="オバマ前大統領とクリントン元大統領らに不審な郵便物届く" id="news_image"></div><div>アメリカで、オバマ前大統領とクリントン元大統領に宛てられた不審な郵便物が見つかったほか、ＣＮＮテレビの支局があるニューヨークのビルなどに爆発物が入った郵便物が届いたことがわかりました。中間選挙を前に、トランプ政権に批判的な関係者への脅迫の可能性もあるとして、ＦＢＩ＝連邦捜査局などが捜査を進めています。</div><div>ホワイトハウスによりますと、24日、首都ワシントンにあるオバマ前大統領の自宅や、ニューヨーク近郊にあるクリントン元大統領の自宅などに宛てられた不審な郵便物が届いているのを大統領や大統領経験者を警備するシークレットサービスが見つけました。<br><br>現地のメディアは、届いたのは爆発物と見られると伝えています。<br><br>またニューヨークでは、トランプ大統領に批判的なＣＮＮテレビの支局があるビルに爆発物と白い粉が入った小包が郵送されたということです。<br><br>アメリカでは22日にも、オバマ前大統領などへの多額の寄付によって、民主党を支援してきた投資家、ジョージ・ソロス氏の自宅で爆発物が見つかっています。<br><br>トランプ政権への審判ともされる中間選挙まで10日余りとなる中、民主党の関係者や、政権に批判的なメディアへの脅迫の可能性もあるとしてＦＢＩなどが捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クリントン元国務長官「深い分断の時代だ」</h3><div>クリントン元国務長官は24日、中間選挙の応援のため訪れている南部フロリダ州で演説し、冒頭で「不審物はシークレットサービスが自宅に届くはるか前に見つけてくれたので、私たちは大丈夫です。彼らをきょうほどありがたいと思ったことはありません」と述べました。<br><br>そして「いまは悩ましい時代で、深い分断の時代だと思いませんか。われわれはこの国を１つにするため、全力を尽くすべきです」と述べ、こうした事態が起こる背景には、アメリカ社会における分断や政治的な対立があるのではないかという考えをにじませました。</div></div><div><h3>ＣＮＮ入るビルにも爆発物</h3><div>ニューヨーク中心部にある、ＣＮＮテレビの支局が入るビルでも、24日午前10時ごろ、不審な郵便物が見つかりました。<br><br>中身はパイプ爆弾のような爆発物で、白い粉が入った封筒とともに小包に入っていたということです。<br><br>ニューヨーク市警は周辺を立ち入り禁止にしたうえで、爆発物処理チームが特殊な車両で爆発物を処理し、見つかってからおよそ２時間後、安全を確認したと発表しました。<br><br>爆発物や白い粉は、ＦＢＩ＝連邦捜査局の研究所に送られ、捜査当局は背景などについて調べています。<br><br>ＣＮＮテレビは不審な郵便物が見つかったあと、ビルの内部にいる人々に避難を呼びかける音声が鳴り響いている様子や、関係者が外に避難する様子を生中継で伝えていました。<br><br>ＣＮＮが入るビルには、高級スーパーやファッションブランドの店舗なども入っており、避難する人たちなどで辺りは一時、騒然としました。<br><br>ビルから避難した女性は「何があったのか分かりませんでしたが、爆弾と聞き、怖いと思いました。同じようなことがまた起こるかもしれず、不安です」などと話していました。<br><br>現場で記者会見したニューヨーク市のデブラシオ市長は「暴力で言論の自由や、国のリーダーたちを攻撃するテロ行為だ」と述べたうえで「憎しみに満ちた雰囲気によって暴力が引き起こされている」として、トランプ大統領に対し、メディアなどへの攻撃をやめるよう求めました。</div></div><div><h3>トランプ大統領「総力挙げて捜査」</h3><div>オバマ前大統領などに宛てた不審な郵便物が見つかったことについて、アメリカのトランプ大統領は24日、ホワイトハウスで「アメリカ政府は総力を挙げて捜査を進めていて今後、どのような努力も惜しまない。こうした政治的な脅迫は、アメリカでは成功しないということを明確にしなければならない。非常に残念で怒りを感じており、真相は必ず究明されるだろう」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:22:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒトの体内から“マイクロプラスチック”検出と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヒトの体内から“マイクロプラスチック”検出と発表</span><time datetime="2018-10-25T05:45"><span>10月25日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684651_1810250952_1810250953_01_02.jpg" alt="ヒトの体内から“マイクロプラスチック”検出と発表" id="news_image"></div><div></div><div>「マイクロプラスチック」と呼ばれる小さなプラスチックごみが海の生態系などに影響を与えているという懸念が高まる中、オーストリアの研究グループは、ヒトの体内から初めて「マイクロプラスチック」を検出したと発表しました。</div><div>「マイクロプラスチック」は、主に海に流れ出たプラスチックごみが細かく砕けて大きさが５ミリ以下になったもので、魚介類の体内に入って生態系に影響を与えているという懸念が高まっています。<br><br>こうした中、オーストリアの研究グループは、このほど、ヒトの体内から初めて「マイクロプラスチック」を検出したと発表しました。<br><br>それによりますと、日本やヨーロッパなどの８人の便を調べたところ、全員から「マイクロプラスチック」が見つかり、平均すると便10グラム当たり20個あったということです。<br><br>どのような経路で「マイクロプラスチック」が体内に入ったのかは分かっていませんが、調査を行うまでの１週間のうち、８人全員がプラスチックで包装された食品やペットボトルに入った飲み物を摂取していたほか、６人は魚介類を食べていたということです。<br><br>研究グループは、今回の調査では「マイクロプラスチック」が健康に影響を与えたという証拠は見つからなかったとして「人体への潜在的な危険性を評価するためには、さらに研究を重ねる必要性がある」と説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:45:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ平均株価 大幅な値下がり 米中貿易摩擦の懸念強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹダウ平均株価 大幅な値下がり 米中貿易摩擦の懸念強まる</span><time datetime="2018-10-25T05:46"><span>10月25日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>24日のニューヨーク株式市場は、アメリカと中国の貿易摩擦に対する懸念が強まっていることなどから売り注文が広がって、ダウ平均株価は600ドル以上の大幅な値下がりとなりました。</div><div>24日のニューヨーク株式市場は、米中の貿易摩擦によって建設関連などアメリカ企業の経営の先行きに懸念が強まっていることに加え、この日発表されたアメリカの新築の住宅に関する指標が予想を大きく下回ったことから、売り注文が広がりました。<br><br>ダウ平均株価は、取り引きの終盤にかけて値下がり幅が拡大する展開となり、前日より608ドル１セント安い２万4583ドル42セントで取り引きを終えました。<br><br>市場関係者は「アメリカの中央銀行、ＦＲＢの経済報告でも米中の貿易摩擦による原材料価格の上昇が指摘され、貿易問題が景気に与える影響を見極めたいとして、買い注文を出しにくい状況になっている。投資家の間では、今後本格化するハイテク関連の企業の決算に注目が集まっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:46:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪北部地震 多くの人がＳＮＳのデマ信じ知人に伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪北部地震 多くの人がＳＮＳのデマ信じ知人に伝える</span><time datetime="2018-10-25T05:48"><span>10月25日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684581_1810242318_1810250548_01_02.jpg" alt="大阪北部地震 多くの人がＳＮＳのデマ信じ知人に伝える" id="news_image"></div><div></div><div>ことし６月に起きた大阪府北部の地震で、ＳＮＳなどを通じて広がったライフラインや交通に関するデマを多くの人が信じて知人などに伝えていたことが、東京大学などの調査でわかりました。専門家は、人々の不安感がデマが拡散した背景にあると指摘しています。</div><div>大阪府北部の地震が発生した際、ツイッターなどのＳＮＳ上では「箕面市の全域で断水している」とか「阪急電車が脱線した」といったデマが広がり、自治体などがデマを拡散させないよう呼びかける事態となりました。<br><br>このため東京大学は、民間の調査会社と協力してデマがどう拡散したかについて、近畿地方の20歳以上の男女800人を対象にインターネットを通じて調査しました。<br><br>その結果、こうしたデマのうち「箕面市の全域で断水している」については65.8％の人が、「阪急電車が脱線した」は46.3％の人が信じたと回答しました。<br><br>また、見聞きした人の４割近くが家族や友人、知人にそのまま伝えていて、ライフラインや交通に関するデマが特に拡散していたことがわかりました。<br><br>災害時のデマを巡っては先月、北海道で起きた地震でも、携帯電話の通信や断水などをめぐって不正確な情報が広がっています。<br><br>調査を行った東京大学総合防災情報研究センターの関谷直也准教授は「大勢が不安を抱える中、見聞きしたわずかな情報を善意で伝えようとしてデマが広がったと考えられる。災害時には、行政や事業者が情報を積極的に提供することでデマの拡散を防ぐことが大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684581_1810242318_1810250548_01_03.jpg" alt=""><div>大阪府北部の地震が発生した際、ツイッターなどのＳＮＳ上では「箕面市の全域で断水している」とか「阪急電車が脱線した」といったデマが広がり、自治体などがデマを拡散させないよう呼びかける事態となりました。<br><br>このため東京大学は、民間の調査会社と協力してデマがどう拡散したかについて、近畿地方の20歳以上の男女800人を対象にインターネットを通じて調査しました。<br><br>その結果、こうしたデマのうち「箕面市の全域で断水している」については65.8％の人が、「阪急電車が脱線した」は46.3％の人が信じたと回答しました。<br><br>また、見聞きした人の４割近くが家族や友人、知人にそのまま伝えていて、ライフラインや交通に関するデマが特に拡散していたことがわかりました。<br><br>災害時のデマを巡っては先月、北海道で起きた地震でも、携帯電話の通信や断水などをめぐって不正確な情報が広がっています。<br><br>調査を行った東京大学総合防災情報研究センターの関谷直也准教授は「大勢が不安を抱える中、見聞きしたわずかな情報を善意で伝えようとしてデマが広がったと考えられる。災害時には、行政や事業者が情報を積極的に提供することでデマの拡散を防ぐことが大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:48:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地獄だった」安田純平さん機内での主なやり取り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「地獄だった」安田純平さん機内での主なやり取り</span><time datetime="2018-10-25T06:22"><span>10月25日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684821_1810250717_1810250842_01_02.jpg" alt="「地獄だった」安田純平さん機内での主なやり取り" id="news_image"></div><div></div><div>シリアの武装組織による拘束から解放されたフリージャーナリストの安田純平さんは24日、トルコ南部からイスタンブールに向かう飛行機の機内でＮＨＫの取材に応じました。その主なやり取りです。</div><div>ー安田さん体調は大丈夫ですか？<br><br>大丈夫です。<br><br>ー安田さん24日はこのまま日本に戻られるんでしょうか？<br><br>そうですね。<br><br>ーイスタンブールから？<br><br>ちょっと私が手配できなかったので、それについてはお任せ状態で。<br><br>ー今、体調のほうは大丈夫ですか？<br><br>大丈夫です。大変お騒がせして申し訳ないと思っています。体調は大丈夫です。<br><br>ー解放された今の心境は<br><br>非常にうれしいです。３年間、全く自分自身、前に進んでいないので、世の中がどうなっているか全く分からない状態です。これからどうなるか、どうしていこうか、全く分からない状況で、その辺の心配はあるんですけども。<br><br>ー非常に苦しかったですか？<br><br>それは地獄ですよ。身体的なものもありますけども、精神的なものも、きょうも帰されないと考えるだけで、日々だんだんと自分をコントロールできなくなってくる。監禁されている独房の中にいるという状況が当たり前の生活のように感じ始めていて、そのことに驚いて、そのことを感じること自体、非常につらいというか。<br><br>ー奥様とはすでにご連絡は取られたんですか？<br><br>いや、トルコ側の施設の中で電話などの使用は禁止されていたので全く誰とも話はしていないんで。<br><br>ーこれからイスタンブールで乗り継がれて帰国という？<br><br>全く分からないですね。<br><br>ー解放された瞬間というのはどんな？<br><br>荷物をすべて奪われたので、そのことがとにかく頭にきている。３年、40か月全く仕事も何もできなかったうえに、すべての資産であるカメラであったり仕事のための道具それまで奪われたというか、そこまでするかという。解放の瞬間はまずそれですね。<br><br>ー解放のときはどういう状態だったんですか？どなたが助けに来られたんですか？<br><br>助けではなくて、彼ら自身が車で国境まで運んできて、それでトルコ側が受け取って、そのまま23日入っていた施設に入れられたんですけど。<br><br>ーその時の気持ちとしてはどうでしたか。ほっとしたとか？<br><br>いや、とにかく荷物がないことに腹が立って、ということと、トルコ政府側に引き渡されるとすぐに日本大使館に引き渡されると。そうなると、あたかも日本政府が何か動いて解放されたかのように思う人がおそらくいるんじゃないかと。それだけは避けたかったので、ああいう形の解放のされ方というのは望まない解放のされ方だったということがありまして。<br><br>ー空爆とか激しい３年間だったと思うんですけど、その間、どのように過ごされていたのか。逃げ回っていたのか。<br><br>いや、監禁されていたのはイドリブというところで、空爆されているのはおそらくヌスラぐらいで、空爆の音は結構きましたけど、戦闘機が飛んでいる音も聞こえましたけど。<br><br>ー３年間ずっとイドリブ？<br><br>おそらくそうですね。<br><br>ーじゃあほとんど動いていない？<br><br>時々イドリブの中を転々と、動いてる状況です。<br><br>ー日本に帰って伝えたいことはありますか？<br><br>伝えたいこと？40か月ほとんど何もできない状態で、新しいものが何もない状態ですね、ずっとこの過去を振り返るような状態みたいなんですけど、そうなると、おそらく皆さんは充実した人生を送ってらっしゃると思うんですけど、何もできない状態になると、なんでもっといろんな事しなかったんだろうとか、なんでもっと力を入れてやらなかったんだろうとか、そういう、やれたはずなのにやらなかったという事をものすごく後悔して、やれる時に何かをやれる時にそのこと自体を大事にしたいなと自分でも思いますし、少しでも心当たりがある方は、何もできなくなった時が本当につらいので、できるときにもうちょっとなんかやってみるといいんじゃないかと。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 06:22:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 全面安 一時700円超の値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 全面安 一時700円超の値下がり</span><time datetime="2018-10-25T09:48"><span>10月25日</span> <span>9時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684891_1810250911_1810250912_01_02.jpg" alt="日経平均株価 全面安 一時700円超の値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>25日の東京株式市場は24日のニューヨーク市場での株価の大幅な下落を受けて全面安になっており、日経平均株価は一時、700円を超える値下がりになっています。</div><div>25日の東京株式市場は、24日のニューヨーク市場でダウ平均株価が600ドル以上値下がりしたことなどを受け、取り引き開始直後から全面安になっています。<br><br>株価の値下がりは、アメリカと中国の貿易摩擦の激化を背景に、決算発表が本格化しているアメリカで業績の先行きに慎重な見通しを示す企業が増えていることがあります。<br><br>さらに市場では、イタリアの財政問題やサウジアラビアをめぐる情勢など世界経済の先行きをめぐる不透明な要因に対しても警戒感が強まっています。<br><br>市場関係者は「貿易摩擦が実際に企業の業績に影響を及ぼし始めているという懸念が広がっている。中国・上海市場でもこのところ株安傾向が続いているだけに、このあと始まる取り引きでの値動きに関心が集まっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:48:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>