<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま</span><time datetime="2019-10-24T17:22"><span>10月24日</span> <span>17時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146381_1910241159_1910241201_01_02.jpg" alt="喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま" id="news_image"></div><div>24日午前、愛知県あま市で喫茶店に車が突っ込み、中にいた客９人が重軽傷を負いました。警察は運転していた75歳の男のドライバーをその場で逮捕し、アクセルとブレーキを踏み間違えたとみて詳しい状況を調べています。</div><div>24日午前10時すぎ、愛知県あま市丹波深田の喫茶店「珈琲庵」で「店舗に車が突っ込んだ」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、店に車が突っ込んで外壁やガラスなどが壊れ、中にいた客の男女合わせて９人がけがをして病院に運ばれました。<br><br>このうち70代と80代の女性２人が骨を折る大けがをしたということです。<br><br>警察は車を運転していた75歳の男のドライバーを過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対し「何でこうなったか覚えていない」と供述しているということです。<br><br>警察によりますと、当時、店には40人近くの客がいて満席の状態で、警察は目撃者の話などから、車がバックしながら駐車しようとして突然前進し、店に突っ込んだと見ています。<br><br>現場はあま市役所から西に500ｍほどの、店などが建ち並ぶ場所で、警察はアクセルとブレーキを踏み間違えたとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>喫茶店の店長は「当時、店内は席が空くのを待っている人がいるほど満席でした。車が突然、店の窓や壁を突き破って中に入って来たので悲鳴が上がり、衝撃で机とカウンターの間に挟まれた人がいたほか、ガラスで足を切って出血した人もいました。窓側のベンチシートに座っていた人たちがいちばん被害が大きく、ドライバーは、ぼう然とした様子でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:22:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本～東北で大気不安定 25日は局地的に猛烈な雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012147021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本～東北で大気不安定 25日は局地的に猛烈な雨のおそれ</span><time datetime="2019-10-24T18:22"><span>10月24日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910241820_1910241822_01_02.jpg" alt="西日本～東北で大気不安定 25日は局地的に猛烈な雨のおそれ" id="news_image"></div><div>低気圧の影響で西日本から東北の広い範囲で大気の状態が不安定になり、25日は非常に激しい雨が降り局地的には猛烈な雨が降って大雨となるおそれがあります。台風19号の被災地でも洪水などの危険性が高まるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州付近にある低気圧の影響で西日本を中心に雨雲が発達し、断続的に激しい雨が降っています。<br><br>低気圧は、25日にかけて西日本から東日本の太平洋側を進み、広い範囲で大気の状態が不安定になり、▽西日本では25日朝にかけて、▽東日本では25日未明から夜にかけて、▽東北の太平洋側では25日昼すぎから26日朝にかけて、雷を伴って非常に激しい雨が降り、局地的には猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>25日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽東海で300ミリ、<br>▽近畿と四国で250ミリ、<br>▽関東で200ミリ、<br>▽伊豆諸島で180ミリ、<br>▽甲信で150ミリ、<br>▽東北で100ミリと予想されています。<br><br>その後、26日夕方までの24時間には、▽東北と関東で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>台風19号の豪雨による被災地でも、洪水のほか土砂災害や浸水の危険性が高まるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。<br><br>一方、非常に強い台風21号は、25日には日本の東の海上に達する見込みで、関東や東北の海はしけや、大しけとなるおそれがあり、高波に十分な注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>お近くの河川の状況はＮＨＫニュース・防災アプリで</h3><div>皆さんのお住いの地域の河川はどうなっているのか。「ＮＨＫニュース・防災アプリ」では、リアルタイムで全国の河川の状況を確認することができます。大きな河川だけでなく、中小の河川も確認できます。<br><br>アプリの画面の下にある「マップ」をタップすると、まず地図上に雨雲の広がりが表示されます。<br><br>その画面で、「表示切替」をタップすれば、「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選ぶことができます。<br><br>「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選んだ場合、地図上に、地域を流れる河川が、平常時は「水色」のラインで表示されます。<br><br>「河川情報・大河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「オレンジ色」「赤色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。「黒色」で表示されている場合は、すでに氾濫が発生したことを示しています。<br><br>「河川情報・中小河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「赤色」「赤紫色」「紫色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。<br><br>地図を拡大していけば、河川によっては、その河川のラインをタップすると、黒い「カメラのマーク」が表示されることがあります。このカメラのマークをタップすると、その場所に設けられている河川カメラの画像をほぼリアルタイムで見ることができます。<br><br>大雨となり、河川の増水が予想される場合には、直接、川を見に行ったりはせずに、ＮＨＫのアプリをご活用ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012147021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:22:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル 来月１日開業へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル 来月１日開業へ</span><time datetime="2019-10-24T18:32"><span>10月24日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241650_1910241702_01_03.jpg" alt="高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル 来月１日開業へ" id="news_image"></div><div>100年に１度と言われる再開発が進む東京・渋谷に、この地区で最も高い大規模な複合ビルが完成し、開業を前に報道関係者に公開されました。</div><div>来月１日に開業するのは、ＪＲ渋谷駅の東側に東急などが建設した「渋谷スクランブルスクエア」の東棟です。<br>地下７階、地上47階建てで、高さは230メートルと渋谷駅の周辺では最も高いビルになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241416_1910241659_01_03.jpg" alt=""><div>地下２階から地上14階は商業施設となり、“世界最旬”を掲げて、３万2000平方メートルの大規模な敷地に、物販や飲食、サービスなど213の店舗が入るほか、体験型のデジタルコンテンツやラジオの公開収録が体験できる「ＮＨＫプラスクロスＳＨＩＢＵＹＡ」も入ります。<br><br>このうち、地下２階から１階までは食料品を中心としたフロアとなっていて、総菜や和菓子店のほか、モンブランが売りの日本初出店となる洋菓子店など60店舗が入ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241647_1910241659_01_04.jpg" alt=""><div>また２階から９階はファッション関連のフロアとなっていて、若者向けから大人向けまでの衣料品や化粧品、それにかばんやアクセサリー店など、123店舗が入ります。<br><br>10階から14階までは「東急ハンズ」や日本の工芸品を扱う雑貨店のほか、和食や中華、イタリアンなど17のレストランが入ります。<br><br>17階から45階はオフィスとなり、「サイバーエージェント」や「ミクシィ」といったＩＴ企業を中心に９社が入居します。<br><br>45階から屋上にかけての展望施設「ＳＨＩＢＵＹＡ ＳＫＹ」にはバーや土産物店も設けられていて、営業時間は午前９時から午後11時まで、18歳以上の入場料は当日券で2000円、ウェブ予約だと1800円となっています。展望施設からは、外国人観光客に人気が高いスクランブル交差点や都心一円を見渡すことができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241416_1910241659_01_05.jpg" alt=""><div>一方、首都直下地震に備えた取り組みとして多くのフロアに備蓄倉庫が設けられ、およそ2000人の帰宅困難者が３日間過ごせる食料や飲料水などが備蓄されるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241647_1910241659_01_06.jpg" alt=""><div>運営会社の高秀憲明社長は「渋谷は若者の街というイメージもあるが、オフィスで働く方や、買い物や観光で訪れる方など、さまざまな人が訪れる多様性のある街だ。ビルの開業でこの多様性がさらに輝く街に発展してほしい」と話していました。<br><br>「渋谷スクランブルスクエア」は８年後の2027年度にＪＲ渋谷駅の真上と隣接地に中央棟と西棟が完成する予定で、渋谷は大きく姿を変えていきます。</div></div><div><h3>“100年に１度の再開発”</h3><div>渋谷では今、100年に１度と言われる再開発が進められていて、渋谷駅の周辺は大きく姿を変えつつあります。<br>駅の周辺では７年前に開業した「渋谷ヒカリエ」をはじめ、東急グループが９つの再開発計画を進めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241727_1910241734_01_08.jpg" alt=""><div>このうち、東急東横線渋谷駅の跡地には去年９月、地上35階建ての「渋谷ストリーム」が開業しました。ＩＴ大手「グーグル」のほか、ホテルや商業施設が入居しています。<br><br>ことし12月には「東急プラザ渋谷」が健康や美容などをテーマにした地上18階建ての複合ビル「渋谷フクラス」としてリニューアルオープンします。<br><br>さらに2023年度には、駅の南側の桜丘町にオフィスや商業施設が入る地上39階建てのビルなどが完成するほか、８年後の2027年度には「渋谷スクランブルスクエア」の中央棟や西棟がＪＲ渋谷駅の真上と隣接地に完成する予定です。<br><br>若者の街・渋谷を象徴する商業施設として親しまれてきた「渋谷パルコ」も来月下旬に地上19階の高層ビルとしてリニューアルオープンするほか、「旧ドン・キホーテ渋谷店」の跡地を含むエリアには高さ120メートルの高層ビルが2022年に完成する予定です。<br><br>再開発に伴って、鉄道のアクセスも変わります。<br>東急東横線は６年前に渋谷駅が地下に移され、東京メトロ・副都心線との直通運転が始まりました。<br><br>さらに、他の路線と離れていたＪＲ埼京線のホームを山手線と隣り合わせにするほか、東京メトロ・銀座線のホームを副都心線の真上に移すなどの移設工事も進んでいて、駅の利便性も大きく向上する見込みです。</div></div><div><h3>若者の街からビジネス街へ</h3><div>渋谷は多くの若者が集まり、流行の発信地となる一方、かつてはＩＴベンチャー企業の集積地としても知られていました。<br><br>一時、アメリカのグーグルやアマゾンの日本法人、それに堀江貴文さんが率いたライブドアの前身となる会社も渋谷にオフィスを構えました。しかし、大規模なビルが少なくオフィスが不足していたことから、会社の規模が大きくなると六本木などに移転する企業が相次ぎました。<br><br>それが近年、大規模な再開発によってオフィスの供給量が増加し、ＩＴ企業などが再び、渋谷にオフィスを構え始めています。<br>去年９月に開業した「渋谷ストリーム」にはグーグルの日本法人が、来月開業する「渋谷スクランブルスクエア」には、サイバーエージェントやミクシィといったＩＴ企業が入ります。<br><br>賃貸ビル仲介会社の「三鬼商事」によりますと、９月の渋谷区のオフィスの賃料は１坪あたり２万4607円で、千代田区や港区などを上回って都内で最も高くなっています。<br>その理由について再開発を手がける東急は、流行に敏感な消費者が多く、最新のトレンドを感じやすいことや、働く場所と遊び場が近いことで新しいアイデアが生まれやすいからではないかと分析しています。<br><br>渋谷は若者文化を象徴する街から、ビジネス拠点としても活気のある街へ生まれ変わろうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:32:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マダニ媒介の感染症で男性死亡 茨城 土浦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012147031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マダニ媒介の感染症で男性死亡 茨城 土浦</span><time datetime="2019-10-24T19:03"><span>10月24日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147031_1910241834_1910241903_01_02.jpg" alt="マダニ媒介の感染症で男性死亡 茨城 土浦" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県土浦市で今月、73歳の男性がマダニが媒介する感染症にかかり、その後死亡していたことが分かりました。茨城県内でマダニが媒介する感染症で死者が出たのは初めてで、県は山林や草むらに入る場合十分に注意するよう呼びかけています。</div><div>茨城県によりますと土浦市の73歳の男性が今月12日、手足の発疹を訴えその後40度近い高熱となり、近くの病院に入院して治療を受けていましたが今週21日に死亡しました。<br><br>男性は腹部にマダニにかまれたとみられる傷があり、県の衛生研究所が検査した結果、マダニが媒介する感染症の１つ「日本紅斑熱」に感染していたことが分かりました。<br><br>茨城県内でマダニが媒介する感染症で死者が出たのは初めてです。<br><br>県によりますと亡くなった男性の親族が「男性が山林に入っていくのを見たことがある」と話しているということで、このときにマダニにかまれた可能性もあると見て、感染経路を詳しく調べています。<br><br>茨城県はマダニが多く生息する山林や草むらでは、長袖や長ズボン、それに帽子や手袋などを着用して肌の露出を少なくすることや、マダニを目視で確認できるよう、明るい色の服の着用を呼びかけています。<br><br>そして万が一マダニにかまれたら、無理に引き抜こうとせず、すぐに医療機関で受診するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012147031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スパコンで1万年かかる計算を3分20秒で？ 量子コンピューター</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スパコンで1万年かかる計算を3分20秒で？ 量子コンピューター</span><time datetime="2019-10-24T20:27"><span>10月24日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910241227_1910241230_01_02.jpg" alt="スパコンで1万年かかる計算を3分20秒で？ 量子コンピューター" id="news_image"></div><div>大手ＩＴ企業「グーグル」の研究者などのチームは、次世代のコンピューターとして注目される量子コンピューターが、従来のコンピューターをはるかに上回る性能を持つことを実証したとする論文を発表し、複雑な計算が必要とされる医薬品の合成や、経済・金融分野への応用など、実用化に向けた期待が高まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910241227_1910241230_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>アメリカの大手ＩＴ企業「グーグル」などの研究チームは、23日付けのイギリスの科学雑誌、「ネイチャー」に、量子コンピューターについての論文を掲載しました。<br><br>それによりますと、実験用に開発したプロセッサーを使って、乱数を生成する問題を計算させたところ、従来のコンピューターではおよそ１万年かかるという結果が出ましたが、量子コンピューターは３分20秒で計算を終わらせたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_05.jpg" alt=""><div>量子コンピューターは、理論的には従来のコンピューターでは不可能な計算ができるとされていましたが、実証されたのは今回の研究が初めてだとみられ、グーグルは、実用化に向けた「大きな飛躍だ」としています。<br><br>将来的には、より複雑な計算が必要な医薬品の合成や、経済や金融分野の予測などへの応用が期待されていて、開発競争が今後、さらに激しくなりそうです。</div></div><div><h3>「コンピューターの世界の新たな可能性開いた」</h3><div>量子コンピューターは、従来のコンピューターとは異なる仕組みに基づいて計算を行います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_06.jpg" alt=""><div>従来のコンピューターは、「０」または「１」のいずれかの状態の組み合わせで計算します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_07.jpg" alt=""><div>これに対し、量子コンピューターは量子力学の原理に基づき、「０でも１でもある」という「重ね合わせ」の状態も利用。<br>より多くの情報を扱うことができて、理論上は従来のコンピューターをはるかに超える性能を実現できるとされてきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_08.jpg" alt=""><div>しかし、実際に計算を行える量子コンピューターを開発するには、技術的に解決しなくてはならない問題が数多くあり、従来のコンピューターにはできない計算が本当にできるのかは証明されていませんでした。<br><br>今回の研究は、量子コンピューターでなくてはとけない問題があることを実際に示し、その可能性を実証しました。<br><br>マサチューセッツ工科大学のコンピューターの専門家は「ネイチャー」に寄せた記事で、初めて飛行機を飛行させたライト兄弟の業績になぞらえて「初めて量子コンピューターの超越性が示された」と評価しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_09.jpg" alt=""><div>グーグルのサンダー・ピチャイＣＥＯは「今回の成果はコンピューターの世界の新たな可能性を開いた」とコメントしています。</div></div><div><div>一方で、今回の発表に関してはＩＢＭなど一部の研究者から、検証の方法に疑義があがっているほか、計算で起きるエラーの訂正の手法や、新たな記録媒体の開発など、解決しなくてはならない課題が多くあり、従来のコンピューターのように一般に普及するまでには、まだ時間がかかる見通しです。</div></div><div><h3>“暗号”めぐる不安も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_10.jpg" alt=""><div>不安もあります。<br>それが、インターネットなどあらゆる通信の分野で不可欠となっている暗号の技術をめぐってです。<br>暗号の技術は、どんどん複雑化していますが、桁違いの計算能力がある量子コンピューターが完成するといまの暗号は解かれてしまうと指摘されているのです。</div></div><div><h3>暗号資産の価格急落 その背景は…</h3><div>論文が発表された23日、ビットコインなどのいわゆる仮想通貨＝暗号資産の価格が一時、10％以上、急落しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_11.jpg" alt=""><div>背景には、<br>▽フェイスブックが計画していた暗号資産「リブラ」の発行を先送りする方針を示したことに加え、<br>▽量子コンピューターの開発によって、暗号資産を支える暗号技術が揺るがされるのではないかという懸念が広がったためとの見方が出ています。<br><br>現在、インターネットなどの通信で使われている暗号技術は、巨大な数の素因数分解など、従来のコンピューターでは計算するのに現実的ではないほどの長い時間がかかる問題を応用して作られています。<br><br>しかし、量子コンピューターがこうした計算を短い時間でとけるようになれば、暗号が解読される危険性が高まると指摘されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910242021_1910242027_01_12.jpg" alt=""><div>計算速度を飛躍的に向上させる量子コンピューターの出現は、私たちの生活をより便利にしてくれる可能性がある一方で、情報や通信の安全に対する脅威ともなり得ます。<br>このため、量子コンピューターでも解読できない「耐量子コンピューター暗号」の技術開発も進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀報告書 「ＣＬＯ」の価格下落リスクを指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012147221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀報告書 「ＣＬＯ」の価格下落リスクを指摘</span><time datetime="2019-10-24T21:18"><span>10月24日</span> <span>21時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147221_1910241943_1910242118_01_02.jpg" alt="日銀報告書 「ＣＬＯ」の価格下落リスクを指摘" id="news_image"></div><div></div><div>日本の金融機関の間でアメリカ企業などのローンを集めて作ったＣＬＯと呼ばれる金融商品への投資が増えています。日銀は現時点では格付けの高い商品への投資がほとんどだとする一方でアメリカの景気が悪化した場合最大で３割ほど価格が下落するリスクがあり、注意が必要だという報告書をまとめました。</div><div>日銀は24日に公表した報告書で主にアメリカで企業向けのローンを集めて作ったＣＬＯと呼ばれる金融商品に関する調査結果をまとめました。<br><br>ＣＬＯは信用力が低い企業のローンが中心で、リスクがある分、利回りは高いため低金利が長期化する中、有利な運用先を求める日本の金融機関などの投資が増えています。<br><br>昨年度の日本の金融機関のＣＬＯへの投資残高は、12兆7000億円あまりにのぼり、世界全体の投資のおよそ15％を日本で占めているということです。<br><br>投資している商品のほぼすべてが最も格付けの高い「ＡＡＡ」で、日銀は担保によって元本は保全されると分析しています。<br><br>ただ、リーマンショックと同じような経済危機に見舞われた場合、商品によっては２割から３割程度、価格が下落するおそれがあると指摘しました。<br><br>ＣＬＯは、11年前のリーマンショックの引き金となった住宅ローンを集めて作った金融商品と仕組みが似ていて日本の金融機関が大量に保有していることを懸念する声もでています。<br><br>日銀は「いまは商品の頑健性は高いものの、経済が急変したときの価格の下落リスクには注意する必要がある」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ＣＬＯ」とは</h3><div>「ＣＬＯ」は、日本語でいうと「ローン担保証券」。銀行が持っている企業向けのローンを集めてつくられた金融商品です。多くは欧米でつくられ、金融機関や年金資金などの機関投資家が買い取って運用します。<br><br>企業から返済されるローンの元本や金利が、投資家に支払われ、もうけになる仕組みです。商品のもとになるのは信用力が低い企業のローンが中心で、返済されないリスクがある分、金利が高く利回りが高いのが特徴です。<br><br>ローン債権を集めてつくった金融商品は、11年前、世界的な金融危機を引き起こしたリーマンショックの原因にもなりました。このときはアメリカの低所得者向けの住宅ローン、いわゆるサブプライムローンをもとにつくった商品でした。アメリカの住宅バブルを背景に世界中に流通しましたが、バブルの崩壊でローンを返済できない個人が増えたことをきっかけに焦げ付く商品が続出。購入した金融機関は巨額の損失を抱えました。<br><br>リーマンショックのあと、ローン債権をもとにつくられた証券は厳しく規制され、発行される数が一時的に減りました。しかし、アメリカでは、景気の回復と低金利を背景に企業向けのローンが増え、このローンを集めたＣＬＯが急増。残高は、アメリカの団体の試算で10年前のおよそ２倍に当たる6150億ドル、およそ70兆円に上ります。<br><br>保有している金融機関を国別に見ると、日本はアメリカに次いで多くなっています。<br><br>このうち農林中央金庫は保有額が６月末の時点で８兆円、三菱ＵＦＪフィナンシャル・グループもことし３月末の時点で２兆6000億円に上っています。<br><br>日本国内では日銀の金融緩和によって長期金利がマイナスとなり、資金運用の環境が厳しくなっています。<br><br>こうした中、利回りが高いＣＬＯへの投資が多くなっています。市場関係者はＣＬＯについて、信用力が低いとはいえ、リーマンショックにつながった住宅ローンとは違うとしています。どんな企業のローンなのか情報が公開されているうえ、さまざまな業種のローンを集めているため比較的安全だと見ています。<br><br>ただローンを集めた金融商品の残高がどんどん積み上がる構図はリーマンショックの前と似ているため、急激な景気の落ち込みで企業の破綻が相次ぐような事態になればリスクになるという指摘もあります。</div></div><div><h3>最大の買い手 農林中央金庫は</h3><div>日本の金融機関の中でＣＬＯへの投資を積極的に行っているのが農林中央金庫です。<br><br>投資残高はことし６月時点で８兆円。２年前に比べて投資額は４兆6000億円増え、２倍以上に拡大させ、世界最大の買い手になっています。<br><br>農林中央金庫をはじめ、日本の金融機関の一部が投資を増やしている背景にあるのが運用難です。日銀の金融緩和策で主な投資先となってきた日本の国債の利回りが低下して、収益をあげにくくなっている中、ＣＬＯをはじめ海外の金融商品は利回りが高いためです。<br><br>ただアメリカの景気が急速に悪化し、ＣＬＯに組み込まれた企業の破綻が相次ぐような事態が起きれば、ＣＬＯの価格が下落して損失を被るおそれもあります。このため例えば農林中央金庫ではリスク管理を強化し、最も安全なＡＡＡに格付けされている商品に投資を限定し、商品に組み込まれた個別企業の業績も分析し、投資の契約を結んでいるということです。<br><br>農林中央金庫は「今のＣＬＯはリーマンショックで金融危機が起きた時の商品と違い、企業のローンを基にして比較的、リスクが把握しやすい仕組みになっている。当時の反省を踏まえたうえでＣＬＯの内容やリスクとリターンを見極めて、顧客の利益ために慎重な投資を行っていく」と話しています。</div></div><div><h3>専門家は</h3><div>大和総研政策調査部の土屋貴裕主任研究員は、ＣＬＯについて「リーマンショックの時に問題になった商品に比べ、リスクが広がらないような仕組みが作られているため、現状では問題は小さい」と話しています。<br><br>ただ日銀がこのタイミングでＣＬＯの報告をまとめた意図について「ＣＬＯの発行がものすごいペースで増え、中央銀行としても本当にリスクがないのか確認しなければならない状況にきているということだろう」と話しています。<br><br>そのうえで「今は堅調なアメリカの景気が今後悪くなってきた場合、ＣＬＯのリスクは一気に高まる可能性がある。そうなれば、日本の金融機関の体力が奪われ、企業への融資などが鈍り、国内の景気を悪化させる可能性がある。金融機関には何か問題が起きたときに、早期にＣＬＯの投資から撤退するなど迅速な判断が求めれている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012147221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:18:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千曲川決壊「実際には国から情報受けていなかった」長野市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012147471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千曲川決壊「実際には国から情報受けていなかった」長野市</span><time datetime="2019-10-24T21:47"><span>10月24日</span> <span>21時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147471_1910242133_1910242135_01_02.jpg" alt="千曲川決壊「実際には国から情報受けていなかった」長野市" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の豪雨で千曲川の堤防が決壊したことについて、長野市は国から決壊の情報を得ていたと説明していたことについて、「担当者の勘違いだった」として実際には国から決壊の情報を受けていなかったことを明らかにしました。</div><div>長野市の穂保とその周辺では台風19号の豪雨で千曲川の堤防が決壊し、２人が亡くなったほか多くの住宅が水につかる被害を受けました。<br><br>長野市は穂保とその周辺の住民へ大雨が降った今月12日午後11時半すぎに避難指示を出し、国も翌日の午前１時すぎ、５段階の警戒レベルのうち最も高いレベル５にあたる氾濫発生情報を出しています。<br><br>また、長野市の加藤市長も「堤防が決壊のおそれがある」として午前２時すぎに緊急速報メールなどを通じて避難を呼びかけていました。<br><br>その後、堤防は決壊しましたが、結果的に堤防が決壊したという情報は市から住民に伝わっていません。<br><br>これについて、長野市は国から決壊の情報を得ていたものの公表しなかったと説明していましたが、24日の市長の定例会見で、鎌田富夫防災監が「取材に応じた担当者が勘違いをしていた」と述べ、実際には国から決壊の情報を受けていなかったことを明らかにしました。<br><br>また、加藤市長は、住民に決壊の情報が伝わっていないことについて「決壊が起これば逃げるのは不可能だと思う。決壊のおそれがあるという情報が出された段階で、決壊の発生と同じだと受け止めてほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国も決壊情報提供せず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147471_1910242134_1910242135_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>長野市が国から決壊の情報が伝えられていないとしていることについて、千曲川を管理する北陸地方整備局も経緯を調査した結果、情報を伝えていないことを確認したとしています。<br><br>そのうえで、河川の水が堤防を越える越水が確認された時点で「氾濫発生情報」を発表し、都道府県や報道機関などに通知しているものの市町村への情報提供は義務づけられておらず、その後、同じ場所で決壊したとしても改めて通知することはないと説明しています。<br><br>北陸地方整備局は「決壊の情報提供について明確なルールはないが、今回の被害の状況を考えると何らかの方法で連絡することも考えるべきだった」とコメントしています。<br><br>これについて河川防災に詳しい信州大学工学部の吉谷純一教授は「河川の情報を住民にどのように周知するのか自治体だけでなく、国も含めた仕組み作りが必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012147471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:47:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>