<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012259161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ</span><time datetime="2020-01-26T06:53"><span>1月26日</span> <span>6時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260006_2001260618_01_03.jpg" alt="新型肺炎 中国から海外への団体旅行 27日から全面的に中止へ" id="news_image"></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、中国の旅行会社は、日本を含む海外への団体旅行を、27日から、当面、中止することになりました。中国からは日本に多くの観光客が訪れているだけに日本の観光業界にも大きな影響が出るものとみられます。</div><div>中国では新型のコロナウイルスによる肺炎の患者が増え続け、中国の保健当局は25日、患者の数が、中国のほぼ全土にわたる全国29の省や市などで合わせて1287人になり、41人が死亡したと発表しました。<br><br>感染者が急増する事態を受けて、中国の旅行会社は、中国政府からの要請で、日本を含む海外への団体旅行を、27日から当面、中止することになりました。<br><br>また、旅行会社が販売する、航空券とホテルをセットにした旅行商品の取り扱いも当面、取りやめるということです。<br><br>これらの措置をいつまで続けるのかは明らかにしていません。<br><br>中国からは日本に多くの観光客が訪れているだけに今回の措置は、日本の観光業界にも大きな影響が出るものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>指導部直属の対策チームを設置へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260615_2001260618_01_04.jpg" alt=""><div>一方、中国共産党の最高指導部は、25日、急きょ会議を開き、対応を協議しました。<br><br>この中で習近平国家主席は「新型コロナウイルスのまん延が加速する深刻な状況だ」としたうえで、「感染の予防と抑制の重要性と緊急性を深く認識したうえで、党中央の指揮のもと、各部門で対策を着実に実行していかなければならない」と述べました。<br><br>会議では、この問題をめぐる指導部直属の対策チームを新たに設置し、湖北省など状況が深刻な地域に党の幹部を派遣するなど、指導部主導で対策に乗り出すことを決めました。<br><br>旧正月の「春節」期間中に、共産党最高指導部のメンバー全員が出席して会議を開くのは極めて異例で、感染の拡大に対する習近平指導部の強い危機感を示した形です。</div></div><div><h3>米市民や外交官をチャーター機で避難させる計画か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260615_2001260618_01_05.jpg" alt=""><div>アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルは、中国で新型のコロナウイルスの感染が広がっていることを受けて、アメリカ政府が26日にも、中国の湖北省武漢に住むアメリカ市民や外交官などをチャーター機で避難させる計画だと報じました。<br><br>それによりますと、武漢にはおよそ1000人のアメリカ人が住んでいるとみられ、現地のアメリカ総領事館が連絡をとり、チャーター機の座席を確保すると申し出ているということです。<br><br>チャーター機は、ほかの国には立ち寄らず、直接、アメリカに向かうとしていますが、アメリカ国内のどの空港に着陸するのかは現時点でわかっていません。<br><br>また、ウォール・ストリート・ジャーナルは、アメリカ政府が、武漢にあるアメリカ総領事館を一時的に閉鎖することにしていると伝えています。</div></div><div><h3>北京 地下鉄で乗客の体温検査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260615_2001260618_01_06.jpg" alt=""><div>新型のコロナウイルスの感染拡大を防ごうと、北京の地下鉄の駅では、25日夕方から乗客の体温検査が始まりました。<br><br>北京では市民が外出を控えているため、駅は閑散としていますが、地上の出入り口に白い防護服を着た係員が配置され、構内に入る乗客に１人ずつ計測器をあてて、体温を測っています。<br><br>北京市内は、世界遺産の故宮などの観光地が閉鎖され、旧正月「春節」の恒例行事で大勢の人が集まる縁日も中止されるなど、当局が感染拡大の防止に力を入れています。</div></div><div><h3>北京 長距離バスを運行休止</h3><div>中国の国営メディアなどによりますと、新型のコロナウイルスの感染拡大を抑え込むため、北京市の当局は、26日から北京と全国の主要都市を結ぶ全ての長距離バスの運行を当面、休止することを決めました。市内の路線バスは営業を続けるということです。</div></div><div><h3>香港政府 警戒レベルを最高に引き上げ</h3><div>香港政府トップの林鄭月娥行政長官は、中国本土を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、感染症の警戒レベルを最も高い「緊急」に引き上げたと発表しました。<br><br>香港ではこれまでに、新型のコロナウイルスに感染した人が５人確認されています。<br><br>こうした事態を受けて、香港政府トップの林鄭月娥行政長官が25日、記者会見し、新型のコロナウイルスに対する感染症の警戒レベルを１段階引き上げて、最も高い「緊急」とすると明らかにしました。<br><br>また、幼稚園から高校までの旧正月の休みを２週間程度延長し、来月16日までとするほか、香港と中国・湖北省の武漢を結ぶ高速鉄道と航空便を無期限で停止するということです。<br><br>さらに、来月９日に予定され、毎年、日本からも大勢のランナーが参加する「香港マラソン」の開催を中止するということです。<br><br>そのうえで、政府内に専門の対策チームを立ち上げて、中国の当局などとの情報共有を強化するほか、中国本土との境界で、香港に入る人に対して健康状態についての申告を求め、虚偽の申告をした場合には刑事罰を科すこともあるとしています。</div></div><div><h3>台湾 立ち寄り先を隠した感染者に罰金</h3><div>台湾南部・高雄市の衛生局は、新型のコロナウイルスの感染が確認された50代の男性が、当局による聞き取りで立ち寄り先を隠したなどとして、30万台湾元、日本円で100万円余りの罰金を科したと発表しました。<br><br>高雄市によりますと、この男性は、仕事で滞在していた中国湖北省の武漢で発熱などの症状がありましたが、薬を飲んで熱を下げて今月21日に台湾に戻り、この際、空港で武漢での滞在歴や症状について申告していませんでした。<br><br>男性は翌22日、マスクをせずに高雄市内のダンスホールに立ち寄っていましたが、治療のため、隔離されたあとに行われた保健当局による聞き取り調査では、これについて明らかにしていなかったということです。<br><br>台湾ではこれまでに、武漢から訪れた中国人観光客やこの男性を含めて合わせて３人が新型のコロナウイルスに感染したことが確認されていて、台湾当局は、中国大陸への団体ツアーを今月31日まで停止するよう旅行会社などに要請しています。</div></div><div><h3>中国の専門家チーム「数種類の薬を臨床治療へ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012259161_2001260616_2001260618_01_07.jpg" alt=""><div>中国で感染が拡大している新型のコロナウイルスについて、中国の保健当局の専門家チームを率いる鍾南山チーム長は、中国メディアの取材に対し、「いまのところ、すでに安全性が確認された数種類の薬を臨床治療に使う準備をしている」と述べて、治療法を見つけるための対応を急いでいることを明らかにしました。<br><br>一方で、「ただ、具体的な治療効果はさらに観察する必要がある」とも述べて、対応には時間がかかるという認識も示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012259161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 06:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速バスと軽乗用車が正面衝突 １人死亡３人けが 千葉 銚子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高速バスと軽乗用車が正面衝突 １人死亡３人けが 千葉 銚子</span><time datetime="2020-01-26T11:19"><span>1月26日</span> <span>11時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259361_2001261117_2001261119_01_03.jpg" alt="高速バスと軽乗用車が正面衝突 １人死亡３人けが 千葉 銚子" id="news_image"></div><div>26日朝、千葉県銚子市の国道で高速バスと軽乗用車が正面衝突する事故があり、軽乗用車を運転していた男性が死亡し、バスの運転手と乗客の合わせて３人がけがをしました。</div><div>26日午前７時ごろ、銚子市三崎町の国道で軽乗用車が高速バスと正面衝突したあとバスの待合所に突っ込みました。<br><br>この事故で、軽乗用車を運転していた男性が全身を強く打って死亡し、高速バスの40代の運転手といずれも女性の30代の乗客２人の合わせて３人が足や腕を打撲するけがをしました。<br><br>警察によりますと、事故当時、高速バスは３人の乗客を乗せ、銚子市から東京の浜松町に向かっていたということです。<br><br>現場は片側１車線の見通しのよい直線道路で、警察は死亡した男性の身元の確認を急ぐとともにバスの乗客に話を聞くなどして事故の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 11:19:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 あすから山沿い中心に大雪か 平野部で積雪も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 あすから山沿い中心に大雪か 平野部で積雪も</span><time datetime="2020-01-26T11:53"><span>1月26日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259391_2001261149_2001261153_01_02.jpg" alt="関東甲信 あすから山沿い中心に大雪か 平野部で積雪も" id="news_image"></div><div></div><div>関東甲信では27日昼すぎから28日火曜日にかけて広い範囲で雨や雪が降り、山沿いを中心に大雪となり、平野部でも積雪となるところがある見込みです。東京23区では積雪となる可能性は低い見込みですが、気象庁は、交通への影響や路面の凍結に注意するよう呼びかけています。</div><div>日本の南の海上には27日から28日にかけて前線が停滞し、前線上の低気圧が西日本の南岸をゆっくり東へ進む見込みです。<br><br>また、関東甲信の上空およそ1500ｍにはマイナス３度以下の寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため関東甲信では27日昼すぎから28日火曜日にかけて広い範囲で雨や雪が降り、山沿いを中心に大雪となり、平野部でも積雪となるところがある見込みです。<br><br>予想より気温が低くなった場合には、山沿いを中心に警報級の大雪となるおそれがあります。<br><br>また、東京23区では積雪となる可能性は低い見込みですが、予想より降水量が多くなり気温が低くなった場合には、積雪となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 11:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前橋スナック４人殺害 死刑囚が拘置所で死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前橋スナック４人殺害 死刑囚が拘置所で死亡</span><time datetime="2020-01-26T12:08"><span>1月26日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259411_2001261205_2001261208_01_02.jpg" alt="前橋スナック４人殺害 死刑囚が拘置所で死亡" id="news_image"></div><div>平成15年に前橋市のスナックで４人を殺害した罪などで死刑が確定していた住吉会系の元暴力団会長が26日朝、東京拘置所で死亡しているのが見つかったことが関係者への取材で分かりました。法務省が死因などくわしい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259411_2001261205_2001261208_01_03.jpg" alt=""><div>関係者によりますと、死亡したのは住吉会系の元暴力団会長の矢野治死刑囚（71）です。<br><br>矢野死刑囚は平成15年に前橋市のスナックで４人が射殺された事件などで犯行を指示したとして殺人などの罪に問われ、平成26年に死刑が確定していましたが、26日朝、収容先の東京拘置所で死亡しているのが見つかったということです。<br><br>矢野死刑囚は死刑が確定したあと、ほかに男性２人を殺害したと告白する手紙を警察に送り、２人を殺害した罪で起訴されましたが、東京地方裁判所はおととし12月、「死刑執行を引き延ばすためにうその告白をする動機が十分にあり、信用できない」などと指摘し、無罪を言い渡していました。<br><br>法務省は死因など詳しい状況を調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 12:08:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎の患者 世界で2000人超に 中国国内の死者56人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎の患者 世界で2000人超に 中国国内の死者56人</span><time datetime="2020-01-26T12:15"><span>1月26日</span> <span>12時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259281_2001261152_2001261157_01_03.jpg" alt="新型肺炎の患者 世界で2000人超に 中国国内の死者56人" id="news_image"></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、中国の保健当局は、患者が688人増え1975人となったと発表し、死亡した人の数も15人増えて56人になるなど感染拡大が収まらない事態が浮き彫りとなっています。患者は中国本土以外の13の国と地域でも確認され、患者の数は世界中で2000人を超えました。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は、新型のコロナウイルスによる肺炎の患者が25日、688人増え、患者の数はチベット自治区を除く全国30の省や市などで1975人になったと発表しました。<br><br>患者のうち症状の重い人は324人に上っているということです。<br><br>また死亡した人は、感染の拡大が最も深刻な武漢を含む湖北省で13人増えて52人になったほか、河北省と黒竜江省に加えて、上海と河南省でも25日、それぞれ１人確認され、中国国内の死者は合わせて56人となりました。<br><br>患者は中国本土以外の13の国と地域で44人確認されていて、患者の数は世界中で2019人となり、2000人を超えました。<br><br>感染が拡大し続ける中、中国共産党の最高指導部は25日、この問題をめぐる直属の対策チームを設け、湖北省など状況が深刻な地域に党の幹部を派遣するなど、対策に乗り出すことを決めました。<br><br>また、感染者が急増する事態を受けて、中国の旅行会社は中国政府からの要請で、日本を含む海外への団体旅行を27日から当面中止することになりました。<br><br>中国政府は感染拡大の防止は可能だと強調していましたが、患者の数は日を追うごとに増加し、感染拡大が収まらない事態が浮き彫りとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 12:15:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文化財防火デー 法隆寺で防火訓練 奈良</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文化財防火デー 法隆寺で防火訓練 奈良</span><time datetime="2020-01-26T13:18"><span>1月26日</span> <span>13時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259461_2001261247_2001261318_01_03.jpg" alt="文化財防火デー 法隆寺で防火訓練 奈良" id="news_image"></div><div>71年前の火災で壁画などが焼け、「文化財防火デー」のきっかけになった奈良の法隆寺で防火訓練が行われ、国宝や重要文化財を守るための消火の手順などを確認しました。</div><div>文化財防火デーは、昭和24年１月26日に、現存する世界最古の木造建築 法隆寺の金堂で火事が起きて壁画などが焼損したことをきっかけに定められました。<br><br>26日、火事で損傷した重要文化財の壁画などが保管されている収蔵庫で法要が営まれ、消防と寺の関係者などおよそ100人が文化財を守る誓いを新たにしました。<br><br>そして、参加した人たちは収蔵庫の屋根に取り付けられたスプリンクラーが正常に作動するか確かめたあと、消防のポンプ車など４台が境内の池から水をくみ上げて一斉に放水し、消火の手順などを確認していました。<br><br>去年はフランスのノートルダム大聖堂や沖縄の首里城で火災が相次ぐなど、文化財の防火が課題となっています。<br><br>法隆寺の古谷正覚執事長は「首里城のような貴重な遺産が損失し、非常に残念です。法隆寺の火災を思い起こし、毎年訓練を重ね、二度とないようにしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 13:18:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”落ちない岩” に合格祈願 宮城 石巻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/k10012259471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”落ちない岩” に合格祈願 宮城 石巻</span><time datetime="2020-01-26T13:29"><span>1月26日</span> <span>13時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200126/K10012259471_2001261303_2001261329_01_03.jpg" alt="”落ちない岩” に合格祈願 宮城 石巻" id="news_image"></div><div>受験シーズンが本格化する中、岩肌からせり出した “落ちない岩” が祭られている宮城県石巻市の神社には、たくさんの受験生やその家族などが合格祈願に訪れています。</div><div>石巻市北上町の釣石神社では、境内の崖からせり出した周囲14ｍほどの大きな岩が祭られ、「釣石」という神社の名前の由来ともされています。<br><br>過去の大地震にも耐え抜いた “落ちない岩” にあやかろうと、受験生やその家族などが大勢訪れるようになり、26日もしめ縄が張られた大岩に向かって手を合わせたり、買い求めた絵馬に合格の願いを書いたりしていました。<br><br>神社によりますと、この時期、多い日には500人ほどが参拝に訪れるということです。<br><br>宮城県登米市から友達や家族と一緒に訪れた中学３年の女子生徒は「足りない部分をさらに勉強して合格を目指します」と話し、同じく登米市から訪れた中学３年の男子生徒は、おみくじに書かれた「努力を続ければ希望がかなう」の文字を見て顔をほころばせていました。<br><br>神社の宮司、岸浪均さんは「去年は私の孫２人も希望校に合格しました。ことしも訪れた人全員の希望がかなうように祈っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200126%2Fk10012259471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 13:29:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>