<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯日本代表 感謝パレード 沿道にはファンなど５万人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯日本代表 感謝パレード 沿道にはファンなど５万人</span><time datetime="2019-12-11T15:50"><span>12月11日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111227_1912111228_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯日本代表 感謝パレード 沿道にはファンなど５万人" id="news_image"></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で史上初となるベスト８の成績を残した日本代表の選手たちが、東京・丸の内をパレードし、ファンなどおよそ５万人が集まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111327_1912111330_01_04.jpg" alt=""><div>先月２日に閉幕したラグビーワールドカップで、日本代表は優勝候補の一角のアイルランドや強豪のスコットランドから歴史的な勝利を挙げ、史上初となるベスト８を達成しました。<br><br>11日は東京・丸の内に日本代表の31人のうち28人の選手たちが集まり、正午すぎからファンへの感謝を込めてパレードを行いました。<br><br>最初にキャプテンのリーチ マイケル選手が「初めてのベスト８進出を実現できたのはたくさんの勇気を送ってくれたみなさんのおかげです。日本中がワンチームになったことがすごくうれしいです。これから日本のラグビーがもっと強くなるように、楽しい試合や感動を与える試合ができるように頑張りたい」とあいさつしました。<br><br>このあと選手たちは、５つのグループに分かれて有楽町電気ビル前をスタートし、笑顔で手を振ったり、写真を撮ったりしながら丸の内仲通りのおよそ700メートルをゆっくりと歩きました。<br><br>このうち、スクラムハーフの田中史朗選手は、感極まった様子で涙を流していました。<br><br>主催者側によりますと、パレードにはファンなどおよそ５万人が集まり、選手たちに「ありがとう」と声をかけたり、手を振ったりしていました。</div></div><div><h3>パレードを見に来たファンは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111327_1912111330_01_05.jpg" alt=""><div>沿道には大勢のファンが詰めかけ、選手たちに「ありがとう」と声をかけたり手を振ったりしていました。<br><br>神奈川県から訪れた小学６年生の男の子は「アイルランド戦の福岡選手の逆転トライが記憶に残っています。ワールドカップはすごく感動したのでもう一度見たいです。選手たちには『お疲れ様でした』と声をかけたいです」と話しました。<br><br>また、仕事を休んで朝６時半から訪れたという埼玉県の会社員の男性は「フォワードの頑張りやベスト８という結果がすばらしかったです。感動しました。稲垣選手に『ガッキー、お疲れさま』と言いたいです」と話しました。<br><br>新潟県の会社員の女性は「きのうの夜、仕事が終わってから新幹線で来て１泊しました。日本代表の選手たちがパレードするのは最後と思って絶対見ないと後悔すると思って来ました」と話していました。</div></div><div><h3>「ラグビーの楽しさ教えてもらった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210711_1912111327_1912111330_01_06.jpg" alt=""><div>朝７時から訪れた都内の50代の夫婦は、最前列で『皆さんのおかげでラグビーが好きになりました。ありがとう！！』と書いた紙を掲げて選手を見守りました。<br><br>このうち男性は「ありがとうを伝えたかった。にわかファンですがラグビーの楽しさを教えてもらった。感謝しかないです」と話しました。<br><br>女性は「リーチ マイケル選手が、離れた所から見ても大きくてかっこよかった。田中史朗選手が泣いていて、もらい泣きしてしまいました」と話していました。<br><br>日本代表のジャージ姿の７か月の子どもと訪れた都内の30代の女性は「試合は生で見ることができなかったのでパレードを見に来ました。みんなで一緒に選手を見て感動を共有できてよかったです」とうれしそうに話しました。<br><br>また、父親に肩車をされてパレードを見た都内の４歳の女の子は「パパ、ママは見られなかったので、私が代わりに見ました。堀江翔太選手が大好きです。楽しかったです」と話し、家族３人で笑い合っていました。</div></div><div><h3>キャプテン リーチ選手「感謝の気持ち伝えられ、うれしい」</h3><div>パレードのあと、キャプテンのリーチ マイケル選手は「想像以上にたくさんの人が来てびっくりした。感謝の気持ちを伝えることができてうれしい。この日をすごく楽しみにしていて日本代表のみんなに久しぶりに会って楽しかった」と振り返りました。<br><br>そのうえで「日本代表は４年後、上位をねらえるチームになる。個人的には出られるように頑張りたい」と今後の目標を語りました。</div></div><div><h3>稲垣選手「緊張して１回も笑わなかった」</h3><div>稲垣啓太選手は「平日にもかかわらずこれだけの人が集まってくれて感謝の気持ちしかない。一つ一つのことばが温かくて、これから日本ラグビーの発展のために頑張っていかないといけない」と話していました。<br><br>稲垣選手は「笑わない男」として知られていますが、「パレード中に『笑って』と何百回も言われたが、緊張して固くなって１回も笑わなかった」と話していました。</div></div><div><h3>松島選手「スタジアムのような一体感」</h3><div>松島幸太朗選手は「スタジアムのような一体感があって楽しかった。『ありがとう』ということばをもらって感謝されていると感じた。僕もありがとうと言いたい。日本代表は強くなっていかないといけないという気持ちがさらに出てきた」と話していました。</div></div><div><h3>福岡選手「たくさんの応援に改めて気付いた」</h3><div>福岡堅樹選手は「たくさんの人に応援をしていただいたと改めて気付かせてもらえるすばらしい機会だった」と振り返りました。<br><br>福岡選手は７人制で争われる来年の東京オリンピックを最後に現役を引退する意思を表明していて、今後については「まだトップリーグにチャレンジするし、オリンピックも目指す。これからもラグビーが盛り上がっていくように頑張っていく」と話していました。</div></div><div><h3>田中選手「今もありがとうと言ってもらえてうれしい」</h3><div>田中史朗選手は「今もたくさんの人がありがとうと言ってくれるのがすごくうれしい。これが日本ラグビーの始まりでトップリーグも始まるので、これからもよろしくお願いします」と話していました。</div></div><div><h3>田村選手「日本ラグビーはもっと発展していく」</h3><div>田村優選手は「大会中の声援はすごく力になった。いろいろな方の協力でファンにお礼ができたのはいいことだと思う。ワールドカップは終わったが、日本のラグビーはもっともっと発展していくので、これからも一緒に楽しみましょう」と話していました。</div></div><div><h3>堀江選手「感謝の気持ち伝えながら歩いた」</h3><div>堀江翔太選手は「夢のようだった。ワールドカップには３大会出ているが、こんなことはなかったのですごいと思った。感謝の気持ちを伝えながら歩いた」と振り返りました。<br><br>そのうえで「見ているファンの方に何かを感じてもらえるような試合を毎回できたらいいと思う。引き続き応援をしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>グ選手「これからもいいプレーをしたい」</h3><div>グ・ジウォン選手は「想像よりもファンが来ていたのですごく緊張した。このメンバーで集まってうれしいし、またプレーしたいという気持ちが出てきた」と振り返りました。<br><br>そのうえで「日本に来た時から、いちばんの夢だったワールドカップに出て応援されたのは本当にうれしい。これからもがっかりさせないように準備をしていいプレーをしたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 15:50:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元次官「これしか方法無い」妻に手紙 長男殺害 起訴内容認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元次官「これしか方法無い」妻に手紙 長男殺害 起訴内容認める</span><time datetime="2019-12-11T17:31"><span>12月11日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111126_1912111128_01_03.jpg" alt="元次官「これしか方法無い」妻に手紙 長男殺害 起訴内容認める" id="news_image"></div><div>農林水産省の元事務次官が長男を殺害した罪に問われている事件の初公判で、被告は起訴された内容を認め、弁護士は「長男による家庭内暴力で殺されると思い刺してしまった」と主張しました。証人として出廷した妻は長男から暴力を受けたことや事件直前、長男から殺すと脅されて夫婦で部屋にこもっておびえていたことなどを説明し、刑を軽くするよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111013_1912111016_01_02.jpg" alt=""><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）は、ことし６月、東京・練馬区の自宅で、長男の英一郎さん（44）を包丁で刺して殺害したとして、殺人の罪に問われています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111056_1912111057_01_02.jpg" alt=""><div>11日、東京地方裁判所で初公判が開かれ、被告は黒いスーツを着て、伏し目がちにやつれたような表情で法廷に入り、証言台の席に座りました。<br><br>裁判の冒頭で裁判長から起訴された内容に間違いがないか問われると、被告は「間違いありません」と述べて認めました。<br><br>検察は「長男は以前から人づきあいが苦手で家庭内で暴力を振るっていて、被告は事件の前のことし５月にも暴力を受け、インターネットで『殺人』や『執行猶予』といったことばを検索するなど、長男の殺害を考えながら生活していた。具体的な殺害の状況は被告の供述があいまいなためはっきりしないが、台所にあった包丁で首や胸を何度も突き刺した」と述べました。<br><br>一方、被告の弁護士は「被告は長男を必死に支えていたが、事件の前から家庭内暴力でひどいけがを負い、恐怖を感じて生活していた。事件当日も『殺すぞ』と言っているのを聞いて殺されると思い、とっさに刺してしまった。被告が事件を起こさざるをえないほど殺されると思ったのはなぜなのかに着目して審理してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>被告の妻「刑をどうか軽くして」</h3><div>午後の法廷では、熊澤被告の妻が証人として出廷し、長男の家庭内での暴力や事件に至ったいきさつについて証言しました。<br><br>弁護士から家庭内暴力が始まったいきさつについて聞かれると、妻は「長男は中学２年生の頃から、学校でいじめられたうっぷんを晴らすように殴る、蹴るといった暴力をふるってきたり、火の付いたライターと包丁をのど元に突きつけられたりしました」と述べました。<br><br>また、事件のおよそ１週間前のことし５月下旬に、１人暮らしをしていた長男が実家に帰ってきて一緒に暮らし始めました。被告が長男に家の中のごみを片づけるよう話しかけたところ、長男は激しく怒って、被告の髪の毛をつかんで頭をリビングの家具にたたきつけたということです。<br><br>その日からは長男に話しかけても「殺すぞ」とばかり言うようになったということで、妻は「本当に怖かったので、夫婦２人で食パンとスナックだけ持って２階にこもっていました。本当に殺されると思っていました」と述べました。<br><br>また、被告への思いを聞かれると妻は「長男のために一生懸命進学先を探すなど、本当によくやってくれました。刑をどうか軽くしてください。お願いします」と訴えました。<br><br>被告は伏し目がちで、ときおり目を閉じながら妻の話を聞いていました。12日の裁判では被告人質問が行われます。</div></div><div><h3>妻への手紙「ほかに方法は無い」</h3><div>検察は証拠についての説明の中で、熊澤被告が妻に宛てた手紙が寝室から見つかったとして、内容を示しました。<br><br>それによりますと、手紙には「これまで尽くしてくれてありがとう。感謝しています。これしかほかに方法は無いと思います。どこかで死ぬ場所を探します。どこかで散骨してください。英一郎も散骨してください」などと書かれていたということです。</div></div><div><h3>被告の「110番通報」 法廷で再生</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111655_1912111704_01_05.jpg" alt=""><div>検察は、事件直後に熊澤被告がみずから110番通報した時の音声を法廷で再生しました。<br><br>被告は「練馬区に住む熊澤と申します」と名乗ったあと「事情があって息子を刺し殺しましたので自首したいのですが」と話しました。<br><br>「ちょっと待ってください」とあわてた様子の警察官に対し、被告は落ち着いた口調で状況を説明し、いつのできごとか問われたのに対し「５分から10分くらい前です」と答えました。<br><br>また、警察官が救急車を手配しようとすると、被告は「もう死んでいると思いますが」と答えました。<br><br>また「長い経緯がある」としたうえで、息子から殺されそうになったなどと述べていました。</div></div><div><h3>被告と長男の関係は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111655_1912111704_01_08.jpg" alt=""><div>検察は、熊澤被告と長男の関係について法廷で詳しく説明しました。<br><br>それによりますと、被告は昭和42年に旧農林省に入り、昭和50年に長男が生まれました。<br><br>長男は都内の中高一貫の進学校に通いましたが、高校卒業までの間に学校でいじめられ、家庭内で暴力を振るうようになったということです。<br><br>長男は高校卒業後、複数の大学やアニメーションの専門学校に通いました。被告が農林水産省の事務次官に就任した平成13年に長男は大学を卒業。被告がチェコ大使に就任したあとの平成18年ごろには長男は病院に就職しました。<br><br>長男は平成20年には仕事を辞めて、その後は仕事についていませんでした。長男は平成27年に発達障害と診断され、たびたび病院を受診していました。また長男は一人暮らしをしていましたが、事件の１週間ほど前から被告の家で生活していたということです。</div></div><div><h3>事件直前までの１年半のやり取りは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210541_1912111655_1912111704_01_07.jpg" alt=""><div>検察は、事件直前までの１年半、被告と長男がツイッターのダイレクトメッセージでやり取りした内容を、証拠として示しました。<br><br>この間、被告が発信したメッセージは995件だったのに対し、長男の発信は141件でした。<br><br>被告からは「ペットボトルなどのごみをちゃんと捨てるのだよ。捨てましたか？あしたはゴミの収集日です」とか、「床屋には行きましたか？まずは床屋に行くのだよ。健康的な生活を送りましょう」などと、１人暮らしの長男の生活習慣を注意する内容が多く、これに対して長男は「はい」などと短文で返答していました。<br><br>一方、長男が当時熱中していたインターネットゲームで、農林水産省の事務次官の息子であることを示しながら、繰り返し、他人への暴言を書き込んでいたことについて、被告は「書き込みはダメだ。こちらの仕事にも迷惑がかかっているのが分からないのか。父の名前を出すな。本名に触れるな」などと繰り返し注意していました。<br><br>また、被告から「親ももう75歳。いつぽっくり死ぬか分からないよ。迷惑をかけないで」とか、「近所や不動産会社からごみを捨てるよう苦情がきました。捨ててくれないと、生活費の17万円は払えませんよ」などと、長男の生活について苦慮している様子がうかがえるメッセージも示されました。</div></div><div><h3>支援団体への相談 家族から相次ぐ</h3><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）は、逮捕後の調べに対して「長男はひきこもりがちだった」と供述し、さらに、「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と供述していたということです。ひきこもりの支援を行っている団体には事件の後、親など家族から相談が相次いでいるということです。<br><br>ＫＨＪ全国ひきこもり家族会連合会では、事件が起きる前は電話相談は１日に１件あるくらいでしたが、事件後は多い日で１日に40件ほどの相談が寄せられています。<br><br>相談する人のほとんどは、それまで誰にも相談したことがなかったということです。中には40代の息子がいる80代の父親から「長い間自宅にひきこもっている息子が、母親に対して『殺す』などと言っていて、いつか手をあげるのではないかという不安がある」という相談もありました。<br><br>また「父親が息子に『お前を殺して俺も死ぬ』と言っていた。どうしたらよいか」という母親からの相談もあったということです。<br><br>家族会連合会の理事を務める池上正樹さんは「元事務次官が周囲に家庭内の悩みを打ち明けた形跡がなく、悩みを自分だけで抱えて打ち明けられなかったという点に注目している。本人や家族が相談できる窓口を作り、地域からひきこもりの家族を孤立させないことが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 17:31:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中村哲さんの告別式営まれる 福岡市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012210901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中村哲さんの告別式営まれる 福岡市</span><time datetime="2019-12-11T17:35"><span>12月11日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210901_1912111448_1912111620_01_02.jpg" alt="中村哲さんの告別式営まれる 福岡市" id="news_image"></div><div>アフガニスタンで銃撃され、亡くなった医師の中村哲さんの告別式が11日午後、福岡市の斎場で営まれました。親交のあった関係者など多くの人が参列し、長年、アフガニスタンの復興に尽力した中村さんとの別れを惜しみました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210901_1912111448_1912111620_01_03.jpg" alt=""><div>アフガニスタンで長年、人道支援と復興に携わってきた医師の中村哲さん（73）は今月４日、東部ナンガルハル州ジャララバードを車で移動中に、何者かに銃撃され死亡しました。<br><br>中村さんの遺体は９日、ふるさとの福岡に戻り、警察によりますと、10日、司法解剖を行った結果、死因は胸などに複数の銃弾を受けたことによる失血死だったということです。<br><br>ペシャワール会によりますと、10日は福岡県大牟田市の自宅で、家族が中村さんを囲み、静かに過ごしたということです。<br><br>事件から１週間となる11日は、午後１時から福岡市中央区の斎場で告別式が営まれました。</div></div><div><div>ペシャワール会によりますと、100を超える供花が親族や支援者などから届けられたということです。<br><br>ひつぎは、アフガニスタンの国旗とみられる布にくるまれ会場の前方に置かれていて、ひつぎの上には花が供えられていました。<br><br>そして、ひつぎの近くには大きな中村さんの遺影が飾られていました。<br><br>ペシャワール会によりますと、遺影はアフガニスタンで２、３年前に撮影された写真で、シャツを着た中村さんが少しほほえんでいるようにも見えます。<br><br>告別式では、親交のあった関係者など多くの人が参列して中村さんとの別れを惜しむとともに祈りをささげました。</div></div><div><h3>長男 中村健さん「いつも家族のことを思ってくれていた」</h3><div>中村哲さんの長男、中村健さんは、告別式で読み上げた親族代表のあいさつ文を公表しました。<br><br>この中で健さんは「私たち家族は大きなショックと深い悲しみにさいなまれました。しかし、多くの方がともに悲しんでくださり、激励の言葉をかけてくださり、本当に救われています」として悲しみとともに周囲への感謝の気持ちを示しています。<br><br>そのうえで、「アフガニスタンに旅立つとき、父と２人きりで話す場面では、『お母さんをよろしく』『家をたのんだ』と言っていました。思い返すと父自身も余裕がない時もあったはずですが、いつも頭のどこかで家族のことを思ってくれていました」としてアフガニスタンの復興支援のため長期間、家をあけても家族への気遣いを忘れない中村さんの優しい一面を紹介しています。<br><br>そして、「父から学んだことは、家族はもちろん人の思いを大切にすること、本当に必要なことを見極めること、そして必要なことは一生懸命行うということです。父から学んだことをいつも心に残し、生きていきたいと思います」として、中村さんが残した教えを大切にしたいという気持ちを述べています。</div></div><div><div>中村さんのいとこで、北九州市若松区の玉井史太郎さんは告別式のあと、ＮＨＫの取材に応じ、「彼の仕事は世界中に平和を発信していた。改めてよくやったなと声をかけた」と話していました。<br><br>そのうえで告別式について「私たち親族にとってはあまり大きな仕事をしているように感じないとても謙虚な人物だったが、献花をする方が次から次に訪れていて、彼の偉大さを感じるものだった」と話していました。</div></div><div><h3>ペシャワール会 村上優会長「アフガニスタンの支援続ける」</h3><div>中村さんがアフガニスタンの現地代表を務めた福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」は、村上優会長が告別式で読み上げた弔辞を公表しました。<br><br>このなかで、村上会長は、「今の私には中村先生の死を受け入れる余裕はありません。いくら力を振り絞っても押し寄せる悲しみに圧倒されるばかりです」として突然、命を奪われた中村さんの死を受け止めきれない心情をつづっています。<br><br>そのうえで、「先生がいつもされていたように遠い先を見つつ、決して後ろをむかず前を向いて歩みます。さまざまな困難をこえてこられた中村先生は、今でも私のこころの中で語りかけてくださいます。その声と語り合いながら、平和を望む世界の人々とアフガニスタンの支援を続けます」として中村さんの遺志を継ぐ決意を述べています。</div></div><div><div>中村さんの告別式に参列した「ペシャワール会」の福元広報担当理事は「亡くなったんだという思いが押し寄せてきた」と悲しみを表しました。<br><br>中村さんが現地代表を務めた福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の福元満治広報担当理事は告別式のあと取材に応じ、およそ800人の会場の定員に対し、1300人から1500人が訪れたとみられると述べました。<br><br>福元理事は「とにかく中村さんはあまりにも大きな存在で、喪失感のほうが大きくて、正直、私はこれまで今後の事業継続のことで頭がいっぱいで涙も出ない状況が続いていた。ただきょう、中村さんの顔を見て、やっぱり亡くなったんだという思いが押し寄せてきて、写真の笑顔を見るのが非常につらかった」と話しました。<br><br>福元理事によりますと、告別式では中村さんとともに亡くなった警備員や運転手の遺影も掲げられ、参列者が黙とうをささげたということです。<br><br>また福元理事は「上皇ご夫妻から弔電が届けられました」としたうえで、中村さんが以前、アフガニスタンの状況を説明した際のことについて、「非常に深く事業について理解されている」と中村さんが話していたことを明らかにしました。</div></div><div><h3>殺害された伊藤さんの両親「お礼を言い お別れした」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210901_1912111723_1912111735_01_04.jpg" alt=""><div>アフガニスタンでかつて中村さんと活動し、11年前に殺害された静岡県出身の伊藤和也さんの両親は告別式のあと取材に応じ、「和也のことも含めてお礼を言い、お別れをしました」と話しました。<br><br>福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」で活動していた静岡県掛川市出身の伊藤和也さんは11年前、復興支援活動をしていたアフガニスタンで武装グループに誘拐され、殺害されました。<br><br>伊藤さんの父親の正之さんと母親の順子さんが11日、中村さんの告別式に参列、式のあと正之さんは「和也が亡くなったあとも一生懸命活動され、ずっと感銘を受けていた。ショックも大きかったが、和也のことも含めてお礼を言い、お別れをしました」と話し、順子さんも「和也のときに『二度と起きてほしくない』と思ったことが起きて本当につらかった。お礼をひとこと言いたくて来ました」と語りました。<br><br>事件について正之さんは「残念さや悔しさとか悲しさ、怒りが混在していた。今までのことがむだにならないように現地の人たちにがんばってほしい」と話しました。</div></div><div><h3>60年来の親交がある牧師「まだ信じられない」</h3><div>中村さんの告別式に参列した60年来の親交がある福岡市の牧師、藤井健児さん（88）は「まだ信じられないという気持ちでいます」と話していました。<br><br>藤井さんは中村さんが中学２年生のころに通い始めた福岡市東区のキリスト教の教会の牧師で、中村さんとは60年来の親交があります。<br><br>藤井さんは子どものころの中村さんの印象について「とにかく心優しくて、頭がよかったです。自分の人生の目標が決まったら行動に移していく。じっくり深く考えて、しっかり確実に進んでいく人だった」と振り返りました。<br><br>そのうえで、中村さんが亡くなったことについて、「まだある意味で信じられないという気持ちでいます」と話していました。</div></div><div><h3>アフガン出身医師「希望をかなえてくれる人だった」</h3><div>静岡市に本部を置くＮＧＯで、アフガニスタンの復興支援活動をしている「カレーズの会」に所属するアフガニスタン出身の医師、レシャード・カレッドさんは福岡市で開かれた中村さんの告別式に参列しました。<br><br>式のあと、取材に応じたカレッドさんは、中村さんとは1980年代から親交があるとしたうえで、「アフガニスタンのために、アフガニスタン人以上に活躍していて、人々に寄り添っていた。こういうことになったのは『むなしい』のひとことで、アフガニスタン人として申し訳ない」と話しました。<br><br>カレッドさんは11日はアフガニスタンの各地で中村さんの死を悼む催しが開かれているとして、「アフガニスタンのみんなにとって中村さんは希望をかなえてくれる人だった」と話しました。そして、中村さんがアフガニスタンの名誉国民の表彰を受けたことについて、「中村さんが『やっとアフガニスタン人になれた、仲間になった』と喜んでいたのが印象的だった」と話しました。</div></div><div><h3>医師 山田舞さん「信じた道を貫くこと教えてもらった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210901_1912111448_1912111620_01_04.jpg" alt=""><div>医師でありながら、アフガニスタンで農地再生などに取り組んだ中村さんの影響を受けて、医療の枠をこえて患者に尽くそうとしている医師が中村さんのふるさとの福岡にいます。<br><br>福岡市東区にある九州大学病院の乳腺外科で乳がん患者の治療を続ける医師の山田舞さん（40）は、乳がんの母親が治療と子育てを両立できるよう医療の枠をこえて支援が必要だと考えました。<br><br>このため３年前にＮＰＯ法人を立ち上げ、病院の外で親子が一緒に参加できるイベントを企画したり、悩みごとについて相談を受け付けたりしています。<br><br>ＮＰＯ法人を立ち上げた１年後、九州大学で開かれた講演会で、初めて中村さんの話を聞いたという山田さんはきのう（10日）当時を振り返って「特別なことをしているわけでなく、ただやるべきことをやっているという姿に感銘を受けた」と話しました。<br><br>そのうえで「私が中村さんのような存在になれるとは思っていませんが、自分が信じた道をただ一生懸命貫くということが何かを変える力になるということを教えてもらった」とことばを詰まらせました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012210901_1912111448_1912111620_01_05.jpg" alt=""><div>山田さんにとって、中村さんは大学の先輩として憧れの存在で研修医のころから著書を読み続けているということで、「中村先生が亡くなったことは残念でならないが、先生の思いはたくさんの人の心の中で生き続け、これからも社会を変え続けるのだろうと思う」と話していました。<br><br>山田さんは、アフガニスタンの乾いた大地が中村さんの長年の活動で緑豊かな大地に生まれ変わったことに「衝撃を受けた」としたうえで、みずからの活動について、「10年後、20年後に笑顔の母親や子どもたちが増えるように、活動を続けていきたい」と決意を語りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012210901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 17:35:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>めおと漫才 宮川花子さん 多発性骨髄腫を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>めおと漫才 宮川花子さん 多発性骨髄腫を公表</span><time datetime="2019-12-11T18:04"><span>12月11日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211181_1912111746_1912111804_01_03.jpg" alt="めおと漫才 宮川花子さん 多発性骨髄腫を公表" id="news_image"></div><div>めおと漫才の人気コンビ「宮川大助・花子」の宮川花子さんが11日、血液のがんの一種、多発性骨髄腫であることを公表しました。</div><div>宮川花子さんは、ことし６月から体調不良を理由に休業していて、11日、夫の大助さんや主治医の奈良県立医科大学付属病院の天野逸人医師とともに、大阪市で会見を開いて症状を説明しました。<br><br>それによりますと、ことし６月、体調が悪化して病院を受診したところ目の奥や肩、腰の周辺など数か所に腫瘍が見つかり、血液のがんの一種、多発性骨髄腫だと診断されました。<br><br>抗がん剤治療を行ったところ、現在、腫瘍は消え、入院しながらリハビリを続けているということです。<br><br>花子さんは去年、初期のがんが見つかりましたが、抗がん剤の副作用への不安から６月まで治療にふんぎりがつかなかったと話していました。<br><br>花子さんは昭和63年にも胃がんを患い、夫の大助さんも平成19年に脳出血で倒れましたが、２人とも復帰し第一線で活躍してきました。<br><br>会見で宮川花子さんは「いろいろな治療を経験しましたが、生きています。同じ境遇の人もいると思いますが、諦めずに治療して命を１日でも延ばしてほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 18:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大飯原発１・２号機の廃炉計画を認可 100万キロワット以上で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大飯原発１・２号機の廃炉計画を認可 100万キロワット以上で初</span><time datetime="2019-12-11T19:15"><span>12月11日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211401_1912111906_1912111915_01_02.jpg" alt="大飯原発１・２号機の廃炉計画を認可 100万キロワット以上で初" id="news_image"></div><div></div><div>福井県にある大飯原子力発電所の１号機と２号機について、原子力規制委員会は11日、関西電力がおよそ30年をかけて廃炉にすることなどをまとめた計画を認可しました。出力が100万キロワット以上の原発の廃炉計画の認可は初めてとなります。</div><div>ことし運転開始から40年になる大飯原発１号機と２号機をめぐって関西電力は、再稼働のための安全対策が技術的に困難などとして、おととし廃炉を決定し、原子力規制委員会におよそ30年かけて廃炉にする手順などをまとめた計画を申請していました。<br><br>これについて11日、規制委員会で審議が行われ、作業上の問題はないなどとして、計画は認可されました。<br><br>計画では、配管の除染や建物の解体などを2048年度までに完了させるとしています。<br><br>また、使用済み核燃料のうちまだ使えるものを再稼働している３号機と４号機で再利用することや、事故対応の拠点となる緊急時対策所に一時的に指定されている「原子炉補助建屋」は新たな対策所の運用が始まるまでは解体しないことなどが盛り込まれています。<br><br>出力が100万キロワットを超える大型の原発の廃炉計画の認可は初めてとなります。<br><br>今後の作業の注意点を聞かれた原子力規制委員会の更田委員長は、会見で「再稼働している３、４号機に影響しないよう作業を進める必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原子力規制委 委員長</h3><div>大飯原子力発電所１号機と２号機の廃炉の計画を認可したことについて、原子力規制委員会の更田豊志委員長は廃炉を進めるうえでの注意点について会見で触れ、「敷地内では３号機と４号機が稼働している。すぐに大がかりな廃炉作業が始まる訳ではないが、３号、４号の運転に干渉しないようにすること。そして、万が一緊急事態が起きた際、３、４号機の対応に影響しないようにすることが大切だ」と述べました。</div></div><div><h3>福島第一原発事故後の廃炉は21基</h3><div>福島第一原子力発電所の事故の後、廃炉を決めた原発は、11日に原子力規制委員会が廃炉の計画を認可した大飯原発１号機と２号機を含めて、９原発21基にのぼります。<br><br>福井県にある<br>▽敦賀原発１号機、<br>▽美浜原発１号機と２号機、<br>▽大飯原発１号機と２号機。<br><br>島根県にある<br>▽島根原発１号機。<br><br>佐賀県にある<br>▽玄海原発１号機と２号機。<br><br>愛媛県にある<br>▽伊方原発１号機と２号機。<br><br>宮城県にある<br>▽女川原発１号機。<br><br>それに、<br>福島県にある<br>▽福島第一原発１号機から６号機、<br>▽福島第二原発の１号機から４号機の合わせて９原発21基です。<br><br>福島県にある東京電力の原発以外は、ほとんどの原発が新しい規制基準で求められる安全対策にかかる費用が見合わないといった理由で、廃炉を決定しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 19:15:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジアラムコが株式公開 世界最大の上場企業が誕生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サウジアラムコが株式公開 世界最大の上場企業が誕生</span><time datetime="2019-12-11T19:16"><span>12月11日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211361_1912111849_1912111916_01_02.jpg" alt="サウジアラムコが株式公開 世界最大の上場企業が誕生" id="news_image"></div><div></div><div>サウジアラビアの国営石油会社「サウジアラムコ」は11日、国内の証券取引所に新規株式を公開し、時価総額は日本円で200兆円を超え、アップルを抜く世界最大の上場企業が誕生しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211361_1912111849_1912111916_01_03.jpg" alt=""><div>サウジアラビアの国営石油会社「サウジアラムコ」は11日、首都リヤドにある証券取引所に株式を上場しました。<br><br>市内のホテルには、サウジアラムコの幹部が集まりベルを鳴らして上場を祝いました。<br><br>上場直後についた株価、いわゆる初値は、強い需要を反映して売り出し価格より10％高い１株35.2サウジリヤルでした。<br><br>これを基に計算した時価総額は日本円で200兆円を超え、現時点でのアップルの時価総額120兆円を抜く世界最大の上場企業が誕生しました。<br><br>また今回の上場を通じてサウジアラビアが調達した資金は、少なくともおよそ256億ドル（日本円で２兆7800億円余り）で、2014年に中国のアリババグループがニューヨーク証券取引所に上場した際の記録を塗り替え、史上最大となりました。<br><br>サウジアラムコは今後、当初目標としていた日本を含む海外の証券取引所への上場を目指す方針ですが、ことし９月には、サウジアラムコの石油関連施設がドローンによるとみられる攻撃を受けるなど、投資先としての不安定要素が懸念材料となっています。<br><br>サウジアラビアは上場で調達した巨額の資金を、脱石油を目指す経済改革に投資することにしていて、改革の起爆剤となるか、その行方に関心が集まりそうです。</div></div><div><h3>株式先行上場の経緯と背景</h3><div>サウジアラムコのＩＰＯを主導するムハンマド皇太子は、副皇太子だった３年前の2016年に脱石油の経済改革の柱として、この方針を明らかにしました。<br><br>その際、株式を上場したあと、企業がどれだけの価値があるかを表すサウジアラムコの時価総額は２兆ドル、日本円で200兆円を上回る規模になるという見通しを示しました。<br><br>２兆ドルという時価総額に達した企業は世界に例がなく、アメリカのアップルやマイクロソフトの時価総額も上回ります。<br><br>日本の企業で時価総額が最も高いのは、トヨタ自動車の24兆円余りで、２兆ドル規模の時価総額はその、およそ８倍です。<br><br>サウジアラビア政府は当初、全株式の最大５％を国内外の証券取引所に上場する計画を進めました。<br><br>仮に時価総額が200兆円である場合は、調達額は10兆円と、2014年に２兆7000億円を調達した中国のネット通販最大手のアリババグループの記録を上回ることになり、計画は「史上最大のＩＰＯ」として注目を集めてきました。<br><br>上場先になれば、国際金融センターの座をめぐる争いで優位に立てることから、日本やロンドン、ニューヨークなど世界中の有力な証券取引所が上場を働きかけてきました。<br><br>しかし上場に向けた調整は難航し、企業価値がサウジアラビアの思惑どおり200兆円の規模には達しないという見方も出て、株式の上場は遅れてきました。<br><br>今回、サウジアラビア国内の証券取引所への先行上場を決めた背景には、経済改革を加速させるため、必要な資金を早く得たいという思惑があるとみられています。</div></div><div><h3>巨大企業 サウジアラムコとは</h3><div>サウジアラビアの国営石油会社サウジアラムコは、世界有数の産油国であるサウジアラビアの原油の生産を独占し、石油の精製や石油化学製品の製造も自前で行う巨大企業です。<br><br>サウジアラビアの原油の生産量は、日量1000万バレル前後で、サウジアラムコは世界の原油供給量のおよそ10％前後の原油を生産していることになります。<br><br>長年、その財務状況は明らかにされてきませんでしたが、ことし４月に投資家向けに公表した資料では、2018年の純利益が1110億ドル、日本円で12兆円余りと、アップルのおよそ600億ドルを上回り、世界最大の利益を上げていると指摘されています。<br><br>さらに、ＩＰＯ＝新規株式公開を前に企業価値を高めるために、サウジアラビア国内の石油化学大手を買収したり、国外の石油関連企業への投資を加速させるなど、事業規模の拡大も図っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 19:16:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>徳島道のトンネルで車と大型トラックが衝突 けが人複数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/k10012211451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>徳島道のトンネルで車と大型トラックが衝突 けが人複数</span><time datetime="2019-12-11T19:25"><span>12月11日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191211/K10012211451_1912111920_1912111925_01_02.jpg" alt="徳島道のトンネルで車と大型トラックが衝突 けが人複数" id="news_image"></div><div></div><div>徳島県警察本部などに入った情報によりますと、午後５時48分ごろ、徳島県三好市にある徳島自動車道の新山トンネルで事故があったという通報があり、警察が調べたところ、乗用車と大型トラックが衝突し、複数の人がけがをしているということです。現在、警察と消防が詳しい状況を調べています。</div><div>この事故で、徳島自動車道は午後５時56分から徳島県の井川池田インターチェンジと愛媛県の川之江東ジャンクションの間で上り下りとも通行止めになっています。<br><br>ＮＥＸＣＯ西日本によりますと、新山トンネルは全長890メートルの片側１車線の対面通行トンネルです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191211%2Fk10012211451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 19:25:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>