<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全国高校サッカー 静岡学園 24年ぶり２回目の優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/k10012243951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国高校サッカー 静岡学園 24年ぶり２回目の優勝</span><time datetime="2020-01-13T17:45"><span>1月13日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012243951_2001131802_2001131803_01_02.jpg" alt="全国高校サッカー 静岡学園 24年ぶり２回目の優勝" id="news_image"></div><div></div><div>全国高校サッカー選手権は決勝が行われ、静岡学園が前回優勝校の青森山田高校に３対２で逆転勝ちし、24年ぶり２回目の優勝を果たしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012243951_2001131802_2001131803_01_03.jpg" alt=""><div>決勝は午後２時すぎから埼玉スタジアムで行われました。<br><br>試合はまず、青森山田が前半11分にフリーキックを頭で合わせた藤原優大選手のゴールで先制しました。<br><br>さらに、キャプテンでＪ１の浦和レッズへの加入が決まっている武田英寿選手が、相手ゴールキーパーの反則を受けてペナルティーキックを獲得し、33分にみずから決めて追加点をあげ、青森山田が２点をリードしました。<br><br>一方、静岡学園は、前半終了間際にフリーキックのこぼれ球を中谷颯辰選手が右足で合わせて１点を返し、後半16分にもゴール前でパスを受けたフォワードの加納大選手が、振り向きざまのシュートを決めて同点に追いつきました。<br><br>そして、終了間際に中谷選手がフリーキックを頭で合わせて、この日２点目のゴールを決めて勝ち越しました。<br><br>静岡学園は青森山田に３対２で逆転勝ちし、24年ぶり２回目の優勝を果たしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200113%2Fk10012243951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 17:45:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>甲子園球場で初めての成人式 3600人が新たな門出 兵庫 西宮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/k10012243931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>甲子園球場で初めての成人式 3600人が新たな門出 兵庫 西宮</span><time datetime="2020-01-13T17:58"><span>1月13日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012243931_2001131836_2001131843_01_03.jpg" alt="甲子園球場で初めての成人式 3600人が新たな門出 兵庫 西宮" id="news_image"></div><div>成人の日の13日、兵庫県西宮市の甲子園球場で初めて成人式が行われ、およそ3600人の新成人が新たな門出を迎えた喜びを分かち合いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012243931_2001131723_2001131759_01_02.jpg" alt=""><div>兵庫県西宮市は、広くて利便性もよいことから甲子園球場のスタンドで初めて成人式を行い、3679人の新成人が参加しました。<br><br>式典は野球の試合と同様にサイレンで始まり、石井登志郎 市長が「甲子園は高校野球の聖地で一つの白球を一心不乱に追いかける姿が人々の心を打ちます。皆さんも一つの物事に全力で取り組んでほしい」と祝いのことばを贈りました。<br><br>これを受けて新成人の代表が、「東京オリンピック・パラリンピックに参加する選手のように目標を持ち、自分の力で新しい希望の扉を開いていきたい」と抱負を述べました。<br><br>そして、甲子園球場の阪神戦で名物となっている「ジェット風船」を一斉に飛ばして、新たな門出を迎えた喜びを分かち合いました。<br><br>男子学生の１人は「阪神ファンなので思い出に残る成人式になりました。親への感謝の気持ちを忘れず恩返ししたい」と話していました。<br><br>女子学生の１人は「友達に恵まれた20年間でした。今後は積極的に社会貢献したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200113%2Fk10012243931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 17:58:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィリピン マニラ近郊の火山が噴火 空の便への影響拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012243531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィリピン マニラ近郊の火山が噴火 空の便への影響拡大</span><time datetime="2020-01-13T19:09"><span>1月13日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012243531_2001122210_2001122212_01_03.jpg" alt="フィリピン マニラ近郊の火山が噴火 空の便への影響拡大" id="news_image"></div><div>フィリピンの首都マニラ近郊の火山が12日噴火した影響で、マニラ国際空港を発着する250便余りが欠航し、空港には多くの人が詰めかけて混雑しています。</div><div>フィリピンでは12日午後、首都マニラの南、およそ60キロのところにあるルソン島のタール火山の火口付近で、大規模な水蒸気爆発と見られる噴火が起き、噴煙は高さおよそ１万5000メートルに達しています。<br><br>首都近郊にあるマニラ国際空港では12日に続いて13日も滑走路を閉鎖し、降り積もった火山灰を取り除く作業を行った後、運航を再開させましたが、成田を結ぶ便など合わせて252便が欠航しました。<br><br>空港には多くの人が詰めかけ、今後の運航スケジュールなどを聞いていました。<br><br>13日カンボジアに向かう予定だった日本語教師の女性は「いちばん早い便で３日後になるといわれた。カンボジアの職場に遅れると謝ったがまさか火山の噴火と重なるとは思わなかった」と話していました。<br><br>マニラでは健康への影響から市内の公立学校が13日休校となっていて、日本人学校も休校となりました。<br><br>マニラ日本人学校の梶山康正校長は「安全第一に今後の対応を検討したい」と話しています。<br><br>フィリピンの火山地震研究所は、今後数日以内に大規模の噴火が起きるおそれがあるとして、火山周辺の自治体に対し住民を避難させるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本の航空会社も欠航</h3><div>フィリピンでの火山噴火による火山灰の影響で、日本の航空会社の運航にも影響が出ています。<br><br>このうち、日本航空では、13日、マニラと成田・羽田を結ぶ合わせて２便が欠航したほか、航路上の噴煙の影響で成田とグアムを結ぶ２便も欠航しました。また、パラオとシドニーから成田に向かう便も噴煙を避けて飛行するため、２便で遅れが出ているということです。<br><br>ジェットスター・ジャパンは、マニラと成田・中部を結ぶ13日の４便すべてが欠航しました。<br><br>全日空では、マニラと羽田・成田を結ぶ合わせて３便が欠航しました。<br><br>スカイマークでは成田とサイパンを結ぶ２便が欠航しました。<br><br>また14日は機材繰りの影響で、ジェットスター・ジャパンはマニラと成田・中部を結ぶ２便が欠航するということです。<br><br>航空各社では最新の運航情報をホームページなどで確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>タール火山とは</h3><div>フィリピンの火山地震研究所によりますと、タール火山は首都マニラの南およそ60キロのルソン島にある火山です。<br><br>標高は311メートル、壮大な景色を楽しめるとして観光客の人気を集めています。<br><br>タール火山の噴火は、1977年以来、43年ぶりだということです。<br><br>現地メディアなどによりますと、タール火山はフィリピンで２番目に活動が活発な火山で、1911年には大きな噴火があり、1300人以上が犠牲になったほか、1965年から1977年にかけてたびたび噴火が確認されたということです。</div></div><div><h3>専門家「噴火活動の推移に注意」</h3><div>去年９月にタール火山に調査に訪れるなど、タール火山の活動に詳しい東海大学の大場武教授は今回の噴火について、「噴火の初期の段階では噴煙が白っぽいことから、マグマから伝わった熱で地下水が熱せられて起きる『水蒸気噴火』だったとみられる。その後、高温のマグマそのものが噴出する『マグマ噴火』へと移行し、噴煙が１万メートルを超える高さまで上がったのではないか」と指摘しました。<br><br>大場教授によりますと、タール火山では去年５月ごろから火口付近を震源とする火山性地震が活発となって次第に体に感じる地震も増えていたほか、火山ガスの成分に変化がみられるなど活動の高まりを示す現象が観測されていたということで、現地の研究者からは噴火を懸念する声も聞かれていたということです。<br><br>タール火山の今後の噴火活動について、大場教授は「1911年の噴火でも最初に水蒸気噴火が発生し、その数日後に大規模な噴火が起きて多数の死者が出た。必ずしも同じ経過をたどるとは限らないが、今後さらに規模の大きな噴火が発生する可能性はある。タール火山やその周辺は観光地にもなっているほか、多くの人が生活している。しばらくの間は噴火活動の推移に注意し、現地当局の規制に従って絶対に近づかないようにするべきだ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012243531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 19:09:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲初場所 遠藤が白鵬に勝って２日連続金星</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/k10012243971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲初場所 遠藤が白鵬に勝って２日連続金星</span><time datetime="2020-01-13T20:25"><span>1月13日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012243971_2001131911_2001131926_01_02.jpg" alt="大相撲初場所 遠藤が白鵬に勝って２日連続金星" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲初場所は２日目、平幕の遠藤が横綱 白鵬に勝って２日続けて金星を挙げました。</div><div>中入り後の勝敗です。<br><br>十両の琴ノ若に新入幕の霧馬山は、琴ノ若がはたき込みで勝ちました。<br><br>魁聖に徳勝龍は、魁聖が押し出し。<br><br>栃煌山に東龍は、東龍がはたき込み。<br><br>志摩ノ海に勢は、志摩ノ海が突き落とし。<br><br>照強に琴奨菊は、照強が下手投げ。<br><br>千代丸に琴恵光は、琴恵光が押し出しで勝ちました。<br><br>剣翔に千代大龍は、剣翔が寄り切り。<br><br>石浦に輝は、輝が押し出しで勝ちました。<br><br>佐田の海に隆の勝は、佐田の海が上手出し投げ。<br><br>竜電に豊山は、竜電が寄り切り。<br><br>碧山に松鳳山は、碧山がはたき込みで勝ちました。<br><br>栃ノ心に阿武咲は、栃ノ心が押し出し。<br><br>宝富士に明生は、宝富士が寄り切り。<br><br>正代に炎鵬は、正代が上手投げで勝ちました。<br><br>新小結 大栄翔に妙義龍は、大栄翔が押し出し。<br><br>玉鷲に新関脇 朝乃山は、朝乃山が送り出し。<br><br>大関復帰を目指す高安に隠岐の海は、高安が押し出し。<br><br>北勝富士に大関 貴景勝は北勝富士が押し出し。<br><br>大関 豪栄道に御嶽海は御嶽海が寄り切り。<br><br>遠藤に横綱 白鵬は、遠藤が切り返しで勝ちました。初日に横綱 鶴竜を破った遠藤は２日連続の金星です。<br><br>横綱 鶴竜に阿炎は、鶴竜がはたき込みで勝ちました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>初場所２日目談話まとめ</h3><div>十両の琴ノ若は、幕内の土俵で白星をあげ「落ち着いていけた。一瞬、一瞬の駆け引きをすることができた。勝ち越して幕内に上がってここで15日間相撲を取りたい」と淡々と話していました。<br><br>２連勝の照強は、「しっかり当たっていったのがよかったと思う。いい感じで体が動いている。この調子であすも気分よく相撲を取れるようにしたい」と笑顔で話していました。<br><br>今場所初黒星の炎鵬は、「止まってしまったのがよくなかったですね。消極的すぎました。あすはもっと相撲になればいいかなと思います」と悔しそうでした。<br><br>２連勝の新関脇 朝乃山は、「張り手をされて一瞬カッときた。落ち着いて相撲を取らないといけない。快勝ではないが、体が動いて相撲を取れているのでいいと思う。またあす切り替えて自分の相撲を取れるようにしたい」と充実感を漂わせていました。<br><br>大関 貴景勝は今場所初黒星に「一からもう１回、頑張り直さないと。これから負けたとしても勝ったとしても目指すものはあるから」と厳しい表情で話しました。<br><br>一方、貴景勝を破った北勝富士は、「冷静に相撲を取ることができた。大関は突き落としもいなしも強いので、そこも意識してね。序盤は上位と当たる番付なのでここで勝っておくとのちのち楽になる。この連勝をむだにしないようにあすから頑張ります」と満足している様子でした。<br><br>大関 豪栄道を破って今場所初白星の御嶽海は、「１つの白星なのであすから白星を重ねるだけだ」と目を閉じながら話していました。<br><br>２日目にして黒星を喫した横綱 白鵬は、「相手にうまさがありましたね。やっぱり強引すぎたなと。まあいい相撲だったとは思いますが・・・」と淡々と振り返っていました。<br><br>一方、２日続けて金星をあげた遠藤は、「勝ってよかったです。しっかり集中できているという感じです。あす以降、自分の相撲を取れるように頑張ります」と振り返ったうえで、取組後に館内から”遠藤コール”が沸き上がったことについては、「うれしかったです」と淡々と話していました。<br><br>休場明けの横綱 鶴竜は、今場所初白星、「いい相撲ではなかったが１日１日重ねていけば感覚が戻ってくる。きのうよりはきょうという感じできていると思う。きのう負けたので１つ勝ったのはよかった。まだ何も始まっていないと思う」とほっとした様子でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200113%2Fk10012243971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 20:25:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バドミントンのエース 桃田 交通事故でけが マレーシア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/k10012243781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バドミントンのエース 桃田 交通事故でけが マレーシア</span><time datetime="2020-01-13T20:38"><span>1月13日</span> <span>20時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012243781_2001132035_2001132037_01_02.jpg" alt="バドミントンのエース 桃田 交通事故でけが マレーシア" id="news_image"></div><div></div><div>マレーシアの首都クアラルンプール郊外で、バドミントンの国際大会を終えて空港に向かっていた、世界ランキング１位の桃田賢斗選手らが乗った車がトラックに追突し、車の運転手が死亡し、桃田選手ら日本人３人を含む４人がけがをしました。現在、現地の病院で手当てを受けていて、マレーシアの保健相は桃田選手らは「快方に向かっている」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012243781_2001131204_2001131211_01_03.jpg" alt=""><div>マレーシアの首都クアラルンプール郊外で、日本時間の13日午前６時ごろ、12日バドミントンの国際大会を終えて空港に向かっていた世界ランキング１位の桃田賢斗選手が乗った車が、高速道路で前のトラックに追突しました。<br><br>この事故で、桃田選手が乗った車の運転手が死亡し、桃田選手ら日本人３人とイギリス人１人の合わせて４人がけがをしました。<br><br>現在、現地の病院で手当てを受けていて、警察の発表によりますと、桃田選手は鼻の骨を折り唇を切るなどのけがをし、ほかの日本人２人も手や足などにけがをしたということです。４人とも命に別状はないということです。<br><br>マレーシアのアーマド保健相は午後、病院を訪れて記者会見し、「容体は安定し、快方に向かっている。病院の判断にもよるが、まもなく退院できるのではないか」と述べました。<br><br>桃田選手は、12日までマレーシアで行われたバドミントンの国際大会「マレーシア・マスターズ」に出場し、優勝していました。</div></div><div><h3>桃田 東京五輪の金メダル候補</h3><div>桃田賢斗選手は香川県出身の25歳。男子シングルスでおととし９月から世界ランキング１位を守り続ける日本のエースです。<br><br>堅い守備を起点に、正確なシャトルコントロールで相手を追い詰める巧みなプレーが持ち味で、去年世界選手権の連覇を含めて11の国際大会で優勝する圧倒的な強さを見せ、東京オリンピック代表入りを確実にしています。東京オリンピックでは金メダルの有力候補です。<br><br>桃田選手はことしの初戦として12日までマレーシアで行われた「マレーシア・マスターズ」に出場し優勝していました。</div></div><div><h3>コーチやトレーナー同乗も命に別状はなし</h3><div>日本バドミントン協会などによりますと、事故にあった車には、桃田賢斗選手と平山優コーチ、それに森本哲史トレーナーが同乗していたということです。<br><br>日本バドミントン協会に現地から寄せられた報告によりますと、３人とも病院に搬送され、いずれも命に別状はないといことです。</div></div><div><h3>日本バドミントン協会「３人は大事を取って入院」</h3><div>日本バドミントン協会はマレーシアで交通事故にあった桃田賢斗選手など３人の病状を発表しました。<br><br>協会によりますと、事故にあった車には桃田賢斗選手と日本代表の平山優サポートコーチ、それに桃田選手に帯同している森本哲史トレーナーが同乗していたということです。<br><br>３人とも病院に搬送され、いずれも命に別状はないということで、協会は３人の病状について桃田選手は全身を強く打った全身打撲であごと眉間、唇の裂傷、平山サポートコーチは全身を強く打った全身打撲で右のすねの裂傷と歯の損傷、森本トレーナーは全身を強く打った全身打撲で右前腕を骨折し脳しんとうと診断されたと発表しました。<br><br>協会によりますと、桃田選手は12日までの大会で足に炎症が出たため、14日からインドネシアで行われる大会を欠場することになり、日本に帰国するため空港に向かっていたということです。<br><br>３人は、大事を取って現地で入院しているということで、帰国の予定はまだ決まっていないとしています。</div></div><div><h3>桃田選手が手当てを受ける病院には多くの報道関係者</h3><div>桃田選手が手当てを受けている病院には、多くの報道関係者が詰めかけ、ロビーや出入り口に集まっています。<br><br>また、地元のバドミントンの選手やバドミントン協会の関係者などが桃田選手たちの見舞いに訪れていました。</div></div><div><h3>バドミントン男子の元世界１位「回復願う」</h3><div>桃田選手を見舞うため病院を訪れた、バドミントン男子の元世界ランキング１位、マレーシアのリー・チョンウェイさんは、桃田選手について「話をしたが、状態はよいと思う」と述べました。<br><br>そのうえで「けがをした桃田選手たちが、１日も早く回復することを心から願っている」と話していました。</div></div><div><h3>世界バドミントン連盟「あらゆる支援を」</h3><div>世界バドミントン連盟のトーマス・ルンド事務局長は、桃田選手の事故について声明を発表し、亡くなった運転手への哀悼の意を示しました。<br><br>そのうえで、「幸いにも桃田選手をはじめ乗っていた４人は無事で、安定した状態だ。４人の容体は私たちにとって１番の懸念で、彼らを支援するためにあらゆることが行われていると保証する」としています。</div></div><div><h3>桃田氏交通事故 親交ある人から心配の声</h3><div>福島県の富岡高校出身の桃田賢斗選手がマレーシアで交通事故にあいけがをしたことについて、親交のある人などから心配する声が聞かれました。<br><br>13日、福島県郡山市で開かれた社会人の愛好家によるバドミントン大会の会場では、富岡町の中学校と高校でバドミントン部の１年先輩だった三好雄大さん（26）は「東京オリンピックを前にした大事な時期で心配ですが、彼ならきっと大丈夫だと思います」と話していました。<br><br>また、桃田選手が高校時代に原発事故の影響で猪苗代町に練習拠点を移していた際に一緒に練習し、家族ぐるみのつきあいがあるという大島浩一さん（62）は「福島県はもちろん日本中が応援しています。じっくりけがを治して東京オリンピックの金メダルを期待しています」とエールをおくっていました。<br><br>このほか、大会に参加する祖母の応援に来た福島市の小学４年の男の子は、桃田選手について「けがをしたと聞いてとても心配です。早く治して東京オリンピックで頑張ってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200113%2Fk10012243781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 20:38:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 武漢からタイに観光の女性 新型コロナウイルスに感染か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/k10012244081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢からタイに観光の女性 新型コロナウイルスに感染か</span><time datetime="2020-01-13T21:17"><span>1月13日</span> <span>21時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012244081_2001132113_2001132117_01_03.jpg" alt="中国 武漢からタイに観光の女性 新型コロナウイルスに感染か" id="news_image"></div><div>タイの保健省は、中国の湖北省武漢からタイに観光で訪れた60代の中国人女性が新型のコロナウイルスに感染していたとみられると発表しました。女性は、すでに快方に向かっているということでタイ政府は空港での水際対策を徹底することにしています。</div><div>タイ保健省によりますと８日、中国の湖北省武漢から団体旅行でタイを訪れた61歳の中国人女性が空港に到着した際、38度以上の発熱や呼吸器の疾患が確認されたため、医療機関に搬送したということです。<br><br>その後、検査を行ったタイ保健省は13日、この女性が新型のコロナウイルスに感染していたとみられると発表しました。<br><br>女性は現在医療機関で手当てを受けていてすでに快方に向かっているということです。<br><br>中国の武漢では、原因となる病原体が特定されていない肺炎の患者が相次いでいてＷＨＯ＝世界保健機関は、患者の症状などから原因は新型のコロナウイルスの可能性が否定できないと指摘しています。<br><br>タイの空港では、今月３日から武漢から到着する便の乗客を対象に人の体温を映し出すカメラなどを使って確認を強化していたということで今後も空港での水際対策を徹底することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200113%2Fk10012244081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 21:17:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 サウジから次の訪問国ＵＡＥに到着 皇太子と会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/k10012244021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 サウジから次の訪問国ＵＡＥに到着 皇太子と会談へ</span><time datetime="2020-01-13T21:19"><span>1月13日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200113/K10012244021_2001131948_2001131949_01_02.jpg" alt="安倍首相 サウジから次の訪問国ＵＡＥに到着 皇太子と会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>中東を歴訪している安倍総理大臣は、サウジアラビアを出発し、日本時間の13日午後９時前、次の訪問国ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦に到着しました。このあと、ムハンマド・アブダビ皇太子と会談し、中東情勢の緊張緩和に向けて意見を交わすことにしています。</div><div>安倍総理大臣は、最初の訪問国サウジアラビアでサルマン国王、ムハンマド皇太子と相次いで会談し、ムハンマド皇太子との会談では、地域の安定と緊張緩和に向けて、関係国が力を結集すべきだという認識で一致しました。<br><br>サウジアラビアでの日程を終えた安倍総理大臣は、サウジアラビアを政府専用機で出発し、日本時間の13日午後９時前、次の訪問国ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の首都アブダビに到着しました。<br><br>このあと、ムハンマド・アブダビ皇太子と会談を行うことにしています。<br><br>ＵＡＥは、サウジアラビアと同様にスンニ派の親米国家でイランとは対立関係にあり、アメリカが主導する有志連合にも参加しています。<br><br>会談で安倍総理大臣は、中東情勢の緊張緩和に向けて関係国の対話の重要性などについて意見を交わすほか、自衛隊派遣について、日本関係船舶の安全確保のため自衛隊による情報収集を行うことを説明し、理解を得たい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200113%2Fk10012244021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jan 2020 21:19:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>