<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本 首都圏主要路線の全駅にホームドア設置へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011353991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ東日本 首都圏主要路線の全駅にホームドア設置へ</span><time datetime="2018-03-07T04:15"><span>3月7日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011353991_1803070437_1803070439_01_03.jpg" alt="ＪＲ東日本 首都圏主要路線の全駅にホームドア設置へ" id="news_image"></div><div>駅のホームからの転落事故が相次ぐ中、ＪＲ東日本は、１５年後の２０３３年までに東海道線や中央線など首都圏の主な２４路線のすべての駅にホームドアを設置することを決めました。</div><div>これは６日、ＪＲ東日本の冨田哲郎社長が定例の記者会見で明らかにしました。それによりますと、ＪＲ東日本は転落事故を防ぐためのホームドアを、１５年後の２０３３年３月までに東海道線や中央線、埼京線、常磐線など首都圏の主な２４路線にある２４３のすべての駅に設置することを決めたということです。<br><br>費用は総額でおよそ５０００億円に上る見通しで、１日の利用者が１０万人を超える比較的規模の大きな駅から優先的に整備し、今後８年間で半分程度の設置を終えたいとしています。<br><br>ＪＲ東日本は、これまでホームドアを山手線や京浜東北線などの３１の駅で設置していて、東京オリンピック・パラリンピックが開かれる２０２０年までに、５０駅余りに拡大する計画を進めていました。<br><br>ＪＲ東日本は「ホームドアの設置拡大で転落事故を防ぐだけでなく、安全性を高めることでトラブルによる運行の乱れを未然に防ぎ、安定輸送を確保したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011353991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 04:15:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空飛ぶ車も スイスでモーターショー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>空飛ぶ車も スイスでモーターショー</span><time datetime="2018-03-07T05:21"><span>3月7日</span> <span>5時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354111_1803070517_1803070521_01_03.jpg" alt="空飛ぶ車も スイスでモーターショー" id="news_image"></div><div>スイスで、世界有数のモーターショーが報道関係者に公開され、電気自動車への移行が進む一方、走行性能を売りにしたスポーツカーや、空を飛ぶ車なども大きな注目を集めています。</div><div>スイスのジュネーブで６日、公開されたモーターショーには、世界各国からおよそ１８０のメーカーが出展し、いわゆるＥＶシフトが進む中、日産自動車がレーシングカーのモデルを披露するなど、各社から新たな電気自動車が相次いで発表されました。<br><br>その一方で、電気自動車以外の車も注目を集めていて、トヨタ自動車は、エンジンを搭載し、ドイツのＢＭＷと協力して開発を進めるスポーツカーを発表しました。展示されたのは来年前半に発売する車のコンセプトモデルで、トヨタの七原弘晃常務は「車の電動化は進むが、モータースポーツは特にエンジンのサウンドが大きな要素になっていて、エンジンに対する需要は十分ある」と話しています。<br><br>また、オランダのベンチャー企業が発表した空飛ぶ車は、折り畳んで車の屋根に載せた大きな羽根を広げるとヘリコプターのような形になり、エンジンの力でおよそ５００キロの距離を飛べるということです。価格は日本円でおよそ４０００万円で、世界各国から注文が来ており、来年から順次、納車する予定だということです。<br><br>ジュネーブモーターショーは８日から一般に公開されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 05:21:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾンＣＥＯ 世界の長者番付で初の首位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アマゾンＣＥＯ 世界の長者番付で初の首位</span><time datetime="2018-03-07T06:06"><span>3月7日</span> <span>6時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354171_1803070713_1803070714_01_02.jpg" alt="アマゾンＣＥＯ 世界の長者番付で初の首位" id="news_image"></div><div></div><div>世界の長者番付を発表しているアメリカの経済誌フォーブスはことしの順位を発表し、アメリカのＩＴ企業、アマゾン・ドット・コムのジェフ・ベゾスＣＥＯが初めて首位になりました。</div><div>６日発表されたフォーブスのことしの長者番付によりますと、アメリカのアマゾン・ドット・コムの創業者でＣＥＯのジェフ・ベゾス氏が、資産総額１１２０億ドル（日本円でおよそ１１兆９０００億円）で、初めて世界で首位になりました。<br><br>これに対し、去年まで４年続けてトップの座を守ってきたマイクロソフトの創業者、ビル・ゲイツ氏は、資産総額が９００億ドル（日本円でおよそ９兆５０００億円）で２位でした。<br><br>これは業績が好調なアマゾンの株価がこの１年で５９％上昇し、株主であるベゾス氏の資産を大きく押し上げたためです。<br><br>一方、日本人のトップはソフトバンクグループの孫正義社長で、資産総額は２２７億ドル（日本円でおよそ２兆４０００億円）で全体の３９位、次いでユニクロを展開するファーストリテイリングの柳井正会長兼社長が１９５億ドル（日本円で２兆円余り）で５５位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 06:06:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を</span><time datetime="2018-03-07T07:44"><span>3月7日</span> <span>7時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354151_1803070723_1803070726_01_03.jpg" alt="新燃岳で爆発的噴火続く 噴石や火砕流に警戒を" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、６日、７年前の平成２３年以来となる爆発的な噴火が発生しました。７日も爆発的な噴火が続き大きな噴石が火口の外まで飛んだほか、噴煙の高さも３０００メートルに達し、気象庁は、噴火活動が活発化しているとして噴火警戒レベル３を継続し、大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳では、今月１日から噴火が続いていて、６日午後には７年前の平成２３年３月以来の爆発的な噴火が相次いで発生しました。<br><br>７日も午前６時までに爆発的な噴火が１０回発生していて、このうち、午前０時の爆発的な噴火では、大きな噴石が火口から９００メートルまで飛びました。また、午前６時すぎの噴火では、噴煙がこれまでで最も高い３０００メートルに達したのが確認されました。<br><br>６日、気象庁が上空から行った観測などでは、火口内の東側に新たな溶岩があるのを確認したほか、５日まで火口内の東側付近から上がっていた噴煙が、火口の中心などからも上がっているのが確認されたということです。<br><br>気象庁は、新燃岳では噴火活動が活発化しているとして、入山規制を示す噴火警戒レベル３を継続したうえで、火口からおおむね３キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石に、火口からおおむね２キロの範囲では火砕流に、それぞれ警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、風下側を中心に、火山灰や小さな噴石、それに火山ガスに注意するとともに、爆発的な噴火に伴う空振で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>噴石の注意点</h3><div>噴火に伴う噴石から身を守るには、火口からできるかぎり遠ざかり、頑丈な建物の中に避難することが重要です。<br><br>爆発的な噴火が発生すると、直径５０センチ以上の大きな噴石が飛び、火口に近い場所では、車ほどの大きさがある噴石が飛ぶ場合もあります。大きな噴石は、風の影響を受けずに、火口から勢いよく飛んでくるため、建物や屋根や壁を打ち破るほどの破壊力を持っています。<br><br>鹿児島県の桜島では、昭和６１年の噴火の際に、火口から３キロほど離れたホテルに、直径２メートルの大きな噴石が落下して、けが人が出たことがあります。また、霧島連山の新燃岳でも、平成２３年２月１日の噴火で、火口から３．２キロ離れた場所に、縦７０センチ、横５０センチの噴石が落ちたことが確認されています。<br><br>気象庁によりますと、大きな噴石による被害は、火口からおおむね２キロから４キロ程度の範囲で出ることが多いということで、事前に自治体などが出す避難に関する情報に従い、火口から離れることが重要です。<br><br>一方で、火口から１０キロ程度離れた場所でも、直径が２ミリ以上の小さな噴石は風に乗って飛ばされてくるため、風下側では注意が必要です。霧島連山の新燃岳では、平成２３年の噴火活動の際に、火口からおよそ７キロ離れた場所で７センチから８センチのこぶし大の噴石が確認されています。<br><br>小さな噴石でも、直撃すればけがをするおそれがあるほか、家や車のガラスが割れたり、カーポートなどプラスチック製の屋根の場合には、貫通してしまう可能性もあります。<br><br>ただ、小さな噴石が飛んでくるまでには、爆発的な噴火が発生してから、数分から十数分程度の時間があるので、噴火に気づいたら、建物の中や頑丈な屋根の下に避難することが重要です。また、気象庁の情報で風向きを確認し、風下側を移動する際にはヘルメットを着けることや、ガラスを割れにくくするため、車のフロントガラスやリアガラスの上に毛布をかけるなどの対策も効果があります。</div></div><div><h3>火山灰の注意点</h3><div>噴火に伴う火山灰は、風に乗って広がるため、広い範囲で影響が出るおそれがあります。<br><br>気象庁によりますと、火山灰が０．１ミリ以上積もると、ぜんそくなど呼吸器に疾患を持つ人は症状が悪化するおそれがあるほか、道路の白線が見えなくなったり、航空機や鉄道が運行できなくなる可能性もあるということです。また、稲などの農作物が収穫できなくなるなどの影響もあるということです。<br><br>また１ミリ以上積もると、健康な人でも目や鼻、のどなどに異常を訴える人が出始め、積もった火山灰が巻き上げられて視界が悪くなるほか、送電施設に付着して停電が発生するなどのおそれがあります。<br><br>内閣府によりますと、１センチから２センチの火山灰が積もった場合には、車での移動は難しくなるということです。さらに山に積もった火山灰は、雨が降ると泥流や土石流を引き起こす原因にもなります。<br><br>宮崎県や鹿児島県によりますと、平成２３年の新燃岳の噴火の際には、いったん積もった火山灰が風や車で巻き上げられ、視界が悪い状態が続き、道路の白線が見えなくなって車の通行に支障が出たということです。<br><br>気象庁が３時間ごとに発表する降灰予報で、火山灰が降る方向や量を確認したうえで、吸い込まないようにゴーグルやマスクを着用することや、建物の中に入らないよう窓などの隙間を塞ぐことが重要です。</div></div><div><h3>火砕流の注意点</h3><div>火砕流は、高温の火山灰や岩石、それに、火山ガスなどが一体となって斜面を高速で流れ下る現象です。<br><br>スピードは、時速１００キロを超えることがあるほか、数百度の高温で流れ下るため、専門家は、近くにいた場合、発生してから逃げきるのはほぼ不可能だとしています。<br><br>火砕流には、高く噴き上がり柱のようになった噴煙が途中で崩れて発生するタイプや、山の斜面にできた溶岩ドームが崩れ落ちて発生するタイプがあります。<br><br>２７年前の平成３年６月３日に長崎県の雲仙普賢岳で発生した火砕流は、斜面にできた溶岩ドームが崩れて発生したタイプで、地元の消防団員や住民、報道関係者など４３人が犠牲になりました。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳では、爆発的な噴火が発生した際に噴煙が上空に上がりきらず、火口の外側に漏れ出して小規模な火砕流が発生するおそれがあるほか、溶岩ドームが大きくなって火口内にとどまらなくなった場合には、火砕流が発生するおそれがあるということで、規制範囲内には立ち入らないよう呼びかけています。</div></div><div><h3>空振の注意点</h3><div>空振は、爆発的な噴火の際に発生する空気の強い振動で、火口から離れた場所でも、建物の窓ガラスが割れてしまうこともあります。<br><br>７年前、平成２３年の新燃岳の噴火でも、およそ６キロ離れた病院で窓ガラスが割れてお年寄りがけがをしたほか、およそ７キロ離れたホテルでもガラスが割れる被害が出ています。<br><br>火山活動が活発なときは、火山に面した窓ガラスになるべく近づかないことや、窓ガラスに専用のシートやテープを貼ったりカーテンを閉めたりして、万が一、ガラスが割れても破片が飛び散らないよう、対策を進めることが重要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:44:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権の経済政策司令塔 コーン委員長辞任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ政権の経済政策司令塔 コーン委員長辞任へ</span><time datetime="2018-03-07T08:56"><span>3月7日</span> <span>8時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354211_1803070843_1803070851_01_02.jpg" alt="トランプ政権の経済政策司令塔 コーン委員長辞任へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスは、トランプ政権で経済政策の司令塔だった国家経済会議のトップ、コーン委員長が辞任すると発表しました。コーン委員長は、トランプ大統領が表明している鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置に反対していたと伝えられていて、今後の経済政策の運営に不透明感が広がりそうです。</div><div>アメリカのホワイトハウスは６日、トランプ政権で経済政策の司令塔だった国家経済会議のトップ、コーン委員長が数週間後に辞任すると発表しました。さらに、トランプ大統領の声明を発表し、「コーン委員長は、歴史的な税制改革を実現するなどすばらしい仕事をした。たぐいまれなる才能を持っていた」と功績をたたえました。<br><br>アメリカのメディアは、コーン委員長はトランプ大統領が表明している鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置に反対していたと伝えていて、大規模な税制改革でも主導的な役割を果たしたコーン委員長の辞任によって、今後の経済政策の運営に不透明感が広がりそうです。<br><br>コーン氏はアメリカの大手金融機関、ゴールドマン・サックスの社長兼最高執行責任者からホワイトハウスの要職に起用されました。去年７月には、ＦＲＢ＝連邦準備制度理事会の議長人事をめぐりトランプ大統領から候補者にあげられるなど、大きな信頼が寄せられていました。<br><br>しかし去年８月、白人至上主義をめぐるトランプ大統領の発言に批判的な姿勢を示したことをきっかっけに大統領との関係が悪化し、一時、辞任の観測が流れる局面もありました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 08:56:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳噴火 児童がヘルメットとマスク着け登校</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳噴火 児童がヘルメットとマスク着け登校</span><time datetime="2018-03-07T10:22"><span>3月7日</span> <span>10時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354231_1803071030_1803071030_01_02.jpg" alt="新燃岳噴火 児童がヘルメットとマスク着け登校" id="news_image"></div><div></div><div>爆発的な噴火が続いている霧島連山の新燃岳のふもとにある宮崎県高原町の小学校では、多くの児童が火山灰などに備え、ヘルメットやマスクを着けて登校する姿が見られました。</div><div>新燃岳の火口から東に１０キロ余り離れた高原小学校には、およそ３００人の児童が通っていて、ふだんから噴石などに備えてヘルメットをかぶって登下校しています。<br><br>爆発的な噴火が続いている新燃岳では火山灰が降ることも予想されることから、７日朝はヘルメットに加え、マスクを着けて登校する児童が多く見られました。<br><br>登下校を見守る活動をしている６０代の女性は「７年前の噴火では辺りが真っ白になるくらい灰が降りました。そのときのようにならなければいいなと思います。きのうは火口が赤く見えて怖かったです」と話していました。<br><br>高原町によりますと、町内の４つの小学校と２つの中学校では、通常どおりの授業が行われていて、今後の火山活動によっては、集団での下校や部活動の自粛などを検討するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 10:22:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北首脳会談開催へ 韓国 米に対話促す方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/k10011354081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南北首脳会談開催へ 韓国 米に対話促す方針</span><time datetime="2018-03-07T10:45"><span>3月7日</span> <span>10時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180307/K10011354081_1803070506_1803070508_01_03.jpg" alt="南北首脳会談開催へ 韓国 米に対話促す方針" id="news_image"></div><div>韓国と北朝鮮は、来月、ムン・ジェイン（文在寅）大統領とキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との首脳会談を開くことで合意しました。ムン政権としては、北朝鮮が「非核化に向けた意志を明確にした」と評価し、アメリカのトランプ政権に南北首脳会談への理解を求めるとともに、米朝対話に乗り出すよう促すことにしています。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領の特使として北朝鮮を訪れ、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談した大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長は、６日夜、ソウルで記者会見を開き、南北が来月末に、軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の韓国側の施設で首脳会談を開くことで合意したと発表しました。<br><br>南北首脳会談の開催は、２００７年１０月、当時のノ・ムヒョン（盧武鉉）大統領とキム・ジョンイル（金正日）総書記との間で開かれて以来、１０年半ぶり、３回目のことになります。<br><br>一方、チョン室長によりますと、核問題について北朝鮮側は「軍事的な脅威が解消されて体制の安全が保障されるならば、核を保有する理由はない」と表明したということで、韓国側としては、「北は、朝鮮半島の非核化への意志を明確にした」と評価しました。<br><br>また北朝鮮側は、対話が続く間は核実験や弾道ミサイルの発射実験は行わない考えを明らかにしたということです。<br><br>ムン大統領は、南北首脳会談を開催するには、非核化に向けたアメリカと北朝鮮の対話が必要だとしていましたが、チョン室長は、今回の北朝鮮側の表明によって、「米朝対話を始められる条件が十分に醸成されたと考えている」と述べました。<br>そして今週中にアメリカを訪問し、トランプ政権に今回のキム委員長との会談内容を詳しく説明し、南北首脳会談への理解を求めるとともに、米朝対話に乗り出すよう促す方針を示しました。<br><br>ただ、北朝鮮が言う「体制の安全が保障されるなら、核は必要ない」との論理は「アメリカが敵視するので核を開発した」とみずからを正当化する従来の姿勢と本質的に変わりはなく、核放棄を前提とした対話を求めるトランプ政権の立場とは隔たりが大きいだけに、アメリカ側の受け止めが大きな焦点になりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国 日本へも説明へ</h3><div>韓国のムン・ジェイン大統領の特使として北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談した、大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長は、情報機関・国家情報院のソ・フン院長とともに、今週中にアメリカを訪問して会談の結果を直接、説明することにしています。<br><br>またアメリカを訪問したあと、チョン室長は中国とロシアを、ソ院長は日本を、それぞれ訪問して、南北関係を安定的に発展させるために国際社会からの支持を得たいとしています。</div></div><div><h3>防衛相「非核化に向けた具体的な行動が必要」</h3><div>小野寺防衛大臣は、防衛省で記者団に対し、「北朝鮮と意味のある対話を行うためには完全で検証可能な不可逆的な方法で核・ミサイル計画を放棄し、非核化に向けた具体的な行動を起こすことが必要だ。挑発行動を行わないのは当然のことで、対話の有無と関係なくあってはならないが、警戒監視の態勢はしっかり取っていく」と述べました。</div></div><div><h3>河井特別補佐「制裁が効いているから対話の流れ」</h3><div>韓国と北朝鮮が首脳会談を行うことなどで合意したことについて、アメリカを訪れている自民党の河井総裁外交特別補佐は６日、ワシントンで記者団に対し、安倍総理大臣から「完全かつ検証可能で不可逆的な非核化に向けた確約をとらなければならず、当面、圧力を高めつつ各国と連携して状況を見極める」という方針をアメリカ側に伝えるよう指示を受けたと明らかにしました。<br><br>さらに、河井氏は「制裁が効いているからこそ対話の流れになった」と強調しました。河井氏は、８日までワシントンに滞在する予定で、連邦議会の議員らと会談するほか、シンクタンクで講演し、日本の立場を説明することにしています。</div></div><div><h3>米情報当局「ほとんど信頼していない」</h3><div>アメリカのコーツ国家情報長官は６日、議会の公聴会で「南北間の対話についてもっと知る必要がある」と述べ、近く韓国側から直接、話しを聞いたうえで、北朝鮮の真意を見極めたいという考えを示しました。<br><br>また、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長について、コーツ長官は「予測しがたいことに加え、非常に計算高い」と分析したうえで、「われわれは彼に核兵器を放棄する意思があるという兆候を一切、目にしていない」と指摘しました。<br><br>さらに、アメリカと北朝鮮の間の過去の対話はことごとく失敗し、核開発の時間稼ぎに使われただけだったと強調し、「彼らの意図が非核化に向けたものかどうかというと、その証拠を見たことはなく、私はほとんど信頼していない」と述べました。<br><br>そして、ここ最近の動きについて、コーツ長官は「望みは尽きないし、検証しなければならないが、われわれの線引きは明確で、北朝鮮は核能力を保有しないことに同意しなければならないし、それが起きるまで彼らとは合意できない。突破口になるかもしれないが、私は大きな疑念を抱いている」と述べ、北朝鮮に核兵器を放棄する意思があるかどうかには極めて懐疑的な見方を示しました。</div></div><div><h3>中国「前向きな成果を歓迎」</h3><div>中国外務省の耿爽報道官は６日夜、コメントを発表し、「前向きな成果が得られたことを歓迎する」として、韓国と北朝鮮が首脳会談を行うことで合意したことを評価しました。そして「南北双方が合意をしっかりと実行に移し、和解と協力のプロセスを継続して進めるよう望む」としています。<br><br>そのうえで耿報道官は「関係各国はこのタイミングを捉えて互いに歩み寄り、朝鮮半島の非核化と問題の政治的解決のプロセスを進めるために努力するよう望む」として、関係国に足並みをそろえて問題解決に努めるよう促しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180307%2Fk10011354081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 10:45:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>