<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インドネシア 首都機能の移転を閣議で決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア 首都機能の移転を閣議で決定</span><time datetime="2019-04-30T01:02"><span>4月30日</span> <span>1時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901051_1904300919_1904300944_01_02.jpg" alt="インドネシア 首都機能の移転を閣議で決定" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシア政府は、ジャカルタにある首都機能をジャワ島の外に移すと閣議決定しました。今後、場所や経費について基本計画を作成し、10年ほどかけて移転させるとしています。</div><div>インドネシアの首都ジャカルタは人口が1000万余りで、周辺を含めた首都圏では3000万を超え、人口の過密や交通渋滞、それに地下水のくみ上げによる地盤沈下なども大きな課題になっています。<br><br>こうした中、インドネシア政府は29日、ジャカルタの首都機能を移転させることを閣議決定し、今後、移転先の選定や経費調達についての基本計画を作成し、10年ほどかけて移転させるとしています。また、移転に必要な資金について民間からの投資も活用し、政府の負担を抑えたいとしています。<br><br>政府は、移転先の候補として、ジャカルタやスラバヤなどの大都市が集中するジャワ島以外を選ぶとする一方、ジャカルタには中央銀行や経済関係の一部の政府機関を残すとしています。<br><br>ただ、移転の実現には議会の承認が必要で、日本を含めた外国の企業がジャカルタに拠点を置く中で、首都機能の移転が経済活動にどのような影響を及ぼすのかを見極める必要があります。<br><br>インドネシアでは今月、大統領選挙が行われ、現地メディアは現職のジョコ大統領が再選される見通しだと伝えていますが、移転に向けた議論が今後、５年間の任期中にどこまで進むのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 01:02:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型商業施設でスプレー噴射 47歳男を暴行容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大型商業施設でスプレー噴射 47歳男を暴行容疑で逮捕</span><time datetime="2019-04-30T10:57"><span>4月30日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901451_1904301054_1904301057_01_02.jpg" alt="大型商業施設でスプレー噴射 47歳男を暴行容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>29日夜、埼玉県越谷市にある大型商業施設の店舗内でスプレーがまかれ、親子２人が病院に運ばれた事件で、警察は栃木県に住む47歳の男を暴行の疑いで逮捕しました。男は容疑を否認しているということです。</div><div>この事件は29日午後７時前、埼玉県越谷市の大型商業施設の飲食店内でスプレーがまかれ、目の痛みなどを訴えた11歳の男の子と母親の２人が病院に運ばれたものです。<br><br>警察によりますと、診断の結果、親子にけがはなかったということです。<br><br>警察が捜査していたところ、29日午後10時ごろ、栃木県宇都宮市に住む関勝裕容疑者（47）が市内の警察署に出頭してきたため、暴行の疑いで逮捕しました。<br><br>警察の調べに対し、関容疑者は「持っていた催涙スプレーを間違ってまいてしまったかもしれないが、故意ではない」などと供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>警察は目撃者の情報から２人組の男による犯行と発表していましたが、関容疑者は「知り合いと２人で店に入ったが、スプレーをまいたときには自分１人しかいなかった」と供述しているということで、警察が当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 10:57:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 服着替えて逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 服着替えて逃走か</span><time datetime="2019-04-30T11:34"><span>4月30日</span> <span>11時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901501_1904301136_1904301137_01_02.jpg" alt="悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 服着替えて逃走か" id="news_image"></div><div></div><div>東京・文京区の中学校で秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまの机に刃物が置かれていた事件で、逮捕された男は逃走する際、作業着のような服から別の服に着替えていた疑いがあることが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は、着替えを準備するなど計画的な事件とみて、動機などを捜査しています。</div><div>今月26日、東京・文京区のお茶の水女子大学附属中学校の教室で、ナイフ２本を棒にくくりつけてやり状にしたものが悠仁さまの机に置かれているのが見つかり、警視庁は、29日夜、住所、職業ともに不詳の長谷川薫容疑者（56）を建造物侵入の疑いで逮捕しました。<br><br>学校の防犯カメラには、ヘルメットをかぶり青色っぽい作業着のような服を着て工事業者を装って侵入する姿が写っていましたが、その後の調べで、学校の敷地付近でかぶっていたとみられるヘルメットが捨てられていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また、地下鉄の駅の防犯カメラに顔や体格など特徴がよく似た男が写っていましたが、青色っぽい作業着のような姿ではなく別の服に着替えていたということで、警視庁は、ヘルメットや着替えを準備するなど計画的な事件とみています。<br><br>長谷川容疑者は調べに対し、「間違いありません」と容疑を認めている一方で、詳しい動機などは供述していないということで、警視庁は事件の経緯を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 11:34:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう退位 天皇陛下 皇居 宮中三殿で儀式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょう退位 天皇陛下 皇居 宮中三殿で儀式</span><time datetime="2019-04-30T11:40"><span>4月30日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901521_1904301144_1904301146_01_02.jpg" alt="きょう退位 天皇陛下 皇居 宮中三殿で儀式" id="news_image"></div><div></div><div>30日をもって退位する天皇陛下は午前中、皇居の「宮中三殿」で退位の礼を行うことを皇室の祖先や神々に伝える儀式に臨まれました。</div><div>天皇陛下は30日午前10時すぎ、宮中三殿の回廊に姿を見せられました。「天照大神（あまてらす・おおみかみ）」をまつる賢所（かしこどころ）に天皇陛下が拝礼して「退位の礼」を行うことを伝えられる「退位礼当日賢所大前（たいいれいとうじつ・かしこどころおおまえ）の儀」が始まりました。<br><br>天皇陛下は平安時代から儀式での天皇の装束とされる「黄櫨染御袍（こうろぜんのごほう）」に身を包み、厳粛な面持ちで賢所に向かわれました。そして一礼してから賢所に入られました。</div></section><section class="module--content"><div><div>賢所の中で拝礼し、日本古来のことばで記した「御告文（おつげぶみ）」を読み上げて「退位の礼」を行うことを伝えられたということです。<br><br>天皇陛下は７分後に賢所から出て、再び賢所に向かって一礼したあと、ゆっくりとした足取りで回廊を奥へと進まれました。<br><br>このあと天皇陛下は皇室の祖先をまつる皇霊殿（こうれいでん）、さらに国内の神々をまつる神殿でも儀式に臨み、同じように拝礼して「御告文」を読み上げられたということです。<br><br>また皇太子さまも装束を着て出席し、天皇陛下が拝礼を終えられたあと同じように拝礼されたということです。<br><br>儀式には秋篠宮ご夫妻などの皇族方も、宮内庁の職員などおよそ50人とともに参列し、天皇陛下と皇太子さまの拝礼が終わったあと、宮中三殿の前でそれぞれ拝礼され、儀式は午前11時16分、１時間余りで終了したということです。<br><br>一方、皇后さまと皇太子妃の雅子さまは、儀式が行われている時間帯はお住まいで静かに過ごされたということです。<br><br>皇居では午後５時から宮殿で202年ぶりとなる天皇の退位の儀式、「退位礼正殿（たいいれい・せいでん）の儀」が行われます。天皇陛下は皇后さまとともに儀式に臨み、国民への最後のおことばを述べられます。<br><br>儀式のあとも皇族方などからあいさつを受けられ、30日の一連の行事は、午後７時半ごろまで続く予定です。<br><br>そして、天皇陛下は、日付が変わると同時に皇位を退かれ、皇太子さまが新たな天皇として即位されて時代は平成から令和へと変わります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 11:40:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平成最後の日 皇居前広場に大勢の人集まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>平成最後の日 皇居前広場に大勢の人集まる</span><time datetime="2019-04-30T12:18"><span>4月30日</span> <span>12時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901551_1904301216_1904301217_01_02.jpg" alt="平成最後の日 皇居前広場に大勢の人集まる" id="news_image"></div><div></div><div>平成最後の日の30日、皇居前広場には記念撮影などをする大勢の人が集まっています。</div><div>愛媛県から家族４人で訪れた女性は、「平成の最後に思い出に残ることをしようと思ってここに来ました。長女が平成最後に描いた絵を持って、みんなでバイバイしながら写真を撮りました」と話していました。<br><br>神奈川県から訪れた65歳の女性は「きょうは私の誕生日でもあり、ここに来ると決めていました。天皇皇后両陛下が大好きで、国民に寄り添う姿が印象的でした。平成という時代を本当に楽しく過ごさせていただきました、ありがとうございましたとお伝えしたいです」と話していました。<br><br>都内に住む平成７年生まれの男性は「自分が生まれた時代の終わりを目に焼き付けたいと思ってここに来ました。東日本大震災など災害も多かったですが、30年にわたっておつとめされ天皇皇后両陛下には感謝の気持ちでいっぱいです」と話していました。<br><br>また、ベルギーから訪れた50代の夫婦は「平成が終わると知って、きょうここに来ました。この日に、この空間にいることができてとてもうれしいです」と話していました。<br><br>スウェーデンから訪れた60代の女性は「きょうが記念すべき日だということは全然知らなかったが、日本はとても歴史がある国なので、すばらしい日にここに来ることができてわくわくしている」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 12:18:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏場所に新大関で臨む貴景勝「令和を代表する力士に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏場所に新大関で臨む貴景勝「令和を代表する力士に」</span><time datetime="2019-04-30T12:40"><span>4月30日</span> <span>12時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901581_1904301238_1904301240_01_02.jpg" alt="夏場所に新大関で臨む貴景勝「令和を代表する力士に」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲で「令和」最初の本場所となる夏場所に新大関として臨む貴景勝が会見し、「新しい時代を代表する力士になりたい」と意気込みを話しました。</div><div>22歳の貴景勝は、先場所10勝を挙げ直近３場所の勝ち星の合計を34勝として場所後に大関に昇進し、30日に発表された夏場所の番付で東の大関に座りました。<br><br>貴景勝は東京・台東区の千賀ノ浦部屋で会見し、「身が引き締まる思い。小さいころからの目標だった大関になれたという実感が少しわいた」と喜びを語りました。<br><br>そのうえで「もう一つ上の番付があるので、上を目指さないとこの地位にはいられないと思う。今までどおり挑戦者の気持ちで自分の相撲を磨いていきたい」と述べ、まわしを取らず“突き押し”にこだわったみずからの相撲を貫く考えを示しました。<br><br>そして、元号が「令和」となって初めての本場所となる夏場所に向けては、「新大関という験のいい場所で令和最初の場所でもあるので、いいスタートを切り新しい時代を代表する力士になりたい」と意気込みを話しました。<br><br>大相撲夏場所は、来月12日に東京・両国の国技館で初日を迎えます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>平成の思い出 アテネ五輪の体操男子団体</h3><div>大相撲の新大関・貴景勝は、30日の会見で、平成の思い出を聞かれ、平成16年、2004年のアテネオリンピック、体操の男子団体の金メダルを挙げました。<br><br>アテネオリンピックの体操の男子団体は、鉄棒の最終演技者の冨田洋之選手が金メダルをつかむ着地を決め、テレビ中継での「伸身の新月面が描く放物線は栄光への懸け橋だ」という実況とともに日本じゅうの感動を呼びました。<br><br>平成８年生まれで当時８歳だった貴景勝は、「小さいときにテレビで見ていてすごいなと思った。当時は、ただすごいとしか思わなかったが、今になってたまに映像を見ると日本を背負って力を発揮する精神力のすごさや団結力を感じる」と話していました。<br><br>会見で令和を代表する力士になりたいと決意を語った貴景勝は、「大相撲には『礼に始まって礼に終わる』など勝ち負けより大事なものもある。昔からの伝統を令和になっても受け継がないといけない」と、新しい時代に入る角界を大関として担うことへの責任感を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 12:40:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇太子さまご夫妻 即位後の公務は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皇太子さまご夫妻 即位後の公務は</span><time datetime="2019-04-30T13:05"><span>4月30日</span> <span>13時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901441_1904301209_1904301305_01_02.jpg" alt="皇太子さまご夫妻 即位後の公務は" id="news_image"></div><div></div><div>皇太子さまは、新たな天皇として即位すると、総理大臣などの任命や国会の召集、勲章の授与など憲法で定められた「国事行為」を務められます。そして、これまで天皇皇后両陛下が担われてきた公務は、原則すべて皇太子ご夫妻が受け継ぎ、ご夫妻が務められてきた公務のほとんどは、秋篠宮ご夫妻などに引き継がれます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>象徴の公務 継承へ</h3><div>天皇陛下が象徴として行われてきた、被災地のお見舞いや戦没者の慰霊、障害者施設の訪問などは、皇太子さまが受け継がれます。<br><br>また、両陛下が臨まれてきた全国植樹祭、国民体育大会の開会式、それに全国豊かな海づくり大会への出席を受け継ぐほか、昭和のころから臨んできた国民文化祭には、即位後も引き続き出席し、皇太子さまは即位後、毎年各地で４つの恒例行事に臨まれることになります。<br><br>全国戦没者追悼式をはじめとする式典への出席など、両陛下が臨まれてきた東京都内の行事のほとんどもご夫妻で受け継がれます。<br><br>また、毎年「こどもの日」と「敬老の日」、それに「障害者週間」の前後に、それぞれに関係する施設を訪問する公務も、今後は皇太子ご夫妻が務められます。<br><br>国際親善についても、皇太子ご夫妻が皇室の中心となって担われることになります。<br><br>来月25日から来日するアメリカのトランプ大統領夫妻をはじめ、国賓を歓迎する晩さん会などの行事についても皇太子さまが務められることになります。<br><br>一方、宮中祭祀（さいし）は、天皇陛下の負担軽減のため、10年前に一部の見直しが行われるなどしましたが、皇太子さまは当初の形に戻して臨まれます。<br><br>皇太子さまは、かつて、みずからの関心のある公務の分野として、水などの環境問題、子どもと高齢者に関する事柄、外国との友好親善の増進、国内の産業や技術の新しい動きの４つを挙げられました。<br><br>このうち、水をめぐる問題については、長年、研究に取り組み、各地を訪問する機会を利用して、河川や治水施設を視察するなどして、それぞれの地域の実情を学ばれてきました。<br><br>ことし２月の記者会見では「得られた知見も、これからの務めの中で、国民生活の安定と発展を願い、また、防災・減災の重要性を考えていくうえで、大切に生かしていきたいと思います」と述べるなど、今後も大切に取り組んでいく気持ちを表されています。<br><br>皇太子さまは、天皇陛下が積み重ねられてきた象徴としての務めを受け継ぎつつ、時代に即した新たな公務の在り方を模索されていくことになります。</div></div><div><h3>雅子さまの公務は</h3><div>雅子さまは歴代の皇后が受け継いできた務めを継承されます。<br><br>このうち、日本赤十字社の名誉総裁は、名誉副総裁を務める雅子さまが、皇后さまに代わって務められる見通しです。<br><br>名誉総裁に就任したあとは、毎年開かれる日本赤十字社の全国大会に出席するほか、２年に１度、特に優れた功績のあった看護師などに贈られるフローレンス・ナイチンゲール記章の授与式に臨まれることになります。<br><br>また、明治のころに始まり、歴代の皇后が受け継いできた皇居での養蚕も、雅子さまが継承されます。<br><br>去年５月には、雅子さまが皇太子さまや長女の愛子さまと、皇居にある蚕の飼育施設を訪れ、皇后さまから施設や養蚕の作業の説明を受けられたということです。<br><br>皇居の養蚕は、毎年５月から６月ごろに行われますが、ことしは皇太子さまの即位に伴う儀式などが続くため、雅子さまが本格的に養蚕に臨まれるのは来年になる見通しです。</div></div><div><h3>雅子さまのご体調</h3><div>雅子さまは療養生活に入って15年余りになりますが、皇太子さまに見守られながら努力と工夫を重ねて体調を整え少しずつ、活動の幅を広げられています。<br><br>雅子さまは、愛子さま出産の２年後、40歳の誕生日を目前にした平成15年12月に「帯状ほうしん」と診断され、数日間、宮内庁病院に入院されました。<br><br>退院からまもなく、宮内庁は、雅子さまに公務と子育てによる心身の疲れが見られるため、公務を控えて静養されると発表しました。<br><br>翌年７月、ストレスのため周囲の環境にうまく適応できなくなる「適応障害」という診断結果が公表されました。雅子さまは体調に波があり、公務を重ねるのが難しい状況が続きますが、平成23年、東日本大震災が発生すると、皇太子さまと大きな被害を受けた東北３県を相次いで訪れ、避難生活を続ける被災者を見舞われました。<br><br>そして、転機となったのが平成25年４月、雅子さまにとって11年ぶりの外国公式訪問となったオランダへの訪問でした。<br><br>この訪問で雅子さまは、皇太子さまとともにオランダの新国王の即位式などに臨み、回復への大きな一歩を踏み出されました。<br><br>去年には皇太子さまとともに４度、地方を訪問したほか、体調を崩して以来初めて全国赤十字大会に出席し、秋の園遊会でも最後まで行事に臨まれました。<br><br>去年12月、雅子さまの55歳の誕生日にあたり、公表された医師団の見解では「活動を一つ一つ着実に積み重ねていらっしゃることが、自信となり、結果として活動の幅の広がりにつながってきていることは、望ましいことと考えております」と説明しています。<br><br>医師団は「依然として回復の途上にいらっしゃって、体調には波がおありです」としたうえで、「重要な一連の行事もおありで忙しくなられますが、無理をされず、周囲の方々の理解と支援をお受けになりながら、これまで同様治療を続けていただくことが大切です」と記し、引き続き温かく見守ってほしいという考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 13:05:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>