<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>英総選挙 与党圧勝で来年１月末までの離脱確実も 険しい交渉に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英総選挙 与党圧勝で来年１月末までの離脱確実も 険しい交渉に</span><time datetime="2019-12-14T05:40"><span>12月14日</span> <span>5時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214851_1912140538_1912140540_01_02.jpg" alt="英総選挙 与党圧勝で来年１月末までの離脱確実も 険しい交渉に" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスの総選挙はＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を掲げる与党・保守党が過半数の議席を獲得して圧勝し、来年１月末までの離脱が確実な情勢となりました。今後は、離脱後にＥＵと始める自由貿易協定をめぐる交渉が難しい課題となります。</div><div>イギリスで、12日に行われた総選挙は与党・保守党が選挙前よりも大幅に議席を伸ばし議会下院の650議席のうち365議席を獲得して過半数を制しました。保守党が過半数の議席を獲得したことで離脱に向けた法案は議会で承認される見通しとなり、来年１月末までの離脱の実現は確実な情勢です。<br><br>離脱後、イギリスは、急激な変化を避けるための移行期間に入り、来年12月末までにＥＵとの間で自由貿易協定の締結を目指します。ただ、こうした貿易協定の交渉には通常、多くの時間が必要で１年足らずの間に交渉が順調に進むかどうかは不透明です。期限内に妥結できなければ「合意なき離脱」と同じような混乱を招くことが予想され、予断を許しません。<br><br>一方、今回の選挙では、イギリスからの独立を求めるスコットランド民族党が地域全体の議席の８割を占める躍進を遂げ、イギリスから独立したうえでＥＵに残留したいという声を強めていて、住民投票の実施を改めて求める動きがイギリスの新たな火だねになりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ジョンソン首相「ＥＵ離脱の議論はこれで永久に中断」</h3><div>ジョンソン首相は13日、首相官邸前で声明を発表し、「保守党に投票してくれたすべての人に直接声を届けたい。そして、私たちに投票せず、ＥＵにとどまりたかった人にも声を届けたい。保守党政権は、あなたたちを無視することはない」と述べました。<br><br>そのうえで、2016年のＥＵ離脱をめぐる国民投票後、国を分断する議論が続いてきたことを振り返り、「３年間、不毛な議論が続けられてきた。これに終止符を打ち、和解を始めよう。ＥＵ離脱の議論はこれで永久に中断だ」と述べ、保守党政権が主導するＥＵからの離脱のプロセスに理解を求めました。</div></div><div><h3>米国務省「包括的な自由貿易協定締結を」</h3><div>イギリスの総選挙でＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を掲げる与党・保守党が勝利したことについて、アメリカ国務省のオータガス報道官は13日、「アメリカを代表してジョンソン首相にお祝いを申し上げる」とした声明を発表しました。<br><br>声明では、イギリスとの特別な関係をさらに強化したいとしたうえで、「イギリスがＥＵから正式に離脱すれば、包括的な自由貿易協定を結び、両国の強い経済関係をさらに拡大したい」として、ＥＵからの離脱後、イギリスとの間で自由貿易協定を結ぶことに意欲を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 05:40:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ザギトワ 活動の一時停止を発表 事実上の現役引退か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ザギトワ 活動の一時停止を発表 事実上の現役引退か</span><time datetime="2019-12-14T08:09"><span>12月14日</span> <span>8時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214881_1912140644_1912140647_01_02.jpg" alt="ザギトワ 活動の一時停止を発表 事実上の現役引退か" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックの金メダリスト、ロシアのザギトワ選手がスケート選手としての活動を一時停止すると発表し、事実上の現役引退と受け止められています。</div><div>ピョンチャンオリンピックの金メダリスト、ロシアのアリーナ・ザギトワ選手は13日、国営テレビに出演し、「今月開催されるロシア選手権には出場しない」と述べたうえで、スケート選手としての活動を一時的に停止し、今後ヨーロッパ選手権や世界選手権といった国際大会への出場を見送る考えを示しました。<br><br>ザギトワ選手は活動停止の理由について「私は人生に求めるすべてを手に入れたが、人生とは常に何か満たされないものがあるべきだ。何かを手に入れたいと再び思えるよう、スタート地点に戻りたい」と述べました。そのうえで、今後はアイスショーなどに専念する考えを示しました。<br><br>これについてロシア代表の元コーチで、フィギュアスケート界の重鎮のタチアナ・タラソワさんが13日、ロシアの国営通信社に対し、「彼女はこれまで築き上げた実績によって多くの人に愛される存在となり、みな、その幸せを願っている。彼女は帰ってこないと思う」と述べたことから、ザギトワ選手の発表は事実上の現役引退を表明したものと受け止められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１年目で快進撃 今季はロシアの後輩に勝てず</h3><div>ザギトワ選手は、ロシア出身の17歳。<br>シニア１年目だった2017年から2018年のシーズンにグランプリファイナル優勝やピョンチャンオリンピックでの金メダル獲得など快進撃を見せました。<br><br>オリンピック前に調整を行っていた日本で秋田犬を気に入って、金メダル獲得後に日本から秋田犬が贈られ、「マサル」と命名したことなども大きな話題となりました。<br><br>シニア２年目の昨シーズンはグランプリファイナルで紀平梨花選手に連覇を阻まれましたが、ことし３月にさいたま市で開かれた世界選手権では、ショートプログラムとフリーともにほぼミスのない完璧な演技を披露し、オリンピック金メダリストの実力を見せて初めて優勝しました。<br><br>しかし今シーズンは、４回転ジャンプやトリプルアクセルを跳ぶシニアデビューしたロシアの３選手に勝てない大会が続き、今月７日まで行われたグランプリファイナルの女子シングルも、出場６選手のうちの６位に終わっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 08:09:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 北朝鮮担当の特別代表が日韓を訪問し連携確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 北朝鮮担当の特別代表が日韓を訪問し連携確認へ</span><time datetime="2019-12-14T10:43"><span>12月14日</span> <span>10時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214971_1912141030_1912141044_01_02.jpg" alt="米 北朝鮮担当の特別代表が日韓を訪問し連携確認へ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮が挑発的な姿勢を強める中、アメリカは北朝鮮との交渉を担当するビーガン特別代表が日本と韓国を相次いで訪れると発表し、北朝鮮への対応をめぐり、日韓両国との緊密な連携を改めて確認する方針です。</div><div>アメリカ国務省は、北朝鮮との交渉を担当し国務省ナンバー２の副長官に指名されているビーガン特別代表が、今月15日から19日にかけて日本と韓国を相次いで訪れ、両国の高官と会談すると発表しました。<br><br>韓国外務省は13日、ビーガン氏が15日から３日間の日程で韓国を訪問すると発表していて、ビーガン氏はその後、日本を訪れるとみられます。<br><br>ビーガン氏は、ことし10月、スウェーデンで７か月ぶりに北朝鮮と協議を行い、非核化を進めるための新たな提案を行いましたが、北朝鮮は「決裂した」と発表し、その後も協議の再開に応じていません。<br><br>さらに、北朝鮮は一方的に年末を期限と定め、アメリカに制裁解除などの譲歩を求めながら挑発的な言動を強めています。<br><br>このためビーガン氏は今回の訪問で、北朝鮮の完全な非核化に向けた今後の対応について話し合い、日韓両国との緊密な連携を改めて確認する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 10:43:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米の対中関税の一部引き下げ 賛否が分かれる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米の対中関税の一部引き下げ 賛否が分かれる</span><time datetime="2019-12-14T10:45"><span>12月14日</span> <span>10時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214961_1912141033_1912141045_01_02.jpg" alt="米の対中関税の一部引き下げ 賛否が分かれる" id="news_image"></div><div></div><div>米中の貿易交渉は第１段階の合意に達し、アメリカ政府は中国の輸入品に上乗せしている関税の一部を引き下げると発表しました。これに対して野党・民主党からは、弱腰だという批判も出るなど賛否が分かれていて、来年の大統領選挙に向け、トランプ大統領の思惑どおりに支持の広がりにつながるか見通しにくい状況です。</div><div>米中の貿易交渉は、中国による農産品の購入や知的財産権の保護などの分野で第１段階の合意に達し、トランプ政権は去年３月に中国に対する関税措置を発動して以来初めて、関税の一部を引き下げると発表しました。<br><br>アメリカ政府は、来月前半に正式に文書への署名を行う見通しだとしています。<br><br>これについて、アメリカ最大の経済団体全米商工会議所は１３日、声明を発表し「非常に前向きな進展だ。企業や消費者への大きな贈り物だ」と述べ、支持を表明しました。<br><br>一方、野党・民主党の上院トップのシューマー院内総務は声明で、「中国との貿易には巨大な不均衡があるのに、大豆の購入という一時的で当てにならない約束をしてしまった」と述べ、トランプ大統領は、中国に対して弱腰だとして厳しく批判しました。<br><br>また、トランプ政権による追加関税に反対してきた農業団体「ファーマーズ・フォー・フリー・トレード」は、「貿易戦争が始まって以来、農家はばく大な経済的負担を背負っている。約束は繰り返し実現されていない」というコメントを出して、一時的な農産品の購入ではなく、関税を上乗せし合う貿易戦争を直ちに終わらせるよう求めています。<br><br>トランプ大統領は、今回の合意について「中国の市場開放につながる、今までで最大の取り引きだ」と述べ、農家にとって大きな利益になると、成果を強調していますが、来年の大統領選挙に向け、思惑どおりに支持の広がりにつながるか見通しにくい状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 10:45:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 今月18日にも弾劾訴追の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 今月18日にも弾劾訴追の見通し</span><time datetime="2019-12-14T11:06"><span>12月14日</span> <span>11時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214981_1912141059_1912141106_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 今月18日にも弾劾訴追の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのウクライナ疑惑でトランプ大統領を弾劾訴追する決議案が、議会下院の司法委員会で可決されました。決議案は、来週18日にも下院本会議で可決される見通しで、これによりトランプ大統領は、弾劾訴追をされるアメリカ史上３人目の大統領となる見通しです。</div><div>アメリカのウクライナ疑惑で、議会下院の司法委員会は13日、トランプ大統領がみずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、議会による疑惑の調査を妨害した「議会妨害」を根拠に、大統領の罷免を求める弾劾訴追の決議案を採決し、賛成多数で可決しました。<br><br>議会下院では、来週17日に議事の進め方などについて協議を行ったうえで、翌日18日に本会議を開き、その日のうちに採決を行う方針です。<br><br>本会議での採決では多数派の民主党議員の賛成で決議案が可決されるとみられ、これによりトランプ大統領は1860年代のジョンソン大統領、1990年代のクリントン大統領に次いで、弾劾訴追をされるアメリカ史上３人目の大統領となる見通しです。<br><br>本会議で可決されれば、議会上院で年明けにも弾劾裁判が始まります。<br><br>上院は与党・共和党が主導権を握り、トランプ大統領は徹底抗戦したい構えですが、共和党・上院の幹部からは、手続きを簡略化し、大統領の無罪の評決を早期に決議すべきだという声も出ています。<br><br>弾劾裁判の行方は来年の大統領選挙にも影響する可能性があるため、その日程や進め方に早くも注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 11:06:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地方自治体の借金返済金 25道府県で積み立て不足の状態</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012215001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地方自治体の借金返済金 25道府県で積み立て不足の状態</span><time datetime="2019-12-14T11:53"><span>12月14日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012215001_1912141146_1912141153_01_02.jpg" alt="地方自治体の借金返済金 25道府県で積み立て不足の状態" id="news_image"></div><div></div><div>返済のための資金が国から交付される地方自治体の借金、「臨時財政対策債」をめぐり、25の道府県で、事実上、資金の積み立てが不足している状態になっていることが総務省の調べで分かりました。専門家は「このまま返済の時期を迎えると財政を圧迫して、住民生活に影響が出かねない」と指摘しています。</div><div>「臨時財政対策債」は、地方交付税の国の財源不足などを受け、一時的に地方自治体が国の代わりに借金する仕組みとして平成13年度に導入されました。<br><br>返済のための資金は20年から30年に分割して、毎年、国から交付されていて、多くの自治体が、今後、本格的な返済の時期を迎えることになります。<br><br>国は、返済の期日に向けて自治体側が計画的に資金を積み立てることが適切だとしていますが、制度上その使いみちは制限されていません。<br><br>こうした中、総務省が調べたところ、平成29年度末の時点で、全国の都道府県の半数を超える25の道府県で資金の一部を別の用途に使うなどして、事実上、積み立て不足の状態になっていることが分かりました。<br><br>不足している額は、北海道が785億円と最も多く、次いで千葉県の660億円、福岡県の607億円などとなっています。<br><br>総務省は「返済計画は自治体の裁量でつくることになっているので、責任を持って対応してもらいたい」としています。<br><br>地方財政に詳しい一橋大学経済学研究科の佐藤主光教授は「積み立て不足の状態で返済時期を迎えると、ほかに財源を探さなければならず、財政を圧迫して住民生活に影響が出かねない。総務省も、自治体に返済計画を提出させるなど対策を考える必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>25道府県の積立金不足額</h3><div>総務省によりますと、平成29年度末時点で、「臨時財政対策債」の返済用に国から交付された資金の総額よりも、自治体が返済のために積み立てている基金の額が少なく、事実上、積み立て不足の状態になっているのは、次の25の道府県です。<br><br>不足額が多い順に、<br>北海道が、785億円、<br>千葉県が、660億円、<br>福岡県が、607億円、<br>静岡県が、531億円、<br>宮城県が、441億円、<br>岩手県が、436億円、<br>秋田県が、393億円、<br>兵庫県が、334億円、<br>広島県が、316億円、<br>山形県が、308億円、<br>奈良県が、305億円、<br>岐阜県が、295億円、<br>茨城県が、293億円、<br>愛媛県が、187億円、<br>山口県が、166億円、<br>香川県が、151億円、<br>長崎県が、143億円、<br>熊本県が、137億円、<br>新潟県が、119億円、<br>富山県が、56億円、<br>和歌山県が、24億円、<br>京都府が、24億円、<br>大分県が、24億円、<br>埼玉県が、10億円、<br>鹿児島県が、２億円となっています。</div></div><div><h3>北海道「計画どおりで支障ない」</h3><div>このうち積み立て不足の額がもっとも多い北海道では、返済のための資金として国から分割で交付された総額は、平成29年度末時点で6488億円だったのに対し、専用の基金に積み立てているのは5703億円で、785億円が不足した状態になっています。<br><br>北海道の担当者は「国からの交付金の使いみちは、自治体が自由に決めることができるため、年度ごとに必要な政策を進めるために使っている。独自の返済計画に沿って積み立てを行っており、返済期日が来たあとも財政に支障が出ることはないと見ている」と話しています。</div></div><div><h3>政令市は６市が積み立て不足</h3><div>総務省によりますと、全国に20ある政令指定都市でも、平成29年度末時点で、６つの市で、「臨時財政対策債」の返済用の資金が、事実上、積み立て不足の状態になっているということです。<br><br>不足額が多い順に、<br>京都市が、349億円、<br>広島市が、181億円、<br>千葉市が、35億円、<br>相模原市が、14億円、<br>新潟市が、12億円、<br>熊本市が、11億円となっています。</div></div><div><h3>臨財債、制度廃止求める声も</h3><div>「臨時財政対策債」の制度は、平成13年度に３年間に限った措置として始まりましたが、地方交付税の国の財源不足で更新され現在に至っています。<br><br>国は毎年、各自治体の財政状況に合わせて地方交付税の交付額を決定するとともに、各自治体に発行を認める「臨時財政対策債」の額を通知しています。<br><br>総務省によりますと、地方自治体が行う借金全体に占める臨時財政対策債の割合は、平成29年度で31％だということです。<br><br>国から返済資金が分割して交付されるとはいえ、自治体にとっては借金であることに変わりなく、全国知事会などは制度を廃止して地方交付税として交付するよう求めています。<br><br>これについて、佐藤主光教授は「臨時財政対策債は、その名のとおり、臨時的な措置として始まった。発行額が増加しているのは健全とは言いがたく、国は地方交付税の財源不足への対策をおこない、制度を早期に解消する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012215001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 11:53:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古 土砂投入から１年 工事中止訴える抗議活動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012215051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古 土砂投入から１年 工事中止訴える抗議活動</span><time datetime="2019-12-14T12:05"><span>12月14日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012215051_1912141203_1912141205_01_02.jpg" alt="辺野古 土砂投入から１年 工事中止訴える抗議活動" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍普天間基地の移設計画をめぐり政府が、移設先の沖縄県名護市辺野古沖で埋め立てを始めてから、きょうで１年です。辺野古沖では移設に反対する市民グループが抗議活動を行い、工事の中止を訴えました。</div><div>普天間基地の移設計画で、政府が名護市辺野古沖で埋め立て工事を始めてから14日で１年となります。<br><br>それに合わせて、工事現場近くの沖合では移設に反対する市民グループおよそ30人がカヌーに乗り、抗議活動を行いました。<br><br>参加した人たちは、立ち入り禁止区域を示すフロートの辺りまで行って、「基地はいらない」などと書かれたプラカードを掲げ、工事の中止を訴えていました。<br><br>抗議活動に参加した男性は、「変わり果てた辺野古の海を見るのは本当につらい。政府はなぜ工事を強引に進めるのか、改めて怒りを覚えます」と話していました。<br><br>移設計画をめぐっては、この１年で埋め立てたのは護岸で囲った区域の２割ほどで、悪天候などが続き、予定より遅れています。<br><br>沖縄県によりますと、これまでに投入された土砂は工事全体で必要な量のおよそ１％にとどまっているということです。<br><br>また、埋め立て予定海域には軟弱地盤があり、防衛省は地盤の改良工事を行うことにしていますが、移設に反対する沖縄県は認めない方針で、工事は長期化するとの見方もでています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012215051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 12:05:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>