<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>居場所がないと感じる少女へ カフェのような支援拠点開設 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>居場所がないと感じる少女へ カフェのような支援拠点開設 横浜</span><time datetime="2020-10-25T18:46"><span>10月25日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012680471_2010251829_2010251846_01_02.jpg" alt="居場所がないと感じる少女へ カフェのような支援拠点開設 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で生活環境が悪化する中、居場所がないと感じる少女たちが自由に立ち寄れるカフェのような場が横浜市でオープンしました。</div><div>これは、居場所のない10代・20代の若い女性を支援するNPO法人「BONDプロジェクト」が25日、横浜市中区曙町に開設した支援拠点です。<br><br>カフェのような雰囲気で少女たちが自由に立ち寄って過ごすことができるほか、抱えている悩みを団体スタッフに直接相談することもできます。<br><br>初日に訪れた19歳の女性は1歳の子どもがいて、現在2人目の子どもも妊娠していますが、夫や家族から暴言を受け、子育てに必要なお金も渡してもらえず、困窮しているということです。<br><br>スタッフは「家を出るのであればサポートする」と伝え、今後の生活について話し合っていました。<br><br>また、別の26歳の女性は「死にたい」という気持ちを長く抱えていたものの、半年前に仕事を始めたことで社会の一員になったという実感を得られ、少しずつ精神的に安定してきたという近況をスタッフに話していました。<br><br>訪れた女性たちからは「話を聞いてもらえて息抜きができる場所があるとほっとする」とか、「これからも利用したい」という声が聞かれました。<br><br>団体によりますと、深刻な虐待など緊急性の高いケースにも迅速に対応するため、保護した少女や若い女性が一時的に生活できるシェルターも別の場所に準備しているということです。<br><br>「BONDプロジェクト」の橘ジュン代表は「コロナの影響で、家がしんどくてもなかなか声をあげられない子や、居場所がないという子も多くいたので、助けになれるよう新たな受け皿を作りたいと思っていた。ひとりで抱え込まず、ここに立ち寄ってもらい、話を聞かせてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>週3回 水・金・日曜日の午後1時から9時まで開設</h3><div>支援拠点は週3回、水・金・日曜日の午後1時から9時まで開かれ、対面での相談を希望する場合は「BONDプロジェクト」にLINEやメール、電話で予約してほしいということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 18:46:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クマの目撃情報 新潟県 25日だけで15件 村上市では車と衝突も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クマの目撃情報 新潟県 25日だけで15件 村上市では車と衝突も</span><time datetime="2020-10-25T18:52"><span>10月25日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012680491_2010251842_2010251852_01_02.jpg" alt="クマの目撃情報 新潟県 25日だけで15件 村上市では車と衝突も" id="news_image"></div><div></div><div>新潟県内ではクマの目撃情報が25日だけで15件に上り、このうち村上市では国道で車とクマが衝突しました。けが人はいませんでした。</div><div>新潟県内で警察などに寄せられたクマの目撃情報は、25日だけで<br>▽五泉市で4件、<br>▽阿賀町で4件、<br>▽村上市と南魚沼市でそれぞれ2件、<br>▽長岡市、上越市、三条市でそれぞれ1件と、合わせて15件に上っています。<br><br>このうち、村上市では午前8時半前、国道345号線で車とクマが衝突しました。<br>けが人はいませんでした。<br><br>新潟県は引き続き、「クマ出没特別警報」を出して、クマの出没が確認された場所には近づかず、山に入る際には音の鳴るものを持ち歩くなど厳重な警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 18:52:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競馬 菊花賞 コントレイルが優勝 無敗で3冠 父のディープ以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競馬 菊花賞 コントレイルが優勝 無敗で3冠 父のディープ以来</span><time datetime="2020-10-25T18:56"><span>10月25日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201025/K10012680151_2010251609_2010251610_01_02.jpg" alt="競馬 菊花賞 コントレイルが優勝 無敗で3冠 父のディープ以来" id="news_image"></div><div></div><div>競馬の秋のクラシックレース、「菊花賞」は1番人気のコントレイルが優勝し父のディープインパクト以来、15年ぶり3頭目となるデビューから無敗での3冠を成し遂げました。親子で無敗での3冠達成は史上初めてです。</div><div>レースは、京都市伏見区にある京都競馬場の芝3000メートルのコースで行われ、無敗のまま「皐月賞」と「日本ダービー」を制したコントレイルがクラシックレースの3冠を達成するかどうかに大きな注目が集まりました。<br><br>単勝1.1倍の圧倒的な1番人気となったコントレイルは、スタート後は中盤につけて、最終コーナー付近から一気に加速して先頭争いに加わりました。<br><br>そして、最後の直線でアリストテレスとの競り合いを制して優勝しました。<br><br>デビューから7連勝のコントレイルは、昭和59年のシンボリルドルフと平成17年の父のディープインパクトに続き無敗でのクラシックレース3冠を15年ぶりに達成しました。<br><br>また、親子で無敗のまま3冠を達成したのは史上初めての快挙です。<br><br>＜払戻金＞<br>▽単勝<br>　3番で110円。<br><br>▽枠連<br>　2番ー5番で510円。<br><br>▽馬連<br>　3番ー9番で910円。<br><br>▽馬単<br>　3番ー9番で1010円。<br><br>▽3連複<br>　3番ー9番ー10番で3810円。<br><br>▽3連単 <br>　3番−9番−10番で8740円でした。<br><br>▽ワイド<br>　3番ー9番が530円。<br>　3番ー10番が550円。<br>　9番ー10番が2780円。</div></section><section class="module--content"><div><h3>騎乗した福永騎手「親子で3冠達成は大変な偉業」</h3><div>コントレイルに騎乗した福永祐一騎手は、「思っていた以上に接戦になった。しのいでくれという気持ちで乗っていたが、抜かさせなかった。改めてすごい馬だと思った」と振り返りました。<br><br>親子では、史上初めての無敗での3冠を達成したことについては、「親子で達成したのは大変な偉業で、その馬に乗れたことを誇りに思う」と話しました。<br><br>そのうえで、今後については「これからは年上の馬との戦いが始まり、新たなスタートになる。日本一の強い馬になるために頑張りたい」と抱負を話していました。</div></div><div><h3>競馬の3冠とは</h3><div>競馬の3冠は、3歳の馬だけが出走できるG1レースを3つ制することです。<br><br>対象となるレースは、馬の性別ごとに分かれています。<br><br>雄の馬は、皐月賞と日本ダービー、それに菊花賞の3つのクラシックレースが対象です。<br><br>ひん馬は、桜花賞とオークスのクラシックレース2つに加え、秋華賞です。<br><br>ひん馬では、今月18日にデアリングタクトが秋華賞を制してひん馬で初めてとなる無敗での3冠を成し遂げました。<br><br>レベルの高い競走馬がそろうのに加えて、レースによって競馬場や距離などが異なることから3冠達成のハードルは非常に高く、今回のコントレイルの3冠は雄の馬では8頭目です。<br><br>また、デビューから無敗のままで達成したのは史上3頭目の快挙です。</div></div><div><h3>コントレイル「どぎもを抜く瞬発力」調教師もほれぼれ</h3><div>コントレイルは、2017年に北海道新冠町で生まれた雄の馬で、父は15年前の2005年に無敗で3冠を成し遂げたディープインパクトです。<br><br>コントレイルは、デビューした去年、2歳馬だけのG1レースなどで3戦全勝して注目を集め、ことしは3歳馬で競うクラシックレースでの活躍が期待されていました。<br><br>クラシックレースの初戦となった4月の「皐月賞」では、1番人気で出走して最後の直線でライバルの馬をかわして優勝し、まずは1冠としました。<br><br>5月の「日本ダービー」では、終盤で一気に引き離し2着に3馬身の差をつけて無敗での2冠を達成しました。<br><br>その快勝ぶりから史上初めてとなる親子で無敗での3冠達成へ、期待が一気に高まりました。<br><br>コントレイルの父で絶大な人気を集めたディープインパクトは、当時、騎乗していた武豊騎手が「飛ぶような走り」と話したように、最後の直線でのスピードに乗った猛烈な追い込みが代名詞でした。<br><br>父の走りを受け継いでいるとも言われるコントレイルも瞬発力を生かした終盤のスピードが持ち味です。<br><br>担当の矢作芳人調教師は「どぎもを抜く瞬発力」とほれぼれしていて、元調教師で競馬中継の解説者、鈴木康弘さんも「走るフォームが非常に柔らかくて、体全体をバネのように使う。まさにディープインパクトだと思う」と話しています。<br><br>25日の「菊花賞」を制しデビューから7連勝で無敗の3冠馬となり、父と同じ偉業を成し遂げたコントレイル。<br><br>今後、さらにレベルの高い馬たちとのレースが増えていくなか、一層の活躍が期待されます。</div></div><div><h3>テレビで観戦の競馬ファン「歴史的な瞬間に立ち会えてうれしい」</h3><div>競馬の「菊花賞」で、コントレイルが無敗での3冠を成し遂げたことについて、競馬ファンからは偉業をたたえる喜びの声が聞かれました。<br><br>記録のかかったレースの行方を見届けようと、東京 台東区にある場外馬券売り場の近くで営業する飲食店の前にはテレビが設けられ、屋外で食事をする人たちなどが観戦しました。<br><br>通りすがりの人たちも足を止めるなどしてレースが始まるまでには、店の前に大きな人だかりができ、圧倒的な一番人気となったコントレイルに声援を送る人の姿も見られました。<br><br>このうち、大学時代の友人などと観戦した30代の男性は、ディープインパクトのファンだったということで、「最高のレースでした。最後まで粘られていて怖かったですが、能力の違いが出ました。コントレイルを信じてよかったです。親子の三冠達成は感慨深いものがあります」と興奮した様子で話していました。<br><br>一緒に食事をしていた20代の男性は、「歴史的な瞬間に立ち会えてうれしいです。新型コロナウイルスの影響で友人とともに観戦する機会が減っているので、この場で盛り上がれて楽しかったです。よい日曜になりました」と話していました。</div></div><div><h3>親子で無敗の3冠達成「奇跡に近い」と解説者</h3><div>通算795勝を挙げた元調教師で、NHKの競馬中継で解説を務める鈴木康弘さんは25日のコントレイルのレースについて「レース前半から前に行きたがっていたように見えて、後半にスタミナ切れすると思った。それでも最後の直線で強い足を出し切った姿を見て、精神力も強い馬だと実感した。結果的には2着との差は僅かだったが、仮にゴールがまだまだ先で、例えば地平線の先にあったとしても抜かれることはなかっただろう」と振り返りました。<br><br>親子で無敗の3冠を達成したことについては「すばらしいことで今でも信じられない。奇跡に近く、それほど達成することが難しいことだと思う」と非常に高く評価しました。<br><br>今後については「年上の馬との戦いになるが、これからも成長して結果を出してほしい。願わくは凱旋門賞に出走する姿を見たい」と期待を寄せていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 18:56:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 2人死亡 感染確認は124人で都内累計3万人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 2人死亡 感染確認は124人で都内累計3万人超</span><time datetime="2020-10-25T19:14"><span>10月25日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012680081_2010251448_2010251505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 2人死亡 感染確認は124人で都内累計3万人超" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は25日、都内で新たに124人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表し、これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万人を超えて3万33人になりました。また都は、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は25日、都内で新たに10歳未満から70代までの男女合わせて124人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が100人を超えるのは6日連続で、これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万人を超えて3万33人になりました。<br><br>124人を年代別でみると<br>▽10歳未満が4人、<br>▽10代が4人、<br>▽20代が30人、<br>▽30代が31人、<br>▽40代が20人、<br>▽50代が12人、<br>▽60代が13人、<br>▽70代が10人です。<br><br>124人のうち、およそ52％に当たる64人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ48％の60人はこれまでのところ、感染経路が分かっていないということです。<br><br>一方、都の基準で集計した25日時点の重症の患者は24日より3人増えて28人でした。<br><br>また都は、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は、合わせて447人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 19:14:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約発効へ 核保有国との橋渡しで日本に期待の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核兵器禁止条約発効へ 核保有国との橋渡しで日本に期待の声</span><time datetime="2020-10-25T19:24"><span>10月25日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012680331_2010251752_2010251821_01_02.jpg" alt="核兵器禁止条約発効へ 核保有国との橋渡しで日本に期待の声" id="news_image"></div><div></div><div>核兵器の開発、保有、使用を禁じる核兵器禁止条約が来年1月に発効することになり、核保有国と条約を支持する国々との溝が浮き彫りになる中、唯一の戦争被爆国として核兵器廃絶を訴えてきた日本に橋渡しの役割を期待する声が上がっています。</div><div>核兵器禁止条約は核兵器を違法として開発、保有、使用を禁じた初めての条約で、24日、50の国と地域の批准という発効の要件を満たし、来年1月22日に発効することになりました。<br><br>これに対して国連安全保障理事会の常任理事国で核保有国のアメリカ、ロシア、中国など5か国は、条約は安全保障情勢を考慮しておらず、核軍縮は段階的に進めるべきだと反対していて、核兵器禁止条約を支持する国々との溝が改めて浮き彫りになっています。<br><br>こうした中、国際社会では唯一の戦争被爆国として核兵器の廃絶を訴えてきた日本に橋渡しの役割を期待する声が上がっていて、国連で軍縮を担当する中満泉事務次長はNHKの取材に対して「唯一の戦争被爆国として核軍縮の努力を倍増し、分断の構造を埋めていく橋渡しをしてほしい」と話しています。<br><br>国連は条約の発効後に開く締約国の会議に、条約を署名、批准していない国にもオブザーバーとして参加するよう呼びかけていて、日本の参加にも期待を示しています。<br><br>これについて、中満氏と同じポストを歴任した元外交官の阿部信泰さんはNHKの取材に対し「日本はすぐに参加できなくても、会場の外で会議の参加国と話し合いの場を持つことはできるのではないか。条約への署名も将来的には参加するという意思を表明する行為になり、できないことはない」と述べて、オブザーバー参加のほか、条約の参加国との非公式の協議などを通して橋渡し役を担うこともできるという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>条約に核保有国は一致して反対</h3><div>国連安全保障理事会の常任理事国で核保有国のアメリカ、ロシア、イギリス、フランス、中国の5か国は、核兵器禁止条約には一致して反対する姿勢を示しています。<br><br>5か国はおととし10月、国連総会で軍縮を扱う第1委員会で共同声明を発表し、「核兵器禁止条約に改めて反対する。核兵器のない世界を実現するには、国際的な安全保障情勢を考慮した段階的なプロセスが最善だと考える」と強調しました。<br><br>この中で5か国は、核兵器の廃絶に向けた取り組みは、今のNPT＝核拡散防止条約を基盤とした枠組みで進めるべきだとしたうえで、「核兵器禁止条約はNPTに矛盾し、これを害する危険がある」と主張しています。<br><br>NPTは5か国を「核兵器国」と認める代わりに、核軍縮のための誠実な交渉を義務づけていて、声明では「われわれは核軍縮をめぐる交渉に引き続き取り組み、すべての国の安全を損なうことなく、核兵器なき世界という目標を支持していく」としています。<br><br>一方で核兵器禁止条約に関しては「国際的な安全保障の流れや課題を無視しており、国家間の信頼や透明性の醸成に何ら寄与しない」とするとともに、「核軍縮や不拡散をめぐる分断を生みだし、さらなる進展を困難にする可能性さえある。1発の兵器も消し去ることはできないだろう」と非難しています。<br><br>そのうえで「われわれは条約を支持せず、署名も批准もしない。条約がわれわれを縛ることはなく、われわれはこの条約が新たな規範をつくり、国際法の発展に寄与するというあらゆる主張を拒否する」として、各国に条約への支持を見直すよう求めています。</div></div><div><h3>広島 原爆ドーム前で被爆者などが集会</h3><div>核兵器禁止条約の発効が決まったことを受けて、広島市では被爆者などが原爆ドームの前で集会を開き、日本政府に条約への参加を訴えていくことを確認しました。<br><br>広島市の原爆ドームの前には広島県内の7つの被爆者団体のほか、湯崎知事と松井市長、それに市民などおよそ200人が集まりました。<br><br>参加者は条約を批准した50の国と地域の旗を掲げ、条約の発効が決まったことを喜びました。<br><br>集会では、日本被団協の全国理事で広島県被団協の箕牧智之理事長代行が「この日が待ち遠しかった。日本が入っていないのは残念だが50の国と地域の皆さんに感謝したい」と述べました。<br><br>もう1つの広島県被団協の佐久間邦彦理事長は「これまで核兵器廃絶を求めて署名を行ってきたが、条約の発効から廃絶に向かうようさらに活動を続けたい」と述べました。<br><br>そして、NGO「核兵器廃絶を目指すヒロシマの会」の森瀧春子共同代表は「この地は多くの被爆者が亡くなった場所だ。きょうは多くの苦しみからうまれた核兵器禁止条約を喜びたい。核兵器は1つたりとも許すことはできないので、これからも戦っていきたい」と決意を述べました。<br><br>参加者たちは「唯一の戦争被爆国日本も批准を」などと書かれた横断幕を掲げ、日本政府に対し条約への参加を訴えていくことを確認しました。</div></div><div><h3>太平洋のビキニ環礁で被爆 漁船の元乗組員の遺族は</h3><div>核兵器禁止条約の発効が決まったことについて、アメリカが太平洋のビキニ環礁で行った水爆実験で被爆した高知県の漁船の元乗組員の遺族、下本節子さん（69）は「これまでも批准する国や地域が増えていくのをチェックしていましたが、核兵器の保有はもちろん実験も禁止している条約がついに発効となったことは大きな一歩で、うれしく思います」と話しました。<br><br>そのうえで、「核を禁止する国際的な機運が高まることで、批准していない日本も変わるかもしれませんし、被爆者の遺族である私も当事者として発信を続けていきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 19:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富山県知事選 新人の新田八朗氏 現職破り当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富山県知事選 新人の新田八朗氏 現職破り当選確実</span><time datetime="2020-10-25T20:00"><span>10月25日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012680531_2010251920_2010251921_01_02.jpg" alt="富山県知事選 新人の新田八朗氏 現職破り当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>半世紀ぶりに「保守分裂」の構図となった富山県知事選挙は、新人で、ガス会社の元社長の、新田八朗氏が、初めての当選を確実にしました。</div><div>富山県知事選挙の投票は、さきほど午後8時に締め切られました。<br><br>NHKの事前の情勢取材や、25日投票を済ませた有権者を対象にした出口調査では新人の新田氏が、自民党、公明党、国民民主党の地方組織が推薦する現職の石井隆一氏らを大きく引き離して優勢です。<br><br>また、24日までに期日前投票をした人を対象に行った調査でも、新田氏が石井氏らを上回っていて、今後、順調に得票を伸ばすと見込まれることから、新田氏の初めての当選が確実になりました。<br><br>新田氏は、富山市出身の62歳。<br>銀行での勤務を経て、父親が社長だった地元のガス会社に入り、平成12年からみずからも社長を務めました。<br><br>今回の選挙では、自民党富山県連が石井氏を推薦しましたが、一部の県議会議員などは県政の刷新が必要だとして新田氏の支援に回り、51年ぶりに「保守分裂」の構図になりました。<br><br>選挙戦で新田氏は、民間の手法も取り入れた県政運営に転換して、スピード感を重視して経済対策を行うなどと訴えました。<br><br>そして、自民党など各党の支持層から一定の支持を集めたほか、支持政党を持たない無党派層にも支持を広げ初めての当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 20:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岡山県知事選 現職の伊原木隆太氏 3回目の当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/k10012680541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岡山県知事選 現職の伊原木隆太氏 3回目の当選確実</span><time datetime="2020-10-25T20:01"><span>10月25日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201025/K10012680541_2010251920_2010251943_01_02.jpg" alt="岡山県知事選 現職の伊原木隆太氏 3回目の当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人の2人の争いとなった岡山県知事選挙は、25日投票が行われ、現職の伊原木隆太氏が3回目の当選を確実にしました。</div><div>岡山県知事選挙の投票はさきほど午後8時に締め切られました。<br><br>NHKの事前の情勢取材や、25日投票を済ませた有権者を対象にした出口調査では自民党、立憲民主党、公明党、それに日本維新の会の地方組織が推薦する現職の伊原木氏が、共産党が推薦する新人の森脇久紀氏を大きく引き離して極めて優勢です。<br><br>また、24日までに期日前投票した人を対象に行った調査でも、伊原木氏が大きく上回っていて、今後、順調に得票を伸ばすと見込まれることから、伊原木氏の3回目の当選が確実になりました。<br><br>伊原木氏は岡山市出身の54歳。<br>岡山市に本店があるデパートの社長を経て平成24年の知事選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で伊原木氏は、教育政策や産業振興などに取り組むとともに、新型コロナウイルス対策をさらに進めていくと訴えました。<br><br>その結果、推薦を受けた各党の支持層に加え、支持政党を持たない無党派層などから幅広く支持を集めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201025%2Fk10012680541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Oct 2020 20:01:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>