<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女優の八千草薫さん死去 88歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女優の八千草薫さん死去 88歳</span><time datetime="2019-10-28T16:17"><span>10月28日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153431_1910281705_1910281707_01_02.jpg" alt="女優の八千草薫さん死去 88歳" id="news_image"></div><div></div><div>映画やテレビでかれんでひたむきな日本女性の役などを演じ、幅広い世代に親しまれた女優の八千草薫さんが、今月24日、東京都内の病院で膵臓がんのため亡くなりました。88歳でした。</div><div>八千草さんは大阪府の出身で、宝塚音楽学校を経て宝塚歌劇団に入り、昭和26年に本格的に映画デビューしました。<br><br>映画「宮本武蔵」や「蝶々夫人」、舞台の「二十四の瞳」などでかれんでひたむきな日本女性の役を演じて人気を集め、一時代を築きました。<br><br>昭和52年には、民放のドラマ「岸辺のアルバム」で秘密を抱える主婦を演じて役の幅を広げたほか、昭和54年から翌年にかけてＮＨＫで放送されたドラマ「阿修羅のごとく」では四人姉妹の次女役を演じて、歯にきぬ着せぬ姉妹のやり取りなどが話題になりました。<br><br>また、ＮＨＫの大河ドラマ「独眼竜政宗」では、豊臣秀吉の正室、ねねの役を演じました。<br><br>その後も温和な母親や上品なおばあちゃんの役など多くの映画やドラマに出演し、平成９年には紫綬褒章、平成15年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>80歳をすぎても民放のドラマ「やすらぎの郷」に出演するなど活躍を続けてきましたが、去年１月にすい臓がんの手術を受けたあとことしに入って肝臓がんが見つかり、治療に専念していました。<br><br>関係者によりますと、八千草さんは今月24日、東京都内の病院で膵臓がんのため亡くなったということです。88歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>八千草さん 闘病への思い語る</h3><div>八千草薫さんはことし出版したフォトエッセーに、がんで闘病中の思いや仕事に対する決意などをつづっていました。<br><br>このフォトエッセーは、八千草さんがことし出版した「まあまあふうふう。」です。<br><br>この中ではおととし１月にすい臓がんと診断され手術を受けたことや、ことし１月にがんが肝臓に転移していることが分かって、民放のテレビドラマを降板したことなどについて触れています。<br><br>八千草さんは、役者の中には「舞台で死ぬのが本望だ」という人がいるものの、自身は「誰かに迷惑をかけるようになったら女優はやめよう」と心に決めていたとつづっています。<br><br>そのうえで、闘病を続け体調に自信が持てるようになれば、「ちょっとだけ背伸びをして」、できる範囲で俳優業に復帰していきたいとしていました。<br><br>また、夫で映画監督の谷口千吉さんが日頃口にしていたという「馬馬虎虎（まあまあふうふう）」という中国のことばを取り上げ、本来は「いいかげんな」などの意味ですが、八千草さんは、考えすぎずに力を抜いてやっていこうというニュアンスでよく使っていると紹介していました。<br><br>そして、エッセーの最後には「その日その日、一日一日、瞬間瞬間を大事に過ごしたいな、と思うんです」と記し、自分が納得するまで「今」から逃げないという強い思いを語って締めくくっていました。</div></div><div><h3>役所広司さん「身も心も美しい人」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153431_1910281630_1910281641_01_03.jpg" alt=""><div>八千草薫さんが亡くなったことについて、映画で共演するなど親交があった俳優の役所広司さんは、「八千草さんは、身も心も本当に美しい人でした。私が監督を務めた作品にも出演してもらいました。次の映画にも出てもらおうと思い、脚本を渡していました。本当に残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:17:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉 長柄町の車浸水現場は「浸水想定域に含まれず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉 長柄町の車浸水現場は「浸水想定域に含まれず」</span><time datetime="2019-10-28T18:03"><span>10月28日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153761_1910281745_1910281803_01_02.jpg" alt="千葉 長柄町の車浸水現場は「浸水想定域に含まれず」" id="news_image"></div><div></div><div>今月25日の大雨で浸水した千葉県長柄町で、車で避難中の男性が亡くなった現場は、町が作成したハザードマップで浸水想定域に含まれていない場所だったことが分かりました。</div><div>先週の大雨の影響で千葉県内では、河川の氾濫や土砂災害が相次ぎ、これまでに９人が死亡、２人が行方不明となっています。<br><br>このうち長柄町の河川敷の近くでは、88歳の男性が車で避難中に亡くなりましたが、この現場は、町が作成したハザードマップで浸水想定域に含まれていないことが町への取材で分かりました。<br><br>当時、現場の一帯は１メートル50センチほどの深さまで浸水していました。<br><br>長柄町によりますと、ハザードマップは平成21年度に作成してから改訂されていないということで、今回の大雨が当時の想定を超えたとして、ハザードマップの在り方や避難ルートを周知する方法などを見直すことにしています。<br><br>また、千葉市緑区誉田町の２人が死亡した土砂崩れでは、現場が土砂災害警戒区域に指定されておらず、当時、避難勧告なども出されていませんでした。<br><br>これについて、災害時の避難に詳しい東京大学の関谷直也准教授は「ハザードマップはリスクがある地域を示したもので、決してそれ以外の場所が安全だというわけではない。ハザードマップをもとに、ふだんからどのような場所にリスクがあるのか認識し、身を守るための行動を考えてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長柄町 岩瀬さん長男「ふだんと違う道で」</h3><div>千葉県長柄町で、ハザードマップの浸水想定域の区域外で亡くなった岩瀬長寿さん（88）の長男、広光さん（56）によりますと、岩瀬さんは町内の高台に住む次男の家に避難しようとしていたということです。<br><br>岩瀬さんは、ふだん次男の家に行く際に使っていた道が、今回は土砂崩れで通れなかったため違う道を通っていて道路の水に、はまったとみられるということです。<br><br>広光さんは「避難するとき弟と電話をしていて、ひざくらいまで水が来ていると話していたそうです。ふだんは別の道を使いますが、土砂崩れで通行止めになっていて、この道に来てしまった」と話していました。<br><br>また「最後に会ったのは亡くなる３日前でした。父に対して『100歳まで生きて表彰してもらいなよ』と話をしていました。突然のことで信じられません」と話していました。</div></div><div><h3>長柄町 岩瀬さん次男「本当に悔しい」</h3><div>岩瀬長寿さん（88）の次男、板倉正明さん（55）によりますと、岩瀬さんは、正明さんの家に避難する途中で車が浸水し亡くなったということです。<br><br>正明さんは、岩瀬さんから車が浸水しているという連絡を受け、助けに向かいましたが、正明さん自身も浸水に阻まれ、現場にたどりつくことができなかったということです。<br><br>正明さんは「父から、水が家まで迫っているという電話がきて、集合住宅の２階に逃げたほうがいいと伝えましたが、高台の私の家に避難したいということで、私の家に車で向かっていました。その途中『車が動かなくなって、座席まで水が入ってきた』と電話があったので、慌てて息子たちと助けに向かいました。しかし、助けに向かう途中で、私たちの車も道路の冠水で身動きがとれなくなりました。その後、車を降りて助けに行こうとしましたが、水位が上がったため身動きがとれず父のところまで、たどりつけませんでした。父からは『首のところまで水が来てしまった』という電話があり、それが最後のことばでした。助けられなくてごめんねという気持ちでいっぱいで、本当に悔しいです」と涙ながらに話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:03:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 漁船衝突沈没の映像公開に初の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 漁船衝突沈没の映像公開に初の反応</span><time datetime="2019-10-28T18:12"><span>10月28日</span> <span>18時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153741_1910281758_1910281812_01_02.jpg" alt="北朝鮮 漁船衝突沈没の映像公開に初の反応" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、能登半島沖の日本海で水産庁の漁業取締船と北朝鮮の漁船が衝突した際の動画を、水産庁が今月18日に公開したことについて、国営の朝鮮中央通信を通じて、初めて公式に反応しました。</div><div>この中で、動画の公開について「船を沈没させた責任からどうにかして逃れようという策にすぎない。強盗のような行為を強行し、ぬすっとたけだけしくふるまっている」と反発しました。<br><br>そのうえで日本側に対し、「船を沈没させるために故意に衝突を起こした。こうした事件が再び発生した場合、日本が望まない結果を招く」と主張し、改めて賠償と再発防止を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:12:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉 茂原「浸水想定域内の避難所が実際に浸水」対応検証へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉 茂原「浸水想定域内の避難所が実際に浸水」対応検証へ</span><time datetime="2019-10-28T18:17"><span>10月28日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153841_1910281807_1910281817_01_02.jpg" alt="千葉 茂原「浸水想定域内の避難所が実際に浸水」対応検証へ" id="news_image"></div><div></div><div>今月25日の大雨の際、千葉県茂原市がハザードマップの浸水想定区域内にある施設を避難所として開設した結果、１階が浸水し、避難した人たちが改めて別の場所への避難を余儀なくされたことがわかりました。<br><br>茂原市は「今回の雨では浸水しないとみて開設した」としていますが、今後、対応に問題がなかったか検証することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153841_1910281807_1910281817_01_03.jpg" alt=""><div>今月25日の大雨で、千葉県茂原市では市内15か所で避難所を開設し、このうち「中央公民館」の１階には、16人が避難しました。<br><br>しかし、市によりますと、午後３時ごろから１階が浸水し始め、避難した人たちを急きょ２階に移動させましたが、水位は床からおよそ70センチまでに達し、停電が起きるなどしたということです。<br><br>このため避難所として安全ではないと判断し、要請を受けた警察が夜10時ごろから避難した人全員をボートで300メートルほど離れた市役所に避難させたということです。<br><br>市は「中央公民館」がハザードマップの浸水想定区域内にあり、１階が浸水するおそれがあることを把握していましたが、今回の雨では浸水しないと見て開設したということです。<br><br>茂原市は「先月の台風でも浸水しておらず、ここまでひどい大雨になるとは思わなかった。同じような事態を繰り返さないようにしたい」と話しています。市は今後今回の対応に問題がなかったか検証することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:17:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護保険 維持できない？自己負担増やすか 検討始まる 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>介護保険 維持できない？自己負担増やすか 検討始まる 厚労省</span><time datetime="2019-10-28T18:33"><span>10月28日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153921_1910281828_1910281833_01_02.jpg" alt="介護保険 維持できない？自己負担増やすか 検討始まる 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>高齢化が急速に進み、介護費用が増え続ける中、厚生労働省は、介護保険サービスを利用する人の自己負担を増やすかどうか、本格的な検討を始めました。</div><div>急速な高齢化で、介護にかかる費用が増え続けていて、今年度の総額は予算ベースで11.7兆円と、介護保険制度が始まった平成12年と比べて３倍以上に膨らんでいます。<br><br>介護費用は今後さらに増加する見通しで、厚生労働省は、このままでは介護保険制度を維持していけなくなるおそれがあるとして、利用者の負担を増やすかどうか本格的な検討を始めました。<br><br>28日開かれた専門家部会では具体的な論点が示され、<br>▼１か月で４万4400円となっている自己負担の上限額を年収に応じて引き上げるかどうか、<br>▼在宅で介護サービスを受ける際に利用計画などを作る「ケアマネジメント」の自己負担を求めるかどうか、<br>▼介護サービスを受けた時に原則１割となっている自己負担について、２割または３割となる人を拡大するかどうか、<br>などが議論されることになりました。<br><br>委員からは「現役世代の負担を抑えるためにも介護の利用者にも収入などに応じて負担を求めていくべき」といった意見が出た一方、「自己負担の増加は必要な介護サービスの利用控えにつながるおそれがあり、慎重な議論が必要だ」といった意見も出ていました。<br><br>厚生労働省は、再来年の制度改正に向けて年内にも結論を取りまとめ、来年の国会に法案を提出する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:33:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリスの離脱延期を承認 ＥＵ大統領がツイッターで発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イギリスの離脱延期を承認 ＥＵ大統領がツイッターで発表</span><time datetime="2019-10-28T18:45"><span>10月28日</span> <span>18時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153961_1910281844_1910281845_01_02.jpg" alt="イギリスの離脱延期を承認 ＥＵ大統領がツイッターで発表" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合のトゥスク大統領は今月末に迫ったイギリスの離脱期限について、来年１月末までの３か月間の延期を加盟国が全会一致で認めたとツイッターで発表しました。このあと書面での正式な手続きを進めるとしています。</div><div>これにより今月末の「合意なき離脱」は避けられる見通しとなりました。これを受けて、イギリスのジョンソン首相は12月に総選挙を実施する動議を28日に議会に提出する方針です。<br><br>選挙に向けて離脱に関わる審議を加速させたい考えとみられますが、議会の賛成が得られるかは不透明です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:45:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小さな支流の氾濫で多数犠牲に 水位計もなく 宮城 丸森町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小さな支流の氾濫で多数犠牲に 水位計もなく 宮城 丸森町</span><time datetime="2019-10-28T18:49"><span>10月28日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153871_1910281839_1910281849_01_02.jpg" alt="小さな支流の氾濫で多数犠牲に 水位計もなく 宮城 丸森町" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の豪雨で、宮城県丸森町では10人が死亡、１人が行方不明となりました。犠牲者の半数は、本流の阿武隈川に注ぐ、小さな支流の氾濫により命を落としたとみられますが、これらの支流に水位計などはなく、氾濫の危険を知らせる情報は出されませんでした。<br><br>専門家は、小さな河川の氾濫でも命に関わる事態が起きるとして、観測体制の強化とともに、住民にも意識を変えるよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153871_1910281839_1910281849_01_03.jpg" alt=""><div>台風19号による豪雨で、町の広い範囲が浸水した丸森町。<br><br>その原因となった堤防の決壊は、国が管理する本流の阿武隈川でなく、その支流で県が管理する、内川、新川、五福谷川で起きました。今回の犠牲者10人のうち、半数がこの流域で亡くなりました。<br><br>町役場から500メートルほどの丸森町竹谷でも新川が氾濫し、２人が亡くなりました。27日撮影した新川は、まだ少し水量は多いものの、川幅も狭い、小さな川です。しかし、台風の当日深夜に、住民が撮影した写真を見ると、住宅の一階部分が浸水しているのが分かります。別の住民は、避難の準備をしていた当日の午後９時ごろ、突然濁流が家に流れ込み、２階近くまで浸水したと証言しました。<br><br>一方、住民の中には、過去の豪雨を参考に、自分で水位を見て危険と判断し、付近の住民にも呼びかけていち早く避難した人もいました。県や町に取材すると、新川と五福谷川には、水位計などの観測機器はなく、唯一観測機器があった内川も、増水で水位計が壊れていました。<br><br>つまり県や町は、住民に支流で氾濫の危険が迫っていることを伝えるための観測データを持っていませんでした。複数の住民の証言などから、支流の早いところでは、阿武隈川が「氾濫危険水位」に達した13日午前２時の５時間ほど前には、決壊していたと見られます。<br><br>丸森町の防災担当者は、「阿武隈川の水位の上昇に気を取られていた。支流に水位計と、避難の基準があれば、優先して対応できたかもしれない」と話していました。<br><br>専門家は、「小さな河川の氾濫でも、人命に関わる事態が起きる。観測体制の整備とともに住民も意識を変える必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>ぎりぎりで救助された女性</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153871_1910281839_1910281849_01_04.jpg" alt=""><div>地区に住む海川信子さん（70）は、台風当日は避難せずに、自宅にとどまっていました。<br><br>しかし、12日午後９時ごろ、自宅前の道路から、突然、濁流が家に流れ込み、２階に逃げるまもなく、首まで水につかりました。救助されるまでの数時間、水につかったままだったといいます。<br><br>海川さんは、「雨がものすごくて、避難の準備をしていたら、川の水が急に押し寄せ、こんなに浸水すると思わなかった。あと少し水位が高ければ助からなかったと思います」と振り返りました。</div></div><div><h3>率先避難で住民救った人も</h3><div>一方、住民の中には、支流の氾濫の危険性をみずから予測し、避難につなげた人もいました。<br><br>佐久間新平さん（70）は４年前に、東北や関東を襲った豪雨で、ふだんは流量が少ない自宅脇の五福谷川が、氾濫寸前まで増水したのを目の当たりにしました。丸森町に台風が接近した12日の昼すぎに、すでに川の水位が、当時に近い高さになったため、氾濫すると感じたといいます。<br><br>地域の民生委員も務める佐久間さんは、すぐに避難の準備を始め、連絡網を使って近隣の住民にも避難を呼びかけました。<br><br>そして、川の氾濫が始まったと見られる午後７時ごろには、すでに高台の集会所に、住民を避難させることができました。<br><br>その結果、地区では住宅４棟が流される被害が出ましたが、けが人などはありませんでした。<br><br>佐久間さんは、「高齢者が多い地域では、災害が起こる直前の避難では間に合わない。危険を感じた場合、行政の指示を待たずに、みずから動くことが重要だと感じた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:49:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>