<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クルーズ船 約3600人 ウイルス検査体制の整備 課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 約3600人 ウイルス検査体制の整備 課題に</span><time datetime="2020-02-11T05:21"><span>2月11日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280671_2002110104_2002110418_01_02.jpg" alt="クルーズ船 約3600人 ウイルス検査体制の整備 課題に" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船のおよそ3600人の乗客と乗員について、政府は基本的に全員を対象にしたウイルス検査の実施を検討していますが、検査体制を整備できるかが課題となっています。</div><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」では、10日、新たに65人の感染が確認され、感染が確認された乗客乗員は合わせて135人に上っています。<br><br>残るおよそ3600人について、政府は、原則として今月５日から14日間は船内にとどまってもらう方針に変わりはないとしています。<br><br>こうした中、加藤厚生労働大臣は、国内での感染拡大を防ぐため、船にとどまる一部の乗員以外は全員を対象にしたウイルス検査の実施を検討する考えを示しました。<br><br>厚生労働省は各地の地方衛生研究所や民間の検査会社にも協力を依頼し、必要な機器や試薬をそろえるなど、１日で処理できる能力を増強することにしています。<br><br>ただ、国内のほかの場所で新たに感染の疑いが出た場合などに備え、一定の余裕を確保しておく必要もあり、検査体制をどこまで整備できるかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 05:21:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英仏で中国渡航歴ない人から感染広がる ＷＨＯが警戒感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英仏で中国渡航歴ない人から感染広がる ＷＨＯが警戒感</span><time datetime="2020-02-11T06:21"><span>2月11日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280821_2002110618_2002110621_01_02.jpg" alt="英仏で中国渡航歴ない人から感染広がる ＷＨＯが警戒感" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスをめぐり、ＷＨＯ＝世界保健機関は感染者の99％は中国国内だとする一方、イギリスやフランスで中国に渡航歴のない人から感染が広がっていると指摘し、「大火災を引き起こす火花になりかねない」と警戒感を示しました。またＷＨＯの調査チームの先遣隊が中国に到着し、感染拡大の防止策を検討するため早急に調査に着手したいとしています。</div><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は10日、スイスのジュネーブで記者会見を開き、新型のコロナウイルスの感染状況に関して、「感染者の99％は中国国内で、パターンに大きな変化はない」という認識を示しました。<br><br>一方でイギリスやフランスでここ数日の間に確認された感染の事例に言及し、「中国への渡航歴がない人から広がっていて、症例は少ないものの、大火災を引き起こす火花となりかねない」と述べて警戒感を示しました。<br><br>テドロス事務局長は「今はまだ火花にすぎない」としていますが、他にも中国に渡航歴のない人からの感染が起きていないか、調査を急ぐ必要があるとして、現在、各国の政府や研究所と連絡を取り合っているということです。<br><br>また、テドロス事務局長はＷＨＯが主導して感染拡大の防止策を検討するため、国際的な調査チームの先遣隊を中国に派遣したと明らかにしました。<br><br>先遣隊はすでに現地に到着し、ＷＨＯでは中国側とウイルスや医療態勢などの最新情報を共有したうえで、どのような専門知識や専門家が必要かを検討し、早急に調査に着手したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 06:21:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東アフリカのバッタ大量発生 “人道危機” 国連が強い懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東アフリカのバッタ大量発生 “人道危機” 国連が強い懸念</span><time datetime="2020-02-11T10:05"><span>2月11日</span> <span>10時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280921_2002110951_2002111005_01_02.jpg" alt="東アフリカのバッタ大量発生 “人道危機” 国連が強い懸念" id="news_image"></div><div></div><div>国連は東アフリカで起きているバッタの大量発生で、すでに深刻な食糧不足が起きていると指摘したうえで、対応が遅れれば、さらにバッタが繁殖し、農作物に破滅的な被害が出て人道危機をもたらすと強い懸念を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280921_2002110951_2002111005_01_03.jpg" alt=""><div>東アフリカのエチオピア、ケニア、ソマリアでは、先月から害虫のサバクトビバッタが大量に発生し、農作物を食い荒らす被害が拡大しています。<br><br>これを受けて国連で緊急援助を担当するローコック国連事務次長が10日、国連本部でＦＡＯ＝国連食糧農業機関の幹部と会見し、冒頭、「３か国で1300万人が深刻な食糧不足に直面している」と指摘しました。<br><br>このうち最も被害が深刻なケニアでは、1000億から2000億匹のバッタがおよそ2400平方キロ、東京23区の４倍の範囲で農作物を襲い、すべてが食い荒らされた場合、8400万人分の食糧が失われることになるということです。<br><br>このため国連は短期的な殺虫剤の散布や食糧支援といった緊急の支援策を打ちだしていますが、必要な資金7600万ドルのうち、2000万ドルしか集まっていないということで、ローコック事務次長は各国に早急な資金提供を求めました。<br><br>またローコック事務次長は「これは異常気象がもたらす新たな側面だ」と述べて、異常気象が関係しているという見解を示しました。<br><br>そしてバッタは来月、産卵期を迎えるとしたうえで、殺虫剤の散布などの対応が遅れれば、さらにバッタが繁殖し、農作物に破滅的な被害が出て人道危機をもたらすと強い懸念を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 10:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イランのミサイル攻撃 イラク駐留米軍のけが人109人に増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イランのミサイル攻撃 イラク駐留米軍のけが人109人に増加</span><time datetime="2020-02-11T10:47"><span>2月11日</span> <span>10時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280951_2002111039_2002111047_01_02.jpg" alt="イランのミサイル攻撃 イラク駐留米軍のけが人109人に増加" id="news_image"></div><div></div><div>先月、イランがイラクに駐留するアメリカ軍に対して弾道ミサイルによる攻撃を行ったことをめぐって、アメリカ国防総省は兵士のけが人の数が109人に増えたことを明らかにしました。</div><div>イランは、革命防衛隊の司令官を殺害されたことへの報復として、先月８日、イラクにあるアメリカ軍の拠点に弾道ミサイルによる攻撃を行い、トランプ政権は当初、死傷者はいないと説明していました。<br><br>しかし、その後、兵士に脳しんとうや頭痛、めまいなどの症状が相次いで確認され、先月下旬の時点でけが人は60人余りに上っていましたが、アメリカ国防総省は10日、けが人の数が109人に増えたことを明らかにしました。<br><br>国防総省によりますと、このうち76人はすでにイラクでの任務に復帰したとしていますが、国防総省は、脳しんとうなどの症状が現れるには時間がかかるとして、けが人の数は今後も増える可能性があるとしています。<br><br>イランによる弾道ミサイル攻撃について、トランプ大統領はアメリカ軍の兵士らに死傷者がいなかったとして反撃を見送っていますが、けが人がいることが明らかになったあとも「症状は深刻ではない」と述べ、問題視しない姿勢を示しています。<br><br>これに対し、退役軍人でつくる団体からは死傷者はいないとした当初の説明とは違うとして、政権の対応を疑問視する声も上がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 10:47:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王</span><time datetime="2020-02-11T11:47"><span>2月11日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002110949_2002110950_01_02.jpg" alt="プロ野球 野村克也さん死去 84歳 戦後初の三冠王" id="news_image"></div><div>プロ野球で戦後初の三冠王に輝いた名キャッチャーで、監督としても日本一に３回輝いた野村克也さんが11日、亡くなりました。84歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111151_2002111153_01_04.jpg" alt=""><div>関係者によりますと、野村さんは11日未明、自宅から病院に搬送されたということです。<br><br>野村さんは京都府出身、昭和29年に峰山高校からテスト生でソフトバンクの前身、南海に入団しました。<br><br>昭和36年から８年連続でホームラン王を獲得し昭和40年には戦後初の三冠王に輝きました。「打ってよし守ってよし」の球史に残る名キャッチャーとなり、選手兼任監督としても８年間チームを率いて昭和48年にはリーグ優勝を果たしました。<br><br>その後、ロッテと西武でプレーし、昭和55年に45歳で現役を引退しました。<br><br>通算3017試合出場は、平成27年に中日で選手兼任監督だった谷繁元信さんが更新するまで長年にわたってプロ野球記録でした。<br><br>また通算2901安打、ホームラン657本、1988打点はいずれも歴代２位で、平成元年に野球殿堂入りしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111150_2002111153_01_05.jpg" alt=""><div>翌年の平成２年にヤクルトの監督に就任し、データを重視した「ＩＤ野球」をチームに植え付けて３回の日本一に導くなど手腕を発揮しました。<br><br>その後、阪神や楽天で監督を務め、「ぼやき」と呼ばれる独特の話しぶりで選手をしった激励し、平成21年にユニフォームを脱いだあとは解説者として活躍しました。<br><br>野村さんは３年前に亡くなった妻の沙知代さんとのおしどり夫婦として知られ、去年12月にはＮＨＫの番組で沙知代さんの存在が選手時代そして現役引退後も「自分が苦境になったときに前向きなことばをかけて後押ししてくれる存在だった」と話していました。<br><br>また先月、行われた金田正一さんをしのぶ会には車いすに乗って出席していました。</div></div><div><h3>「ＯＮがひまわりなら私は月見草」</h3><div>野村さんの現役当時、パ・リーグは人気でセ・リーグに大きく水をあけられていました。また長くプレーした南海も本拠地がある大阪でセ・リーグの阪神と比べて存在感が薄いことを嘆いていました。<br><br>また戦後初の三冠王を達成するなど輝かしい実績をあげていた野村さんは自分自身がどんな大記録を打ちたてても報道の扱いが小さく、世間に知られることが少ないとも感じていました。<br><br>とりわけ球界の盟主・巨人、その中心的な存在のＯＮ、王貞治さん、長嶋茂雄さんへのコンプレックスを終始、持ち続け、それが野村さんにとって高みを目指し続ける大きな動機付けになったといいます。<br><br>野村さんが長嶋さん、王さんとの関係性をあらわしたことばに「王や長嶋がひまわりなら、私はひっそりと咲く月見草」というのがあります。これは昭和50年に野村さんが王さんに次いでプロ野球史上２人目となる600号ホームランを打った時に報道陣に向けて披露しました。夜中にひっそりと咲く月見草が自分で、太陽の下で咲くひまわりを長嶋さん、王さんに例え、境遇の違いをわかりやすく示したのです。</div></div><div><h3>若松勉さん「意表をついた指揮」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111132_2002111142_01_04.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて野村さんの後にヤクルトの監督を務めた若松勉さんは、「先月のヤクルトのＯＢ会で会った時に元気だったので、まさかこんなに早く亡くなるとは思わなかった。びっくりした」と話しました。<br><br>また野村さんがヤクルトの監督だった時に打撃コーチを務めたことを振り返り「打てなかったら夜中までデータを調べてこいと言われた思い出が結構あり、配球などについて厳しかった。大監督で野球をよく知っていて意表をついた指揮ができた。監督としての考えは一緒にいてびっくりするぐらいだった。本当にまだまだ長生きしてほしかった」と話していました。</div></div><div><h3>楽天 三木谷社長「イーグルスの礎を築いた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111137_2002111142_01_05.jpg" alt=""><div>野村克也さんが死去したことについて、楽天の三木谷浩史社長は11日午前、ツイッターに「早朝に球団より、とても悲しい訃報を受けました。本当にお世話になりました。誰も引き受けてくれなかった駆け出し球団の監督を引き受けて頂き、イーグルスの礎を築いて頂きました。感謝しかありません。ありがとうございました」と投稿しました。</div></div><div><h3>「監督能力の高さ 当代一流」「自分の意思はっきり」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280931_2002111140_2002111143_01_06.jpg" alt=""><div>野村克也さんが亡くなったことについて、東京 渋谷で聞きました。<br><br>73歳の男性は、「当時のトップではなく中から下のチームに行って、日本一に引き上げるというのは、監督としての能力の高さが当代一流だったと思う。一方、知将というわりにはとぼけた味があって、語りはソフトで軟らかく、人心をつかむ術にたけていたと思う。奥様ともども世情をにぎわせて、昭和・平成という時代にトップで野球界を生き抜いた人でした」と話していました。<br><br>50代の女性は、「自分の意志をことばを選ばずにはっきり言う気持ちがいい方で、すてきでした。奥様とのやり取りも、好きだからこそぶつかるというか、少年がそのまま大人になったような、かわいい感じがして、楽しませてくれました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 11:47:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 中国の死者は108人増え1016人 感染者４万2638人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012280901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 中国の死者は108人増え1016人 感染者４万2638人</span><time datetime="2020-02-11T11:52"><span>2月11日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012280901_2002110934_2002110940_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 中国の死者は108人増え1016人 感染者４万2638人" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大が続く中国では、感染して死亡した人が10日、１日で100人以上増えて、合わせて1000人を超えました。状況が最も深刻な湖北省は、保健当局のトップとナンバー２を免職としたと発表し、感染拡大の責任を問われ、事実上、更迭されたものとみられます。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は新型のコロナウイルスに感染して死亡した人が10日、湖北省のほか、北京や天津などで合わせて108人増えて1016人になったと発表しました。<br><br>死亡した人の数が１日で100人以上増えたのは初めてで、中国国内の死者は1000人を超えました。<br><br>また、新たに感染が確認された患者の数は2478人増えて、中国国内の患者は４万2638人となりました。<br><br>こうした中、湖北省の共産党委員会は、省の保健当局のトップである書記とナンバー２の主任を免職としたと発表しました。<br><br>理由は明らかにされていませんが、感染拡大の責任を問われ、事実上、更迭されたものとみられます。<br><br>また、湖北省の武漢の当局は、発熱の症状を訴えた人が区をまたいで医療機関で診察を受けることを禁止するとともに、住宅や団地単位での管理を強化することを明らかにしました。<br><br>武漢では、10日の１日で感染が確認された患者の数が1500人を超えていて、人の移動を最大限抑えることで感染の拡大を阻止したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012280901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 11:52:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャーター機第１便帰国者 きょう改めてウイルス検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/k10012281001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チャーター機第１便帰国者 きょう改めてウイルス検査</span><time datetime="2020-02-11T11:54"><span>2月11日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200211/K10012281001_2002111153_2002111156_01_02.jpg" alt="チャーター機第１便帰国者 きょう改めてウイルス検査" id="news_image"></div><div></div><div>先月、中国の湖北省 武漢からチャーター機の第１便で帰国し、国が手配したホテルなどに滞在している人たちは、11日改めてウイルス検査を受けています。感染が確認されなければ、12日以降、帰宅できる見通しです。</div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大している中国の湖北省 武漢からは、先月29日、政府が用意したチャーター機の第１便で日本人206人が帰国しました。<br><br>このうち、帰国した日に行われたウイルス検査で感染が確認されず、発熱などの症状も見られなかった人たちの多くは、千葉県にあるホテルや埼玉県にある国の宿泊施設に滞在しています。<br><br>厚生労働省は、ＷＨＯ＝世界保健機関が示したウイルスの潜伏期間が最長で12.5日となっていることから、潜伏期間がすぎた11日、宿泊施設に滞在している全員を対象に改めてウイルス検査を行っています。感染が確認されなければ、第１便で帰国した人たちは12日以降、帰宅できる見通しです。<br><br>また第２便以降で帰国した人たちも同じように順次、検査を受けたうえで、宿泊施設を出ることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>第１便で帰国した人たちにホテルでウイルス検査</h3><div>先月29日、新型コロナウイルスの感染が拡大している中国の武漢からチャーター機の第１便で帰国した人のうち、170人余りは、千葉県勝浦市のホテルに滞在しています。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関が示しているウイルスの潜伏期間を踏まえて、厚生労働省がホテルへの滞在を12.5日としていたことから、11日午前、国立感染症研究所の職員などが滞在者のウイルス検査を始めました。<br><br>国によりますと、保健所や医療機関のスタッフがそれぞれの部屋を回って検体を集め、国などの施設に輸送して検査を行うということです。<br><br>検査でウイルスに感染していないことが確認された場合、ホテルに滞在している人たちは12日以降、帰宅できる見通しで、国は希望の日時を取りまとめたうえでバスの手配などを進めたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200211%2Fk10012281001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Feb 2020 11:54:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>