<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>楽天“送料無料”で公取委が立ち入り検査 独禁法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天“送料無料”で公取委が立ち入り検査 独禁法違反の疑い</span><time datetime="2020-02-10T15:29"><span>2月10日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279861_2002101337_2002101337_01_02.jpg" alt="楽天“送料無料”で公取委が立ち入り検査 独禁法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>「楽天市場」を運営する楽天が、一定額以上の商品を購入した利用者の送料を一律で無料にすると決めたことについて、公正取引委員会が優越的な立場を利用して不当な要求をした独占禁止法違反の疑いがあるとして立ち入り検査に乗り出したことが関係者への取材で分かりました。</div><div>関係者によりますと、立ち入り検査を受けたのは「楽天市場」を運営する大手ＩＴ企業の「楽天」です。<br><br>楽天は、これまで出店者に任せていた「楽天市場」の送料について、来月18日から、購入額が3980円以上であれば一部の地域などを除いて送料を一律で無料にするサービスを開始する方針を決めています。<br><br>これについて公正取引委員会が、優越的な立場を利用して一方的に規約を変更するなど出店者に不当な要求をした独占禁止法違反の疑いがあるとして、立ち入り検査に乗り出したことが関係者への取材で分かりました。<br><br>楽天市場の送料をめぐっては一部の出店者から「送料の負担が増え、経営が圧迫される」という不満の声が出ていて、先月、出店者らが加盟する団体が、公正取引委員会に調査を求めるおよそ4000筆の署名を提出していました。<br><br>公正取引委員会は関係者から事情を聴くなどして、楽天側の行為が独占禁止法違反にあたるかどうか調査を進めるものとみられます。<br><br>一方、楽天の三木谷浩史社長は先月、利用者の送料を無料にする取り組みについて、「何がなんでも成功させていきたい」と述べ、予定どおり来月から始める方針を示していて、楽天は今月、「法令上の問題はないものと考えていますが、公正取引委員会からの調査につきましては、全面的に協力してまいります」とするコメントを発表していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>楽天「開始予定に変わりはありません」</h3><div>公正取引委員会の立ち入り検査について楽天は、「立ち入り検査を受けたことは事実で、今後も調査に対して全面的に協力してまいります。送料見直しの施策については、現時点で来月18日に開始する予定に変わりはありません」としています。</div></div><div><h3>楽天ユニオン代表「無料化前に解決を」</h3><div>公正取引委員会に調査を求める署名を提出していた、出店者らが加盟する任意団体「楽天ユニオン」の勝又勇輝代表は「出店者側からすると、楽天のやり方はあまりに一方的で、立ち入り検査を受けたのは当然のことだと思っています。公正取引委員会には来月に送料無料化が始まり出店者や利用者に混乱が広がる前に、この問題を解決してほしいです」とコメントしています。</div></div><div><h3>送料体系見直し 背景には</h3><div>楽天が送料の体系を見直す方針を掲げたのは去年１月でした。インターネット通販の巨大なライバル、アマゾンの存在が背景にあります。<br><br>ネット通販の国内の利用者は、調査会社ニールセンの去年４月時点の調査ではアマゾンが5004万人、楽天が4804万人で、激しい競争を繰り広げています。<br><br>アマゾンは自社が販売する商品と、小売店が出品する商品を扱っていて、自社が販売する商品は2000円以上購入すると送料が無料になるほか、月額500円、年間プランで4900円を支払って有料会員になれば無料になります。<br><br>一方、「楽天市場」では現在商品の送料は出店者の判断に任せています。このため利用者が負担する場合や、店が決めた金額以上を購入すれば無料になる場合などがあり、店ごとに異なっています。<br><br>利用者に対する会社の調査で、「最終的な支払額が分かりづらい」とか、「送料が理由で購入を断念した」といった声が上がったということです。<br><br>このため楽天は送料が無料となる基準を統一し、分かりやすいサービスを目指すと説明しています。<br><br>これに対して、一部の出店者から「送料の負担が増え、経営が圧迫される」という不満の声が出て、先月出店者らが加盟する団体が公正取引委員会に調査を求める署名を提出しました。<br><br>送料体系の見直しが行われた場合、現在送料が無料となる基準を3980円より高く設定している出店者などにとっては、送料の負担が増える可能性があるからです。<br><br>これについて楽天は、出店者側の対応として、送料の負担も考慮に入れて商品の価格を調整することや、商品の価格を変えずに販売数を増やして利益を確保する方法などが考えられると説明していて、「具体的な判断は出店者に任せる」としています。<br><br>楽天の三木谷浩史社長は先月、送料体系の見直しについて、「何がなんでも成功させていきたい」と述べ、予定どおり、来月から始める方針を改めて示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:29:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスク 品薄状態が続くのはなぜか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク 品薄状態が続くのはなぜか</span><time datetime="2020-02-10T17:43"><span>2月10日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280171_2002101738_2002101743_01_02.jpg" alt="マスク 品薄状態が続くのはなぜか" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大し国内でもマスクの需要が大幅に増える中、マスクメーカー各社は増産の対応をとっていますが、注文の多さに対して供給が追いつかない状態が続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>注文の多さに供給が追いつかず</h3><div>このうち、大手日用品メーカーのユニ・チャームは、マスクを生産している国内の複数の工場で24時間体制で増産を続けていますが、注文の多さに供給が追いついていないということです。<br><br>また、中国にある工場でも10日からマスクの生産を再開しましたが、従業員の健康状態を確認しながらの対応となり、どの程度の生産ができるかは分からないとしています。<br><br>医薬品メーカーの玉川衛材も、先週から中国 上海郊外にある工場でマスクの生産を再開しましたが、いつから日本向けに出荷できるかはまだ見通せないとしています。<br><br>王子ネピアは、国内の工場で従業員を増やして増産にあたっていますが、注文に対して供給が追いついていないということです。<br><br>各社は当面、増産体制を続ける方針ですが、感染の広がりや中国の工場の稼働状況などをみながらマスクの需要に対応したいとしています。</div></div><div><h3>生産の７割は中国</h3><div>経済産業省によりますと、国内のメーカーが販売するマスクのうち、中国で生産されているものは全体の７割程度にのぼり、国内産のマスクは３割程度だということです。<br><br>マスクメーカー各社は政府からの要請に基づいて国内の工場で24時間体制で増産にあたっていますが、急増する需要に対して供給が追いついていないのが現状です。<br><br>また中国の工場は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で十分な生産体制が整わず、物流にも影響が出ているため、日本向けにどれだけ出荷できるかは見通せていないということです。<br><br>政府はできるだけ多くの人にマスクが行き届くようドラッグストアなどでつくる団体に対し、特定の企業が過剰な発注をしたり買い占めたりしないよう協力を呼びかけています。</div></div><div><h3>ドラッグストア 品薄状態が続く</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ドラッグストアなどではマスクが品薄な状態が続いています。<br><br>このうち、東京 渋谷区など都内で５つの店舗を展開する「三千里薬品」は、１月後半から、まとまった数のマスクを仕入れることが難しくなっているということです。<br><br>また大手ドラッグストアチェーンでも、マスクを入荷してもすぐに売り切れる状態が続いているということで、１人が購入できる数を制限する動きも広がっています。<br><br>各社とも現時点でマスクが品薄な状況が解消する見通しは立っていないということですが、ある大手チェーンの担当者は「１つの店舗に大量にマスクを供給するのではなく、量は少なくても、できるだけ多くの店舗にマスクが行き渡るようにして、幅広い需要に対応したい」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「備蓄の振り分けや増強の要請検討」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、医療用のマスクについて、「厚生労働省で、各都道府県の備蓄状況の把握を進めているが、今後の医療現場での需要増加の見込みを踏まえて、各都道府県に対し、不足している感染症の医療機関へ備蓄分を振り分けることや、備蓄の増強の要請を検討している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 17:43:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政党支持率 ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政党支持率 ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2020-02-10T19:28"><span>2月10日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280331_2002101938_2002101939_01_03.jpg" alt="政党支持率 ＮＨＫ世論調査" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、各党の支持率は、<br>「自民党」が37.4％、<br>「立憲民主党」が6.0％、<br>「国民民主党」が1.0％、<br>「公明党」が4.0％、<br>「日本維新の会」が1.4％、<br>「共産党」が2.6％、<br>「社民党」が1.2％、<br>「れいわ新選組」が0.6％、<br>「ＮＨＫから国民を守る党」が0.2％、<br>「特に支持している政党はない」が38.0％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 19:28:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船での新たな感染確認は65人 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船での新たな感染確認は65人 厚労省</span><time datetime="2020-02-10T20:06"><span>2月10日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279941_2002101949_2002101952_01_03.jpg" alt="クルーズ船での新たな感染確認は65人 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で10日、新たに感染が確認された人数について、厚生労働省は集計した結果、65人だったと発表しました。クルーズ船で感染が確認されたのは合わせて135人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279941_2002101432_2002101440_01_02.jpg" alt=""><div>厚生労働省はクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内で今月３日から乗客と乗員全員にあたる合わせて3700人余りの検疫を行い、このうち、発熱やせきなどの症状があったり、症状がある人と濃厚接触したりした人などから検体を採取してウイルス検査を実施してきました。<br><br>そして10日新たに感染が確認された人数について、クルーズ船の運航会社はホームページで当初、66人と公表していましたが、厚生労働省は集計した結果、65人だったと発表しました。<br><br>厚生労働省は感染が確認された人たちを医療機関に搬送することにしています。<br><br>これでクルーズ船で感染が確認されたのは135人となりました。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、その後、香港に住む80歳の男性が香港で船を下りたあとに新型コロナウイルスへの感染が明らかになっていました。<br><br>厚生労働省は残るおよそ3600人の乗客と乗員について、今後も引き続き船内にとどまったうえで原則として、今月５日からの14日間は客室などで待機することを求めることにしています。<br><br>また感染が確認された人と濃厚接触したり、発熱などの症状が見られたりする人については順次、ウイルス検査を実施していくことにしています。<br><br>国内で感染が確認されたのは<br>▽クルーズ船の135人、<br>▽チャーター機の10人、<br>▽それ以外の観光客などが16人の合わせて161人となっています。</div></div><div><h3>乗員乗客全員への検査 現段階では難しい 官房長官</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、クルーズ船で新たに60人余りの感染が確認されたことについて「検査を進める中で、陽性反応が出ていると報告を受けている。検査結果をきちんと整理のうえ、本人に伝えてから厚生労働省から公表される。今後はウイルス検査の処理能力などを踏まえつつ、引き続き、船内の乗員乗客の健康や不安の解消を最優先に対応していきたい」と述べました。<br><br>そして乗員乗客全員への検査実施については、「現状においては厳しいものがある」と述べ、現段階では難しいという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 20:06:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 福岡の工場の生産 一時停止へ 中国からの部品調達滞り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 福岡の工場の生産 一時停止へ 中国からの部品調達滞り</span><time datetime="2020-02-10T20:41"><span>2月10日</span> <span>20時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280461_2002102013_2002102013_01_02.jpg" alt="日産 福岡の工場の生産 一時停止へ 中国からの部品調達滞り" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は新型コロナウイルスの感染拡大で中国からの部品の調達が滞っていることを受けて、福岡県にある工場の生産を今月14日と17日に一時的に停止する方針を固めました。今回の感染拡大によるサプライチェーンの問題で国内の自動車生産に影響が出るのは初めてです。</div><div>会社によりますと、生産を一時停止するのは福岡県苅田町にある「日産自動車九州」です。<br><br>この工場では乗用車や輸出向けのＳＵＶなどを生産していますが、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、中国から輸入している部品の一部が調達できない状態が続いているということです。<br><br>このため日産は今月14日と17日の２日間、工場の生産を一時的に停止する方針を固めました。<br><br>今回の感染拡大によるサプライチェーンの問題で、国内の自動車生産に影響が出るのは初めてです。<br><br>中国の北京や上海などでは10日から企業活動が再開されましたが、部品メーカーが本格的に操業を再開するにはなお時間がかかる見通しで、中国での生産停止が長引けば、影響が広がるおそれがあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 20:41:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>亡命した北朝鮮の元駐英公使 韓国の総選挙に立候補へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>亡命した北朝鮮の元駐英公使 韓国の総選挙に立候補へ</span><time datetime="2020-02-10T20:46"><span>2月10日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280471_2002102030_2002102046_01_02.jpg" alt="亡命した北朝鮮の元駐英公使 韓国の総選挙に立候補へ" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の保守系の最大野党は、４年前に韓国に亡命した北朝鮮の元駐イギリス公使が、ことし４月に投票が行われる韓国の総選挙に小選挙区から立候補すると発表しました。北朝鮮の元高官が亡命先の韓国の国政選挙に立候補するのは、これが初めてだとしています。</div><div>これは韓国の保守系の最大野党「自由韓国党」が10日、発表したものです。<br><br>それによりますとイギリスにある北朝鮮大使館でナンバー２の公使を務め、４年前に韓国に亡命したテ・ヨンホ（太永浩）氏が、ことし４月に投票が行われる韓国の国会議員を選ぶ総選挙に小選挙区から立候補するということです。<br><br>北朝鮮の元高官が亡命先の韓国の国政選挙に立候補するのは、これが初めてだとしています。<br><br>かつてキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の兄とみられる男性がロンドンを訪問した際に同行するなど、指導部にも近い人物と見られていたテ氏は、ＮＨＫなどとのインタビューや講演会などで核・ミサイル開発を続ける北朝鮮の体制を繰り返し糾弾してきました。<br><br>このため選挙戦では、北朝鮮との関係改善を目指してきたムン・ジェイン（文在寅）政権の姿勢を厳しく批判する見通しです。<br><br>自由韓国党としては知名度のあるテ氏を擁立することで、保守層の支持を固めるとともに中道層も引き付け、革新系の与党「共に民主党」に対抗するねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 20:46:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 企業活動再開 日本企業の生産の完全復旧には時間かかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 企業活動再開 日本企業の生産の完全復旧には時間かかる</span><time datetime="2020-02-10T20:48"><span>2月10日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280281_2002101801_2002101827_01_02.jpg" alt="中国 企業活動再開 日本企業の生産の完全復旧には時間かかる" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大が続く中国で、北京や上海などでは10日から企業活動が再開されました。日本企業でも操業を再開したところがある一方、再開を延期した企業もあり、生産の完全な復旧には時間がかかりそうです。</div><div>中国でバイクを生産しているスズキは山東省済南の工場の操業を10日再開しましたが、江蘇省常州の工場は従業員が集まらないため、再開時期を今月14日以降に延期しました。<br><br>トラックメーカーのいすゞ自動車は10日から操業を再開する予定でしたが、江西省南昌の工場について操業再開を今月17日に延期したほか、重慶の工場についても地方政府の指示によって今月17日以降に延期しました。<br><br>ホンダは10日の操業再開を目指していた広州にある車の生産工場などについて、従業員の出勤状況などを見ながらできるだけ早く再開するとしています。感染拡大が深刻な武漢の工場については、今月17日の週に操業再開を目指しています。<br><br>マツダは10日から再開を目指していた南京の車の工場について、再開を今月12日以降に延期しました。<br><br>日産は今週中の生産再開を目指していた広州と大連にある工場について時期を遅らせ、今月17日から順次生産することを決めました。それ以外の湖北省襄陽などの２つの都市にある工場はさらに再開が遅れる見込みです。<br><br>ソニーは中国の江蘇省や広東省、それに上海に４つの製造拠点があり、テレビやビデオカメラなどを生産していて、10日、操業を再開しました。<br><br>シャープも上海や江蘇省に製造拠点を持ち、空気清浄機などの白物家電などを生産していて、10日、操業を再開したということです。<br><br>またパナソニックや三菱電機も従業員の確保など体制が整った一部の工場で、10日から操業を再開したということです。<br><br>村田製作所は江蘇省と広東省にある４つの製造拠点のうち３つで、10日、操業を再開しましたが、広東省にある１つの拠点は11日以降の早期の操業再開を目指すとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国は日本にとって最大の輸入相手国</h3><div>財務省の貿易統計によりますと、去年１年間の中国から日本への輸入額は18兆4436億円に上りました。中国は日本にとって最大の輸入相手国で、輸入全体の23％を占めています。<br><br>中国からの輸入額は1995年の３兆3809億円からの25年間で5.4倍、ＳＡＲＳの感染が広がった2003年と比べると2.1倍に増えています。<br><br>中でも急増している輸入品の１つが自動車部品です。去年の輸入額は3285億円で、1995年と比べると85倍、ＳＡＲＳの感染が広がった2003年と比べると8.8倍に増えています。<br><br>このほか中国からの主な輸入品をみると、1995年には輸入額の上位は<br>▽１位の衣類が9941億円、<br>▽２位の魚介類が1891億円、<br>▽３位の繊維製品などが1755億円などとなっていました。<br><br>これに対して、2019年は<br>▽１位が携帯電話などの「通信機」で２兆165億円、<br>▽２位が衣類で１兆7898億円、<br>▽３位がパソコンなどの「電算機類」で１兆6412億円、<br>▽４位がテレビなどの「音響映像機器」で7272億円などと続き、<br>▽自動車部品は13位でした。<br><br>この25年間で日本を含めた世界各国の電機メーカーや自動車メーカーなどが、次々と中国に拠点を設けて生産を拡大してきたことがうかがえます。</div></div><div><h3>メガバンクは武漢除き営業再開</h3><div>日本の大手銀行は中国での営業を徐々に再開させています。<br><br>みずほ銀行と三菱ＵＦＪ銀行は先週から、中国の一部の支店の営業を再開してきましたが、10日から江蘇省蘇州にある支店の営業を再開しました。これで、湖北省武漢にある支店を除くすべての支店で、営業が再開したことになります。<br><br>一方、三井住友銀行はすでに中国にあるすべての支店の営業を再開しています。</div></div><div><div>物流業界でも中国の一部の地域で営業を再開したところがあります。<br><br>「ヤマト運輸」は10日から北京市や重慶市、大連市など、中国本土の広い範囲に向けた宅配便の配送を再開しました。<br><br>ただ、一部の地域に向けた配送はまだ再開できておらず、湖北省が今月13日まで、天津市と浙江省の温州市が今月16日まで、それぞれ宅配便の配送を取りやめることにしています。<br><br>ヤマト運輸は、新型のコロナウイルスの感染がさらに拡大すれば、再開の時期がさらに遅くなる可能性もあるとしています。</div></div><div><h3>宅配便再開も一部で休止続く</h3><div>物流大手各社も10日から中国国内の広い範囲で順次、営業を再開しています。<br><br>「ヤマト運輸」は10日から北京市や重慶市、大連市など、中国本土の広い範囲に向けた宅配便の配送を再開しました。<br><br>ただ一部の地域に向けた配送はまだ再開できておらず、湖北省は今月13日まで、天津市と浙江省の温州市は今月16日まで、それぞれ宅配便の配送を取りやめることにしています。<br><br>ヤマト運輸は新型のコロナウイルスの感染がさらに拡大すれば、再開の時期がさらに遅くなる可能性もあるとしています。<br><br>「佐川急便」は上海市や広東省、それに江蘇省など、中国本土の広い範囲に向けた宅配便について10日以降、地元政府の許可を得たうえで、順次、配送業務を再開するとしています。<br><br>ただ浙江省向けの宅配便の配送については今月17日まで取りやめるということで、湖北省向けについては再開の時期は未定だということです。<br><br>「日本通運」は北京や天津、山東省の青島など、中国本土の広い範囲で10日から営業を再開しました。<br><br>ただ陝西省の西安や江蘇省の蘇州など一部の地域では、まだ地元政府に対して営業の再開を申請中だとしていて、承認され次第再開する予定だということです。<br><br>また武漢は今月14日から、河南省の鄭州と安徽省の合肥では今月17日から、それぞれ営業を再開する予定だということです。<br><br>日本通運は地元政府の対応などによって営業の再開時期が遅れる可能性もあるとしています。</div></div><div><h3>食品業界の操業再開の状況</h3><div>食品業界でも現地での営業や生産を再開する動きが出ています。<br><br>森永製菓は10日から上海の拠点での営業を再開したほか、ソフトキャンデーを手がける浙江省の工場での生産も再開したということです。<br><br>ハウス食品は、主力の浙江省の工場と大連市の工場は10日、操業を再開しました。<br><br>一方、10日に再開する予定だった業務用のカレールーなどをつくる上海市の工場については、操業を見合わせているということです。<br><br>明治は、10日に操業を再開する予定だった広東省広州市の工場のうち、菓子を製造している工場については、10日中に一部で操業を再開するとしていますが、アイスクリームを製造している工場は準備に時間がかかり、操業の再開時期を11日以降に延期するとしています。<br><br>また、チョコレート菓子を製造している上海市の工場は、12日に操業を再開する予定です。</div></div><div><h3>中国進出の日本商社 在宅勤務で対応も</h3><div>日本の大手商社も10日から中国でのビジネスを再開しましたが、在宅勤務を続けるところも残っていて、本格的な事業の再開には至っていません。<br><br>このうち住友商事は、武漢を除く北京や上海、天津などの中国の拠点で10日から営業を再開しました。ただ、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、拠点に出社をするのは決済業務などの限られた一部の担当者に限定し、多くの社員は当分の間、在宅勤務で対応するということです。<br><br>また伊藤忠商事も、北京や上海、広州など中国にある12の拠点で10日から営業を再開しました。会社によりますと、現地の駐在員のうち、半分程度の人がまだ中国に戻っていないということで、東京の本社などで現地と連絡を取りながら勤務にあたっているということです。<br><br>このほか三菱商事や三井物産、丸紅も在宅勤務を組み合わせながら、10日から中国での事業を再開したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 20:48:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>