<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 重大報道「水爆実験行い 成功した」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/k10011124861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 重大報道「水爆実験行い 成功した」</span><time datetime="2017-09-03T15:35"><span>9月3日</span> <span>15時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/K10011124861_1709031536_1709031536_01_02.jpg" alt="北朝鮮 重大報道「水爆実験行い 成功した」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは日本時間の午後３時半に「重大報道」を伝え、「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに搭載するための水爆の爆発実験を行い、核物質の外部への流出などはなく、成功した」として北東部の核実験場で去年９月に続いて６回目の核実験を行ったと発表しました。今回の核実験は前回から１年という短い間隔で実施されたもので、北朝鮮が２年連続で核実験を強行したのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170903%2Fk10011124861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 15:35:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さまと小室さんが記者会見で喜び</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/k10011124851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまと小室さんが記者会見で喜び</span><time datetime="2017-09-03T15:40"><span>9月3日</span> <span>15時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/K10011124851_1709031539_1709031540_01_02.jpg" alt="眞子さまと小室さんが記者会見で喜び" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さま（２５）と、大学時代の同級生小室圭さん（２５）の婚約が内定し、眞子さまは、小室さんと記者会見に臨み喜びの気持ちを述べられました。</div><div>婚約が内定したことを受けて、３日午後３時から、東京の赤坂御用地にある秋篠宮邸のそばの赤坂東邸で、眞子さまが小室さんとそろって、記者会見に臨まれました。<br><br>眞子さまは、淡いグリーンのワンピースに真珠のネックレスを身につけられ、小室さんは、紺のスーツにストライプのネクタイをしめていました。<br><br>眞子さまは、今の率直なお気持ちを尋ねられると、「本日、天皇陛下のお許しをいただき、婚約が内定いたしましたことを誠にうれしく思っています」と話されました。<br><br>さらに、２人の出会いについて、眞子さまは最初に会ったのは大学１年生のころだったと明かしたうえで「すれ違うと軽くあいさつする程度で、はじめてあいさつしましたのは２０１２年、国際基督教大学が教室で行った説明会で私が座った席が小室さんの座った席の後ろだったことがきっかけです」などと述べられました。<br><br>また、プロポーズについて小室さんは、「２０１３年１２月、将来結婚しましょうと申し上げました。場所は都内で、食事のあと二人で歩いていた時だと記憶しております」と述べました。<br><br>さらに、理想の家庭像を尋ねられると、眞子さまは、「小室さんとともに温かく居心地よく笑顔あふれる家庭をつくることができればうれしく思います」と述べられました。<br><br>一方、小室さんは、「いつも自然体でなごやかな家庭を築いていきたい」と語りました。お二人は時折目を合わせてほほえみながら温かい雰囲気で受け答えされていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170903%2Fk10011124851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 15:40:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井四段 インタビュー全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/k10011125131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>藤井四段 インタビュー全文</span><time datetime="2017-09-03T18:49"><span>9月3日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/K10011125131_1709031847_1709031857_01_02.jpg" alt="藤井四段 インタビュー全文" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新した中学生棋士の藤井聡太四段が、３日、ＮＨＫの単独インタビューに応じました。およそ３０分にわたるインタビューの主な内容は以下のとおりです。</div><div>Ｑ<br>きょう９月３日は、１年前、ちょうど三段リーグを抜けてプロ入りを決めた日。改めてこの１年間を振り返って、率直にどう感じている？<br>Ａ<br>プロ入りから１年で、デビュー戦からいろいろ貴重な経験をさせていただいた１年だったと思います。今まで経験できなかったことがいろいろあったので、すごく密度の濃い１年だったなと思っています。<br><br>Ｑ<br>プロの世界に入ったことで、これまでと違うなと感じたことは？<br>Ａ<br>デビュー戦で加藤（一二三）先生に教わるということも、今までにない経験でしたし、あれだけ注目を受けるということも本当になかったことなので、すごくいい経験をさせていただいたなと思っています。<br><br>Ｑ<br>注目の渦中で何を感じていた？<br>Ａ<br>プロ入り前には全くなかったことだったので、突然の変化に驚きの思いもありましたが、これを機に将棋に興味を持ってくださった方がいれば、本当にすごくうれしいことなので、そういった意味では、本当にありがたいことだなと思いました。<br><br>Ｑ<br>自分自身の戦績に注目が集まっているということに対して、緊張感やプレッシャーは？<br>Ａ<br>期待していただいているということを感じる機会ももちろんありましたが、そういったことを過度に意識してしまうとよくないので、対局の際には自然体でというふうに、いつも心がけていました。<br>将棋というのは盤上ですべての決着が着くゲームなので、周りは気にせずに盤上に集中するだけだというふうに思っていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「すごく密度の濃い１年」</h3><div>Ｑ<br>きょう９月３日は、１年前、ちょうど三段リーグを抜けてプロ入りを決めた日。改めてこの１年間を振り返って、率直にどう感じている？<br>Ａ<br>プロ入りから１年で、デビュー戦からいろいろ貴重な経験をさせていただいた１年だったと思います。今まで経験できなかったことがいろいろあったので、すごく密度の濃い１年だったなと思っています。<br><br>Ｑ<br>プロの世界に入ったことで、これまでと違うなと感じたことは？<br>Ａ<br>デビュー戦で加藤（一二三）先生に教わるということも、今までにない経験でしたし、あれだけ注目を受けるということも本当になかったことなので、すごくいい経験をさせていただいたなと思っています。<br><br>Ｑ<br>注目の渦中で何を感じていた？<br>Ａ<br>プロ入り前には全くなかったことだったので、突然の変化に驚きの思いもありましたが、これを機に将棋に興味を持ってくださった方がいれば、本当にすごくうれしいことなので、そういった意味では、本当にありがたいことだなと思いました。<br><br>Ｑ<br>自分自身の戦績に注目が集まっているということに対して、緊張感やプレッシャーは？<br>Ａ<br>期待していただいているということを感じる機会ももちろんありましたが、そういったことを過度に意識してしまうとよくないので、対局の際には自然体でというふうに、いつも心がけていました。<br>将棋というのは盤上ですべての決着が着くゲームなので、周りは気にせずに盤上に集中するだけだというふうに思っていました。</div></div><div><h3>連勝ストップ「プロの厳しさ感じる」</h3><div>Ｑ<br>公式戦２９連勝を果たしたあと、佐々木勇気五段に敗れました。負けたことで得られたことは？<br>Ａ<br>連勝というのはかなり出来すぎな結果だったと思うんですが、一度公式戦での負けというものを経験したことで、改めてプロの厳しさというものを感じる部分はありました。<br><br>Ｑ<br>初めて敗れた時は、率直にどう感じた？<br>Ａ<br>率直に、敗れたことに対する悔しさというのもありましたし、終局直後はその気持ちが一番でしたけど、後から思えば、それもプロの厳しさを見せられた、いい経験になったなと思っています。<br><br>Ｑ<br>逆に、負けたことでプレッシャーから解放されたような思いは？<br>Ａ<br>記録というのはそこまで意識はしていなかったので、連勝ということに対しては特にはなかったです。<br><br>Ｑ<br>勝負に勝って得られることと、敗れて得られることにはどのような違いがある？<br>Ａ<br>負けるか勝つかと言ったら勝ちたいのはもちろんですけど、負けることで、自分の指した手の中によくない手があったということがよりはっきりわかるので、それをまた反省するというのが、今後につながっていくのかなと思います。</div></div><div><h3>森内九段に勝利「非常に自信に」</h3><div>Ｑ<br>きょうＮＨＫ杯で、永世名人の資格を持つ森内俊之九段と戦い、今率直にどう感じている？<br>Ａ<br>永世名人資格者の森内先生と対戦できるということ自体、とても貴重な機会でしたし、また、生放送ということで大変注目される舞台でもあったと思いますが、そういったなかで森内先生に自分の将棋をぶつけることができてよかったなと思っています。<br><br>Ｑ<br>森内九段は、藤井四段にとってどのような存在？<br>Ａ<br>自分がプロになる前から第一線で活躍してこられた先生で、ずっと仰ぎ見る存在という感じだったので、ここにきてＮＨＫ杯という舞台で対戦できたことは非常にうれしかったです。<br><br>Ｑ<br>その森内九段に快勝とも言える内容。どのように受け止めている？<br>Ａ<br>結果もそうですけど、自分の持っている力を出し切れたのかなと思います。トップの先生に勝てたということは本当に、非常に自信になったと思います。<br><br>Ｑ<br>１年前は三段リーグを戦っていたころだったが、わずか１年で森内九段らトップと戦っている。プロ入り後の状況の変化をどのように感じている？<br>Ａ<br>プロになったことで、トップの先生とも対戦できるようになって、そういった経験は、今後の糧にもなるものだと思うので、そういった意味で本当に、すごくいいことだったと思っています。</div></div><div><h3>卒業後の進路は「難しい決断」</h3><div>Ｑ<br>学業との両立は、夏休み中もできた？<br>Ａ<br>夏休みはせっかく時間があるので、それを将棋に回すというのはもちろんですが、当然学校の勉強もあるので。そういったところは、今後も含めて、うまくやっていければと思います。<br><br>Ｑ<br>将棋に集中するあまり、夏休みの宿題や課題が後回しになってしまったようなことは？<br>Ａ<br>ちょっとまあ、後手後手に回してしまった感じはありました。<br><br>Ｑ<br>８月下旬に忙しくやったような？<br>Ａ<br>そうですね。だんだん忙しくなった感じでした。<br><br>Ｑ<br>夏休みに限らず、将棋と学業の両立の難しさについて、ふだん感じることは？<br>Ａ<br>将棋で今以上に強くなるということはもちろん大切ですけど、もちろん、学業もおろそかにしてはいけないので、そういったところをうまくやっていけたらと思います。<br>今は将棋に充てる時間が多いですけど、勉強のほうも興味を持って、いろいろなことに興味を持って取り組んでいきたいと思います。<br><br>Ｑ<br>来年３月で中学を卒業するが、卒業後の進路の希望については、どう考えている？<br>Ａ<br>本当にそれについては、難しい決断だと思っているので、またじっくり考えて決断できればと思っています。<br><br>Ｑ<br>進学を考えるときに、特に何が難しく感じる？<br>Ａ<br>そうですね。将棋と学業どちらも大切なことではあるので、そういったところで、すぐには決めきれないところがあるかなと思います。まだ時間がありますので、また改めて考えていきたいと思っています。<br><br>Ｑ<br>これまでに中学生でプロ入りを決めた棋士は、全員高校に進学している。将棋界の外の世界での学びも経験したいという意欲がある？<br>Ａ<br>そうですね。将棋だけでなく、視野を広げていきたいという思いもあります。<br><br>Ｑ<br>プロ棋士として遠征の対局も増えるなか、高校に通いながらというのは大変だと思うが、そこへの心配な思いもある？<br>Ａ<br>将棋においても、これからが強くなれる時期でもあると思うので、そういう意味でも難しいところだと思います。</div></div><div><h3>「符号」で読み たまに「盤面」</h3><div>Ｑ<br>手を読むとき、頭のなかではどんなイメージが浮かんでいる？<br>Ａ<br>最初、符号で進んでいって、たまに盤が出てきてそこで改めて形勢判断をしたりというか、読み進めているときは符号で考えることが多いですね。<br><br>Ｑ<br>頭の中で盤上のイメージが絵として浮かぶときもある？<br>Ａ<br>そうですね、局面を見て、本当に漠然とですけど、イメージというかそういうのが浮かぶこともあります。<br><br>Ｑ<br>そのイメージは白黒？色はある？<br>Ａ<br>いや・・、あんまり色では感じない気がします。<br><br>Ｑ<br>いい手が光るようなことは？<br>Ａ<br>将棋を長くやっていくと感覚的にそういうこともある程度つかめてくるので、そういった手が見えた時は、たしかにそういうイメージもあるかもしれません。<br><br>Ｑ<br>そういうイメージというと？<br>Ａ<br>その手のあたりがちょっと違うという感じに、感じることもあります。<br><br>Ｑ<br>将棋人口は海外にも広がっている。将棋に興味持った方に上達のヒントは？<br>Ａ<br>将棋は非常に奥深いゲームですので、そういったところを感じながら楽しんで指していただくというのが一番ではないかと思っています。<br>私でもいろいろ新しい発見が日々あるので、奥深さや複雑だからこそのおもしろさを感じてほしいなと思います。</div></div><div><h3>目標は「竜王」や「名人」 実力つけたい</h3><div>Ｑ<br>自分の中で、まず達成したい目の前の目標は？<br>Ａ<br>今はまだトップ棋士には実力的に及ばないところも多いかなと思いますので、目先の結果よりも長期的に考えて、今より強くなるということを目標にしてやっていけたらと思っています。<br><br>Ｑ<br>より長期的に見た場合の、プロ棋士としての目標や夢は？<br>Ａ<br>まずは実力をつけることが一番ですけど、プロ棋士である以上は「竜王」や「名人」といったタイトルを目指していかないといけないと思うので、実力をつけて、そういった舞台に立つことを目標にしたいと思います。<br><br>Ｑ<br>竜王、名人といったタイトルへの挑戦、登山だったら、今どのあたりにいる？<br>Ａ<br>１年前の三段のころと比べて、公式戦でトップの先生に教わる機会もあって、そういった意味で、徐々に近づいてはいるのかなと思います。<br>トップ棋士の先生には自分にはない技術を感じる部分もあったので、そういった部分を取り入れて今後もやっていきたいと思っています。<br><br>Ｑ<br>竜王や名人への挑戦に向けて、どんな努力が必要？<br>Ａ<br>まず一番には、もっともっと実力をつけることだと思っています。<br>強くなるための方法論は将棋においては確立されていないように思うので、試行錯誤してやっていくことになるかなと思います。<br><br>Ｑ<br>試行錯誤とはどういったことを？<br>Ａ<br>最近は将棋ソフトが非常に強くなっていて、フリーソフトとして公開されているものもあるので、そういったものを勉強法の一環として取り入れています。<br>自分にはない感覚の手を指摘されることも多いので、そういったところも取り入れていけたらというふうに思います。<br><br>Ｑ<br>将棋ソフトの手を気になる対局の局面で参考にしたり、勉強の材料にしたりということですか？<br>Ａ<br>読み筋、形勢判断などの参考にしています。<br><br>Ｑ<br>さらに実力をつけたいというと、具体的には？<br>Ａ<br>手を読んでいくなかで、もうちょっといろいろな手を拾って視野を広くして読んでいかないといけないなと感じる場面はありますね。<br><br>Ｑ<br>特に中盤の難所みたいなところ？<br>Ａ<br>そういった局面で、もっといい感覚を身につけたいと思っています。<br><br>Ｑ<br>戦法の幅みたいなものについては、どのように考えている？<br>Ａ<br>本当は序盤から自分から考えて、いい手を作るのが理想ですけども、それはかなり遠いので、そういった意味で序盤の勉強とか研究というのも、ある程度は今の段階では必要かなと思っています。</div></div><div><h3>「トップに恐れずにぶつかりたい」</h3><div>Ｑ<br>これからのタイトル獲得への思いは？<br>Ａ<br>タイトル戦というのは最高峰の舞台なので、そこに早く立ちたいという思いもありますけど、まずはじっくりと力をつけて、そういった舞台に立てるだけの実力をつけられたらなと思っています。<br><br>Ｑ<br>タイトル戦の舞台に立つ自信は？<br>Ａ<br>まだまだ強くなる余地がたくさんあると思っているので、もっとどんどん進化して、そういった舞台を目指したいと思っています。<br><br>Ｑ<br>棋士としてこれから大切にしていきたいことは？<br>Ａ<br>もっと強くなって、最終的には自分の将棋の「色」というか、そういったところも出せるようにしたいと思っています。<br><br>Ｑ<br>“藤井流”と言われるようなものが見つけられればという思い？<br>Ａ<br>そうですね、そういったところを目指したいと思っています。<br><br>Ｑ<br>いつか対局したい相手は？<br>Ａ<br>もちろん羽生（善治）先生をはじめ、公式戦で教わりたいという先生はたくさんいますけれども、自分が勝ち上がっていかないといけないので、対戦できるようにこちらが頑張らなくてはいけないかなと思います。<br><br>Ｑ<br>将棋を勉強していたころ憧れていた棋士と将棋を指しているんだということ、信じられない気持ちでいる？<br>Ａ<br>こういった舞台に立てるようになったんだなあという特別な感慨はありますけど、ただ、プロ棋士として勝負は対等な関係だと思っていますので、今後もトップの先生にも恐れずにぶつかっていきたいと思います。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170903%2Fk10011125131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 18:49:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＢＲＩＣＳ首脳会議 習主席は核実験に言及せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/k10011125331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＢＲＩＣＳ首脳会議 習主席は核実験に言及せず</span><time datetime="2017-09-03T20:15"><span>9月3日</span> <span>20時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/K10011125331_1709032028_1709032033_01_02.jpg" alt="ＢＲＩＣＳ首脳会議 習主席は核実験に言及せず" id="news_image"></div><div></div><div>中国やロシア、それにインドなど新興５か国でつくるＢＲＩＣＳの首脳会議が、中国南部で３日から始まり、中国の習近平国家主席は演説で、アメリカのトランプ政権を念頭に保護主義的な動きをけん制する一方、北朝鮮が核実験を行ったことについては言及しませんでした。</div><div>ＢＲＩＣＳの新興５か国の首脳会議は３日間の日程で、中国南部の福建省アモイで始まり、３日は各国の企業関係者などおよそ１２００人が、貿易や投資について話し合うフォーラムが開かれました。<br><br>はじめに中国の習近平国家主席が演説し、「われわれは世界平和の擁護者であり、安全秩序の建設者だ」と述べたものの、北朝鮮が核実験を行ったことについては言及しませんでした。そのうえで、「世界では保護主義的で内向きな傾向が高まっているが、われわれは開放的な経済の建設と貿易や投資の自由化を推進しなければならない」と述べて、アメリカのトランプ政権を念頭に保護主義的な動きをけん制しました。<br><br>そして、「情報や技術、資金を生かしてウィンウィンの関係をつくりだそう。中国政府は中国企業の他国への進出を奨励し、他国の企業の中国への投資を歓迎する」と述べて、各国に連携を呼びかけました。<br><br>中国は今回の会議を来月、共産党大会が開かれる前の外交上の総仕上げの行事と位置づけていましたが、北朝鮮が核実験を実施したことで水を差された形となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170903%2Fk10011125331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 20:15:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タッキー＆翼 今月をもって一時活動休止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/k10011125321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タッキー＆翼 今月をもって一時活動休止へ</span><time datetime="2017-09-03T20:25"><span>9月3日</span> <span>20時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/K10011125321_1709032011_1709032024_01_03.jpg" alt="タッキー＆翼 今月をもって一時活動休止へ" id="news_image"></div><div></div><div>人気アイドルの滝沢秀明さんと今井翼さんによるユニット、「タッキー＆翼」がデビュー１５周年となる今月をもって、一時活動を休止することになりました。</div><div>「タッキー＆翼」は滝沢秀明さんと今井翼さんがジャニーズＪｒでの活動を経て結成したユニットで、平成１４年にＣＤデビューして、２人での音楽活動を続けてきました。<br><br>それぞれテレビドラマや舞台などでも活躍して人気を集めていますが、ジャニーズ事務所によりますと、ユニットとしてはここ数年よいパフォーマンスが披露できていなかったとして、今後の活動について話し合いを重ねた結果、デビュー１５周年となる今月をもって、「タッキー＆翼」としての活動を一時休止することを決めたということです。<br><br>２人は成長して再びユニットに戻りたいと希望し、当面は個人としての活動に専念するということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/K10011125321_1709032011_1709032024_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>「タッキー＆翼」は滝沢秀明さんと今井翼さんがジャニーズＪｒでの活動を経て結成したユニットで、平成１４年にＣＤデビューして、２人での音楽活動を続けてきました。<br><br>それぞれテレビドラマや舞台などでも活躍して人気を集めていますが、ジャニーズ事務所によりますと、ユニットとしてはここ数年よいパフォーマンスが披露できていなかったとして、今後の活動について話し合いを重ねた結果、デビュー１５周年となる今月をもって、「タッキー＆翼」としての活動を一時休止することを決めたということです。<br><br>２人は成長して再びユニットに戻りたいと希望し、当面は個人としての活動に専念するということです。</div></div><div><div>２人は事務所を通じてコメントを発表し、滝沢さんは「この判断が間違っていなかったと、あとに思えるように今後も頑張りたいと思います」。今井さんは「この節目を新たな契機として、初心に返るような気持ちで芸道と向き合いたいと思います」などとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170903%2Fk10011125321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 20:25:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原子力規制庁 放射線量異常なし 午後８時現在</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/k10011124431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原子力規制庁 放射線量異常なし 午後８時現在</span><time datetime="2017-09-03T20:27"><span>9月3日</span> <span>20時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/K10011124431_1709031410_1709031418_01_02.jpg" alt="原子力規制庁 放射線量異常なし 午後８時現在" id="news_image"></div><div></div><div>原子力規制庁は、全国３００か所余りで放射線量の値を監視していて、午後８時現在、異常は無いということです。ただ仮に放射性物質が漏れた場合でも、日本に到達するには時間がかかると見られることから監視を続けています。</div><div>原子力規制庁は、放射性物質の観測を全国３００か所余りの施設で行っていて、各地の放射線量の値は、午後８時現在、異常は無いということです。<br><br>規制庁は「地下での核実験の場合、大気中に放射性物質が放出される可能性は低いと言われている。過去５回の北朝鮮の地下核実験でも、日本で異常な値は検出されていない」としています。<br><br>ただ、仮に放射性物質が漏れた場合でも、日本に到達するには時間がかかると見られることから監視を続けています。<br><br>また、規制庁は自衛隊機による大気中のちりの収集を効率的に行うため放射性物質の拡散を予測するシステム、「ＳＰＥＥＤＩ」を使って北朝鮮から一定の放射性物質が放出されたと仮定した予測の計算を行っています。<br><br>去年９月に核実験が行われた際は、仮に放射性物質が大気中に放出された場合、４８時間後に東北地方などの上空に広がると予測しましたが、実際には観測されませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地下での核実験と放射性物質</h3><div>地下での核実験では爆発の圧力と熱で、岩盤の中に球状の空洞ができ、通常はその中に放射性物資のほとんどを封じ込めることができるとされています。<br><br>しかし、地下に断層などの亀裂があったり実験のために掘った坑道の封じ込めが適切に行われていなかったりすると、核実験の際、直ちに放射性物質が吹き出す可能性があります。<br><br>日本原子力研究開発機構によりますと、アメリカや旧ソビエトでは過去に放射性物資が地上に吹き出した例があり、１９７０年のアメリカでの地下核実験ではおよそ３０００メートル上空まで放射性物質が舞い上がったとされています。</div></div><div><h3>監視の仕組みは</h3><div>核実験については、ＣＴＢＴ＝包括的核実験禁止条約に基づく国際的な監視の仕組みがあります。<br><br>具体的には爆発によって発生する地震波、海中を伝わる音波、大気の微妙な振動、大気中に放出された放射性物質の４種類のデータを世界各国に整備された施設で２４時間態勢で監視しています。<br><br>日本には、このうち地震波を観測する施設が長野市松代町など６か所、大気の振動を監視する施設が千葉県いすみ市に１か所、そして放射性物質の監視施設が、群馬県高崎市と沖縄県恩納村、茨城県東海村に３か所あります。<br><br>また、核実験が行われた場合、政府は日本に放射性物質が飛来していないかどうか、監視することになっています。<br><br>具体的には、全国に設置されている放射線を計測するモニタリングポストのデータや大気中のちりや雨などを採取し核実験に由来する放射性物質が含まれていないかなどを調べます。<br><br>緊急の観測は、北朝鮮が地下核実験を行った去年１月と９月、４年前の平成２５年、８年前の平成２１年、それに１１年前の平成１８年の合わせて５回実施され、その際には、異常な値は検出されませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170903%2Fk10011124431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 20:27:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓外相電話会談 北朝鮮へ最大限の圧力かける時期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170903/k10011125411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日韓外相電話会談 北朝鮮へ最大限の圧力かける時期</span><time datetime="2017-09-03T21:05"><span>9月3日</span> <span>21時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>河野外務大臣は北朝鮮の核実験を受けて、３日夜、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と電話で会談し、北朝鮮に対して対話を持ち出す状況ではなく、最大限の圧力をかける時期だという認識で一致しました。</div><div>北朝鮮の核実験を受けて、河野外務大臣は３日午後６時すぎから韓国のカン・ギョンファ外相と電話で会談しました。<br><br>この中で、河野外務大臣は「今回の核実験はこれまでで最も大きい規模で、新しい脅威になったと言わざるをえず、今は北朝鮮に対し、対話を持ち出す状況ではない」と述べました。<br>そして、河野大臣とカン外相は最大限の圧力をかける時期だという認識で一致しました。<br><br>また、国連安全保障理事会でさらなる制裁を科す新たな決議を早期に採択できるようアメリカも含めた３か国が緊密に連携していくことを確認しました。<br><br>さらに、河野大臣はＥＵ＝ヨーロッパ連合のモゲリーニ上級代表とも電話で会談しました。この中で、河野大臣は「北朝鮮への圧力強化のためにも、まずは安保理制裁決議を完全に履行することが必要だ。資金の流入など抜け穴がないように確認してもらいたい」と述べたのに対し、モゲリーニ氏も「全面的にバックアップする」と応じました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170903%2Fk10011125411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 21:05:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>