<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ネイチャー “科学の10人”に「はやぶさ２」リーダー 吉川氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/k10011751731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネイチャー “科学の10人”に「はやぶさ２」リーダー 吉川氏</span><time datetime="2018-12-19T01:02"><span>12月19日</span> <span>1時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/K10011751731_1812181936_1812190102_01_02.jpg" alt="ネイチャー “科学の10人”に「はやぶさ２」リーダー 吉川氏" id="news_image"></div><div></div><div>世界的な科学雑誌「ネイチャー」は、科学におけることしの重要人物10人を発表し、日本の小惑星探査機、「はやぶさ２」のリーダー、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構の吉川真ミッションマネージャとともに、「ゲノム編集」で受精卵の遺伝情報を書き換え双子が産まれたと主張している中国の研究者などが選ばれました。</div><div>「ネイチャー」は毎年、科学の分野で、その年を象徴する研究を行った10人を選んでいて、18日、ことしの10人を発表しました。<br><br>このうち、日本からは「小惑星ハンター」として、ＪＡＸＡの吉川真ミッションマネージャが選ばれ、初代「はやぶさ」がトラブルに見舞われながらも地球に微粒子を持ち帰った経験をいかして、ことし６月に「はやぶさ２」が小惑星「リュウグウ」に到着したことを紹介しています。<br><br>そのうえで、海外の研究者から「自己中心的にならず、多くの研究室をまとめていることが成功につながっている」と評価されているとしています。<br><br>一方、先月、受精卵の遺伝情報を書き換え双子が産まれたと主張し、波紋を呼んでいる中国の南方科技大学の賀建奎准教授も「ゲノム編集のならず者」として取り上げられ、「倫理を無視し、子どもを未知のリスクにさらした。ゲノム編集は死に至る病を防ぐ可能性のある技術だが、彼のやり方がよかったという人はほぼいない」と非難しています。<br><br>ネイチャーは「選ばれた人たちは、われわれは何者か、どこから来たのか、どこに行くのか、という難しい問いを突きつけている」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>吉川さん「今回を励みに着陸成功させる」</h3><div>世界的な科学雑誌「ネイチャー」のことしの重要人物10人に選ばれたＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構の吉川真さんは、ことし６月地球から３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」上空に到着し、来年、着陸に挑戦する探査機「はやぶさ２」のミッションマネージャをつとめています。<br><br>吉川さんは、世界で初めて小惑星から微粒子を地球に持ち帰った初代「はやぶさ」でも飛行コースの決定を担当。「はやぶさ２」では、プロジェクトの提案から立ち上げまでかかわりリーダーとして問題が発生した場合の対応や研究者間の調整などを行っています。<br><br>今回、多くの国内外の研究者をまとめあげて計画を円滑に進めている調整力が評価されました。<br><br>吉川さんは「全く想像していなかったので大変驚きました。『はやぶさ２』の活躍が世界的に認められたものと受け止めています。個人としてよりも、日本の科学と技術が広く世界に知ってもらえればうれしいです」と話していました。<br><br>そして、「『はやぶさ２』は、これから小惑星『リュウグウ』に着陸するという最大の山場を迎えます。『リュウグウ』の表面はごつごつしていて難しい。今回選ばれたことをはげみに、着陸をぜひ成功させたい」と意気込みを語りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181219%2Fk10011751731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 01:02:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選「１票の格差」訴訟 きょう最高裁で判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/k10011751811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院選「１票の格差」訴訟 きょう最高裁で判決</span><time datetime="2018-12-19T04:11"><span>12月19日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/K10011751811_1812181958_1812190411_01_02.jpg" alt="衆院選「１票の格差」訴訟 きょう最高裁で判決" id="news_image"></div><div></div><div>去年10月の衆議院選挙で、いわゆる１票の格差が最大で1.98倍だったことが憲法に違反するかどうかが争われた裁判で、最高裁判所大法廷が19日、判決を言い渡します。１票の格差が２倍未満に縮小したことを最高裁がどう判断するか注目されます。</div><div>去年10月に行われた衆議院選挙では、選挙区によって議員１人当たりの有権者の数に最大で1.98倍の格差があり、２つの弁護士グループが「投票価値の平等に反し憲法に違反する」として、選挙の無効を求めていました。<br><br>各地の高等裁判所や高裁支部で言い渡された判決では、いずれも選挙の無効は認めず、憲法に違反しないとする「合憲」の判断が15件、「違憲状態」の判断が１件でした。<br><br>これらの裁判で最高裁判所大法廷は19日午後、判決を言い渡し、統一的な判断を示します。<br><br>最高裁は、１票の格差が２倍を超えていた平成26年までの３回の衆議院選挙を「違憲状態」と判断し、去年の選挙では、およそ３分の１の選挙区で区割りが見直されました。<br><br>こうした見直しによって１票の格差が２倍未満に縮小したことを最高裁がどう判断するか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最高裁判断と格差是正の経緯</h3><div>今回の判決では、平成６年に小選挙区制が導入されてから、初めて格差が２倍未満まで縮小したことについて、最高裁がどのように判断するかが注目されます。<br><br>衆議院選挙の１票の格差をめぐるこれまでの最高裁の判断と、国会での格差是正について、経緯をまとめました。<br><br>中選挙区制だった頃の選挙では、最高裁は１票の格差が最大で4.99倍だった昭和47年と、4.4倍だった昭和58年の選挙について、「憲法違反」と判断したほか、格差が３倍を超えた昭和55年と平成２年の選挙について、「違憲状態」と判断しています。<br><br>その後、平成６年に小選挙区制が導入され、格差が縮小してからは、平成17年までの３回の選挙について、憲法に違反しないとする「合憲」の判断が続きました。<br><br>しかし最高裁は、その後も格差が２倍以上の状態が続いていたことから、2.3倍だった平成21年の選挙について「違憲状態」と判断し、すべての都道府県にまず１議席を割り当てる「１人別枠方式」が格差の要因だと指摘して是正を求めました。<br><br>これを受けて国会は「１人別枠方式」の規定を削除し、平成24年に小選挙区を５つ減らすいわゆる「０増５減」の法改正を行いましたが、平成24年の選挙には間に合わず、2.43倍の格差となり、違憲状態と判断されました。<br><br>また「０増５減」が反映されて2.13倍となった平成26年の選挙についても「違憲状態」の判断が続きました。<br><br>国会では、格差を是正するため、「アダムズ方式」という議席の新たな配分方法を導入することを決め、おととしに法改正を行いました。<br><br>この法改正に基づくと、本来は「７増13減」が必要となるものの、大幅な変更となるのを緩和するため、去年の衆議院選挙では「０増６減」にとどめ、19都道府県の97の小選挙区で区割りを見直して行われました。<br>その結果、１票の格差は最大で1.98倍と、小選挙区制が導入されてから初めて２倍を下回りました。<br><br>今回の裁判で被告の選挙管理委員会側は「格差が２倍未満となったことは画期的なことで、投票価値の平等に反しない」と主張し、各地の高裁や高裁支部の判決でも、「合憲」の判断が相次ぎました。<br><br>一方で、唯一、違憲状態と判断した名古屋高裁は「極めて２倍に近く、簡単に見過ごせない。７増13減が技術的に困難だったといえない」と指摘しています。<br><br>このため、最高裁が初めて２倍を下回ったことをどう判断するのか、注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181219%2Fk10011751811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 04:11:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>会社の忘年会 本音は「参加したくない」４割以上に…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/k10011751871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>会社の忘年会 本音は「参加したくない」４割以上に…</span><time datetime="2018-12-19T04:12"><span>12月19日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/K10011751871_1812182138_1812190412_01_02.jpg" alt="会社の忘年会 本音は「参加したくない」４割以上に…" id="news_image"></div><div></div><div>年末が近づき、会社などで忘年会が開かれる時期になりましたが、20代から40代のサラリーマンの４割以上が、本音では参加したくないと考えているという調査結果がまとまりました。</div><div>このアンケート調査は、製薬大手の「田辺三菱製薬」が先月、全国の20代から40代の会社員の男女、合わせて500人を対象にインターネットを通じて行いました。<br><br>会社の忘年会への参加について、本音ではどう思っているか聞いたところ、「参加したくない」が15％、「どちらかと言うと参加したくない」が29％で、消極的な回答をした人が合わせて44％に上りました。<br><br>女性のほうがその割合が高い傾向で、20代の女性が50％、30代の女性が48％となっています。<br><br>参加したくない理由については、「気を使うので疲れる」、「会社の人より友達と飲みたい」などといった声が寄せられたということです。<br><br>一方、「参加したい」は29％、「どちらかと言うと参加したい」は26％でした。<br><br>調査を行った田辺三菱製薬では「せっかく開催している忘年会にネガティブな気持ちで参加している人たちが一定数いることがうかがえる。会社側としても何らかの対応策が必要になるのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181219%2Fk10011751871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 04:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“宇宙誕生を再現”巨大実験施設 「誘致支持せず」学術会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/k10011752031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“宇宙誕生を再現”巨大実験施設 「誘致支持せず」学術会議</span><time datetime="2018-12-19T04:31"><span>12月19日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>宇宙の成り立ちの謎に迫る「国際リニアコライダー」と呼ばれる、建設費が7000億円を超す巨大な実験施設の日本への誘致について、科学者を代表する日本学術会議の委員会は、科学的な成果が巨額の経費負担に見合うとは認識できないとして「誘致を支持するには至らない」とする見解案をまとめました。最終的には、政府が誘致の是非を判断しますが学術会議の見解は、今後の議論に影響を与えることになります。</div><div>「国際リニアコライダー」は、光とほぼ同じ速さに加速させた電子などを衝突させて、宇宙が誕生した直後の状態を再現する巨大な実験施設です。<br><br>日本やヨーロッパなどの科学者が参加する国際プロジェクトで建設する計画で、東北地方の北上山地が候補地になっています。<br><br>しかし、測定器を含めた建設費だけで7000億円を超える費用が必要で、誘致した国の負担の割合が多くなる見通しになることから、文部科学省が科学者を代表する日本学術会議に見解を求めていました。<br><br>これについて、学術会議の委員会は、科学的な成果が巨額の経費負担に見合うとは認識できないうえ、国際的な経費分担の見通しも明らかでないことなども懸念材料だとして、「誘致を支持するには至らない」と結論づけ、政府が誘致について意思表明する際には、慎重に判断すべきだとする見解案をまとめました。<br><br>また、実験施設の巨大化を前提とする研究スタイルは、いずれ限界に達するとして、巨額の費用を必要とする「ビッグサイエンス」の在り方について、学術界全体で考えなければならない課題だとしました。<br><br>この見解案は、19日にも学術会議で審議されたあと、文部科学省に伝えられる見通しです。<br><br>最終的には政府が誘致の是非を判断しますが、学術会議の見解は、今後の議論に影響を与えることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国際リニアコライダーとは</h3><div>「国際リニアコライダー」（通称ＩＬＣ）は、光に近い速さに加速した電子と陽電子を衝突させて宇宙の誕生直後の状態を再現し、素粒子の１つヒッグス粒子などを発生させることができる巨大な実験施設です。<br><br>各国の科学者などが参加した国際将来加速器委員会「ＩＣＦＡ」が国際プロジェクトとして提案、その後、候補地が東北地方の北上山地に決まりました。<br><br>同様の国際プロジェクトは、ヒッグス粒子を世界で初めて発見し、ノーベル賞受賞につなげたスイスの「ＣＥＲＮ（セルン）」という研究機関の実験施設がありますが、この施設は粒子を加速させる本体部分が１周27キロの円形をしているのに対し、ＩＬＣは長さ20キロメートル余りの直線の形をしています。<br><br>直線にすることで、粒子をより速く加速させることが可能になり、大量のヒッグス粒子を発生させることができるといいます。<br><br>これにより、宇宙のすべての物質に「質量」、つまり「重さ」を与えたと考えられているヒッグス粒子をより詳しく調べることが可能になり、宇宙の成り立ちの解明につながることが期待されています。<br><br>しかし、ＩＬＣを巡っては、測定器を含めた建設費が約7300億円から8000億円と試算され、日本が誘致をした場合、参加国の中で負担割合が最も大きくなる見通しです。<br><br>このため、ほかの分野の研究費などが抑えられるのではないかといった影響を懸念する意見が、一部の研究者から出されています。<br><br>一方、推進する科学者グループや候補地の地元自治体や経済団体などは日本の基礎研究の底上げのほか技術革新や新産業創出にもつながるなどと主張していて、誘致については意見が分かれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181219%2Fk10011752031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 04:31:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>爆発30分前からガス抜き 短時間で室内充満か 札幌 爆発事故</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/k10011751971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>爆発30分前からガス抜き 短時間で室内充満か 札幌 爆発事故</span><time datetime="2018-12-19T04:36"><span>12月19日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/K10011751971_1812190023_1812190436_01_02.jpg" alt="爆発30分前からガス抜き 短時間で室内充満か 札幌 爆発事故" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市で今月16日に起きた爆発で、不動産会社の従業員が室内で除菌消臭用のスプレー缶のガスを抜く作業を始めたのは、爆発の30分ほど前だったことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は約120本分のガスが短時間で一気に室内に充満し、爆発につながったとみて調べています。</div><div>今月16日夜、札幌市豊平区で爆発があり、居酒屋や不動産会社の店舗などが入る建物が全焼して居酒屋の客など42人がけがをしました。<br><br>不動産会社の男性従業員は「廃棄処分する除菌消臭用のスプレー缶約120本を室内でまいた」と話しているということですが、従業員がガスを抜く作業を始めたのは、爆発の30分ほど前だったことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また、不動産会社の別の関係者は、警察や消防に対し「従業員は白い煙が充満したため、いちど部屋の外に出た。その後、手を洗うために再び部屋に戻ったあとで爆発が起きた」と説明しているということです。<br><br>警察は約120本分のガスが短時間で一気に室内に充満し、爆発につながったとみて当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181219%2Fk10011751971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 04:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パイロット飲酒 酒気帯び運転より厳しい基準導入へ 国交省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/k10011751921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パイロット飲酒 酒気帯び運転より厳しい基準導入へ 国交省</span><time datetime="2018-12-19T04:39"><span>12月19日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/K10011751921_1812190447_1812190448_01_03.jpg" alt="パイロット飲酒 酒気帯び運転より厳しい基準導入へ 国交省" id="news_image"></div><div>パイロットによる飲酒の問題が相次いだことを受け、国土交通省は、操縦に影響が出るとするアルコール濃度の値を、道路交通法の酒気帯び運転の基準より厳しくする案を19日に開かれる専門家の検討会に示すことにしています。</div><div>航空会社でパイロットによる飲酒の問題が相次いだことを受け、国土交通省は、現在日本では定められていないアルコール検査の基準などについて、専門家とともに議論していて、19日に開かれる検討会に示す案をまとめました。<br><br>それによりますと、操縦に影響が出ると認められるアルコール濃度は、呼気では１リットル当たり0.09ミリグラム、血液中では0.2グラムとしています。<br><br>これは、道路交通法の酒気帯び運転の基準の呼気１リットル当たり0.15ミリグラムや、大手の航空会社などが乗務を制限している0.1ミリグラムより厳しくした値です。<br><br>使用する感知器は、検査逃れができないよう息を吹きかけるタイプではなく、ストローに吹き込む機器を使い、その記録は保存することを求めるとしています。<br><br>さらに、パイロットとは別の部門のスタッフが立ち会うことなども義務化する方針です。<br><br>国土交通省はこれらの案について専門家の意見を聞いたうえで新たな基準を設けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181219%2Fk10011751921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 04:39:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中枢中核都市」82自治体を選定へ 東京一極集中是正で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/k10011752011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「中枢中核都市」82自治体を選定へ 東京一極集中是正で</span><time datetime="2018-12-19T05:07"><span>12月19日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181219/K10011752011_1812190510_1812190512_01_03.jpg" alt="「中枢中核都市」82自治体を選定へ 東京一極集中是正で" id="news_image"></div><div>東京一極集中の是正に向けて、政府は、全国の政令指定都市など、約80の自治体を「中枢中核都市」として選定し、企業誘致や先端技術の実証実験を行う際に、交付金や税制優遇措置などを通じて財政支援を行うことになりました。</div><div>東京圏に転入する人が転出する人を上回る転入超過の状態が22年にわたって続く中、政府は、東京一極集中の是正に向けて、今後の地方創生の方向性を示す総合戦略の改訂案を取りまとめました。<br><br>それによりますと、全国の政令指定都市や県庁所在地など、82の自治体を「中枢中核都市」として新たに選定し、これらの自治体が、企業誘致や先端技術の実証実験を行う際に、交付金や税制優遇措置などを通じて、財政的な支援を行うとしています。<br><br>さらに、東京23区から地方に移住して就職や起業する人を対象に、来年度から、転居費用などとして、最大300万円を給付するほか、外国人材を活用した地域活性化を目指す自治体に対し、日常生活の相談窓口の設置などを交付金を使って支援するとしています。<br><br>政府は、この改訂案を近く閣議決定し、来年度予算案に必要な予算を計上することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181219%2Fk10011752011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 05:07:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>