<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か</span><time datetime="2018-09-27T18:49"><span>9月27日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646071_1809271846_1809271849_01_02.jpg" alt="台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風24号は、29日には沖縄・奄美に近づいたあと、30日、日曜日ごろには西日本にかなり接近するおそれがあります。気象庁は、沖縄では暴風や高波に警戒するとともに、台風の進路にあたる地域では最新の情報を確認し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型で非常に強い台風24号は、午後６時には、沖縄の宮古島の南東500キロの海上をゆっくりと北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径220キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後もゆっくりと北上し、29日、土曜日には非常に強い勢力を保ったまま沖縄・奄美に接近する見込みです。<br><br>沖縄地方では、28日は猛烈な風が吹き、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルに達すると予想されるほか、海上の波の高さは11メートルと猛烈にしける見込みです。<br><br>台風は、沖縄・奄美に接近したあと、北東へ進路を変え、30日、日曜日ごろには西日本にかなり接近する見込みで、雨や風が強まり大荒れとなるおそれがあります。<br><br>また、28日以降、雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、28日夕方までの24時間に降る雨の量は多いところで100ミリと予想され、その後、29日夕方までの24時間に、200ミリから300ミリの雨が降って大雨となるおそれがあります。<br><br>暴風や高波、大雨に警戒が必要です。<br><br>台風は、沖縄に接近したあと、進路を北東へ変えて速度を上げ、30日日曜日ごろには非常に強い勢力を維持したまま西日本にかなり接近し、その後、東日本や北日本にも接近するおそれがあります。<br><br>西日本では台風が近づく前から前線の活動が活発になって雨量が多くなるおそれがあるほか、西日本から北日本の広い範囲で、来月１日月曜日ごろにかけて暴風や大しけ、大雨となるおそれがあります。気象庁は、最新の台風の情報を確認し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>接近に備え オクラ農家が収穫急ぐ</h3><div>台風24号の接近に備え、沖縄県の石垣島ではオクラ農家の人たちが収穫を急いでいます。<br><br>石垣島はオクラの産地でこの時期、白保地区を中心に収穫の時期を迎えています。<br><br>このうち、オクラ農家の桴海浩克さんは台風に備え、朝から収穫を急いでいました。<br><br>オクラは強い風にさらされると実がこすれ合って黒く変色してしまうということで、27日は、ふだん収穫するサイズより小さい５センチほどのものもはさみで切り取って収穫していました。<br><br>桴海さんは「台風で傷がつくと商品にならないため、小さなものでも収穫を急いでいる。台風で大きな被害が出ないことを願いたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:49:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアの郵便局に日本製品の販売店舗オープン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシアの郵便局に日本製品の販売店舗オープン</span><time datetime="2018-09-28T04:02"><span>9月28日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647211_1809272359_1809280402_01_03.jpg" alt="ロシアの郵便局に日本製品の販売店舗オープン" id="news_image"></div><div>ロシア極東のウラジオストクで、郵便局の一角に日本製の食品や日用品を販売する初めての本格的な店舗がオープンし、日本からロシアへの輸出拡大につながることが期待されています。</div><div>この店舗は、ウラジオストクの中央郵便局の一角にオープンし、27日、地元政府の関係者らが参加して記念のテープカットが行われました。<br><br>店内には、お菓子やお茶をはじめとする食品のほか、洗剤や雑貨といった日用品など、日本の商品がおよそ150点売られています。<br><br>もともと、ロシアの郵便局では、コンビニエンスストアのような小売店や日用品の販売コーナーがあるのが一般的で、これに目をつけた北海道の商社「北海道総合商事」が、ことしから日本の商品を郵便局で売り始め、今回、ウラジオストクで初めての本格的な店舗を開いたものです。<br><br>「北海道総合商事」の現地法人の池田英希社長は、「この店で人気が出た商品の販売拡大を図り、日本製品のよさをロシア全土に広めたい」と話していて、ロシアの人たちが慣れ親しんでいる郵便局での買い物をターゲットに、日本からロシアへの輸出拡大につながることが期待されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 04:02:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花の退職 日本相撲協会が認める見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貴乃花の退職 日本相撲協会が認める見通し</span><time datetime="2018-09-28T04:05"><span>9月28日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647341_1809280136_1809280405_01_02.jpg" alt="貴乃花の退職 日本相撲協会が認める見通し" id="news_image"></div><div>日本相撲協会は、貴乃花親方の退職について「本人の意思が固い」などとして来月１日に開かれる臨時の理事会で退職を認める見通しです。このまま退職の意思が翻されないかぎり角界を去ることになります。</div><div>貴乃花親方は今月25日、日本相撲協会に退職を届け出たほか、部屋の力士などの千賀ノ浦部屋への移籍を希望する書類を提出しました。<br><br>これを受けて相撲協会は27日の理事会で、来月１日に臨時の理事会を開いて力士などの移籍を審議し承認したあと、貴乃花親方の退職についても扱うことを決めました。<br><br>関係者によりますと親方のもとで生活している「力士の育成が最も大事で優先されるべきだ」として、正式な書類が整えば速やかに貴乃花部屋の力士の移籍を承認する方針です。その上で、「本人の意思が固い」などとして貴乃花親方の退職を認める見通しです。<br><br>貴乃花親方は、きのう報道陣の取材に応じ、「これからは別の形で貢献できれば」などと述べ、退職の意思が変わらない考えを示していました。<br><br>臨時の理事会までに貴乃花親方が退職の意思を翻さないかぎり、優勝22回の平成の大横綱が角界を去ることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 04:05:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業年金「権利あるのに受け取らず」125万人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>企業年金「権利あるのに受け取らず」125万人</span><time datetime="2018-09-28T04:13"><span>9月28日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647261_1809280025_1809280413_01_02.jpg" alt="企業年金「権利あるのに受け取らず」125万人" id="news_image"></div><div></div><div>転職して会社を辞めた人など、企業年金を受け取る権利がありながら、昨年度受け取っていない人がおよそ125万人に上り、未払い額が合わせて360億円余りとなったことがわかりました。</div><div>会社を転職して辞めたり、勤めていた会社の厚生年金基金が解散するなどした人には、『企業年金連合会』が元の基金に代わって年金を支払うことになっています。<br><br>ＮＨＫが昨年度の年金の支払い状況を連合会に取材したところ、年金を受け取る権利がある1064万8000人のうち、12％に当たる124万6000人分、合わせて362億円が未払いになっていることがわかりました。<br><br>企業年金連合会では、受け取る権利がある人が70歳になるまで５年ごとに書類を郵送して手続きを呼びかけていますが、およそ半数の人は住所が変わるなどして、書類が届いていないということです。<br><br>企業年金連合会は、年金を受け取ることができるのを知らずに、手続きをしていないケースもあるとして、心当たりのある人は問い合わせてほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 04:13:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊方原発３号機 運転可否は 大分地裁きょう判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊方原発３号機 運転可否は 大分地裁きょう判断</span><time datetime="2018-09-28T04:16"><span>9月28日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647321_1809280440_1809280442_01_03.jpg" alt="伊方原発３号機 運転可否は 大分地裁きょう判断" id="news_image"></div><div>愛媛県にある伊方原子力発電所３号機を運転しないよう求める住民が申し立てた仮処分について、28日、大分地方裁判所が判断を示します。伊方原発３号機は、広島高等裁判所が出した運転を認めない決定が３日前に取り消され、来月にも再稼働する見通しで、大分地裁の判断が注目されます。</div><div>四国電力の伊方原発３号機をめぐり、海を挟んで40キロ余りの距離にある大分県の住民４人は、おととし、「重大な事故が起きる危険性がある」として、運転しないよう求める仮処分を申し立てました。<br><br>これまでの審理では、原発から130キロほどの位置にある阿蘇山で巨大な噴火が起きた場合に、重大な影響が出るかどうかや、地震の揺れの想定が妥当かどうかが争われてきました。大分地裁は、28日午後、運転を認めるかどうか、判断を示すことになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊方原発３号機めぐる経緯</h3><div>伊方原発３号機は、福島第一原発の事故の１か月後に定期検査のため運転を停止しました。<br><br>その後、事故を教訓とした新しい規制基準が設けられ、３年前の平成27年に原子力規制委員会の審査に合格しました。そして、愛媛県や地元の伊方町の同意も得て、運転停止から５年余りたったおととし８月に再稼働し、去年10月に定期検査に入るまで１年余り運転を続けました。<br><br>しかし、広島県の住民などが運転の停止を求めた仮処分で、去年12月、広島高等裁判所は、熊本県にある阿蘇山の噴火の危険性を指摘して、今月30日まで運転を停止するよう命じる期限つきの決定を出しました。<br><br>四国電力は伊方原発３号機を再稼働できなくなったため異議を申し立て、広島高裁の別の裁判長のもとで改めて審理されました。今月25日、広島高裁の別の裁判長は「巨大な噴火の可能性が根拠をもって示されているとは認められない」などとして、去年12月の決定を取り消し、運転を認めました。<br><br>これを受けて四国電力は、今後の作業が順調に進んだ場合、来月27日に再稼働させるという計画を明らかにしました。</div></div><div><h3>仮処分の争点は</h3><div>広島で申し立てられた仮処分と同じように、今回も、主に自然災害に対する安全性をめぐって住民と四国電力が争いました。<br><br>【争点１ 火山の噴火の影響】<br>伊方原発からおよそ130キロの位置には、過去に巨大な噴火が起きている熊本県の阿蘇山があります。住民側は「現在の火山学の水準では巨大噴火が起きる可能性を否定することはできず、およそ９万年前の過去最大の噴火の際は、火砕流が180キロ以上離れた場所まで到達していた」などと主張しました。<br><br>これに対し、四国電力は「地下のマグマだまりの状況から巨大噴火が起きる可能性は十分小さいと評価できる。過去最大の噴火の際にも火砕流は到達していない」と反論しました。<br><br>また、伊方原発の敷地に降る火山灰の量も争いになり、住民側は「15センチという四国電力の想定は少なすぎ、非常用発電機の吸気口が灰で詰まって原発を冷却できなくなるおそれがある」と主張しました。<br><br>一方、四国電力は「想定は妥当で、吸気口のフィルターを交換しながら非常用発電機を動かし続け、冷却機能を維持できる」と反論しました。<br><br>【争点２ 地震の想定が妥当かどうか】<br>全国の原発では、想定される最大規模の地震の揺れ、「基準地震動」がそれぞれ設定され、重要な設備や機器はその揺れに耐えられるよう設計することが求められています。<br><br>四国電力は、原発の北側およそ８キロにあり、四国から近畿にかけて伸びる「中央構造線断層帯」と、九州の「別府ー万年山断層帯」の合わせて長さ480キロの断層が連動した場合も含めて複数のパターンの地震を想定し、最大の揺れを算定しました。<br><br>その結果、「中央構造線断層帯」のうち、原発の近くに延びる長さ69キロの区間がずれ動いた場合に最も大きな揺れになるとして、基準地震動を650ガルと算定し原子力規制委員会も了承しました。<br><br>四国電力は「断層が長大なものだったとしても、ずれ動く大きさは一定の範囲を超えないため、現在の想定は妥当だ」などと主張しました。<br><br>一方、住民側は「長大な断層がずれ動いた場合に一定の範囲を超えないかどうかについては不確かな要素があり、揺れの想定が妥当ではない」などと反論しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 04:16:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の真意は 直接対話へ日朝外相会談の内容分析 外務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の真意は 直接対話へ日朝外相会談の内容分析 外務省</span><time datetime="2018-09-28T04:22"><span>9月28日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647331_1809280137_1809280422_01_02.jpg" alt="北朝鮮の真意は 直接対話へ日朝外相会談の内容分析 外務省" id="news_image"></div><div>先の南北首脳会談で、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、日本との対話の用意があると表明したとされる中、河野外務大臣は27日、北朝鮮のリ・ヨンホ外相と会談しました。外務省は外相会談の内容を詳しく分析し、日朝の直接対話に向けた北朝鮮の真意を慎重に探ることにしています。</div><div>河野外務大臣は、日本時間の27日未明、国連総会が開かれているニューヨークの国連本部で、北朝鮮のリ・ヨンホ外相と、およそ20分間会談しました。<br><br>会談の内容は、明らかになっていませんが、河野大臣は、拉致・核・ミサイルの問題を包括的に解決し、国交正常化を目指す日本側の立場を改めて伝えたものとみられます。<br><br>日朝の直接対話をめぐって、安倍総理大臣は、27日、記者会見で、「拉致、核、ミサイルの問題を解決し、不幸な過去を清算して、北朝鮮との国交を正常化する決意だ」と述べ、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談する用意があると表明しました。<br><br>一方、韓国政府は、先の南北首脳会談で、キム委員長が、適切な時期に日本と対話し、関係改善を模索していく用意があると表明したと発表しています。<br><br>こうした状況を踏まえ、外務省は、今回の外相会談の内容を詳しく分析し、日朝の直接対話に向けた北朝鮮側の真意を慎重に探ることにしています。<br><br>また、北朝鮮の非核化をめぐる米朝協議の進展も、日朝関係に密接に関わると見込まれることから、２回目の米朝首脳会談に向けた、アメリカのポンペイオ国務長官の北朝鮮訪問など、今後の行方を注視していく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 04:22:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１時間に57分間も 「開かずの踏切」廃止へ 大阪 東淀川駅付近</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１時間に57分間も 「開かずの踏切」廃止へ 大阪 東淀川駅付近</span><time datetime="2018-09-28T04:33"><span>9月28日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647291_1809280119_1809280434_01_03.jpg" alt="１時間に57分間も 「開かずの踏切」廃止へ 大阪 東淀川駅付近" id="news_image"></div><div>ＪＲ西日本は、ピーク時に１時間のうち57分間、遮断機が下りた状態になる大阪の東淀川駅付近の「開かずの踏切」について、線路をまたぐ通路の工事を終え、ことし11月に廃止することを決めました。</div><div>廃止されるのは、ＪＲ東海道線の東淀川駅の北側と南側にある合わせて３つの踏切です。このうちの２つは、ピーク時には管轄エリアで最も長い１時間のうち56分から57分間、遮断機が下りた状態になっていました。<br><br>ＪＲ西日本は線路をまたぐ通路の設置工事をおととしから進めていましたが、まもなく完成し11月11日から利用できるようになるため、「開かずの踏切」は廃止されることになりました。<br><br>ＪＲ西日本によりますと、管轄のエリアには、ほかにも１時間に最長で40分以上遮断機が下りた状態になる踏切が51か所あるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 04:33:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>