<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＡＬ機緊急着陸 エンジン内部の不具合か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＡＬ機緊急着陸 エンジン内部の不具合か</span><time datetime="2017-09-05T19:46"><span>9月5日</span> <span>19時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127861_1709051744_1709051746_01_03.jpg" alt="ＪＡＬ機緊急着陸 エンジン内部の不具合か" id="news_image"></div><div>５日午前、羽田発ニューヨーク行きの日本航空機が羽田空港に緊急着陸したトラブルで、会社側が機体を点検した結果、エンジンに鳥が吸い込まれるバードストライクの痕跡は見つからなかったということです。<br>国土交通省と日本航空は、エンジン内部の不具合が原因と見て詳しく調べています。</div><div>５日午前１１時ごろ、羽田発ニューヨーク行きの日本航空６便、ボーイング７７７型機で、離陸直後に左のエンジンから火が出ました。機体は羽田空港に引き返して正午すぎに緊急着陸し、乗客乗員合わせて２５１人にけがはありませんでした。<br><br>日本航空によりますと、乗客は別の機体に乗り換えて午後５時すぎに改めてニューヨークに向けて出発しました。<br><br>ＮＨＫが設置したカメラには、上昇中の機体の左エンジンから炎のようなものが何度も吹き出す様子が映っていて、日本航空は当初、エンジンに鳥が吸い込まれるバードストライクが起きたと見られると説明していました。<br><br>その後、会社側が機体のエンジンを点検した結果、鳥を吸い込んだときに見られる痕跡は無く、エンジン後方部分にあるタービンの「ブレード」と呼ばれる羽根が一部欠けているのが見つかったということです。<br><br>バードストライクの場合は通常、エンジンの前方部分で破損が発生することから、国土交通省と日本航空は、バードストライクではなくエンジン内部の不具合が原因と見て今後、さらに詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「エンジン原因なら しっかり検証を」</h3><div>日本航空の旅客機が緊急着陸したトラブルについて、日本航空の元機長で航空評論家の小林宏之さんは、「エンジンから火が出たのは、何らかの原因でエンジン内の空気の流れが変わり不完全燃焼を起こしているためで、その原因としては、エンジン自体の故障か、エンジンに鳥が吸い込まれるバードストライクが考えられる」と指摘しました。<br><br>小林さんは、どちらが原因か現段階ではわからないとしたうえで、「最近はエンジンの信頼性が高まり、以前に比べてトラブルは少なくなってきているが、ゼロにはなっていない。特に、離陸の際はエンジンのパワーを上げるため負担がかかりやすい。仮にエンジン自体のトラブルだとすれば原因の検証をしっかり行う必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 19:46:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日ロ首脳 北方領土 優先事業合意で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日ロ首脳 北方領土 優先事業合意で最終調整</span><time datetime="2017-09-06T04:23"><span>9月6日</span> <span>4時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128261_1709060101_1709060423_01_02.jpg" alt="日ロ首脳 北方領土 優先事業合意で最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は６日からロシアのウラジオストクを訪問し、７日、プーチン大統領との日ロ首脳会談に臨みます。会談で両首脳は、北方領土での共同経済活動で優先的に取り組む事業について、海産物の養殖や風力発電の導入など５項目に絞り込み、近く現地調査を行うことで合意する方向で最終調整に入りました。</div><div>安倍総理大臣は６日から２日間の日程で、ロシア極東のウラジオストクを訪れ、ロシアやアジア太平洋地域の国や企業の関係者が出席して開催されている「東方経済フォーラム」に出席するほか、７日、プーチン大統領との日ロ首脳会談に臨みます。<br><br>会談で、両首脳は、核実験を行った北朝鮮への対応を協議するほか、北方領土での共同経済活動で優先的に取り組む事業について、海産物の養殖、温室野菜の栽培、島の特徴を生かした観光事業、風力発電の導入、それにゴミの削減対策の５項目に絞り込み、早期実現に向けて近く現地調査を行うことで合意する方向で最終調整に入りました。<br><br>また安倍総理大臣は、北方領土の元島民の自由な往来に向けて、航空機を利用した墓参を定期化するとともに、北方４島への出入域地点も増やすよう要請する方針です。<br><br>さらに、首脳会談に合わせて、経済協力プランをめぐって両国や民間企業の間で、高齢者医療や郵便などの分野に関する３０を超える合意文書などが取り交わされることになっています。<br><br>一方、安倍総理大臣は、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との日韓首脳会談も行うことにしていて、北朝鮮への制裁を強化する新たな安保理決議の採択や、未来志向の関係構築に向けて、緊密に協力していくことを確認したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 04:23:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 新提案含め半導体子会社の売却先を検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 新提案含め半導体子会社の売却先を検討へ</span><time datetime="2017-09-06T04:24"><span>9月6日</span> <span>4時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128351_1709060149_1709060424_01_02.jpg" alt="東芝 新提案含め半導体子会社の売却先を検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、６日、取締役による会議を開いて、決定が遅れている半導体子会社の売却先について、半導体事業で提携しているアメリカのウエスタンデジタルのグループから示された新しい提案も含めて、検討を進めることにしています。</div><div>東芝は、早期に債務超過を解消して株式の上場を維持するため、半導体子会社の東芝メモリを売却する方針です。<br><br>東芝は、これまでに売却先の候補としてウエスタンデジタルやアメリカの投資ファンドの「ＫＫＲ」などで作るグループ、日本とアメリカのファンドや韓国の半導体メーカーなどで作る“日米韓連合”、それに台湾のホンハイ精密工業の３つのグループと交渉を継続する方針を決めていますが、いずれも交渉は難航しています。<br><br>こうした中、関係者によりますと、ウエスタンデジタルが、東芝側に新たな提案を示したことがわかりました。<br>提案では、出資を行うのは、ＫＫＲと、日本の官民ファンドの産業革新機構や日本政策投資銀行で、アメリカのアップルなどにも参加を呼びかけるとしています。<br><br>一方、ウエスタンデジタル自身は出資を見合わせることで各国の競争法の審査を通りやすくなるよう配慮します。その代わりに、ウエスタンデジタルは、現在の東芝との共同事業について、収益の配分を引き上げたり、研究開発投資の負担をなくすなど、ウエスタンデジタルが有利な形に見直すよう求めています。<br><br>関係者によりますと、この提案は、経済産業省の強い意向を受けてまとめられたもので、東芝の社内には慎重な意見もあります。<br><br>東芝は、６日、取締役による会議を開き、この提案を含めて調整を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 04:24:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名高速 中学３年の男子生徒が自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名高速 中学３年の男子生徒が自殺か</span><time datetime="2017-09-06T04:28"><span>9月6日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128491_1709060441_1709060441_01_02.jpg" alt="東名高速 中学３年の男子生徒が自殺か" id="news_image"></div><div></div><div>５日夜、神奈川県綾瀬市の東名高速道路で、中学３年の男子生徒が倒れているのが見つかり、死亡しました。警察は、道路の上にかかる橋から飛び降りて自殺をはかったとみて、詳しい状況を調べています。</div><div>５日夜８時前、神奈川県綾瀬市蓼川の東名高速道路の上り線で、「人のようなものが道路に倒れている」などという通報が、車で通りかかった人から警察に寄せられました。<br><br>警察によりますと、片側３車線のうち追い越し車線のあたりで、市内に住む１５歳の中学３年の男子生徒が倒れているのが見つかり、まもなく死亡が確認されました。<br><br>警察の調べでは、男子生徒は高速道路の上にかかる橋から転落したと見られ、橋には、高さ２メートルほどのフェンスが設置されているということです。<br><br>男子生徒は、亡くなる直前に自宅を出てから父親に電話し、自殺をほのめかすような話しをしたということで、警察は、橋から飛び降りて自殺をはかったとみて、詳しい状況を調べています。<br><br>この影響で、東名高速道路の上り線は、海老名ジャンクションから横浜町田インターチェンジまでの間で、およそ７時間通行止めが続きました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 04:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯予選 日本惜敗 サウジは出場決める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯予選 日本惜敗 サウジは出場決める</span><time datetime="2017-09-06T04:40"><span>9月6日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128501_1709060439_1709060440_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯予選 日本惜敗 サウジは出場決める" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップアジア最終予選、日本対サウジアラビアの試合は日本が０対１で敗れました。サウジアラビアは勝ち点を「１９」に伸ばし、得失点差でオーストラリアを上回りグループＢの２位となって３大会ぶり５回目のワールドカップ出場を決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 04:40:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>８０万人が強制送還の可能性 不法移民の子の在留措置撤廃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>８０万人が強制送還の可能性 不法移民の子の在留措置撤廃</span><time datetime="2017-09-06T04:48"><span>9月6日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128481_1709060417_1709060448_01_02.jpg" alt="８０万人が強制送還の可能性 不法移民の子の在留措置撤廃" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、子どもの時に不法入国した若者に在留資格を与える、オバマ前政権が導入した措置を撤廃すると発表しました。およそ８０万人が強制送還される可能性があり、トランプ政権は、半年間の猶予期間を設け議会に対応策を検討するよう求めましたが、反発が広がっています。</div><div>この措置は、メキシコなどから子どもの時に親に連れられアメリカに不法入国して５年以上が経過し、高校などに通っているか、学校を卒業した若者に在留資格や就労許可を与えるもので、オバマ前政権が２０１２年に導入しました。<br><br>これについて、トランプ政権のセッションズ司法長官は５日、記者会見を開き、「憲法に違反する権力の行使だ」として、この措置を撤廃すると発表しました。<br><br>一方で、新規の申請は認めないものの、現在、在留資格を持つ若者については半年間の猶予期間を設け、議会に対応策を検討するよう求めました。<br>対象となる若者はおよそ８０万人に上り、対応策が講じられない場合、強制送還される可能性があります。<br><br>トランプ大統領としては選挙で訴えた公約を守り不法移民対策を強化する姿勢をアピールする一方、批判を和らげる狙いもあると見られます。<br><br>これに対し、ＩＴ企業をはじめとした経済界や野党・民主党などからは、こうした若者がアメリカの経済を支えているとして反発が広がっていて、ニューヨーク州などは裁判所に訴えを起こすことを検討しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メキシコ政府 懸念を表明</h3><div>アメリカのトランプ政権が子どもの時に不法入国した若者に在留資格を与える措置の撤廃を発表したことについて、アメリカに多くの不法移民がわたっている隣国のメキシコ政府は５日、声明を発表しました。<br><br>声明では、「今回の措置の対象となる若者たちは、アメリカの経済、文化、そしてコミュニティーに多大なる貢献をしてきた。移民政策の決定はアメリカ政府の専権事項だがメキシコ政府としても影響を受けるメキシコで生まれた何千もの若者を無視することはできない」と懸念を表明しました。<br><br>そのうえで、「メキシコ政府にはメキシコで生まれた若者を保護する責任があり現地の大使館や総領事館を通じて影響を受ける若者へのサポートを進めていく」としています。</div></div><div><h3>ＩＴ企業から反発広がる</h3><div>アメリカのトランプ政権が子どもの時に不法入国した若者に在留資格を与える、オバマ前政権が導入した措置を撤廃すると発表したことについてＩＴ企業などの間では、経済に与える影響が大きいなどとして反発が広がっています。<br><br>このうち、交流サイトを運営するフェイスブックのマーク・ザッカーバーグＣＥＯは「アメリカにとって悲しい日だ。こうした若者たちは、私たちの社会や経済に貢献している」と述べたうえで、議会に対して、若者たちが強制送還されることがないよう、対応策を求めました。<br><br>また、ＩＴ企業、アップルのティム・クックＣＥＯはツイッターに、「アップルで働く仲間の２５０人が、こうした若者たちだ。かれらは尊敬に値する人たちだ」と投稿したほか、大手ＩＴ企業、グーグルのスンダー・ピチャイＣＥＯは、ツイッターに「こうした若者たちは、われわれの友人であり、ともに働く仲間だ。ここは、彼らのふるさとだ」と投稿し、今回の措置に反発して、議会に対応策を講じるよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 04:48:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米に今後も“贈り物“」 軍縮会議で北朝鮮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「米に今後も“贈り物“」 軍縮会議で北朝鮮</span><time datetime="2017-09-06T04:48"><span>9月6日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128361_1709060215_1709060448_01_02.jpg" alt="「米に今後も“贈り物“」 軍縮会議で北朝鮮" id="news_image"></div><div></div><div>スイスのジュネーブで開かれている軍縮会議で、核実験を行った北朝鮮に対し、各国から非難の声明が相次ぎましたが、北朝鮮の大使は、「アメリカには今後もわが国から『贈り物』が届けられるだろう」と述べて、今後も核・ミサイル開発を続けると主張しました。</div><div>ジュネーブで開かれている軍縮会議では５日、本会議が開かれ、６回目の核実験を行った北朝鮮に対し、日本やアメリカなど、３０か国以上から非難の声明が相次ぎました。<br><br>これに対し、北朝鮮のハン・デソン大使は、「誇るべき報告がある」と述べたうえで、「大陸間弾道ミサイル用の水素爆弾の実験が成功した。核戦力を完成させるという目標を達成し、強力な核抑止力を得た」と強調しました。<br><br>そのうえで、たび重なるミサイルの発射と核実験について「アメリカからの核の脅威に対する自衛のための行動だ。これらの行動は、ほかならぬアメリカに向けての『贈り物』であり、アメリカには今後もわが国から『贈り物』が届けられるだろう」と述べて、今後も核・ミサイル開発を続けると主張しました。<br><br>この発言に対し、日本の高見澤軍縮大使は「まったく容認できない。国連安保理は責任を果たし、より強い措置を含む新たな決議に向けて取り組むべきだ」と指摘し、アメリカのウッド軍縮大使も「安保理で各国とともに取り組んでいく」と述べて、国際社会が一体となって新たな制裁を科す必要性があると強調しました。<br><br>これについて北朝鮮のハン大使は、「圧力や制裁はわが国に通用しない。開発を後退させるつもりはみじんもない」などと反論しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 04:48:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>