<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新幹線や飛行機 キャンセル どうなるの？新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/k10012315521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新幹線や飛行機 キャンセル どうなるの？新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-05T18:07"><span>3月5日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315521_2003051756_2003051800_01_02.jpg" alt="新幹線や飛行機 キャンセル どうなるの？新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>感染拡大が続く新型コロナウイルス。政府が不要不急の外出を控えるよう要請したり、各地でイベントの中止が相次いだりしていますが、予約していた新幹線や飛行機をキャンセルしたら払い戻し手数料などはどうなるのでしょうか？ ＪＲと航空各社に聞いてみました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新幹線</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315521_2003051731_2003051741_01_03.jpg" alt=""><div>新幹線はどの路線でも全国一律で同じルールになっていて、通常、新幹線の指定席特急券の払い戻し手数料は、出発日の２日前までは340円、前日から出発時刻までは金額の30％かかります。そのうえでさらに乗車券の払い戻し手数料が220円かかります。<br><br>それが新型コロナウイルスでの影響であれば、多くの場合は払い戻し手数料はかからず、無料で全額払い戻すことができます。<br><br>ＪＲによりますと無料で全額払い戻せるのは、<br>▽外務省による新型コロナウイルスに関する渡航中止勧告、または退避勧告を理由に旅行を見合わせる場合、<br>▽新型コロナウイルスへの感染に伴い旅行を見合わせる場合、<br>▽新型コロナウイルスの感染拡大防止を目的にイベントの中止や延期、規模縮小などが決定したことを理由に旅行を見合わせる場合、<br>▽新型コロナウイルスへの感染防止を理由に旅行を見合わせる場合の以上４つの条件のいずれかに該当する利用者としています。<br><br>つまり新型コロナウイルスの影響でイベントの中止などがなかったとしても、感染防止を理由に家族旅行を見合わせる場合は払い戻し手数料はかかりません。<br><br>対象となるのは先月27日の午後以降の便で、新幹線だけでなく特急も含まれるということです。<br><br>ただしインターネットで予約した場合は払い戻しの方法が変わってくる場合があるということで、ＪＲでは窓口に直接問い合わせてほしいとしています。</div></div><div><h3>飛行機</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315521_2003051739_2003051741_01_04.jpg" alt=""><div>国内の大手航空会社とＬＣＣ各社に対応を聞きました。全日空と日本航空は日本を発着するすべての国際線と国内線について先月28日から今月19日の搭乗分まで手数料を取らずに便の変更や払い戻しを行っています。<br><br>このうち感染拡大が続く中国各地とを結ぶ路線については<br>▽全日空は来月30日の搭乗分まで、<br>▽日本航空は来月20日の搭乗分まで手数料を取らずに払い戻しなどに応じます。<br><br>また全日空では韓国、台湾、タイ、イタリアの路線の便でも来月30日の搭乗分まで手数料を取らずに払い戻しなどに応じます。<br><br>スカイマークは先月28日から今月19日までのすべての国際線と国内線を手数料を取らずに便の変更や払い戻しを行っています。<br><br>ジェットスター・ジャパンは、国内線は今月５日から今月末までのすべての便が対象で、今月４日までに予約した場合にかぎり、手数料を取らずに便の変更や払い戻しを行うことにしています。なお手続きは今月19日までに行う必要があります。一方で国際線は現在も運航しているマニラ路線については通常どおり、手数料がかかります。<br><br>ピーチ・アビエーションは、国内線は通常どおり、便の変更や払い戻しには手数料がかかります。また国際線は減便して運航を続けている路線については先月27日から３月までの便で、先月27日までに予約された航空券の場合、手数料を取らずに便の変更や払い戻しを行うことにしています。<br><br>航空各社はホームページなどで詳しい内容を確認してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200305%2Fk10012315521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 18:07:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 習近平国家主席の訪日延期 新型ウイルス対応で 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/k10012315331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 習近平国家主席の訪日延期 新型ウイルス対応で 官房長官</span><time datetime="2020-03-05T18:24"><span>3月5日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315331_2003051614_2003051621_01_02.jpg" alt="中国 習近平国家主席の訪日延期 新型ウイルス対応で 官房長官" id="news_image"></div><div>来月予定されていた中国の習近平国家主席の日本訪問について、菅官房長官は午後の記者会見で、日中両国が新型コロナウイルスへの対応を最優先に進めていることなどを理由に日程を再調整すると発表し、訪日は延期されることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315331_2003051621_2003051639_01_03.jpg" alt=""><div>政府は中国との関係改善に向けた首脳間の相互往来の一環として去年６月の日中首脳会談で、習近平国家主席の国賓としての日本訪問を要請し、来月上旬の予定で準備を進めてきました。<br><br>しかし新型コロナウイルスの感染が広がり、中国は最も重要な政治日程の１つ、全人代＝全国人民代表大会を延期したほか、日本では、政府が大規模イベントの自粛や小中学校や高校の臨時休校を要請するなど対応に追われています。<br><br>安倍総理大臣は先週の記者会見で習主席の日本訪問について、「中国の国家主席の訪日は10年に１度のことであり、十分な成果をあげることができるものにする必要がある」と述べていて、日本を訪れた中国の外交トップ、楊潔※チ政治局委員と会談した際にも、こうした認識を伝えていました。<br><br>菅官房長官は習近平国家主席の日本訪問について、「日中双方が最大の課題である、新型コロナウイルス感染症の拡大防止を最優先する必要がある。また習主席の国賓訪日を十分な成果があがるものとするためには両者でしっかり準備を行う必要があるとの認識で一致した」と述べました。<br><br>そのうえで習主席の日本訪問は双方の都合のよい時期に行うことになったとして、具体的な時期は今後、両国の外交ルートを通じて改めて緊密に調整する考えを示しました。<br><br>また菅官房長官は訪日延期の日中関係への影響について、「特段の影響があるとは考えていない」と述べました。<br><br>※チ＝竹かんむりに褫のつくり</div></div><div><h3>茂木外相「改めて調整」</h3><div>茂木外務大臣は５日夕方、記者団に対し、「習主席の国賓としての日本訪問について、ことしの春で調整を進めてきたが、お互いの都合がいい時に行うことで、改めて調整することになった」と述べました。<br><br>そのうえで具体的な時期について、「今、日中双方にとって、新型コロナウイルス感染症の拡大防止が最大の課題であることは間違いない。同時に訪日を大きな成果が上がるものにしていくことも日中共通の目標であり、さまざまな外交スケジュールや政治日程などを、お互いにらみながら決定していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「やむを得ないが検証が必要」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し、「日本と中国で新型コロナウイルスの感染が拡大しているため、来日の延期はやむを得ない。両国が冷静に議論できる状況になった時に来日するのが適切ではないか。ただ習主席の来日が念頭にあったから、遠慮をして水際対策が後手に回ったおそれがあり、検証が必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>中国外務省「最適なタイミングと環境のもとで実現を」</h3><div>中国外務省の報道官は５日の記者会見で習近平国家主席の日本訪問について、「両国は新型コロナウイルスへの対策を全力で進めているさなかにあり、双方は習主席の日本訪問について、最適なタイミングと環境のもとで実現させるべきだという認識で一致している。訪問の時期については双方で引き続き緊密に意思疎通を図っていく」と述べました。</div></div><div><h3>日中経済協力の遅れ懸念</h3><div>おととし10月に安倍総理大臣が中国を訪問した際、日中両国の企業や政府機関は東南アジアなど第三国での経済協力に向けた大規模なフォーラムを開催し、50余りのプロジェクトについて協力文書を交わしました。<br><br>両国は、習主席の訪日に合わせて再びこのフォーラムを開き、プロジェクトをさらに具体化させるだけでなく、新たな案件についても文書を交わし、両国の協力関係にはずみをつけたい考えでした。<br><br>さらに両国は、前回の安倍総理大臣の訪中の成果として、イノベーションに関する新たな協力の枠組みも設けていて、次の首脳会談で一定の成果を盛り込めるよう協議を進めてきました。<br><br>当初は習主席の訪日に向けて、事務レベルの会合を先月から今月にかけて開催する予定でしたが、新型コロナウイルスの感染拡大の影響でめどが立たない状況となっています。<br><br>政府関係者は、習主席訪日の日程が再調整されても、協力関係が揺らぐことはない、としていますが、節目となるスケジュールにズレが生じたことで、両国の経済面での協力の進展に遅れが出ることも懸念されます。</div></div><div><h3>習主席訪日延期 中国側の立場</h3><div>中国としては、習近平国家主席の日本訪問は、日中関係改善の流れをさらに加速させる、またとない機会になるとして、来月の予定で準備を進めてきました。<br><br>背景には、貿易や安全保障、さらには人権問題などをめぐって中国に圧力をかけるアメリカの存在があります。中国としては、日本とは関係改善を進め、アメリカへのけん制につなげたい思惑があります。<br><br>こうした中、中国は、新型コロナウイルスの感染が拡大して以降、日本がマスクや防護服など幅広い支援を行ったことに繰り返し感謝を表明し、日中の友好ムードを高めてきました。しかし、日中外交筋によりますと、中国に加え、日本でも感染が広がる中、先月行われる予定だった訪日の際の成果文書をめぐる実務的な協議が延期されるなど、日中間の調整が停滞していました。<br><br>日中双方が引き続き新型コロナウイルスへの対策に全力を挙げる必要がある中、このまま習主席の日本訪問を拙速に進めれば、期待される成果も得られないとして、日程を再調整することにしたものとみられます。<br><br>中国では、５日開幕する予定だった最も重要な政治日程の１つ、全人代＝全国人民代表大会の延期も決めていて、こうした中で外交日程を優先させれば、国内対策を後回しにしたと批判を受けるおそれもあり、こうした点も考慮した可能性があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200305%2Fk10012315331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 18:24:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスクを大幅増産へ 大手メーカー 早ければ今月下旬から出荷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/k10012314811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスクを大幅増産へ 大手メーカー 早ければ今月下旬から出荷</span><time datetime="2020-03-05T18:49"><span>3月5日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012314811_2003051907_2003051915_01_02.jpg" alt="マスクを大幅増産へ 大手メーカー 早ければ今月下旬から出荷" id="news_image"></div><div></div><div>マスクの品薄な状況が続く中、大手医薬品メーカーが国内外の拠点でマスクを大幅に増産する計画を正式に発表しました。早ければ今月下旬から国内向けに出荷する方針です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012314811_2003051907_2003051915_01_03.jpg" alt=""><div>名古屋市に本社があり、医薬品やマスクを手がける興和は、今月中旬からミャンマーにある縫製工場で、マスクの生産を始めます。<br><br>生産するのは、15枚程度のガーゼを重ねたタイプのもので、洗うことで数回繰り返し使うことができ、一部国内で生産する分を含めて当初は月産1500万枚ですが、来月には月産5000万枚に拡大する方針です。<br><br>早ければ今月下旬から国内への出荷を目指します。<br><br>さらにこれとは別に、政府からの補助金を活用して国内の工場の生産ラインを増やし、今月中に使い捨てタイプのマスクも月産1200万枚増産するとしています。<br><br>興和の早川卓宏常務は記者会見で「品薄が続き国民の皆様にご迷惑をおかけして大変申し訳ないが、増産体制に入っているので、早く不安定な状況を解消したい」と述べました。<br><br>政府は今月中には、国内生産と輸入を合わせてマスクの供給量を現状より１億枚以上多い、月間６億枚にまで上積みする計画で、品薄状態の解消を目指しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012314811_2003051907_2003051915_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200305%2Fk10012314811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 18:49:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 見通し全くきかない猛吹雪や大雪のおそれ 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/k10012314791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 見通し全くきかない猛吹雪や大雪のおそれ 警戒を</span><time datetime="2020-03-05T18:56"><span>3月5日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012314791_2003051203_2003051204_01_02.jpg" alt="北海道 見通し全くきかない猛吹雪や大雪のおそれ 警戒を" id="news_image"></div><div>急速に発達中の低気圧の影響で北日本を中心に風が強まり、北海道では雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となっています。気象庁は見通しが全くきかない猛吹雪や大雪による車の立往生などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧が急速に発達しながら北海道付近に近づいていて、６日にかけて冬型の気圧配置が強まる見込みです。<br><br>北日本を中心に広い範囲で風が強まり、北海道では雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となっていて、釧路市で午後５時半すぎに25.7メートル、根室市で午後６時すぎに25.5メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北海道の太平洋側では、この24時間に多い所で70センチから80センチの雪が降り、午後６時の積雪は広尾町で１メートル50センチ、帯広市で78センチ、釧路空港で43センチと急増しています。<br><br>低気圧の動きが遅いため、北陸では５日夜遅くにかけて、北日本では６日明け方にかけて非常に強い風が吹く見込みで、６日にかけての最大風速は、北海道で28メートル、北陸で22メートル、東北で20メートルと予想され、最大瞬間風速は30メートルから40メートルに達する見込みです。<br><br>また、雪は、北海道の太平洋側やオホーツク海側を中心にさらに強まる見込みで、６日夕方までの24時間に降る雪の量は北海道の多い所で70センチと予想されています。<br><br>気象庁は、見通しが全くきかない猛吹雪や、大きな吹きだまりによって車の運転が難しくなり、屋外での行動も非常に危険となるおそれがあるとして警戒を呼びかけています。<br><br>また、暴風や高波に警戒するとともに、湿った重たい雪となることから、電線や樹木への着雪、農業施設の管理に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>利用者「飛行機が飛ぶかわからない」</h3><div>ＪＲ札幌駅では、利用者が掲示板で列車の運休について確認したり、今後の運行の見通しを駅員に尋ねたりしていました。<br><br>九州に戻る予定だという36歳の男性は「新千歳空港までは列車で行けますが、飛行機が飛ぶかわからないので、もう１泊することも考えています。遅れることは覚悟していましたがまさかという気持ちです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200305%2Fk10012314791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 18:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスク トイレットペーパー…高額転売対策は？新型ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/k10012315691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク トイレットペーパー…高額転売対策は？新型ウイルス</span><time datetime="2020-03-05T19:00"><span>3月5日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315691_2003051835_2003051853_01_02.jpg" alt="マスク トイレットペーパー…高額転売対策は？新型ウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、インターネット上ではマスクや消毒液などが非常に高額で販売されています。またトイレットペーパーなどが不足するという間違った情報が１人歩きして、各地の店舗で軒並み売り切れとなった際には、ネット通販や個人間の取り引きができるアプリなどで高額の出品が話題となりました。品薄感を強めていると指摘されているのが、「転売目的の大量購入」です。中には悪質な転売もあると指摘されています。政府は転売目的の購入や不要不急の買いだめを控えるよう呼びかけていますが、高額な出品はなくなっていません。何か対策はないのか取材しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ネット転売は驚きの価格</h3><div>定価およそ2500円の箱入りマスクが５箱でおよそ10万円。<br>トイレットペーパーが12個１袋で7000円。<br>さらにマスク１箱10円、でも送料は8000円。<br><br>いずれもネットの大手通販サイトで販売されていた商品です。もちろん転売目的で買い集めたものかどうかは分かりませんが、中には悪質なケースもあると指摘されています。</div></div><div><h3>政府や運営会社の対応は</h3><div>こうしたネット上の転売については、政府もさまざまな対応をしてきました。<br><br>◎２月５日＝消費者庁は転売目的の出品を防ぐための取り組みを運営会社に要請<br>◎２月28日＝経済産業省はマスクと消毒液の出品を３月14日から当分の間、自粛するようネットオークション事業者に対して要請<br><br>このほか厚生労働省がドラッグストアなどの業界団体に転売目的の購入を防ぐための対策を求めています。<br><br>また運営会社側も悪質なケースは取り引きを制限したり、出品禁止に関するガイドラインを見直したりして対応にあたっています。<br><br>ただ高額の出品は後を絶たないのが現状です。</div></div><div><h3>関係する法律は？</h3><div>今すぐ必要だという人にとって、政府の「要請」がどれだけ即効性があるのか、分かりにくいかもしれません。<br><br>何かほかに対策はあるのでしょうか。実は生活に欠かせない物資を買い占めや売り惜しみなどから守るための法律があります。<br><br>▼１つが「生活関連物資等の買占め及び売惜しみに対する緊急措置に関する法律」。いわゆる「買い占め防止法」です。<br>▼もう１つが「国民生活安定緊急措置法」です。<br><br>いずれも第１次石油ショックをきっかけに昭和48年に施行されました。</div></div><div><h3>伝家の宝刀“買い占め防止法”</h3><div>まず「買い占め防止法」ですが、生活必需品の価格が異常に上昇するおそれがある場合などに、政府が価格や供給量などを調査し、「買い占め」や「売り惜しみ」が確認されれば、売り渡すよう命じることができる法律です。違反すれば３年以下の懲役または100万円以下の罰金が科されます。<br><br>この法律を適用することはできるのでしょうか？<br><br>法律を所管する消費者庁によりますと、この法律は石油ショック並みに市場全体で価格が高騰することが前提条件となっているということです。<br><br>そして価格が高騰しているかどうかは、生活必需品ごとに担当する省庁がさまざまな指標を参考に総合的に判断しますが、一般的には総務省が発表している「消費者物価指数」を参考にしているといいます。<br><br>この「消費者物価指数」は家庭で消費するモノやサービスの値動きを示しています。<br><br>平成27年を100とした指数でみると、例えば、第１次石油ショックの際に品薄となった「ちり紙」は昭和48年は「84.4」でしたが翌年には「136.8」に上昇し、高騰していたことがわかります。<br><br>最近のマスクの指数も調べてみました。マスクは全国のデータが公開されていないため東京23区のデータをみると、去年９月が「108.2」で、ことし１月が「102.6」、２月は速報値で「107.5」となっていて、大きな変動はみられません。<br><br>２月21日の閣議で、「現段階においてはマスクを特別の調査を要する物資として指定する状況ではないと考えている」とする答弁書が決定されました。<br><br>ちなみにこの法律は40年余り適用されたことがないそうです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315691_2003051836_2003051853_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>国民生活安定緊急措置法ではどうか</h3><div>では、「国民生活安定緊急措置法」はどうでしょうか。<br><br>この法律では、価格が高騰した場合に国が生活物資の価格と供給量を調整することなどが定められています。<br><br>例えば、物資の供給が不足し、住民の生活や地域経済に影響が出るおそれがある場合などに、政府が企業に対して物資の数量や価格などを定めて売り渡すよう指示することができます。<br><br>実はこの法律によって、すでに１つの対策がとられています。それは３月１日、政府が発表した、北海道の自治体にマスクを届ける措置です。<br><br>政府がメーカーにマスクの売り渡しを求めて、必要な自治体に届けました。<br><br>この法律に基づいて売り渡しが行われたのは初めてのケースです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315691_2003051836_2003051853_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>ネット社会に対応できず</h3><div>では、この法律で悪質な高額転売を取り締まることはできるのでしょうか。<br><br>３月５日、消費者庁に確認したところ、現状としては転売に対して適用できるかについて政府全体で慎重に検討を進めているという回答でした。<br><br>ポイントは市場の動向をどうとらえるかだということです。市場全体の価格が高騰している事実を確認することが必要ですが、マスクの価格が高騰している現状は確認できていないといいます。<br><br>というのも、この法律ができた当時はネット通販などの電子商取引は想定されてしませんでした。<br><br>またマスクなどのネット上の価格は「消費者物価指数」にほとんど反映されていないそうです。<br><br>さらに難しいのが、高額転売が問題となるのはフリマアプリやオークションサイトなどを通じた個人間の取り引きが多いことです。<br><br>この法律で個人間の取り引きがカバーできるのかが焦点となります。</div></div><div><h3>ではどうすればいいのか？</h3><div>インターネットの問題に詳しい福井健策弁護士は、こうした法律以外にも行政と企業が共同で対策を取っていくべきだと指摘しています。<br><br>福井弁護士は自由な経済活動を制限する法規制の適用は慎重に行うべきだとしたうえで、深刻な影響が今後も改善されないのであれば、運営会社の自主規制だけに頼ってはいられないとしています。<br><br>なおヨーロッパなどでは「共同規制」という考え方が進んでいるそうです。具体的には行政が業界団体に対して、自分たちで具体的なガイドラインを作るよう要請し、そのガイドラインから逸脱した場合に行政が取締りを行うなどの仕組みです。<br><br>また業界どうしの連携も必要だといいます。通常の店舗とネット通販の会社などが供給量や価格の情報を共有し、買い占めや高額転売の動きをいち早く把握することで、素早く情報発信をしたり、対策をとったりすることができるということです。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐことも、私たちの生活を守っていくことも、いずれも重要です。また経済活動の自由を守ることも重要です。新型コロナウイルスという新たな敵を前に、生活と社会の秩序を守り切るためにも、消費者を守る新たな仕組みが必要となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200305%2Fk10012315691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 19:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 クルーズ船で感染拡大の可能性 保健当局が調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/k10012315871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 クルーズ船で感染拡大の可能性 保健当局が調査</span><time datetime="2020-03-05T19:44"><span>3月5日</span> <span>19時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315871_2003051939_2003051944_01_02.jpg" alt="米 クルーズ船で感染拡大の可能性 保健当局が調査" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西部カリフォルニア州の沖合を航行するクルーズ船の船内で、新型コロナウイルスの感染が広がっている可能性があることが分かりました。船の運航会社は集団感染が確認された「ダイヤモンド・プリンセス」と同じで、アメリカの保健当局が調査を進めています。</div><div>このクルーズ船はアメリカの会社「プリンセス・クルーズ」が運航する「グランド・プリンセス」です。<br><br>運航会社によりますと、先月の航海の乗客がカリフォルニア州内の「クラスター」と呼ばれる感染者の集団に含まれている可能性があると、アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターから連絡があったということです。<br><br>カリフォルニア州のニューサム知事は４日、「グランド・プリンセス」の乗客10人と乗組員11人がウイルスに感染している可能性があることを明らかにしました。<br><br>運航会社では当初予定していたサンフランシスコへの入港を遅らせ、乗客の健康状態の確認を進めています。<br><br>プリンセス・クルーズは新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の運航会社です。<br><br>ＣＤＣはインフルエンザに似た症状を示している人などから採取したサンプルを、ヘリコプターでカリフォルニア州にある施設に運んで検査するなど調査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クルーズ船「グランド・プリンセス」</h3><div>クルーズ船の運航会社によりますと、グランド・プリンセスは長さおよそ290メートルの大型クルーズ船で、2600人の乗客を乗せることができるということです。<br><br>船内には家族向けなど、広さの異なるおよそ1300の客室や複数のレストランやバー、それに屋外プールやジムなどを備えているということです。<br><br>運航会社は日本時間の５日、ツイッター上で、「カリフォルニア州北部での新型コロナウイルスの小規模な集団感染の中に、グランド・プリンセスに先月乗船していた複数の乗客が含まれていたと伝えられた」として、アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターから連絡を受けたことを明らかにしています。<br><br>船舶の位置情報などを公開しているウェブサイト、「マリン・トラフィック」によりますと、グランド・プリンセスはハワイの港を出発して、サンフランシスコに向けて航行を続けていて、日本時間の５日午後５時すぎの時点で、サンフランシスコから直線距離でおよそ500キロ南西の海上にあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200305%2Fk10012315871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 19:44:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本政府 中韓からの入国者に指定場所での２週間待機を要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/k10012315841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本政府 中韓からの入国者に指定場所での２週間待機を要請</span><time datetime="2020-03-05T19:59"><span>3月5日</span> <span>19時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200305/K10012315841_2003051923_2003051924_01_02.jpg" alt="日本政府 中韓からの入国者に指定場所での２週間待機を要請" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は５日の対策本部で、水際対策を抜本的に強化し、感染者の多い中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めました。</div><div>政府は、５日夜開いた対策本部の会合で、水際対策の抜本的な強化に向けた新たな措置を決定しました。<br><br>感染者の多い中国と韓国からの入国者について、２週間、検疫所の所長が指定した場所で待機させ、国内での公共交通機関を利用しないよう要請するとしています。<br><br>さらに、発行済みビザの効力を停止し、旅客機が到着する空港を、成田空港と関西空港に限定するよう要請するとしています。<br><br>これらの措置は、来週９日から今月末まで実施するとしています。<br><br>また、７日午前０時から韓国とイランの一部地域を入国禁止措置の対象として追加指定するとしています。<br><br>一方、会合では、マスクの品薄状態が続く中、転売目的で買い占められ、インターネットを通じて高額で販売されるケースが相次いでいることを踏まえて、マスクの品薄状態を解消するための総合対策もまとめました。<br><br>具体的には、国民生活安定緊急措置法に基づきマスクのインターネットでの転売を禁止することなどが盛り込まれ、違反した場合には、罰則も科されることになります。法律に基づく転売の禁止は初めてです。<br><br>また、再利用が可能な布製のマスク2000万枚を国が一括して購入し、介護施設や学童保育の現場などに配布するほか、医療用マスクについても、メーカーに増産を要請し、海外からの輸入もあわせて1500万枚を確保するとしています。<br><br>最後に、安倍総理大臣は、「諸外国での感染が拡大する中で　今が正念場であり国内対策はもとより、機動的な水際対策についても引き続き躊躇なく断行していくことが不可欠だ。また、今後も、マスクの受注状況を十分に注視しながら、国民不安の解消にむけて、法制度や予算を駆使して、必要な対策はどんどん講じていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200305%2Fk10012315841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 19:59:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>