<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“王室離脱”のハリー王子 カナダ到着 歓迎の一方で懸念の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“王室離脱”のハリー王子 カナダ到着 歓迎の一方で懸念の声も</span><time datetime="2020-01-22T04:51"><span>1月22日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254201_2001220749_2001220752_01_03.jpg" alt="“王室離脱”のハリー王子 カナダ到着 歓迎の一方で懸念の声も" id="news_image"></div><div>イギリス王室の公務から退くことになったハリー王子が、メーガン妃が滞在するカナダに到着しました。カナダ国民からは歓迎する声があがる一方で、多額の警備費用の負担をめぐって懸念も出ています。</div><div>この春以降イギリス王室の公務から退き、王室の称号も失うことが発表されたハリー王子が20日、メーガン妃と長男が滞在するカナダに到着しました。<br><br>カナダの空港で撮影された映像には、ニット帽をかぶりダウンジャケットを着たハリー王子が、警備関係者とみられる男性たちとともに足早に車に乗り込む様子が写っています。<br><br>このあとハリー王子はメーガン妃と長男のもとへと向かったとみられています。<br><br>カナダ国民からはハリー王子夫妻がカナダに滞在することについて歓迎する声があがる一方で、年間数億円以上にのぼるとされ、いまは公費をあてている警備費用を今後誰が負担するのかといった懸念も出ています。<br><br>先週、カナダのトルドー首相はメディアのインタビューで「ほとんどのカナダ国民が夫妻の滞在を非常に支持していると思う。しかしどのようなコストが関わってくるのかについては、多くの議論がある」と述べていて、今後のカナダ政府の対応にも注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>隠し撮り写真に“法的措置”警告も</h3><div>イギリス王室のハリー王子夫妻は、メディアが隠し撮りされた写真を使用することについて、法的な措置も辞さないなどと弁護士を通じて警告しました。<br><br>イギリスの大衆紙には21日、カナダに滞在中のメーガン妃が息子のアーチーくんをだっこしながら犬の散歩をしている様子をとらえた写真が大きく掲載されました。<br><br>イギリスメディアに対してハリー王子夫妻の弁護士は、掲載された写真がメーガン妃をつけまわし、茂みに隠れていたカメラマンによって撮影されたものだとしていて、夫妻が法的な措置を講じる準備をしていることを明らかにしたということです。<br><br>また、望遠レンズを使って室内を撮影しようとしたなどとして、カメラマンを批判しています。<br><br>ハリー王子夫妻はかねてから、一部メディアの過熱した取材に強い不満を抱いていて、今月、王室の中心的なメンバーとしての役割から退く意向を発表した背景には、メディアとのあつれきもあるとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 04:51:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公園の車に４人の遺体 けがの男「自分が刺した」無理心中か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>公園の車に４人の遺体 けがの男「自分が刺した」無理心中か</span><time datetime="2020-01-22T10:43"><span>1月22日</span> <span>10時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254251_2001220756_2001220758_01_03.jpg" alt="公園の車に４人の遺体 けがの男「自分が刺した」無理心中か" id="news_image"></div><div>22日未明、福島県いわき市で車の中から家族とみられる男女４人の遺体が見つかりました。運転席にはけがをした知人の男がいて、「４人を刺した」などと話したということで、警察は無理心中を図った可能性もあるとみて詳しく調べています。</div><div>22日午前１時半ごろ、福島県いわき市で「人を刺した」と警察に通報がありました。<br><br>警察が調べたところ、いわき市三和町にある水石山公園の駐車場で、とまっていた乗用車の中から首に刺し傷がある男女４人の遺体が見つかりました。死亡したのは40代の女性と中学生の男女３人のいわき市に住む家族とみられています。<br><br>乗用車の運転席には首や腹にけがをした50代とみられる知人の男がいて、病院に搬送されましたが、現場の警察官に「通報したのは自分で、４人を刺した」などと話したということです。<br><br>警察は無理心中を図った可能性もあるとみて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 10:43:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎 死者９人 患者440人に 「さらに感染拡大も」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎 死者９人 患者440人に 「さらに感染拡大も」</span><time datetime="2020-01-22T11:25"><span>1月22日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254361_2001221124_2001221125_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎 死者９人 患者440人に 「さらに感染拡大も」" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の感染拡大以来、中国の保健当局は、22日午前初めて記者会見し、患者の数は、これまでに440人、死者は９人に上っていると発表しました。その上で、「ウイルスは変異する可能性がある」として感染がさらに拡大するリスクがあると指摘しました。</div><div>中国政府で保健衛生を担当する国家衛生健康委員会は22日、北京で新型の肺炎の感染拡大以来初めて記者会見しました。<br><br>この中で、李斌（り・ひん）副主任は、感染は湖北省武漢を中心に広がり、これまでに中国各地で440人の感染が確認され、死者は９人に上っていると発表しました。<br><br>その上で、「ヒトからヒトへの感染や医療従事者への感染が見られるほか、一部の住宅地などで地域的な感染が見られる」と述べました。<br><br>さらに、「感染経路は呼吸器感染が中心で、ウイルスは変異する可能性がありさらに感染が拡大するリスクがある」と述べました。<br><br>また、今後の予防対策について李副主任は国をあげて感染拡大を最小限に抑え込む方針を示した上で、「他の地域の人は武漢には行かず、武漢の人も他の地域に出ないようにしてほしい」と述べより徹底した対策が必要だという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:25:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県庁ＨＤＤ流出 データ消去会社の元社員を再逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県庁ＨＤＤ流出 データ消去会社の元社員を再逮捕</span><time datetime="2020-01-22T11:36"><span>1月22日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254341_2001221022_2001221023_01_02.jpg" alt="神奈川県庁ＨＤＤ流出 データ消去会社の元社員を再逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>大量の個人情報が入った神奈川県庁のハードディスクがネットオークションに出品され流出した問題で、警視庁は、別のディスクを持ち出したとして逮捕・起訴されたデータ消去会社の元社員を、神奈川県庁のものも含む合わせて24個のハードディスクを盗み出した疑いで再逮捕しました。</div><div>再逮捕されたのは東京 中央区のデータ消去会社「ブロードリンク」の元社員、高橋雄一容疑者（51）です。<br><br>警視庁によりますと、去年６月から12月にかけて、大田区の事務所にあるデータ消去室から神奈川県庁の18個を含む合わせて24個のハードディスクを持ち出し、盗んだ疑いが持たれています。<br><br>これらはその後、ネットオークションに出品されましたが、落札者の元にあったディスクのシリアルナンバーと照合し、持ち出されたものと確認されたということです。<br><br>高橋容疑者は先月、別のハードディスクを盗んだとして逮捕・起訴され、警視庁が自宅や事務所を捜索し、捜査を進めていました。<br><br>調べに対し高橋容疑者は容疑を認め、「ほかの社員が出勤してくる前に毎日持ち出していた。800回から900回くらいやった」と供述しているということです。<br><br>これまでのところハードディスクに保存されていた情報の漏えいは確認されていないということで、警視庁は被害の全容解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:36:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”令和のキャッツ・アイ” 女２人 ホスト宅で盗み繰り返しか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”令和のキャッツ・アイ” 女２人 ホスト宅で盗み繰り返しか</span><time datetime="2020-01-22T11:49"><span>1月22日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254431_2001221159_2001221200_01_02.jpg" alt="”令和のキャッツ・アイ” 女２人 ホスト宅で盗み繰り返しか" id="news_image"></div><div></div><div>新宿 歌舞伎町のホストクラブで働く男性の自宅に忍び込み、現金などを盗んだとして20代の女２人が逮捕されました。警視庁はホストを狙って盗みを繰り返していたとみて調べています。</div><div>逮捕されたのは住所・職業不詳の西川菜々容疑者（25）と新宿区の無職、長野芹菜容疑者（22）です。<br><br>警視庁によりますと、２人は去年11月、歌舞伎町のホストクラブで働く男性の新宿区内にある自宅マンションに侵入し、現金およそ100万円と貴金属など140万円相当を盗んだ疑いが持たれています。<br><br>男性とは西川容疑者がＳＮＳで知り合い、以前に自宅を訪ねるなどしていて合鍵を受け取っていたということです。<br><br>調べに対していずれも盗みに入ったことは認めていますが、金額などについて一部否認しているということです。<br><br>警視庁によりますと、去年11月から今月にかけて歌舞伎町のホストの自宅が盗みに入られる被害がほかにも５件相次ぎ、被害額は3000万円近くに上っているということです。<br><br>いずれの現場でも２人の姿が防犯カメラに写っていたということで、捜査員は「令和のキャッツ・アイ」と呼んで行方を追っていました。<br><br>警視庁は同じ手口などでホストを狙って盗みを繰り返していたとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:49:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の弾劾裁判 進め方めぐり与野党が激しい攻防</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の弾劾裁判 進め方めぐり与野党が激しい攻防</span><time datetime="2020-01-22T11:53"><span>1月22日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254451_2001221157_2001221157_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の弾劾裁判 進め方めぐり与野党が激しい攻防" id="news_image"></div><div></div><div>ウクライナ疑惑をめぐり、アメリカのトランプ大統領を罷免するかどうかを決める弾劾裁判が始まりました。トランプ大統領側は無罪を主張したのに対し、野党・民主党は、必要な証人を呼ぶことが認められていないとして批判するなど、初日から裁判の進め方をめぐって激しい攻防が繰り広げられています。</div><div>ウクライナ疑惑をめぐりトランプ大統領は、みずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、議会による調査を妨害した「議会妨害」があったとして先月、野党・民主党が多数派の議会下院で弾劾訴追され、21日午後、日本時間の22日未明、議会上院で大統領を罷免するかどうかを決める弾劾裁判の審理が始まりました。<br><br>初日は、弾劾裁判の進め方に関する決議案の審理が行われ、トランプ大統領の弁護団を率いるホワイトハウスのシポローネ法律顧問は「唯一の結論は、大統領は何も悪いことをしていないということだ」と述べ無罪を主張し、真っ向から争う姿勢を示しました。<br><br>これに対して、弾劾裁判で検察官役を務める民主党のシフ下院議員は「大半のアメリカ国民は公正な裁判が開かれるとは思っておらず、結果はすでに用意されていると考えている」と述べ、証人の召喚に共和党側が否定的な姿勢を見せていることを批判しました。<br><br>そのうえで、公正な裁判のためには、疑惑の真相を知る立場にあったとされるボルトン前大統領補佐官らを証人として呼ぶ必要があると訴えました。<br><br>また、裁判で民主党は、トランプ政権がウクライナに対して軍事支援を一時凍結したことをめぐる政権内の文書や記録を提出するよう求めましたが、上院で多数派の共和党は拒否し、初日から激しい攻防が繰り広げられています。<br><br>今後、共和党としては、早ければ今月中にも裁判を終え、早期の幕引きを図ろうという戦略ですが、民主党側は、全米に生中継される裁判に重要証人を呼んで世論に訴えかけたい考えで、弾劾裁判を舞台にした与野党の対立はさらに先鋭化する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米大統領で史上３人目</h3><div>アメリカの大統領が弾劾裁判にかけられるのは、1868年のジョンソン大統領、1999年のクリントン大統領に続いて、トランプ大統領で史上３人目です。</div></div><div><h3>弾劾裁判 構成は</h3><div>裁判では、議会上院が裁判所の役割を果たし、ロバーツ連邦最高裁判所長官が弾劾裁判の裁判長を、議会上院のすべての議員が陪審員を務めます。<br><br>そしてトランプ大統領を追及する検察官としての役割は、議会下院で弾劾訴追に向けた調査を担った民主党のシフ情報委員長など７人の下院議員が、弁護側はホワイトハウスのシポローネ法律顧問らが率いる弁護団が担います。<br><br>この弁護団には、クリントン元大統領の弾劾訴追の際に、疑惑の捜査を指揮したスター元独立検察官や、1990年代に全米を騒がせたアメリカンフットボールのスーパースター、Ｏ・Ｊ・シンプソン元選手の事件で無罪を勝ち取った弁護団のダーショウィッツ弁護士ら著名な弁護士が加わっています。</div></div><div><h3>裁判の進め方は</h3><div>裁判では、まず今後の進め方について審理したあと検察側、弁護側双方が「冒頭陳述」を行う見通しです。<br><br>議会上院の共和党トップ、マコネル院内総務が21日、提出した決議案によりますと「冒頭陳述」は双方に３日間、時間にして24時間が配分されています。<br><br>その後、陪審員役の上院議員が最大で16時間質疑を行うとしています。<br><br>この審理の結果を受けて、陪審員役の上院議員が「権力乱用」と「議会妨害」それぞれについて「有罪」「無罪」を採決することになりますが、民主党は審理のなかで、疑惑の真相を知るとされるボルトン大統領補佐官らを証人として呼び、トランプ大統領に不利な証言を引き出したい考えです。<br><br>採決で出席議員の３分の２以上が「有罪」に賛成した場合、トランプ大統領は罷免されることになります。<br><br>ただ、議会上院は共和党が多数を占めるため、罷免の可能性は低いとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:53:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宿泊無断キャンセルでポイントを不正に得たか 親子を逮捕 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宿泊無断キャンセルでポイントを不正に得たか 親子を逮捕 京都</span><time datetime="2020-01-22T11:57"><span>1月22日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254461_2001221156_2001221157_01_02.jpg" alt="宿泊無断キャンセルでポイントを不正に得たか 親子を逮捕 京都" id="news_image"></div><div></div><div>宿泊予約サイトを通じて予約した京都市内の４つのホテルを無断でキャンセルし、業務を妨害したとして、警察は51歳の女と30歳の息子を逮捕しました。警察は宿泊予約サイトで得られる特典ポイントに目をつけて、全国のホテルなどの無断キャンセルを2200回以上行い、ポイントを不正に得ていたとみて捜査しています。</div><div>逮捕されたのは、住所不定の岸田治子容疑者（51）と、息子の治博容疑者（30）です。<br><br>捜査関係者によりますと、２人は去年８月、インターネットの宿泊予約サイト「一休」を通じて、偽名で予約した京都市の４つのホテルを無断でキャンセルし、業務を妨害したとして、私電磁的記録不正作出・供用や偽計業務妨害の疑いが持たれています。<br><br>「一休」を通じて予約すると、宿泊代金の一部が特典ポイントとして還元されますが、捜査関係者によりますと、ホテル側の手続き忘れなどによって無断キャンセルでもポイントが付与されるケースがあるということです。<br><br>警察は、親子が特典ポイントに目をつけて、サイトで全国のホテルや旅館の予約と無断キャンセルを2200回以上繰り返し、宿泊などで使えるおよそ190万円分のポイントを不正に得ていたとみて捜査する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:57:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>