<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>感染拡大の可能性ある米クルーズ船 日本人４人も乗船</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染拡大の可能性ある米クルーズ船 日本人４人も乗船</span><time datetime="2020-03-06T10:45"><span>3月6日</span> <span>10時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316841_2003061048_2003061048_01_02.jpg" alt="感染拡大の可能性ある米クルーズ船 日本人４人も乗船" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がっている可能性があるとして、アメリカの保健当局が調査している、カリフォルニア州沖を航行中のクルーズ船について、船の運航会社は、乗客と乗員に日本人４人が含まれていることを明らかにしました。運航会社はインフルエンザに似た症状が見られる乗客・乗員など数十人を対象に検査を行い、結果が出るまで船内にとどめる方針です。</div><div>このクルーズ船は、アメリカの会社「プリンセス・クルーズ」が運航する「グランド・プリンセス」で、ハワイを出港したあとカリフォルニア州のサンフランシスコに向かっています。<br><br>クルーズ船は、先月の航海で乗船した客がカリフォルニア州内の感染者の集団に含まれている可能性があるとして、アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターが調査を進めています。<br><br>運航会社はクルーズ船の乗客と乗員の数を公表していませんが、５日、ＮＨＫの取材に対し、乗客３人と乗員１人の合わせて４人の日本人が乗っていることを明らかにしました。<br><br>また、運航会社は４日、声明を発表し、乗客・乗員のうち、先月、船を降りたあと新型コロナウイルスへの感染が確認された元乗客と同じ航海に参加していたり、インフルエンザに似た症状が見られたりする数十人を対象に、ウイルスに感染していないか検査を行い、結果が出るまで船内にとどめる方針を示しました。<br><br>沿岸警備隊のヘリコプターがクルーズ船に検査キットを届けるということです。クルーズ船の運航会社「プリンセス・クルーズ」は、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」も運航しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 10:45:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>転売禁止を前にオークションサイトにマスク出品増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>転売禁止を前にオークションサイトにマスク出品増加</span><time datetime="2020-03-06T11:43"><span>3月6日</span> <span>11時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316301_2003060107_2003060602_01_02.jpg" alt="転売禁止を前にオークションサイトにマスク出品増加" id="news_image"></div><div></div><div>マスクの転売が禁止されることになりました。オークションサイトでは、販売できなくなる前に売り抜けようとマスクの出品が増えていて、今後、価格の低下にもつながると見られています。</div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、医療や介護施設などの現場でマスクが足りなくなるなど深刻な状況が続く一方で、オークションサイトでは転売目的で買い占めたとみられるマスクが高額で出品されています。<br><br>このため政府はサイトの運営会社にマスクの出品を自粛するよう要請していましたが、５日、規制をさらに強め、法律に基づいて転売を禁止し、違反した場合は罰則も科す方針を決めました。<br><br>転売禁止の対象には、オークションサイトやフリマアプリなどネット上の取り引きも含まれ、政令での指定をへて今月中旬にも実際に禁止される見通しです。<br><br>こうした中、経済産業省によりますと、オークションサイトに出品されるマスクの数が増加する傾向があるということです。<br><br>大量に在庫を抱えた業者などが販売ができなくなる前に売り抜けようと現金化を急いでいるのではないかと見ています。<br><br>経済産業省の担当者は「転売が禁止されるまでにマスクの出品はさらに増えるのではないか。供給量が一気に増え価格も下がっていくと見られる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><div>オークションサイトなどを通じてマスクを高額で転売する動きが相次いでいることを受けて政府は５日法律で転売を禁止する方針を決めましたが、梶山経済産業大臣は必要な手続きを速やかに進めマスクの品薄の解消を急ぐ考えを示しました。<br><br>梶山経済産業大臣は６日の閣議のあと記者団に対し「転売の禁止措置を速やかに施行するため消費者担当大臣や厚生労働大臣など関係大臣と連携しながら検討していく」と述べ、必要な手続きを急ぐ考えを示しました。<br><br>経済産業省によりますと、政令を改正して来週にも転売の禁止措置が始まる見通しで、違反した場合には罰則も科されることになります。<br><br>オークションサイトでは販売できなくなる前に売り抜けようとマスクの出品が増えていて、今後、価格の低下にもつながると見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 11:43:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で事業継続のガイドライン策定へ 農水省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道で事業継続のガイドライン策定へ 農水省</span><time datetime="2020-03-06T12:04"><span>3月6日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316951_2003061139_2003061204_01_02.jpg" alt="北海道で事業継続のガイドライン策定へ 農水省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が北海道で拡大していることを受け、農林水産省は道内の農林水産業の関係者に感染が確認された場合に、事業を継続するためのガイドラインを策定することになりました。</div><div>これは江藤農林水産大臣が６日の閣議のあとの会見で明らかにしました。<br><br>北海道では新型コロナウイルスに80人以上が感染し、全国の都道府県で最も多くなっています。<br><br>北海道は農業や漁業が盛んで、国内への食料供給の拠点であるため、現場で働く人に感染が確認された場合でも事業を続けるためのガイドラインを国が策定することになりました。<br><br>このため農林水産省は伊東副大臣を今月８日から９日にかけて北海道の農政事務所に派遣して、現地に対策本部を設置します。<br><br>北海道では家族で酪農などを営む事業者も多く、感染者が出た場合に人手が足りなくなることも懸念されていて、農林水産省では影響を最小限にとどめたい考えです。<br><br>江藤大臣は、「ガイドラインの策定は生産者や流通業者の不安を解消する一助となると考えている。今後の事態によっては伊東副大臣が北海道に張り付くことも視野に入れている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 12:04:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均 700円超下落 売り注文加速</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均 700円超下落 売り注文加速</span><time datetime="2020-03-06T13:23"><span>3月6日</span> <span>13時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317191_2003061322_2003061323_01_02.jpg" alt="日経平均 700円超下落 売り注文加速" id="news_image"></div><div></div><div>６日の東京株式市場は新型コロナウイルスの感染拡大が世界経済に深刻な影響を及ぼすという見方から午後に入って一段と売り注文が加速し、日経平均株価は一時、700円以上値下がりし全面安になっています。</div><div>５日のニューヨーク株式市場でダウ平均株価が再び一時、1000ドルを超える大幅な下落となったほか、６日のアジア各国の株式市場でも株価が軒並み値下がりしているため、東京市場は午後に入って一段と値下がり幅が拡大しています。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大がおさまらず世界経済に深刻な影響を及ぼすという見方に加え、外国為替市場で一時、１ドル105円台後半まで円高が進み、輸出関連企業の業績が落ち込むのではないかという警戒感が強まっているためです。<br><br>市場関係者は「日本政府が、中国と韓国からの入国者に指定場所で２週間の待機を要請することを決め、観光客がさらに減り景気が冷え込むことを懸念する投資家も多く、売り注文に拍車がかかっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 13:23:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天市場 送料の一律無料化を撤回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天市場 送料の一律無料化を撤回</span><time datetime="2020-03-06T13:30"><span>3月6日</span> <span>13時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317211_2003061332_2003061333_01_02.jpg" alt="楽天市場 送料の一律無料化を撤回" id="news_image"></div><div></div><div>ネット通販「楽天市場」の送料をめぐる問題で、楽天は、今月18日から予定していた、出店者に一律で無料化を求める方針を撤回し、対応できる店舗から始めることを正式に明らかにしました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大によって店舗で人員不足などの影響が出ていることを理由にあげています。<br><br>この問題では公正取引委員会が出店者に対する優越的な立場を利用した不当な要求にあたる疑いがあるとして独占禁止法に基づく緊急停止命令を、先週、裁判所に申し立てていて、楽天にとっては大きな方針転換になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 13:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</span><time datetime="2020-03-06T13:39"><span>3月6日</span> <span>13時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061133_2003061136_01_02.jpg" alt="中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は６日の閣議で感染者の多い中国と韓国からの日本人を含めた入国者に対し、２週間の指定場所での待機と国内で公共交通機関を使用しないよう要請することを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060612_2003060616_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け政府は６日の閣議で、水際対策の抜本的な強化に向けて新たな措置をとることを決めました。<br><br>それによりますと、日本人を含め感染者の多い中国と韓国から航空機や船舶で訪れた入国者で、「隔離」や「停留」の対象とならない人は２週間、検疫所の所長が指定する場所での待機と国内において公共交通機関を使用しないよう要請するとしています。<br><br>香港やマカオを含むとしていてこれらの措置は来週９日から今月末まで実施するということです。<br><br>加藤厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「機動的な水際対策を引き続き、ちゅうちょすることなく、断行することが不可欠で、中国と韓国は患者が増加していることを踏まえての措置だ」と述べました。<br><br>そのうえで待機場所について「基本的に、国内の方はそれぞれご自宅があれば、ご自宅で、海外からの方は当面、滞在するホテルが対象になる」と述べました。<br><br>また、今回の措置は強制力は伴わないとし「あくまで要請だ。そういうことを徹底したうえで、理解をいただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>観光業などへの影響懸念</h3><div>今回の措置によって、中国と韓国からの旅行者がさらに減少することが予想され、観光業などへの影響が懸念されます。<br><br>日本政府観光局によりますと、去年１年間に日本を訪れた外国人旅行者の数は推計で過去最高の3188万人余りで、このうち、中国からの旅行者は959万人余りと全体の３割にのぼります。<br><br>韓国からの旅行者は日韓関係の悪化の影響で去年の夏以降、大幅な落ち込みが続いてきたものの、年間の旅行者数はおよそ558万人で、中国に次ぐ２番目の多さです。<br><br>両国だけで、旅行者は1500万人余りと全体の47％を占めたほか、日本国内で消費した金額は合わせて２兆1900億円にのぼると推計されていて、日本への旅行者の増加やインバウンド消費の増加をけん引してきた形です。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染が世界各国で拡大する前の、ことし１月に日本を訪れた中国人旅行者は92万4800人、韓国人旅行者は31万6800人とそれぞれ推計され、全体の46％を占めていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ことし１月末に中国の旅行会社が団体旅行を中止したことなどから、日本を訪れる中国人旅行者はすでに大幅に減少しています。<br><br>今回の措置で、中国と韓国からの旅行者はさらに落ち込むことが予想され、すでに旅行者の減少に苦しんでいる観光業界へのさらなる影響が懸念されます。</div></div><div><h3>官房長官 「総合的に判断 適切なタイミング」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請するなど、新たな水際対策を決めたことについて「感染拡大の状況が時々刻々と変化し、確定的な予見が困難である中、諸外国の状況や措置の影響など、さまざまな情報や知見に基づいて検討したうえで、総合的に判断した結果だ」と述べました。<br><br>そのうえで対策を決定した時期について「適切なタイミングだと思っている。諸外国での感染が拡大する中で、今が正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き躊躇（ちゅうちょ）なく断行していくことが大事だ」と述べました。<br><br>一方で、記者団が「きのうの対策本部で安倍総理大臣が発表したあと、政府側から詳しい説明がないのはなぜか」と質問したのに対し「それぞれの関係省庁から説明するようにさせていただく。引き続き国民に対し、丁寧に説明し理解を得るべく最大限努めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>待機場所や移動手段などは検討中</h3><div>政府が中国と韓国からの入国者について日本人も含め２週間の待機などを要請することを決め、厚生労働省は待機場所や移動手段などについて検討しています。<br><br>２週間の待機要請は今月９日から今月末までとされていますが、厚生労働省によりますと今回の要請は法律にもとづく強制的な措置ではないとしています。<br><br>入国後の待機場所は日本人の場合自宅となる見通しですが、自宅の無い外国人などの場合はどこに滞在してもらうか検討中だとしています。<br><br>また、空港から待機場所への移動手段については公共交通機関以外の自家用車やレンタカーなどを使ってもらう方向で検討を進めています。<br><br>一方、待機期間中に体調確認を行うかどうかや、万が一、症状が出た場合にどのように対応するのかなどについても現時点では決まっていないとしています。<br><br>厚生労働省は今回の要請が始まる今月９日までに具体的な内容を決めたいとしています。</div></div><div><h3>横浜中華街「水際作戦としては遅いが影響が心配」</h3><div>政府が中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めたことについて、横浜中華街では影響を心配する声が聞かれました。<br><br>近所に住む60代の女性は「水際作戦としてはタイミングが遅いと思いますが、中国で仕事をしている知り合いからはすでに行き来しにくい状態になっていると聞いたので、今回の要請も影響が心配です」と話していました。<br><br>そのうえで「先日も中華街のお店に行きましたが、最近はお客さんが入らなくて大変だと言っていたので、日本人のお客さんが来てくれたらと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 13:39:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衛星画像で明らかに 感染拡大 世界各地の街の様子に大きな変化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衛星画像で明らかに 感染拡大 世界各地の街の様子に大きな変化</span><time datetime="2020-03-06T13:51"><span>3月6日</span> <span>13時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317071_2003061347_2003061352_01_02.jpg" alt="衛星画像で明らかに 感染拡大 世界各地の街の様子に大きな変化" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が80余りの国や地域に広がり、移動を制限したり、外出を控えたりする動きが広がる中、感染拡大の前とあとでは世界各地の街の様子に大きな変化があることが、上空から撮影された衛星画像で明らかになりました。</div><div>この画像はアメリカの衛星会社「マクサー・テクノロジーズ」が撮影したものです。<br><br>このうち、新型コロナウイルスの感染者が最初に確認された中国 武漢にある道路の料金所の上空から、去年10月に撮影された画像では、多数の車が列をなす様子を確認できます。<br><br>ところが先月下旬に撮影された画像では、車の列は確認できません。<br><br>また、同じ武漢にある道路の様子を先月下旬に捉えた画像からは、去年10月の時点と比べ、道路上の車の数が激減していることがわかります。<br><br>一方、武漢にある鉄道施設では、去年10月の時点で停車中の列車がほとんどありませんでしたが、ことし２月下旬の画像では多数の列車が停車している様子を確認できました。<br><br>さらに武漢では、重症患者を中心に受け入れている「火神山病院」が突貫工事で建設されましたが、上空からの画像では、真新しい青色の屋根の建物が並んでいる様子を確認することができます。<br><br>また、北京にある天安門広場は、去年２月の時点では多くの人影が見られましたが、先月中旬に撮影された画像では、人影はほとんど見られなくなりました。<br><br>一方、3500人以上の感染者が確認されているイランでは、中部のコム州にあるイスラム教の施設を訪れる人の数が、去年９月の時点と比べ、今月は大きく減ったことが確認できます。<br><br>また、５人の感染者が確認されているサウジアラビアでは、西部にあるイスラム教の聖地メッカのカーバ神殿を訪れる人の数が大幅に減っていることが確認できます。<br><br>サウジアラビア外務省は先月27日、メッカを訪れる外国人のイスラム教徒に対し、一時的に入国を認めない措置をとると発表しました。<br><br>写真を撮影したマクサー・テクノロジーズによりますと、画像の多くは、それぞれの撮影地点での午前11時前後に撮影されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 13:51:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>