<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>山梨県警ヘリ救助で男性が死亡 落下した樹木や石が当たったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山梨県警ヘリ救助で男性が死亡 落下した樹木や石が当たったか</span><time datetime="2017-05-15T04:18"><span>5月15日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981591_1705150415_1705150418_01_02.jpg" alt="山梨県警ヘリ救助で男性が死亡 落下した樹木や石が当たったか" id="news_image"></div><div></div><div>１４日、山梨県丹波山村の山中で、警察がヘリコプターでけがを訴える男性の救助活動を行っていたところ、樹木や石が落下し、その後、男性は意識不明となり、搬送先の病院で死亡が確認されました。警察は樹木などが男性に当たった可能性もあると見て、当時の状況や死因を調べています。</div><div>１４日午後０時半ごろ、山梨県丹波山村の山の中を流れる川の斜面で、足首のけがを訴える男性を通報を受けた警察官が見つけました。<br><br>男性が自力で歩けないことなどから、山梨県警察本部が午後２時前、警察のヘリコプターで救助活動を行っていたところ、樹木や石が地上にいた男性と警察官の周辺に落下してきたということです。<br><br>男性にはヘルメットがかぶせられるなどしていましたが、警察官が直後に状態を確認した際には、男性は意識不明になっていたということで、搬送先の病院で死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、亡くなったのは横浜市青葉区の銀行員、伊藤友洋さん（４９）で、警察は樹木や石が伊藤さんに当たった可能性もあると見て、ヘリコプターの運航状況や死因を詳しく調べています。<br><br>山梨県警察本部生活安全部の鶴田孝一部長は「救助活動中に遭難者が亡くなったことは誠に残念です。原因を早急に解明したい」というコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:18:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同級生殺害 逮捕の少年「手で首絞めて火つけた」趣旨の供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>同級生殺害 逮捕の少年「手で首絞めて火つけた」趣旨の供述</span><time datetime="2017-05-15T04:45"><span>5月15日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981551_1705150444_1705150445_01_03.jpg" alt="同級生殺害 逮捕の少年「手で首絞めて火つけた」趣旨の供述" id="news_image"></div><div>都立高校３年生の１８歳の少年が、高校の同級生で交際相手の少女を殺害した疑いで逮捕された事件で、逮捕された少年はこれまでの調べに対し、「手で少女の首を絞めて火をつけた」という趣旨の供述をしているということで、警視庁は当時の詳しい状況や動機を調べる方針です。</div><div>東京・墨田区に住む都立高校３年生の１８歳の少年は、今月３日から４日にかけて、高校の同級生で交際相手の佐藤麻衣さん（１７）を台東区内にある麻衣さんの自宅マンションの部屋に火をつけるなどして殺害したとして、殺人の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>逮捕された少年は調べに対して、「殺したことは間違いありません」などと容疑を認めたうえで、「手で少女の首を絞めて火をつけた」といった趣旨の供述をしていることが、警視庁への取材で新たにわかりました。<br><br>２人は今月３日に一緒に出かけたあと、午後８時半ごろにマンションに戻ってきていたということですが、４日の午前にこの部屋で火事が起きていました。<br><br>警視庁はこの間に２人の間で何らかのトラブルがあったと見て、当時の詳しい状況や動機を調べる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>少年を目撃した男性「疲れ切った様子」</h3><div>事件現場のマンションの部屋の上の階に住む男性は「火事があった時、煙が出たので窓を開けてみると、いつも見かける男の子がマンションの下にいて、携帯電話で『火事です』などと通報していました。男の子に話を聞くと、部屋の鍵が開いてないのでベランダから入ったと話し、疲れ切った様子で座り込み、『まだ女の子が中にいるはずだけど、電話に出ない』と何度も繰り返していました。女の子も男の子もごく普通の感じの子で、いつもマンションの前で仲よさそうにしていたので、こんな事件になるとは本当にびっくりしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:45:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロソフト サイバー攻撃受けサポート終了のソフトも対応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マイクロソフト サイバー攻撃受けサポート終了のソフトも対応</span><time datetime="2017-05-15T04:51"><span>5月15日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981611_1705150450_1705150451_01_02.jpg" alt="マイクロソフト サイバー攻撃受けサポート終了のソフトも対応" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＩＴ企業マイクロソフトは、世界各地で相次いでいる大規模なサイバー攻撃で、マイクロソフトの基本ソフト「ウィンドウズ」が標的とされていることから、サポート期間が終わっていても欠陥を修正するソフトを提供する異例の措置を取っています。</div><div>修正ソフトの提供を始めたのは、ウィンドウズのうち２０１４年にサポートを打ち切った「ＸＰ」や去年期限が切れた「８」など、サポート期間が終了しているソフトです。<br><br>最新版のウィンドウズ「１０」や「７」など、現在もサポート対象のソフトは、ことし３月に修正ソフトを提供しており、自動で更新される設定にしていれば対策が取られていますが、更新していない場合は早めの対応を求めています。<br><br>マイクロソフトは「サイバー攻撃から顧客を守り、あらゆる対策を講じるため、サポート終了後でもアップデートできる異例の措置を取ることにした」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:51:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>基地に対する意識 沖縄と全国で大きな差 ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>基地に対する意識 沖縄と全国で大きな差 ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2017-05-15T05:08"><span>5月15日</span> <span>5時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981511_1705142327_1705150508_01_02.jpg" alt="基地に対する意識 沖縄と全国で大きな差 ＮＨＫ世論調査" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄が本土に復帰してから４５年になるのにあわせて、ＮＨＫは世論調査を行いました。それによりますと、沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設について、沖縄では『反対』と答えた人が多数になる一方、全国では『賛成』が『反対』を上回るなど、沖縄と全国で基地に対する意識に大きな差が見られたほか、沖縄の経済が基地に依存しているかについて認識の違いが浮き彫りになりました。</div><div>ＮＨＫは沖縄が本土に復帰してから４５年になるのにあわせ、先月２１日から３日間、全国の１８歳以上の男女に対し、コンピューターで無作為に発生させた番号に電話をかける「ＲＤＤ」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査対象は沖縄の２７２９人と全国の１６２４人で、このうち沖縄では５５．５％にあたる１５１４人、全国では６１．８％にあたる１００３人から回答を得ました。<br><br>日米安全保障条約が日本の平和と安全にどの程度重要だと思うか聞いたところ、「とても重要だ」と「ある程度重要だ」を合わせた『重要だ』が、沖縄では６５％、全国では８３％といずれも多数になりました。<br><br>日本の安全にとって、沖縄にアメリカ軍基地があることについてどう思うか聞いたところ、沖縄では「必要だ」と「やむをえない」を合わせた『容認』が４４％、「必要でない」と「かえって危険だ」を合わせた『否定』が４８％と、意見が分かれました。<br><br>一方、全国では『容認』が７１％と、『否定』の２０％を大幅に上回り、沖縄と全国で意識に大きな差がありました。<br><br>また、沖縄で世代別に見ると、本土復帰前に生まれた世代では、『否定』が５３％と、『容認』の４２％を上回った一方、本土復帰後に生まれた世代では『容認』が６５％と、『否定』の３０％を上回り、世代によっても意識に大きな差がありました。<br><br>また、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設についてどう思うか聞いたところ、沖縄では「反対」と「どちらかといえば反対」を合わせた『反対』が６３％、「賛成」と「どちらかといえば賛成」を合わせた『賛成』が２７％で、世代別、男女別でも反対が多数になりました。<br><br>一方、全国では『賛成』が４７％と『反対』の３７％を上回り、普天間基地の移設についても、沖縄と全国で意識に大きな差がありました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米軍基地と経済の関係は</h3><div>世論調査では、アメリカ軍基地と沖縄の経済との関係についても聞きました。<br><br>沖縄の経済はアメリカ軍基地がないと成り立たないと思うか聞いたところ、沖縄では「そうは思わない」と「どちらかといえばそうは思わない」を合わせた『そうは思わない』が６０％、「そう思う」と「どちらかといえばそう思う」を合わせた『そう思う』が３１％でした。<br><br>一方、全国では『そう思う』が５８％と、『そうは思わない』の３２％を上回り、沖縄と全国で認識の違いが浮き彫りになりました。<br><br>また、沖縄を対象にアメリカ軍基地の存在が今後の沖縄経済の発展にとってプラスかマイナスかを聞いたところ、「マイナスだと思う」と「どちらかといえばマイナスだと思う」を合わせた『マイナス』が５４％で、「プラスだと思う」と「どちらかといえばプラスだと思う」を合わせた『プラス』の３２％を上回りました。<br><br>また、沖縄を対象に、基地と沖縄の振興予算について次の２つの意見のどちらに近いか聞いたところ、「振興予算が無くなっても、基地がないほうがよい」が５４％、「振興予算は必要なので、基地があってもよい」が２８％でした。世代別に見ると、本土復帰前に生まれた世代では、「振興予算が無くなっても、基地がないほうがよい」が６１％だったのに対し、本土復帰後に生まれた世代では、２つの意見がきっ抗していて、世代による意識の差が見られます。</div></div><div><h3>沖縄の人への理解は</h3><div>世論調査では沖縄の人への理解などについても聞きました。<br><br>現在、本土の人は沖縄の人の気持ちを理解していると思うか聞いたところ、「あまり理解していない」と「まったく理解していない」を合わせた『理解していない』が沖縄で７０％、全国で５９％で、いずれも多数になりました。<br><br>また、沖縄に在日アメリカ軍の専用施設のおよそ７０％があることを踏まえ、沖縄がほかの県と比べてどう扱われていると思うか聞いたところ、「差別的だと思う」と「どちらかといえば差別的だと思う」を合わせた『差別的だ』が沖縄で７０％、全国で５３％といずれも多数になりました。<br><br>また、沖縄を対象に、ここ５年ほどの間に、沖縄をひぼう中傷する言動や行動が増えたと感じるか聞いたところ、「感じる」と「どちらかといえば感じる」を合わせた『感じる』が５７％と、「感じない」と「どちらかといえば感じない」を合わせた『感じない』の２７％を上回りました。</div></div><div><h3>「本土の人たちは沖縄に甘えている」</h3><div>ＮＨＫの世論調査について、日米関係や沖縄の基地問題に詳しい琉球大学の我部政明教授に話を聞きました。<br><br>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、沖縄で『反対』が６３％に上ったことについて、「沖縄の多くの人は辺野古に新しく基地ができたら、さらに負担が長期化するだろうと思っていて、強い反対のエネルギーになっていると思う」と述べました。<br><br>一方、同じ質問で、全国では『賛成』が『反対』を上回ったことについて「沖縄に基地が集中していて、差別的であることもわかっているが、多くの人の中に安全保障の問題は自分たちでは解決できないという考えが根強いのだと思う」と述べました。そのうえで、「ある意味で、本土の人たちは沖縄に甘えていて、沖縄がちょっと我慢して頑張ってくれればいいのではないかとして、問題から逃げようとしている感じがする。積極的に自分たちはどうすればいいかと、問いかけることが必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>「基地問題に正面から取り組むべき」</h3><div>ＮＨＫの世論調査について、沖縄振興策などに詳しい琉球大学の江上能義名誉教授に話を聞きました。<br><br>沖縄の経済はアメリカ軍基地がないと成り立たないと思うかについて、沖縄では『そうは思わない』が６０％に上ったことについて、「沖縄の経済は基地に依存し、基地があるから国の経済振興策があると言われてきたが、だんだんと自立経済の基盤ができて、沖縄の人たちの意識の中に自信ができてきている部分があると思う。そして、経済、観光という経済活動にとって、基地が障害だという意識があると思う」と述べました。<br><br>そのうえで、「これまで、政府は基地問題を沖縄に負担してもらう代わりに、経済振興策を続けてきたが、アメとムチという従来から取られてきた手法が沖縄には通用しなくなってきている。日米両政府は沖縄の基地問題を経済振興策とは別に、正面から取り組むべきだと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 05:08:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイバー攻撃 １５０か国で２０万件以上の被害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サイバー攻撃 １５０か国で２０万件以上の被害か</span><time datetime="2017-05-15T05:55"><span>5月15日</span> <span>5時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170515/K10010981601_1705150440_1705150443_01_03.jpg" alt="サイバー攻撃 １５０か国で２０万件以上の被害か" id="news_image"></div><div>世界規模で広がったサイバー攻撃について、ヨーロッパ刑事警察機構のウェインライト長官は１４日、被害は少なくとも１５０か国で２０万件に上ると明らかにしたうえで、多くの企業が仕事に戻る週明けに被害が拡大するおそれがあるとして警戒を呼びかけました。</div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の加盟国の犯罪に関する情報の収集などを行っているヨーロッパ刑事警察機構のウェインライト長官は１４日、イギリスのテレビ各局のインタビューに応じ、サイバー攻撃の被害は少なくとも１５０か国で２０万件に上ることを明らかにしたうえで、「前例のない規模の攻撃だ」との見方を示しました。<br><br>その理由についてウェインライト長官は「使用されたウイルスは、コンピューター１台が感染すると自動的に拡散する性質をもっているため、被害が広がり続けている」と指摘しました。<br><br>ウイルスはマイクロソフト社の基本ソフト「ウィンドウズ」の特定の欠陥をついて感染するタイプのもので、ウェインライト長官は「週明けに多くの企業が仕事に戻ると、被害がさらに拡大するおそれがある」とし、欠陥のあるソフトを使っている企業に対して、速やかに対策を取るよう求めました。<br><br>ウェインライト長官は、攻撃をした実行犯は複数いるとの見方を示していて、犯人の摘発へ向けて、アメリカのＦＢＩ＝連邦捜査局とも連携を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ルノーは最大規模の工場で生産停止</h3><div>フランスの複数のメディアによりますと、大手自動車メーカーのルノーは、一連のサイバー攻撃の影響で、新たにフランス北部のドゥエにある国内最大規模の工場で、１５日から生産を停止するとしています。<br><br>ルノーの担当者はＡＦＰ通信の取材に対し、「サイバー攻撃によってロボットやコンピューターのプログラムが影響を受け、従業員は全員とても驚いている」と述べ、工場の早期再開に向けて対策を急いでいるとしています。<br><br>ルノーはこれまでに、フランス北部のルアーブル近郊にある別の主力工場やスロベニアにある子会社の工場で生産を停止していることを明らかにしています。このうちスロベニアの工場では、情報システムの復旧作業が完了し、１５日には再開できる見通しだとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 05:55:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 新型中距離弾道ミサイルの発射実験に成功と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 新型中距離弾道ミサイルの発射実験に成功と発表</span><time datetime="2017-05-15T06:43"><span>5月15日</span> <span>6時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981661_1705150642_1705150643_01_02.jpg" alt="北朝鮮 新型中距離弾道ミサイルの発射実験に成功と発表" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は日本時間の１５日午前６時半ごろ、国営メディアを通じて、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いの下、新型の中距離弾道ミサイルの発射実験に成功したと発表しました。北朝鮮は１４日、北西部ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から弾道ミサイル１発を日本海に向けて発射し、２０００キロを超える高度に達したと推定されていて、発表はこのミサイルを指していると見られます。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 06:43:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タクシー運賃を事前に決定 東京２３区などで試験走行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タクシー運賃を事前に決定 東京２３区などで試験走行</span><time datetime="2017-05-15T06:44"><span>5月15日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981481_1705142251_1705150644_01_02.jpg" alt="タクシー運賃を事前に決定 東京２３区などで試験走行" id="news_image"></div><div></div><div>タクシーの運賃がいくらかかるか、あらかじめ知りたいという利用者が多いことから、国土交通省は目的地までの運賃を先に決める新しいタクシーをことし８月から、東京２３区内などで試験的に走らせることになりました。</div><div>実証実験はタクシーを予約するスマートフォンのアプリを使って行われ、利用者が乗車場所と目的地を入力すると運賃が自動計算され、提示された金額に納得して申し込みをすれば、タクシーが配車される仕組みです。<br><br>運賃はタクシー会社の過去の利用データなどを使って、通常のメーターで走るタクシーとほぼ同じになるよう調整され、渋滞に巻き込まれても余分な運賃を払う心配がなくなるとしています。<br><br>実験は迎車料金込みで運賃が３０００円以上となる利用者が対象で、国土交通省は、ことし８月から東京２３区と三鷹市、武蔵野市で運賃を先に決めるタクシーを１０００台ほど試験的に走らせることにしています。<br><br>実験の期間はおよそ２か月で、国土交通省はメーターで走った場合の運賃との違いや利用者の声を踏まえ、導入に向けた検討を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 06:44:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>