<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>去年の台風19号 多摩川沿いの浸水 “旧河道”を含んだ地域も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>去年の台風19号 多摩川沿いの浸水 “旧河道”を含んだ地域も</span><time datetime="2020-10-19T09:40"><span>10月19日</span> <span>9時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190915_2010190921_01_02.jpg" alt="去年の台風19号 多摩川沿いの浸水 “旧河道”を含んだ地域も" id="news_image"></div><div>去年の台風19号では、多摩川沿いの東京や神奈川の住宅地で雨水を排水しきれなかったり、支流があふれたりするなどして浸水被害が相次ぎましたが、専門家が調べた結果、広い範囲で浸水した地域のほとんどに、かつて川が流れていたことを示す「旧河道」と呼ばれる地形が含まれていたことがわかりました。<br><br>わずかな高低差によって水が集まりやすいということで、専門家は、いち早い避難に役立てるため、土地の成り立ちにも注目してほしいと指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>浸水被害が確認された15地域中 13地域に「旧河道」</h3><div>去年の台風19号で多摩川では堤防は決壊しませんでしたが、雨水を排水しきれなかったり、支流があふれたりするなどして、浸水被害が相次ぎました。<br><br>地理学などが専門で帝京平成大学の小森次郎准教授は、多摩川の下流沿いで広い範囲に浸水被害が確認された川崎市や東京 世田谷区など15の地域で、被害の状況や土地の成り立ちとの関係について調べました。<br><br>その結果、13の地域にかつて川が流れていたことを示す「旧河道」と呼ばれる地形が含まれていたということです。<br><br>小森准教授によりますと、「旧河道」は周囲より低くなっていることが多いため、水が集まりやすく、いち早く浸水するリスクが高いということです。<br><br>このうち川崎市中原区の住宅地では、特定の地域に浸水被害が集中していましたが、その多くは「旧河道」の範囲と一致し、周囲より1メートルから2メートル前後低かったということです。</div></div><div><h3>JR武蔵小杉駅とその付近にも「旧河道」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190916_2010190921_01_06.jpg" alt=""><div>また雨水が排水しきれずに浸水したJR武蔵小杉駅とその付近にも、「旧河道」が含まれていました。<br><br>浸水は多摩川からおよそ800メートル内陸側の場所でも確認されているということです。<br><br>小森准教授は、「都市化が進む地域では、旧河道での地形のわずかな高低差がわかりにくくなっている。浸水の影響がいち早く始まるおそれがあり、避難のルートなども考えておく必要がある。ハザードマップに加えて、今いる場所がどういう地形かも調べてほしい」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190915_2010190921_01_02.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>旧河道の背後に堤防 浸水深くなったか</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190906_2010190921_01_03.jpg" alt=""><div>小森准教授の調査では、旧河道沿いだったことで浸水の被害がより深刻になったおそれのある場所も見つかりました。<br><br>川崎市高津区では多摩川の支流、平瀬川が水が流れ込めずに逆流する「バックウォーター現象」などによってあふれ、多摩川と合流する一帯が水につかりました。<br><br>マンションが最大2メートル近く浸水し、1階に住んでいた男性が死亡しました。<br><br>小森准教授によりますと、このマンションの一帯は旧河道にあたるほか、建物の背後に土の堤防があったことで浸水がより深刻になった可能性があるということです。<br><br>住宅地の中にあるこの堤防は、かつての川の流れによって土が堆積したものがもとになっていて、今でも多摩川下流の浸水を食い止めるため、「霞堤」として活用されています。<br><br>小森准教授は、この堤防が建物の背後にあったため、旧河道の一帯に流れ込んだ水の逃げ場所がなくなり、浸水がより深くなった可能性があると指摘しています。</div></div><div><h3>旧河道は“治水地形分類図”で検索</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670151_2010190916_2010190921_01_04.jpg" alt=""><div>小森准教授によりますと、多摩川は江戸時代以降、川の流れをまっすぐに変えたり、用水路を作ったりする工事が行われたということで、今回浸水被害があった「旧河道」も、そのころまでは川だったとみられています。<br><br>自治体が浸水を想定して作成しているハザードマップは土地の高低差のデータをもとに作られており、旧河道の多くは浸水が想定されています。<br><br>ただ、浸水するおそれのある最大の深さに合わせて色分けされているため、旧河道の正確な位置やどのくらい低いのかまではわかりません。<br><br>旧河道がどこかは「治水地形分類図」をみればわかります。<br><br>国が管理する一級河川を対象に、国土地理院が作っているもので、「地理院地図」というウェブサイトを開いたあと、左上にある「地図」のマークから「土地の成り立ち・土地利用」の中にある「治水地形分類図」（更新版）を選択すれば、地図上に表示されます。<br><br>白地に青色の線が入っているところが「旧河道」です。<br><br>この地図では「旧河道」のほかにも、▽泥が堆積してできた土地のため水分を含みやすく、長期間水につかるおそれがある「後背湿地」や、▽過去の洪水で上流からの土砂が堆積してできた平野部で、再び浸水するリスクがある「氾濫平野」などさまざまな災害リスクのある地形が示されています。</div></div><div><h3>“陰影起伏図”で土地の起伏わかる</h3><div>また現在の土地の細かな起伏を知るには、同じ地理院地図から選択できる「陰影起伏図」が参考になります。<br><br>土地の起伏を強調して表示しているため、どの程度低くなっているのかを視覚的に把握することができます。<br><br>また治水地形分類図などと重ね合わせて表示することもできます。<br><br>国土地理院は周辺の地形の特性を知り、防災に役立てる足がかりとしてハザードマップとあわせた利用を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 09:40:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍前首相 靖国神社に参拝 「ご英霊に尊崇の念を表するため」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍前首相 靖国神社に参拝 「ご英霊に尊崇の念を表するため」</span><time datetime="2020-10-19T12:30"><span>10月19日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670221_2010191030_2010191036_01_02.jpg" alt="安倍前首相 靖国神社に参拝 「ご英霊に尊崇の念を表するため」" id="news_image"></div><div>安倍 前総理大臣は、19日朝、東京 九段の靖国神社に参拝し「ご英霊に尊崇の念を表するために参拝いたしました」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670221_2010191016_2010191036_01_03.jpg" alt=""><div>安倍 前総理大臣は、19日午前9時ごろ、東京 九段の靖国神社を訪れ、到着殿から神社に入り、参拝しました。<br><br>参拝のあと、安倍氏は記者団に対し「ご英霊に尊崇の念を表するために参拝いたしました」と述べました。<br><br>靖国神社では、18日までの2日間、秋の例大祭が行われていました。<br><br>安倍氏は総理大臣を辞任したあと、先月19日に靖国神社を参拝したことをみずからのツイッターで明らかにしていました。<br><br>安倍氏は、第2次安倍政権の発足から1年後の平成25年12月に靖国神社に参拝しましたが、その後、総理大臣在任中は参拝しませんでした。<br><br>一方、毎年、春と秋の例大祭には「真榊」と呼ばれる鉢植えの供え物を奉納したほか、8月15日の「終戦の日」には、自民党総裁として私費で靖国神社に玉串料を納めていました。</div></div><div><h3>官房長官「個人の参拝」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670221_2010191016_2010191036_01_04.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で、安倍前総理大臣が19日朝、靖国神社に参拝したことについて「私人である安倍前総理大臣の個人の参拝だと承知している。個人の信教の自由に関する問題で、政府として立ち入るべきものではないと思っている」と述べました。<br><br>また、菅総理大臣が秋の例大祭に合わせて「真榊（まさかき）」と呼ばれる鉢植えの供え物を奉納したことについて「私人としての行動と理解している。総理大臣が、私人の立場で参拝や真榊の奉納をするかしないかは、個人の信教の自由に関する問題で、政府が立ち入るべきものではない。今回の真榊の奉納も、総理大臣として適切に判断されたものだと承知している。また肩書を付すことは、その地位にある個人を表す場合に慣例として、しばしば行われることだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ーベトナム首脳会談 菅首相 中国を念頭に緊密連携を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ーベトナム首脳会談 菅首相 中国を念頭に緊密連携を確認</span><time datetime="2020-10-19T14:26"><span>10月19日</span> <span>14時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670281_2010191144_2010191147_01_02.jpg" alt="日本ーベトナム首脳会談 菅首相 中国を念頭に緊密連携を確認" id="news_image"></div><div>ベトナムを訪れている菅総理大臣は、フック首相と首脳会談を行い、南シナ海への進出を強める中国を念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けて緊密な連携を確認し、安全保障分野の協力強化で一致しました。また、出張など短期滞在者を対象とする往来を再開させることで合意しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670281_2010191144_2010191147_01_03.jpg" alt=""><div>就任後初めての訪問国、ベトナムを訪れている菅総理大臣は、首都ハノイの首相府で、日本時間の午前11時前から1時間余りフック首相と首脳会談を行いました。<br><br>この中で、両首脳は、南シナ海などへの進出を強める中国や北朝鮮問題など地域の諸課題について意見を交わし、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた緊密な連携を確認しました。<br><br>そして、防衛装備品の移転や技術協力の促進に向けた協定の締結で実質合意するなど、安全保障分野の協力をさらに強化することで一致しました。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大の影響が続く中、日本へのマスクなどの物資の供給網、いわゆるサプライチェーンを強化するほか、日本産温州みかんの輸出や、官民をあげたインフラ投資の促進など、経済面での協力の進展を図ることを確認しました。<br><br>さらに、入国制限措置を緩和し、出張など短期滞在者を対象とした往来や、日本とベトナム間の旅客機の運航の再開で合意したほか、日本国内で生活に困窮するベトナム人の技能実習生や留学生などの支援を行っていくことで一致しました。<br><br>会談のあと菅総理大臣は、フック首相との共同記者発表に臨み、「本年のASEAN議長国を務めるベトナムは、自由で開かれたインド太平洋を実現するうえの要であり、大切なパートナーだ。日本はインド太平洋国家として今後とも、この地域の平和と繁栄に貢献していく」と述べました。</div></div><div><h3>フック首相「日本が地域の平和に貢献 歓迎」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670281_2010191144_2010191147_01_04.jpg" alt=""><div>フック首相は中国と領有権を争っている南シナ海について言及し「平和と安全、航行の自由などを確かなものにするため、武力ではなく平和的な手段で争いを解決することの重要性を再確認した」と述べました。<br><br>そのうえで、「国際的に大国である日本が引き続き役割を発揮し、地域と世界の平和と安定に積極的に貢献していくことを歓迎する」と述べ、首脳会談の成果を協調しました。<br><br>また、経済分野については「投資や貿易、人材での協力の強化を確認した。ベトナムは、日本企業がわが国への投資で成功するための有利な条件を準備している」と述べ、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ経済を活性化させるため、日本からのさらなる投資を呼びかけました。<br><br>そして「菅総理大臣が最初の訪問先としてベトナムを選び、首脳会談が成功したことを歓迎し、高く評価する」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 14:26:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皮膚付着の新型コロナウイルス 感染力9時間続く 京都府立医大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皮膚付着の新型コロナウイルス 感染力9時間続く 京都府立医大</span><time datetime="2020-10-19T14:50"><span>10月19日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670551_2010191439_2010191450_01_02.jpg" alt="皮膚付着の新型コロナウイルス 感染力9時間続く 京都府立医大" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスがヒトの皮膚に付着した場合、感染力がある状態がおよそ9時間にわたって続き、インフルエンザウイルスのおよそ5倍長い時間だったとする研究成果を京都府立医科大学のグループが発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670551_2010191439_2010191450_01_03.jpg" alt=""><div>京都府立医科大学の廣瀬亮平助教らのグループは、ヒトの手などに着いた新型コロナウイルスがどれくらい感染力がある状態が続くのか調べるため、亡くなったヒトから提供された皮膚に新型コロナウイルスとA型インフルエンザウイルスをそれぞれおよそ10万個付着させて違いを比べました。<br><br>その結果、新型コロナウイルスは活性化した状態がおよそ9時間にわたって続き、1時間50分ほどだったインフルエンザウイルスに比べて、5倍長い時間感染力を保ち続けることが分かったということです。<br><br>一方、アルコール消毒の効果を調べるために新型コロナウイルスを付着させた皮膚を濃度80％のエタノールに15秒間浸したところ、ウイルスはほとんど検出されなかったということです。<br><br>廣瀬助教は「感染防止をするためには、インフルエンザウイルスよりも消毒などの対策が重要だ。また手指のアルコール消毒の効果があることが実験でも確認できた」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 14:50:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅街で道路陥没 原因は？ 付近のトンネル工事いったん中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅街で道路陥没 原因は？ 付近のトンネル工事いったん中止</span><time datetime="2020-10-19T14:57"><span>10月19日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670031_2010190112_2010190501_01_02.jpg" alt="住宅街で道路陥没 原因は？ 付近のトンネル工事いったん中止" id="news_image"></div><div>18日午後、東京 調布市の住宅街で、道路が幅5メートルにわたって陥没しているのが見つかった問題で、付近の地下でトンネルを掘る工事を行っていたNEXCO東日本は工事をいったん中止するとともに、有識者会議を設置して原因の究明を行うことにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670031_2010190113_2010190501_01_03.jpg" alt=""><div>18日午後、調布市東つつじヶ丘2丁目で「道路が陥没している」という通報が寄せられ、警視庁が調べたところ幅5メートル、長さ2メートル、深さ5メートルほどの穴が空いていました。<br><br>現場付近の道路の地下では、NEXCO東日本が「東京外かく環状道路」＝通称、「外環道」のトンネルを掘る工事を行っていて、先月中旬には、陥没した地点の地下40メートルより深い場所で掘削工事を行っていたということです。<br><br>NEXCO東日本は工事と陥没との因果関係は不明だとしていますが、念のため工事をいったん中止するとともに外部の専門家などによる有識者会議を設置して、原因の究明を行うことにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670031_2010190510_2010190531_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>調布市は先月2件の現場確認</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670031_2010190513_2010190531_01_06.jpg" alt=""><div>調布市役所によりますと、ことし夏ごろからトンネル工事が行われている区域の周辺から「家が揺れている」といった連絡が複数寄せられました。<br><br>そして、先月は、今回の陥没が起きたのと同じ東つつじヶ丘2丁目の2つの住宅の住民から、住宅の外壁の一部がはがれ落ちているという情報と振動がするという情報がそれぞれ寄せられ、市の職員が現場を確認しました。<br><br>そのうえで調布市は、工事を行っている東日本高速道路にこれらの情報を伝えたうえで、「工事と住宅被害に関係があるのかどうか調べて住民に対応してほしい」と求めました。<br><br>市は、今回の陥没についても、東日本高速道路に対して原因を調査して市に報告するよう求めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 14:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米通算170勝 巨人 岩隈投手 今季かぎりで現役引退へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米通算170勝 巨人 岩隈投手 今季かぎりで現役引退へ</span><time datetime="2020-10-19T15:02"><span>10月19日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670541_2010191425_2010191430_01_02.jpg" alt="日米通算170勝 巨人 岩隈投手 今季かぎりで現役引退へ" id="news_image"></div><div></div><div>日米通算で170勝をあげたプロ野球巨人の岩隈久志投手が、今シーズンかぎりで現役を引退することになりました。岩隈投手は今月23日に会見を行い、引退を決めた理由などを説明することにしています。</div><div>岩隈投手は39歳。2000年にドラフト5位で、東京の堀越高校から近鉄に入団しました。<br><br>1メートル90センチの長身からキレのある速球と変化球を正確にコースに投げ分け、5年目に15勝2敗の成績で最多勝と最高勝率のタイトルに輝きました。<br><br>2004年に起きたオリックスと近鉄の合併問題では、「球団は『合併をめぐる移籍は選手の意思を尊重する』とした約束を違えている」などとして合併球団となったオリックスでのプレーを拒否し、新たに誕生した楽天に金銭トレードで移籍しました。<br><br>楽天では当初、3年連続で2桁勝利を逃しましたが、2008年には自己最多となる21勝をあげて最多勝、最優秀防御率、最高勝率と3つのタイトルを獲得し、最優秀選手と沢村賞に輝きました。<br><br>そして2012年にフリーエージェントで大リーグのマリナーズに移籍し、3年後の2015年には日本選手で野茂英雄さん以来となるノーヒットノーランを達成したほか、2桁勝利を3回マークするなど活躍しました。<br><br>2017年に右肩を手術したあと大リーグで登板はなく、昨シーズン巨人に移籍して8年ぶりに日本球界に復帰しましたが、巨人での2年間は1軍のマウンドに上がることはできませんでした。<br><br>日米合わせた21年間のプロ生活では、日本で107勝、大リーグで63勝と通算170勝をマークしました。<br><br>巨人によりますと、岩隈投手は今シーズンかぎりで現役を引退することが決まったということで、今月23日に会見が行い、引退を決めた理由などを説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 15:02:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テレワーク普及で使わなくなったハンコ 持ち寄り供養 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テレワーク普及で使わなくなったハンコ 持ち寄り供養 東京</span><time datetime="2020-10-19T15:04"><span>10月19日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670571_2010191455_2010191457_01_02.jpg" alt="テレワーク普及で使わなくなったハンコ 持ち寄り供養 東京" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響によるテレワークの普及で、社内決裁や契約の電子化が進む中、使わなくなったハンコを持ち寄って感謝を込めて供養する催しが、都内の寺で行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670571_2010191455_2010191457_01_03.jpg" alt=""><div>これは、テレワークを推進しようと、首都圏のIT企業などおよそ30社で作るTDMテレワーク実行委員会が開いたものです。<br><br>19日は、IT企業3社の担当者が東京 神楽坂の善国寺に、テレワークの導入で使わなくなったゴム印や印鑑など50本ほどを持ち寄り、僧侶が経を唱えて供養しました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大でテレワークが進められる一方、押印の手続きのために出社を余儀なくされるケースが依然多く、委員会に参加する各社では、電子契約のシステムを開発したり契約書を電子化すると料金を割り引いたりして電子化を進めているということです。<br><br>TDMテレワーク実行委員会の長沼史宏委員長は「ハンコ自体大切な文化だと考えており、排除するのではなく、本当に必要なものとそうでないものを見極めていく必要があると思う。大切なのは仕事を進める業務のプロセスにむだがないか、どうあるべきかをみんなで考え直していくことだ」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670571_2010191455_2010191457_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 15:04:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>