<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>スルメイカ 記録的な不漁 水揚げ過去最低 北海道 函館</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191115/k10012179161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スルメイカ 記録的な不漁 水揚げ過去最低 北海道 函館</span><time datetime="2019-11-15T20:42"><span>11月15日</span> <span>20時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191115/K10012179161_1911151953_1911152042_01_02.jpg" alt="スルメイカ 記録的な不漁 水揚げ過去最低 北海道 函館" id="news_image"></div><div>北海道のスルメイカ漁は今シーズン記録的な不漁が続いていて、漁が解禁されたことし６月から先月までの函館市の水揚げ量は、450トン余りと統計が残る2005年以降、最も少なくなっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191115/K10012179161_1911151953_1911152042_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>ことし６月に解禁された北海道のスルメイカ漁について函館市は、市営の市場での取り扱い量をもとに水揚げ量をまとめました。<br><br>それによりますと、先月末までの生のスルメイカの水揚げ量は458トンで、去年の同じ時期より330トン、率にして42％減って統計が残る2005年以降、最も少なくなっています。<br><br>その結果、１キロ当たりの取り引き価格は平均911円で、去年の同じ時期と比べて219円上昇しています。<br><br>イカの生態に詳しい「函館頭足類科学研究所」の桜井泰憲所長は「例年よりも海水温の高い状態が続いたことが記録的な不漁の原因の１つだとみられる。今後も一定の水揚げは見込めるが、大幅な回復は望めないだろう」と話しています。</div></div><div><h3>石川 能登でも今季の水揚げ大幅減</h3><div>また、石川県能登町の小木港での今シーズンのスルメイカの水揚げは、北朝鮮や中国とみられる漁船の違法操業の影響で、過去最低だった昨シーズンを大幅に下回る見通しです。<br><br>石川県能登町の小木港は中型イカ釣り漁船の拠点となっていますが、例年６月から年明け１月にかけてスルメイカ漁を行っています。<br><br>漁船は１か月から２か月かけて日本海で漁をしたあと、港に戻って水揚げし出漁するのを繰り返します。<br><br>県漁協小木支所によりますと、昨シーズンの水揚げは過去最低の2137トンでしたが、今シーズンを試算したところ、さらに下回って1300トン程度になる見通しだということです。<br><br>原因について小木支所は、日本の排他的経済水域の「大和堆」周辺での北朝鮮や中国とみられる漁船の違法操業が影響しているとみています。<br><br>小木支所に所属する漁船が、先月上旬から今月上旬にかけて「大和堆」の周辺で撮影した映像には、排除しようと放水する海上保安庁の巡視船に対し、北朝鮮とみられる船が逆に近づいてくる様子が写っているということです。<br><br>県漁協小木支所の坂東博一参事代理は「今シーズンは中国の漁船も確認され状況はさらに悪くなっている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191115%2Fk10012179161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:42:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟の繁華街 20歳女性刺され死亡 刺した男逃走 顔見知りか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191115/k10012179291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟の繁華街 20歳女性刺され死亡 刺した男逃走 顔見知りか</span><time datetime="2019-11-16T05:04"><span>11月16日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191115/K10012179291_1911152218_1911152220_01_02.jpg" alt="新潟の繁華街 20歳女性刺され死亡 刺した男逃走 顔見知りか" id="news_image"></div><div></div><div>15日夜、新潟市内の繁華街にあるビルで、飲食店店員の20歳の女性が男に刃物のようなもので刺され、その後、死亡しました。刺した男は顔見知りとみられ、今も逃走していて、警察は殺人事件として行方を捜査しています。</div><div>15日午後９時ごろ、新潟市中央区東大通１丁目のビルで、「トラブルがあり若い女性が刺されている」と通りがかった男性から警察に通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、新潟市の飲食店店員石澤結月さん（20）が刃物のようなもので数か所刺されているのが見つかり、病院に搬送されましたがおよそ３時間後に死亡しました。<br><br>石澤さんを刺した男は逃走しているということで、警察は殺人事件として行方を捜査しています。<br><br>捜査関係者によりますと、石澤さんはこのビルに入る飲食店に勤務していて、刺した男は顔見知りとみられるということです。<br><br>現場はＪＲ新潟駅からおよそ200メートル離れた繁華街の一角にある飲食店やスナックなどが入るビルです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場近くにいた男性「スナックの女性刺された」</h3><div>事件の発生当時、現場近くにいた男性は、「スナックのスタッフの女性が刺され、ビルの階段の踊り場で倒れていた。女性はそこから動かなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191115%2Fk10012179291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:04:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」 与党“責任果たした” 野党“国会で説明を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」 与党“責任果たした” 野党“国会で説明を”</span><time datetime="2019-11-16T05:33"><span>11月16日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179461_1911160532_1911160533_01_02.jpg" alt="「桜を見る会」 与党“責任果たした” 野党“国会で説明を”" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」をめぐり、安倍総理大臣が15日、記者団に法令違反はないなどと説明したことで、政府・与党は、一定の説明責任は果たされたとしていますが、野党側は、国会で説明すべきだとして、予算委員会の集中審議に応じるよう引き続き求めていく方針です。</div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐり、安倍総理大臣は15日、およそ20分間、記者団の取材に応じ、「年数を経るごとに人数が多くなってきたことも反省しなければならない」と述べました。<br><br>一方、前日夜の懇親会を含め、すべての費用は参加者の自己負担であり、みずからの事務所や後援会の収入や支出はなかったとして、政治資金規正法違反にはあたらないという認識を示し、懇親会の会費については、「5000円という会費は、大多数がホテルの宿泊者という事情を踏まえ、ホテル側が設定した価格だ」と説明しました。<br><br>これを受けて、政府関係者は、「安倍総理大臣は、丁寧に説明していた」と述べるなど、政府・与党は、安倍総理大臣が一定の説明責任を果たしたとしています。<br><br>これに対し、立憲民主党の安住国会対策委員長は、「説明責任を果たしたことにはならず、火に油を注いでいる」と批判したほか、野党内からは、「参加者が増えた経緯を説明できていない」とか、「後援会活動なら、政治資金収支報告書に記載しなければならない」などという指摘が出ています。<br><br>野党側は、安倍総理大臣は国会で説明すべきだとして、予算委員会の集中審議に応じるよう引き続き求めていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:33:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長が空軍の飛行競技大会を視察 米韓に対抗か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長が空軍の飛行競技大会を視察 米韓に対抗か</span><time datetime="2019-11-16T09:54"><span>11月16日</span> <span>9時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179601_1911160915_1911160954_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長が空軍の飛行競技大会を視察 米韓に対抗か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が空軍の飛行競技大会を視察したと伝えました。アメリカ軍と韓国軍は近く空軍の合同軍事訓練を行う予定で、これに対抗する目的があるとみられます。</div><div>16日付けの朝鮮労働党機関紙、「労働新聞」は、キム・ジョンウン委員長が北朝鮮東部のウォンサン（元山）で行われた空軍の飛行競技大会を視察したと伝えました。<br><br>飛行競技大会では、軍用機から標的に対して射撃と爆撃が行われたということです。また、視察の中でキム委員長が「航空機の技術的優勢を誇る敵たちの航空武力をけん制するため、装備開発の方向性を示した」と伝えています。<br><br>アメリカへの直接的な言及はありませんでしたが、アメリカ軍と韓国軍は近く空軍の合同軍事訓練を行う予定で、これに対抗する目的があるとみられます。<br><br>16日の報道に先立って、アメリカの研究グループ「38ノース」は、14日、ウォンサンにある空港にミグ29戦闘機や、爆撃機とみられる70機以上の軍用機を集結させていることが衛星写真の分析から分かったと発表していて、キム委員長が視察する可能性があるとしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:54:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラリンピックへ 陸上 13人が代表内定 世界選手権閉幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラリンピックへ 陸上 13人が代表内定 世界選手権閉幕</span><time datetime="2019-11-16T10:01"><span>11月16日</span> <span>10時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179511_1911160943_1911160959_01_02.jpg" alt="東京パラリンピックへ 陸上 13人が代表内定 世界選手権閉幕" id="news_image"></div><div></div><div>アラブ首長国連邦のドバイで15日まで行われたパラ陸上の世界選手権で、13人の日本選手が東京パラリンピックの代表に内定しました。また、日本選手が獲得したメダルは金メダルと銀メダルが３個ずつ、銅メダルが７個の合わせて13個となりました。</div><div>パラ陸上の世界選手権は、原則として各種目で４位以内に入ると東京パラリンピックの代表に内定する大会でした。今大会で日本選手が獲得したメダルは13個で、金メダルと銀メダルが３個ずつ、銅メダルが７個でした。<br><br>東京パラリンピックの代表に内定した選手です。<br><br>▽男子400メートルと1500メートルの車いすのクラスで金メダルを獲得した佐藤友祈選手。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179511_1911160953_1911160959_01_03.jpg" alt=""><div>▽女子走り幅跳び、足に障害があるクラスで金メダルを獲得した中西麻耶選手。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179511_1911160954_1911160959_01_04.jpg" alt=""><div>▽男子400メートル車いすのクラスで銀メダル、100メートルと1500メートルで銅メダルを獲得した伊藤智也選手。<br><br>▽男子1500メートル車いすのクラスで銀メダルを獲得し、400メートルで４位に入った上与那原寛和選手。<br><br>▽男子走り幅跳び義足のクラスで銅メダルを獲得した山本篤選手。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179511_1911160957_1911160959_01_05.jpg" alt=""><div>▽男子走り高跳び足に障害があるクラスで銅メダルを獲得した鈴木徹選手。<br><br>▽女子走り幅跳び、足に障害があるクラスで銅メダルを獲得した兎澤朋美選手。<br><br>▽男子5000メートル視覚障害のクラスで銅メダルを獲得した唐澤剣也選手。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191116/K10012179511_1911160958_1911160959_01_06.jpg" alt=""><div>▽女子400メートル視覚障害のクラスで４位に入った佐々木真菜選手。<br><br>▽男子1500メートル視覚障害のクラスで４位に入った和田伸也選手。<br><br>▽女子走り幅跳び視覚障害のクラスで４位に入った高田千明選手。<br><br>▽女子走り幅跳び、足に障害があるクラスで４位に入った前川楓選手。<br><br>▽男子100メートルの車いすのクラスで４位に入った大矢勇気選手の13人です。<br><br>また、女子100メートル車いすのクラスＴ52で田中照代選手が銀メダルを獲得し、木山由加選手も銅メダルを獲得しましたが、出場する選手の数がＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会の規定を満たさず、東京パラリンピックでの実施が見送られる可能性が残っていて、日本パラ陸上競技連盟は直ちに内定とはしないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:01:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝ドラの影響？「たぬきの焼き物 」盗難相次ぐ 愛知 常滑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>朝ドラの影響？「たぬきの焼き物 」盗難相次ぐ 愛知 常滑</span><time datetime="2019-11-16T10:07"><span>11月16日</span> <span>10時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179361_1911160949_1911161007_01_02.jpg" alt="朝ドラの影響？「たぬきの焼き物 」盗難相次ぐ 愛知 常滑" id="news_image"></div><div></div><div>焼き物の産地として知られる愛知県常滑市の観光地で店先などに置かれた「たぬきの焼き物」が相次いで盗まれているのがわかり、警察が窃盗事件として捜査しています。</div><div>盗まれた「たぬきの焼き物」は、常滑市の観光スポット「やきもの散歩道」にある２つの店先に展示されていた常滑焼の３体と、近くの住宅の玄関先にあった２体の合わせて５体です。<br><br>このうち、２つの店の従業員によりますと、盗まれた３体は、高さ70センチのものが１体と30センチのものが２体で、今月８日ごろ、住民が無くなっているのに気付き、手分けして調べたところ、５体の「たぬきの焼き物」が姿を消していたということです。<br><br>従業員によりますと、常滑市では、以前は「たぬきの焼き物」が多く作られていたということですが、最近は作り手が減り価値が高まっているということです。店と住民はそれぞれ被害届を出し、警察が窃盗事件として捜査しています。<br><br>店の従業員の女性は「朝ドラの影響なのか、最近、『常滑焼にも、たぬきの置物ってありますか』という問い合わせが多く寄せられていました。お客さんにもかわいがられていただけに、とてもショックです。ネットや骨董市に出品されていないか探していますが、早く戻って来ることを願っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:07:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ山手線 きょう始発から大規模運休 新駅開業に向けた工事で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ山手線 きょう始発から大規模運休 新駅開業に向けた工事で</span><time datetime="2019-11-16T10:24"><span>11月16日</span> <span>10時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179501_1911160508_1911160514_01_03.jpg" alt="ＪＲ山手線 きょう始発から大規模運休 新駅開業に向けた工事で" id="news_image"></div><div>ＪＲ山手線では、来年春の「高輪ゲートウェイ駅」の開業に向けた線路の切りかえ工事が16日未明から行われています。この影響で16日の始発からおよそ３分の１の区間で運休していて、ＪＲでは最新の運行情報を確認するよう呼びかけています。</div><div>運休しているのは、山手線のおよそ３分の１にあたる大崎駅から東京駅を経由した上野駅までの区間と、京浜東北線の品川駅と田町駅の間の区間です。<br><br>これは、品川駅と田町駅の間に来年の春、開業する「高輪ゲートウェイ駅」の開業に向けた大規模な線路の切りかえ工事が16日の未明から行われているためで、山手線が工事の影響で運休するのはＪＲ発足以来、初めてです。<br><br>切りかえ工事はＪＲ東日本の職員などおよそ1700人の態勢で行われていて、このうち品川駅近くのポイントでは、午前３時ごろからこれまで使っていた線路を切断して撤去したり、新駅につながる新しい線路につないだりする作業が行われていました。<br><br>この作業が終わると、新しい線路に合わせて電線や信号を付けかえる作業が行われ、その後、施設に異常がないか確認をしたうえで、16日午後４時ごろに全線で運転を再開する見通しです。<br><br>一方、京浜東北線の品川駅と田町駅の間は16日は終日、運休し、17日の始発から運転再開される予定です。これに伴い、ＪＲは上野東京ラインと埼京線を増発するほか、東京メトロ、都営地下鉄、りんかい線、東急線、京急線で振り替え輸送が実施されます。<br><br>ＪＲ東日本建設工事部の関啓充課長は「３本同時移設という点が非常に難しい作業になるが今のところ順調に進んでいる。引き続き計画どおり工事を進めて予定どおりの再開を目指したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>代替手段やう回ルートは？</h3><div>「大規模運休と言われても、予定もあるし、どうすればいいの？」という方のために、ＪＲを中心に「代替手段」や「う回ルート」を調べてみました。<br><br>まずは、山手線の外回り線の上野駅から田町駅の間についてです。<br><br>この区間はＪＲ京浜東北線が並行して走っているので、京浜東北線１本で代替することができます。<br><br>次に山手線の内回り線の大崎駅から田町駅の間です。この区間は利用する駅や目的地によって経路が大きく変わってくるので注意が必要です。例えば、ＪＲで渋谷駅から品川駅に向かう場合は、途中の大崎駅でりんかい線に乗り換えて大井町駅で下車します。そして大井町駅で京浜東北線に乗り換えると、品川駅に行くことができます。<br><br>一方、目黒駅や五反田駅から東京駅を目指す場合などは、「振り替え輸送」が実施される都営地下鉄や東京メトロなどの利用を検討したほうがよさそうです。<br><br>そして、今回の運休で最も行きにくくなるのが田町駅です。田町駅への乗り入れは埼玉方面からの京浜東北線のみで、それが以外ではアクセスできません。近くにある都営地下鉄の三田駅の利用を検討したほうがよさそうです。<br><br>今回、紹介したルートなどはあくまでも代表的なものなので、鉄道会社のホームページやアプリなどでの確認をおすすめします。<br><br>ＪＲ東日本は今回の運休やダイヤに関して専用の電話窓口を設けています。電話番号は050−2016−1620です。</div></div><div><h3>地域経済にも影響が</h3><div>来年の春に「高輪ゲートウェイ駅」が開業されることで、周辺の地域ではすでに地価など地域経済にも影響がでてきています。<br><br>国土交通省が公表している「地価公示」によりますと、「高輪ゲートウェイ駅」から北におよそ500メートルにある商業地では、「地価」の上昇率はＪＲ東日本が新駅の設置を公表する前の平成26年が前年比4.9％だったのに対して、公表後の平成27年には11％の上昇と大幅にアップしました。新駅周辺のほかの地点でも前年比を上回っていて、国土交通省はこれらの地点についても上昇の大きな要因として新駅の設置が影響しているとみています。<br><br>また、不動産調査会社「東京カンテイ」によりますと、新駅の設置が公表されたあと、新駅周辺にある７つの地区すべてで、築10年程度の中古マンションの平均坪単価が高くなったということです。<br><br>このうち新駅の近くにある都営地下鉄浅草線の泉岳寺駅周辺では中古マンションの平均の坪単価が平成26年は346万4000円でしたが、平成29年には486万8000円と、140万円増加しています。<br>来春の新駅開業あとのさらなる値上がりの期待感からか最近では、「売り渋り」とみられる動きもでているということです。<br><br>井出武上席主任研究員は、「山手線の拠点ができることで、町としてのポテンシャルが高まることへの大きな期待感が物件の価値に表れている。地価は、今後も大きく上昇するだろう」と指摘しています。<br><br>また、新駅に近い飲食店や文具店など25店舗で作る「高輪泉岳寺前商店会」では、経済効果への期待の声が上がっています。<br><br>会長で飲食店を営む石川進さんは、「駅舎が完成しつつありいよいよだと感じる。これからは毎日が祭りのように多くの人でにぎわうはずだ。地域を活性化する起爆剤への期待とちゃんと対応できるかという不安が入り交じっている。地域で一致団結してにぎやかな町を作っていく」と話していました。</div></div><div><h3>地元からは期待の声</h3><div>来年春に「高輪ゲートウェイ駅」が開業されることに、地元では期待が高まっています。<br><br>新駅近くの高輪２丁目で120年続く理髪店で働く76歳の男性は、「駅ができることで大きなにぎわいが生まれるので楽しみだ。地域の昔ながらの人と人のつながりを新しく移り住む人たちとも築いていきたい」と話していました。<br><br>40年以上、高輪２丁目で暮らす76歳の女性は、「駅が近くなり便利になるのが、とてもうれしいです」と話していました。<br><br>勤め先が近くの50歳の女性は、「この地域はいままで駅と駅の間で飲食店が少なかったが、新駅ができることでたくさんの飲食店ができることを期待します」と話していました。<br><br>54歳の会社員の男性は、「駅舎がどんどん完成に近づく様子を見ると、いよいよだなと感じます。職場でも新駅の話題が多く上がりみんな楽しみにしています」と話していました。</div></div><div><h3>「高輪ゲートウェイ」撤回求める署名も</h3><div>「高輪ゲートウェイ」の名称をめぐっては地域にそぐわないとして撤回を求める４万人を超える署名が出される事態となり、その賛否が話題になりました。<br><br>新駅の名前は、ＪＲ東日本が去年６月に一般公募を行い、１万3228種類の候補が寄せられました。このうち応募が最も多かった候補は、「高輪」で8398件で、「高輪ゲートウェイ」は応募数はわずか36件で130位でした。<br><br>ＪＲ東日本は、「高輪ゲートウェイ」に決めた理由について、駅名は応募数で決めるのではなく応募されたすべての駅名を参考にして新しい駅にふさわしい名前を選考したとしたうえで、「高輪という歴史のある場所で、昔から玄関口であったことや過去と未来をつなぐ、日本と海外を結ぶ、それに人と人を結ぶ玄関口の意味を込めたいという思いで決めた」と説明しています。<br><br>これについて地名や駅名に詳しい文筆家の能町みね子さんは、130位の「高輪ゲートウェイ」を採用するのは公募の意味がないと指摘したうえで「地域にも山手線にもそぐわない新駅名をとにかく撤回してほしい」とネット上のサービスを利用して署名活動を始めました。<br><br>そして、ことし３月に４万7930人分の署名をＪＲ東日本に提出しました。<br><br>ＪＲ東日本は、「賛否含めていろいろなご意見をいただいていますが、駅名を変える考えはありません。今後、駅名が広く浸透するよう取り組んでいきます」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:24:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>