<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 旭川 新型コロナ患者受け入れの病院でクラスター発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/k10012726381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 旭川 新型コロナ患者受け入れの病院でクラスター発生</span><time datetime="2020-11-22T20:31"><span>11月22日</span> <span>20時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012726381_2011222032_2011222033_01_02.jpg" alt="北海道 旭川 新型コロナ患者受け入れの病院でクラスター発生" id="news_image"></div><div></div><div>北海道旭川市は、市内にある「旭川厚生病院」で新型コロナウイルスのクラスター＝感染者の集団が新たに発生するなど、これまでで最も多い、合わせて40人の感染が確認されたと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012726381_2011222032_2011222033_01_03.jpg" alt=""><div>旭川市によりますと、新たにクラスターの発生が確認されたのは、旭川市1条通24丁目にある旭川厚生病院です。<br><br>のどの痛みを訴えた看護師1人の感染が、20日確認されたため、接触が疑われた患者や職員などのPCR検査を実施したところ、2つの病棟で、患者16人と職員12人の合わせて28人の感染が新たに確認されました。<br><br>先に感染が確認された看護師1人を含め、29人はいずれも軽症、または無症状だということです。<br><br>旭川厚生病院は、病床数がおよそ500床の総合病院で、新型コロナウイルスの患者を受け入れている市内の5つの病院の1つです。<br><br>クラスターの発生を受け、旭川厚生病院は22日から、外来や入院患者の受け入れを原則、中止しています。<br><br>このほか、市内では、これまでにクラスターの発生している「吉田病院」で、患者や看護師など合わせて6人の感染が新たに確認されるなど、22日、これまでで最も多い、合わせて40人の感染が発表され、感染拡大が急速に進んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201122%2Fk10012726381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 20:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 大関 貴景勝が優勝 おととしの九州場所以来2回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/k10012726061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 大関 貴景勝が優勝 おととしの九州場所以来2回目</span><time datetime="2020-11-22T20:42"><span>11月22日</span> <span>20時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012726061_2011221810_2011221811_01_03.jpg" alt="大相撲 大関 貴景勝が優勝 おととしの九州場所以来2回目" id="news_image"></div><div>大相撲の大関 貴景勝が11月場所千秋楽の22日、小結 照ノ富士との優勝決定戦を制して、おととしの九州場所以来、2回目の優勝を果たしました。</div><div>大相撲11月場所の優勝争いは、21日の14日目を終えてただ1人1敗でトップに立つ大関 貴景勝と星の差1つで追う小結 照ノ富士の2人に絞られていました。<br><br>22日の千秋楽は、結びの一番で2人が直接対戦し照ノ富士が浴びせ倒しで勝って13勝2敗で並びました。<br><br>続いて行われた優勝決定戦では、貴景勝が押し出しで勝って優勝を果たしました。<br><br>貴景勝の優勝は、小結だったおととしの九州場所以来となる2回目で、大関としては初めてです。<br><br>大関が優勝するのは、平成29年初場所の稀勢の里以来、22場所ぶりです。<br><br>貴景勝は新大関だった去年5月の夏場所で右ひざを痛め2場所連続で休場して関脇に陥落し、1場所で大関復帰を決めたあとも左胸や左ひざなどたび重なるケガに苦しんできました。<br><br>それでも今場所は序盤から持ち味の突き押しで一気に勝負をつける相撲が目立ち、初日から8連勝しました。<br><br>9日目に平幕の翔猿に敗れたあとは、いなしや、はたきも使いながら慎重に白星を重ね、13日目には1敗で並んでいた平幕の志摩ノ海、14日目には、過去の対戦成績では五分の関脇 御嶽海を破って勝負強さを見せました。<br><br>二横綱・二大関が休場した場所は大関としてただ1人、千秋楽まで出場した貴景勝が、今場所の番付最上位の責任を果たしてことし最後の土俵を締めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>貴景勝「決定戦になって 無心で」</h3><div>大関になって初めての優勝を果たした貴景勝は土俵下で行われた優勝インタビューで、「大関に上がってからいいことがなくて精神的にもひとふんばりしないといけないと思っていたが、こういう結果で終われたことが本当にうれしく思っている」と感慨深そうに話したうえで、「1人では優勝できなかったし、調子が悪いときでもどんなときでも守ってくれた親方など、部屋のみんなのおかげでこういう成績を残せた」と感謝の気持ちを示しました。<br><br>「本割」で敗れて迎えた優勝決定戦については、「本割では自分なりに集中していったが、力が及ばなかった。決定戦になって、無心になって、挑戦者として新弟子のころから目指した強くなりたい気持ちを意識してぶつかった」と振り返りました。<br><br>二横綱二大関が休場する中で優勝を果たし、大関の責任については「自分は万全で出場していたので自分ができることはお客さんの前で自分の相撲を見せること、それだけを考えていた」と話していました。<br><br>そして「綱とり」に挑む次の初場所に向けては、「小学生のときから相撲をやってきて毎日、強くなりたいと思ってやってきた。強ければ勝つし弱ければ負ける。一生懸命、自分と向き合ってやっていきたい」と誓っていました。</div></div><div><h3>目標の横綱昇進に向けて大きな一歩</h3><div>2回目の優勝を果たした大関 貴景勝は、兵庫県芦屋市出身の24歳。身長は1メートル75センチ。鋭い立ち合いと強烈な突き押しが持ち味で、勝っても負けても表情を変えることなく、淡々と土俵に向かう精神力も強みです。<br><br>小学生で相撲を始め、中学時代には全国大会の決勝で、現在、幕内の阿武咲を破り中学生横綱となりました。<br><br>高校は多くの関取を輩出した埼玉栄に進み、卒業後に貴乃花部屋に入門し、平成26年秋場所に初土俵を踏みました。<br><br>おととし9月の秋場所後には、貴乃花親方が日本相撲協会を退職し所属していた貴乃花部屋が消滅したため、千賀ノ浦部屋に移籍しました。<br><br>その直後、小結で迎えた11月の九州場所で13勝2敗の好成績を挙げて初優勝しました。<br><br>その後も安定した成績で3場所連続で2桁勝利を挙げ、去年の春場所後に大関に昇進しました。<br><br>しかし、新大関として大きな期待を集めた去年の夏場所で右ひざを痛めて途中休場し、続く名古屋場所も休場して僅か2場所で関脇に陥落しました。<br><br>秋場所には12勝3敗で1場所で大関復帰を果たしたものの、千秋楽の優勝決定戦で左胸に大けがをしました。<br><br>さらにことしの7月場所には左ひざを痛めるなど、相次ぐけがに苦しみ、大関昇進後は優勝から遠のいていました。<br><br>それでも今場所は看板力士が次々に休場する中、強じんな精神力でただ一人の大関として土俵を締め続け、2年ぶりの優勝を果たすとともに、目標の横綱昇進に向けて大きな一歩を踏み出しました。</div></div><div><h3>地元 兵庫 芦屋では喜びの声</h3><div>大相撲11月場所で、兵庫県芦屋市出身の大関 貴景勝が、2年ぶりの優勝を果たしたことについて、地元からは喜びの声が聞かれました。<br><br>芦屋市に住む50代の男性は「芦屋から優勝力士が出てすごく誇りに思います。芦屋出身の有名人はあまりいなかったので、貴景勝関のように活躍してもらえるとうれしいです」と話していました。<br><br>芦屋市に住む40代の女性は「もっともっと、この町を元気づけてほしいです。明るい話題がみんなほしいと思うので、優勝してうれしいです」と話していました。<br><br>貴景勝のファンだという9歳の男の子は「横綱になって活躍して日本全国に名前が行き渡るように頑張ってほしいです。応援しています」と話していました。</div></div><div><h3>八角理事長「本当にいい大関だ」</h3><div>優勝した貴景勝について日本相撲協会の八角理事長は「一人大関の状況で本当に立派だ。コロナ禍の中、来てくれたお客さんのためにこれだけいい相撲を取ってくれて、本当にいい大関だ」と話し横綱、大関陣の休場が相次ぐ中、ただ一人の大関として場所を支え続けたことを高く評価しました。</div></div><div><h3>伊勢ヶ濱審判部長 「来場所が横綱に挑戦の場所」</h3><div>日本相撲協会の伊勢ヶ濱審判部長は、大関で優勝した貴景勝について、来場所が横綱昇進に挑戦する場所になるという認識を示しました。<br><br>伊勢ヶ濱審判部長は22日の千秋楽の打ち出し後、報道陣の取材に応じました。<br><br>この中で「来場所は綱とりになるか」と問われて、「そうですね」と答え、貴景勝が次の初場所、横綱昇進に挑戦する場所になるという認識を示しました。<br><br>そのうえで「来場所優勝となれば当然、そういう話になる。でも優勝しなければだめ。レベルの低い優勝でも困る。今場所のように勝っていれば話も出てくる。立ち合いを鋭く立っていけば可能性はある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201122%2Fk10012726061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 20:42:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城県で震度5弱 津波なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/k10012726231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城県で震度5弱 津波なし</span><time datetime="2020-11-22T21:39"><span>11月22日</span> <span>21時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012726231_2011222155_2011222158_01_03.jpg" alt="茨城県で震度5弱 津波なし" id="news_image"></div><div>22日午後7時すぎ、茨城県沖を震源とするマグニチュード5.7の地震があり、茨城県東海村で震度5弱の揺れを観測しました。<br>この地震による津波はありませんでした。</div><div>気象庁によりますと、午後7時5分ごろ、茨城県沖を震源とするマグニチュード5.7の地震があり、茨城県東海村で震度5弱の揺れを観測しました。<br><br>また震度4の揺れを、茨城県の水戸市、日立市、土浦市、常陸太田市、ひたちなか市、常陸大宮市、福島県の福島市、郡山市、いわき市、白河市、須賀川市、栃木県の益子町などで観測しました。<br><br>このほか、震度3から1の揺れを、東北、関東甲信越、東海の広い範囲で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源の深さは45キロで、この地震による津波はありませんでした。<br><br>気象庁は、9年前の巨大地震の余震だと考えられるとしたうえで、「揺れの強かった地域では落石や崖崩れなどが起こりやすくなっている可能性があるので、今後の地震活動に注意が必要だ。今後1週間ほどは最大震度5弱程度の地震に注意し、特に今後2～3日程度は規模の大きな地震が発生することがあるので注意してほしい」と呼びかけています。<br><br>この地震について気象庁は、観測データを詳しく解析した結果、<br>▽地震の規模を示すマグニチュードを5.8から5.7に、<br>▽震源の深さを40キロから45キロに、<br>それぞれ修正しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各市町村の震度</h3><div>各市町村の震度は以下のとおりです。<br><br>震度5弱が、茨城県東海村。<br><br>震度4が、福島市、福島県郡山市、福島県いわき市、福島県白河市、福島県須賀川市、福島県天栄村、福島県泉崎村、福島県棚倉町、福島県玉川村、福島県浅川町、茨城県水戸市、茨城県日立市、茨城県土浦市、茨城県常陸太田市、茨城県高萩市、茨城県北茨城市、茨城県笠間市、茨城県ひたちなか市、茨城県常陸大宮市、茨城県那珂市、茨城県鉾田市、茨城県小美玉市、茨城県茨城町、茨城県城里町、茨城県大子町、栃木県益子町、栃木県高根沢町。</div></div><div><h3>専門家「地震活動活発な地域と認識し 改めて備えを」</h3><div>今回の地震について、地震のメカニズムに詳しい東京大学地震研究所の古村孝志教授は、「海側から沈み込んでいる太平洋プレートと、陸側のプレートの間で起きた地震とみられる。この領域では十数年に1度程度、マグニチュード7程度の地震が起きていて、もともと地震活動が活発な地域だ。それに加えて、9年前の巨大地震の影響も依然として残っているため、活発な状態が続いている」と話しています。<br><br>そのうえで「この領域は、今回の地震より規模の大きいマグニチュード7程度の地震が頻繁に起きているところだと認識して、改めて地震への備えを確認してほしい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>茨城県で震度5弱以上 平成28年12月以来</h3><div>気象庁によりますと、茨城県で震度5弱以上の揺れを観測したのは、平成28年12月28日に発生し、2人がけがをした、茨城県北部を震源とする地震以来だということです。</div></div><div><h3>政府 情報連絡室を設置</h3><div>茨城県で震度5弱の揺れを観測した地震が起きたことを受けて、政府は午後7時7分に、総理大臣官邸の危機管理センターに情報連絡室を設置し、関係省庁と連絡を取り合うなどして、地震による被害などの情報収集にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201122%2Fk10012726231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 21:39:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに391人感染確認 日曜日の発表で最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/k10012725711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに391人感染確認 日曜日の発表で最多に</span><time datetime="2020-11-22T21:44"><span>11月22日</span> <span>21時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012725711_2011221530_2011221625_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに391人感染確認 日曜日の発表で最多に" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は22日、都内で新たに391人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>1日の感染の確認が300人を超えるのは5日連続で、日曜日の発表人数としてはこれまでで最も多くなりました。<br>また、都は感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。<br>都によりますと、旅行に出かけ同行した人から感染したケースも報告されているということです。</div><div>東京都は22日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて391人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が9人、<br>▽10代が19人、<br>▽20代が129人、<br>▽30代が72人、<br>▽40代が45人、<br>▽50代が52人、<br>▽60代が37人、<br>▽70代が14人、<br>▽80代が8人、<br>▽90代が6人です。<br><br>391人のうち、およそ47％にあたる184人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ53％の207人は、これまでのところ感染経路が分かっていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>濃厚接触者の内訳</h3><div>濃厚接触者の内訳は<br>▽「家庭内」が最も多く82人、<br>▽「職場内」が37人、<br>▽「施設内」が19人、<br>▽「会食」が12人、<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が4人などとなっています。<br><br>このうち家庭内は10歳未満から80代までの幅広い世代で確認されていて、全体の2割以上を占める19人は妻が夫から感染した事例だということです。<br><br>このほか、旅行に出かけて同行した人から感染したケースが4例報告されていて、合わせて5人の感染が確認されています。<br>5人のうち、4人の行き先は都外だったということです。</div></div><div><h3>「来週以降 増加の懸念ある」</h3><div>1日の感染の確認が300人を超えるのは5日連続で、日曜日の発表人数としては、8月9日の331人を上回ってこれまでで最も多くなりました。<br><br>都の担当者は「連日500人を超えていたが、日曜日で391人は非常に高い水準だ。休日でこの水準だと来週以降、感染者の数がまた増えていく懸念はあると考えている」と話しています。<br><br>累計では、都内で感染が確認されたのは合わせて3万7708人になりました。</div></div><div><h3>1人が死亡 重症者は21日と同じ</h3><div>一方、都の基準で集計した22日時点の重症の患者は、21日と同じ40人でした。<br><br>また都は、感染が確認された70代の男性が死亡したことを明らかにしました。<br>心臓に疾患があった男性は高齢者施設で感染し医療機関に入院していたということです。<br><br>これまでに都内で感染が確認されて死亡した人は合わせて479人になりました。</div></div><div><h3>入院中1462人 ホテルなどで療養832人</h3><div>東京都によりますと、都内で22日までに感染が確認された3万7708人のうち、入院中の人は21日より87人増えて1462人です。<br><br>入院患者のうち都の基準で集計した重症の患者は21日と同じ40人です。<br><br>都は22日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は21日より74人増えて720人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は21日より50人増えて832人でこれまでで最も多くなりました。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は21日より20人増えて832人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は3万3383人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201122%2Fk10012725711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 21:44:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 多摩北部医療センター コロナで小児科の入院受け入れ停止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/k10012726551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 多摩北部医療センター コロナで小児科の入院受け入れ停止</span><time datetime="2020-11-22T21:59"><span>11月22日</span> <span>21時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012726551_2011222157_2011222159_01_02.jpg" alt="東京 多摩北部医療センター コロナで小児科の入院受け入れ停止" id="news_image"></div><div></div><div>東京 東村山市にある多摩北部医療センターで、小児科病棟に入院していた患者1人が新型コロナウイルスへの感染が確認されて、医師などが自宅待機となり、この影響で病院は小児科の新規の入院患者の受け入れを22日から停止しています。</div><div>多摩北部医療センターでは、小児科病棟に入院していた患者1人の感染が確認され、勤務していた医師5人と看護師8人、看護助手1人の合わせて14人が濃厚接触者にあたることがわかりました。<br><br>そのため、この14人が自宅待機となり、小児科の診療体制が縮小されたことから、22日から新規の入院患者の受け入れを停止しています。<br><br>受け入れの停止は、職員のPCR検査の結果が出て体制が整うまで続く見通しです。<br><br>病院によりますと、小児科以外の診療科目への影響はないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201122%2Fk10012726551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 21:59:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】22日 7人死亡 2168人感染確認（午後10時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/k10012725931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】22日 7人死亡 2168人感染確認（午後10時）</span><time datetime="2020-11-22T22:18"><span>11月22日</span> <span>22時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012725931_2011221619_2011221629_01_02.jpg" alt="【国内感染】22日 7人死亡 2168人感染確認（午後10時）" id="news_image"></div><div></div><div>22日はこれまでに全国で2168人の感染が発表されています。また、北海道で3人、埼玉県で1人、愛知県で1人、東京都で1人、神奈川県で1人の、合わせて7人の死亡の発表がありました。<br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め13万3117人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて13万3829人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が1988人、クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて2001人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（　）内は22日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万7708人（391）<br>▽大阪府は1万7649人（490）<br>▽神奈川県は1万1343人（163）<br>▽愛知県は8831人（144）<br>▽埼玉県は7611人（115）<br>▽北海道は7163人（245）<br>▽千葉県は6373人（80）<br>▽福岡県は5543人（30）<br>▽兵庫県は4777人（139）<br>▽沖縄県は3999人（32）<br>▽京都府は2494人（24）<br>▽茨城県は1252人（47）<br>▽静岡県は1220人（44）<br>▽宮城県は1100人（9）<br>▽群馬県は1045人（12）<br>▽熊本県は970人（6）<br>▽奈良県は969人（12）<br>▽岐阜県は918人（7）<br>▽石川県は835人（2）<br>▽広島県は750人（9）<br>▽滋賀県は735人（5）<br>▽三重県は721人（15）<br>▽長野県は606人（14）<br>▽鹿児島県は597人（2）<br>▽栃木県は572人（14）<br>▽岡山県は498人（13）<br>▽福島県は476人（2）<br>▽富山県は445人（3）<br>▽宮崎県は427人（14）<br>▽和歌山県は384人（5）<br>▽山口県は352人（9）<br>▽山梨県は320人（4）<br>▽福井県は302人（2）<br>▽新潟県は300人（6）<br>▽佐賀県は293人<br>▽青森県は280人<br>▽長崎県は261人（1）<br>▽大分県は219人（10）<br>▽愛媛県は208人（23）<br>▽徳島県は179人（1）<br>▽高知県は146人<br>▽島根県は142人<br>▽岩手県は137人（10）<br>▽香川県は132人<br>▽山形県は109人（2）<br>▽秋田県は74人<br>▽鳥取県は53人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1426人（12）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、22日時点で323人（＋10）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは22日時点で、<br>▽国内で感染した人が11万1163人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて11万1822人となっています。</div></section><section class="module--content"><div><div>※新潟県が11月20日発表の感染者を1人減に訂正。<br>※愛媛県が11月21日発表の感染者を1人減に訂正。<br>・集計は後日修正される可能性があります。<br>・在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201122%2Fk10012725931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 22:18:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球日本シリーズ第2戦 ソフトバンクが13対2で勝ち2連勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/k10012726561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球日本シリーズ第2戦 ソフトバンクが13対2で勝ち2連勝</span><time datetime="2020-11-22T22:59"><span>11月22日</span> <span>22時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201122/K10012726561_2011222155_2011222156_01_02.jpg" alt="プロ野球日本シリーズ第2戦 ソフトバンクが13対2で勝ち2連勝" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、日本シリーズの第2戦が22日夜、京セラドーム大阪で行われ、ソフトバンクが巨人に13対2で勝って、対戦成績を2勝0敗としました。</div><div>試合は、ソフトバンクが1回、3番の柳田悠岐選手のタイムリーツーベースなどで3点を奪ったあと、2回には甲斐拓也選手がソロホームランを打つなど、3回までに6対0とリードを広げました。<br><br>さらに7回にはデスパイネ選手が満塁ホームランを打って突き放すなど、15本のヒットで13点を挙げました。<br><br>投げては、先発の石川柊太投手が大きく曲がる変化球を軸にテンポよく投げ込んで、6回途中2失点。<br><br>そのあとは5人のピッチャーが得点を与えず、13対2で勝ちました。<br><br>2連敗となった巨人は、先発の今村信貴投手が2回途中4失点と打ち込まれ、打線もヒット5本とふるわず、得点は5回にウィーラー選手が打ったツーランホームランで挙げた2点だけでした。<br><br>第3戦は24日、会場をソフトバンクの本拠地、福岡市のPayPayドームに移し、午後6時半から行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ソフトバンク 鮮やかな先制攻撃で主導権</h3><div>ソフトバンクが鮮やかな先制攻撃で流れを引き寄せ、2連勝を飾りました。<br><br>試合は1回、1アウト一塁から、第1戦でノーヒットだった3番の柳田悠岐選手。<br><br>「ピッチャーに楽に投げてもらえるように頑張りたい」と141キロをはじき返し、打球はすさまじい勢いでセンターの頭上を超えて、先制のタイムリーツーベース。<br><br>続く4番のグラシアル選手のセカンドへの内野安打に相手のエラーが絡んで2点目。<br><br>さらに5番の栗原陵矢選手がライト前ヒットでつなぐと、一塁ランナーのグラシアル選手が三塁をヘッドスライディングで陥れる好走塁でチャンスを広げ、6番のデスパイネ選手の内野ゴロの間に3点目となるホームを踏みました。<br><br>ソフトバンク打線が、甘いボールを確実にしとめるバッティングと、先の塁をねらう意識の高さで、日本シリーズ初先発だった巨人の今村信貴投手の立ち上がりを一気に攻めたて、主導権を握りました。<br><br>今シーズン、最多勝、最高勝率に輝いたソフトバンク先発の28歳、石川柊太投手にとってはこれが大きな援護になりました。<br><br>最速150キロのストレートに得意の大きく縦に割れるパワーカーブ。そして右バッターの外に逃げていくスライダー。<br><br>石川投手は「早い回から点を取ってくれたおかげで、1回から自分らしいテンポで投げられた。いい流れを持ってくることができた」と、1球1球の間隔を短くリズム良く投げ込んで、1回、2回、4回と三者凡退に抑えて、巨人打線に流れを渡しませんでした。<br><br>ソフトバンクは第2戦で、柳田選手が2安打、グラシアル選手がホームラン含む2安打、5番の栗原選手は4安打で、シリーズ通して8打数7安打の打率8割7分5厘と絶好調。中軸が力を発揮しています。<br><br>一方の巨人は、4番の岡本和真選手に第3打席でシリーズ初ヒットが出ましたが、5番の丸佳浩選手が2試合続けてチャンスで凡退するなど、ソフトバンクの豊富な投手陣を前に打線はつながりませんでした。<br><br>さらにことしはセ・リーグ巨人のホームゲームでも採用された指名打者制でも明暗が分かれました。<br><br>ソフトバンクの6番に入ったデスパイネ選手は7回に満塁ホームランを打つなど、日本シリーズ記録に並ぶ6打点。<br><br>一方の巨人は指名打者で同じく6番に38歳のベテラン、亀井善行選手が入りましたが、2試合で6打数ノーヒットと役割を果たせず、6回のチャンスで代打を送られました。<br><br>NHKプロ野球解説の宮本慎也さんは「ソフトバンクはクライマックスシリーズを緊張感の中、戦ってきた。巨人は先月30日に優勝が決まってから緊張感のある試合から遠ざかっていたのが影響しているかもしれない」と、新型コロナウイルスの影響でクライマックスシリーズがパ・リーグのみで開催されたことも、両チームの勢いの差にあらわれていると分析しています。<br><br>第3戦はこの勢いのままソフトバンクが一気に王手をかけるのか、巨人が意地を見せて巻き返せるか、舞台はソフトバンクの本拠地、福岡市のPayPayドームに移ります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201122%2Fk10012726561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Nov 2020 22:59:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>