<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012429011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</span><time datetime="2020-05-13T23:02"><span>5月13日</span> <span>23時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132122_2005132150_01_02.jpg" alt="「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可" id="news_image"></div><div></div><div>生活が困窮し、住まいを失った人たちの宿泊場所として自治体が紹介している「無料低額宿泊所」。ＮＨＫが取材したところ、都内の宿泊所の９割近くが満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。</div><div>「無料低額宿泊所」は、生活保護の受給者などが無料または低料金で宿泊できる民間の施設で、東京都には全国で最も多い、合わせて150の宿泊所が届け出ています。<br><br>新型コロナウイルスの影響で住まいや居場所を失う人が急増する中、都はビジネスホテルに一時的に滞在してもらう取り組みを進めていますが、生活保護を申請した人については、自治体の福祉事務所が「無料低額宿泊所」を紹介するケースもあります。<br><br>しかし、ＮＨＫが宿泊所を運営する法人などに取材したところ、13日までに少なくとも全体の９割近くにあたる131の宿泊所が満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。<br><br>このため、先月の緊急事態宣言のあと、宿泊所側が断るなどして入居できなかったケースが相次いでいて、その数は少なくとも140件以上に上っています。<br><br>背景には、宿泊所での「３密」を防ぐため入居者の数を制限していることや、感染拡大の影響で入居者が新たに仕事やアパートを探して自立することができず、入れ替えが進まないことなどがあるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>生活保護申請した男性 “宣言解除後の住まいに不安”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_03.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言が長期化する中、悩み抜いた末に生活保護の申請を決断した人もいます。<br><br>都内の飲食店で働いていた33歳の男性です。<br><br>以前は月に18万円ほどの収入がありましたが、先月初め、飲食店のオーナーから「しばらく出勤しないでほしい」と告げられ、収入がなくなったといいます。<br><br>男性は以前、店員向けの寮などで生活していましたが、３年ほど前からは寮に入ることも難しくなり、ネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきました。しかし、緊急事態宣言を受けた東京都の休業要請で、先月12日からはネットカフェも利用できなくなり、収入と居場所を一気に失ったといいます。<br><br>それから、男性はおよそ３週間にわたって初めての路上生活を余儀なくされたということで、今月１日に取材した時点では所持金が１円もなく、「３日間、何も食べていない」と話しました。<br><br>男性は先月中旬、生活困窮者を支援するＮＰＯのスタッフから生活保護の申請を勧められていましたが、申請すれば関係が悪化していた家族に扶養照会の連絡が行くことなどへの抵抗感から申請をためらっていました。<br><br>しかし、緊急事態宣言が延長される中、今後の収入の見通しが立たないとして、今月８日、区の窓口で生活保護を申請しました。<br><br>男性は当面の生活費の支給を受け、緊急事態宣言が出されている間は都の支援策によってビジネスホテルに宿泊できますが、解除されたあとに住まいを見つけられるかどうか不安を抱えています。<br><br>男性は、「緊急事態宣言が解除されてもすぐに仕事が見つかるかどうか分からず、ホテルを出た後、どこに住めばいいのかもまだ分かりません。生活保護を申請しても不安はいっぱいあります」と話していました。</div></div><div><h3>生活困窮者の住宅確保は</h3><div>生活に困窮し、居場所を失った人たちの住まいをどのように確保していくのか。<br><br>東京都は、緊急事態宣言に伴うネットカフェへの休業要請で居場所を失ったり、収入が途絶え住まいを失ったりした人たちの一時的な宿泊施設としてビジネスホテルの部屋を無料で提供していて、12日の時点で延べ914人が利用しています。<br><br>しかし、生活保護を申請した人がホテルに宿泊できるのは緊急事態宣言が解除されるまで。今のところ今月31日までとなっています。<br><br>都はその後も400戸分のアパートの部屋を新たに確保するとしていますが、対象になるのは生活保護を受けずに自立した生活を目指す人で、生活保護の受給者はみずから住まいを探す必要があります。<br><br>一方、区や市の福祉事務所は生活に困窮している人についてビジネスホテルだけではなく「無料低額宿泊所」への紹介も行っていますが、宿泊所の多くがすでに満室になっていて、住まいをどう確保していくのかが課題となっています。<br><br>新宿区生活福祉課の片岡丈人課長は「無料低額宿泊所の部屋も埋まってきている状況で、満室を理由に施設側から入居を断られるケースもあった。今後、住まいを失う人がさらに増えることも考えられ、緊急事態宣言が解除されたあとの対応が課題になっている」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「生活困窮者の住環境確保の仕組み必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_05.jpg" alt=""><div>貧困や生活保護の問題に詳しい日本福祉大学の山田壮志郎准教授は、「無料低額宿泊所は狭い部屋に多くの人を住まわせるケースもあり、居住環境が必ずしもよくないという問題が指摘されてきたが、特に東京のように家賃が高い地域では生活保護で入居できるアパートが少ないことなどから、行政が宿泊所に頼ってきた面がある。その宿泊所が受け入れ切れなくなった今、生活に困窮した人がアパートなどの居住環境をきちんと確保できる仕組みを行政側が作る必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「住まいがなく、ネットカフェに寝泊まりせざるをえない人などをいわば放置してきた住宅支援の問題が今回の緊急事態宣言によって表面化した。今回、都が行っているビジネスホテルの提供などの支援を継続したり、アパートに入居できるよう生活保護の基準額を引き上げたりすることを検討する必要があるのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>無料定額宿泊所 “すでに満室の状態”</h3><div>都内の５つの区で無料低額宿泊所などを運営する東京 台東区のＮＰＯ法人「自立支援センターふるさとの会」は、生活に困窮し、居場所のない人たちを受け入れています。<br><br>自立が見込める入居者については、就労のサポートや家賃の債務保証などを通じてアパートに移るための支援を行い、これまでに500人以上が施設を出てアパート暮らしを始めたということです。<br><br>このＮＰＯには、先月の緊急事態宣言のあと、自治体の福祉事務所などから合わせて20人前後の受け入れ依頼がありました。<br><br>入居を希望する人からは、「新型コロナウイルスの影響で仕事が見つからず、住まいも失ってしまった」とか、「都が提供しているビジネスホテルに滞在しているが、期限があるので入居させてほしい」といった相談が相次いでいるということです。<br><br>ＮＰＯは、このうち９人を受け入れましたが、すぐに満室となり、現在は４人が部屋が空くのを待っている状態だということです。<br><br>ＮＰＯ法人の滝脇憲常務理事は「無料低額宿泊所は困っている人をすぐに受け入れることが大きな役割だが、すでに満室の状況で断らざるをえない。今後は住まいに困る人たちがさらに増えるのではないかと心配している」と話しています。</div></div><div><h3>別の宿泊所 “感染防止で受け入れ困難”</h3><div>「無料低額宿泊所」の中には空室があっても感染防止のため、これ以上の入居者の受け入れは難しいと考えているところもあります。<br><br>東京 中野区にある「自立支援ホームわかば荘」は、自治体の福祉事務所などから依頼を受けて、主に生活保護の受給者を受け入れていて、先月の緊急事態宣言のあとは３人の受け入れ依頼がありました。<br><br>施設には15の個室がありますが１部屋しか空きがなかったため、２人は断らざるをえませんでした。<br><br>今月に入って１部屋が空きましたが、高齢の入居者が多いことから、感染防止のためにはこれ以上の受け入れは難しいと考えています。<br><br>この施設では、入居者に手洗いや消毒、それにマスクの着用を呼びかけているほか、手すりや食堂などの消毒を徹底し、先月からは、夕食時に入居者全員が集まる食堂のテーブルに飛まつを防ぐための仕切り板を設置しています。<br><br>戸田由美子施設長は「仮に感染者が出た場合、施設の運営自体が困難になるので、今は受け入れは難しい。宿泊所は家族と縁が切れたり、住む場所を失ったりした人たちの居場所としての役割を果たしているので、本来は受け入れてあげたいが、施設を守るだけで精いっぱいなのが現実で非常に残念だ」と話しています。</div></div><div><h3>アパートへの入居支援する団体も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_04.jpg" alt=""><div>東京 府中市で生活困窮者の支援にあたる「府中緊急派遣村」は、生活保護を申請する人がアパートに入居できるよう支援しています。<br><br>先月中旬に相談に訪れた30歳の派遣社員の男性は、５年間、多摩地区のネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきましたが、都の休業要請によって居場所を失い、派遣先の工場の仕事も半分に減って、所持金がほとんどない状態になったということです。<br><br>住まいを失った人が生活保護を申請する際にアパートへの入居を希望しても、住民票がなく連帯保証人がいないなどの理由で入居できない人が多いのが実情です。<br><br>このため、支援団体は男性に同行して生活保護の申請をサポートし、アパートを借りることができるよう不動産会社を仲介するなどしました。<br><br>派遣社員の男性は、団体の支援で今月１日からアパートに入居できるようになり、「こんなに早く新しい住居が見つかるとは思っていなかったので、本当にありがたいです。ここを起点に、自立していけるように仕事を頑張っていきたい」と話していました。<br><br>「府中緊急派遣村」共同代表の松野哲二さんは「住まいを失った人が生活保護の申請の際に、すぐにアパートを見つけようとしても、１人ではほぼ無理な状況だ。生活困窮者が住居を確保できるよう、行政が支援する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012429011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 23:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護施設の風評「耐えるしか…」相談窓口を設置 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>介護施設の風評「耐えるしか…」相談窓口を設置 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T06:54"><span>5月14日</span> <span>6時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005132233_2005132240_01_02.jpg" alt="介護施設の風評「耐えるしか…」相談窓口を設置 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者が出た介護施設やその関係者が、ひぼう中傷や不当な扱いを受けるケースが相次いでいることから、介護施設の全国団体が14日から風評被害の電話相談窓口を設置します。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県の介護施設 「耐えるしかなかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005140633_2005140650_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>熊本県玉名市の介護老人保健施設「樹心台」は、ことし３月、女性職員１人の感染が確認されたため、感染の事実や施設名を公表したうえで、利用者の受け入れやサービス提供を中止しました。<br><br>県の調査では濃厚接触者はいないとされ、発熱などの症状を訴える人もいませんでしたが、公表後、ほかの職員や利用者、さらにその家族まで、「本当は感染しているのではないか」と疑われ、幼稚園や保育園、それに会社から自宅待機を求められたり、別の介護サービスの利用を断られたりするケースが相次いだということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005140629_2005140650_01_04.jpg" alt=""><div>そこでこの施設では、職員と利用者、それに委託業者などの関係者、合わせておよそ180人全員のＰＣＲ検査を行い陰性を確認しましたが、その後も医療機関で受診を断られたり、受付に「感染者が出た介護施設の関係者は申し出てください」という紙が貼られていて、嫌な思いをしたりするなど、およそ１か月にわたって地域内での不当な扱いや風評被害に悩まされたということです。<br><br>中尾清志事務長は「風評被害が出ることは想定していましたが、考えていた以上の被害でした。風評被害をなくして早く介護サービスの利用を再開してもらえるように、検査を行って全員の陰性を確認しましたが、それでも被害はなくならず、耐えるしかありませんでした。不安が広がる中でやむをえないのかもしれませんが、そうしたことは人権侵害であり、差別にもなるということを十分に自覚してもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>全国老人福祉施設協議会 相談が相次いでいる</h3><div>窓口を設置するのは全国の介護施設などで作る「全国老人福祉施設協議会」です。<br><br>協議会によりますと、介護施設の利用者や職員に新型コロナウイルスの感染者が出たあと、ほかにも感染が広がっているのではないかと疑われて、関係者がひぼう中傷を受けたり、地域で不当な扱いを受けたりしたといった相談が相次いでいるということです。<br><br>相談窓口では毎週木曜日の午前10時から午後５時まで、感染者が出た場合の情報公開の方法や風評被害への法的対応などについて、危機管理の専門家から無料でアドバイスを受けることができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429091_2005140629_2005140650_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>全国老人福祉施協議会の平石朗会長は「介護に従事する人が風評被害で傷付き、介護の現場から去ってしまうようなことは避けなければいけない。施設の利用者の感染防止やサポートに集中してもらうためにも、ほかのことで悩むようなことがないよう支援していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 06:54:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＨＯ「まだ長い長い時間が…」コロナ検査態勢の確立を強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ「まだ長い長い時間が…」コロナ検査態勢の確立を強調</span><time datetime="2020-05-14T07:49"><span>5月14日</span> <span>7時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429341_2005140748_2005140749_01_02.jpg" alt="ＷＨＯ「まだ長い長い時間が…」コロナ検査態勢の確立を強調" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は新型コロナウイルスのパンデミックの終息にはまだ長い時間がかかるとしたうえで、経済活動の再開とともに感染の再拡大を防ぐには、新たな感染者を検出する検査態勢の確立が不可欠だと改めて強調しました。</div><div>世界各地で経済活動を再開する動きが相次ぐなか、ＷＨＯで危機対応を統括するライアン氏は13日、定例記者会見で、パンデミック＝世界的大流行の終息の見通しについて、「感染拡大が落ち着いても少し再発しただけで、重大な対応を迫られることをいくつかの国の例が示している。まだ長い長い時間がかかる」と述べました。<br><br>さらに「新型コロナウイルスは根強くはびこり、消え去ることはないかもしれない」と述べる一方、「エイズウイルスはなくなっていないが、治療法や予防法を見つけたことで、以前ほどおそれなくなった」として、各国が協力してワクチンの開発などに取り組む必要があると訴えました。<br><br>また新型コロナウイルスの感染リスクは依然、世界各地で高いままだという認識を示したうえで、「新たな感染者を検出する能力を持たずにロックダウンの措置を緩めれば再び感染が広がり、また措置を取らざるを得なくなる。そうなると公共衛生上、それに経済の大惨事となり、悪循環に陥る」と述べ、経済活動の再開とともに感染の再拡大を防ぐには、新たな感染者を検出する検査態勢の確立が不可欠だと改めて強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 07:49:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カナダのパンダ 「ささ」の調達困難で中国に返還へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カナダのパンダ 「ささ」の調達困難で中国に返還へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T08:13"><span>5月14日</span> <span>8時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429371_2005140959_2005141000_01_02.jpg" alt="カナダのパンダ 「ささ」の調達困難で中国に返還へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div>カナダの動物園で飼育されている２頭のジャイアントパンダが中国に返還されることになりました。新型コロナウイルスの感染拡大の影響で餌のささの調達が難しくなり、ささがたくさんある場所に返すことにしたということです。</div><div>返還されることになったのはカナダ西部にあるカルガリー動物園のメスの「アルシュン」とオスの「ダーマオ」の２頭のジャイアントパンダです。<br><br>２頭は2014年から10年の契約で中国からカナダに貸し出され、2018年からはこの動物園で暮らしてきました。<br><br>動物園では２頭を養うために餌のささを中国から取り寄せていますが、その輸送手段となっていたカルガリーと中国の直行便が新型コロナウイルスの感染拡大の影響で運休になったということです。<br><br>このため動物園はほかの輸入ルートを模索しましたが、結果として貨物に遅れが生じてパンダが食べるのを拒むほど、ささの鮮度が失われることもあったということです。<br><br>ささは１頭につき１日40キロほど必要だということですが、動物園では感染拡大の第２波が来ればささを入手するルートが完全に途絶えるとして、「ささがたくさんあり、簡単に手に入る場所が２頭にとって最も安全な場所だ」と考え、中国への返還を決めたとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 08:13:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛媛県 新たに17人が感染 病院で集団感染か 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛媛県 新たに17人が感染 病院で集団感染か 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T10:40"><span>5月14日</span> <span>10時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429421_2005141040_2005141040_01_02.jpg" alt="愛媛県 新たに17人が感染 病院で集団感染か 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛県などの関係者によりますと、愛媛県内で新たに17人が新型コロナウイルスに感染したことが確認されたということです。いずれも12日に感染が確認された松山市の30代の男性が勤務する病院の関係者で、愛媛県はこの病院で「クラスター」と呼ばれる集団感染が起きたとみています。愛媛県内で感染が確認されたのは、これで68人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 10:40:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>13日の人出 「特定警戒」地域の減少幅 横ばい続く 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>13日の人出 「特定警戒」地域の減少幅 横ばい続く 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T10:59"><span>5月14日</span> <span>10時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429441_2005141049_2005141058_01_02.jpg" alt="13日の人出 「特定警戒」地域の減少幅 横ばい続く 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>13日、水曜日の人出は「特定警戒都道府県」の対象地域で感染拡大前と比べて40％から70％程度の減少となり、減少幅は横ばいが続いています。</div><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話の基地局の情報をもとにプライバシーを保護した形で全国47都道府県の人出のデータをまとめています。<br><br>それによりますと「特定警戒都道府県」の対象地域では、感染拡大前のことし１月中旬から２月中旬の平日の平均と比べて<br>▽大阪・梅田周辺が70.3％<br>▽東京・新宿駅周辺が65.8％<br>▽京都駅周辺では64.2％<br>▽横浜駅周辺で63.1％<br>▽金沢駅周辺が62.5％<br>▽名古屋駅周辺が60.3％<br>それぞれ減少しました。<br><br>また、<br>▽大宮駅周辺では59.6％<br>▽福岡・天神周辺で55.9％<br>▽札幌駅周辺で55.7％<br>▽千葉駅周辺が54.5％<br>▽兵庫県の三ノ宮駅周辺は51.7％と<br>いずれも減少率が50％台にとどまりました。<br><br>このほか<br>▽水戸駅周辺が47％<br>▽岐阜駅周辺が41.5％の減少でした。<br><br>「特定警戒都道府県」以外の地域では<br>▽広島市中区紙屋町周辺が42.7％<br>▽仙台駅周辺が35.4％の減少で<br>減少率が50％を下回る地域も多くばらつきがみられました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 10:59:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 39県の緊急事態宣言解除を諮問 愛媛は議論 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 39県の緊急事態宣言解除を諮問 愛媛は議論 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T11:01"><span>5月14日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429431_2005141040_2005141043_01_02.jpg" alt="政府 39県の緊急事態宣言解除を諮問 愛媛は議論 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について、西村経済再生担当大臣は、東京や大阪など８つの都道府県を除く合わせて39県で解除する方針を、感染症の専門家などでつくる諮問委員会に諮問しました。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言の解除を前に、政府が感染症の専門家などに意見を聴く「諮問委員会」が午前10時半ごろから始まりました。<br><br>冒頭、西村経済再生担当大臣は「特定警戒都道府県以外の34県、および特定警戒都道府県のうち、茨城、石川、岐阜、愛知、福岡については、３月中旬から感染拡大が始まる以前の状況にまで新規感染者数が低下しつつあることが確認された。また、医療提供体制や監視モニタリングの体制の状況からも、緊急事態宣言を解除することが妥当と判断されるのではないかと考えている」と述べ、東京や大阪など８つの都道府県を除く合わせて39県で解除する方針を諮問しました。<br><br>また、13日、愛媛県の医療機関で集団感染が新たに判明したとしたうえで愛媛県の取り扱いを議論するよう要請しました。<br><br>一方、西村大臣は、再び感染が拡大しまん延のおそれが出てくる場合に緊急事態宣言の対象として再指定する際の判断や、宣言を解除する地域での取り組みについても合わせて諮問しました。<br><br>宣言の解除について政府は、諮問委員会の見解を受けて、衆参両院の議院運営委員会での報告と質疑を経て、14日夜開く対策本部で正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 11:01:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>