<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>金足農が決勝進出 学校に寄付の長い列 始業式も延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>金足農が決勝進出 学校に寄付の長い列 始業式も延期</span><time datetime="2018-08-20T18:02"><span>8月20日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011583391_1808210006_1808210010_01_02.jpg" alt="金足農が決勝進出 学校に寄付の長い列 始業式も延期" id="news_image"></div><div></div><div>夏の全国高校野球で金足農業が秋田県勢として103年ぶりの決勝進出を果たしたことを受けて学校には選手や応援の生徒たちの滞在費にしてほしいと寄付を申し出る人が長い列を作りました。</div><div>金足農業では、卒業生やＰＴＡで作る団体が、野球部や応援団の生徒たちの滞在費用を賄うため寄付を募っていて、学校に受け付けのスペースを設けています。<br><br>決勝進出が決まったあとの午後２時ごろには、寄付を申し出る人が長い列を作りました。女性の１人は「甲子園に行って応援することはできないので、選手に何かしてあげたいと思い勝つたびに寄付をしている。決勝も頑張ってほしい」と話していました。<br><br>一方、学校の農場では、18日の近江高校との準々決勝の最中に、飼育している豚が９匹の子豚を産み、縁起がよいと話題になっています。<br><br>豚は生物資源科の生徒たちが飼育していて、３回戦の横浜高校との対戦でスリーランホームランを打った高橋佑輔選手も世話をしているということです。<br><br>農場長を務める宮腰明教諭は「子豚が生まれたことは高橋選手にも伝わっているので、甲子園に元気が届いているのではないか」と話していました。<br><br>金足農業は、21日が始業式の予定でしたが、20日の結果を受けて23日に延期したということです。そして21日の決勝も秋田に残った生徒や職員たちがテレビで応援するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 18:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バスケ男子選手4人が謝罪会見「軽率な行為 深く反省」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バスケ男子選手4人が謝罪会見「軽率な行為 深く反省」</span><time datetime="2018-08-20T21:24"><span>8月20日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011583711_1808202122_1808202128_01_02.jpg" alt="バスケ男子選手4人が謝罪会見「軽率な行為 深く反省」" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアで開かれているジャカルタアジア大会に参加したバスケットボール男子の日本代表の選手４人が、公式ウエアを着たまま繁華街に行き、女性とホテルに行くなど不適切な行為をした問題で、処分を受けて帰国した選手たちが20日夜会見し、謝罪しました。</div><div>この問題で、ジャカルタアジア大会に参加したバスケットボール男子の日本代表の永吉佑也選手、橋本拓哉選手、今村佳太選手、佐藤卓磨選手の４人は、選手団の認定取り消しの処分を受けて20日午後帰国し、20日午後８時から都内で記者会見しました。<br><br>４人は黒のスーツ姿で会見に臨み、はじめに最年長の永吉選手が「軽率な行動により多大な迷惑をかけたことを深く反省しています。このたびは本当に申し訳ありませんでした」と謝罪の言葉を述べて全員で頭を下げました。<br><br>このあと、永吉選手は問題の経緯について、「食事に行くだけという認識で外出したが、食事のあとに歩いていたら現地の女性に声をかけられホテルに行った。自分たちの認識の甘さが出た」と説明しました。<br><br>橋本選手は、「チームメートに迷惑をかけ、士気を下げたことを申し訳なく思う。どう謝ればいいか考えたが、なかなか言葉が思い浮かばない」と話しました。<br><br>今村選手は、「チームメートだけでなく、日本選手団の方たちすべてにご迷惑をおかけした。今の自分たちにできることは、責任を持って謝罪することしかない」と話しました。<br><br>佐藤選手は、「甘い行動によって今までのバスケットボールの歴史に傷をつけることをしてしまった。今は頭が真っ白だが、とにかく申し訳ない気持ちしかない」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>問題発覚の経緯</h3><div>日本バスケットボール協会が公表した資料や処分を受けた選手の記者会見によりますと、４人の選手は今月16日の午後10時ごろ、公式ウエアを着たまま選手村からタクシーで30分ほど離れた現地の繁華街に向かい、日本食レストランで食事と飲酒をしました。<br><br>17日の午前０時ごろ食事を終えて２軒目の店を探して歩いていたところ、現地の女性に声をかけられました。この際、４人は現場にいた日系企業に勤務する２人の日本人の通訳を介して女性たちと金銭の交渉をしたうえで、ホテルに行きました。そして、午前１時半から２時半ころに選手村に戻りました。<br><br>２日後の19日午後、報道機関から問い合わせを受けたＪＯＣ＝日本オリンピック委員会から現地のチームスタッフに事実確認の依頼があり、選手に聞き取りを行ったところ今回の問題が発覚しました。</div></div><div><h3>バスケット協会の三屋会長が謝罪</h3><div>日本バスケットボール協会の三屋裕子会長は、この問題で選手団の認定取り消しの処分を受けた選手４人が帰国したことを受けて、20日午後８時から都内で記者会見しました。<br><br>三屋会長は、はじめに「大変軽率で思慮に欠けた不適切な行動で多大なご迷惑をかけた」と述べて謝罪しました。そして、帰国した選手から聞き取りをしたことを明らかにしたうえで、「今回の件は、日の丸を胸に戦いに臨む選手のする行動ではない。本当に申し訳ない気持ちでいっぱい」と話しました。<br><br>そのうえで、今後については「まずは事実を正確に把握し、皆様に包み隠さずお伝えすることを最優先にする」と話しました。</div></div><div><h3>残った選手は練習</h3><div>20日、バスケットボール男子の残った８人の選手とコーチなどはジャカルタ市内の体育館で午後２時半からおよそ１時間半、非公開で練習を行いました。<br><br>選手たちはこわばった表情で到着し、報道陣からの問いかけにはなにも答えず会場に入りました。帰り際にも今回の問題について質問を受けましたが無言で、体育館をあとにしました。<br><br>バスケットボール男子は４人が帰国したことから、選手は８人になりましたが、アジア大会での参加を続ける方針で今月22日、準々決勝の進出をかけて予選リーグ最終戦の香港戦に臨みます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 21:24:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池都知事 尖閣諸島購入の寄付金14億円の使途検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/k10011583851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池都知事 尖閣諸島購入の寄付金14億円の使途検討へ</span><time datetime="2018-08-21T04:18"><span>8月21日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/K10011583851_1808202242_1808210418_01_02.jpg" alt="小池都知事 尖閣諸島購入の寄付金14億円の使途検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都が沖縄の尖閣諸島の購入資金などとして集めたおよそ14億円の寄付金の使いみちが、島の国有化から６年近くになった今も決まっていない問題で、小池知事は政府と相談しながら具体的な使いみちの検討を進める考えを示しました。</div><div>沖縄の尖閣諸島をめぐっては、６年前に東京都の当時の石原知事が、都として購入する計画を明らかにし、購入資金などとしておよそ14億円の寄付金を集めました。<br><br>しかし、その年に尖閣諸島が国有化されたため、この寄付金はその後、都の基金として管理され、政府が島の活用策を示した際に託すことになっていますが、具体的な使いみちはいまだに決まっていません。<br><br>これについて、東京都の小池知事は20日夜、都内で行った講演で、「多くの方々が熱い思いで寄付をした14億円が宙に浮いている状況で、塩漬けになっている」と指摘しました。<br><br>そのうえで、小池知事は「この眠っている14億円を、人工衛星による監視システムを作ることなどに使うことが、心を寄せた方々に応えることになる。政府と相談しなければならないが、せっかくの思いに応えるという方向性を持たせていくことも必要だ」と述べ、政府と相談しながら具体的な使いみちの検討を進める考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180821%2Fk10011583851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 04:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 今夜遅くに九州南部や奄美地方に接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/k10011584021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 今夜遅くに九州南部や奄美地方に接近か</span><time datetime="2018-08-21T04:56"><span>8月21日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/K10011584021_1808210438_1808210456_01_03.jpg" alt="台風19号 今夜遅くに九州南部や奄美地方に接近か" id="news_image"></div><div>非常に強い台風19号は、沖縄県の東の海上を西寄りに進んでいて、21日夜遅くにかけて勢力を保ったまま、九州南部や鹿児島県の奄美地方にかなり接近するおそれがあります。気象庁は暴風や高波、大雨に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、非常に強い台風19号は21日午前５時には、沖縄県の南大東島の北東230キロの海上を１時間に20キロの速さで西北西へ進んでいると見られます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風の接近に伴って、南大東島では風が強まっていて、午前３時15分すぎに21.1メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は、このあとも西寄りに進み、21日夕方から夜遅くにかけて非常に強い勢力を保ったまま、九州南部や鹿児島県の奄美地方にかなり接近するおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴って、21日は九州南部や奄美地方を中心に猛烈な風が吹き、猛烈にしけるおそれがあります。<br><br>21日に予想される最大風速は、<br>▽奄美地方で45メートル<br>▽九州南部で40メートル<br>▽沖縄地方で23メートル<br><br>最大瞬間風速は、<br>▽奄美地方で60メートル<br>▽九州南部で55メートル<br>▽沖縄地方で35メートル<br>となっています。<br><br>また、波の高さは、<br>▽九州南部と奄美地方で11メートルの猛烈なしけ<br>▽沖縄地方と九州北部、四国で６メートルの大しけ<br>▽近畿、東海で５メートルのしけ<br>となる見込みです。<br><br>21日は、九州南部や奄美地方では台風本体の雨雲がかかり、局地的に猛烈な雨が降るおそれがあるほか、西日本の太平洋側や東海を中心に台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で200ミリ<br>▽東海と近畿で150ミリ<br>▽沖縄地方で120ミリ<br>▽九州南部と奄美地方で100ミリ<br>と予想されています。<br><br>その後、22日夕方までの24時間には、<br>▽九州南部と奄美地方で300ミリから400ミリ<br>▽四国と九州北部で200ミリから300ミリ<br>▽近畿と東海で100ミリから150ミリ<br>と予想され、各地で大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は暴風や高波、大雨による土砂災害、低い土地の浸水、それに川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>台風が近づく地域では、自分が住む地域でどのような災害が起きやすいかや、避難場所の位置を確認するなど備えを進めてください。<br><br>また、自治体からの避難に関する情報に注意し、風や雨が強まって事態が悪化する前に早めに避難することを心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180821%2Fk10011584021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 04:56:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走事件 ひったくり報道で警戒強め潜伏か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/k10011583931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走事件 ひったくり報道で警戒強め潜伏か</span><time datetime="2018-08-21T04:58"><span>8月21日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/K10011583931_1808210023_1808210458_01_02.jpg" alt="逃走事件 ひったくり報道で警戒強め潜伏か" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の富田林警察署から勾留されていた男が逃走した事件で、男がひったくりを繰り返している疑いがあると報道されたあと、新たな発生が止まっていることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は何らかの方法で報道を知り、警戒を強めながら潜伏を続けている可能性もあるとみて、捜査しています。</div><div>今月12日、強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されていた樋田淳也容疑者（30）が留置場から逃走した事件は、発生から９日目となりますが、依然、行方はわかっていません。<br><br>警察は、樋田容疑者が黒いミニバイクを盗み、逃走翌日の今月13日から15日にかけ、羽曳野市内と大阪市内で４件のひったくりを繰り返している疑いがあることを今月16日に明らかにしました。<br><br>これを受けて、ミニバイクを使ったひったくりについて詳しく報道されましたが、捜査関係者によりますと、その後、関与を疑わせるひったくりは発生しなくなったということです。<br><br>警察は樋田容疑者が何らかの方法で報道を知り、警戒を強めながら潜伏を続けている可能性もあるとみて、空き家や民家のガレージ、それに立ち寄る可能性のあるガソリンスタンドなどを重点的に捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180821%2Fk10011583931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 04:58:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民総裁選 来月７日告示 20日投開票を決定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/k10011583861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民総裁選 来月７日告示 20日投開票を決定へ</span><time datetime="2018-08-21T05:25"><span>8月21日</span> <span>5時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/K10011583861_1808202243_1808210525_01_02.jpg" alt="自民総裁選 来月７日告示 20日投開票を決定へ" id="news_image"></div><div></div><div>自民党は、今度の総裁選挙を来月７日告示、20日投開票の日程で行うことを21日、正式に決定します。</div><div>安倍総理大臣の総裁としての任期が、来月末で満了することに伴う今度の総裁選挙に向けて、自民党は21日、選挙管理委員会の２回目の会合を開きます。<br><br>そして、総裁選挙を来月７日告示、20日投開票の日程で行うことを正式に決定します。また、公職選挙法の改正で、選挙権が得られる年齢が18歳になったことに合わせて、党員投票ができる年齢を、現在の20歳から18歳に引き下げることも決める予定です。<br><br>総裁選挙をめぐっては、石破元幹事長がすでに立候補を表明し、安倍総理大臣も３選に強い意欲を示していて、６年ぶりの選挙戦となる見通しです。<br><br>石破氏は、選挙期間中、政策テーマごとに討論を行うよう求めていて、選挙管理委員会では、今後、安倍総理大臣の外交日程なども考慮しながら、公開討論会や街頭演説会などの日程調整を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180821%2Fk10011583861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 05:25:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフリカ豚コレラ」中国で相次ぎ確認 国内でも警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/k10011583941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アフリカ豚コレラ」中国で相次ぎ確認 国内でも警戒を</span><time datetime="2018-08-21T05:33"><span>8月21日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180821/K10011583941_1808210535_1808210536_01_02.jpg" alt="「アフリカ豚コレラ」中国で相次ぎ確認 国内でも警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>感染力が強いため警戒が必要なブタの伝染病の「アフリカ豚コレラ」に感染したブタが中国で相次いで確認されていて、農林水産省は国内の畜産関係者に対して警戒を呼びかけています。</div><div>「アフリカ豚コレラ」は、感染した動物との接触やダニが媒介してブタやイノシシが感染するウイルス性の伝染病で、感染力が強いうえ、ブタはほぼすべて死ぬため、畜産関係者から強く警戒されています。<br><br>従来はアフリカでの発生が中心でしたが、10年ほど前から東ヨーロッパなどでも確認され、今月に入ってから中国の４つの養豚場などでアジアでは初めてとなる感染が確認されました。<br><br>これを受けて農林水産省は、国内の養豚業者に対して飼育場への人の出入りを最低限に抑えることや、餌の加熱処理の徹底など警戒を呼びかけています。また、全国の空港や港では海外への渡航者に対して畜産施設に立ち寄ったり、家畜と接触したりしないほか、許可なく肉類を持ち帰らないよう呼びかけています。<br><br>感染が確認された中国の地域からの直行便がある空港では、検疫体制を強化しているということです。農林水産省国際衛生対策室の担当者は「今後の中国での発生動向を注視しながら国内での発生を何としても防ぎたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180821%2Fk10011583941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 05:33:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>