<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【全文】菅首相 所信表明演説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012681661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【全文】菅首相 所信表明演説</span><time datetime="2020-10-26T16:47"><span>10月26日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681661_2010261619_2010261643_01_02.jpg" alt="【全文】菅首相 所信表明演説" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は26日召集された第203臨時国会で初めてとなる所信表明演説を行いました。<br>文字数にしておよそ7000字。平成以降、分量としては平均的だということです。菅総理大臣の所信表明演説全文は次のとおりです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>1. 新型コロナウイルス対策と経済の両立</h3><div>このたび、第99代内閣総理大臣に就任いたしました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大と戦後最大の経済の落ち込みという、国難の最中（さなか）にあって、国のかじ取りという、大変重い責任を担うこととなりました。<br><br>まず改めて、今回の感染症でお亡くなりになられたすべての皆様に、心からの哀悼の誠をささげます。<br><br>そして、ウイルスとの闘いの最前線に立ち続ける医療現場、保健所の皆さん、介護現場の皆さんをはじめ多くの方々の献身的な御努力のおかげで、今の私たちの暮らしがあります。<br><br>深い敬意とともに、心からの感謝の意を表します。<br><br>6月下旬以降の全国的な感染拡大は減少に転じたものの、足元で新規陽性者数の減少は鈍化し、状況は予断を許しません。<br><br>爆発的な感染は絶対に防ぎ、国民の命と健康を守り抜きます。<br><br>そのうえで、社会経済活動を再開して、経済を回復してまいります。<br><br>今後、冬の季節性インフルエンザ流行期に備え、地域の医療機関で1日平均20万件の検査能力を確保します。<br><br>重症化リスクが高い高齢者や基礎疾患を有する方に徹底した検査を行うとともに、医療資源を重症者に重点化します。<br><br>ワクチンについては、安全性、有効性の確認を最優先に、来年前半までにすべての国民に提供できる数量を確保し、高齢者、基礎疾患のある方々、医療従事者を優先して、無料で接種できるようにします。<br><br>私たちが8年前の政権交代以来、一貫して取り組んできたのが、経済の再生です。<br><br>今後もアベノミクスを継承し、更なる改革を進めてまいります。<br><br>政権発足前は極端な円高・株安に悩まされましたが、現在は、この新型コロナウイルスの中にあってもマーケットは安定した動きを見せております。<br><br>人口が減る中で、新たに働く人を400万人増やすことができました。<br><br>下落し続けていた地方の公示地価は昨年、27年ぶりに上昇に転じました。<br><br>バブル崩壊後、最高の経済状態を実現したところで、新型コロナウイルスが発生しました。<br><br>依然厳しい経済状況の中で、まずは、雇用を守り、事業が継続できるように、最大で200万円の持続化給付金や4000万円の無利子・無担保融資などの対策を続けてまいります。<br><br>さらに、Go Toキャンペーンにより、旅行、飲食、演劇やコンサート、商店街でのイベントを応援します。<br><br>これまで、延べ2500万人以上の方々が宿泊し、感染が判明したのは数十名です。<br><br>事業者が感染対策をしっかり講じたうえで、利用者の方々にはいわゆる「3密」などに注意していただき、適切に運用してまいります。<br><br>今後とも、新型コロナウイルスが経済に与える影響をはじめ、内外の経済動向を注視しながら、ちゅうちょなく、必要な対策を講じていく考えです。</div></div><div><h3>2. デジタル社会の実現 サプライチェーン</h3><div>今回の感染症では、行政サービスや民間におけるデジタル化の遅れ、サプライチェーンの偏りなど、さまざまな課題が浮き彫りになりました。<br><br>デジタル化をはじめ大胆な規制改革を実現し、ウィズコロナ、ポストコロナの新しい社会をつくります。<br><br>役所に行かずともあらゆる手続ができる。<br><br>地方に暮らしていてもテレワークで都会と同じ仕事ができる。<br><br>都会と同様の医療や教育が受けられる。<br><br>こうした社会を実現します。<br><br>そのため、各省庁や自治体の縦割りを打破し、行政のデジタル化を進めます。<br><br>今後5年で自治体のシステムの統一・標準化を行い、どの自治体にお住まいでも、行政サービスをいち早くお届けします。<br><br>マイナンバーカードについては、今後2年半のうちにほぼ全国民に行き渡ることを目指し、来年3月から保険証とマイナンバーカードの一体化を始め、運転免許証のデジタル化も進めます。<br><br>こうした改革を強力に実行していく司令塔となるデジタル庁を設立します。<br><br>来年の始動に向け、省益を排し、民間の力を大いに取り入れながら、早急に準備を進めます。<br><br>教育は国の礎です。<br><br>すべての小中学生に対して、1人1台のIT端末の導入を進め、あらゆる子どもたちに、オンライン教育を拡大し、デジタル社会にふさわしい新しい学びを実現します。<br><br>さらに、テレワークやワーケーションなど新しい働き方も後押ししてまいります。<br><br>行政への申請などにおける押印は、テレワークの妨げともなることから、原則すべて廃止します。<br><br>マスクや防護ガウンの生産地の偏りなど、サプライチェーンの脆弱性が指摘されました。<br><br>生産拠点の国内立地や国際的な多元化を図るとともに、デジタル化やロボット技術による自動化、無人化を進め、国内に医療・保健分野や先端産業の生産体制を整備してまいります。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681661_2010261619_2010261643_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>3. グリーン社会の実現</h3><div>菅政権では、成長戦略の柱に経済と環境の好循環を掲げて、グリーン社会の実現に最大限注力してまいります。<br><br>わが国は、2050年までに、温室効果ガスの排出を全体としてゼロにする、すなわち2050年カーボンニュートラル、脱炭素社会の実現を目指すことを、ここに宣言いたします。<br><br>もはや、温暖化への対応は経済成長の制約ではありません。<br><br>積極的に温暖化対策を行うことが、産業構造や経済社会の変革をもたらし、大きな成長につながるという発想の転換が必要です。<br><br>鍵となるのは、次世代型太陽電池、カーボンリサイクルをはじめとした、革新的なイノベーションです。<br><br>実用化を見据えた研究開発を加速度的に促進します。<br><br>規制改革などの政策を総動員し、グリーン投資の更なる普及を進めるとともに、脱炭素社会の実現に向けて、国と地方で検討を行う新たな場を創設するなど、総力を挙げて取り組みます。<br><br>環境関連分野のデジタル化により、効率的、効果的にグリーン化を進めていきます。<br><br>世界のグリーン産業をけん引し、経済と環境の好循環を作り出してまいります。<br><br>省エネルギーを徹底し、再生可能エネルギーを最大限導入するとともに、安全最優先で原子力政策を進めることで、安定的なエネルギー供給を確立します。<br><br>長年続けてきた石炭火力発電に対する政策を抜本的に転換します。</div></div><div><h3>4. 活力ある地方を創る</h3><div>私は、雪深い秋田の農家に生まれ、地縁、血縁のない横浜で、まさにゼロからのスタートで、政治の世界に飛び込みました。<br><br>その中で「活力ある地方を創る」という一貫した思いで、総務大臣になってつくった「ふるさと納税」は、今では年間約5000億円も利用されています。<br><br>いわゆる東京圏、1都3県の消費額は全国の3割にすぎません。<br><br>観光や農業改革などにより、地方への人の流れをつくり、地方の所得を増やし、地方を活性化し、それによって日本経済を浮上させる。<br><br>インバウンドは政権交代時の約4倍の年間3200万人に、農産品の輸出額は政権交代時から倍増して年間9000億円となりました。<br><br>日本の農産品はアジアをはじめ海外で根強い人気があり、輸出額はまだまだ伸ばすことができます。<br><br>年初以来、新型コロナウイルスの影響が出る中でも、直近は前年から11パーセントの増加となり、回復の動きが出ています。<br><br>4月に農林水産省に発足した輸出本部の下で、関係省庁が一体となって相手国との交渉を行い、輸出用の加工施設の認定も急速に進みました。<br><br>2025年に2兆円、2030年に5兆円の目標に向けて、当面の戦略を年末までに策定し、早急に実行に移してまいります。<br><br>これまでの農林水産業改革についても確実に進め、地方の成長につなげてまいります。<br><br>新しい日常においても旅は皆さんの日常の一部です。<br><br>日本に眠る価値を再発見し、観光地の受入れ環境整備を一挙に進め、当面の観光需要を回復していくための政策プランを、年内に策定してまいります。<br><br>地方の所得を増やし、消費を活性化するため、最低賃金の全国的な引き上げに取り組みます。</div></div><div><h3>5. 新たな人の流れをつくる</h3><div>新型コロナウイルスとの闘いの中で、地方のよさが見直される一方で、産業や企業をめぐる環境は激変しております。<br><br>こうした状況を踏まえ、都会から地方へ、また、ほかの会社との間で、さらには中小企業やベンチャーへの新たな人の流れをつくり、次なる成長の突破口を開きます。<br><br>大企業にも中小企業にも、それぞれの会社にすばらしい人材がいます。<br><br>大企業で経験を積んだ方々を、政府のファンドを通じて、地域の中堅・中小企業の経営人材として紹介する取組を、まずは銀行を対象に年内にスタートします。<br><br>わが国にとって、海外との人の交流を行い、海外の成長を取り込んでいく必要性は、ポストコロナにおいても変わりはありません。<br><br>今月から、ビジネス関係者や、留学生について、全世界からの入国を緩和しました。<br><br>入国時の検査能力を来月中に1日2万人に引き上げ、防疫措置をしっかりと講じながら、グローバルな経済活動を再開してまいります。<br><br>海外の金融人材を受け入れ、アジア、さらには世界の国際金融センターを目指します。<br><br>そのための税制、行政サービスの英語対応、在留資格の緩和について早急に検討を進めます。<br><br>コーポレートガバナンス改革は、わが国企業の価値を高める鍵となるものです。<br><br>更なる成長のため、女性、外国人、中途採用者の登用を促進し、多様性のある職場、しがらみにとらわれない経営の実現に向けて、改革を進めます。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681661_2010261619_2010261643_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>6. 安心の社会保障</h3><div>わが国の未来を担うのは子どもたちであります。<br><br>長年の課題である少子化対策に真正面から取り組み、大きく前に進めてまいります。<br><br>政権交代以来、72万人の保育の受け皿を整備し、ことしの待機児童は、調査開始以来、最少の1万2000人となりました。<br><br>待機児童の解消を目指し、女性の就業率の上昇を踏まえた受け皿整備、幼稚園やベビーシッターを含めた地域の子育て資源の活用を検討し、年末までにポスト「子育て安心プラン」を取りまとめます。<br><br>男性の育児参加を進めるため、今年度から男性国家公務員には1か月以上の育休取得を求めておりますが、民間企業でも男性の育児休業を促進します。<br><br>「共働きで頑張っても、1人分の給料が不妊治療に消えてしまう」。<br><br>以前お話しした夫婦は、つらそうな表情で話してくれました。<br><br>こうした方々の気持ちに寄り添い、所得制限を撤廃し、不妊治療への保険適用を早急に実現します。<br><br>それまでの間、現在の助成措置を大幅に拡大してまいります。<br><br>児童虐待を防止するため、児童相談所や市町村の体制強化など対策を強化します。<br><br>ひとり親家庭への支援など、子どもの貧困対策に社会全体で取り組みます。<br><br>新型コロナウイルスにより、特に女性の雇用が厳しい状況にさらされていますが、こうした中にあっても、これまで進めてきた女性活躍の勢いを止めてはなりません。<br><br>すべての女性が輝ける社会の構築に向けて新たな男女共同参画基本計画を年末までに策定します。<br><br>また、厳しい状況にある大学生、高校生の就職活動を支援します。<br><br>同一労働同一賃金など働き方改革を進めるとともに、就職氷河期世代について、働くことや社会参加を促進できるよう、個々人の状況に応じた支援を行います。<br><br>障害や難病のある方々が、仕事でも、地域でも、その個性を発揮して活躍できる社会をつくってまいります。<br><br>人生100年時代を迎え、予防や健康づくりを通じて健康寿命を延ばす取組を進めるとともに、介護人材の確保や介護現場の生産性向上を進めます。<br><br>一方で、各制度の非効率や不公平は、正していきます。<br><br>毎年薬価改定の実現に取り組むとともに、デジタル化による利便性の向上のため、オンライン診療の恒久化を推進します。<br><br>2022年には、いわゆる団塊の世代が75歳以上の高齢者となります。<br><br>これまでの方針に基づいて、高齢者医療の見直しを進めます。<br><br>すべての世代の方々が安心できる社会保障制度を構築し、次の世代に引き継いでまいります。</div></div><div><h3>7. 東日本大震災からの復興 災害対策</h3><div>先月訪れた福島のふたば未来学園では、生徒の皆さんから復興に寄せる熱意、風評被害と闘う取組を伺う中で、未来を切り拓き、世界に羽ばたく若者たちが育ちつつある、そうした思いを強くしました。<br><br>たとえ長い年月を要するとしても、将来的に帰還困難区域のすべてについて避難指示を解除する決意は揺るぎません。<br><br>福島の復興なくして、東北の復興なし。<br><br>東北の復興なくして、日本の再生なし。<br><br>被災者の皆さんの心に寄り添いながら、一層のスピード感を持って、復興・再生に取り組みます。<br><br>この夏、熊本をはじめ全国を襲った豪雨により、亡くなられた方々の御冥福をお祈りし、被害に遭われた皆様に、お見舞いを申し上げます。<br><br>毎年のように甚大な被害をもたらす豪雨や台風への対策は、一刻の猶予も許されません。<br><br>これまでは同じダムでも、水力発電や農業用のダムは洪水対策に使えませんでしたが、省庁の縦割りを打破し、すべてのダムを活用することで、洪水対策に使える水量は倍増しました。<br><br>7月の豪雨では、木曽川で新たに事前放流を行い、流域の町長さんから私宛てに感謝のお手紙をいただきました。<br><br>堤防や遊水地の整備、大雨予測の精緻化などを組み合わせて、身近な河川の洪水から命を守ります。<br><br>自然災害により住宅に大きな被害を受けた方々が、より早く生活の安定を図ることができるよう、被災者生活再建支援法を改正し、支援金の支給対象を拡大いたします。<br><br>水害や地震などの自然災害が相次ぐ中で、防災・減災、国土強じん化は引き続き大きな課題です。<br><br>省庁、自治体や官民の垣根を越えて、災害の状況を見ながら、国土強じん化に取り組み、災害に屈しない国土づくりを進めてまいります。</div></div><div><h3>8. 外交・安全保障</h3><div>総理就任後、G7、中国、ロシアなどとの電話会談を重ねてきました。<br><br>米国をはじめ各国との信頼、協力関係をさらに発展させ、積極外交を展開していく決意です。<br><br>拉致問題は、引き続き、政権の最重要課題です。<br><br>すべての拉致被害者の1日も早い帰国実現に向け、全力を尽くします。<br><br>私自身、条件を付けずに金正恩委員長と直接向き合う決意です。<br><br>日朝平壌宣言に基づき、拉致・核・ミサイルといった諸懸案を包括的に解決し、不幸な過去を清算して、北朝鮮との国交正常化を目指します。<br><br>厳しい安全保障環境の中、国民の命と平和な暮らしを守り抜くことは政府の最も重大な責務です。<br><br>イージス・アショアの代替策、抑止力の強化については、先月公表の談話を踏まえて議論を進め、あるべき方策を取りまとめていく考えです。<br><br>わが国外交・安全保障の基軸である日米同盟は、インド太平洋地域と国際社会の平和、繁栄、自由の基盤となるものです。<br><br>その抑止力を維持しつつ、沖縄の基地負担軽減に取り組みます。<br><br>普天間飛行場の危険性を1日も早く除去するため、辺野古移設の工事を着実に進めてまいります。<br><br>これまでにも、沖縄の本土復帰後最大の返還となった北部訓練場の過半の返還など、着実に前に進めてきました。<br><br>引き続き、沖縄の皆さんの心に寄り添いながら、取組を進めてまいります。<br><br>先日はベトナムとインドネシアを訪問しました。<br><br>ASEAN、豪州、インド、欧州など、基本的価値を共有する国々とも連携し、法の支配に基づいた、自由で開かれたインド太平洋の実現を目指します。<br><br>中国との安定した関係は、両国のみならず、地域および国際社会のために極めて重要です。<br><br>ハイレベルの機会を活用し、主張すべき点はしっかり主張しながら、共通の諸課題について連携してまいります。<br><br>北方領土問題を次の世代に先送りせず、終止符を打たねばなりません。<br><br>ロシアとは、首脳間の率直な意見交換も通じ、平和条約締結を含む日露関係全体の発展を目指します。<br><br>韓国は、極めて重要な隣国です。<br><br>健全な日韓関係に戻すべく、わが国の一貫した立場に基づいて、適切な対応を強く求めていきます。<br><br>新型コロナウイルスにより人間の安全保障が脅かされており、国際連携の強化が必要です。<br><br>保健分野など途上国を支援するとともに、多国間主義を推進していきます。<br><br>安保理改革を含む国連改革や、WHO、WTO改革などに積極的に取り組みます。<br><br>世界経済が低迷し、内向き志向も見られる中、率先して自由で公正な経済圏を広げ、多角的自由貿易体制を維持し、強化していきます。<br><br>日英の経済連携協定を締結し、日系企業のビジネスの継続性を確保します。<br><br>また、経済安全保障の観点から、政府一体となって適切に対応していきます。<br><br>来年の夏、人類がウイルスに打ち勝った証として、東京オリンピック・パラリンピック競技大会を開催する決意です。<br><br>安全・安心な大会を実現するために、今後も全力で取り組みます。<br><br>2025年大阪・関西万博についても、新型コロナウイルス感染症を乗り越え、日本の魅力を世界に発信してまいります。</div></div><div><h3>9. おわりに</h3><div>国の礎である憲法について、そのあるべき姿を最終的に決めるのは、主権者である国民の皆様です。<br><br>憲法審査会において、各政党がそれぞれの考え方を示したうえで、与野党の枠を超えて建設的な議論を行い、国民的な議論につなげていくことを期待いたします。<br><br>政権交代以降、経済を再生させ、外交・安全保障を再構築するために、日々の課題に取り組んでまいりました。<br><br>今後も、これまでの各分野の改革は継承し、その中で、新たな成長に向かって全力を尽くします。<br><br>携帯電話料金の引下げなど、これまでにお約束した改革については、できるものからすぐに着手し、結果を出して、成果を実感いただきたいと思います。<br><br>私が目指す社会像は、「自助・共助・公助」そして「絆」です。<br><br>自分でできることは、まず、自分でやってみる。<br><br>そして、家族、地域で互いに助け合う。<br><br>そのうえで、政府がセーフティネットでお守りする。<br><br>そうした国民から信頼される政府を目指します。<br><br>そのため、行政の縦割り、既得権益、そして、悪しき前例主義を打破し、規制改革を全力で進めます。<br><br>「国民のために働く内閣」として改革を実現し、新しい時代を、つくり上げてまいります。<br><br>御清聴ありがとうございました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012681661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 16:47:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌 芸能事務所とススキノ飲食店でクラスター発生 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012681921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌 芸能事務所とススキノ飲食店でクラスター発生 新型コロナ</span><time datetime="2020-10-26T17:56"><span>10月26日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681921_2010261753_2010261756_01_02.jpg" alt="札幌 芸能事務所とススキノ飲食店でクラスター発生 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市は、市内にある芸能事務所と、繁華街・ススキノにある飲食店でそれぞれ、市内で40例目と41例目となる新たなクラスター＝感染者の集団が発生したと発表しました。</div><div>このうち、芸能事務所では、これまでにいずれも10代から50代の、所属タレント11人と、イベントに参加した3人の合わせて14人の感染が確認され、症状はいずれも軽症か無症状だということです。<br><br>市によりますと、このほかに濃厚接触者に当たる人は、所属タレントやスタッフ、それに、今月7日から16日の間に市内で開かれたイベントに参加した人、合わせて181人に上るということです。<br><br>市は、このうち33人を対象にPCR検査を行っていて、残りの人についても検査を進めることにしています。<br><br>また、ススキノにある飲食店では、20代から40代の従業員5人と客1人の合わせて6人の感染が確認され、こちらも症状はいずれも軽症か無症状だということです。<br><br>市は、このほか濃厚接触者に当たる従業員と客の合わせて17人について検査を進めることにしています。<br><br>一方、札幌市によりますと、ススキノの接待を伴う飲食店に関連する感染者は、79店舗の301人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012681921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 17:56:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初の所信表明演説 新型コロナ “爆発的な感染防ぐ” 菅首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012681481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>初の所信表明演説 新型コロナ “爆発的な感染防ぐ” 菅首相</span><time datetime="2020-10-26T19:16"><span>10月26日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261449_2010261502_01_02.jpg" alt="初の所信表明演説 新型コロナ “爆発的な感染防ぐ” 菅首相" id="news_image"></div><div>菅総理大臣は26日召集された臨時国会で初めての所信表明演説を行い、新型コロナウイルスの爆発的な感染は絶対に防ぎ、国民の命と健康を守り抜くとしたうえで、経済を回復させると強調しました。また、脱炭素社会の実現に向けて「2050年までに、温室効果ガスの排出を全体としてゼロにする」と表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>菅内閣の発足後初めての本格的な論戦の舞台となる臨時国会が26日召集され、菅総理大臣は衆参両院の本会議で所信表明演説を行いました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261449_2010261502_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>冒頭、菅総理大臣は「新型コロナウイルスの感染拡大と戦後最大の経済の落ち込みという国難のさなかにあって、国のかじ取りという大変重い責任を担うこととなった」と述べたうえで、爆発的な感染は絶対に防ぎ、国民の命と健康を守り抜くとともに、社会経済活動を再開し、経済を回復させると強調しました。<br><br>そして「行政サービスや民間でのデジタル化の遅れ、サプライチェーンの偏りなど、さまざまな課題が浮き彫りになった」と指摘し、デジタル化などの大胆な規制改革を実現し、ウィズコロナ、ポストコロナの新しい社会をつくる意欲を示しました。<br><br>そのうえで、<br>▽改革を強力に実行する司令塔となる「デジタル庁」を来年設立することや、<br>▽オンライン教育の拡大、<br>▽行政への申請などの押印を原則廃止する方針を改めて示しました。<br><br>また、菅総理大臣は「2050年までに、温室効果ガスの排出を全体としてゼロにする『2050年カーボンニュートラル』、脱炭素社会の実現を目指すことを宣言する」と表明しました。<br><br>そのうえで、積極的に温暖化対策を行うことが産業構造や経済社会の変革をもたらし、大きな成長につながるという発想の転換が必要だと指摘し、国と地方で検討を行う場を創設するほか、石炭火力発電に対する政策を抜本的に転換する方針を明らかにしました。<br><br>続いて、菅総理大臣は「雪深い秋田の農家に生まれ、地縁、血縁のない横浜で、まさにゼロからのスタートで政治の世界に飛び込んだ」とみずからの経歴に触れたうえで、観光や農業改革などにより地方を活性化し、日本経済を浮上させると訴えました。<br><br>そして、待機児童の解消を目指すとともに、不妊治療の保険適用を早急に実現し「オンライン診療」の恒久化を推進する考えを示しました。<br><br>また、東日本大震災からの復興について「被災者の皆さんの心に寄り添いながら、一層のスピード感を持って復興・再生に取り組む」と述べました。<br><br>外交・安全保障をめぐり、菅総理大臣は、北朝鮮による拉致問題は政権の最重要課題だとして、すべての被害者の一日も早い帰国の実現に全力を尽くし、条件を付けずにキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と直接向き合う決意を示しました。<br><br>また、就任後初めての外国訪問としてベトナムとインドネシアを訪れたことに触れ、基本的な価値を共有する国々とも連携し、法の支配に基づいた自由で開かれたインド太平洋の実現を目指す考えを強調しました。<br><br>中国について、菅総理大臣は、ハイレベルの機会を活用し主張すべき点はしっかり主張しながら、共通の諸課題で連携していく考えを示しました。<br><br>ロシアとは、首脳間の率直な意見交換も通じて平和条約の締結を含む関係全体の発展を目指すほか、韓国は「極めて重要な隣国だ」として、健全な関係に戻すため日本の一貫した立場に基づいて適切な対応を強く求める考えを示しました。<br><br>そして、日米同盟の抑止力を維持しながら沖縄の基地負担軽減に取り組むとして、普天間基地の危険性を一日も早く除去するため名護市辺野古への移設工事を着実に進めていく考えを強調しました。<br><br>一方、東京オリンピック・パラリンピックについては「来年の夏、人類がウイルスに打ち勝った証しとして、東京大会を開催する決意だ」と述べました。<br><br>このほか、憲法について、与野党の枠を超えて建設的な議論が行われ国民的な議論につながっていくことに期待感を示しました。<br><br>みずからが目指す社会像について、菅総理大臣は「『自助・共助・公助』そして『絆』だ」とするとともに、携帯電話料金の値下げなど約束した改革で結果を出し、成果を実感してもらいたいという考えを示しました。<br><br>そして「行政の縦割り、既得権益、あしき前例主義を打破し、規制改革を全力で進める。『国民のために働く内閣』として、改革を実現し、新しい時代をつくり上げていく」と結びました。</div></div><div><h3>与野党の反応は…</h3><div>菅総理大臣の所信表明演説を受けた与野党などの反応です。</div></div><div><h3>小泉環境相「責任果たしたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261533_2010261757_01_10.jpg" alt=""><div>菅総理大臣が所信表明演説で脱炭素社会の実現に向けて「2050年までに温室効果ガスの排出を全体としてゼロにする」と表明したことについて、小泉環境大臣は記者団に対し「まだ日本では『脱炭素』ということばが浸透しているとは言えないと思うが、30年後のことではなく、いまから経済の構造、産業の在り方、われわれの生活の在り方をすべてを塗り替えていく大きな目標を打ち出されたと思う。環境省として新たな時代が来たと認識してしっかりと責任を果たしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「国民に信頼感 伝わったと思う」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261859_2010261859_01_05.jpg" alt=""><div>自民党の二階幹事長は記者会見で「非常に堂々と所信を述べた。国民にも信頼感が伝わったと思っており高く評価している。今後、野党から立派な質問があれば菅総理大臣から真剣な答弁があることを期待している」と述べました。また、菅総理大臣が「2050年までに温室効果ガスの排出を全体としてゼロにする」と表明したことについて「勇敢に言い切ったのだから、しっかりやるだろう。バックアップしたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田前政調会長「極めて堅実な演説」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261533_2010261754_01_05.jpg" alt=""><div>自民党の岸田前政務調査会長は国会内で記者団に対し「極めて堅実な演説で人柄が出ていた。安倍政権の政策を内政や外交でしっかり継承していくのだと感じた。脱炭素社会の実現は今の技術や社会を考えると簡単ではないが強い決意で具体的な取り組みを積み上げてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「具体論語ること 菅総理のカラー」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261533_2010261754_01_06.jpg" alt=""><div>自民党の石破元幹事長は国会内で記者団に対し「自民党総裁選挙の時から言っていることを丁寧に説明したのではないか。携帯電話料金の値下げや不妊治療の保険適用の拡大など抽象論ではなく具体論を語ることが菅総理大臣のカラーであり、一つ一つのパーツの積み重ねによって国家像が描かれてくるという考えなのだろう」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「ビジョン全く示されない 残念な所信」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261741_2010261757_01_05.jpg" alt=""><div>立憲民主党の枝野代表は党の役員会で「覇気も、具体性もない所信表明演説だったと言わざるをえない。政策の見出しや目次を羅列したような中身で、それぞれのテーマをどう解決するのか、どういう日本や社会を作ろうとしているのか、ビジョンが全く示されていない残念な所信だった。こちらは、より明確なビジョンをしっかりと示して問いただしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「具体的な政策目標 はっきり述べた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261626_2010261757_01_06.jpg" alt=""><div>公明党の山口代表は国会内で記者団に対し「目指すべき課題について、メリハリをつけて具体的な政策目標をはっきり述べていたことが印象的だった。具体的な課題の積み上げ無くして抽象的な国家像を語っても響かない点もある。一つ一つ実現し、国民とともに進んでいく歩みの中で次なる国の姿も見いだしていけるのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「無難 守りの姿勢感じる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261533_2010261757_01_07.jpg" alt=""><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で「わりと無難で守りの姿勢を感じる所信表明演説だった。もう少し国民に夢や希望を持ってもらえる大目標を示したうえで、徐々に細かい施策に落としていくべきではないかという感想を持った。また、今後どのような経済分野を成長させていくのかという点がやや弱いような気がした」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「日本学術会議の問題 説明なく異常だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261533_2010261757_01_08.jpg" alt=""><div>共産党の志位委員長は記者会見で「大変驚いたのはみずからが引き起こした日本学術会議への人事介入の問題について、ひと言も説明がなかったことだ。本当に異常だ。徹底的に究明していきたい。新型コロナウイルスからどうやって命と暮らしを守るかもスカスカで中身が全くなく、きちんとただしていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「個別の政策並べただけ 事務的な印象」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681481_2010261724_2010261757_01_09.jpg" alt=""><div>国民民主党の玉木代表は国会内で記者団に対し「国家像や社会像、菅総理大臣の政治的意思を明確に示す演説を期待していたが、個別の政策を並べただけで少し体温の低い、事務的な印象を受けた。新型コロナウイルスの影響が心配される中、追加の経済対策に具体的な言及が一切なかったことも非常に残念だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012681481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 19:16:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SNSひぼう中傷投稿者 迅速開示の手続き創設 総務省有識者会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012681721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>SNSひぼう中傷投稿者 迅速開示の手続き創設 総務省有識者会議</span><time datetime="2020-10-26T19:33"><span>10月26日</span> <span>19時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681721_2010261658_2010261709_01_02.jpg" alt="SNSひぼう中傷投稿者 迅速開示の手続き創設 総務省有識者会議" id="news_image"></div><div></div><div>SNS上のひぼうや中傷による深刻な被害を防ぐため、総務省は誰が投稿したのか情報が迅速に開示される新しい裁判の手続きを設けることになり、26日有識者会議で制度の骨子案が示されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681721_2010261648_2010261709_01_03.jpg" alt=""><div>SNS上のひぼうや中傷に対しては、誰が投稿したかを特定できる情報を開示するよう被害者が訴えを起こすことができます。<br><br>ただ、SNSの運営会社と、投稿した人が利用している接続業者、それぞれに裁判手続きをとる必要があり、時間がかかることが課題となっていました。<br><br>対策を検討してきた総務省の有識者会議では、26日、迅速に情報を開示する新たな裁判手続きの骨子案が示されました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681721_2010261900_2010261913_01_04.jpg" alt=""><div>新たな手続きは、被害者の申し立てを受け裁判所が1回の手続きで投稿した人の情報を開示するかどうか判断し、SNSの運営会社や接続業者に命令を出すということです。<br><br>裁判所の判断に不服がある場合には、今の手続きをとることができます。会議ではこの案に基づいて新たな制度を設ける方針を確認しました。<br><br>SNS上のひぼうや中傷は、ことし5月に民放の番組に出演していた女性がひぼうや中傷の投稿が相次ぐ中亡くなったことをきっかけに対策の議論が加速しました。<br><br>総務省はことし8月、省令を改正しひぼうや中傷を投稿した人を特定しやすくするため、氏名やIPアドレスといった情報に加えて電話番号も開示の対象にする対応を取っています。</div></div><div><h3>賛成する意見 一方で“表現の萎縮につながるおそれも”</h3><div>新たな裁判手続きについて、有識者会議の出席者からは、▽迅速な情報開示は、被害者のすみやかな救済につながるとして賛成する意見が出されました。<br><br>その一方で、▽新たな制度が乱用されると表現の萎縮につながるおそれがあり、発信者側の権利を損なうことがないよう慎重に考えるべきだという懸念も出ました。</div></div><div><h3>SNSの普及でひぼうや中傷などが相次ぐ</h3><div>SNSの普及とともに匿名によるひぼうや中傷などが相次いでいて、中には追い詰められて自殺するケースも起きています。<br><br>ことし5月、シェアハウスで共同生活する様子を記録するテレビ番組に出演していた女子プロレスラーの木村花さん（22）が亡くなりましたが、SNS上では木村さんの言動を非難する投稿が相次いでいたことが分かっています。<br><br>また、あおり運転の事件で、現場にいたなどとして関係がない人の顔写真や名前がネット上に投稿されて拡散し、大きな問題になったこともありました。<br><br>専門家によりますと海外では厳しい対応をとる国が多く、ドイツやフランスでは中傷などが書き込まれた場合、通報から24時間以内に削除することがSNSの運営会社に義務づけられ、違反した場合は多額の罰金が科せられるということです。<br><br>一方、日本では投稿した人の情報を開示する手続きに時間がかかり、書き込みもすぐに削除されない場合があるため、ネット上で中傷などの被害を受けても泣き寝入りする人が多いのが実態でした。</div></div><div><h3>悪質なひぼうや中傷は102件</h3><div>ひぼうや中傷による被害が相次ぐ中、ヤフーなどのIT企業で作る「セーファーインターネット協会」は、相談窓口をことし6月に設置しました。<br><br>協会によりますと、ことし8月までに寄せられた相談のうち、特定の個人を対象にした悪質なひぼう、中傷にあたると判断された件数は102件にのぼったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012681721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 19:33:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“床下から冷凍の鶏”家畜盗難と関連か ベトナム国籍13人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012681201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“床下から冷凍の鶏”家畜盗難と関連か ベトナム国籍13人逮捕</span><time datetime="2020-10-26T19:57"><span>10月26日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681201_2010261230_2010261249_01_02.jpg" alt="“床下から冷凍の鶏”家畜盗難と関連か ベトナム国籍13人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>群馬県太田市で在留期限が切れたまま滞在を続けていたなどとしてベトナム国籍の男女13人が出入国管理法違反の疑いで逮捕されました。関東地方ではことし豚や鶏などの盗難が相次ぎ、26日の捜索で男らが滞在している住宅の床下などから冷凍された30羽余りの鶏が見つかったということで、警察は関連がないか捜査することにしています。</div><div>逮捕されたのはベトナム国籍の20代と30代の男女13人で、群馬県太田市で在留期限が切れたまま滞在を続けていたなどとして出入国管理法違反の疑いが持たれています。<br><br>警察は26日、13人が滞在している同じ敷地内にある住宅2棟を捜索しました。<br><br>これまでの調べで、住宅には合わせて9人のベトナム国籍の男女が滞在していたということです。<br><br>群馬を中心に関東地方ではことし豚や鶏などの盗難が相次ぎ、捜査関係者によりますとSNS上で男らが家畜の取り引きをしている疑いがあるという情報などが寄せられたということです。<br><br>また、26日の捜索で、住宅の床下などから冷凍された30羽余りの鶏が見つかったということで、警察は関連がないか捜査することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の人は</h3><div>捜索があった住宅の隣に住む50代のスリランカ人の男性は「隣の人たちは4か月くらい前から騒がしくなった。これまで生臭いにおいとかは、なかった」と話していました。<br><br>また、近くに住む男性は「飲んで騒いで、朝も夜中も関係なくうるさかった。2年くらい前から住み始めたと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012681201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 19:57:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 3人が死亡 新たに102人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012681511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 3人が死亡 新たに102人の感染確認</span><time datetime="2020-10-26T20:34"><span>10月26日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681511_2010261815_2010261816_01_03.jpg" alt="東京都 新型コロナ 3人が死亡 新たに102人の感染確認" id="news_image"></div><div>東京都は26日、都内で新たに102人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、入院していた医療機関や入所していた高齢者施設で、感染した70代と90代の合わせて3人が死亡したことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681511_2010261815_2010261816_01_04.jpg" alt=""><div>東京都は26日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女、合わせて102人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を超えるのは7日連続です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が1人<br>▽10代が4人<br>▽20代が27人<br>▽30代が22人<br>▽40代が20人<br>▽50代が13人<br>▽60代が6人<br>▽70代が5人<br>▽80代が4人です。<br><br>102人のうち、<br>▽およそ52％にあたる53人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ48％の49人は、これまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、<br>▽職場内が19人と最も多く、<br>▽家庭内が14人<br>▽施設内が9人<br>▽会食が3人などとなっています。<br><br>このうち、施設内では16人の感染が確認されていた北区にある明理会中央総合病院で、これまでとは別の病棟で、新たに入院患者と職員の合わせて6人の感染が確認されました。都に報告された、この病院の関係者は合わせて22人となりました。<br><br>また、千葉県船橋市の物流倉庫会社「デイリートランスポート」では、従業員9人の感染が新たに確認されました。この9人の検査は都内の医療機関で行われたため、都に報告が来たということです。これで、この会社の関係者で都に報告があったのは、合わせて24人になりました。<br><br>また都は、これまでに感染を確認したと発表した人のうち8人が、検査をやり直した結果、陰性だったとして訂正しました。これで都内で感染が確認されたのは、合わせて3万127人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した26日時点の重症の患者は、25日より1人増えて29人でした。</div></div><div><h3>男女3人が死亡</h3><div>都は、70代と90代の男女3人が死亡したことを明らかにしました。都によりますと、70代の女性と90代の男性は、入院していた医療機関で、90代の女性は入所していた高齢者施設で、それぞれ感染したということです。<br>いずれも糖尿病などの基礎疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は、合わせて450人になりました。</div></div><div><h3>入院中や重症患者の数は</h3><div>東京都によりますと、都内で26日までに感染が確認された3万127人のうち、入院中の人は25日より57人増えて1037人です。<br><br>入院患者のうち都の基準で集計した重症の患者は、25日より1人増えて29人です。<br><br>都は26日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は25日より11人増えて212人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は、25日より6人減って246人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は、25日より68人減って196人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は、2万7986人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012681511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:34:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球ドラフト会議 4球団が1位競合 2選手の交渉権は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/k10012681821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球ドラフト会議 4球団が1位競合 2選手の交渉権は…</span><time datetime="2020-10-26T20:43"><span>10月26日</span> <span>20時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261747_2010261755_01_02.jpg" alt="プロ野球ドラフト会議 4球団が1位競合 2選手の交渉権は…" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球のドラフト会議が行われ、大学屈指の強打者、近畿大の佐藤輝明選手と最速155キロの早稲田大の早川隆久投手は、ともに4球団が1位で指名し、抽せんの結果、佐藤選手は阪神、早川投手は楽天がそれぞれ交渉権を獲得しました。</div><div>ドラフト会議は午後5時すぎから東京都内のホテルで始まり、12球団の代表者が選手の指名を行いました。<br><br>このうち関西学生野球の通算ホームラン記録を更新した近畿大の佐藤選手はオリックス、阪神、ソフトバンク、巨人の合わせて4球団が1位で指名し、抽せんの結果、阪神が交渉権を獲得しました。<br><br>そしてことし秋のリーグ戦で圧倒的なピッチングを見せている最速155キロの早稲田大の早川投手は、ヤクルト、楽天、西武、ロッテの合わせて4球団が1位で指名し、抽せんの結果、楽天が交渉権を獲得しました。<br><br>このほか最速156キロの苫小牧駒沢大の伊藤大海投手は、地元の日本ハムが単独で1位指名し交渉権を獲得しました。<br><br>また中日も高校生ナンバーワンとも評価される地元の愛知・中京大中京高校の高橋宏斗投手を単独で1位指名し交渉権を獲得しました。<br><br>このほか、広島がトヨタ自動車の栗林良吏投手、DeNAが明治大の入江大生投手を単独で1位指名し交渉権を獲得しました。<br><br>このあと2回目の1位指名では、法政大の鈴木昭汰投手をロッテとヤクルトが指名し、抽せんの結果、ロッテが交渉権を獲得しました。<br><br>さらにオリックスが福岡大大濠高校の山下舜平大投手、西武が桐蔭横浜大の渡部健人選手、ソフトバンクが埼玉の花咲徳栄高校の井上朋也選手、巨人が亜細亜大の平内龍太投手の交渉権をそれぞれ獲得しました。<br><br>3回目の1位指名で、ヤクルトが慶応大の木澤尚文投手の交渉権を獲得しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田澤は指名なし</h3><div>一方、大リーグでプレーした独立リーグ、BCリーグ埼玉の田澤純一投手はドラフト会議で指名がありませんでした。<br>34歳の田澤投手は社会人野球からプロ野球を経ずに直接、大リーグに挑戦し、レッドソックスでは2013年に中継ぎとしてワールドシリーズ制覇に貢献しました。<br>ことし3月、レッズを自由契約となり、7月にBCリーグ埼玉に入団しました。<br>田澤投手をめぐっては、プロ野球のドラフト会議で指名を拒否して海外の球団と契約した選手が日本に戻っても契約が切れてから▽高校からの場合は3年間、▽大学と社会人野球からの場合は2年間、プロ野球の球団と契約できないいわゆる「田澤ルール」が撤廃されました。<br>このため、ことしのドラフト会議から田澤投手を指名できるようになりましたが、指名をする球団はありませんでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261814_2010261820_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>巨人 亜細亜大 平内の交渉権獲得</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010262040_2010262055_01_04.jpg" alt=""><div>巨人は亜細亜大の平内龍太投手を2回目の1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>亜細亜大の平内投手は最速156キロの力のあるストレートが持ち味の本格派の右ピッチャーです。兵庫の神戸国際大付属高校では甲子園出場はありませんが、亜細亜大では1年秋のリーグ戦から先発とリリーフとしてマウンドに上がってきました。<br>ことし春に右ひじの手術をしましたが、秋のリーグ戦では順調な調整を見せて、150キロ台のストレートを連発し、自己最速を2キロ上回る156キロもマークしました。<br>身長1メートル86センチ、体重90キロの恵まれた体格からストレートに加え、落ちるボールやスライダーで高い奪三振率を誇り、プロ野球のスカウトから評価されていました。<br><br>巨人から1位指名を受けた平内投手は、「こんなに早く指名されると思っていなかった。伝統ある球団に選ばれてうれしい。大学の監督とプロ入りすることを約束して亜細亜大に入ったのでその約束を果たせてうれしい」と率直な思いを語りました。<br>そのうえで、「160キロのボールを投げることが目標です。同年代で球界を代表するバッターのヤクルトの村上選手と対戦して抑えたい」と意気込んでいました。<br><br>巨人の原辰徳監督は交渉権を獲得した平内投手について「まだまだ伸びしろがある。投手ではナンバーワンの評価です。来年はローテーションの一角を担う投手になってくれると思う」と話していました。また、平内投手が誰にタイプが似ているかを問われると、「菅野智之タイプだと思う。いい手本がいるので、自信を持って、巨人に入ってもらいたい」とエールを送っていました。</div></div><div><h3>中日 中京大中京高校 高橋を単独1位指名</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261926_2010261942_01_04.jpg" alt=""><div>中日は、愛知・中京大中京高校の高橋宏斗投手を単独で1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>愛知・中京大中京高校の高橋投手は最速154キロの力強い速球と鋭い変化球が持ち味の右ピッチャーです。<br>中京大中京高校ではエースとして、去年秋の明治神宮大会で優勝したほか、8月に行われた甲子園球場での交流試合の奈良・智弁学園戦も含めて、去年の新チーム結成後は公式戦負けなしで高校野球生活を終えました。<br>高橋橋投手は当初、「大学進学を基本」としていましたが今月6日に会見を開いて、一転、プロ志望を表明しました。<br><br>高橋投手は名古屋市昭和区にある高校の多目的室で、ドラフト会議の様子を緊張した様子で見守りました。<br>そして、中日が交渉権を獲得すると、表情を変えずにうなずいていました。このあと記者会見した高橋投手は、「指名をされて、すごくうれしい」と喜びを語ったうえで「中日ドラゴンズには小さいころから夢を与えてもらっていて深い縁を感じている。両親やともに戦ってきた仲間たちへの感謝の気持ちを忘れずに、今度は自分が夢を与えられるようにしっかりと準備していきたい。1日でも長くプロの世界でやるために体作りからしっかりやっていきたい」と意気込んでいました。<br><br>高橋投手の交渉権を獲得した中日の与田剛監督はオンラインで取材に応じ、「地元の選手と交渉できるということでほっとしている。社会人や大学の選手と比べてもすべての面でトップレベルで、甘いゾーンに入っても打たれない自信をすごく感じるピッチャーだ。将来しっかりとドラゴンズのスターになってもらうために、われわれの責任も増えてきたと思う。準備ができれば1年目からでも投げてもらいたい」と期待していました。</div></div><div><h3>阪神 抽せんで近大 佐藤の交渉権獲得</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261852_2010261854_01_05.jpg" alt=""><div>阪神は大学ナンバーワンのスラッガーとして注目を集める近畿大の佐藤輝明選手を1位で指名し、4球団による抽せんの結果、交渉権を獲得しました。<br><br>近畿大の佐藤選手は兵庫県出身。身長1メートル87センチ、体重94キロで右投げ左打ちの大学屈指のスラッガーです。<br>柔道の国内トップ選手だった父・博信さん譲りの恵まれた体格を生かした長打力が持ち味で、関西学生野球では巨人などで活躍した同じ近畿大OBの二岡智宏さんが持つリーグ記録を更新する通算14本のホームランをマークしました。また50メートル6秒0の俊足も魅力で、守備でもサードや外野の複数のポジションをこなします。<br><br>佐藤選手は大阪 東大阪市の大学のキャンパスで、ドラフト会議の様子を見守りました。阪神に加え、巨人、ソフトバンク、オリックスの4球団から1位での指名を受けたときは表情を変えることなく、落ち着いた様子で見守り、阪神が交渉権を獲得すると、一緒に様子を見守った硬式野球部の田中秀昌監督と握手を交わしました。<br>このあと佐藤選手は、「高く評価をしていただいたことはすごくうれしいです。阪神は地元で、身近な球団なので、よかったです」と笑顔で話しました。<br>そのうえで、「1年目は1試合1試合、けがに気をつけて頑張って、新人王を取れれば1番いいと思います。小さいときにイチロー選手が好きだったので　走攻守の全部でスケールの大きい選手になりたい」と抱負を話しました。<br><br>阪神の矢野監督は4球団競合の末、大学ナンバーワンのスラッガーとして注目を集める近畿大の佐藤選手の交渉権を獲得したことについて「すごく緊張したが引き当てられてほっとしている。佐藤選手のパワーはプロでも上位だと思うし『浜風』にも負けない大きなホームランを打てることが魅力。日本を代表するバッターになる　未来を想像するとわくわくする」と興奮気味に話していました。</div></div><div><h3>DeNA 明治大 入江を単独1位指名</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261956_2010262006_01_06.jpg" alt=""><div>DeNAは、明治大の入江大生投手を単独で1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>明治大の入江投手は身長1メートル87センチ、体重84キロの体格から最速153キロのストレートを投げ込む右ピッチャーです。<br>栃木・作新学院の時には、プロ野球・西武の今井達也投手とともに外野手の4番バッターとして夏の甲子園に出場し、3試合連続でホームランを打つなどして優勝を経験しました。<br>明治大に進んでからピッチャーに専念し、ことしはエースとして春のリーグ戦で3試合12回を投げて防御率1.50と安定した成績を残したほか、秋のリーグ戦では法政大との試合で13個の三振を奪って完封勝利をあげるなど、プロ野球のスカウトの評価が高まっていました。<br><br>入江投手は、東京 府中市の明治大の合宿所で、野球部の監督や部長とともにテレビでドラフト会議の行方を見守りました。<br>DeNAから1位で指名されると、入江投手は大きく肩で息をついた後、少しうなずいて安心した様子を見せ、「まさかドラフト1位で指名して頂けるとは思っていなかったので、評価してくれた球団にこれから結果で恩返ししたい」と話しました。<br>また、プロ1年目の目標に、開幕1軍入りと先発投手として10勝をあげることを挙げ、「活気のある人気の球団なので早くチームカラーになじみたい。将来は応援される選手になりたい」と抱負を述べました。<br>また夏の甲子園で作新学院を優勝に導いたときには4番バッターでしたが、大学進学時にピッチャーに専念した入江選手は「野球を始めた小学校3年からずっとピッチャーで、どうしてもピッチャーとして花を咲かせたいという気持ちが強かった」とピッチャーへの強いこだわりを見せました。<br><br>入江投手を単独で1位指名し、交渉権を獲得したDeNAの吉田孝司顧問兼球団代表補佐は、「抽せんにならなくてよかった。とにかく先発で使える即戦力投手。身長が高く、角度もあり、変化球のコントロールもいいので、チームの戦力になってほしい。DeNAは、まだ発展途上のチームで若い人が多く、明治大のOBもいる。待ってます」と笑顔で話していました。</div></div><div><h3>広島 トヨタ自動車 栗林を単独1位指名</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261845_2010261850_01_06.jpg" alt=""><div>広島はトヨタ自動車の栗林良吏投手を単独で1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>トヨタ自動車の栗林良吏投手は愛知県出身の24歳。最速153キロの速球に加えキレのある変化球が持ち味で、社会人ナンバーワンとの呼び声も高い右ピッチャーです。<br>愛知黎明高校時代は甲子園に出場できませんでしたが、地元の名城大学に進んで大学日本代表に選ばれ、社会人野球のトヨタ自動車に進みました。トヨタ自動車では去年の都市対抗野球で準優勝するなど、即戦力のピッチャーとしてプロ野球のスカウトから高く評価されていました。<br><br>栗林投手は、ドラフト会議の様子を緊張した様子で見守りました。そして、広島が単独1位で交渉権を獲得すると、深く呼吸をしたあと笑顔を見せ、ほっとしたような表情を見せていました。<br>記者会見した栗林投手は、「まさか1位指名していただけると思っていなかったので本当にうれしいというのが1番だ。大学時代に指名されなかった経験をしてからトヨタ自動車にお世話になって、人間的にも成長することができた」と話しました。<br>広島の印象については、「ユニフォームがトヨタ自動車と同じ赤色なのですぐになじめると思う。チームの期待に応え、熱狂的なファンに愛される選手になれるよう全力で頑張りたい」と意気込みを語りました。<br><br>栗林投手を単独で1位指名した広島の佐々岡真司監督は「ことしの反省から、『即戦力を』と球団に伝えて栗林投手に決めた。競合も覚悟していたが、獲得できてうれしい。すべてにおいてすばらしいピッチャーで、まっすぐの強さや変化球、コントロールもいいので、プロで活躍してくれると思う。会うのが楽しみで、早く一緒にユニフォームを着てやりたい」と話していました。</div></div><div><h3>ヤクルト 慶応大 木澤の交渉権獲得</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261845_2010261850_01_07.jpg" alt=""><div>ヤクルトは、慶応大の木澤尚文投手を3回目の1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>慶応大の木澤投手は、最速155キロの力のあるストレートと140キロ台の落ちるボールを軸にしたピッチングが持ち味の右ピッチャーです。<br>神奈川の慶応高校では右ひじのけがに苦しみ、甲子園の出場はありませんでした。慶応大に進み、2年春からリーグ戦に登板し4年春のリーグ戦では、立教大との試合で8回途中まで投げて16個の三振を奪う好投を見せました。<br>三振を奪える右の本格派としてプロ野球のスカウトから高く評価されていました。<br><br>木澤投手は「まさか1位指名されるとは思っていなかったので非常に驚いている。素直にうれしい一方、プレッシャーもかかる立場なので自分自身で打ち勝っていかないといけない。東京六大学野球で神宮球場をホームグラウンドにしているのでご縁を感じる。いち早くチームの戦力になれるよう努力したい」と話していました。<br><br>ヤクルトの高津臣吾監督は3回目の1位指名で交渉権を獲得した木澤投手について、「球に力のある本格派で、先発もリリーフもこなせて、われわれが希望している選手だ。強い球で空振りが取れるピッチャーになってほしい。どんどん強気で攻められるピッチャーに育てていきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261814_2010261820_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>ソフトバンク 花咲徳栄高校 井上の交渉権獲得</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261956_2010262006_01_10.jpg" alt=""><div>ソフトバンクは、埼玉の花咲徳栄高校の井上朋也選手を2回目の1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>埼玉の花咲徳栄高校の井上選手は高校通算50本のホームランを打った右投げ右打ちの内野手です。<br>1年夏から外野のレギュラーとして甲子園出場を果たし、2年夏の甲子園では4番に座り甲子園通算で13打数5安打、打率3割8分5厘をマークしました。<br>2年秋からはサードにポジションを転向し、ことし夏に甲子園で開かれた交流試合にも出場し、パンチ力のあるバッティングが評価されていました。<br><br>花咲徳栄高校の井上選手は、「指名された瞬間は、心臓がドキドキしていましたが　時間がたつにつれほっとしています。高い評価をしていただいたので　こたえられるよう頑張りたいです」と喜びを語りました。<br>そのうえで、「将来的には3割・30本がコンスタントに打てる選手になりたいです」と抱負を語り目標とする選手は、ソフトバンクの内川聖一選手をあげていました。<br><br>ソフトバンクの工藤公康監督は交渉権を獲得した井上選手について「非常に能力が高い選手を指名できてうれしい。大きな選手になるように育てていきたいし、いずれはチームの中軸を任せられるよう、できることをしていきたい」と話していました。また、「井上くんと同じサードには松田宣浩選手がいて彼はチームを明るくしてくれる。いつかは井上くんにもチームを引っ張ってくれるような役割も期待している」と話しました。</div></div><div><h3>ロッテ 法政大 鈴木の交渉権獲得</h3><div>ロッテは、法政大の鈴木昭汰投手を2回目の1位で指名しヤクルトと競合しましたがが、抽せんの結果、ロッテが交渉権を獲得しました。<br><br>法政大の鈴木投手は最速152キロの伸びのあるストレートとキレのあるスライダーが持ち味の左ピッチャーです。<br>茨城の常総学院では甲子園に春夏合わせて3回出場し、3年夏にはベスト8に進みました。<br>法政大では3年秋のリーグ戦で7試合の登板して防御率0.56をマークしたほか新型コロナウイルスの感染拡大による自粛期間中に体を鍛え直してボールのスピードが増しました。<br><br>2回目の1位指名で2球団が競合し鈴木投手の交渉権を獲得したロッテの井口資仁監督は「引き当てたというか、残ったくじだったが、残っていてくれてよかった。左で先発ができるピッチャーを1位で考えていたので、予定どおりというか、マッチする選手だ。まっすぐで押すピッチングを期待したい」と話していました。</div></div><div><h3>西武 桐蔭横浜大の渡部の交渉権獲得</h3><div>西武は、桐蔭横浜大の渡部健人選手を2回目の1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>桐蔭横浜大の渡部選手は力強いバッティングが魅力の、右投げ右打ちの内野手です。<br>高校時代は甲子園の出場はありませんでしたが、大学では1年の春から4番を打ち、神奈川大学野球のリーグ戦では通算18本のホームランを打ってベスト9にも2回選ばれました。1メートル76センチ、112キロの体格から繰り出すパワフルなスイングが持ち味です。<br><br>渡部選手は、「すごくびっくりしている。まだ実感がない。ここがゴールではなくやっとスタートラインに立ったと思う」と喜びを語りました。<br>そのうえで「山川穂高選手や中村剛也選手のいるチームで非常にうれしい。2人のようにホームラン王を狙いたい。長打力をアピールして1軍に定着したい」とチームでホームラン王を獲得した経験のある選手の名前をあげて意気込みを語りました。<br><br>西武の辻発彦監督は「映像で見ただけだが、中村剛也選手『おかわり君』に似たバッターで、動きもよく、柔らかさの中に長打力もある。いずれはレギュラーになって、チームの中軸を担ってほしいし、早く中心として活躍してくれるのを楽しみにしている」と話していました。</div></div><div><h3>楽天 抽せんで早稲田大 早川の交渉権獲得</h3><div>最速155キロの早稲田大の早川隆久投手はヤクルト、楽天、西武、ロッテの4球団から1位で指名され、抽せんの結果、楽天が交渉権を獲得しました。<br><br>早川投手は最速155キロのストレートと多彩な変化球をコントロールよく投げ込む完成度の高い左ピッチャーです。<br>千葉の木更津総合高校では甲子園に3回出場し、3年夏には2試合連続で完封勝利をあげてチームを初のベスト8に導きました。<br>また18歳以下のアジア選手権の日本代表に選ばれるなど、当時から注目を集めていました。早稲田大では1年春からリーグ戦のマウンドに上がり、3年生の時には大学日本代表のメンバーに入りました。<br>ことしのリーグ戦で最速155キロをマークしたほか、17個の三振を奪って完投するなどプロ野球のスカウトからは「大学ナンバー1の左ピッチャー」と高く評価されていました。<br><br>早川投手は、大学の授業を受けたあと、午後8時から西東京市にある野球部の室内練習場で会見を行いました。<br>学生服姿の早川投手は、「4球団から1位指名をもらい、そのように評価されていることについて素直にうれしい。『プロとしてスタート地点にやっと立てた』というそれだけなので、ここからが勝負だという気持ちだ」と引き締まった表情で話しました。<br>楽天の印象については「投手陣も打撃陣も強力なので、チームの一員として1年目から活躍できるよう頑張りたい」と述べました。<br>そのうえで、「大学の4年間で培った速球を持ち味に変化球も丁寧に投げ分けてゲームメイクしていきたい。新人王を狙いたい」と意気込んでいました。<br><br>4球団による抽せんで早川投手の入団交渉権を獲得した楽天の三木肇監督は、「ことしのナンバーワンのピッチャーなので、交渉権を獲得できて本当にうれしい。楽天のユニフォームを着て投げている姿を早く見てみたい」と笑顔を見せていました。<br>そのうえで「チームのエースはもちろん、日本のプロ野球、世界を代表する選手に成長してもらいたい」と大きな期待を寄せていました。</div></div><div><h3>日本ハム 苫小牧駒沢大 伊藤を単独1位指名</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261845_2010261850_01_09.jpg" alt=""><div>日本ハムは、苫小牧駒沢大の伊藤大海投手を単独で1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>苫小牧駒沢大の伊藤大海投手は最速156キロのストレートと多彩な変化球が持ち味の完成度の高い右ピッチャーです。<br>北海道の駒大苫小牧高校では、春のセンバツに出場し完封勝利をあげました。高校卒業後、駒沢大に進みましたが、1年秋に中退し、地元の苫小牧駒沢大に入り直しました。<br>リーグの規定により、1年間の公式戦の出場停止期間を経て、2年春からリーグ戦に出場し、チームを8シーズンぶりのリーグ優勝に導きました。<br>また大学の日本代表に選ばれ、去年の日米大学野球選手権では抑えとしてチームの優勝に貢献しました。<br><br>た苫小牧駒沢大学の伊藤投手は大学で記者会見し、「ファイターズファンなので北海道で頑張れることをうれしく思う」と話し、喜びをあらわにしました。<br>駒大苫小牧高校を卒業後に進学した東京の大学を1年秋で中退し、北海道の苫小牧駒沢大学に入り直した伊藤投手は「大学も一度戻ってきて北海道でやり直した人間として　北海道の地でまた頑張れるというのはすごくありがたい」と話しました。指名を受けた日本ハムについては「小さいころからテレビでファイターズの試合を見ることが多かった。明るいチームで、勝ちにいくのが印象的です」と話しました。<br>また「野球人として、人間として魅力のある、応援される選手になりたい。一日でも早く認められて試合に出られるように頑張り、新人王を取りたいです」と抱負を語りました。<br><br>伊藤投手を単独で1位指名し、交渉権を獲得した日本ハムの栗山英樹監督は、オンラインでの取材に応じ、「北海道出身ということで、縁があると感じ、絶対に欲しいと思っていたので、取れて本当によかった。北海道からこういう選手が出てきてくれるのを何年も待っていた。指名できて、最高だ」と笑顔で話していました。<br>そのうえで、「チームとして先発もそうだが、勝ちきるために大切にしている中継ぎから抑えまでの流れをもう1回確立していかないといけない課題がある。伊藤投手は先発、抑えと両方とも可能性がある投手なので課題解決をするうえでぴったりな選手だと思って指名した。絶対にチームの優勝に貢献してくれると信じている」と即戦力としての期待を寄せていました。</div></div><div><h3>オリックス 福岡大大濠高校 山下の交渉権獲得</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201026/K10012681821_2010261913_2010261926_01_10.jpg" alt=""><div>オリックスは、福岡大大濠高校の山下舜平大投手を2回目の1位で指名し、交渉権を獲得しました。<br><br>福岡大大濠高校の山下投手は1メートル90センチ近い長身から投げ込む最速153キロのストレートが持ち味の右ピッチャーです。<br>高校では監督のアドバイスを受け、中学生の時に投げていた多彩な変化球を封印してカーブだけを追求し、大きく曲がるよう磨いてきました。<br>8月に甲子園で行われた、高校3年生の合同練習会では150キロをマークするなど、対戦した5人のバッターから、3つの三振を奪い存在感を示しました。<br><br>山下投手は指名を受けて記者会見し「オリックスは投手も野手も偉大な選手がいるチームなのでいろんな経験をして吸収していきたい。大谷翔平選手に憧れている。球速165キロの目標を持って練習していきたい」と話していました。<br><br>オリックスの中嶋聡監督代行は、山下投手の交渉権を獲得したことについて「ほっとしている。山下投手はスケールが大きくすばらしいピッチャーだ。来年すぐにではないが、将来エースになる。スケールの大きさをそのままチームで出してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>各球団の2位指名は</h3><div>プロ野球のドラフト会議で2位指名を受けた選手は次のとおりです。<br>セ・リーグです。<br>▽巨人:東海大の山崎伊織投手<br>▽中日:日体大の森博人投手<br>▽阪神:JR東日本の伊藤将司投手<br>▽DeNA:中央大の牧秀悟選手、<br>▽広島:天理大の森浦大輔投手、<br>▽ヤクルト:東北福祉大の山野太一投手<br><br>パ・リーグです。<br>▼ソフトバンク:横浜商業の笹川吉康選手<br>▼ロッテ:兵庫・明石商業の中森俊介投手<br>▼西武:NTT東日本の佐々木健投手<br>▼楽天:法政大の高田孝一投手<br>▼日本ハム:中央大の五十幡亮汰選手<br>▼オリックス:岐阜・中京高校の元謙太選手</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201026%2Fk10012681821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 20:43:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>