<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>去年の台風被害でポテトチップの販売休止相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/k10010943031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>去年の台風被害でポテトチップの販売休止相次ぐ</span><time datetime="2017-04-10T13:16"><span>4月10日</span> <span>13時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943031_1704101306_1704101316_01_03.jpg" alt="去年の台風被害でポテトチップの販売休止相次ぐ" id="news_image"></div><div>去年の台風被害の影響で、北海道産のじゃがいもの確保が難しくなっているとして、菓子メーカーの間では、一部のポテトチップスの販売を休止する影響が出ています。</div><div>このうち、「湖池屋」は、先月２５日から、ポテトチップスのうち、「１２５グラムお徳用すっぱムーチョチップスさっぱり梅味」など９商品の販売を休止したほか、「１３０グラムお徳用ポテトチップスリッチコンソメ」など７商品の販売を終了しました。<br><br>また、「カルビー」は、今月１５日から、「ポテトチップス 関東だししょうゆ」など地域限定商品を中心に１８商品の販売を終了するほか、今月２２日からは、「ポテトチップス うすしお味 ＢＩＧＢＡＧ」など容量の多い商品を中心に１５商品の販売を休止します。<br><br>各社によりますと、原料のじゃがいもの主要な産地である北海道で去年、台風の被害が相次ぎ、じゃがいもが不作となった影響で、原料の確保が難しくなっているということです。<br><br>各社は、限られた原料を販売量の多い主力商品に振り向けるため、今回の措置をとったほか、新商品の発売数も減らして対応しているということですが、例年の量のじゃがいもを確保できるめどは立っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170410%2Fk10010943031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 13:16:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２０６５年の人口 推計で８８００万人まで減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/k10010943141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２０６５年の人口 推計で８８００万人まで減少</span><time datetime="2017-04-10T15:16"><span>4月10日</span> <span>15時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943141_1704101515_1704101516_01_02.jpg" alt="２０６５年の人口 推計で８８００万人まで減少" id="news_image"></div><div></div><div>少子高齢化が進む中、日本の人口は４８年後の２０６５年には、およそ８８００万人にまで減少する一方、高齢者の割合が４割近くに上昇するという推計を国の研究所がまとめました。</div><div>国立社会保障・人口問題研究所は、おととしの国勢調査の結果を基に日本の人口について最新の推計をまとめ、厚生労働省の審議会で報告しました。<br><br>それによりますと、日本の人口はおととし、１億２７０９万人でしたが、少子化が続いて２０５３年に１億人を割り込み、２０６５年には８８０８万になると予測されています。<br><br>平均寿命は、男性が、おととしの８０．７９歳から２０６５年には８４．９５歳に、女性は８７．０５歳から９１．３５歳に延びる見込みです。<br><br>これに伴い、６５歳以上の高齢者の割合を示す「高齢化率」は、おととしの２６．６％から、２０６５年には３８．４％にまで上昇するとしています。<br><br>前回、５年前の推計では、２０６５年の人口を８１３５万人と予測していましたが、３０代から４０代の女性で出生率が上昇したことで、人口の減少が緩やかになると見て、およそ６７０万人上方修正したということです。<br><br>厚生労働省は今回の推計を基に、年金財政の検証や少子化対策の検討などを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170410%2Fk10010943141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 15:16:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪崩事故 犠牲者出た班は数十メートル離れて訓練</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/k10010943201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪崩事故 犠牲者出た班は数十メートル離れて訓練</span><time datetime="2017-04-10T16:07"><span>4月10日</span> <span>16時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943201_1704101602_1704101607_01_02.jpg" alt="雪崩事故 犠牲者出た班は数十メートル離れて訓練" id="news_image"></div><div></div><div>栃木県那須町で登山の訓練中の高校生らが雪崩に巻き込まれ、８人が死亡した事故から２週間、亡くなった生徒らで作る１班が後続の班から数十メートル離れて、訓練で進んでいたと見られることが、生徒や学校関係者への取材でわかりました。この班だけに犠牲者が出ていて、警察は訓練を行った場所の選定などに問題がなかったか、教員から聞き取りを進めることにしています。</div><div>先月２７日の朝、栃木県那須町の茶臼岳で登山の訓練を受けていた７つの高校の山岳部の生徒らが雪崩に巻き込まれ、大田原高校の生徒ら８人が死亡し、４０人がけがをしました。<br><br>生徒らは５つの班に分かれ、雪をかき分けて進むラッセルの訓練をしていて、大田原高校の生徒で作る１班は後ろの２班から数十メートル離れて進んでいたと見られることが、生徒や学校関係者への取材でわかりました。<br><br>後続の班の生徒の１人は、１班と２班が「５０メートルほど離れていた」と話しているほか、２班の教員は声の届くような範囲に１班の生徒がおらず、雪崩が起きた際、すぐに救助にたどりつけなかったと、学校の調査で説明しているということです。<br><br>１班だけに犠牲者が出ていて、警察は訓練を行った判断や場所の選定などに問題がなかったか、今後、引率した教員らから聞き取りを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺族「当日何があったのか原因究明を」</h3><div>雪崩事故から２週間となり、亡くなった大田原高校１年生の佐藤宏祐さん（１６）の父親の政充さんが取材に応じ、「当初は自然災害なのでしかたがないと思いましたが、その後、情報が入るにつれて、事故の当日、何があったのか、原因を究明してほしいと思うようになりました」と、今の心境を語りました。<br><br>宏祐さんが今回の訓練に持参していたリュックサックやブーツなどの遺品は今月３日、警察から返却されました。今回のために新しく買ったリュックは金属のフレームがゆがんでしまっていました。政充さんは「宏祐が自分で気に入って選んだリュックでした。事故の衝撃でこんなに曲がってしまい、痛かっただろうと思うとつらいです」と話しました。<br><br>リュックの中からは、宏祐さんがテントの中で使ったと見られる教科書や筆記用具が見つかりました。自宅には毎日のように友人が訪れていて、政充さんは宏祐さんの部屋に案内して思い出を語り合ったり、趣味で集めていたアニメのグッズなどを形見として渡したりしているということです。政充さんは「部屋をそのままにしておきたい気持ちもありますが、ここに飾っておくよりも友達に大切にしてもらって、時に宏祐のことを思い出してもらうのがいちばんの供養かなと思います。宏祐もそうしてくれと言っているような気がします」と話していました。<br><br>政充さんは時間がたつにつれて、事故は防げたかもしれないという思いを強くしています。政充さんは「当初は自然災害なのでしかたがないと思うようにしていましたが、事故の情報が入るにつれて、訓練をやめるタイミングがあったのではないか、途中で引き返せたのではないかと疑問が出てきました。事故のあと、引率の先生から『絶対安全だと思った』という言葉が出たのには驚きました。当日、何があったのか、どういう判断が行われたのか、しっかりと原因を究明してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170410%2Fk10010943201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 16:07:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山林に遺体 死刑囚の元暴力団会長を殺人容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/k10010943251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山林に遺体 死刑囚の元暴力団会長を殺人容疑で逮捕</span><time datetime="2017-04-10T16:31"><span>4月10日</span> <span>16時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943251_1704101628_1704101631_01_02.jpg" alt="山林に遺体 死刑囚の元暴力団会長を殺人容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>死刑囚の元暴力団会長が殺害を告白した不動産会社社長が、去年、埼玉県内の山林で遺体で見つかった事件で、警視庁は１０日、この死刑囚を殺人の疑いで逮捕しました。死刑囚は「今の段階では黙秘します」と供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、平成１５年に前橋市のスナックで客など４人が銃で射殺された事件で、指示役として死刑が確定した住吉会系の元暴力団会長、矢野治容疑者（６８）です。<br><br>警視庁の調べによりますと、平成１０年４月、東京・豊島区にあった暴力団事務所で、新宿区の不動産会社社長、斎藤衛さん（当時４９）を殺害したとして、殺人の疑いが持たれています。<br><br>矢野死刑囚は、斎藤さんを金銭トラブルから首を絞めて殺害したと告白する文書を警視庁に送り、警視庁が配下の組員の証言を基に去年１１月、埼玉県ときがわ町の山林で遺体を発見し、捜査を進めていました。<br><br>判決が確定した死刑囚が逮捕されるのは、極めて異例だということです。警視庁によりますと調べに対し、矢野死刑囚は「今の段階では黙秘します」と供述しているということです。<br><br>斎藤さんは、当時の参議院議員らが実刑判決を受けた「オレンジ共済組合」の大型詐欺事件に絡む政界工作疑惑をめぐって、平成９年に国会で証人喚問されています。<br><br>矢野死刑囚をめぐっては、平成８年に行方がわからなくなった神奈川県の当時６０歳の男性の殺害への関与についても告白し、遺体も見つかっていることから、警視庁が調べを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170410%2Fk10010943251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 16:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>依然相次ぐ高齢ドライバーの事故（まとめニュース）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/k10010943071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>依然相次ぐ高齢ドライバーの事故（まとめニュース）</span><time datetime="2017-04-10T16:33"><span>4月10日</span> <span>16時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101615_1704101615_01_02.jpg" alt="依然相次ぐ高齢ドライバーの事故（まとめニュース）" id="news_image"></div><div></div><div>高齢ドライバーの車が逆走したり店舗に突っ込んだりする事故が依然、相次いでいます。こうした中、春の全国交通安全運動が始まり、事故を防ぐための対策が各地で進められています。今月８日までの１週間に起きた事故のニュースや、再発防止に向けた取り組みをまとめました。</div><div>（３日）<br>宮城県の三陸自動車道で、７９歳の女性が運転する軽乗用車が逆走してトラックと衝突しました。この事故でけがをした人はいませんでしたが、下り線が一時、通行止めになりました。現場付近の三陸道は無料区間になっているためインターチェンジに料金所などはなく、女性の車はおよそ１キロにわたって逆走したと見られています。女性は「衝突するまで一般道を走っているつもりだった」と話しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高齢者の事故相次ぐ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101600_1704101614_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>（３日）<br>宮城県の三陸自動車道で、７９歳の女性が運転する軽乗用車が逆走してトラックと衝突しました。この事故でけがをした人はいませんでしたが、下り線が一時、通行止めになりました。現場付近の三陸道は無料区間になっているためインターチェンジに料金所などはなく、女性の車はおよそ１キロにわたって逆走したと見られています。女性は「衝突するまで一般道を走っているつもりだった」と話しているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101600_1704101614_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>さいたま市岩槻区にある東北自動車道の料金所で乗用車が分離帯に衝突し、乗っていた８０代の夫婦が病院に運ばれましたが、このうち妻が死亡し、運転していた夫も大けがをしました。車が衝突したのは高速料金を支払うゲートの入り口の車線を分ける高さ１メートルほどのコンクリートの分離帯で、警察が事故の原因を調べています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101600_1704101614_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>（４日）<br>福井市の県道で、横断歩道を渡っていたお年寄りの女性が乗用車にはねられて死亡しました。乗用車を運転していたのは７６歳の女性で、近くのショッピングセンターの駐車場を通り抜けて県道に出たところで事故が起きたということです。<br><br>（５日）<br>青森県今別町の県道で軽トラックが電柱に衝突し、運転していたと見られる７０代の男性が死亡しました。また、同乗していた６０代の女性も頭にけがをしました。警察は、男性が運転中にハンドル操作を誤ったか、何らかの原因で意識を失ったのではないかと見て調べています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101621_1704101633_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>（６日）<br>高松市で、８２歳の男性が運転する車が銀行の支店の建物などにぶつかって横転する事故がありました。店舗の窓ガラスが割れるなどしましたが、当時は営業前の時間帯で店内に客はおらず、けがをした人はいませんでした。警察によりますと、男性の車は支店の駐車場に入ったあと、スピードを落とさないまま建物に衝突したということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101600_1704101614_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>山梨県甲州市の県道で８２歳の女性が運転する車が自転車の男の子をはねました。はねられたのは１０歳の男の子で、大けがをして病院で手当てを受けました。現場の県道は片側１車線で緩やかにカーブしていて、警察が事故の原因を調べています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101602_1704101614_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>（７日）<br>沖縄県宮古島市の市道で軽乗用車が自転車に乗っていた男性をはねたあと、近くのレンタルビデオ店に突っ込みました。この事故で、車を運転していた８１歳の男性とはねられた自転車の男性の２人が軽いけがをしました。レンタルビデオ店の従業員らにけがはありませんでした。<br>車を運転していた男性は「アクセルが戻らなかった」と話しているということです。</div></div><div><h3>「春の全国交通安全運動」始まる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101602_1704101614_01_08.jpg" alt="" class="is-left"><div>（６日）<br>春の全国交通安全運動がこの日、始まりました。今月１５日までの期間中、子どもと高齢者の事故防止を基本方針として、シートベルトとチャイルドシートの着用の徹底や、飲酒運転の根絶などに重点的に取り組みます。また、警察庁は高齢ドライバーの認知症検査を強化した改正道路交通法の施行を受けて、運転に不安がある高齢者に運転免許証の自主返納や相談窓口の利用を呼びかけることにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101602_1704101614_01_09.jpg" alt="" class="is-left"><div>春の全国交通安全運動が始まったこの日、山口市で自動ブレーキの機能などを備えた車の試乗会が開かれました。お年寄りを中心におよそ１００人が参加し、自動ブレーキの利き具合を確認したほか、シフトレバーの入れ間違えを防ぐ車にも乗り込んで、最新の機能を体験しました。山口警察署交通課の担当者は「事故を防ぐには安全運転が欠かせませんが、先進的な機能もうまく利用して事故を減らしてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>免許返納を促す取り組み</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101602_1704101614_01_10.jpg" alt="" class="is-left"><div>（３日）<br>岐阜市の「岐阜バス」と高山市の「濃飛バス」は、運転免許を自主的に返納した人を対象に、一部路線の運賃を半額にするサービスを始めました。サービスが適用されるのは、２社が岐阜市と高山市の間で共同運行している高速バスです。免許を返納した際に交付される運転経歴証明書を提示すれば、割引きを受けられるということです。<br>岐阜バスは「高齢ドライバーの事故の減少につながればと考えています。１人でも多くの方に制度を利用してほしい」としています。</div></div><div><h3>県警に事故抑止の対策室</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943071_1704101602_1704101614_01_11.jpg" alt="" class="is-left"><div>広島県警察本部に、高齢ドライバーの事故抑止などを目的にした「高齢者交通安全対策室」が新たに設置されました。対策室では、各地の自動車教習所と連携して道路交通法の改正点について周知を図るとともに、事故を年２回起こした６５歳以上のドライバーを対象に家庭訪問を行うなどの独自の対策をとることにしています。<br>また、免許を返納した人がバスやタクシーなど別の交通手段を確保できるよう、自治体などに積極的に働きかけていくということです。<br>広島県では去年、高齢ドライバーによる人身事故の件数が１９００件余りと、事故全体の２割を占めたということで、対策室長の久保田康幸さんは「高齢者の方には体の衰えを自覚してもらいながら安全運転に努めてもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170410%2Fk10010943071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 16:33:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊洲市場問題 浜渦元副知事が偽証の指摘に反論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/k10010943111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豊洲市場問題 浜渦元副知事が偽証の指摘に反論</span><time datetime="2017-04-10T16:47"><span>4月10日</span> <span>16時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943111_1704101505_1704101505_01_03.jpg" alt="豊洲市場問題 浜渦元副知事が偽証の指摘に反論" id="news_image"></div><div>豊洲市場の問題を調査する東京都議会の百条委員会で、移転事業をめぐって、うその証言をしたと指摘されている浜渦元副知事が１０日、記者会見し、「東京ガスとの交渉役を外れたあとは関与していない。職務上の報告があれば受けたかもしれないが、指示はしていない。指示した文書があったと言うが、本物かどうか精査してもらいたい」と述べ、偽証の指摘は当たらないと反論しました。</div><div>百条委員会では、築地市場の豊洲への移転事業について、交渉役だった浜渦元副知事が東京ガスと移転に向けた基本合意を結んだ平成１３年７月以降は一切関与していないと証言したのに対し、複数の会派の議員が、２年後の平成１５年５月、浜渦元副知事に交渉状況を報告するために都の職員が作成したと見られる文書が残されているなどとして、証言に偽証の疑いがあると指摘しています。<br><br>これを受けて、浜渦元副知事は１０日午後、東京都庁で記者会見しました。この中で、浜渦元副知事は「石原知事に基本合意までできたと報告し、任を解かれた。交渉役を外れたあとは関与していない。職務上の報告があれば受けたかもしれないが、ああしろ、こうしろと指示はしていない」と述べ、これまでの主張を強調しました。<br><br>また、都の職員が作成したと見られる文書の中で、浜渦元副知事の指示を受けて交渉状況を報告していることについて、「指示した文書があったというが、記憶にない。文書があったからやったのだろうというのは、ストーリーありきの話だ。本物かどうか精査してもらいたい」と述べ、偽証の指摘は当たらないと反論しました。<br><br>さらに、前川燿男元知事本局長が先の百条委員会で、浜渦元副知事は交渉役を外れたあとも、事実上、責任者だったと主張していることについて、「どうのこうの言うつもりはない。石原知事は、私のあとは知事本局で調整をやらせた。私に責任はない」と述べ、否定しました。<br><br>会見では、証言の内容がほかの元都庁幹部と食い違う理由について、記者から繰り返し質問が出されましたが、「記憶にない」「覚えていない」などと述べる場面も多く見られました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>偽証と認定される公算高い情勢</h3><div>百条委員会でうその証言をしたと指摘されているのは、浜渦元副知事が先月１９日の質疑の中で示した移転事業をめぐる、みずからの関与に関する発言です。<br><br>この中で、浜渦元副知事は移転事業について、東京ガスと移転に向けた基本合意を結んだ平成１３年７月以降は「一切関与していない。知事本局に預けた」と証言してます。<br><br>これに対し、今月４日、知事本局の前川燿男元局長が「浜渦元副知事は交渉役を外れたあとも副知事として市場を所管し、終始一貫して責任者だった」と述べ、両者の証言に食い違いが見られます。<br><br>さらに、浜渦元副知事が関与していないと主張する平成１５年５月、当時の課長が浜渦元副知事に対して交渉状況を報告したと見られる文書が残されていたことが、百条委員会の調べで明らかになっています。<br><br>こうしたことから、都議会の複数の会派は浜渦元副知事の発言は偽証の疑いがあるとしていて、現在、各会派の間で偽証を認定できるかどうか調整が進められています。<br><br>ただ、百条委員会は一方の当事者となる文書を作成したと見られる課長への質疑を行っておらず、この文書を本当に作成したのか、さらに、実際に浜渦元副知事の手に渡ったのかなどについての詳細な調査は行っていません。<br><br>このため、議会内には偽証と認定するための材料が揃っていないなどとして慎重な意見も出されていますが、偽証だとする意見が多数を占めていることから、偽証と認定される公算が高い情勢です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170410%2Fk10010943111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 16:47:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」 ６月１日打ち上げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/k10010943281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」 ６月１日打ち上げへ</span><time datetime="2017-04-10T17:05"><span>4月10日</span> <span>17時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170410/K10010943281_1704101654_1704101658_01_02.jpg" alt="日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」 ６月１日打ち上げへ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＧＰＳ衛星と組み合わせて利用することで、カーナビなどの性能を飛躍的に高める日本版のＧＰＳ衛星「みちびき」が、ことし６月１日に鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられることになりました。</div><div>「みちびき」は、アメリカのＧＰＳ衛星と同じように地上のカーナビなどが位置情報を得られる衛星で、一つの機体が１日当たり８時間程度、日本付近の上空にとどまる特殊な軌道を飛行します。<br><br>７年前に１号機が打ち上げられ、合わせて４機以上打ち上げられれば、常に複数の機体が日本付近の上空を飛行するようになり、実用的に使えるようになります。<br><br>アメリカのＧＰＳ衛星が誤差がおよそ１０メートルあるのに対し、ＧＰＳ衛星とみちびきを組み合わせて利用すれば誤差はわずか数センチ程度と、カーナビなどの性能を飛躍的に高めることになります。<br><br>このため、産業界では、自動車の自動走行やトラクターなどの農業用機械や建設現場の重機の自動操作、それに、ドローンによる自動での物資輸送など、新たな技術の開発につながると期待されています。<br><br>「みちびき」は、ことし、残る３機が続けて打ち上げられることになり、このうち最初の２号機が、６月１日に鹿児島県の種子島宇宙センターからＨ２Ａロケットの３４号機で打ち上げられることになりました。<br><br>日本版ＧＰＳ衛星の「みちびき」は、ことしの３機の打ち上げに成功すれば、来年４月から実際の利用が始まることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170410%2Fk10010943281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 17:05:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>