<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福知山線脱線事故１２年 教訓や記憶どう伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010959921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福知山線脱線事故１２年 教訓や記憶どう伝える</span><time datetime="2017-04-25T07:51"><span>4月25日</span> <span>7時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010959921_1704250644_1704250646_01_03.jpg" alt="福知山線脱線事故１２年 教訓や記憶どう伝える" id="news_image"></div><div>兵庫県尼崎市でＪＲ福知山線の電車が脱線し、１０７人が死亡した事故から２５日で１２年です。現場近くの献花台には、ＪＲ西日本の社長などが訪れ、犠牲となった人たちに祈りをささげています。</div><div>平成１７年４月２５日、兵庫県尼崎市でＪＲ福知山線の快速電車がカーブを曲がりきれずに脱線し、線路脇のマンションに衝突して、乗客ら１０７人が死亡、５６２人がけがをしました。<br><br>事故から２５日で１２年となり、現場に設けられた献花台では、早朝から静かに手を合わせる女性などの姿が見られました。<br><br>午前６時半すぎには、ＪＲ西日本の来島達夫社長をはじめ、垣内剛元社長、山崎正夫元社長らが訪れ、黙とうをささげ、花を供えていました。<br>来島社長は「多くの乗客の命を突然奪った事故から１２年がたったが、被害にあった人たちの気持ちを察すると、その悲しみは決して癒えるものではないと感じ、改めて事故を引き起こして申し訳ないと思う。このマンションを事故の痕跡を残す場所として、責任を持って将来にわたって大切に保存していくとともに、全社員が安全への決意を新たにする場所としていきたい」と話していました。<br><br>２５日は現場近くのホールで追悼慰霊式が行われる予定で、事故が起きた午前９時１８分に黙とうをしたあと、ＪＲ西日本の来島社長がおわびと追悼の言葉を述べることになっています。<br><br>この事故をめぐっては、ＪＲ西日本の歴代の社長３人が業務上過失致死傷の罪で強制的に起訴され、１審と２審で無罪判決が出たあと、検察官役の指定弁護士が上告しています。<br><br>一方、現場では電車が衝突したマンションの上層階を解体して一部を保存し、慰霊と鎮魂の場として整備する工事が進められていて、来年夏ごろに終わる見通しです。<br><br>事故から１２年がたち、現場の姿が大きく変わる中、事故の教訓や記憶をどのように伝えていくのか、改めて問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010959921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 07:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空飛ぶ車」米のベンチャー企業が開発 年内に発売へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「空飛ぶ車」米のベンチャー企業が開発 年内に発売へ</span><time datetime="2017-04-25T09:45"><span>4月25日</span> <span>9時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960241_1704250944_1704250945_01_02.jpg" alt="「空飛ぶ車」米のベンチャー企業が開発 年内に発売へ" id="news_image"></div><div></div><div>ドローンのように空中に浮かび、バイクのようにまたがって操縦する「空飛ぶ車」のような１人乗りの飛行機をアメリカのベンチャー企業が開発し、次世代の乗り物として注目を集めそうです。</div><div>この「空飛ぶ車」は、カリフォルニア州のベンチャー企業が開発したもので、２４日、ホームページに動画を公開しました。<br><br>動画では床の部分に取り付けられた８つのプロペラを電動で回転させて、湖の上をドローンのように５メートルほどの高さに浮上し、バイクのようにまたがった人が自由自在に操縦しています。<br><br>乗り物自体の重さはおよそ１００キロで、時速４０キロ程度の速さで移動できますが、アメリカ連邦航空局の基準では超軽量飛行機に分類されるため、届け出や免許は必要ないということです。<br>ただ、安全上の理由から、人がいない湖の上などでの利用に限られ、地上では飛行できないとしています。<br><br>開発した企業「キティホーク」は、グーグルの共同創業者ラリー・ペイジの支援を受けていることで知られています。会社によりますと、今回公開したのはまだ試作品で、価格も公表していませんが、年内に発売する予定だということです。<br><br>「空飛ぶ車」をめぐっては、アメリカの配車アプリ大手のウーバーが去年、構想を発表したほか、ヨーロッパの大手航空機メーカーエアバスも年内に飛行試験を計画していて、次世代の乗り物として開発が進められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 09:45:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>諫早湾干拓 開門禁止の判決 国は控訴せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>諫早湾干拓 開門禁止の判決 国は控訴せず</span><time datetime="2017-04-25T09:58"><span>4月25日</span> <span>9時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960281_1704251019_1704251020_01_02.jpg" alt="諫早湾干拓 開門禁止の判決 国は控訴せず" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県の諫早湾の干拓事業をめぐる裁判で、長崎地方裁判所が今月、国に対し、排水門の開門を禁止することを命じた判決について、山本農林水産大臣は２５日の閣議のあとの会見で、国が判決を受け入れて控訴しないことを明らかにしました。</div><div>諫早湾の干拓事業をめぐる一連の裁判では、７年前に福岡高等裁判所が漁業者の訴えを認めて、開門を命じた判決が確定していて、司法の判断が相反する状態が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 09:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄工所の炉が爆発 １６人が重軽傷 北海道 旭川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鉄工所の炉が爆発 １６人が重軽傷 北海道 旭川</span><time datetime="2017-04-25T10:04"><span>4月25日</span> <span>10時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２５日午前、北海道旭川市の鉄工所で炉が爆発し、消防のよりますと、これまでに１６人が重軽傷を負って、病院で手当てを受けています。</div><div>２５日午前８時半ごろ、北海道旭川市９条通の檜山鐵工所で「炉が爆発した」と消防に通報がありました。<br>消防によりますと、これまでに１人が全身をやけどする重傷を負い、ほかに１５人がけがをして病院に搬送され、手当てを受けているということです。<br><br>現場は旭川市の中心部の近くで、工場では爆風の影響で窓ガラスが割れ、シャッターが壊れるなどの被害が出ていて、警察が付近の住民に避難を呼びかけています。<br><br>近くの人は「小さい爆発音のあとに、体が浮くような大きな爆発音がした」と話していました。<br><br>ＪＲによりますと、爆発の影響で、沿線のＪＲ宗谷線が旭川と新旭川の間で上下線とも運転を見合わせているということです。<br><br>檜山鐵工所のホームページによりますと、会社は大正１２年の創業で、建築用の鉄骨や鋳物などを製造しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 10:04:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことしの外交青書 北朝鮮は「新たな段階の脅威」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ことしの外交青書 北朝鮮は「新たな段階の脅威」</span><time datetime="2017-04-25T11:17"><span>4月25日</span> <span>11時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960231_1704251027_1704251117_01_02.jpg" alt="ことしの外交青書 北朝鮮は「新たな段階の脅威」" id="news_image"></div><div></div><div>外務省は、ことしの「外交青書」をまとめ、北朝鮮の核・ミサイル能力の増強は、日本や国際社会に対する「新たな段階の脅威」だとして、米韓や中国、ロシアなどの関係国と連携し、挑発行動の自制や国連安保理決議の順守などを強く求めていくとしています。</div><div>２５日の閣議で報告された、ことしの「外交青書」では、国際情勢の認識について、中国などの新興国の台頭で安全保障環境が複雑化していると指摘するとともに、保護主義や内向き傾向の強まりが自由主義経済にどのような影響を及ぼすか注目されるとしています。<br><br>そのうえで、北朝鮮の去年１年間の動きについて、「短期間のうちに立て続けに核実験を強行するとともに、２０発を超える弾道ミサイルを発射し、その核・ミサイル能力の増強は、日本および国際社会に対する新たな段階の脅威となっている」と指摘しています。<br><br>そして、北朝鮮に対し、米韓や中国、ロシアなどの関係国と連携し、挑発行動の自制や国連安保理決議の順守などを強く求めていくとしています。<br><br>一方、日韓関係では、去年１２月にプサン（釜山）の日本総領事館前に慰安婦問題を象徴する少女像が設置されたことについて、「極めて遺憾だ」としたうえで、「おととしの日韓合意の実施は国際社会に対する責務」だとして、韓国側に対し、粘り強く着実な実施を求めていく姿勢を強調しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 11:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古沖の護岸建設に着手 沖縄防衛局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>辺野古沖の護岸建設に着手 沖縄防衛局</span><time datetime="2017-04-25T11:39"><span>4月25日</span> <span>11時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960251_1704251003_1704251006_01_03.jpg" alt="辺野古沖の護岸建設に着手 沖縄防衛局" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画で、沖縄防衛局は２５日午前、名護市辺野古沖で護岸の建設に着手しました。これにより、海上の埋め立てに向けた工事が本格化することになり、計画の阻止を掲げる沖縄県などの反発がさらに強まると見られます。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に向けて、沖縄防衛局は、ことし２月、海上の埋め立て工事に着手し、これまでに濁った海水が広がるのを防ぐ膜の設置が完了しました。<br>そして、２５日午前、埋め立て予定地の周りを取り囲む護岸の建設に着手しました。<br>現場では、午前９時２０分ごろ、陸上に設置されたクレーンを使ってネットに入った石材が海に沈められました。<br>これに対し、埋め立てに反対する人たちは、カヌーに乗って抗議の声を上げていました。護岸は、石材やブロックを海に沈めるなどして造られるということで、沖縄防衛局は、その後、内側に土砂を投入して埋め立てる計画です。<br><br>護岸の建設により海上の埋め立てに向けた工事が本格化し、原状回復が難しくなるとされています。移設計画の阻止を掲げる沖縄県の翁長知事は、沖縄防衛局が、海底の岩礁を壊すための許可を得ていないとして、工事の差し止めを求める裁判を起こすことを検討する考えを示していて、工事の本格化に対し、反発がさらに強まると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>座り込みで抗議</h3><div>沖縄県名護市辺野古の埋め立て予定地に隣接するアメリカ軍基地キャンプシュワブのゲート前では朝からおよそ５０人が道路に座り込み「埋め立て工事は許さんぞ」などと声を上げて護岸工事が始まったことに抗議しました。<br><br>このうち沖縄県宜野湾市の６７歳の男性は「護岸工事の着手がとうとう来たかという悲しい気持ちです。日本は民主主義の国なので政府は沖縄の民意を尊重して私たちと対話してほしい」と話していました。<br><br>また、沖縄県与那原町の５０歳の男性は「私たちは無責任に日本の安全保障を否定しているのではなく、沖縄が安全保障の負担を背負いすぎていることに抗議している。少しでも工事を遅らせるために座り込みを続けたい」と話していました。</div></div><div><h3>防衛相「説明尽くす努力を継続する」</h3><div>稲田防衛大臣は閣議のあと記者団に対し、「普天間飛行場の１日も早い返還を実現し、危険性を除去することが極めて重要な課題であるということは、国と沖縄県の共通認識で、最高裁判決と去年３月の和解の趣旨に従って、沖縄県と協力して移設事業を進める考えだ。沖縄の負担軽減にかかる政府の取り組みについて、説明を尽くす努力を継続する必要があり、今後とも、政府全体として、あらゆるレベルで沖縄県との対話を深めていくことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官 全面返還への確かな一歩</h3><div>菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「工事開始は、多くの人々が望んできた普天間飛行場の全面返還を実現する確かな一歩だ。最高裁判所の判決および和解の趣旨に従い、国と沖縄県がお互いに協力して工事を進めていくことが求められており、引き続き、関係法令にもとづいて、着実に、早期に工事を進め、１日も早い返還を実現したい」と述べました。<br>そのうえで、菅官房長官は、「普天間飛行場の危険除去と抑止力を考えた時に、辺野古への移設が唯一の解決策だと地元に説明しながらきょうを迎えた。辺野古に移設することによって、結果的には、沖縄にいる米軍の３分の１がグアムに移転することが実現し、大幅に沖縄の負担軽減につながっていくこともしっかり説明していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「成功へきちんとバックアップ」</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者会見で、「正規の手続きを踏み、情勢を判断して、護岸の建設に着手したわけだから、われわれとしては、それが成功するよう、きちんとバックアップしていきたい」と述べました。<br>また、二階氏は、沖縄県などの反発について、「沖縄県の翁長知事一家とは大変親しくしているが、政治はまた別なので、相手の出方しだいで対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 11:39:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮国営メディア「懲罰の先制攻撃を加える」と威嚇・けん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮国営メディア「懲罰の先制攻撃を加える」と威嚇・けん制</span><time datetime="2017-04-25T12:01"><span>4月25日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は、２５日、朝鮮人民軍の創設から８５年の節目を迎えました。国営メディアは、「アメリカが先制攻撃の妄動を続けるならば、事前の通告なしに懲罰の先制攻撃を加える」と威嚇し、アメリカ・トランプ政権を強くけん制しています。</div><div>北朝鮮では、朝鮮人民軍の創設から８５年となる２５日、国営の朝鮮中央テレビが、通常よりも早い日本時間の午前９時半から放送を始め、キム・イルソン（金日成）主席やキム・ジョンイル（金正日）総書記が、かつて軍の部隊を視察した際の記録映画などを放送しています。<br><br>また、２５日付けの朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は、記念の社説を１面に掲載し、この中で、「アメリカが一方的にわれわれを核で脅す時代は終わった。われわれは、いかなる戦争にも対応する意志と力を持っている」としてみずからの核・ミサイル能力を誇示しました。<br><br>そして、「アメリカが南とともに無謀な先制攻撃の妄動を続けるならば、事前の通告なしにすさまじい懲罰の先制攻撃を加え、侵略の本拠地を火の海にする」と威嚇し、アメリカ・トランプ政権を強くけん制しています。<br><br>北朝鮮は２５日、これまでのところ、軍事的な挑発の動きを見せていませんが、去年は、キム主席の誕生日にあたる４月１５日に新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」を初めて発射し、建国記念日の９月９日には５回目の核実験に踏み切っていて、関係国は、節目の記念日に合わせた６回目の核実験やさらなる弾道ミサイルの発射に備えて、高度の警戒態勢を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 12:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>