<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ピョンチャンパラリンピックきょう開幕 予想気温は氷点下６度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ピョンチャンパラリンピックきょう開幕 予想気温は氷点下６度</span><time datetime="2018-03-09T04:09"><span>3月9日</span> <span>4時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356641_1803082321_1803090409_01_02.jpg" alt="ピョンチャンパラリンピックきょう開幕 予想気温は氷点下６度" id="news_image"></div><div></div><div>韓国で初めてとなる冬のパラリンピック、ピョンチャンパラリンピックが９日開幕します。</div><div>韓国のピョンチャンで開かれるパラリンピックは９日から１８日までの１０日間の日程で、６つの競技、８０種目が行われます。<br><br>組織的なドーピング問題を受けてロシア出身の選手は個人資格で参加することになりましたが、冬のパラリンピックは初めてとなる北朝鮮を含め史上最多の４９の国などが参加し、選手の数も５６７人と最も多くなるということです。<br><br>開会式は午後８時からオリンピックと同じピョンチャンオリンピックスタジアムで行われ、日本はアルペンスキーの村岡桃佳選手が旗手を務めます。<br><br>会場周辺はここ数日断続的に雪となり、除雪が進められています。地元の気象台によりますと、９日午後９時の気温は氷点下６度と予想され、先月のオリンピックの開会式より寒さが厳しくなる見通しです。<br>日本選手団では開会式への出席について、体調管理に支障がでないよう選手やチームの判断に委ねるとしています。<br><br>ＮＨＫは開会式のもようを午後７時半から生中継します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 04:09:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上原浩治 10年ぶり巨人復帰で合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>上原浩治 10年ぶり巨人復帰で合意</span><time datetime="2018-03-09T04:38"><span>3月9日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356761_1803090414_1803090438_01_02.jpg" alt="上原浩治 10年ぶり巨人復帰で合意" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ・カブスからＦＡ＝フリーエージェントとなり、今シーズンの所属先が決まっていなかった４２歳の上原浩治投手が１０年ぶりに古巣のプロ野球、巨人に復帰することで合意し、９日、入団会見を行うことが関係者への取材でわかりました。</div><div>上原投手は昨シーズン終了後にカブスからフリーエージェントになり、大リーグで所属先が決まらず、日本球界への復帰を考えていることを自身のブログで明かしていました。<br><br>関係者によりますと、上原投手は今月５日に帰国し、かつて所属した巨人と交渉を行い、９日までに復帰することで合意に達したということです。上原投手は９日、入団会見を行う予定で、２００８年以来１０年ぶりに巨人に復帰することになります。<br><br>上原投手は４２歳。巨人に入団して１年目で２０勝を挙げ、沢村賞や新人王などのタイトルを獲得し、主に先発として１０年間で通算１１２勝をあげました。<br><br>２００９年から大リーグでプレーし、２０１３年にはレッドソックスの抑え投手として２１セーブ、防御率１.０９の好成績をマークし、プレーオフでも活躍し、チームのワールドシリーズ制覇に貢献しました。<br><br>昨シーズンはカブスで３勝４敗、２セーブの成績を残すなど大リーグの９年間で４３６試合に登板し、２２勝２６敗、９５セーブ、防御率は２.６６でした。<br><br>巨人は昨シーズン１１年ぶりに４位に終わっていて、上原投手が加入することでリリーフに厚みが増すことが期待されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 04:38:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ 11か国が協定に署名 早期発効目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＴＰＰ 11か国が協定に署名 早期発効目指す</span><time datetime="2018-03-09T07:14"><span>3月9日</span> <span>7時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356961_1803090700_1803090714_01_02.jpg" alt="ＴＰＰ 11か国が協定に署名 早期発効目指す" id="news_image"></div><div></div><div>日本を含む１１か国が参加するＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の署名式が、日本時間の９日朝早く、南米のチリで行われました。各国は、協定の早期の発効を目指して国内手続きを急ぐ方針です。</div><div>ＴＰＰ協定の署名式は日本時間の９日午前３時ごろから南米チリの首都サンティアゴ市で行われました。日本からは茂木経済再生担当大臣が出席し、参加１１か国の閣僚らが協定にそれぞれ署名しました。<br><br>署名が完了したことが宣言されると、同席した各国の交渉担当者らから歓声が上がりました。また署名に先立ち、閣僚を代表して茂木大臣が、協定を迅速に発効させるため各国が議会の承認など国内手続きを進めることを盛り込んだ閣僚声明を発表しました。<br><br>このあと茂木大臣はスピーチをし「ＴＰＰ１１は２１世紀のアジア太平洋地域に自由で公正なルールを作るものであり、将来ほかの多くの国や地域を引き付けることが可能となり、努力してそれを実現していこう」と呼びかけました。<br><br>日本政府は、世界の国内総生産＝ＧＤＰの１３％を占めるＴＰＰ協定の発効で、日本の成長力を持続的に高める経済効果が期待できるとして、アメリカが協定から離脱して以降、交渉を主導してきました。<br><br>日本政府は、協定の国会承認を求める議案と関連法案を今月中に国会に提出し会期内の成立を図る方針で、早ければ年明けの発効を目指したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米の離脱で11か国に</h3><div>今回署名されたＴＰＰ協定は、２年前にアメリカを含む１２か国でまとめたＴＰＰ協定を基に、離脱したアメリカを除く１１か国がまとめたものです。<br>参加国の数にちなんで、アメリカが参加していた当初の協定を「１２協定」、アメリカを除く１１か国でまとめた今回の協定を「１１協定」と呼ぶこともあります。</div></div><div><h3>著作権など「凍結」 米の復帰も念頭に</h3><div>今回の協定は第１条でおよそ８０００ページに上った当初の「１２協定」をそのまま「組み込む」と規定し、内容のほぼすべてについて当初の協定を踏襲しています。<br>大きく異なるのは第２条で、一定の期間効力を停止する「凍結」項目を定めている点です。<br><br>著作権や特許など知的財産の分野を中心に２２の項目について、アメリカの将来的な復帰も念頭に「締約国が合意するときまで規定の適用を停止する」、つまり凍結するとしています。<br><br>日本政府はこの２２項目の凍結が日本の通商政策に与える影響は「極めて限定的だ」と説明しています。</div></div><div><h3>条件変更で速やかな発行可能に</h3><div>協定の発効条件も変更されました。当初の「１２協定」では参加国の国内総生産＝ＧＤＰに関する規定が盛り込まれていたことから、圧倒的な経済規模を誇るアメリカの離脱により発効できなくなりました。<br><br>こうした経緯を踏まえて、発効の条件を署名国のうち「少なくとも６か国」が国内手続きを終えることだけにしたため速やかな発効が可能になりました。</div></div><div><h3>すべての国が合意しなければ米は参加できず</h3><div>新協定では今後の新規加盟国の扱いについて、前文で「この協定への加入を歓迎する」と表明しています。<br>そのうえで、新たに加入する際の条件として第５条で「締約国が合意する条件に従うこと」と規定しています。<br>仮にアメリカが新協定に参加する意向を示した場合は、すべての締約国の合意を得なければ、事実上加入できない仕組みになっています。</div></div><div><h3>米の参加見込みなくなれば協定見直し</h3><div>今回の協定には日本政府の強い要求により盛り込まれた条文も含まれています。<br>当初の「１２協定」で日本が参加国を対象に設定した乳製品などの輸入枠は、アメリカの参加を前提とした規模だったことから、国内の農業関係者などからは「アメリカの離脱に合わせて輸入枠も縮小すべきだ」という指摘が出されました。<br>このため新協定では、アメリカのＴＰＰへの復帰の見込みが無くなった場合には締約国が協定内容の見直しを要請できるとする「見直し条項」が加えられています。</div></div><div><h3>茂木大臣「日本がしっかりした役割果たした」</h3><div>ＴＰＰ協定の署名式のあと茂木経済再生担当大臣は記者団に対し「１年前にアメリカが離脱し、誰かが引っ張っていかなければならない中で、日本がしっかりした役割を果たすことができたと思っている。大きな成果だ」と述べました。<br><br>また、アメリカのＴＰＰ復帰の可能性について「ＴＰＰは、極めて高い水準であるとともに、各国のさまざまな利益を調節した、いわばガラス細工のような協定だ。一部だけを取り出して再交渉する、修正するということは極めて困難だ。ただアメリカの考えも機会を見て聞いてみたいと思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 07:14:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 連続的噴火止まるも引き続き噴火のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 連続的噴火止まるも引き続き噴火のおそれ</span><time datetime="2018-03-09T07:18"><span>3月9日</span> <span>7時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356921_1803090617_1803090645_01_02.jpg" alt="新燃岳 連続的噴火止まるも引き続き噴火のおそれ" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳で今月１日から続いていた連続的な噴火は９日未明に停止しました。気象庁は火山活動は依然として活発で引き続き噴火のおそれがあるとして噴火警戒レベル３を継続し、大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳では今月１日から噴火が続いていましたが、火山灰が交じった灰色の噴煙が出なくなったことなどから、気象庁は「９日午前１時４５分ごろに連続噴火は停止した」と発表しました。<br><br>新燃岳では空振と呼ばれる空気の振動を伴う爆発的な噴火が今月６日に１８回、７日に１６回観測され、一連の噴火では大きな噴石が火口から最大７００メートルまで飛んだほか、噴煙は最高で火口から３０００メートルに達しました。<br><br>また、衛星による観測データから火口内にたまった溶岩が急速に大きくなっていることや、火山ガスに含まれる二酸化硫黄の放出量が７日は一日当たり３万４０００トンと急増していることが確認されるなど、火山活動は活発な状態が続いています。<br><br>このため気象庁は、引き続き噴火が発生するおそれがあるとして「入山規制」を示す噴火警戒レベル３を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に、おおむね２キロの範囲では火砕流にそれぞれ警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、爆発的な噴火に伴う空振や、火山灰、小さな噴石、それに火山ガスに注意するとともに、火山灰が降り積もった地域では大雨の際の土石流にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 07:18:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東で非常に激しい雨 川の増水や土砂災害に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>関東で非常に激しい雨 川の増水や土砂災害に警戒</span><time datetime="2018-03-09T07:28"><span>3月9日</span> <span>7時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356861_1803090511_1803090512_01_03.jpg" alt="関東で非常に激しい雨 川の増水や土砂災害に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と前線の影響で関東地方では非常に激しい雨が降っていて、気象庁は、大雨による川の増水や土砂災害、低い土地の浸水に警戒するよう呼びかけています。北日本でも激しい雨が降り気温が高くなる見込みで、雪どけによる浸水や雪崩に十分注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本海と本州の南岸にある前線を伴った２つの低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、東日本や北日本の広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>関東や東北の南部を中心に発達した雨雲がかかり、強い雨が降っています。<br>神奈川県海老名市では午前４時前までの１時間に７２．５ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>東京・町田市ではこれまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、東日本では昼前にかけて、北日本では昼すぎにかけて、雷を伴って激しい雨が降り、局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１０日朝までに降る雨の量は、いずれも多いところで関東甲信と北海道で１００ミリ、東北で８０ミリ、東海で７０ミリと予想されています。<br><br>また北日本の太平洋側を中心に非常に強い風が吹く見込みで、最大風速は北海道で２３メートル、東北で２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達し、海は大しけとなる見込みです。<br><br>さらに、南から暖かい空気が流れ込むため北日本でも気温が上がり、日中の最高気温は盛岡市で１２度、北海道旭川市で１１度などと、ところによって平年より１０度前後高くなると予想され、積雪の多い地域では雪どけが急速に進む見込みです。<br><br>気象庁は、大雨や雪どけによる川の増水や土砂災害、低い土地の浸水、暴風や高波に警戒するとともに、落雷、竜巻などの突風のほか、積雪の多い地域では雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 07:28:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄鋼製品など高関税 輸入制限措置に署名 トランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鉄鋼製品など高関税 輸入制限措置に署名 トランプ大統領</span><time datetime="2018-03-09T08:49"><span>3月9日</span> <span>8時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356931_1803090614_1803090617_01_03.jpg" alt="鉄鋼製品など高関税 輸入制限措置に署名 トランプ大統領" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中国による過剰生産によって、鉄鋼やアルミニウムが安く輸入されていることが安全保障上の脅威になっているとして、鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置を発動する文書に署名しました。<br>現時点では、カナダとメキシコの２か国を措置の対象から外すとしていますが、友好関係にある国については、柔軟な姿勢も示していて、日本を含めた同盟国への今後の対応が注目されます。</div><div>トランプ大統領は、戦闘機や軍艦の製造にも使われる鉄鋼やアルミニウムが各国から不当に安く輸入され、安全保障上の脅威になっているとして、大統領権限で行う異例の輸入制限措置を発動する文書に署名しました。<br><br>トランプ大統領は、８日、ホワイトハウスで、「鉄鋼やアルミニウム産業を保護しなければならない。長く続いた問題に対処するため行動をとる」と述べ、輸入制限措置を発動する文書に署名しました。<br><br>トランプ政権は、鉄鋼に２５％、アルミニウムに１０％の高い関税を課すとしていて、１５日後に発動するとしています。<br><br>ただ与党・共和党や産業界などから慎重な対応を求める声が相次いでいることから、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の再交渉を行っている、メキシコとカナダは、対象から外すとしています。<br><br>トランプ大統領は、８日の閣議で、「国ごとに関税を上げたり下げたりするほか、対象から外したり、加えたりすることがある」と述べ、友好関係にある国については、柔軟な姿勢も示していて、日本を含めた同盟国への今後の対応が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経産省「日本を対象から外すよう求める」</h3><div>アメリカのトランプ大統領が鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置の発動を決めたことについて、経済産業省は、内容を精査するとともに、アメリカに対し、日本を対象から外すよう求めていく方針です。<br><br>今回のアメリカの措置を巡って、日本政府は世耕経済産業大臣が、同盟国の日本の製品はアメリカの安全保障上の脅威にはならないとして措置の対象にしないよう求める意向を示すとともに、今月３日にはアメリカのロス商務長官に「強い懸念」を伝えました。<br><br>現時点では、輸入制限措置の対象外とする国に日本は含まれていませんが、経済産業省は、トランプ大統領が友好関係にある国については柔軟な姿勢も示していることから「内容を精査したうえでアメリカに対し、日本を対象から外すよう引き続き求めていく」としています。<br><br>今回の措置には、対象となった国や地域から対抗措置が打ち出される可能性があり、対抗措置の応酬という事態になれば、自由貿易体制が揺らいで、世界経済への悪影響も懸念されています。<br><br>このため、日本としては今後、ＥＵ＝ヨーロッパ連合などとも対応を検討しながら、各国に対してＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに沿った慎重な対応を求めることにしています。</div></div><div><h3>自由貿易 揺らぎかねないと懸念</h3><div>アメリカの今回の措置は、日本の経済成長の前提となってきた自由貿易の枠組み自体を揺るがしかねないと懸念されています。<br>経済産業省によりますと、去年１年間の日本からアメリカへの輸出額は、鉄鋼で１８５５億円と鉄鋼の輸出全体の６．０％、アルミニウムは２５０億円と輸出全体の９．８％となっています。<br><br>今回の措置で日本が対象になると、アメリカに鉄鋼やアルミニウム製品を輸出する日本企業は関税が引き上げられる分、コストがかさむことになり、採算の悪化や輸出量の減少といった直接の影響が予想されます。<br><br>また、アメリカに輸出されていた各国の製品がほかの地域に流入して価格競争が激化し、特に日本メーカーは主要な市場であるアジアでの業績が悪化する懸念もあります。<br><br>一方、今回の措置は、アメリカでも鉄鋼などの値上がりによって自動車を含めた物価全体の上昇が予想され、好調な消費が減速しかねないと指摘されています。<br><br>ＥＵ＝ヨーロッパ連合や中国などは対抗措置も辞さないとしていて、さらに大きな影響を及ぼすことが懸念されています。<br>ＥＵはすでにアメリカの大型バイクやバーボンなど具体的な品目を挙げて対抗措置の可能性を示し、これに対してトランプ大統領はヨーロッパの自動車への関税の引き上げを示唆しています。<br><br>このような対抗措置の応酬が、世界最大の経済大国であるアメリカとＥＵや中国など主要な国や地域の間で広がるようなことがあれば、日本経済の前提となってきた世界的な自由貿易の枠組み自体が揺らぎかねないという懸念も強まっています。</div></div><div><h3>鉄鋼業界 日本への影響見極めへ</h3><div>アメリカのトランプ政権による鉄鋼製品などの輸入制限措置について、業界団体の日本鉄鋼連盟は内容を精査して日本への影響を見極めることにしています。<br>日本鉄鋼連盟によりますと、去年アメリカに輸入された鉄鋼製品のうち日本からの輸入は５％にとどまり、鉄道のレールや資源開発のパイプ向けなどが多いということです。<br>このため日本鉄鋼連盟は、日本の製品はアメリカの安全保障を脅かすものではないとして、トランプ大統領宛てに書簡を送り措置の発動を見送るよう強く求めてきました。<br><br>日本鉄鋼連盟の会長を務める業界最大手、新日鉄住金の進藤孝生社長は今月２日の記者会見で「日本だけではなく、全世界の鉄鋼貿易に大きな影響が出ることを憂慮している。ほかの国が報復措置を発動すれば、世界の貿易が大きく停滞し、混乱してしまう」と述べ、強い危機感を示していました。</div></div><div><h3>茂木大臣「自由で公正な貿易 米に働きかけ」</h3><div>茂木経済再生担当大臣は、ＴＰＰ協定の署名式のあと記者団に対し「まだ正式な発表がないのでコメントは控えたいが、われわれとしては自由で公正なルールに基づいた貿易や投資を進めてきた。ＴＰＰで進めていることもまさにそうであり、世界全体がそういう流れになっていくことをアメリカにも働きかけていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>カナダ「正しい判断だ」</h3><div>トランプ大統領はＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の再交渉を行っているメキシコとカナダについて「ＮＡＦＴＡで合意に達することができるか見届けたいので、関税の適用を先送りする」と述べて、両国から譲歩を引き出すため当面は輸入制限措置の対象から外すことを明らかにしました。<br><br>これについてカナダのフリーランド外相は８日、緊急に記者会見し「カナダが安全保障上、アメリカの脅威になるとはまったく考えられない。除外は『チームカナダ』の努力の結果であり一歩前進だ。論理的で正しい判断だ」と述べ、カナダの政官財がアメリカの政府や議会に強く働きかけてきたことを明らかにし、除外を前向きに評価しました。<br><br>さらにフリーランド外相は、安全保障が根拠となっている輸入制限措置とＮＡＦＴＡの再交渉はまったく別だと指摘し、「カナダに対して関税が完全に、そして永久に課されないことが確認できるまで取り組みを続ける」と述べて、アメリカに対して一時的な除外ではなく完全な除外を求めていく考えを強調しました。</div></div><div><h3>ブラジルが強い懸念「貿易にかなりの悪影響」</h3><div>ブラジル政府はアメリカの決定に強い懸念を示す声明を発表しました。<br>アメリカはブラジルからカナダについで２番目に多く鉄鋼製品を輸入しています。<br>ブラジル政府の声明によりますと「今回の措置はブラジルの輸出に深刻な損失を与えるとともに、両国の貿易にはかなりの悪影響だ」としてアメリカの決定に強い懸念を示し、「ブラジルの利益を守る行動を取る」として何らかの対抗措置に乗り出す考えを示唆しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:49:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国特使 米大統領に訪朝結果報告 午前９時から記者団に説明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国特使 米大統領に訪朝結果報告 午前９時から記者団に説明へ</span><time datetime="2018-03-09T09:02"><span>3月9日</span> <span>9時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談した韓国の大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長らがアメリカのホワイトハウスを訪れ、トランプ大統領と面会し、キム委員長との会談の内容を説明しました。韓国側はアメリカ側との協議の内容について日本時間の９日午前９時から記者団に説明することにしています。</div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の特使として今月５日に北朝鮮のピョンヤンでキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談した大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長らは８日、アメリカのホワイトハウスを訪れ、トランプ大統領と面会しました。<br>チョン室長らは、３回目の南北首脳会談の開催など北朝鮮側との合意や、キム委員長との会談の内容を説明したとみられます。<br><br>今月５日の会談をめぐって韓国政府はこれまで、北朝鮮側が「軍事的な脅威が解消されて体制が保証されるならば核を保有する理由はない」と表明し、対話が続く間は核実験や弾道ミサイルの発射実験は行わない考えも明らかにしたとしています。<br>これに対してトランプ政権は前向きな兆候ととらえる一方、北朝鮮が非核化に取り組む意思があるのかその真意を慎重に見極める姿勢を示しています。<br><br>韓国側はアメリカ側との協議の内容について日本時間の９日午前９時から記者団に説明することにしていますが、今回、チョン室長らはトランプ政権とこうした北朝鮮側の核問題を巡る姿勢について協議したとみられ、このあとの韓国側の発表の内容が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 09:02:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>