<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>昭和天皇独白録の“原本” 3000万円超で日本の院長が落札</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>昭和天皇独白録の“原本” 3000万円超で日本の院長が落札</span><time datetime="2017-12-07T09:03"><span>12月7日</span> <span>9時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249411_1712070912_1712070914_01_03.jpg" alt="昭和天皇独白録の“原本” 3000万円超で日本の院長が落札" id="news_image"></div><div>昭和天皇が戦争に関する出来事を回想した「昭和天皇独白録」について、側近が記録した原本とされる文書が、アメリカ・ニューヨークでオークションにかけられ、３０００万円を超える価格で落札されました。</div><div>「昭和天皇独白録」は、戦後まもなく昭和天皇が回想し、元外交官で側近の寺崎英成氏に書き取らせた記録で、平成に入ってから出版され、大きな反響を呼びました。<br><br>この記録の原本とされる文書が６日、ニューヨークでオークションにかけられ、手数料込みで２７万５０００ドル（日本円でおよそ３０８０万円）で落札されました。日本国内の各地で展開する美容クリニックの院長が落札したとみずからのツイッターに投稿しました。<br><br>文書は、昭和天皇が陸軍の謀略による昭和３年の張作霖爆殺事件から昭和２０年のポツダム宣言受諾を経て、終戦の際の玉音放送収録に至るまでを語った合わせて１７３ページ分で、寺崎氏が鉛筆などで記録しています。寺崎氏は、昭和天皇とＧＨＱ＝連合国軍総司令部のマッカーサー最高司令官との会談の通訳を務めたことでも知られ、文書は戦後、アメリカに移った家族の家に保管されていたということです。<br><br>オークション会社の担当者は、「日本が大きく変化した時代に昭和天皇が発した言葉が記されており、大きな価値がある文書だ。寺崎氏の遺族が日本に返されるべきだと考えてオークションに出したので、日本で多くの人が見られるようになってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府 エルサレム首都認定受け抗議デモへの注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米政府 エルサレム首都認定受け抗議デモへの注意呼びかけ</span><time datetime="2017-12-07T11:59"><span>12月7日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249471_1712071159_1712071200_01_02.jpg" alt="米政府 エルサレム首都認定受け抗議デモへの注意呼びかけ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めると宣言し、アメリカ大使館を移転する方針を明らかにしたことを受けて、アメリカ政府は、中東などでこれに抗議するデモが暴力的になるおそれもあるとして注意を呼びかけるとともに警戒を強めています。</div><div>トランプ大統領は日本時間の７日未明、ホワイトハウスで演説し、中東のエルサレムを公式にイスラエルの首都と認めると宣言したうえで、国務省に対し、現在テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する準備を始めるよう指示すると明らかにしました。<br><br>一方、エルサレムを将来の独立国家の首都と位置づけているパレスチナ側は、６日から３日間を「怒りの日」として抗議行動を呼びかけ、パレスチナ暫定自治区では６日、少なくとも５か所でデモが行われ、人々が怒りの声を上げました。<br><br>今後、反発がさらに広がり、抗議デモが暴力的になるおそれもあることから、アメリカ政府は中東やヨーロッパにある大使館を通じて、現地のアメリカ人に対し安全に注意するよう呼びかけています。<br><br>またティラーソン国務長官も声明を出し、「国民の安全が最優先だ」と強調して、警戒や対策を強化していることを明らかにしました。<br><br>イスラム諸国では８日、金曜日のイスラム教の集団礼拝に合わせて、各地で抗議デモや集会が行われることも予想され、アメリカ政府は警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サウジアラビア「紛争 一層複雑に」</h3><div>サウジアラビア政府は７日未明、国営通信を通じてトランプ政権に今回の決定を見直すよう求める声明を発表しました。<br><br>声明では「和平プロセスを劇的に後退させるだけでなく、エルサレム問題に関するアメリカの歴史的に中立的な立場を損ね、イスラエル・パレスチナ紛争を一層複雑にするもので、深い遺憾の意を表明する」と、今回の決定を批判しています。<br><br>イスラム教の聖地メッカとメディナがあるサウジアラビアは「二大聖地の守護者」としてイスラム諸国の盟主を自認していて、第３の聖地であるエルサレムの地位の変更は認められないとの立場を繰り返し強調してきました。<br><br>その一方で、サウジアラビアにとって、敵対するイランに対抗するためアメリカとの同盟関係は欠かせず、ワシントンに駐在する大使の召還など、より踏み込んだ対抗措置には言及しませんでした。</div></div><div><h3>ヨルダン「決定は認めない」</h3><div>イスラエルと国交のある数少ないアラブの国の１つで中東和平を後押ししてきたヨルダンのモマニ メディア担当相は、地元の通信社を通じて「トランプ大統領の決定は緊張を高め占領を永続化させるもので、ヨルダン政府は認めない」と非難しました。<br><br>そして、いかなる国がエルサレムをイスラエルの首都と認めても、占領下にあるエルサレムの地位を変える法的な効力は持たないと強調しました。<br><br>そのうえでモマニ メディア担当相は、国際社会と協力してパレスチナ人の正当な権利が保障されるよう最大限の努力を続けていく考えを示しました。</div></div><div><h3>菅官房長官「緊密に連携を取りながら対応」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「わが国は、イスラエル・パレスチナ間の紛争の２国間解決を支持しており、エルサレムの最終的地位の問題も含め、これまで採択されてきた国連安保理決議やこれまでの当事者間の合意等に基づき、当事者間の交渉により解決されるべきであるという立場だ。本件をめぐる動向に大きな関心を持って注視しており、今後、中東地域の安定を実現するという観点から、米国を含む関係国と緊密に連携を取りながら対応していきたい。今後の展開について現時点で予断を持ってコメントすることは差し控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:59:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ 大会のマスコット３候補を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪・パラ 大会のマスコット３候補を発表</span><time datetime="2017-12-07T12:14"><span>12月7日</span> <span>12時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249481_1712071204_1712071214_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ 大会のマスコット３候補を発表" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会は、全国の小学生の投票で選ばれる大会のマスコットの最終候補３つの作品を発表しました。</div><div>東京大会の顔となるマスコットは、全国の小学生の投票で選ばれることになっていて、７日は、東京 渋谷区にある小学校の児童たちの前で２０４２件の応募の中から絞り込まれた最終候補３つの作品が発表されました。<br><br>マスコットは、オリンピックとパラリンピックのそれぞれで、１つの作品になっています。<br>このうち「ア」の作品は、大会のエンブレムにあしらわれている市松模様を身につけた人型のキャラクターで、パラリンピックでは桜も表現されています。<br>「イ」の作品は、オリンピックが招き猫やキツネ、パラリンピックがこま犬をモデルに、瞳に赤や青、緑といった大会のシンボルカラーがちりばめられています。<br>「ウ」の作品は、オリンピックがキツネ、パラリンピックがタヌキをモデルに紅白の色をしたキャラクターで、金色の水引を背負っています。<br><br>組織委員会によりますと、これまでに海外の日本人学校を含め４１５０校が投票に参加する手続きを終えているということで、投票はクラスで１票を入れる方法で行われます。<br><br>投票は今月１１日から来年２月２２日まで行われ、選ばれたマスコットは来年２月２８日に発表される予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ア」案の特徴</h3><div>３つの候補のうち「ア」の作品は、東京大会のエンブレムにあしらわれている伝統の市松模様が表現されています。<br><br>オリンピックのマスコットは、藍色の市松模様を仮面のようにつけて青い瞳をのぞかせ、体にも市松模様が描かれており、「伝統と近未来が１つになった温故知新なキャラクター」としています。<br><br>パラリンピックのマスコットは、赤い瞳の周りのほか、耳やほおの辺りには桜の花びらがデザインされ、ピンクの市松模様をマントのようにつけていて、「桜の触角と超能力を持つクールなキャラクター」としています。<br><br>組織委員会は「性格は正反対ですが、お互いを認め合い、大の仲よし。おもてなしの精神で、みんなを応援するためにベストを尽くします」と紹介しています。</div></div><div><h3>イ案の特徴</h3><div>３つの候補のうち「イ」の作品は、瞳に、赤、青、緑といったオリンピックとパラリンピックのそれぞれのシンボルカラーがちりばめられています。<br><br>オリンピックのマスコットは、福を呼ぶ招き猫や神社のキツネをモデルに、「日本を暖める炎と大地から生まれたキャラクター」ということで、赤いしめ縄のようなものを首に巻き、尻尾が炎になっています。<br><br>パラリンピックのマスコットは、神社の守り神であるこま犬をモデルに、「日本に四季を呼ぶ風と空から生まれたキャラクター」で、たてがみは雲だということです。<br><br>組織委員会は「生まれや見た目、性格は違うけど、ふたりは大親友であり、良きライバル。日本の大地や大空を舞台に競い合い、お互いを高めあっています」と紹介しています。</div></div><div><h3>「ウ」案の特徴</h3><div>３つの候補のうち「ウ」の作品は、紅白の色合いをベースに金色を取り入れていて、めでたさを表現しています。<br><br>オリンピックのマスコットは、「日本の昔話の世界から飛び出してきたキツネのキャラクター」で、おでこと、ほおの辺りに赤茶色のまが玉の模様があります。<br><br>パラリンピックのマスコットは、日本古来の化けるタヌキをモチーフにした「頭の上の葉っぱを使い、自由に変身するタヌキのキャラクター」で、ほおには白のまが玉の模様が描かれています。<br><br>組織委員会は「おめでたい紅白カラーに金の水引を背負ったキツネとタヌキ。仲がよく、お互いの得意分野を理解し、いつも励まし合っています」と紹介しています。</div></div><div><h3>「力くれるマスコットを」</h3><div>大会の組織委員会のマスコット審査会のメンバーで、タレントの中川翔子さんは、報道陣に対し「たくさんの応募の中でも本当にクオリティーが高く、『かわいい』、『かっこいい』、『個性的』、『力強い』、『日本らしい』などあらゆるポジティブな言葉が詰まった作品だ。最後に選ばれたマスコットは教科書にも載り、永遠に残るマスコットになると思うので、とてもわくわくしている」と話し、投票への参加を呼びかけました。<br><br>最終候補の作品を見た４年生の男子児童は「どれもいろいろな個性があふれていて、よいマスコットがいっぱいあり感動しました」と話しました。<br><br>また４年生の女子児童は「応援してくれたらうれしくなったり、力をくれたりするようなマスコットを選びたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦艦「山城」「扶桑」などか  フィリピン沖海底で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>戦艦「山城」「扶桑」などか  フィリピン沖海底で発見</span><time datetime="2017-12-07T12:16"><span>12月7日</span> <span>12時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249501_1712071219_1712071220_01_03.jpg" alt="戦艦「山城」「扶桑」などか  フィリピン沖海底で発見" id="news_image"></div><div>フィリピン沖の海底で、太平洋戦争中にアメリカ軍に撃沈された旧日本海軍の戦艦「山城」や「扶桑」などと見られる５隻の艦船が見つかったとアメリカの調査チームが発表しました。</div><div>アメリカのＩＴ企業、マイクロソフトの共同創業者で実業家のポール・アレン氏が率いる民間の調査チームは、フィリピン南部のスリガオ沖の海底で旧日本海軍の艦船と見られる５隻を発見したと、７日、インターネット上で会見し発表しました。<br><br>それによりますと、発見されたのは、船体の形状などから昭和１９年１０月のレイテ沖の海戦でアメリカ軍に撃沈された戦艦「山城」や「扶桑」のほか駆逐艦の「満潮」と「朝雲」、それに「山雲」と見られるということです。<br><br>この調査チームは、おととし、フィリピン沖のシブヤン海の海底で戦艦「武蔵」を発見し、世界的に注目されました。<br><br>今回の海底調査は先月下旬から今月はじめにかけて行われたということで、チームのフェイスブックのページには、無人探査機で撮影した海底に沈む船体の写真などが順次公開されるということです。<br><br>今後、専門家などによる分析や検証が進むことが期待されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>戦艦「山城」「扶桑」とは</h3><div>旧日本海軍の戦艦「山城」と「扶桑」は、同型艦で、全長およそ２００メートル、幅およそ３０メートルあります。<br><br>国立公文書館が運営するアジア歴史資料センターによりますと、昭和１９年１０月、フィリピンのレイテ島に上陸を始めたアメリカ軍に反撃するためスリガオ海峡の海戦に投入されましたが、待ち伏せしていたアメリカの艦隊の魚雷攻撃などを受け、撃沈されました。<br><br>スリガオ海峡の海戦では乗員４０００人余りが死亡し、この海戦を含むレイテ沖の海戦全体で日本海軍の連合艦隊は多くの戦艦や空母を失い、壊滅的な打撃を受けました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:16:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官逮捕 飲酒事故後に身代わり立て口止めの疑い  大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察官逮捕 飲酒事故後に身代わり立て口止めの疑い  大阪</span><time datetime="2017-12-07T12:40"><span>12月7日</span> <span>12時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249561_1712071240_1712071302_01_02.jpg" alt="警察官逮捕 飲酒事故後に身代わり立て口止めの疑い  大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の寝屋川警察署に勤務する２７歳の警察官が酒を飲んで車を運転して事故を起こし、身代わりを立てたうえ、事故を取り扱った同僚に口止めをしたとして、犯人隠避教唆などの疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは寝屋川警察署の巡査長、大江翼容疑者（２７）です。警察によりますと、大江巡査長はことし１０月、酒を飲んで車を運転し、寝屋川市の駅のロータリーで植え込みに突っ込む事故を起こしました。<br>その際、駆けつけた同僚の警察官に対し、別の人物が事故を起こしたとうその申告をして身代わりを立てたうえ、同僚に口止めをしたとして、犯人隠避教唆や酒気帯び運転などの疑いが持たれています。<br><br>警察によりますと、身代わりとなった兵庫県宝塚市の会社役員小久保弘一容疑者（５６）は、ことし１０月の衆議院選挙を巡り買収などの疑いで逮捕されていて、捜査の過程で今回の身代わり行為などが発覚したということで、７日、犯人隠避の疑いで逮捕されました。<br><br>大江巡査長は調べに対し容疑を認め「飲酒運転がばれたくなかった」と供述しているということです。<br><br>警察は、２人が口裏を合わせたいきさつを調べるとともに、口止めをされた同僚の警察官２人についても犯人隠避の疑いで書類送検する方針です。<br><br>大阪府警の宮田雅博監察室長は、「警察官としてあってはならない言語道断の行為で、厳正に対処する」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:40:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地元密着のスーパー 自己破産申請へ 山梨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地元密着のスーパー 自己破産申請へ 山梨</span><time datetime="2017-12-07T13:56"><span>12月7日</span> <span>13時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249621_1712071404_1712071405_01_03.jpg" alt="地元密着のスーパー 自己破産申請へ 山梨" id="news_image"></div><div>山梨県で地元に密着した経営を掲げ、韮崎市などでスーパーを展開してきた「やまと」は、他社との競争の激化で業績が悪化し、裁判所に自己破産を申請することを決めました。</div><div>自己破産の申請を決めたのは、山梨県韮崎市に本部があり、韮崎市や北杜市などを中心にスーパー９店舗を展開してきた「やまと」です。<br><br>この会社は大正元年創業で、地元に密着した経営を掲げ、店舗がない地域で移動販売車も走らせるなどしてきました。<br>しかし、会社によりますと、大手や地元の同業他社との競争が激しくなる中、業績が悪化して経営に行き詰まり、来週中にも甲府地方裁判所に自己破産を申請するということです。<br><br>会社は６日夜までの営業を最後にすべての店舗を閉店し、アルバイトを含むおよそ１７０人のすべての従業員を解雇しました。負債総額はおよそ１６億６９００万円だということです。<br><br>小林久社長は「地域のお客様をはじめ従業員や取引先にご迷惑をかけることになり、大変申し訳ございません。今後、解雇した従業員の再就職先が見つかるよう支援したい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:56:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育園に米軍の航空機からの落下物か 沖縄 宜野湾</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>保育園に米軍の航空機からの落下物か 沖縄 宜野湾</span><time datetime="2017-12-07T15:03"><span>12月7日</span> <span>15時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249491_1712071305_1712071309_01_03.jpg" alt="保育園に米軍の航空機からの落下物か 沖縄 宜野湾" id="news_image"></div><div>７日午前、アメリカ軍普天間基地の近くにある沖縄県宜野湾市の保育園で、屋根に物が落ちる大きな音がして職員が確認したところ、アメリカ軍の航空機からのものと見られる落下物があるのが見つかりました。<br>けが人はいないということで警察がアメリカ軍に問い合わせるなどして調べています。</div><div>７日午前１０時２０分ごろ、宜野湾市野嵩の「緑ヶ丘保育園」で、屋根に物が落ちる大きな音がして職員が屋根に筒状の物が落ちているのを見つけ、警察や市に通報しました。<br><br>保育園によりますと、当時園内には園児６１人と保育士およそ１０人が建物内や園庭にいたということですが、けが人はいないということです。<br><br>警察によりますと筒状の物は長さおよそ９．５センチ、直径およそ７センチほどのプラスチック製と見られ、「飛行する前に外すこと」という意味の英語や「ＵＳ」などと書かれていたということです。<br><br>音がしたのはアメリカ軍機が上空を通過した直後で、警察はアメリカ軍機からの落下物と見てアメリカ軍に問い合わせるなどして調べています。<br><br>防衛省関係者によりますと、当時、付近をアメリカ海兵隊のヘリコプターが飛行していたということです。<br><br>保育園はアメリカ軍普天間基地からおよそ３００メートルの住宅街の一角で、滑走路の延長線上にあることから軍用機が頻繁に上空を通過しているということです。<br><br>緑ヶ丘保育園の神谷武宏園長は「当時、建物の中にいた子どもたちは音がして驚いていました。私たちは基地建設のために土地を奪われて、ここに住まなければならなくなりました。今回、たまたまけが人はいませんでしたが、この基地がある限り、人命軽視だと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249491_1712071210_1712071211_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>７日午前１０時２０分ごろ、宜野湾市野嵩の「緑ヶ丘保育園」で、屋根に物が落ちる大きな音がして職員が屋根に筒状の物が落ちているのを見つけ、警察や市に通報しました。<br><br>保育園によりますと、当時園内には園児６１人と保育士およそ１０人が建物内や園庭にいたということですが、けが人はいないということです。<br><br>警察によりますと筒状の物は長さおよそ９．５センチ、直径およそ７センチほどのプラスチック製と見られ、「飛行する前に外すこと」という意味の英語や「ＵＳ」などと書かれていたということです。<br><br>音がしたのはアメリカ軍機が上空を通過した直後で、警察はアメリカ軍機からの落下物と見てアメリカ軍に問い合わせるなどして調べています。<br><br>防衛省関係者によりますと、当時、付近をアメリカ海兵隊のヘリコプターが飛行していたということです。<br><br>保育園はアメリカ軍普天間基地からおよそ３００メートルの住宅街の一角で、滑走路の延長線上にあることから軍用機が頻繁に上空を通過しているということです。<br><br>緑ヶ丘保育園の神谷武宏園長は「当時、建物の中にいた子どもたちは音がして驚いていました。私たちは基地建設のために土地を奪われて、ここに住まなければならなくなりました。今回、たまたまけが人はいませんでしたが、この基地がある限り、人命軽視だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>小野寺防衛相 「しっかりとした形でアメリカに安全を求める」</h3><div>小野寺防衛大臣は、防衛省で記者団に対し「アメリカ軍機が保育園の上空を通過後、敷地内のトタン屋根で大きな音がして、落下物に気付き、落下直後は火薬のようなにおいがしたということだ。保育園ということであり、大変心配な出来事で、事実の確認をしっかり行い、アメリカ側に照会していきたい。仮にアメリカ軍の航空機から落下したものだとすれば、しっかりとした形でアメリカ側に安全を求めていく」と述べました。</div></div><div><h3>相次ぐ米軍落下物 本土復帰以降６７件</h3><div>在日アメリカ軍基地が集中する沖縄では、これまでもアメリカ軍機の部品などが落下する事故やトラブルが繰り返されています。<br><br>沖縄県によりますと、沖縄が本土に復帰した昭和４７年以降、県内でアメリカ軍機から部品などが落下した事故やトラブルは今月１日までに合わせて６７件が確認されているということです。<br><br>おととしには普天間基地所属のヘリコプターが重さ２００キロ余りの部品を海上に落下させたほか、オスプレイや偵察機が部品を落下させるなど１年間で８件が相次ぎました。<br><br>また去年は、１月に県内の基地を離着陸した岩国基地所属の空中給油機がゴム製の部品を落下させるなど２件が確認されています。<br><br>さらに、ことしも５月に嘉手納基地所属のＦ１５戦闘機が海上に重さ２キロの部品を落下させたほか、先月も同じく嘉手納基地に暫定的に配備されている最新鋭のステルス戦闘機Ｆ３５Ａの機体の一部のパネルがなくなるなど、今月１日までに２件が確認されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>