<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>佐川氏ら不起訴へ 森友文書改ざんで大阪地検特捜部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏ら不起訴へ 森友文書改ざんで大阪地検特捜部</span><time datetime="2018-05-31T00:31"><span>5月31日</span> <span>0時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/K10011459061_1805310039_1805310039_01_02.jpg" alt="佐川氏ら不起訴へ 森友文書改ざんで大阪地検特捜部" id="news_image"></div><div></div><div>森友学園をめぐる財務省の決裁文書の改ざん問題で、虚偽公文書作成などの疑いで告発された佐川宣寿前理財局長らについて、大阪地検特捜部が近く不起訴にする方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。また特捜部は国有地売却をめぐって、背任容疑で告発された近畿財務局の当時の担当者らについても不起訴にするものと見られます。</div><div>財務省の決裁文書の改ざんは、森友学園との国有地の取り引きに関する１４の文書で、安倍総理大臣の妻の昭恵氏や政治家の名前が記された部分などが３００か所以上削除されていて、これまで財務省は、佐川氏の国会答弁との整合性を取るために行われたと説明しています。<br><br>この問題をめぐっては、佐川氏らが虚偽公文書作成などの疑いで告発され、大阪地検特捜部は佐川氏本人から事情を聴くなどして捜査を進めてきましたが、特捜部が近く佐川氏らを不起訴にする方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>特捜部は、改ざんは佐川氏の指示で行われたものの、学園側との契約の経緯や金額など文書の根幹部分に大きな変更はなく、うその内容に変えたとまでは言えないため刑事責任を問うのは難しいと判断したものと見られます。<br><br>また大阪 豊中市の国有地がごみの撤去費用などとして鑑定価格から８億円余り値引きされて学園に売却された問題をめぐり、背任容疑で告発された近畿財務局の当時の担当者らについても不起訴にするものと見られます。<br><br>特捜部は、地中には一定の量のごみがあったことや、ごみの影響で小学校の開校が遅れた場合、損害賠償を請求される可能性があったことなどから、値引きが不当だったとまでは言えず、国に損害を与えたとも言えないと判断したものと見られます。<br><br>また、財務省が学園との交渉記録を意図的に廃棄した問題についても、交渉記録の保存期間がいずれも１年未満だったことから刑事責任を問うのは難しいと判断しているものと見られます。<br><br>告発した市民団体などは処分を不服として検察審査会に審査を申し立てるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 00:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼データ改ざんで強制捜査へ 東京地検特捜部と警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼データ改ざんで強制捜査へ 東京地検特捜部と警視庁</span><time datetime="2018-05-31T02:16"><span>5月31日</span> <span>2時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手鉄鋼メーカー神戸製鋼所が製品の検査データの改ざんを繰り返していた問題で、東京地検特捜部と警視庁は不正競争防止法違反の疑いで本社を捜索するなど強制捜査に乗り出す方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。改ざんされた製品の出荷先は６００社以上に上り、特捜部と警視庁は、組織的に不正が繰り返されていたとみて実態の解明を進めることにしています。</div><div>神戸製鋼をめぐっては、去年１０月以降、５人の執行役員や元役員がアルミや銅製品などの検査データの改ざんを黙認したり部下に不正を指示したりして、国内外の延べ６８８社に出荷していたことが会社の調査で明らかになり、先月には、会社のトップの会長兼社長が責任を取って辞任しました。<br><br>東京地検特捜部と警視庁は神戸製鋼側から関係資料の提出を受けるなど捜査を進めてきましたが、元役員の指示などでデータの改ざんが行われていた疑いが強まったとして、製品の品質などについてうその表示を禁じた不正競争防止法違反の疑いで、東京や神戸の本社、それに各地の工場を捜索するなど強制捜査に乗り出す方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>この問題では、出荷先に海外の大手航空機メーカーや自動車メーカーなどが含まれていることから、アメリカの司法省が調査に乗り出しているほか、アメリカやカナダの消費者が賠償を求める裁判の手続きを始めるなど影響が広がっています。<br><br>特捜部と警視庁は組織的に不正が繰り返されていたとみて実態の解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 02:16:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全仏オープン 錦織 競り勝ち３回戦進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス全仏オープン 錦織 競り勝ち３回戦進出</span><time datetime="2018-05-31T02:24"><span>5月31日</span> <span>2時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/K10011459131_1805310220_1805310224_01_02.jpg" alt="テニス全仏オープン 錦織 競り勝ち３回戦進出" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会の全仏オープンで、男子シングルスの錦織圭選手が、３０日、２回戦に臨み、地元フランスの選手にセットカウント３対２で勝って３回戦に進出しました。</div><div>世界ランキング２１位で第１９シードの錦織選手は、３０日、右手首のけがから復帰後初めての四大大会となった全仏オープンの２回戦で、世界５１位で地元フランスのブノワ・ペール選手と対戦しました。<br><br>錦織選手はペール選手に対して過去３勝２敗で、クレーコートの大会は２試合戦っていずれも勝っています。<br><br>第１セットは錦織選手が積極的に前に出て主導権を握り、第６ゲームから一気に４ゲームを連取して６−３で取りました。しかし第２セットは第１ゲームから相手の強打に押されて先にブレークを許しさらに相手にドロップショットを仕掛けられ、２−６で失いました。さらに、第３セットも相手のドロップショットに苦しみ４−６で落としました。<br><br>それでも第４セットは、相手のショットを粘り強く返して６−２で取り、最終の第５セットは粘り強くラリーを続けた錦織選手が相手のミスも誘って６−３で取りました。<br><br>錦織選手は、けがから復帰後初めて５セットを戦い抜き、セットカウント３対２で勝ち、全仏オープンで４年連続５回目の３回戦進出を決めました。<br><br>錦織選手は３回戦で、第１２シードのアメリカのサム・クエリー選手を破った世界６５位、フランスのジル・シモン選手との対戦が決まりました。４年連続の４回戦進出を目指して３試合連続で地元フランスの選手と戦います。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 02:24:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日航機 同型エンジンに別の不具合 緊急点検で見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日航機 同型エンジンに別の不具合 緊急点検で見つかる</span><time datetime="2018-05-31T04:05"><span>5月31日</span> <span>4時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/K10011459031_1805310027_1805310405_01_02.jpg" alt="日航機 同型エンジンに別の不具合 緊急点検で見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>熊本空港を離陸した日本航空の旅客機からエンジン内部の部品が落下し、建物や車に被害が出たトラブルで、会社が同型のエンジンを緊急点検した結果、１台のエンジンの別の部品に不具合が見つかったことがわかりました。</div><div>今月２４日、日本航空の旅客機が熊本空港を離陸直後にエンジンの内部が破損し、多数の金属片が落下して周辺の建物や車に被害が出たトラブルでは、エンジン内部にあるタービンのブレードと呼ばれる金属製の羽根が破損していました。<br><br>このため日本航空は、保有する同型のエンジン６９台の緊急点検を行い、３０日までにすべての点検を終えました。その結果、１台のエンジンでタービンにある別の部品に不具合が見つかり、交換することになりました。ただ、いずれのエンジンもブレードに異常はなく、日本航空は今回見つかった不具合がトラブルにつながった可能性は低いと見ています。<br><br>また、トラブルを起こしたエンジンについては、国の運輸安全委員会の調査でタービンに７段あるブレードのうち、前から２段目以降が広範囲にわたって破損していたことがわかりました。運輸安全委員会は今後、メーカーの協力を得てエンジンの分解調査を行うなどして、詳しい原因の究明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 04:05:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム副委員長 ニューヨークに到着 米国務長官と会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 キム副委員長 ニューヨークに到着 米国務長官と会談へ</span><time datetime="2018-05-31T04:06"><span>5月31日</span> <span>4時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>米朝首脳会談の開催に向けた調整を行うため、北朝鮮側のキーパーソン、キム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長がニューヨークに到着しました。キム副委員長は、アメリカのポンペイオ国務長官と２日間にわたり会談する予定で、米朝双方のトップの側近によって非核化を巡り詰めの協議が行われ、会談の開催に向けて前進があるか注目されます。</div><div>米朝首脳会談に向けた調整の北朝鮮側のキーパーソンで、中国の北京から民間機でアメリカに向かっていたキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長は、３０日午後、ニューヨークのケネディ国際空港に到着しました。<br><br>キム副委員長は、北朝鮮の警護担当者に付き添われながらほかの乗客より先に飛行機を降り、出口でアメリカ政府の関係者とみられる人たちに出迎えられました。<br><br>空港のロビーには、大勢のメディアが待ち受けていましたが、キム副委員長は姿を現さず、別の場所から車に乗り込んでニューヨーク市内に向かいました。<br><br>北朝鮮の指導部レベルの高官がアメリカを訪問するのは、２０００年にキム・ジョンイル（金正日）総書記の特使として、当時のチョ・ミンロク国防委員会第１副委員長が訪れて以来、１８年ぶりです。<br><br>一方、ホワイトハウスのサンダース報道官は、３０日の記者会見で、ニューヨークを訪れるポンペイオ国務長官がキム副委員長と夕食をともにし、３１日までの２日間にわたり会談すると明らかにしました。<br><br>トランプ大統領は、いったんは中止を発表した米朝首脳会談を巡り、予定どおり来月１２日にシンガポールで開催されることに期待を示していて、米朝双方のトップの側近によって非核化を巡り詰めの協議が行われ、首脳会談の開催に向けて前進があるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 04:06:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“殺害”されたはずのプーチン政権批判の記者 実は生きていた</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“殺害”されたはずのプーチン政権批判の記者 実は生きていた</span><time datetime="2018-05-31T04:19"><span>5月31日</span> <span>4時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ウクライナ当局が、「殺害された」と発表していたロシア人ジャーナリストが、発表の翌日、記者会見の場に姿を現し、ウクライナ側は、ロシアによる殺害計画を未然に防ぐために行ったもので、容疑者を拘束したと明らかにしました。これに対して、ウソの発表まで行ったウクライナ側の対応に批判の声も出ています。</div><div>ウクライナ内務省は２９日、ロシアのプーチン政権への批判を繰り返していたロシア人ジャーナリストのアルカディ・バブチェンコ氏が首都キエフで銃で撃たれて死亡したと発表しました。<br><br>ところが、ウクライナ保安庁のグリツァク長官が３０日に開いた記者会見の場に、突然、バブチェンコ氏が姿を現し、生きていたことがわかりました。<br><br>グリツァク長官は、バブチェンコ氏への殺害計画があるという情報があったため、バブチェンコ氏の身を守り、容疑者を特定するためだったと明らかにしました。そのうえで、ロシアの治安機関から多額の報酬で雇われたとするウクライナ人の男を拘束したことを明らかにし、「ロシアによる仕業は明白だ」と非難しました。<br><br>また、バブチェンコ氏は、「命を守ってくれた」と謝意を述べました。<br><br>今回、ウクライナ側がウソの発表まで行ったことについて、ロシア議会上院で国際問題を担当するコサチョフ委員長は、「ロシアに対する挑発行為だ」と非難しました。また、「国境なき記者団」のクリストフ・ドロワール事務局長は、ツイッターに、「ウクライナ当局の行った小細工に対して最も強い怒りを表明する。偽の物語を作るため、政府がジャーナリストを使って真実をもてあそぶのは非常に危険だ」と書き込み、ウクライナ側の対応を痛烈に批判しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 04:19:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談 双方の高官がゴルフカートで下見か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011459161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談 双方の高官がゴルフカートで下見か</span><time datetime="2018-05-31T04:29"><span>5月31日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>米朝首脳会談の準備のため、シンガポールを訪れている北朝鮮の高官は、３０日、アメリカ政府の先遣隊が滞在しているホテルを訪れました。米朝双方は、ゴルフカートに乗ってホテルの敷地内を見て回り、会談の会場や宿泊施設といった関係施設の候補地として下見したものと見られます。</div><div>北朝鮮でキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の「執事」とも呼ばれるキム・チャンソン国務委員会部長は、史上初の米朝首脳会談の準備のため、今月２８日からシンガポールを訪れています。<br><br>キム部長は３０日、シンガポール外務省を訪れたことが確認され、会談に向けてシンガポール政府と実務的な打ち合わせをしたものと見られます。<br><br>これに続いて北朝鮮側の車は、シンガポール入りしているアメリカ政府の先遣隊の滞在先のホテルに到着しました。ホテルでは、キム部長がゴルフカートに乗り込んで移動する姿のほか、ホワイトハウスで大統領の実務などを調整するヘイギン次席補佐官も別のゴルフカートに乗り込む様子も見られ、ＮＨＫの取材班は、米朝がともにカートで移動しながら、ホテルの敷地内を見て回る様子を確認しました。<br><br>北朝鮮の一行は、およそ４時間半滞在したあと、宿泊するホテルに戻り、米朝双方は、会談の会場や宿泊場所といった関係施設の候補地としてホテルを下見したものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011459161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 May 2018 04:29:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>