<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 国連総会演説 北朝鮮情勢 外交成果強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 国連総会演説 北朝鮮情勢 外交成果強調</span><time datetime="2018-09-26T01:05"><span>9月26日</span> <span>1時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644141_1809260104_1809260105_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 国連総会演説 北朝鮮情勢 外交成果強調" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は国連総会で演説し、北朝鮮情勢について、ミサイルの発射や核実験が行われていないことはみずからの外交成果だと強調するとともに、北朝鮮の非核化に向けて取り組む考えを示しました。演説は11月に迫った中間選挙も見据え、アメリカ第一主義を鮮明に打ち出すものとなりました。</div><div>トランプ大統領は25日午前（日本時間25日午後11時半すぎ）からニューヨークの国連総会で、各国の首脳らが外交政策などを表明する一般討論演説に臨みました。<br><br>去年行った初めての国連演説で、トランプ大統領は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長のことを「ロケットマン」と呼び、核・ミサイル開発を強く非難しましたが、ことしの演説では「北朝鮮から、ミサイルは発射されていないし、核実験も行われておらず、関連施設の破壊も始まった。キム委員長の勇気と行動に感謝したい」と述べ、史上初の米朝首脳会談に踏み切ったみずからの対北朝鮮政策の成果を強調しました。<br><br>そのうえで「非核化が行われるまでは、制裁は解除しないし、北朝鮮側が行わなければならないことがまだ数多くある」と述べ、引き続き、北朝鮮の非核化に向けて取り組む考えを示しました。２回目の米朝首脳会談の時期などについては言及しませんでした。<br><br>一方、対立するイランについては「イランの政権はミサイルやテロなどに資金を使っている」と非難したうえで、「アメリカ政府はイランに対する経済的な圧力を強化する取り組みを始めた」と述べ、イランに対して制裁を一段と強化する方針を明らかにしました。<br><br>さらに中国との貿易の問題をめぐり、「習近平国家主席に敬意と親しみを持っているが、貿易の不均衡は受け入れられないことは明確にしている」と述べ、貿易の問題をめぐり中国に対して引き続き厳しい姿勢で臨む考えを示しました。<br><br>また、トランプ大統領は「アメリカの主権を守る。グローバリズムの思想は拒否する」と述べるなど、30分余りにわたった演説は、11月に迫った中間選挙も見据え、みずからの成果を強調するとともに、アメリカ第一主義を鮮明に打ち出すものとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 01:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日立 国内での自社ブランドテレビの販売終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011643921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日立 国内での自社ブランドテレビの販売終了へ</span><time datetime="2018-09-26T04:03"><span>9月26日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011643921_1809252247_1809252352_01_02.jpg" alt="日立 国内での自社ブランドテレビの販売終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>日立製作所は自社ブランドのテレビの国内での販売を終了し、代わりに来月中旬からソニー製のテレビを販売することになりました。</div><div>日立は昭和31年からテレビの生産を始め、平成13年以降は「Ｗｏｏｏ」というブランドで薄型テレビを販売していました。<br><br>しかし、海外勢との競争の激化で収益が悪化したことから、平成24年、テレビの生産を終了し、その後はほかのメーカーに生産を委託し、国内と海外で自社ブランドのテレビの販売を続けていました。<br><br>このうち、国内では日立と契約しているおよそ4000店舗の系列店でのみ販売していましたが、来月中旬で系列店での販売も終了することになりました。<br><br>系列店では、代わりにソニー製の薄型テレビ「ブラビア」を販売するということで、今後はソニーのＤＶＤレコーダーなどの販売も検討するとしています。<br><br>ソニーとはすでに家電の修理業務で提携していて、日立は「白物家電が中心の日立の店舗にテレビなど映像機器に強いソニーの商品を加えることで、販売での競争力を高めたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011643921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ きょうからボランティアの募集</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011643871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラ きょうからボランティアの募集</span><time datetime="2018-09-26T04:03"><span>9月26日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011643871_1809252150_1809260403_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ きょうからボランティアの募集" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピック・パラリンピックのボランティアの募集が、26日午後１時から組織委員会や東京都のウェブサイトなどで始まります。</div><div>東京大会のボランティアは、競技会場や選手村などで運営に直接関わる「大会ボランティア」が８万人、都内の空港や駅などで交通や観光の案内を行う「都市ボランティア」が３万人の合わせて11万人が必要とされています。<br><br>このボランティアの募集が26日午後１時から始まります。組織委員会が募集する「大会ボランティア」は、競技会場や練習会場でサポートする「競技」や表彰式で選手の案内などを行う「式典」など、９つの活動分野から最大３つまでの希望を組織委員会のウェブサイトから申し込み、受け付けは12月上旬までとなっています。<br><br>東京都が募集する「都市ボランティア」は、すでに活動しているボランティアを除く２万人程度を募集し、申し込みは東京都のウェブサイトのほかＦＡＸや郵送でも受け付け、12月５日までとなっています。<br><br>いずれのボランティアも先着順ではなく、書類選考や面接をしたうえで決まります。ボランティアをめぐっては、待遇や参加条件に不安の声も出ていますが、組織委員会は「またとない自国開催なので、大会に直接関わりたいと思う方や、一緒に盛り上げたいという方にぜひ応募いただきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011643871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:03:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官殺害事件 脇腹の傷は深さ20センチ 強い殺意か 仙台</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011643941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察官殺害事件 脇腹の傷は深さ20センチ 強い殺意か 仙台</span><time datetime="2018-09-26T04:04"><span>9月26日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011643941_1809252257_1809252351_01_02.jpg" alt="警察官殺害事件 脇腹の傷は深さ20センチ 強い殺意か 仙台" id="news_image"></div><div></div><div>仙台市の交番に勤務する警察官が大学生に刃物で刺されて殺害された事件から１週間となります。警察官の脇腹の傷の深さは、凶器の包丁の刃渡りと同じおよそ20センチに達していたことが捜査関係者への取材でわかり、警察は強い殺意があったと見て調べることにしています。</div><div>今月19日、仙台市宮城野区の東仙台交番で、清野裕彰警部補（33）が、近くに住む大学生の相澤悠太容疑者（21）に包丁で刺されて殺害され、相澤容疑者は別の警察官に拳銃で撃たれ死亡しました。<br><br>清野警部補は左の脇腹を刺されていましたが、その傷の深さは包丁の刃渡りと同じ、およそ20センチに達していたことが捜査関係者への取材でわかりました。相澤容疑者は包丁を左手で持っていたことから、警部補が横向きか後ろ向きになったところを刺したと見られるということです。警察は強い殺意があったと見て調べることにしていて、殺人容疑が固まりしだい、容疑者死亡のまま書類送検する方針です。<br><br>一方、事件を受けて、宮城県警察本部は交番の安全を強化するため10人からなるプロジェクトチームを作り、防犯カメラを設置されていない交番に導入することや、交番の机やいすなどのレイアウトを変更するなどを検討することになりました。<br><br>宮城県警察本部は「警察官の安全を守るため、対策が可能なものからスピード感を持って対応していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011643941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 国連演説で自由貿易強化へ決意表明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 国連演説で自由貿易強化へ決意表明へ</span><time datetime="2018-09-26T04:05"><span>9月26日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644011_1809260447_1809260453_01_03.jpg" alt="首相 国連演説で自由貿易強化へ決意表明へ" id="news_image"></div><div>ニューヨークを訪れている安倍総理大臣は、国連総会の一般討論演説で、先の自民党総裁選挙で３選を果たしたことを踏まえ、今後の任期で、自由貿易体制の強化に取り組むとともに、北朝鮮の拉致問題の解決に向け、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談する用意があると表明することにしています。</div><div>安倍総理大臣は、日本時間の26日午前、国連総会での一般討論演説に臨みます。<br><br>この中で、先の自民党総裁選挙で３選を果たしたことを踏まえ、今後３年の任期で、特に、自由貿易体制の強化と北東アジアから戦後構造を取り除くことに重点的に取り組む決意を示すことにしています。<br><br>このうち自由貿易体制の強化についてはＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の交渉に全力を注ぐことや、日米の新たな通商協議＝ＦＦＲを重視するとしています。<br><br>また北東アジア地域の戦後構造を取り除くことをめぐっては、北朝鮮の拉致・核・ミサイル問題を解決し、国交正常化を目指す考えを示したうえで、拉致問題の解決に向けてキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談する用意があると表明することにしています。<br><br>さらに、ロシアとの間で平和条約を締結することや、日本と中国の首脳の相互往来を継続化することなどを目指し、この地域の戦後構造を取り除くために、労をいとわないとする姿勢を強調することにしています。<br><br>このほか、安倍総理大臣はみずからが提唱する「自由で開かれたインド太平洋戦略」を進めるため、法の支配に基づく海洋秩序の維持に貢献することや安全保障理事会を含む国連改革に取り組む方針を示すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:05:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓首脳会談 韓国大統領「キム委員長に拉致重要性伝達」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓首脳会談 韓国大統領「キム委員長に拉致重要性伝達」</span><time datetime="2018-09-26T04:47"><span>9月26日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644191_1809260441_1809260447_01_03.jpg" alt="日韓首脳会談 韓国大統領「キム委員長に拉致重要性伝達」" id="news_image"></div><div>ニューヨーク滞在中の安倍総理大臣は韓国のムン・ジェイン大統領と会談し、ムン大統領は先の南北首脳会談の際に北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長に対し、安倍総理大臣からの依頼を受けて拉致問題の解決の重要性などを伝え、回答を得たことを説明しました。そして両首脳は、朝鮮半島の非核化に向けて、国連安保理決議に基づく制裁措置を完全に履行していくことで一致しました。</div><div>アメリカのニューヨークを訪れている安倍総理大臣は日本時間の26日午前０時半ごろから市内のホテルで韓国のムン・ジェイン大統領との日韓首脳会談に臨みました。<br><br>会談の冒頭、ムン大統領は「先週の南北首脳会談の結果に日本政府から歓迎、支持を頂いたことに改めて感謝する。総理のメッセージをキム委員長に忠実に伝えているし、その答えも聞いた。私は朝鮮半島の平和構築のために日朝関係の正常化が必ず必要だと思っており、日朝首脳会談の実現に向けて積極的に支持し協力していく」と述べました。<br><br>そしてムン大統領は、先の南北首脳会談の詳細な内容に加え、安倍総理大臣からの依頼を受けて、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長に対し、拉致問題の解決の重要性や日朝関係の考え方などを伝え、回答も得たことを説明しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「ムン大統領の強いリーダーシップに対して敬意を表す。南北首脳会談で拉致問題を含む日朝問題に言及されたことにお礼を申し上げたい」と応じました。<br><br>またムン大統領は、北朝鮮が求める朝鮮半島の終戦宣言をめぐっても最新状況や今後の方針について意見を交わしたことを説明したのに対し、安倍総理大臣は、終戦宣言は、朝鮮半島の平和と安定に資するものでなければならないという認識を伝えました。<br><br>その上で、安倍総理大臣は「朝鮮半島の非核化に向けた具体的な成果につながるよう日本も協力を惜しまない。北朝鮮から非核化に向けた意味のある行動を引き出すためには制裁維持が必要で引き続き韓国と連携したい」と述べました。<br><br>そして両首脳は、朝鮮半島の非核化に向けて、国連安保理決議に基づく制裁措置を完全に履行していくことで一致し、引き続き日韓や日韓米で連携していくことを確認しました。<br><br>さらに安倍総理大臣が、慰安婦問題をめぐる日韓合意などの着実な実施を求めたのに対し、ムン大統領は「日韓合意を破棄しない、再交渉を求めない」という考えを改めて示し、両首脳は、韓国の元徴用工をめぐる問題を含めて、日韓関係に全体に悪影響を及ぼさないよう、未来志向の関係構築に向け協力していくことで一致しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:47:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米通商協議「大きな方向に一致見られた」経済再生相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米通商協議「大きな方向に一致見られた」経済再生相</span><time datetime="2018-09-26T04:48"><span>9月26日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644131_1809260447_1809260448_01_03.jpg" alt="日米通商協議「大きな方向に一致見られた」経済再生相" id="news_image"></div><div>日米首脳会談を前に、茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による通商協議が日本時間の25日夜、ニューヨークで行われました。茂木大臣は協議のあと記者団に対し「大きな方向について一致を見ることができた」と述べ、合意に向け協議が前進したことを明らかにしました。</div><div>27日の日米首脳会談を前に、茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による通商協議＝ＦＦＲは日本時間の25日午後９時半すぎから１時間余りにわたって行われました。<br><br>このあと茂木大臣は記者団に対し「大きな方向については一致を見ることができた。このあと細かい詰めの調整を行い、両首脳のほうにその結果を上げる。そしてあすの首脳会談で、いい成果が出せるようにしたいということで合意した」と述べました。<br><br>そのうえで、茂木大臣は「両国の貿易を促進する方策、それは『枠組み』と呼ぶか、いろいろな呼び方があると思うが、基本的な認識は一致した」と述べ、首脳会談での合意に向けて協議が前進したことを明らかにしました。<br><br>またアメリカが検討する自動車の関税引き上げ措置などについて、茂木大臣は「きょう、議論をしていないということはありえない。日米の間ではいい方向に向かっている。かなり一致点に近づいた」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:48:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>