<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米入国ビザ申請にSNSアカウント 人権団体「表現の自由侵害」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011938881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米入国ビザ申請にSNSアカウント 人権団体「表現の自由侵害」</span><time datetime="2019-06-03T08:20"><span>6月3日</span> <span>8時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011938881_1906030923_1906030934_01_02.jpg" alt="米入国ビザ申請にSNSアカウント 人権団体「表現の自由侵害」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカに入国するビザを申請する際、テロ対策などといった理由で、過去５年間に使ったソーシャルメディアの個人アカウントのユーザーネームや電話番号、電子メールのアドレスの情報の提供が義務づけられ、人権団体は「表現の自由を侵害する」として批判しています。</div><div>アメリカに入国する際、日本を含む38の国と地域の人たちは観光や商用などで滞在が90日以内の場合はビザが免除されていますが、長期間滞在する場合や、これ以外の国の人たち、それに移民もビザの取得が必要です。<br><br>アメリカ国務省はビザ申請を行う際、より詳しい個人情報の提供を義務づける運用を始めました。<br><br>登録を求められるのは過去５年間に使ったツイッターやフェイスブックなどソーシャルメディアの個人アカウントのユーザーネームや電話番号、電子メールのアドレスで、アメリカのメディアは年間1500万人に影響する可能性があると伝えています。<br><br>国務省は「ビザを申請する人がどのような人物か確かめる手続きの強化に役立つ」と説明し、テロ対策などが目的だとしています。<br><br>トランプ政権は去年、この方針を打ち出しており、有力な人権団体「アメリカ自由人権協会」は「ソーシャルメディアでの表現が政府に誤解されないか気にかけないといけなくなり、表現の自由を侵害する」として批判しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011938881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 08:20:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「次世代住宅ポイント」の申請の受け付け始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「次世代住宅ポイント」の申請の受け付け始まる</span><time datetime="2019-06-03T12:02"><span>6月3日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし10月の消費税率引き上げにあわせた景気対策として、環境性能や耐震性の高い住宅を新築した際などに、さまざまな商品と交換できる「次世代住宅ポイント」の申請の受け付けが３日から始まりました。</div><div>「次世代住宅ポイント」は、消費税率が10％に引き上げられる10月以降に引き渡しを受ける住宅を新築したり、リフォームしたりした際、商品と交換できるポイントが付与される制度です。<br><br>ポイントの申請は３日から郵送のほか、全国の建材会社や設計事務所などおよそ700か所で受け付けが始まり、およそ1300億円の予算が上限に達し次第、終了することになっています。<br><br>ポイントの対象となるのは、省エネ性能や耐震性、バリアフリーの性能に関する国の基準を満たした住宅の新築やリフォームのほか、食器洗浄機付きのシステムキッチンや、ホームエレベーターなど家事や介護の負担を軽くするリフォームです。<br><br>ポイントは性能によって、住宅の新築では35万円分、リフォームでは30万円分を上限として付与され、省エネ家電のほか、健康や防災に関連した商品などと交換できます。<br><br>若者や子育て世帯には、付与されるポイントの上限は、60万円分に引き上げられます。<br><br>（ＨＰはhttps://www.jisedai-points.jp/）</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 12:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニー 先端分野に高い能力の新入社員に最大で給与２割増へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソニー 先端分野に高い能力の新入社員に最大で給与２割増へ</span><time datetime="2019-06-03T13:50"><span>6月3日</span> <span>13時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939161_1906031318_1906031350_01_02.jpg" alt="ソニー 先端分野に高い能力の新入社員に最大で給与２割増へ" id="news_image"></div><div>ソニーはＡＩ＝人工知能などの先端分野で高い能力を持つ新入社員の給与を最大で２割増やすことになりました。先端分野に強い人材の獲得競争が激しくなる中で、優秀な人材を囲い込むのがねらいです。</div><div>ソニーによりますと、ことし春に入社した新入社員およそ400人のうち、ＡＩやロボットなどの先端分野で高い能力を持っている人材について、年間の給与を最大で２割増やすということです。<br><br>ソニーでは仕事の役割に応じた等級制度を導入していますが、優秀な人材にはこれまでよりも前倒しして等級を与えるようにするということです。<br><br>会社では大学院卒の専門知識を持った新入社員を念頭に置いていて、これまでおよそ600万円だった院卒の初年度の給与はこれまでより最大で２割増えて、およそ730万円となるチャンスがあるということです。<br><br>先端分野に強い人材をめぐっては世界的に獲得競争が激しくなっていて、給与面の待遇をよくすることで優秀な人材を囲い込むねらいがあり、こうした動きがほかの企業にも広がるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 13:50:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５月は各地で記録的な暑さ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>５月は各地で記録的な暑さ</span><time datetime="2019-06-03T16:58"><span>6月3日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939361_1906031701_1906031704_01_02.jpg" alt="５月は各地で記録的な暑さ" id="news_image"></div><div></div><div>先月は、全国的に高気圧に覆われて晴れた日が多く、各地で気温が高くなって記録的な暑さとなりました。特に北海道の一部で最高気温が39度を超えた北日本では、５月の平均気温が統計を取り始めてから最も高くなりました。</div><div>気象庁によりますと、先月は、全国的に高気圧に覆われて晴れた日が多く、「東日本と西日本の日本海側」と「北日本」では、日照時間が５月として、統計を取り始めてから最も長くなりました。<br><br>さらに、暖かい空気が流れ込んだため、先月の平均気温は、北日本で平年を2.7度、東日本で平年を1.3度、西日本で平年を1.1度いずれも上回り、かなり高くなりました。<br><br>このうち北日本では、５月としては統計を取り始めてから最も高い平均気温になっています。<br><br>特に先月下旬は北日本や東日本を中心に記録的な暑さとなり、東京の都心を含む全国の半数以上の492の観測点で５月としては最も高い気温を記録しました。<br><br>26日には北海道佐呂間町で39度５分と、５月としては全国で最も高い気温を記録したほか、全国566の観測点で30度以上の真夏日に、このうち53の観測点で35度以上の猛暑日となりました。雨の量も全国的に少なく、西日本の日本海側では５月としては統計を取り始めてから最も少なくなりました。<br><br>気象庁によりますと、今月も暖かい空気に覆われやすく、気温の高い状態が続く見込みで熱中症に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>農作物に影響</h3><div>記録的な暑さで農作物の栽培に影響が出ています。<br><br>メロンの生産量日本一を誇る茨城県鉾田市の根崎直喜さんはおよそ1.5ヘクタールの畑でメロンを栽培しています。<br><br>この時期は収穫のピークで、ことしは先月の記録的な暑さで果肉が柔らかくなり、傷みやすくなることを懸念して、毎日、遮光ネットを農業用ハウスにかけるなどの対策に追われたということです。<br><br>ただ、暑さによって朝晩と日中の寒暖差が大きくなり、メロンの糖度は高くなっているということです。<br><br>根崎さんは「メロンにとっては厳しい天気が続いたが、できはよいので、ぜひ食べてもらいたい」と話していました。<br><br>一方、茨城県筑西市では特産の「小玉すいか」が例年よりも早く育ってしまい、出荷計画に影響が出ています。<br><br>およそ75アールの畑で「小玉すいか」を栽培する大久保修一さんの畑では、この暑さの影響でスイカの成長が早まり、例年よりも出荷の時期が１週間ほど早まっているということです。<br><br>大久保さんは「例年、45日ぐらいかかるものが40日ぐらいで収穫できるなど熟期が早まっている。ただ、スイカのでき栄えはよいのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 16:58:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京の区議会議員バッジか ネットオークションに出品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京の区議会議員バッジか ネットオークションに出品</span><time datetime="2019-06-03T17:13"><span>6月3日</span> <span>17時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939291_1906031613_1906031713_01_02.jpg" alt="東京の区議会議員バッジか ネットオークションに出品" id="news_image"></div><div></div><div>東京・葛飾区議会の議員であることを示す「議員章」とするバッジがインターネットのオークションサイトに出品されていることがＮＨＫの取材で分かりました。区議会事務局は、本物かどうか確認できないとしたうえで、「今後、対応を検討したい」としています。</div><div>インターネットのオークションサイトには先月31日、葛飾区議会の「議員章」とするバッジが出品され、３日午後３時の時点で２万2000円の値が付けられています。<br><br>表面には、漢字で葛飾の「葛」のひと文字が施され、裏面には「東京都葛飾区議会議員章」と刻まれているほか、留め具に葛飾区の紋章に似たマークがあしらわれています。<br><br>葛飾区議会事務局によりますと、現在、使われているバッジとはデザインの一部が異なるものの、以前、使われていたものに似ているということです。<br><br>葛飾区議会の規則では、選挙で当選し、任期が始まるのに合わせて議員にバッジが交付され、ほかの人に譲り渡すのは禁止されていますが、議員を退いた場合の明確なルールはないということです。<br><br>葛飾区議会事務局は、出品されたバッジが本物かどうか確認できないとしたうえで、「今後、対応を検討したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ネット販売 聞いたことない」</h3><div>東京都内の区議会の議長らで作る「特別区議会議長会」の担当者は「今回のケースについてのコメントは差し控えたい」としたうえで、「『議員バッジ』がネット上に売りに出されるようなことはこれまでに聞いたことがない」と話しています。</div></div><div><h3>「悪用される可能性も」</h3><div>「全国町村議会議長会」の担当者は、「これまでに同じようなケースは聞いたことがない。議員に渡すバッジはネット上で売買されることはないという前提に立っている。悪用される可能性もあり、今回のケースは想定外の行為でありえない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 17:13:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長男の暴力は中学から 父親の元農水次官「身の危険感じた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長男の暴力は中学から 父親の元農水次官「身の危険感じた」</span><time datetime="2019-06-03T17:46"><span>6月3日</span> <span>17時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939391_1906031729_1906031730_01_02.jpg" alt="長男の暴力は中学から 父親の元農水次官「身の危険感じた」" id="news_image"></div><div></div><div>農林水産省の元事務次官の76歳の父親が44歳の長男を刺したとして逮捕された事件で、長男の暴力は中学時代から始まり、父親は「身の危険を感じた」と供述していることが分かりました。先週、川崎市で男が小学生らを殺傷した事件を見て「息子も周りに危害を加えるかもしれないと思った」とも供述していて、警視庁は詳しい経緯を調べています。</div><div>１日、東京・練馬区の住宅で、無職の熊澤英一郎さん（44）が包丁で刺されて死亡した事件で、警視庁は、父親で農林水産省の元事務次官、熊澤英昭容疑者（76）を逮捕し、容疑を殺人に切り替え検察庁に送りました。<br><br>熊澤容疑者は「長男は引きこもりがちで家庭内暴力があった」と供述していますが、その後の調べで、暴力は中学時代から始まり、最初は母親に、その後、父親にも行われ、「身の危険を感じた」と供述していることが警視庁への取材で分かりました。<br><br>さらに、先週、川崎市で51歳の男が小学生らを包丁で殺傷した事件を見て、「息子も周りに危害を加えるかもしれないと不安に思った」という趣旨の供述をしているということです。<br><br>事件直前には、長男が小学校の運動会の音がうるさいと腹を立てたのに対し父親が注意し、「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と供述しているということです。警視庁は、川崎の事件を受けて家庭内暴力が外に向かうことを恐れた可能性もあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長男のものと見られるツイッターには</h3><div>死亡した熊澤英一郎さんのものとみられるツイッターのアカウントには、８年前から連日数十件の投稿が残されていました。<br><br>その中には、両親について書いたとみられる内容も含まれていました。<br><br>父親については「庶民が、私の父と直接会話なんて、１億年早いわ。立場を弁えろ。私はお前ら庶民とは、生まれた時から人生が違う」などとその存在を特別視するかのような書き込みをしていました。<br><br>一方、母親に対しては、プラモデルを壊されたという書き込みの中で「自分の犯した罪の大きさを思い知れ」などと強い表現で責めていました。<br><br>また、中２の時に母親に暴力を振るったとする書き込みも残していました。</div></div><div><h3>熊澤容疑者 エリートポスト務めＢＳＥにも対応</h3><div>熊澤英昭容疑者は東大法学部を卒業後、昭和42年に旧農林省に入りました。<br><br>農林水産省ではエリートポストと言われた畜産局長を務め、そのあとには国際分野を統括する事務方ナンバー２の農林水産審議官に就きました。<br><br>国際分野の担当が長く、ＧＡＴＴ＝ウルグアイラウンドなどではコメの関税化の対応に当たりました。<br><br>平成13年からは事務方トップの事務次官となりました。<br><br>国内で初めてとなるＢＳＥの発生への対応に当たりましたが、畜産局長だった際に未然に防げなかったことの責任を厳しく問われ、次官就任から１年という短期で退きました。<br><br>その後、チェコ大使や農村や漁村の生活向上を目的とした「農協共済総合研究所」の理事長を務めました。<br><br>熊澤容疑者を知る農林水産省のＯＢは「省内の王道のポストを進んでいて、立派な仕事をするかただった。このような家庭内の事情は全く聞いたことがなかった」と話していました。<br><br>また、別のＯＢは「次官だった時を知っているが、このような事件を起こすようなそぶりは当時、全くなかった。川崎の事件もあり、相当追い詰められていたのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>前任の次官「報道を聞き驚がく」</h3><div>熊澤容疑者の前任の事務次官だった高木勇樹氏がＮＨＫなどの取材に応じ「報道を聞き驚がくでした。ことばにならず、私自身、涙が出てくる感じです」と話しました。<br><br>そのうえで、熊澤元次官について「私が次官の時に、当時農林水産審議官だった熊澤さんと一緒になって、コメの関税措置への切り替えが日本の農業にとって、消費者にとって、プラスになるという思いで二人三脚でやったことが非常に印象に残っています。仕事ぶりも非常にしっかりして、いろんなところで助けられました。いろんなところに気配りをして本当にできた人だった」と述べました。<br><br>また、高木氏は熊澤元次官の家族関係について「われわれは基本的に家族のことは話しません。私も熊澤さんに息子がいること自体知りませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 17:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シーサイドライン 各車両のモーターが一斉に逆走</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/k10011939351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シーサイドライン 各車両のモーターが一斉に逆走</span><time datetime="2019-06-03T17:57"><span>6月3日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190603/K10011939351_1906031705_1906031706_01_02.jpg" alt="シーサイドライン 各車両のモーターが一斉に逆走" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市を自動運転で走る「シーサイドライン」の事故で、当時、各車両のモーターが作動して５両編成が一斉に逆走し、かなりの衝撃で車止めに衝突したとみられることが運行会社への取材でわかりました。連結部分が大きく変形した車両もあり、国の運輸安全委員会が詳しい状況を調べています。</div><div>１日、横浜市の新交通システム「シーサイドライン」の新杉田駅で、無人で自動運転する５両編成の車両が出発しようとした際に25メートルほど逆走して車止めに衝突し、乗客14人が重軽傷を負いました。<br><br>シーサイドラインは３日も終日運休し、運転再開のめどは立っていません。<br><br>運行会社によりますと、シーサイドラインは各車両に積んだモーターから動力が伝わり走行する仕組みですが、事故当時もそれぞれのモーターが作動して５両編成が一斉に逆走したため、かなりの衝撃で車止めに衝突したとみられるということです。<br><br>会社側は逆走のスピードが時速10キロ以上に達したとみていて、衝突後も５両分の動力が重なったことで連結部分が大きく変形した車両もあるということです。<br><br>国の運輸安全委員会が引き続き詳しい状況を調べ、事故原因の特定を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ゆりかもめ」は係員を配置</h3><div>シーサイドラインの車両が逆走した事故を受け、東京の臨海部を無人で自動運転している「ゆりかもめ」では、万が一逆走した場合に手動で停車させるため、ホームの非常ボタンの前に係員を配置する対策を取りました。<br><br>東京の新橋と豊洲を結ぶ「ゆりかもめ」は、シーサイドラインと同じようにＡＴＯ＝自動列車運転装置によって無人で自動運転しています。<br><br>事故の原因が明らかになっていない中、ゆりかもめでは３日から始発駅のホームに係員を新たに配置し、出発時に車両が本来の進行方向と逆に動き出した場合は、ホームにある非常ボタンを押して手動で停車させる対策を取りました。<br><br>係員は発車ベルが鳴ると非常停止ボタンに指をかけてすぐに押せるよう備え、車両が安全に出発するのを確認していました。<br><br>ゆりかもめ運輸部の眞野清理運輸区長は「事故の原因がまだはっきりしていない中で、同じシステムで運行しているのでできるかぎりの対策を講じていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>愛知の「リニモ」では緊急点検</h3><div>愛知県内で同じ自動運転の装置を使って運行されている「リニモ」では、装置の緊急点検が行われました。<br><br>事故を受けて３日、愛知県の名古屋市と豊田市を結ぶ「リニモ」で緊急の点検が行われました。<br><br>シーサイドラインは駅と車両の双方に「ＡＴＯ」と呼ばれる自動運転を担う装置があり、信号を送受信しながら運行されていて、今回は、送受信のシステムに何らかの不具合が生じたとみられています。<br><br>「リニモ」も同じ装置を使って運行されていることから、点検では装置が進行方向の切り替えなどの信号を適切に送受信できているかなどを入念に確認していました。<br><br>また、事故を受けて、車止めのある始発駅の藤が丘駅では運転台に職員が乗り込み、万が一列車が逆走した際には手動で停止させられる態勢もとっています。<br><br>「リニモ」を運行する愛知高速交通の矢崎智之総務部長は「今回の事故はひと事ではなく、大きなショックを受けている。点検をしっかり行い、事故原因を見極めたうえで必要があれば新たな対策を講じていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190603%2Fk10011939351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 17:57:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>