<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 保釈金５億円納付 検察は保釈に反対し準抗告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011895971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 保釈金５億円納付 検察は保釈に反対し準抗告</span><time datetime="2019-04-25T16:44"><span>4月25日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011895971_1904251121_1904251121_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 保釈金５億円納付 検察は保釈に反対し準抗告" id="news_image"></div><div>保釈を認める決定が出された日産自動車のゴーン前会長は追加の保釈金５億円を納付しましたが、検察は保釈に反対して準抗告しました。裁判所がこれを退ければ、ゴーン前会長は25日にも保釈される見通しです。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン被告（65）はオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部をみずからに還流させ、５億5000万円余りの損害を与えたとして今月22日、特別背任の罪で東京地検特捜部に追起訴されました。<br><br>ゴーン前会長は去年11月の最初の逮捕から108日間にわたって身柄を拘束されたあと、先月６日にいったん保釈されましたが、保釈中の今月４日に再逮捕され、再び身柄を拘束されていました。<br><br>弁護団は追起訴を受けて改めて保釈を請求していましたが、東京地方裁判所は25日午前、ゴーン前会長の保釈を認める決定をしました。<br><br>ゴーン前会長は先月の保釈の際に10億円の保釈金を納めましたが、新たに追起訴された特別背任の罪の勾留に対する保釈にはさらに保釈金を納める必要があり、ゴーン前会長は追加の保釈金５億円を全額納めたということです。<br><br>前回の保釈は住居の入り口に監視カメラを設置しパソコンや携帯電話の使用を制限することなどが条件になりましたが、弁護団は今回の請求でも証拠隠滅を防ぐさまざまな条件を具体的に示したとみられ、裁判所は特捜部からも意見を聞いた結果、関係者との口裏合わせなどの証拠隠滅のおそれは低いと判断したものとみられます。<br><br>一方、検察は今回の事件には前会長の妻や息子の会社も関係しており、口裏合わせのおそれがあるなどとして保釈に反対し、準抗告の手続きを取りましたが、裁判所がこれを退ければゴーン前会長は25日にも東京拘置所から保釈される見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京地検「証拠隠滅の疑いあるも保釈は誠に遺憾」</h3><div>ゴーン前会長の保釈を認めた東京地方裁判所の決定について東京地方検察庁の久木元伸次席検事は「前会長が事件関係者に対する働きかけを図っていたことなどを認めたうえ、証拠隠滅の疑いがあるとしながら保釈を許可したことは誠に遺憾である。速やかに準抗告を申し立てる予定だ」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>日産「コメントする立場にはありません」</h3><div>ゴーン前会長について東京地方裁判所が先月に続いて再び保釈を認める決定をしたことに対して日産の広報部は「司法手続きに関してはコメントする立場にはありません」と話しています。<br><br>ゴーン前会長は今月８日に開かれた臨時の株主総会で取締役の職からも解任され、日産のすべての役職から外れています。</div></div><div><h3>ゴーン前会長新たな保釈条件</h3><div>東京地方裁判所が示したゴーン前会長の新たな保釈の条件の詳しい内容が関係者への取材で明らかになりました。<br><br>それによりますと、先月、保釈された際と同じように住居は東京都内のマンションに制限され、海外への渡航が禁止されているほか、３日以上の旅行は裁判所の許可が必要です。<br><br>日産の株主総会に出席する場合は、裁判所の許可を受けることが条件になっています。<br><br>また、追起訴された事件では前会長の妻のキャロルさんの会社も関係しているとされているため、キャロルさんとの接触は裁判所の許可がないかぎり原則禁止されています。<br>また、日産の資金の不正な支出先とされたオマーンやレバノンの販売代理店の幹部など事件関係者との接触も禁止されています。<br><br>このほか前回と同じように、住居の玄関には監視カメラを設置し、録画の内容は定期的に裁判所に提出するほか、携帯電話は弁護士が提供したインターネットに接続できない１台のみを使用し、通話履歴を裁判所に提出することが義務づけられています。<br><br>また、パソコンも平日の午前９時から午後５時までに弁護士の事務所の端末のみを使い、インターネットの通信記録についても裁判所に提出することが条件になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011895971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 16:44:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２がつくった世界初の人工クレーター確認 ＪＡＸＡ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２がつくった世界初の人工クレーター確認 ＪＡＸＡ</span><time datetime="2019-04-25T17:10"><span>4月25日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896471_1904251726_1904251730_01_02.jpg" alt="はやぶさ２がつくった世界初の人工クレーター確認 ＪＡＸＡ" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星「リュウグウ」の表面に金属の塊を衝突させる実験に成功した「はやぶさ２」についてＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は25日、実験後初めて衝突地点を上空から撮影した結果、「はやぶさ２」がつくった世界初の人工クレーターを確認したと発表しました。</div><div>「はやぶさ２」は今月５日、小惑星「リュウグウ」に金属の塊を衝突させる実験に成功したあと、およそ２週間かけて小惑星の上空に戻り25日、高度1700メートルまで降下して衝突地点の撮影を行いました。<br><br>そして、実験前に撮影した画像と25日の画像を比較したところ、実験前の画像にはなかった、くぼんだ部分が確認されたことから、ＪＡＸＡは「はやぶさ２」がつくった世界初となる人工クレーターを確認したと発表しました。<br><br>会見でＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは「非常に挑戦的なミッションで世界初の試みだったが、今回の画像から明らかにクレーターができていて大変うれしい。われわれとしては大成功だ。今後、クレーターをさらに詳しく調べたうえで、今後、着陸をして岩石採取をするかどうかなどの方針を決めたい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 17:10:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語が基準達しなければ代表に選ばない 日本フェンシング協会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語が基準達しなければ代表に選ばない 日本フェンシング協会</span><time datetime="2019-04-25T17:17"><span>4月25日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896441_1904251706_1904251717_01_02.jpg" alt="英語が基準達しなければ代表に選ばない 日本フェンシング協会" id="news_image"></div><div></div><div>日本フェンシング協会は、国内のトップ選手を対象に英語を無料で学べるようにして、再来年から代表選手の選考にあたって試験を導入し、一定の基準に達しない場合は、実力が上位であっても代表に選ばないことを決めました。</div><div>これは25日、日本フェンシング協会の太田雄貴会長が、都内で会見を開いて明らかにしました。<br><br>協会は教育サービス大手のベネッセコーポレーションと提携して国内のトップ選手を対象に、読む、書く、聞く、話すといった英語の教育を無料で受けることができるようにします。<br><br>そのうえで再来年からは、代表選手の選考に年に１回の試験を導入し、一定の基準に達しない場合は、実力が上位であっても代表に選ばないことを決めました。<br><br>協会は、選手たちが英語を学ぶことでほかの国の選手や審判とコミュニケーションを取れるほか、現役を終えたあとにも、職業の選択肢が広がるといったメリットがあるとしています。<br><br>太田会長は「世界ランキングがどんなに高くても代表に選ばないということは、競技団体として相当の覚悟を持って決めた。今だけでなく、選手の未来を考えた結果で、協会として真っ向から取り組んでいきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 17:17:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>修学旅行積立金470万円を着服 事務職員を懲戒免職 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>修学旅行積立金470万円を着服 事務職員を懲戒免職 千葉</span><time datetime="2019-04-25T18:16"><span>4月25日</span> <span>18時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896641_1904251805_1904251816_01_02.jpg" alt="修学旅行積立金470万円を着服 事務職員を懲戒免職 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>千葉市の中学校で、保護者から集めた修学旅行の積立金などおよそ470万円を着服したとして、千葉市教育委員会は、34歳の男性事務職員を懲戒免職の処分にしました。</div><div>懲戒免職になったのは、千葉市の小学校に勤務する34歳の男性事務職員です。<br><br>千葉市教育委員会によりますと、この職員は、先月まで勤務していた市内の中学校で、保護者から集めた修学旅行の積立金や教材費の管理を担当していましたが、去年９月以降、校内の金庫や銀行口座から合わせて470万円を着服したということです。<br><br>今月になって、学校側の調査で積立金が不足していることが分かり、職員に事情を聴いたところ着服を認めたということです。<br><br>職員は「金庫の現金の一部がなくなっていることに気付き、競馬で当てて補填（ほてん）しようと着服を始め、収拾がつかなくなった」と説明していて、今月、調査を受けたあとも着服して手元にあったカネを含むおよそ40万円を「最後の賭け」として、さらに競馬につぎ込んでいたということです。<br><br>着服された積立金は校長らが立て替え、来月の修学旅行は予定どおり行われるということです。<br><br>千葉市教育委員会は「生徒や保護者にご迷惑と心配をおかけし心からおわび申し上げます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:16:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐路に立つコンビニ 大手３社が相次ぎ経営戦略見直し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐路に立つコンビニ 大手３社が相次ぎ経営戦略見直し</span><time datetime="2019-04-25T18:19"><span>4月25日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896661_1904251815_1904251819_01_02.jpg" alt="岐路に立つコンビニ 大手３社が相次ぎ経営戦略見直し" id="news_image"></div><div></div><div>コンビニの24時間営業をめぐる問題で、大手３社は、対応策を「行動計画」にまとめ、公表しました。営業時間短縮の検討や新規出店の抑制などを盛り込み、成長を支えてきた経営戦略を見直す形になりました。</div><div>このうち、最大手のセブン‐イレブン・ジャパンは、先月から行っている営業時間の短縮実験の結果を踏まえ、立地や店舗ごとの状況に応じて、24時間営業を柔軟に見直すとしています。<br><br>また、新規に出店する基準を厳しくするほか、利用客が自分で会計する「セルフレジ」を年内に国内のすべての店舗に導入するなどとしています。<br><br>永松文彦社長は、記者会見で「営業短縮の実験結果を検証し、加盟店のオーナーと24時間営業を継続するかどうかの判断をしていく。最終判断はオーナー側に委ねる」と述べました。<br><br>一方、ファミリーマートは、６月から一部店舗で深夜営業の短縮実験を始めることや、セルフレジの導入など加盟店の負担軽減に向けた約250億円の設備投資を行うことなどを盛り込みました。<br><br>澤田貴司社長は、記者会見で「今後、大量出店をするつもりは毛頭ない。健全な出店と新しいマーケットへの出店を求めていきたい」と述べ、新規出店を抑制する考えを示しました。<br><br>ローソンは、７月から深夜の時間帯に従業員がいなくなる「無人店舗」の実験を行うほか、９月末までに国内の全店にセルフレジを導入するとしています。また、今年度については、店舗の増加数をゼロに抑える予定です。<br><br>コンビニの24時間営業をめぐっては、深刻な人手不足を背景に加盟店のオーナーの不満が高まっているとして、世耕経済産業大臣が今月、各社に対して「行動計画」にまとめるよう要請していました。<br><br>経済産業省は今後、各社の行動計画が確実に実施されているかどうか、点検することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コンビニの現状は</h3><div>大手コンビニは24時間営業を原則として、一定の地域に集中的に出店する戦略で店舗数を増やし、チェーン全体として収益を拡大させてきました。<br><br>しかし、コンビニの店舗数が全国で５万5000を超えて客の奪い合いが激しくなり、経済産業省のアンケート調査では、ここ数年で売り上げが減少したと答えた加盟店が半数に上っています。<br><br>さらに、人手不足により従業員の確保が難しくなってきたほか、時給の引き上げで人件費の負担も重くなり、加盟店の経営を圧迫するようになっています。<br><br>こうした中、深夜の営業を続けることが難しいなどとして、一部の加盟店オーナーから24時間営業の見直しを求める声が上がっていました。</div></div><div><h3>大手以外でも見直し</h3><div>広島市に本社がある「ポプラ」は、閉店前の弁当の値引き販売を推奨するなど、加盟店の収支の安定化を目指す施策を盛り込んだ「行動計画」を発表しました。<br><br>それによりますと、人手不足への対応として、客が自分で会計できる「セミセルフレジ」を８月末までにすべての店舗に導入するとしています。<br><br>また、加盟店の収益の安定に向けて売れ残りを減らすため、閉店前の弁当の値引き販売を推奨するほか、製造工程を工夫することで弁当の消費期限をこれまでより３時間延長し廃棄を抑制するとしています。<br><br>一方、24時間営業については、５年ほど前から深夜の集客が見込めない店舗で営業時間の変更を積極的に進めていて、24時間営業を行うのは全店舗の18％にまで減少しています。<br><br>ポプラは「店舗ごとに変化に合わせた見直しを実施し、加盟店と本部にとって最良の運営環境の構築を進めていく」とコメントしていて、営業時間の変更などに今後も柔軟に対応していくとしています。</div></div><div><h3>専門家は</h3><div>コンビニ業界に詳しい東レ経営研究所の永井知美チーフアナリストは、各社の行動計画について、「新規出店の厳格化がはっきり書かれていて驚いた。このままどんどん出店していくと、コンビニの業界自体が続かなくなる、廃業し次の後継者が現れなくなるような追い込まれた状況にあるので、ビジネスモデルの転換に踏み切ったのだと思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで「コンビニは、人手不足で大きくビジネスモデルを変える最初の業界になるかもしれない。大手３社で９割のシェアを持っているので、モデルを変えられないことはないと思う」と話しています。</div></div><div><h3>ネット上の意見は…</h3><div>ツイッター上には、コンビニエンスストアの人手不足をはじめ、厳しい営業の実態を指摘するさまざまな声が上がっています。<br><br>このうち、店のオーナーからは、１人での勤務、いわゆる「ワンオペ」について、「16時間のワンオペ最中。ギリギリの人員での運営なので、急な欠勤があるとこうなる」「久しぶりに朝方眠いなと思ったら、本日の勤務は21時間超だった」といった声のほか、「人手不足の解消には、今のところ賃金を上げ時短営業するしか対処法はない」などと問題の解決を求める切実な声も出ています。<br><br>さらに、アルバイトの従業員からも「基本ワンオペでバンバンやめていくから、残りのメンバーのシフトが増える」「コンビニのワンオペを法律で禁止してほしい。休憩なしで７時間勤務はつらい」といった厳しい労働環境を訴える声が上がっています。<br><br>一方、コンビニの営業時間を見直す動きが出ていることについて、利用者からは「24時間営業でなくても何も困らないと思う」という声がある一方で、「昼夜逆転生活をしている身としては結構困る」と24時間営業の維持を望む声もあるほか、「24時間営業していることで地域の防災・防犯に貢献している」と指摘する声も見られます。<br><br>このほか、特定の地域に店舗を集中させる出店戦略を問題視する声も多く、「個々のコンビニオーナーは共食いで売り上げ減るから地獄でしかない」とか「24時間人手不足問題だけでなく、集中出店をやめないと根本的解決につながらない」といった声も上がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:19:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>任天堂 ２年連続で売上１兆円超 ゲームソフトの販売好調で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>任天堂 ２年連続で売上１兆円超 ゲームソフトの販売好調で</span><time datetime="2019-04-25T18:54"><span>4月25日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896751_1904251843_1904251854_01_02.jpg" alt="任天堂 ２年連続で売上１兆円超 ゲームソフトの販売好調で" id="news_image"></div><div></div><div>大手ゲーム機メーカー、「任天堂」の昨年度の決算は、家庭用ゲーム機のソフトの販売が好調だったことなどから、２年連続で売り上げが１兆円を超えました。</div><div>任天堂が発表した昨年度１年間のグループ全体の決算によりますと、家庭用ゲーム機「ニンテンドースイッチ」のソフトの販売が好調だったことなどから、売り上げは１兆2005億円余りと前の年度に比べて13.7％増えて、２年連続で１兆円を超えました。<br>最終的な利益も1940億円余りで前の年度より39％増えました。<br><br>今年度の業績予想については、人気シリーズの新作ソフトを投入することで、ニンテンドースイッチ本体の販売台数が100万台以上増えると見込んでいることなどから、売り上げが１兆2500億円、最終的な利益が1800億円としています。<br><br>また、中国で現地企業と協力してニンテンドースイッチの販売を計画していることについて、古川俊太郎社長は会見で「現時点では発売日も未定で業績予想には含んでいない。中国を日米欧に次ぐマーケットに成長させていきたいが、ゲーム機の市場は小さいので、そう簡単ではないと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 18:54:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高１生徒自殺 部活動顧問の指導に問題認めず 札幌地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/k10011896771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高１生徒自殺 部活動顧問の指導に問題認めず 札幌地裁</span><time datetime="2019-04-25T19:04"><span>4月25日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190425/K10011896771_1904251902_1904251904_01_02.jpg" alt="高１生徒自殺 部活動顧問の指導に問題認めず 札幌地裁" id="news_image"></div><div></div><div>６年前、札幌市で道立高校１年の男子生徒が自殺したことについて、部活動の顧問の不適切な指導が原因だったと母親が訴えていた裁判で、札幌地方裁判所は「指導には必要性が認められる」として、顧問の指導に問題があったとは認めませんでした。一方で、自殺後に行われたアンケートを廃棄したことについては、学校側の責任を認め、110万円の賠償を命じました。</div><div>６年前の平成25年３月、札幌市で道立高校１年の16歳の男子生徒が地下鉄に飛び込んで自殺しました。<br><br>これについて51歳の母親が、自殺の原因は所属していた吹奏楽部の顧問の教諭による一方的な叱責などの不適切な指導が原因であり、自殺後に全校生徒を対象に行われたアンケートを廃棄するなどしたのは学校側に責任があるとして、道に対し8000万円余りの損害賠償を求めていました。<br><br>25日の判決で、札幌地方裁判所の高木勝己裁判長は「顧問の指導が自殺のきっかけになったことは否定できないが、指導には必要性が認められ違法とはいえない」として、指導に問題があったとは認めませんでした。<br><br>一方で、アンケートを廃棄したことについては「自殺の原因に関する情報が含まれているかどうかを確認する手段が失われて、原告に多大な精神的苦痛を与えた」と指摘して、道に110万円の賠償を命じました。</div></section><section class="module--content"><div><div>判決のあとの記者会見で、男子生徒の母親は「息子のつらかった思いが判決で認められず、親として申し訳ない気持ちです。ことばで責めたてるような指導が適切だったとは今も思えず、到底納得できない」と述べて、控訴を検討していることを明らかにしました。<br><br>一方、北海道はアンケートの廃棄をめぐって賠償を命じられたことについて、「判決の内容を十分に検討し判断していきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190425%2Fk10011896771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 19:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>