<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領”470億円脱税の疑い” 米NYタイムズ紙が報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領”470億円脱税の疑い” 米NYタイムズ紙が報道</span><time datetime="2018-10-03T07:22"><span>10月3日</span> <span>7時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656251_1810030735_1810030738_01_03.jpg" alt="トランプ大統領”470億円脱税の疑い” 米NYタイムズ紙が報道" id="news_image"></div><div>アメリカの新聞、ニューヨーク・タイムズは、トランプ大統領の未公開の財務記録などを分析した結果、トランプ氏が両親から資産を相続する際、不適切な手法をとるなどして日本円にしておよそ470億円にのぼる資金を得ていたことがわかったと報じました。専門家は、脱税の疑いがある行為だと指摘しています。</div><div>アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズの電子版は２日、トランプ大統領が公開していない過去の確定申告書や財務記録など、10万ページ以上に及ぶ資料を入手し、関係者に聴き取りを行ったとする調査報道記事を掲載しました。<br><br>それによりますと、トランプ大統領と兄弟は、ニューヨークで不動産業を営んでいた両親から、主に1990年代に、合わせて10億ドル以上を相続しましたが、法律で定められた税率を適用すればその55％を納税しなければならなかったところを、そのおよそ10分の１に満たない5220万ドルしか納税しなかったということです。<br><br>納税を回避するため、見せかけの会社を設立するといった方法は主にトランプ大統領が考案し、そのほとんどのケースで不適切な手法がとられた結果、トランプ氏自身は現在の貨幣価値にして少なくとも４億1300万ドル（およそ470億円）を受け取ったとしています。<br><br>さらに専門家の話として、「こうした相続の手法は税法上疑わしく、脱税の疑いがある行為だ」と指摘しています。<br><br>一方で、トランプ大統領の弁護士は、ニューヨーク・タイムズに対して声明を出し、「100％、事実誤認であり、ひどい中傷だ」と批判したとしています。<br><br>アメリカではおよそ１か月後に議会の中間選挙が控えており、今回の調査報道が、トランプ大統領にとって打撃となる可能性が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国人気女優 脱税疑いで140億円支払い命令 見せしめの見方も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国人気女優 脱税疑いで140億円支払い命令 見せしめの見方も</span><time datetime="2018-10-03T15:07"><span>10月3日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656631_1810031508_1810031512_01_02.jpg" alt="中国人気女優 脱税疑いで140億円支払い命令 見せしめの見方も" id="news_image"></div><div></div><div>中国の人気女優、ファン・ビンビンさんは、脱税の疑いを指摘されたあと公の場から姿を消していましたが、３日までに税務当局から日本円で140億円余りの追徴課税などの支払いを命じられたことがわかりました。ファンさん側は「処罰を受け入れる」としています。</div><div>中国を代表する人気女優、ファン・ビンビンさんは、ことし５月にインターネット上で映画の出演料を過少申告しているなどと脱税の疑いを指摘され、その後、公の場から姿を消していました。<br><br>ファンさんに対する税務当局の調査結果を３日、中国国営の新華社通信が伝えました。<br><br>それによりますと、ファンさんと所属事務所は収入を少なく見せたり、事務所の会計を操作したりする手口で２億5000万人民元、日本円でおよそ42億円の納税を免れていたということです。<br><br>税務当局はファンさん側に、追徴課税や罰金として日本円で140億円余りの支払いを命じたということです。<br>ファンさん個人の刑事責任は問わないとしています。<br><br>ファンさんの中国版ツイッター、ウェイボーはほぼ４か月ぶりに更新され、「当局による処罰を受け入れる」としたうえで、「皆さんに心から謝罪する」とのコメントを掲載しています。<br><br>中国では俳優の出演料が高騰し、政府は映画の制作費に占める出演料の割合に上限を設けるなど規制を強めていて、ファンさんへの税務調査は、当局による「見せしめ」との見方が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 15:07:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 分離の小型探査ロボット 小惑星への着陸に成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 分離の小型探査ロボット 小惑星への着陸に成功</span><time datetime="2018-10-03T16:29"><span>10月3日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656671_1810031528_1810031533_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 分離の小型探査ロボット 小惑星への着陸に成功" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星「リュウグウ」の上空で観測を続けている日本の探査機「はやぶさ２」が３日午前分離した小惑星の鉱物や磁場などを調べる小型探査ロボットについて、運用を担当するヨーロッパの宇宙機関は、小惑星への着陸に成功したと発表しました。</div><div>およそ３億キロはなれた小惑星「リュウグウ」の観測を続けている日本の探査機「はやぶさ２」は、２日から高度を下げ、日本時間の３日午前10時57分、高度51メートル付近から新たに探査ロボット１台を小惑星にむけて分離しました。<br><br>その後、探査ロボットを運用するヨーロッパの宇宙機関がデータをチェックした結果、ロボットが着陸に成功したことを確認したと発表し、ＪＡＸＡも午後３時からの会見で着陸成功の報告を受けたことを明らかにしました。<br><br>探査ロボットは「ＭＡＳＣＯＴ」と呼ばれ、ドイツとフランスの宇宙機関がつくったもので、高さ19センチ、縦横およそ30センチの箱形をしています。<br><br>リチウム電池をつかっておよそ16時間の間、分光顕微鏡による地表面の鉱物の組成の調査を行い、岩石の中に含まれる水の有無なども調べます。<br><br>また、磁場があるかどうかの計測も行う予定で、こうしたデータがうまく得られれば「リュウグウ」がどうやって誕生したかを解明する重要な手がかりになると期待されています。<br><br>小惑星に小型のロボットを着陸させるミッションは、初代「はやぶさ」が2005年に小惑星「イトカワ」で挑戦しましたが、このときは分離に成功したものの着陸には失敗していました。<br><br>13年ぶりの再挑戦となった「はやぶさ２」は先月21日にも日本が開発した小型探査ロボット「ＭＩＮＥＲＶＡ−II１」の分離、着陸に成功しています。<br><br>ＪＡＸＡでは今月下旬に、いよいよ「はやぶさ２」本体の１回目の着陸を実施し、小惑星の岩石採取という最大のミッションに挑戦する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>責任者「チームの実力ついた」</h3><div>責任者の１人でＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは「ヨーロッパのロボットを分離、着陸させるのはプレッシャーもあった。宇宙探査は人類全体で進める必要があり、技術文化の違いを乗り越え、互いに理解し合うことで達成することができた。２回連続でロボットを着陸させることに成功し、チームの実力がついたと感じている。本体の着陸に向けて確実な運用をしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 16:29:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初の計画運休 “情報提供などに課題” ＪＲ東日本社長が陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>初の計画運休 “情報提供などに課題” ＪＲ東日本社長が陳謝</span><time datetime="2018-10-03T17:37"><span>10月3日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656831_1810031742_1810031745_01_02.jpg" alt="初の計画運休 “情報提供などに課題” ＪＲ東日本社長が陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東日本の深澤祐二社長は、台風24号の接近に伴った首都圏で初めての「計画運休」について、情報提供や、運転再開時の対応に課題があったなどと述べ、陳謝しました。</div><div>ＪＲ東日本は、台風24号の接近に伴って、先月30日に首都圏の在来線のすべての路線について、午後８時以降の運転を順次、取りやめるとした初めての計画運休を行いました。<br><br>これについて、ＪＲ東日本の深澤社長は、３日の定例記者会見で、「首都圏全域で運休や大幅な遅れを発生させ、大変ご迷惑をおかけしました」と陳謝しました。<br><br>また、深澤社長は、当日の午前中に発表された気象庁の予報で、首都圏全域で基準を超える風速が予想されたため、全線での運休を決めたことを明らかにしたうえで、「情報提供の在り方やタイミングについては、見直すべきところがあった。今後はＳＮＳをはじめ、より幅広くお知らせする方法を考えて行きたい」と述べました。<br><br>さらに、翌朝の通勤通学の時間帯にも運転の見合わせが続き、一部の駅や列車で激しく混雑したことについても、「運転再開の手順やお客様への案内について多くの課題があったと認識している」と述べ、改善策を検討する考えを示しました。<br><br>また、今回の計画運休は、比較的利用者が少ない日曜日の夜でしたが、「平日であっても必要であれば、計画運休の判断をしていく」と述べ、安全の確保や混乱の防止のため、平日でも計画運休を実施する場合があるという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国土交通省も検証のための会議開催へ</h3><div>ＪＲ東日本が災害に備えて首都圏全域で計画的に運休したのは初めてで、45万人余りに影響があったとしています。<br><br>また、翌日の今月１日、月曜日には始発直前の午前４時になって、線路の点検を理由に急きょ、首都圏の在来線の全線で運転を見合わせるなどとしたことから、朝の通勤・通学の乗客で一部の駅や列車が激しく混雑し、前日の計画運休よりも多い91万人に影響が出たとしています。<br><br>こうしたことを受けて、国土交通省は、計画運休をめぐる情報提供の在り方や運転再開の手順が適切だったかどうか検証する必要があるとして、近く鉄道会社の担当者らを集めた会議を開くことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:37:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア地震 救援物資届かず略奪行為も多発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア地震 救援物資届かず略奪行為も多発</span><time datetime="2018-10-03T18:18"><span>10月3日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656901_1810031848_1810031849_01_03.jpg" alt="インドネシア地震 救援物資届かず略奪行為も多発" id="news_image"></div><div>インドネシア地震の発生から３日で６日目になりましたが、スラウェシ島のパルでは、食料や医薬品、ガソリンなどが足りない状況が続いてます。</div><div>インドネシア政府は、他の町からパルに救援物資を送ろうとしていますが、輸送の途中、物資が住民に奪われる事態も起きています。<br><br>パルへ向かう幹線道路では２日、ＮＨＫの取材チームの前を走るトラックが渋滞で速度を落としたところ、大勢の人たちが駆け寄り、トラックの荷台によじ登って物資をつかみ、両手に物資を抱えて走り去っていきました。<br><br>現地には警察官もいましたが、物資を奪おうとする人たちを取り締まることはありませんでした。<br><br>この物資は、パルの中心部にある避難所に届けられる予定だったということです。地元の警察によりますと、こうした略奪行為はパルの周辺で多発しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>避難所では飲み水不足</h3><div>パル中心部にある広場では、被災した人たち1000人以上が身を寄せ、即席の避難所になっています。<br><br>ここでは市の職員が常駐し、被災した人にテントや飲料水を配っているほか、ボランティアによる炊き出しが行われています。<br><br>市の担当者によりますと、飲料水については、政府に要請して輸送してもらっているということですが、被災者全員に行き渡らせるには量が足りないということです。<br><br>現地では日中、かなり気温が上がっており、飲み水が十分に確保できない中、体力を温存しようとテントの下など日陰で休む人たちの姿が目立ちました。<br><br>また、市内は停電が続いているため、夜になると辺りは真っ暗だということで、余震が続く中、被災者は不安な夜を過ごしているということです。<br><br>地震で家が傾いたというプラニーさん（18）は「余震が続いているので、家族でここに来ることにしました。まだテントももらえてないし、物資も回ってきていません」と話していました。</div></div><div><h3>建物外のテントで治療も</h3><div>パルの郊外にある公立のウンダタ病院では、約50人の患者が余震を恐れて建物の外に設置されたテントの中で治療を受けています。<br><br>このうち、アニサさん（20）は、地震が発生した当時、パルの海沿いの飲食店で交際相手とその家族と一緒に夕食を食べていて津波に襲われました。<br><br>全身を強く打って陸に打ち上げられたところを助けられたということです。<br><br>アニサさんは「この病院では、よい治療を受けられています。余震が起きるたびに津波に襲われた時の記憶がよみがえり、建物が壊れるのではないかと怖くなります。ですから、建物の中にいるよりもこのまま外で治療を受けたいと思います」と話していました。<br><br>アニサさんと当時、夕食を食べていた交際相手は行方不明になっているほか、妹も別の場所で津波に巻き込まれて行方がわかっておらず、見舞いに訪れた家族と話している時に涙を流していました。<br><br>病院のコマン院長は「余震を恐れている患者に対応するために空調設備付きの新しいテントを設置したいと思っています」と話しています。<br><br>この病院では、発電用の燃料が不足しているものの、医師や医薬品はインドネシア国内各地からの応援や支援が届き始め、すべての患者に対応することが可能になりつつあるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:18:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東で塩害による停電 台風で電柱に大量の塩分付着か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東で塩害による停電 台風で電柱に大量の塩分付着か</span><time datetime="2018-10-03T18:19"><span>10月3日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656981_1810031834_1810031842_01_03.jpg" alt="関東で塩害による停電 台風で電柱に大量の塩分付着か" id="news_image"></div><div>関東地方では、２日から３日にかけて、電柱の電気設備に塩分が付着して起きる「塩害」が原因と見られる停電が発生しました。東京電力は、付着しにくい部品を使うなどの対策を進めていますが、台風24号による強風で大量の塩分が付着した可能性もあるとして、原因を詳しく調べることにしています。</div><div>関東地方の沿岸部では、２日夜から３日未明にかけて、電柱などから火花のようなものが出ているという通報が消防や警察に相次ぎ、鉄道が一時、運転を見合わせました。<br><br>台風24号のあと、電気設備に塩分が付着して起きる塩害によるものと見られ、千葉県御宿町では、塩害が原因と見られる停電が発生しました。<br><br>東京電力によりますと、強い風で巻き上げられた海水の塩分が電柱に取り付けてある変圧器や「がいし」と呼ばれる絶縁用の部品に付着し、塩分は電気を流れやすくするため、通常は起きない複数の電気の流れが発生してショートし、停電につながったと見られるということです。<br><br>東京電力は、関東地方の沿岸部では塩分などが付着しにくい複雑な形状にした「がいし」を設置していますが、今回の台風24号による強風で大量の塩分が付着した可能性もあるとして、原因を詳しく調べることにしています。<br><br>東京電力では電柱の変圧器や「がいし」の周辺で、火花のようなものを見たり、ジリジリという音を聞いたりして不安を感じたら、相談窓口に連絡してほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:19:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風25号 あす沖縄に接近へ 暴風や高波などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風25号 あす沖縄に接近へ 暴風や高波などに警戒</span><time datetime="2018-10-03T19:00"><span>10月3日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656561_1810031853_1810031854_01_02.jpg" alt="台風25号 あす沖縄に接近へ 暴風や高波などに警戒" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風25号は、沖縄県の南を北寄りに進み、４日の夜には、沖縄地方にかなり接近する見込みで、暴風や高波のほか大雨に警戒が必要です。台風はその後も北上し、６日以降は、西日本から北日本にかけて影響が出るおそれがあり、気象庁は今後の気象情報に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと大型で非常に強い台風25号は、３日午後６時には沖縄県の南の海上を１時間に15キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は940ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は65メートルで、中心から半径190キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は４日の夜から５日にかけて暴風域を伴って沖縄地方にかなり接近し、沖縄県と鹿児島県の奄美地方では、風や雨が強まる見込みです。<br><br>４日にかけての最大風速は沖縄地方で30メートル、奄美地方で20メートル、最大瞬間風速は沖縄地方で45メートル、奄美地方で30メートルに達すると予想されています。<br><br>波も高くなり、沖縄地方では11メートルの猛烈なしけが、奄美地方では８メートルの大しけが予想されています。<br><br>沖縄・奄美や九州南部では、４日は雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。4日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部で200ミリ、沖縄・奄美で150ミリと予想され、その後、台風が接近する５日夕方までの24時間には、沖縄で300ミリから400ミリと大雨となる見通しです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>台風は沖縄・奄美に近づいたあと、北東に進路を変え、６日以降は九州の西の海上から日本海付近に進むと予想され、西日本から北日本の広い範囲で影響が出るおそれがあります。気象庁は今後の台風の進路や気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656561_1810031853_1810031854_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の観測によりますと大型で非常に強い台風25号は、３日午後６時には沖縄県の南の海上を１時間に15キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は940ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は65メートルで、中心から半径190キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は４日の夜から５日にかけて暴風域を伴って沖縄地方にかなり接近し、沖縄県と鹿児島県の奄美地方では、風や雨が強まる見込みです。<br><br>４日にかけての最大風速は沖縄地方で30メートル、奄美地方で20メートル、最大瞬間風速は沖縄地方で45メートル、奄美地方で30メートルに達すると予想されています。<br><br>波も高くなり、沖縄地方では11メートルの猛烈なしけが、奄美地方では８メートルの大しけが予想されています。<br><br>沖縄・奄美や九州南部では、４日は雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。4日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部で200ミリ、沖縄・奄美で150ミリと予想され、その後、台風が接近する５日夕方までの24時間には、沖縄で300ミリから400ミリと大雨となる見通しです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>台風は沖縄・奄美に近づいたあと、北東に進路を変え、６日以降は九州の西の海上から日本海付近に進むと予想され、西日本から北日本の広い範囲で影響が出るおそれがあります。気象庁は今後の台風の進路や気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>沖縄県内各地で備え</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656561_1810031409_1810031410_01_02.jpg" alt=""><div>沖縄県内各地では、急ピッチで台風25号の接近に備えています。<br><br>このうち、沖縄県嘉手納町水釜地区は高さおよそ３メートルの堤防が設置されていますが、先の台風24号の高潮などの影響で海水が堤防を乗り越えて住宅地にまで押し寄せ、住宅の浸水や、堤防のブロックが壊れるなどの被害が相次ぎました。<br><br>３日午前、住民や県の中部土木事務所などは台風25号の接近に備える準備を急ピッチで進めていました。<br><br>このうち、台風24号の影響で床上浸水の被害にあった40代の男性は、自宅の周りに土のうを積むなどして対策を進めていました。<br><br>また、県の中部土木事務所などは、重機を使ってブロックの撤去作業を進めていました。<br><br>中部土木事務所によりますと、護岸の復旧作業は、４日まで２日間かけて行われる予定だということです。<br><br>土のうを積んでいた40代の男性は、「家の中まで海水が入ってきたのは初めてで驚いている。できるかぎりの対策をして次の台風に備えたい」と話していました。<br><br>県中部土木事務所の奥間章班長は「次の台風も迫っているので被害が出ないように作業を早く進めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>漁船をロープで固定</h3><div>沖縄県石垣市では、漁業者たちが漁船をロープで固定するなどの対策に追われています。<br><br>このうち、登野城漁港では、３日午前、漁業者たちが陸に揚げている漁船をロープで固定して、強風で飛ばされたり倒れたりしないように備えていました。<br><br>漁業者の池田福清さん（58）は「台風24号の接近前からずっと海は荒れていて、船を揚げたままにしているので漁にも出られない。天候が回復して早く漁に出たい」と話していました。</div></div><div><h3>宮古島 早めに移動する人で混雑</h3><div>４日の夜から暴風になる見通しの沖縄県宮古島では、空の便が欠航になる前に早めに島から移動しようと、３日朝から宮古空港の出発ロビーは、観光客などで混雑していました。<br><br>搭乗カウンターでは、便の変更やキャンセル待ちの人などが長い列を作っていて、大阪から観光で訪れた男性は、「夕方の便を予約していたが、欠航になるかもしれないので午前10時すぎの便に変更した。大阪でも宮古島でも、台風に遭遇して大変だ」と話していました。</div></div><div><h3>マリンレジャーのキャンセル相次ぐ</h3><div>沖縄県石垣島のマリンレジャー業者では、３日午後から週末にかけてのキャンセルが相次いでいます。<br><br>石垣島登野城のマリンレジャー業者によりますと、台風25号の接近に伴い、３日の午後から週末にかけてのダイビングやスノーケル体験のキャンセルが相次ぎ、30件ほどあった申し込みはすべてなくなったということです。中には、関東からの修学旅行の高校生140人を対象にしたスノーケルツアーも含まれているということです。<br><br>マリンレジャー業者のスタッフたちは３日午後、漁港に係留されたプレジャーボートどうしがぶつかるのを避けるため、海の上のボートにロープを張って固定する作業に追われていました。<br><br>マリンレジャー業者の宮里安一代表は「ツアーのキャンセルがあって売り上げも落ちてきついがしかたない。今は船を守ることに専念したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>