<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>公園のサクラ切断したのは委託業者の作業員 東大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/k10011432521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公園のサクラ切断したのは委託業者の作業員 東大阪</span><time datetime="2018-05-09T18:47"><span>5月9日</span> <span>18時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし３月、大阪・東大阪市の公園で、サクラの木の幹や枝が相次いで切断されているのが見つかった問題で、市から委託を受けた造園業者の作業員が、無断で切断していたことがわかりました。市の調査に対し作業員は、「枯れていて危ないと思い、切断した」と話しているということです。</div><div>ことし３月、東大阪市の「加納北公園」で、１１本のソメイヨシノの幹や枝が切断されているのが見つかり、いずれもノコギリのような道具で切られた痕がありました。<br><br>東大阪市によりますと、その後の調査の結果、公園の樹木のせんていについて市から委託を受けていた造園業者の作業員が、２か月ほど前に無断で切断していたことがわかったということです。<br><br>切断が見つかった当初の聞き取りに対し、この業者は関与を否定しましたが、その後、作業員らが認めたということです。<br><br>作業員らは、市の調査に対し「サクラが枯れているのを見つけ、折れたら危険だと思い切断した」と話しているということです。<br><br>東大阪市は、切断した造園業者が当面、入札に参加できないようにするため、加盟する協同組合の入札参加資格を９日から３か月間、停止するとともに、業者に対して損害賠償を求める方針です。<br><br>東大阪市公園管理課は「切断する際に報告や相談があれば大ごとにならなかった。業者との情報共有を徹底したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180509%2Fk10011432521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 18:47:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第３国での協力推進へ官民フォーラム設置で合意 日中首脳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/k10011432571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>第３国での協力推進へ官民フォーラム設置で合意 日中首脳</span><time datetime="2018-05-09T19:00"><span>5月9日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣と中国の李克強首相による日中首脳会談のあと、両首脳は共同記者発表に臨み、安倍総理大臣は、第３国での日中の民間企業の協力を進めるため、官民合同のフォーラムの設置などで合意したことを明らかにしました。また、北朝鮮情勢をめぐり、国連安全保障理事会の制裁決議を着実に履行し、協調して対応していくことで一致したと述べました。</div><div>史上初めての米朝首脳会談を前に、安倍総理大臣は、２年半ぶりの日中韓３か国の首脳会議、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との日韓首脳会談に臨みました。そして、午後４時すぎから、就任後、初めて日本を訪れている中国の李克強首相と日中首脳会談を行いました。この後、両首脳は、共同記者発表に臨み、会談の成果などを明らかにしました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は「昨年秋、フィリピンのマニラで李首相と首脳会談を実施し、新たなスタートを切って以来、日中関係の改善に向けた勢いはどんどん増している」と述べました。そして、海上や空での偶発的な衝突を避けるため、緊急時に連絡を取り合う「連絡メカニズム」の運用を開始することなどで合意したことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「首脳どうしが容易に往来できる関係を構築したい。今回、私の訪中について李首相からお招きをいただいた。適切な時期に訪中できることを楽しみにしている。首脳レベルの頻繁な往来を通じて、この日中関係改善の流れを、次なる段階へと押し上げていきたい」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は会談で、第３国での日中の民間企業によるインフラ協力を具体的に進めるため、官民合同の新たなフォーラムを設立することで合意したとしたうえで「来たるべき私の訪中の際に第１回のフォーラムを開催し、具体的な日中協力プロジェクトをどんどん展開することで、アジア各国の期待に応えていく」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は「今週、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が再び訪中するなど北朝鮮情勢が大きく動く中、北朝鮮問題について時間をかけて話し合った。累次の国連安保理決議をしっかりと履行し、日中が協調して行動していくことで、李首相と一致した。拉致、核、ミサイルの諸懸案の包括的な解決に向けて行動していく。北東アジアの平和と安定に、今後とも、日中両国がしっかりと責任を果たしていく決意だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180509%2Fk10011432571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>70代妻と娘死亡 夫を逮捕へ 「娘が妻殺し 自分が娘殺した」広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/k10011432561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>70代妻と娘死亡 夫を逮捕へ 「娘が妻殺し 自分が娘殺した」広島</span><time datetime="2018-05-09T19:00"><span>5月9日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>９日朝、広島市の市営住宅で７０代の女性と３０代の娘が死亡しているのが見つかり、２人の首に絞められたような痕が確認されました。女性の７１歳の夫が「娘が妻を殺し、自分が娘を殺した」などと話しているということで、警察は娘を殺害した疑いで男の逮捕状を取り、容疑が固まりしだい、逮捕する方針です。</div><div>９日午前８時半すぎ広島市東区牛田早稲田の市営住宅に住む７１歳の男から、「家族が死んでいる」と警察に通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、男の妻の上柳鈴子さん（７０）と長女の美晴さん（３５）が別々の部屋で、ベッドの上に倒れているのが見つかり、いずれも死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、２人の首には、ひも状のもので絞められたような痕があり、男は警察に対し、「娘が妻を殺し、自分が娘を殺した」などと話しているということです。<br><br>警察は、死亡した２人のうち娘を殺害した疑いで男の逮捕状を取り、容疑が固まりしだい、逮捕する方針で、事件の詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180509%2Fk10011432561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マカロニ製品1300万袋を自主回収 はごろもフーズ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/k10011432581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マカロニ製品1300万袋を自主回収 はごろもフーズ</span><time datetime="2018-05-09T19:04"><span>5月9日</span> <span>19時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>静岡市に本社がある食品加工大手の「はごろもフーズ」は、自社のマカロニ製品の一部に製造設備の部品が混入したおそれがあるとして、合わせて１３００万袋を自主回収すると発表しました。</div><div>自主回収の対象となるのは「ポポロマカ」など２８種類のマカロニ製品のうち、賞味期限が２０１８年４月３０日から２０２１年４月３０日までで、袋の裏の製造者の欄に「Ｐ５」と記載された合わせて１３００万袋です。<br><br>会社によりますと、ことし４月、静岡市内の工場にある４つの貯蔵庫で、オレンジ色の樹脂のかけらが製品に混入しているのが見つかり、調査を行った結果、袋詰めの工程の設備に使われる部品が劣化して欠け、混入したことがわかったということです。今のところ購入した人から混入や健康被害の連絡はないとしています。<br><br>はごろもフーズは「お客様に多大なご迷惑とご心配をおかけし、心よりおわびします。品筆管理をより一層強化して参ります」とコメントしています。<br><br>問い合わせは、０１２０ー８５６００４で、今週は土日を含め、それ以降は平日の午前９時から午後５時まで受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180509%2Fk10011432581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:04:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>殺害された女児「サングラスのおじさんに追いかけられた」市教委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/k10011432511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>殺害された女児「サングラスのおじさんに追いかけられた」市教委</span><time datetime="2018-05-09T19:23"><span>5月9日</span> <span>19時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/K10011432511_1805091843_1805091843_01_02.jpg" alt="殺害された女児「サングラスのおじさんに追いかけられた」市教委" id="news_image"></div><div>７日に新潟市のＪＲの線路内で小学生の女の子の遺体が見つかった事件で、女の子は事件当日の朝、「黒い服を着てサングラスをかけたおじさんに追いかけられた」と友達に話していたことが市の教育委員会などへの取材でわかりました。<br>警察は、現場周辺で不審者に関する情報が複数、寄せられていることから、事件と関連があるか調べています。</div><div>７日午後１０時半ごろ、新潟市西区のＪＲ越後線の線路内で、近くに住む小学２年生、大桃珠生さん（７歳）が普通電車にはねられ、遺体で見つかりました。<br><br>警察は、電車にはねられる前に首を絞められるなどして殺害された疑いがあるとして、殺人などの疑いで捜査を進めています。<br><br>新潟市教育委員会によりますと、死亡した大桃さんは事件当日の７日朝、小針小学校へと登校していた際、「黒い服を着てサングラスをかけたおじさんに追いかけられた」と、同じクラスの友達に話していたということです。<br><br>こうした情報は、その日の夕方に母親から「娘が帰って来ない」と電話があったことを受けて、学校側が同じクラスの友達から話を聞いた結果、初めてわかったということです。その後、速やかに警察に連絡したということです。<br><br>大桃さんは、その日の午後３時すぎに友人などと一緒に下校し、学校から３００メートルほどの踏切の手前で友人と別れた後、行方が分からなくなっていました。<br><br>警察は、現場周辺で不審者に関する情報が複数、寄せられていることから、事件と関連があるか調べるとともに、何者かが別の場所で殺害したあと、線路内に遺体を遺棄したとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>不審者情報は４件</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/K10011432511_1805091927_1805091928_01_04.jpg" alt=""><div>新潟市教育委員会によりますと、小針小学校がある地域では、去年４月からことし３月末までの１年間に、不審者に関する情報が４件あったということです。<br>このうち、いずれも去年９月には、見知らぬ人に４年生の女の子が声をかけられたほか、２年生の女の子が登校中に腕をつかまれたということです。また、４年生の女の子が体を触られたということです。</div></div><div><h3>専門家「なぜ線路上に遺棄したのかポイント」</h3><div>今回の事件について犯罪心理学が専門の東洋大学の桐生正幸教授は「遺体を線路上に遺棄するという、誰かに発見されるかもしれないリスクが非常に高い行動を取ったことに注目している。犯行後の混乱した心理状態のなか、遺体をできるだけ早く手放したいと考えた可能性がある。電車にはねられ、死亡時刻や死因の特定を難しくしようともくろんだ可能性もあり、なぜ線路上に遺棄したのかの解明が犯人像を考えるポイントになるのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで「今回の事件は距離的に限定された範囲内で起きていて、このエリアなら犯行を行いやすいと犯人が事前に考えていた場所だったと思う。犯行が繰り返される危険性も否定できないので、現場だけではなく近くの地域でも小学校周辺を中心に防犯活動や子どもの見守りを重点的に行っていかなくてはいけない」と注意を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180509%2Fk10011432511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 19:23:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>登山の親子行方不明 より範囲広げ捜索も発見できず 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/k10011432301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>登山の親子行方不明 より範囲広げ捜索も発見できず 新潟</span><time datetime="2018-05-09T20:50"><span>5月9日</span> <span>20時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/K10011432301_1805091713_1805091719_01_02.jpg" alt="登山の親子行方不明 より範囲広げ捜索も発見できず 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>今月５日、新潟県阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけたまま行方がわからなくなっている親子について、警察などは９日、これまでより範囲を広げて捜しましたが、今も見つかっていません。警察などは１０日も、早朝から２人の行方を捜すことにしています。</div><div>遭難したと見られているのは、新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と長男で小学１年生の空くん（６）で、今月５日、新潟県阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけましたが、翌６日の朝、家族に連絡があったのを最後に連絡が取れなくなっています。<br><br>警察などは、９日もおよそ４０人の態勢で捜しました。<br>警察などは、これまで重点的に捜してきた松平山周辺の東西に最大およそ４キロ、南北に最大およそ２キロの範囲に加え、新たに山頂の南側についても、登山道から外れた沢や尾根などに範囲を広げて捜したということです。<br><br>また、天候が回復した午後にはヘリコプターで上空からも捜しましたが、２人は今も見つからず、午後６時にいったん中断しました。<br>警察などは１０日も早朝から２人の行方を捜すことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察「親子と笑顔で会いたい」</h3><div>阿賀野警察署の須佐千尋地域課長は「迷った可能性のある沢周辺を中心に捜索したが、見つけることができなかった。連日の捜索で隊員たちの疲労もたまってきているが、親子を見つけるためにあすも継続して捜索する。親子と笑顔で会えることを期待している」と話していました。</div></div><div><h3>山岳会「見つけられなくて悔しい」</h3><div>地元の山岳会に所属し、警察などと一緒に親子の行方を捜した６０代の男性は「見つけられなくて悔しい。きょうは手がかじかむぐらいの寒さで、小さな子どもには大変だと思う。早く見つけてあげたい」と話していました。<br>また、山岳会の別の６０代の男性は「沢の近くには雪が２メートルほど残っていた。親子が雪で道に迷った可能性を考えて捜したが、何一つ手がかりを見つけられなかった。親子を見つけるために捜索を続けたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180509%2Fk10011432301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 20:50:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク 内川 通算2000本安打達成 史上51人目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/k10011432671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ソフトバンク 内川 通算2000本安打達成 史上51人目</span><time datetime="2018-05-09T20:57"><span>5月9日</span> <span>20時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180509/K10011432671_1805092058_1805092103_01_02.jpg" alt="ソフトバンク 内川 通算2000本安打達成 史上51人目" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球 ソフトバンクの内川聖一選手が、埼玉県所沢市のメットライフドームで行われている西武との試合の第４打席でセンター前にヒットを打ち、通算２０００本安打を達成しました。プロ野球史上５１人目です。</div><div>内川選手は、通算２０００本安打まで残り２５本として今シーズンを迎え、開幕から４番を務めてヒットを重ね、記録まであと１本として、９日の西武戦に臨みました。<br><br>４番ファーストで先発出場した内川選手は、８回の第４打席で、西武２人目の武隈祥太投手からセンター前にヒットを打って、通算２０００本安打を達成しました。<br>内川選手のヒットは、１５打席ぶりでした。<br><br>通算２０００本安打は、去年９月に阪神の鳥谷敬選手が達成したのに続き、プロ野球史上５１人目です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>内川「やっと打てた」</h3><div>プロ野球史上５１人目となる通算２０００本安打を達成したソフトバンクの内川聖一選手は「やっと、やっと打てた、しんどかったというのが今の素直な思いです。まずはいつも支えてくれる家族、チームのみんな、ファンの皆さんに『本当にお待たせしました、ありがとう』と言いたいです。この記録ももともとは通過点とすら思っていなかったんですが、これまで達成された方々の名前や周囲の盛り上がりを見るにつれて、やっぱりすごい記録なんだと意識するようになりました。達成までの生みの苦しみも十分味わいました。すんなりあと１本が打てないあたり、２０００本打ってきたとはいえ、僕もまだまだだということです。早くチームのために２００１本目を打ちたいです」とコメントしています。</div></div><div><h3>2000本安打の軌跡</h3><div>プロ１８年目で２０００本安打を達成した内川聖一選手は大分県出身で、大分工業高校から、ドラフト１位で平成１３年に当時の横浜ベイスターズに入団しました。<br><br>内川選手は、走攻守、三拍子そろった選手として期待され、入団当初は同じチームの石井琢郎選手を目標に、「追い越せるように頑張って、横浜のクリーンアップを目指します」と意気込んで、プロ生活をスタートしました。<br><br>そんな内川選手がレギュラーに定着したのは、プロ８年目のシーズンでした。ボールを引きつけて打つバッティングでヒットを量産し、打率３割７分８厘と右バッターとしての歴代最高を記録し、初めての首位打者に輝きました。この年に打ったヒットは１８９本を数え、最多安打と最高出塁率のタイトルも獲得しました。<br><br>このとき内川選手は「最後の１０試合ほどは、プレッシャーが大きかったので正直ホッとした」と胸の内を明かし、プロ野球選手としての１つの形を築くことができたシーズンだったと振り返っています。<br><br>翌年のシーズン開幕前には、ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックの日本代表に選ばれ、世界一に貢献しました。プロ１０年目のオフにＦＡ＝フリーエージェントを宣言し、ソフトバンクに移籍。この移籍は、地元大分で高校野球の指導者だった父親の存在が大きかったそうで、「いちばん近くで見てもらいたいという思いがあった」と移籍の理由を説明していました。<br><br>ソフトバンクでは、移籍１年目から実力を発揮し、右太もものけがで一時チームを離れながらも１１４試合に出場、打率３割３分８厘で、いきなり首位打者のタイトルを獲得しました。セ・パ両リーグでの首位打者は４０年ぶり、史上２人目の快挙でした。<br><br>この年、ベストナインにも選ばれた内川選手は、パ・リーグのＭＶＰ＝最優秀選手を受賞し、「日本一になったチームでプレーをさせてもらい感謝しています」と充実したシーズンだったことをうかがわせました。<br><br>工藤監督が就任した平成２７年からは、キャプテンで４番を務めました。責任の重さから、それまで７年続いていた打率３割が途切れましたが、チームは２年連続の優勝で再び日本一にも輝きました。<br><br>リーグ優勝を決めた試合の９回ツーアウトの場面では、涙を流す場面もあり、試合後の記者会見では「去年日本一になったチームのキャプテンを任され、頑張らなきゃいけないという思いがあった」と涙のわけを話していました。<br><br>昨シーズンは、けがで長期の離脱を余儀なくされましたが、楽天とのクライマックスシリーズでは、４試合連続のホームランを打ちました。さらにＤｅＮＡとの日本シリーズでは、第６戦の９回ウラに同点ホームランを打つ勝負強さで２年ぶりの日本一に大きく貢献しました。<br><br>そして通算２０００本安打まで残り２５本として迎えた今シーズン。オフから春のキャンプ、そして開幕してからも高まる周囲の期待に「個人的なことは、早く終わらせてチームの日本一に向かっていきたい」と繰り返し答えていました。<br><br>今シーズンの初ヒットは開幕から１１打席目、４月の打率は２割台と開幕当初からなかなかヒットのペースが上がらず、残り１本としてからも２試合、足踏みが続きましたが、開幕から３１試合目で、プロ野球史上５１人目の節目の記録に到達しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180509%2Fk10011432671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 20:57:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>