<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>昭和30年日米外相会談 「自衛目的なら兵力使用を協議できる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>昭和30年日米外相会談 「自衛目的なら兵力使用を協議できる」</span><time datetime="2019-12-25T11:03"><span>12月25日</span> <span>11時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227541_1912251036_1912251045_01_02.jpg" alt="昭和30年日米外相会談 「自衛目的なら兵力使用を協議できる」" id="news_image"></div><div></div><div>自衛隊発足から間もない昭和30年に行われた日米外相会談で、当時の重光外務大臣が、アメリカのグアムが攻撃された場合、「自衛目的なら兵力の使用を協議できる」と述べていたことが、公開された外交文書で明らかになりました。専門家は「安倍政権が閣議決定した、集団的自衛権の行使の限定的容認と同様の主張だった」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>外務省が、25日公開した6000ページ余りの外交文書のうち、昭和30年８月、アメリカで行われた、当時の重光外務大臣とダレス国務長官との会談の記録では、１年前に自衛隊が発足する中、アメリカがほかの国から攻撃を受けた場合の日本の対応について意見が交わされています。<br><br>この中で、ダレス長官は「日本はアメリカを守ることができるか。例えば、グアムが攻撃された場合はどうか」と質問したのに対し、重光大臣は「自衛が目的でなければならないが、兵力の使用について協議できる」と述べていました。<br><br>さらに、ダレス長官が「日本の憲法が許さなければ意味がないと思うが」と問うと、重光大臣は「自衛であるかぎり協議できるというのがわれわれの解釈だ」と重ねて主張し、ダレス長官は「全く新しい話だ。日本が海外出兵できるとは知らなかった」と応じていました。<br><br>これについて、日米外交史が専門の日本大学の信夫隆司教授は「当時の日本の基本的認識では、集団的自衛権は行使できず、自衛隊の海外出兵はできなかった。重光氏は、安保条約改定問題もあり、日米を対等な形に持っていきたいということだったのだろう。重光氏が述べたことは、安倍政権が閣議決定した集団的自衛権行使の限定的容認と同じような主張だったと読み取れる」と指摘しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227541_1912251036_1912251045_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>外交文書とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227541_1912251036_1912251045_01_04.jpg" alt=""><div>外務省は作成から30年以上が経過した公文書のうち、公開しても支障がなく、歴史上、特に意義があり、国民の関心も高いと判断した文書を、毎年１回公開しています。<br><br>今回、公開されたのは、1988年に中曽根前総理大臣がソビエトを訪問してゴルバチョフ書記長と会談した際の記録や、当時の竹下総理大臣の中国訪問に関係する文書、1972年の沖縄返還に関係する文書などを含む15のファイルで、合わせて6000ページ余りです。<br><br>この中には、極秘扱いとされていた公電が含まれる一方、現在の外交交渉への影響を考慮したり、現在も外務省の情報源である人物の名前があったりする部分などは一部が黒塗りになっているものもあります。<br><br>公開された文書は、外務省外交史料館のホームページに、25日から掲載されるほか、外交史料館では原本を閲覧することもできます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 11:03:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党の秋元司衆院議員を逮捕 ＩＲをめぐる収賄の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党の秋元司衆院議員を逮捕 ＩＲをめぐる収賄の疑い</span><time datetime="2019-12-25T12:42"><span>12月25日</span> <span>12時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251132_1912251133_01_02.jpg" alt="自民党の秋元司衆院議員を逮捕 ＩＲをめぐる収賄の疑い" id="news_image"></div><div>カジノを含むＩＲ・統合型リゾート施設などを担当する国土交通省や内閣府の副大臣を務めていた自民党の秋元司衆議院議員がＩＲへの参入を目指していた中国企業から現金300万円などの賄賂を受け取っていた疑いがあるとして東京地検特捜部に収賄の疑いで逮捕されました。<br><br>秋元議員は24日夜、ＮＨＫの取材に対し「企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切ない」などと不正への関与を強く否定していました。</div><div>収賄の疑いで逮捕されたのは国土交通省や内閣府などの元副大臣で自民党の衆議院議員、秋元司容疑者（48）です。<br><br>また中国・深※センに本社がありスポーツくじなどの事業を手がける「500ドットコム」の顧問の紺野昌彦容疑者（48）と仲里勝憲容疑者（47）、それに日本法人の元取締役の鄭希容疑者（37）の３人が、贈賄の疑いで逮捕されました。<br><br>東京地検特捜部の調べによりますと秋元議員はＩＲ・統合型リゾート施設などを担当する国土交通省や内閣府の副大臣を務めていたおととし９月、ＩＲへの参入を目指していた「500ドットコム」側から東京都内で現金300万円の賄賂を受け取ったとして収賄の疑いが持たれています。<br><br>また秋元議員は去年２月、企業側から家族とともに北海道旅行への招待を受け、航空機代や宿泊費などおよそ70万円相当の利益供与を受けた疑いも持たれています。<br><br>東京地検特捜部は紺野容疑者らが海外から数百万円の現金を国内に不正に持ち込んだ疑いがあるとして外国為替法違反の疑いで捜査を進め、今月19日には関係先として秋元議員の事務所などを捜索していました。<br><br>秋元議員は副大臣就任後のおととし12月、中国・深センにある500ドットコムの本社を訪問し経営トップと面会したほか、去年２月には、この企業がＩＲの誘致計画に投資する意向を示していた北海道留寿都村を訪れ、村長や北海道庁の幹部らと面会していました。<br><br>特捜部はＩＲへの参入をめぐる癒着の実態解明を進めるものとみられます。<br><br>秋元議員は24日夜、ＮＨＫの取材に対し「企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切なくカネを受け取ったこともない」などと説明し不正への関与を強く否定していました。<br><br>※深セン＝（土偏に川）</div></section><section class="module--content"><div><h3>秋元議員「カネ受け取っていない」</h3><div>秋元司衆議院議員は、24日夜、ＮＨＫの電話取材に応じ、「中国企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切なく、カネを受け取ったこともない」などと不正への関与を強く否定していました。<br><br>この中で秋元議員は、おととし12月、中国・深センにある中国企業の本社を訪問し、経営トップと面会したことについて、「深センはＩＴ企業が集積するスマートシティで、企業の活躍ぶりを見たいと思って視察に訪れた。そのついでに、この年の８月にシンポジウムで知り合いになった中国企業を訪問しただけだ。そのときにはＩＲの話もしていないし、カネももらっていない」と説明しました。<br><br>また中国企業がＩＲの誘致計画に投資する意向を示していた北海道留寿都村を去年２月に訪れたことについては、「地元の企業から遊びに来ないかと言われて家族旅行に行った」と話していました。<br><br>そのうえで秋元議員は、「中国企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切なく、カネを受け取ったこともない。ＩＲの整備法が成立する前の段階なのに、どうやったら便宜を図れるのか」などと述べ、不正への関与を強く否定していました。</div></div><div><h3>秋元司衆議院議員とは</h3><div>自民党の秋元司衆議院議員は東京都出身の48歳。<br><br>国会議員の秘書を経て平成16年の参議院選挙で初当選し１期務めました。<br><br>平成24年と平成26年の衆議院選挙では江東区が選挙区の東京15区から立候補し、いずれも比例代表で復活当選しました。<br><br>前回の衆議院選挙では小選挙区で初めて当選し、おととし８月から国土交通省の副大臣を、去年10月からことし９月まで環境省の副大臣を務めました。<br><br>ことし９月まで内閣府の副大臣も兼務し、去年10月まではＩＲ・統合型リゾート施設などを担当していました。</div></div><div><h3>ＩＲ・統合型リゾート施設とは</h3><div>ＩＲ・統合型リゾート施設はカジノのほかホテルや商業施設、国際会議場などが一体となった複合施設で、政府の成長戦略の１つに位置づけられています。<br><br>平成28年12月にＩＲの整備を推進する法律が成立し、全国の自治体でＩＲの誘致に向けた活発になったほか参入を目指す海外の企業が積極的に営業活動を展開し始めました。<br><br>この法律で１年以内をめどにＩＲの整備に必要な法整備を行うことが政府に義務づけられ、去年７月、ＩＲの整備法が成立しました。<br><br>成立した法律では、施設の整備区域について、当面は全国で３か所までとし、最初の区域認定から７年後に見直すとしているほか、事業者に対してカジノの収益の30％を国に納付することを義務づけています。<br><br>観光庁がことし９月までに全国の都道府県と政令市に対し、ＩＲを誘致する意向があるかアンケートを行ったところ北海道、千葉市、東京都、横浜市、名古屋市、大阪府と大阪市、和歌山県、長崎県の８つの地域の９つの自治体が、整備計画の申請を予定、または検討していると回答しました。<br><br>このうち北海道では苫小牧市、釧路市、留寿都村が誘致を表明していましたが、ことし11月、北海道の鈴木知事は自然環境への懸念などを理由に誘致を断念する意向を表明していました。</div></div><div><h3>ＩＲをめぐる状況</h3><div>ＩＲをめぐっては、観光庁が行ったアンケートに対し、北海道、千葉市、東京都、横浜市、名古屋市、大阪府と大阪市、和歌山県、それに長崎県の８つの地域の９つの自治体が誘致の意向を示し、このうち北海道は先月、自然環境への懸念などを理由に当面、誘致を断念することを発表しています。<br><br>また、大阪府と大阪市は、ほかの自治体に先駆けて、24日からＩＲ事業者の公募を始めました。<br><br>大阪では、2025年の「大阪・関西万博」の会場と同じ大阪 夢洲への誘致を目指していて、アメリカに拠点を置く「ＭＧＭリゾーツ・インターナショナル」と日本のオリックスの共同グループ、シンガポールに拠点を置く「ゲンティン・シンガポール」、マカオでＩＲを運営するＧａｌａｘｙＥｎｔｅｒｔａｉｎｍｅｎｔの日本法人が、事業のコンセプトを提出しています。<br><br>府と市では、来年の６月ごろに事業者を決定して、具体的な整備計画を策定する方針で、再来年の１月以降、国に申請を行うことにしています。</div></div><div><h3>北海道 留寿都村コメント</h3><div>北海道留寿都村は、秋元議員が逮捕されたことを受けて、「ＩＲの誘致に関して今回のような事件が発生し、留寿都村のイメージダウンにつながったことは、大変衝撃を受けるとともに、強い憤りを感じております。この上は、１日も早い真相解明を望んでおります。今後において、留寿都村としてはみんなで一丸となってイメージ回復に努めていかなければならないと思っております」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>自民 菅官房長官「捜査に関わり、答え控える」</h3><div>菅官房長官は、記者会見で「今回の件がＩＲと関係するかどうかも含めて、捜査機関の活動内容に関わることから、答えは差し控えたい。政府としては、できるだけ早期にＩＲの整備による効果が実現できるよう着実に進めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、政府の関係者と事業者との接触について、「ＩＲに関係する省庁の職員らが、事業者から制度立案の参考とするための話を聞くことはあったかもしれないが、事業者との接触が一概に禁止されるものではない。政務三役は、行政の中立性や国民の信頼に配慮しながら、個別の状況に応じて適切に判断すべきものだ」と述べました。<br><br>一方、来月設置されるカジノ管理委員会について「委員長と４人の委員の下に、独立した職権行使が保証されている。事務局職員についても、こうした委員会の指揮命令のもとに、具体的な事務を遂行するものであり、カジノ規制の公正性や中立性は確保されると考えている」と述べました。</div></div><div><h3>自民 河村元官房長官「見守るしかない」</h3><div>秋元議員が所属する自民党二階派の会長代行を務める河村元官房長官は、ＮＨＫの取材に対し、「最近こういう例はなく、副大臣までやった人間なので、政権運営に影響がないと言えば、うそになるが、今は見守るしかないと思っている。逮捕されれば、同時に離党すると思うが、本人は『関与していない』と言っているので、すぐに議員辞職はしないのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>自民 中谷元防衛大臣「みずから説明を」</h3><div>自民党の中谷元防衛大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「収賄はもってのほかで、李下に冠を正さずだ。疑惑については、みずからがきちんと説明すべきだ。ＩＲに関する疑惑なら政権への影響は深刻だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「構造的な問題 国会で追及」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し「ＩＲ・統合型リゾート施設などを担当した副大臣が逮捕されたことは、まさに構造的な問題だ。閉会中審査を求めるなど、国会で厳しく追及していく。安倍政権は『カジノで地域経済の活性化を』と言ってきたが、もう一度、原点に立ち返って、カジノは不正の温床になると認識すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「利権の構造明らかに」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、ＮＨＫの取材に対し、「ほかにも類似のケースが出てくる可能性もあり、どのような利権の構造が背景にあるのか明らかにする必要がある。法律が成立に至る経緯を改めて検証すべきで、予算委員会や内閣委員会の閉会中審査を求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「議員辞職を求める」</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で「極めて重大な事態で、秋元氏には、議員辞職を求める。自民党の候補者として公認し、内閣府の副大臣などに任命した安倍総理大臣の責任は重大だ」と述べました。<br><br>そのうえで「カジノ利権の闇の深さを示すもので、徹底的な解明が必要だ。国会の責務として、衆・参両院で内閣委員会の閉会中審査を行い、全面的な解明を行うよう与党側に求めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 12:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋元司衆院議員逮捕 事件の構図は 記者解説【動画】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋元司衆院議員逮捕 事件の構図は 記者解説【動画】</span><time datetime="2019-12-25T12:43"><span>12月25日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227681_1912251232_1912251233_01_03.jpg" alt="秋元司衆院議員逮捕 事件の構図は 記者解説【動画】" id="news_image"></div><div>カジノを含むＩＲ・統合型リゾート施設などを担当する国土交通省や内閣府の副大臣を務めていた自民党の秋元司衆議院議員が、ＩＲへの参入を目指していた中国企業から現金300万円などの賄賂を受け取っていた疑いがあるとして東京地検特捜部に収賄の疑いで逮捕されました。一方、秋元議員は、ＮＨＫの取材に対し「企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切ない」などと不正への関与を強く否定していました。事件の構図は？担当記者の解説です。<br>（※動画のみ データ放送ではご覧いただけません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 12:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本郵政グループ３社長が辞任へ かんぽ生命 不適切販売問題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本郵政グループ３社長が辞任へ かんぽ生命 不適切販売問題</span><time datetime="2019-12-25T13:31"><span>12月25日</span> <span>13時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227791_1912251304_1912251304_01_02.jpg" alt="日本郵政グループ３社長が辞任へ かんぽ生命 不適切販売問題" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、日本郵政の長門正貢社長ら、グループ３社のトップが責任を明確にするため、そろって辞任することになりました。不適切販売の問題が、42万人の社員を抱える巨大グループの経営トップの辞任に発展することになります。</div><div>かんぽ生命の保険をめぐっては、顧客が保険料を二重で支払うなどの不適切な販売が問題になり、会社は今月18日、法令や社内ルールに違反する疑いのある販売が１万2800件余り確認され、実際に違反が認められた契約も670件に上っていることを明らかにしました。<br><br>関係者によりますと、この問題で日本郵政の長門社長のほか、保険の販売を担う日本郵便の横山邦男社長、それに、かんぽ生命の植平光彦社長の３人が経営責任を明確にするため、そろって辞任することになりました。<br><br>この問題では、金融庁が27日、かんぽ生命と日本郵便の内部の管理体制に重大な問題があったとして業務の一部停止命令を出すほか、総務省も日本郵政と日本郵便に行政処分を行う予定です。<br><br>日本郵政の長門社長は記者会見で「しかるべき経営責任をしかるべきタイミングで示す」と述べていましたが、金融庁や総務省が経営責任を明確にするよう厳しく求める方針の中で、辞任は避けられないと判断したとみられます。<br><br>これらの人事は、会社が27日開く指名委員会や取締役会を経て発表される見通しで、不適切販売の問題が、42万人の社員を抱える巨大グループの経営トップの辞任に発展することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 13:31:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皮膚から出る微量ガス映し出す装置開発 東京医科歯科大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皮膚から出る微量ガス映し出す装置開発 東京医科歯科大</span><time datetime="2019-12-25T14:02"><span>12月25日</span> <span>14時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227811_1912251332_1912251402_01_02.jpg" alt="皮膚から出る微量ガス映し出す装置開発 東京医科歯科大" id="news_image"></div><div></div><div>皮膚から出る極めて微量なガスを検知して、画面に映し出す特殊な装置を東京医科歯科大学の研究グループが開発しました。血液中の成分の一部がガスとして放出されるのをリアルタイムで見ることができ、アルコールの検知のほか、糖尿病やがんなどの早期発見に活用できる可能性があるとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227811_1912251332_1912251402_01_03.jpg" alt=""><div>装置は、東京医科歯科大学の三林浩二教授の研究グループが開発しました。<br><br>グループでは、血液中の一部の成分が揮発し、極めて微量のガスとなって皮膚から放出されることに着目し、微量なガスと結び付く特殊な酵素などを使ったセンサーを開発しました。<br><br>センサーはガスを検出すると、ＬＥＤから出される紫外線に反応して青色などに光るようになっていて実際にアルコールを飲んだ人の手のひらから出ている微量なガスを検知し、リアルタイムで画面に表示できたということです。<br><br>グループでは、この装置を使えば、糖尿病や一部のがんの患者の皮膚から放出されている微量の物質を検知できるとして、病気の早期発見に活用できる可能性があるとしています。<br><br>三林教授は、「手をかざすなどといった簡単な検査で、病気を早期発見できる可能性がある。今後、さらにごくわずかなガスでも正確に検知できるよう感度を高めていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 14:02:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実刑判決の元農水次官 弁護士が控訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>実刑判決の元農水次官 弁護士が控訴</span><time datetime="2019-12-25T14:29"><span>12月25日</span> <span>14時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227871_1912251423_1912251423_01_02.jpg" alt="実刑判決の元農水次官 弁護士が控訴" id="news_image"></div><div></div><div>農林水産省の元事務次官が長男を殺害したとして、懲役６年を言い渡された判決について、25日、被告の弁護士が判決を不服として控訴し、今後、２審の東京高等裁判所で審理されることになりました。</div><div>農林水産省の元事務次官、熊澤英昭被告（76）はことし６月、東京 練馬区の自宅で、44歳の長男を包丁で刺して殺害した罪に問われました。<br><br>１審で被告は起訴された内容を認め、被告の弁護士は執行猶予の付いた判決を求めましたが、東京地方裁判所は今月16日、「強固な殺意に基づく危険な犯行だ」として懲役６年の実刑判決を言い渡していました。<br><br>裁判所によりますと、25日、被告の弁護士が判決を不服として控訴したということで、今後、２審の東京高等裁判所で審理されることになりました。<br><br>熊澤被告は、１審の判決が言い渡された後の今月20日、東京高裁に保釈が認められ、保釈金500万円を納めて保釈されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 14:29:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中首脳会談 両国の新しい時代切り開く方針を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日中首脳会談 両国の新しい時代切り開く方針を確認</span><time datetime="2019-12-25T14:41"><span>12月25日</span> <span>14時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227661_1912251151_1912251152_01_02.jpg" alt="日中首脳会談 両国の新しい時代切り開く方針を確認" id="news_image"></div><div>中国を訪れている安倍総理大臣は日本時間の25日午前、李克強首相と会談し、来年春の習近平国家主席による国賓としての日本訪問に向けて、意思疎通を継続し、両国の新しい時代を切り開いていくとする方針を確認しました。</div><div>安倍総理大臣と中国の李克強首相による日中首脳会談は、中国・四川省の成都郊外で日本時間の午前11時ごろからおよそ50分間行われました。<br><br>両首脳による会談は、先月に続き７回目です。<br><br>会談で両首脳は、日中関係が正常な軌道に戻ったことを踏まえ、来年春の習近平国家主席による国賓としての日本訪問に向け、意思疎通を継続し、日中の新しい時代を切り開いていくとする方針を確認しました。<br><br>また、沖縄県の尖閣諸島周辺海域を含む東シナ海をめぐる問題について、安倍総理大臣は「東シナ海の安定なくして、真の日中関係の改善なし」という考えに基づいて、中国側の対応を強く求めたほか、日本産食品の輸入規制の早期撤廃や、コメの輸出拡大、牛肉の輸出再開について前向きな対応を強く求めました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、イノベーションを促進させるためにはデータの取り扱いを含む、知的財産保護などの環境整備が極めて重要だと指摘しました。<br><br>このほか、両首脳は、ＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の早期署名や、日中韓ＦＴＡ＝自由貿易協定の早期実現に向けた交渉を推進していくことを確認しました。<br><br>安倍総理大臣は、李首相との昼食会を終えたあと、中国での３日間の日程を終えて、帰国の途につきます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 14:41:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>