<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>英総選挙 投票締め切りは日本時間午前７時 午後に大勢判明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012212211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英総選挙 投票締め切りは日本時間午前７時 午後に大勢判明へ</span><time datetime="2019-12-13T00:37"><span>12月13日</span> <span>0時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912122020_1912122021_01_02.jpg" alt="英総選挙 投票締め切りは日本時間午前７時 午後に大勢判明へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非を最大の争点とするイギリスの総選挙は、日本時間の13日午前７時に投票が締め切られます。ジョンソン首相率いる与党・保守党が単独で過半数を確保し、来月の離脱に道筋をつけるのか、有権者の判断が注目されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121711_1912121714_01_04.jpg" alt=""><div>イギリスでは12日、議会下院の650議席を争う総選挙の投票が各地で行われています。<br><br>投票は日本時間の13日午前７時に締め切られ、同時に報道各社が出口調査に基づく予測を発表する予定です。<br><br>選挙はＥＵ離脱の是非が最大の争点となり、保守党が単独で過半数を確保した場合はジョンソン首相がＥＵと合意した離脱条件が議会で承認される見通しが立ち、来月の離脱に道筋がつくことになります。<br><br>一方で、与党が過半数に届かない場合は保守党が少数与党として政権運営を強いられることになり、来月の離脱の見通しは立たなくなるほか、政権交代で労働党主導の政権となった場合、離脱の行方は再び国民投票に委ねられる可能性が出てきます。<br><br>選挙戦では当初、保守党が大きくリードしていましたが、労働党が徐々に差を詰め、最新の世論調査では保守党が43％、労働党が34％となっています。<br><br>イギリス総選挙の結果は日本時間の13日午後には大勢が判明する見通しです。</div></div><div><h3>投票所には有権者が続々と</h3><div>ロンドン市内の学校に設けられた投票所には弱い雨が降り、辺りがまだ暗いなか、現地時間午前７時の投票開始に合わせて大勢の有権者が訪れ、１票を投じていました。<br><br>このうち建築家の50歳の女性は「ＥＵ離脱を巡って不安定な状況が長く続いているので、早く決着をつけてほしいです。大切な歴史的な選挙です」と話していました。<br><br>病院に勤務する51歳の男性は「ＥＵ離脱の問題を片づけることが必要であり、選挙の最大の争点です。イギリスはＥＵにとどまるべきだし、そうすることでより強いイギリスでいられると思います」と話していました。<br><br>60歳の女性は「４年近くも混乱が続いているＥＵ離脱について早く決着をつけて、前に進まなければなりません」と話していました。<br><br>このほか若い男性は「正直、また選挙をするなんてうんざりしています」と話し、足早に去って行きました。</div></div><div><h3>ジョンソン首相も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121800_1912121806_01_05.jpg" alt=""><div>投票開始からおよそ１時間半後の現地時間午前８時半ごろ、与党・保守党のジョンソン首相が犬を連れてロンドン市内の投票所を訪れました。<br><br>投票所から出てくると、集まった報道陣に笑顔で手を振り、立ち去りました。１票を投じたものとみられます。</div></div><div><h3>コービン党首も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121904_1912121908_01_06.jpg" alt=""><div>最大野党・労働党のコービン党首は妻とともにロンドン市内の投票所を訪れ、支持者たちと握手を交わした後、建物の中へと入っていきました。<br><br>投票を終えたコービン党首は集まった報道陣からどんな選挙結果を期待するかと問われると、「すばらしい勝利だ」と答えていました。</div></div><div><h3>各党党首が相次ぎツイート</h3><div>投票日をむかえたイギリスでは各政党の党首がツイッター上で投票を呼びかけています。<br><br>このうち与党・保守党の党首、ジョンソン首相は自分の顔写真とともに、「きょうがＥＵからの離脱を実現させるチャンスの日だ。われわれは国民投票の結果を尊重する。保守党に投票を」などとコメントしています。<br><br>一方、イギリス国内の医療制度などの問題を選挙の争点としている最大野党・労働党のコービン党首は「投票に行く前にこのビデオを見てほしい」というコメントとともに、がんをわずらって治療を続けている27歳の女性の映像を掲載しています。<br><br>労働党は、保守党が勝利し、イギリスがＥＵから離脱すれば、財源を税金でまかない、必要な医療サービスを原則として無料で提供している国民保健サービスが立ちゆかなくなるおそれがあるなどと主張しています。</div></div><div><h3>最大の争点 ＥＵからの離脱の是非</h3><div>選挙の最大の争点は、ＥＵからの離脱の是非です。具体的にはジョンソン首相がＥＵと合意した内容で離脱するのかどうかが焦点となります。<br><br>ジョンソン首相が率いる保守党としては、選挙で保守党が過半数を確保した場合、クリスマス前には議会で離脱に関連する法案の審議にとりかかり、来年１月末に離脱すると主張しています。<br><br>一方、最大野党の労働党は総選挙で政権交代に持ち込み、ジョンソン首相の思惑を阻止したい考えです。<br><br>労働党は対案として、ＥＵ側と離脱条件について再度交渉を行い、３か月以内に新たな合意を結ぶとしています。そのうえで６か月以内に「新たな条件のもとでの離脱」と「ＥＵへの残留」を選択肢にして２度目の国民投票を行うと主張しています。<br><br>ただ労働党はＥＵ離脱について明確な態度を示していません。<br><br>第３党のスコットランド民族党と第４党の自由民主党はＥＵ残留の立場を明確に打ち出し、労働党との違いを鮮明にしています。<br><br>また今回の選挙には保守党より強硬な立場で離脱を主張する「離脱党」も候補者を擁立しています。<br><br>大手調査会社の「ＹｏｕＧｏｖ」がことし11月に行った調査によりますと、有権者が重視している政策は、<br>▽「ＥＵ離脱」が最も高く全体のおよそ６割に達しています。<br>このほかの政策では<br>▽「医療」がおよそ４割、<br>▽「環境対策」がおよそ３割、<br>▽「犯罪対策」、「経済」がいずれもおよそ２割台となっています。</div></div><div><h3>選挙後のシナリオは</h3><div>総選挙後に想定されるＥＵ離脱をめぐるシナリオは、保守党が過半数を獲得できるか否かで大きく変わります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012212211_1912121255_1912121610_01_02.jpg" alt=""><div>保守党が単独で過半数を獲得した場合は選挙後、すみやかにＥＵからの離脱に必要な法案の審議に入り、来年１月31日に離脱が実現する見通しとなります。<br><br>その後は急激な環境の変化を避けるため来年の年末まで設けられたおよそ１年間の移行期間に入り、各国との自由貿易協定の締結などに向けた交渉に入ります。<br><br>ただ交渉は難航する可能性もあり、移行期間のうちに協定が結べなければ１年後に再び経済的な混乱を招くおそれがあります。<br><br>一方、保守党が過半数を獲得できなかった場合は「ハングパーラメント」、「宙づり議会」と呼ばれる、選挙前と同じ状態に陥ります。保守党はほかの政党と協力しなければ議会で法案などを通すことができなくなりますが、いずれの政党もジョンソン首相がＥＵと結んだ合意に反対しているため、連立交渉は難航することが予想されます。<br><br>また結果によっては労働党が自由民主党やスコットランド民族党などと連立政権を発足させる可能性も考えられます。<br><br>このうち労働党はＥＵと再度、交渉を行ったうえで新たな合意を結び、そのうえで離脱か残留かを問う国民投票を行うと主張しているほか、他の政党も国民投票の実施を求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012212211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:37:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球 石川佳純 東京五輪の代表入り確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/k10012213121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球 石川佳純 東京五輪の代表入り確実</span><time datetime="2019-12-13T01:29"><span>12月13日</span> <span>1時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012213121_1912122157_1912122202_01_02.jpg" alt="卓球 石川佳純 東京五輪の代表入り確実" id="news_image"></div><div></div><div>中国で行われている卓球の国際大会、ワールドツアーのグランドファイナルは、女子シングルスの１回戦が行われ、石川佳純選手が来月（１月）の世界ランキングで日本選手の上位２人以内に入ることが確定し、東京オリンピックの代表入りが確実となりました。</div><div>東京オリンピックの卓球、シングルスの日本代表は、ことし１年間の国際大会で獲得したポイントに基づく来月の世界ランキング、男女それぞれ上位２人が選ばれます。<br><br>女子シングルスではすでに伊藤美誠選手が代表入りを確実にしていて、残る１枠を石川選手と平野美宇選手が争っていました。<br><br>中国の鄭州で開かれていることし最後の国際大会、ワールドツアーのグランドファイナル、女子シングルスの１回戦で獲得ポイントでリードしていた石川選手は、世界３位の中国、劉詩※ブン選手と対戦しました。<br><br>石川選手は第１ゲームを奪われ、第２ゲームも先にゲームポイントを握られましたが、フォアハンドを強気に振り抜くなどして、逆にゲームポイントを奪いました。それでも最後は劉選手の強烈なショットに対応できず、12対14で落としました。<br><br>その後も２ゲームを続けて落とした石川選手はゲームカウント０対４のストレートで敗れました。<br><br>（※ブンは雨かんむりの下に「文」。）</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012213121_1912130108_1912130129_01_03.jpg" alt=""><div>平野選手は世界18位の王芸迪選手と対戦しました。平野選手はこの試合に勝てばポイントで石川選手を逆転し、代表入りが確実になる状況でしたが、３ゲームを連取されてあとがなくなりました。<br><br>第４ゲームはバックハンドの強打でポイントを重ねて11対６で取り返しましたが、第５ゲームは力強いショットに押されるなど５対11で落とし、平野選手は１対４で敗れました。<br><br>この結果、石川選手が来月の世界ランキングで日本選手の上位２人以内に入ることが確定し、東京オリンピック、女子シングルスの代表入りが確実となりました。<br><br>また、佐藤瞳選手は、リオデジャネイロオリンピックの金メダリストで中国の丁寧選手にゲームカウント４対２で勝ってベスト８進出を決めました。</div></div><div><h3>石川「苦しいレースだった分 いちばん成長できている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012213121_1912130107_1912130129_01_04.jpg" alt=""><div>石川佳純選手は「本当に長くて苦しい選考レースだったが、シングルスに出場できるのですごくうれしい。周りの選手のレベルも上がっているし、自分自身あまりいいプレーができず、頑張りたいのに結果が出ない苦しい時期が続いていたので、精神的にすごくきつかった」とことし１年の代表争いを振り返りました。<br><br>そのうえで「うれしい気持ちもあるが、美宇ちゃんもずっと苦しいレースをしてきたと思う。自分がシングルスに出られるということは出られなかった人もいるので、その分も頑張らないといけないという責任も感じている」と最後の大会まで代表を争った平野美宇選手のことを気遣っていました。<br><br>そして「これだけ苦しいレースだった分、今まででいちばん成長できていると思うので、さらにレベルアップしてオリンピックで最高のプレーがしたいし、今までの経験や学んだことをすべて出せるようにしたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>平野「結果を受け止めないといけない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012213121_1912130108_1912130129_01_05.jpg" alt=""><div>シングルスの出場はかなわなかった平野美宇選手は試合直後のミックスゾーンで涙が止まりませんでした。平野選手は「すごくチャンスがあったのに最後に勝てず、すごく残念だ。きょうの負けよりもこれまでの大会で負けたのが大きかったし、ここまでに差をつけられなかったのがだめだった」と心境を話しました。<br><br>そして「リオデジャネイロオリンピックの後の2016年からオリンピックに出たくて頑張ってきたが、自分の中ではこれが精いっぱいだったと思うのでこの結果を受け止めないといけない」と涙を流しながら話しました。<br><br>そのうえで来月６日に発表される団体に出場する選手の発表をどのような気持ちで待つかという質問に対して「世界ランキングや成績からすると選ばれてもおかしくない位置にいるとは思うが、２番目に入れなかったので、誰が選ばれてもしかたないと思う。待つだけだ」と話していました。</div></div><div><h3>３大会連続 五輪出場</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191212/K10012213121_1912130108_1912130129_01_06.jpg" alt=""><div>石川佳純選手は山口県出身の26歳。３大会連続のオリンピック出場です。左利きで強烈なフォアハンドのドライブが持ち味で、ラリーでの得点力の高さも強さを支えています。<br><br>卓球選手だった両親の影響で７歳から卓球を始め、全日本選手権の女子シングルスでは、高校３年の時に初優勝し、これまでに４回優勝しています。<br><br>オリンピックでは、初出場だった2012年のロンドン大会で日本卓球史上初のメダルとなる女子団体の銀メダル獲得に貢献し、2016年のリオデジャネイロ大会でも女子団体で銅メダルと、２大会連続でメダルを獲得しています。<br><br>10代の選手たちの活躍が続く中、ことし前半の国際大会では結果を残せず、代表争いで遅れをとりました。<br><br>しれつな競争が続く中、確実性を重視したミスの少ない戦い方からリスクを負ってでも果敢に攻める攻撃的なプレースタイルに変えることを決め、７月のワールドツアー、オーストラリアオープンで世界１位の中国選手を破りました。<br><br>そして今月、カナダで行われた国際大会の決勝で、代表を争う平野美宇選手に勝って獲得ポイントで平野選手を逆転し、中国で開かれたことし最後の国際大会、ワールドツアーのグランドファイナルで代表入りを確実としました。</div></div><div><h3>五輪日本代表 シングルス２人 団体１人 来月発表</h3><div>卓球の東京オリンピックの日本代表は、男女それぞれ、シングルスに出場する２人に加え、団体に出場する１人が来月、発表されます。<br><br>団体に出場する男女１人ずつの選手は、シングルスに出場する選手とのダブルスの相性やシングルスの世界ランキングなどを総合的に判断して日本卓球協会の強化本部が決定し、来月６日に発表されます。<br><br>また、東京オリンピックからの新種目、ミックスダブルスは、シングルスと団体に出場する男女それぞれ３人の選手の中からペアの相性などを見極めて、来年５月ごろをめどに選ぶ予定だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191212%2Fk10012213121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 01:29:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 中距離弾道ミサイルの実験実施 中ロが反発か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012213311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 中距離弾道ミサイルの実験実施 中ロが反発か</span><time datetime="2019-12-13T04:42"><span>12月13日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213311_1912130329_1912130329_01_02.jpg" alt="米 中距離弾道ミサイルの実験実施 中ロが反発か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカとロシアのＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約が失効したことを受け、アメリカ国防総省は、これまで条約で禁じられてきた地上発射型の中距離弾道ミサイルの発射実験を行ったことを明らかにしました。アメリカが中距離ミサイルの発射実験を行うのは今回が２回目で、中国とロシアが強く反発することが予想されます。</div><div>アメリカ国防総省は12日、声明を発表し、西部カリフォルニア州のバンデンバーグ空軍基地から中距離弾道ミサイルを発射する実験を行ったと明らかにしました。<br><br>声明によりますと、ミサイルは500キロ以上飛行したあと、海に着水したということで、実験で収集されたデータなどは国防総省が今後、中距離ミサイルの能力を開発する際に使用されるとしています。<br><br>冷戦時代に調印されたＩＮＦの全廃条約は、射程500キロから5500キロの地上発射型の弾道ミサイルと、巡航ミサイルの保有や製造、発射実験などを禁止していましたが、アメリカとロシアは互いに相手の違反を主張して義務の履行を停止し、条約はことし８月、失効しました。<br><br>条約の失効を受けて、アメリカは、ロシアや中国などに対抗するためとして、これまで禁じられてきた中距離ミサイルを本格的に開発する方針を表明しており、ことし８月、地上発射型の巡航ミサイルの発射実験を成功させています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213311_1912130407_1912130409_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカが中距離ミサイルの発射実験を行うのは、ことし８月に続いて今回が２回目で、将来的に地上発射型の中距離ミサイルのアジアへの配備を目指していて、中国とロシアが強く反発することが予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012213311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 04:42:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「大きな合意に」追加関税の発動 先送り提案か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012213321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「大きな合意に」追加関税の発動 先送り提案か</span><time datetime="2019-12-13T04:50"><span>12月13日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213321_1912130423_1912130450_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「大きな合意に」追加関税の発動 先送り提案か" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領は、中国との貿易交渉について「大きな合意に近づいている」と、ツイッターに投稿しました。アメリカが計画する中国への追加関税の発動が目前に迫る中、一部のメディアは、トランプ政権が、中国側に発動を先送りする意向を提案したと伝えていて、最終的な判断が注目されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213321_1912130425_1912130450_01_03.jpg" alt=""><div>第１段階の合意に向けた協議が続く米中の貿易交渉について、トランプ大統領は、12日、ツイッターに「大きな合意に非常に近づいている。中国はそれを望んでいて、アメリカも同じだ」と投稿し、交渉が進展するという期待を示しました。<br><br>これについて、アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルは、12日、トランプ政権が、15日に計画している追加の関税上乗せ措置の発動を目前に控える中、中国側に対して、アメリカ産の農産品の大量購入を確約すれば、関税の発動を先送りする意向を提案したと伝えています。<br><br>また、アメリカ側は、すでに上乗せしている関税についても、一定程度の引き下げに応じる姿勢を示したとしていて、詰めの協議が行われているとみられます。<br><br>トランプ大統領は、政権内の関係閣僚らと、今後の対応について話し合う見通しですが、15日に追加の関税上乗せ措置が発動されれば、両国の対立の悪化は避けられないだけに最終的な判断に注目が集まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012213321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 04:50:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ぼくらの七日間戦争」アニメ版13日から公開 原作者も期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012213061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ぼくらの七日間戦争」アニメ版13日から公開 原作者も期待</span><time datetime="2019-12-13T04:52"><span>12月13日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213061_1912122132_1912130452_01_03.jpg" alt="「ぼくらの七日間戦争」アニメ版13日から公開 原作者も期待" id="news_image"></div><div>昭和60年に出版され、今も子どもたちに人気の小説「ぼくらの七日間戦争」がアニメーション映画となり、13日から公開されます。原作者の宗田理さんが取材に応じ「消極的な今の子どもたちに『大人をあっと言わせることはおもしろい』と伝えられたら」と期待を語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213061_1912122132_1912130452_01_04.jpg" alt=""><div>「ぼくらの七日間戦争」は昭和60年に出版された宗田理さんの代表作で、昭和63年に、俳優の宮沢りえさんの初めての主演作として映画化されたことでも話題となりました。<br><br>それから30年以上がたち、舞台を来年、令和２年の北海道に移したアニメーション映画が新たに作られました。<br><br>廃工場で思いがけない事件に巻き込まれた高校生たちが、大人たちからさまざまな妨害を受けながらも工場に立てこもり、仲間を守ろうと戦い抜いた７日間の物語が描かれています。<br><br>ＳＮＳや不法滞在の問題など現代の要素を取り入れつつ、子どもたちが知恵を絞って大人たちに立ち向かうという原作のテーマはそのまま受け継がれています。<br><br>映画について宗田さんは「僕が書いた小説が、令和になってアニメ映画になったことは大変な楽しみです。小説とは違う時代を生きる子どもたちの世界を描いた期待どうりの作品になりました」と話しました。<br><br>そのうえで「消極的になりすぎている今の子どもたちに、この映画を通じて『もっと自由になって、大人をあっと言わせることはおもしろい』ということを伝えられたらいい」と期待を寄せていました。<br><br>アニメーション映画『ぼくらの7日間戦争』は13日から全国の映画館で公開されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012213061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 04:52:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空母で火災 10人けが ソビエト時代から運用 ロシア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012213351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>空母で火災 10人けが ソビエト時代から運用 ロシア</span><time datetime="2019-12-13T05:03"><span>12月13日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213351_1912130453_1912130503_01_02.jpg" alt="空母で火災 10人けが ソビエト時代から運用 ロシア" id="news_image"></div><div></div><div>ロシア海軍が唯一保有している空母で、改修作業中に火災が発生し、10人がけがをしました。この空母では、過去にも演習中に火災が起きるなどしていて、安全対策の不備を指摘する声が出ることも予想されます。</div><div>ロシア北部のムルマンスクにある造船所で、改修作業中だった空母「アドミラル・クズネツォフ」で12日、火災が発生しました。<br><br>この火災でおよそ600平方メートルが焼け、作業をしていた軍の関係者など10人が、煙を吸うなどしてけがをし病院に運ばれたということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213351_1912130454_1912130503_01_03.jpg" alt=""><div>現地メディアは、溶接作業中にケーブルなどに火が燃え移ったことが原因とみられると伝えています。<br><br>「アドミラル・クズネツォフ」は戦闘機やヘリコプターなど、およそ50機を搭載できるロシア海軍が唯一保有している空母で、ソビエト時代の1990年から運用されています。<br><br>2016年には、シリア内戦でアサド政権を支援するため地中海に展開しましたが、運用の期間を10年延長させるため、おととしから改修作業が行われていました。<br><br>この空母をめぐっては2009年に軍事演習中に火災が発生したほか、去年10月にもクレーンが甲板に落下する事故が起きたと伝えられていて、安全対策の不備を指摘する声が出ることも予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012213351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 05:03:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グレタさんが皮肉で対抗 トランプ氏の「落ち着け」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012213391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グレタさんが皮肉で対抗 トランプ氏の「落ち着け」に</span><time datetime="2019-12-13T05:48"><span>12月13日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213391_1912130537_1912130548_01_02.jpg" alt="グレタさんが皮肉で対抗 トランプ氏の「落ち着け」に" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化対策を訴える活動家、グレタ・トゥーンベリさんが、アメリカの雑誌が選ぶ「ことしの人」になったことについて、アメリカのトランプ大統領が批判し、それを受けたグレタさんが、皮肉で対抗して話題になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213391_1912130544_1912130548_01_03.jpg" alt=""><div>グレタ・トゥーンベリさんが、アメリカの雑誌、タイムの「ことしの人」に選ばれたことについて、アメリカのトランプ大統領は、12日、ツイッターに「ばかげている。グレタは自分の怒りをコントロールする問題に取り組むべきだ。友達といい映画を見に行ったほうがいい。落ち着け」と投稿して批判しました。<br><br>これを受けてグレタさんは、みずからのツイッターのプロフィールを更新し「怒りをコントロールする問題に取り組むティーンエージャー。落ち着いていて、友達といい映画を見に行っています」と、トランプ大統領のことばを引用して対抗しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012213391_1912130545_1912130548_01_04.jpg" alt=""><div>地球温暖化対策を訴えるグレタさんは、若い世代を代表する存在として注目されていますが、トランプ大統領は、ことし９月にも皮肉を込めたコメントをしたほか、ことし10月には、ロシアのプーチン大統領も「優しいが情報に乏しい若者」と批判し、今月10日には、ブラジルのボルソナロ大統領が、「小娘」と、やゆするなどしています。<br><br>これに対し、グレタさんは毎回、首脳のことばをツイッターのプロフィールに引用する形で対抗していて、16歳の少女と各国の首脳との応酬が話題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012213391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 05:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>