<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>昭和天皇 拝謁記「象徴天皇」初期の模索明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/k10012039281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>昭和天皇 拝謁記「象徴天皇」初期の模索明らかに</span><time datetime="2019-08-17T19:07"><span>8月17日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171906_1908171907_01_02.jpg" alt="昭和天皇 拝謁記「象徴天皇」初期の模索明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>昭和天皇との対話を記した初代宮内庁長官の「拝謁記」に、戦後の日本国憲法で「君主」から「象徴」となった昭和天皇が、自ら変わろうとする一方で、君主としての意識を払拭できずに、時に政治的な発言をしていさめられるなど、象徴天皇像を模索する姿が克明に記されていました。分析にあたった専門家は「象徴天皇の行動のあり方が決まっていく現場がわかる貴重な資料だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>「拝謁記」を記していたのは、民間出身の初代宮内庁長官だった田島道治（たじま みちじ）で、戦後つくられた日本国憲法のもとで、昭和23年から５年半にわたり、宮内庁やその前身の宮内府のトップを務めました。在任中、600回余り延べ300時間を超える昭和天皇との対話を詳細に記録していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171910_1908171910_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>戦後、日本国憲法によって「君主」から「象徴」となった昭和天皇は、「私ハ象徴として、自分個人のいやな事は進んでやるやうに心懸けてる又スキなやりたい事ハ一応やめる様ニ心掛けてる」とか、「兎ニ角（とにかく）皇室と国民との関係といふものを時勢ニあふ様ニしてもつとよくしていかなければと思ふ。私も微力ながらやる積りだ。長官も私の事で気付いたらいつてくれ」などと語ったと記され、「象徴」として、自らも変わりながら、国民との新しい関係を築いていく決意を繰り返し示していたことがわかりました。<br><br>また、国民との距離を縮めることに心を配り、昭和27年２月25日の拝謁で、地方訪問の際の警備の強化が話題になると、「その為に折角の皇室と国民との接近を害するやうになつても困る／あまり厳重過ぎると折角出掛けても逆の印象を与へる事ニなるから困る。その辺のかねあひが六ヶ（むつか）しいネ」と述べたと記されています。<br><br>その一方で、昭和28年３月12日の拝謁では、新しい憲法で政治への関与を厳しく制限されたにも関わらず、保守陣営が分裂していた当時の日本の政界について、「真ニ国家の前途を憂うるなら保守ハ大同団結してやるべき」などと述べ、田島長官に「新憲法でハ違反ニなります故、国事をお憂へなりましても何も遊ばす事ハ不可能であります」と釘を刺されるなど、政治的な発言をいさめられる場面が、繰り返し記されています。</div></div><div><h3>「象徴天皇のあり方が決まっていく現場」</h3><div>「拝謁記」の分析に当たった日本近現代史が専門の日本大学の古川隆久教授は「憲法で抽象的に規定された象徴天皇とは具体的に何ができるのかという応用問題を実際に解いてく過程で、どんな葛藤や悩み、議論があったのかというのは、この拝謁記を見るまではわからなかった。田島が象徴天皇の最初の段階の姿を決めたキーマンだったことや、実際に象徴天皇の行動のあり方が決まっていく現場がわかる貴重な資料だ」と指摘しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171947_1908171948_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>「すべて１から始めた象徴天皇」</h3><div>京都大学大学文書館の冨永望特定助教は「憲法の解釈や運用は最初から明確な答えがあるわけではなく、経験を重ねながら時代の変化に応じて変わっていくもので、昭和と平成の間でも違いがあるはずだ。上皇さまの場合は、戦後40年余り続いた昭和天皇のもとでの日本国憲法の運用や象徴天皇のあり方を参考にできたが、昭和天皇はすべて一から始めなければならなかった。今回の拝謁記は、日本国憲法の中で天皇をどう位置づけるか憲法の範囲でどこまで許されるのかということについての天皇と田島の模索のあとがうかがえる貴重な資料だ」と指摘しました。そのうえで、「田島を通して昭和天皇の肉声が伝わって来て、昭和天皇がどんな風に考えていたのか、何を感じていたのかという、生身の人間としての部分が伝わって来るので、昭和天皇を過度に美化せず、かといっておとしめることもなく、等身大の１人の人間として位置づけ直すうえでの画期的な資料だと思う」と述べました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171947_1908171948_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>「２つの憲法を生きた天皇」</h3><div>日本の近現代政治史が専門で一橋大学の吉田裕特任教授は「昭和天皇は明治憲法と日本国憲法という２つの憲法を生きた天皇なので、拝謁記の記述を見ても明治憲法時代の元首としての自意識みたいなものが、必ずしも払拭（ふっしょく）されていないところがある」と指摘しました。そのうえで、「元首としての意識があるので昭和天皇はいろいろな問題について自分の意思を表示しようとするが、これに対して田島長官ははっきりとした問題意識を持っていて、天皇が政治に関わるような発言をするのは絶対にだめ、あるべき象徴天皇の姿からずれているといさめている。日本国憲法のもとでの天皇制なのだという田島長官の一貫した責任感のようなものが非常によく伝わってくる資料だ」と話しました。そして、「田島長官自身が元々は天皇退位論者で、皇室の改革を意識していた人なので、日本国憲法と矛盾しない、憲法に適合する形での象徴のあり方を模索していったと言えるだろう」と述べました。さらに、「平成の、それも21世紀に入ってからの天皇制や皇室のあり方が戦後ずっと続いてきたように錯覚しがちだが、そうではなくてう余曲折を経ながらたどり着いた現在だという歴史的な考え方や憲法と皇室をめぐるある種の緊張感のようなものを身につけて歴史を眺めるということの重要さを示している資料だと思う」と話しました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190817/K10012039281_1908171948_1908171948_01_06.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190817%2Fk10012039281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 19:07:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 きょう大規模な抗議集会か 警察との衝突懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 きょう大規模な抗議集会か 警察との衝突懸念</span><time datetime="2019-08-18T04:06"><span>8月18日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>抗議活動が続く香港では、17日もデモ行進が行われた一方、香港政府を支持する大規模な集会も開かれ、参加者たちは暴力をやめるよう訴えました。18日は、ことし６月に100万人以上が参加したデモ行進を主催した民主派団体が大規模な集会を呼びかけていて、警察との衝突に発展することも懸念されます。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、２か月以上にわたって抗議活動が続いていて、隣接する中国の深※センでは、中国軍の指揮下にある武装警察が集結して抗議活動をけん制するなど緊張が高まっています。<br><br>17日もデモ行進が行われた一方、香港の議会にあたる立法会近くの公園で、親中派の団体などが呼びかけて香港政府を支持する大規模な集会が開かれ、主催者の発表で47万人余りが集まりました。<br><br>香港では、このところの抗議活動で一部の若者と警察が激しく衝突する事態が相次いでいて、集会では、中国の国旗などを持った参加者たちが「警察を支持する」とか、「暴力反対」などと声を上げ、暴力をやめるよう訴えました。<br><br>香港では18日も、民主派の団体が、香港政府や警察への対応に抗議する大規模な抗議集会を呼びかけています。<br><br>この団体は、ことし６月、100万人以上が参加したデモ行進を２度主催していますが、警察は今回、デモ行進を認めていません。<br><br>このため、集会の参加者がデモ行進を始めれば、警察との衝突に発展することも懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>武装警察に市民は…</h3><div>香港に隣接する中国広東省深※センの競技場では中国軍の指揮下にある武装警察が集結していて、香港での抗議活動の広がりをけん制するねらいがあるとみられます。<br><br>これについて17日、デモ行進に参加した23歳の女性は、「武器を全く持っていない市民に対して警戒が必要なら、そのようにすればよい。武装警察を恐れていません」と話していました。<br><br>また、29歳の男性も「香港の人々はこのように街頭に出て抗議活動に参加しており、武装警察を恐れていません」と話していました。<br><br>一方、22歳の女性は、「少し心配していますが、武装警察が出動することなどばかげたことだと思います」と話していました。<br><br>※センは土偏に川</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 04:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あおり運転」 同じ白い車か 手配中の男の関係先で目撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「あおり運転」 同じ白い車か 手配中の男の関係先で目撃</span><time datetime="2019-08-18T04:06"><span>8月18日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039421_1908180430_1908180432_01_02.jpg" alt="「あおり運転」 同じ白い車か 手配中の男の関係先で目撃" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県守谷市の高速道路で、男性が白い乗用車からあおり運転を受けたうえ、降りてきた男に暴行された事件で、大阪市内にある指名手配された男の関係先で、先月から今月にかけてこの乗用車とみられる車が目撃されていたことが分かりました。</div><div>今月10日、茨城県守谷市の常磐自動車道の上り線で、24歳の男性会社員が運転する車が白い乗用車からあおり運転を受けて本線上に停車させられたうえ、降りてきた男に顔を殴られけがをしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039421_1908180431_1908180432_01_03.jpg" alt=""><div>警察は暴行の様子が記録されたドライブレコーダーの映像などから、宮崎文夫容疑者（43）と特定し、16日、傷害の疑いで逮捕状を取り全国に指名手配しました。<br><br>捜査関係者によりますと、宮崎容疑者が代表を務める不動産関連の会社が大阪市内のマンションにありますが、駐車場にあおり運転で使われたとみられる白い乗用車が、先月下旬から今月にかけて止まっていたことが、住人などへの取材で分かりました。<br><br>この乗用車は先月21日に横浜市内のディーラーから代車として貸し出されたもので、事件翌日の今月11日に代理人によって返却されていました。<br><br>警察は関係先を調べるなどして引き続き、行方を捜査しています。</div></div><div><h3>マンション住民「最近は帽子やサングラスで顔を隠していた」</h3><div>白い乗用車が止まっているのが目撃された、大阪市内のマンションの住人の女性は、「宮崎容疑者を最後に見かけたのは２週間くらい前でした。その時に横浜ナンバーの、報道されているのと同じ白い乗用車が駐車場に止めてあるのも見ました。宮崎容疑者が自分の車を駐輪場のスペースに止めるようになった影響で、住人たちは自転車を駐輪場に止められなくなってしまっていた。最近は、帽子やサングラスで顔を隠していて、以前は普通でしたが、このところ変な様子でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 04:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ放火事件１か月 容疑者から事情聴けぬ状況続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火事件１か月 容疑者から事情聴けぬ状況続く</span><time datetime="2019-08-18T04:06"><span>8月18日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039351_1908172102_1908180411_01_02.jpg" alt="京アニ放火事件１か月 容疑者から事情聴けぬ状況続く" id="news_image"></div><div></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件から18日で１か月になります。現場近くの献花台には国内外から訪れる人が絶えず、会社にはおよそ20億円の寄付金が寄せられるなど支援の動きが広がっています。一方、警察の捜査は、重いやけどをした青葉真司容疑者から事情が聴けない状況が続いていて、動機の解明はなお時間がかかるものとみられます。</div><div>１か月前の先月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオに押し入った男がガソリンをまいて火をつけました。<br><br>建物にいた社員70人のうち35人が死亡し、34人が重軽傷を負いました。警察によりますと、今も８人が入院していて、このうち３人は命の危険もある深刻な状態だということです。<br><br>この１か月、現場近くの献花台には国内外から訪れる人が絶えず、京都アニメーションを支援しようという動きも続いています。<br><br>会社によりますと、16日までに、およそ７万2000件、総額で19億9760万円の寄付金が寄せられたということです。<br><br>一方、警察は殺人や放火などの容疑で青葉真司容疑者（41）の逮捕状を取って捜査を進めています。<br><br>これまでの調べで、青葉容疑者は、事件の直後に「自分の小説を盗まれたから火をつけた」と話していて、会社に小説を応募していたとみられることが分かっています。<br><br>応募された小説について会社側は、「形式が整っていなかったため１次審査を通らなかった。内容に自社の作品との類似点はない」と説明しています。<br><br>警察は、青葉容疑者が一方的な思い込みから会社に恨みを抱いていた疑いがあると見て、押収したタブレット端末やスマートフォンなどの履歴の解析を進めています。<br><br>ただ、青葉容疑者は、事件で重いやけどをして、依然、話が聴けない状態だということで、動機の解明にはなお時間がかかるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 04:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 「イベント民泊」で宿泊施設不足解消を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 「イベント民泊」で宿泊施設不足解消を</span><time datetime="2019-08-18T04:06"><span>8月18日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの期間中に懸念される宿泊施設の不足に対応するため、観光庁は、期間を限定して個人の住宅に有料で宿泊できる「イベント民泊」の活用を自治体に促すことにしています。</div><div>「イベント民泊」は、大きな祭りなどで宿泊施設の不足が見込まれる場合に、自治体が個人に要請して数日程度だけ住宅に有料で宿泊できる仕組みです。<br><br>通常の民泊よりも簡単な手続きで始められることから、オリンピック期間中の宿泊施設不足の対策として活用が期待されています。<br><br>しかし自治体からは、宿泊施設不足の定義が分かりにくいとか、住民への説明が困難などの声もあり、実際に実施されたのは、この３年間で30件程度にとどまっています。<br><br>こうしたことから、観光庁と厚生労働省は、自治体が活用しやすいようガイドラインを見直し、前提となる宿泊施設不足の算出方法を紹介しているほか、予約サイトの作成など、民間の事業者に委託できる業務を示しています。<br><br>また、自治体が住民に説明する際の募集要項など、手続きに必要な書類の見本も作成しました。<br><br>観光庁では、ガイドラインを基に今後、自治体向けの説明会を開く方針で、観光庁観光産業課の多田浩人課長は、「イベント民泊の活用で宿泊の選択肢を多様化し、大会期間中の需要増加に対応したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 04:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７サミット「不平等との闘い」なども議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ７サミット「不平等との闘い」なども議論</span><time datetime="2019-08-18T04:06"><span>8月18日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今月下旬にフランスで開かれるＧ７サミット＝主要７か国首脳会議で、「世界経済」や地域情勢などに加え、「アフリカのパートナーシップ」や「不平等との闘い」など、新たなテーマのセッションを設け各国首脳で議論することが固まりました。</div><div>Ｇ７サミット＝主要７か国首脳会議は、安倍総理大臣ら各国の首脳が出席して、フランス南西部のビアリッツで今月24日に開幕し、世界経済の成長、イランや北朝鮮をはじめとする地域情勢などをめぐって議論が行われる見通しです。<br><br>今回は、こうした毎年議論するテーマに加え、「アフリカのパートナーシップ」や「不平等との闘い」など、新たなテーマのセッションを設け各国首脳で議論することが固まりました。<br><br>このうち、「アフリカのパートナーシップ」では、女性企業家支援や質の高いインフラ整備、「不平等との闘い」では、富の偏在、途上国での教育や職業訓練の促進などが議論される見通しです。<br><br>一方、貿易をめぐっては、ことし６月のＧ20大阪サミットで採択された、自由・公平・無差別で透明性があり、安定した貿易の実現に努力するなどとした首脳宣言を踏まえて議論が行われる見通しです。<br><br>ただ、貿易問題をめぐるアメリカのトランプ大統領と各国首脳との隔たりは鮮明なままで、Ｇ７各国がどのような共通認識を確認できるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 04:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さま ブータンの伝統文化に触れられる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さま ブータンの伝統文化に触れられる</span><time datetime="2019-08-18T04:06"><span>8月18日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ブータンを訪れている秋篠宮ご夫妻と長男の悠仁さまは、国立博物館を視察してブータンの伝統文化に触れられました。</div><div>秋篠宮ご夫妻と悠仁さまは、現地時間の17日午後、滞在中のブータン西部の地方都市・パロにある国立博物館を訪問されました。<br><br>この博物館には、ブータンの伝統的な祭りで踊り手がつける仮面や、仏像など、ブータンの伝統文化を象徴する展示物が並べられています。<br><br>このうち、羊や熊、ふくろうなど、動物をかたどった色とりどりの仮面が展示されたコーナーでは、博物館の館長が英語で説明にあたりました。<br><br>悠仁さまは、紀子さまが補足される話にじっと耳を傾け、一つ一つの仮面にじっくりと見入られていました。<br><br>このあと、視察の合間に報道陣から「楽しまれていらっしゃいますか」と声がかかると、悠仁さまは、笑顔になって、大きな声で「はい」と応えられていました。<br><br>秋篠宮ご夫妻と悠仁さまは、これに先立ち、宿泊先のホテルで、現地で活動するＪＩＣＡ＝国際協力機構の職員や青年海外協力隊の隊員ら15人と懇談されました。<br><br>悠仁さまは、ブータンで地震の観測点を増やす活動をしているＪＩＣＡの非常勤職員に「大きな地震はありますか」と尋ねるなど、参加した人たちと熱心にことばを交わされていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 04:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>