<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本の景気 雇用に変調か “製造業の求人も減少”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012214591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本の景気 雇用に変調か “製造業の求人も減少”</span><time datetime="2019-12-13T20:58"><span>12月13日</span> <span>20時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214591_1912132034_1912132035_01_02.jpg" alt="日本の景気 雇用に変調か “製造業の求人も減少”" id="news_image"></div><div></div><div>日本の景気は雇用が順調に改善してきたことが支えになってきましたが、最近、その「雇用」に“変調”もみられます。</div><div>厚生労働省によりますと、雇用情勢はなお全体としては人手不足の状態にありますが、製造業の求人に以前のような力強さがなくなりつつあります。<br><br>製造業の新規の求人数は、ことし２月から前の年の水準を下回るようになっています。特に、夏以降は８月が15.9％、９月が11％、10月が15.6％、それぞれ少なくなりました。<br><br>このうち、自動車メーカーでは工場で働く期間従業員の募集を見合わせる動きが相次いでいます。<br><br>マツダは海外で自動車の販売が減っていることから、広島県の本社工場と山口県の防府工場で期間従業員の募集を先月から停止しています。ホンダも生産計画の見直しにあわせて、埼玉製作所の寄居工場で期間従業員の募集を停止しているほか、日産自動車も人員削減を進めています。<br><br>自動車メーカー以外でも、大規模な人員削減に踏み切る企業が出ています。<br><br>アルミ加工最大手の「ＵＡＣＪ」は、中国経済の減速の影響で業績が悪化し、2022年度までに2000人規模で人員を削減するほか、旧三井造船の三井Ｅ＆Ｓホールディングスも1000人規模の人員削減と配置転換を行うと発表しました。<br><br>流通大手の「セブン＆アイ・ホールディングス」も、傘下のデパートの店舗の閉鎖などによって、３年後までにおよそ3000人を削減するとしています。<br><br>また、早期退職を募る企業も増えています。民間の調査会社「東京商工リサーチ」のまとめでは、ことしに入って先月までに上場企業が募集した早期退職の数は１万人を超え、ここ５年間で最も多くなっています。<br><br>政府も先月の月例経済報告で「雇用情勢」の判断を５年ぶりに下方修正しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>部品工場で雇用調整の兆し</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214591_1912132140_1912132143_01_03.jpg" alt=""><div>大手自動車メーカー向けの部品を製造している企業も、「雇用」が気になり始めています。<br><br>茨城県などにある工場でブレーキ関連の部品を生産している「大川精螺工業」では、これまで取り引きしている自動車メーカーからの増産の要請に応えるため、派遣社員を増やして生産を続けてきました。<br><br>しかし、大手メーカーの海外販売が減少し、ことし８月から先月にかけて部品の受注が去年の同じ時期よりおよそ10％減ったということです。受注の減少は少なくとも来年の２月ごろまで続く見通しです。<br><br>会社では人員削減はしていませんが、派遣会社に新たな求人を出すのを見合わせています。この先も自動車の販売が上向くかどうか見通せないため、当面、派遣社員を増やすのは難しいと考えています。<br><br>大川知樹取締役は「今はなるべく残業をしないように調整しているが、今以上に受注が落ち込むことになれば、休日を増やすなどさらなる対応が必要になる。非常に厳しい状況です」と話していました。</div></div><div><h3>人材派遣会社も変調</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214591_1912132140_1912132143_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>工場などに人材を派遣する側も対応を迫られています。<br><br>東京にある人材派遣会社「アウトソーシング」は、自動車や機械メーカーなどさまざまな業種に２万人以上を派遣している業界大手です。<br><br>しかし、会社によりますと、製造業ではことしの夏から期間従業員の新規の募集を見合わせるメーカーが増え始めているということです。会社がことし10月に「自動車・重機・バイク」の工場に派遣した人の数は、前の年より40％以上少なくなりました。<br><br>中本敦専務は「通常であれば夏ぐらいから生産も増え始め、労働者の需要も出てくるが、ことしは引き合いがなかった。待ってもらう場合も多い」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214591_1912132140_1912132143_01_05.jpg" alt=""><div>この会社で工業製品のデザイン技術を学んでいる小野達也さん（24）は、ことし６月に勤めていた携帯電話の販売会社を退職し、当初は自動車工場でものづくりに携わりたいと考えていました。ただ、期間従業員の募集停止の動きをみているうちに、工場で長く働くことができるか不安を感じるようになり、技術を身につけておこうと工業製品のデザインや設計の技術を一から学ぶことにしました。<br><br>小野さんは「ソフトウエアでちょっと凝った形のものをつくりあげる技術はまだまだ勉強が足りないと思いますが、どの職場でも活躍できるよう頑張ります」と話していました。<br><br>会社も、この先、期間従業員の募集を見合わせる動きが相次いだとしても、人手を必要としている分野に即戦力となる人材を派遣できるよう研修の内容をこれまでよりも充実させることにしています。<br><br>中本専務は「変動に対応するというのが企業にとっては人材ビジネスの１つの使い方という形になる。やる気のある人たちを教育し、企業の求めるスキルに持っていくことで企業のニーズに応えたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「日本経済は今踊り場の状況」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214591_1912132032_1912132035_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>みずほ総合研究所の嶋中由理子エコノミストは「日本経済は今踊り場の状況だとみている。特に気になっているのが『雇用』の状況で、製造業の新規の求人は減少基調となり、世界経済が減速する中で製造業を中心に先行きに対する慎重さが増している。雇用環境が悪くなって消費が弱まると、内需が外需の減速を支えるこれまでの構図が崩れる可能性があり、注意が必要だ」と指摘しています。<br><br>また、先行きについては「これまで緩やかに回復してきた『雇用』が今後は横ばいになっていくとみている。景気全体の回復基調も弱いものにとどまるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012214591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 20:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ぺんてる プラスと合わせ株式50％超 コクヨとは協議中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/k10012214651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ぺんてる プラスと合わせ株式50％超 コクヨとは協議中止</span><time datetime="2019-12-13T22:39"><span>12月13日</span> <span>22時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191213/K10012214651_1912132233_1912132239_01_02.jpg" alt="ぺんてる プラスと合わせ株式50％超 コクヨとは協議中止" id="news_image"></div><div></div><div>大手文房具メーカー、コクヨによるぺんてるの敵対的買収で、ぺんてるは資本提携を目指すプラスとともに合わせて50％を超える株式を確保した、と発表しました。筆頭株主であるコクヨに対して協力関係を築くための協議を中止することも併せて明らかにしました。</div><div>筆記具メーカー ぺんてるをめぐっては、コクヨが敵対的買収に乗り出し、ライバルのプラスがそれを阻止しようと株式の取得を目指し、激しい争奪戦を繰り広げてきました。<br><br>ぺんてるは13日、株式の取得割合を発表しました。それによりますと、プラスがおよそ30％の株式を取得したほか、ぺんてるとプラスの資本提携を支持する株主を合わせれば50％を超える株式を確保したとしています。<br><br>一方、コクヨは、過半数の株式を取得することを目標に敵対的買収に乗り出してきましたが、確保できたのは45.66％にとどまったことを12日明らかにしています。<br><br>こうした状況を受けて、ぺんてるはコクヨに対して協力関係を築くための協議を中止することも併せて明らかにしました。<br><br>ぺんてるは「多くの株主が、金額の多寡ではなく、ぺんてるが目指してきた価値観に共感し、存在意義を認めたことの表れだ」とコメントしています。<br><br>コクヨは「事実確認を進めていて、現段階ではコメントはない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191213%2Fk10012214651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 22:39:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 全議席確定 保守党 過半数上回る365議席に ＢＢＣ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英総選挙 全議席確定 保守党 過半数上回る365議席に ＢＢＣ</span><time datetime="2019-12-14T00:07"><span>12月14日</span> <span>0時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214751_1912140007_1912140007_01_02.jpg" alt="英総選挙 全議席確定 保守党 過半数上回る365議席に ＢＢＣ" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスの公共放送ＢＢＣは、12日投票が行われたイギリスの総選挙は開票が終了し、すべての議席が確定したと伝えました。</div><div>それによりますと、与党 保守党は選挙前より47議席伸ばして過半数の326議席を大幅に上回る365議席を獲得しました。<br><br>一方、最大野党 労働党は選挙前より59議席減らして203議席にとどまりました。<br><br>このほか、スコットランド民族党が48議席、自由民主党が11議席などとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:07:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の弾劾訴追決議案を可決 米下院司法委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の弾劾訴追決議案を可決 米下院司法委</span><time datetime="2019-12-14T04:11"><span>12月14日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214781_1912140021_1912140022_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の弾劾訴追決議案を可決 米下院司法委" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのウクライナ疑惑でトランプ大統領を弾劾訴追する決議案が、議会下院の司法委員会で野党 民主党の賛成多数で可決されました。決議案は民主党が多数派の下院の本会議でも可決されるとみられ、トランプ大統領は弾劾訴追される見通しです。</div><div>ウクライナ疑惑で議会下院の司法委員会は13日、民主党がまとめたトランプ大統領の弾劾訴追の決議案を採決し、賛成多数で可決しました。<br><br>決議案は一般の刑事事件の起訴状にあたるもので、トランプ大統領がみずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、議会による疑惑の調査を妨害した「議会妨害」を根拠に、「トランプ大統領は憲法への脅威だ」として、大統領の罷免とあらゆる公的地位からの追放を求めています。<br><br>11日から行われた審議では、トランプ大統領の不正は弾劾に値すると主張する民主党の議員に対し、与党 共和党の議員は不正の証拠が示されていないと反発していましたが、「権力乱用」と「議会妨害」のいずれの条項も賛成23票、反対17票の賛成多数で可決されました。<br><br>決議案は来週にも下院の本会議で採決にかけられ、多数を占める民主党の議員の賛成で可決されるとみられ、これによりトランプ大統領は弾劾訴追される見通しです。<br><br>司法委員会で弾劾訴追の決議案が可決されるのは、1860年代のジョンソン大統領、1970年代のニクソン大統領、1990年代のクリントン大統領に次いで４人目で、このうち可決後に辞任したニクソン大統領を除く２人は本会議を経て弾劾訴追されています。</div></section><section class="module--content"><div><div>弾劾訴追の決議案は一般の刑事事件の起訴状に当たります。今回の決議案はトランプ大統領の「権力乱用」と「議会妨害」の２つを大きな柱としています。</div></div><div><h3>弾劾訴追の決議案「権力乱用」</h3><div>権力の乱用では「トランプ大統領がウクライナ政府に対し、政敵であるバイデン前副大統領に関する捜査の公表を不当に要求した」と認定しています。<br><br>また、2016年のアメリカ大統領選挙にロシアが介入したとされる疑惑をめぐり、ロシア側が、介入したのはウクライナだと主張していることに関しても調査するよう求めたとしています。<br><br>そのうえで、トランプ大統領はこれらの調査の公表が、３億9100万ドルの軍事支援とホワイトハウスでのゼレンスキー大統領との首脳会談の条件だとウクライナ政府に伝えたと指摘しています。<br><br>また、トランプ大統領はこれらの行為が明らかになったあと、最終的にウクライナへの軍事支援を実行したものの、ウクライナには公然と調査を要求し続けたとも認定しています。<br><br>こうしたことから「トランプ大統領は上記のすべてにおいて、大統領の権限を悪用し、国家安全保障をはじめ重要な国益を損ね、政治的利益を不当に得た。そして民主的な選挙に外国勢力の介入を許し、国家を裏切った」として、権力の乱用にあたるとしています。</div></div><div><h3>弾劾訴追の決議案「議会妨害」</h3><div>議会への妨害では「トランプ大統領は、唯一議会下院に与えられている弾劾の調査権限による召喚を、いまだかつてない形で完全に無視するよう指示した」と認定しています。<br><br>具体的には、ホワイトハウスの職員に法的強制力のある議会の召喚状を無視するよう指示し、議会の委員会が要求した文書の作成を拒んだとしています。<br><br>また、そのほかの政府機関に対しても召喚状を無視するよう指示した結果、国務省、行政管理予算局、エネルギー省、国防総省が文書の提出を一切拒否したと指摘しています。<br><br>さらに、行政機関の職員や元職員に議会の調査に協力しないよう指示した結果、９人の政権幹部が証言を求める議会の召喚状を無視したとして「アメリカ史上、大統領の弾劾に向けた議会下院の調査権限をこれほどまでに妨害した大統領はいない」としています。<br><br>決議案では「トランプ大統領はアメリカ大統領や行政の信頼、法と正義の理念を損ねる行動を取り、アメリカ国民を傷つけた」としたうえで「トランプ大統領が在任し続けた場合、憲法に対する脅威であり続けることが明らかになった」と厳しく非難しています。<br><br>そして「トランプ大統領は弾劾裁判を経て大統領職から解任され、いかなる公的な地位からも追放されなければならない」として、大統領の罷免を求めています。</div></div><div><h3>罷免の可能性低い 世論が大統領選に影響か</h3><div>弾劾訴追の決議案は下院の本会議に送られ、採決にかけられます。<br><br>本会議では民主党が多数派を握るため、賛成多数で可決される見通しで、この結果、トランプ大統領が弾劾訴追されることになります。<br><br>訴追されたあとは、この制度で裁判所の役割を担う議会上院が弾劾裁判を開いて訴追の内容を審議します。<br><br>そして、出席議員の３分の２以上の賛成を得られれば大統領は弾劾され、罷免となりますが、上院は共和党が過半数を占めるため、罷免の可能性は低いとみられています。<br><br>民主党としては、一連の手続きを通じてトランプ大統領の資質や適性に疑義を投げかけ、世論を喚起して来年秋の大統領選挙に向けた流れを引き寄せたいねらいです。<br><br>これに対しトランプ大統領と共和党は疑惑を徹底して否定し、民主党の政治的な思惑による動きだと非難することで乗り切る構えです。<br><br>トランプ大統領の弾劾をめぐっては、最新の世論調査の平均値で賛成が46.5％、反対が46.5％と世論が大きく分かれていて、今後の弾劾手続きでこの世論がどう動くのかが来年のアメリカ大統領選挙の行方にも影響を与えそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 04:11:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中貿易交渉 トランプ大統領「第１段階で合意」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中貿易交渉 トランプ大統領「第１段階で合意」</span><time datetime="2019-12-14T04:13"><span>12月14日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214771_1912140016_1912140018_01_02.jpg" alt="米中貿易交渉 トランプ大統領「第１段階で合意」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は13日、ツイッターに「中国との間で第１段階の合意に達した。中国は農産品やエネルギーの大量購入や構造改革に合意した」と投稿しました。</div><div>そのうえで「2020年の大統領選挙のあとまで待つことなく、第２段階の交渉をすぐに開始する」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国も「第１段階で合意」</h3><div>一方、中国政府の高官は日本時間の午前０時、記者会見を開き、アメリカとの貿易交渉について第１段階の合意に達したことを明らかにしました。<br><br>合意には知的財産権の保護や技術移転の強制、農産品の購入など９項目が盛り込まれているとしています。<br><br>そのうえで高官は、アメリカ側が中国の輸入品に対してこれまで上乗せしていた関税を段階的に引き下げることについても了承したとしています。<br><br>ただ、アメリカ側が求めていた農産品の購入の具体的な規模など合意内容の詳細については言及しませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 04:13:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がん ５年生存率 全体で66.4％ 最高は前立腺がん98.8％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>がん ５年生存率 全体で66.4％ 最高は前立腺がん98.8％</span><time datetime="2019-12-14T04:15"><span>12月14日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214661_1912132245_1912132252_01_02.jpg" alt="がん ５年生存率 全体で66.4％ 最高は前立腺がん98.8％" id="news_image"></div><div></div><div>全国のがん患者の５年生存率は、最新の集計で66.4％だったと国立がん研究センターが発表しました。センターのウェブサイトでは病院ごとのデータも見ることができ、患者が病院の特徴を知る参考になるとしています。</div><div>国立がん研究センターは、2011年までの２年間に全国のがん拠点病院など318の施設でがんと診断されたおよそ65万人のデータを分析しました。<br><br>その結果、がん医療の効果をはかる指標とされる５年後の生存率は、全体で66.4％となりました。<br><br>がんの種類別で、<br>▽生存率が最も高かったのは前立腺がんで98.8％、<br>▽次いで女性の乳がんが92.2％、<br>▽子宮体がんが82.2％、<br>▽咽頭がんが80.6％、<br>▽腎臓がんが80.1％、<br>▽子宮頸がんが75.0％、<br>▽大腸がんが72.6％、<br>▽胃がんが71.4％、<br>▽ぼうこうがんが68.4％などとなっています。<br><br>一方、<br>▽最も低かったのはすい臓がんで9.8％、<br>▽次いで胆のうがんが29.3％、<br>▽肝臓がんが40.4％、<br>▽肺がんが41.4％、<br>▽食道がんが45.7％、<br>▽腎う尿管がんが49.0％でした。<br><br>大腸がんや胃がんなど５種類のがんについては、初めてがんの種類とステージごとの５年生存率が患者の年代別に出され、<br>▼例えば大腸がんのステージ３で、<br>▽50代の場合は82.5％、<br>▽80代以上だと65.1％などとなっています。<br><br>また同じ５種類のがんについては、病院ごとにステージ別の生存率をまとめたデータも出され、国立がん研究センターのウェブサイトで確認できます。<br><br>センターは、治療が難しい患者を診療している病院では生存率が低くなる傾向があり単純には比較できないものの、病院の特徴を知る際の参考にはなるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214661_1912132258_1912132304_01_03.jpg" alt=""><div>国立がん研究センターの若尾文彦がん対策情報センター長は「数字だけを見ると不安に思う患者さんもいると思うので、国立がん研究センターのウェブサイトで、最新の治療について確認したり全国の拠点病院にある相談支援センターで相談したりしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 04:15:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年度予算案 102兆円超で過去最高に 社会保障費の増加など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/k10012214831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年度予算案 102兆円超で過去最高に 社会保障費の増加など</span><time datetime="2019-12-14T05:05"><span>12月14日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191214/K10012214831_1912140504_1912140505_01_03.jpg" alt="来年度予算案 102兆円超で過去最高に 社会保障費の増加など" id="news_image"></div><div>国の来年度予算案は、高齢化による社会保障費の増加に加え、新たに始まる高等教育の無償化の費用がかさむことなどから、一般会計の総額が102兆円を超えて過去最大となる見通しです。予算規模はさらに膨らむ可能性があり、どこまで歳出を抑制できるかが焦点となります。</div><div>政府は今月20日の閣議決定を目指して来年度予算案の編成作業を進めています。この中で、医療や年金などの社会保障費は高齢化に伴って今年度より4000億円程度増える見通しです。<br><br>また、<br>▽ことし10月から始まった幼児教育と保育の無償化にかかる費用が来年度は年間を通して必要となるほか、<br>▽来年４月から実施される低所得世帯を対象とした高等教育の無償化の費用も新たに加わります。<br><br>さらに、<br>▽防災・減災と国土強じん化に向けたインフラ強化や、<br>▽マイナンバーカードを持っている人を対象にした新たなポイント制度などを盛り込んだ新たな経済対策に１兆8000億円程度を充てる方針です。<br><br>その結果、来年度予算案の一般会計の総額は、101兆4571億円だった今年度を上回り、102兆円を超えて過去最高となることが確実になっています。<br><br>予算規模はさらに膨らむ可能性がある一方、税収は63兆円余りになる見通しで、どこまで歳出を抑制できるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191214%2Fk10012214831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 14 Dec 2019 05:05:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>