<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>苦境のオーケストラ 国内の公演1000超が中止や延期 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>苦境のオーケストラ 国内の公演1000超が中止や延期 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-06T16:20"><span>6月6日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460971_2006061616_2006061620_01_02.jpg" alt="苦境のオーケストラ 国内の公演1000超が中止や延期 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、国内のオーケストラは公演ができない状態が長引くうえ再開もすぐにはできず、1000を超える公演が中止や延期に追い込まれています。</div><div>日本オーケストラ連盟によりますと、加盟している国内37のオーケストラが2月下旬以降、4日までに中止や延期を決めた公演は、合わせて1009に上っています。<br><br>このうちおよそ300公演は、今月以降に予定されていたもので、緊急事態宣言が全国で解除されたあとも、すぐには公演を再開できず苦境に立たされています。<br><br>再開に時間がかかる理由について、連盟は楽団員がこの3か月間、集まって練習できなかったうえ、舞台上や客席のいわゆる「3密」を防ぐ方法が定まっていないことや、海外の指揮者やソリストが来日するめどが立っていないことなどを挙げています。<br><br>また、客どうしの間隔を広げるために客席を減らした場合、チケット収入だけでは赤字になるおそれもあり、再開しても公演を続けていけるのか心配する声が聞かれるということです。<br><br>連盟の桑原浩常務理事は、「不安材料は、資金と芸術表現の大きく2つの面で残っている。再開することで、演奏ができる喜び、お客様を招ける喜びはあるが、赤字を増やしていく期間が長ければ意味がないので、非常に大きな問題だと考えている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再開に向け 試行錯誤</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460971_2006061616_2006061620_01_03.jpg" alt=""><div>苦境が続く中、再開に向けて模索を始める動きも出始めています。<br><br>大阪を拠点に活動している関西フィルハーモニー管弦楽団は、2月下旬以降、16の公演が中止や延期となり、およそ60人の楽団員は2月28日の定期演奏会を最後にステージに立っていないということです。<br><br>楽団員が集まっての練習もほとんどなくなり、トランペット奏者の白水大介さんも、不安を抱えながら1人練習する日々が続きました。<br><br>白水さんは、「演奏会がなくなっていくので、これは一体どうしたものかと不安になっていった。そのうちに、やっぱりお客さんには生で演奏を聴いてほしいという思いが強くなっていきました」と振り返っています。<br><br>その後、緊急事態宣言が解除されたことを受けて、楽団は今月27日の定期演奏会での再開を目指すことになりました。<br><br>先月29日には楽団員がおよそ2か月ぶりに練習場にしているホールに集まり、ステージ上で「ソーシャルディスタンス」を十分に確保したうえで問題なく演奏できるかどうか検証しました。<br><br>場所を変えながら演奏を繰り返した結果、弦楽器は前後左右に1.5メートル、管楽器は2メートルの距離をそれぞれ確保しても、ステージに30人ほど上がることができ、弦楽器の配置を工夫することで違和感なく演奏できることが分かりました。<br><br>楽団は、予定していた曲目を少ない人数でも演奏できる曲に変更し、再開の第一歩となる定期演奏会を成功させたいとしています。<br><br>白水さんは、「試行錯誤を重ねて情報を集めつつ、自分たちの経験を生かしながら公演を続けていける方法を探っていくので、ぜひ応援してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 16:20:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「めぐみさんを思い続けていた」横田滋さんを見舞った支援者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「めぐみさんを思い続けていた」横田滋さんを見舞った支援者</span><time datetime="2020-06-06T17:57"><span>6月6日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461061_2006061754_2006061757_01_02.jpg" alt="「めぐみさんを思い続けていた」横田滋さんを見舞った支援者" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親の滋さんが5日亡くなったことを受け、横田夫妻の救出活動を支えてきた近所に住む田島忠さんは「滋さんは病室にめぐみちゃんの写真を置いて、ずっと思い続けていた」とお見舞いに訪れた時の様子を振り返りました。</div><div>田島さんは、滋さんが入院してから月に1度は、お見舞いのため病室に足を運んできたということです。<br><br>去年までは、病室に顔を出すと滋さんはにこにこして話をしてくれたということですが、ここ2か月くらいは新型コロナウイルスの感染防止のため、面会ができなくなっていたということです。<br><br>病室にはめぐみさんの写真がいくつも飾られていたということで、田島さんは、「滋さんと話をしていると、ときどきめぐみちゃんの写真を見ているんだなと感じることがありました。いつもめぐみちゃんの写真を見ながら思いを強くしていました。口かずの多いほうではありませんでしたが、拉致問題の話になると感情が高まるときもありました」と話しました。<br><br>そして、「この1年間くらいはいろんなことを考えたりする力は衰えたかもしれませんが、それでも拉致の話になると目つきが変わりました。めぐみちゃんのことを思い続けていたと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院後の滋さんの様子</h3><div>横田滋さんはおととし4月から体調を崩して入院していました。<br><br>妻の早紀江さんもことしで84歳になり、体力の衰えを感じながらも毎日病室を訪れ、滋さんとの面会を重ねてきました。<br><br>早紀江さんが病室に置かれためぐみさんの写真を見ながら「あと少しで会えるかもしれないから、がんばろうね」と声をかけると滋さんは「うん」とこたえ、励まし合っていました。<br><br>滋さんは自分の足で立つことが難しくなりましたが、車いすに乗って早紀江さんと病院の敷地内を散歩したり、リハビリを行ったりして体力の維持に努めてきました。<br><br>また、早紀江さんは滋さんの手足の関節がかたくならないようにと毎日マッサージをしてあげていたということです。<br><br>最近では新型コロナウイルスの感染防止のため、直接面会することはできなくなりましたが、タブレット端末を使ってテレビ電話で顔を合わせていたということです。<br><br>早紀江さんと40年来の友人の斉藤眞紀子さんは、「早紀江さんは、感染防止のため病院に行けなくなっていましたが、緊急事態宣言が解除されてからはまた足を運んでいたと聞いています。滋さんがだんだんやせて力がなくなったと話していました。亡くなってしまい本当に悲しいです。滋さんにはトンネルの向こうに一筋の光が見えるところまで伝えられればよかったなという思いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 17:57:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 新たに51人感染 制限緩和の目安超える 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 新たに51人感染 制限緩和の目安超える 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-06T18:03"><span>6月6日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461081_2006061802_2006061803_01_02.jpg" alt="韓国 新たに51人感染 制限緩和の目安超える 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>韓国では5日、新型コロナウイルスの新たな感染者が51人となり、制限緩和の際に目安とした50人を超えました。首都圏を中心に集団感染が相次いでいて、韓国政府は、マスクの着用などの対策を徹底するよう改めて呼びかけています。</div><div>韓国政府によりますと、5日に新型コロナウイルスに感染したことが新たに確認された人は51人に上り、このうちの8割以上がソウルやその近郊の首都圏に集中しています。<br><br>韓国では先月の制限緩和の際に、1日当たりの感染者が50人を超えないことを目安としましたが、先月28日以来およそ1週間ぶりにその目安を上回りました。<br><br>先月初めにソウル市内のナイトクラブで発生した集団感染では270人以上が感染し、その後も首都圏を中心に、物流センターや教会などで集団感染が相次いでいます。<br><br>また、今月に入ってからもソウルの訪問販売の業者で新たな集団感染が明らかになり、これまでに感染者は42人となっています。<br><br>韓国政府は、今の段階で再び規制を強める方針は示していませんが、室内の十分な換気やマスクの着用などの対策を徹底するよう改めて呼びかけています。<br><br>また、高齢者が感染して症状が重くなるケースが増えているということで、危機感を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 18:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アーモンドアイ 歴代最多G1レース8勝なるか あす安田記念 競馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アーモンドアイ 歴代最多G1レース8勝なるか あす安田記念 競馬</span><time datetime="2020-06-06T19:22"><span>6月6日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461131_2006061920_2006061922_01_02.jpg" alt="アーモンドアイ 歴代最多G1レース8勝なるか あす安田記念 競馬" id="news_image"></div><div></div><div>競馬のG1レース安田記念が7日行われ、5歳のひん馬＝メス馬のアーモンドアイが、日本の馬では芝のコースで争われるG1レースで歴代単独最多となる8勝目を目指します。</div><div>アーモンドアイはここまで桜花賞など3歳ひん馬の三冠レースをすべて制するなど、芝のG1レースで7勝を挙げています。<br><br>7勝は昭和59年に皐月賞、日本ダービー、菊花賞のクラシックレース三冠を無敗で達成したシンボリルドルフや、同じく無敗の三冠馬ディープインパクトなど、日本の競馬史にその名を刻んできた名馬と並ぶ記録です。<br><br>アーモンドアイは7日東京競馬場の芝1600メートルで争われるG1レース、安田記念に出走する予定で、勝てば日本の馬では歴代単独トップとなる8勝目を挙げることになります。<br><br>レースにはアーモンドアイを含めて14頭が出走し、このうち10頭がG1で勝ったことがある馬で強敵がそろいますが、6日午後5時の時点で、アーモンドアイは単勝1.4倍の圧倒的な1番人気に推されていて、歴史的な偉業達成へ期待の高さを表しています。<br><br>レースは7日午後3時40分発走予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アーモンドアイとは</h3><div>アーモンドアイは5歳のひん馬＝メスの馬で、名前は「美しい女性の目の形」を意味します。<br><br>父親も母親も日本で活躍し、ともにG1レースを勝っています。<br><br>特に父親のロードカナロアは圧倒的なスピードを持ち味に短距離のレースを中心に勝利を重ね、G1レースでは海外の2勝を含め通算6勝を挙げました。<br><br>その高い能力をアーモンドアイも受け継ぎ、3年前にデビューしてからここまで12戦9勝、そのうちG1レースで7勝の好成績を残しています。<br><br>また、1600メートルから2400メートルまでの幅広い距離で勝利を収め、レースぶりも先行からの抜け出しや後方からの一気の追い込みと、流れに合わせて変幻自在に力を発揮してきました。<br><br>また、3年連続で最多勝を挙げているクリストフ・ルメール騎手が12戦のうち11戦で手綱を取り、7日の安田記念も騎乗することになっています。<br><br>一方で、安田記念には去年も出走していますが、スタートでの出遅れが響いてわずかの差で3着に敗れ、アーモンドアイにとってはリベンジの舞台にもなります。</div></div><div><h3>アーモンドアイの戦績</h3><div>アーモンドアイは3年前の8月にデビュー、初戦で2着に敗れたもののその後2連勝して、おととし4月に初めてのG1レースとなる桜花賞に臨みました。<br><br>このレースでは最後の直線で、1頭のみ次元の違う脚力を見せ、ほぼ最後方から、先行する馬たちをごぼう抜きして勝利を収めました。<br><br>その後、5月のオークス、10月の秋華賞にも勝ち、3歳ひん馬＝メスの馬の三冠レースをすべて制しました。<br><br>さらに11月のジャパンカップでは、実績のある年上の馬を相手にも勝利しました。<br><br>このときアーモンドアイがマークした2分20秒6のタイムは、従来の記録を1秒5も上回るもので、レースが行われた芝2400メートルの世界レコードとも報じられました。<br><br>そして、去年3月には初めての海外挑戦となったＵＡＥ＝アラブ首長国連邦でのドバイターフで優勝、帰国後の安田記念ではスタートでの出遅れが響き、3着に敗れて連勝が7で止まったものの、秋の天皇賞では2着に3馬身の差をつける快勝で、G1レースでの勝利数を6に伸ばしました。<br><br>その後、香港遠征の予定を変更して臨んだ年末の有馬記念では9着と初めての惨敗を喫し、ことし3月にドバイターフでの連覇をねらった海外遠征では、現地入りしたあと新型コロナウイルスの影響でレースが中止になるアクシデントに見舞われました。<br><br>それでも帰国後初戦となったひん馬限定のG1レース、先月のヴィクトリアマイルでは力の違いを見せて楽勝し、海外を含む芝のG1レースでの勝利数を7に伸ばしました。<br><br>そして、7日の安田記念に歴代の名馬の記録を上回るG1レース8勝目をかけて出走します。</div></div><div><h3>歴史的な偉業なるか</h3><div>アーモンドアイが7日の安田記念で勝ち、芝のG1レースで8勝目を挙げれば、日本の競馬史にその名を刻んできた名馬も達成できなかった偉業を成し遂げることになります。<br><br>これまで日本の馬では、アーモンドアイ以外に6頭が芝のG1レースで最多となる7勝を挙げています。<br><br>古くは昭和59年に無敗で3歳のクラシックレース三冠を達成し、「皇帝」と呼ばれたシンボリルドルフ。<br><br>長距離のレースを中心に抜群の安定感を見せたテイエムオペラオー。<br><br>平成17年の無敗のクラシック三冠馬で、「飛ぶように」と例えられた走りでファンの心をくぎづけにしたディープインパクト。<br><br>平成19年にひん馬＝メスの馬で64年ぶりに日本ダービーを制したウオッカ。<br><br>3歳ひん馬の三冠レースを制したジェンティルドンナ。<br><br>歌手の北島三郎さんが所有する馬としても注目を集めたキタサンブラックです。<br><br>アーモンドアイが7日の安田記念で勝ち、芝のG1レースで8勝目を挙げれば、シンボリルドルフが初めて7勝を挙げてから35年間更新されなかった記録を破る、歴史的な偉業を成し遂げることになります。</div></div><div><h3>解説者「新しい1ページが加わるのでは」</h3><div>通算795勝を挙げた元調教師で、ＮＨＫの競馬中継で解説者を務める鈴木康弘さんは「1600メートルではアーモンドアイがいちばん強い。安田記念で競馬界に新しい1ページが加わるのではないか」と期待しました。<br><br>鈴木さんはこれまで何度もアーモンドアイのきゅう舎を訪れて馬体を確認してきたということで、「頭から尾の先まで、体全体を使って走るためのすぐれた機能性が備わっている。それぞれの部位が立派な馬はいくらでもいるが、全体的なバランスを考えると、ひん馬＝メスの馬としては突出している」とその強さを評価しました。<br><br>そのうえで、最近は目つきに鋭さが出て性格が勝ち気になり、筋肉も強じんになったため、前走で優勝したヴィクトリアマイルや、今回の安田記念など1600メートルの距離が適しているとしています。<br><br>鈴木さんは「ヴィクトリアマイルはひん馬限定だが、しっかりスタートを切っていい位置につけて、直線を抜け出した。十二分に折り合って、リラックスして走った中で非常に強かった。ぼ馬＝オスの馬、ひん馬を問わず、1600メートルでは今、いちばん強いのではないか」と指摘しました。<br><br>そのうえで、鈴木さんは「安田記念には1マイル＝1600メートルのスペシャリストも出走するが、スタートをきっちり切って自分のレースができれば負けることはない。自分との戦いになるだろう。安田記念を勝つことで、競馬界に新しい1ページが加わるのではないか」と期待しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 19:22:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“夜の繁華街 コロナ対策”西村経済再生相 小池都知事と議論へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“夜の繁華街 コロナ対策”西村経済再生相 小池都知事と議論へ</span><time datetime="2020-06-06T19:28"><span>6月6日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461141_2006061925_2006061928_01_02.jpg" alt="“夜の繁華街 コロナ対策”西村経済再生相 小池都知事と議論へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で夜の繁華街を中心に新たな感染者の確認が相次いでいることを受けて、西村経済再生担当大臣は記者会見で、7日東京都の小池知事と専門家を交えて会談し、具体的な対策について意見を交わすことを明らかにしました。</div><div>この中で西村経済再生担当大臣は、東京都内で6日新たに感染が確認された26人のうち、今のところ感染経路が分かっていないのが10人に上ることを明らかにし、「直近1週間の感染経路が不明な人のうち、3割以上を占めるのが、いわゆる夜の街の関係者だ。感染が増えていることに危機感を持っている」と述べました。<br><br>そのうえで、「あす、東京都の小池知事と、専門家も交えて夜の街での感染をさらに拡大しないため、具体的に何ができるのか、どのように実効性をあげていくのか、意見を交わしたい」と述べました。<br><br>また西村大臣は、来週10日に予定されているＯＥＣＤ＝経済協力開発機構の加盟国の閣僚級によるテレビ会議に参加し、世界経済の回復に向けて意見を交わす考えを示しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は6日午後、総理大臣官邸で西村大臣や加藤厚生労働大臣らと会談し、国内外の感染状況について報告を受け、対応を協議しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 19:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 大気が非常に不安定 浸水や河川の増水に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012461111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 大気が非常に不安定 浸水や河川の増水に警戒を</span><time datetime="2020-06-06T19:46"><span>6月6日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061942_2006061946_01_03.jpg" alt="関東甲信 大気が非常に不安定 浸水や河川の増水に警戒を" id="news_image"></div><div>関東甲信地方では大気の状態が非常に不安定になっていて雷を伴った激しい雨が局地的に降っています。気象庁は低い土地の浸水や河川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061949_2006061949_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、関東甲信地方は上空の寒気に加え日中気温が上がった影響などで大気の状態が非常に不安定となっていて、関東を中心に局地的に雨雲が発達し、雷を伴って大雨となっているところがあります。<br><br>埼玉県熊谷市では午後5時10分までの1時間に64ミリ、東京都府中市では午後7時10分までの1時間に55ミリの非常に激しい雨を観測したほか、群馬県伊勢崎市では午後4時半までの1時間に48ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>大気の非常に不安定な状態は7日明け方まで続く見通しです。6日、このあとに降る雨の量はいずれも多いところで関東で1時間に50ミリ、山梨県と長野県で1時間に30ミリと予想されています。<br><br>気象庁は低い土地の浸水や河川の増水に警戒するとともに、落雷や激しい突風やひょう、そして土砂災害に十分注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>前橋 激しくたたきつけるような雨</h3><div>前橋市内では午後3時ごろから局地的に雷を伴った雨が降りました。<br><br>このうち前橋市東片貝町では大きな雨粒が地面や家屋の屋根を激しくたたきつけるように降り、道路には水がたまり車が大きなしぶきを上げて走っていました。<br><br>パン屋を営む男性は「水路から水があふれ出していた。風も強かったし、たたきつけるような音がすごかった。パンを注文していたお客さんも来られなくなった」と話していました。<br><br>犬の散歩をしていた男性は「台風のような急な風とひょうのようなものが降り、勤務先の事務所の中にも水が入ってきてびっくりした。外は何も見えなくなり視界がなくなった」と話していました。</div></div><div><h3>群馬 伊勢崎 10棟以上が床下浸水</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061854_2006061858_01_03.jpg" alt=""><div>群馬県伊勢崎市では、午後4時10分までの1時間に48ミリの激しい雨が降りました。<br><br>伊勢崎市消防本部によりますと、伊勢崎市宮子町では、午後4時半までに住宅など10棟以上で床下が水につかる被害が出たということです。</div></div><div><h3>「気が付いたら水浸し」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061854_2006061858_01_04.jpg" alt=""><div>群馬県伊勢崎市宮子町の複合施設にある音楽教室では、従業員の女性が店の中に入ってきた水を外にかき出す作業に追われていました。<br><br>女性によりますと午後3時半ごろにたたきつけるような横殴りの雨が降り、室内には扉の隙間から直接、雨が入ってきたうえ、外から水が流れ込んできたということです。<br><br>当時、教室にはおよそ50人の生徒や保護者がいて外に出ないように呼びかけたということです。<br><br>女性は「建物の中まで雨の音が響いていた。換気のために開けっぱなしだったドアを閉めても中に雨が入ってきて、気がついたら水浸しだった」と話していました。</div></div><div><h3>埼玉 羽生 激しい雷と横殴りの雨</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012461111_2006061854_2006061858_01_05.jpg" alt=""><div>埼玉県羽生市の東武伊勢崎線羽生駅前では午後5時ごろから、激しい雷とともに横殴りの雨が降りました。<br><br>たたきつけるような雨でしぶきがあがり、みるみるうちに水たまりができていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012461111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 19:46:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 26人感染確認 20人以上は3日連続 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 26人感染確認 20人以上は3日連続 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-06T20:10"><span>6月6日</span> <span>20時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460951_2006061803_2006061804_01_02.jpg" alt="東京 26人感染確認 20人以上は3日連続 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は6日、都内で新たに26人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が20人以上となるのは3日連続です。</div><div>東京都は6日、都内で新たに20代から70代の男女合わせて26人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち20代と30代が合わせて19人で、全体のおよそ7割を占めています。<br><br>26人のうち16人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの10人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>また、26人のうち、16人の男性が夜の繁華街で働いていたり、客として訪れたりしていたということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5369人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された70代と80代の男性の2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて311人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都が公表した指標では</h3><div>東京都は感染の状況などについて、指標を設定したうえで毎日、モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち緩和の段階を進める場合、<br>▽新たな感染の確認は1週間の平均で1日当たり20人未満<br>▽新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満<br>▽感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が6日公表した指標は<br>▽新たな感染確認が1日当たり19.7人<br>▽感染経路が不明の人の割合が45.7％でした。<br>また、<br>▽週単位の増加比率は1.47で前の週より増えたことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 20:10:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>