<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米人気ユーチューバー 樹海の遺体の動画投稿し非難殺到</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011277911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米人気ユーチューバー 樹海の遺体の動画投稿し非難殺到</span><time datetime="2018-01-03T10:29"><span>1月3日</span> <span>10時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネットの動画投稿サイトユーチューブに動画を投稿して広告収入を得る「ユーチューバー」として若者の人気を集めているアメリカの２０代の男性が、山梨県の樹海で自殺したと見られる遺体の映像を投稿して非難が殺到し、謝罪しました。</div><div>動画を投稿したのはみずからの動画チャンネルに１５００万人余りが登録し、昨年の広告収入は日本円でおよそ１４億円に上るというアメリカの人気ユーチューバー、ローガン・ポール氏です。<br><br>ポール氏は山梨県の青木ヶ原樹海を訪れ、首をつって自殺したと見られる遺体の映像を投稿しました。<br>しかし動画に非難が殺到したためすぐに削除して「こんな動画は投稿するべきではなかった」とツイッターで謝罪し、再生回数を稼ぐためではなく、自殺防止の意識を高めようとしたのだと釈明しました。<br><br>インターネット上に動画を投稿して広告収入を得るユーチューブをめぐっては、再生回数を増やそうとするあまり過激な動画を投稿するケースがあとを絶たず、アメリカでは今回のケースが新聞やテレビで報じられ、動画投稿サイトの運営の在り方について改めて議論が行われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011277911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 10:29:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都高 ３台が玉突き事故 １人死亡２人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首都高 ３台が玉突き事故 １人死亡２人けが</span><time datetime="2018-01-03T17:39"><span>1月3日</span> <span>17時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278151_1801031738_1801031755_01_02.jpg" alt="首都高 ３台が玉突き事故 １人死亡２人けが" id="news_image"></div><div></div><div>３日午前、東京・大田区の首都高速道路で乗用車３台が絡む玉突き事故があり、１人が死亡、２人がけがをしました。警視庁が事故の詳しい状況を調べています。</div><div>３日午前１１時すぎ、東京・大田区東糀谷の首都高速道路羽田線の上りで渋滞していた車の列に乗用車が追突し、乗用車２台が巻き込まれました。<br>警視庁によりますと、追突された車に乗っていた林ミヤ子さん（７８）が病院に搬送されましたが、まもなく死亡が確認されました。<br>追突した車に乗っていた４０代の男女２人もけがをしているということです。<br><br>追突した車を運転していた男性は「渋滞の表示に気をとられ、前をよく見ていなかった」と話しているということで、警視庁が事故の詳しい状況を調べています。<br><br>事故の影響で、首都高速道路羽田線の上りが羽田出入口付近で４時間半余りにわたって通行できなくなり、周辺の道路をう回させる措置がとられました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 17:39:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕</span><time datetime="2018-01-03T18:49"><span>1月3日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278211_1801031856_1801031857_01_03.jpg" alt="ツイッターに「自殺したい」少女の首絞めた疑いで男逮捕" id="news_image"></div><div>ツイッターに「自殺したい」と書き込んだ１０代の少女を自宅に誘い込み、首を絞めたなどとして、東京・八王子市の２８歳の会社員の男が殺人未遂などの疑いで警視庁に逮捕されました。調べに対し男は「殺そうと思った」と供述しているということで、警視庁が詳しい状況を調べています。</div><div>逮捕されたのは東京・八王子市久保山町の会社員、齋藤一成容疑者（２８）です。<br>警視庁の調べによりますと、齋藤容疑者は２日夕方、ツイッターで知り合った１０代の少女を自宅に誘い込み、首を両手やビニールひもで絞めたなどとして殺人未遂や未成年者誘拐などの疑いがもたれています。<br><br>警視庁によりますと、齋藤容疑者は先月３０日から３１日ごろにかけて、ツイッターで「死にたい」などと書き込んだ少女に対し「殺してあげる」などと書き込んで連絡を取り合い、２日、都内の駅で待ち合わせて自宅に連れ込んだということです。<br>少女は３日朝、齋藤容疑者が仕事に出かけたあと逃げ出して保護されたということで、目立ったけがは無いということです。<br><br>調べに対し齋藤容疑者は容疑を認め「殺そうと思って家に連れ込んだ」と供述しているということで、警視庁は当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パレスチナ「脅しに屈せず」 トランプ大統領の “支援凍結”に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パレスチナ「脅しに屈せず」 トランプ大統領の “支援凍結”に</span><time datetime="2018-01-03T18:55"><span>1月3日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278221_1801031902_1801031903_01_02.jpg" alt="パレスチナ「脅しに屈せず」 トランプ大統領の “支援凍結”に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がパレスチナに対して、イスラエルとの和平交渉に応じなければ経済支援の凍結もありうると警告したことについて、パレスチナ側は声明を出して反発を強めています。</div><div>アメリカのトランプ大統領が先月、国際社会の制止を事実上無視してエルサレムをイスラエルの首都と認めたことについて、パレスチナ側は「もはやアメリカに和平交渉を仲介する資格は無い。今後アメリカの和平案は拒否する」と反発を強めています。<br><br>これについてトランプ大統領は２日、ツイッターを通じてパレスチナに対して、イスラエルとの和平交渉に応じなければ経済支援の凍結もありうると警告しました。<br><br>こうした中、ＰＬＯ＝パレスチナ解放機構のアシュラウィ幹部は３日、声明を出し「脅しには屈しない。和平の取り組みを妨害してきたのはトランプ大統領であり、今度はみずからの無責任な行動が招いた事態の責任を、パレスチナ側になすりつけようとしている」と反論しました。<br><br>パレスチナ側は今月５日のイスラム教の金曜の集団礼拝に合わせてアメリカに対する抗議デモを呼びかけるなど一段と反発を強め、イスラエル軍との衝突が拡大することも懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｕターン 空の便や新幹線混雑続く 高速道も今夜いっぱい渋滞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｕターン 空の便や新幹線混雑続く 高速道も今夜いっぱい渋滞</span><time datetime="2018-01-03T18:57"><span>1月3日</span> <span>18時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278181_1801031813_1801031815_01_03.jpg" alt="Ｕターン 空の便や新幹線混雑続く 高速道も今夜いっぱい渋滞" id="news_image"></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュで、国内の空の便と新幹線は朝から混雑が続き、午後からは高速道路の上り線でも一部で２０キロを超える渋滞となっています。</div><div>航空各社によりますと、国内の空の便は２日に続いて混雑し、各地から羽田に向かう上りの便は全日空、日本航空ともほぼ満席での運航が続いています。<br><br>新幹線は３日、Ｕターンラッシュのピークで、東京に到着する東海道・山陽新幹線の指定席で満席の状態が続き、自由席の乗車率も最大で１３０％に達しました。<br>混雑はこのあとさらに激しくなる見通しだということです。東北・北海道新幹線の指定席は終日ほぼ満席、秋田・山形・上越・北陸各新幹線の指定席も終日満席で、自由席も午後から多くの列車で乗車率が１００％を上回りました。<br><br>日本道路交通情報センターによりますと、高速道路の上り線は午後６時半現在、関越自動車道が群馬県の赤城インターチェンジ付近を先頭に３０キロの激しい渋滞となっているほか、新名神高速道路が三重県の亀山ジャンクション付近を先頭に１８キロ、名神高速道路が滋賀県の多賀サービスエリア付近を先頭に１８キロの渋滞になっています。<br>高速道路の上り線は３日夜いっぱい渋滞が続く見込みです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:57:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米経済 ことしも堅調拡大か 不動産や美術品へ投資過熱も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米経済 ことしも堅調拡大か 不動産や美術品へ投資過熱も</span><time datetime="2018-01-03T19:13"><span>1月3日</span> <span>19時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278241_1801031905_1801031913_01_02.jpg" alt="米経済 ことしも堅調拡大か 不動産や美術品へ投資過熱も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ経済は、ことしも堅調に拡大を続ける見通しです。</div><div>景気を下支えするのは安定した雇用情勢です。<br>去年１１月の失業率は４.１％とおよそ１７年ぶりの水準まで改善しました。<br>これによって労働者の平均時給は前の年の同じ月を２.５％上回りました。<br>特にレストランやスーパーなどで働く比較的所得が低い人の伸びが大きいのが特徴で、多くの人が景気の回復を実感しています。<br><br>所得の伸びは個人消費の増加につながっています。<br>民間の調査によりますと、年末商戦の売上高は前の年を４.９％上回り、２０１１年以降で最も高い伸びとなりました。<br>最高値の更新を続ける株価も消費にプラスの影響をもたらし、消費者の景気への見方を示す「消費者信頼感指数」は１７年ぶりの高い水準をつけています。<br><br>これに加えて、先月トランプ政権が成立させた税制改革によって法人税が大幅に引き下げられることなどから、企業業績が上向いて国内投資も増えると期待されています。<br><br>このようにアメリカ経済は個人消費と企業活動の両輪が好調を維持する見通しで、エコノミストの予想では、ことしの成長率は平均で去年より０.３ポイント高い２.６％上昇すると見られています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>投資活発に 不動産は過熱も</h3><div>好景気を受けた将来への楽観的な見方から、アメリカでは投資が活発になっています。<br><br>ダウ平均株価は去年、最高値の更新を繰り返し、年間の上げ幅は過去最大のおよそ５０００ドル、率にして２５％値上がりしました。<br>アメリカの主要な金融機関はことしも株価は平均で７％程度上昇すると予想しています。<br><br>こうした中、アメリカの一部の都市では不動産への投資が過熱しています。<br>例えばアマゾン・ドット・コムが本社を置くシアトルの住宅価格は、住宅バブルと呼ばれた２００７年のピーク時よりもさらに２０％高くなっています。<br>このため所得の低い人たちが郊外に移らざるをえない状況も生まれ、資産を持つ人と持たない人の間で貧富の格差が拡大しています。<br><br>一方で富裕層の間では、より高いリターンを求めて美術品などへの投資も活発になっています。<br>先月、南部フロリダ州のマイアミで全米最大級の現代アートの見本市が開かれ、多くの投資家が集まりました。<br>木材を使って人間の躍動感を表現したという作品の売値はおよそ１０００万円、樹木とコンクリートを使った作品は１１００万円近くしましたが、次々と売れていました。<br><br>会場にいた大手金融サービス会社の幹部は「アートの資産価値は上がっているので投資家にとっては今がチャンスだ」と話していました。<br><br>アート市場に詳しいサンフランシスコ大学のジョン・ザロベル准教授は「特に現代アートが人気だ。１億円で買った作品が２０億円で売れるなど格段に利回りが高いので投資家が興味を示している」と述べ、リターンの高さが投資を引き付けていると分析しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 19:13:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/k10011278071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開</span><time datetime="2018-01-03T19:17"><span>1月3日</span> <span>19時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180103/K10011278071_1801031536_1801031538_01_03.jpg" alt="北朝鮮「五輪派遣など協議」 南北連絡チャンネル再開" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、ピョンチャンオリンピックへの代表団の派遣に関連して韓国と実務的な協議を行うとして、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の韓国との連絡チャンネルをおよそ２年ぶりに再開し、南北関係の改善に向けた姿勢を強調しました。</div><div>北朝鮮で韓国との窓口機関である祖国平和統一委員会のリ・ソングォン委員長は３日午後、国営テレビを通じて南北関係に関する立場を発表しました。<br><br>この中で、これまで北朝鮮側の発表で「南の執権者」などと呼んでいたムン・ジェイン（文在寅）大統領を初めて肩書を付けて名前で呼び、「キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、ピョンチャンオリンピックへの参加と南北関係改善の立場にムン大統領が積極的な支持を表明したことを肯定的に高く評価し、歓迎の意を示した」と述べました。<br>そのうえで、キム委員長の指示として「オリンピックへの代表団派遣を含め、会談の開催と関連して南側と連携する」として、日本時間の３日午後３時半に、おととし２月以来途絶えていた南北の軍事境界線にあるパンムンジョムの韓国との連絡チャンネルをおよそ２年ぶりに再開すると発表しました。<br><br>韓国統一省によりますと、日本時間の午後３時半に北朝鮮側からパンムンジョムに設置されている電話回線を通じて連絡があり、双方が名乗ったうえで２０分程度通話したということです。<br>３日は回線に異常がないかなどを確認したとして、具体的な協議が行われたかどうかは明らかにしていません。<br><br>３日の発表で北朝鮮側は「われわれは代表団の派遣に関連して南側と実務的な協議を行っていく。ピョンチャンオリンピックが成功裏に開催されることを心から願う」とし、南北関係の改善に向けた姿勢を重ねて強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国大統領府「大きな意味持つ」</h3><div>韓国大統領府は「連絡チャンネルの再開は大きな意味を持つ。常時対話が可能になるだろうと評価している」というコメントを発表しました。<br><br>韓国統一省も「韓国政府がきのう示した南北の連絡チャンネルの正常化の提案に北が応じたことを歓迎する。連絡チャンネルを通じて、南北の当局者会談の開催と、関連する実務的な問題を協議していくことになる」との声明を発表しました。</div></div><div><h3>韓国 革新系与党は「評価」 保守系野党は「警戒」</h3><div>韓国と北朝鮮との連絡チャンネルの再開について、韓国では革新系の与党が評価する一方で、保守系の野党は「北の対話の提案に感激して国家の安全保障の危機を忘れてはならない」として警戒感を示しています。<br><br>革新系の与党「共に民主党」の報道官は「韓国政府の持続的で誠実な努力の結果だと評価する。今回の連絡チャンネルの再開が、朝鮮半島の緊張緩和と南北関係改善のための対話につながることを期待する」とするコメントを発表しました。<br><br>一方で保守系の最大野党「自由韓国党」の報道官は「ムン・ジェイン政権は、北の対話の提案に感激して国家の安全保障の危機を忘れてはならない」として警戒感を示し、「南北の対話は北の核問題の解決を前提にしなければならない」と指摘し、対話ありきではなく本来の目的を忘れてはならないと強調しました。</div></div><div><h3>ピョンチャン組織委副委員長は歓迎</h3><div>ピョンチャンオリンピックの組織委員会のキム・ジュホ副委員長は「いい知らせだと思う。韓国政府が北朝鮮といい話し合いができるのであれば、いい結果につながるのではないかと期待している。北朝鮮から代表団の派遣があっても宿泊や移動などオリンピックの準備には全く問題はない。北朝鮮の参加が決定して、韓国の国民から歓迎を受けてほしい」と話しました。</div></div><div><h3>中国は歓迎</h3><div>中国外務省の耿爽報道官は３日の記者会見で「ピョンチャンオリンピックをきっかけに両国が関係改善に向けて努力することを歓迎する」と述べました。<br>そのうえで「関係各国は朝鮮半島情勢の積極的な動きを捉えて、互いに歩み寄ることを望む」と述べ、情勢の緩和に期待感を示しました。<br><br>一方、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が新年の演説でアメリカを威嚇したことを受けて、トランプ大統領がツイッターでキム委員長をけん制したことについては「関係各国は抑制を保ち、情勢緩和に役立つ発言を多くして、できるだけ早く交渉を再開するために多くの行動を取るよう望む」と述べ、各国に対話に向けた努力を改めて呼びかけました。</div></div><div><h3>南北結ぶ直通電話 遮断と再開繰り返し</h3><div>韓国統一省によりますと、軍事境界線にあるパンムンジョムの南北双方の施設を結ぶ直通電話は、基本的に平日の午前と午後の２回、連絡を取り合うことになっています。<br><br>しかし南北関係の悪化と改善を受け、これまでにも遮断と再開が繰り返されてきました。<br>最近ではおととし２月に韓国政府が、北朝鮮の４回目の核実験と事実上の長距離弾道ミサイルの発射への独自の制裁措置として、共同で運営してきた北朝鮮南西部にあるケソン（開城）工業団地の操業を全面的に中断して以来、北朝鮮側が連絡を受け付けなくなっていました。<br><br>パンムンジョムの連絡チャンネルの再開はおよそ２年ぶりとなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180103%2Fk10011278071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 19:17:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>