<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長「核抑止力強化の事業さらに展開」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/k10011133961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 キム委員長「核抑止力強化の事業さらに展開」</span><time datetime="2017-09-10T11:56"><span>9月10日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/K10011133961_1709101159_1709101200_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長「核抑止力強化の事業さらに展開」" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営メディアは６回目の核実験を祝って開かれた宴会で、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が「核抑止力を強化するための科学的事業をさらに展開していく」と述べたと伝え、核兵器の小型化やＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの開発を一層推し進めていく姿勢を強調しました。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに搭載する水爆の実験」と称して、今月３日に行われた６回目の核実験に携わった科学者らを招いて宴会が開かれた際の映像を１０日、放送しました。<br><br>宴会に出席したキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は「水爆の爆音は血の代価として成し遂げられた人民の偉大な勝利だ」としたうえで、「自衛的な核抑止力を強化するための科学的事業をさらに展開していく」と述べ、核兵器の小型化やＩＣＢＭの開発を一層推し進めていく姿勢を強調したということです。<br><br>映像にはことし７月に発射されたＩＣＢＭ級の「火星１４型」の模型が会場に置かれている様子や、グラスを手にしたキム委員長が党で核兵器の開発を担っている軍需工業部の高官らのもとに歩み寄って、労をねぎらう姿などが映っています。<br><br>また、朝鮮中央テレビはキム委員長夫妻が、科学者らとともに祝賀コンサートを鑑賞した際の映像も伝え、ステージ上のスクリーンに水爆とされるひょうたん型の物体が組み立てられている写真や、核爆発のイメージ映像などが映し出されているのが確認できます。<br><br>北朝鮮は９日、建国記念日を迎えたばかりで、６回目の核実験を大々的に祝うことによって、国威の発揚とともにキム委員長のさらなる権威づけを図る狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中朝関係はぎくしゃく</h3><div>北朝鮮の国営メディアは９日の建国記念日にあわせ、ロシアのプーチン大統領やキューバのラウル・カストロ国家評議会議長から祝電が届いたことを伝え、６回目の核実験のあとも友好国との関係が続いているとアピールしています。<br><br>このうち、９日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は１面でロシアのプーチン大統領が送った祝電の中で、「二国間関係を発展させることが両国の国民の利益に合致し、朝鮮半島と東北アジアの安全と安定の強化に寄与すると確信する」と強調したことを大きく報じました。<br><br>ただ、これまでのところ、去年に続いて中国の習近平国家主席から祝電が届いたかどうかは伝えられていません。また、中国の北京にある北朝鮮大使館では今月７日、建国記念日を祝うレセプションが開かれ、中国政府で朝鮮半島問題を担当する特別代表も務めている孔鉉佑外務次官補が出席しましたが、外交筋によりますと、去年やおととしのような中国の全人代＝全国人民代表大会の副委員長クラスの出席は確認されなかったということです。<br><br>このため、北朝鮮が中国南部で開かれた新興５か国でつくるＢＲＩＣＳの首脳会議の初日に核実験を強行したことなどを巡って、中朝関係がぎくしゃくしていることを伺わせています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170910%2Fk10011133961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 11:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カーリング女子代表決定戦 ＬＳ北見がピョンチャン五輪へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/k10011133941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カーリング女子代表決定戦 ＬＳ北見がピョンチャン五輪へ</span><time datetime="2017-09-10T13:15"><span>9月10日</span> <span>13時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170910/K10011133941_1709101144_1709101145_01_02.jpg" alt="カーリング女子代表決定戦 ＬＳ北見がピョンチャン五輪へ" id="news_image"></div><div></div><div>北海道北見市で開かれているカーリング女子のピョンチャンオリンピック日本代表決定戦は第４戦が行われ、ＬＳ北見が中部電力に９対５で勝って通算３勝目を挙げ、ピョンチャンオリンピックの代表に決まりました。ＬＳ北見は北見市を拠点とするチームで、オリンピック初出場です。</div><div>カーリング女子で日本は、去年とことしの世界選手権の成績から６大会連続のオリンピック出場を決めていて、先に３勝したチームが日本代表に決まる今回の決定戦では、ことしの日本選手権で優勝した長野県の中部電力と、去年の日本選手権で優勝し、その後の世界選手権で銀メダルを獲得した北海道のＬＳ北見が対戦しました。<br><br>ＬＳ北見は２勝１敗と王手をかけて第４戦に臨み、第１エンドに相手のミスでめぐってきたチャンスに、スキップの藤澤五月選手が正確にショットを決め、３点を奪って主導権を握りました。<br><br>さらに６対３とリードして迎えた第７エンドには、決定戦で好調なサードの吉田知那美選手が相手のストーンを２つはじき出す力強いショットを決めるなど、不利な先攻で２点を追加し、８対３と突き放しました。<br><br>ＬＳ北見は９対５で勝って通算３勝目を挙げて、ピョンチャンオリンピックの代表に決まりました。<br><br>ＬＳ北見はオリンピックでトリノ、バンクーバーの２大会に出場している本橋麻里選手が結成したチームで、選手全員が北海道北見市の出身です。オリンピック出場は初めてです。<br><br>中部電力はスキップの松村千秋選手がラストショットに正確さを欠き、４年前に続いてオリンピックの日本代表決定戦で敗れました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170910/K10011133941_1709101349_1709101351_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>カーリング女子で日本は、去年とことしの世界選手権の成績から６大会連続のオリンピック出場を決めていて、先に３勝したチームが日本代表に決まる今回の決定戦では、ことしの日本選手権で優勝した長野県の中部電力と、去年の日本選手権で優勝し、その後の世界選手権で銀メダルを獲得した北海道のＬＳ北見が対戦しました。<br><br>ＬＳ北見は２勝１敗と王手をかけて第４戦に臨み、第１エンドに相手のミスでめぐってきたチャンスに、スキップの藤澤五月選手が正確にショットを決め、３点を奪って主導権を握りました。<br><br>さらに６対３とリードして迎えた第７エンドには、決定戦で好調なサードの吉田知那美選手が相手のストーンを２つはじき出す力強いショットを決めるなど、不利な先攻で２点を追加し、８対３と突き放しました。<br><br>ＬＳ北見は９対５で勝って通算３勝目を挙げて、ピョンチャンオリンピックの代表に決まりました。<br><br>ＬＳ北見はオリンピックでトリノ、バンクーバーの２大会に出場している本橋麻里選手が結成したチームで、選手全員が北海道北見市の出身です。オリンピック出場は初めてです。<br><br>中部電力はスキップの松村千秋選手がラストショットに正確さを欠き、４年前に続いてオリンピックの日本代表決定戦で敗れました。</div></div><div><h3>ＬＳ北見は２０１０年に結成</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170910/K10011133941_1709101349_1709101351_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>ＬＳ北見は北海道北見市の旧常呂町を拠点とするチームで、オリンピックのトリノ大会とバンクーバー大会に出場した本橋麻里選手を中心に２０１０年に結成されました。<br><br>ＬＳは「ロコ・ソラーレ」の略で、「常呂っこ」という意味の「ロコ」に、イタリア語で太陽を意味する「ソラーレ」を組み合わせました。<br><br>３年前に北海道銀行のメンバーとしてソチオリンピックに出場した吉田知那美選手、おととしには中部電力のスキップとして日本選手権を４連覇した藤澤五月選手を補強しました。<br><br>結成当初からのメンバーとなる本橋選手と吉田夕梨花選手、それに鈴木夕湖選手を合わせた５人のメンバーはいずれも地元、北見市の出身です。<br><br>チームは補強の効果を反映するように成績を上げ、現在のメンバーになって初めて臨んだ去年の日本選手権で初優勝し、その後の世界選手権では日本勢として初めてのメダルとなる銀メダルを獲得しました。<br><br>そして、優勝すればピョンチャンオリンピックの日本代表に決まることしの日本選手権では、出産から復帰した本橋選手をサードに起用し、予選リーグから９連勝で決勝に進みました。<br>しかし、決勝で中部電力に敗れ、今回の日本代表決定戦にまわりました。<br><br>日本代表決定戦では、銀メダルを獲得した世界選手権のように本橋選手がリザーブに回ってチームを支えることで安定した力を発揮し、中部電力に３勝１敗で勝って代表に決まりました。</div></div><div><h3>吉田夕梨花選手</h3><div>吉田夕梨花選手は北海道北見市出身の２４歳で、姉でチームメイトの吉田知那美選手の影響で、小学校に入学する前から競技を始めました。<br><br>高校の時に本橋麻里選手に声を掛けられて、チーム結成の時からＬＳ北見に入りました。ストーンを狙った場所に止めるドローショットを持ち味に不動のリードとして活躍しています。</div></div><div><h3>鈴木夕湖選手</h3><div>鈴木夕湖選手は北海道北見市出身の２５歳で、チームが結成された２０１０年からのメンバーです。身長１メートル４５センチと小柄ながら、力強いスイープが持ち味で、ほかの選手が投げるストーンをコントロールして、作戦どおりの位置に導く役割を担います。<br><br>ことしの日本選手権では、キャプテンの本橋麻里選手が出産から復帰したためリザーブに回りましたが、今回の日本代表決定戦では再び、セカンドとして出場していました。</div></div><div><h3>吉田知那美選手</h3><div>吉田知那美選手は北海道北見市出身の２６歳で、中学時代、日本選手権で当時の日本代表、「チーム青森」に勝つなど注目を集めました。高校卒業後、北海道銀行に入り、前回のソチオリンピックでは日本勢で過去最高に並ぶ、５位入賞に貢献しました。<br>ソチオリンピックのあと、北海道銀行を離れることになり、競技を続けることを諦めかけましたが、本橋麻里選手に誘われＬＳ北見に加わりました。<br><br>チームでは主にサードとして、スキップの藤澤五月選手を支えるとともに、持ち前のはじける笑顔と明るい性格でムードメーカーの役割も果たしています。</div></div><div><h3>藤澤五月選手</h3><div>藤澤五月選手は北海道北見市出身の２６歳で、高校卒業後、カーリングチームの強化を進めていた長野県の中部電力に入りました。中部電力では司令塔のスキップとして、強気な作戦や相手の複数のストーンを一気にはじき出す力強いショットを持ち味に活躍し、２０１１年からは日本選手権で４連覇を成し遂げました。しかし、前回のソチオリンピックの代表決定戦では敗れました。<br><br>おととし、中部電力から地元のＬＳ北見に移籍し、スキップとして世界選手権の銀メダル獲得などに貢献していました。</div></div><div><h3>本橋麻里選手</h3><div>本橋麻里選手は北海道北見市出身の３１歳で、オリンピックには青森のチームのメンバーとして、２００６年のトリノ大会、２０１０年のバンクーバー大会に出場しました。<br>バンクーバー大会のあと北見市に戻り、「生まれ故郷からオリンピックを目指したい」と地元の若い選手たちに声を掛け、ＬＳ北見を結成しました。<br><br>ＬＳ北見では明るい性格を持ち味にリーダーとして若い選手たちを引っ張ってきました。２０１５年に出産したあとは、競技と育児を両立させながらオリンピックを目指し、ことしの日本選手権ではサードとして活躍しました。<br><br>今回の日本代表決定戦ではリザーブに回って、戦略面などでチームを支えていました。</div></div><div><h3>北見でパブリックビューイング</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170910/K10011133941_1709101349_1709101351_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>北見市ではテレビで観戦した市民たちが、地元を拠点とするチームのオリンピック出場決定を喜びました。<br><br>北見市の北見市民温水プールではパブリックビューイングが行われ、午前９時ごろから市民たちおよそ５０人が集まりました。<br><br>試合開始直後の第１エンドで、スキップの藤澤五月選手がラストショットを決めて一挙に３点が入ると大きな拍手が起こっていました。<br>そしてＬＳ北見が勝利すると用意されたくす玉が割られ、集まった人たちは地元を拠点とするチームの初めてのオリンピック出場を喜んでいました。<br><br>観戦した男性は「試合内容はハラハラドキドキする展開でしたが、オリンピック出場が決まってよかった。オリンピックではぜひとも頑張ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170910%2Fk10011133941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 13:15:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国交相 豪雨被害の茨城 常総を視察  堤防整備急ぐ考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/k10011134121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国交相 豪雨被害の茨城 常総を視察  堤防整備急ぐ考え</span><time datetime="2017-09-10T17:09"><span>9月10日</span> <span>17時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/K10011134121_1709101743_1709101744_01_02.jpg" alt="国交相 豪雨被害の茨城 常総を視察  堤防整備急ぐ考え" id="news_image"></div><div></div><div>石井国土交通大臣は１０日、「関東・東北豪雨」で大きな被害を受けた茨城県常総市を訪れ、鬼怒川の堤防のかさ上げ工事の現場などを視察したうえで、「一日も早い完成を目指して最大限努力していく」と述べ、整備を急ぐ考えを示しました。</div><div>「関東・東北豪雨」から２年となる１０日、石井国土交通大臣が茨城県常総市を訪れ、鬼怒川で進められている対策工事の現場などを視察しました。<br><br>決壊した堤防の復旧工事はすでに終わっていて、このうち常総市の若宮戸地区では担当者から説明を受けながら、鬼怒川の水があふれた堤防で行われているかさ上げ工事の進捗（しんちょく）状況などを確認していました。<br><br>このあと、石井大臣は常総市の神達岳志市長などと会談し、被災地の復興や地域の活性化につなげようと、鬼怒川の堤防にサイクリングロードを整備する事業の実現に向けて意見を交わしました。<br><br>視察を終えた石井大臣は「住宅が流出した人の大半が地元に戻って再建されている姿を見て、着実に復興が進んでいると実感した」と述べました。<br>そのうえで「今後も水害対策に取り組んでいくとともに、１日でも早い工事の完成を目指して最大限努力していく」と述べ、水害に備えた鬼怒川の堤防整備を急ぐ考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170910%2Fk10011134121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 17:09:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災からあすで６年半 新たな語り部の取り組み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/k10011134141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東日本大震災からあすで６年半 新たな語り部の取り組み</span><time datetime="2017-09-10T17:35"><span>9月10日</span> <span>17時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/K10011134141_1709101741_1709101745_01_02.jpg" alt="東日本大震災からあすで６年半 新たな語り部の取り組み" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災の発生から１１日で６年半になります。震災の記憶の風化が進む中、宮城県石巻市の大川小学校では、語り部を続ける遺族が学校を訪れた人と一緒に地域を回り、地区全体の被災状況を伝える取り組みを行いました。</div><div>新たな語り部の取り組みを行ったのは、震災の津波で児童ら８４人が犠牲になった石巻市の大川小学校の遺族たちです。<br><br>１０日は東京の親子連れなどおよそ１７０人が大川小学校を訪れ、はじめに小学６年生の次女を亡くした佐藤敏郎さんが「このまわりにはまちがあり、暮らしがありました。亡くなった子どもや先生たちがどんなに無念だったか想像してほしい」と語りかけました。<br><br>このあと、参加者は学校の近くの津波で広い範囲が浸水し、人が住めなくなった地区を訪れました。そして、高校を卒業したばかりの息子を津波で失った女性が、自宅跡地で息子の遺影やかつての祭りの写真を示しながら思い出を語りました。<br><br>大川小学校は震災遺構として保存されることが決まりましたが、学校周辺は津波で住宅がなくなり、当時の被害など震災の記憶の風化が進んでいます。<br><br>遺族たちは語り部に先立って、周辺に震災前の地区の写真を貼った看板を設置し、訪れた人に看板の前で説明していました。<br><br>東京から来た５０代の男性は「学校を見ようと初めて来ましたが、周辺の被害は全く知りませんでした。さら地を見ただけでは何もわからないので、語り部の話を聞くことができてよかったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>語り部ガイド聞いた人 約４０％減少</h3><div>昨年度に、宮城県と岩手県を訪れて、震災の体験を伝える語り部ガイドを聞いた人は１３万人余りと、４年前のピークよりおよそ４０％減ったことがわかり、震災の記憶をどう語り継いでいくかが課題となっています。<br><br>宮城県と岩手県で震災の語り部ガイドに取り組む２２の主な団体によりますと、昨年度に被災地でガイドを聞いた人は宮城県が７万１４３２人、岩手県が６万１９５人で、合わせて１３万１６２７人でした。<br><br>これは前の年度と比べておよそ１９％減り、最も多かった平成２５年度と比べると、およそ４０％少なくなっています。<br><br>自治体別に見ますと、岩手県宮古市が２万１０６０人と最も多く、次いで宮城県石巻市が１万９９０７人、岩手県陸前高田市が１万４６２５人、宮城県名取市が１万３１８８人などとなっています。<br><br>宮古市は震災の教訓を伝える震災遺構の「たろう観光ホテル」の一般開放が昨年度から始まったこともあって、前の年度よりも７％増えました。<br><br>一方で、多くの被災地では復興に伴って震災の爪痕が見えにくくなり、語り部を聞きに訪れる人も年々減少しています。<br><br>被災地では震災遺構や復興祈念公園の整備が各地で進められていますが、風化を防ぎ震災の記憶をどう語り継いでいくかが課題となっています。</div></div><div><h3>ＶＲ活用 語り部の新たな取り組みも</h3><div>津波の爪痕が見えにくくなっている被災地では、新たな技術を使って震災直後の状況や変わりゆく景色を伝えようという語り部の取り組みも始まっています。<br><br>宮城県石巻市の門脇町と南浜町は、およそ１７００世帯が暮らす住宅地でしたが、震災の津波と火災で壊滅し、多くの人が犠牲になりました。<br><br>しかし、地区の大部分はその後、災害危険区域に指定されて住む人がいなくなり、今もほとんどがさら地のままになっています。<br><br>そこで地元の震災伝承施設では、被災直後の地区の様子を見ることができるＶＲ＝バーチャルリアリティーのゴーグルを使って語り部をしています。<br><br>このゴーグルを使うと震災の津波や火災で被害を受けた地元の小学校やがれきが山積みになった生々しい光景を見ることができます。さらに、区画整理やかさ上げなど復興工事に伴う地区の風景の移り変わりも伝えようと、小型無人機、ドローンを使って撮影した映像も活用しています。<br><br>この施設では整備が進められている復興祈念公園の工事の状況やこの地区で行われる追悼行事なども撮影し、施設内のほかインターネットでも公開しています。<br><br>兵庫県から語り部を聞きに訪れた男子大学生は「語り部だけではなんとなくしかイメージできない被災の状況を立体的に見ることができ、怖さが実感できました」と話していました。<br><br>施設の運営団体の中川政治さんは「震災の被害はあまりに甚大で、その規模を伝えていくのはだんだん難しくなっている。少しでも理解してもらえるよう、今後もできることは取り入れていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170910%2Fk10011134141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 17:35:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨人 澤村投手 はり治療のミスで腕の神経にまひか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/k10011134161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>巨人 澤村投手 はり治療のミスで腕の神経にまひか</span><time datetime="2017-09-10T17:54"><span>9月10日</span> <span>17時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/K10011134161_1709101805_1709101807_01_02.jpg" alt="巨人 澤村投手 はり治療のミスで腕の神経にまひか" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、セ・リーグの去年のセーブ王で、今シーズンは右肩の異常を訴え１軍での登板のない巨人の澤村拓一投手が、球団のトレーナーによるはり治療のミスで腕の神経にまひが起きた可能性があるとして、球団は澤村投手に直接、謝罪しました。</div><div>澤村投手は昨シーズン、抑えとして自己最多の６３試合に登板し、３７セーブを挙げて、セ・リーグの最多セーブのタイトルを獲得しましたが、今シーズンは開幕前に右肩の異常を訴え、１軍での登板はありません。<br><br>球団によりますと、澤村投手は沖縄でキャンプ中の２月２５日に右肩に張りを感じ、２７日に球団のトレーナーによるはり治療を受けました。しかし、その後も状態がよくならないことから、複数の医師による診察を受けたところ、「長胸神経」という腕の神経のまひと診断されたということです。<br><br>まひははり治療によって起きた可能性が高く、さらに一時的にまひが出た結果、「前鋸筋」という胸部の筋肉の機能障害を起こした可能性が考えられるということです。<br><br>この結果を受けて、９日、鹿取義隆ゼネラルマネージャーと石井一夫球団社長が川崎市のジャイアンツ球場で澤村投手に直接、謝罪し、澤村投手もこれを受け入れたということです。<br><br>鹿取ゼネラルマネージャーは「順調に回復し、かなりよくなってきているので、投げながら筋力をつけていくことになる」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170910%2Fk10011134161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 17:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/k10011134151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2017-09-10T18:03"><span>9月10日</span> <span>18時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/K10011134151_1709101750_1709101750_01_02.jpg" alt="北海道で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>１０日午後５時４４分ごろ、北海道で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>各地の震度は、震度４が北海道の新冠町と浦河町でした。<br><br>札幌市北区と東区、白石区、それに千歳市や登別市など北海道の広い範囲と青森県東通村で震度３の揺れを観測しました。<br><br>このほか、震度２や１の揺れを北海道と青森県、岩手県、宮城県の各地で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は浦河沖で、震源の深さは５０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは５．７と推定されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170910%2Fk10011134151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 18:03:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小田急小田原線の沿線で火事 一時車両に燃え移る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/k10011134101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小田急小田原線の沿線で火事 一時車両に燃え移る</span><time datetime="2017-09-10T18:05"><span>9月10日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170910/K10011134101_1709101716_1709101718_01_03.jpg" alt="小田急小田原線の沿線で火事 一時車両に燃え移る" id="news_image"></div><div>１０日夕方、東京・渋谷区の小田急小田原線の沿線にある３階建ての建物から出火し、一時、火が電車の屋根に燃え移りました。乗客は線路を歩いて避難し、警察によりますと、けが人などの情報は入っていないということです。</div><div>警察や消防によりますと、１０日午後４時ごろ、東京・渋谷区代々木５丁目の３階建てのボクシングジムから火が出ていると通報がありました。<br><br>火は一時、代々木八幡駅と参宮橋駅の間で停車した小田急小田原線の電車の７号車に燃え移り、屋根が１５平方メートルほど焼けましたが、その後、消防によって消し止められました。<br><br>およそ１５０人の乗客は警察や鉄道会社の誘導で電車から降り、線路を歩いて避難したということで、警察によりますと、けが人などの情報は入っていないということです。<br><br>近くにいたＮＨＫの職員によりますと、建物から上がった炎は風にあおられて線路側に向かい、停車していた電車の屋根に燃え移ったということで、電車は火がついたあと、少し移動して再び止まったということです。<br><br>一方、警察によりますと、火が出た３階建てのボクシングジムも合わせて８０平方メートルが燃えましたが、これまでに火はほぼおさまり、住人などにけがはないということです。<br><br>この火事の影響で、小田急小田原線は新宿と経堂の間の上下線で運転を見合わせています。<br><br>現場は小田急小田原線の参宮橋駅から南西に５００メートルほどの住宅やオフィスなどが建ち並ぶ地域で、警視庁と東京消防庁が出火の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客は歩いて避難</h3><div>小田急電鉄によりますと、沿線の火災の影響で停止したのは、新宿行きの各駅停車の電車で、８両編成の車両のうち前寄りの車両に沿線で起きた建物火災の火が燃え移ったと見られるということです。<br><br>乗客は車両から降りて線路上を歩いて近くの駅などに避難し、これまでのところけが人の情報はないということです。<br><br>小田急線は午後４時２０分ごろから新宿駅と経堂駅の間で運行できなくなっていて、小田急電鉄は線路や架線などの損傷の状況について確認を急いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170910%2Fk10011134101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 18:05:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>