<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 一時帰国の駐韓大使をあす戻す方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010935341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政府 一時帰国の駐韓大使をあす戻す方針</span><time datetime="2017-04-03T14:59"><span>4月3日</span> <span>14時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010935341_1704031530_1704031532_01_03.jpg" alt="政府 一時帰国の駐韓大使をあす戻す方針" id="news_image"></div><div>岸田外務大臣は３日午後、外務省で記者団に対し、韓国プサンの日本総領事館の前に慰安婦問題を象徴する少女像が設置されたことへの対抗措置として一時帰国させている韓国駐在の長嶺大使らを、４日、韓国に戻す方針を明らかにしました。</div><div>岸田外務大臣は３日午後３時ごろ、外務省で記者団に対し、「１月から一時帰国させていた長嶺大使と森本プサン総領事をあす４日、帰任させることにした」と述べ、慰安婦問題を象徴する少女像が韓国プサンの日本総領事館前に設置されたことへの対抗措置として、一時帰国させている長嶺大使らを４日、韓国に戻す方針を明らかにしました。<br><br>そして、岸田大臣は「理由としては、パク・クネ（朴槿恵）前大統領の罷免や逮捕といった状況が生じ、５月９日に大統領選挙が行われる予定だ。韓国が政権移行期にある中で、情報収集に一層力を入れ、次期政権の誕生に備える必要がある」と述べました。<br><br>また、岸田大臣は「北朝鮮問題に対処するうえで、日韓間の高いレベルでの緊密な情報交換を行い、韓国政府と緊密な連携を図る必要がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国「緊密な意思疎通を期待」</h3><div>岸田外務大臣が一時帰国させている韓国駐在の長嶺大使などを４日、韓国に戻す方針を明らかにしたことについて、韓国外務省の関係者は、「日本政府が長嶺大使の帰任を決定したことは、すでに承知している。大使の帰任をきっかけに、日韓両国の意思疎通がより緊密に行われることを期待している」として、日本政府の決定を歓迎しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010935341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 14:59:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>未払い代金１５億円以上 施工業者が森友学園を提訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010935541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>未払い代金１５億円以上 施工業者が森友学園を提訴へ</span><time datetime="2017-04-03T17:13"><span>4月3日</span> <span>17時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010935541_1704031709_1704031713_01_03.jpg" alt="未払い代金１５億円以上 施工業者が森友学園を提訴へ" id="news_image"></div><div>大阪の学校法人「森友学園」が建設していた小学校の施工業者が記者会見し、未払いの工事代金が１５億円以上に上る見通しを示したうえで、近く学園側に支払いを求めて裁判所に訴えを起こす方針を明らかにしました。</div><div>学校法人「森友学園」は、今月の開校を目指して、大阪・豊中市の元の国有地に小学校の建設を進めていましたが、先月に認可の申請を取り下げ、その後、工事は中断しています。<br><br>これについて、建設工事を請け負った大阪・吹田市の「藤原工業」が３日に記者会見し、未払いの工事代金が１５億円以上に上る見通しを示しました。藤原工業は代金の回収に充てるため、すでに、森友学園の運営の拠点となっている「塚本幼稚園」の土地や建物などの仮差し押さえを裁判所に申し立てて認められ、さらに、豊中市にある籠池前理事長の自宅の土地や建物についても、３日までに申し立てが認められたことを明らかにしました。<br><br>工事の契約にあたって、藤原工業は森友学園と覚書を交わしており、そこには、正規の工事代金はおよそ１５億５０００万円としたうえで、大阪府から「私学助成金」の交付を受けるため、最終的な請負金額をおよそ７億５０００万円とする契約書を別途、作ることが書かれています。<br><br>藤原工業によりますと、学園側からは、「工事代金の半分は、大阪府の私学助成金で支払う」と説明を受けていましたが、その後、府に確認したところ、そうした助成金は存在しないことがわかったということです。<br><br>代理人の関戸一考弁護士は「藤原工業が、だまされた被害者であることがはっきりした」と述べ、近く学園側に支払いを求めて裁判所に訴えを起こす方針を明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010935541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 17:13:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>残留日本人に国籍 政府関わる調査で 熊本家裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010935601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>残留日本人に国籍 政府関わる調査で 熊本家裁</span><time datetime="2017-04-03T17:55"><span>4月3日</span> <span>17時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010935601_1704031814_1704031816_01_03.jpg" alt="残留日本人に国籍 政府関わる調査で 熊本家裁" id="news_image"></div><div>戦後、フィリピンに取り残されたいわゆる残留日本人をめぐって熊本家庭裁判所が、日本政府が関わった聞き取り調査の証言などをもとに日本国籍の取得を認める初めての決定を出したことが支援団体への取材でわかりました。今後、同じように救済されるケースが増えることに期待が広がっています。</div><div>戦前にフィリピンに移住した日本人の男性と現地の女性との間に生まれ、戦後、父親と生き別れるなどしてフィリピンに取り残されたいわゆる残留日本人をめぐっては、現在もおよそ１２００人が戦後の混乱で両親の婚姻や自分の出生を証明する書類がなく、日本の裁判所に日本国籍の取得を申し立てても認められない状態が続いています。<br><br>このため、日本政府は去年から民間の支援団体が現地で行う聞き取り調査に外務省の職員を立ち会わせることで調査での証言をまとめた陳述書の信頼性を高め、証拠として裁判所に提出するなどの支援を行っています。<br><br>こうした中、熊本家庭裁判所が、外務省の職員が立ち会って作成された陳述書などをもとに、日本国籍の取得を認める初めての決定を先月２９日付けで、出していたことが支援団体への取材でわかりました。<br><br>日本国籍が認められたのは、フィリピン南部のダバオに住む７１歳の男性で、去年５月に聞き取り調査を受け、その後、父親の出身地とされる熊本で申し立てを行っていました。今回の裁判所の決定を受けて、支援団体などからは、同じように救済されるケースが増えることに期待が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過酷な人生 日本国籍強く望む</h3><div>フィリピンの残留日本人の人たちは、戦後、過酷な人生を強いられながらも、日本人であることの証明として日本国籍の取得を強く望んできました。<br><br>残留日本人の人たちは、戦前にフィリピンに移住した日本人の父親と現地の女性との間に生まれ、戦後、父親が日本に強制送還されるなどしたため、母親とともにフィリピンに取り残されました。<br><br>太平洋戦争の戦場となったフィリピンでは、フィリピン人およそ１００万人が死亡するなど大きな被害を受け、日本に対する厳しい感情が残り続けていました。このため残留日本人の人たちはフィリピンの名前に変え、父親や日本とつながりのある書類なども焼き捨てるなどしたうえで、山奥に身を隠し、貧しく、苦しい生活を強いられました。<br><br>その後、１９９０年代になって民間団体を中心に支援が進み、これまでに３５００人余りの残留日本人が確認され、このうちの１０００人余りが日本国籍を取得しています。しかし、そのほかの人たちは、両親の婚姻や自分の出生を証明する書類がないため、裁判所から日本国籍を認められず、高齢化が進み、死亡する人も増えています。<br><br>現在、日本国籍の取得を求めている残留日本人は、およそ１２００人いて、支援団体などからは一刻も早い救済を求める声が上がっています。</div></div><div><h3>日本国籍認められた永田さん</h3><div>永田・オリガリオ・マサオさん（７１）は、先月、フィリピン南部のダバオにある自宅でＮＨＫの取材に応じ、「私は日本政府に対して何の補償も求めていません。ただ、自分が日本人であるということを証明したいだけです」と国籍取得への強い思いを語っていました。<br><br>永田さんは、戦前にフィリピン南部のダバオに移住した熊本県出身とされる日本人の父親とフィリピン人の母親の間に生まれましたが、父親は戦後まもなく日本に強制送還され、連絡が取れなくなりました。<br><br>現地での根強い反日感情が和らぐまで戦後５０年以上、日本名を隠し続けていましたが、１９９０年代の終わりに知人の紹介で現地の日系人会に参加してからは国籍の取得を目指してきました。<br><br>しかし、両親の婚姻を証明する書類などは見つからず、３年前、国籍取得の申し立てがいったん退けられていました。その後、去年５月に外務省の職員の立ち会いのもと民間の支援団体による聞き取り調査を受け、その際の資料などとともに再び申し立てを行い、去年１１月には熊本で、裁判所の面接に臨んでいました。<br><br>永田さんは「１人でも多くの『残留日本人』に日本国籍が認められることを望んでいます」と述べ、今後、救済されるケースが増えていくことに期待を示していました。</div></div><div><h3>戦後７０年 支援本格化に転じた政府</h3><div>フィリピンの残留日本人の国籍取得をめぐって日本政府はこれまで、「法的な根拠がない」として支援に消極的でしたが、戦後７０年のおととし、問題の早期解決を求める３万人近い署名を集めた要望書の提出を受けるなどした結果、ようやく支援を本格化させました。<br><br>去年からは、民間の支援団体が現地で行う残留日本人の聞き取り調査に外務省の職員を立ち会わせ、国籍取得の申し立てがあれば、証言をまとめた陳述書を裁判所に証拠として提出するなどしています。<br><br>政府としては、民間団体の調査にいわば「お墨付き」を与え、作成された書類の証拠能力を高めることで、残留日本人の人たちが裁判所から国籍取得の認定を受けやすくする狙いがあります。<br><br>外務省職員が立ち会った調査は、これまで４回行われ、合わせて２０人余りが面接を受けていて、今回、国籍の取得が認められた永田・オリガリオ・マサオさん（７１）が最初のケースとして裁判所に申し立てていました。そのほかの人たちも順次、日本国籍の取得を申し立てるということで、支援団体ではさらに調査を続け、救済の対象を広げることにしています。</div></div><div><h3>支援団体「救済が増えることに期待」</h3><div>東京・新宿にある、フィリピン残留日本人を支援する団体の事務局長を務める猪俣典弘さんは、今回の裁判所の決定を受けて、「残留日本人の人たちの高齢化は進んでいて、残された時間は決して多くはありません。今後、同じように救済されるケースが増えることを期待しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010935601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 17:55:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラッセル訓練判断した教員ら 十分に安全性検討したか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010935671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ラッセル訓練判断した教員ら 十分に安全性検討したか</span><time datetime="2017-04-03T18:40"><span>4月3日</span> <span>18時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010935671_1704031846_1704031848_01_02.jpg" alt="ラッセル訓練判断した教員ら 十分に安全性検討したか" id="news_image"></div><div>栃木県那須町で登山の訓練中の高校生らが雪崩に巻き込まれ８人が死亡した事故から１週間、警察は、当初の予定を変更して雪をかき分けて進むラッセルの訓練を行う判断をした引率の教員３人の間で具体的にどのような話し合いが持たれ、安全性について十分検討が行われたのか、教員らから聞き取りを進め、詳しく調べることにしています。</div><div>先月２７日午前８時半ごろ、栃木県那須町の茶臼岳で７つの高校の山岳部の生徒らが雪崩に巻き込まれ、大田原高校の生徒ら８人が死亡し、４０人がけがをしました。この日は、当初、茶臼岳への登山を行う予定でしたが、積雪が多かったため中止され、雪をかき分けて進むラッセルの訓練に変更されていました。<br><br>この変更については訓練の責任者の１人が、先月、会見で登山の経験が豊富なほかの教員２人と話し合い、ラッセルの訓練ならできると判断したと説明しています。この教員は、訓練の本部となっているふもとの旅館にいて、生徒らの宿営地にいた教員２人と電話で連絡を取ったということです。その際、宿営地にいた教員２人から、風も強くなく新雪も３０センチほどで、雪をかき分けて進むラッセルの訓練に適していると提案されたということです。<br><br>警察は、引率した教員らから聞き取りを進め、３人の間でどのような話し合いが行われ、その中で安全性について十分検討が行われたのかなどについて、詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事故までの時系列</h3><div>事故が起きたのは３月２７日、７つの高校の生徒と教員は県の高校体育連盟主催の登山の訓練に参加していて、この日は午前中に茶臼岳への登山を行う予定でした。<br><br>しかし、午前６時ごろ、雪が積もっていたことから、引率していた教員３人が話し合って登山の中止を決めました。代わりに深い雪の中をかき分けて進むラッセルの訓練に変更されました。<br><br>午前７時半、スキー場のふもとのロッジに生徒たちが集まり、教員らが雪の状況を改めて確認し、ラッセル訓練を行うことを決めました。<br><br>午前８時、生徒と教員らが訓練に出発し、責任者の教員は本部となっていたふもとの旅館に戻りました。そして午前８時半ごろ、雪崩が発生。斜面の一番高い所にいた、大田原高校の生徒で作る「１班」が巻き込まれました。<br><br>「１班」に続いて歩いていた「２班」も小さな雪崩に巻き込まれましたが自力で脱出しました。「３班」、「４班」は少し離れたところで休憩していて、雪に埋もれたものの無事でした。「５班」は訓練を行う前で、テントに引き返しました。<br><br>午前９時１５分、引き返してきた「５班」の教員が本部の旅館に来て、雪崩事故だと旅館に残っていた教員に伝えました。<br><br>午前９時２０分、教員から警察に通報。雪崩の発生から通報まで１時間近くかかっていて、現地から直接通報できなかったとみられます。</div></div><div><h3>危険性の認識あったのか</h3><div>ラッセルの訓練を行った理由について今回の訓練の責任者の１人で、大田原高校の猪瀬修一教諭は３月２９日の会見で「できるだけ生徒たちを雪に触れさせたかった。危険な場所を避ければ訓練は可能だと判断した」と話していました。<br><br>猪瀬教諭は、茶臼岳への登山の中止を決めた２７日午前６時の時点で、テントの設営場所にいたほかの教員２人と電話で相談し、この際、「雪はさほど降っておらず、風も強くない」との報告を受けたといいます。また、「スキー場には新雪が３０センチほど積もっていて、ラッセル訓練を行うにはちょうどいい状況だった」ということもあり、教員３人でラッセル訓練を行うことを決めました。<br><br>また、訓練を行った場所については「雪崩が起きやすい場所は過去の経験から把握していて、そこに近づかなければ大丈夫で絶対に安全だと判断した」と話しています。ただ、今回雪崩が起きた場所について、現地の状況は事前に調べていなかったということで、猪瀬教諭は「起きやすい場所か改めて調べることはしなかった」と話していました。<br><br>しかし、現場近くの斜面は雪崩の危険性があるとして、スキー場側は３月１日までの５日間、斜面の下にある第２ゲレンデを封鎖していたということです。</div></div><div><h3>全員「ビーコン」持たず</h3><div>ラッセルの訓練を行っていた生徒や教員は、遭難した場合に位置情報を自動的に発信して助けを求める「ビーコン」という機器は、全員が持っていませんでした。<br><br>主催者の栃木県高校体育連盟の登山専門部は、今回の訓練については、そもそもビーコンが必要になるような危険な訓練ではないという認識でした。<br>また、緊急事態が起きたときの連絡手段については、訓練の本部である、ふもとの旅館にいた責任者が、無線機を車に置いたまま、そこから一時的に離れた時間があったことがわかっています。<br><br>無線機は、ふもとにある本部と、現地で生徒たちを引率する教員の間で連絡を取るための重要な連絡手段で、無線機から離れた時間があると、その間に現地からの無線連絡を受け取れなかった可能性もあります。<br>今回の講習では、どのような装備を用意していたのか。また、用意した装備は問題なく使われていたのかがポイントの１つとなります。</div></div><div><h3>大田原高校教員 毛塚さんの告別式</h3><div>雪崩事故で亡くなった大田原高校の教員、毛塚優甫さん（２９）の告別式が３日、営まれました。告別式は、栃木市内の葬儀場で営まれ、友人や高校の教え子などが次々と訪れました。参列者によりますと、式で毛塚さんの父親は「とても優しくまじめで熱心な子でした」と人柄を紹介するとともに、参列者に感謝の言葉を述べたということです。<br><br>また、生徒の１人が「とても優しく授業もわかりやすかったです。先生と別れるのが惜しいです」と、生徒を代表して伝えたということです。毛塚さんのひつぎを載せた車が葬儀場をあとにすると、参列者は手を合わせて最後の別れを惜しんでいました。毛塚さんの父親の知人の男性は「残念で言葉になりません。式では、みんなすすり泣いていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010935671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 18:40:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>箱根駅伝「山の神」柏原 けがで現役引退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010935901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>箱根駅伝「山の神」柏原 けがで現役引退</span><time datetime="2017-04-03T21:13"><span>4月3日</span> <span>21時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170403/K10010935901_1704032203_1704032237_01_02.jpg" alt="箱根駅伝「山の神」柏原 けがで現役引退" id="news_image"></div><div></div><div>関東の大学対抗で競う箱根駅伝の山登り区間で活躍し、「山の神」と呼ばれた柏原竜二選手が、けがのため現役を引退しました。</div><div>これは所属先の富士通陸上部が発表しました。<br><br>柏原選手は福島県出身の２７歳。東洋大時代、箱根駅伝の山登りが続く５区で４年連続区間賞を獲得する圧倒的な強さを見せ、「山の神」と称されました。<br><br>柏原選手は大学卒業後、実業団の富士通に所属し、駅伝やマラソンに挑みましたが、アキレスけんや腰などのけがに苦しみ、去年１１月に出場した大会は足の痛みで途中棄権していました。<br><br>富士通によりますと、柏原選手は先月末での引退を決め、ホームページで、「たび重なるけが・故障で復帰のめどが立たないことから競技の第一線を退くことにしました。今まで応援していただいた皆さまに大変感謝しております」とコメントしています。<br><br>柏原選手は陸上部は退部しますが、社員として富士通に残るということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010935901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 21:13:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国「共に民主党」予備選 公認候補にムン氏選出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010935891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国「共に民主党」予備選 公認候補にムン氏選出</span><time datetime="2017-04-03T21:21"><span>4月3日</span> <span>21時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010935891_1704032116_1704032121_01_03.jpg" alt="韓国「共に民主党」予備選 公認候補にムン氏選出" id="news_image"></div><div>韓国で来月行われる大統領選挙に向けて優位に立つ革新系の最大政党「共に民主党」は、３日、首都ソウルで予備選挙を行い、党員などによる投票の結果、前の党代表のムン・ジェイン（文在寅）氏が、過半数の票を獲得し、公認候補に選出されました。</div><div>韓国では、パク・クネ（朴槿恵）前大統領の罷免によって、ことし１２月だった投票日が来月９日に繰り上げられた大統領選挙に向け、各政党が公認候補選びを進めています。<br><br>このうち、優位に立つ革新系の最大政党「共に民主党」は、ソウル首都圏などを対象にした予備選挙を、３日午後からソウル市内の野球場で行い、これまで３回実施された各地の予備選挙で連勝してきた前の党代表のムン・ジェイン氏らが支持を呼びかけました。<br><br>そして、党員などによる投票が行われたあと、今夜７時半すぎ、開票結果が発表され、ムン氏が、５７％と過半数の票を獲得して、公認候補に選出されました。<br><br>ムン氏は受諾演説で、パク・クネ前大統領の罷免と逮捕をめぐる世論の分断を念頭に、「分裂と葛藤の時代は終わらなければならない。国益や国民より重要な理念はない。今回の大統領選挙は保守と革新の対決ではなく、正義か不正義か、常識か非常識かの選択だ」と述べ、９年ぶりの政権交代を実現しつつ、国民の統合を目指す姿勢をアピールしました。<br><br>また、政策面では、安全保障と経済の立て直しに力を尽くすと強調し、特に若者を中心とした就職難を解消するとして、「『雇用大統領』と呼ばれるようになる」と述べました。<br><br>北朝鮮への融和的な姿勢と、日本への厳しい発言が目立つムン氏は、世論調査の支持率で、ほかの政党の候補者を引き離してトップを走っており、今月１７日から本格的に始まる選挙戦に向けて、さらに勢いを増すのか注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010935891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 21:21:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア 地下鉄の車内で爆発 １０人死亡 およそ５０人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010935951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア 地下鉄の車内で爆発 １０人死亡 およそ５０人けが</span><time datetime="2017-04-03T23:00"><span>4月3日</span> <span>23時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010935951_1704032202_1704032203_01_03.jpg" alt="ロシア 地下鉄の車内で爆発 １０人死亡 およそ５０人けが" id="news_image"></div><div>ロシア第２の都市、サンクトペテルブルクの地下鉄で、３日午後、爆発があり、１０人が死亡しおよそ５０人がけがをし、ロシアの治安当局は、爆弾テロの可能性も含めて捜査を進めています。</div><div>ロシアのサンクトペテルブルクの中心部、センナヤ広場駅の付近を走行していた地下鉄の車内で３日午後２時半すぎ（日本時間３日午後８時半すぎ）、爆発がありました。<br><br>ロシアの複数のメディアは、この爆発で１０人が死亡したと伝え、地元行政府によりますと、およそ５０人がけがをしたということです。<br><br>ロシアのメディアは、現場からの映像や写真を使って地下鉄の車両のドアが大きく壊れ、複数の人がけがをして倒れている様子や、駅の構内に白い煙が充満し、乗客が避難する様子などを伝えています。<br><br>ロシアのメディアによりますと、サンクトペテルブルクの地下鉄は、５つの路線すべてが閉鎖されていて、現場には、ヘリコプターや救急車両が駆けつけ、けが人の救助活動が進められています。<br><br>プーチン大統領は、爆発があった３日、サンクトペテルブルクに滞在し、地方のメディアの代表者らとの会合に出席したほか、隣国ベラルーシの大統領との会談を行っていました。<br><br>地下鉄での爆発の原因について、プーチン大統領は爆弾テロも含めてあらゆる可能性について調べるよう治安機関に指示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>爆発は主要駅を通る路線の車両で発生</h3><div>ロシアでテロ対策を担う「反テロ委員会」によりますと、爆発は地下鉄のセンナヤ広場駅とテフノロギチェスキー・インスティトゥート駅の間を走る車両の中で起きました。<br><br>このうち、センナヤ広場駅はサンクトペテルブルクの中心部にあり、地下鉄の複数の路線が交差する主要な駅の１つで、多くの通勤客や買い物客が利用します。<br><br>また、駅のあるセンナヤ広場の周辺は、ショッピングセンターなどの商業施設が建ち並び、ロシアの文豪ドストエフスキーの代表作「罪と罰」の舞台となったことから、日本人観光客にも人気のスポットです。<br><br>一方、テフノロギチェスキー・インスティトゥート駅は、センナヤ広場駅から南におよそ１．２キロ離れていて、周辺に大学や専門学校があり、多くの学生が利用しています。</div></div><div><h3>日本人の安否情報 総領事館が確認進める</h3><div>ロシア第２の都市、サンクトペテルブルクの地下鉄で起きた爆発で、現地にある日本総領事館は、今のところ日本人が被害にあったという情報は入っていないものの、確認を進めているとしています。<br><br>サンクトペテルブルクに駐在する日本人の男性職員はＮＨＫの取材に対し、「地下鉄で爆発が起きたとニュースで知りました。場所は市内中心部で、地下鉄の路線が複数乗り入れ、人も多く集まるところです。駐在員としては、治安がいちばん気になるので、爆発が起きたことはショックですし、事件の背景もわからないので不安です。改めて、治安に気をつけなければならないと実感しています」と心配そうに話していました。<br><br>現地の日本総領事館によりますと、去年１０月の時点でサンクトペテルブルク市内に居住している日本人は２７４人だということです。</div></div><div><h3>ロシア第２の都市でプーチン大統領の出身地</h3><div>サンクトペテルブルクはロシア第２の都市で、プーチン大統領の出身地でもあります。プーチン大統領は、憲法裁判所を首都モスクワからサンクトペテルブルクに移転し、第２の首都としての機能を強化しようとしてきました。<br><br>また、帝政時代の首都でもあり、皇帝や貴族の宮殿が建ち並ぶ美しい町並みがあることから多くの観光客が訪れ、文化や芸術の街として知られています。</div></div><div><h3>テロ事件で多くの犠牲者</h3><div>ロシアでは過去に、首都モスクワやロシア南部のチェチェンなどで、イスラム過激派の武装勢力によるものと見られるテロ事件がたびたび起き、多くの犠牲者が出ています。<br><br>１９９９年９月には、モスクワで２か所の高層アパートが相次いで爆破されて、合わせて２００人以上が死亡し、当時、首相だったプーチン氏はチェチェンの武装勢力によるテロ事件と断定して、大規模な掃討作戦を行いました。<br><br>２００２年１０月には、チェチェンの武装グループがモスクワ市内の劇場に観客らを人質に取って立てこもり、治安部隊が突入した結果、およそ１３０人が犠牲になりました。<br><br>また、２００４年はテロが相次ぎました。２月にはモスクワの地下鉄の走行中の車両で自爆テロが起き、およそ４０人が死亡したほか、８月にはドモジェドボ国際空港を離陸した国内線の旅客機２機がほぼ同時に爆破され墜落し、乗客乗員９０人全員が死亡しました。<br><br>さらに、９月にはロシア南部の北オセチア共和国のベスランで武装グループが学校に押し入り、児童生徒など１２００人以上を人質に取って立てこもり、治安部隊との銃撃戦の末、子どもを含む３００人以上が命を落とす惨事になりました。<br><br>その後、５年ほど大きなテロは起きていませんでしたが、２００９年１１月にはモスクワからサンクトペテルブルクに向かっていた急行列車の線路脇で爆発物が爆発、２８人が死亡しています。<br><br>また、２０１０年３月にモスクワの２つの地下鉄の駅で連続して起きた自爆テロや、２０１１年１月にモスクワ郊外のドモジェドボ国際空港で起きた爆弾テロでは、北カフカス地方に拠点を置くイスラム過激派の武装勢力の指導者が犯行声明を出していました。<br><br>さらに、２０１４年にロシアでソチオリンピックが開催される前の２０１３年の年末には、ロシア南部のボルゴグラードで、鉄道の駅やトロリーバスを狙った連続爆弾テロが相次ぎ、いずれもイスラム過激派の犯行と見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010935951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 23:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>