<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>野菜が安い！ 暖冬で成育順調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野菜が安い！ 暖冬で成育順調</span><time datetime="2020-01-22T16:46"><span>1月22日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254761_2001221739_2001221751_01_02.jpg" alt="野菜が安い！ 暖冬で成育順調" id="news_image"></div><div></div><div>暖冬で野菜の生育が順調なため「キャベツ」や「白菜」などの葉物野菜を中心に野菜の小売価格が平年より安値になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>農水省の全国調査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254761_2001221739_2001221751_01_03.jpg" alt=""><div>農林水産省は「キャベツ」や「ねぎ」など８種類の野菜の小売価格をスーパーなど全国470店舗で毎週調査しています。<br><br>先週の全国平均の小売価格は「レタス」が平年より35％安くなりました。「キャベツ」が34％、「白菜」が22％、「大根」が20％安く８種類すべてが平年より安値になりました。<br><br>暖冬の影響で葉物野菜を中心に生育がよく出荷量が多いのに鍋物用の売れ行きが振るわないことが背景にあるということです。<br><br>また東京都中央卸売市場での卸売価格も20日の時点で、「キャベツ」は平年より49％、「はくさい」は40％安く、多くの野菜が平年を下回っています。<br><br>今後の野菜の価格について農林水産省は「当面、安定した値動きが続くとみられる」と話しています。</div></div><div><h3>スーパーの買い物客は…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254761_2001221630_2001221646_01_02.jpg" alt=""><div>暖冬の影響で野菜の生育がよいためスーパーに並ぶ白菜や大根などの価格は平年より安く、買い物客は喜んでいます。<br><br>東京足立区のスーパーマーケットでは、平年に比べて大根は20円ほど、白菜は４分の１サイズで50円ほど、レタスも40円ほど安くなっています。ブロッコリーやキャベツは平年の半額程度で販売しているということです。<br><br>70歳の男性客は「一時、野菜の価格が高くて手を引っ込めてしまう時期もありましたが、今は買いやすくて助かっています」と話していました。<br><br>一方で、暖冬の影響で厚手の下着や上着などの冬物衣料は、去年９月から先月までの売り上げが前の年の同じ時期と比べて２割程度落ち込んでいるということです。<br><br>ベニースーパー本部の花澤一次長は「鍋物に使う野菜が安くなっていて、売りやすい状況です。一方で、衣料品が非常に厳しいので、２月、３月にはまとめ買いをするとお得な値段になるように工夫して売り切りたいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254761_2001221739_2001221751_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 16:46:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪期間中 首都圏の鉄道終電 最大２時間ほど遅くなる見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪期間中 首都圏の鉄道終電 最大２時間ほど遅くなる見通し</span><time datetime="2020-01-22T17:48"><span>1月22日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254901_2001221746_2001221748_01_02.jpg" alt="五輪期間中 首都圏の鉄道終電 最大２時間ほど遅くなる見通し" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックでは夜遅くまで行われる競技があることから、首都圏の鉄道は大会期間中、ＪＲ山手線が午前２時すぎまでの運行となるなど、終電が最大で２時間ほど遅くなる見通しになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254901_2001221745_2001221748_01_03.jpg" alt=""><div>東京オリンピックでは、有明アリーナやさいたまスーパーアリーナ、それに横浜国際総合競技場など、午後11時以降に競技が終了する会場が８つあります。<br><br>このため東京都と組織委員会は、東京近郊に住む人たちが競技を観戦したあとでも帰宅できるよう首都圏の19の鉄道事業者と調整し、大会期間中の終電時刻の目安を公表しました。<br><br>それによりますと、終電が延びるのは首都圏のおよそ60の路線で、通常よりも最大で２時間ほど遅くなるということです。<br><br>このうちＪＲ山手線は終電の発車時刻が内回り（池袋→大崎）が午前２時ごろ、外回り（池袋→品川）が午前１時50分ごろで、いずれも午前２時半ごろまで運行されます。<br><br>またＪＲ中央線の快速電車は、下りが東京駅を午前１時半ごろ発車するのが最終電車となります（武蔵小金井まで）。<br><br>東京メトロ銀座線は、浅草方面が渋谷駅を午前１時50分ごろ発車する上野駅行きの電車が最終となります。<br><br>このほか競技会場が集中し混雑が予想される東京・臨海部を走る路線などでは競技の開始や終了の時刻に応じて日中の列車が増発される見通しです。<br><br>一方、パラリンピックでは開会式と閉会式が午後11時ごろに終わると見込まれていることから、当日のみ終電が最大で１時間ほど遅くなるということです。<br><br>都や組織委員会は４月ごろにさらに具体的なダイヤを公表する予定です。<br><br>22日に公表された各路線の終電時刻の目安は、東京都や組織委員会のホームページで確認できます。<br><br>東京都オリンピック・パラリンピック準備局の佐久間巧成輸送担当部長は記者会見で「観戦チケットを購入した観客の皆さんが宿泊先を決める際などに、どの範囲であれば電車で行けるかなど、観戦計画を立てるうえで参考にしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>五輪期間中 終電時刻の目安は</h3><div>東京オリンピック期間中の終電時刻の目安です。<br><br>例えば、バレーボールの会場となる東京・江東区の有明アリーナでは午後11時以降に試合が終了する日が15日間あり、最も遅くなる８月８日の男子の決勝戦と表彰式は午後11時45分に終わる予定です。<br><br>組織委員会と東京都は、競技の終了後、観客全員が外に出るまで30分程度、観客が利用する豊洲駅まで徒歩で30分程度かかることを想定しています。<br><br>さらに、豊洲駅が混雑しても乗車できるよう、池袋駅に向かう東京メトロ有楽町線の豊洲駅の終電時刻は午前１時50分ごろになる予定です。<br><br>また、新宿駅まで来た観客がほかの路線に乗り換える際の終電は、三鷹駅に向かうＪＲ中央・総武線が午前２時ごろ、相模大野駅に向かう小田急小田原線が午前１時半ごろ、京王八王子駅に向かう京王線が午前１時20分ごろ、新所沢駅に向かう西武新宿線が午前１時40分ごろになる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:48:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県庁ＨＤＤ流出 再逮捕の元社員「データは自宅で消去」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県庁ＨＤＤ流出 再逮捕の元社員「データは自宅で消去」</span><time datetime="2020-01-22T17:55"><span>1月22日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254891_2001221742_2001221754_01_02.jpg" alt="神奈川県庁ＨＤＤ流出 再逮捕の元社員「データは自宅で消去」" id="news_image"></div><div>大量の個人情報が入った神奈川県庁のハードディスクがネットオークションに出品され流出した事件で、データ消去会社の元社員は、県庁のものは去年の３か月間に集中して盗み、「データは自宅で消去した」と説明していることが会社や警視庁への取材で分かりました。警視庁は盗んだものと気付かれないように消したとみて調べています。</div><div>東京 中央区のデータ消去会社「ブロードリンク」の元社員、高橋雄一容疑者（51）は、神奈川県庁のハードディスク18個を含む合わせて24個を事務所にあるデータ消去室から盗んだ疑いで22日再逮捕されました。<br><br>神奈川県庁のディスクには個人や企業の名前が記された納税通知書など、大量の個人情報を含む文書などが蓄積されていて、その後、オークションサイトに出品されていました。<br><br>その後の調べで、高橋容疑者は、神奈川県庁の18個は去年７月から９月の３か月間に集中的に盗み出していたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>ほかの社員が出勤する前の早朝、データ消去室に保管されていたハードディスクをリュックサックに入れて持ち出し、「ディスク内のデータは自宅で消去していた」と社内調査で説明しているということです。警視庁は盗んだものと気付かれないように自分でデータを消していたとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>データ消去会社「再発防止に全力」</h3><div>東京 中央区のデータ消去会社「ブロードリンク」は、「元社員が再逮捕されたことは誠に遺憾であり、二度とこのようなことを起こさないように、再発防止に全力をあげてまいります」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:55:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎「感染源は市場の野生動物か」中国の専門家</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012254981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎「感染源は市場の野生動物か」中国の専門家</span><time datetime="2020-01-22T18:13"><span>1月22日</span> <span>18時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254981_2001221817_2001221822_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎「感染源は市場の野生動物か」中国の専門家" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者が相次いでいる問題で、中国の保健当局のチームを率いる専門家は、ウイルスの感染源について海鮮市場で売られていた野生動物の可能性が大きいと指摘したうえで、「まだ分からないが例えばタケネズミやアナグマのようなものだ」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012254981_2001221822_2001221827_01_03.jpg" alt=""><div>中国の保健当局の新型コロナウイルスの専門家チームのトップで、2003年に中国で新型肺炎「ＳＡＲＳ」の感染が広がった際に、当時の政府の対応を批判するなどしたことで知られる鍾南山チーム長が、20日夜、中国中央テレビのインタビューに答えました。<br><br>この中で鍾チーム長は「現在出現している新型コロナウイルスは、『ＳＡＲＳ』や『ＭＥＲＳ』とは性質が全く異なるウイルスだ。感染は始まったばかりで坂を上っているような状況なので感染力や毒性はそこまで強くない。一方で、この病気は始まったばかりの段階なので今の致死率を全面的に説明することはできない。この病気がどう発展していくか見なければならない」と述べました。<br><br>そのうえで「武漢でも２つの地区での発症が全体の45％を占めている。２つの地区には比較的規模の大きい海鮮市場があり、感染源が何かはまだ基本的には分からないが、さまざまな調査から見て海鮮ではなく食材として売られていた野生動物の可能性が大きい。例えばタケネズミやアナグマのようなものだ」と述べました。<br><br>また鍾チーム長は感染拡大の防止策として特別な事情がないかぎり武漢には行かないことや、かぜを引いたら病院に行くこと、またウイルスは飛まつの中に存在するため、マスクを着用することなどを呼びかけていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012254981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:13:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無断キャンセル2200回？ Ｔポイント不正取得？ その手口は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012255021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>無断キャンセル2200回？ Ｔポイント不正取得？ その手口は</span><time datetime="2020-01-22T18:32"><span>1月22日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255021_2001221829_2001221832_01_02.jpg" alt="無断キャンセル2200回？ Ｔポイント不正取得？ その手口は" id="news_image"></div><div></div><div>ホテルの無断キャンセルを繰り返したとして51歳の女とその息子が逮捕された事件。警察は全国で無断キャンセルを2200回以上行い、Ｔポイントを不正に得ていたとみています。どんな手口なのでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ポイント還元のしくみ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255021_2001221839_2001221852_01_03.jpg" alt=""><div>今回の事件では宿泊予約サイトの利用者に特典として「Ｔポイント」が還元される仕組みが悪用されたとみられています。<br><br>通常、宿泊予約サイト「一休」でホテルを予約した場合、サイトは利用者に宿泊代金の数％を「Ｔポイント」で還元しています。<br><br>警察によりますと岸田容疑者はサイトに偽名やうその電話番号で登録して宿泊予約したうえで当日、無断キャンセルし、宿泊代金を支払わなかったということです。<br><br>偽名が使われていたためホテル側はキャンセル料を請求できなかったということです。</div></div><div><h3>無断キャンセルの場合は？</h3><div>一方、予約の特典となる「Ｔポイント」は原資の一部をホテルが負担しています。無断キャンセルの場合、ポイントを取り消すにはホテルから予約サイトに連絡する必要がありますが、忘れてしまい、そのままポイントが付与されるケースも多かったということです。<br><br>警察の調べでは岸田容疑者が繰り返した無断キャンセルは2200回以上にのぼったということで、このうちおよそ400回でポイントを取り消す手続きが行われず、その結果、およそ190万円分が不正取得されたとみられています。</div></div><div><h3>一休「システム改善に取り組む」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255021_2001221839_2001221852_01_04.jpg" alt=""><div>宿泊予約サイトを運営する「一休」では「サイトが犯罪に利用されたことを真摯（しんし）に受け止めています。安心して利用者や宿泊施設に使用してもらうため、システムの改善に取り組むとともに、悪質な無断キャンセルを防ぐための啓発を行っていきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>専門家「本人確認強化の必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255021_2001221839_2001221852_01_05.jpg" alt=""><div>インターネットを通じた宿泊ビジネスに詳しい同志社女子大学の大津正和教授は「宿泊サイトの運営会社は、会員を集めるため、予約登録をしやすい方向で動いてきたが、本人確認が徹底されていない部分が今回悪用されてしまった。無断キャンセルが発生した時に対応できるようにクレジットカード情報の登録などで本人確認を強化する必要がある」と指摘しています。<br><br>また、ポイント制度について「宿泊サイトの競争が激化する中で、利用者を獲得するために多くのポイント制度が出てきているが、システム面では、宿泊施設の忙しさなどが考慮されていない。現場のホテルが利用しやすいシステムに改善していくことも今後、求められる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012255021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:32:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎 患者440人 死者９人 重症102人 医師も感染か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012255071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎 患者440人 死者９人 重症102人 医師も感染か</span><time datetime="2020-01-22T18:45"><span>1月22日</span> <span>18時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255071_2001221847_2001221848_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎 患者440人 死者９人 重症102人 医師も感染か" id="news_image"></div><div></div><div>中国で感染が拡大する新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎について中国政府は、患者は440人に増え、死者は９人、症状が重い患者は102人に上ると発表しました。中国政府の専門家チームの医師も感染した疑いがあると伝えられ医療従事者の感染の予防も課題になっています。</div><div>中国の国家衛生健康委員会によりますと21日までに感染が確認された患者は、武漢を含む湖北省で375人、広東省で26人、北京で10人、上海で９人など合わせて440人に上り、前の日より100人以上増えています。<br><br>このうち、死者は９人、症状が重い患者は102人に上るとしています。<br><br>国家衛生健康委員会の李斌副主任は、感染拡大以来初めて開いた22日の記者会見で、「ヒトからヒトへの感染や医療従事者への感染が見られる」と述べたうえで、「ウイルスは変異する可能性がある」として感染がさらに拡大するリスクがあると指摘しました。<br><br>また、国営の中国中央テレビは中国政府の肺炎対策の専門家チームの一員で、武漢を訪れた北京大学の男性医師１人も感染した疑いがあると伝えました。<br><br>この医師は2003年に新型肺炎「ＳＡＲＳ」が流行した際にも第一線で対応にあたった医師だということです。<br><br>国家衛生健康委員会の幹部は記者会見で、院内感染の予防措置に不十分な点があることを認め、今後、より厳格な対策をとっていく考えを示しました。<br><br>中国では24日から旧正月の「春節」にあわせた大型連休が始まり、大勢の人が移動するだけに、中国政府は国を挙げて感染拡大の阻止に取り組むとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012255071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:45:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎 ＷＨＯ まもなく緊急委員会を開催</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012255091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎 ＷＨＯ まもなく緊急委員会を開催</span><time datetime="2020-01-22T18:57"><span>1月22日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255091_2001221859_2001221902_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎 ＷＨＯ まもなく緊急委員会を開催" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、中国で新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者が増えていることについて対応を協議するため、このあと日本時間の22日午後８時から緊急の委員会を開く予定です。委員会では最新の感染状況などを踏まえて「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にあたるかどうか判断する見通しです。</div><div>新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎は、中国の湖北省武漢を中心に感染が広がり、中国のほかに日本やアメリカなどでも患者が確認されています。こうした事態を受けて、ＷＨＯはスイスのジュネーブにある本部で日本時間の22日午後８時から、中国や日本、アメリカなど各国の専門家や保健当局の担当者など合わせて20人以上が参加する緊急の委員会を開き、対応を協議する予定です。<br><br>緊急の委員会では、電話で各地を結んで最新の状況についての報告が行われ、専門家が国を超えて感染が広がるおそれのある「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」かどうか判断する見通しです。<br><br>ＷＨＯはこれまでに2009年の豚インフルエンザや、去年のエボラ出血熱などで「緊急事態」を宣言しています。<br><br>今回、緊急委員会が「緊急事態」と判断した場合、ＷＨＯは空港や港での検疫の強化といった対策を各国に勧告するとみられ、感染の拡大を防ぐ国際的な対応が求められることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＨＯによる過去の「緊急事態宣言」</h3><div>ＷＨＯ＝世界保健機関の「緊急事態」は、2003年に中国やアジア各地を中心に広がった新型肺炎「ＳＡＲＳ」での対応を踏まえて、2005年に改正された「国際保健規則」に基づいて宣言されます。<br><br>「緊急事態」は、▼病気が国際的に拡大し、ほかの国に公衆衛生上の危険をもたらすとみられ、▼緊急に国際的な対策の調整が求められるときに、ＷＨＯのトップ、事務局長が、「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」として宣言することになっています。<br><br>これまでに「緊急事態」が宣言されたのは、<br>▼2009年４月に、当時、新型とされたインフルエンザが世界的に拡大したとき、<br>▼2014年５月に、手足のまひなどを引き起こす、ポリオへの感染者がパキスタンやシリアなどアジアやアフリカ諸国で増えたとき、<br>▼2014年８月に、致死率が高いエボラ出血熱が西アフリカのリベリアなどで広がったとき、<br>▼2016年２月に、妊娠中の女性が感染すると生まれてくる赤ちゃんに小頭症などの障害が出るジカ熱がブラジルなど中南米で拡大したとき、<br>それに、▼去年（2019）７月に、エボラ出血熱がアフリカ中部のコンゴ民主共和国やウガンダで広がったときの５回あります。<br><br>緊急事態宣言が出されると、ＷＨＯは加盟国に対し、事務局長が勧告を出すことになっています。<br><br>勧告は、感染の拡大を防ぐことや、人やモノの移動について不必要な制限をしないという観点も考慮して出されます。<br><br>これに基づいて、各国は対応を取ることになっていて、たとえば去年、エボラ出血熱に関して緊急事態宣言が出されたとき、厚生労働省は、病気が発生している国に行く際には発生地域には近づかず、患者への接触を避けるなどといった行動を呼びかけるとともに、帰国時の検疫への協力を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012255091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:57:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>