<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＳＮＳで異なる立場の意見は逆効果 米研究G発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/k10011598371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＮＳで異なる立場の意見は逆効果 米研究G発表</span><time datetime="2018-08-29T12:11"><span>8月29日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011598371_1808291211_1808291211_01_02.jpg" alt="ＳＮＳで異なる立場の意見は逆効果 米研究G発表" id="news_image"></div><div></div><div>人はＳＮＳで自分の政治的な立場に近い意見ばかりを読みがちで、異なる立場の意見を継続的に目にすると、それを受け入れるのではなく、かえって自分の立場に凝り固まるという研究結果がアメリカで発表されました。</div><div>アメリカのデューク大学などの研究グループは、ＳＮＳで自分の政治的な立場に近い意見しか読まない人が多いことに注目し、1600人余りを対象に、ツイッターで立場が異なる人の意見に目を通す実験の結果を、28日、科学雑誌「アメリカ科学アカデミー紀要」に発表しました。<br><br>それによりますと、実験では、保守的な共和党支持者たちとリベラルな民主党支持者たちに、ツイッターで、それぞれ反対側の政治家などの書き込みを１か月にわたって毎日読んでもらいました。<br><br>そのうえで政治的な傾向に変化があったかを調べたところ、双方とも、反対の立場を受け入れる傾向は見られず、とくに共和党支持者たちはかえって自分の意見に凝り固まる傾向が見られたということです。<br><br>研究グループは、こうした結果の理由はわからないとしながらも、「ＳＮＳで異なる立場の意見を伝えようという試みは、逆効果だ」と結論づけています。<br><br>アメリカでは、トランプ大統領の登場以降、政治的な分断が深まっているだけに、今回の研究結果は、立場の違いを超えて対話することの難しさを示す結果として注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011598371_1808291210_1808291211_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカのデューク大学などの研究グループは、ＳＮＳで自分の政治的な立場に近い意見しか読まない人が多いことに注目し、1600人余りを対象に、ツイッターで立場が異なる人の意見に目を通す実験の結果を、28日、科学雑誌「アメリカ科学アカデミー紀要」に発表しました。<br><br>それによりますと、実験では、保守的な共和党支持者たちとリベラルな民主党支持者たちに、ツイッターで、それぞれ反対側の政治家などの書き込みを１か月にわたって毎日読んでもらいました。<br><br>そのうえで政治的な傾向に変化があったかを調べたところ、双方とも、反対の立場を受け入れる傾向は見られず、とくに共和党支持者たちはかえって自分の意見に凝り固まる傾向が見られたということです。<br><br>研究グループは、こうした結果の理由はわからないとしながらも、「ＳＮＳで異なる立場の意見を伝えようという試みは、逆効果だ」と結論づけています。<br><br>アメリカでは、トランプ大統領の登場以降、政治的な分断が深まっているだけに、今回の研究結果は、立場の違いを超えて対話することの難しさを示す結果として注目されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180829%2Fk10011598371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 12:11:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「無期限登録抹消は重すぎる」体操女子選手 処分軽減求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/k10011598851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「無期限登録抹消は重すぎる」体操女子選手 処分軽減求める</span><time datetime="2018-08-29T16:55"><span>8月29日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011598851_1808291651_1808291655_01_02.jpg" alt="「無期限登録抹消は重すぎる」体操女子選手 処分軽減求める" id="news_image"></div><div></div><div>体操の女子選手に対して男性コーチが指導中に暴力を振るったとして、日本体操協会から無期限の登録抹消処分を受けた問題で、この女子選手が29日、記者会見を開き「暴力は決して許すわけにはいかないが、今回の処分内容は重すぎる」などと述べて、男性コーチの処分を軽くするよう求めました。</div><div>この問題は、東京・北区のナショナルトレーニングセンターで練習をしていたリオデジャネイロオリンピック日本代表の宮川紗江選手に対して、速見佑斗コーチが暴力を振るったとして、日本体操協会から無期限の登録抹消などの処分を受けたものです。<br><br>この問題について宮川選手が29日、都内で記者会見を開き、コーチから暴力を受けたことを認めたうえで「本当に伝えたいという思いが行き過ぎた指導になったと思うが、暴力は決して許すわけにはいかない」としたうえで「今回の処分内容は重すぎる。この処分では大きな不安を抱えたまま2020年を迎えることになり、どうしても納得できない」などと述べて、速見コーチの処分を軽くするよう求めるとともに、引き続き指導を受けたいという意向を示しました。<br><br>また宮川選手は代表候補に選ばれている、ことしの世界選手権への出場を辞退することを明らかにしました。<br><br>この問題では速見コーチも処分を不服として今月20日に東京地方裁判所に指導者としての地位保全の仮処分の申し立てを行っています。<br><br>一方、体操協会は「暴力を許容することはない」などとして、処分は妥当だとする考えを示した文書を29日、発表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180829%2Fk10011598851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:55:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海に転落の男性 泳ぎ着いた無人島で１日半後に救助</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/k10011598971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海に転落の男性 泳ぎ着いた無人島で１日半後に救助</span><time datetime="2018-08-29T17:58"><span>8月29日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011598971_1808291756_1808291758_01_02.jpg" alt="海に転落の男性 泳ぎ着いた無人島で１日半後に救助" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市の博多湾で、27日、博多港と志賀島を結ぶ市営渡船から誤って海に転落した男性が無人島に自力で泳ぎ着き、29日、海上保安庁に救助されました。</div><div>海上保安部によりますと、27日の夜、福岡市東区に住む53歳の会社員の男性が博多港から出発した市営渡船に乗って志賀島に向かっていた際、船から携帯電話で夜景を撮ろうとして、誤って海に転落したということです。<br><br>男性はその後、近くにある無人島の端島に自力で泳いで上陸し、救助を待ち続けたということです。<br><br>そして、29日朝６時半ごろ、男性が、端島にある灯台付近で手を振っているのを、近くを通りかかった遊漁船の船長が発見し、通報を受けた海上保安庁の巡視艇などが１時間後に男性を救助しました。<br><br>海上保安部によりますと、男性は島に泳ぎ着いた時には体力を消耗していて、大きな声で助けを求めることもできず、28日は横になって休養していたということですが、けがはなく、29日朝、救助された後、帰宅したということです。<br><br>海上保安部は男性が海中に転落した詳しいいきさつなどについて調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西戸崎を出た５分後に転落か</h3><div>男性は27日の午後８時に博多港を出て、８時半に志賀島に到着する渡船に乗りました。<br><br>渡船はその途中の午後８時15分に福岡市東区の西戸崎の港に立ち寄っていて、海上保安部によりますと、西戸崎を出た５分後に男性が転落したと見られるということです。<br><br>目撃した人はなく、夜間で周囲も暗かったことで、男性がどの海域で転落し、端島までどれくらいの距離を泳いだのか詳細はわかっていませんが、時間などから比較的端島に近い海域で転落したとみられます。</div></div><div><h3>男性を見つけた船長「助かってよかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011598971_1808291756_1808291758_01_03.jpg" alt=""><div>島にいる男性を見つけ、海上保安庁に通報した遊漁船の船長の岩室拓弥さん（29）は「どうしたんですかと男性に聞いたら、船から落ちたと言っていて、会社員のスーツ姿だったのでこれは本当だろうなと思った。１日半も島にいて、この時期に飲まず食わずの状況だったのは相当きつかっただろうと思う。本当に助かってよかった」と話していました。<br><br>島の周りは浅瀬で、遊漁船は島に接岸することができなかったことから、船から降りて泳いで島にたどり着いた釣り客が、男性にペットボトルの水を手渡したということで、釣り客は「男性はごくごくと勢いよく水を飲んでいた」と話していました。</div></div><div><h3>端島 700ｍほど沖合の無人島</h3><div>男性が２晩を過ごした端島は、福岡市東区の西戸崎から700メートルほど南の沖合に浮かぶ無人島です。<br><br>面積がおよそ6000平方メートルの小さな島で、船の航路の道しるべとして灯台が設置されているほかは、大部分は草木に覆われています。<br><br>島の近くでは、博多港と、志賀島や玄界島などを結ぶ渡船の航路となっているほか、漁船なども行き交っています。<br><br>また、この海域では先月までの２か月間でシュノーケリングなどに来た、合わせて３人が溺れて死亡する事故が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180829%2Fk10011598971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 17:58:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“エアコンでせきが止まらない” 猛暑で症状訴える人増える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/k10011599041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“エアコンでせきが止まらない” 猛暑で症状訴える人増える</span><time datetime="2018-08-29T18:15"><span>8月29日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011599041_1808291828_1808291829_01_02.jpg" alt="“エアコンでせきが止まらない” 猛暑で症状訴える人増える" id="news_image"></div><div></div><div>この夏は厳しい暑さが続いていますがエアコンが効いた部屋などにいると、せきが止まらないという症状を訴える人が増えています。</div><div>東京・豊島区の呼吸器科があるクリニックでは、先月からエアコンの効いた部屋に入ったり電車に乗ったりしたときに、せきこんでしまうという症状を訴える患者が去年に比べて1.3倍に増えているということです。<br><br>クリニックの医師によりますと、かぜとは異なり、２週間以上せきがとまらなくなる、いわゆる「エアコンせき」という症状で、エアコンの冷たい空気が気道を刺激してせきが出やすくなるほか、エアコン内部のカビやほこりが引き金になることもあるということです。<br><br>処置をしないでいると、激しいせきで眠れなくなったり、ろっ骨を折ったりするほか、悪化させれば気管支ぜんそくになることもあるため、早めに医療機関で受診するよう呼びかけています。<br><br>また、自宅でできる対処としては、エアコンを定期的に掃除することや、内部のカビの繁殖を防ぐため、外出の際などにタイマー設定をしたうえで、15分程度送風モードで運転しエアコン本体を乾燥させること、また、寒暖差が激しいと気道を刺激してせきが出やすくなるため、エアコンの温度をあまり下げすぎないように心がけてほしいとしています。<br><br>池袋大谷クリニックの院長の大谷義夫医師は「厳しい暑さで、一日中エアコンをつけている人も多い。２週間以上せきが続くようであれば、早めに医療機関で受診して対処してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180829%2Fk10011599041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 18:15:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>性的マイノリティーへ配慮欠く発言 横須賀市が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/k10011599061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>性的マイノリティーへ配慮欠く発言 横須賀市が謝罪</span><time datetime="2018-08-29T18:17"><span>8月29日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011599061_1808291827_1808291831_01_03.jpg" alt="性的マイノリティーへ配慮欠く発言 横須賀市が謝罪" id="news_image"></div><div>今月、性的マイノリティーの団体が神奈川県の横須賀市役所を訪れ、同性のカップルを結婚に相当する関係と認める「パートナーシップ制度」の導入を要望したところ、対応した職員が「制度があるほかの市に引っ越そうと思わなかったのか」と発言したことがわかりました。市はその後、配慮に欠く発言だったと謝罪しました。</div><div>横須賀市の性的マイノリティーの団体「よこすかにじいろかれー」などによりますと、今月15日にこの団体のメンバーが、パートナーシップ制度の導入を要望するため、市の男女共同参画課を訪ねたところ、対応した職員が「制度があるほかの市に引っ越そうと思わなかったのか」と発言したということです。<br><br>団体の代表が翌日の16日に、この発言についてツイッターに書き込んだのを受けて、市はメールで謝罪したということです。<br><br>横須賀市男女共同参画課の福原剛課長は「配慮のない発言で傷つけてしまったことを大変申し訳なく思っています。今後は、寄り添った施策を団体のご協力を頂きながら進めていきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「私たちについてもっと知って」</h3><div>問題となった市の職員の発言を聞いた性的マイノリティーの団体のメンバー２人がＮＨＫの取材に応えました。<br><br>２人は「制度がない横須賀にわざわざ来ることなく、『出て行けばいい』と言われたようで、とても残念でした。要望を面倒だと思われているのかなと感じました。横須賀市は、ＬＧＢＴに配慮した施策をホームページでたくさん紹介しているのに制度を作る担当の課の職員が、素朴な疑問だったにしても人権意識が低いと思います。私たちについてもっと知ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180829%2Fk10011599061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 18:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空飛ぶクルマ」実用化へ 運航ルールや技術開発など議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/k10011599151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「空飛ぶクルマ」実用化へ 運航ルールや技術開発など議論</span><time datetime="2018-08-29T19:07"><span>8月29日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011599151_1808291931_1808291933_01_02.jpg" alt="「空飛ぶクルマ」実用化へ 運航ルールや技術開発など議論" id="news_image"></div><div></div><div>ドローンのように空を移動する「空飛ぶクルマ」の実用化のため、政府は、航空機メーカーやＩＴ企業などが参加する協議会の初会合を開き、運航ルールや技術開発のスケジュール策定に向けた議論を始めました。</div><div>「空飛ぶクルマ」は、交通渋滞の解消や物流サービスの効率化につながるとして世界で開発が進められていて、新たな成長産業として期待されています。<br><br>このため経済産業省と国土交通省は、実用化に向けた課題を検証するため、29日、開発を進める航空機メーカーやＩＴ企業などが参加した協議会の初会合を開き、各社の開発状況などについて聞き取りを行いました。<br><br>この中で、トヨタ自動車などが支援する開発グループ「カーティベーター」の代表は、来年春に有人の試験飛行を開始し、2023年にも国内で販売を開始したいと説明しました。<br><br>またアメリカの配車サービス大手「ウーバー」の担当者は、2023年に「空飛ぶタクシー」としてアメリカで実用化させる計画を紹介しました。<br><br>今後、協議会では各社の計画を踏まえて、安全確保に必要な運航ルールや、技術開発のための国の支援策などについて議論する予定で、年内には実用化に向けた具体的なスケジュールをまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「空飛ぶクルマ」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011599151_1808291931_1808291933_01_03.jpg" alt=""><div>「空飛ぶクルマ」に明確な定義はありませんが、一般的にはドローンの技術を応用し、電動のプロペラで垂直に離着陸ができる機体のことを指します。<br><br>中には走行できるものもありますが、主な用途は飛ぶことで、ヘリコプターや飛行機よりも手軽に、安いコストで移動する手段として開発が進められています。<br><br>経済成長や人口の増加などに伴って、世界各地で都市部の交通渋滞が深刻化する中、好きなときにどこへでも行ける「空飛ぶタクシー」としての利用などが期待されています。<br><br>中東のドバイやシンガポールでは、政府が欧米の企業と協力して実証実験を始めるなど、積極的に導入を進めようとしています。<br><br>日本でも新たな成長産業として導入を目指す動きがありますが、「空飛ぶクルマ」には、飛行機のような運航ルールなどが定められておらず、安全を確保するための法律や技術的な基準の整備が最大の課題となっています。</div></div><div><h3>「空飛ぶクルマ」世界で開発進む</h3><div>日本でも、実用化に向けて検討が始まった「空飛ぶクルマ」。<br><br>世界では、航空機メーカーやＩＴ企業、新興のベンチャー企業が相次いで開発を進めています。<br><br>特に開発が盛んなヨーロッパ。<br><br>大手航空機メーカー「エアバス」は、自動車メーカーの「アウディ」と共同で、空飛ぶクルマの開発に乗り出しています。<br><br>２人乗りの電気自動車に４つの大型プロペラを取り付けたコンセプトカーを発表し、ドイツ国内で実証実験を始めるとしています。<br><br>ことし３月、スイスで開かれたジュネーブモーターショーでは、オランダのベンチャー企業「パルヴィ・インターナショナル」が、３輪走行でヘリコプターのように空も飛べる自動車を発表し、来年から一般向けに販売するとして話題を集めました。<br><br>また、ドイツのベンチャー企業「ボロコプター」は、電動プロペラで飛ぶ２人乗りの車を開発。<br><br>交通渋滞が深刻な中東のドバイで「空飛ぶタクシー」の実用化を目指しています。<br><br>アメリカでは、配車サービス大手「ウーバー」がＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局と連携し、2020年をめどにロサンゼルスなどで実証実験を行うと発表しています。<br><br>中国でも、ドローンベンチャーの「イーハン」が、ことし２月、ドローンのように空を飛ぶ１人乗りの車のテスト飛行を公開し、ドバイでの実用化を予定しているということです。<br><br>そして日本では、トヨタ自動車などが支援するグループ「カーティベーター」が、小型の空飛ぶクルマの開発を進めています。<br><br>来年春に有人の試験飛行を始める予定で、2020年の東京オリンピック・パラリンピックでは空飛ぶクルマで聖火台に火をともしたいとしています。</div></div><div><h3>開発グループ「2023年には販売開始したい」</h3><div>愛知県豊田市などを拠点に「空飛ぶクルマ」を開発している「カーティベーター」は、自動車や航空機関連の会社で働く技術者などが集まった有志のグループです。<br><br>６年前に活動をスタートさせ、およそ100人のメンバーが会社の枠を越えて開発を進めています。<br><br>開発中の機体は２人乗りで、道路では３つの車輪で走行し、四隅にあるプロペラで垂直に離着陸できる小型の「空飛ぶクルマ」です。<br><br>全長は3.6メートル、飛行時の幅は3.1メートル。<br><br>高さ50メートルまで上昇し、時速100キロで飛行できる性能を目指し、現在は試験機で浮上実験を重ねているということです。<br><br>「飛ぶクルマ」を開発する狙いについて、カーティベーターの中村翼共同代表は「車が３次元で使えるようになるのは大きな変化だと思う。最初の段階では、ドクターヘリのような救急車両としてのニーズがあると思う。さらに都心部の渋滞緩和のほか、道路というインフラの制約を受けずに自由に移動できるので経済の活性化にもつながる」と話しています。<br><br>カーティベーターは、トヨタ自動車やパナソニックなどの大手企業から資金や部品の提供などの支援を受けながら、2020年の東京オリンピック・パラリンピックで聖火台に灯をともすことを１つの目標にしています。<br><br>そして2023年には販売を開始し、2026年以降に量産したいとしています。</div></div><div><h3>「空飛ぶクルマ」国の狙いは</h3><div>「空飛ぶクルマ」の実用化へ政府が動いた背景には、人口減少や過疎化が進む中で、災害対応での活用や新たな産業の育成につなげたい狙いがあります。<br><br>「空飛ぶクルマ」は、ヘリコプターや飛行機よりも運航コストや維持費が安く、ＡＩ＝人工知能を使った自動運転の技術開発も進められていて、将来的には無人での運航も可能とされています。<br><br>このため、災害時の避難や孤立した地域への物資の輸送を迅速に行うことができ、緊急時の医療搬送、離島や過疎地域の移動手段など、幅広い用途が期待されています。<br><br>経済産業省の井上宏司製造産業局長は「日本では災害対策や離島地域の活用も念頭に置き、技術面、制度面の課題と目標を明確にしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、井上局長は「空飛ぶクルマの開発に必要な電動化や自動化といった技術は、日本の企業に競争力があり、波及効果も期待できる」と述べ、自動車や航空関連の産業を活性化させ、新たな産業やサービスの育成につなげたい考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180829%2Fk10011599151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 19:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入院患者５人死亡 岐阜市が病室の環境改善を指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/k10011599121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入院患者５人死亡 岐阜市が病室の環境改善を指示</span><time datetime="2018-08-29T19:11"><span>8月29日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180829/K10011599121_1808291918_1808291921_01_03.jpg" alt="入院患者５人死亡 岐阜市が病室の環境改善を指示" id="news_image"></div><div>岐阜市の病院で80代の入院患者５人が相次いで死亡した問題で、市は、29日も立ち入り検査を行い、病室の空調などの環境を速やかに改善するよう指示しました。警察は、亡くなった５人がエアコンが故障した病室で熱中症になった可能性があると見て、死因などを調べています。</div><div>岐阜市にある「Ｙ＆Ｍ 藤掛第一病院」で、今月26日から28日にかけて、83歳から85歳の男性３人と女性２人の入院患者が相次いで死亡しました。<br><br>５人が入院していた３階と４階の病室では、今月20日からエアコンが故障していて、警察は病院が十分な対応を取らず熱中症になった可能性があると見て、28日夜、容疑者を特定せず、殺人の疑いで病院を捜索しました。<br><br>一方、岐阜市の保健所は28日に続いて29日も病院の立ち入り検査を行い、病室の空調などの環境を速やかに改善するよう指示しました。<br><br>病院には冷風機６台が運び込まれ、エアコンが故障した病室の患者は全員、別の階などに移されたということです。<br><br>岐阜市などによりますと、病院には当時、およそ50人の患者が入院していて、亡くなった５人はそれぞれ広さ10畳ほどの病室に入っていましたが、いずれも家庭用の扇風機が１台しか置かれていなかったということです。<br><br>警察は５人の死因を調べるとともに、病院の管理体制に問題がなかったか捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>病院は患者の死亡を警察に連絡せず</h3><div>今回の問題で、病院は患者が相次いで死亡したことを警察に連絡していませんでした。<br><br>警察によりますと、最初に84歳の女性の患者が死亡したのは今月26日の午後８時40分ごろでした。<br><br>その後、翌27日の午前にかけて85歳の女性１人と、83歳と84歳の男性２人の患者が相次いで亡くなりましたが、病院はいずれも警察に連絡していませんでした。<br><br>警察が４人の死亡を把握したのは、27日の午後８時半ごろに寄せられた１本の電話によってでした。<br><br>さらに、28日の夕方には、84歳の男性の患者が死亡しましたが、病院は警察が捜索に入ったあともそのことを知らせず、警察に伝えたのは男性の後見人でした。</div></div><div><h3>来月10日ごろにエアコン修理完了予定</h3><div>この問題で、岐阜市健康医療課の平井一郎課長らが29日夜、記者会見し、28日と29日行った病院の立ち入り検査の結果を明らかにしました。<br><br>それによりますと、市は冷風機の設置など病室の環境の速やかな改善や、エアコンが故障した病室にいる患者を移動させるよう指示したということです。<br><br>病室には冷風機が設置され、エアコンが故障した病室にいた患者は全員、エアコンがきいた部屋に移されたということです。<br><br>また病院から、来月10日ごろエアコンの修理が完了する予定だと報告があり、環境が整うまで、新たな患者を受け入れないよう指示したということです。</div></div><div><h3>医師「医療現場でも熱中症のリスク十分ある」</h3><div>医師によりますと、高齢者は水分を蓄える筋肉の量が減っているうえ、のどの乾きを感じにくく水分や塩分の補給が不十分になることなどから、特に熱中症への注意が必要だということです。<br><br>東京・大田区の「たかせクリニック」の高瀬義昌医師はこの時期、診療で高齢の患者の住宅を訪問する際に、特に熱中症への注意を呼びかけています。<br><br>29日は軽度認知障害がある患者の伊藤幸子さん（77）の住宅を訪れ、幸子さんと夫の博さん（82）にパンフレットを見せながら水分をこまめに取ることや冷房を適切に使うことが大切だと説明しました。<br><br>また、熱中症予防には塩分を適度に取ることも必要だとして塩分を含んだ飲み物も紹介していました。<br><br>幸子さんは「水やお茶をよく飲むようにします」と話していました。<br><br>夫の博さんは「冷房は24時間かけっぱなしにしています。また妻は散歩に出かけることが多く、帽子をかぶるように気をつけています」と話していました。<br><br>高瀬医師によりますと、高齢者は水分を蓄える筋肉の量が加齢によって減ることや、のどの乾きを感じにくく水分や塩分の補給が不十分になることなどから脱水状態になりやすいということです。<br><br>高瀬医師は「高齢者は感覚のセンサーが衰えて、暑いとかのどが渇いたと感じにくく、熱中症の危険性が高い。またエアコンを好まない人も多いので周囲が気をつけてあげることが大事だ。病院など医療現場でも患者が熱中症になるリスクが十分あるので注意していかないといけない」と話していました。</div></div><div><h3>東京では熱中症で死亡の85％が高齢者</h3><div>東京23区でことしに入って熱中症で死亡した人のうち８割以上が高齢者で、東京都監察医務院は、高齢者は特に熱中症への注意が必要だとしています。<br><br>東京都監察医務院によりますと、東京23区内でことしに入って28日までに熱中症による死亡が確認されたのは119人でした。<br><br>このうち65歳以上の高齢者は101人で全体のおよそ85％を占めています。また、このうちの多くの人はエアコンを使用していなかったということです。<br><br>東京都監察医務院は「高齢者は基礎的な体力が低下していることや、ほかの病気を併せ持っていることが多く、暑さの影響を受けやすい。また加齢によって感覚として暑さを感じにくく適応力が総合的に落ちていることもあり、熱中症の危険性が高いため、特に注意が必要だ」と話しています。<br><br>そのうえで「水分をこまめにとったり、冷房を適切に使用したりする必要があり、周囲の人が気にかけてあげることも重要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180829%2Fk10011599121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 19:11:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>