<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>歩行者はねた90歳ドライバー 家族と免許証返納も検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011456771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>歩行者はねた90歳ドライバー 家族と免許証返納も検討</span><time datetime="2018-05-29T12:03"><span>5月29日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２８日、神奈川県茅ヶ崎市で歩行者などが車に次々にはねられ４人が死傷した事故で、逮捕された９０歳のドライバーは高齢を理由に、今後、運転免許証の更新をせず返納について家族で話していたことがわかりました。警察は当時の状況を調べています。</div><div>２８日午前１１時ごろ、神奈川県茅ヶ崎市の国道１号線で横断歩道や近くの歩道で歩行者などが乗用車に次々にはねられ、５７歳の女性が死亡し、男女３人がけがをした事故では、車を運転していた近くに住む齊藤久美子容疑者（９０）が過失運転致死傷の疑いで逮捕されました。<br><br>現場には２９日朝、亡くなった女性を悼んで花が手向けられていました。<br><br>この事故で、齊藤容疑者の長男が取材に応じ、これまで大きな事故は起こしていなかったものの、最近は車体をこするようなことがあり、運転は週に１回程度にとどめていたということです。<br><br>そのうえで「免許証の返納について母親と話したことがある。ことしの更新の際、母親は『これでおしまいにする』と言っていた」と話し、高齢を理由に今後、免許証の更新をせず返納について家族で話していたということです。<br><br>ことし３月に免許証を更新した際、７５歳以上のドライバーに義務づけられている判断力などを調べる検査では、問題はなかったということです。<br><br>警察の調べに対し「自分の側の信号は赤だと分かっていたが、横断歩道を通過できると思った」と供述していて、警察が当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長男「返納 もっと強く言えばよかった」</h3><div>齊藤久美子容疑者（９０）の長男は、ＮＨＫの取材に対し、「事故の後、母は『大変なことになった』と話し、ぼう然自失という感じでした。被害者の方には本当に申し訳なく、なんとおわびしていいかわかりません。申し訳ない気持ちでいっぱいです」と話しました。<br><br>また、運転の状況については「もともと車を運転するのが好きで、以前はよく運転していましたが、最近は足が悪くなり、整形外科に行くときなどに週に１回程度、近場を運転していました。ここ数年は軽微な自損事故はありました」と話しました。<br><br>そのうえで免許証の更新や返納について「家族で話をしたときに本人は『もうそろそろ運転をやめようかな』と話していて、ことし３月の更新のときに『これでおしまいにする』と言っていました。返納についてもっと強く言えばよかった、やめる機会を逃したと感じています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011456771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 12:03:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメフト 日大前監督と前コーチ「除名」で調整 関東学連規律委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011456761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト 日大前監督と前コーチ「除名」で調整 関東学連規律委</span><time datetime="2018-05-29T12:28"><span>5月29日</span> <span>12時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011456761_1805291205_1805291206_01_03.jpg" alt="アメフト 日大前監督と前コーチ「除名」で調整 関東学連規律委" id="news_image"></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が重大な反則行為をした問題で、事実関係を調査してきた関東学生連盟の規律委員会は、２９日夕方から開かれる臨時理事会に提案する処分案について、日大の内田正人前監督と井上奨前コーチを最も重い「除名」とする案で最終調整していることがわかりました。</div><div>今月６日に行われた日大と関西学院大学の定期戦で、日大の選手が無防備な状態だった相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をして全治３週間のけがを負わせました。<br><br>試合を主催した関東学生連盟は規律委員会を設置し「反則行為を指示された」とする日大の選手だけでなく、「意図的に指示はしていない」とする内田前監督などから直接、聞き取りをして事実関係の調査を進めてきました。<br><br>関係者によりますと、規律委員会が日大の内田前監督と井上前コーチについては「除名」とする案で最終調整していることがわかりました。<br><br>規定によりますと処分は重い順に「除名」、「資格の剥奪」、「団体活動の一時的または無期限停止」などの８種類です。<br><br>「除名」は最も重い処分のため、理事会での決定のあと、社員総会の承認が必要となります。<br><br>規律委員会ではこのほか、反則行為をした選手や日大アメリカンフットボール部なども処分の対象にする方針で、前監督の除名を軸とする処分案を２９日夕方から開かれる臨時理事会に提案することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文科相「大学は部活動含めて責任負う」</h3><div>林文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、一連の問題をめぐる日本大学の対応について、「事態がこのようになっていることから考えると迅速だったとは言えない」と述べました。<br><br>そのうえで、「大学教育における運動部活動は、大学の教育活動の一環に位置づけられている。大学は、部活動も含めて、学生を規律する包括的な管理、教育権限を持つと同時に、その範囲内での責任を負う。運動部活動の運営において、大学はその責任を十分に果たすことが重要だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011456761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 12:28:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マネキンアイドルの「総選挙」 １位は誰に？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011456961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マネキンアイドルの「総選挙」 １位は誰に？</span><time datetime="2018-05-29T14:54"><span>5月29日</span> <span>14時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011456961_1805291453_1805291455_01_03.jpg" alt="マネキンアイドルの「総選挙」 １位は誰に？" id="news_image"></div><div>朝来市の生野銀山で活動するマネキンアイドルグループ「ＧＩＮＺＡＮ ＢＯＹＺ」の人気ナンバーワンを決める初めての「総選挙」が始まり、話題を集めています。</div><div>生野銀山では、歴史などを紹介するために展示されているマネキンたちが「ＧＩＮＺＡＮ ＢＯＹＺ」（ぎんざんぼーいず）と名付けて売り出され、オリジナルソングがネット上で注目されたほか、地元の小学校の運動会にもゲスト出演するなど人気はうなぎ登りです。<br><br>デビューからまもなく１年になるのを前に、「６０人」のメンバーの人気ナンバーワンを決める初めての「総選挙」が始まり、坑道の入り口近くには、メンバーそれぞれが自己ＰＲのメッセージを載せた「選挙ポスター」が掲示されています。<br><br>訪れた人たちはポスターをよく見たあと、「投票所」となっている施設に入り、一票を投じていました。<br><br>高砂市から訪れた小学４年生の男の子は、「火薬を担ぐ姿がかっこいい『Ｋ』に投票しました」と話していました。<br><br>投票は６月１５日までで、専用のサイトなどでも投票できるということです。<br><br>銀山の管理会社の妹尾高明社長は、「ＰＲ動画も公開しているので、お気に入りのメンバーを見つけてほしい」と話していました。<br><br>開票は６月１６日に行われ、上位の「７人」は、「鑿（のみ）セブン」として新曲を発表するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011456961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 14:54:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 五頭連峰 沢に２人の遺体 今月５日から不明の親子か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟 五頭連峰 沢に２人の遺体 今月５日から不明の親子か</span><time datetime="2018-05-29T15:07"><span>5月29日</span> <span>15時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457011_1805291507_1805291510_01_02.jpg" alt="新潟 五頭連峰 沢に２人の遺体 今月５日から不明の親子か" id="news_image"></div><div>２９日昼前、新潟県阿賀野市の五頭連峰で男性とみられる２人の遺体が見つかり、警察は、服装などの特徴から、今月５日に五頭連峰に登山に出かけたまま行方がわからなくなっていた親子とみて確認を進めています。</div><div>２９日午前１１時２０分ごろ、新潟県阿賀野市にある五頭連峰のコクラ沢の斜面で、警察のヘリコプターが、人が２人倒れているのを見つけ、確認したところ、いずれも死亡していたということです。<br>２人はうつ伏せで重なり合うような状態で倒れていたということです。<br><br>五頭連峰では、新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と、長男で小学１年生の空くん（６）が今月５日に登山に出かけたまま行方がわからなくなっていて、警察や消防などが連日、捜索活動を続けていました。<br><br>警察によりますと、遺体が見つかったのは、親子が向かったとみられる松平山の山頂から南西に１．７キロほど離れたところだということです。<br><br>警察は、服装などの特徴から、遺体で見つかった２人は行方がわからなくなっていた渋谷さん親子とみて確認を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ナスカで新たな地上絵 ドローンでの調査で発見 ペルー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011456971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ナスカで新たな地上絵 ドローンでの調査で発見 ペルー</span><time datetime="2018-05-29T15:17"><span>5月29日</span> <span>15時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011456971_1805291503_1805291517_01_02.jpg" alt="ナスカで新たな地上絵 ドローンでの調査で発見 ペルー" id="news_image"></div><div></div><div>世界遺産に登録されている南米ペルーの「ナスカの地上絵」の近くでドローンによる調査を行ったところ、サルや女性の踊り子などを描いた地上絵が新たに２５以上、見つかりました。</div><div>「ナスカの地上絵」は、およそ２０００年前にペルー南部のナスカ台地に描かれた巨大な絵で、動物や幾何学的な模様など１０００点以上が確認されています。<br><br>ここから北に２０キロ離れた町、パルパでも地上絵が見つかっていますが、ペルーの文化省は２８日、考古学者らがドローンを使って調査したところ、新たに２５以上の地上絵が見つかったと発表しました。<br><br>描かれているのは、サルやシャチ、女性の踊り子や戦士などで、このうちのほとんどはナスカ文化の数百年前に栄えたパラカス文化のものと見られています。<br><br>文化省によりますと、今回見つかった地上絵は、長年風雨にさらされて線が細くなっていて、地上からも、また、上空の高いところからも見えにくく、ドローンが飛行する低空からようやく形として認識でき、新発見に至ったということです。<br><br>調査にあたった考古学者は、ドローンによる調査が有効だと指摘し、今後さらなる発見につながるのではないかと期待しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011456971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:17:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝双方がシンガポール入り 会談開催に向け調整本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011456801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝双方がシンガポール入り 会談開催に向け調整本格化</span><time datetime="2018-05-29T15:19"><span>5月29日</span> <span>15時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011456801_1805291225_1805291227_01_03.jpg" alt="米朝双方がシンガポール入り 会談開催に向け調整本格化" id="news_image"></div><div>史上初の米朝首脳会談の準備のため、アメリカ政府の先遣隊と北朝鮮の高官がそれぞれシンガポール入りし、会談の開催に向けた調整が本格化しています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、米朝首脳会談を来月１２日にシンガポールで開催することに意欲を示し、会談の準備のためにアメリカ政府の先遣隊が、２８日、シンガポール入りしました。<br><br>市内のホテルでは２９日朝、ホワイトハウスで大統領の実務などを調整するヘイギン次席補佐官の姿が確認され、ＮＨＫなどの記者らから北朝鮮側と協議するのかと問われると、「多くの会合がある」などと述べるにとどめました。<br><br>また、北朝鮮でキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長のそばで仕えるキム・チャンソン国務委員会部長も２８日夜遅く、シンガポールに到着しました。<br>キム部長は、韓国メディアからキム・ジョンウン委員長の「執事」とも呼ばれる高官で、アメリカの先遣隊と会談の進め方や警備などについて実務的な協議を行うと見られ、会談の開催に向けた調整が本格化しています。<br><br>一方、韓国のソウル市内のホテルではアメリカ政府で北朝鮮問題担当の特別代表などを歴任したソン・キム駐フィリピン大使の姿が確認されました。<br><br>アメリカ国務省は政府代表団が軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）で北朝鮮側と協議すると発表し、その代表をソン・キム氏が努めるとアメリカの一部メディアが伝えています。<br><br>米朝の間で立場が大きく異なる北朝鮮の非核化の具体的な措置について意見を交わすのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮 “キーパーソン” の副委員長が北京に</h3><div>北朝鮮で米朝首脳会談に向けた調整のキーパーソンであるキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長が２９日、中国・北京に到着し、このあとアメリカを訪れてトランプ政権との間で首脳会談の実現に向けた協議を行うという見方が出ています。<br><br>北朝鮮のキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長は２９日午前、ピョンヤンから国営コリョ航空で中国・北京に到着しました。<br><br>キム副委員長は、キム・ジョンウン（金正恩）委員長が相次いで２回行った南北首脳会談と中朝首脳会談のいずれにも同席したほか、さきにピョンヤンを訪れたアメリカのポンペイオ国務長官と会談し、米朝首脳会談に向けた調整のキーパーソンです。<br><br>キム副委員長が北京を経由してどこに向かうかは公表されていません。<br><br>キム副委員長が到着した同じ便には、北朝鮮外務省でアメリカを担当するチェ・ガンイル北米局副局長も搭乗し、空港で報道陣に「お話しすることはありません」とだけ述べて、北朝鮮大使館に向かいました。<br><br>関係者によりますと、北京から３０日午後にニューヨークに向かう航空便の搭乗者名簿にキム副委員長やチェ副局長と同じ名前があるということで、外交関係者の間では、キム副委員長がアメリカを訪れ、トランプ政権との間で首脳会談の実現に向けた協議を行うという見方が出ています。</div></div><div><h3>北朝鮮 アメリカ担当副局長も北京へ</h3><div>北朝鮮外務省でアメリカを担当する北米局のチェ・ガンイル副局長が２９日、ピョンヤンから中国 北京の空港に到着したのをＮＨＫの取材班が確認しました。<br><br>チェ副局長の行き先は、明らかになっていませんが、史上初の米朝首脳会談の開催に向けた動きの一つとみられます。</div></div><div><h3>米 新たな制裁見送りと報道</h3><div>米朝首脳会談の開催に向けた調整が再び活発になる中、アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルは、２８日、電子版で、トランプ政権が２９日にも発表する予定だった北朝鮮に対する新たな制裁を見送ることを決めたと報じました。<br><br>制裁は、米朝首脳会談の中止発表を踏まえ、北朝鮮と取り引きがある中国やロシアの企業を含む３０以上が対象になる予定だったということです。<br><br>ウォール・ストリート・ジャーナルはまた、２９日までとされる韓国と北朝鮮の軍事境界線にあるパンムンジョムの施設で行われている米朝の代表団による協議が、延長される可能性もあると伝えています。</div></div><div><h3>河野外相「完全な核廃棄まで圧力を」</h3><div>河野外務大臣は閣議のあと記者団に対し「米朝首脳会談があろうがなかろうが、あるいは首脳会談が行われたあとも、北朝鮮がＣＶＩＤ＝完全で、検証可能かつ不可逆的な方法による核兵器などの廃棄を達成するまで、国際社会が一致して、しっかり圧力をかけることが大事だ。いま起きているひとつひとつの動きで何か物事が左右されるわけではないということを確認しておく必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011456801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:19:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無登録で仮想通貨の投資30億集める ２社に業務差し止め申し立て</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>無登録で仮想通貨の投資30億集める ２社に業務差し止め申し立て</span><time datetime="2018-05-29T15:54"><span>5月29日</span> <span>15時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>仮想通貨への投資を無登録で募っていた東京などの２つの会社が、全国で３０億円を超える資金を集めていたとして、証券取引等監視委員会は２９日、裁判所に業務の差し止めを申し立てました。この２社は、現在、取り引きや配当の支払いを停止しているということです。</div><div>業務差し止めを申し立てられたのは、東京・港区の「オレンジプラン」と福岡市の「ゴールドマイン」の２社と、その代表取締役２人です。<br><br>証券取引等監視委員会によりますと、２社は金融商品取引業の登録がないのに「週５％の利子が出る」などとうたって仮想通貨への投資を募り、これまでに全国の延べ８０００人余りから３０億円を超える資金を集めていたということです。<br><br>しかし、集めた資金は仮想通貨に投資されていなかったということで、監視委員会はこのまま放置すれば投資家に被害が出るおそれがあるとして２９日、東京地方裁判所に業務の差し止めを申し立てました。<br><br>関係者によりますと、この２社は現在、「金融庁の調査を受けている」として、取り引きや投資家への配当の支払いを停止しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“仮想通貨”トラブル相次ぐ</h3><div>国民生活センターによりますと、仮想通貨を巡るトラブルの相談は年々増加し、昨年度、全国の消費生活センターに寄せられた相談件数は２６００件余りと前の年度のおよそ３倍に増えているということです。<br><br>具体的には「不正アクセスで口座の仮想通貨がほぼすべて引き出された」など業者のセキュリティー対策についての相談のほか「１口２５万円購入すれば何もしなくても月に５万円入る」など実態が不明な投資話についての相談が目立つということです。<br><br>また顧客に新たな客を紹介させるいわゆる「マルチ商法」で仮想通貨を購入したというケースが相談のおよそ半数を占め、関係者によりますと、２９日業務差し止めを申し立てられた２社も、知り合いを勧誘すれば配当を支払うなどとうたって顧客を増やしていたということです。<br><br>国民生活センターは仮想通貨に関する投資話の実態を消費者が確認することは難しいとしたうえで、知人や友人からの誘いでも内容に不安がある場合は取り引きをしないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 15:54:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>