<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>一度に5000個も…青森でりんごが大量盗難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011706091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>一度に5000個も…青森でりんごが大量盗難</span><time datetime="2018-11-10T21:23"><span>11月10日</span> <span>21時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/K10011706091_1811102100_1811102123_01_03.jpg" alt="一度に5000個も…青森でりんごが大量盗難" id="news_image"></div><div>日本一のりんごの生産地、青森県で、収穫前のりんごが大量に木からもぎ取られて盗まれる事件が相次いでいます。盗まれたりんごはすでに１万個を超え、去年の13倍となっています。</div><div>大量盗難が始まったのは先月13日からです。<br><br>青森市のりんご畑で「紅玉」と「レッドゴールド」という品種、合わせて800個がもぎ取られたのに続いて、25日には平川市のりんご畑で「ふじ」と「金星」という品種、合わせて1700個がもぎ取られていました。<br><br>被害は止まらず、27日には弘前市で収穫を始めたばかりの「ふじ」4300個がもぎ取られているのが見つかったほか、30日には黒石市で1200個の「ふじ」が、そして今月１日にもつがる市で「ふじ」5000個が盗まれました。<br><br>警察に届け出のあった、りんごの盗難数は合わせておよそ１万3000個で、被害金額は140万円余りに達しています。<br><br>りんごの盗難は去年は1030個で、ことしはすでに去年のおよそ13倍に上っています。<br><br>被害にあったの農家の女性は「いいりんごばかり持って行ったのでプロだと思う。りんごを作っている人だったら考えられない。台風の被害を乗り越えたのに最後に盗まれたのは悔しい」と話していました。<br><br>盗まれたりんごは、収穫の時期を迎えた実だけを選んで、ヘタの上の部分からきれいにもぎ取られていて、警察は、りんごの扱いに慣れたグループがもぎ取って車で運び去った疑いが強いとみています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>夜間パトロールや監視カメラで警戒</h3><div>りんごの盗難が相次ぐ中、青森県内では警戒の動きが強まっています。<br><br>先月、盗難被害があった弘前市高杉地区では、地元のりんご農家が中心になって毎晩、畑の周辺でパトロールを続けています。<br><br>農家の人たちは、青い回転灯のついたパトロール用の車に乗り、１時間以上かけて地区の隅々まで巡回しながら、不審な人物がいないか監視していました。<br><br>また、収穫したりんごを出荷用の箱に入れたまま放置している畑を見つけると、盗難への注意を呼びかけるチラシを置いていきました。<br><br>パトロールに参加している生産農家の五十嵐清昭さんは「自分も農家なので、ほかの人の生活の糧がなくならないようパトロールを続けていきたい」と話していました。<br><br>また、県内でりんごの栽培面積が最も広い弘前市は、監視カメラを試験的にりんご畑に設置することを決めました。<br><br>このカメラは野生生物の撮影用で、人間や動物の動きをセンサーが感知すると自動的に作動し、夜間でも動画や静止画を撮影できます。<br><br>盗難防止への効果が確認されれば、本格的な導入に向けて検討を進めるとしています。<br><br>桜田宏市長は「こうした取り組みで少しでも事件が減ることを期待している」と話していました。</div></div><div><h3>りんごの品薄と価格上昇が影響か</h3><div>盗難が相次ぐ背景には、りんごが台風などの影響で品薄になっていることと、価格が上昇していることがあるとみられています。<br><br>青森県ではことし、「黒星病」というりんごの病気が各地で確認され、18年ぶりに「注意報」が出されました。<br><br>感染した疑いがある葉や実は早く取り除く必要があり、例年なら収穫できたはずの実が栽培の過程で取り除かれるケースがありました。<br><br>また、ことしは台風の接近も続き、特に９月の台風21号では強風で実が落ちる被害が相次ぎました。<br><br>こうした影響もあって、日本一のりんご産地、弘前市の青果市場に、今月５日までに出荷された主力品種の「ふじ」は、例年より１割ほど少なくなっています。<br><br>一方、青森県によりますと、ことし９月、国内の主な市場で取り引きされた青森県産のりんごの１キロ当たりの平均価格は309円で、この時期としては過去10年で最も高くなりました。<br><br>青果市場の関係者は価格の上昇について、りんごが品薄になっていることに加え、７月の西日本豪雨や相次いだ台風の影響で、かんきつ類やぶどう、梨などの競合する果物の収穫量も減ったことや、台湾をはじめとする海外からの引き合いが依然として多いことなどがあるとみています。</div></div><div><h3>青森のりんごをＰＲするイベントも</h3><div>青森県産のりんごが収穫のピークを迎える中、東京・銀座では、りんごを使った料理や飲み物で、「青森のりんご」をＰＲするイベントが開かれています。<br><br>イベントは、東京・銀座の商業施設を会場に、飲食店や県が協力して開き、会場には、壁にりんごをデザインしたバー・カウンターも登場しました。<br><br>会場では、青森県産りんごを使った肉料理から、りんごを丸ごと１個使ったカクテルなどさまざまな料理や飲み物を味わうことができ、りんご好きの人たちが試飲や試食を楽しんでいました。<br><br>娘と家族で訪れた都内に住む40代の女性は、「家族そろってりんごが好きなので、楽しみにしてきました。とてもおいしい」と話していました。<br><br>ＰＲに訪れた青森県総合販売戦略課の藤田真理子さんは、みずからも試食にたちあい「農家が丹精込めて育てた。多くの人に味わってほしい」と話していました。<br><br>一方で、産地で盗難被害が相次いでいることを受けて、「手塩にかけて育てたわが子のようなりんごが持って行かれてしまうのはとても残念なことです。農家の方々が生産に励む力になるように、多くの人においしいりんごを買っていただきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011706091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:23:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>紀平 高難度ジャンプ 成功の衝撃 ＮＨＫ杯フィギュア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>紀平 高難度ジャンプ 成功の衝撃 ＮＨＫ杯フィギュア</span><time datetime="2018-11-11T00:49"><span>11月11日</span> <span>0時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706301_1811110025_1811110047_01_02.jpg" alt="紀平 高難度ジャンプ 成功の衝撃 ＮＨＫ杯フィギュア" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートのＮＨＫ杯、女子シングルで16歳の紀平梨花選手が優勝を果たした要因には、フリーの演技に大技のトリプルアクセルを２本入れるなど難度の高い構成で技術点がほかの選手を大きく上回ったことが挙げられます。</div><div>紀平選手のフリーの演技は、冒頭にトリプルアクセルから３回転トーループの連続ジャンプ、続いて単独のトリプルアクセルと、いきなり２本のトリプルアクセルが入っています。<br><br>さらにジャンプの基礎点が1.1倍となる演技後半には、３回転ルッツからの３連続ジャンプも入り、演技全体の技術点は87.17にもなりました。<br><br>これはＮＨＫ杯で２位の宮原知子選手を15点以上も上回り、さらにピョンチャンオリンピック金メダリストのロシアのアリーナ・ザギトワ選手がことし９月に出したフリーの今シーズン世界最高得点の時の技術点にも３点以上勝っていて、ほかの選手たちをリードする要因となりました。<br><br>紀平選手は、ジャンプの質の高さでもライバルたちを上回りました。<br><br>特に単独でのトリプルアクセルは出来栄えでも高い評価を受け、トリノオリンピック金メダリストの荒川静香さんは「一連の動きが途切れなく、ジャンプの軌道や空中姿勢もきれいで、それを乱さない着氷につなげる、お手本のようなジャンプだった」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706301_1811110034_1811110047_01_03.jpg" alt=""><div>紀平選手のフリーの演技は、冒頭にトリプルアクセルから３回転トーループの連続ジャンプ、続いて単独のトリプルアクセルと、いきなり２本のトリプルアクセルが入っています。<br><br>さらにジャンプの基礎点が1.1倍となる演技後半には、３回転ルッツからの３連続ジャンプも入り、演技全体の技術点は87.17にもなりました。<br><br>これはＮＨＫ杯で２位の宮原知子選手を15点以上も上回り、さらにピョンチャンオリンピック金メダリストのロシアのアリーナ・ザギトワ選手がことし９月に出したフリーの今シーズン世界最高得点の時の技術点にも３点以上勝っていて、ほかの選手たちをリードする要因となりました。<br><br>紀平選手は、ジャンプの質の高さでもライバルたちを上回りました。<br><br>特に単独でのトリプルアクセルは出来栄えでも高い評価を受け、トリノオリンピック金メダリストの荒川静香さんは「一連の動きが途切れなく、ジャンプの軌道や空中姿勢もきれいで、それを乱さない着氷につなげる、お手本のようなジャンプだった」と話しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706301_1811110025_1811110047_01_04.jpg" alt=""><div>さらに、修正能力の高さと思い切った判断力も得点を伸ばす要因になりました。<br><br>９日のショートプログラムでトリプルアクセルを失敗した紀平選手は、10日朝の練習では、トリプルアクセルを繰り返し確認しました。<br><br>この中では悪い踏み切りになった時には空中で修正せずに、わざと失敗するなどいいイメージだけを植えつけたと言います。<br><br>そして、「絶対にやってやる」と強い気持ちを持って臨んだフリーの本番の演技では、冒頭のトリプルアクセルと３回転の連続ジャンプを見事に成功させました。<br><br>演技前には２本目のジャンプは２回転を予定していましたが、１本目を跳んだ直後に３回転に決めたということです。<br><br>練習では４回転ジャンプにも挑戦しているという紀平選手。16歳のヒロインが新しい時代の扉を開こうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:49:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿島アントラーズがアジアナンバー１に ＡＣＬで初優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿島アントラーズがアジアナンバー１に ＡＣＬで初優勝</span><time datetime="2018-11-11T04:42"><span>11月11日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706341_1811110157_1811110159_01_02.jpg" alt="鹿島アントラーズがアジアナンバー１に ＡＣＬで初優勝" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーのアジアナンバーワンのクラブを決めるＡＣＬ＝アジアチャンピオンズリーグは10日、ホームアンドアウェー方式の決勝の第２戦が行われ、Ｊ１の鹿島アントラーズがイランのペルセポリスに０対０で引き分け、対戦成績を１勝１引き分けとして初優勝しました。</div><div>アントラーズは、今月３日に、ホームのカシマスタジアムで行われた決勝の第１戦を２対０で勝ち、10日、アウェーとなるイランの首都、テヘランでの第２戦に臨みました。<br><br>アントラーズは、前半14分、フォワードの鈴木優磨選手のクロスボールからミッドフィルダーの土居聖真選手が右足で強烈なシュートを打ちましたが枠を捉えることができず０対０で折り返しました。<br><br>後半は、逆転での優勝には勝つしかないペルセポリスの猛攻が続きましたがゴールキーパーのクォン・スンテ選手を中心に粘り強く守って最後まで得点を与えませんでした。<br><br>アントラーズは、ペルセポリスと０対０で引き分け、対戦成績を１勝１引き分けとして初優勝しました。<br><br>Ｊリーグ勢の優勝は、2007年と去年の浦和レッズ、2008年のガンバ大阪に続いて史上３チーム目で、アントラーズは出場８回目にして初のアジア王者に輝きました。また、大会のＭＶＰには14試合すべてに先発出場し２得点をあげたアントラーズの22歳のフォワード、鈴木優磨選手が選ばれました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>昌子「このタイトルは悲願」</h3><div>鹿島アントラーズのディフェンダー、昌子源選手は、「日本で待っているたくさんのサポーターのためにも優勝を決めたかったし、自分たちにとってもこのタイトルは、本当に欲しかったもので悲願だった。全員で守り抜いて勝ち取った優勝だと思う」と喜びを話しました。</div></div><div><h3>鹿島 国内で19のタイトル</h3><div>鹿島アントラーズは、これまでにＪリーグで８回、Ｊリーグカップで６回、天皇杯で５回と国内三大タイトルを合わせて19回獲得してきました。<br><br>これは、Ｊリーグのチームで最多となります。<br><br>一方で、ＡＣＬ＝アジアチャンピオンズリーグは過去７回出場していますが、ベスト８が最高で、８回目の挑戦で初めてタイトルを獲得しました。</div></div><div><h3>優勝は選手層の厚さ</h3><div>鹿島アントラーズがＡＣＬ＝アジアチャンピオンズリーグで初優勝した勝因はどの選手が出場してもトップパフォーマンスを維持できるように選手層を厚くしたことです。<br><br>アントラーズは、過去７回の挑戦ではね返されてきたＡＣＬ優勝を今シーズンの１番の目標に掲げ、チームづくりを進めてきました。<br><br>その中で課題となったのはワールドカップロシア大会の中断期間によって過密日程が避けられないリーグ戦、Ｊリーグカップ、天皇杯を含めた連戦をどう乗り切るかでした。<br><br>大岩剛監督は、主力だけに頼らず控えに回っていた選手や若手にも積極的に出場の機会を与えるなど勇気をもった采配でチーム力を高めてきました。<br><br>例えば、センターバックは、日本代表の昌子源選手と韓国代表のチョン・スンヒョン選手を軸に起用しながら連戦のときには今シーズン加入した25歳の犬飼智也選手を抜てきしました。<br><br>さらに若手の成長もあり、夏場に、主力の昌子選手がけがで戦列を離れても守備が崩れることはありませんでした。<br><br>また、右サイドバックは31歳の西大伍選手とことし３月にドイツ２部のチームから復帰した元日本代表の内田篤人選手の経験豊かな２人を併用。<br><br>内田選手は世界での経験を若い選手に伝えるとともにＡＣＬ準決勝の第１戦では決勝ゴールを決めるなど、ベテランらしい役割を果たしました。<br><br>さらに、ことし７月には元日本代表監督のジーコ氏がチームの強化を担うテクニカルダイレクターに就任したことも追い風になりました。<br><br>みずからの人脈をいかしてすぐに手薄になっていた攻撃陣の補強に乗りだしブラジル人ミッドフィルダーのセルジーニョ選手を獲得しました。<br><br>セルジーニョ選手はスペースに飛び込むスピードと強力なシュートを持ち味で、大会のＭＶＰを獲得した鈴木優磨選手とともに攻撃の軸となり、ＡＣＬでは決勝の第１戦まで５試合連続ゴールを決め、優勝の立て役者となりました。<br><br>これまで国内三大タイトルをＪリーグのチームで最も多い19回獲得してきたアントラーズは、ＡＣＬでも戦えるチームづくりを進めることで戦力が底上げされ、また１つ輝かしい功績を加えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 04:42:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用工」は「旧朝鮮半島出身労働者」に 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用工」は「旧朝鮮半島出身労働者」に 政府</span><time datetime="2018-11-11T04:46"><span>11月11日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706231_1811102259_1811110446_01_02.jpg" alt="「徴用工」は「旧朝鮮半島出身労働者」に 政府" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の最高裁判所が、太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で新日鉄住金に賠償を命じた判決を受けて、政府は、すべての人が徴用されたわけではないことを明確にする必要があるとして、「旧民間人徴用工」などとしてきた呼称を「旧朝鮮半島出身労働者」に改めました。</div><div>韓国の最高裁判所が先月、太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で新日鉄住金に賠償を命じた判決について、政府は、1965年の国交正常化に伴う日韓請求権協定や国際法に反しているとして、適切な措置を講じるよう韓国政府に求めています。<br><br>こうした中、政府は、日本の統治下にあった朝鮮半島から日本に渡り、炭鉱や建設現場などで働いた人たちについて、「旧民間人徴用工」や「旧民間徴用者」などとしてきた呼称を「旧朝鮮半島出身労働者」に改めました。<br><br>政府は今後、原則として、この呼称を国会答弁や政府の資料などで統一して使うことにしています。<br><br>これについて政府関係者は、太平洋戦争が終盤にさしかかった1944年、日本政府は「国民徴用令を朝鮮半島にも適用して現地の人を徴用したが、それ以前は、民間企業による「募集」や行政による「官斡旋（あっせん）」など、さまざまな形をとっていて、すべての人が徴用されたわけではないことを明確にする必要があるからだ」と説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 04:46:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原油価格は…産油国 生産量を議論へ 制裁発動で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原油価格は…産油国 生産量を議論へ 制裁発動で</span><time datetime="2018-11-11T04:51"><span>11月11日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706131_1811102123_1811110451_01_02.jpg" alt="原油価格は…産油国 生産量を議論へ 制裁発動で" id="news_image"></div><div></div><div>イラン産原油を対象にしたアメリカの経済制裁が発動されたことを受けて、主な産油国は11日、原油の生産量を増やす必要があるか議論します。産油国の間では、原油価格はすでに値下がりし、生産量を増やす必要はないとの意見が強まっていて、議論の行方が注目されます。</div><div>５日に発動された経済制裁で、アメリカは制裁の対象から一時的に除外した日本などにも今後、イラン産原油の輸入を完全に停止するよう求めていて、有数の産油国イランからの原油の供給は一段と減ると見込まれています。<br><br>こうした中、サウジアラビアやロシアなど主な産油国は11日、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦に集まり、生産量を増やす必要があるか議論します。<br><br>原油の消費国では、イランへの制裁で供給が不足することが懸念されていますが、サウジアラビアやロシアは、イランの減少分を補おうと増産しています。<br><br>このため、原油価格は先月のピーク時よりすでに20％以上下落し、およそ８か月ぶりの水準まで値下がりしています。<br><br>こうしたことから産油国では、今の生産量を増やす必要はないとの意見が強まっていて、むしろ減産を検討すべきという声まで出ています。<br><br>イギリスの証券会社、ＩＧグループのクリス・ビーチャムチーフアナリストは「原油価格の高値を維持するため、産油国は供給を増やす必要はないと判断する可能性がある」と指摘しています。<br><br>今回の会合は、ＯＰＥＣ＝石油輸出国機構などが来年の生産量を決める議論の土台にもなるため、この冬以降の原油価格の動向に影響を与えるとして、議論の行方が注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>産油国の会合「ＯＰＥＣプラス」とは</h3><div>ＯＰＥＣ＝石油輸出国機構の加盟国と、非加盟のロシアなどの主な産油国は2016年、ともに生産量を減らす協調減産に15年ぶりに合意しました。<br><br>それ以降、「共同閣僚監視委員会」と呼ばれる産油国会合を定期的に開いて、各国の原油の生産状況と需要のバランスを確認しています。<br><br>この枠組みは「ＯＰＥＣプラス」とも呼ばれ、会合で示される方針や出席する閣僚の発言が、原油市場に大きな影響を与えるようになっています。<br><br>会合の現在の議長は、ＯＰＥＣの盟主と言われるサウジアラビアのファリハ・エネルギー産業鉱物資源相と、非加盟のロシアのノバク・エネルギー相が共同で務めています。<br><br>また、会合のメンバーは、いずれもＯＰＥＣ加盟国のＵＡＥ＝アラブ首長国連邦、ベネズエラ、アルジェリア、クウェート、それに非加盟のオマーンの閣僚で構成されています。<br><br>構成メンバーではなくても、協調減産に加わった産油国の代表が会合に出席することもあります。<br><br>ことし９月にアルジェリアで開かれた会合では、アメリカによる経済制裁の発動を控えたイランの代表も参加して、その発言が注目されました。</div></div><div><h3>イラン制裁をめぐる原油価格の推移</h3><div>原油価格は、去年１月からＯＰＥＣ＝石油輸出国機構とロシアなどがともに生産量を減らす協調減産を行った結果、値上がりが続いてきました。<br><br>一段と高値になったのは、トランプ政権がイランへの経済制裁を再開すると表明したことし５月です。<br><br>有数の産油国、イランへの経済制裁で、原油は供給不足に陥ると受け止められ、ニューヨーク原油市場では、国際的な原油取引の指標となるＷＴＩの先物価格がおよそ３年５か月ぶりに１バレル＝70ドル台を突破しました。<br><br>ことし６月、このまま価格が上昇すれば、消費国の石油離れが加速すると懸念して、サウジアラビアなどのＯＰＥＣ加盟国と非加盟のロシアなどは方針を転換し、原油の生産量を増やすことで合意しました。<br><br>しかし、供給不足への懸念は収まりませんでした。アメリカの経済制裁を避けようと日本など消費国の間で、イランとの取り引きを取りやめる動きが広がり、イラン産原油の輸出量が急速に落ち込んだためです。<br><br>先月上旬、原油価格はおよそ３年11か月ぶりの水準となる１バレル＝76ドル90セントまで値上がりしました。ただ、その後、原油価格は値下がりに転じます。<br><br>サウジアラビアやロシアといった産油国の生産量が確実に増えていることが確認され、原油は当面、安定的に供給されるという見方が広がったためです。<br><br>さらに、アメリカでは原油の在庫が増えているとして、原油価格は今月、１バレル＝60ドル台前半で推移。５日にイランへの制裁が発動されても値上がりはせず、９日には60ドルを割り込んで８か月ぶりの水準まで値下がりしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 04:51:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かぜに「抗菌薬」は効きません 半数が誤認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かぜに「抗菌薬」は効きません 半数が誤認</span><time datetime="2018-11-11T04:54"><span>11月11日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706291_1811110039_1811110455_01_02.jpg" alt="かぜに「抗菌薬」は効きません 半数が誤認" id="news_image"></div><div></div><div>かぜで医療機関を受診した際、本来は効果がない抗生物質などの抗菌薬を処方してほしいと考える人は30％余りいるという調査結果がまとまりました。<br><br>抗菌薬の不適切な使用は薬が効かない「耐性菌」を増やすことにつながり、専門家は「正しい知識を普及していく必要がある」と話しています。</div><div>抗菌薬は、細菌には効果がある一方で、かぜやインフルエンザなど、ウイルスが原因の病気には効かないことが分かっていますが、かぜに処方されるケースがあり、薬が効かない耐性菌を増やすことにつながっていると指摘されています。<br><br>国立国際医療研究センター病院は、インターネットを利用して全国の10代から60代までの一般の男女721人に対して、抗菌薬に対するアンケート調査を行いました。<br><br>その結果、「抗菌薬がどのような病気に有用か」という質問に対して、「かぜ」と答えた人が49.9％、「インフルエンザ」と答えた人は49.2％と、ほぼ半数の人が誤って認識していることが分かりました。また、「かぜで受診した時に処方してほしい薬」として、30.1％の人が「抗菌薬」と答えました。<br><br>調査を行った国立国際医療研究センター病院の具芳明医師は「患者が強く希望すると医師も処方せざるをえない場合があり、一般の人にも正しい知識を普及していく必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 04:54:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エボラ感染「最悪の事態」感染が300人超 コンゴ政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エボラ感染「最悪の事態」感染が300人超 コンゴ政府</span><time datetime="2018-11-11T04:58"><span>11月11日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706361_1811110453_1811110458_01_02.jpg" alt="エボラ感染「最悪の事態」感染が300人超 コンゴ政府" id="news_image"></div><div></div><div>エボラ出血熱が流行しているアフリカ中部のコンゴ民主共和国で、感染が確認された人が300人を超え、政府は1976年に最初の流行が起きて以来、最悪の事態になっていると発表しました。</div><div>コンゴ民主共和国のカレンガ保健相は、９日、声明を出し、東部の北キブ州などでことし８月以降続いているエボラ出血熱の流行で感染が確認された人が319人になり、198人が死亡したと発表しました。<br><br>コンゴ民主共和国では、1976年以来、これまでに９回の流行が起きていますが、今回、感染が確認された人の数は、これまでで最も多かった最初の流行を超え、過去最悪の事態になったということです。<br><br>今回、感染が流行している東部は鉱物資源の産地として知られ、中央政府の統治が及ばない中で多くの武装グループが資源の利権を奪い合い、深刻な紛争が続いています。<br><br>国連は、世界最大規模のＰＫＯ＝平和維持活動の部隊を送り込んでいますが情勢は安定せず、戦闘に阻まれて医療関係者が十分に活動できない中でエボラ出血熱の感染が広がっています。<br><br>カレンガ保健相は、声明の中で「今回の流行ほど複雑な状況はない。地元の住民と政府、それに国際社会の連携が欠かせない」と訴えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 04:58:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>