<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論</span><time datetime="2020-10-23T16:41"><span>10月23日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231052_2010231052_01_02.jpg" alt="【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論" id="news_image"></div><div></div><div>来月3日に迫ったアメリカ大統領選挙の最後のテレビ討論会がさきほど始まりました。トランプ大統領と民主党のバイデン氏による討論のポイントをまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新型コロナウイルス対策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231008_2010231201_01_03.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「新型コロナウイルスで220万人が亡くなるとも言われていたが、われわれは世界最大の経済大国を閉鎖して中国から来たおそろしいウイルスと闘ってきた。新型ウイルスは世界的なパンデミックだ。アメリカでもフロリダ州やテキサス州で感染者が急増したが、今は過ぎ去った。ワクチンもまもなくだ。数週間以内に発表されるだろう」と述べ、ワクチンの開発も進んでいるとの認識を示した。<br><br>また、みずからも新型コロナウイルスに感染したことなどについて<br>「私も感染したが、短期間でとても早く回復した。そうでなければ今夜ここには来られなかっただろう。今、私には免疫がある。新型ウイルスは世界的な問題だが、医療用ゴーグルやマスク、ガウン、それに多くの人工呼吸器を世界に供給しており、多くの国のトップから称賛されている」と強調した。<br><br>【バイデン氏】<br>「すでに22万人以上の命が失われ、1日に数万人が感染している。この結果をもたらした責任を取らない人は大統領で居続けるべきではない。トランプ政権には計画がなかった。われわれはマスクの着用を推奨し、迅速な検査を行うつもりだ。また、われわれは人々の安全を守るため学校や経済活動の再開に関して国の基準を設ける」と述べた。</div></div><div><h3>トランプ政権の新型コロナ対策の是非</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_04.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>感染対策の中心人物であるファウチ博士など医療の専門家に対し、トランプ大統領が「愚か者」などと批判したことについて、司会から「あなたは誰の言うことを聞くのか」と問われ<br>「私は全員の言うことを聞いている。ファウチ氏ともうまくやっている。ファウチ氏も当初は『マスクをしなくていい、新型コロナウイルスは問題ではない』と言っていた。ウイルスについて、最初は誰も分からなかった」と釈明。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は新型コロナウイルスの危険性についてすでにことし1月に認識していたにも関わらず、国民に知らせなかった。空気中で感染するおそれがありインフルエンザウイルスより深刻だと理解していたのに、言わなかった。私たちにパニックになってほしくなかったと説明しているが、アメリカはパニックにならない」と述べ、トランプ政権の対応を厳しく批判した。</div></div><div><h3>ワクチン開発</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231201_2010231204_01_04.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「いくつかの製薬会社が研究を進めていて、とてもうまくいっている。ヨーロッパの国々とも協力している。確定はしていないが年内にはワクチンを供給できるはずだ」と主張。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は、夏までには収束すると言っていた。しかし、もう冬になろうとしている。トランプ大統領には明確な計画がなく、来年の中ごろまでにアメリカ国民にワクチンが供給されるか見通しもたっていない」と政権の対応を厳しく批判した。</div></div><div><h3>感染拡大の責任は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_06.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染拡大は中国の責任だと繰り返した。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ氏は実際、何も対策をとらなかった。『心配することはない、すぐに収まる』と言っているが、世界の科学者はそんなことは考えていない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「われわれはウイルスと共存する方法を学んでいる。バイデン氏のように地下室に籠もっているわけにはいかない」<br><br>【バイデン氏】<br>「共存どころか人々は亡くなる一方だ。トランプ大統領は責任を取っていない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「すべての責任は私が取るが、感染拡大は私のせいではなく、中国のせいだ。バイデン氏のせいでもなく、中国の責任だ。中国が世界にもアメリカにも広げた」</div></div><div><h3>感染対策と経済の両立は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_07.jpg" alt=""><div>【バイデン氏】<br>「国を封鎖するわけではなく、ウイルスを封じ込める。安全に飲食店などを再開できる基準が必要だ」<br><br>【トランプ大統領】<br>「民主党の知事がいる州のようでは人々は職を失ってしまう。私は国を閉じることはしないがバイデン氏は封鎖したがっている。ニューヨークの例では、まるでゴーストタウンだ」<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は1月にはウイルスの危険性を知っていたのにアメリカ国民に知らせなかった。国民はパニックに陥らない。大統領がパニックに陥った」</div></div><div><h3>他国による大統領選挙への介入</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231008_2010231204_01_06.jpg" alt=""><div>ロシア、中国、イランなどが今回の大統領選挙に介入しようと試みているとされることについて<br><br>【バイデン氏】<br>「どの国であろうと誰であろうと、アメリカの選挙に介入する者には責任をとってもらう。今回の選挙では、ロシア、中国、そしてイランが関与していることが明らかになっている。私が当選したらその代償を払ってもらう。なぜトランプ大統領がプーチン大統領と何も話そうとしないのかわからない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「私はロシアからお金をもらっていないし、私ほどロシアに対して厳しい制裁を科した人はいない。バイデン氏は350万ドルものお金をロシアから受け取り、モスクワの元市長とも仲良くしている。あなたこそアメリカの国民に説明する責任がある」</div></div><div><h3>トランプ大統領の納税問題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231045_2010231229_01_09.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が就任前の15年間のうち10年にわたって所得税を納めていなかったなどと報じられていることについて<br><br>【トランプ大統領】<br>「当局の監査を受けているところで、なるべく早く公開する。人々は私が年に750ドルしか支払っていないと言うが、私は何百万ドルもの税金を、ときには前もって納めてきた。私は中国やウクライナやロシアから金を受け取ったりしない」と述べ、バイデン氏と、ウクライナで汚職捜査の対象となっていた会社との関係をめぐる疑惑について触れ、反論。<br><br>【バイデン氏】<br>「ふざけるのをやめて、納税した証明を見せてほしい。大統領は以前『自分は賢く、抜け道を知ってるからわずかな税金しか支払っていない』と言っていた」と指摘した。</div></div><div><h3>トランプ大統領 中国の銀行口座 「2015年に閉じた」</h3><div>トランプ大統領が中国でビジネスのための銀行口座を持っていたとする報道に関連して、利益相反がないか司会から質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「多くの人と同じように当時、中国とのビジネスを考えていたため2013年に銀行口座を開設したが、結局、ビジネスはしないことを決め、2015年には口座を閉じた。大統領選挙への立候補より前の話だ」として問題はないという考えを強調。</div></div><div><h3>中国への対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231227_2010231228_01_09.jpg" alt=""><div>【バイデン氏】<br>お互いの輸入品に対する関税の報復が続いている状況について批判した上で<br>「私ならトランプ氏とは異なり、国際法に基づいて対応する。まず、トランプ政権では中国に対する負債は減るどころか増えている上、中国でビジネスをするためにすべての知的財産を共有しなくてはいけない状況となっているが、われわれはそんなことはしない。第2に、南シナ海の問題や経済について他国と協力しながら、中国に国際的なルールを守らせる必要がある。アメリカは世界経済の25％しか占めていないので、他国と協力しながら、中国にはたらきかけないといけない。それが、私が副大統領だったときからやってきた方法だ」と述べた。<br><br>【トランプ大統領】<br>「中国は人民元を切り下げ、アメリカの農業や鉄鋼業を標的にしてきたので、関税を上乗せした」と反論。これまでバイデン氏がこうした対策をとってこなかったと批判した。</div></div><div><h3>北朝鮮への対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231250_2010231252_01_11.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「オバマ前大統領は、私に北朝鮮とは核戦争になると言った。私はキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と非常によい関係を築いている。タイプの違う人間だが互いのことを同じように思っていると思う。戦争も起きていない」と述べ、北朝鮮と良好な関係を保っていると強調した。<br><br>【バイデン氏】<br>「われわれは、北朝鮮を抑制してアメリカに危害を加えないようにしなければならない。トランプ大統領は北朝鮮を正当化し、悪党を親友だと言った。北朝鮮はより高性能なミサイルを保有していて、以前よりも容易にアメリカの領土に到達する能力を持っている」と述べ、トランプ大統領の北朝鮮政策を批判した。<br><br>また、キム委員長との会談の前提条件を問われ<br>「朝鮮半島の非核化を実現するため、キム委員長が核開発のレベルを下げることに合意すること」を挙げた。</div></div><div><h3>バイデン氏と息子の疑惑</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231323_2010231323_01_12.jpg" alt=""><div>アメリカの一部のメディアがバイデン氏の次男、ハンター氏がウクライナで汚職事件の捜査の対象となっていた会社の役員を務め、多額の報酬を受け取っていた上、バイデン氏本人が次男の仲介でこの会社の幹部と会っていたことを示唆するメールの内容を報じたことも議題となった。<br><br>【バイデン氏】<br>「倫理に反することはしていない。息子が会社の役員を務めていたことで、さまざまな疑惑が出ているが、トランプ氏の弾劾裁判の中で、息子と働いていた人は誰1人として私が一線を越えていたと証言していない。私は完璧だったと証言している」と疑惑を完全に否定。<br>「むしろ、ウクライナをめぐって問題になったのはトランプ氏で、ウクライナに対して私が不利になるような証言を求めた」と述べて、逆にトランプ大統領を批判した。<br><br>【トランプ大統領】<br>「残念ながらハンター氏は長い間、職に就くことができなかったが、バイデン氏が副大統領に就任したとたん、ウクライナの企業の役員になった。月に18万3000ドル、前払いとして300万ドル支払われたと聞いている。100％不誠実だ」と述べ、ウクライナをめぐるバイデン親子の疑惑は晴れていないと批判した。</div></div><div><h3>最低賃金の引上げ巡り真っ向から対立</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231433_2010231443_01_13.jpg" alt=""><div>討論会では最低賃金の引き上げについて、双方の意見が対立した。<br><br>【司会者】<br>「多くの小規模事業者が厳しい経営を強いられている中、最低賃金を引き上げるべきか」<br><br>【バイデン氏】<br>「引き上げるべきだ。私たちがいましなければならないのは、小規模事業者の救済だ。6分の1の事業者が行き詰まっているのに、政府は救済していない」と述べ、トランプ政権の対応を批判。<br><br>【トランプ大統領】<br>「小規模事業者にさらに賃金を要求して、どうやって救済できるのか。多くの従業員がクビにされるだけだ」と反論し、<br>「最低賃金を引き上げるかどうかは、州ごとの判断に委ねられるべきだ」と繰り返し強調。<br><br>【バイデン氏】<br>「15ドル未満の賃金では、貧困ラインを下回る。最低賃金を引き上げたら事業者が立ちゆかなくなるという指摘は正しくない」と主張し、双方の意見が真っ向から対立。</div></div><div><h3>「オバマケア」について</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231434_2010231443_01_14.jpg" alt=""><div>オバマ前大統領が導入した医療保険制度いわゆる「オバマケア」について<br><br>【トランプ大統領】<br>「私はオバマケアを終わらせて、はるかにすぐれた制度にしたい。1億8000万人の人々が民間のヘルスケアを受けているが、バイデン氏はそれを取り上げようとしている。バイデン氏がやりたいことは社会主義的な医療制度だ」と批判。<br><br>【バイデン氏】<br>「オバマケアに公的なオプションをつけて『バイデンケア』にしたい。ヘルスケアは特権ではなく権利だ。誰もが手ごろな価格のヘルスケアを受ける権利を持っているべきだ」と述べた。<br><br>【トランプ大統領】<br>「バイデン氏は47年間の政治生活で何もしてこなかった」</div></div><div><h3>不法移民政策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231433_2010231443_01_15.jpg" alt=""><div>司会者がトランプ大統領に対して、アメリカに不法に入国して拘束された親と子どもが別々の施設に収容され、再会に向けた手続きが進んでいないことについて質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「われわれはかつてないほど国境警備を強化し、400マイル（640キロ）もの壁を建設した。われわれは移民を受け入れるが法にのっとって入国する必要がある。親子の再会に向けた手続きは進めているが、多くの子どもは親がおらず、密入国のあっせん業者やギャングが連れてきている」<br><br>【バイデン氏】<br>「子どもたちには親がいて、親とともに来て強制的に引き離されている」<br><br>また司会者がバイデン氏に対して、オバマ政権下では移民政策の改革が進まなかったことに触れ、バイデン氏の政策を有権者は信用していいのかと質問。<br><br>【バイデン氏】<br>「移民政策を正すのに時間がかかった。過ちだった。私は副大統領ではなく大統領になる。就任後100日以内に、在住許可のない1100万人の移民に対して市民権を得られるようにする」<br><br>【トランプ大統領】<br>「バイデン氏は8年間、副大統領だったのに何もしなかった。ただ、子どもたちを入れる収容所を作っただけだ」</div></div><div><h3>気候変動対策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231442_2010231443_01_16.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「私たちは多くの木を植えるプログラムなどに企業とともにうまく取り組んでいる。空気を汚しているのは中国やロシアやインドだ。不公平なパリ協定では多額の金を支払う必要があるため離脱を決めた。数千万の雇用や数千もの企業を犠牲にするわけにはいかない」<br><br>【バイデン氏】<br>「気候変動は人類の脅威で、世界の科学者たちが言うように時間が残されていない。私はこの問題に雇用を創出しながら対応する。例えば、5万か所の充電ステーションを設置し、アメリカに電気自動車の市場を作るため投資していく。ウォール街は私の施策が1860万人分の雇用を生み出すと試算していて、トランプ大統領の施策より700万人分も多い」<br><br>【トランプ大統領】<br>風力発電や太陽光発電は効率が良くないなどとしたうえで<br>「もしあなたが経済を破壊したいなら石油産業をなくせばいい」と述べた。</div></div><div><h3>人種問題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231638_2010231639_01_17.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「（バイデン氏は）1994年に犯罪を厳しく取り締まる法案の成立に携わり、黒人を『スーパープレデター＝略奪者』と呼んで彼らを苦しめた」と批判。<br><br>【バイデン氏】<br>「スーパープレデターとは言っていない」と反論。<br><br>【司会者】<br>バイデン氏に<br>「かつてあなたが提案した法案で黒人の若者はわずかな薬物を所持しているだけで刑務所に入れられ、その影響で家族は今も苦しんでいる」と指摘。<br><br>【バイデン氏】<br>「薬物を取り締まる法案に賛成票を投じたことは間違っていた。刑務所に送るのでなく治療を受けさせるべきだ」<br><br>【司会者】<br>トランプ氏に<br>「大統領の人種問題に関する発言は国民を心配させているのではないか」と質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「私は刑事司法改革や刑務所改革などを行ってきた。私はこの部屋の中で最も人種差別的ではない人間だ。リンカーンを除けば、私ほど黒人社会のために尽力した大統領はいない」と主張。<br><br>【バイデン氏】<br>「近代の歴史の中で最も人種差別的な大統領がここにいる。火に油を注いで、悪化させたのはトランプ氏だ。前回の討論会では白人至上主義を容認するような発言までした」と批判した。</div></div><div><h3>アメリカ社会が再び融和するために</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231442_2010231443_01_17.jpg" alt=""><div>最後に司会者が、大統領就任式の際、みずからに投票しなかった国民にどのようなメッセージを送るか質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「中国から新型コロナウイルスが入ってくる前のような、完璧な国を作らなければならない。感染が広がる前まで、黒人やヒスパニック、女性、アジア系、学位を持っていない人など、すべての人たちの失業率は低く、私のもとにはふだん、かけてこないような人からも感謝の電話がかかってきた。われわれを1つにまとめるのは『成功』なのだ」<br><br>「バイデン氏は当選したら増税すると言っている。恐慌が起き、私たちの年金は大変なことになってしまい、この国にとってとても悲しい日となる」<br><br>【バイデン氏】<br>「私はアメリカの大統領になる。私に投票してもしなくても、すべての国民の代表になるようにする。私は希望を与える。作り話より科学を、恐怖より希望を選び、前に進んでいく。経済を成長させ、人種差別の問題にも取り組む。クリーンエネルギーで数百万もの雇用を創出し、経済の原動力にする」<br><br>「今回の投票で問われているのはアメリカ本来の良さだ。良識、名誉、尊敬。尊厳を持って人に接すること、そしてチャンスを公平に与えること。こうした、皆さんがこの4年間手にできなかったものを得られるよう約束する」と、テレビカメラに向かって呼びかけた。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 16:41:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウーバーイーツ配達員に追突されけが 配達員と会社を提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウーバーイーツ配達員に追突されけが 配達員と会社を提訴</span><time datetime="2020-10-23T18:20"><span>10月23日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678091_2010231814_2010231820_01_03.jpg" alt="ウーバーイーツ配達員に追突されけが 配達員と会社を提訴" id="news_image"></div><div>料理などのデリバリーサービス「ウーバーイーツ」の配達員の自転車に追突されけがをした大阪市の女性が、「個人事業主として働く配達員だけでなく、事実上、指揮監督している運営会社にも責任がある」と主張して配達員と運営会社の両者に損害賠償を求める訴えを起こしました。</div><div>大阪地方裁判所に訴えを起こしたのは60代の女性で、おととし6月、大阪市内の歩道でウーバーイーツの20代の男性の配達員の自転車に追突され、首などにけがをしたということです。<br><br>配達員は、配達先の検索などのためスマートフォンを見ながら運転していたとして罰金刑を受けました。<br><br>ウーバーイーツの配達員は「個人事業主」として働いていて、事故を起こした場合、運営会社の「ウーバージャパン」が加入している保険が損害賠償に使えるものの相手との交渉は個人で行う必要があるということです。<br><br>女性はこの交渉で折り合えなかったため「事実上、配達業務を指揮監督している運営会社にも責任がある」と主張して、配達員と運営会社の両者に合わせておよそ250万円の賠償を求めています。<br><br>一方、配達員と運営会社は22日に開かれた1回目の裁判で訴えを退けるよう求め、具体的な主張は今後、行うとしました。<br><br>訴えを起こした女性は「裁判をきっかけに、危険な運転をなくすようにしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運営会社「個別の事案 お答えしない」</h3><div>裁判を起こされたことに対し「ウーバーイーツ」を運営する「ウーバージャパン」は「個別の事案についてはお答えしておりません」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 18:20:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯電話の乗り換え ネット手続きで手数料無料 来春から適用へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯電話の乗り換え ネット手続きで手数料無料 来春から適用へ</span><time datetime="2020-10-23T18:50"><span>10月23日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678171_2010231834_2010231850_01_02.jpg" alt="携帯電話の乗り換え ネット手続きで手数料無料 来春から適用へ" id="news_image"></div><div></div><div>携帯電話の契約先を乗り換える際、ネットで手続きをすれば、手数料は無料となるルールが正式に決まりました。乗り換えをしやすい環境を整え、携帯電話会社どうしの価格や、サービスの競争を促すことがねらいです。</div><div>携帯電話料金の引き下げに向けて、事業者間の競争を促す方策を検討してきた総務省の有識者会議は、23日の会合で手数料などに関する新たなルールを盛り込んだ報告書を、正式に取りまとめました。<br><br>この中では、携帯電話の番号はそのままで、契約先の会社を乗り換える際、現在は3000円となっている手数料を、ネットで手続きする場合は無料に、店頭で手続きした場合は1000円以下にすることが適当だとしています。<br><br>また、他社への乗り換えを希望する利用者の引き止めを禁止することなども盛り込まれています。<br><br>総務省は、この報告書にもとづいて、関連する指針を改め、来年春から適用される見通しです。<br><br>会議で武田総務大臣は「低廉で多様なサービスが提供される環境を整備することは、重要な政策課題だ」と述べるとともに、契約先の会社を乗り換える際に、カードの差し替えが不要な「eSIM」を推進することなどを盛り込んだ「アクション・プラン」を、来週にも公表する方針を明らかにしました。<br><br>総務省は一連の政策によって、携帯電話会社どうしの価格やサービスの競争を促し、料金引き下げにつなげたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 18:50:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>観光庁 年末年始の帰省や旅行 分散する仕組みを検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>観光庁 年末年始の帰省や旅行 分散する仕組みを検討へ</span><time datetime="2020-10-23T19:04"><span>10月23日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678251_2010231902_2010231904_01_02.jpg" alt="観光庁 年末年始の帰省や旅行 分散する仕組みを検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始の帰省や、旅行が新型コロナウイルスの感染拡大につながることがないよう、観光庁は年末年始を外して平日に旅行すると、旅行会社からより多くのポイント還元が受けられる仕組みなどを検討することになりました。</div><div>観光庁の蒲生篤実長官は、23日の記者会見で「日本の旅行需要は、ある時期に集中して平準化が図られていない。新型コロナウイルス対策では、密を避けることが求められ、政府の分科会からは年末年始に注意するよう言われている」と述べました。<br><br>そのうえで蒲生長官は「民間の事業者が行っているポイントサービスをうまく使って、平日の旅行のポイントを割り増すことは1つの方法だ。旅行業界と協議していきたい」と述べ、旅行会社と連携して年末年始の帰省や旅行を分散する仕組みを検討する考えを示しました。<br><br>一方、政府の観光需要の喚起策、Go Toトラベルでは予算枠を使い切った旅行の予約サイトなどが、割り引きの上限を引き下げる動きなどが出たため、政府は追加の予算を配分することになりました。<br><br>会見で蒲生長官は「利用者に不便や迷惑をお掛けしおわびする。<br>今後は、混乱を招かないよう柔軟に取り組む」と述べて、利用状況を見ながら制度を柔軟に運用していく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:04:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大統領選挙 中国はどう見る？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大統領選挙 中国はどう見る？</span><time datetime="2020-10-23T19:07"><span>10月23日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677751_2010231617_2010231625_01_02.jpg" alt="大統領選挙 中国はどう見る？" id="news_image"></div><div></div><div>シリーズでお伝えしている「アメリカ大統領選挙　基本の『キ』」！<br>11月の大統領選挙に向けて、今のうちにギモンを解消しておきましょう。<br>第5回は「中国はアメリカ大統領選挙をどう見ているの？」</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>中国は大統領選挙にどれぐらい関心があるの？</h3><div>中国は表向きは「あくまでもアメリカの内政の問題で、関心もない」としています。<br><br>しかし実際は、高い関心を持っているはずです。<br>なぜなら、トランプ政権の中国に対する姿勢が変わり、非常に厳しい態度をとるようになったからです。<br><br>アメリカはこれまで、中国の経済発展を助けることで、中国が民主的な社会に変わっていくように後押しする、いわゆる「関与政策」をとってきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677751_2010231705_2010231710_01_03.jpg" alt=""><div>しかしことし7月、ポンペイオ国務長官が演説で、こうした考え方は失敗だったとして、これからはより厳しい姿勢で臨むと宣言したのです。<br>このときポンペイオ長官は、中国の習近平国家主席について「破綻した全体主義のイデオロギーの信奉者だ」とまで述べ、強く非難しました。<br><br>大統領選挙でも、中国に対してどのような姿勢で臨むかは、争点の1つとなっています。<br>一方、中国にとってトランプ政権のこうした姿勢は、決して受け入れられるものではありません。ですから、選挙戦の行方から目が離せないのは間違いありません。</div></div><div><h3>中国はどちらに勝ってほしいの？</h3><div>中国はトランプ大統領とバイデン氏、どちらに勝ってほしいのでしょうか。<br><br>中国の最高指導部の本音をうかがい知るのは難しいです。<br>ただ、これまでの選挙戦で、トランプ大統領はバイデン氏を「中国寄りで弱腰だ」と批判しているのに対し、バイデン氏は「自分こそ中国に直言する指導者だ」などと反論しています。<br><br>このように、両氏とも中国に厳しい姿勢で臨むという点では一致しています。<br>このため、中国はどちらが大統領になったとしても、アメリカの姿勢は大きく変わらないと考えているものとみられます。<br><br>一方で、専門家の中には、中国が次期大統領にバイデン氏を望んでいるのではないかという見方もあります。<br>トランプ大統領が中国にとって「予想以上につきあいにくかったから」です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677751_2010231617_2010231625_01_03.jpg" alt=""><div>たとえば、習近平国家主席がトランプ大統領と首脳会談を行い、お互いの信頼関係のもと、「ここだけの話」だと思って伝えたことが、ツイッターで書かれてしまう。<br><br>中国は、こうしたトランプ大統領の“予測不能”な対応に苦慮してきたとされています。このため、とっぴなことをしそうにないバイデン氏なら、対話の余地やスキがあるのではないか…。<br><br>そういった見方を、中国がしているという指摘もあります。</div></div><div><h3>中国は大統領選挙に介入しているの？</h3><div>中国が自分たちにとって有利な状況を作り出すため、サイバー攻撃で大統領選挙に介入しているという指摘はあります。<br><br>IT大手のマイクロソフトは先月、中国やロシア、イランのハッカー集団が、トランプ大統領とバイデン氏の両陣営をねらうサイバー攻撃を活発化させていると伝えました。<br>このうち中国については、陣営の重要人物のほか、大学やシンクタンクの専門家をねらうサイバー攻撃が数千件確認されたとして、警戒を呼びかけました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677751_2010231617_2010231625_01_04.jpg" alt=""><div>これに対し中国外務省は「事実をねつ造すべきでない」と反論。<br><br>むしろアメリカのハイテク企業が、海外の個人情報を不正に集めて情報機関に伝えているなどと主張し「アメリカこそがサイバー攻撃を仕掛けている世界最大の組織で、名実ともに『スパイ帝国』だ」と批判しています。<br><br>アメリカと中国の関係が国際情勢に与える影響は極めて大きく、アメリカの同盟国で、中国の隣国である日本にとっても重大事です。<br><br>それだけに、中国が大統領選挙にどう反応するのか、注視する必要があります。<br><br>大統領選挙については特設サイト「アメリカ大統領選挙2020」で詳しくお伝えしています。<br><br>（国際部・建畠一勇）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:07:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</span><time datetime="2020-10-23T19:33"><span>10月23日</span> <span>19時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678151_2010231825_2010231836_01_02.jpg" alt="年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策を話し合う政府の分科会が開かれました。政府は、年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。</div><div>23日の分科会では、来週のハロウィーンへの対応や、年末年始の帰省や旅行を分散させる休暇の取得、それにクラスターが発生した事例の分析結果などをめぐって意見が交わされました。<br><br>また、イベントの開催制限をめぐり、来月7日と8日に東京ドームで行われるプロ野球の試合で、8割の収容率を上限に観客を入れて、感染防止策とその効果を確認する実証実験を行うことが了承されました。</div></section><section class="module--content"><div><div>このあと、西村経済再生担当大臣は、「年末年始の休暇の分散などについて、経済3団体にも要請を行いたい」と述べ、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。<br><br>また、公務員の休暇の取得についても柔軟な対応を求める考えを示しました。<br><br>さらに、来週のハロウィーンに向けて、適切な感染防止策を徹底し、街頭での飲酒を自粛する一方、オンラインイベントへの参加などを呼びかける考えを示しました。</div></div><div><h3>経団連 “賛同する”</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、経団連は賛同するとしたうえで「年末年始の帰省や旅行の日程が集中しないために、有給休暇の取得を働く人に呼びかけるとともに企業にも休暇を取りやすい環境づくりを働きかけたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>東芝「慎重に対応を検討」</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、大手電機メーカーの東芝は「すでに、在宅勤務などの3密防止策を講じており、従業員への影響を総合的に勘案して慎重に対応を検討する」とコメントしています。</div></div><div><h3>鳥取 平井知事「政府は移動の分散推進を」</h3><div>分科会に出席した鳥取県の平井知事は、記者団に対し「年末年始に限らず、移動を分散化させることは重要だ。働き方改革の観点も含めて、政府が移動の分散を推進するよう呼びかけてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:33:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【Go To】“女子旅プラン”は2時間で完売 都民向け補助始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【Go To】“女子旅プラン”は2時間で完売 都民向け補助始まる</span><time datetime="2020-10-23T19:58"><span>10月23日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231834_2010231938_01_02.jpg" alt="【Go To】“女子旅プラン”は2時間で完売 都民向け補助始まる" id="news_image"></div><div></div><div>東京都が都民の都内での旅行に独自に補助する事業で、旅行商品の販売や予約の受け付けが23日から始まりました。都内のホテルでは「Go Toトラベル」と併用すると、実質的に無料になるとする宿泊プランを作りましたが、2時間余りで売り切れました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>実質無料の仕組みとは</h3><div>23日から予約の受け付けが始まった、東京都民向けの都の独自の補助。<br><br>都民が都内を旅行する場合に、1人当たり▽1泊で5000円、▽日帰りで2500円を補助する仕組みです。<br><br>国の「Go Toトラベル」と一緒に使うこともできます。<br><br>例えば、1泊1万円のホテルに2人で宿泊し合計2万円になる場合をみてみます。<br><br>このうち<br>▽都の独自の補助が2人分で1万円、<br>▽国の「Go Toトラベル」による割引が宿泊代金の35％にあたる7000円になります。<br><br>この結果、ホテルに実際に支払うのは3000円。つまり、1人当たり1万円のホテルに1500円で泊まることができます。<br><br>さらに、「Go Toトラベル」では、宿泊代の15％分にあたる3000円分の「地域共通クーポン券」が2人分としてもらえます。<br><br>このクーポンは、ホテルの支払いに充てることはできませんが、お土産などの買い物に使うことができます。<br><br>この結果、ホテルに3000円を支払って、お土産などを3000円分買うことができる仕組みです。<br><br>「実質、無料で宿泊できる」という声も聞かれ、中には「実質的に無料になる」とする宿泊プランを作ったホテルもあります。<br><br>なお、連続して宿泊する場合、1人5泊までが上限となっています。</div></div><div><h3>どうやって申し込むのか？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231834_2010231844_01_03.jpg" alt=""><div>申し込みは、旅行会社やホテルに対して直接行います。<br><br>旅行会社の窓口のほか、電話やWEBサイトで予約できますが、免許証などによって都民であることを確認するということです。<br><br>対象となるホテルや旅行会社は、東京都と東京観光財団が運営するホームページ、「もっと楽しもう！TokyoTokyo」から確認できます。</div></div><div><h3>いつまでお得が続くのか？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231834_2010231844_01_04.jpg" alt=""><div>東京都の独自の補助はいつまで続くのでしょうか。国も東京都も「終わる時期」について予算がなくなるまでとしています。<br><br>国や東京都はあくまで目安として、旅行の対象期間として示しているのは、<br>▽「Go Toトラベル」は2021年1月31日の宿泊まで、<br>▽都の補助は、2021年3月31日の宿泊までと説明しています。<br><br>しかし予算がなくなり次第、終了なるため注意が必要だということです。<br><br>また、旅行会社やホテルによって予約の受付期間が異なるため、事前に確認する必要があります。</div></div><div><h3>実質無料の“女子旅プラン” 2時間余りで売り切れ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231838_2010231844_01_05.jpg" alt=""><div>東京・千代田区にあるホテルニューオータニは、女性を含む3人で宿泊した場合に、都の補助事業とGo Toトラベルを併用すると宿泊料が実質的に無料になるという「女子旅プラン」を作りました。<br><br>具体的には、通常、大人3人の素泊まりで6万6000円する部屋を、ホテル側が3万769円に値下げしました。<br><br>そのうえで、部屋代金の総額からGo Toトラベルの35％の割り引きで1万769円、今回の都の補助で3人合わせて1万5000円の割り引きが受けられるため支払う額は3人で5000円になります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231839_2010231844_01_06.jpg" alt=""><div>ただ、周辺の店で金券として使える「地域共通クーポン」を宿泊代金の15％、3人合わせて5000円分、受け取ることができるため、実質的に無料で宿泊できる計算になるとしています。<br><br>さらに連泊した場合、負担なしでスイートルームに変更できるということです。<br><br>ホテルニューオータニのマーケティング課湯本健太郎広報主任は、「利用してもらいやすい金額というのを意識してプランを作りました。新型コロナウイルスの影響で、この夏、レジャーを楽しめなかった方も、この機会に楽しんでほしい」と話していました。<br><br>このプランは販売開始直後から予約が殺到し、2時間余りで売り切れたということで、ホテルでは急きょ、東京都の補助は受けられないものの、通常よりも値下げした別のプランの販売を始めたということです。</div></div><div><h3>日帰りバスツアー 販売から4時間余で完売</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231834_2010231844_01_07.jpg" alt=""><div>東京都が都民の都内での旅行に独自に補助する事業で、旅行商品の販売や予約の受け付けが23日から始まり、都内のバス会社には、早速、ツアーを予約する客の電話が相次ぎました。<br><br>東京のバス会社の１つ東京・大田区に本社がある老舗の「はとバス」は、東京都の補助事業を使った旅行プランの販売開始に合わせて、予約を受け付ける人員をおよそ20人に増やしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231834_2010231844_01_08.jpg" alt=""><div>午後2時に販売を開始すると電話が相次いだほかホームページへのアクセスも集中し、電話受け付けの担当者はツアーの内容などを説明をしながら予約を受けていました。<br><br>この会社では、今回の補助事業を活用したプランとして「都民が実は行ったことがない場所、体験したことがないこと」を念頭に2つのツアーを売り出しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231838_2010231846_01_09.jpg" alt=""><div>このうち、中央区の浜離宮恩賜庭園を巡り、クルーズ船で昼食を食べて渋谷の高層ビルの展望台を訪れるプランは、通常、1万1800円ですが、Go Toトラベルを併用するとおよそ半額の5170円になります。<br><br>この会社は、新型コロナウイルスの影響で、一時は、売り上げが去年の10分の1以下に落ち込みましたが、Go Toトラベルに東京発着の旅行が加わってからは徐々に回復しているということで、今回のプランなどで都民の利用をさらに促したいとしています。<br><br>「はとバス」観光バス事業本部の石川祐成本部長は、「例年に比べれば厳しい状況が続いていますが、ツアーを通じて東京の新たな魅力を発見してもらい、次の需要につなげていきたい」と話していました。<br><br>今回、売り出したプランはいずれも、販売開始から4時間あまりで完売し会社では、別のプランを作るかなど対応を検討しています。</div></div><div><h3>小池知事「より大きな効果を 感染拡大防ぐさまざまな基本も」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678111_2010231834_2010231844_01_09.jpg" alt=""><div>東京都の小池知事は「観光産業は東京にとって大きな役割を担っている。また、なによりも都民の皆さんの楽しみにもつながると」と述べ事業への期待を示しました。<br><br>そのうえで「国のGoToキャンペーンとあわせることで、より大きな効果をあげていきたい。そのためにも感染拡大を防ぐためのさまざまな基本についてしっかり守っていただきたい」と呼びかけました。<br><br>一方、一部の旅行会社などから補助の適用に必要な登録の通知が都からまだ来ないという指摘があがっていることについて、小池知事は「書類がそろっていない方々はまだ参加してもらえない状況だ。連絡をとらせていただいていると思うので、必要なものを準備してエントリーしてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:58:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>