<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>桜を見る会“招待者の基準が不透明”野党の追及チーム初会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会“招待者の基準が不透明”野党の追及チーム初会合</span><time datetime="2019-11-12T19:30"><span>11月12日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174591_1911121804_1911121826_01_02.jpg" alt="桜を見る会“招待者の基準が不透明”野党の追及チーム初会合" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、野党側の追及チームの初会合が開かれ、出席した議員からは、招待者を選ぶ基準が不透明だとして、名簿などを示すよう求める意見や、府省庁ごとに招待者の枠があるのではないかといった指摘が相次ぎました。</div><div>総理大臣主催で毎年開かれている「桜を見る会」について、野党側は12日、追及チームの初会合を開き、内閣府などからヒアリングを行いました。<br><br>出席した議員からは、招待者を選ぶ基準が不透明だとして、名簿などを示すよう求める意見が相次ぎましたが、内閣府の担当者は「保存期間が１年未満であり、使用目的を終え、膨大な量になることから、文書、電子媒体のいずれも廃棄した」と答えました。<br><br>また、議員が、各府省庁ごとに招待者の枠があるのではないか、と指摘したのに対し、担当者は「業務に支障が出るため、枠があるかないかも含めて、答弁を差し控える」と述べました。<br><br>さらに、議員から「安倍総理大臣の事務所を通せば数百人規模で参加できる枠があるのか」と問われると、担当者は、「個々の招待者については個人情報なので、答えを差し控える」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 枝野代表「本丸直撃の案件だ」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、党の常任幹事会で、「今までとは質が違う、本丸直撃の案件だ。安倍総理大臣が説明責任を果たすことから逃げようと思えば、遠からず『桜疑惑解散』に打って出る。そこに向けて、備えを強化しなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「予算委になじまない」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者会見で、「私も何回か出席しているが、政府が行う行事であり、私物化という批判はあたらない」と述べました。<br><br>そのうえで、「所管の内閣委員会で議論することが大事だ。予算委員会にはなじまないのではないか」と述べ、野党側が求める予算委員会の集中審議には応じられないという考えを示しました。</div></div><div><h3>桜を見る会とは</h3><div>「桜を見る会」は、昭和27年から、総理大臣が主催して開催しているもので、東日本大震災があった年などを除き、例年４月に、東京の新宿御苑で開かれています。<br><br>政府は、内閣の公式行事として、毎年、開催に必要な予算を計上しており、内閣府によりますと、予算額は、平成26年度から、今年度までは一律1700万円余りで、来年度予算案の概算要求では、その３倍を超える5700万円余りとなっています。<br><br>これについて、政府は、金属探知機の設置といったテロ対策の強化や、混雑緩和のための措置など、近年の状況にあわせた改善点を反映させた結果だと説明しています。<br><br>開催要領によりますと、招待者の範囲は、皇族や各国の大使、閣僚、国会議員や各界の代表者など、およそ１万人としていますが、招待されたのは、<br>▽平成26年がおよそ１万2800人、<br>▽平成27年からおととしまでが１万3000人台で、<br>▽去年が１万5900人、<br>▽ことしが１万5400人でした。<br><br>また実際に参加した人の数は、平成26年のおよそ１万3700人から増加傾向となっていて、ことしはおよそ１万8200人でした。<br><br>参加者の増加に伴って、支出額も増えていて、<br>▽平成26年が3000万円余りだったのに対し、<br>▽去年が5200万円余り、<br>▽ことしは5500万円余りとなっていて、<br>予算額を上回る不足分は、内閣府の別の予算から充てているということです。</div></div><div><h3>招待者の基準 菅官房長官の説明は…</h3><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐって、衆議院本会議で、野党側が、招待者を選ぶ基準などをただしたのに対し、菅官房長官は、「各省庁からの意見などを踏まえ、各界で功績のあった人を幅広く招待している」と説明し、問題はないという認識を示しました。<br><br>総理大臣主催の「桜を見る会」について、12日の衆議院本会議で、立憲民主党の落合貴之氏は、安倍総理大臣の地元後援会の関係者が数百人規模で招待されているとして、「公的行事の私物化ではないか」などと追及し、招待者を選ぶ基準や、招待者の名簿がすぐに廃棄される理由などをただしました。<br><br>これに対し、菅官房長官は、「開催要領に基づき、各省庁からの意見などを踏まえ、各界で功績や功労のあった方々などを幅広く招待しており、招待者は内閣官房および内閣府で最終的に取りまとめている」と述べ、問題はないという認識を示しました。<br><br>また、「招待者名簿は、会の終了をもって使用目的を終えるのに加え、すべて保存すれば個人情報を含んだ膨大な文書を適切に管理する必要が生じることもあり、内閣府が従前から、終了後、遅滞なく廃棄する取り扱いにしている」と説明しました。</div></div><div><h3>招待者の範囲“検討も必要”菅官房長官</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、桜を見る会の開催要領で、皇族や閣僚、国会議員以外の招待者について、「その他各界の代表者等」とされていることについて、「各界でさまざまな功績、功労のあった方々などを幅広く招待できるよう『等』を付けており、特定の分野やカテゴリーを想定しているものではない」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、今後、招待者の範囲をより明確にする必要があるかと問われたのに対し、「政府としては、検討していくことも必要があると思っている」と述べました。<br><br>また、開催要領で、招待者の範囲をおよそ１万人としている一方、ことしは１万8000人余りが出席したことについて、菅官房長官は、「開催要領ではおよそ１万人だが、例えばご夫妻など、招待よりも、来られる方が増えることもあり得るのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>ブログを削除 安倍首相の地元山口では…</h3><div>「桜を見る会」をめぐっては安倍総理大臣の地元の山口県の県議会議員らが会に出席した様子をブログに掲載していましたが、今月８日にこの問題が国会で批判されて以降、相次いで削除されています。<br><br>山口県の友田有県議会議員が５年前の平成26年５月にブログに掲載した「安倍首相主催『桜を見る会』へ。」というタイトルの記事には「今回は私の後援会女性部の７名の会員の方と同行しました。（桜を見る会前日の）その夜には、ＡＮＡインターコンチネンタルホテルの大広間において、下関市・長門市そして山口県内外からの招待客約400人による安倍首相夫婦を囲んだ盛大なパーティーが開かれました。安倍首相には長く政権を続けてもらい、今後もずっと『桜を見る会』に下関の皆さんを招いていただきたい」などと書かれていました。<br><br>また、山口県周南市の藤井律子市長が去年５月にブログに掲載した「『桜を見る会』に行ってきました」というタイトルの記事には「片山さつき先生とも久しぶりの再会を果たしました。『今日は、山口県からたくさんの人が来てくださっているわね～。10メートル歩いたら、山口県の人に出会うわよ！』といつものように元気よくお声をかけていただきました」と書かれていました。</div></div><div><h3>ブログ削除の理由は…</h3><div>山口県周南市の藤井市長は「『桜を見る会』に行ってきました」というタイトルのブログの記事を削除した理由について「ブログには他の人の写真や話も載せていて、国会で議題に上がったことを受け、何か迷惑がかかるといけないと思い削除した」とコメントしています。<br><br>また安倍総理大臣の地元、山口県下関市選挙区選出の友田有県議会議員は５年前に掲載した「安倍首相主催『桜を見る会』へ」というタイトルの記事を削除したことについて「ブログを削除したことに特に理由はない」と話しています。</div></div><div><h3>ツイッターで批判相次ぐ</h3><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、ツイッター上では著名人からの批判的な投稿も相次いでいます。<br><br>元大阪市長の橋下徹氏はツイッターを更新し、<br>「桜を見る会。消費税も増税し、まだまだ予算の無駄を削る必要がある中、こんな会の予算は真っ先に切るべきだ。ただし野党が安倍政権を追及するのも茶番。旧民主党も桜を見る会を開いていたのだから」<br>「与野党含めて、こんな会を開き続けてきたことを反省し、来年から即中止すべきだ」「政治と行政の区別が全くついていない。支持者向けは政党の金か政治資金でやるべき」<br>などと批判しています。<br><br>また、前東京都知事の舛添要一氏は、<br>「桜を見る会や園遊会や勲章は、権力が権威を利用する最も安上がりで、しかも効果的な手段である」<br>「恩恵に預かった人々が権力批判をするわけはない」<br>などと指摘しています。<br><br>このほか哲学者の内田樹さんは、<br>「自分の支持者を集めて宴会をするのはさぞや楽しいことでしょう。でも、それは『私事』です。会費を取るか、自腹を切るか、二つに一つです。『他人の金』でやることじゃない。ましてや公金でやることじゃない。というくらいの道理も理解できない人間がこの国では総理大臣を務めているのです」<br>などと批判しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:30:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港抗議活動 金融街の一角を占拠 日本人も負傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012174641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港抗議活動 金融街の一角を占拠 日本人も負傷</span><time datetime="2019-11-12T20:54"><span>11月12日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012174641_1911121822_1911121823_01_02.jpg" alt="香港抗議活動 金融街の一角を占拠 日本人も負傷" id="news_image"></div><div></div><div>香港政府が抗議活動の取締りを強化する姿勢を示す中、香港の中心部では12日も民主化を求める大勢の市民が集まり、一時、若者らが交通をまひさせ、金融街の一角を占拠するなど混乱が続いています。こうした中、香港に出張中の日本人男性がデモに遭遇して、けがをしたことを受けて、日本総領事館は、抗議活動の現場には近づかないよう、注意を呼びかけています。</div><div>香港中心部の金融街では、12日昼すぎから一時、数千人の市民が集まり、民主化を求めるスローガンを叫びました。<br><br>一部の若者は、信号機を壊したり、歩道を砕いて道路にまいたりして、交通をまひさせ、警察に排除されるまでおよそ４時間半にわたって一角を占拠しました。<br><br>集まった市民の１人は、「政府は警察の行為については問題にせず、多くの人が政府に対して怒っている。政府は行動を起こしてほしい」と話していました。<br><br>香港では11日、抗議活動に参加していた２１歳の男子学生が警察官の発砲を受け、一時重体となりました。<br><br>先週には、一連の抗議活動が始まって以来、初めての死者が出たばかりで、市民の間で警察や政府に対する反発がさらに強まっています。<br><br>けさも道路の通行や鉄道の運行が各地で妨害されたのに加えて、一部の大学で学生と警察が対じするなど混乱が続いています。<br><br>一方で、香港政府トップの林鄭月娥行政長官は、抗議活動の取締りを強化する姿勢を示していて、市民と政府との対立は、一段と激しさを増しています。<br><br>こうした中、香港に出張中の日本人男性がデモに遭遇して、けがをしたことを受けて、日本総領事館は、現地に滞在している日本人や渡航を予定している人に向けて、抗議活動や口論、それに衝突の現場には決して近づかず、万一、遭遇した場合には速やかにその場を離れることやスマートフォンなどで撮影しないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>発砲された学生は重傷</h3><div>香港政府はＮＨＫの取材に対し、11日警察官の発砲を受けて重体となっていた21歳の男子学生について、「重体だったけがの状態が重傷になった」と明らかにしました。<br><br>また、けがをした人は、11日、１日で128人にのぼり、若者と街なかで口論になったあと、油のようなものをかけられて火をつけられた57歳の男性が重体となっているということです。</div></div><div><h3>11日の逮捕者は287人</h3><div>香港の警察は、12日会見し、11日各地で行われた抗議活動に関連する逮捕者は、12歳から82歳までの男女合わせて287人に上ったことを明らかにしました。<br><br>これはことし６月以降の一連の抗議活動で、１日に逮捕された人数としては最も多く、多くが警察への攻撃や違法な集会に参加した疑いなどが持たれています。<br><br>また、逮捕者287人中、190人が大学生や、高校などに通う生徒だということです。</div></div><div><h3>林鄭長官 支持率が歴代最低水準に</h3><div>香港のシンクタンク「香港民意研究所」は今月１日から８日までの間、市民1000人余りを対象に電話による世論調査を行い12日、その結果を発表しました。<br><br>それによりますと、林鄭月娥行政長官の支持率は11％で、1997年の香港返還以降、歴代の行政長官の中で最も低い水準となっています。<br><br>調査の期間中には抗議活動に参加していたとみられる大学生が建物から転落して重体となり、その後、病院で死亡していて、支持率の低迷は市民の警察や政府への反発が続いていることを示しています。</div></div><div><h3>中国 抗議活動参加者を「暴徒」と非難</h3><div>香港で抗議活動に参加した男子学生が警察官の発砲で重傷となっていることを受けて、アメリカやイギリスは香港の警察に銃などの使用を控えるよう呼びかけています。<br><br>これについて、中国外務省は抗議活動の参加者を「暴徒」と非難したうえで香港警察の対応を擁護しました。<br><br>香港では、抗議活動に参加していた21歳の男子学生が警察官の発砲を受けて重傷となっていることを受けて、アメリカの政府高官が殺傷力のある武器の使用を批判したほか、イギリス政府も暴力のエスカレートに強い懸念を示しています。<br><br>これについて、中国外務省の耿爽報道官は、12日の記者会見で、抗議活動の参加者を「暴徒」と非難したうえで、「警察は完全に法に基づき対処した。警察官の安全を脅かすことは許されず、必ず強力な反撃を受けることになる」と述べ、警察の対応を擁護しました。<br><br>そして「同じような事件がアメリカとイギリスで起きたら両国の警察はどのように対処するだろうか。口先だけの正義がダブルスタンダードを露呈させている」と述べて両国の対応に反発しました。<br><br>さらに耿爽報道官は「アメリカとイギリスに中国の内政に干渉するのをやめるよう促す」と述べ、両国が香港の民主派を後押ししているとの見方を示して強くけん制しました。</div></div><div><h3>専門家「取締り強化の陰に中国」</h3><div>香港の政治に詳しい立教大学の倉田徹教授は、抗議活動に対する警察の取締りが強まっているとして、その背景に中国政府の存在があると指摘しています。<br><br>香港では抗議活動に参加していた男子学生が11日、警察官の発砲を受け、一時、重体となりましたが、これについて倉田教授は「事前の警告もなく近距離から体の中心をねらって発砲していて、デモ隊への対応がこれまで以上にエスカレートしているほか、市民の反発を招きかねない行為を繰り返すようになっている」と話しています。<br><br>この背景について倉田教授は、今月初めに中国の習近平国家主席が香港政府トップの林鄭月娥行政長官と一連の抗議活動が始まってから初めて会談したことに触れ、「林鄭長官は中国側から抗議活動をより強硬な方法で早期に鎮圧すべきだという方向性を示されたはずで、取締りの強化に“お墨付き”を得たとみられる」と指摘しました。<br><br>また、今月24日に予定されている区議会議員選挙については「親中派からは選挙を延期すべきだという意見も根強いが、法的には14日間しか延期できない。仮に延期した場合でも“人為的な延期”と見なされ、世論の反発は避けられない」と述べ、香港政府は難しい判断を迫られるという見解を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012174641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「嵐」の二宮和也さん 一般女性との結婚を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012175081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「嵐」の二宮和也さん 一般女性との結婚を公表</span><time datetime="2019-11-12T23:03"><span>11月12日</span> <span>23時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012175081_1911122300_1911122303_01_02.jpg" alt="「嵐」の二宮和也さん 一般女性との結婚を公表" id="news_image"></div><div></div><div>人気アイドルグループ「嵐」のメンバー、二宮和也さんが一般女性と結婚したことを12日公表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012175081_1911122300_1911122303_01_03.jpg" alt=""><div>「嵐」の二宮和也さんは所属するジャニーズ事務所を通じて報道各社にファックスを送り、結婚したことを明らかにしました。<br><br>この中で、二宮さんは「かねてよりお付き合いをさせていただいている方と結婚することとなりましたのでご報告をさせていただきます。結婚後もこれまでと変わらず活動してまいりますので、温かく見守っていただけましたらうれしく思います」と記しています。<br><br>二宮和也さんは、東京都出身の36歳。人気アイドルグループ「嵐」のメンバーとして数々のヒット曲を世に送り出し、グループとしてＮＨＫの紅白歌合戦に平成21年から10回連続で出場しました。<br><br>また、今月９日に開かれた天皇陛下の即位を祝う「国民祭典」では「嵐」として「奉祝曲」を披露しています。<br><br>二宮さんは俳優としても数々の映画やテレビドラマに出演していて、平成18年にはクリント・イーストウッド監督の「硫黄島からの手紙」に出演したほか、平成27年の映画「母と暮らせば」では日本アカデミー賞・最優秀主演男優賞を受賞しました。<br><br>関係者によりますと二宮さんは11日、一般女性と入籍したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012175081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:03:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記述問題採点のベネッセ関連会社「３人採点でミス防止」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>記述問題採点のベネッセ関連会社「３人採点でミス防止」</span><time datetime="2019-11-13T04:32"><span>11月13日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175061_1911122241_1911130432_01_02.jpg" alt="記述問題採点のベネッセ関連会社「３人採点でミス防止」" id="news_image"></div><div>公正、公平な採点は可能となるのでしょうか。「大学入学共通テスト」の記述式問題の採点を行うベネッセの関連会社は採点ミスを防ぐため、設問ごとにアルバイトの学生などを３人以上割り当てて行うと公表しました。</div><div>センター試験に代わる「大学入学共通テスト」は再来年１月に実施され、初めて国語と数学に導入される記述式問題の採点はベネッセの関連会社「学力評価研究機構」に委託されます。<br><br>しかし、民間事業者に公正、公平な採点業務が行えるのかという指摘が相次ぎ、この関連会社は採点の方針をホームページ上で公表しました。<br><br>この中では、模擬試験などで年間3000万枚の採点を行うなど、会社には採点業務のノウハウがあるとしています。そして、共通テストでは、設問ごとにアルバイトの学生などを３人以上割り当てることで、採点ミスが起きないように取り組むとしています。<br><br>この関連会社については大学入試センターから問題と正答例が試験を実施する前に知らされる仕組みになっていることが明らかになり、入試の専門家から問題の漏えいにつながらないかと懸念する声が上がっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:32:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代の情報通信の核 量子技術 産官学の支援団体設立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>次世代の情報通信の核 量子技術 産官学の支援団体設立</span><time datetime="2019-11-13T04:34"><span>11月13日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175041_1911122154_1911130434_01_02.jpg" alt="次世代の情報通信の核 量子技術 産官学の支援団体設立" id="news_image"></div><div>驚異的な計算能力を持つ「量子コンピューター」や絶対に解読できない暗合技術「量子暗号」など次世代の情報通信の核とされる「量子」を活用した技術を高めようと企業や国の研究機関などが共同で実用化に向けた研究を支援する団体を設立しました。</div><div>新たに設立されたのは「量子ＩＣＴフォーラム」で、大手電機メーカーなど19社と大学や国の研究所など16の研究機関が参加しています。<br><br>量子は電子や光子などの極めて小さな粒子で、量子の世界で起こる特殊な物理現象を活用することで現在のスーパーコンピューターをはるかにしのぐ「量子コンピュータ−」や解読が不可能な暗号「量子暗号」など新しい情報通信技術が実現すると期待されています。<br><br>こうした技術は未来社会の核となるとされ、現在、アメリカや中国をはじめ世界各国が実用化に向け、しれつな開発競争を繰り広げているということで、フォーラムでは今後、最新の研究成果を企業に技術移転できるよう情報共有の場を設けたり、技術を国際標準化するための戦略を練ったりするということです。<br><br>フォーラムの代表理事を務める北海道大学の富田章久教授は「日本は基礎研究では世界をリードしてきたが研究開発は５年遅れれば手遅れになる。国際競争に打ち勝つため、産官学の垣根を越えて情報や戦略を共有し、支援していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:34:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>青森 女子児童切りつけ事件 逮捕の中学生「殺すつもりだった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>青森 女子児童切りつけ事件 逮捕の中学生「殺すつもりだった」</span><time datetime="2019-11-13T04:40"><span>11月13日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175231_1911130438_1911130440_01_03.jpg" alt="青森 女子児童切りつけ事件 逮捕の中学生「殺すつもりだった」" id="news_image"></div><div>12日、青森県八戸市で小学生の女子児童が下校中に刃物のようなもので首を切りつけられた事件で、警察は八戸市内に住む14歳の中学生の少年を殺人未遂の疑いで逮捕しました。少年は「殺すつもりだった」という趣旨の話しをしていて容疑を認めているということです。</div><div>12日午後４時半すぎ、八戸市新井田西の路上で小学校高学年の女子児童が１人で下校していたところ、後ろから徒歩で近づいてきた男に首を刃物のようなもので切りつけられ、全治３週間のけがをしました。<br><br>男は徒歩で逃走し、警察は、現場周辺の防犯カメラの映像や女子児童の話から、やせ形で髪の短い男が事件に関わった疑いがあるとみて行方を捜査していました。<br><br>その後、市内で特徴が似た人物を見つけ、事情を聞いたところ容疑を認めたことから、午後11時前に殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>逮捕されたのは八戸市内に住む14歳の中学生の少年で、調べに対し、「殺すつもりだった」という趣旨の話しをしているということです。<br><br>また、少年は「カッターで切りつけた」という趣旨の話もしていて、自宅からは複数のカッターナイフが見つかったということです。<br><br>警察は事件に使われたものか確認を進めるとともに、少年から事情を聴くなどして詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:40:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号で死亡 「仕事中」「通勤・帰宅中」など移動中が15％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/k10012175121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号で死亡 「仕事中」「通勤・帰宅中」など移動中が15％</span><time datetime="2019-11-13T05:05"><span>11月13日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191113/K10012175121_1911130128_1911130505_01_02.jpg" alt="台風19号で死亡 「仕事中」「通勤・帰宅中」など移動中が15％" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号で死亡した人のうち、およそ15％は「仕事中」や「通勤・帰宅中」など仕事に関連して屋外を移動中に被災したとみられることが分かりました。専門家は「屋内にとどまっていれば助かった可能性もあり、災害の危険が高まった時には、無理な出勤や帰宅をさせないなどの対応を企業は考えていく必要がある」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫは台風19号でこれまでに死亡が確認された92人について災害時の避難行動に詳しい静岡大学の牛山素行教授とともに被害にあった状況を調べました。<br><br>その結果、「仕事中」や「通勤・帰宅中」など仕事に関連して屋外を移動している間に被害にあったとみられる人がおよそ15％に当たる13人いたことが分かりました。<br><br>この中には、福島県飯舘村で新聞配達のために勤務先に向かっていた75歳の男性や、宮城県大和町でも食品工場での勤務を終えて帰宅中だった58歳の女性などが含まれています。<br><br>また、このほか「避難」や「避難の呼びかけ」などで屋外を移動中に被災したとみられる人も20人に上りました。<br><br>分析した牛山教授は「屋内にとどまっていれば助かった可能性もあり、災害の危険性が高まった時には、無理な出勤や帰宅をさせないなどの対応を企業は考えておく必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191113%2Fk10012175121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 05:05:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>