<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>児童養護施設 施設長刺されて死亡 22歳男逮捕 東京 渋谷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童養護施設 施設長刺されて死亡 22歳男逮捕 東京 渋谷</span><time datetime="2019-02-25T16:52"><span>2月25日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827461_1902251608_1902251614_01_02.jpg" alt="児童養護施設 施設長刺されて死亡 22歳男逮捕 東京 渋谷" id="news_image"></div><div></div><div>25日午後、東京 渋谷区の児童養護施設で、施設長の46歳の男性が22歳の男に刺され、搬送先の病院で死亡しました。殺人未遂の疑いで逮捕された男は、18歳までこの施設で暮らしていて、「施設に対して恨みがあった。施設関係者なら誰でもよかった」と供述しているということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div><div>25日午後２時前、東京 渋谷区幡ヶ谷にある児童養護施設「若草寮」で、施設長の大森信也さん（46）が男に刺されたと、警視庁に通報がありました。<br><br>大森さんは胸や腹などを刃物で刺されていて、意識不明の重体になっていましたが、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>警視庁は住所、職業ともに不詳の田原仁容疑者（22）を殺人未遂の疑いで、その場で逮捕しました。<br><br>警視庁によりますと、田原容疑者は18歳までこの施設で暮らしていて、調べに対し、「施設に対して恨みがあった。施設関係者なら誰でもよかった。殺すつもりで刺した」と供述しているということです。<br><br>警視庁によりますと、施設の２階と３階には、子どもたちが暮らす部屋があり、当時も数人がいたということですが、田原容疑者は１階の玄関からすぐの場所にある施設長の部屋に入って、突然刺したということです。<br><br>警視庁は詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 16:52:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京の住宅街で目撃 ミミズク死ぬ 車と接触か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京の住宅街で目撃 ミミズク死ぬ 車と接触か</span><time datetime="2019-02-25T17:33"><span>2月25日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827551_1902251728_1902251733_01_02.jpg" alt="東京の住宅街で目撃 ミミズク死ぬ 車と接触か" id="news_image"></div><div></div><div>今月、東京 杉並区の住宅街で目撃されていたミミズク。「かわいい」と話題になっていましたが、25日に死んでいるのが見つかりました。車と接触したとみられています。</div><div>東京 杉並区では、今月10日以降、阿佐ヶ谷南や和田の住宅街でミミズクの目撃情報が相次いで寄せられ、今月20日には、ＮＨＫのカメラでもアパートのベランダにとまって休んでいる様子をとらえていました。<br><br>警視庁などはトラブルになる前にミミズクを保護しようと、連日、行方を探していましたが、25日午前10時ごろ、杉並区梅里の公園近くの歩道で死んでいるのが見つかったということです。<br><br>警視庁によりますと、現場の状況から車に接触したとみられています。<br><br>また、新宿区に住む夫婦から「ペットとして飼っていたミミズクのミミちゃんが逃げていなくなった」という届け出があったということで、警視庁は死んだミミズクを引き渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近くの住民も悲しむ</h3><div>ミミズクが死んでいるのが見つかった場所の近くに住む26歳の男性は「かわいいなと思って、自分でもミミズクの生態をインターネットで調べて気になっていました。死んだと聞いて驚いていてかわいそうに思います」と話していました。<br><br>また、72歳の女性は「きょうもどこかを飛んでいるのかなと空を見上げていました。ペットとして飼われていたのなら無事に帰ってほしいと願っていただけに残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 17:33:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長時間労働で休職 現職の教諭が学校側を提訴 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長時間労働で休職 現職の教諭が学校側を提訴 大阪</span><time datetime="2019-02-25T17:54"><span>2月25日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827581_1902251751_1902251754_01_02.jpg" alt="長時間労働で休職 現職の教諭が学校側を提訴 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>学校の教員の長時間労働が問題となるなか、大阪の府立高校の現職の教諭が、働き方改革のきっかけになってほしいと、学校側を訴える異例の裁判を起こしました。</div><div>訴えを起こしたのは、大阪の府立高校の教諭、西本武史さん（31）です。<br><br>西本さんは世界史の授業や学級担任を受け持っていますが、夜間や休日も部活動の指導や語学研修の引率などで、恒常的に長時間労働を強いられて適応障害を発症し、４か月余りの休職を余儀なくされたということです。<br><br>適応障害になる直前には、時間外労働が月155時間に上ったということで、当時、校長にメールで「本当に過労死するのではないかと考えると怖いです。体も精神もボロボロです」などと、負担軽減を求めたということです。<br><br>しかし、具体的な対応は取られなかったということで、大阪府に230万円の賠償を求める訴えを大阪地方裁判所に起こしました。<br><br>長時間労働をめぐって、現職の教諭が学校側を訴えるのは異例で、西本さんは「教員の時間外の活動は自主的、自発的という名目のもと、おそらく教員自身も長時間労働に目をつむってきた。今回の裁判をきっかけに、社会全体が教員の長時間労働の問題を考えてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪 松井知事「改革進めていく必要がある」</h3><div>今回の提訴について、大阪府の松井知事は「訴状が届いていないため、コメントは差し控えたい」としたうえで、「教職員が多忙なことは承知しており、働き方改革を一層進めていく必要がある。教職員の勤務時間の管理、負担軽減を徹底するよう、教育庁に指示した」としています。</div></div><div><h3>「少しでも状況改善を」</h3><div>訴えを起こした西本さんは、子どもの成長を間近で感じられる仕事をしたいと考え、勤めていた民間企業を辞め、平成23年に教員として採用されました。<br><br>しかし、教員の忙しさは思ってもみないものでした。平日は日中、教科担任と学級担任として、授業や生徒指導を受け持ち、放課後は部活動の指導、さらに翌日の授業の準備などで連日、深夜まで仕事に追われました。<br><br>休日も部活動の試合などが続き、自分の時間が持てなかったといいます。教員の場合、こうした部活動など時間外の業務の多くは自発的な行為とみなされるため、長時間労働に歯止めはなく、残業代もほとんどでません。<br><br>さらに、おととし、オーストラリアでの語学研修で生徒を引率する責任者となり、業務量が格段に増えたということです。<br><br>このころ、適応障害の症状が出た西本さんは、校長に負担軽減を求めるメールを送りました。「不謹慎かもしれませんが、電通の社員よりも働いています。いつか本当に過労死するのではないかと考えると怖いです。体も精神もボロボロです」。「オーストラリアに行く前に死んでしまう」。<br><br>死の恐怖を感じるほど追い詰められた末の訴えでしたが、校長は具体的な対策を取らず、病院の診断書を提出しようとした西本さんに対して「診断書を出されたら語学研修の引率をさせられなくなる」と言って、病院へ返却するよう指示したということです。<br><br>西本さんは自分の学校の対応が特殊なのではなく、教員の労働時間管理や給与制度を根本的に変えないかぎり、どこの学校でも起こりうると考えています。今回、裁判を起こす意義については、「教員の働き方改革が叫ばれているが、業務量が減らないと何も変わらないと思う。自分だけでなく、多くの学校の先生が長時間労働による精神疾患で休職している実態を裁判の中で訴え、少しでも状況が改善してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>残業時間は45時間上限 国が方針</h3><div>教員の長時間労働を是正するため、国は先月、残業時間に上限を設けたうえで、部活動などで外部人材の活用を進める方針を打ち出しました。<br><br>これは文部科学省の中教審＝中央教育審議会が答申をまとめたもので、従来、明確な基準がなかった残業時間に、月45時間を上限とするガイドラインを設けて、学校現場に順守するよう求めました。<br><br>また、勤務時間を調整できる「変形労働時間制」という新たな制度を導入することにしています。この制度では、学期中の忙しい平日は勤務時間を延長する代わりに、夏休み中の８月などにまとまった休みが取得できるようになるとしています。<br><br>さらに、現在の業務を大幅に見直すため、教員に代わる外部人材の活用を打ち出しました。「部活動指導員」と呼ばれる学生や教員ＯＢなどに部活動の指導を任せたり、プリントの印刷や掲示物の貼り替えなど、地域の人たちなどが授業や事務作業を支援する「スクールサポートスタッフ」を拡充するとしています。<br><br>こうした外部人材の活用を促進するため、国は費用の３分の１を負担するとしています。ただ、この新たな方針についても専門家や学校現場からは、45時間という残業時間の上限を守るのは難しいという声や、８月には研修や部活動などがあり、まとまった休みはとりづらいといった変形労働時間制の実効性に疑問を投げかける声が上がっています。</div></div><div><h3>残業代の支払いはなし</h3><div>公立学校の教員はどんなに長く働いても労働時間に応じた残業代は支給されません。その原因となっているのが、公立学校の教員の給与を定めた「給特法」と呼ばれる法律です。<br><br>この法律の規定で教員は、ほかの公務員とは異なって、月給の４％分が上乗せされる代わりに、残業代は支払われない仕組みとなっています。<br><br>この上乗せ分は法律が作られた昭和40年代の平均の残業時間８時間に相当するものでした。<br><br>しかし、その後、教員の業務は大幅に増加し、授業の準備や部活動の指導、それに保護者への対応などで際限ないサービス労働をさせられているとして、法律を見直すよう求める声が上がっています。<br><br>去年12月には教員や教育学者らが、速やかに法律を改正し、残業代が支払われるようにすることなどを求める３万人分の署名を文部科学省に提出しています。</div></div><div><h3>専門家「構造的な問題点を裁判で明らかに」</h3><div>教育行政学が専門の名古屋大学大学院の石井拓児准教授は「若い教職員からは、とにかく働き方が異常だという悲鳴の声がたくさん聞かれる。例えば、補習授業や部活動をやめようと提案しても、学校全体や保護者との合意が難しい。今回のケースが氷山の一角にすぎないのは明らかで、今後、各地で『自分たちの働き方もおかしいんじゃないか』という同様の訴えが続くことも考えられる。その中で、教職員の数なのか、給特法の仕組みなのか、それらのどこに構造的な問題があるのか、裁判で明らかにしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 17:54:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強盗殺人容疑で指名手配の男 大阪に逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>強盗殺人容疑で指名手配の男 大阪に逃走か</span><time datetime="2019-02-25T18:48"><span>2月25日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827721_1902251843_1902251848_01_02.jpg" alt="強盗殺人容疑で指名手配の男 大阪に逃走か" id="news_image"></div><div></div><div>今月広島市の住宅で86歳の男性が殺害され現金が奪われた事件で、強盗殺人の疑いで指名手配されている男と特徴の似た人物が25日朝早く、大阪市内のコンビニエンスストアの防犯カメラに写っていたことが分かり、警察は手配中の男と見て行方を捜査しています。</div><div>住所、職業とも不詳の冨田幸誠容疑者（34）は今月19日の夜から翌朝にかけて広島市中区銀山町の住宅で植松一廣さん（86）の首などを刃物で刺して殺害し現金を奪ったとして、強盗殺人の疑いで全国に指名手配されています。<br><br>警察のこれまでの調べで冨田容疑者は事件直後に広島市内の医療機関で左手の指の傷の治療を受けましたが、このときに採取された血液と現場周辺で見つかった血痕のＤＮＡの型が一致しているということです。<br><br>冨田容疑者は今月22日に広島県福山市に立ち寄ったあと岡山県浅口市の金光駅にいたと見られていますが、警察によりますと、25日午前５時ごろ特徴の似た人物が、大阪市内のコンビニエンスストアの防犯カメラに写っていたということです。<br><br>この人物は冨田容疑者が事件直後にかけていたのと同じ黒いフレームのめがねをかけ、黒い上着を着て顔をマスクで覆い、左手の親指に包帯を巻いていたということです。<br><br>警察は冨田容疑者と見て行方を捜査するとともに、情報の提供を求めています。<br><br>提供先は広島中央警察署で電話番号は082−224−0110です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 18:48:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 広島の公式戦抽せん券配付で大混乱</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 広島の公式戦抽せん券配付で大混乱</span><time datetime="2019-02-25T18:55"><span>2月25日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827751_1902251849_1902251855_01_02.jpg" alt="プロ野球 広島の公式戦抽せん券配付で大混乱" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、セ・リーグで３連覇している広島の公式戦チケットの購入に必要な抽せん券の配付が25日広島市のマツダスタジアムで行われました。しかし球団の予想を大きく上回るおよそ５万人とみられる人が詰めかけたため配付を途中で打ち切り、抽せん券を受け取れなかった人からは不満の声があがって一時、大きな混乱となりました。</div><div>球団は公式戦チケットについて去年までは購入に必要な整理券を先着順で配っていましたが、転売目的の買い占めなどを防ごうと、ことしから抽せんで購入する方法に変更しました。<br><br>抽せん券は広島市のマツダスタジアムに集まった人、全員に配付されることになっていましたが、25日は朝から抽せん券を求める人が集まり続け、球場の敷地外の公道に長い列ができる事態になりました。<br><br>このため警察の指導があったほか、ＪＲ西日本からも球場の近くに踏切があることなどから「運行に支障が出かねない」と連絡があり、球団は予定の午前11時より１時間余り前倒しして配付を始めました。<br><br>それでも球場の敷地外に500メートルを超える列ができたことで、抽せん券の配付を途中で打ち切りました。これに対して、並んでいた人たちから不満の声があがり、一時、大きな混乱となりました。<br><br>球団では、２万人から３万人の人が来ると予測していましたが、実際には大きく上回るおよそ５万人が並んだとみられ、配った抽せん券は４万枚余りに上ったということです。<br><br>セ・リーグで３連覇中の広島のチケットは、入場者数の増加に伴って年々、入手するのが困難になっているほか、インターネット上などでは高額で転売されて問題になっています。<br><br>今回はより多くの人がチケットを入手できるようにするための措置でしたが、抽せん券すら受け取れない人が多数出たため、球団は来年以降のチケットの販売方法について改めて検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 18:55:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>窓にしがみついた男性80ｍ引きずった疑い トラック運転手逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>窓にしがみついた男性80ｍ引きずった疑い トラック運転手逮捕</span><time datetime="2019-02-25T19:56"><span>2月25日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827831_1902251933_1902251956_01_02.jpg" alt="窓にしがみついた男性80ｍ引きずった疑い トラック運転手逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>静岡県袋井市で酒を飲んで車を運転し、物損事故を起こしたあと、相手の男性が窓枠にしがみついたままの状態で発進させてけがをさせたとして、63歳のトラック運転手が逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは静岡県菊川市のトラック運転手 堀義照容疑者（63）で、警察によりますと、24日午後、酒を飲んで車を運転し、袋井市内の駐車場で車どうしの物損事故を起こしたあと、相手の24歳の会社員の男性が窓枠にしがみついた状態で車を発進させて、およそ80ｍにわたって引きずり、軽いけがをさせたとして、酒気帯び運転と傷害の疑いが持たれています。<br><br>事故のあと堀容疑者の車がそのまま走り去ろうとしたため、男性が窓枠につかまって止めようとしていたということです。<br><br>通報で駆けつけた警察が調べたところ、基準を超えるアルコールが検出されたということです。<br><br>警察は酒を飲んで運転していたいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 19:56:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風車倒壊 原因は「倒壊防止機能の電源を切っていた」兵庫 淡路</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風車倒壊 原因は「倒壊防止機能の電源を切っていた」兵庫 淡路</span><time datetime="2019-02-25T20:01"><span>2月25日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827761_1902251947_1902252001_01_02.jpg" alt="風車倒壊 原因は「倒壊防止機能の電源を切っていた」兵庫 淡路" id="news_image"></div><div></div><div>去年８月の台風で兵庫県淡路市にあった高さ40ｍの風車が倒壊した事故で、専門家による調査の結果、強風で風車の回転数が限度を超えたものの、それを制御する機能の電源が切られ、作動していなかったことが原因とみられることがわかりました。</div><div>去年８月の台風20号では兵庫県淡路市の「北淡震災記念公園」にあった高さおよそ40ｍの発電用の風車が基礎部分から折れて倒れました。<br><br>風車を管理する淡路市が専門家などに依頼し、原因について調査を進めた結果、台風による強風で風車の回転数が限度を超えたために、その力に耐えきれずに倒壊したとみられることがわかりました。<br><br>風車の羽根は強風の場合、倒壊を防ぐために角度を調整するなどして回転数を抑えますが、今回の事故ではその機能が作動しなかったということです。<br><br>この風車はおととしの落雷で故障し発電できなくなっていて、事故の半年以上前に担当者が認識不足から電源を切ったために、倒壊を防ぐ機能が働かなくなっていたということです。<br><br>これについて淡路市の門康彦市長は「風車を取り壊す予定にしていたため、管理運営に対しての危機管理の意識が薄かったと考えている」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 20:01:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>