<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>奈良市職員 向かいのホームに飛び移ろうとし線路転落 動画拡散</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/k10012252401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良市職員 向かいのホームに飛び移ろうとし線路転落 動画拡散</span><time datetime="2020-01-20T18:35"><span>1月20日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252401_2001201832_2001201835_01_03.jpg" alt="奈良市職員 向かいのホームに飛び移ろうとし線路転落 動画拡散" id="news_image"></div><div>奈良市の男性職員が駅のホームから向かいのホームに飛び移ろうとして線路に落ちる動画がインターネット上に投稿され、拡散していることがわかりました。奈良市は「市の信頼を失墜する行為だ」として処分を検討しています。</div><div>奈良市と近鉄によりますと、動画は近鉄奈良駅の降車専用ホームで撮影されたとみられ、男性が走り幅跳びのようにおよそ３メートル離れた向かいのホームに飛び移ろうとして線路に転落し、はい上がる様子が写っています。<br><br>動画はインターネット上に投稿されて拡散し、20日午後５時の時点で200万回以上、再生されています。<br><br>18日、奈良市に問い合わせがあり、写っていた人物と似ている道路建設課の30歳の男性職員に確認したところ、自分だと認めたということです。<br><br>男性職員は「友人と酒を飲んだ帰りに、ひと駅乗り過ごし、ホームを移ろうとやってしまった。軽率だった」と話しているということです。<br><br>職員は撮影時期は覚えていないということですが、電車のデザインなどから去年３月までの３年余りの間とみられています。<br><br>動画は友人が閲覧できる人を限定してインスタグラムに投稿しすぐに削除したということで、その後、動画が拡散した理由はわからないということです。<br><br>奈良市は「市の信頼を失墜する行為だ」として、職員の処分を検討しています。<br><br>近鉄広報部は「重大事故につながるおそれがあり、このような行為は絶対にやめてもらいたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「人としてどうかと思う」</h3><div>動画について近鉄奈良駅では批判の声が聞かれました。<br><br>奈良県田原本町の30代の男性は「このような行為をする人は駅で見たことがない。公務員としてどうというよりも、人としてどうかと思う」と話していました。<br><br>奈良市の60代の女性は「恥ずかしいことだ。ホームを飛び越えることも、それを撮影することもしてはいけない」と話していました。<br><br>東京に住む40代の中国籍の女性は「外国人の観光客が知ったら、マナーを守る日本人というイメージが崩れるのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200120%2Fk10012252401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 18:35:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎 中国の広い範囲に感染拡大 患者200人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/k10012252341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎 中国の広い範囲に感染拡大 患者200人超</span><time datetime="2020-01-20T18:46"><span>1月20日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252341_2001201757_2001201800_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎 中国の広い範囲に感染拡大 患者200人超" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢で新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎が相次いでいる問題で、武漢以外に北京や南部の広東省でも初めて患者が確認され、患者はすでに200人を超えました。中国国内では東部の浙江省でも感染の疑いが発表されるなど、広い範囲に感染が拡大しています。</div><div>中国湖北省武漢の保健当局は20日、新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者が、19日と18日の２日間に武漢で新たに136人確認され、このうち１人が死亡したと発表しました。この結果、この肺炎での死者は３人になりました。<br><br>武漢で確認された患者はこれまでに198人にのぼり、このうち危篤状態の患者が９人で、さらに35人が重症だということです。<br><br>一方、北京と広東省の保健当局は20日、北京で２人、広東省深※センで１人の患者が確認されたとそれぞれ発表しました。中国の当局が武漢以外での患者を発表したのは初めてです。<br><br>中国国内で確認された患者はすでに200人を超え、このほか東部の浙江省の保健当局も５人が感染の疑いがあると発表するなど、中国国内の広い範囲に感染が拡大しています。<br><br>中国政府でこの問題を担当する国家衛生健康委員会は、今のところ予防や抑制は可能だとしていますが、感染経路を完全に把握できていないとして、今後もウイルスの遺伝子の変異がないかを含め監視する必要があるとしています。<br><br>中国では今週24日から旧正月の「春節」にあわせた大型連休が始まり、人の移動が増えるだけに、感染の一層の拡大が懸念されています。<br><br>※センは「土」へんに「川」</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国外務省「各国と意思疎通し 安全維持」</h3><div>新型コロナウイルスによるとみられる肺炎が相次いでいることについて、中国外務省の耿爽報道官は20日の記者会見で「中国は責任ある態度でＷＨＯ＝世界保健機関や関係各国に対して病気の発生状況をすぐ通知しており、密接な意思疎通を保っている」と述べ、積極的な情報公開を行っていると強調しました。<br><br>そのうえで「他国で感染が疑われるケースが発生したら、中国は共同で監視を強化し、感染拡大を防止していくことを積極的に受け入れる。中国は各国とともにこの病気の対応に当たり、地域や全世界の衛生上の安全を維持していく」と述べました。<br><br>中国では2003年に新型肺炎「ＳＡＲＳ」が猛威をふるった際、政府の情報公開が遅れるなどして国内外から批判を浴びたことから、中国政府としては各国と協調的な姿勢を示し、適切に対応していると強調するねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>「春節」で人の往来活発に 拡大を心配する声も</h3><div>中国では、今週24日から旧正月の「春節」にあわせた大型連休を迎えるため、各地で出稼ぎ労働者などの帰省ラッシュが本格化していて、人の往来が活発になっています。<br><br>このうち北京の駅では、大きな荷物や土産物を手にした人で混雑していて、多くの人が今回の肺炎についてはあまり知らないなどと話す一方、感染のさらなる拡大を心配する声も聞かれました。<br><br>内モンゴル自治区から北京を訪れた19才の女性は「病気について少し心配しており、誰もが感染する可能性があると思っています。駅では移動する人が多いので感染が広まる可能性があると感じています」と話していました。<br><br>また、女性の母親も「今回の肺炎についてとても心配しています。効果的に抑え込まれることを望んでいますが、病気がさらにまん延すれば非常に怖いです」と話していました。<br><br>一方、18才の男性は「北京でも感染が確認されたと聞き、自分の身は自分で守りたいと思います。仮に病気が北京でもまん延したら中国政府が必ず適切な対応をとり、抑え込むと思います」と話していました。<br><br>新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎について、中国政府が「抑え込むことができる」などと強調していることもあり、よく知らないと話す人が多く見られました。</div></div><div><h3>武漢発の旅客機内で体温検査</h3><div>中国共産党系のメディア「環球時報」の英語版はツイッターで、中国の武漢からマカオに向かった中国国際航空の機内で体温検査が行われている様子を映像で伝えました。<br><br>映像では、マスクをつけた担当者が乗客一人一人の額に検査器具をかざして高熱の人がいないかチェックしている様子が確認できます。<br><br>北京の有力紙「新京報」の電子版はマカオの衛生当局の話として、武漢からマカオに到着するすべての便について、到着した際に機内で体温検査を行っていると伝えています。</div></div><div><h3>専門家「日本でも患者が増える可能性も」</h3><div>海外の感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は中国やアジア各地で新型肺炎「ＳＡＲＳ」の感染が拡大した2003年と比べると、日本を訪れる中国人がおよそ20倍になっているほか、今週からは中国の旧正月「春節」に入って多くの人が移動するとして「日本でも患者が増える可能性があり、注意が必要だ」と指摘しています。<br><br>また濱田教授は中国で新型コロナウイルスの患者の報告が増えていることについて「感染の中心となっている武漢の『海鮮市場』を訪れていない人も感染しており、限定的ではあるがヒトからヒトに感染するものとみて、対策に当たる時期に来ている」としたうえで「武漢だけでなく、中国に滞在していた患者の感染に注意するなど、国などの関係機関も柔軟に対策を切り替えていく必要がある」と強調しました。<br><br>さらに日本国内での備えについて「過度に恐れる必要はないが、手洗いやマスクの着用、人混みを避けるなのどの予防対策をこれまで以上に徹底するほか、春節に伴って中国から帰国する人は１日２回体温を測るなど、体調の異変に気を配ってほしい。37度５分以上の発熱が出たら中国での滞在歴を告げたうえで、必ずマスクをして医療機関を受診してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200120%2Fk10012252341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 18:46:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>施政方針演説 各党の反応は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/k10012252241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>施政方針演説 各党の反応は…</span><time datetime="2020-01-20T18:56"><span>1月20日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201800_2001201856_01_02.jpg" alt="施政方針演説 各党の反応は…" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣が衆参両院の本会議で行った施政方針演説の各党の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 二階幹事長「責任ある立場 堂々たる発言」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201840_2001201856_01_03.jpg" alt=""><div>自民党の二階幹事長は記者会見で、「安倍総理大臣は、国政全般にわたって責任ある立場で堂々たる発言だったと思っている。われわれ自民党もその線に沿って懸命に頑張っていきたい。一致団結して国民からいただいた負託と期待に応えて、責任を果たせるよう全力を尽くしたい」と述べました。<br><br>また、憲法改正については「安倍総理大臣は相当な決意を込めて論じたと思う。その心意気をしっかりと受け止めて、憲法改正に向けて懸命な取り組みを進めていきたい。われわれも改めて決意しているところだ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「総理の強い思いにじんだ演説」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201745_2001201856_01_04.jpg" alt=""><div>自民党の岸田政務調査会長は記者会見で、「東京オリンピック・パラリンピックを成功させたいという安倍総理大臣の強い思いがにじんだ演説だった。大会後の日本の活力や国民の安心のため、政治は努力しなければいけない。また、ＩＲや『桜を見る会』も政治の信頼という観点からは大切なテーマであり、代表質問や予算委員会の中で丁寧に説明していくことが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「丁寧に説明 憲法改正は従来より抑制的」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201811_2001201856_01_05.jpg" alt=""><div>公明党の山口代表は記者団に対し、「災害からの復旧・復興や防災・減災、全世代型の社会保障、それに海外発のリスクなどを視野に入れた経済対策を丁寧に説明していた。議論を深めて、補正予算案と新年度予算案の早期成立を図っていきたい」と述べました。<br><br>一方で憲法改正については「従来の訴えと比べると、抑制的で現実的な一般論を述べていたように思う。『憲法審査会を中心とする議論に委ねる』という趣旨だと受け止めた」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「空疎な演説 あまりに不誠実」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201800_2001201856_01_06.jpg" alt=""><div>立憲民主党の福山幹事長は記者団に対し、「長期政権の限界が見えた、情熱もビジョンも何も感じられない空疎な演説だった。美辞麗句をいくら並べても、国民生活は豊かにならず、外交でも成果はあがらないと国民は見抜いている。『桜を見る会』や、みずからが副大臣に任命した議員の逮捕などについて、何ら謝罪も言及もないのはあまりにも不誠実で、国民をばかにしている」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「『永遠の道半ば』に磨きかかった演説」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201745_2001201856_01_07.jpg" alt=""><div>国民民主党の玉木代表は記者団に対し、「アベノミクスの『新三本の矢』として掲げた、ＧＤＰ＝国内総生産600兆円などは５年たっても達成したという話がなく、目標がことごとく崩れてきていることは明らかだ。『永遠の道半ば』に磨きがかかった演説ではないか。消費税増税の悪影響が出てきており、国民生活に直結する景気・経済や社会保障などの問題について、国会で議論を深めたい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「五輪頼みが読み取れる演説」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201745_2001201856_01_08.jpg" alt=""><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で、「あらゆる分野の施策がオリンピック頼みの部分が大きくなっていると読み取れる演説だ。憲法審査会の開催自体が停滞傾向にあるが、安倍総理大臣のことばを借りれば、『憲法改正案を示すのは国会議員の責任』ということなので、各党が改正案を示すことを目標に、与党側には覚悟をもった運営を求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「『さ』の字も『カ』の字もない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201745_2001201856_01_09.jpg" alt=""><div>共産党の志位委員長は記者会見で、「演説に『桜を見る会』の『さ』の字も、『カジノ汚職』の『カ』の字も無く、説明を果たそうという姿勢が全くないのは大問題だ。『来年度予算の税収は過去最高』と言うが、法人税や所得税が減って、消費税が増えており、自慢できるような話ではない。オリンピック、パラリンピックということばが多く出てきたが政治利用と言わざるをえない」と述べました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「まるで責任がなかったかのよう」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201745_2001201856_01_10.jpg" alt=""><div>社民党の吉川幹事長は記者会見で、「『桜を見る会』やＩＲをめぐる汚職事件、それに菅原 前経済産業大臣と河井 前法務大臣の問題にひと言も触れなかったことは非常に驚きだ。これだけ政治不信が広がっているのに、安倍総理大臣が、口では説明責任と言いながら、少し時間がたつと、まるで責任がなかったかのようにふるまっているのは問題だ」と述べました。</div></div><div><h3>れ新 山本代表「いつもどおり薄っぺらい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201837_2001201856_01_11.jpg" alt=""><div>れいわ新選組の山本代表は記者会見で、「いつもどおり薄っぺらいということ以外に申し上げることはない。重度障害者を政治的に利用するが、障害者への施策を大きく動かすつもりがないのは明らかだ。７年間も政権を担いながら、デフレからは脱却できず、消費税の増税を続け、一握りの人のためにしか政治を行ってこなかった。消費税の減税、廃止を主張したい」と述べました。</div></div><div><h3>Ｎ国 立花党首「是々非々で対応」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252241_2001201745_2001201856_01_12.jpg" alt=""><div>ＮＨＫから国民を守る党の立花党首は「政府・与党は現実的な対応をしていると思うので是々非々で対応したい。経済政策では、去年の消費税率の引き上げは国民の理解を得られておらず、追及したい。演説の憲法改正の部分は総理大臣の発言としてはちょっと問題があるが、党としては改正の発議に反対するつもりはない」と述べました。</div></div><div><h3>西村官房副長官「『桜を見る会』は演説に盛り込まず」</h3><div>一方、西村官房副長官は記者会見で、「『桜を見る会』は、ことしは中止することから、来年度予算案に盛り込んでおらず、見直しの中身も具体的にはこれから考える段階であるため演説には盛り込んでいない」と述べました。また、記者団から「『桜を見る会』について、安倍総理大臣が国会で丁寧に説明する場を設けるべきではないか」と問われたのに対し、西村副長官は「国会の日程は国会で決めることであり、求めがあれば丁寧に説明していく必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200120%2Fk10012252241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 18:56:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>24時間営業取りやめ “深夜はＳＮＳで代用”の時代へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/k10012252461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>24時間営業取りやめ “深夜はＳＮＳで代用”の時代へ</span><time datetime="2020-01-20T19:12"><span>1月20日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252461_2001201854_2001201912_01_02.jpg" alt="24時間営業取りやめ “深夜はＳＮＳで代用”の時代へ" id="news_image"></div><div>ファミリーレストラン最大手「すかいらーくホールディングス」が、半世紀にわたって続けてきた24時間営業をすべての店でやめることになりました。24時間営業を廃止する動きが広がっている背景に若者を中心にライフスタイルが大きく変化していることがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>広報担当「深夜の利用客はＳＮＳで代用か」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252461_2001201926_2001201928_01_03.jpg" alt=""><div>すかいらーくホールディングスの広報担当者、伊藤宏泰さんは今回の措置の背景について「若者のグループや深夜の仕事帰りの方々などたくさんの人が深夜のレストランを利用した時代もあった。しかし、夜更かしをしたくないなど健康を意識する層が増えているという面はある。また、ＳＮＳの発達でわざわざ顔を合わせなくてもコミュニケーションがとれる時代になり、深夜の利用客はＳＮＳで代用するようになったかもしれない。客数がピークとなっている時間帯では、顔を合わせて食事を楽しむ場が貴重になっていると考えられる」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「人口密集エリア除けば７、８割は脱24時間に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252461_2001201926_2001201928_01_04.jpg" alt=""><div>外食産業に詳しい野村総合研究所の倉林貴之上席コンサルタントは、外食での24時間営業見直しの背景にはウーバーイーツなど食事の配達代行サービスの普及や若者のコミュニケーションの変化があると指摘しています。<br><br>倉林さんは「レストランの食事を家まで運んでくれるサービスが普及してくると店までわざわざ行くという行動が減ってきており、お客さんがあまり来ない時間帯は店を閉めてしまったほうが経営上プラスであるというのが増えてきている。直近２、３年間でいうと、東京都心など人口が密集するエリアを除けば７割、８割くらいの店舗は24時間営業を取りやめる流れになるのではないか」と話しています。<br><br>そのうえで倉林さんは「ただ、その先の４年後、５年後となってくると５ＧやＩｏＴの普及によってデジタル化が進んでいくことで無人で運用できたり１人で対応できる店舗が実現して広く普及してくると人件費があまりかからなくなってくるので、もう一度24時間営業に戻ってくるという流れも生まれてくると思われる」と指摘しています。</div></div><div><h3>24時間営業 始まったのは48年前</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252461_2001201926_2001201928_01_05.jpg" alt=""><div>すかいらーくがファミリーレストランの24時間営業をはじめたのは1972年、いまから48年前のことです。<br><br>若い世代や深夜も働く人たちからの「深夜も集まって食事ができる場所がほしい」という声にこたえる形で24時間営業を始めました。当初は数店舗でしたが、営業する店舗数が増えるのに伴って全国に広がり、他社も相次いで24時間営業に踏み切りました。<br><br>24時間営業の店舗は終電に乗り遅れた人が始発を待つ間過ごしたり若者が集まってさまざまな情報を交換したりする場としても利用されてきました。<br><br>しかし、最近は深夜の時間帯の利用者が減少する傾向にあります。<br><br>外食の市場調査などを行っているリクルートライフスタイルが深夜の飲食店の利用状況について、去年10月に首都圏と関西、それに東海地方でおよそ１万人を対象に調査したところ「１年前と比べて深夜の外食が減った」と答えた人は23.3％で「増えた」と答えた4.7％を大きく上回りました。<br><br>また、飲食店の深夜営業について「必要性を感じる」と答えた人は13.5％だったのに対し「必要性を感じない」は68.3％に上っています。ではなぜ、深夜の利用者が減少する傾向にあるのか。<br><br>すかいらーくが背景にあると考えているのが若者を中心としたコミュニケーションの変化です。<br><br>ＬＩＮＥなどＳＮＳの普及に伴って、わざわざ深夜にファミリーレストランに集まって情報を交換しなくても、仲間どうしの情報交換が手軽にできるようになりました。<br><br>会社によりますと、かつては午前０時から６時の売り上げが１日の売り上げの１割をこえる店もありましたが、最近は減少傾向にあるということです。</div></div><div><h3>広がる24時間営業見直し 外食・小売業界でも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252461_2001201926_2001201928_01_06.jpg" alt=""><div>24時間営業を見直す動きは外食業界や小売業界でも広がっています。<br><br>外食業界では、ロイヤルホストとサイゼリヤがすべての店舗ですでに24時間営業を取りやめていて、営業時間の短縮を進めています。<br><br>このうちロイヤルホストでは24時間営業をやめたことで女性のパートを確保しやすくなったほか、多くの客が訪れる昼食と夕食の時間帯のサービスを充実させることで売り上げが伸びたということです。<br><br>今回、24時間営業の廃止を決めた、すかいらーくでも昼食や夕食の時間帯に従業員を重点的に配置してサービスの質を高めるとともに、年々増えている女性や高齢者の従業員が働きやすい環境を整えたいとしています。<br><br>また、コンビニ業界でも24時間営業を前提としてきたビジネスモデルの見直しが進んでいます。<br><br>セブン‐イレブンは去年11月から時短営業を認めていて、来月までに132店舗が本格的な時短営業となる予定です。<br><br>ファミリーマートは本部と加盟店の契約を見直し、ことし３月からオーナーの希望に応じた時短営業を認めることを決めています。<br><br>また、以前から営業時間の短縮を認めていたローソンでは時短営業の店舗がことし１月の時点で155店舗と去年２月から４倍近く増えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200120%2Fk10012252461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 19:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大ラグビー部 無期限の活動停止を発表 部員逮捕で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/k10012252531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日大ラグビー部 無期限の活動停止を発表 部員逮捕で</span><time datetime="2020-01-20T19:42"><span>1月20日</span> <span>19時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252531_2001201937_2001201942_01_02.jpg" alt="日大ラグビー部 無期限の活動停止を発表 部員逮捕で" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーの関東大学リーグ戦１部に所属する日本大学は、大麻取締法違反の疑いで部員が逮捕されたことを受け、活動を無期限で停止すると発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252531_2001201944_2001201945_01_03.jpg" alt=""><div>日本大学ラグビー部では21歳の部員が18日、東京 渋谷区の路上で大麻を所持していたとして大麻取締法違反の疑いで逮捕されました。<br><br>これを受けてラグビー部は20日大学のホームページ上で活動を無期限で停止すると発表しました。<br><br>平山聡司部長の名前で出されたコメントでは「部員が法令違反により逮捕されたことについて心よりおわび申し上げます。今後の警察の捜査に全面的に協力するとともに、当該部員に対しては捜査の状況を踏まえ厳正に対処します」としています。<br><br>そのうえで「今回の事態を重く受け止め、活動を無期限停止とし、日々の運営と指導を根本から見直し、皆様の信頼を１日でも早く回復できるよう再発防止に向けて全力で取り組んでいきます。これまで応援いただきました多くの皆様の信頼と期待を裏切る事態となったことに重ねて心よりおわび申し上げます」と今後について説明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200120%2Fk10012252531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 19:42:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>習主席が重要指示「断固 感染拡大抑える」新型ウイルス肺炎で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/k10012252591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>習主席が重要指示「断固 感染拡大抑える」新型ウイルス肺炎で</span><time datetime="2020-01-20T20:45"><span>1月20日</span> <span>20時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252591_2001202042_2001202046_01_02.jpg" alt="習主席が重要指示「断固 感染拡大抑える」新型ウイルス肺炎で" id="news_image"></div><div></div><div>国営の中国中央テレビは、習近平国家主席が新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の感染拡大について、「人民の命の安全と健康を第一に考え、効果的な措置をとって断固、感染拡大を抑えるよう」重要な指示を出したと伝えました。</div><div>そのうえで「感染拡大に関する情報をすぐに発表し、政府の対策について宣伝や説明を強化するよう」求めたということです。<br><br>また中国中央テレビは新たに広東省で14人の感染が確認されるなど中国国内の患者は217人になったと伝えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200120%2Fk10012252591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 20:45:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元広島のエース 北別府氏 白血病を公表 あすから入院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/k10012252601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元広島のエース 北別府氏 白血病を公表 あすから入院</span><time datetime="2020-01-20T20:57"><span>1月20日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252601_2001202100_2001202101_01_02.jpg" alt="元広島のエース 北別府氏 白血病を公表 あすから入院" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・広島でエースとして活躍し通算213勝を挙げてチームの黄金時代を支えた北別府学さんが血液のがんの一種、「成人Ｔ細胞白血病」と診断され、21日から治療のために入院することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200120/K10012252601_2001202050_2001202057_01_03.jpg" alt=""><div>これは北別府さんが自身のブログで公表しました。ブログや所属事務所によりますと、北別府さんは２年前の検査で血液のがんの一種、「成人Ｔ細胞白血病」と診断され、月に１回、定期検診を受け経過観察をしていたということです。<br><br>しかし去年11月の検診から白血球の数値などが上がってきたため、21日から広島県内の病院に入院し、抗がん剤などの化学療法を行ったうえで、骨髄移植を行う予定だということです。<br><br>北別府さんはブログで、「軽いかぜのような症状が続いていますが、白血病に見られるような体のだるさや発熱も全くありません。診断が下ったあと、しばらくは何も手がつかない状態でしたが、年が明けてから少し気持ちも落ち着いてきました。解説者としてカープの日本一を見届けるために必ずや復活します」とコメントしています。<br><br>北別府さんは鹿児島県出身の62歳。抜群のコントロールが持ち味で、３年目から11年連続でふた桁勝利を挙げて５回のリーグ優勝に貢献するなど広島の黄金時代をエースとして支えました。通算では213勝を挙げ、平成24年には野球界の発展に大きな功績を残した人をたたえる野球殿堂入りを果たしました。</div></div><div><h3>成人Ｔ細胞白血病とは</h3><div>「成人Ｔ細胞白血病」は「ＨＴＬＶー１」と呼ばれるウイルスが原因の血液のがんの一種です。幼少期に母乳などを通じてウイルスに感染し、大人になってから発症する白血病で、患者は国内に100万人以上いるとされています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200120%2Fk10012252601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 20:57:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>