<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>各地で相次いだ豪雨被害 「激甚災害」の指定決める 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で相次いだ豪雨被害 「激甚災害」の指定決める 政府</span><time datetime="2020-08-25T11:54"><span>8月25日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582491_2008251150_2008251154_01_02.jpg" alt="各地で相次いだ豪雨被害 「激甚災害」の指定決める 政府" id="news_image"></div><div></div><div>九州の各地や岐阜、長野、山形など、各地で相次いだ一連の豪雨被害について、政府は25日、「激甚災害」に指定することを決め、復旧にかかる費用を支援することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582491_2008251137_2008251154_01_03.jpg" alt=""><div>梅雨前線の活動が長期間にわたって活発になった影響で、先月にかけ、熊本や福岡をはじめとする九州各県や、岐阜、長野、それに山形などで、記録的な豪雨となって川の氾濫や土砂災害が相次ぎ、農業施設や土木施設などに大きな被害が出ました。<br><br>「7月豪雨」をはじめとする一連の被害について、復旧にかかる費用の見込み額が基準を上回ったことから、政府は25日の閣議で「激甚災害」に指定することを決めました。<br><br>指定によって、自治体が道路や農地、学校などの復旧工事を行う費用に加え、感染症の予防事業を行う費用などについて国の補助率が引き上げられます。<br><br>閣議後の会見で武田防災担当大臣は「被災した自治体や事業者は、財政面や資金面に不安を抱くことなく災害復旧に取り組んでほしい」と話話していました。<br><br>激甚災害に指定する政令は今月28日に施行されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オリンパス 国内外で販売 4150台の内視鏡を自主回収と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オリンパス 国内外で販売 4150台の内視鏡を自主回収と発表</span><time datetime="2020-08-25T15:40"><span>8月25日</span> <span>15時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582691_2008251308_2008251327_01_02.jpg" alt="オリンパス 国内外で販売 4150台の内視鏡を自主回収と発表" id="news_image"></div><div></div><div>精密機器メーカーのオリンパスは、国内外で販売したおよそ4150台の内視鏡について、ほかの内視鏡と比べて感染症のリスクが高まるおそれがあるなどとして、自主的に回収すると発表しました。</div><div>発表によりますと、オリンパスが回収する内視鏡は気管や肺などを診断する「ＢＦＴＹＰＥＱ180」およそ3900台と、胆道を診断する「ＣＨＦＴＹＰＥＣＢ30Ｓ」およそ250台の合わせておよそ4150台です。<br><br>このうち、気管や肺などを診断する内視鏡は、去年3月までの14年間にわたって海外の医療機関に販売されましたが、ほかの内視鏡と比べて洗浄したあとに残る、菌の量が多く感染症のリスクが高まるおそれがあるということです。<br><br>また、胆道を診断する内視鏡は、ことし3月までの22年間にわたって海外だけでなく国内の医療機関に販売され、検査中に内視鏡の部品が患者の体内に残ったケースも報告されているということです。<br><br>いずれの内視鏡もすでに生産と販売を終了し、会社はこれらを所有する可能性のある医療機関に通知して回収を進めるとしています。<br><br>オリンパスは「医療関係者や患者にご心配とご迷惑をおかけすることを深くおわび申し上げます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 15:40:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井前法相と妻の案里議員 初公判で無罪主張 大規模買収事件で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井前法相と妻の案里議員 初公判で無罪主張 大規模買収事件で</span><time datetime="2020-08-25T16:21"><span>8月25日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251028_2008251029_01_02.jpg" alt="河井前法相と妻の案里議員 初公判で無罪主張 大規模買収事件で" id="news_image"></div><div>河井克行前法務大臣と妻の案里議員が起訴された去年の参議院選挙をめぐる大規模な買収事件の初公判で、克行前大臣は「現金は票の取りまとめを依頼する趣旨で提供したわけではない」と述べ、無罪を主張しました。また、案里議員も「当選を目的として現金を渡したことはない」と無罪を主張しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251258_2008251312_01_04.jpg" alt=""><div>前の法務大臣の河井克行被告（57）は、去年の参議院選挙で妻の案里議員を当選させるため、地元議員や後援会幹部など合わせて100人に2900万円余りを配ったとして公職選挙法違反の買収の罪に問われ、参議院議員の案里被告（46）も、このうち地元議員5人に合わせて170万円を配った罪に問われています。<br><br>東京地方裁判所で開かれた初公判で、克行前大臣は黒っぽいスーツ姿で法廷に入る際、軽く頭を下げて、少し傍聴席を見渡してから席に着きました。<br><br>また、案里議員は紺のスーツ姿で、深く頭を下げて緊張した表情で法廷に入りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251253_2008251258_01_04.jpg" alt=""><div>克行前大臣は、裁判長から起訴された内容について問われた際、はじめに「私を国政に送り出していただいた多くの皆様にご心配とご迷惑をおかけしたことについて、深くおわび申し上げます」と頭を下げて謝罪しました。<br><br>そのうえで現金の供与について「河井案里に対する投票や、票の取りまとめなどの選挙運動を依頼する趣旨で提供したものではありません」などと述べ、無罪を主張しました。<br><br>また、案里議員もはじめに「有権者、選挙を応援してくれた人に大変なご迷惑をおかけしました。一連の選挙に関して深くおわびします」と頭を下げて謝罪しました。<br><br>そのうえで「夫と共謀したことはありませんし、私の当選を目的として5名に選挙運動を依頼し、その報酬として現金をお渡ししたことはありません。自民党の党勢拡大のための政治活動や、選挙運動の準備行為を行っていただけです」と述べ、無罪を主張しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251253_2008251312_01_06.jpg" alt=""><div>一方、検察は冒頭陳述で「みずからの選挙区以外の県議や市長らや疎遠になっている人などにもなりふり構わず、票の取りまとめを依頼し、報酬として現金を渡した」と述べました。<br><br>そのうえで、現金の提供先と認めた100人の実名を挙げながら、いつ、どこで、どんな状況で現金を渡したのか、1人ずつ読み上げました。<br><br>また「克行前大臣は、パソコンで現金提供先のリストを作成し、選挙違反の疑惑が報道された後、業者にデータの消去を依頼したが、議員会館の事務所のパソコンにデータが残っていた」と述べました。<br><br>25日の初公判は、午前と午後の合わせて2時間半ほどで終わりました。<br><br>初公判の後、河井前大臣と案里議員の弁護士は、いずれも保釈を請求しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 16:21:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風8号 東シナ海を北上 強風や高波に十分注意を 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風8号 東シナ海を北上 強風や高波に十分注意を 気象庁</span><time datetime="2020-08-25T16:38"><span>8月25日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582451_2008251359_2008251400_01_03.jpg" alt="台風8号 東シナ海を北上 強風や高波に十分注意を 気象庁" id="news_image"></div><div>強い台風8号は東シナ海を北寄りに進んでいます。九州でも風が強まる見込みで、気象庁は強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、強い台風8号は午後3時には東シナ海をゆっくりとした速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカルで、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径165キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後、非常に強い勢力に発達して東シナ海を北上し、26日には朝鮮半島に接近する見込みです。<br><br>九州でも海上を中心に時折、風が強まっていて、25日の最大風速は九州北部と奄美、沖縄で15メートルから18メートル、最大瞬間風速は25メートルから30メートルと予想されています。<br><br>波の高さは九州北部で6メートルと大しけになる見込みで、沖縄・奄美でも5メートルとしけが続くと予想されています。<br><br>また、台風の北上に伴って西日本の太平洋側に湿った空気が流れ込んでいるため、九州南部を中心に局地的に発達した雨雲が流れ込んでいます。<br><br>27日にかけて西日本の太平洋側を中心に、激しい雨や非常に激しい雨が降り雨量が増えるおそれもあります。<br><br>気象庁は、強風や高波に十分注意するとともに、急な激しい雨や落雷、竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 16:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄出身のGACKTさん 全焼の首里城再建へ 県に寄付</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄出身のGACKTさん 全焼の首里城再建へ 県に寄付</span><time datetime="2020-08-25T17:12"><span>8月25日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583191_2008251654_2008251712_01_02.jpg" alt="沖縄出身のGACKTさん 全焼の首里城再建へ 県に寄付" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄出身のミュージシャンで俳優のＧＡＣＫＴさんが、主要な建物が全焼した首里城の再建の支援金として、およそ470万円を沖縄県に寄付しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583191_2008251654_2008251712_01_03.jpg" alt=""><div>ＧＡＣＫＴさんは25日午後、寄付金を贈るために沖縄県庁を訪れました。<br><br>寄付金には、去年首里城で起きた火災を受けて、ＧＡＣＫＴさんが再建に役立ててほしいとライブツアーで販売したグッズの収益があてられているということです。<br><br>ＧＡＣＫＴさんは「僕のファンも多く協力してくれました。これは沖縄を愛してくれているファンと僕からの気持ちです」と述べ、およそ470万円の寄付金の目録を手渡しました。<br><br>これに対し沖縄県土木建築部の上原国定部長は「寄付をいただきありがとうございます。しっかりと首里城の復旧・復興に役立ててまいります」と感謝のことばを述べました。</div></div><div><h3>過去には首里城でNHKドラマ撮影も</h3><div>ＧＡＣＫＴさんは9年前にＮＨＫのドラマ「テンペスト」に出演した際、首里城で撮影を行ったことを振り返り「通常は入れないところまで入って撮影させていただき、非常に思い入れが深いです。僕だけでなく沖縄の方たちにとって大切な自分たちの象徴がこのような形でなくなってしまい、非常に悲しい思いをされている方もいると思いますが、少しでも役に立てたらという思いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 17:12:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】25日 279人感染（午後4時現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】25日 279人感染（午後4時現在）</span><time datetime="2020-08-25T17:42"><span>8月25日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583271_2008251736_2008251742_01_02.jpg" alt="【国内感染】25日 279人感染（午後4時現在）" id="news_image"></div><div></div><div>25日はこれまでに、全国で279人の感染が新たに発表されています。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め6万3563人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて6万4275人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が1203人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1216人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（　）内は24日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は1万9610人（182）<br>▽大阪府は7901人<br>▽神奈川県は4458人<br>▽愛知県は4239人<br>▽福岡県は4169人<br>▽埼玉県は3589人<br>▽千葉県は2787人<br>▽兵庫県は2160人（23）<br>▽沖縄県は1943人（32）<br>▽北海道は1725人（5）<br>▽京都府は1326人<br>▽石川県は573人<br>▽岐阜県は543人<br>▽茨城県は507人<br>▽奈良県は498人（6）<br>▽熊本県は475人<br>▽静岡県は454人（8）<br>▽広島県は452人<br>▽滋賀県は401人<br>▽群馬県は384人<br>▽三重県は353人<br>▽宮崎県は349人（3）<br>▽鹿児島県は346人<br>▽富山県は342人<br>▽栃木県は289人<br>▽和歌山県は227人<br>▽佐賀県は224人<br>▽長崎県は205人（1）<br>▽宮城県は192人<br>▽長野県は185人（2）<br>▽福井県は171人（7）<br>▽山梨県は168人<br>▽岡山県は142人（1）<br>▽大分県は140人<br>▽新潟県は139人<br>▽島根県は136人<br>▽福島県は129人（1）<br>▽山口県は120人（6）<br>▽愛媛県は114人<br>▽徳島県は111人（2）<br>▽高知県は109人<br>▽山形県は77人<br>▽香川県は74人<br>▽秋田県は45人<br>▽青森県は33人<br>▽鳥取県は22人<br>▽岩手県は12人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫で742人<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、24日の時点で259人（＋5）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が4万9340人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて4万9999人となっています。<br><br>また、今月20日には速報値で1日に2万1913件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 17:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ感染者への差別や中傷しないで 文科省が緊急メッセージ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ感染者への差別や中傷しないで 文科省が緊急メッセージ</span><time datetime="2020-08-25T18:06"><span>8月25日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582731_2008251705_2008251712_01_02.jpg" alt="コロナ感染者への差別や中傷しないで 文科省が緊急メッセージ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した人への差別や中傷が後を絶たないことから、文部科学省は子どもや教職員、それに地域住民に対し、差別につながる言動を行ったり同調したりしないよう呼びかける緊急のメッセージを25日発出しました。</div><div>文部科学省は、学校現場でも新型コロナウイルスの感染が確認される中、一部の地域で感染者や家族が差別されたり、クラスターが発生した学校が中傷されたりする事態が起きているとして、25日全国の教育委員会などに大臣名で緊急のメッセージを発出しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582731_2008251705_2008251712_01_03.jpg" alt=""><div>この中では、<br>▽児童生徒や学生に対し、感染した人や症状のある人を責めるのではなく励まし、温かく迎えること、<br>▽教職員に対しては子どもたちが誤った認識や不確かな情報に惑わされず、科学的根拠に基づいて行動できるよう指導することを求めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582731_2008251705_2008251712_01_04.jpg" alt=""><div>そして、保護者や地域住民に対しては、<br>▽感染者への差別や偏見、誹謗中傷などを許さないこと、<br>▽感染した個人や学校を特定して非難するなど、周囲で差別につながる言動があった時は同調せず、やめるよう声を上げてほしいと呼びかけています。<br><br>いずれに対しても、感染を責める雰囲気が広がれば受診の遅れや感染を隠すことにつながりかねず、感染の拡大につながると訴えています。<br><br>文部科学省では、被害にあった際の相談窓口も合わせて周知し、今後は、差別や偏見を防ぐための啓発用の動画も提供していくことにしています。</div></div><div><h3>萩生田文科相 “新型コロナ 差別など防止の取り組み進める”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582731_2008251312_2008251322_01_02.jpg" alt=""><div>萩生田文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で「新型コロナウイルスには誰もが感染する可能性があり、感染した人が悪いということではない。悪いという雰囲気ができて、感染したことを言いだしにくくなると、さらに感染が広がってしまうかもしれない。差別に対する取り組みは、政府全体で進める必要があり、文部科学省としても関係省庁としっかり連携し、差別などの防止の取り組みを引き続き進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>学校でも 差別や中傷 不当な扱いも</h3><div>全国の学校現場でも新型コロナウイルスの感染者の集団、クラスターが発生し、差別や中傷、不当な扱いを受けるケースも出ています。<br><br>松江市の私立高校では、今月、寮の生徒を中心にクラスターが発生し、その後、生徒が写った部活動の写真がインターネット上で拡散され、非難するようなコメントが書き込まれているものもあるということです。<br><br>島根県は写真の無断転載が確認されたサイトについて、生徒たちの人権が侵害されているおそれがあるとして、法務局に通報し調査を要請しています。<br><br>また、奈良県の大学では、ラグビー部で発生した集団感染に関連し、ラグビー部ではない学生が教育実習を予定していた学校から受け入れを断られたほか、アルバイト先から出勤を見合わせるよう求められた事例があり、大学と地元の自治体が不当な扱いだとして冷静な対応を呼びかけました。</div></div><div><h3>差別や中傷なくす取り組み始まる</h3><div>全国の学校現場でも差別や中傷などをなくそうと、さまざまな取り組みが始まっています。<br><br>福岡県古賀市の花見小学校では、新型コロナウイルスの感染者や医療従事者への差別や偏見をなくそうという思いを、リボンで表現する「シトラスリボン運動」を取り入れています。<br><br>愛媛県で始まったことから愛媛特産の柑橘をイメージしたシトラスカラーが特徴で、子どもたちがリボンを手作りし、みずから付けたり、地域の住民などに配布したりしています。<br><br>大住奈留美校長は「学校ではこれまでに感染は確認されていませんが、コロナにおびえて、伏し目がちで子どもらしい笑顔のない状態の子もいて心配になって始めました。差別や偏見をしない心を育みたいです」と話しています。<br><br>差別や偏見、誹謗中傷から子どもたちを守ろうという取り組みも始まっています。<br><br>三重県教育委員会では、ことし5月から新型コロナウイルスに関連して学校や子どもたちを中傷したり攻撃したりするインターネット上の投稿などがないか、専門の業者に委託してチェックしています。<br><br>平日は毎日確認し、不適切な書き込みがあれば削除などを求めるということで、これまでに特定の地域名をあげて人権を侵害するような投稿があり削除を求めたということです。<br><br>三重県教育委員会は「すべてチェックすることは限界もあるが、少しでも子どもたちを守っていきたい」としています。</div></div><div><h3>小中学校の教諭対象に講座も</h3><div>新型コロナウイルスに感染した子どもに対する差別やいじめを防ごうと、東京 西東京市で小中学校の教諭を対象にした、授業で使える新型コロナとの“つきあい方”を学ぶ講座が開かれました。<br><br>この講座には、市内の27の公立の小中学校の教諭が参加し、まず、講師の日本赤十字社東京都支部の職員が新型コロナの捉え方について、「病気」「不安」「差別」を「3つの顔」としてあげ、病気が不安を呼び、不安が差別を生み、差別が病院への受診をためらわせて、さらに病気を拡散させるという流れで、周りに“感染”していくと説明しました。<br><br>そして、これらを防いで新型コロナと“つきあう”ために「病気」には、手洗いや、せきエチケットを徹底すること、「不安」には、あらゆる情報を仕入れようとしすぎずに、親しい人との交流を避けないこと、「差別」には、感染した人やその周りの人に『大変だね、あなたは悪くないよ』といった、ねぎらいの気持ちを持つ工夫が必要だという行動例を紹介しました。<br><br>さらに講師は、子どもが感染した際には、「みんな待っているよ」というメッセージを伝え、クラスで手伝えることや応援できることはないかを、全員で考えてその子を迎える準備をすることが大事だと強調していました。<br><br>参加した碧山小学校の小泉深之教諭は講義を受けて、こおばにできない互いの不安を教員が言葉にして説明することで、生徒や児童が相手の気持ちを考えられるように指導していきたいと、考えるようになったといいます。<br><br>小泉教諭は「今後、生徒が感染したらクラスをどう導けばいいか正直不安でしたが、どうすれば感染した子が安心して登校できるかみんなで考え、あたたかく迎えられるような差別のない学校を作っていきたい」と話していました。<br><br>日本赤十字東京都支部の藤崎香奈恵さんは「先生にとっても未知のウイルスとのつきあい方は難しいと思いますが、子どもにとってはなおさら難しく、差別やいじめはいつおきてもおかしくありません。きょうの教材はホームページにもあげているので、皆さんに活用してもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 18:06:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>