<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米「オピオイド」乱用で年５万人死亡 訴訟で製薬会社破綻も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米「オピオイド」乱用で年５万人死亡 訴訟で製薬会社破綻も</span><time datetime="2019-09-22T15:29"><span>9月22日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094001_1909220915_1909221529_01_02.jpg" alt="米「オピオイド」乱用で年５万人死亡 訴訟で製薬会社破綻も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでは、「オピオイド」と呼ばれる鎮痛剤の乱用による薬物中毒で年間５万人近い人が死亡し、深刻な社会問題になっています。この問題をめぐり、製薬会社などを相手取った訴訟がアメリカで2000件以上起きていて、中には巨額の和解金のため、経営破たんする製薬会社も出てくるなど影響が広がっています。</div><div>オピオイドはケシの成分などを使った鎮痛剤で、アメリカでは1990年代半ばから広く処方されるようになり、その結果、乱用によって中毒になる人が増え、深刻な社会問題になっています。<br><br>過剰摂取による死者の数は、2007年は１万8515人でしたが、10年後の2017年には４万7600人へと急激に増え、トランプ政権はこの年、「非常事態」を宣言しています。<br><br>この問題をめぐっては、製薬会社や医師が安易に販売したり処方したりしたとして、州政府などが製薬会社などを相手取って損害賠償を求める訴訟が全米で2000件以上起きています。<br><br>先月には医薬品大手の「ジョンソン・エンド・ジョンソン」が、日本円にして600億円の賠償命令を受けたほか、今月15日には、「パーデュー・ファーマ」が、日本円で１兆円を超える和解金が必要になり経営破綻しました。<br><br>来月21日には、各地の訴訟を一括した審理が100を超える企業を被告としてオハイオ州の裁判所で始まる予定で、影響はさらに広がるものとみられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乱用による死者 交通事故死を大幅に上回る</h3><div>アメリカではオピオイドの乱用による死者がおととし１年間に４万7600人に上り、１日当たり130人がなくなる事態となっています。<br><br>これは、同じ年のアメリカでの交通事故による死者数、３万7000人を大幅に上回ります。<br><br>オピオイドは、がんなどの鎮痛剤として長く使われてきましたが、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構によりますと、製薬会社が販売を促進し、医師が比較的簡単に処方し始めた1995年ごろから、消費量が大幅に増えたということです。<br><br>中には、依存症のリスクを過小評価して販売を進めた企業もあり、その結果、中毒になる人が増えて深刻な社会問題になりました。<br><br>トランプ大統領が非常事態を宣言した直後の、2017年11月に大統領経済諮問委員会がまとめたレポートによりますと、オピオイドの問題に伴って起きる生産性の低下や、医療費の増大といった経済的な負のコストは、2015年時点のアメリカのＧＤＰ＝国内総生産の実に2.8％に相当する、5040億ドル、日本円で54兆円に上るとしています。</div></div><div><h3>製薬会社が次々と窮地に</h3><div>今月15日に経営破たんした「パーデュー・ファーマ」は、積極的にオピオイドを販売していたとして、厳しい目が向けられていました。<br><br>パーデュー・ファーマは、多くの損害賠償訴訟を抱え、このうち24の州などと和解することで合意しましたが、日本円にして１兆円余りの和解金を準備するため、日本の民事再生法に当たる連邦破産法11条の適用を申請し、経営破綻しました。<br><br>しかし、依然として合意していない州もあるため、完全な和解には至っていません。<br><br>また、パーデュー・ファーマのオーナーであるサックラー一家は全米屈指の富豪とも言われ、今回の１兆円の和解金のうち3000億円を用意するとしていますが、「不十分だ」と指摘するメディアもあります。<br><br>このほか、同じくオピオイドの製造で業績を伸ばしていた「マリンクロット」社は、2015年３月には132ドルあった株価が、ことしに入って急落し、現在は２ドル前後と60分の１に下落するなど、厳しい経営環境に直面する関連企業も少なくありません。<br><br>３年前に亡くなった世界的な歌手、プリンスさんの死因が、オピオイドの一種フェンタニルの過剰摂取だったことも、オピオイドが社会問題化する一因になりました。</div></div><div><h3>専門家「救済には巨額の資金必要</h3><div>製薬業界について詳しい、リサーチ アナリストのデビッド・アムセレム氏は「来月始まる審理では、一刻も早い救済が必要だとする原告側の要望もあり、被告となった企業が早期に原告と和解するため、各企業が資金を拠出する『基金』の創設のような話が出てくると考えられる。<br><br>企業にとっては、長期間にわたって巨額の資金が必要になるため、財務状況が悪化するところも出てくるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 15:29:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>竜巻とみられる突風 鉄塔倒れるなど被害相次ぐ 宮崎 延岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>竜巻とみられる突風 鉄塔倒れるなど被害相次ぐ 宮崎 延岡</span><time datetime="2019-09-22T15:31"><span>9月22日</span> <span>15時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094041_1909221023_1909221029_01_02.jpg" alt="竜巻とみられる突風 鉄塔倒れるなど被害相次ぐ 宮崎 延岡" id="news_image"></div><div>台風17号の影響で22日午前、宮崎県延岡市で竜巻とみられる突風が発生しました。ＪＲ延岡駅構内で鉄塔が倒れたほか、市内では車が横転したり、窓ガラスが割れたりするなどの被害が相次ぎ、２人がけがをしました。</div><div>台風17号の強風域に入っている宮崎県内では大気の不安定な状態が続いていて延岡市では午前８時半すぎから警察や消防に「竜巻のような突風でガラスが割れた」などの通報が相次いで寄せられました。<br><br>気象庁は午前９時７分、延岡市を含む宮崎県北部平野部で竜巻などの突風が発生したとみられると発表しました。<br><br>この影響で、ＪＲ延岡駅構内では鉄塔が折れ曲がるように倒れたほか、貨物コンテナが飛ばされました。<br><br>また、停電が発生し、ＪＲ日豊本線は宮崎県の日向市駅と大分県の佐伯駅の間の上下線で運転を見合わせています。<br><br>市内では車が横転したり、店の看板が飛ばされたりするなどの被害が出ました。<br><br>消防によりますと、これまでのところ２人が病院に運ばれ、このうち１人は運転していた車が横転し、右腕を骨折した疑いがあるほか、もう１人も車を運転中に顔と右手に軽いけがをしたということです。<br><br>延岡市には22日朝６時半前から継続的に竜巻注意情報が出されていました。<br><br>宮崎地方気象台は、職員を延岡市に派遣して午後１時から調査を行っていて被害の確認を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「竜巻が通過しガラスが割れた」宿泊施設経営の女性</h3><div>宮崎県延岡市昭和町で宿泊施設を経営している女性は「８時半ごろ、ドンという大きな音がして５秒くらいの間に竜巻が通過した。ホテルのガラスが枠ごと飛ばされたり、外から飛んで来たもので窓ガラスが割れていて、施設内にいた女性１人が頭をガラスで切るけがをしている。ホテルの前は道路標識や木が倒れて道路がふさがっていて、車が動けなくなっているようだ。何年か前にも大きな竜巻があったが、ここまで直撃したのは初めてで何と言っていいか分からない。これから後片づけが大変なことになると思う」と話していました。</div></div><div><h3>「突風で車が移動」70歳男性</h3><div>延岡駅周辺にいた70歳の男性によりますと、午前９時ごろ、駅の東側の駐車場では車が突風で移動して標識のようなものにぶつかるなどして、乗っていた人が救急車で搬送されたということです。<br><br>男性は「近くの建物のガラスがバラバラに割れた。自動販売機も倒れていた。ものすごい突風だった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 15:31:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャンプ場で不明の女児 天候悪化で捜索中断 山梨 道志村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キャンプ場で不明の女児 天候悪化で捜索中断 山梨 道志村</span><time datetime="2019-09-22T17:19"><span>9月22日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094201_1909221429_1909221439_01_02.jpg" alt="キャンプ場で不明の女児 天候悪化で捜索中断 山梨 道志村" id="news_image"></div><div></div><div>山梨県道志村のキャンプ場に千葉県から家族で来ていた７歳の女の子の行方が21日の午後からわからなくなり警察と消防が行方を捜しましたが見つからず、天候が悪くなったとして22日午後４時、捜索はいったん中断されました。23日朝から捜索を再開するということです。</div><div>警察によりますと行方がわからなくなっているのは千葉県成田市の７歳の女の子で、21日から、山梨県道志村の「椿荘オートキャンプ場」に母親や姉のほか、６つの家族のグループと訪れていました。<br><br>女の子は、21日午後３時40分ごろキャンプ場に設営したテントの近くで一緒に来ていた子どもたちとおやつを食べたあと、先に遊びに出た子どもたちを１人で追いかけたあと行方がわからなくなっているということです。<br><br>現場は、道志村役場から東に２キロ余り離れた山間部にあるキャンプ場で森林に囲まれ近くに沢があります。<br><br>警察と消防などが22日もヘリコプターとともに行方を捜しましたが女の子は見つからず天候が悪くなったとして午後４時、いったん捜索は中断されました。<br><br>警察などは23日朝から捜索を再開するということです。警察によりますと女の子は黒い長袖シャツに青っぽい色のズボンをはいていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:19:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三重県紀北町付近で記録的大雨 災害の危険迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三重県紀北町付近で記録的大雨 災害の危険迫る</span><time datetime="2019-09-22T17:25"><span>9月22日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094431_1909221724_1909221725_01_02.jpg" alt="三重県紀北町付近で記録的大雨 災害の危険迫る" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁によりますと、三重県紀北町付近ではレーダーによる解析で午後５時10分までの１時間に120ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられます。</div><div>災害の危険が迫っていることから、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表して安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:25:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 恵那の養豚場で豚コレラ確認 止まらぬ感染拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜 恵那の養豚場で豚コレラ確認 止まらぬ感染拡大</span><time datetime="2019-09-22T17:51"><span>9月22日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094371_1909221746_1909221751_01_02.jpg" alt="岐阜 恵那の養豚場で豚コレラ確認 止まらぬ感染拡大" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜県恵那市の養豚場でブタが豚コレラに感染していることがわかり、岐阜県は飼育しているおよそ8000頭の殺処分を進めています。豚コレラをめぐっては、感染の拡大に歯止めがかからない状況の中、国がブタにワクチンを接種する方針を20日、決めたばかりです。</div><div>豚コレラの感染が確認されたのは岐阜県恵那市にある民間の養豚場で、県によりますと21日「ブタ１頭が死んだ」という連絡があり、県が21頭を検査した結果、けさ、２頭の感染が確認されたということです。<br><br>岐阜県内のブタやイノシシの飼育施設で豚コレラの感染が確認されたのは24施設目で、岐阜県は感染の拡大を防ぐため、この養豚場で飼育されているおよそ8000頭すべての殺処分を進めています。<br><br>岐阜県庁で開かれた緊急の対策会議では、この養豚場から今月、浜松市と名古屋市の食肉処理施設にブタが出荷されていたことから、静岡県と愛知県に連絡したことなどが説明されました。<br><br>豚コレラをめぐっては感染の拡大に歯止めがかからない状況の中、20日、江藤農林水産大臣が、さらなる感染拡大を防ぐためブタにワクチンを接種する方針を明らかにしたばかりです。<br><br>古田知事は「ブタへのワクチン接種の方針が示された直後の発生で大変残念だ。次々に発生することがあってはならないので養豚場はこれまで以上に感染に警戒してほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:51:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 関脇・御嶽海が２回目の優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 関脇・御嶽海が２回目の優勝</span><time datetime="2019-09-22T18:48"><span>9月22日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094461_1909221819_1909221820_01_03.jpg" alt="大相撲 関脇・御嶽海が２回目の優勝" id="news_image"></div><div>大相撲の関脇 御嶽海が秋場所千秋楽の22日、優勝決定戦を制して７場所ぶり２回目の優勝を果たしました。</div><div>秋場所は14日目を終えて、御嶽海と貴景勝の両関脇と平幕の隠岐の海の３人が11勝３敗で並んで千秋楽を迎えました。<br><br>千秋楽の22日は、貴景勝と隠岐の海の３敗どうしがまず対戦し、貴景勝が押し出しで勝って３敗を守りました。<br><br>このあと御嶽海が小結 遠藤に寄り切りで勝ち、12勝３敗で並んだ御嶽海と貴景勝による優勝決定戦となりました。<br><br>平成29年秋場所以来12場所ぶりとなった優勝決定戦では御嶽海が勝って、７場所ぶり２回目の優勝を果たしました。<br><br>昭和以降では２番目に長い16場所連続で三役を務めている御嶽海は、去年の名古屋場所で関脇で初優勝していて、関脇で２回の優勝を果たすのは昭和32年春場所の朝汐以来、62年ぶりです。<br><br>今場所の御嶽海は初日に敗れたものの、立ち合いからの出足がさえて２日目から６連勝するなど白星を重ねました。<br><br>その後、11日目までに３敗目を喫したものの、終盤に栃ノ心と豪栄道の両大関を破りました。<br><br>千秋楽の優勝決定戦では今場所、中日に敗れた貴景勝に雪辱を果たし、横綱不在で大関も不振だった今場所、番付上位の実力を示して最後に場所を締めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>御嶽海「最高です」</h3><div>大相撲秋場所で２回目の優勝を果たした関脇・御嶽海は、「最高です。去年の名古屋場所はまぐれで優勝できて、今回は、しっかり目標に向かってやってこられたのでそれが実ってよかった。やれば出来るんだなと思った」と話しました。<br><br>本割で小結・遠藤を寄り切って３敗を守った一番については、「何が何でも勝つという気持ちで、前に出ようという気持ちでやった」と振り返りました。<br><br>一方、関脇・貴景勝を寄り切りで破った優勝決定戦については、「足がすくんでいたので、大丈夫かなと思っていたが、皆さんの拍手を聞いて“優勝するぞ”という気持ちになった」と振り返っていました。</div></div><div><h3>御嶽海とは</h3><div>御嶽海は、長野県出身の26歳。<br><br>しこ名は、平成26年に地元で噴火災害のあった「御嶽山」にちなんでつけられ、「地域を勇気づけたい」との思いが込められています。<br><br>大学時代は、学生横綱とアマチュア横綱の２冠に輝くなど活躍し、平成27年の春場所、幕下10枚目格付け出しで初土俵を踏みました。<br><br>その年の九州場所では、初土俵から所要４場所、昭和以降では、２番目のスピードで新入幕を果たしました。<br><br>鋭い出足と力強い突き押しが持ち味で幕内でも順調に番付を上げ、平成28年の九州場所には、昭和以降で５番目に並ぶスピードで小結に昇進しました。<br><br>「大関候補」の期待を受けて平成30年名古屋場所では関脇で13勝２敗で初優勝を果たし大関昇進への足がかりを作ったものの、翌場所は９勝、続く場所は負け越しと大関昇進は振り出しに戻りました。<br><br>三役在位は、平成29年春場所から今場所まで歴代２位となる16場所連続で、今場所は優勝した場所以来となる三役でのふた桁勝利を目標に掲げて臨んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:48:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号 長崎など暴風域に 九州北部・中国地方に接近へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/k10012094471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号 長崎など暴風域に 九州北部・中国地方に接近へ</span><time datetime="2019-09-22T19:01"><span>9月22日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190922/K10012094471_1909221859_1909221901_01_02.jpg" alt="台風17号 長崎など暴風域に 九州北部・中国地方に接近へ" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風17号は長崎県などを暴風域に巻き込みながら北寄りに進んでいて、西日本では非常に強い風が吹いています。台風は、23日朝にかけて暴風域を伴ったまま九州北部や中国地方にかなり接近する見込みで、局地的に猛烈な風や非常に激しい雨のおそれがあり、気象庁は暴風や高波、土砂災害などに警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型の台風17号は、午後６時には、長崎県五島市の北西60キロの海上を１時間に30キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心の南東側200キロ以内と北西側150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、長崎県や佐賀県など九州北部の各地が台風の暴風域に入っています。<br><br>長崎県では▽長崎市野母崎で午後５時半ごろに39.1メートル、▽五島市で午後３時ごろに35.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は、23日朝にかけて暴風域を伴い九州北部や中国地方にかなり接近したあと勢力を保ったまま日本海を北東へ進み、その後温帯低気圧となって北日本に近づく見込みです。<br><br>台風の北上にともなって23日にかけて西日本から北日本の広い範囲で非常に強い風が吹き、局地的には猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>23日にかけて予想される最大風速は▽九州北部と中国地方で30メートル、▽九州南部と近畿、北陸、東北、北海道で25メートル、▽四国で23メートル、最大瞬間風速は▽九州北部と中国地方で45メートル、▽このほかの広い範囲で35メートルに達する見込みです。<br><br>九州の西の海上では、猛烈なしけとなっているところがあり、23日にかけて▽九州北部で猛烈なしけが続くほか、▽西日本から北日本の広い範囲で大しけとなる見込みです。<br><br>また、台風周辺の湿った空気が流れ込み、西日本から東日本の太平洋側を中心に局地的に雨雲が発達しています。<br><br>三重県紀北町付近ではレーダーによる解析で午後５時10分までの１時間に120ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表しました。<br><br>また、午後５時までの１時間に、長崎県が対馬市に設置した雨量計で46ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で長崎県、熊本県、徳島県、三重県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>23日にかけて西日本から北日本の広い範囲で局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあり、23日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで▽四国で300ミリ、▽東海で200ミリ、▽九州北部で180ミリ、▽中国地方と近畿で150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、土砂災害、低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、今月上旬に関東に上陸した台風15号で大きな被害が出た千葉県や伊豆諸島などでもあすにかけて風が強まり、断続的に雨が降る見込みで、復旧作業の際には十分注意してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190922%2Fk10012094471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 19:01:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>