<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノーベル医学・生理学賞 本庶さんの母校の中学では</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル医学・生理学賞 本庶さんの母校の中学では</span><time datetime="2018-10-02T11:54"><span>10月2日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654861_1810021159_1810021203_01_02.jpg" alt="ノーベル医学・生理学賞 本庶さんの母校の中学では" id="news_image"></div><div></div><div>本庶佑さんがノーベル医学・生理学賞の受賞者に選ばれてから一夜明け、本庶さんの母校の山口県宇部市の中学校では、生徒たちに先輩の偉業が伝えられました。</div><div>本庶佑さんが昭和32年に卒業した宇部市の神原中学校では２日朝、授業が始まる前のホームルームの時間に、各クラスでノーベル賞の受賞決定が伝えられました。<br><br>このうち２年１組では、柳井将太教諭が２日朝の新聞を黒板に貼り、「およそ60年前に、この中学校で学んだ卒業生がノーベル医学・生理学賞を受賞することになりました。本庶さんの研究は、がんの治療という私たちの未来を明るくするものです。皆さんも、身近な人がすごい賞をもらうエネルギーを受け取り、それぞれの目標に向けて頑張ってください」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654861_1810021159_1810021203_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>本庶佑さんが昭和32年に卒業した宇部市の神原中学校では２日朝、授業が始まる前のホームルームの時間に、各クラスでノーベル賞の受賞決定が伝えられました。<br><br>このうち２年１組では、柳井将太教諭が２日朝の新聞を黒板に貼り、「およそ60年前に、この中学校で学んだ卒業生がノーベル医学・生理学賞を受賞することになりました。本庶さんの研究は、がんの治療という私たちの未来を明るくするものです。皆さんも、身近な人がすごい賞をもらうエネルギーを受け取り、それぞれの目標に向けて頑張ってください」と呼びかけました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654861_1810021159_1810021203_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>このクラスの男子生徒は「本庶さんの受賞を励みに僕も勉強や部活動の野球を頑張りたいです」と話していました。また、同じクラスの女子生徒は「人が長生きすることにつながる研究なので、受賞はすごくかっこいいと思いました。私も頑張れば何かできるかもしれないと励みになります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 11:54:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル医学・生理学賞 本庶さん 一夜明け夫婦で会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011655001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル医学・生理学賞 本庶さん 一夜明け夫婦で会見</span><time datetime="2018-10-02T12:22"><span>10月2日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011655001_1810021236_1810021237_01_02.jpg" alt="ノーベル医学・生理学賞 本庶さん 一夜明け夫婦で会見" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル医学・生理学賞の受賞者に選ばれた京都大学特別教授の本庶佑さんが、受賞決定から一夜明けて夫婦で記者会見を行い「研究をやめようと思うことは一度もなかった。これまでの成果を後進の育成のために還元していきたい」と語りました。</div><div>京都大学特別教授の本庶佑さんは、ノーベル医学・生理学賞の受賞の決定から一夜明けた２日朝、妻の滋子さんとともに車で京都市にある京都大学の会見場に到着しました。<br><br>本庶さんは、待ち受けていた関係者から「おめでとうございます」という言葉とともに花束を受け取ったあと、妻の滋子さんと一緒に記者会見を行い、これまでの研究生活を振り返りました。<br><br>この中で本庶さんは「これまで家族の支えや研究費に恵まれてきて、絶望して研究をやめようと思うことは一度もなかった。これまでの成果を後進の育成のために還元していきたい」と話していました。<br><br>また、妻の滋子さんは「家庭での役割ははっきりと分担するなど、夫を支えてきた私もうれしく思います。会話していても中途半端で終わらせないなど家の中でも諦めず、極める姿勢で、そうしたことが受賞につながったと思います」と話していました。<br><br>授賞式は、12月10日にスウェーデンのストックホルムで開かれることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ライフサイエンス分野の振興に貢献したい」</h3><div>本庶佑さんは、一夜明けた２日午前、京都大学でＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中で本庶さんは「昨夜は帰って風呂に入り、食事をとるなどしていたら、午前０時になっていた。妻とは、受賞の連絡の直後に電話で短い会話をして以降はまだじっくり話していません」と述べました。<br><br>また、受賞を知らされた時の状況について「私の知っているノーベル財団の人から連絡を受け『これはフェイクニュースではないよ』と言われた。しかし、さらに確認のメールをお願いし、届いたメールを研究室に居合わせたみんなにみせて『これは間違いないな』と、ようやくその時点で確信した」と話しました。<br><br>そして今後について本庶さんは「ノーベル賞受賞者としてどういう役割があるか理解していないので、先輩の受賞者に聞いてみたいが、欧米先進国に比べて日本はライフサイエンスに投資する割合が少ないので、ライフサイエンス分野の振興に貢献していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>妻の滋子さん「ゴルフも研究熱心」</h3><div>会見のあと本庶佑さんの妻、滋子さんは取材陣の質問に応えて「きのうは夫から『受賞の電話を受けた』という連絡をもらい『おめでとうございます』と話しました。うれしい驚きでした」と話しました。そのうえで夫の本庶さんについて「研究熱心で、ゴルフのフォームも同じく熱心に突き詰めています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011655001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:22:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電19万戸余で続く 復旧４日までかかる見通し 静岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011655021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電19万戸余で続く 復旧４日までかかる見通し 静岡</span><time datetime="2018-10-02T12:36"><span>10月2日</span> <span>12時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>台風24号の影響による静岡県内の大規模な停電は現在も19万戸余りで続いていて、全面的な復旧は４日までかかる見通しです。</div><div>静岡県内では、台風24号が接近した30日の夜から１日の未明にかけて、広い範囲で停電が発生し、ピーク時には県内の電力契約戸数の４割以上にあたる70万戸以上が停電しました。<br><br>中部電力や東京電力が復旧作業を進めていますが、午前９時現在、県内ではおよそ19万7260戸で停電が続いているということです。<br>内訳では浜松市でおよそ９万5740戸、磐田市でおよそ１万8300戸、袋井市でおよそ１万8100戸、静岡市でおよそ3600戸などとなっています。<br><br>中部電力によりますと、今回の大規模な停電は、住宅などに電力を供給する電線が強風や雨で切れるなどしたことが原因の１つとみられています。<br>こうした箇所は、中部電力管内の県中部から西部にかけておよそ800あり、１日夜までにおよそ560か所の被害状況などを確認し、補修にあたっているということです。<br><br>東京電力の管内はおおむね終了しているということで、中部電力では２日もおよそ1500人の態勢で残りの電線の被害状況の調査や復旧工事を進めることにしています。<br><br>全面的な復旧は、東京電力の管内は２日中、中部電力の管内は４日までかかる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>水産市場 停電解消し出荷再開 浜松</h3><div>台風24号の影響による停電で冷凍庫などの設備が使えなくなっていた浜松市の水産市場では、２日未明に停電が解消し、出荷が再開されました。<br><br>浜松市中央卸売市場にある水産市場は、30日からの停電で、冷凍マグロやしらすなどを貯蔵する6000トン規模の冷凍庫が冷却できなくなり、中の冷気を維持するために開けられず、出荷ができなくなっていました。<br><br>２日午前２時半、市場内の停電が解消したことから、冷凍庫の点検や製品の品質の確認が行われたうえで、午前５時から出荷が再開されました。<br><br>冷凍庫の前では専用の小型リフトが行き交い、魚介類を運び出したり積み入れたりしていました。<br><br>市場を管理する浜松市によりますと、停電で出荷が止まった影響で、卸売業者などに１日だけで少なくとも5000万円ほどの損害が出たということです。<br><br>魚の卸売業者は「スーパーなど取り引き先の復旧も課題ですが、出荷態勢が整って一息つくことができました。停電対策で改善できる点があれば改善してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011655021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:36:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タモリさん うきは市の「ふるさと大使」に就任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タモリさん うきは市の「ふるさと大使」に就任</span><time datetime="2018-10-02T12:40"><span>10月2日</span> <span>12時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654811_1810021235_1810021240_01_02.jpg" alt="タモリさん うきは市の「ふるさと大使」に就任" id="news_image"></div><div></div><div>タレントのタモリさんが、今月から福岡県南部のうきは市のふるさと大使に就任しました。市の担当者は福岡を代表するビッグスターの来訪に期待を寄せながらも「お忙しい方なので」と遠慮がちに話していました。</div><div>福岡県うきは市の「ふるさと大使」に就任したのは、福岡市出身のタレント、タモリさん（73）です。<br><br>うきは市によりますと、タモリさんの妻がうきは市吉井町の出身で、小学校の同窓会が妻を通じて依頼したところ、タモリさんが応じたということです。<br><br>先月のはじめには署名入りの承諾書がうきは市に届き、タモリさんは「ふるさと大使」として今月号の広報誌の表紙を飾りました。<br><br>今後の活動については未定だということですが、市の担当者は「うきは市に来てくれたらうれしいです」と話していました。<br><br>ただ「お忙しいと思うのでなかなか無理も言えません」と福岡を代表するビッグスターの来訪に期待を寄せながらも遠慮がちに話していました。<br><br>うきは市では地元出身のジャーナリスト、鳥越俊太郎さんらが「ふるさと大使」に就いていて、タモリさんは８人目です。うきは市総務課広報係の瀧内宏治係長は「ふるさと大使になってくださると聞き、驚きました。タモリさんを通じて多くの人にうきは市に関心を寄せてもらえればと思います」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 12:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア地震 食料など支援物資不足が深刻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア地震 食料など支援物資不足が深刻</span><time datetime="2018-10-02T13:04"><span>10月2日</span> <span>13時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654841_1810021145_1810021204_01_02.jpg" alt="インドネシア地震 食料など支援物資不足が深刻" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアのスラウェシ島で発生した地震と津波の被災地では、これまでに925人の死亡が確認され、避難している人の数は４万8000人以上に上り、食料などの支援物資の不足が深刻になっています。</div><div>インドネシアのスラウェシ島の中部では先月28日にマグニチュード7.5の地震と津波が発生し、インドネシアの国家防災庁の長官は、これまでに925人の死亡が確認されたと述べました。また、避難している人の数は４万8000人以上に上り支援物資の不足が深刻になっています。<br><br>このうち中部スラウェシ州の州都パルでは食料や飲料水が不足し、被災者たちのいらだちが募っています。<br><br>街の中心部にある軍の施設には、配給を受けられると聞いたという住民たちが早朝から長い列を作りました。しかし、配給は避難場所で配られるのでここで配ることはできないという説明を受けると、住民たちは不満の声をあげ、兵士に詰め寄る様子も見られました。<br><br>１時間半待ったという男性は「地震が発生してから何も物資を受け取っていません。このままだとまた住民が店を襲う事態が起きるかもしれません」と不安そうに話していました。<br><br>行方不明者の捜索も、重機が不足していて思うように進んでいません。ほとんどの住宅が倒壊しこれまでに40人が亡くなったパルのバラロア地区では、いまだにがれきの中に取り残されていると見られる住民がいるということです。軍の兵士60人が住民とともに手作業で捜索にあたっていました。<br><br>自宅が全壊した50歳の男性は「近所に住む多くの友人を失いました。行方不明になっている人を捜すためにも、壊れた家を片づけるためにもまず重機が必要です。また食料などすべてのものが不足しているので、どんな支援でも受けられたら助かります」と話していました。<br><br>インドネシア政府は陸路だけでなく空や海からも支援物資の供給を急いでいるとし、海外からの支援を受ける準備も進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被災地を撮影した衛星写真公開</h3><div>アメリカの衛星写真会社「デジタルグローブ」は地震の前後に被災地を撮影した衛星写真を公開し、地震や津波の被害の甚大さを見て取ることができます。<br><br>地震と津波で大きな被害を受けた中部スラウェシ州の州都パルを上空から写した写真では、市内を流れるパル川の河口にかかる橋が大きくひしゃげているほか、桟橋は跡形もなくなっていて、地震や津波の威力の大きさがわかります。<br><br>沿岸部に立地しているショッピングモールは建物の骨組みがむき出しになり、周りの建物の多くが土砂に埋まっています。<br><br>沿岸部から２キロほど離れているバラロアという地域には多くの住宅が建っていましたが、大量の土砂が流れ込んで住宅が押し流されている様子がわかります。<br>ロイター通信は救助当局の情報として、この地域で地盤の液状化による被害が起きたと伝えています。<br><br>さらに、沿岸部から６キロ以上離れたパル東部のペトボという地域でも、多くの住宅が跡形もなく押し流されて住宅地の下の地面がむき出しになっていて、被害が広い範囲に及んでいることがわかります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:04:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マリナーズ幹部 来季日本の開幕戦でイチロー出場の考え示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011655231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マリナーズ幹部 来季日本の開幕戦でイチロー出場の考え示す</span><time datetime="2018-10-02T13:51"><span>10月2日</span> <span>13時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011655231_1810021350_1810021351_01_02.jpg" alt="マリナーズ幹部 来季日本の開幕戦でイチロー出場の考え示す" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、マリナーズの球団幹部は、今シーズン途中から特別アシスタントに就任して試合に出場しなかったイチロー選手について、来年３月に日本で行われるマリナーズの開幕戦で出場選手登録の枠に入れる考えを明らかにしました。</div><div>これは、マリナーズでチーム編成を担うジェリー・ディポートゼネラルマネジャーが、１日にシアトルで開かれた会見で明らかにしました。<br><br>44歳のイチロー選手は今シーズン、マリナーズで開幕戦を迎えましたが、５月に出場選手登録を外れて球団の特別アシスタントに就任し、その後は試合に出場せず、チームと一緒に行動しながら練習を行ってきました。<br><br>イチロー選手の来シーズンの去就が注目される中、ディポ−ト氏は、「イチローは来年春のキャンプに、選手と指導者の両方の立場で参加する」と述べ、来シーズンもイチロー選手と契約する意向を示しました。<br><br>そのうえで、「健康であれば、出場選手登録に入り、東京での開幕戦にいても驚くことではない」と述べ、来年３月20日から東京で行われるアスレティックスとのシーズン開幕２連戦に、イチロー選手が参加する可能性が高いという考えも示しました。<br><br>東京での開幕戦では、通常25人の出場選手登録の枠が28人に広げられることになっていて、ディポ−ト氏は、「マリナーズや日本にとってイチローがどのような存在かを考えると３人の追加枠のうち１人分はイチローに当てるのが正しい方法だ」と具体的な計画も説明しました。<br><br>今月で45歳になるイチロー選手は来シーズン、試合に出場することを目標に練習を続けていますが、ディポ−ト氏の発言は復帰への見通しを示すものとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011655231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第４次安倍改造内閣 閣僚名簿を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/k10011654971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>第４次安倍改造内閣 閣僚名簿を発表</span><time datetime="2018-10-02T14:07"><span>10月2日</span> <span>14時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181002/K10011654971_1810021327_1810021328_01_02.jpg" alt="第４次安倍改造内閣 閣僚名簿を発表" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は内閣改造を行い、第４次安倍改造内閣の19人の閣僚の陣容を決め、菅官房長官が閣僚名簿を発表しました。新閣僚は、このあと皇居での認証式に臨み、改造内閣が正式に発足します。</div><div>安倍総理大臣は、午前11時半すぎから総理大臣官邸で閣議を開き、閣僚の辞表を取りまとめたあと、公明党の山口代表と会談したうえで組閣本部を設置し、内閣改造を行いました。<br><br>そして菅官房長官が、第４次安倍改造内閣の閣僚名簿を発表しました。<br><br>それによりますと、<br>副総理兼財務大臣に麻生太郎氏が留任。麻生氏は、金融担当大臣も兼務します。<br>総務大臣に石田真敏氏。<br>法務大臣に、先の総裁選挙で石破元幹事長を支持した自民党石破派で当選３回の山下貴司氏。<br>外務大臣に河野太郎氏が留任。<br>文部科学大臣に柴山昌彦氏。<br>厚生労働大臣に根本匠氏。根本氏は、働き方改革担当大臣を兼務します。<br>農林水産大臣に吉川貴盛氏。<br>経済産業大臣に世耕弘成氏が留任。世耕氏は、ロシア経済分野協力担当大臣を引き続き兼務します。<br>国土交通大臣に公明党の石井啓一氏が留任。<br>環境大臣に原田義昭氏。<br>防衛大臣に岩屋毅氏。<br>官房長官に菅義偉氏が留任。菅氏は、拉致問題担当大臣を兼務します。<br>復興大臣に渡辺博道氏。<br>国家公安委員長に山本順三氏。山本氏は、防災担当大臣を兼務します。<br>一億総活躍担当大臣に宮腰光寛氏。宮腰氏は沖縄・北方担当大臣と<br>行政改革担当大臣を兼務します。<br>ＩＴ担当大臣に平井卓也氏。平井氏は科学技術担当大臣も兼務します。<br>経済再生担当大臣に茂木敏充氏が留任。茂木氏は、新設の全世代型社会保障改革担当大臣を兼務します。<br>地方創生担当大臣に参議院議員の片山さつき氏。片山氏は、女性活躍担当大臣を兼務します。<br>オリンピック・パラリンピック担当大臣に桜田義孝氏。<br><br>安倍内閣としては最も多い12人が初入閣です。<br><br>さらに、衆議院の官房副長官の西村康稔氏、参議院の官房副長官の野上浩太郎氏、事務の官房副長官の杉田和博氏はいずれも留任しました。<br><br>新閣僚は、このあと、皇居での認証式に臨み、夕方にも、第４次安倍改造内閣が正式に発足する運びです。<br><br>そして、安倍総理大臣は記者会見し、閣僚人事の狙いや今後の政権運営などについて、みずからの考えを明らかにすることにしています。その後、改造内閣の初めての閣議が行われる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>初入閣は12人</h3><div>第４次安倍改造内閣の閣僚は、初入閣が12人、再入閣が１人、留任が６人でした。<br><br>去年８月に発足した第３次安倍第３次改造内閣では初入閣は６人でしたが、今回は倍にあたる12人で、安倍内閣としては最も多くなりました。<br><br>初入閣の12人のうち、衆議院で当選５回以上、参議院で当選３回以上で閣僚経験が無い、いわゆる「閣僚待機組」と呼ばれる議員からの起用は10人となっています。ただ、自民党内に「閣僚待機組」の議員はさらに60人余りいます。</div></div><div><h3>最高齢 麻生太郎氏は78歳</h3><div>安倍総理大臣と19人の閣僚の平均年齢は63.4歳で、去年８月に発足した第３次安倍第３次改造内閣の61.6歳より1.8歳高くなりました。<br><br>最高齢は麻生太郎氏で78歳、最年少は柴山昌彦氏で52歳です。<br><br>安倍総理大臣と19人の閣僚を年代別にみますと、70代が２人、60代が13人、50代が５人となっていて、40代以下はいません。</div></div><div><h3>当選回数</h3><div>衆議院議員の各閣僚を当選回数別にみますと、最も多いのは、麻生太郎氏の13回。最も少ないのは山下貴司氏の３回です。<br><br>このほか、当選９回が２人、８回が６人、７回が４人、６回が２人となっています。</div></div><div><h3>派閥・政党</h3><div>自民党の派閥別に見ますと、麻生派が最も多く４人、次いで細田派、岸田派、二階派がそれぞれ３人、竹下派が２人、石破派が１人、無派閥が２人となっています。石原派からの入閣はありませんでした。連立を組む公明党からは石井啓一国土交通大臣が留任しました。</div></div><div><h3>参議院から３人</h3><div>参議院からの入閣は、世耕弘成氏、山本順三氏、片山さつき氏の３人で、改造前より１人減りました。</div></div><div><h3>女性は１人</h3><div>女性の入閣は片山さつき氏の１人です。安倍内閣では、これまで女性閣僚を２人以上起用してきましたが、今回は１人にとどまりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181002%2Fk10011654971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 14:07:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>