<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>パンダの赤ちゃん 身体測定で順調な生育を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011021971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダの赤ちゃん 身体測定で順調な生育を確認</span><time datetime="2017-06-18T17:26"><span>6月18日</span> <span>17時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011021971_1706181852_1706181855_01_03.jpg" alt="パンダの赤ちゃん 身体測定で順調な生育を確認" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園で今月１２日に誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんは、１７日に２回目の身体測定が行われ、順調に育っていることが確認されました。</div><div>上野動物園で５年ぶりに誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんは、１８日、生後７日目を迎えました。<br><br>母親のシンシンとともに健康状態は良好で、１７日の夕方行われた赤ちゃんの２回目の身体測定では、体重１７８．９グラム、身長１６．４センチで、３日前の１４日と比べて、体重は３１．９グラム、身長は２．１センチ大きくなり、順調に育っているということです。<br><br>身体測定は、一時的に保育器の中に移して行われ、動物園が撮影した映像では目の周りや耳の毛の色が黒っぽく変わり、肩の辺りも灰色っぽくなっていることが確認されました。<br><br>一方、母親のシンシンは１８日午前３時ごろに好物のタケノコを４本食べるなど食欲も次第に回復し、動物園では今後、竹の葉を与えるなどしてさらに栄養をつけさせていきたいとしています。<br><br>上野動物園教育普及課の金子美香子課長は「パンダの赤ちゃんが順調に育つための一つのヤマが１週間と考えており、月曜日を迎えるまではと思っているが、きのうの健康診断の結果は非常に安定しているのでほっとしている。改めて気を引き締めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011021971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 17:26:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渋谷駅再開発 工事現場で鉄骨倒れる けが人なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011022041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>渋谷駅再開発 工事現場で鉄骨倒れる けが人なし</span><time datetime="2017-06-18T18:11"><span>6月18日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011022041_1706181812_1706181813_01_03.jpg" alt="渋谷駅再開発 工事現場で鉄骨倒れる けが人なし" id="news_image"></div><div>１８日夕方、東京・渋谷駅の再開発事業の工事現場で鉄骨が倒れ、歩道との間を区切るフェンスの上に寄りかかる形で止まりました。現場は駅の東口でふだんから人通りの多いところですが、警視庁によりますと、これまでにけが人の情報はないということです。</div><div>警視庁によりますと、１８日午後４時４５分ごろ、東京・渋谷駅の再開発事業の工事現場で鉄骨が倒れました。<br><br>鉄骨は、工事現場と歩道を区切るフェンスの上に倒れかかる形で止まり、フェンスは鉄骨の重みで歩道側に大きく曲がりました。<br><br>現場は渋谷駅東口のバスターミナルの近くで、ふだんから人通りが非常に多いところですが、目撃者によりますと、事故当時、歩道を歩いていたのは３人程度だったということです。<br>警視庁によりますと、これまでにけが人の情報はないということです。<br><br>現場の近くにいたバス会社の誘導員の男性は「ドカンという大きな音がして鉄骨が倒れているのを見た。事故の直前、金属を切断するような音が聞こえていました」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>複数の高層ビルが建設予定</h3><div>国内有数のターミナル駅の渋谷駅周辺では、大規模な再開発が進められています。<br>東急電鉄のホームページによりますと、渋谷駅周辺では７つの再開発事業が進められることになっていて、２０２７年までに２００メートルを超えるビルなど、複数の高層ビルが新たに建設される予定です。<br>再開発と同時に駅前や地下の広場、出入り口の改良工事も進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011022041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 18:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米イージス艦衝突事故 艦内で数人の遺体発見 捜索は終了</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011021691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米イージス艦衝突事故 艦内で数人の遺体発見 捜索は終了</span><time datetime="2017-06-18T18:43"><span>6月18日</span> <span>18時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011021691_1706181101_1706181104_01_02.jpg" alt="米イージス艦衝突事故 艦内で数人の遺体発見 捜索は終了" id="news_image"></div><div>１７日、静岡県の伊豆半島沖でアメリカ海軍のイージス駆逐艦とコンテナ船が衝突した事故で、アメリカ海軍は、行方不明になっていた乗組員と見られる数人の遺体が艦内から見つかったことを明らかにしました。<br>海軍の司令官は、行方不明者の捜索はすべて終了したとしたうえで、「家族への通知が終わった段階で詳細を明らかにする」としています。</div><div>１７日午前１時半ごろ、静岡県南伊豆町の石廊崎からおよそ２０キロの沖合で、アメリカ海軍横須賀基地のイージス駆逐艦、フィッツジェラルドと、フィリピン船籍のコンテナ船、ＡＣＸＣＲＹＳＴＡＬ（エーシーエックス・クリスタル）が衝突し、イージス艦の乗組員７人が行方不明になりました。<br><br>アメリカ海軍によりますと、イージス艦は右の側面が激しく壊れて、乗組員の居住スペースや機械室などが浸水したということです。<br><br>艦内の水を抜きながら捜索を進めたところ、居住スペースで、乗組員と見られる数人の遺体が見つかったということです。<br><br>アメリカの主要メディアなどは、行方不明になっていた７人全員の遺体が見つかったと伝えています。<br><br>アメリカ海軍第７艦隊のジョセフ・アーコイン司令官は、午後２時すぎに報道各社の取材に応じ、「行方不明者の捜索はすべて終了した。今は、乗組員の家族の気持ちを尊重してほしい。家族への通知が終わった段階で詳細を明らかにする」と説明しました。<br><br>一方、コンテナ船は、東京・品川区の大井埠頭（ふとう）に停泊しています。<br><br>国の運輸安全委員会や海上保安部は、船の損傷の状況を確認するなど事故原因の解明に向けた調査や捜査を本格化させています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「日本の支援に感謝」</h3><div>イージス駆逐艦「フィッツジェラルド」の事故を受けてトランプ大統領は１７日、ツイッターに「思いと祈りはフィッツジェラルドの乗組員とその家族と共にある。私たちの同盟国、日本の支援に感謝する」と投稿し、日本の支援に感謝の意を示しました。</div></div><div><h3>首相 米大統領にメッセージ「協力惜しまず」</h3><div>安倍総理大臣は、事故を受けて、トランプ大統領に宛ててメッセージを送りました。<br>この中で安倍総理大臣は、犠牲者に対して哀悼の意を示したうえで「わが国政府は、本件事故への対応でいかなる協力も惜しみません」としています。<br>そして「日米同盟は日本およびアジア太平洋地域の安定の礎であり、在日米軍関係者の皆様こそがこれを支える力です。ドナルドと引き続き緊密に協力し、日米同盟のきずなをいっそう強固にするとともに、地域の平和と安定の確保のためにともに協力していく決意です」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011021691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 18:43:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪華寝台列車「瑞風」 終点の下関駅に定刻到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011022081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豪華寝台列車「瑞風」 終点の下関駅に定刻到着</span><time datetime="2017-06-18T19:00"><span>6月18日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011022081_1706181919_1706181931_01_03.jpg" alt="豪華寝台列車「瑞風」 終点の下関駅に定刻到着" id="news_image"></div><div>ＪＲ西日本の豪華寝台列車「トワイライトエクスプレス瑞風」の一番列車が１８日午後、１泊２日の旅を終えて、定刻どおり終点の山口県の下関駅に到着しました。</div><div>「トワイライトエクスプレス瑞風」の一番列車は、１７日午前に大阪駅を出発して山陰線を走り、１８日朝、山口県に入りました。<br><br>萩市の東萩駅では、地元の人や鉄道ファンなどおよそ５００人の歓迎を受け、乗客はバスに乗り換えて、萩市内の窯元や世界遺産に登録されている松下村塾を見学するなど観光を楽しみました。<br><br>このあと乗客は萩駅で回送された瑞風に乗り込み、終点の下関を目指しました。<br><br>ＪＲ西日本によりますと、瑞風は旅の途中、乗客が車窓に広がる日本海の海岸線や歴史的な建物などを楽しめるよう、時折、速度を３０キロ程度に落としたり停車したりしながら走ったということです。<br><br>そして、１７日に大阪を出てからおよそ２９時間後の午後３時３２分、定刻どおりに下関駅のホームに入り、地元の人や鉄道ファンなどおよそ１５００人の出迎えを受けました。<br><br>大学の同級生と利用したという兵庫県の６５歳の女性は「トワイライトエクスプレスの名前のとおり、夕暮れ時の展望車両からの眺めはとてもきれいで、食事も楽しめました。これから山口市に行って寺を観光します」と話していました。<br><br>瑞風の上りの一番列車は、１９日の朝、下関で別の乗客を乗せて大阪に向かうことになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元の人「いつか乗って旅行したい」</h3><div>鉄道写真の撮影スポットとして知られる山口県下関市の陸橋には、瑞風を一目見ようと、鉄道ファンや地元の人が集まりました。<br><br>近くに住む６８歳の女性は「瑞風を撮影するためにカメラを買いました。乗客には下関のおいしいものを食べて楽しんでもらいたいが、私もいつか瑞風に乗って山陰のきれいな海や食事を満喫しながら旅行したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011022081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 19:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 戦没者の遺骨特定のため 住民の遺族もＤＮＡ鑑定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011022091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄 戦没者の遺骨特定のため 住民の遺族もＤＮＡ鑑定へ</span><time datetime="2017-06-18T19:15"><span>6月18日</span> <span>19時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011022091_1706181930_1706181932_01_03.jpg" alt="沖縄 戦没者の遺骨特定のため 住民の遺族もＤＮＡ鑑定へ" id="news_image"></div><div>今も沖縄県に多く残る戦没者の遺骨の特定につなげるため、厚生労働省は、これまで兵士など軍の関係者の遺族についてだけＤＮＡ鑑定を実施してきましたが、対象を広げてほしいという要望を受けて、早ければ来月から、住民の遺族も含めて広く希望者を募ることを決めました。</div><div>沖縄県では、ことし４月末までに１８万７０００人余りの戦没者の遺骨が見つかっていますが、戦後７０年以上がたった今も、ほとんどは身元が特定されていません。<br><br>厚生労働省は、身元の特定につなげるため、去年７月以降、死亡した場所が比較的特定しやすい、旧日本軍の関係者の遺族に文書を送り、口の中の粘膜を提供してもらってＤＮＡ鑑定を実施してきました。<br><br>しかし、およそ９万４０００人に上るとされる住民の犠牲者については、亡くなった場所の推定が難しいことなどから、遺族への呼びかけは行っていませんでした。<br><br>こうした中、住民の遺族ら１００人以上が、ＤＮＡ鑑定の実施を求めて近く厚生労働省に対し、集団申請を行う見通しで、厚生労働省はこうした要望を受けて早ければ来月から、住民の遺族も含めて広く鑑定の希望者を募ることを決めました。<br><br>厚生労働省は今後、沖縄県の協力を得て、希望者に対し死亡した場所の手がかりとなる資料の提出を求めたうえで、一定の条件を満たした人についてはＤＮＡ鑑定を実施することにしています。<br><br>厚生労働省は「高齢化する遺族のためにも、民間人の戦没者も含めて、一人でも多くの遺骨を返せるよう、全力を尽くしたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺骨の特定をめぐる状況とＤＮＡ鑑定</h3><div>厚生労働省によりますと、沖縄では合わせて１８万８１３６人の日本人が犠牲になり、このうち半数は住民だったと言われています。<br>ことし４月末までに、合わせて１８万７３７４人の遺骨が収集されましたが、多くは身元が特定できていません。<br><br>厚生労働省は、平成１５年度から遺品や埋葬者の名簿などで、ある程度、身元が推測できる遺骨に限って国が費用を負担してＤＮＡ鑑定を実施しています。<br><br>さらに、去年７月からは遺留品がなくても部隊の戦闘記録などが比較的残っている沖縄本島の４つの地域で見つかった遺骨については、ＤＮＡを抽出したうえで、当時の軍の資料をもとに兵士など軍の関係者の遺族に個別に文書を送り、ＤＮＡ鑑定への協力を呼びかけています。<br><br>鑑定では、遺族に口の粘膜を提供してもらい遺骨のＤＮＡの型と照合しますが、遺骨の保存状態がよくないため、鑑定の精度が比較的低く、専門家の意見を踏まえて身元を特定することになります。<br>このため難航するケースがほとんどで、平成１５年度以降、ＤＮＡ鑑定で身元が判明した遺骨は沖縄県では合わせて４人の軍人にとどまっています。<br><br>一方、住民の戦没者については、戦争が激しくなった時にどこに避難していたかを示す手がかりがほとんど無く、亡くなった場所の推定が難しいことなどから、これまで遺族に対してＤＮＡ鑑定への協力は呼びかけておらず、鑑定で身元の特定につながったケースもありませんでした。<br><br>国は今後、住民も含めてＤＮＡ鑑定の希望者を広く募るとともに対象を今の４地域から１０地域に拡大する方針です。</div></div><div><h3>ＤＮＡ鑑定求める住民の遺族は</h3><div>国がＤＮＡ鑑定の希望者を広く公募することについて、遺骨が戻る最後のチャンスだと考える遺族がいます。<br><br>沖縄県与那原町の又吉光政さん（７６）と、政義さん（７２）の兄弟は、戦争が終わる直前の昭和２０年６月に父親の良暢さん（当時５２）を亡くしました。<br>良暢さんは地域の役員を務め、沖縄県南城市大里で住民をごうへ避難させていた時に、アメリカ軍の砲撃を受けて死亡したと見られています。<br><br>政義さんは戦争が終わると兄やおじとともに遺骨を探しましたが、手がかりは見つかりませんでした。<br>このため母親は、夫が亡くなったと見られる地域から石を拾い、遺骨の代わりにお墓へ入れました。その母親は夫の遺骨が戻らないまま平成４年に亡くなりました。<br>政義さんは、今回、遺骨の収集にあたっているボランティア団体が、ＤＮＡ鑑定の集団申請を計画していることを知り、参加することにしました。<br><br>父親の良暢さんが死亡したと見られる南城市大里は、多くの遺骨が見つかり、国が集中的にＤＮＡ鑑定を実施する沖縄県内１０か所のうちの１つで、政義さんらは鑑定に期待を寄せています。<br><br>又吉政義さんは「自分が動けるうちに父親の遺骨を亡くなった母親と同じ墓に入れてあげたい。今回が遺骨が戻る最後のチャンスかもしれず、期待している」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011022091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 19:15:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強毒持つヒアリ 神戸港のコンテナ置き場でも約１００匹発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011021801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>強毒持つヒアリ 神戸港のコンテナ置き場でも約１００匹発見</span><time datetime="2017-06-18T19:20"><span>6月18日</span> <span>19時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011021801_1706181924_1706181934_01_03.jpg" alt="強毒持つヒアリ 神戸港のコンテナ置き場でも約１００匹発見" id="news_image"></div><div>先月、神戸港に陸揚げされたコンテナから、国内で初めて見つかった、強い毒を持つ南米原産のアリ「ヒアリ」について、神戸市は港のコンテナ置き場でも新たにおよそ１００匹が見つかったと発表しました。市は今後も港などで調査を続けるとしています。</div><div>南米原産のヒアリは強い毒を持ち、刺されると呼吸困難などのショック症状を起こして死に至ることもあります。<br><br>先月２６日には、神戸港で陸揚げされ兵庫県尼崎市に運ばれた中国・広東省からのコンテナの中から数百匹以上が国内で初めて見つかり、神戸市などが緊急調査を行いました。<br><br>神戸市によりますと、コンテナが５日間保管されていた神戸港のコンテナ置き場で１６日、似たアリが見つかり、詳しく調べた結果、１８日になってヒアリと確認されたということです。<br><br>ヒアリがいたのは、コンテナが保管されていた場所から３０メートルほど離れたアスファルトの割れ目などで、これまでに約１００匹が見つかったということです。<br>ヒアリは殺虫剤などで駆除されたということです。<br>神戸市は今後も港やコンテナが運ばれたところで調査を続けるとしています。<br><br>神戸市危機管理室の鍵本敦室長は「港の周辺には一般の人も立ち入ることがあるので見慣れないアリを見たら触らず連絡してほしい」と注意を呼びかけています。<br><br>ヒアリについては、アメリカで年間１００人以上が死亡しているとされ、１０年ほど前からは貨物船などを通じて中国や台湾などにも広がり問題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「分布拡大を始めているおそれ」</h3><div>外来生物に詳しい国立環境研究所生物・生態系環境研究センターの五箇公一室長は「ヒアリがコンテナ置き場でも見つかったということは、分布拡大を始めているおそれがある。侵入した初期は、あり塚のような目立つ巣を作るほど数が多くないので、見つけにくい可能性が高い。周辺を広く調べるとともに、気になるアリを見つけたら、すぐに神戸市など関係機関に通報してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>「早期発見による駆除が重要」</h3><div>ヒアリの生態に詳しい、ふじのくに地球環境史ミュージアムの岸本年郎准教授は「ヒアリはこれまでにもアメリカやオーストラリア、中国など多くの国に侵入しているが根絶できたのは早期発見できたニュージーランドしかない。ヒアリは、公園や住宅街の空き地、田んぼなど人間が生活している場所の近くに適応できる特徴があり、国内での定着を防ぐには早期発見による駆除が何よりも重要になる」と話しています。</div></div><div><h3>「２、３年は監視を」</h3><div>ヒアリの生態に詳しい沖縄科学技術大学院大学の吉村正志研究員によりますと「調査では女王アリが見つかっていないということなので、コンテナの中にいたものが逃げ出した可能性が高く、陸ですでに定着しているという最悪のケースではないと思う。広域に広がる前に根絶することが重要だ。今回確認された港湾地区全体に監視を広げ、２、３年は監視を続ける必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>相次ぐ外来昆虫の脅威</h3><div>海に囲まれた島国の日本は、歴史的に見て外来生物の侵入が比較的抑えられてきました。しかし、国境を越えた人や物の移動が活発になるにつれ、外来種が国内に多く侵入できる環境が整いつつあります。<br>また都市化が進んだ結果、国内の従来の生態系が破壊され、外来種の天敵が不在になり、侵入・定着しやすい環境も生まれています。<br><br>ヒアリ以外にも、いま国内で新たに問題となっている外来の昆虫は少なくありません。<br>その１つが中国原産の大型のカミキリムシ「クビアカツヤカミキリ」です。<br>５年前に愛知県で初めて確認されて以降、７つの都府県で侵入が確認されています。<br>この幼虫が各地のサクラやモモの木の幹を食い荒らし、徳島県では、モモの農家が、大きな被害を受けるなどしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011021801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 19:20:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球交流戦 ソフトバンク３年連続７回目の最高勝率</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011022111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プロ野球交流戦 ソフトバンク３年連続７回目の最高勝率</span><time datetime="2017-06-18T19:59"><span>6月18日</span> <span>19時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011022111_1706181958_1706181959_01_02.jpg" alt="プロ野球交流戦 ソフトバンク３年連続７回目の最高勝率" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の交流戦は雨で１試合がノーゲームとなり、５試合が行われ、ソフトバンクが広島に勝って、３年連続７回目の最高勝率チームとなりました。</div><div>広島対ソフトバンクはソフトバンクが７対４で勝ちました。<br>ソフトバンクは同点の２回、福田選手の２点タイムリーヒットなどで３点を勝ち越し、５回と８回に得点を加えて、リードを広げました。ソフトバンクは７人の投手リレーで逃げきり、２人目に投げた４年目の岡本投手がプロ初勝利を挙げました。<br>広島は、９回に代打・松山選手のツーランホームランで追い上げましたが、届きませんでした。<br><br>この試合の結果、ソフトバンクと広島がともに交流戦の成績が１２勝６敗となりましたが、直接対決の対戦成績でソフトバンクが２勝１敗と上回るため、ソフトバンクが最高勝率チームとなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ソフトバンク 最高勝率チームに</h3><div>広島対ソフトバンクはソフトバンクが７対４で勝ちました。<br>ソフトバンクは同点の２回、福田選手の２点タイムリーヒットなどで３点を勝ち越し、５回と８回に得点を加えて、リードを広げました。ソフトバンクは７人の投手リレーで逃げきり、２人目に投げた４年目の岡本投手がプロ初勝利を挙げました。<br>広島は、９回に代打・松山選手のツーランホームランで追い上げましたが、届きませんでした。<br><br>この試合の結果、ソフトバンクと広島がともに交流戦の成績が１２勝６敗となりましたが、直接対決の対戦成績でソフトバンクが２勝１敗と上回るため、ソフトバンクが最高勝率チームとなりました。</div></div><div><h3>楽天 交流戦で勝ち越し</h3><div>阪神対楽天は、楽天が１対０で勝ちました。<br>楽天は０対０の６回、岡島選手のタイムリーヒットで均衡を破りました。先発の岸投手はセカンドの藤田選手の好守にも助けられ、８回を投げてヒット８本を打たれましたが、得点を与えず５勝目を挙げました。楽天は交流戦、１０勝８敗で勝ち越しました。<br>阪神はルーキーの小野投手が７回１失点と好投しましたが、打線がヒット１０本を打ちながら無得点に終わりました。</div></div><div><h3>ＤｅＮＡ対オリックスはノーゲーム</h3><div>ＤｅＮＡ対オリックスは、２回が終わったところで雨が強くなり、ノーゲームになりました。</div></div><div><h3>ロッテは５連敗</h3><div>巨人対ロッテは、巨人が延長１２回、７対５でサヨナラ勝ちしました。<br>巨人は３対５とリードされて迎えた延長１２回、坂本勇人選手のタイムリーツーベースヒットで１点差に迫り、途中出場の亀井選手がスリーランホームランを打ってサヨナラ勝ちしました。巨人は３連勝です。<br>ロッテは８回に同点に追いつき、１２回に２点を勝ち越す粘りを見せましたが、５連敗です。</div></div><div><h3>中日 ルーキー柳がプロ初勝利</h3><div>中日対西武は、中日が４対３で勝ちました。<br>中日は３対３と同点の７回に亀澤選手のタイムリーヒットで勝ち越しました。先発のルーキー、柳投手は７回３失点でプロ初勝利を挙げました。<br>西武は、ここまで安定感が光っていたリリーフの牧田投手が打たれて初黒星を喫し、チームは２連敗です。</div></div><div><h3>日本ハム 有原が４勝目</h3><div>ヤクルト対日本ハムは、日本ハムが６対３で勝ちました。<br>日本ハムは４回、レアード選手の２点タイムリーヒットで先制し、６回には、市川選手のタイムリーツーベースヒットなどで２点を挙げ、７回にも２点を追加しました。<br>先発の有原投手が、９回途中３失点で４勝目を挙げました。<br>ヤクルトは連勝が４で止まりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011022111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 19:59:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>