<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京から遠い地域への移動 大きく増加 ビッグデータ分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京から遠い地域への移動 大きく増加 ビッグデータ分析</span><time datetime="2020-06-23T05:42"><span>6月23日</span> <span>5時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480021_2006222034_2006230542_01_02.jpg" alt="東京から遠い地域への移動 大きく増加 ビッグデータ分析" id="news_image"></div><div></div><div>都道府県をまたぐ移動の自粛が全国で緩和されて初めての土日、東京都内からほかの道府県に移動した人は増えたのか。携帯電話のビッグデータで分析した結果、東北や沖縄など関東から遠い地域への移動も大きく増加していたことがわかりました。</div><div>ＮＨＫは、ＮＴＴドコモが携帯電話の基地局の情報からプライバシーを保護した形で集めたデータをもとに、この週末の土日、東京都内に住む人がほかの道府県に移動した数が、先月30日と31日の土日と比べてどう変化したのかを推計し分析しました。<br><br>分析したのは、人の移動がピークを迎える正午から午後3時までの平均の人数です。<br><br>その結果、この土日に東京から移動してきた人は、すべての道府県で増えていたことがわかりました。<br><br>道府県ごとに人の移動が増えた率を見ると、<br>山形県が148％と最も高く、<br>次いで、沖縄県が147％でした。<br><br>さらに、増加率が高い順に、<br>香川県が94％、<br>和歌山県が92％、<br>新潟県と徳島県が91％、<br>長野県が90％、<br>島根県が84％、<br>富山県が83％、<br>山梨県と静岡県が73％などと、<br>関東の近辺に加えて、関東から遠い地域への移動も大きく増えていたことがわかりました。<br><br>この結果について、人の移動の分析に詳しい早稲田大学の佐々木邦明教授は「東京に近い県だけではなく沖縄県をはじめ、遠方の県への移動も増加していることから、観光や帰省を目的とした移動が戻ってきていると見られる。まだ様子を見ている人も多いと考えられ、都道府県をまたいだ移動をする人は今後も少しずつ増えていくのではないか」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京から移動した人の道府県別の増加率は</h3><div>東京都からその他の46道府県へ移動した人の増加率。<br>（6月20日・21日を5月30日・31日と比較）<br><br>▽山形県148％<br>▽沖縄県147％<br>▽香川県94％<br>▽和歌山県92％<br>▽新潟県91％<br>▽徳島県91％<br>▽長野県90％<br>▽島根県84％<br>▽富山県83％<br>▽山梨県73％<br>▽静岡県73％<br>▽三重県71％<br>▽宮崎県70％<br>▽京都府70％<br>▽滋賀県70％<br>▽秋田県69％<br>▽福島県68％<br>▽長崎県67％<br>▽石川県65％<br>▽鹿児島県65％<br>▽愛媛県65％<br>▽栃木県61％<br>▽岡山県61％<br>▽大分県60％<br>▽佐賀県57％<br>▽群馬県56％<br>▽岐阜県56％<br>▽山口県55％<br>▽兵庫県51％<br>▽宮城県51％<br>▽広島県50％<br>▽岩手県48％<br>▽熊本県48％<br>▽鳥取県46％<br>▽奈良県45％<br>▽高知県45％<br>▽北海道45％<br>▽青森県44％<br>▽福井県38％<br>▽福岡県38％<br>▽大阪府37％<br>▽愛知県33％<br>▽茨城県32％<br>▽千葉県24％<br>▽神奈川県20％<br>▽埼玉県13％</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 05:42:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>75年以上経て日本に戻る 東京の女子学生が兵士に出した手紙か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012479991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>75年以上経て日本に戻る 東京の女子学生が兵士に出した手紙か</span><time datetime="2020-06-23T05:48"><span>6月23日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012479991_2006221949_2006230548_01_02.jpg" alt="75年以上経て日本に戻る 東京の女子学生が兵士に出した手紙か" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中に東京の女子学生が海外にいる兵士に出したとみられる手紙が、75年以上の時を経て日本に戻ってきました。手紙を託された学芸員は「庶民の暮らしが伝わる貴重な資料で、差出人を見つけたい」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012479991_2006221949_2006230548_01_03.jpg" alt=""><div>手紙はオーストラリアの女性が、太平洋戦争中にマレー半島などでイギリス軍として戦った父親の遺品の中に見つけ、「日本に返したい」として、ことし3月、東京 渋谷区に寄贈されたものです。<br><br>差出人は、渋谷区の関東高等女学校の5年生となっていて、海外の前線にいる日本兵に宛てて書かれたものとみられます。<br><br>明治神宮に参拝したことや、新聞に兵隊が餅をついている写真が載っていたこと、また門松が廃止され、その分のお金を海軍省に献金したことなど、当時の暮らしぶりがうかがえます。<br><br>色鮮やかに描かれた、かんじきを履いた男女の子どもの絵も添えられ、ふるさとを感じてもらおうという思いもみられます。<br><br>手紙を託された東京 渋谷区の白根記念渋谷区郷土博物館・文学館の松井圭太学芸員によりますと、当時、戦地にいる部隊などに向けて、日用品やお守りなどを入れた「慰問袋」と呼ばれるものを送っていて、その中に入っていたものではないかということです。<br><br>松井さんは「きれいな状態で戻ってきたことは奇跡的です。庶民の暮らしが伝わる貴重な資料で、差出人をさがしたい」と話しています。<br><br>この手紙は23日から公開されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012479991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 05:48:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツ 新型コロナ感染の広がり示す数値が大きく上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドイツ 新型コロナ感染の広がり示す数値が大きく上昇</span><time datetime="2020-06-23T06:15"><span>6月23日</span> <span>6時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480281_2006230614_2006230615_01_02.jpg" alt="ドイツ 新型コロナ感染の広がり示す数値が大きく上昇" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツでは西部にある工場で大規模な新型コロナウイルスの集団感染が発生したことなどで流行の広がりを示す数値が大きく上昇し、地域によっては再び厳しい制限措置が導入される可能性もでています。</div><div>ドイツで感染症対策にあたる政府の研究機関によりますと、1人の感染者から平均何人に感染が広がるかを示す「実効再生産数」は22日、2.76と推計され、ここ数日で大きく上昇しました。<br><br>これについて、研究機関は、ドイツ全体でみると、新規の感染者の数は低いレベルにあるとした上で、西部にある食肉処理工場で、従業員1000人以上が感染したことなどを例にあげ、局地的な感染者の増加が影響したと指摘しています。<br><br>「実効再生産数」は「1」を下回ることが流行収束の目安とされ、ドイツでは制限の緩和の根拠の1つとして、重視されてきました。<br><br>西部のノルトライン・ウェストファーレン州にあるこの食肉処理工場では、従業員らおよそ7000人が隔離されたほか、近隣の学校や保育園も閉鎖されています。<br><br>地元のラシェット州首相は21日、「さらに広範囲にわたるロックダウンの措置をとる可能性も排除できない」と述べていて、再び厳しい制限措置が導入される可能性もでています。<br><br>ドイツでこれまでに感染した人の数は19万人余りに上り、亡くなった人の数は8800人を超えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 06:15:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スウェーデン 性的暴行で有罪75％増 「同意」重視する法改正で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スウェーデン 性的暴行で有罪75％増 「同意」重視する法改正で</span><time datetime="2020-06-23T07:33"><span>6月23日</span> <span>7時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480321_2006230656_2006230733_01_02.jpg" alt="スウェーデン 性的暴行で有罪75％増 「同意」重視する法改正で" id="news_image"></div><div></div><div>相手が明確に同意の意思を示していない中で性行為を行った場合、罪に問われるよう法律を改正したところ、性的暴行の罪で有罪となった件数が、改正前に比べて75％多くなったことがスウェーデンの司法当局のまとめでわかりました。</div><div>スウェーデンは、相手が明確に同意していない中で性行為を行った場合、性的暴行の罪に問われるよう、おととし、刑法を改正しました。<br><br>改正前までは、日本と同様、加害者による暴力や脅迫などによって抵抗できない状態だったことを、被害者側が立証する必要がありましたが、法改正の結果、ことばや態度で同意の意思を示していたかが最も重視されるようになり、暴力や脅迫の有無は問われなくなりました。<br><br>その結果、改正後の去年1年間に性的暴行で有罪となった件数は333件と、改正前の2017年の190件に比べて、75％多くなったことが法務省の犯罪防止評議会のまとめでわかりました。<br><br>評議会は「法改正が被害者の正義につながっている良い兆候だ」としたうえで、学校や家庭で性行為の同意について議論が進むことを期待しているとしています。<br><br>ヨーロッパではスウェーデンのほかにも、イギリスやベルギー、ドイツなどが、同意のない性行為を違法とするよう法改正を行うなど、「同意のない性行為は犯罪だ」という認識が広まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 07:33:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄戦75年「慰霊の日」 朝早くから遺族などが平和への祈り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄戦75年「慰霊の日」 朝早くから遺族などが平和への祈り</span><time datetime="2020-06-23T07:42"><span>6月23日</span> <span>7時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480131_2006222148_2006230522_01_02.jpg" alt="沖縄戦75年「慰霊の日」 朝早くから遺族などが平和への祈り" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄は23日、20万人を超える人が亡くなった沖縄戦から75年の「慰霊の日」を迎えました。新型コロナウイルスの影響で例年どおりの追悼が難しい状況ですが、最後の激戦地となった糸満市の平和祈念公園には、朝早くから遺族などが訪れ、戦没者を悼み、平和への祈りをささげています。</div><div>75年前の沖縄戦では、住民を巻き込んだ激しい地上戦で20万人を超える人が犠牲になり、沖縄県民の4人に1人が命を落としました。<br><br>沖縄県は旧日本軍の組織的な戦闘が終わったとされる6月23日を「慰霊の日」としています。<br><br>最後の激戦地となった糸満市摩文仁の平和祈念公園には、朝早くから遺族などが訪れ、戦没者の名前が刻まれた「平和の礎（いしじ）」の前で花を手向けたり、手を合わせたりしています。<br><br>祖父とおじを沖縄戦で亡くした豊見城市の65歳の男性は、「2人はどこで亡くなったのかも分かりません。両親も教えてくれませんでした。慰霊の日は子や孫に引き継いで、過去のことを忘れないためにも大切なことだと思う」と話していました。<br><br>平和祈念公園では、正午前から戦没者追悼式が予定されていますが、ことしは新型コロナウイルスの影響で、これまで5000人規模だった参列者を200人程度に減らして行われます。<br><br>県内各地ではこれまでに慰霊祭や平和学習が中止になるケースもあり、例年にも増して戦争の記憶の継承が難しい状況となっています。<br><br>一方、戦後造られた在日アメリカ軍の専用施設のおよそ7割が今も沖縄に集中しているうえ、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり政府と移設に反対する沖縄県の対立は続いたまま、埋め立てが進められています。<br><br>沖縄戦から75年のことしの「慰霊の日」は平和への誓いを新たにする一方、沖縄の重い基地負担を問い直す日でもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>戦争遺跡の5分の1で現存が確認できず</h3><div>75年前の沖縄戦で住民が避難したガマと呼ばれる洞窟や旧日本軍によって造られた壕などの戦争遺跡のおよそ5分の1で、現存が確認できないことがわかりました。専門家は「文化財指定を含めて保存・活用の議論を進めるべきだ」としています。<br><br>沖縄県内には各地に沖縄戦の激しい地上戦の痕跡をとどめる戦争遺跡、戦跡があります。<br><br>ＮＨＫが今月、沖縄県内の41全市町村に聞き取り取材をしたところ、県内で少なくとも1563の戦跡があり、このうちおよそ5分の1にあたる296の現存が確認できなくなっていることがわかりました。<br><br>現存が確認できなくなったものでは、宅地造成や道路建設などでやむなく壊されたり埋没したりしたほか、過去に戦争体験者が存在について証言したものの今は不明になっているケースがあるということです。<br><br>また、複数の自治体は「最近、調査をしていないためわからない」などと回答し、現存が確認できない戦跡はさらに多くなるものとみられます。<br><br>沖縄の戦跡に詳しい沖縄国際大学元教授の吉浜忍さんは、「沖縄戦の記憶を継承するために過去に調査した戦跡が現在、どうなっているのか改めて調べ、大切な戦跡は保存・活用に向け、行政による文化財指定を含めて議論しなければならない」と話していました。</div></div><div><h3>沖縄戦の記憶 体験者から継承難しく</h3><div>沖縄県内の高校生を対象にした平和教育に関するアンケート調査で、「家族や親族で沖縄戦について話してくれる人がいるか」との問いに、「いない」と回答したのが52.2％となりました。10年前と比べ17ポイント以上も増えていて、体験者からの戦争の記憶の継承が年々、難しくなっている現状が浮き彫りとなりました。<br><br>このアンケート調査は、歴史の教師などでつくるグループが25年前から5年に1度行っていて、今回は去年11月からことし3月にかけて沖縄県内の高校2年生1653人から回答を得ました。<br><br>その結果、沖縄戦を学ぶことについて、95.5％の生徒が「とても大切」あるいは「大切なことである」と回答し、調査開始以降、最も多くなりました。<br><br>一方、「家族や親族で沖縄戦について話してくれる人がいるか」との問いに「いない」と回答したのが52.2％、「いる」と回答したのが30.3％となりました。<br><br>この質問が初めて行われた10年前と比べ、「いない」は17ポイント以上増えて、「いる」が10ポイント以上減る結果となり、高齢化が進んで戦争の語り部が少なくなっている現状がわかります。<br><br>アンケート調査を行った沖縄歴史教育研究会は、「沖縄戦の記憶の継承が家庭でできなくなっているのはやむをえない事実だ。追体験ができる地域の戦争遺跡を活用しながら、いま健在の体験者とともに、悲惨な沖縄戦の実相を伝えていく方法を考えていかなければいけない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 07:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アップル 「Mac」心臓部を自社製に切り替えへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アップル 「Mac」心臓部を自社製に切り替えへ</span><time datetime="2020-06-23T07:52"><span>6月23日</span> <span>7時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480341_2006230749_2006230752_01_02.jpg" alt="アップル 「Mac」心臓部を自社製に切り替えへ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大手IT企業アップルは、パソコンの心臓部にあたるプロセッサーを、自社の製品に切り替えることや、スマートフォンの「iPhone」にアプリを整理しやすくするなどの新しい機能を導入することを明らかにしました。</div><div>アップルは、毎年、開発者向けのイベントをカリフォルニア州で開いてきましたが、ことしは新型コロナウイルスの影響で、初めてオンラインで開催しています。<br><br>このなかでアップルは、パソコンの「Mac」について、心臓部にあたるプロセッサーをこれまでのインテル製から2年ほどかけて自社で開発したものに切り替えると発表しました。<br><br>アメリカのメディアは、これによってアップルは、インテルの技術開発を待つことなく自社のペースで製品を開発できると伝えています。<br><br>イベントではこのほか、「iPhone」の画面でアプリを整理しやすくする機能や、腕時計型の「アップルウォッチ」で手洗いの時間を計測できる機能を順次、導入することを明らかにしました。<br><br>アップルの経営トップ、ティム・クックCEOは「われわれがイノベーションの手を緩めることはない」と述べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 07:52:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NY市で経済活動さらに緩和 12州では1日の感染者数が最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NY市で経済活動さらに緩和 12州では1日の感染者数が最多に</span><time datetime="2020-06-23T07:59"><span>6月23日</span> <span>7時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480231_2006230714_2006230723_01_02.jpg" alt="NY市で経済活動さらに緩和 12州では1日の感染者数が最多に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大がもっとも深刻だったアメリカ・ニューヨーク市で、22日、経済活動がさらに緩和され、屋外の座席を利用したレストランでの飲食などがほぼ3か月ぶりに再開しました。ただ、感染の予防策をとるのに時間が必要だなどとして、休業を続けている店もあり、本格的な経済活動に戻るにはまだ時間がかかるものとみられます。</div><div>22日、ニューヨーク中心部マンハッタンにあるレストランでは、店の前の歩道におよそ1.8メートルの間隔をあけてテーブルなどを設け、ランチを楽しむ人でにぎわっていました。<br><br>訪れた女性客は、「大好きなレストランで久しぶりに食事ができて、とてもうれしいです」と話していました。<br><br>また、公園の遊具の使用も認められ、マンハッタンのセントラルパークにはマスクをした親子連れの姿がありました。<br><br>ニューヨーク市は、今回の経済活動の再開で、最大で30万人が職場に復帰できるとの見通しを示していて、今後、感染の状況を見極めながら、店内を利用した飲食店の営業や、映画館の再開などを目指す方針です。<br><br>ただ、客や従業員の感染予防策を取るのに時間が必要だなどとして、休業を続けている店もあり、本格的な経済活動の再開には、まだ時間がかかるものとみられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再開申請店舗は市の見通しの6割ほど</h3><div>今回の経済活動の再開で、ニューヨーク市は、およそ5000店のレストランが営業を始めるとの見通しを示していましたが、22日の記者会見でデブラシオ市長は、再開を申請した店舗は先週末の時点で3100店余りにとどまったことを明らかにしています。<br><br>営業再開に当たっては、客や従業員の感染防止対策に加えて、利用できる人数が制限されることなどから、経費がかさむうえ、大幅な売り上げの回復も見込めないのではという指摘も出ていました。<br><br>このため、休業期間が長引いたこともあってすでに閉店や廃業を決めた飲食店も多くあると見られ、観光客も当面見込めないことからニューヨーク市経済は、依然、深刻な状態が続きそうです。<br><br>22日の記者会見で、デブラシオ市長は、「前進しなくてはならないが、以前のような状態に戻ることはないだろう」と述べています。</div></div><div><h3>日本人が経営するヘアサロンでは</h3><div>ニューヨーク市では、理髪店やヘアサロンもこの日から営業を再開しましたが、仕切りを設けたり客席を減らすなど、多くの感染対策を講じています。<br><br>このうち、ニューヨーク市南部、ブルックリンにある日本人が経営するヘアサロンでは、開店と同時に多くの客が訪れていました。<br><br>店では、客どうしの距離をとるため、座席を7席から4席に減らしたほか、座席の間には仕切りを設け、感染対策を強化しました。<br><br>さらに、来店した客の検温や、消毒液を常備して客が代わるごとに座席を消毒したり、従業員も午前と午後で入れ替えることにしているということです。<br><br>6年前からこのヘアサロンを経営する渡瀬弘也さんは、「3か月ぶりの再開が嬉しくて、きのうは寝られませんでした。お客様の笑顔を見て話をしながら営業することができて幸せです」と話していました。<br><br>最初の客として訪れた60代の女性は、「再開の知らせを受けて、すぐに予約をしました。外出制限の中で何をして過ごしていたのかを聞くのも楽しいですし、ヘアカットしてもらえて嬉しいです」と話していました。<br><br>再開にあたって店側では、座席の減少や感染対策の経費などのため、カットなどすべてのメニューを一律5ドル、500円ほど値上げしたということですが、到底、まかない切れていないということです。</div></div><div><h3>12州で1日の感染者数が最多に 経済再開との関係指摘も</h3><div>アメリカでは、この週末に、1日あたりの感染者の数が最多を記録した州が南部や西部を中心に12にのぼり、これらの州の多くが比較的早い時期に経済活動を再開していることから因果関係を指摘する声も出ています。<br><br>ABCテレビによりますと、今月19日から21日の3日間に、テキサス州やフロリダ州、アリゾナ州など12の州で1日あたりの感染者数が最も多くなりました。<br><br>この中では、比較的早い時期に経済活動を再開した州も多く、先月1日から再開したテキサス州では、1日あたりの新たな感染者がその後、急激に増え、今月16日以降は、連日3000人を超える状況が続いています。<br><br>特に、ヒューストンやダラスなどの都市部で多く、感染症の専門家は「早すぎた経済再開が原因のひとつだ」と分析しています。<br><br>こうした状況について、トランプ政権で新型コロナウイルスの感染対策に携わるファウチ博士はアメリカメディアのインタビューに対し、「第2波を懸念する人がいるが、まだ第1波は終わっていない」と述べ、懸念を示しています。<br><br>これに対して、テキサス州の知事は、経済活動の中断は「最後の手段だ」と述べているほか、同じく感染者が急増しているフロリダ州の知事は、多くの感染者が症状のない若い世代で、「4月の上旬より深刻ではない」と述べるなど、さらなる感染防止対策には、消極的な姿勢を示しています。<br><br>《1日あたりの感染者数が最も多くなった12州》<br>フロリダ州、テキサス州、ユタ州、サウスカロライナ州、ネバダ州、ジョージア州、ミズーリ州、モンタナ州、アリゾナ州、カリフォルニア州、テネシー州、オクラホマ州</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 07:59:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>