<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>300年余前の富士山噴火で埋もれた家屋 発掘調査で初確認 静岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/k10012497531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>300年余前の富士山噴火で埋もれた家屋 発掘調査で初確認 静岡</span><time datetime="2020-07-05T19:35"><span>7月5日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497531_2007051808_2007051935_01_02.jpg" alt="300年余前の富士山噴火で埋もれた家屋 発掘調査で初確認 静岡" id="news_image"></div><div>300年余り前に富士山で起きた宝永噴火について新たな発見です。噴火による火山灰で集落全体が埋まったとされている静岡県小山町の須走地区で、当時の家屋の一部が初めて見つかりました。黒く焼け焦げていたことなどから高温の軽石によって燃えた可能性が高く、専門家は「富士山の噴火対策を考えるうえで重要な発見だ」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497531_2007051808_2007051935_01_03.jpg" alt=""><div>富士山のふもと、静岡県小山町の須走地区には江戸時代に須走村の集落がありましたが、1707年に発生した宝永噴火で火山灰が3ｍほど降り積もって埋没したとされています。<br><br>さらに現在はその上に街が作られているため、須走村の集落が埋まった記録は古文書などに残されるだけで、実際に家屋が見つかったことはありませんでした。<br><br>火口近くにあった須走村の集落がどのような被害を受けたのか明らかにしようと、去年6月、小山町と、考古学や火山の専門家で作る研究チームが初めての発掘調査を行いました。<br><br>調査は初めは重機で行われ、20センチ余り掘ると、宝永噴火で噴出した火山灰や軽石などの層が出てきました。<br><br>さらに人の手も使って掘り進めると、2ｍほどの深さの場所に、<br>▽家屋の「柱」とみられる2本の四角い木材のほか、<br>▽家屋の「壁」や「わらぶき屋根」の一部が、次々と見つかりました。<br><br>宝永噴火で埋もれた須走村の家屋が見つかるのは今回が初めてです。<br><br>さらに、こうした木材は黒く焼け焦げていたうえ、内部が赤くなった軽石も見つかったことから、研究チームは、噴火で飛んできた高温の軽石によって家屋が燃えた可能性が高いとみています。<br><br>今後、研究チームは、家屋が噴火のどの段階で、どのように燃えたのかなど、検証を進めていくことにしています。<br><br>調査に参加した小山町教育委員会の金子節郎さんは「燃えた柱が出てきた時には震えるほどの興奮があり、これまで古文書しかなかった村の歴史について実際に裏付けがとれたのは大きな成果だ。発掘で分かったことを今後の防災に生かしていくとともに、今後もこまめな調査を行って遺跡を大事に保存していきたい」と話していました。<br><br>研究チームのリーダー、東京大学の杉山浩平特任研究員は「富士山の噴火で住宅が燃えたことが実証され、噴火対策を考えるうえで重要な手がかりになる」と話していました。</div></div><div><h3>分厚い火山灰に覆われた須走地区</h3><div>宝永噴火は300年余り前の江戸時代中期、1707年12月16日から富士山の南東の中腹で始まった大噴火で、翌年の1月1日まで続きました。<br><br>古文書などで最も被害が大きかったとされるのが宝永火口から10キロほど離れたふもとの須走村で、現在の静岡県小山町須走地区にあたります。<br><br>須走村は、富士山への登山道の入り口にある「冨士浅間神社」とその門前に広がる村でした。<br><br>古文書の記録では、死者はいなかったものの高温の噴出物による火災で37棟の家屋が焼失し、3ｍ以上積もった噴出物の重みやたび重なる地震で、焼失を免れた残りの39棟もすべて倒壊したとされています。<br><br>村全体が分厚い火山灰に覆われたことからほとんど除去されず、その上に新たな町を復興したため、埋没した家屋は見つけられることなく言い伝えとなっていました。<br><br>富士山では過去の発生周期などから将来的に噴火する可能性は高いとみられ、最後に起きた宝永噴火による被害の様相を明らかにすることは今後の防災を考えるうえでも重要で、今回の家屋の発見は注目されます。<br><br>小山町須走地区にある「冨士浅間神社」の石橋良弘神主は「昔から言い伝えで、地面の下には噴火で埋まった町があると聞いていて、本当なのかとずっと思っていましたが、今回の調査で科学的に実証されて、うれしく思う。集落を埋めた火山灰の上に新たな町をつくることで富士山噴火の脅威に立ち向かったことも昔の人たちの知恵なので、教訓として大切にしたい」と話していました。</div></div><div><h3>レーダー探査で地中に複雑な凹凸 家屋か 発掘開始</h3><div>発掘調査を行ったのは、静岡県小山町と、考古学が専門の東京大学 杉山浩平特任研究員、火山学が専門の東京大学 藤井敏嗣名誉教授らの研究チームです。<br><br>研究チームは3年前から、古文書などで埋没した集落があるとされる須走地区で、電波を使って地中を探るレーダー探査を行ってきました。<br><br>その結果、数か所の空き地の地中に複雑な凹凸があることを確認し、研究チームはここに家屋のような構造物があると推定しました。<br><br>そして、この空き地で重機や手作業による発掘調査を開始。縦12ｍ、幅3ｍほどの穴を掘りました。<br><br>地表面から20センチほど掘ると、その下には火山灰やマグマが発泡しながら冷えて固まったスコリアなど、噴火による噴出物が厚さ2ｍほどにわたって堆積していました。<br><br>いちばん下の層には、噴火直後に降ってきたとみられる白っぽい軽石が15センチほど堆積していて、その中から黒く焼け焦げた直径10センチほどの大きさの「柱」とみられる木材が2本、直立した状態で出てきました。<br><br>周辺からは、家屋の「壁」や「わらぶき屋根」の一部が燃えたような破片も見つかりました。<br><br>さらにその南側からは縦50センチ、横1メートル10センチほどの大きさの畑の畝が見つかり、採取した土を調べたところ、大麦が含まれていたということです。<br><br>過去にも、静岡県御殿場市の長坂遺跡では、宝永噴火で埋まった家屋の一部が発掘されたことはありましたが、集落全体が埋まった須走地区でこうした家屋が確認されるのは初めてです。<br><br>東京大学の杉山特任研究員は「これまでは須走が噴火で埋まったことは言い伝えでしかなかったが、初めて、存在を証明できたのは考古学上も大きな成果だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200705%2Fk10012497531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jul 2020 19:35:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに111人感染確認 “夜の街”関係46人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/k10012497411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに111人感染確認 “夜の街”関係46人 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-05T20:10"><span>7月5日</span> <span>20時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497411_2007051505_2007051506_01_02.jpg" alt="東京都 新たに111人感染確認 “夜の街”関係46人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は5日、都内で新たに111人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。都内で1日の感染の確認が100人以上となるのは4日連続です。</div><div>東京都は5日、都内で新たに10歳未満から100歳以上の男女合わせて111人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>ことし5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降、最も多かった4日の131人からは減少しましたが、都内で1日の感染の確認が100人以上となるのは4日連続です。<br><br>111人のうち、20代と30代は合わせて73人で、全体のおよそ66％を占めています。<br><br>また、111人のうち、58人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、53人は今のところ感染経路が分かっていません。<br><br>都によりますと、111人のうち46人は、ホストクラブやキャバクラ店など近い距離での接客を伴い、夜間営業する飲食店の関係者や客で、<br>▼新宿エリアが38人、<br>▼池袋エリアが4人だということです。<br><br>このほか、<br>▼介護施設内での感染が7人、<br>▼家庭内での感染が5人、<br>▼友人などとの会食を通じての感染が5人、<br>▼職場内での感染が4人などとなっています。<br><br>これで、都内で感染が確認された人は合わせて6765人になりました。一方、5日、都内で死亡が確認された人はいませんでした。<br><br>都は、不要不急の他県への移動は控えるとともに、感染の確認が相次いでいる夜の繁華街では適切な感染防止策を講じている店を選ぶなど、十分に注意するよう強く呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200705%2Fk10012497411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jul 2020 20:10:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都知事選 現職の小池百合子氏 2回目の当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/k10012497581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都知事選 現職の小池百合子氏 2回目の当選確実</span><time datetime="2020-07-05T20:49"><span>7月5日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497581_2007051852_2007052000_01_02.jpg" alt="東京都知事選 現職の小池百合子氏 2回目の当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>過去最多の22人が立候補した東京都知事選挙は、現職の小池百合子氏（67）が、2回目の当選を確実にしました。</div><div>現職の小池百合子氏が、立憲民主党、共産党、社民党の支援を受けた日弁連・日本弁護士連合会の元会長、宇都宮健児氏（73）や、日本維新の会が推薦した熊本県の元副知事、小野泰輔氏（46）、れいわ新選組の代表、山本太郎氏（45）らを抑えて、2回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497581_2007052002_2007052003_01_03.jpg" alt=""><div>小池氏は兵庫県出身の67歳。民放のニュースキャスターなどを経て、平成4年の参議院選挙で、当時の日本新党から立候補して初当選しました。翌平成5年に衆議院議員に転じたあと、平成14年には自民党に入り、環境大臣や防衛大臣、党の総務会長などを歴任しました。<br><br>前回・4年前の都知事選挙では政党の支援を受けずに立候補し、自民・公明両党などが推薦した候補らを破って当選し、初めての女性の都知事になりました。<br><br>今回の選挙でも、小池氏は、政党の推薦や支持は求めませんでしたが、自民党は独自候補の擁立を断念し、二階幹事長が支援する考えを示していたほか、公明党も実質的に支援しました。<br><br>また小池氏は新型コロナウイルス対応のため、知事としての公務を優先するとしたほか、人が密集することを避ける必要があるとして街頭演説は一切行わず、インターネットを通した運動に徹しました。<br><br>そして新型コロナウイルスの第2波に備えるため、医療や検査体制を充実させていくことや、来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックは簡素化して費用を縮減すると訴えました。<br><br>その結果、自民党や公明党の支持層に加え、宇都宮氏を支援した立憲民主党の支持層や、特定の支持政党を持たない無党派層などから幅広く支持を集めました。</div></div><div><h3>小池氏「大切な2期目の重責を担っていく」</h3><div>小池氏は「都民の力強い支援に対し、大変うれしく感じると同時にこれから大切な2期目の重責を担っていく、その重さに大変責任を感じる。喫緊の課題は何よりも新型コロナウイルス対策で、都民の皆様方の健康と命、暮らしを守っていきたい」と述べました。<br><br>小池氏は、新型コロナウイルスの対策として再び事業者に休業要請を行う可能性について、「緊急事態宣言下のように一斉にみんなが休むという形ではなく、かなりピンポイントで、全体での休業要請でない効果的な方法を進めていきたいと考えている」と述べました。<br><br>また「これからすぐ行わなければいけないのは補正予算の編成だ。患者を多く受け入れてた医療機関はいま経営的にも大変厳しい状況にある。これらを、国の補正予算を活用しながら補填していく。そして第2波にも備えながら目下、進んでいることに対して3000億円規模になろうかと思うが、補正予算をしっかりあてていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>出口調査の結果は</h3><div>ＮＨＫは投票日の5日、東京都知事選挙での有権者の投票行動や政治意識を探るため、都内32か所の投票所で投票を終えた有権者2845人を対象に出口調査を行い、62％にあたる1763人から回答を得ました。一方、4日までに有権者のおよそ15％が期日前投票を済ませていますが、これらの方々は調査の対象になっていません。</div></div><div><h3>男女・年代別は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497581_2007052019_2007052022_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫの出口調査では、小池さんは、<br>▽男性の50％余り、<br>▽女性の60％台半ばから支持を集めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497581_2007052020_2007052022_01_04.jpg" alt=""><div>また年代別に見ますと、小池さんは、<br>▼18歳、19歳では70％台後半、<br>▼20代では40％台後半、<br>▼30代ではおよそ50％、<br>▼40代では50％台半ば、<br>▼50代では50％台後半、<br>▼60代では60％余り、<br>▼70代以上の60％台後半の支持を集め、すべての年代で最も支持されました。</div></div><div><h3>支持政党別は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497581_2007052019_2007052022_01_05.jpg" alt=""><div>出口調査でふだん支持している政党を聞いた結果、各党の支持率は、<br>◇「自民党」が33％、<br>◇「立憲民主党」が7％、<br>◇「国民民主党」が1％、<br>◇「公明党」が4％、<br>◇「日本維新の会」が4％、<br>◇「共産党」が4％、<br>◇「れいわ新選組」が2％、<br>◇「都民ファーストの会」が1％、<br>◇「特に支持している政党はない」が42％となっています。<br><br>支持政党別に、どの候補者に投票したのか見てみますと、<br>▽自民党と答えた人のうち、最も多くの支持を集めたのは小池さんで70％台後半を占めました。<br>▽立憲民主党と答えた人のうち、最も多くの支持を集めたのは宇都宮さんで40％余り、次いで、30％あまりが小池さん、10％台後半が山本さんを支持しました。<br>▽公明党と答えた人の90％台半ばが小池さんを支持しました。<br>▽日本維新の会と答えた人のおよそ40％が小野さんを支持し、20％台後半が小池さんを支持しました。<br>▽共産党と答えた人のうち、最も多くの支持を集めたのは宇都宮さんで60％台後半、次いでおよそ20％が小池さん、およそ10％が山本さんを支持しました。<br>▽特に支持している政党はないと答えた無党派層のうち、最も多くの支持を集めたのは小池さんで50％余り、次いで、10％台後半が宇都宮さん、10％余りが小野さんと山本さんを支持しました。</div></div><div><h3>東京五輪・パラの開催について</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497581_2007052019_2007052022_01_06.jpg" alt=""><div>出口調査で「来年7月からに延期された東京オリンピック・パラリンピックを開催すべきだと思うか」聞いたところ、<br>▽「開催すべき」が27％、<br>▽「中止すべき」が36％、<br>▽「さらに延期すべき」が17％、<br>▽「わからない」が21％でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200705%2Fk10012497581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jul 2020 20:49:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 記録的大雨 24人死亡 16人心肺停止 12人行方不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/k10012497101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 記録的大雨 24人死亡 16人心肺停止 12人行方不明</span><time datetime="2020-07-05T22:52"><span>7月5日</span> <span>22時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497101_2007051620_2007051620_01_02.jpg" alt="熊本 記録的大雨 24人死亡 16人心肺停止 12人行方不明" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な大雨で川の氾濫や土砂崩れが相次いだ熊本県では、これまでに24人が死亡し、16人が心肺停止、12人が行方不明となっています。まだ被害を把握できていない地域もあり、警察や消防、自衛隊などが確認を進めています。</div><div>記録的な大雨で、熊本県では球磨川など2つの川の11か所で氾濫したほか、人吉市では球磨川の堤防が決壊し、いずれも広い範囲が水につかりました。<br><br>各地で土砂崩れなどの被害も相次ぎ、新たに人吉市で9人の死亡が確認されました。<br><br>また、芦北町では、佐敷地区の80代の女性が死亡したほか、小田浦地区の70代の男性と60代の女性、田川地区の60代の女性と90代の女性、40代の男性、女島地区の60代男性と60代女性の死亡も確認されました。<br><br>また、心肺停止だった70代の女性1人の死亡が確認され、芦北町では合わせれ9人が亡くなっています。<br><br>津奈木町では80代の男性が死亡しました。<br><br>球磨村でも心肺停止だった2人の死亡が確認されました。<br><br>球磨村では高齢者施設で14人が心肺停止になっていて、芦北町で1人、人吉市で1人が心肺停止になっています。<br><br>また、八代市によりますと、新たに3人の死亡が確認されたということです。<br><br>行方が分からなくなっている人も相次いでいて、<br>▼球磨村で5人<br>▼人吉市で3人<br>▼芦北町で1人、<br>▼津奈木町で2人<br>▼錦町で1人の<br>合わせて12人が行方不明となっています。<br><br>球磨村の渡地区にある特別養護老人ホーム「千寿園」では、川の水があふれて水につかり、入所者などの高齢者およそ50人と施設のスタッフが取り残され、このうち14人が心肺停止となっています。<br><br>県などによりますと、取り残された高齢者の中には体調のすぐれない人もいて、自衛隊が夜を徹して救助を進め2か所の医療機関に搬送したということです。<br><br>また、球磨村や相良村など県内の十以上の地区で住民が孤立した状態となっていて、熊本県は、できるだけ早く孤立状態を解消したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「千寿園」救助された人たちは…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497101_2007051247_2007051250_01_05.jpg" alt=""><div>川の水があふれて水につかり14人が心肺停止となった熊本県球磨村の特別養護老人ホーム「千寿園」の近くでは、施設につながる道路が冠水し、消防や自衛隊がボートを使って取り残された人たちを次々に救助していました。<br><br>救助された人たちは疲れた様子でことばもなく、隊員に抱きかかえられながら車に乗っていました。<br><br>救出された91歳の堤正通さんは3日からショートステイで夫婦で施設を利用していて「救助してくれてありがたかった、本当に怖かったです」と話していました。<br><br>迎えに来ていた息子の俊介さんは「施設に連絡してもつながらず状況が全くわからなかったので心配でした」と話していました。<br><br>救助に当たっていた自衛隊員によりますと「施設にはまだ30人以上取り残されている。今晩中に全員救助したい」と話していました。</div></div><div><h3>亡くなった方々</h3><div>熊本県は今回の記録的な大雨で亡くなった人のうち、遺族から同意が得られた12人について、名前などを明らかにしました。<br><br>亡くなったのは、<br>▼芦北町佐敷の酒井民子さん（82）、<br>▼芦北町小田浦の川田武人さん（72）、<br>▼同じく小田浦の川田節子さん（69）、<br>▼芦北町田川の入江たえ子さん（69）、<br>▼芦北町田川の堀口ツギエさん（93）、<br>▼芦北町田川の入江竜一さん（42）、<br>▼津奈木町福浜の丸橋勇さん（85）、<br>▼人吉市下林町の後村多佳志さん（62）、<br>▼人吉市下林町の西隆男さん（84）、<br>▼人吉市下薩摩瀬町の井上三郎さん（81）、<br>▼人吉市中神町の湯本秀子さん（61）、<br>▼人吉市紺屋町の平田千恵美さん（57）です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200705%2Fk10012497101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jul 2020 22:52:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 非常に激しい雨 熊本 再び雨強まる 土砂災害など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/k10012497651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島 非常に激しい雨 熊本 再び雨強まる 土砂災害など警戒を</span><time datetime="2020-07-05T23:38"><span>7月5日</span> <span>23時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012497651_2007051804_2007051805_01_02.jpg" alt="鹿児島 非常に激しい雨 熊本 再び雨強まる 土砂災害など警戒を" id="news_image"></div><div>前線の影響で、鹿児島県で非常に激しい雨が降っているほか、記録的な大雨となった熊本県でも再び雨が強まっていて、土砂災害や川の氾濫に引き続き警戒が必要です。さらに、西日本と東日本の広い範囲で7日にかけて局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。</div><div>気象庁によりますと、西日本から東日本に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、広い範囲で大気の状態が不安定になり、九州を中心に雨雲がかかっています。<br><br>5日午後11時までの1時間には、鹿児島県の紫尾山で60ミリの非常に激しい雨を観測したほか、熊本県の被災地でもところによって雨が強まっています。<br><br>気象庁は、5日午後11時前、「鹿児島県の甑島では50年に１度の<br>記録的な大雨となっているところがある」という情報を発表しました。<br><br>また、これまでの雨で、熊本県と鹿児島県、宮崎県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>前線は7日にかけて北上し活動が活発になる見込みで、記録的な大雨となった熊本県でも局地的に、雷を伴って激しい雨が降る見込みです。<br><br>また、西日本と東日本の広い範囲で7日にかけて激しい雨が降り、局地的には1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>6日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で300ミリ<br>▽九州南部と九州北部で250ミリ<br>▽東海と関東甲信で200ミリ<br>▽近畿で180ミリ<br>▽北陸で100ミリ<br>▽中国地方で80ミリと予想されています。<br><br>また、7日夕方までの48時間の雨量は、<br>▽九州北部と四国、東海で300ミリから400ミリ<br>▽九州南部で250ミリから350ミリ<br>▽近畿と関東甲信で200ミリから300ミリ<br>▽北陸で150ミリから250ミリ<br>▽中国地方で100ミリから200ミリと予想されています。<br><br>前線は今月8日、水曜日ごろにかけて本州付近に停滞するため広い範囲で大雨が続くおそれがあります。<br><br>熊本県の被災地では地盤が緩んでいるほか、川の堤防が決壊した場所があるなど危険な状態が続いていて、今後の雨の降り方によっては土砂災害や洪水の危険性がさらに高まるおそれがあります。<br><br>気象庁は川の氾濫や土砂災害、低い土地の浸水への警戒を続けるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200705%2Fk10012497651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jul 2020 23:38:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検索データでみる都知事選 候補者への関心は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/k10012498031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検索データでみる都知事選 候補者への関心は</span><time datetime="2020-07-05T23:47"><span>7月5日</span> <span>23時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012498031_2007052333_2007052347_01_02.jpg" alt="検索データでみる都知事選 候補者への関心は" id="news_image"></div><div></div><div>今回の東京都知事選挙でネットの利用者はどんな情報を求めたのか。インターネット大手、ヤフーの検索データをもとに分析したところ、現職の小池百合子氏については公約や経歴に関して知りたいという人が多かったほか、検索された件数が最も多かったのは公約や街頭演説などが話題になった山本太郎氏でした。</div><div>分析に使ったのは東京都内のヤフーのユーザーが先月1日から投票日前日の今月4日までのおよそ1か月間に検索したデータです。主な候補者とともに検索されたワードの数や内容を分析しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>候補者へのネットの関心は？</h3><div>現職の都知事の小池氏について検索されたワードで多かったのは「公約」でした。今回の選挙の公約だけでなく、前回選挙で掲げた公約が1期目でどの程度達成されたのかについて調べる人の多かったことがうかがえます。<br><br>このほか多かったワードは「若いころ」や「カイロ大学」「女帝」などで、小池氏の学歴を巡る指摘やことし出版された小池氏についての本が話題になったことで経歴や人となりについての関心が高かったとみられます。<br><br>山本太郎氏について多かった検索ワードは「公約」のほか「街頭演説」や「演説予定」などでした。新型コロナウイルスの感染拡大を防ごうと人が多く集まる街頭演説を避ける候補もいる中で、山本氏は街頭での活動に力を入れたこともあって、演説の予定や内容を知りたがる人が多かったことがうかがえます。<br><br>宇都宮健児氏については「公約」や支援を受けた「共産党」というワードのほか「山本太郎」というワードも多く検索されていて、山本氏との政策の違いなどを知りたいという人が多かったとみられます。<br><br>一方で宇都宮氏について最も検索されたワードは「慰安婦」や「慰安婦像」でした。ことし2月に出版された宇都宮氏の著書での慰安婦問題などを巡る記述についてネットで話題になったためとみられ、検索では選挙の「公約」よりも多くの関心を集めていました。<br><br>熊本県元副知事の小野泰輔氏については「経歴」が「公約」よりも多く検索されていました。主な候補者のなかで東京では比較的知名度が低いことから、小野氏の経歴や人物評などを調べようとする人が多かったとみられます。</div></div><div><h3>選挙期間中の検索回数最多は山本氏</h3><div>一方、都知事選が告示された先月18日から今月4日までの期間中に候補者の名前で検索された数をみると最も多かったのは山本氏でした。<br><br>ネットの検索件数は利用者がどのような情報を探しているのかを表すため、実際の選挙結果とは異なる傾向もありますが、今回の選挙の期間中、ほとんどの日で山本氏について検索された数が最も多く、期間中の件数の合計では小池氏の約1.4倍に上っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200705%2Fk10012498031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jul 2020 23:47:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 世田谷区 小学生1人感染確認 臨時休校に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200706/k10012498111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 世田谷区 小学生1人感染確認 臨時休校に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-06T00:38"><span>7月6日</span> <span>0時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200706/K10012498111_2007060038_2007060038_01_02.jpg" alt="東京 世田谷区 小学生1人感染確認 臨時休校に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京・世田谷区は区立小学校に通う児童1人が新型コロナウイルスへの感染が確認されたとして、6日から2日間、この学校を臨時休校にすることを決めました。</div><div>世田谷区によりますと、区立小学校に通う児童1人の感染が5日確認されたため、6日と7日、この小学校を臨時休校にして、消毒などを行うということです。<br><br>区は感染した児童の行動歴や濃厚接触者について確認を進めることにしていて、小学校に併設する学童クラブも6日から2日間、休止にするということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200706%2Fk10012498111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:38:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>