<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＡＩで要らなくなる業種 “銀行 百貨店…” 就活学生の調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/k10011631471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＩで要らなくなる業種 “銀行 百貨店…” 就活学生の調査</span><time datetime="2018-09-15T12:54"><span>9月15日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/K10011631471_1809151238_1809151254_01_02.jpg" alt="ＡＩで要らなくなる業種 “銀行 百貨店…” 就活学生の調査" id="news_image"></div><div></div><div>就職活動を進める大学生の半数近くが、ＡＩ＝人工知能の発達で将来、人手が要らなくなる可能性のある職業を意識しているという調査結果がまとまりました。</div><div>就職情報サービス大手、リクルートキャリアは先月、来年卒業予定の大学生に就職活動についての調査をインターネット上で行い、1300人余りから回答を得ました。<br><br>この中で、ＡＩの発達に伴って将来、人手が要らなくなる可能性のある職業を意識したことがあるか尋ねたところ、全体の46.9％が「ある」と答えました。このうち、文系では48.6％が、理系では43.1％が「ある」と答え、文系の学生のほうがＡＩを意識しているという結果になりました。<br><br>具体的な業種では、銀行や保険会社などの金融業界のほか、百貨店やスーパーなどの小売業界を挙げる学生が目立ちました。<br><br>また、仕事の内容では、事務部門を挙げた学生が最も多く、次いでトレーダーやアナリスト、生産管理や品質管理などとなっています。<br><br>調査した会社は「最近は安定した職に就きたいと考える学生が増える傾向にあり、こうした学生はＡＩが及ぼす人間の仕事への脅威に敏感になっているようだ」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180915%2Fk10011631471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2018 12:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコ 路面電車にはねられた日本人女性死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/k10011631141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トルコ 路面電車にはねられた日本人女性死亡</span><time datetime="2018-09-15T14:12"><span>9月15日</span> <span>14時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/K10011631141_1809152126_1809152127_01_03.jpg" alt="トルコ 路面電車にはねられた日本人女性死亡" id="news_image"></div><div>トルコの最大都市イスタンブールの観光地で先週、日本人の女性２人が路面電車にはねられ、このうち病院で治療を受けていた１人が13日、死亡しました。</div><div>トルコのイスタンブールの旧市街で、今月８日午前８時すぎ、日本人の女性２人が路面電車にはねられ、市内の病院で治療を受けていました。<br><br>イスタンブールの日本総領事館によりますと、このうち１人は頭を強く打っており、13日、死亡したということです。もう１人のけがは軽く、命に別状はないということです。<br><br>日本総領事館は、亡くなった女性の氏名や年齢を明らかにしていませんが、現地メディアが伝えたパスポートの情報によりますと、亡くなった女性は本籍が東京都の高橋洋子さん（57）と見られます。<br><br>現場周辺では、市民が道路を渡るために路面電車の線路を頻繁に横切る姿が見られ、２人も線路を横切ろうとしていたものと見られます。<br><br>関係者によりますと、２人は市内の大学で開催されていたガラス工芸や陶芸に関する会議に出席したあと、世界遺産に登録され日本人にも人気があるイスタンブール旧市街の観光地を訪れていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180915%2Fk10011631141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2018 14:12:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ 19日以降に登場 テニス 東レパンパシフィック</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/k10011631751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ 19日以降に登場 テニス 東レパンパシフィック</span><time datetime="2018-09-15T18:18"><span>9月15日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/K10011631751_1809151824_1809151825_01_02.jpg" alt="大坂なおみ 19日以降に登場 テニス 東レパンパシフィック" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、全米オープンの女子シングルスで日本選手で初優勝を果たした大坂なおみ選手が出場する東レパンパシフィックオープンの組み合わせ抽選が行われ、大坂選手は初戦となる２回戦で、世界ランキング29位のスロバキアの選手と予選を勝ち上がった選手の勝者と対戦することになりました。</div><div>大会は平成20年以降、会場になっていた東京 江東区の有明コロシアムが２年後の東京オリンピックに向けた改修のため使えず、今回は東京 立川市で行われます。<br><br>15日は、会場近くの商業施設で組み合わせ抽選が行われました。<br><br>全米オープンで優勝して世界ランキングを７位に上げた大坂選手は、第３シードで２回戦からの登場となりました。<br><br>そして初戦は世界ランキング29位のスロバキアのドミニカ・シブルコワ選手と、予選を勝ち上がった選手の勝者と対戦することが決まりました。<br><br>会場にゲストとして参加していたシブルコワ選手は、「予選から上がってくる選手も強いので、大坂選手との試合を考える前に、まずは初戦を勝つことに集中したい」と話していました。<br><br>大会は17日から本戦が始まり、大坂選手は今月19日以降に登場する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180915%2Fk10011631751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2018 18:18:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安室奈美恵さん最後のライブ ふるさと沖縄で始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/k10011631841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安室奈美恵さん最後のライブ ふるさと沖縄で始まる</span><time datetime="2018-09-15T19:01"><span>9月15日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>1990年代から日本の音楽シーンをリードし、人気が社会現象にもなった歌手の安室奈美恵さんが16日に芸能界を引退するのを前に、ふるさとの沖縄で最後のライブが開かれています。</div><div>「ＣＡＮ　ＹＯＵ　ＣＥＬＥＢＲＡＴＥ？」や「Ｈｅｒｏ」など数々のヒット曲で知られる沖縄出身の安室奈美恵さんは16日、芸能界を引退します。<br><br>引退を前に、安室さんは15日午後６時から、沖縄県宜野湾市で、沖縄ゆかりのアーティストなどと最後のライブを開いています。<br><br>会場には、Ｔシャツやタオルなど安室さんのグッズを身に着けたたくさんのファンが全国から詰めかけています。また、会場の周辺には、ライブのチケットが手に入らなかったファンが、安室さんの少しでも近くで時間を過ごそうと大勢集まっています。<br><br>群馬県から来た男性は、「毎年ライブに行ってパワーをもらっています。最後のライブをしっかりと見届けたいです」と話していました。<br><br>静岡県から来た女性は、「チケットは外れましたが、音漏れを聴きに来ました。ファンになって20年間、ずっと支えになってもらい、感謝しています」と話していました。<br><br>ライブは今夜８時ごろまで続き、引退するあすは、近くの会場で安室さんの曲を使った花火ショーなどが行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台湾でもファンが最後のエール</h3><div>安室奈美恵さんがたびたびライブを開いていた台湾では15日、およそ100人のファンが16日に引退する安室さんに最後のエールを送りました。<br><br>ファンたちが集まったのは、ことし５月に安室さんが海外では最後のライブを行った台北アリーナです。<br><br>手作りのポスターのほか、アルファベットとハートの形をした風船を並べて「ＴＷ・ハート・ＮＡ」、すなわち「台湾は安室奈美恵さんを愛している」というメッセージを手に持って、ヒット曲「Ｈｅｒｏ」を大合唱しました。<br><br>そして全員で声をそろえて日本語で「奈美恵、ありがとう～」と大きな声で呼びかけ、25年間、歌を通してファンに力をくれた安室さんに感謝の気持ちとエールを送りました。<br><br>安室さんのイラストを描いて持参した20代の男性は「あしたが本当にお別れだけど、新しい門出に心からの祝福を送りたい。幸せになってください」と、涙を流しながら話していました。<br><br>小学６年生からずっとファンを続けているという30代の女性は「安室さんはこの25年間、ファンが苦しいときや仕事がうまくいかないときに歌を通して力をくれました。感謝しています。彼女はファンの誇りです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180915%2Fk10011631841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2018 19:01:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中間選挙まで50日余 民主党左派の台頭目立つ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/k10011631771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中間選挙まで50日余 民主党左派の台頭目立つ</span><time datetime="2018-09-15T19:24"><span>9月15日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/K10011631771_1809151842_1809151924_01_02.jpg" alt="米中間選挙まで50日余 民主党左派の台頭目立つ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領に対する審判の場となる秋の中間選挙に向け各党の候補者を選ぶ一連の予備選挙が終わり、候補者が出そろいました。議会の上下両院で多数派の奪還を目指す野党・民主党では都市部を中心に「プログレッシブ＝進歩派」と呼ばれる左派の台頭が目立っていて、選挙戦にどのような影響を与えるか焦点の一つとなっています。</div><div>アメリカで11月６日に行われる中間選挙では、連邦議会上院の100議席のうち35議席と、下院の435議席すべてが改選されます。<br><br>投票日まで50日余りとなり、各党の候補者を選ぶ一連の予備選挙が制度が異なる南部ルイジアナ州を除いて終わり、候補者が出そろいました。<br><br>今回の選挙はトランプ大統領に対する審判の場となりますが、政権の内幕を描いた「暴露本」の出版が相次いでいるほか、いわゆる「ロシア疑惑」をめぐり、元選対幹部が検察側との司法取引に応じて疑惑解明が進む可能性が出るなどトランプ大統領にとって打撃が続いています。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、トランプ大統領の支持率は各種の世論調査の平均値で40.9％で、９月に入ってから下落傾向です。<br><br>こうした中、多数派の奪還を目指す野党・民主党では格差の解消や社会の平等などを訴える「プログレッシブ＝進歩派」と呼ばれる左派系の候補の台頭が目立っています。<br><br>下院のニューヨークの予備選挙では28歳のヒスパニックの女性新人候補が民主党の重鎮を破る波乱が起きるなど都市部の若者たちを中心にプログレッシブへの支持が広がっています。<br><br>ただ、保守的な地方でより左派的な主張がどこまで受け入れられかは不透明で、プログレッシブの台頭が民主党の躍進につながるのか中間選挙の焦点の一つとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>プログレッシブ トランプ政権との対決姿勢が鮮明</h3><div>アメリカの民主党の「プログレッシブ＝進歩派」は、よりリベラルな主張を掲げる党内の左派系の勢力で、近年、急速に支持を拡大しています。<br><br>国民皆保険の実現や教育の無償化など、格差の解消や公正な社会の実現が訴えの柱で、右傾化を強めるトランプ政権との対決姿勢が鮮明なのも特徴です。<br><br>プログレッシブが大きな注目を集めたのは２年前の大統領選挙です。このとき、民主党としての大統領候補を選ぶ予備選挙で、最有力と言われたヒラリー・クリントン元国務長官と最後まで指名を争ったのが、左派の「民主社会主義者」を自称するバーニー・サンダース上院議員でした。格差の解消などリベラルな主張を掲げ、現状に不満を持つ若者たちを中心に予想を超える支持を集めました。<br><br>ことし秋の中間選挙に立候補するプログレッシブの候補者の多くが、大統領選挙のときにサンダース氏を支持した人たちです。その代表格とも言える新人の女性候補、アレクサンドリア・オカシオコルテス氏は28歳。２年前はサンダース氏の選挙運動に携わっていました。オカシオコルテス氏は、アメリカ社会では少数派のヒスパニックで政治経験はありませんが、６月に行われた議会下院のニューヨークの予備選挙で民主党の重鎮を破る番狂わせを演じ一躍、注目を集めました。<br><br>アメリカのシンクタンク ブルッキングス研究所によると、2018年の中間選挙に立候補した民主党の新人候補に占めるプログレッシブの割合は、全体の41％と４年前の17％を大きく上回っています。<br><br>ただ今月から選挙運動に乗り出したオバマ前大統領が、プログレッシブの立場に理解を示す一方で、政治的な歩み寄りも必要だと訴えるなど、党内では、リベラルな主張を掲げトランプ政権との対決姿勢を鮮明にするだけでは、支持の広がりに限界があるという見方も根強くあります。</div></div><div><h3>政権の内幕本出版相次ぐ</h3><div>トランプ政権をめぐっては内幕を伝える本の出版が相次いでいます。<br><br>先月、大統領の補佐官を務めていた黒人女性、オマロサ・マニゴールト氏が大統領を「人種差別主義者」だと非難した本を出版し、話題となりました。<br><br>今月には、当時のニクソン大統領が辞任に追い込まれたウォーターゲート事件をめぐる報道で知られるジャーナリストのボブ・ウッドワード氏が、取材を基に政権の内幕を描いた本が出版されました。<br><br>「恐怖」というタイトルのこの本の中では、「小学５～６年生程度の理解力しかない」とか「ばかで何を説明しようとしてもむだだ」などと、閣僚や政権幹部たちが大統領を辛辣（しんらつ）に批判する発言の内容が大きな反響を呼びました。<br><br>さらにトランプ大統領と不倫関係にあったと主張するポルノ女優、ストーミー・ダニエルズ氏が近く、暴露本を出版すると明らかにするなど、政権の内幕を伝える本の出版が相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180915%2Fk10011631771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2018 19:24:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大津の山で男女２人死亡 登山中に滑落か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/k10011631931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津の山で男女２人死亡 登山中に滑落か</span><time datetime="2018-09-15T20:14"><span>9月15日</span> <span>20時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/K10011631931_1809152009_1809152014_01_02.jpg" alt="大津の山で男女２人死亡 登山中に滑落か" id="news_image"></div><div>15日、大津市郊外の山の急な斜面で男女２人が倒れて死亡しているのが見つかり、警察は登山中に滑落したと見て調べています。</div><div>15日午前11時半ごろ、大津市葛川坊村町の山道で「斜面に人が倒れている」と登山に来ていた人から警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、近くの急斜面で女性が倒れているのが見つかり、その後、100メートルほど登ったところでも男性が倒れているのが見つかりましたが、２人とも死亡していたということです。<br><br>現場はびわ湖の西側の比良山地の傾斜が急なところで、近くに登山口があります。<br><br>調べによりますと、２人とも年齢が60代ぐらいだということで、警察は身元の確認を進めるとともに、登山中に滑落したと見て詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180915%2Fk10011631931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2018 20:14:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体操全日本シニア 内村が圧倒的演技 世界選手権へ弾み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/k10011631981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操全日本シニア 内村が圧倒的演技 世界選手権へ弾み</span><time datetime="2018-09-15T21:05"><span>9月15日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180915/K10011631981_1809152045_1809152105_01_02.jpg" alt="体操全日本シニア 内村が圧倒的演技 世界選手権へ弾み" id="news_image"></div><div></div><div>体操の内村航平選手が来月の世界選手権への最終調整の場として出場した国内の大会で他の選手を寄せつけない圧倒的な演技を披露し、本番へ弾みをつけました。</div><div>内村選手は来月、カタールで開かれる世界選手権の最終調整の場として北九州市で行われた全日本シニア選手権に出場しました。本番を見据えて６種目のうち４種目で５月のＮＨＫ杯から技の難しさを上げた演技構成で臨みました。<br><br>このうち、去年の世界選手権で着地の際にけがをした「跳馬」では、難しさを上げた技で着地こそ乱れたものの14.750の高得点をマークしました。<br><br>内村選手は次々と技を成功させて他の選手を寄せつけない圧倒的な演技を披露して合計87.750の高得点で個人総合で優勝し、世界選手権に向けて弾みをつけました。<br><br>内村選手と同じ世界選手権代表の田中佑典選手は先月、けがをした右肩の状態が万全ではなく大会を棄権しました。<br><br>一方、女子では世界選手権代表の寺本明日香選手が個人総合で優勝、杉原愛子選手が２位でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>内村「ミスない演技は久しぶり」</h3><div>内村航平選手は15日の競技のあと大きなミスなく終えた演技を振り返り、「この大会に向けて状態を仕上げてきたのでミスなくできて当然だが、何も考えずにミスのない演技がしっかりできたのは久しぶりの感覚だ。『跳馬』もけがをして以来、初めて難度の高い技を決められたので、うれしかった」と笑顔で話していました。<br><br>一方で、世界選手権に向けて「得点が出すぎている印象もある。本番ではきょうの演技でこんな高得点は出ないと思う。着地を決めきれなかったなど細かい修正点はいくつもある。やっぱり体操は難しいなと思ったし、本番までに練習を積んで修正したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180915%2Fk10011631981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2018 21:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>