<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り</span><time datetime="2020-10-01T21:01"><span>10月1日</span> <span>21時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643361_2010011838_2010011839_01_02.jpg" alt="日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」の新たな会員について、加藤官房長官は、午前の記者会見で、会議側が推薦した候補の一部の任命を、菅総理大臣が見送ったことを明らかにしたうえで、これまでと同様に法律に基づいて手続きを行ったと説明しました。<br><br>一方、学術会議が推薦した人が任命されなかった例はないということで一部の当事者は、撤回を求める要請書を提出しました。</div><div>加藤官房長官は、日本の科学者の代表機関として国が設けている「日本学術会議」の新たな会員について、「日本学術会議の推薦に基づいて、総理大臣が任命する仕組みになっている。8月31日に会議から会員候補推薦書が総理大臣に提出され、きょう、99人の任命を行った」と述べました。<br><br>そして、今の仕組みとなった平成16年度以降初めて、菅総理大臣が、会議側が推薦した候補の一部の任命を見送ったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、これまでと同様に法律に基づいて手続きを行ったと説明し、「これまでは、推薦された人をそのまま認めていたが、今回は、そうではなかったという結果の違いであり、対応してきた姿勢が変わるものではない」と述べました。<br><br>一方、加藤官房長官は、記者団が、「菅総理大臣の政治判断だとすれば、学問の自由の侵害にあたるのではないか」などと質問したのに対し、「会員の人事などを通じて、一定の監督権を行使することは法律上可能になっている。直ちに学問の自由の侵害にはつながらないと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「しっかりと精査するのは当然」</h3><div>また、加藤官房長官は、午後の記者会見で、会員を任命する基準について「専門領域での業績にとらわれない広い視野に立って、総合的、ふかん的に科学の向上と発展を図り、行政や産業、国民生活に科学を反映、浸透させることを実行していただくという観点から考えていく。任命する立場に立って、しっかりと精査していくのは当然のことだ」と述べました。<br><br>一方、今回、会議側が推薦した候補の一部の任命を見送ったことについて「お一人お一人がなぜそうなのかということは、これまでも、いろいろなことがあったと思うが、具体的なコメントはしていない」と述べました。<br><br>また、記者団が「日本学術会議の独立性に問題はないのか」と質問したのに対し、「あくまで、総理大臣の所轄に関わるものであり、任命についての仕組みもあるので、それにのっとって対応している」と述べました。</div></div><div><h3>学術会議委員の任命手続き</h3><div>日本学術会議の会員は、日本学術会議法という法律によって、任命の手続きが定められています。<br><br>この中では、「日本学術会議は規定に定めるところにより、優れた研究または業績がある科学者のうちから会員の候補者を選考し、内閣総理大臣に推薦するものとする」と推薦の手順を定めています。<br><br>そして、「推薦に基づいて内閣総理大臣が任命する」としています。<br><br>任期は6年として、3年ごとに半数を任命することも合わせて決められています。<br>この法律は平成16年度に改正され、現在の手続になっています。</div></div><div><h3>一部当事者が撤回求める要請書</h3><div>日本学術会議の新しい会員について、総理大臣が、推薦された105人のうち6人を任命しなかったことについて、学術会議が推薦した人が任命されなかった例はないということで、一部の当事者は撤回を求める要請書を提出しました。<br><br>日本学術会議は総理大臣のもと、政府から独立して政策の提言などを行う日本の科学者を代表する機関です。<br><br>3年に1度、会員の半数を新たに決めるため、学術会議が推薦し、総理大臣が任命することになっていて、日本学術会議によりますと、1日付けで任命する新しい会員として、105人の候補を推薦するリストを提出しましたが、6人が任命されなかったということです。<br><br>推薦した人が任命されなかった例は平成16年度に今の制度になって以降、ないということです。<br><br>任命されなかった6人のうち東京慈恵会医科大学の小澤隆一教授と早稲田大学の岡田正則教授、それに、立命館大学の松宮孝明教授の3人は連名で会長に宛てて、「研究活動の評価に基づく任命拒否であれば憲法が保障する学問の自由の重大な侵害です。また、学術会議の地位や独立性は、会員の任命が総理大臣の意のままになれば深刻に侵されます。任命拒否の撤回に向けて会議の総力を挙げてあたることを求めます」とした要請書を提出しました。<br><br>1日、新たに会長に選出された東京大学の梶田隆章さんは記者の質問に対して「重要な問題なのでしっかりと対応する必要があると考えている」と話しています。</div></div><div><h3>任命されなかった候補の人たちは</h3><div>日本学術会議の新しい会員に任命されなかった東京慈恵会医科大学教授の小澤隆一氏がNHKの取材に応じ「日本学術会議は科学の振興などについて政府に勧告できるため、独立性が担保されなければならないが、総理大臣が会員を恣意的（しいてき）に任命できれば、会議そのものの地位や独立性、権限が損なわれてしまう。会員の任命拒否は大変大きな問題だと受け止めている」と述べました。<br><br>そのうえで小澤教授は、平成27年7月の衆議院特別委員会の中央公聴会で安全保障関連法案について反対する意見を述べたとしたうえで、「学術の立場から意見を述べたが、これが任命拒否につながったのであれば、研究活動についての侵害であり、日本学術会議の存立自体を脅かすものだ。今回の任命拒否は官邸による人事への介入が、独立性が担保されるべき学問にまで及んだということだ。政府に都合の悪い人たちを総理大臣の意のままに排除すれば国がとんでもない方向に進んでしまう」と述べました。<br><br>また、同じく新しい会員に任命されなかった立命館大学大学院の松宮孝明教授は、「おととい、日本学術会議の事務局長から、総理大臣の任命名簿に『名前がない』という話があり、大変な騒ぎになった。政府の意向次第で本来に踏み込んではいけないところに踏み込めることを示した形になり、非常にゆゆしき事態だ」と述べました。<br><br>刑法が専門の松宮教授は、3年前の平成29年6月に「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐって参議院法務委員会で行われた参考人質疑で法案を批判していました。<br><br>松宮教授は「日本学術会議法では、会議が優れた研究や学問の業績に基づいて推薦した人を総理大臣が任命する決まりになっていて、任命は本来、機械的に行われるものだ。総理大臣は学問の研究者ではないので、推薦の基準を満たしているか、会員にふさわしいかどうかは分からないはずだ。『嫌だから任命しない』というのであれば法律違反だ」と述べ、今回の対応を批判しました。</div></div><div><div>東京大学大学院の加藤陽子教授がNHKの取材に対し、「当方が任命に至らなかったことは事実です。担当の内閣府の側もまさに寝耳に水のことだと思います」などとメールで回答しました。<br><br>メールには「内閣総理大臣が学術会議の決定を経た推薦名簿の一部を拒否するという、前例のない決定の背景を説明できる協議文書や決裁文書は存在しているのでしょうか。この決定の経緯を知りたいと思います。有識者として、有識者懇談会から公文書管理法の成立までを見届けた人間として、この異例の決定の経緯に注視したいのです」と記されています。<br><br>そして「新会員の推薦は極めて早くから準備がなされ、内閣府から総理大臣官邸には今年8月末に新規就任予定者の名簿と写真があがっていたはずです。それを1か月間もの間、店ざらしにして、新しい学術会議が発足する2日前、9月29日夕刻に連絡をしてくるというのは、学術会議会員の、国民から負託された任務の円滑な遂行を妨害することにほかならないと思います。総理大臣官邸において従来通り、そのまま承認しようとの動きをもし最終盤の確認段階で止めた政治主体がいるのだとすれば、それは、『任命』に関して、裁量権の範囲を超えたものです」と批判しています。</div></div><div><h3>「外した理由開示を」立民 安住国対委員長</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し「異例なことだと思う。特定の人間を外した理由を開示してもらいたい。日本学術会議の会員を選ぶ際に、過去に政府が提出した法案に対する賛否を参考にするような、政治的意図を持っていたとすれば看過できないので徹底的に国会で追及する」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「学問の自由を脅かす違憲の行為」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で「日本学術会議は、1949年の発足以来、日本学術会議法に基づき、高度な独立性が大原則で、任命拒否は違法だ。憲法23条の学問の自由を脅かす違憲の行為だ。菅総理大臣に対して、違憲で違法な任命拒否を直ちに撤回するよう強く求めたい。野党で共闘して追及していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 21:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京証券取引所 きょう売買再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京証券取引所 きょう売買再開へ</span><time datetime="2020-10-02T04:39"><span>10月2日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644501_2010020101_2010020439_01_02.jpg" alt="東京証券取引所 きょう売買再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京証券取引所はシステムトラブルできのう終日停止した株式などの売買を、2日、再開します。市場の重要なインフラである証券取引所の取り引き全面停止という異例の事態となっただけに、午前9時から予定される売買の再開を、日本だけでなく海外の投資家も注目しています。</div><div>東京証券取引所は、1日の朝、株価などの情報を配信するシステムにトラブルが発生したため、終日、すべての銘柄の取り引きを停止しました。この影響で、同じシステムを使っている名古屋、福岡、札幌の証券取引所も終日すべての取り引きを停止し、国内外の投資家や企業に幅広い影響を及ぼすことになりました。<br><br>原因について東証は、「アローヘッド」と呼ばれる取り引き全体のシステムの「共有ディスク装置」という機器が故障し、バックアップも効かなかったとしています。<br><br>その結果、株価など投資家にとって重要な情報が配信できなくなり、投資家の混乱を避けるため終日、取り引きを停止することを決めたということです。<br><br>東証では、故障した機器を交換し、2日、通常どおり株式などの売買を始めるとしています。<br><br>ただ、市場の重要なインフラである証券取引所での取り引き全面停止という異例の事態が起きただけに、2日午前9時から予定される売買の再開を、日本だけでなく海外の投資家も注目しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 04:39:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>総務省 鹿児島県の衆院選挙区割り 一部誤ったまま3年間公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>総務省 鹿児島県の衆院選挙区割り 一部誤ったまま3年間公開</span><time datetime="2020-10-02T04:51"><span>10月2日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644471_2010012337_2010020451_01_02.jpg" alt="総務省 鹿児島県の衆院選挙区割り 一部誤ったまま3年間公開" id="news_image"></div><div></div><div>総務省が作成した衆議院選挙の鹿児島県の選挙区の地図の一部がおよそ3年間にわたって誤ったままの状態でホームページなどで公開されていることが分かりました。</div><div>衆議院選挙の選挙区は平成29年に改定され、総務省はこれにあわせて変更された選挙区の区割りを示した地図を作成し、ホームページなどで公開しています。<br><br>このうち、鹿児島県では5つあった選挙区が4つに減り、区割りが変更されましたが、地図の一部がおよそ3年間にわたって誤ったままの状態で公開されていることが分かりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644471_2010012337_2010020451_01_03.jpg" alt=""><div>地図では実際には鹿児島2区に入る鹿児島市谷山地区の一部が1区に組み込まれています。<br><br>一方、選挙区ごとの地域名を文字で表記した部分に誤りはなく総務省は「自治体の選挙事務に影響はないが、イメージ図として作成した結果、一部で不正確な部分があった。しかるべきタイミングで修正する」としています。<br><br>選挙事務に詳しい選挙制度実務研究会の小島勇人代表理事は「地図を見た有権者が誤解し混乱を招く要因になる。誤解される可能性は排除するべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 04:51:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>取締り強化へ過去最大級の組織改編へ 厚生労働省麻薬取締部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>取締り強化へ過去最大級の組織改編へ 厚生労働省麻薬取締部</span><time datetime="2020-10-02T04:53"><span>10月2日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644411_2010012240_2010020453_01_02.jpg" alt="取締り強化へ過去最大級の組織改編へ 厚生労働省麻薬取締部" id="news_image"></div><div></div><div>違法薬物の密輸事件が急増していることを受け、厚生労働省麻薬取締部は取締りを強化するため、来年度、全国の密輸捜査の調整を担う幹部ポストを新設するなど過去最大規模の組織改編に乗り出す方針を決めました。</div><div>去年、覚醒剤や大麻などの違法薬物の密輸をめぐる事件で検挙されたのは合わせて595人で、前の年から6割近く増えて過去最多となりました。このため、厚生労働省麻薬取締部は取締りを強化しようと、来年度、大規模な組織改編を行う方針を決めたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>このうち、東京の関東信越厚生局には実質的に麻薬取締部の部長に次ぐ幹部ポストが新設され、全国の取締官の中心となって密輸事件の捜査の調整などに当たります。<br><br>また、密輸事件を専従で捜査する「密輸対策課長」を九州厚生局に、税関や警察などとの連携を担う「密輸対策官」を北海道厚生局などに新たに配置します。<br><br>このほか、密輸の取り引きに使用されたスマートフォンなどの情報端末を解析する「情報技術解析専門官」なども全国に配置する方針です。<br><br>新設されるポストは合わせて23に上り、組織改編の規模としては過去最大となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>違法薬物の密輸の実態は</h3><div>押収される違法薬物も増加しています。<br><br>厚生労働省によりますと、去年、厚生労働省麻薬取締部や警察、税関、それに海上保安庁が押収した覚醒剤は2649.7キロ、コカインが639.9キロでいずれも過去最多でした。末端の密売価格にすると、覚醒剤が合わせて1695億8000万円余り、コカインが127億9000万円余りに上ります。<br><br>密輸の取り引きに使われているのが、インターネット上のSNSや「ダークウェブ」と呼ばれる匿名性の高いサイトなどです。どこにいても簡単に購入して受け取れるため、捜査範囲が麻薬取締部の全国の拠点にあたる「厚生局」の管轄を越えることも多く、捜査を難しくしていました。<br><br>このため、今回の組織改編には、全国の捜査情報を集約し、連携を深めることで摘発を強化しようというねらいがあります。<br><br>また、捜査関係者によりますと、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大で密輸の動きが一時少なくなりましたが、反動で増加するおそれがあるとして麻薬取締部などが警戒を強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 04:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グーグル 新たなニュース配信サービス開始へ 報道機関と提携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グーグル 新たなニュース配信サービス開始へ 報道機関と提携</span><time datetime="2020-10-02T05:05"><span>10月2日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644591_2010020458_2010020505_01_02.jpg" alt="グーグル 新たなニュース配信サービス開始へ 報道機関と提携" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのIT大手グーグルは、世界のおよそ200の報道機関と提携して、新たにニュース配信のサービスを始めると発表しました。記事などの使用料として今後3年間で1000億円余りを支払うということで、グーグルが巨額の広告収入をあげるなか、記事の使用料を求める報道機関の不満を解消するねらいがあるとみられます。</div><div>グーグルは1日、声明を出し、ニュースの配信サービス「グーグル・ニュース・ショーケース」を新たに始めると発表しました。<br><br>このサービスでは、報道機関が「パネル」と呼ばれるそれぞれのページに発信したい記事を掲載し、グーグルは記事などの使用料として今後3年間で10億ドル、日本円で1000億円余りを支払います。<br><br>すでに、ヨーロッパや南米など世界のおよそ200の報道機関と提携したということで、まずドイツとブラジルでサービスを始め、順次、各国に拡大するということです。<br><br>グーグルがインターネットの検索サービスで圧倒的なシェアを握り、巨額の広告収入をあげるなか、各国の報道機関からは使用料の支払いを求める動きが強まっています。<br><br>グーグルとしては、使用料を支払うことで報道機関の不満を解消するとともに、独占的な立場を利用して市場の競争を妨げているというアメリカ国内などでの批判をかわすねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 05:05:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ロ仏首脳 停戦呼びかけ アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ロ仏首脳 停戦呼びかけ アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘</span><time datetime="2020-10-02T05:42"><span>10月2日</span> <span>5時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644571_2010020538_2010020542_01_03.jpg" alt="米ロ仏首脳 停戦呼びかけ アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘" id="news_image"></div><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンと隣国アルメニアの間で戦闘が続いていることを受けて、アメリカ、ロシア、フランスの3か国は共同で声明を発表し、暴力の激化を厳しく非難したうえで戦闘を即時停止するよう両国の指導者に呼びかけました。</div><div>アゼルバイジャンとアルメニアは係争地のナゴルノカラバフ自治州を巡って30年以上にわたって対立し、9月27日以降、戦闘が激しくなって死者は双方合わせて130人にのぼっています。<br><br>こうした事態を受けて、これまで紛争の解決に向けて共同で仲介役を担ってきたアメリカとロシア、それにフランスの3か国の首脳は1日、共同声明を発表し「暴力が激化していることを最も強い言葉で非難する」と戦闘の即時停止を求めました。<br><br>そのうえで、前提条件をつけずに和平に向けた交渉を再開するよう両国の指導者に呼びかけました。<br><br>一方、アゼルバイジャンを支持する姿勢を鮮明にしているトルコのエルドアン大統領は1日「この問題を30年近く放置してきたアメリカ、ロシア、フランスがここ数日の事態の悪化で停戦の道を探るのは受け入れ難い」と、こうした動きをけん制する発言をしていて、今回の共同声明で戦闘が収まるかどうかは不透明な情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イランに砲弾が着弾 1人けが</h3><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンとアルメニアの戦闘が続く中、両国と国境を接するイランで、北西部の街に砲弾が着弾し、地元メディアによりますと1人がけがをしました。<br><br>イランの複数のメディアによりますと、1日、アゼルバイジャンとの国境沿いにある東アゼルバイジャン州の住宅2棟などに砲弾が5発着弾し、少なくとも6歳の子ども1人がけがをして病院に運ばれたということです。<br><br>アゼルバイジャンとアルメニアの戦闘は、イランとの国境付近でも行われていて、イラン国内では戦闘の激化への懸念が高まっています。イラン政府は、両国に戦闘の停止と対話を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 05:42:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「立皇嗣の礼」 11月上旬から中旬軸に日程決定へ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「立皇嗣の礼」 11月上旬から中旬軸に日程決定へ 政府</span><time datetime="2020-10-02T05:47"><span>10月2日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644521_2010020130_2010020547_01_03.jpg" alt="「立皇嗣の礼」 11月上旬から中旬軸に日程決定へ 政府" id="news_image"></div><div>秋篠宮さまが皇位継承順位1位の「皇嗣」になられたことを内外に広く伝える「立皇嗣の礼」について、政府は、今月8日にも式典委員会を開き、来月上旬から中旬を軸に具体的な日程を決定する方向で調整に入りました。</div><div>「立皇嗣の礼」は、秋篠宮さまが皇位継承順位1位の「皇嗣」になられたことを内外に広く伝える式典で、当初、ことし4月に行われる予定でしたが、政府は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で一連の儀式の延期を決めていました。<br><br>そして「立皇嗣の礼」を実施する時期について、政府は、感染状況や社会経済の活動レベルを踏まえ、準備に必要な期間や秋の宮中行事なども考慮し、検討を進めてきました。<br><br>その結果、10月8日にも式典委員会を開き、最新の感染状況などを踏まえ11月上旬から中旬を軸に具体的な日程を決定する方向で調整に入りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 05:47:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>