<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに150人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに150人の感染確認</span><time datetime="2020-10-21T15:14"><span>10月21日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673861_2010211508_2010211509_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに150人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は21日、午後3時時点の速報値で都内で新たに150人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人以上となるのは2日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて150人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が5人、<br>▽10代が1人、<br>▽20代が33人、<br>▽30代が32人、<br>▽40代が20人、<br>▽50代が22人、<br>▽60代が15人、<br>▽70代が7人、<br>▽80代が12人、<br>▽90代が3人です。<br><br>1日の感染の確認が100人以上となるのは2日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万9335人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した21日時点の重症の患者は、20日と同じ24人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 15:14:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最終電車の時刻繰り上げ 来年春から首都圏17路線で JR東日本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最終電車の時刻繰り上げ 来年春から首都圏17路線で JR東日本</span><time datetime="2020-10-21T16:51"><span>10月21日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_02.jpg" alt="最終電車の時刻繰り上げ 来年春から首都圏17路線で JR東日本" id="news_image"></div><div></div><div>JR東日本は来年春、首都圏の17の路線で最大37分程度、最終電車の時刻を繰り上げると発表しました。<br>新型コロナウイルスの影響で深夜の利用客が減っていることや線路を保守する作業員の労働環境の改善が理由だとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>JR東日本によりますと、終電の時刻を繰り上げるのは首都圏を走る<br>▽山手線や<br>▽中央線、<br>▽総武線、<br>それに<br>▽京浜東北線など17の路線で、来年3月のダイヤ改正に合わせて実施します。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211515_2010211625_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>時間が最も早まるのは高崎線と青梅線で、37分程度、繰り上げられます。<br><br>▽高崎線は上野を出発して群馬県の高崎より先の駅に向かう場合、現在の午後11時7分が37分程度、早まります。<br><br>▽青梅線は立川を出発して青梅より先の駅に向かう場合、現在の午後11時36分が同じく37分程度、早まります。<br><br>また、始発の発車時刻が遅くなる路線もあります。<br>▽京浜東北線と<br>▽中央線の各駅停車、<br>▽総武線の各駅停車、<br>▽常磐線の快速、<br>▽常磐線の各駅停車の5つの路線では、<br>いずれも一部の区間で始発の発車時刻が3分から17分程度遅くなります。<br><br>終電の時刻を繰り上げる理由についてJR東日本は、<br>▽新型コロナウイルスの影響で特に深夜帯の利用客が減少していることや、<br>▽終電後に線路の保守や点検を行う作業員の労働環境を改善するためだとしています。<br><br>終電をめぐってはJR西日本も来年春から関西の主な路線で最大で30分早めるほか、大手私鉄各社も繰り上げを検討するなど見直しの動きが広がっています。</div></div><div><h3>終電時刻繰り上げ その理由は?</h3><div>最終電車の時間を繰り上げる理由について、JR東日本は2つの理由を挙げています。</div></div><div><h3>理由1.深夜の利用客 減少</h3><div>1つ目の理由は深夜の利用客の減少です。<br>JR東京駅のコンコースは、新型コロナウイルスの感染拡大前は深夜も多くの乗客の姿が見られましたが、最近は閑散としていることが多くなっています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>平日の午後11時54分に発車する東海道線の最終電車は乗客はまばらで空席も目立ちます。<br><br>JR東日本によりますと、ことし8月の平日で、<br>▽東海道線の午後11時台の乗客は、去年と比べて61％減少し、<br>▽山手線の午前0時台の利用も去年と比べて66％減っているということです。<br><br>深夜の乗客が減ったのは、<br>▽企業の中でテレワークが普及し通勤をしない人が増えていることや、<br>▽深夜まで飲酒する人が減っていることなどが主な要因とみられます。<br><br>一方で、仕事の都合で最終電車を利用せざるをえない人もいて、飲食店で働く女性は「仕事が午後11時までなので終電が早まると帰れなくなってしまう」と話していました。</div></div><div><h3>理由2.保守作業員 労働環境改善</h3><div>2つ目の理由は、終電後に線路の点検や保守を行う作業員の労働環境の改善です。<br><br>JR東日本によりますと作業員は昼夜が逆転する働き方を余儀なくされるうえ高齢化も進んでいて今後10年間で担い手の数が1割から2割減少すると見込まれています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211455_2010211625_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>このため、最終電車の繰り上げで1日当たりの作業できる時間を増やし、工事にかかる日数を短縮することで作業員が休みをとりやすくするねらいがあるということです。</div></div><div><h3>他の鉄道会社でも繰り上げの動き</h3><div>こうした課題は鉄道各社に共通していて、最終電車を繰り上げる動きが広がっています。<br><br>▽JR西日本は来年春から関西の主な路線で午前0時前後に出発する電車48本を削減し、最終電車を最大で30分早めます。<br><br>大手私鉄では、<br>▽西武鉄道が最大30分程度の繰り上げを検討しているほか、<br>▽東急電鉄、<br>▽小田急電鉄、<br>▽京浜急行電鉄、<br>福岡県の<br>▽西日本電鉄なども繰り上げの検討を進めています。</div></div><div><h3>私鉄との乗り換えに影響か</h3><div>JR東日本の最終電車の繰り上げは、私鉄や都営地下鉄との乗り換えにも影響が及ぶ可能性があります。<br><br>このうち千葉県の船橋駅は、<br>▽都心とつながる「JR総武線」と、<br>▽郊外を走る東武鉄道の「東武アーバンパークライン」が接続し、<br>通勤や通学などで多くの人が利用しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_07.jpg" alt=""></div><div><div>東武鉄道は都心から帰宅する乗客の利便性を高めようと、ことし3月のダイヤ改正で中間のターミナル駅にあたる柏まで行く平日の最終電車を、それまでより33分遅い午前0時32分としました。<br><br>JR総武線から乗り換えができるうえ、待ち時間も少ない時間に設定されました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_08.jpg" alt=""></div><div><div>しかし、JRが最終電車を繰り上げれば利用客にとっては待ち時間が長くなったり、これまで乗り換えていた電車に乗れなくなったりするおそれがあります。<br><br>船橋駅で乗り換えているという会社員の女性は「うまく乗り換えができ、不便がないように工夫してほしい」と話していました。<br><br>また飲食店で働く男性は「仕事が深夜に終わるのでJRや私鉄の最終電車が早まれば乗り遅れないか不安です」と話していました。<br><br>JR東日本は乗り換えが多い首都圏の私鉄大手9社や都営地下鉄などに利用客の利便性をできるだけ確保できるよう協力を要請していくとしています。</div></div><div><h3>新橋駅周辺では</h3><div>新橋駅周辺の飲食店や働く人たちからは、さまざまな意見が聞かれました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211427_2010211625_01_09.jpg" alt=""></div><div><h3>居酒屋店主 営業終了時間早める</h3><div>このうち、駅の近くで居酒屋を経営する牛島憲一さんは、深夜0時にしている営業終了の時間を30分程度早めることを考えています。<br><br>牛島さんと従業員は食器の片付けやテーブルの消毒を行ったあと、深夜1時前の最終電車で帰宅していますが、今後は間に合わなくなるおそれがあるためです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211427_2010211625_01_10.jpg" alt=""></div><div><div>この店では、新型コロナウイルスの影響で来店客の数は去年の5割程度に低迷しているということで、店を早く閉めてその分の売り上げを失うことは痛手だといいます。<br><br>牛島さんは「さらに遅い時間まで電車が走ってほしいと思っているので、最終電車が早くなると売り上げが減ってとても困ります」と話していました。</div></div><div><h3>「賛成」「仕事に影響」 さまざまな声…</h3><div>一方、駅周辺で働く人からはさまざまな意見が聞かれました。<br><br>20代の会社員の女性は「繰り上げには賛成です。新型コロナウイルスの感染で飲み会も少なくなっているので大きな影響はないです」と話していました。<br><br>50代の会社員の男性は「管理職なので会社に出勤する必要があり、遅くまで電車が走っていなければ仕事に影響があります」と話していました。<br><br>そして、最終電車に乗り遅れた客を乗せることも多いタクシーの運転手からは「お客が増えることを期待したい」という声があった一方で「夜に飲み歩く人が大きく減っているので、最終電車が繰り上げになっても売り上げは変わらない」という声も聞かれました。</div></div><div><h3>終電時刻 その歴史は</h3><div>最終電車の時刻は、経済成長や生活様式の移り変わりに伴って変化してきました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_11.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_12.jpg" alt="" class="is-left"><div>終戦直後の昭和20年の首都圏の最終電車は、夜行列車を除くと<br>▽中央線が午後7時50分、<br>▽東海道線が午後8時55分と<br>比較的早い時間でしたが、経済の復興に合わせて遅くなっていきます。</div></div><div><div>前回の東京オリンピックが開催された昭和39年には、<br>▽山手線が午前0時38分、<br>▽中央線が午前0時35分と、<br>今と同じように日にちをまたいだ時間帯まで走るようになりました。<br><br>早朝に会社に出勤し最終電車で帰宅する「モーレツ社員」が日本の経済成長を支え、このあと60年余り最終電車の時刻はほとんど変わりませんでした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211549_2010211625_01_13.jpg" alt=""></div><div><div>近年では、2回目の東京オリンピックの開催が決まったことや外国人観光客の急増を背景に、夜の経済＝「ナイトタイムエコノミー」を強化するねらいから最終電車をさらに遅くするか議論が進められてきました。<br><br>ことし1月、国は大阪メトロと協力して御堂筋線の最終電車を午前2時台まで延長する実証実験を行いました。<br><br>こうした流れに一石を投じたのがJR西日本です。<br><br>去年10月、在来線の最終電車の時刻を早める検討を始めたと表明しました。線路のメンテナンスなどにあてられる時間を長くして、作業員の労働環境を改善し働き手を確保することがねらいでした。<br><br>ただ、これはいわば例外的な動きで、全体的には外国人旅行者への対応などから最終電車の時間は遅くする方向で検討が進められていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大をきっかけにテレワークの普及や長時間の外食を控えるなど生活様式が一変し、鉄道各社の経営も厳しくなる中、時間の繰り上げを検討する動きが広がるようになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:51:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>確定申告などの押印廃止 賛成が大半を占める 政府税制調査会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012674111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>確定申告などの押印廃止 賛成が大半を占める 政府税制調査会</span><time datetime="2020-10-21T17:09"><span>10月21日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012674111_2010211700_2010211709_01_02.jpg" alt="確定申告などの押印廃止 賛成が大半を占める 政府税制調査会" id="news_image"></div><div></div><div>行政手続きのデジタル化に合わせて、押印の廃止を検討する動きが広がる中、21日、開かれた政府税制調査会では、確定申告などの税務手続きでの押印を原則、廃止するという財務省の提案に賛成する意見が大半を占めました。</div><div>総理大臣の諮問機関の政府税制調査会は、大学教授や税理士などが参加する専門家による会合をオンラインで開き、税務手続きの見直しについて、意見を交わしました。<br><br>この中で、財務省が、税務手続きのうち、確定申告などいわゆる「認め印」でも可能な手続きについては、原則として押印の義務を廃止することを提案しました。<br><br>一方、実印や印鑑証明の添付が必要な手続きについては、対応を検討する必要があるとしました。<br><br>これに対し出席者からは「納税者の利便性を高める意味からも、原則として押印を廃止するという方向性には賛成だ」とか、「本人確認がより求められる手続きもあるので、それが何かを見極め、押印でなければいけないのかもよく検討する必要がある」といった意見が出され、財務省の提案に賛成する意見が大半を占めました。<br><br>これまでの政府税制調査会では、企業に一定期間、保存を義務づけている帳簿について、紙ではなく電子データに代替しやすくするための要件の緩和についても議論されてきました。<br><br>財務省はこれまでの議論を踏まえて、制度設計など詳細を検討し、来年度以降の税制改正に反映させたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012674111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:09:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京女子医科大学病院 2歳男児死亡 担当医師6人を書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012674331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京女子医科大学病院 2歳男児死亡 担当医師6人を書類送検</span><time datetime="2020-10-21T17:54"><span>10月21日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012674331_2010211743_2010211754_01_02.jpg" alt="東京女子医科大学病院 2歳男児死亡 担当医師6人を書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>6年前、東京女子医科大学病院で手術のあと鎮静剤を投与された2歳の男の子が死亡したことについて、警視庁は、容体を適切に把握せず薬の使用を続けたなどとして、担当した医師6人を業務上過失致死の疑いで書類送検しました。</div><div>6年前の2014年2月、東京 新宿区の東京女子医科大学病院で首の腫瘍の手術のあと人工呼吸器を付けて集中治療を受けていた2歳の男の子が、鎮静剤の「プロポフォール」を投与された3日後に死亡しました。<br><br>「プロポフォール」は人工呼吸器を付けて集中治療が行われている子どもへの使用が原則として禁止されていましたが、警視庁のこれまでの調べで男の子には70時間以上にわたって投与されていたことが分かっています。<br><br>捜査関係者によりますと、心電図の波形や尿の色などに変化が出て体調に異常が認められたにもかかわらず、病院側は使用を中止したり別の薬に切り替えたりする措置をとらなかったということです。<br><br>警視庁は、男の子の容体の変化に適切な対応を取らず薬の使用を続けたなどとして、当時担当していた麻酔科の医師6人を業務上過失致死の疑いで書類送検しました。<br><br>男の子の両親は医師や看護師に対して賠償を求める訴えを起こし民事裁判が続いています。<br><br>東京女子医科大学病院は「改めて亡くなられた患者様のご冥福をお祈りし、ご遺族の方々に心よりおわび申し上げます。今後も病院全体として患者様の安心安全の確保に努めてまいります」などとコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012674331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:54:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最終電車 時刻繰り上げ 各路線【一覧】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012674181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最終電車 時刻繰り上げ 各路線【一覧】</span><time datetime="2020-10-21T17:55"><span>10月21日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012674181_2010211745_2010211745_01_02.jpg" alt="最終電車 時刻繰り上げ 各路線【一覧】" id="news_image"></div><div></div><div>JR東日本が発表した各路線の最終電車の時刻の詳細です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>山手線</h3><div>まず、山手線です。<br><br>▽東京駅では<br>外回りの最終が現在の午前1時3分から17分繰り上げられる一方、<br>内回りの最終は現在の午前0時39分とほぼ変わりません。<br><br>同じように最終の繰り上げ時間は、<br>▽池袋駅では<br>外回りが午前0時38分から17分、<br>内回りは午前0時51分から20分です。<br><br>▽新宿駅では<br>外回りが午前1時から16分、<br>内回りが午前1時から19分早まります。<br><br>▽渋谷駅では<br>外回りが午前0時52分から19分、<br>内回りが午前1時7分から19分早まります。<br><br>▽品川駅では<br>外回りが午前0時38分から18分早まる一方、<br>内回りは現在の午前0時26分からほぼ変わりません。<br><br>▽上野駅では<br>外回りが午前0時55分から16分早まる一方、<br>内回りは現在の午前0時47分からほぼ変わりません。</div></div><div><h3>京浜東北・根岸線</h3><div>つづいて神奈川方面に向かう路線です。<br><br>京浜東北・根岸線は品川駅から乗車する場合、<br>▽蒲田駅までの最終は現在の午前1時2分から16分、<br>▽桜木町駅までの最終は午前0時42分から33分、<br>▽磯子駅までの最終は午前0時29分が24分、<br>▽大船駅までの最終は午前0時11分から18分、<br>それぞれ繰り上がります。</div></div><div><h3>東海道線</h3><div>東海道線は東京駅から乗車する場合、<br>小田原駅までの現在の最終はいずれも午後11時54分で、<br>▽平塚駅までは、ほぼ現在と変わりませんが、<br>▽国府津駅までの最終は7分、<br>▽小田原駅までの最終は15分、<br>繰り上げられます。</div></div><div><h3>横須賀線</h3><div>横須賀線は東京駅から乗車する場合、<br>▽大船駅までの最終は午後11時50分で現在とほぼ変わりませんが、<br>▽逗子駅までの最終は午後11時50分から15分、<br>▽久里浜駅までの最終は午後11時22分から18分、<br>それぞれ繰り上がります。</div></div><div><h3>南武線</h3><div>南武線は川崎駅から乗車する場合、<br>▽武蔵中原駅までの最終は午前0時39分から14分、<br>▽登戸駅までの最終は午前0時21分から15分、<br>▽稲城長沼駅までの最終は午後11時59分から8分、<br>それぞれ繰り上がり、<br>▽立川駅までの最終は現在の午後11時32分とほぼ変わりません。<br><br>一方、南武線で立川駅から乗車する場合、<br>▽武蔵中原駅までの最終は午前0時12分から10分、<br>▽川崎駅までの最終は午後11時33分が8分、<br>繰り上がります。</div></div><div><h3>横浜線</h3><div>横浜線は東神奈川駅から乗車する場合、<br>▽橋本駅までの最終は午前0時15分が12分繰り上がります。<br>▽八王子駅までの最終は現在の午後11時32分とほぼ変わりません。<br><br>同じく横浜線で八王子駅から乗車する場合、<br>▽橋本駅までの最終は午前0時14分から3分、<br>▽町田駅までの最終は午前0時14分が15分、<br>▽東神奈川駅までの最終は午後11時41分から3分、<br>繰り上げとなります。</div></div><div><h3>中央線</h3><div>多摩方面に向かう路線です。<br><br>中央線の各駅停車は御茶ノ水駅から乗車する場合、<br>▽中野駅までの最終は午前0時43分から7分、<br>▽三鷹駅までの区間は午前0時43分が25分、<br>繰り上げとなります。<br><br>一方、中央線の快速は東京駅から乗車する場合、<br>▽武蔵小金井駅までの最終は午前0時35分から30分、<br>▽豊田駅までの最終は午前0時25分から29分、<br>▽高尾駅までの最終は午前0時15分が30分、<br>▽大月駅までの最終は午後11時30分から16分、<br>それぞれ繰り上がります。<br><br>青梅線は立川駅から乗車する場合、<br>▽青梅駅までの最終は午前0時43分から22分、<br>▽奥多摩駅までの最終は午後11時36分から37分、<br>いずれも繰り上がります。<br><br>武蔵野線は府中本町駅から乗車する場合、<br>▽東所沢駅までの最終は午前0時27分から26分、<br>▽南浦和駅までの最終は午前0時5分から4分、<br>いずれも繰り上がります。</div></div><div><h3>総武線</h3><div>千葉方面に向かう路線です。<br><br>総武線各駅停車は御茶ノ水駅から乗車する場合、<br>▽津田沼駅までの最終は午前0時41分から16分、<br>▽千葉駅までの最終は午前0時29分から23分、<br>繰り上げられます。</div></div><div><h3>京葉線</h3><div>京葉線は東京駅から乗車する場合、<br>▽新習志野駅までの最終は午前0時35分から11分、<br>▽蘇我駅までの最終は午前0時35分から30分、<br>繰り上げられます。</div></div><div><h3>京浜東北線</h3><div>埼玉方面の路線です。<br><br>京浜東北線は上野駅から乗車する場合、<br>▽赤羽駅までの最終は午前0時48分から18分繰り上がります。<br>▽南浦和駅までの最終は現在の午前0時31分とほぼ変わらず、<br>▽大宮駅までの最終は午前0時31分から23分繰り上がります。</div></div><div><h3>高崎線</h3><div>高崎線は上野駅から乗車する場合、<br>▽籠原駅までの最終は現在の午後11時46分とほぼ変わらず、<br>▽高崎駅までの最終は午後11時46分から21分、<br>▽新前橋駅までの最終は午後11時7分が37分、<br>それぞれ繰り上がります。</div></div><div><h3>宇都宮線</h3><div>宇都宮線は上野駅から乗車する場合、<br>▽小金井駅までの最終は現在の午後11時38分とほぼ変わらず、<br>▽宇都宮駅までの最終は午後11時38分から24分繰り上がります。</div></div><div><h3>埼京・川越線</h3><div>埼京線・川越線は池袋駅から乗車する場合、<br>▽赤羽駅までの最終は午前0時41分から19分繰り上がり、<br>▽大宮駅までの最終は現在の午前0時5分とほぼ変わらない一方、<br>▽川越駅までの最終は午前0時5分から13分繰り上げとなります。</div></div><div><h3>武蔵野線</h3><div>武蔵野線は南浦和駅から乗車する場合、<br>▽東所沢駅までの最終は現在の午前0時46分とほぼ変わらず、<br>▽府中本町駅までの最終は午後11時50分から12分繰り上がります。</div></div><div><h3>常磐線 快速</h3><div>千葉 茨城方面に向かう路線です。<br><br>常磐線の快速は上野駅から乗車する場合、<br>▽松戸駅までの最終は午前0時51分から18分、<br>▽我孫子駅までの最終は午前0時34分から22分、<br>▽取手駅までの最終は午前0時23分から23分、<br>繰り上がります。<br>▽土浦駅までの最終は現在の午後11時42分とほぼ変わらない一方、<br>▽勝田駅までの最終は午後11時12分から23分繰り上がります。</div></div><div><h3>常磐線 各駅停車</h3><div>常磐線の各駅停車は綾瀬駅から乗車する場合、<br>▽松戸駅までの最終は午前1時8分から16分、<br>▽我孫子駅までの最終は午前0時41分から15分、<br>いずれも繰り上がります。</div></div><div><h3>始発が遅くなる路線</h3><div>一方、始発の出発時刻が遅くなる路線もあります。<br>詳細は以下のとおりです。</div></div><div><h3>京浜東北・根岸線</h3><div>京浜東北・根岸線は、<br>▽南浦和駅の始発は現在の4時29分とほぼ変わりませんが、<br>▽赤羽駅と東十条駅の間の駅では12分、<br>▽東神奈川駅と大船駅の間の駅では3分、<br>遅くなります。</div></div><div><h3>中央線 各駅停車</h3><div>中央線の三鷹方面の各駅停車は、<br>▽御茶ノ水駅の始発は現在の4時44分からほぼ変わりませんが、<br>▽中野駅と三鷹駅の間の駅では17分遅くなります。</div></div><div><h3>総武線 各駅停車</h3><div>総武線の千葉方面の各駅停車は、<br>▽市川駅の始発は現在の4時51分からほぼ変わりませんが、<br>▽津田沼駅と千葉駅の間の駅では14分遅くなります。</div></div><div><h3>常磐線</h3><div>▽常磐線快速の下りは上野駅の始発は現在の4時30分から3分遅くなります。<br><br>▽常磐線快速の上りは取手駅の始発は現在の4時35分から9分遅くなります。<br><br>また、<br>▽常磐線の下りの各駅停車は綾瀬駅の始発は現在の4時58分からほぼ変わりませんが、<br>▽松戸駅と我孫子駅の間の始発は16分遅くなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012674181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>座間9人殺害事件裁判 女子高校生ら被害者4人の審理始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012674281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>座間9人殺害事件裁判 女子高校生ら被害者4人の審理始まる</span><time datetime="2020-10-21T18:01"><span>10月21日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012674281_2010211754_2010211801_01_02.jpg" alt="座間9人殺害事件裁判 女子高校生ら被害者4人の審理始まる" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県座間市のアパートで若い女性など9人の遺体が見つかった事件の裁判は、21日から埼玉や福島の被害者4人について審理が始まりました。</div><div>3年前の2017年10月、神奈川県座間市のアパートで男女9人の遺体が見つかった事件では、白石隆浩被告（30）が性的暴行をしたうえ9人を殺害し現金を奪ったなどとして強盗殺人などの罪に問われています。<br><br>先月から始まった裁判で被告の弁護士は被害者は殺害されることに同意していたなどと主張しています。<br><br>21日から、2017年9月に殺害された埼玉の女子大学生や福島の女子高校生など4人について審理が始まり、検察は冒頭陳述で「いずれの被害者も事件の直前に被告に対し『殺してほしい』などとは言っておらず、殺害されることへの同意や承諾は全くなかった」などと主張しました。<br><br>一方、被告の弁護士は「4人はさまざまな苦悩を抱え死を望み、被告の部屋に向かった。被告によって死の結果が実現されることを想定していた」などと主張しました。<br><br>午後からは埼玉県所沢市の当時19歳だった女子大学生について被告人質問が行われ、検察官が「被害者から『死にたい』とか『一緒に死んでほしい』と言われたか」と尋ねたのに対し被告は「なかったです」と述べました。<br><br>また、検察官は被告が当初、2つのツイッターのアカウントを使って少なくとも37のアカウントと連絡を取っていたと明らかにし、女子大学生を殺害する前にさらにアカウントを増やした理由を被告に尋ねると、被告は「女性をより効率的に誘うためです」などと説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012674281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:01:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>去年の参院選 1票の格差めぐる裁判 年内にも判決へ 最高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012674211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>去年の参院選 1票の格差めぐる裁判 年内にも判決へ 最高裁</span><time datetime="2020-10-21T18:05"><span>10月21日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012674211_2010211726_2010211805_01_02.jpg" alt="去年の参院選 1票の格差めぐる裁判 年内にも判決へ 最高裁" id="news_image"></div><div></div><div>去年の参議院選挙の1票の格差をめぐる裁判が最高裁判所で開かれ、弁護士グループが憲法に違反し選挙は無効にすべきだと主張した一方、選挙管理委員会側は格差は前回より縮小したと反論しました。判決は早ければ年内にも言い渡される見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012674211_2010211726_2010211805_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>去年7月の参議院選挙は、選挙区ごとに議員1人当たりの有権者の数に最大で3.002倍の格差があり、2つの弁護士グループが選挙の無効を求める訴えを全国で起こしました。<br><br>この選挙では、埼玉選挙区の改選議席を1議席増やす是正で格差は最大3.08倍から3.002倍に縮小し、各地の高裁判決では、憲法に違反しないとする「合憲」の判断が14件、「違憲状態」の判断が2件で、いずれも選挙の無効は認めませんでした。<br><br>最高裁判所大法廷で開かれた弁論で、2つの弁護士グループは「国会は『抜本的な見直しを検討し、必ず結論を得る』と決意表明し、最高裁が3年前に『合憲』と判断したのに、埼玉選挙区の議席を増やしただけで、最高裁はだまされた。思い切って選挙を無効にすべきだ」などと主張しました。<br><br>一方、選挙管理委員会側は「格差は前回より縮小した。憲法違反の問題が生じるような不平等な状態にはない」と反論しました。<br><br>判決は、年内にも言い渡される見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012674211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:05:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>