<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>フィギュア 高橋大輔さん現役復帰へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア 高橋大輔さん現役復帰へ</span><time datetime="2018-07-01T13:20"><span>7月1日</span> <span>13時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503481_1807011342_1807011344_01_02.jpg" alt="フィギュア 高橋大輔さん現役復帰へ" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケート男子で2010年のバンクーバーオリンピックで銅メダルを獲得した高橋大輔さんが現役に復帰することを明らかにしました。</div><div>これは１日、高橋さんが自身の公式サイトで明らかにしました。<br><br>高橋さんはオリンピックに３大会連続で出場し2010年のバンクーバー大会ではフィギュアスケートの男子シングルで日本男子として初のメダルとなる銅メダルを獲得しました。<br><br>高橋さんは2014年２月のソチオリンピックは６位で10月に現役引退を表明しました。<br><br>高橋さんは公式サイトで「４年間のブランクを取り戻すのは想像以上に難しいと思いますが、もう一度、体をいじめ、鍛え直し、引退前に感じることができなかった『やり切った』と思える演技をしたいと思っています」とつづっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 13:20:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海開き前に海水浴 男子中学生死亡 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海開き前に海水浴 男子中学生死亡 新潟</span><time datetime="2018-07-01T17:18"><span>7月1日</span> <span>17時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503591_1807011706_1807011718_01_02.jpg" alt="海開き前に海水浴 男子中学生死亡 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>１日午後、新潟県聖籠町の海水浴場で仲間と海水浴をしていた12歳の男子中学生が死亡しました。</div><div>１日午後１時ごろ、新潟県聖籠町の網代浜海水浴場で、中学生の男女２人が溺れたと消防に通報がありました。<br><br>２人は近くにいた大人に助け出され消防によって病院に運ばれましたが、このうち新潟県聖籠町の中学１年生、渡邉悠生さん（12）が死亡しました。<br><br>もう１人の12歳の女子中学生は意識があり、命には別状ないということです。<br><br>警察によりますと、２人は同じ中学校の仲間と５人で海水浴をしていましたが、海岸から20メートルから30メートルのところで溺れているのが見つかったということです。<br><br>当時、波はほとんどありませんでしたが、網代浜海水浴場は海開き前で監視員などはいませんでした。<br><br>警察が当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 17:18:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校野球部員ら５人熱中症か 36度８分観測の福島 伊達</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高校野球部員ら５人熱中症か 36度８分観測の福島 伊達</span><time datetime="2018-07-01T17:38"><span>7月1日</span> <span>17時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503631_1807011745_1807011746_01_02.jpg" alt="高校野球部員ら５人熱中症か 36度８分観測の福島 伊達" id="news_image"></div><div></div><div>日中の最高気温が36度８分を観測した福島県伊達市では、練習試合をしていた高校の野球部員とマネージャーの合わせて５人が熱中症の症状を訴え、病院に搬送されました。</div><div>消防によりますと、１日午後２時半すぎから福島県伊達市の保原総合公園にある野球場で、高校生が熱中症の症状を訴え、救急が駆けつけて病院に搬送しました。<br><br>この球場では２つの高校の野球部がけさから練習試合を行い、午前中に男子部員１人が、午後に男子部員１人と女子マネージャー３人の合わせて５人が熱中症の症状を訴えたということです。<br><br>５人はいずれも意識があり、症状は回復しているということです。<br><br>高校の野球部の監督は「試合中はイニングごとに水分補給をするなど熱中症の対策をしていた。こういう状況になり驚いている」と話していました。<br><br>伊達市では１日午後３時半前に全国で２番目に高い36度８分の最高気温を観測していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 17:38:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小津安二郎監督 伸ばした手で何を？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小津安二郎監督 伸ばした手で何を？</span><time datetime="2018-07-01T18:12"><span>7月1日</span> <span>18時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503571_1807011619_1807011812_01_02.jpg" alt="小津安二郎監督 伸ばした手で何を？" id="news_image"></div><div></div><div>「東京物語」などの名作を手がけた日本映画の巨匠、小津安二郎監督が俳優の顔に手を伸ばしている写真が映画会社に残され、何をしているのか調べたところ、小津監督が独自の方法で涙や汗を表現していたことがわかりました。</div><div>「晩春」や「東京物語」などの作品で知られる小津安二郎監督は、「小津調」と呼ばれるローアングルの構図など独自の撮影手法や演出を確立し、今も国内外の映画監督に影響を与え続けている日本映画の巨匠です。<br><br>映画会社の「松竹」に残されている当時の撮影現場を写した写真の中に、小津監督が原節子さんや笠智衆さんなど俳優の目元に手を伸ばしている同じような写真が５枚あったことから、松竹が関係者に話を聞くなど調査を進めてきました。<br><br>その結果、撮影助手を務めていたカメラマンの証言などから、監督自身が綿棒を使って目元にワセリンを塗るという独自の方法で涙や汗の輝きを表現していたことがわかりました。<br><br>松竹によりますと、この方法は積極的に公にする必要がなく、撮影現場の外に広く知られることがなかったということです。<br><br>調査を担当したメディア事業部の関根美千代さんは「監督がみずから俳優にメークをしているとは想像もしていなかった。小津監督の映像に対するこだわりがよくわかる演出手法だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>香川京子さん「ありがたい」</h3><div>小津安二郎監督の映画「東京物語」に出演した女優の香川京子さんは、ＮＨＫのインタビューで、自身も小津監督からワセリンを塗られていたことを初めて明かしました。<br><br>香川京子さんは先月23日、東京都内の映画館で、小津作品の４Ｋデジタル修復版の特集上映に合わせたトークショーに登壇したあと、ＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>この中で香川さんは、「東京物語」に出演した際に小津監督から目元にワセリンを塗ってもらったと明かし、そのときの状況について、「『ちょっと』と言って、綿棒で目元にワセリンを塗ってきて、私はただじっとしていました。共演していた原節子さんにも涙のあとを光らせるために目元にワセリンを塗っているのも見て、こんなことをなさるんだなと知りました」と語りました。<br><br>そのうえで、「涙のあとをつけてくださるということはありがたいなと思いました。黒澤明監督などこれまで多くの作品に出演してきましたが、ワセリンを塗ってくださるのは、ちょっとほかにはないです。私は、小津監督作品は『東京物語』の１本ですが、この作品が世界的に評価されているのは、女優として本当にありがたいという気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div><div><h3>撮影助手「細部の演出にこだわる」</h3><div>小津安二郎監督の作品に撮影助手として携わってきた川又昂さん（91）は、小津監督がワセリンを塗っていたことを今も覚えていて、松竹の調査にも協力しました。<br><br>川又さんは昭和20年に松竹に入社し、松竹大船撮影所の撮影現場で小津監督の撮影助手として働いている時に、監督の指示で綿棒とワセリンを常に持ち歩いていたといいます。<br><br>川又さんは「小津監督からの指示で綿棒とワセリンを持っていて、監督はそういう雑用は全部私にやらせていた。ワセリンを塗っているのを見て汗や涙になるなと、なるほどなと思いました」と当時の様子を振り返りました。<br><br>そのうえで、「カメラを通して見ると、ワセリンを塗ると塗らないとでは見え方が違う。小津監督は『小津調』と言われるように細部の演出にこだわるすばらしい人だったと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 18:12:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイの洞窟遭難 雨の量少なく捜索に進展</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タイの洞窟遭難 雨の量少なく捜索に進展</span><time datetime="2018-07-01T18:24"><span>7月1日</span> <span>18時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503641_1807011813_1807011824_01_02.jpg" alt="タイの洞窟遭難 雨の量少なく捜索に進展" id="news_image"></div><div></div><div>タイ北部の洞窟で続く少年ら13人の捜索は６月30日から１日にかけて雨の量が少なかったこともあって作業が進展し、捜索隊のダイバーが洞窟の奥へと進めるようになってきています。</div><div>タイ北部のチェンライ県では先月23日から地元のサッカーチームに所属する少年12人とコーチの合わせて13人の行方が分からなくなっていて、洞窟に入ったあと流れ込んだ雨水に阻まれて出られなくなったとみられています。<br><br>現場は６月30日から１日にかけて雨の量が少なかったため洞窟の排水作業が進み、捜索隊が活動できるようになっています。<br><br>タイの海軍によりますとダイバーが長時間捜索にあたれるよう大量の空気ボンベを洞窟内に持ち込み、およそ25メートルおきに配置しました。<br><br>さらに洞窟の入り口から1.5キロにある水につかっていない小高い場所に拠点を設け、すでに25人ほどが活動しています。<br><br>このようにダイバーの支援態勢を固めたことでこれまでのところ洞窟の入り口からおよそ３キロまでは到達できたということです。<br><br>捜索に加わっているベルギー人のダイバーは記者団に対し「少年たちにかなり近づいている」と話し、捜索が進展しているとの見方を示しました。<br><br>少年らが水を避けながら待機している可能性がある場所まではさらにおよそ２キロあり、捜索隊は到達を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>洞窟と少年らの推定位置</h3><div>少年ら13人が遭難したとみられる洞窟「タム・ルアン」は、奥行きがおよそ10キロあるタイで４番目に規模の大きな洞窟です。<br><br>入り口はタイ語で「パー・ミー」＝熊の絶壁と呼ばれる非常に険しい山の中腹にあります。少年らはこの入り口からおよそ５キロ入ったところにある小高くなった場所で水を避けながら救出を待っている可能性があるとして捜索が続けられています。<br><br>捜索活動は今、２つの方向から行われています。</div></div><div><h3>洞窟入り口からの捜索</h3><div>まず、捜索活動の中心となっているのが洞窟の入り口からのアプローチです。入り口から奥へは一気に下り坂になります。<br><br>大雨が続いた先週はこの入り口付近まで水につかり、捜索が進みませんでした。<br><br>６月30日から１日にかけて雨が止み、洞窟内の排水作業が進んだことから、軍のダイバーが奥に進み始めています。<br><br>とはいえ、洞窟の中はいまだに大部分が濁った水につかり激しい流れもあるということです。<br><br>ところどころには小高くなって歩ける場所があり、少年たちの靴やバッグなどが見つかっています。<br><br>ダイバーは活動に必要となる空気ボンベを大量に運び込みながら少しずつ奥へ奥へと捜索の範囲を広げています。<br><br>１本で40分使える空気ボンベを１日だけで200本持ち込み、およそ25メートルおきに配置して、空気が不足したダイバーがすぐに新しいものと交換できるようにしています。<br><br>また、暗い洞窟と濁った水のなかでも迷うことがないよう道しるべとなるガイドロープを設置しつつ前へ進んでいます。<br><br>洞窟の入り口から1.5キロ地点にある小高くなった場所には拠点を設け、すでに、25人ほどが活動しているということです。<br><br>このほかの小高くなった場所にも食糧、電源などを置いています。<br><br>軍は、こうした活動により、これまでのところ入り口からおよそ３キロまではダイバーが到達できたと話しています。<br><br>少年らが待機していると推定される場所までは残りおよそ２キロになります。<br><br>この区間にはまず、深さが５メートル長さ１５メートルにわたって大量の雨水がたまっている場所があり、ダイバーはその先へは進めていません。<br><br>この難所を越えたあとには長さ４００メートルほど歩ける小高い場所があることがわかっていますが、その先は大部分が浸水しているとみられ、詳細はわかっていません。</div></div><div><h3>縦穴からの捜索</h3><div>一方、洞窟につながる縦穴からのアプローチも行われています。捜索隊が山に登ったり、ドローンを使ったりして、縦穴を探しています。<br><br>これまでに少なくとも６つの縦穴が見つかり、このうち１つについては、およそ200メートル奥にまで進むことができましたが、その先は穴が小さくなり、人が通り抜けることができなかったということです。<br><br>このためドリルなどを使って、穴を広げることができないか、検討しています。</div></div><div><h3>救助物資の送り込みも</h3><div>また、タイの軍は、こうした縦穴や水の流れを利用して少年らが待機していると推定される場所に向けて救助物資を送り込むことも試みています。<br><br>救助物資はプラスチックケースに入れられ、食料のほか、携帯電話なども入れられ、少年らが受け取った際には居場所を知らせるよう求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 18:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学２年生の男女５人だけが乗った車が柱に衝突 １人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中学２年生の男女５人だけが乗った車が柱に衝突 １人死亡</span><time datetime="2018-07-01T18:36"><span>7月1日</span> <span>18時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503711_1807011841_1807011841_01_02.jpg" alt="中学２年生の男女５人だけが乗った車が柱に衝突 １人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>１日午前、岡山市北区の国道で中学２年生の男女５人だけが乗った乗用車が中央分離帯の柱に衝突する事故があり、女子生徒１人が死亡し、ほかの４人もけがをしました。警察はなぜ中学生だけで車に乗っていたかや誰が運転していたかなど、詳しい経緯を調べています。</div><div>１日午前５時ごろ、岡山市北区青江の国道30号線で乗用車が中央分離帯に乗り上げて、交通量を計測する機器を取り付けた柱に衝突しました。<br><br>警察によりますと、乗用車には中学２年生で13歳の男子生徒３人と女子生徒２人が乗っていて、このうち岡山市北区の女子生徒が車の外に投げ出され、頭を強く打って死亡しました。<br><br>ほかの４人のうち、３人は足の骨を折るなど重傷で、１人は軽いけがをしました。<br><br>警察によりますと５人は岡山市内の３つの中学校と倉敷市内の１つの中学校にそれぞれ通っていて、事故を起こした乗用車はこのうちの１人の家族の車だということです。<br><br>警察は、なぜ中学生だけで車に乗っていたのかや誰が運転していたのかなど中学生から事情を聴くなどして詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「あってはならない大きな事故」</h3><div>事故を受けて岡山市教育委員会の菅野和良教育長は、「亡くなった方のご冥福をお祈りします。あってはならない大きな事故であり、重く受け止めております。今後は子どもたちのさらなる規範意識の向上に取り組んで参りたい」というコメントを出しました。<br><br>また、岡山市教育委員会は事故の経緯を調べたうえで、亡くなった生徒が通っていた学校で、保護者会を開いて説明することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 18:36:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風７号 沖縄に接近へ 土砂災害や暴風などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風７号 沖縄に接近へ 土砂災害や暴風などに警戒</span><time datetime="2018-07-01T20:02"><span>7月1日</span> <span>20時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503561_1807011607_1807011607_01_02.jpg" alt="台風７号 沖縄に接近へ 土砂災害や暴風などに警戒" id="news_image"></div><div></div><div>台風７号は、２日未明から明け方にかけて沖縄地方にかなり接近する見込みで、沖縄では雨や風が急激に強まるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や暴風などに警戒するよう呼びかけています。また、台風から湿った空気が流れ込んでいる影響で、西日本で断続的に激しい雨が降っていて、急な川の増水や低い土地の浸水にも警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風７号は、午後８時には、那覇市の南西130キロの海上を１時間に20キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心から半径60キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は、このあとも発達しながら北寄りに進み、２日未明から明け方にかけて沖縄地方にかなり接近する見込みです。<br><br>台風の接近に伴って沖縄県で風が強まり、慶良間空港では午後６時40分ちょうどに31.9メートル、いずれも午後７時すぎに渡嘉敷島で31.5メートル、南城市で31.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>また、台風周辺の湿った空気が流れ込んでいるため、西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、断続的に激しい雨が降っています。<br><br>このあとの雨の見通しです。沖縄地方では、台風周辺の発達した雨雲がかかって急激に雨が強まり、２日朝にかけて雷を伴い１時間に70ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、鹿児島県の奄美地方でも２日朝から夕方にかけて１時間に60ミリの非常に激しい雨が降る見込みです。<br><br>また、西日本を中心に、２日にかけて大気の不安定な状態が続き、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。２日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで沖縄地方で250ミリ、四国で200ミリ、九州南部と奄美地方で150ミリ、九州北部で120ミリと予想されています。<br><br>その後も、雨は続く見込みで、２日夕方から３日夕方までの24時間には、いずれも多いところで四国と九州南部で300ミリから400ミリ、九州北部で200ミリから300ミリ、奄美地方で100ミリから200ミリ沖縄地方で50ミリから100ミリの雨がさらに降り、大雨になるおそれがあります。<br><br>気象庁は、沖縄・奄美に加え、西日本の広い範囲で土砂災害や急な川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風の接近に伴い、沖縄・奄美では風が急激に強まる見込みで、２日にかけての最大風速は、沖縄地方で30メートル、奄美地方と九州南部で23メートル、九州北部で22メートルと予想され、最大瞬間風速は沖縄地方で45メートル、奄美地方と九州北部・南部でいずれも35メートルに達する見込みです。<br><br>海上の波の高さは、２日にかけて沖縄地方で８メートル、奄美地方で７メートルの大しけが続くほか、九州北部と南部の沿岸も２日夕方から３日にかけて波の高さが７メートルの大しけになる見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 20:02:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>