<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「想定外で残念だ」日韓対立 打開の糸口見いだせず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/k10012045201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「想定外で残念だ」日韓対立 打開の糸口見いだせず</span><time datetime="2019-08-23T04:04"><span>8月23日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045201_1908230206_1908230404_01_02.jpg" alt="「想定外で残念だ」日韓対立 打開の糸口見いだせず" id="news_image"></div><div></div><div>韓国が軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」（ジーソミア）の破棄を決めたことを受けて、日本政府は「安全保障環境を見誤った対応で、全く受け入れられない」として韓国側に抗議しました。日本政府としては、ミサイルなどの発射を繰り返す北朝鮮への対応に支障が出ないよう、引き続きアメリカとの連携を強化することにしていますが、安全保障分野にまで波及した日韓の対立は、打開の糸口が見いだせないまま、深刻さを増しています。</div><div>日韓関係が悪化するなか、韓国政府は22日、軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」を延長せずに破棄することを決めたと発表しました。<br><br>政府内では、日本側だけでなく、両国と同盟関係にあるアメリカも協定の継続を求めていただけに「想定外で残念だ」という受け止めが大勢です。<br><br>河野外務大臣は22日夜、韓国のナム・グァンピョ駐日大使を外務省に呼び「現下の地域の安全保障環境を完全に見誤った対応と言わざるを得ず、全く受け入れられるものではない」として、抗議しました。<br><br>与党内からも、自民党の中谷・元防衛大臣が「極めて非常識で失礼な決断だ」と述べるなど、韓国側を批判する声が相次いでいます。<br><br>政府内では、アメリカとの連携で、協定の破棄による安全保障上の影響は限定的だという分析がある一方、北朝鮮が短距離弾道ミサイルなどの発射を繰り返すなか、韓国との間で機密情報を迅速にやり取りできなくなるなどといった懸念も出ています。<br><br>このため、日本政府は協定を結んだ2016年11月よりも前の状況に戻らざるをえないとして、北朝鮮への対応に支障が出ないよう、引き続きアメリカとの連携を強化していくことにしています。<br><br>また、韓国に対しては、今後の動向を冷静に見極めたうえで、日米韓３か国の連携の重要性について、改めて理解を促すことにしています。<br><br>一方、政府は太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題では、韓国側に国際法違反の状況を速やかに是正するよう求めるとした、従来の姿勢を堅持する方針で、安全保障分野にまで波及した日韓の対立は、打開の糸口が見いだせないまま、深刻さを増しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190823%2Fk10012045201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 04:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンビニ 深夜に売り場を無人化 ローソンが実験開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/k10012045301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コンビニ 深夜に売り場を無人化 ローソンが実験開始</span><time datetime="2019-08-23T06:41"><span>8月23日</span> <span>6時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045301_1908230640_1908230641_01_03.jpg" alt="コンビニ 深夜に売り場を無人化 ローソンが実験開始" id="news_image"></div><div>コンビニの24時間営業をめぐる問題で、「ローソン」は深夜の時間帯に売り場に店員を配置しない省力化の実験を横浜市で始めました。</div><div>実験が行われているのは横浜市磯子区の店舗です。<br><br>午前０時から午前５時の間は通常２人体制ですが、実験ではトラブル対応などのため１人がバックヤードに待機するだけで、レジや売り場には店員を配置しません。<br><br>この店舗では、入り口に設置された機械が事前に登録した客のＱＲコードを読み取るか、顔を撮影すると自動ドアが開いて入店でき、精算はセルフレジやスマホで行います。<br><br>また、防犯対策として通常の３倍の29台のカメラを設置し、監視体制を強化しています。<br><br>一方、深夜の時間帯は店員による年齢確認が必要な酒やたばこは販売せず、宅配便の発送やチケットの発券なども受け付けないということです。<br><br>ローソンでは、半年間にわたって実験を行い人件費削減の効果や売り上げへの影響などを見極めながら、省力化した店舗を増やすかどうか検討することにしています。<br><br>コンビニ業界ではセブン‐イレブンやファミリーマートも「時短営業」の実験を行っていて新しい店舗の在り方を模索する動きが続いています。<br><br>買い物にきた40代の女性は「防犯面の不安は感じますが近所なので来ると思います。トラブルが起きたときのサポートを手厚くしてほしいです」と話していました。<br><br>また、無人化の実験をするコンビニのオーナーの前田明さんは「深夜の時間帯は時給を高くしてもアルバイトの採用が難しいので無人化への期待は大きいです。店を閉めてしまうことには抵抗がありますが、買い物の場を提供できるのでよいと思います」と話していました。<br><br>今回の実験のねらいについてローソンのシステム企画部の長澤拓弥部長は「実験の中で運用を改善をしながら新しい24時間営業の在り方を考えていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190823%2Fk10012045301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:41:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府が異例の表明「韓国の方針に強い懸念と失望」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/k10012045221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米政府が異例の表明「韓国の方針に強い懸念と失望」</span><time datetime="2019-08-23T07:31"><span>8月23日</span> <span>7時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045221_1908230656_1908230657_01_03.jpg" alt="米政府が異例の表明「韓国の方針に強い懸念と失望」" id="news_image"></div><div>韓国政府が日韓の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」の破棄を決めたと発表したことについて、アメリカ政府は韓国政府に対し、強い懸念と失望を表明しました。アメリカが同盟国に対し強い失望を表明するのは極めて異例です。</div><div>韓国政府は22日、軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」について、延長せずに破棄することを決めたと発表しました。<br><br>これを受け、アメリカ国防総省は22日、「韓国のムン・ジェイン（文在寅）政権が日本とのＧＳＯＭＩＡを延長しない方針を示したことに強い懸念と失望を表明する」とする声明を発表しました。<br><br>そのうえで「われわれは可能なかぎり、日本と韓国の２国間、およびアメリカを含む３か国間の安全保障協力を追求し続ける」として、日米韓３か国の安全保障面での連携の維持に努める考えを強調しました。<br><br>また、ポンペイオ国務長官は22日、訪問先のカナダで会見し、発表後に韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と話したことを明らかにしたうえで「韓国政府の決定に失望している。日本と韓国が対話を続けるよう強く促している」と述べました。<br><br>そのうえで「日本と韓国はアメリカのすばらしい友人で、北朝鮮問題だけでなく、世界中の問題に取り組むため重要だ。日本と韓国には関係正常化に踏み出してもらいたい」と述べ関係の改善を求めました。<br><br>アメリカは北朝鮮問題などに対処するうえで、日米韓３か国の連携が欠かせないとの立場で、ＧＳＯＭＩＡはその鍵になると位置づけ、韓国政府にも協定を破棄しないよう強く促してきました。<br><br>アメリカが同盟国に対し強い失望を表明するのは極めて異例です。<br><br>アメリカ政府はこれまでも双方に対話を通じた解決を求めてきましたが、対立が安全保障面にも及んだことで、今後、両政府への働きかけをさらに強めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ国務省「ムン政権の思い違い知らしめることに」</h3><div>韓国が日韓の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」の破棄を決めたと発表したことについて、アメリカ国務省の広報担当者は22日、ＮＨＫに対し「韓国政府の選択に非常に失望している」とするコメントを出しました。<br><br>この中で担当者は「アメリカはムン政権に対して、破棄を決めれば、アメリカと同盟国の安全保障上の利益に悪影響を及ぼし、北東アジアの安全保障問題の深刻さに対するムン政権の大いなる思い違いを知らしめることになると繰り返し伝えてきた」と述べ、韓国の決定を批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190823%2Fk10012045221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 07:31:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米巡航ミサイル発射実験受け 国連安保理で緊急会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/k10012045261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米巡航ミサイル発射実験受け 国連安保理で緊急会合</span><time datetime="2019-08-23T08:39"><span>8月23日</span> <span>8時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045261_1908230623_1908230627_01_03.jpg" alt="米巡航ミサイル発射実験受け 国連安保理で緊急会合" id="news_image"></div><div>国連の安全保障理事会では、日本時間の23日朝早く、アメリカがＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約が失効したあと、地上発射型の巡航ミサイルの発射実験を行ったことを受けて、緊急の会合が開かれました。</div><div>アメリカは、ロシアとの間で結んだＩＮＦの全廃条約が失効したことを受けて、今月18日、これまで条約で禁じられてきた地上発射型の巡航ミサイルの発射実験を行いました。<br><br>これを受けて、国連の安全保障理事会では、日本時間の23日午前４時すぎから、ロシアと中国の要請に基づいて、緊急の会合が開かれました。<br><br>会合で、ロシアの代表はＩＮＦの全廃条約はアメリカが失効させたと批判したうえで「アメリカは、制御できない軍拡競争の第一歩を踏み出した」と述べ、巡航ミサイルの発射実験を非難しました。<br><br>これに対し、アメリカの代表は「ロシアはすでにＩＮＦの全廃条約に違反して、地上発射型の巡航ミサイルを複数保有している」と反論しました。<br><br>そして「ロシアと中国が大量に配備している中距離ミサイルの脅威に対処するため、必要な措置を講じる」と述べて、中距離ミサイルを本格的に開発する方針を示しました。<br><br>アメリカの地上発射型の巡航ミサイルの発射実験を受けて、アメリカとロシア、それに中国との間で、軍拡競争が激しさを増すことが懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国連 中満事務次長 アメリカとロシアに警鐘</h3><div>国連で軍縮問題を担当する中満泉事務次長は国連の安全保障理事会の中で「ミサイルの開発は、国際社会を不安定にさせるだけでなく、深刻な被害を出す。ＩＮＦの全廃条約が失効したからといって、制約なくミサイルを開発したり増やしたりするべきではない」と述べ、アメリカとロシアに対して警鐘を鳴らしました。<br><br>そして「現在、多くの国が弾道ミサイルを保有し、さらなる開発を進めている」と述べたうえで「武器の拡散を防ぐことは、極めて重要な課題だ。一刻も早い国際的な取り組みが求められてる」と述べ、各国に協力を呼びかけました。</div></div><div><h3>アメリカの思惑と配備候補地は</h3><div>アメリカが今月２日に条約が失効してからわずか２週間余りで発射実験を行うことができた背景には、アメリカはロシアが条約を順守していないとして、これに対抗するため、すでに２年前の2017年から条約に違反しない範囲で中距離ミサイルの研究・開発を行ってことが挙げられます。<br><br>さらに今回のミサイルは、アメリカ海軍がすでに採用している巡航ミサイルを地上発射型に改良したもので、発射装置も艦艇に使用されてきたものでした。<br><br>このため、技術的には難しくなく、すぐに発射実験を実行できたとみられています。<br><br>今回の実験で使用されたミサイルは、技術的には１年半ほどで実戦配備が可能とも伝えられています。<br><br>アメリカ国防総省は、在日アメリカ軍の基地を含むアジアにあるアメリカ軍の施設を射程に収める中国のミサイルの脅威に対抗するため、関係国と協議のうえ、日本を含めたアジア太平洋地域に中距離ミサイルを配備したいとしています。<br><br>これについてアメリカの専門家からは日本列島から台湾、フィリピンに延びる「第１列島線」に配備される可能性が指摘されています。<br><br>また、国防総省に近いシンクタンクも最近発表した対中戦略の報告書で沖縄や九州をフィリピンのミンダナオ島などと並んで、候補地に挙げています。<br><br>アメリカは、アジアに配備するのはあくまでも通常弾頭を搭載する中距離ミサイルで、核弾頭は搭載しないと強調しています。<br><br>しかし、アメリカがアジアでミサイルの戦力を増強すれば、ロシアや中国がこれに対抗する形で開発の強化に踏み切ることは避けられず、アメリカ軍基地を抱える日本が今後、大国間の軍拡競争の渦中に置かれることも懸念されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190823%2Fk10012045261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 08:39:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米貿易交渉 ２日目の閣僚協議終わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/k10012045361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米貿易交渉 ２日目の閣僚協議終わる</span><time datetime="2019-08-23T08:45"><span>8月23日</span> <span>8時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045361_1908230855_1908230856_01_02.jpg" alt="日米貿易交渉 ２日目の閣僚協議終わる" id="news_image"></div><div></div><div>大詰めの協議が続く、日米の貿易交渉は、茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による２日目の閣僚協議がさきほど終了しました。<br><br>ワシントンでの日米の貿易交渉は、茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による２日目の閣僚協議が、日本時間の23日未明から、およそ４時間にわたって行われました。<br><br>このあと、茂木大臣が協議の内容を説明する予定になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190823%2Fk10012045361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 08:45:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレーラーなど３台の事故 ２人重体 １人けが 神戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/k10012045371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トレーラーなど３台の事故 ２人重体 １人けが 神戸</span><time datetime="2019-08-23T09:15"><span>8月23日</span> <span>9時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045371_1908230932_1908230939_01_02.jpg" alt="トレーラーなど３台の事故 ２人重体 １人けが 神戸" id="news_image"></div><div>23日朝、神戸市の国道でトレーラーなど３台の車が関係する事故があり、消防によりますと２人が意識不明の重体、１人がけがをして病院で手当てを受けています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045371_1908230932_1908230939_01_03.jpg" alt=""><div>23日午前６時20分ごろ、神戸市須磨区の国道２号線で、トレーラーと乗用車、それに軽乗用車の合わせて３台が関係する事故がありました。<br><br>消防によりますと、この事故で２人が意識不明の重体となっているほか１人がけがをして病院で手当てを受けています。<br><br>ＮＨＫのヘリコプターの映像では、道路上にトレーラーや、側面が大破した車などが止まっているのがわかります。<br><br>また事故で車両が突っ込んだとみられる住宅の１階はシャッターが壊れるなどしていて警察官が被害を調べている様子が確認できます。<br><br>住民にけがはないということです。<br><br>現場はＪＲ山陽線の須磨駅近くの通行量が多く見通しのよい国道で、警察が事故の状況を詳しく調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190823%2Fk10012045371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 09:15:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア ヒト型ロボットを宇宙に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/k10012045311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア ヒト型ロボットを宇宙に</span><time datetime="2019-08-23T09:23"><span>8月23日</span> <span>9時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190823/K10012045311_1908230920_1908230923_01_03.jpg" alt="ロシア ヒト型ロボットを宇宙に" id="news_image"></div><div>ロシア政府は、国産のヒト型ロボットを宇宙空間に送り込むことに初めて成功し、今後の宇宙開発に弾みをつけたいねらいがあるものとみられます。</div><div>ロシアの宇宙開発公社ロスコスモスは22日、カザフスタンのバイコヌール宇宙基地から国際宇宙ステーションに向けて、食料や実験機器を積んだ宇宙船ソユーズを打ち上げました。<br><br>今回、ソユーズに宇宙飛行士は乗り組まず、代わりにロシア政府が開発したヒト型ロボット「フョードル」が積み込まれました。<br><br>「フョードル」は、高さ180センチ、重さ160キロで、ロシア政府が、宇宙空間や災害現場で運用しようと、５年前に開発を始めました。<br><br>宇宙空間に送り込まれるのは今回が初めてで、国際宇宙ステーションにあるロシアの実験スペースでおよそ２週間、無重力状態での動きなどを確認するということです。<br><br>ロシアは、かつて衛星の打ち上げ回数で世界一を誇っていましたが、ここ数年、失敗が相次ぎ、アメリカや中国を下回るようになりました。<br><br>アメリカが８年前にヒト型のロボットを宇宙に送り込んでいることから、ロシアとしては、アメリカに追いつくことで、今後の宇宙開発に弾みをつけたいねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190823%2Fk10012045311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 09:23:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>