<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>漂着したのはシロナガスクジラだった！国内で初 神奈川 鎌倉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011565941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漂着したのはシロナガスクジラだった！国内で初 神奈川 鎌倉</span><time datetime="2018-08-06T12:35"><span>8月6日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/K10011565941_1808061235_1808061236_01_02.jpg" alt="漂着したのはシロナガスクジラだった！国内で初 神奈川 鎌倉" id="news_image"></div><div></div><div>５日、神奈川県鎌倉市の海岸で見つかった体長10メートルほどのクジラは、国立科学博物館の専門家が現地で調査した結果、地球上で最大の動物、シロナガスクジラの子どもであることがわかりました。シロナガスクジラが国内の海岸に漂着したのは初めてと見られるということです。</div><div>このクジラは５日、神奈川県鎌倉市の由比ヶ浜海岸で波打ち際に打ち上げられているのが見つかりました。<br><br>６日朝、国立科学博物館の専門家が現場を訪れ、クジラを詳しく調査しました。<br><br>その結果、胸びれの形や体の色から、打ち上げられたのは地球上で最大の動物として知られる、シロナガスクジラと確認されたということです。<br><br>体長は10メートル52センチで、体の表面には赤ちゃんに特徴的ないぼがあることから、ことし生まれた子どもで、オスだということです。<br><br>国立科学博物館によりますと、シロナガスクジラが国内の海岸に漂着した記録はなく、今回が初めてと見られるということです。<br><br>海岸には打ち上げられたクジラを一目見ようと多くの人が訪れました。娘と訪れた女性は「初めてこんなに近くでクジラを見て、びっくりしました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011565941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 12:35:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボクシング連盟 山根会長 元暴力団員との親交認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011566071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボクシング連盟 山根会長 元暴力団員との親交認める</span><time datetime="2018-08-06T14:53"><span>8月6日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日本ボクシング連盟の山根明会長がＮＨＫのインタビューに応じ、暴力団員だった人物と長年にわたって交友関係が続いていたことを明らかにしました。</div><div>日本ボクシング連盟の山根会長は、選手への助成金の不適切な流用のほか、元暴力団員と親交があったことなどが指摘されています。<br><br>山根会長は５日、大阪市内でＮＨＫのインタビューに応じ、「何十年も親交が続いたことは事実だ」と述べ、暴力団員だった人物と10代のころから長年にわたって交友関係を続けてきたことを明らかにしました。<br><br>この関係は、日本ボクシング連盟の理事となった平成３年以降も続き、飲食などをともにしていたということです。<br><br>また、山根会長は「自分は一匹おおかみで、誰の力も借りずにここまで生きてきた。お金なんて一銭ももらっていない」などと述べ、金銭のやり取りについては否定し、単なる友人としてのつきあいだったと説明しています。<br><br>山根会長によりますと、この人物とは数年前にトラブルがあって関係を絶っているということです。<br><br>こうした交際について山根会長は「最近になっていろいろと言われているが、過去にそんなことは何も言われなかった」と話しています。<br><br>そのうえで、みずからの進退については、「何も悪いことをしていないのだから、辞任をするわけはない」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011566071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 14:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>急激な浸水 防犯カメラが克明に記録 岡山 真備町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011566081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>急激な浸水 防犯カメラが克明に記録 岡山 真備町</span><time datetime="2018-08-06T16:11"><span>8月6日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/K10011566081_1808061600_1808061611_01_03.jpg" alt="急激な浸水 防犯カメラが克明に記録 岡山 真備町" id="news_image"></div><div>町の面積のおよそ３割が水につかった岡山県倉敷市真備町で、浸水の状況を撮影した防犯カメラの映像が新たに見つかりました。住宅の周りがわずか１時間でおよそ1.5メートルの高さまで水につかる様子など急激な浸水の状況が克明に記録されています。</div><div>新たに見つかったのは、倉敷市真備町下二万の店舗を兼ねた住宅に設置された防犯カメラの映像です。<br><br>住宅は、豪雨で堤防が決壊した小田川と末政川、それに高馬川の間にあり、周辺の浸水の状況が６台のカメラで記録されています。<br><br>大雨が降り続いた先月７日午前２時50分ごろ、前の道路が北側の方から徐々に水につかり始めます。その後、午前２時58分ごろには、南側からきた車が浸水に阻まれ、Ｕターンして引き返す様子が見えます。<br>この頃、画面の右側に写っている住宅のフェンスの下が水につかり始めました。<br><br>別のカメラで見ると、フェンスの下から敷地に水が流れ込み、７分間ほどで駐車場一面が水につかりました。<br><br>庭にも水が勢いを増しながら渦を巻くように流れ込み、午前３時16分ごろからわずか40分間で、高さが１メートル70センチほどある滑り台の上の方まで水につかりました。<br><br>裏にある１階のベランダでは、80センチほどの高さの柵が30分もたたないうちに、すべて水につかりました。その後も、水位は上がり続け、駐車場に止めてある車がみるみるうちに水につかり、電気系統がショートしたためか、光を放つのが見えます。<br><br>大量の水が押し寄せ、川のようになった道路では、水面が波打ち、ゴミのほか、巨大な柵のようなものも流れてきました。<br><br>そして午前３時54分ごろ、水は、およそ1.5メートルの高さのフェンスを越えました。フェンスの下が水につかり始めてからわずか１時間のことで、浸水が急激だったことがわかります。<br><br>映像はカメラの電源が失われたため午前４時ごろまでにいずれも途絶えました。浸水はその後も続いて周辺が広い範囲で水につかり、専門家の調査によりますと、この住宅の近くでは浸水の深さが４メートル以上に達していたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「想像できないほどの水の勢い」</h3><div>防犯カメラを設置していた秦啓一郎さん（70）は、午前３時半ごろに自宅の１階が浸水したことから、妻とともに２階に避難しました。<br><br>そのわずか45分後の午前４時15分ごろには、２階まで水が達しました。２階のテラスに出ましたが、さらに水が迫ってきたため屋根にはい上がって避難し、午前６時半ごろに消防のボートに救助されということです。<br><br>秦さんは「最初は水が少し広がっているという感じでしたが、途中から水がどんどん上がってきて床下浸水し、家の畳が突然持ち上がった。小さな川があふれて、広がったとしても、そんなに水がくるわけがないと思っていたので、あのような勢いで水が上がっていくことは想像できなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011566081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 16:11:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かき氷 販売一時休止へ 猛暑で生産追いつかず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011566381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かき氷 販売一時休止へ 猛暑で生産追いつかず</span><time datetime="2018-08-06T17:26"><span>8月6日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/K10011566381_1808061731_1808061733_01_02.jpg" alt="かき氷 販売一時休止へ 猛暑で生産追いつかず" id="news_image"></div><div></div><div>食品メーカーの「フタバ食品」は、連日の猛暑でかき氷の販売が想定を上回るペースとなり、生産が追いつかないとして商品を安定的に供給できるめどが立つまで販売を一時休止すると発表しました。</div><div>宇都宮市に本社があるフタバ食品が販売を休止するのは「サクレ」という商品名のカップ入りのかき氷で、レモンやオレンジ、白桃、あずき、マンゴーの５種類の味が対象です。<br><br>これらの商品は、連日の猛暑の影響で会社の想定を越えて販売が伸びていて、先月の出荷量が前の年を30％から40％上回っているということです。<br><br>会社では、工場をフル稼働させて対応していますが生産が追いつかず、このままでは全国のスーパーやコンビニなどに安定的に商品を供給できないとして、在庫がなくなりしだい販売を一時、休止することを決めました。<br><br>会社によりますと、現在、主力のレモン味の生産を優先していて、今月下旬にも販売を再開する予定ですが、オレンジや白桃などそのほかの味については、販売の再開のめどは立っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011566381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 17:26:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 下呂で41度 あすも各地で猛暑日の予想 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011566431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜 下呂で41度 あすも各地で猛暑日の予想 熱中症に警戒を</span><time datetime="2018-08-06T17:56"><span>8月6日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東日本と西日本を中心に６日も気温が上がり、岐阜県下呂市金山で41度ちょうどを観測し、国内２位の記録に並ぶなど各地で危険な暑さとなりました。７日も東海や西日本を中心に35度以上の猛暑日が予想されていて引き続き熱中症に警戒してください。</div><div>気象庁によりますと、６日も東日本と西日本を中心に広い範囲で晴れて気温がぐんぐん上がりました。<br><br>日中の最高気温は、岐阜県下呂市金山で41度ちょうどと先月23日に埼玉県熊谷市で観測された41度１分に次ぐ国内２位の記録に並びました。<br><br>また、岐阜県多治見市で40度４分、名古屋市で39度４分と東海地方の各地で39度を超える猛烈な暑さとなったほか、山梨県甲州市で38度４分、広島市で37度３分、高松市で37度２分、岡山市で37度ちょうど、大阪市で36度５分、東京・青梅市で35度８分などと猛暑日になりました。<br><br>７日は、関東などでは暑さは和らぐものの西日本や東海を中心に猛烈な暑さが続く見込みで、日中の最高気温は熊本市と山口市で37度、大阪市と広島市、高知市で36度、名古屋市と岐阜市、岡山市で35度などと予想されています。<br><br>各地で連日の猛暑となり、熱中症とみられる症状で病院に搬送され、死亡する人も相次いでいます。引き続き熱中症に警戒が必要です。日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにしてください。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011566431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 17:56:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>認知症でも運転やめず 警察が車を押収「やむをえない判断」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011566491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>認知症でも運転やめず 警察が車を押収「やむをえない判断」</span><time datetime="2018-08-06T18:34"><span>8月6日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/K10011566491_1808061834_1808061837_01_02.jpg" alt="認知症でも運転やめず 警察が車を押収「やむをえない判断」" id="news_image"></div><div></div><div>高齢のドライバーによる事故が後を絶たず対策が急がれる中、神奈川県鎌倉市で認知症とみられる症状があるのに運転をやめようとしなかった男性について、警察が車検の切れた車を運転したとして検挙し、車を押収する措置を取っていたことがわかりました。警察は「重大な事故を防ぐためにはやむをえない判断だった」としています。</div><div>神奈川県警によりますと、鎌倉市に住む60代の男性は、車検を更新する際に認知症が疑われる言動があったため、警察や親族が運転をやめるよう説得していましたが応じなかったということです。<br><br>このため警察は先月、車検の切れた車を運転したとしてこの男性を逮捕し、車を押収する措置を取りました。<br><br>男性は１人暮らしで、５年ほど前から車で外出したあと、帰り道がわからなくなるなどのトラブルもたびたび起こしていたということです。<br><br>また、逮捕の翌日に釈放され、医師の診察を受けたところ認知症とわかったということで、押収された車は県外に住む親族のもとに返却されました。<br><br>今回の対応について、警察は「親族の了解も得ていて、重大な事故を防ぐためにはやむをえない判断だった」としています。<br><br>神奈川県内では、おととし、横浜市で認知症の男性が運転する軽トラックが通学中の小学生の列に突っ込み、１年生の男の子が死亡したほか、７人が重軽傷を負う事故が起きています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「警察の判断はしかたがない」</h3><div>高齢者ドライバーの事故に詳しい実践女子大学の松浦常夫教授は「認知症の症状がある人がみずから認知症だと申告して運転をやめるケースはまれで、悲惨な事故を防ぐためにはほかにやりようがなく、警察の判断はしかたがない」と指摘しています。<br><br>そのうえで「具体的な危険が差し迫った状況では、警察などの強制権の行使も含め、バランスを考えた対応が必要ではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011566491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 18:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 ９日にかけ東日本に接近か 早めに備えを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/k10011565471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 ９日にかけ東日本に接近か 早めに備えを</span><time datetime="2018-08-06T18:50"><span>8月6日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180806/K10011565471_1808061144_1808061307_01_03.jpg" alt="台風13号 ９日にかけ東日本に接近か 早めに備えを" id="news_image"></div><div>強い台風13号は小笠原諸島の東の海上を北寄りに進み、８日伊豆諸島に近づいたあと、翌９日にかけて東日本の太平洋側に接近するおそれがあります。前線の活動が活発になるため関東甲信を中心に台風が近づく前の７日夕方から激しい雨が降り、その後も降り続いて大雨となるおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、強い台風13号は、６日午後６時には小笠原諸島の父島の東北東390キロの海上を１時間に20キロの速さで北へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径100キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は発達しながらこのあとも北寄りに進み、８日には暴風域を伴って伊豆諸島に近づいたあと、その後９日にかけては東日本の太平洋側にかなり接近するおそれがあります。<br><br>小笠原諸島では７日明け方にかけて、伊豆諸島では７日夜から非常に強い風が吹く見込みで、７日にかけての最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルに達すると予想されています。<br><br>海上では波が高まり、７日にかけては伊豆諸島で７メートル、関東の沿岸で６メートルの大しけが予想されています。<br><br>また、関東甲信を中心に、前線が停滞するため台風の近づく前の７日夕方から雷を伴って激しい雨が降り、その後、台風周辺の雨雲がかかる９日にかけて長時間降り続いて大雨となるおそれがあります。<br><br>７日夕方から８日夕方にかけての24時間に降る雨の量は、関東甲信で200ミリから300ミリ、伊豆諸島で100ミリから200ミリ、東北と東海で100ミリから150ミリと予想され、その後さらに雨量は増える見込みです。<br><br>さらに、今は１年で最も潮位が高い時期で、高潮が起こりやすくなっています。気象庁は、東日本を中心に大雨、暴風、高波、高潮などのおそれがあるとして、最新の情報を確認するとともに、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180806%2Fk10011565471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 18:50:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>