<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>夏の甲子園 金足農が日大三に勝利 秋田県勢で103年ぶり決勝へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011582931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の甲子園 金足農が日大三に勝利 秋田県勢で103年ぶり決勝へ</span><time datetime="2018-08-20T12:22"><span>8月20日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011582931_1808201228_1808201229_01_02.jpg" alt="夏の甲子園 金足農が日大三に勝利 秋田県勢で103年ぶり決勝へ" id="news_image"></div><div></div><div>100回大会の夏の全国高校野球は20日、準決勝が行われ、第１試合では秋田の金足農業が西東京の日大三高に２対１で競り勝ち、秋田県勢として第１回大会以来となる103年ぶりの決勝進出を果たしました。</div><div>金足農業は１回に４番・打川和輝選手のタイムリーヒットで先制し、５回にも５番・大友朝陽選手のタイムリーヒットで追加点を奪って２対０とリードしました。<br><br>投げては先発の吉田輝星投手が相手打線にヒット９本を打たれましたが、要所を抑えて５試合連続で完投し、金足農業が２対１で競り勝って、秋田県勢として第１回大会の秋田中学以来となる103年ぶりの決勝進出を果たしました。<br><br>日大三高は終盤の８回にヒット３本を集めて１点差に迫り、９回も得点圏にランナーを進めましたが、あと１本が出ませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金足農 34年前ベスト４時の主将と監督は</h3><div>34年前に金足農業がベスト４に進出したときのキャプテンだった長谷川寿さん（51）は、甲子園のアルプススタンドで後輩たちを応援していました。試合が始まる前、「金足農業は34年間ずっと、『最高成績はベスト４』と言われ続けているので、きょう、自分たちの成績を塗り替えほしい」と話していました。<br><br>また、34年前の甲子園の準決勝で対戦し、20日の始球式で投手を務めたＰＬ学園のＯＢ、桑田真澄さん（50）については「投げている姿を見て、34年前と変わらないなと思った。桑田さんの投げるとき、バッターボックスに金足農業の選手が立っているのは奇遇だなと感じた」と話していました。<br><br>また、34年前、金足農業がベスト４に進出したときの監督だった嶋崎久美さん（70）は、試合が始まる前、「自分たちのつくった最高成績を今の選手たちが塗り替えてくれるのを楽しみにしている。思い返せば、34年前に準決勝で負けたのも８月20日だったので、きょうは何としても勝ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>日大三 スタンドからは監督の孫も声援送る</h3><div>日大三高のアルプススタンドはおよそ1800人の大応援団で埋まりました。<br>その中で、ひときわ熱心に声援を送っていたのが小学５年生の小倉大宗君、10歳です。<br>名前からもわかるとおり、チームを率いる小倉全由監督の孫で、みずからもリトルリーグでプレーする野球少年です。<br><br>日大三高の合宿の時には選手たちと一緒にお風呂に入ることもあり、憧れの甲子園の舞台で躍動する選手たちは身近なお兄さん的な存在でした。<br>大宗くんは「選手たちは憧れの存在です。きょう勝てば決勝なので選手たちには思いきりプレーしてほしいです。部員の皆さんと一緒に盛り上がる応援をしたいです」と声援を送っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011582931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 12:22:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>明治に５年間存在の「度会県」ネットで復活</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>明治に５年間存在の「度会県」ネットで復活</span><time datetime="2018-08-20T17:56"><span>8月20日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>明治初期に５年間だけ存在し、現在の三重県の一部を管轄した「度会県」をインターネット上で復活させ、人口流出が続く県南部の活性化を図ろうというプロジェクトが20日から始まりました。</div><div>「度会県」は、明治４年、政府の廃藩置県で現在の三重県南部を中心とした17の市と町を管轄する県として誕生し、明治９年に北部の安濃津県と合併するまでの５年間だけ存在しました。<br><br>プロジェクトは、ことしが明治元年から150年になることから、かつての「度会県」を復活させることで県南部の人口流出について考えるきっかけにしてもらおうと、三重県が始めました。<br><br>インターネット上では、20日正午、「度会県」のホームページが開設されました。<br><br>ホームページでは、誰でも県民登録ができ、登録すると電子版の県民証が交付されるほか、今後は「度会県民」が地域の人と協力しながら南部の活性化策を検討していくということです。<br><br>三重県南部地域活性化推進課は「南部の魅力や実情がなかなか知られていないと思う。県内外の多くの人に登録してもらい、地域の人と協力して盛り上げていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 17:56:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高い殺傷能力の過酸化アセトン製造か 大学生逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高い殺傷能力の過酸化アセトン製造か 大学生逮捕</span><time datetime="2018-08-20T18:04"><span>8月20日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011583411_1808201838_1808201850_01_02.jpg" alt="高い殺傷能力の過酸化アセトン製造か 大学生逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>海外のテロ事件に使われたことがあるとされる高い殺傷能力を持つ爆発物「過酸化アセトン」を違法に製造したなどとして、名古屋市の19歳の大学生が逮捕されました。自宅からは、さらに強い殺傷能力を持ち、国内で違法製造や所持が確認されたことがない別の爆薬も見つかっていて、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>逮捕されたのは、名古屋市緑区の19歳の男子大学生です。<br><br>警察によりますと、おととし12月、当時住んでいた名古屋市の自宅で、高い殺傷能力を持つ爆発物「過酸化アセトン」57グラムを違法に製造し、ことし３月、一部を自宅近くの公園に持って行ったなどとして、爆発物取締罰則違反などの疑いが持たれています。この日、公園で大きな音がしたという通報が寄せられ、地面が焦げた跡などが見つかったため警察が捜査していました。<br><br>過酸化アセトンは、３年前にフランスのパリで起きた同時テロ事件などに使われたことがあるとされ、比較的、製造が容易なことから、爆弾テロに使われるケースが増えていると見られています。<br><br>警察の調べに対し大学生は容疑を認めたうえで、「爆弾に興味があり、作ってその威力を確かめたかった」などと供述しているということです。<br><br>また、大学生の自宅からは、さらに強い殺傷能力を持ち、国内で違法製造や所持が確認されたことがない「四硝酸エリスリトール」という爆薬も見つかっているということで警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 18:04:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「好きなアイス 食べさせたい」理稀くん退院 母親のやり取り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「好きなアイス 食べさせたい」理稀くん退院 母親のやり取り</span><time datetime="2018-08-20T18:34"><span>8月20日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011583291_1808201732_1808201834_01_03.jpg" alt="「好きなアイス 食べさせたい」理稀くん退院 母親のやり取り" id="news_image"></div><div>山口県周防大島町で３日ぶりに見つかった藤本理稀くん（２）が20 日、病院を退院し、母親の美緒さんが理稀くんの様子などについて報道陣に語りました。</div><div>（記者）今の心境はいかがですか？<br><br>（母親）ありがとうございます。率直にほっとして安心しています。本当にありがとうございます。<br><br>（記者）理稀くんの捜索には多く人が参加しましたが、そのことについて改めて伝えたいことは？<br><br>（母親）本当に感謝の気持ちしかありません。理稀が無事に帰ってきてくれたことが、本当に何よりでした。本当にありがとうございました。<br><br>（記者）お母さんから理稀くんに何か話しかけてもらっていいですか？<br><br>（母親）よっちゃん、声出せる？恥ずかしいの？すいません。ちょっと人見知りなので、ちょっとびっくりしていると思います。<br><br>（記者）入院中、お母さんはどのような気持ちで理稀くんと接していましたか？<br><br>（母親）もう、ずっと一緒にいて、安心させてあげられたらいいなという気持ちで、一緒にいました。初日とか２日目は、体調も戻っていなくて、口かずも少なかったんですが、体調が戻ってきてからは、ふだんのようによくしゃべる。きのうも病室でずっと遊んでいるような感じでした。<br><br>（記者）行方不明になっていた３日間について、お母さんに話したことは？<br><br>（母親）一応、１人だったかという問いかけには、うなずいて。あと３日間、何か食べたのかという問いかけには、首を振ったのですが。その他の問いかけは、やはり本人も３日間、１人で過ごして、不安な気持ちだったようで、思い出したくないようで、ちょっと嫌だとか、そういう形の返答しかないので、これ以上は聞いていません。<br><br>（記者）家に帰って、まず何をしたいですか？<br><br>（母親）ほかにきょうだいもおりますので、みんなでワイワイできたらなと思っております。<br><br>（記者）お誕生日が過ぎたと思いますが、お祝い事の予定はありますか？<br><br>（母親）体調が落ち着きましたら、みんなでお祝いしたいなと思っております。<br><br>（記者）どんなことをしたいですか？<br><br>（母親）もう本当に元気で帰ってきてくれたので、好きなアイスクリームをいっぱい食べさせてあげたいなと思っています。<br><br>（記者）見守っていた全国の皆さんにお言葉をいただけますか？<br><br>（母親）入院中、病院のスタッフの方にもよくしていただきましたし、励ましのメッセージもたくさんいただいたというふうに伺っています。そういう力が理稀の回復にもつながったと思いますので、本当に感謝しております。ありがとうございました。すいません。ありがとうございました。バイバイできる？バイバイ。すいません。ありがとうございました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 18:34:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 あす夜遅くにかけ 九州南部などに接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 あす夜遅くにかけ 九州南部などに接近のおそれ</span><time datetime="2018-08-20T19:22"><span>8月20日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011583381_1808201834_1808201840_01_02.jpg" alt="台風19号 あす夜遅くにかけ 九州南部などに接近のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風19号は沖縄県の東の海上を西寄りに進んでいて、21日夜遅くにかけて、非常に強い勢力で九州南部や鹿児島県の奄美地方にかなり接近するおそれがあります。気象庁は、暴風や高波、大雨に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、強い台風19号は、午後６時には沖縄県の南大東島の東380キロの海上を１時間に15キロの速さで西北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は発達しながら西北西へ進み、21日夕方から夜遅くにかけて、非常に強い勢力で九州南部や鹿児島県の奄美地方にかなり接近するおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴って、21日は九州南部や奄美地方を中心に猛烈な風が吹き、猛烈にしけるおそれがあります。<br><br>21日にかけての最大風速は、<br>▽奄美地方で45メートル、<br>▽九州南部で40メートル、<br>▽沖縄地方で23メートル、<br><br>最大瞬間風速は、<br>▽奄美地方で60メートル、<br>▽九州南部で55メートル、<br>▽沖縄地方で35メートルに達すると予想されています。<br><br>また、波の高さは、<br>▽九州南部と奄美地方で11メートルの猛烈なしけ、<br>▽沖縄地方と九州北部、四国で６メートルの大しけ、<br>▽近畿、東海で５メートルのしけとなる見込みです。<br><br>21日は、九州南部や奄美地方では台風本体の雨雲がかかり、局地的に猛烈な雨が降るおそれがあるほか、西日本の太平洋側や東海を中心に台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で200ミリ、<br>▽東海と近畿で150ミリ、<br>▽沖縄地方で120ミリ、<br>▽九州南部と奄美地方で100ミリと予想されています。<br><br>その後、22日夕方までの24時間には、<br>▽九州南部と奄美地方で300ミリから400ミリ、<br>▽四国と九州北部で200ミリから300ミリ、<br>▽近畿と東海で100ミリから150ミリと予想され、<br>各地で大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、暴風や高波、大雨による土砂災害、低い土地の浸水、それに川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br>台風の接近が予測される地域を中心に、雨や風が強まる前に早めの備えを進めてください。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011583381_1808201840_1808201840_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の観測によりますと、強い台風19号は、午後６時には沖縄県の南大東島の東380キロの海上を１時間に15キロの速さで西北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は発達しながら西北西へ進み、21日夕方から夜遅くにかけて、非常に強い勢力で九州南部や鹿児島県の奄美地方にかなり接近するおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴って、21日は九州南部や奄美地方を中心に猛烈な風が吹き、猛烈にしけるおそれがあります。<br><br>21日にかけての最大風速は、<br>▽奄美地方で45メートル、<br>▽九州南部で40メートル、<br>▽沖縄地方で23メートル、<br><br>最大瞬間風速は、<br>▽奄美地方で60メートル、<br>▽九州南部で55メートル、<br>▽沖縄地方で35メートルに達すると予想されています。<br><br>また、波の高さは、<br>▽九州南部と奄美地方で11メートルの猛烈なしけ、<br>▽沖縄地方と九州北部、四国で６メートルの大しけ、<br>▽近畿、東海で５メートルのしけとなる見込みです。<br><br>21日は、九州南部や奄美地方では台風本体の雨雲がかかり、局地的に猛烈な雨が降るおそれがあるほか、西日本の太平洋側や東海を中心に台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で200ミリ、<br>▽東海と近畿で150ミリ、<br>▽沖縄地方で120ミリ、<br>▽九州南部と奄美地方で100ミリと予想されています。<br><br>その後、22日夕方までの24時間には、<br>▽九州南部と奄美地方で300ミリから400ミリ、<br>▽四国と九州北部で200ミリから300ミリ、<br>▽近畿と東海で100ミリから150ミリと予想され、<br>各地で大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、暴風や高波、大雨による土砂災害、低い土地の浸水、それに川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br>台風の接近が予測される地域を中心に、雨や風が強まる前に早めの備えを進めてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 19:22:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>口永良部島 “台風が噴火誘発のおそれも” 専門家指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>口永良部島 “台風が噴火誘発のおそれも” 専門家指摘</span><time datetime="2018-08-20T19:37"><span>8月20日</span> <span>19時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/K10011583581_1808201945_1808201951_01_02.jpg" alt="口永良部島 “台風が噴火誘発のおそれも” 専門家指摘" id="news_image"></div><div></div><div>先週、噴火警戒レベルが４に引き上げられた鹿児島県の口永良部島には、21日に台風19号が非常に強い勢力で近づく見通しです。火山の専門家は、台風による気圧の変化や大雨による火口付近の土砂崩れによって噴火が誘発される可能性もあるとして、引き続き警戒が必要だと指摘しています。</div><div>口永良部島の火山活動に詳しい京都大学火山活動研究センターの井口正人教授は、口永良部島の現状について、「火山性地震は現在は少ない状態だが、火山ガスは依然として出続けている。地震が減っていても、マグマが地下にあることは明らかなので、警戒が必要な状況に変わりはない」と述べました。<br><br>そのうえで井口教授は、台風19号が近づくことによって気圧が下がり、地下のマグマに溶け込むガスや水が泡だって膨張する可能性があるほか、大雨で土砂が崩れて火口を塞ぐことで火口内の圧力が高まるおそれがあると指摘しました。<br><br>井口教授は、「台風がいわば引き金となって火山活動が不安定になり、噴火に至る可能性は十分にある。少なくとも台風が接近している間は最大限の注意が必要だ」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 19:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アジア大会 バスケ男子選手4人 認定取り消し処分で帰国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180820/k10011583601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アジア大会 バスケ男子選手4人 認定取り消し処分で帰国</span><time datetime="2018-08-20T19:55"><span>8月20日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>インドネシアのジャカルタでアジア大会に参加しているバスケットボール男子の日本代表の４人の選手が代表の公式ウエアを着たまま深夜に繁華街を出歩き女性とホテルに行って不適切な行為をしたとして、日本選手団は４人の選手について選手団の認定を取り消し帰国させました。</div><div>日本選手団によりますと、バスケットボール男子の日本代表、橋本拓哉選手、今村佳太選手、佐藤卓磨選手それに永吉佑也選手の４人の選手が今月16日の深夜に代表の公式ウエアを着たまま繁華街を出歩き、その後、飲食店の女性とホテルに行って不適切な行為をしたということです。<br><br>20日午前、ジャカルタ市内で記者会見を行った日本選手団の山下泰裕団長は買春行為があったという認識を示したうえで、この４人の選手について、行動規範に抵触したことを理由に選手団の資格の認定を取り消す「認定取消」の処分としたことを明らかにしました。<br><br>選手たちは選手村から退去させられ、20日早朝の便で帰国しました。<br><br>山下団長は「スポーツ界を支援していただいている方々、国民の皆様にご迷惑をおかけし、また期待を裏切り心からおわび申し上げます」と謝罪したうえで、改めて行動規範を徹底させる方針を示しました。<br><br>バスケットボール男子は大会開幕前の今月14日から予選が始まり、日本代表はこれまで１勝１敗の成績で、今月22日に予選リーグ最終戦の香港戦が予定されています。<br><br>山下団長はバスケットボール男子にチームとしての処分は行わないとして、今後の試合での一層の奮起を促しました。アジア大会をめぐっては前回のインチョン大会の期間中、競泳の選手が会場でメディアのカメラを盗んだとして選手団から追放される不祥事もあったことから、選手団は出発前にも繰り返し行動規範の徹底を求めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今年度からインテグリティー教育を導入</h3><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は、東京オリンピックに向けて選手に高い意識を持ってもらい選手生命に影響する不祥事のリスクを減らそうと、今年度から強化指定選手を対象にしたインテグリティー教育の研修を行っています。<br><br>インテグリティーは高潔性や誠実性などを意味する英語で、事件や犯罪だけでなく世界的に広がりを見せるドーピング問題などから選手が自分自身を守れるようにと今年度から導入しました。<br><br>研修ではオリンピックのメダリストを講師に招き、試合に向けた心構えを講義するほか、ドーピングや暴力事件など過去に起きた不祥事の事例も取り上げて選手に注意を促します。<br><br>アジア大会をめぐっては、前回４年前のインチョン大会で、競泳男子の冨田尚弥選手が韓国メディアのカメラを盗んだとして日本選手団から追放される不祥事が起きています。このため、ＪＯＣは今大会の出発前に、各競技の実務者による会議を都内で開き、前回大会のとき大会ＭＶＰ＝最優秀選手を獲得した競泳の萩野公介選手より冨田選手のほうがインターネット上でより多く検索された事例を挙げ、「不名誉な関心を集めるより本来の競技で関心を持ってもらおう」と呼びかけていました。<br><br>また、日本選手団の山下泰裕団長もこの会議の冒頭に、「前回の大会では一部の選手に代表の誇りや自覚に欠ける残念な行為があった。日本を代表する選手には帰国するまで行動を十分考えてほしい」と再三、注意を促していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180820%2Fk10011583601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 19:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>