<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風10号 小笠原では高波に厳重警戒 14日ごろ西日本接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/k10012030661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 小笠原では高波に厳重警戒 14日ごろ西日本接近か</span><time datetime="2019-08-10T17:33"><span>8月10日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/K10012030661_1908101613_1908101614_01_03.jpg" alt="台風10号 小笠原では高波に厳重警戒 14日ごろ西日本接近か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で強い台風10号の影響で小笠原諸島では、11日から12日にかけて非常に強い風が吹き、海は猛烈なしけとなる見込みで、高波に厳重な警戒が必要です。台風は、お盆の来週14日ごろ、西日本の太平洋側に強い勢力で接近するおそれがあり、気象庁は最新の情報に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型で強い台風10号は小笠原近海にあって、ゆっくりと北西に進む見込みです。<br><br>台風の影響で小笠原諸島の海上では風が強まり、大しけとなっていて、11日から12日にかけては非常に強い風が吹き猛烈なしけとなるおそれがあります。<br><br>また、11日は台風周辺の発達した雨雲がかかる見込みで、気象庁は高波に厳重に警戒するとともに強風や激しい雷雨に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>台風はその後、日本の南の海上を北西よりに進み、来週半ばの今月14日ごろには、西日本の太平洋側に強い勢力で接近するおそれがあります。<br><br>西日本と東日本の太平洋側や南西諸島では、次第にうねりを伴って波が高まるほか、12日には大しけとなる見込みで、台風が離れていても、海でのレジャーの際などには、高波に十分な注意が必要です。<br><br>また、お盆の時期に台風が接近するおそれがあることから、気象庁は最新の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190810%2Fk10012030661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 17:33:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全英女子優勝の渋野 国内ツアー第２ラウンドで９位に浮上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/k10012031081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全英女子優勝の渋野 国内ツアー第２ラウンドで９位に浮上</span><time datetime="2019-08-10T17:53"><span>8月10日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/K10012031081_1908101749_1908101753_01_02.jpg" alt="全英女子優勝の渋野 国内ツアー第２ラウンドで９位に浮上" id="news_image"></div><div></div><div>ゴルフの全英女子オープンで、日本選手42年ぶりの海外メジャー優勝を果たした渋野日向子選手が、10日行われた国内ツアー大会の第２ラウンドで後半にスコアを伸ばして９位に順位を上げました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/K10012031081_1908101749_1908101753_01_03.jpg" alt=""><div>20歳の渋野選手は、前の週に行われた全英女子オープンで優勝して６日に帰国し、９日から北海道北広島市で始まった国内ツアーの大会に出場しています。<br><br>10日は第２ラウンドが行われ、２アンダーの11位からスタートした渋野選手は、前半、強い風に苦しんでショットをピンに寄せられず、５番でボギーをたたいて１つスコアを落としました。<br><br>それでも後半は「風に合わせられた」と徐々に対応し、15番と16番のパー４でいずれも第２打をグリーンに乗せて連続バーディーを奪いました。<br><br>さらに、最終18番も９日に続いてバーディーとし、渋野選手は、第２ラウンドは、バーディー３つ、ボギー１つでスコアを２つ伸ばし、通算４アンダーとして首位と５打差の９位に順位を上げ、11日の決勝ラウンドに進みました。<br><br>渋野選手は、「海外から帰ってきた直後の大会で、予選を通過できれば十分と思っていたのでこの位置にいるのは想像していなかった。優勝はあまり意識せず、あすも攻めのプレーをしていきたい」と話していました。<br><br>韓国のぺ・ソンウ選手がスコアを５つ伸ばして通算９アンダーで首位に浮上し、２打差の２位に鈴木愛選手など３人が並んでいます。</div></div><div><h3>発熱も薬と睡眠で回復 ２週連続優勝は…</h3><div>渋野選手は全英女子オープンから６日に帰国した後、休む間もなく北海道での国内ツアー大会に臨み、９日は、体調が悪い中でのラウンドでした。<br><br>頭とのどに痛みを感じながらも２アンダーで回りましたが、帰って測ってみると「38度以上の熱があった」ということで、薬を飲んで10時間以上、睡眠をとり、10日の第２ラウンドに臨みました。<br><br>会場には一躍、時の人となった渋野選手をひと目見ようと、去年に比べて1000人ほど多い5800人余りが訪れ、渋野選手の組にはきのう以上に多くの観客が集まっていました。<br><br>薬とたっぷりの睡眠で熱は下がり体調は回復したと言う渋野選手ですが、前半は強い風に苦しめられました。<br><br>「距離感がうまく合わなかった」と、ショットがピンに寄らず、バーディーが取れませんでした。５番でボギーをたたいてスコアを１つ落とし、自分のプレーに不満そうな表情をたびたび見せていました。<br><br>それでも全英女子オープンから強さを見せている後半で「しっかり風に合わせられた」と修正しました。<br><br>15番パーフォーの第２打でピンそば２メートルにつけて、第２ラウンドで最初のバーディーを取り、続く16番も４メートルのパットをラインを読み切って決めて、連続バーディーとしました。<br><br>18番も９日に続いてバーディーで締めくくって最後は笑顔を見せ、子ども好きの渋野選手らしく、ホールアウト後に待っていた女の子に使っていたボールをプレゼントしていました。<br><br>渋野選手はスコアを２つ伸ばして９位に浮上しましたが、海を越えての２週連続優勝への期待については「帰国してすぐこの大会で優勝するのは想像できない。トップテンに入れれば上出来なのでそこを狙って頑張りたい」と、マイペースを強調していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190810%2Fk10012031081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 17:53:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本列島は紀元前から文字使用か 発掘された石は「すずり」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/k10012031231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本列島は紀元前から文字使用か 発掘された石は「すずり」</span><time datetime="2019-08-10T21:00"><span>8月10日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/K10012031231_1908102056_1908102103_01_03.jpg" alt="日本列島は紀元前から文字使用か 発掘された石は「すずり」" id="news_image"></div><div>日本列島で文字が使われ始めた時期が大きくさかのぼるかもしれません。弥生時代や古墳時代の遺跡から発掘された石が調査の結果、「すずり」と判断される事例が九州北部を中心に相次ぎ、調査に当たった専門家は、紀元前100年ごろから文字が使われていた可能性があると指摘しています。</div><div>調査は、弥生時代や古墳時代の遺跡で過去に発掘された石などを対象に、福岡県内の複数の考古学研究者が進めています。<br><br>刃物などを研ぐ「砥石（といし）」と判断されていた石などを詳しく調べ直した結果、これまでにおよそ130点が「すずり」と判断されました。<br><br>ほぼ同じ時代の中国や朝鮮半島の遺跡から見つかったすずりと形が似ていることに加え、石のすり減り方が砥石と異なるほか、一部には墨とみられる黒い付着物が付いていたことなどから、「すずり」と判断したということです。<br><br>調査に当たっている弥生時代の専門家で、國學院大学の柳田康雄客員教授によりますと、「すずり」と判断した石は、九州北部を中心に西日本の各地に分布し、このうちの５点は弥生時代中期の紀元前100年ごろまでさかのぼるということです。<br><br>日本列島では古墳時代中期の５世紀ごろには、確実に文字が使われ始め、それより前は土器に書かれた墨書など、文字の可能性を示す資料が見つかっているものの、普及の実態はよく分かっていません。<br><br>柳田さんは九州北部では紀元前からすずりを使って文字を書いていた可能性があるとして、「弥生時代は原始時代ではなく、文字を持った高度な文化や文明があったと言ってもいい」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>なぜ「すずり」と判断？</h3><div>研究者たちが参考にしたのは、中国の漢の時代に使われていた板状の「すずり」です。<br><br>このうち、朝鮮半島で見つかったすずりの復元模型は、漆塗りの豪華な台の上に平たい石が置かれ、この上で水を含ませながら粒状の墨をすりつぶしたと考えられています。<br><br>研究者たちは、こうした形状のすずりが北部九州などにもあるのではないかと考え、発掘調査の報告書に「砥石」と記されている平らで細長い形をした石の再調査を進めてきました。<br><br>細かい観察や実測を行って、形のほかにも砥石とは異なり、表面の中央部分だけがくぼんでいることや、表面から垂れたと思われる墨のようなものが側面に付着していることなど、すずりと判断できる特徴を見つけてきたということです。</div></div><div><h3>確実な文字の使用は５世紀</h3><div>日本列島では飛鳥時代以降、官僚機構や法律が整備され、行政に文書が欠かせなくなったことなどから文字の普及が進みました。<br><br>文字が確実に使用されていたことを示す資料は、これより前の古墳時代にさかのぼります。<br><br>例えば埼玉県の稲荷山古墳で見つかった古墳時代中期、５世紀のものとみられる鉄剣には115文字が刻まれ、この時期には文章として文字が使われていたことが分かります。<br><br>それ以前にも外交の際などに文字が使われていたと考えられていますが、出土した資料が文字かどうかを判断することは難しくなります。<br><br>三重県で出土した４世紀の土器の「田」と読める墨書や、長野県で出土した３世紀の土器に刻まれた「大」と読める文字資料などがありますが、１文字だけの場合が多く、何が書かれているのか、何のために書かれたのか、明確になっていないのが現状です。<br><br>また、福岡市の志賀島で見つかったとされる国宝の金印には、「漢委奴国王」という５つの文字が彫り込まれていますが、西暦57年に中国の「後漢」から与えられたする考えが有力です。</div></div><div><h3>外交や交易に利用か</h3><div>日本列島でも弥生時代からすずりが普及し、文字が書かれていたとすれば、何のために使われていたのか。<br><br>調査を進める１人、福岡市埋蔵文化財課の久住猛雄さんは、外交のほか交易に使われていたと想定しています。<br><br>久住さんは古墳時代の石の破片６点をすずりと判断した福岡市の「西新町遺跡」に注目しています。<br><br>この遺跡は古墳時代には多くの渡来人が訪れ、朝鮮半島や日本列島の各地と行き来する交易の拠点と考えられています。<br><br>また、すずりと判断された石が出土した遺跡の多くは海や川に面し、港の機能があったと考えられることから、久住さんはこうした場所では交易のために文字が使われていたと見ています。<br><br>久住さんは「長距離を結ぶ交易のネットワークに関わる人たちが、交易の記録や品物の名前や数などを書き留めて記録することに文字を使っていたと考えられる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190810%2Fk10012031231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米デルタ航空 成田から撤退へ 米路線はすべて羽田に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/k10012031241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米デルタ航空 成田から撤退へ 米路線はすべて羽田に</span><time datetime="2019-08-10T21:04"><span>8月10日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/K10012031241_1908102101_1908102104_01_03.jpg" alt="米デルタ航空 成田から撤退へ 米路線はすべて羽田に" id="news_image"></div><div>アメリカの大手航空会社、デルタ航空は来年、アメリカとアジアを結ぶ路線の拠点としてきた成田空港から撤退し、アメリカ各地を結ぶすべての路線を羽田空港発着に変更すると発表しました。</div><div>アメリカの大手航空会社、デルタ航空は９日、アメリカとアジアを結ぶ路線の拠点としてきた成田空港から撤退し、来年３月から南部のアトランタや西海岸のシアトルなど、アメリカの５つの都市を結ぶすべての路線を羽田空港発着に変更すると発表しました。<br><br>すでに運航しているロサンゼルスと中西部ミネアポリスを合わせると、羽田空港を発着するアメリカの航空会社のなかで最も多い７つの路線に就航することになるということです。<br><br>デルタ航空は「顧客が東京都心により迅速にアクセスをできるようになる」と説明しています。<br><br>一方、成田空港からの撤退に伴い、シンガポールとマニラなどアジアへの拠点を提携先の大韓航空との協力が期待できる、韓国のインチョン（仁川）空港に移すとしています。<br><br>アメリカの航空会社では、アメリカン航空やユナイテッド航空、それにハワイアン航空も来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、羽田空港を発着する路線の増便や新規就航を計画しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190810%2Fk10012031241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 21:04:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮キム委員長の書簡「軍事演習終了でミサイル発射やめる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/k10012031351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮キム委員長の書簡「軍事演習終了でミサイル発射やめる」</span><time datetime="2019-08-10T22:58"><span>8月10日</span> <span>22時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/K10012031351_1908102258_1908102258_01_02.jpg" alt="北朝鮮キム委員長の書簡「軍事演習終了でミサイル発射やめる」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮が発射した短距離ミサイルについて、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が弁明したうえで、米韓合同軍事演習が終了すれば発射をやめ、非核化協議に応じる考えを示したと明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は10日、ツイッターに、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長から先に送られてきた書簡について、「長い書簡で、費用のかかるばかげた軍事演習に対して不平を述べていた」と投稿しました。<br><br>そのうえで「短距離ミサイルについても若干のおわびと、軍事演習が終了すれば発射をやめることが記されていた」と書き込み、北朝鮮が発射したミサイルに対する弁明もつづられていたことを明らかにしました。<br><br>さらに「キム委員長は書簡の中で、軍事演習が終了すれば、交渉を開始したいと、とても丁重に述べていた。私は遠くない将来にキム委員長と会えるのを楽しみにしている」と書き込み、米朝の対話が再開されることに期待を示しました。<br><br>アメリカと北朝鮮は、６月に行われた３回目の米朝首脳会談で、非核化に関する実務協議の再開で合意しましたが、その後、開催の見通しはたっておらず、今月20日に米韓合同軍事演習が終了したあとに進展が見られるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190810%2Fk10012031351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 22:58:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>打ち上げ花火が地上付近で破裂 １人軽傷 神宮外苑花火大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190810/k10012031411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>打ち上げ花火が地上付近で破裂 １人軽傷 神宮外苑花火大会</span><time datetime="2019-08-10T23:48"><span>8月10日</span> <span>23時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>10日夜に東京で開かれた「神宮外苑花火大会」で、打ち上げ花火が地上付近で破裂し、観客１人が軽いけがをしました。</div><div>10日午後８時ごろ、東京・新宿区で開かれた「神宮外苑花火大会」で、打ち上げられた花火１発が上空で破裂せずに、神宮球場の近くに落ちました。<br><br>警視庁によりますと、花火は地上付近で破裂し、近くにいた観客の男性１人が軽いけがをしました。男性は待機していた救急隊員の手当てを受けたということです。<br><br>「神宮外苑花火大会」は、毎年およそ１万発が打ち上げられる人気の花火大会で、事故のあとツイッターには「近くで爆発して死ぬかと思った」、「本当に怖かった」といった書き込みや、動画の投稿が相次ぎました。<br><br>警視庁は花火大会の関係者から話を聞くなどして、当時の状況について調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「地上近くで破裂 怖かった」</h3><div>午後８時すぎに神宮球場の近くで撮影された動画では、突然、近くで大きな破裂音がしたあと、花火を見ている観客の頭の上を花火が通過し、観客が頭に手をやったり、身をかがめている様子が映っていて、悲鳴も上がっていました。<br><br>撮影した女性は「球場の方向から花火が飛んできて、地上の近くで破裂したので、周りの人たちは地面に伏せていました。とても怖かったです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190810%2Fk10012031411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 23:48:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「漫画村」中心人物の１人か 37歳の男を新たに逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190811/k10012031451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「漫画村」中心人物の１人か 37歳の男を新たに逮捕</span><time datetime="2019-08-11T00:34"><span>8月11日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190811/K10012031451_1908110033_1908110034_01_02.jpg" alt="「漫画村」中心人物の１人か 37歳の男を新たに逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>海賊版サイト「漫画村」をめぐる著作権法違反事件で、警察はフィリピンで身柄を拘束された元運営者とともに逮捕状が出ていた、事件の中心人物とされる37歳の男を新たに逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは、住所不定、無職の安達亙容疑者（37）です。<br><br>警察によりますと、安達容疑者は海賊版サイト「漫画村」の元運営者の星野路実容疑者らとともに、おととし５月、人気漫画「ＯＮＥ ＰＩＥＣＥ」の画像ファイルを「漫画村」で公開して、誰でもダウンロードできるようにし、出版した「集英社」の権利を侵害したとして、著作権法違反の疑いが持たれています。<br><br>安達容疑者はフィリピンで身柄を拘束された星野容疑者とともに、一連の事件の中心的な人物とされ、すでに逮捕されている男女２人に犯行を指示していたとみられるということです。<br><br>警察が逮捕状を取って行方を捜査していましたが、今月上旬、フィリピンにいた安達容疑者が「出頭したい」と警察に複数回、連絡してきたということで、10日、帰国したところを逮捕されました。<br><br>警察の調べに対し、安達容疑者は「事件について話すかどうかは選任された弁護士と相談してから決めたい。今は話したくありません」と供述しているということです。<br><br>警察は星野容疑者についても今後、日本に身柄を移送したうえで、逮捕することにしていて、実態を捜査する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190811%2Fk10012031451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:34:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>