<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米軍がイラクでシーア派民兵組織を標的に新たな攻撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍がイラクでシーア派民兵組織を標的に新たな攻撃</span><time datetime="2020-01-04T14:07"><span>1月4日</span> <span>14時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235171_2001041009_2001041010_01_02.jpg" alt="米軍がイラクでシーア派民兵組織を標的に新たな攻撃" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカがイラン精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官をイラクで殺害し中東地域で緊張が高まる中、イラクのメディアはアメリカ軍が３日、現地の民兵組織を標的にした新たな攻撃を行い、６人が殺害されたと伝えました。</div><div>イラクのメディアは、首都バグダッドの北部で３日夜、アメリカ軍がイスラム教シーア派民兵組織を標的に攻撃を行い、６人を殺害したと伝えました。<br><br>イラクでは、イランの影響下にあるシーア派民兵組織が活動し、現地に駐留するアメリカ軍との間で緊張した状態が続いています。<br><br>一方、アメリカ政府から発表はなく、詳しいことは明らかになっていません。<br><br>首都バグダッドではアメリカ軍の攻撃でイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官が殺害され、イランの最高指導者ハメネイ師が報復措置に踏み切る構えを見せています。<br><br>一方、アメリカ国防総省は、中東地域におよそ3000人の兵士を新たに派遣することを明らかにしていて、アメリカ軍による新たな攻撃でさらに緊張が高まることが懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米メディアも伝える</h3><div>アメリカの複数のメディアも３日、イラクの首都バグダッドの北部で、イランが支援する現地の民兵組織に対する新たな攻撃が行われたと伝えました。<br><br>このうち、アメリカのニューズウィークは、国防総省関係者の話として、攻撃はシーア派民兵組織「イマーム・アリ旅団」の指導者を標的に行われ高い確率で殺害したとみられると伝えています。<br><br>「イマーム・アリ旅団」は、イラクの複数のシーア派民兵組織で構成される「人民動員隊」の中の有力部隊で、ニューズウィークによりますと、今回の攻撃はイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官を殺害した作戦の一環として、２日にトランプ大統領が承認したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 14:07:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告 音響機器用の箱に隠れて出国か 米有力紙伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告 音響機器用の箱に隠れて出国か 米有力紙伝える</span><time datetime="2020-01-04T15:26"><span>1月4日</span> <span>15時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235351_2001041437_2001041526_01_02.jpg" alt="ゴーン被告 音響機器用の箱に隠れて出国か 米有力紙伝える" id="news_image"></div><div></div><div>海外への渡航を禁じられていた日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告が、トルコを経由して秘密裏に中東のレバノンに出国した問題で、アメリカの有力紙は、トルコ当局の複数の関係者の証言をもとに、元会長が音響機器用の箱に隠れて日本を出国したとの見方を伝えました。</div><div>日産自動車のゴーン元会長は保釈中の海外への渡航が禁じられていましたが、「不公正な日本の司法から逃れるためだ」として、秘密裏に日本を出国し、トルコを経由して翌30日にレバノンに到着しました。<br><br>ゴーン元会長の出国をめぐっては、レバノンのメディアが楽器の箱にまぎれて出国したとの見方を伝えていましたが、妻のキャロルさんはこれを否定しています。<br><br>こうした中、アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルは３日、トルコ当局の複数の関係者の証言をもとに、ゴーン元会長が音響機器の運搬用の黒い箱に隠れて日本を出国したとの見方を伝えました。<br><br>また、ゴーン元会長を乗せたとみられるプライベートジェットの搭乗者名簿には、アメリカのパスポートを持つ男性２人の名前が記載され、２人のパスポートには日本を出国したことを示すスタンプが押されていたということです。<br><br>このうちの１人は、かつてアメリカ軍の特殊部隊に所属し、民間の軍事会社と契約していた2009年にアフガニスタンで拉致された<br>アメリカの有力紙の記者の救出にかかわった人物と同じ名前だと伝えています。<br><br>トルコの捜査当局は、ゴーン元会長の移動に違法性が確認されたとして、これまでにプライベートジェットを運航したトルコの民間航空会社の幹部やパイロット５人を逮捕し、元会長の日本出国からレバノン到着までの詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 15:26:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン国連大使 トランプ政権に反論 軍事的報復の可能性に言及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン国連大使 トランプ政権に反論 軍事的報復の可能性に言及</span><time datetime="2020-01-04T16:00"><span>1月4日</span> <span>16時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235341_2001041420_2001041425_01_02.jpg" alt="イラン国連大使 トランプ政権に反論 軍事的報復の可能性に言及" id="news_image"></div><div></div><div>イランの国連大使は、アメリカに殺害された司令官について、テロ組織の掃討作戦に当たってきた人物だとして、アメリカの外交官などを標的にした攻撃を計画していたと主張するトランプ政権に反論しました。また、ＣＮＮのインタビューの中で、「司令官の暗殺は開戦に等しい」と述べ、軍事的報復の可能性に言及して警告しました。</div><div>アメリカ軍が、イラクの領内でイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官を殺害したことを受けて、イランのラバンチ国連大使は３日、国連のグテーレス事務総長と安全保障理事会の議長に対して書簡を送りました。<br><br>この中でラバンチ大使は、「ソレイマニ司令官が国際法と国連安全保障理事会の決議に沿う形で、周辺国家の要請に基づいて過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートなど最も危険なテロ組織の掃討作戦に従事してきたことは関係国が広く知るところだ」と主張し、ソレイマニ司令官がアメリカの外交官や軍人を標的にした攻撃を計画していたとするトランプ政権の主張に反論しました。<br><br>そのうえで、「国連の安全保障理事会はアメリカによる不法な犯罪行為を非難する責任がある」として、書簡を安保理のすべての理事国に回覧するよう求めています。<br><br>これに対して安保理内からは具体的な反応や臨時の会合を要請する動きは出ていませんが、イランとしては、国連を通じて主張を展開し、国際社会の支持と理解を得たいものと見られます。<br><br>また、ラバンチ国連大使は、アメリカのＣＮＮのインタビューの中で、「軍事行動には軍事行動で対応する。新しい段階に入った。司令官の暗殺は、イランに対する開戦に等しい」と述べて、軍事的報復の可能性に言及して警告しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 16:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あすの初競りを前に マグロ水揚げ 青森 大間町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あすの初競りを前に マグロ水揚げ 青森 大間町</span><time datetime="2020-01-04T16:51"><span>1月4日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235441_2001041641_2001041651_01_02.jpg" alt="あすの初競りを前に マグロ水揚げ 青森 大間町" id="news_image"></div><div></div><div>マグロ漁が盛んな青森県大間町では、５日に東京・豊洲市場で行われる初競りを前に、ことし初めてのマグロの水揚げが行われました。</div><div>本州最北端にある大間町で水揚げされるマグロは、『大間まぐろ』のブランドで全国に知られ、高値で取り引きされています。<br><br>5日に東京・豊洲市場で行われる初競りを前に、大間港には午前11時ごろ漁に出ていた船が戻り、水揚げされたマグロが漁協に運ばれました。<br><br>大間漁協によりますと、4日に水揚げされたのは重さおよそ125キロのマグロ１本で、職員らがクレーンでつり上げてはかりに乗せ、正確な重さや体長を測っていきました。<br><br>大間漁協では、このマグロを含め先月28日から合わせて23本のマグロが水揚げされたということで、木箱などに入れられてトラックに積み込まれ、豊洲市場を中心に各地に向けて出発しました。<br><br>大間のマグロは、豊洲市場と以前の築地市場の初競りで８年連続で最高値を付けていて、特に去年は市場が豊洲に移転して初めての競りとあって、重さ278キロのマグロが記録が残る平成11年以降で最高の３億3360万円で競り落とされています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 16:51:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪で変わる首都圏の鉄道 新しい駅の開業相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪で変わる首都圏の鉄道 新しい駅の開業相次ぐ</span><time datetime="2020-01-04T17:09"><span>1月4日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235301_2001041252_2001041709_01_02.jpg" alt="東京五輪で変わる首都圏の鉄道 新しい駅の開業相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>鉄道業界は、ことし７月から始まる東京オリンピック・パラリンピックに合わせて首都圏の在来線を中心に新しい駅の開業が相次ぐなど変動の１年となる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235301_2001041252_2001041709_01_03.jpg" alt=""><div>このうち山手線ではことし３月に大きな変化が２つあります。<br><br>１つ目は、３月14日に開業する「高輪ゲートウェイ駅」です。<br><br>山手線ではおよそ半世紀ぶりの新駅で、品川駅と田町駅の間にあったＪＲ東日本の車両基地のスペースに設けられます。<br><br>開業に向けて、新駅の駅舎はほぼ完成していて、構内はホームや改札フロアから天井までが吹き抜けとなるなど開放的な造りとなっています。<br><br>２つ目は、３月21日に開業する原宿駅の新駅舎です。<br><br>現在の原宿駅は都内で現存する最も古い木造の駅舎で、耐火性能や老朽化などの理由から今の駅舎と隣接する場所に新しい駅舎の建設が進められています。<br><br>現在の駅舎は東京大会後に解体されますが、耐火基準に適した材料を使って今のデザインをできるかぎり再現した新しい建物を造るとしています。<br><br>このほかにもＪＲの駅では渋谷駅では、ＪＲ埼京線のホームが移設され、この春から山手線のホームと並ぶ位置に設けられます。<br><br>また、新国立競技場に近い千駄ヶ谷駅では、多くの利用客にも対応できるようにするため、３月22日から新ホームの使用が始まります。<br><br>さらに私鉄でも、ことし６月に、東京メトロ日比谷線で新駅「虎ノ門ヒルズ」が開業します。</div></div><div><h3>高輪ゲートウェイ駅 さまざまなロボット導入</h3><div>高輪ゲートウェイ駅には、清掃や売店などに複数のロボットが試験導入され、さながら「未来の駅」とも言える試みが行われます。<br><br>試験導入されるロボットは大きく分けて５つあります。<br><br>１つ目が、トイレやホームなど駅の施設を液晶画面に表示して案内する「移動案内・広告ロボット」です。<br><br>ロボットは高さ１メートル50センチ、横幅１メートル、奥行き60センチほどあり、備え付けられた５種類のセンサーやカメラで人を感知しながらあらかじめ決められたコースを回ります。<br><br>駅構内に設置したレーザーセンサーとも連携していて、人が多い場合は待機したりコースを自動的に変更したりするということです。<br><br>このほか、導入されるロボットは不審物を見つけたら知らせる「警備ロボット」、駅構内を清掃する「清掃ロボット」、車いす利用者の移動を補助する「移動支援ロボット」、駅前で行われるイベント情報などを案内する「案内ロボット」の４種類です。<br><br>ＪＲ東日本では、利用者の反応などを調査しながら最適なロボットの種類や運用方法などを調べていくことにしています。</div></div><div><h3>無人店舗も常設</h3><div>高輪ゲートウェイ駅には、これまで実証実験が続けられてきた無人の店舗が初めて常設されます。<br><br>無人店舗は駅２階の改札内に設けられ、利用者は出入り口に設置された機械にＪＲ東日本の電子マネー「Ｓｕｉｃａ」など、交通系のＩＣカードをかざして入ることになります。<br><br>天井や陳列棚に設置された複数のカメラがＡＩ＝人工知能とつながっていて、それぞれの客がどの商品を手に取ったかを把握し店を出る際に、決済用の機械にカードをかざすと支払いが完了するということです。</div></div><div><h3>吹き抜け・ガラス張りも</h3><div>高輪ゲートウェイ駅は、駅舎の建物も特徴的な造りになっています。<br><br>まず目を引くのが、ホームや改札フロアから天井までの「吹き抜け」と鉄道の駅としては珍しい造りになっています。<br><br>壁面は「ガラス張り」になっていて外からの光が入りやすく、吹き抜けと相まって非常に開放的な空間になっています。<br><br>そして大きな白い屋根は、日本家屋の障子がモチーフになっていて、はりの部分には木材があしらわれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:09:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全日空 客室乗務員からアルコール検出 交代で国内線４便に遅れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全日空 客室乗務員からアルコール検出 交代で国内線４便に遅れ</span><time datetime="2020-01-04T17:11"><span>1月4日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235461_2001041708_2001041711_01_02.jpg" alt="全日空 客室乗務員からアルコール検出 交代で国内線４便に遅れ" id="news_image"></div><div></div><div>３日、全日空の客室乗務員から乗務前の検査でアルコールが検出され、乗務を交代していたことが分かりました。この影響で福岡と成田や羽田を結ぶ合わせて４便に遅れが出ました。</div><div>全日空によりますと、アルコールが検出されたのは、3日午前７時20分に福岡を出発し成田に向かう便に乗務する予定だった20代の客室乗務員で、乗務前の検査で呼気１リットル当たり0.14ミリグラムのアルコールが検出されたということです。<br><br>会社は急きょ、別の客室乗務員と交代し、この影響で福岡と成田や羽田を結ぶ合わせて４便に遅れがでました。<br><br>国の基準ではアルコールがわずかでも検出された場合、パイロットだけでなく、客室乗務員についても乗務を禁じていますが、この客室乗務員は乗務前日の午後９時半ごろまで友人と一緒に福岡市内の飲食店で焼酎２杯程度を飲んだということです。<br><br>今回の件について全日空は「お客様をはじめ関係者の皆様に多大なるご迷惑をおかけしたことを深くおわびします。すべての客室乗務員に対し注意喚起を実施するとともに、再発防止に努めます」とコメントしています</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 17:11:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告 妻との面会見通し立たず出国か 弁護士が見方示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/k10012235501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告 妻との面会見通し立たず出国か 弁護士が見方示す</span><time datetime="2020-01-04T18:48"><span>1月4日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235501_2001041833_2001041848_01_02.jpg" alt="ゴーン被告 妻との面会見通し立たず出国か 弁護士が見方示す" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車の元会長、ゴーン被告の弁護を担当する弘中惇一郎弁護士は４日、報道陣の取材に応じ、ゴーン元会長が先月25日に行われた裁判の争点を整理する手続きで、妻のキャロルさんと面会できる見通しが立たなくなったことにショックを受け、出国したのではないかという見方を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200104/K10012235501_2001041843_2001041849_01_03.jpg" alt=""><div>ゴーン元会長の弁護団は4日に都内で今後の対応などを協議し、弘中惇一郎弁護士が報道陣の取材に応じました。<br><br>この中で、弘中弁護士は「先月25日に行われた裁判の争点を整理する手続きで、妻のキャロルさんが関係していたとされる特別背任事件の裁判が、検察の反対でいつ始まるか見通しが立たなくなり、接触が禁じられているキャロルさんとの面会がいつ許されるのか分からない状況になった」と説明しました。<br><br>そして「ゴーン元会長はショックを受けた様子だったので、キャロルさんとの面会の見通しがたたなくなったことが出国の原因ではないか」と述べました。<br><br>また弁護団は来週の早い段階でレバノンの弁護士を通じてゴーン元会長と連絡を取りたいとしていて、元会長が今月８日に開くとしている会見の内容も踏まえ、弁護団も記者会見する考えを示しました。<br><br>また弘中弁護士は、３日に検察からゴーン元会長が使っていた携帯電話の通話記録やパスポート、面会簿、元会長が使っていたパソコンなどの任意提出を求められたことを明らかにし、守秘義務などの関係で問題があるもの以外は提出するとしています。<br><br>一方、裁判所の許可を得てゴーン元会長が携帯していたフランスのパスポートはダイヤル式の鍵のついたケースに入っていて、鍵の番号を知っていたのは弁護士１人だけで、元会長本人には知らせていなかったと説明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200104%2Fk10012235501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jan 2020 18:48:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>