<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「自分たちの子」高校生男女が赤ちゃん遺体遺棄の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/k10011068761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「自分たちの子」高校生男女が赤ちゃん遺体遺棄の疑い</span><time datetime="2017-07-22T04:36"><span>7月22日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>神奈川県平塚市の高校生の男女２人が、赤ちゃんの遺体を市内の空き地に遺棄したとして警察に逮捕されました。調べに対し２人は「自分たちの子どもです」と供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは神奈川県平塚市に住む高校２年の１６歳の男子生徒と女子生徒の２人で、ことし２月ごろ、平塚市出縄の空き地に赤ちゃんの遺体を遺棄した疑いが持たれています。<br><br>２０日、「空き地に子どもが埋められているようだ」という通報があり、警察が調べたところ、赤ちゃんの遺体が見つかったということです。警察によりますと、赤ちゃんの性別はわかっておらず、一部が白骨化していたということです。<br><br>警察に調べに対し２人は容疑を認めたうえで「自分たちの子どもです」と供述しているということです。<br><br>警察は赤ちゃんの死因を調べるとともに、亡くなったいきさつについても捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170722%2Fk10011068761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 04:36:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮 干ばつで深刻な食料不足も」国連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/k10011068701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「北朝鮮 干ばつで深刻な食料不足も」国連</span><time datetime="2017-07-22T04:51"><span>7月22日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/K10011068701_1707220101_1707220451_01_02.jpg" alt="「北朝鮮 干ばつで深刻な食料不足も」国連" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は干ばつの影響で深刻な食料不足になるおそれがあるという報告をＦＡＯ＝国連食糧農業機関が発表し、弾道ミサイルの発射などを繰り返す中で、北朝鮮国内では国民が厳しい状況に置かれていることをうかがわせています。</div><div>この報告はローマに本部があるＦＡＯ＝国連食糧農業機関が２０日に発表しました。報告によりますと、北朝鮮は厳しい干ばつに見舞われ、ことし４月から６月の降雨量は、干ばつの影響で国連などから食料の援助を受けた２００１年の平均を下回っているということです。<br><br>この影響で、先月の小麦やじゃがいもなどの収穫量は去年の同じ時期と比べて率にして３０％以上減少して３１万トンにとどまっていて、北朝鮮が深刻な食料不足に陥るおそれがあると指摘しています。<br><br>こうしたことから国連食糧農業機関は、子どもや高齢者を守るために北朝鮮は今後３か月で国際援助も含めて緊急に食料を輸入する必要があると指摘しています。<br><br>北朝鮮は今月初めにＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験に初めて成功したと発表し、核・ミサイル開発を加速させて国際的な非難を受けていますが、今回の報告は国内の食料事情を見ると国民が厳しい状況に置かれていることをうかがわせています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170722%2Fk10011068701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 04:51:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨対策 流木止める「砂防えん堤」 全国で整備進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/k10011068651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豪雨対策 流木止める「砂防えん堤」 全国で整備進める</span><time datetime="2017-07-22T05:02"><span>7月22日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/K10011068651_1707220042_1707220502_01_02.jpg" alt="豪雨対策 流木止める「砂防えん堤」 全国で整備進める" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部豪雨で、大量の流木で被害が拡大したことを受けて、国土交通省は流木を食い止める「砂防えん堤」という施設による対策を全国で進める方針を決め、都道府県などに通知しました。</div><div>国土交通省などによりますと、九州北部豪雨では、大量の流木が中小の川に流れ込んだことで住宅が浸水したり橋が壊れたりするなど、被害の拡大につながりました。一方で福岡県の朝倉市や東峰村では山の斜面に設置した「砂防えん堤」という施設が流木を食い止め、一定の効果があったことも確認されました。<br><br>このため国土交通省は砂防えん堤を活用した流木対策を全国で進めることを決め、２１日付けで各地方整備局や都道府県に通知しました。<br><br>通知では、砂防えん堤を新たに設置する場合、中央に数本の鉄の柱を立てて水を流す代わりに、多くの流木を食い止められる「透過型」と呼ばれるタイプにするよう求めています。また、すでに設置されているものについては、透過型に改修したり鉄の柱を追加で設置したりして効果を高めるよう求めています。<br><br>都道府県が新設や改修をする場合、国が費用のおよそ半額を負担するということで、国土交通省は「流木による被害は各地で起こりうるので『砂防えん堤』の整備を進め、被害の軽減につなげたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170722%2Fk10011068651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 05:02:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>聖地に検問所 抗議にイスラエル発砲 ３人死亡 けが多数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/k10011068731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>聖地に検問所 抗議にイスラエル発砲 ３人死亡 けが多数</span><time datetime="2017-07-22T05:09"><span>7月22日</span> <span>5時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/K10011068731_1707220545_1707220548_01_02.jpg" alt="聖地に検問所 抗議にイスラエル発砲 ３人死亡 けが多数" id="news_image"></div><div></div><div>中東のエルサレムで２１日、イスラエルがイスラム教の聖地に検問所を設置したことにパレスチナ人が反発し抗議行動を行ったところ、イスラエルの治安部隊がこれを強制的に排除し、これまでに３人が死亡、およそ４００人以上がけがをしました。</div><div>エルサレムにあるイスラム教の聖地では今月１４日、イスラエルの治安部隊と武装したパレスチナ人の間で銃撃戦があり５人が死亡しました。その後、イスラエルは安全対策を理由に金属探知機の検問所を設置し、パレスチナ側は「聖地の占領を固定化する企みだ」として反発しています。<br><br>２１日、パレスチナ人は金曜の集団礼拝に合わせて聖地に向けて抗議行動を行ったところ、イスラエルの治安部隊が各地で道路を封鎖し、発砲したり催涙ガスを使ったりしてデモ隊を強制排除しました。<br><br>この衝突はパレスチナ暫定自治区のベツレヘムやヘブロンに飛び火し、これまでにパレスチナ人３人が死亡し、３９１人以上がけがをしました。<br><br>イスラエルは１９６７年の中東戦争以降、イスラム教の聖地を占領下に置いていますが、今回、新たに検問所を設けたことでトルコやヨルダンなど周辺のイスラム諸国でも抗議行動が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>強まるイスラエルへの反発 中東</h3><div>イスラエル政府がイスラム教の聖地に検問所を設置したことに対し、中東では反発が強まっています。<br><br>このうちトルコ政府は「聖地を取り囲む行為は容認できない。聖地はイスラエルの所有物ではなく、パレスチナ人とすべてのイスラム教徒のものだ」として強く反発しています。<br><br>トルコでは２１日、イスラム系の人道支援団体などの呼びかけで最大都市イスタンブールをはじめ少なくとも５５か所でデモが行われ、イスラエルの対応を激しく非難しました。<br><br>また一部の右派のグループがユダヤ教の礼拝所＝シナゴーグに石を投げつけるなど過激な行動も伝えられ、今後、緊張が高まるおそれも出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170722%2Fk10011068731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 05:09:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 スパイサー報道官辞任 政権の亀裂露呈</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/k10011068791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 スパイサー報道官辞任 政権の亀裂露呈</span><time datetime="2017-07-22T06:03"><span>7月22日</span> <span>6時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/K10011068791_1707220529_1707220532_01_02.jpg" alt="米 スパイサー報道官辞任 政権の亀裂露呈" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスはスパイサー報道官の辞任を発表し、トランプ政権発足から半年で報道官が辞任するという異例の事態となり、政権内の亀裂が露呈し混迷が深まっています。</div><div>ホワイトハウスのサンダース副報道官は２１日、記者会見で、スパイサー報道官の辞任を発表し「スパイサー報道官が政権と国民のため働いたことに感謝している」とするトランプ大統領の声明を読み上げました。スパイサー報道官は来月まで政権にとどまるということですが、新しい報道官にはサンダース副報道官が昇格することも発表されました。<br><br>アメリカメディアによりますと、スパイサー報道官はトランプ大統領が広報戦略を統括する広報部長に投資会社創業者のスカラムッチ氏を起用することを決めたことについて、「重大な間違いだ」と反発し辞任を申し出たということです。これに対しトランプ大統領は慰留したもののスパイサー報道官は応じなかったとされています。<br><br>一方で、トランプ大統領はロシアとの関係をめぐる疑惑などで批判的な報道が続く中、スパイサー報道官のメディア対応に不満を募らせ、交代させることを検討しているとも伝えられていました。<br><br>政権発足から半年で報道官が辞任するという異例の事態で、政権内の亀裂が露呈し混迷が深まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>政権発足直後から確執も</h3><div>トランプ政権発足からこの半年間、ホワイトハウスの報道官を務めてきたショーン・スパイサー氏は、議会下院の予算委員会やブッシュ政権のアメリカ通商代表部で広報の仕事にあたるなど、長年、議会や共和党政権でメディア対応や広報戦略を担ってきました。<br><br>２０１１年からは共和党全国委員会の広報責任者を務め、大統領選挙に向けて共和党の候補者選びが本格化する前のおととし（２０１５年）には、メキシコからの不法移民を非難したトランプ氏に対して批判的な発言をしたこともありました。しかし去年１２月にトランプ次期大統領がホワイトハウスの報道官としてスパイサー氏を抜てきし、政権発足後は、連日トランプ大統領のいわば代弁者としてメディアに登場してきました。<br><br>トランプ大統領がアメリカの主要メディアを「フェイクニュース」などと攻撃する中、スパイサー報道官も主要メディアとの対立が目立ち、ことし２月にはトランプ大統領に批判的なＣＮＮテレビなどを取材の場から閉め出したこともあり問題となりました。<br><br>一方、スパイサー報道官の記者会見での対応ぶりをめぐって、トランプ大統領が政権発足から１か月後に早くも不満を募らせていると報じられるなど、これまでたびたびスパイサー報道官を含む広報担当チームの人事刷新の可能性が伝えられてきました。<br><br>またスパイサー報道官が行ってきたホワイトハウスでの定例の記者会見は、最近テレビカメラでの撮影や生中継が認められないケースが増え、メディアからは批判が高まっていました。さらにスパイサー報道官自身のメディアへの登場も少なくなり、最近では代わりにサンダース副報道官が記者会見やメディア対応にあたることが増えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170722%2Fk10011068791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 06:03:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>温泉客乗せたバス 路外に転落 秋田・仙北</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/k10011069071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>温泉客乗せたバス 路外に転落 秋田・仙北</span><time datetime="2017-07-22T09:35"><span>7月22日</span> <span>9時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２２日朝、秋田県仙北市の玉川温泉近くの国道で、温泉に向かうマイクロバスが道路の外に転落しました。警察などによりますと、今のところ大きなけがをした人はいないということです。</div><div>２２日午前８時４０分ごろ、秋田県仙北市の玉川温泉近くの国道３４１号線で「客を乗せたマイクロバスが道路の外に転落した」という通報がありました。バスは道路からおよそ１０メートル外れたところに止まっているということです。<br><br>バスには温泉に向かう客およそ２０人が乗っていたということで、警察と消防などが救助作業を行っていますが、警察によりますと、今のところ大きなけがをした人はいないということです。<br><br>また、玉川温泉の関係者によりますと、バスは秋田県鹿角市のホテルから温泉施設に向かう途中だったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170722%2Fk10011069071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 09:35:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北北部 局地的に猛烈な雨 土砂災害や氾濫などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170722/k10011069081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東北北部 局地的に猛烈な雨 土砂災害や氾濫などに警戒を</span><time datetime="2017-07-22T09:58"><span>7月22日</span> <span>9時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>活発な前線の影響で、東北北部に発達した雨雲がかかり局地的に猛烈な雨が降っています。東北では２３日にかけて前線が停滞し、雨が降り続いて大雨になるおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の氾濫などに警戒し早めに安全な場所に移動するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道付近にかかる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっている影響で、東北と北海道で大気の状態が非常に不安定になり、この時間は東北北部に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前９時までの１時間には、国土交通省が秋田県大館市に設置した雨量計で８１ミリの猛烈な雨を観測したほか、青森県平川市の温川では４２．５ミリの激しい雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、秋田県の大館市や藤里町、青森県の平川市やむつ市などには土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を発表する目安とされる土砂災害警戒情報が発表されています。<br><br>北日本は２３日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、特に前線が停滞する東北では日本海側を中心に局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>２３日朝までに降る雨の量はいずれも多いところで、東北北部の日本海側で１８０ミリ、東北北部の太平洋側と東北南部の日本海側でいずれも１５０ミリ、北海道で１００ミリと予想され、その後も東北を中心にさらに雨量が増え大雨になる見込みです。<br><br>気象庁は土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に警戒し、崖や沢、川の近くに住んでいる人などは早めに安全な場所に移動するよう呼びかけています。また、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170722%2Fk10011069081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 09:58:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>