<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関電 ３人の幹部 工事発注業者からも金品受け取り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/k10012110651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電 ３人の幹部 工事発注業者からも金品受け取り</span><time datetime="2019-10-03T17:25"><span>10月3日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012110651_1910031213_1910031230_01_03.jpg" alt="関電 ３人の幹部 工事発注業者からも金品受け取り" id="news_image"></div><div>関西電力の経営幹部らの不透明な金品受領問題で、３人の幹部は、福井県高浜町の元助役からだけでなく、関西電力が工事を発注した業者からも現金や商品券を受け取っていたことがわかりました。発注先から直接、還流した形で、批判がさらに高まるものとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012110651_1910031730_1910031733_01_04.jpg" alt=""><div>関西電力は２日、岩根茂樹社長らが会見を開き、経営幹部ら20人が高浜町の森山栄治元助役から現金や金貨などおよそ３億2000万円相当の金品を受け取っていたことを明らかにしました。<br><br>金品のほとんどは森山元助役から渡されていましたが、<br>▽豊松秀己元副社長、<br>▽鈴木聡常務、<br>▽大塚茂樹常務の３人は、森山氏が顧問を務めていた「吉田開発」など関西電力が工事を発注した業者２社からも金品を受け取っていたことがわかりました。<br><br>このうち、<br>▽大塚常務は吉田開発から100万円の現金と40万円分の商品券を、<br>▽豊松元副社長と鈴木常務はもう一方の業者から１着50万円のスーツの仕立券を合わせて５着分、250万円相当を受け取っていました。<br><br>関西電力は吉田開発に対し、昨年度までの５年間だけで直接・間接合わせて64億3000万円の工事を発注しています。<br><br>受注業者から金品が直接、経営幹部に還流した形になっていて、関西電力への批判がさらに高まるものとみられます。</div></div><div><h3>九州電力「調査せず」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012110651_1910031731_1910031733_01_05.jpg" alt=""><div>関西電力の経営幹部らが多額の金品を受け取っていた問題について、電力会社の反応です。<br><br>九州電力は、「全社員がコンプライアンスの順守を徹底している」として、社内調査は行わない方針を明らかにしました。<br><br>九州電力は、現時点では、自社での社内調査は行わない方針を明らかにし、その理由について、「役員を含めた全社員がコンプライアンスの順守を徹底しているため、同様の問題はない」と説明しています。九州電力によりますと社内では、『コンプライアンス行動指針』という非公開の指針を設けています。<br><br>指針では、取引先との間で中元や歳暮も含めた金品の受け渡しを禁止しているほか、自治体との健全な関係を構築することを定めていて、仮に金品が送られてきた際は返却するよう規定の中で明記しているということです。<br><br>一方で、就任などのあいさつの際の手土産の受け取りや、取引先や自治体との懇親会や接待などについては、「常識の範囲内」に限って許可をしているとし、具体的な金額の設定や物品の指定はないということです。<br><br>これについて九州電力は、「あくまでも社内の規定なので金額などは設定していない。『常識の範囲』については社員個人の判断に任せている」としています。</div></div><div><h3>四国電力「金品受領はない」</h3><div>四国電力は、会長や社長など常務以上の役員合わせて22人を対象に、取引先などから社会的儀礼を超えるような金品を受け取っていないか先月末までに電話や面談で聞き取り調査を行いました。<br><br>その結果、全員が「金品は受け取っていない」と回答したということです。<br><br>四国電力は法令の順守や企業倫理の徹底を図るうえで基準となる「コンプライアンスガイドライン」を設けています。ガイドラインでは「取引先から接待を受けたり贈答品をやり取りしたりする際は、一般的なビジネス慣習や社会的常識の範囲内とする」としています。<br><br>また、「政治や行政との癒着というような誤解を招きかねない行動を厳に慎み、健全かつ透明な関係づくりに努める」としています。四国電力は、「今後、関西電力の対応を見てガイドラインを見直す必要性があるかどうか判断したい」と話しています。</div></div><div><h3>中国電力「高額な金品の受領なし」</h3><div>中国電力は、関西電力の問題を受け、コンプライアンス推進部門が高額な金品を受け取ったことがないか、役員などに聞き取り調査を行ったということです。<br><br>対象は、過去10年間に原子力発電所の事業に携わった電源事業本部長や、島根原子力本部長などを務めた役員や幹部８人です。その結果、関西電力のように高額な金品を受け取った事例はなかったとしています。<br><br>一方、中国電力では、平成20年度に「コンプライアンス指針」を定め、取引先から高額な贈答品や金券を受け取ることを禁止しています。原則としてお中元やお歳暮を受け取ることを禁止し、取引先との接待は、「社会通念上、儀礼の範囲を超えてはならない」と定めているということです。<br><br>中国電力では、年度ごとに４回「企業倫理委員会」を開いて、コンプライアンスに関するルールの見直しを行っていて、今後も社員の法令遵守を徹底したいとしています。</div></div><div><h3>中部電力「同様のケースなし」</h3><div>中部電力は、先月30日、社内で聞き取り調査を行いました。<br><br>調査の対象としたのは、会長や社長などの現役の役員に加え、相談役や顧問、それに2009年７月以降に原子力部門の部長や浜岡原子力発電所のトップなどを務めた幹部のＯＢら、合わせて27人です。<br><br>秘書室長が、過去に高額な金品などを受け取った経験があるかどうかを聞き取った結果、関西電力と同じようなケースはなかったとしています。<br><br>一方で、接待など儀礼の範囲でのつきあいはあったとしていますが、接待などについて、どの程度までを儀礼の範囲とするかなど、外部とのつきあい方について具体的なルールは定めていません。<br><br>中部電力は今後、コンプライアンスについての会議を臨時で開き、ルールを設けるかどうかも含め、議論していくことにしていて、勝野哲社長は、今月１日の定例会見で、「今回の事象をどう受け止め、どう対応していくか、社内でしっかり議論したい」と述べました。</div></div><div><h3>北陸電力「同様事案なしと認識」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012110651_1910031732_1910031733_01_06.jpg" alt=""><div>北陸電力は、「同じような事案はないと認識している」としていますが今後、社内の調査を行うかどうかなど対応を検討するとしています。<br><br>北陸電力では、平成14年に「行動規範」を定め、その中で、「取引先などから贈り物や接待を受ける場合、慣習的な儀礼の機会に受けるものであり、さらに常識的な範囲内の金額・回数にかぎり、受けることができる」としています。<br><br>北陸電力は、「行動規範」をまとめた冊子を全社員に配布しているほか、要旨をホームページで公開し、周知しているということです。<br><br>関西電力の問題を受けて、北陸電力は今後、社内の調査を行うかどうかなど対応を検討するとしています。</div></div><div><h3>東北電力「常識の範囲超える金品受け取りなし」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012110651_1910031732_1910031733_01_07.jpg" alt=""><div>東北電力は、宮城県女川町と石巻市にまたがる「女川原子力発電所」と青森県東通村にある「東通原子力発電所」を所有していて、今回の問題を受けて、２日、緊急の聞き取り調査を行ったということです。<br><br>調査対象になったのは役員14人と、電源立地部長の合わせて15人で、全員が「社会通念上、常識の範囲を超える金品の受け取りはなかった」と回答したということです。<br><br>東北電力は、役職員を対象にした「行動指針」の中で、「社会通念上、常識の範囲を超える取引先からの贈り物や接待は受けない」と定めていますが、その具体的な基準は示していません。<br><br>東北電力は今後、コンプライアンスの順守を徹底させるための対応策が新たに必要かどうかを検討することにしています。</div></div><div><h3>北海道電力「高額金品受領なし」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012110651_1910031732_1910031733_01_08.jpg" alt=""><div>北海道電力は役員や原子力部門担当の幹部、15人に聞き取り調査を行い、「高額な金品を受け取ったという事例はなかった」とする結果を明らかにしました。<br><br>北海道電力によりますと、関西電力の経営幹部らが３億円を超える金品を受け取った問題が発覚したことを受けて、２日までに役員などに口頭で聴き取り調査を行ったということです。<br><br>調査の対象は、真弓明彦会長や藤井裕社長など、社外取締役を除くすべての取締役と常任監査役12人、それに原子力部門の幹部3人の合わせて15人です。<br><br>調査では、現在の役職に加え、取締役や支店長、本店の部長職などに在職していた期間で、関西電力の問題のように、自治体や取引先から高額な金品の受け取りがあったかどうか、確認したということです。<br><br>北海道電力では調査の結果、「高額な金品を受け取ったという事例はなかった」としています。<br><br>北海道電力では、コンプライアンスに関する内規で利害関係者との金品などの授受について、社会的な常識からみて行き過ぎたものについては禁止しているということですが、具体的な金額の基準は定められていないということです。北海道電力では、「今後も法令やコンプライアンスの順守を徹底したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191003%2Fk10012110651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:25:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 泉佐野 ふるさと納税除外で裁判所に提訴の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/k10012111191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 泉佐野 ふるさと納税除外で裁判所に提訴の意向</span><time datetime="2019-10-03T17:32"><span>10月3日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111191_1910031722_1910031732_01_02.jpg" alt="大阪 泉佐野 ふるさと納税除外で裁判所に提訴の意向" id="news_image"></div><div></div><div>総務省が国の第三者機関による勧告の指摘を否定し、新しいふるさと納税の制度から大阪 泉佐野市の除外を継続すると決めたことについて、泉佐野市の千代松市長は「市としては到底納得できない」と述べ、裁判所に提訴したいとの考えを示しました。</div><div>総務省の決定を受けて千代松市長は３日午後、取材に応じ「総務省の決定は係争処理委員会の勧告を無視したもので、地方自治の根幹にも関わる問題だ。市としては到底納得できない」と述べました。<br><br>そのうえで「通知の内容を十分精査したうえにはなるが、次の段階は司法の場になると思う」と述べ、総務省による決定の取り消しなどを求めて高等裁判所に提訴したいとの考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191003%2Fk10012111191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:32:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 日本がサモア戦の先発メンバー発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/k10012111271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 日本がサモア戦の先発メンバー発表</span><time datetime="2019-10-03T17:52"><span>10月3日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111271_1910031746_1910031752_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 日本がサモア戦の先発メンバー発表" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で、日本代表は５日行われる１次リーグ第３戦のサモア戦に臨むメンバーを発表しました。<br><br>15人の先発には、第２戦で控えだったキャプテンのリーチ マイケル選手がフランカーで復帰し、好調の姫野和樹選手がナンバーエイトで起用されました。<br><br>また、アイルランド戦で途中出場し逆転のトライを決めたウイングの福岡堅樹選手は控えに入りました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191003%2Fk10012111271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:52:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風18号 温帯低気圧に 広範囲で大気不安定に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/k10012111031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風18号 温帯低気圧に 広範囲で大気不安定に</span><time datetime="2019-10-03T17:55"><span>10月3日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111031_1910031636_1910031645_01_02.jpg" alt="台風18号 温帯低気圧に 広範囲で大気不安定に" id="news_image"></div><div></div><div>台風18号から変わった温帯低気圧の影響で、広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>低気圧が近づく東北や北陸では４日は非常に強い風が吹く見込みで、気象庁は暴風や高波のほか、大雨にも警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、台風18号は３日午後３時に日本海で温帯低気圧に変わりましたが、湿った空気の影響で広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>低気圧は今後、勢力を保ったまま前線を伴って北陸や東北に接近する見込みです。<br><br>前線や低気圧の影響で、▽西日本と東日本では４日にかけて、▽北日本では４日から５日にかけて、雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>４日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽近畿と東海で150ミリ<br>▽北海道で120ミリ<br>▽東北で100ミリと予想され、<br>さらに５日夕方までの24時間には<br>▽北陸で100ミリから150ミリ<br>▽東北と北海道で50ミリから100ミリと予想されています。<br><br>低気圧の接近に伴って北陸と東北の日本海側では沿岸部を中心に非常に強い風が吹き、海は大しけとなる見込みで、４日にかけての最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルに達すると予想されています。<br><br>気象庁は北陸や東北では暴風や高波に警戒し、西日本から北日本にかけての広い範囲では、大雨による土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191003%2Fk10012111031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウーバーイーツ配達員が労組結成 労働条件改善求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/k10012111251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウーバーイーツ配達員が労組結成 労働条件改善求める</span><time datetime="2019-10-03T18:25"><span>10月3日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111251_1910031816_1910031825_01_03.jpg" alt="ウーバーイーツ配達員が労組結成 労働条件改善求める" id="news_image"></div><div>一般の人が配達員として料理を客に届ける代行サービス「ウーバーイーツ」の配達員たちが労働組合を結成し、サービスの運営会社に労働条件の改善を求めていくことになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111251_1910031819_1910031825_01_04.jpg" alt=""><div>３日は東京・渋谷区で「ウーバーイーツ」の配達員と支援する弁護士が会見を開き、労働組合の設立を発表しました。<br><br>「ウーバーイーツ」はアメリカのライドシェア大手「ウーバー」が運営するサービスで、配達員は、好きな時間に働けるというメリットがある一方、会社と雇用契約を結ばない「個人事業主」として働くため、けがをした場合でも労災保険は適用されないなど課題が指摘されていました。<br><br>今回、組合を結成したのは17人で、代表を務める前葉富雄さん（29）は「事故の問題などで困っているという声も多く届いているので組合として会社と交渉していきたい」と話していました。<br><br>ウーバーは、今月から配達中の事故でけがをした場合は治療費を25万円まで支払うなどの補償を始めていますが、組合の結成を支援した川上資人弁護士は「補償制度としてはまだ十分ではなく、新しい働き方が広がるなかで働く人を保護するため、組合を通じて労働環境の改善に努力していきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111251_1910031819_1910031825_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191003%2Fk10012111251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:25:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 松井市長 関電幹部解任へ臨時株主総会の招集検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/k10012111211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 松井市長 関電幹部解任へ臨時株主総会の招集検討</span><time datetime="2019-10-03T18:37"><span>10月3日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111211_1910031832_1910031837_01_02.jpg" alt="大阪 松井市長 関電幹部解任へ臨時株主総会の招集検討" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らによる３億円を超える金品受領問題について、筆頭株主である大阪市の松井市長は、３日開かれた市議会で金品を受け取った幹部を解任するための臨時の株主総会の招集を検討していることを明らかにしました。</div><div>関西電力の経営幹部らによる３億円を超える金品受領問題をめぐって、３日開かれた大阪市議会の財政総務委員会で、大阪維新の会、自民党、公明党の３会派が関西電力の筆頭株主である大阪市の対応をただしました。<br><br>これに対し、松井市長は「臨時株主総会の招集を請求し、金品を受け取った取締役を解任する株主提案を考えている。ほかの株主と共同提案を行うなど、過半数の賛成を取り付けられるよう、呼びかけなどを行う」と述べ、金品を受け取った幹部を解任するための臨時の株主総会の招集を検討していることを明らかにしました。<br><br>そのうえで「大阪市民の財産である株式価値が毀損され、会社に損害を生じたと認められる場合を想定し、株主代表訴訟に向け、専門家と相談しながら検討を進めていく」と述べました。<br><br>また、公明党が関西電力が設置する第三者委員会のメンバーに、大阪市の橋下徹元市長を推薦するつもりがあるか質問したのに対し、松井市長は「橋下氏は有力な候補だと思うが、市として決めたわけではない。担当部署と相談し、適材な人材を送り込めるようにしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191003%2Fk10012111211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>目黒虐待死裁判「歯止めきかなくなったと思う」元妻が証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/k10012111201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>目黒虐待死裁判「歯止めきかなくなったと思う」元妻が証言</span><time datetime="2019-10-03T18:53"><span>10月3日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191003/K10012111201_1910031840_1910031853_01_02.jpg" alt="目黒虐待死裁判「歯止めきかなくなったと思う」元妻が証言" id="news_image"></div><div></div><div>去年３月、東京目黒区で、５歳の女の子を死亡させたとして、保護責任者遺棄致死などの罪に問われている父親の裁判に、元妻が証人として呼ばれ「しつけの歯止めがきかなくなったのだと思う」などと証言しました。</div><div>東京目黒区の無職、船戸雄大被告（34）は、去年３月、元妻の優里被告（27）とともに当時５歳だった娘の結愛ちゃんに十分な食事を与えず病院にも連れて行かずに死亡させたとして、保護責任者遺棄致死や傷害などの罪に問われています。<br><br>東京地方裁判所で開かれた３日の裁判には、先月、懲役８年の判決を言い渡され控訴した元妻の優里被告が出廷し、２人の間にはお互いの姿が見えないように遮蔽板が設置されて証人尋問が行われました。<br><br>この中で優里被告は、雄大被告が結愛ちゃんに厳しく接していた理由について、「しつけの歯止めがきかなくなったのだと思う」と述べました。<br><br>また、雄大被告が、「しつけによっていろんなことができるようになり、結愛は褒められるが、自分はけなされるだけだ」などと話していたことを明らかにしました。<br><br>雄大被告の弁護士は、結愛ちゃんが「おねがいゆるしてください」などとノートに書き残した文章について、「優里被告と一緒に考えたのではないか」と尋ねました。<br><br>これに対し優里被告は「しっかりした記憶はありませんが、結愛も私も雄大から怒られて反省文を書く時に、１回の『ごめんなさい』では許されないので、『本当にごめんなさい』と書いたり、『頑張ります』ではなく『もっと頑張ります』と書いたりしていた。これまでの反省文と似ていると思う」と答えました。<br><br>法廷では優里被告が証言台で激しく泣き出し、雄大被告もハンカチで顔を覆って泣いていました。４日は雄大被告に対する被告人質問が行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遮蔽板を設置して証人尋問</h3><div>法廷では、雄大被告と証人として出廷した元妻の優里被告との間にお互いの姿が見えないように遮蔽板が設置されて証人尋問が行われました。<br><br>優里被告は尋問が始まる前に証言台で泣き崩れ、横にいた刑務官に支えられたり、裁判長から「大丈夫ですか」と声をかけられたりしていました。<br><br>雄大被告は、優里被告の声が聞こえると、ハンカチで口元を押さえて泣き出したほか、結愛ちゃんへの暴力についての証言では、手で顔を覆ったままうつむくなどしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191003%2Fk10012111201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:53:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>