<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ことしの新語・流行語大賞 ノミネートは？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/k10012696391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの新語・流行語大賞 ノミネートは？</span><time datetime="2020-11-05T14:57"><span>11月5日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051427_2011051428_01_02.jpg" alt="ことしの新語・流行語大賞 ノミネートは？" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの「新語・流行語大賞」の候補となる30の言葉が発表され、「新しい生活様式/ニューノーマル」や「クラスター」「3密（三つの密）」など、新型コロナウイルスに関連する言葉が半数以上を占めました。</div><div>「新語・流行語大賞」は、1年の間に話題になった出来事や発言、流行などの中からその年を代表する言葉を選ぶ賞で、5日、ことしの候補となる30の言葉が発表されました。<br><br>半数以上が新型コロナウイルスに関連する言葉で、このうち感染拡大防止策に関するものとしては、<br>▽「新しい生活様式/ニューノーマル」<br>▽「おうち時間/ステイホーム」<br>▽「ソーシャルディスタンス」<br>▽「テレワーク/ワーケーション」<br>▽「3密（三つの密）」などが選ばれています。<br><br>また、「クラスター」や「濃厚接触者」「PCR検査」がノミネートされたほか、政府の施策に関連した「アベノマスク」や「GoToキャンペーン」、それにコロナ禍の世相を表す「オンライン○○」や「自粛警察」なども選ばれました。<br><br>社会現象や時事問題に関連した言葉としては、<br>▽映画の興行収入が歴代最速で100億円を突破したことでも話題となった「鬼滅の刃」、<br>▽日本学術会議が推薦した会員候補6人を任命しなかったことについて菅総理大臣が述べた「総合的、俯瞰的」、<br>▽白人の警察官に取り押さえられた黒人男性が死亡する事件をきっかけに広がった、人種差別の撲滅など訴える運動「BLM（BlackLivesMatter）運動」などが選ばれています。<br><br>世相や流行に関する言葉としては、<br>▽人気ゲーム「あつまれどうぶつの森」を略した「あつ森」、<br>▽人気お笑いタレント「フワちゃん」、<br>▽お笑いコンビ「ペコパ」の決めぜりふ、「時を戻そう」などが選ばれました。<br><br>ことしの傾向について選考委員会は、「ノミネート語すべてが、新型コロナウイルス関連でもおかしくないほど新語が登場し、これまで存在する言葉が独特の使われ方をした」と分析しています。<br><br>「新語・流行語大賞」は、12月1日にトップ10が発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051439_2011051458_01_03.jpg" alt=""><div>ことしの「新語・流行語大賞」にノミネートされたのは、次の30の言葉です。（50音順）<br><br>▽愛の不時着/第4次韓流ブーム</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051450_2011051458_01_04.jpg" alt=""><div>▽新しい生活様式/ニューノーマル<br>▽あつ森</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051452_2011051458_01_05.jpg" alt=""><div>▽アベノマスク<br>▽アマビエ</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051449_2011051458_01_06.jpg" alt=""><div>▽ウーバーイーツ<br>▽AI超え<br>▽エッセンシャルワーカー<br>▽おうち時間/ステイホーム<br>▽オンライン○○<br>▽顔芸/恩返し<br>▽カゴパク<br>▽鬼滅の刃</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051450_2011051458_01_07.jpg" alt=""><div>▽クラスター<br>▽香水<br>▽GoToキャンペーン<br>▽3密（三つの密）<br>▽自粛警察<br>▽Zoom映え</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051451_2011051458_01_08.jpg" alt=""><div>▽総合的、俯瞰的<br>▽ソーシャルディスタンス<br>▽ソロキャンプ<br>▽テレワーク/ワーケーション<br>▽時を戻そう（ぺこぱ）<br>▽NiziU（ニジュー）<br>▽濃厚接触者</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051451_2011051458_01_09.jpg" alt=""><div>▽BLM（BlackLivesMatter）運動<br>▽PCR検査<br>▽フワちゃん<br>▽まぁねぇ～（ぼる塾）</div></div><div><h3>これまでの年間大賞は？</h3><div>その年に話題になった出来事や発言、流行などの中から世相を表現した言葉が選ばれる「新語・流行語大賞」。1984年にに始まり、8回目の1991年から年間大賞が発表されています。<br>去年までの年間大賞は次のとおりです。<br><br>▽1991年「じゃあ～りませんか」<br>▽1992年「きんさん・ぎんさん」<br>▽1993年「Jリーグ」<br>▽1994年「すったもんだがありました」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051452_2011051458_01_10.jpg" alt=""><div>▽1995年「無党派」「NOMO」「がんばろうKOBE」<br>▽1996年「自分で自分をほめたい」「友愛/排除の論理」「メークドラマ」<br>▽1997年「失楽園（する）」<br>▽1998年「ハマの大魔神」「凡人・軍人・変人」「だっちゅーの」▽1999年「雑草魂」「ブッチホン」「リベンジ」<br>▽2000年「おっはー」「IT革命」<br>▽2001年「米百俵/聖域なき改革/恐れず怯まず捉われず/骨太の方針/ワイドショー内閣/改革の「痛み」」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051452_2011051458_01_11.jpg" alt=""><div>▽2002年「タマちゃん」「W杯（中津江村）」<br>▽2003年「毒まんじゅう」「なんでだろう～」「マニフェスト」<br>▽2004年「チョー気持ちいい」<br>▽2005年「小泉劇場」「想定内（外）」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051452_2011051458_01_12.jpg" alt=""><div>▽2006年「イナバウアー」「品格」<br>▽2007年「（宮崎を）どげんかせんといかん」「ハニカミ王子」<br>▽2008年「アラフォー」「グ～！」<br>▽2009年「政権交代」<br>▽2010年「ゲゲゲの」<br>▽2011年「なでしこジャパン」<br>▽2012年「ワイルドだろぉ」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696391_2011051452_2011051458_01_13.jpg" alt=""><div>▽2013年「今でしょ！」「お・も・て・な・し」「じぇじぇじぇ」「倍返し」<br>▽2014年「ダメよ～ダメダメ」「集団的自衛権」<br>▽2015年「爆買い」「トリプルスリー」<br>▽2016年「神ってる」<br>▽2017年「インスタ映え」「忖度」<br>▽2018年「そだねー」<br>▽2019年「ONE TEAM」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201105%2Fk10012696391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 14:57:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 開票は大詰め 緊迫した状況も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/k10012695851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 開票は大詰め 緊迫した状況も</span><time datetime="2020-11-05T17:07"><span>11月5日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012695851_2011050803_2011050804_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選 開票は大詰め 緊迫した状況も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙は、投票日から2日たっても開票が続いていて、激戦州の中西部ミシガンなどを制したバイデン前副大統領が、当選に必要な選挙人、270人の獲得に近づいています。西部アリゾナやネバダなどの開票の行方によってはどちらの候補者が勝つかの大勢が決する可能性があり、大詰めを迎えています。</div><div>3日投票が行われたアメリカ大統領選挙はトランプ大統領と民主党のバイデン前副大統領が激しく競り合っていて、開票作業は5日未明、日本時間の5日午後になっても続いています。<br><br>アメリカのABCテレビは4日、勝敗の行方を左右するとされる激戦州の中西部ウィスコンシンとミシガンでバイデン氏の勝利が確実になったと伝えました。<br><br>選挙に勝利するには、全米各州に割りふられた選挙人の過半数の270人を獲得する必要がありますが、これまでに獲得した選挙人の数はトランプ大統領が214人、バイデン氏が253人となり、バイデン氏が当選に近づいています。<br><br>残る激戦州のうち、注目されているのが西部アリゾナとネバダ、それに南部ジョージアで、この3州のいずれか2つをバイデン氏が制すれば当選に必要な選挙人に達することになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012695851_2011050728_2011050731_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン氏は4日、記者会見し、勝利宣言ではないとしながらも、「票の集計が終了すれば勝者になると信じている」と述べ、自信を示したほか、バイデン陣営は勝利を前提に政権移行のためのホームページを立ち上げ、「バイデン政権は就任初日から全力を出せるように準備を続ける」というメッセージを載せました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012695851_2011051804_2011051805_01_04.jpg" alt=""><div>一方、トランプ大統領はツイッターに「大統領選挙と制度の信頼性はすでに損なわれた」と投稿し、不正が行われたと主張して選挙の正当性に疑問を投げかけるとともに、今も続く郵便投票の集計の打ち切りを訴えています。<br><br>トランプ陣営は4日、激戦州のミシガンとペンシルベニアに加えて南部ジョージアでも、開票作業の透明性が確保されていないとして、票の集計の差し止めなどを求めて裁判を起こしていて、法廷闘争に乗り出しています。<br><br>さらに開票の行方が注目されているアリゾナ州では、開票所にトランプ大統領の支持者らが詰めかけて、選挙で不正が行われているという趣旨の抗議をしたため、地元の警察が出動するなど、開票が大詰めを迎える中、緊迫した状況も続いています。</div></div><div><h3>郵便投票の集計を行うよう求めるデモ</h3><div>郵便投票をめぐって、トランプ大統領が不正があるなどと主張して集計の打ち切りを求めて提訴し、法廷闘争で対抗する姿勢を見せる中、郵便投票の集計を最後まで行うよう求めるデモ行進が全米各地で行われ、参加者は「すべての票を数え終わるまで待とう」などと訴えました。<br><br>このうちニューヨークでは4日、中心部に数百人が集まり、「すべての票が大切だ。すべての票を数えよ」などと書かれた横断幕やプラカードを掲げて行進しました。<br><br>集まった人たちは幅広い世代にわたり、「民主主義を守ろう」とか「票を数え終わるまで待とう」などと声を上げていました。<br><br>ニューヨークでは大統領選挙後の混乱に備えて警戒態勢が続いていて、今回のデモ行進でもトランプ大統領の支持者との衝突を警戒して大勢の警察官がかけつけました。<br><br>参加した男性は、「トランプ大統領は選挙を盗もうとしている。声をあげることで私たちの票を守りたい」と話していました。</div></div><div><h3>ミシガン州 集計作業の確認「定員超え」で口論に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012695851_2011050728_2011050731_01_05.jpg" alt=""><div>激戦州の1つで、集計が続いている中西部ミシガン州の開票所には、集計作業に不正がないか自分の目で確認しようという市民が大勢詰めかけました。<br><br>最大都市デトロイトにある開票所では、集計作業に不正がないか開票台の近くで確認する一般の人たちを「チャレンジャー」として登録を受け付けています。<br><br>投票日翌日の4日、開票所には「チャレンジャー」になろうと大勢の市民が集まりましたが、担当者が「定員を超えた」として受け付けを停止し会場の外に出るよう求めたため、それに納得しない市民との間で激しい口論になりました。<br><br>開票所内に配置された警察官も出て事態の収拾にあたりましたが、入場を認められなかった人たちは「これは不正な手続きだ」などと口々に抗議していました。</div></div><div><h3>トランプ陣営の提訴にミシガン州で抗議の集会</h3><div>トランプ陣営が激戦州のミシガン州で票の集計の差し止めを求めて提訴したことを受けて、4日夜、最大都市デトロイトにある開票所前で、若者による抗議集会が開かれました。<br><br>開票所前の広場には、200人あまりの若者が集まり、すべての票を集計するよう求めるプラカードや、トランプ政権を批判するメッセージを書いた紙を掲げて抗議の声をあげていました。<br><br>集会に参加した女性は、「トランプ大統領はミシガン州での集計を止めようとしているというが、票はすべて集計されるべきだ。それが民主主義の基本だ」と話していました。<br><br>また男性の1人は「市民が政治に直接、参加する機会は投票しかないのだから、すべての票が尊重されるべきだ」と述べ、陣営の対応を批判していました。</div></div><div><h3>バイデン氏の得票が過去最多に</h3><div>アメリカ大統領選挙は今も開票作業が続いていますが、民主党のバイデン前副大統領が一般投票で獲得した票はすでに、およそ7200万票にのぼっていて過去の大統領選挙で最も多い得票数となりました。<br><br>背景には、新型コロナウイルスの感染対策のために多くの州で郵便投票の制度が緩和され、1億人を超える有権者が郵便投票を含む期日前投票を行ったことがあるとされます。<br><br>連邦選挙委員会によりますと過去の大統領選挙で最も多くの得票をしたのはオバマ前大統領が初当選した2008年に獲得したおよそ6950万票でした。</div></div><div><h3>激戦州などの開票状況は</h3><div>開票作業が続く激戦州の東部ペンシルベニア州や西部アリゾナ州など合わせて7つの州の選挙管理委員会の責任者などが4日、相次いで会見を開いたり声明を発表したりし、開票作業の進捗状況について明らかにしました。<br><br>▽東部ペンシルベニア州の選挙管理委員会の責任者が記者会見を開き、「事前に予想していたとおり、郵便投票の集計に時間がかかっている。まもなく郵便投票の最初の半分の集計を終えるところだ」と述べました。<br>そのうえで、「まだ数百万票の票が残っていて、今後、数時間から数日かけて順次、開票結果が出てくる」と述べました。<br>そして、「軍の関係者と国外に居住する有権者の郵便投票の締め切りは10日の火曜日だ。すべての人の票を確実に集計する」と述べ、最終的な選挙結果が確定するまでには時間がかかるという認識を示しました。<br><br>▽西部アリゾナ州の知事は、「まだ数十万票の集計が終わっていない。3日から4日にかけて数時間ごとに順位が入れ代わっている」という声明を発表し、集計が終わるまで結果を見守る必要があるとしています。<br><br>▽南部ジョージア州は選挙管理委員会の担当者が記者会見し「まだ20万票ほどの集計していない票や、最大で5万票の期日前投票の票が残っている」としたうえで「4日中にひととおりの集計が終わるよう努力している」と述べました。<br><br>▽南部ノースカロライナ州は、3日の消印がある郵便投票を12日まで受け付けるため、結果は13日まで確定しないとしつつも、5日の正午までに最初の非公式な集計結果を発表するという見通しを示しました。<br><br>▽中西部ミシガン州は「24時間以内に最初の非公式な集計結果が出る見通しだ」としたうえで、最終的な結果は6日までに発表できるという見通しを示しました。<br><br>▽中西部ウィスコンシン州は、票差が1ポイント未満の場合は、州の法律によって候補者の申し出により再集計が可能だとしていて、トランプ陣営は、すでに票の数え直しを求めるとしています。<br><br>▽西部ネバダ州の選挙管理委員会は3日以降に届いた郵便投票や疑問票以外の集計は終了したとしたうえで、「5日の朝9時まで新たな集計結果は発表しない」とツイッターに投稿しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201105%2Fk10012695851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:07:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 1日の感染確認が1000人超 8月21日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/k10012697221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 1日の感染確認が1000人超 8月21日以来</span><time datetime="2020-11-05T18:27"><span>11月5日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697221_2011051828_2011051828_01_02.jpg" alt="新型コロナ 1日の感染確認が1000人超 8月21日以来" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスについて、5日はこれまでに全国で1000人を超える感染が発表されました。1日の感染の発表が1000人を超えるのは8月21日以来です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201105%2Fk10012697221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 18:27:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに269人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/k10012696341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに269人感染確認</span><time datetime="2020-11-05T19:54"><span>11月5日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696341_2011051414_2011051505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに269人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は5日、都内で新たに269人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>また、都は、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は5日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて269人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が3人、<br>▽10代が15人、<br>▽20代が77人、<br>▽30代が55人、<br>▽40代が50人、<br>▽50代が28人、<br>▽60代が16人、<br>▽70代が14人、<br>▽80代が10人、<br>▽90代が1人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が250人を超えるのは、284人だった10月15日以来です。<br><br>また、200人を超えるのは11月3日以来です。<br><br>269人のうち、およそ43％にあたる115人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ57％の154人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万1893人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した5日時点の重症の患者は4日より3人増えて38人となりました。<br><br>重症の患者は、先月下旬に30人を超え、その後、増加傾向で、30人台の後半になるのは8月下旬以来です。<br><br>また、都は、感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて461人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都医師会 発熱患者診る医療体制整備</h3><div>東京都医師会の尾崎治夫会長は、新型コロナウイルスとインフルエンザの同時流行に備え、発熱した患者を地域のかかりつけ医で診療、検査できる体制を整えていることを強調し、感染を広げないため、体調不良の場合はリモートワークを活用するなど意識の改革が必要だと訴えました。<br><br>日本記者クラブで行われた記者会見の中で、尾崎会長は新型コロナウイルスとインフルエンザの同時流行に備え発熱した患者を診療、検査できる地域のかかりつけ医を増やして体制を整えることで、先月19日現在、都内で対応できる医療機関が2300にのぼることを説明しました。<br><br>そのうえで尾崎会長は「かぜをひいたが動ける体力はあるという場合は会社には行かずにリモートワークを活用するなどの対応をとれば、コロナに限らずに感染症を防げると考えている」と述べて、同時流行を食い止めるためには意識改革が必要だと訴えました。<br><br>また、これまでの新型コロナウイルスの流行状況を感染経路ごとにみると、歓楽街、いわゆる“夜の街”での感染が増えたあと職場や家族内の感染が広がっているとして、大流行につなげないためにも限定した地域で飲食店などに補償を伴う休業要請ができる政策を打ち出せる仕組みが必要だとして、日本医師会とも話し合い、国への要望も検討したいという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201105%2Fk10012696341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 19:54:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>にしきごいを“ネットオークション”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/k10012697251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>にしきごいを“ネットオークション”</span><time datetime="2020-11-05T19:54"><span>11月5日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051841_2011051857_01_02.jpg" alt="にしきごいを“ネットオークション”" id="news_image"></div><div></div><div>近年、海外にも愛好家が多いにしきごい。ことしの競りは、新型コロナウイルスの影響で中止になりましたが、そんな苦境を新たな試みで、乗り切ろうという養殖業者がいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051845_2011051857_01_03.jpg" alt=""><div>福岡県久留米市のにしきごいの養殖会社。<br>さまざまな色や柄、大きさをしたにしきごい、およそ50種類が育てられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051839_2011051857_01_04.jpg" alt=""><div>この会社では年間3億円ほどの取り引きを行い、九州一のにしきごいの出荷量を誇ります。海外からの評価が高く、出荷のおよそ9割がヨーロッパや東南アジアなどの外国人バイヤーです。<br><br>毎年10月は、成長したにしきごいの出荷シーズン。例年は海外から訪れたバイヤーたちが、食い入るように、こいを見て、色や形を確かめ、落札していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051839_2011051857_01_05.jpg" alt=""><div>しかし、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大を受け、外国人バイヤーが来日できず、競りが中止になりました。<br><br>手塩にかけて育てたこいを、なんとか販売したい。社長の尾形学さんが望みをかけたのがネットオークションでした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051840_2011051857_01_06.jpg" alt=""><div>こいを直接、見せることができない中でも、より現物に近い姿を見てもらえるように、さまざまな情報を伝える工夫を凝らしました。<br>1匹1匹、正確に大きさを測るだけではありません。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051840_2011051857_01_07.jpg" alt=""><div>柄や艶がわかるように、こいをまっすぐに泳がせて、写真を撮影。動画は、社長の尾形さんがみずから撮影しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051840_2011051857_01_08.jpg" alt=""><div>尾形学社長<br>「きれいに撮ってきれいな状態をお客さんに見ていただくのが基本ですから。お見合い写真と一緒ですよ」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051841_2011051857_01_09.jpg" alt=""><div>完成したオークションサイトです。こいの質や体つきの違いなどを、星の数で表しています。外国人でも一目でこいの質の違いがわかるように工夫を凝らしました。<br><br>そして迎えたオークション初日。開始直後から、カナダやシンガポールなど、17の国や地域から入札が相次ぎました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051845_2011051857_01_10.jpg" alt=""><div>開始わずか1時間で、入札は合わせて600万円分。尾形さんは、今後のネット活用に手応えを感じていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012697251_2011051846_2011051857_01_11.jpg" alt=""><div>尾形学社長<br>「結構、皆さんの反応がよくて、やってよかったと思っています。いろんな状況状況に適応した販売のしかたですね、それを常に考えて、お客さんにとっても都合がよい、われわれにとっても都合がよい、そういう方向にだんだん進んでいくと思います」<br><br>今回のオークションで、最高値だったにしきごいは、「昭和」という品種で、入札価格は130万円だったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201105%2Fk10012697251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 19:54:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球“田澤ルール” 公取委「違法の疑いあったが改善」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/k10012696791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球“田澤ルール” 公取委「違法の疑いあったが改善」</span><time datetime="2020-11-05T20:25"><span>11月5日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696791_2011051652_2011051707_01_02.jpg" alt="プロ野球“田澤ルール” 公取委「違法の疑いあったが改善」" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球のドラフト会議での指名を拒否して海外の球団と契約した選手が、日本に戻ったあと一定期間はプロ野球の球団と契約できない、いわゆる「田澤ルール」について、公正取引委員会は、独占禁止法違反の疑いがあったものの、ルールが撤廃されて状況は改善されたという見解を示しました。</div><div>「田澤ルール」は大リーグのレッドソックスなどでプレーした田澤純一投手が、平成20年に社会人野球から直接大リーグに進んだのをきっかけに、12球団で申し合わせていたルールです。<br><br>このルールでは、プロ野球のドラフト会議での指名を拒否して、海外の球団と契約した選手は、日本に戻ったあと2年間から3年間、プロ野球の球団と契約できませんでしたが、ルールはことし9月に撤廃されました。<br><br>公正取引委員会は5日、記者会見し「田澤ルール」には不公正な取り引きである独占禁止法違反の疑いがあるとして、ことし夏ごろから調査を進めてきたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、ルールの撤廃により独占禁止法違反の疑いがある状況は解消されたとして、調査を打ち切ったということです。<br><br>公正取引委員会はスポーツ選手の契約などをめぐり、独占禁止法違反の状況にないか、幅広い競技で実態を把握するとしていて、おととし以降、ラグビーやバレーボール、陸上などで移籍制限のルールを見直す動きが続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本プロ野球組織「よりよい制度の研究、検討を」</h3><div>公正取引委員会がいわゆる「田澤ルール」について見解を発表したことについて、日本プロ野球組織の井原敦事務局長は、「この申し合わせは規約などの明文化を一切行わず、適用した実例が1件もない。平成24年から25年にかけては実行委員会で申し合わせの改廃を求める意見も出ていた。当組織としては申し合わせの対象となっていた田澤純一投手がことし3月にアメリカの球団を退団したことを機に、申し合わせの改廃について具体的な見直しを始め、田澤投手が7月にBCリーグの埼玉に入団したことを受け、9月7日の実行委員会で撤廃を決議した。公正取引委員会には自主的に撤廃したことや、この12年間申し合わせによって不利な扱いを受けた選手がいないことも説明し、その結果、審査終了との判断が示されたと受け止めている。今後も、選手の獲得や育成に関するよりよい制度の研究、検討を続けながら、プロ、アマを問わず日本の野球界の発展に尽くしていく」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201105%2Fk10012696791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 20:25:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新型コロナ 119人感染確認 100人超は初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/k10012696571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新型コロナ 119人感染確認 100人超は初めて</span><time datetime="2020-11-05T20:40"><span>11月5日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201105/K10012696571_2011051545_2011051547_01_02.jpg" alt="北海道 新型コロナ 119人感染確認 100人超は初めて" id="news_image"></div><div></div><div>北海道で、5日、確認された新型コロナウイルスの感染者数は119人となり、初めて100人を超えました。このうち札幌市は93人に上り、札幌を中心に感染の拡大に歯止めがかかりません。</div><div>札幌市では、市内に住む82人と居住地が非公表の11人の合わせて93人の感染が確認されました。<br><br>札幌市での一日の感染確認としては今月2日の83人を上回り、これまでで最も多くなりました。<br><br>このほか、道内では、函館市の4人、旭川市の3人、千歳市の3人、苫小牧市の2人、小樽市の1人、恵庭市の1人、稚内市の1人、空知地方の1人、石狩地方の3人、胆振地方の4人、十勝地方の2人、釧路地方の1人の合わせて26人の感染が確認されました。<br><br>道内の5日の感染確認は合わせて119人となり、初めて100人を超えました。<br><br>札幌市の医療機関で新たに感染者の集団＝クラスターが発生したほか、感染者の確認は札幌市を中心に道内の幅広い地域にわたっていて、感染の拡大に歯止めがかかりません。<br><br>年代別に見ますと、非公表の25人を除いて20代が26人と最も多くなっていて、次いで40代が22人、30代が18人などとなっています。<br><br>検査数は1021件でした。<br><br>道などによりますと、現在の症状が非公表の14人を除いて、いずれも軽症か無症状だということです。<br><br>119人のうち、78人は感染経路が分からないということです。<br><br>道内の感染者は、延べ3566人となり、このうち、死亡した人は112人、治療を終えた人は延べ2780人となっています。<br><br>道は、独自に定める「警戒ステージ」を先月28日に「2」に引き上げ、2週間を集中的な対策期間として特別措置法に基づいた協力要請を行っていますが、5日の時点で、病床のひっ迫度合いや、1週間当たりの新規感染者数、感染経路が分からない人の割合などの指標が、一部を除いて1段階上のステージで定める基準を超えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「医療体制の負荷が蓄積」</h3><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で、「観光の関係では、現在、『GoToトラベル』と直接関連したクラスターが発生しているとは聞いていないが、札幌市内を中心に、接待を伴う飲食店などで、さまざまなクラスターが散発し、新規の感染者数が増加傾向にあると承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、「病床の使用率は、現在およそ12％で、医療体制がひっ迫する状況にはないのではないかと思うが、医療体制の負荷が蓄積する段階だと認識している。政府としては、厚生労働省のクラスター対策班の専門家2人を派遣し、リスクの評価や感染拡大防止策の提案などを行っており、引き続き、必要な支援を行っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「札幌に保健師派遣を」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で、5日夕方、北海道の鈴木知事と電話で会談したとして、「病床や宿泊療養施設は緊急に支援が必要ということではないが、札幌市で保健師が不足し、保健所の業務がひっ迫しているということだった。あす、あさってにも保健師を派遣できればと思うので、厚生労働省へ働きかけたい」と述べました。<br><br>また、窓を閉めて換気が不十分になりがちな冬の感染対策について、感染症や工学の専門家に効果的な換気の在り方を検討してもらう考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201105%2Fk10012696571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 20:40:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>