<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>金沢と仙台を直通で 臨時新幹線が出発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金沢と仙台を直通で 臨時新幹線が出発</span><time datetime="2018-04-22T13:04"><span>4月22日</span> <span>13時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413321_1804221315_1804221335_01_02.jpg" alt="金沢と仙台を直通で 臨時新幹線が出発" id="news_image"></div><div></div><div>北陸の金沢と東北の仙台を直通で結ぶ臨時の新幹線が運行され、金沢駅では駅員やゆるキャラが出発を見送りました。</div><div>この新幹線は、ＪＲなどがツアー専用の往復の臨時列車として企画しました。事前に応募したおよそ６８０人が参加し、Ｅ７系の車両が金沢と仙台を乗り換えなしのおよそ４時間で結びます。<br><br>２２日朝、金沢駅では駅員や旅行会社の社員のほか石川県のマスコットキャラクター「ひゃくまんさん」もホームへ向かう客に手を振って見送りました。<br><br>この新幹線が金沢駅を出発するのは去年１０月に続いて２回目で、今回、客は仙台市内などを２泊３日で観光したあと、今月２４日に戻ることになっています。<br><br>金沢市に帰省していた６０代の女性は「母との旅行ですが、乗り換えなくていいのはとても便利です。仙台市ではきょう羽生結弦選手の祝賀パレードが行われると聞いたので、少しでも見られるとうれしい」と話していました。<br><br>ＪＲは利用状況を分析したうえで、今後の運行についても検討していくとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413321_1804221332_1804221335_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>この新幹線は、ＪＲなどがツアー専用の往復の臨時列車として企画しました。事前に応募したおよそ６８０人が参加し、Ｅ７系の車両が金沢と仙台を乗り換えなしのおよそ４時間で結びます。<br><br>２２日朝、金沢駅では駅員や旅行会社の社員のほか石川県のマスコットキャラクター「ひゃくまんさん」もホームへ向かう客に手を振って見送りました。<br><br>この新幹線が金沢駅を出発するのは去年１０月に続いて２回目で、今回、客は仙台市内などを２泊３日で観光したあと、今月２４日に戻ることになっています。<br><br>金沢市に帰省していた６０代の女性は「母との旅行ですが、乗り換えなくていいのはとても便利です。仙台市ではきょう羽生結弦選手の祝賀パレードが行われると聞いたので、少しでも見られるとうれしい」と話していました。<br><br>ＪＲは利用状況を分析したうえで、今後の運行についても検討していくとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:04:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で真夏日 全国30近い観測点 ４月として最高気温に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>各地で真夏日 全国30近い観測点 ４月として最高気温に</span><time datetime="2018-04-22T17:46"><span>4月22日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413251_1804221208_1804221210_01_03.jpg" alt="各地で真夏日 全国30近い観測点 ４月として最高気温に" id="news_image"></div><div></div><div>２２日も全国の広い範囲で晴れて気温が上がり、東北から東海地方の各地で３０度以上の真夏日となりました。全国の３０近くの観測点では、４月として、統計を取り始めてから最も高い気温になりました。</div><div>気象庁によりますと、２２日も西日本から東日本にかけての広い範囲が高気圧に覆われ、晴れて各地で気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、群馬県館林市で３２度１分、宮城県丸森町で３１度５分、福島県伊達市と岐阜県揖斐川町で３１度２分などと、東北から東海地方にかけての各地で真夏日となり、仙台市で２９度９分、京都市で２８度７分、東京の都心でも２８度３分などと、広い範囲で２５度以上の夏日となりました。<br><br>また、宮城県塩釜市や千葉県佐倉市など、全国の２７の観測点では、４月として、統計を取り始めてから最も高い気温になりました。<br><br>２３日は全国の広い範囲で雲が広がりやすく、各地の日中の最高気温は２２日より下がるところが多いと予想されていますが、今後しばらくは平年より気温が高い状態が続く見込みだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>この暑さ「背の高い高気圧」の影響</h3><div>気象庁によりますと、各地で気温が上がっている理由は、日本の南にある「高気圧」です。下層から上層まで暖かい空気を伴う「背の高い高気圧」で、この影響で日本付近は上空およそ７０００メートルまで暖かい空気に覆われました。<br>さらにこの高気圧の位置が２０日以降、ほとんど変わらなかったため、各地で連日晴れて暑さが続きました。<br><br>また２２日は、午前中から東北南部や関東北部で３０度以上の真夏日になりましたが、これについて気象庁は、晴れて気温が上がったうえ、高気圧の周辺をまわる風の影響で陸から海に向かって風が吹いたため、海側から冷たい空気が流れ込みにくかったことが影響したと分析しています。<br><br>この高気圧は２２日夜以降、次第に勢力を弱めて日本の東の海上へ移動すると予想され、２３日は暑さはやわらぐ見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 17:46:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２人で５つのメダル 高木姉妹が地元でパレード 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２人で５つのメダル 高木姉妹が地元でパレード 北海道</span><time datetime="2018-04-22T18:22"><span>4月22日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413471_1804221829_1804221858_01_02.jpg" alt="２人で５つのメダル 高木姉妹が地元でパレード 北海道" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックのスピードスケートで、金メダル３つを含め合わせて５つのメダルを獲得した高木菜那選手と美帆選手の姉妹が２２日、出身地の北海道幕別町でパレードを行い、大勢の町民やファンと喜びを分かち合いました。</div><div>高木菜那選手は、ピョンチャンオリンピックのスピードスケート、女子団体パシュートと、女子マススタートで金メダルを獲得しました。また、美帆選手は、姉の菜那選手と出場した女子団体パシュートで金メダル、女子の１５００メートルで銀メダル、１０００メートルで銅メダルを獲得しました。<br><br>オリンピック後、２人がそろって初めて行ったパレードは、午後１時から幕別町の市街地を回るおよそ１．２キロのコースで行われました。２２日は、晴れて穏やかな天気となり、オープンカーに乗った２人は、沿道に集まった１万８０００の人たちに、にこやかに手をふり、知人を見つけると言葉を交わしていました。<br><br>コースの途中には子どもたちとのふれあいコーナーも設けられ、２人は車を降りて、子どもたちの「おめでとう」という声に笑顔で応え、ハイタッチをしながら歩いていました。幕別町の小学４年生の女の子は、「実際に近くで見るメダルは、とてもきれいで、すごいなと思いました」と話していました。<br><br>パレードに続いて町内のホールでは報告会が行われ、およそ７００人の町民を前に特別町民栄誉賞が２人に授与されました。そして、日本スケート連盟の橋本聖子会長が、「よく頑張ってくれた。感謝の言葉しかありません」と、お祝いの言葉を述べました。<br><br>これに対し、菜那選手は「たくさんの方々に集まってもらい、心に残るパレードになりました」と話し、美帆選手は「幕別町の出身でよかった。地元を誇りに思います」と話していました。<br><br>報告会のあと記者会見が行われ、菜那選手は「私たちがここまで活躍できたのは、応援してくれる皆さんがいたおかげだと思いました。自分たちが育った場所に姉妹一緒に立つことができたのは特別でした」と話していました。<br><br>また、美帆選手は「北海道という地域のあたたかみに触れた１日で、幸せな時間が過ごせました。子どもたちの憧れの存在になるよう気を引き締めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 18:22:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マラソン大会で熱中症か 各地で救急搬送相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マラソン大会で熱中症か 各地で救急搬送相次ぐ</span><time datetime="2018-04-22T18:42"><span>4月22日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413481_1804221855_1804221856_01_02.jpg" alt="マラソン大会で熱中症か 各地で救急搬送相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>２２日は、東北から東海地方の各地で３０度以上の真夏日となり、各地で開かれたマラソン大会では、熱中症と見られる症状を訴え、病院に搬送される人が相次ぎました。</div><div>このうち、岐阜市で開かれた「ぎふ清流ハーフマラソン」ではランナーやスタッフの中に、吐き気やめまいといった熱中症と見られる症状を訴える人が相次ぎました。<br>岐阜市では午前中から気温が２０度を超えてレースが終わる正午ごろには２６度４分を観測し、大会本部によりますと、合わせて２０人が救急搬送されたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岐阜市では２０人搬送</h3><div>このうち、岐阜市で開かれた「ぎふ清流ハーフマラソン」ではランナーやスタッフの中に、吐き気やめまいといった熱中症と見られる症状を訴える人が相次ぎました。<br>岐阜市では午前中から気温が２０度を超えてレースが終わる正午ごろには２６度４分を観測し、大会本部によりますと、合わせて２０人が救急搬送されたということです。</div></div><div><h3>群馬県では１６人搬送</h3><div>前橋市と渋川市で行われた「前橋・渋川シティマラソン」で男女１６人が、スタートからおよそ１時間後の午前９時ごろから、相次いで、吐き気や手のしびれなど、熱中症とみられる症状を訴えて病院に運ばれました。<br>消防によりますと、男性２人は症状が重く、ほかの１４人は比較的症状が軽いということです。<br>２２日の前橋市は、午前中から気温が上がり、最高気温が３０度５分とことし初めて真夏日となりました。<br>マラソン大会にはおよそ５７００人が出場し、前橋市によりますと、給水用のスポンジを増やしたり、事前に暑さ対策を呼びかけたりしていたということです。</div></div><div><h3>新潟県では７人搬送</h3><div>２２日午前１１時すぎ、新潟県見附市で行われた「刈谷田川ハーフマラソン大会」で、参加していた５０代の男性が熱中症とみられる症状を訴え、その後、２０分ほどの間に、３０代から５０代の男女３人も相次いで熱中症とみられる症状を訴えました。４人は病院に搬送されましたが、消防によりますと、いずれも意識はあるということです。消防によりますと、４人はいずれもハーフマラソンのゴール近くで体調不良を訴えたということです。<br><br>一方、佐渡市で開かれた「佐渡トキマラソン」大会でも、参加した２０代から７０代の男女３人が熱中症とみられる症状を訴えました。３人は病院に搬送されましたが、大会の実行委員会や消防によりますと、いずれも意識はあるということです。<br><br>新潟地方気象台によりますと、新潟県内は高気圧に覆われて晴れて各地で夏日となり、６月上旬から７月中旬並みの暑さとなっていました。</div></div><div><h3>富山 魚津市では４人搬送</h3><div>２２日正午ごろ、富山県魚津市で開かれていた「魚津しんきろうマラソン」で、ハーフマラソンと１０キロの部に出場していた２０代から４０代の男女合わせて４人が途中で気分が悪くなるなど、熱中症と見られる症状を訴えました。<br>消防によりますと、４人は、救急車で病院に搬送されて手当てを受けたということです。<br><br>気象台によりますと、富山県内はよく晴れて気温が上がり、魚津市では午後０時半前に最高気温の２５度４分を観測する夏日となっていました。<br><br>大会には６２７２人が参加して午前９時から順次スタートしていたということです。<br>大会の実行委員会は「ハーフマラソンの部では給水ポイントを８か所もうけるなど暑さ対策の準備をしてきたが予想以上の暑さとなり、リタイアする人が多かった」としています。<br>１０キロの部に出場した富山市の２０代の男性は「この時期としては暑くて苦しかった。ゴールしたあと、救急車のサイレンが聞こえ心配になった」と話していました。</div></div><div><h3>山梨でも</h3><div>２２日午前１１時ごろ、山梨県の富士吉田市や富士河口湖町などのコースで行われたマラソン大会で、３９歳の男性が体調不良を訴えて病院に運ばれ、熱中症と診断されました。<br>また、午後１時ごろ、富士河口湖町大嵐で屋外で作業をしていた８７歳の女性が熱中症とみられる症状で病院に運ばれました。<br><br>２人とも症状は軽いということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 18:42:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草津白根山 湯釜付近 噴火警戒レベル２に 火山活動高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草津白根山 湯釜付近 噴火警戒レベル２に 火山活動高まる</span><time datetime="2018-04-22T18:50"><span>4月22日</span> <span>18時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413131_1804221210_1804221212_01_03.jpg" alt="草津白根山 湯釜付近 噴火警戒レベル２に 火山活動高まる" id="news_image"></div><div>群馬県の草津白根山では、湯釜と呼ばれる火口湖の付近で地震が増加するなど火山活動が高まっています。気象庁は２２日朝、火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「２」に引き上げて、湯釜からおおむね１キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、群馬県の北西部にある草津白根山の白根山では、２１日夜から湯釜と呼ばれる火口湖の付近を震源とする火山性地震が増加しました。<br><br>地震の回数は２１日は７回で、２２日は午後４時までに１５３回発生しました。また、傾斜計と呼ばれる観測機器で２１日からわずかな地盤の変化が観測され、２２日夕方の時点でも続いています。<br><br>このため気象庁は、白根山の湯釜付近では火山活動が高まっていて、今後、湯釜の周辺に影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして、２２日午前７時に火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「２」に引き上げました。<br><br>湯釜からおおむね１キロの範囲では、噴火に伴う大きな噴石に警戒するとともに、風下側を中心に噴火に伴う火山灰や小さな噴石、火山ガスに注意するよう呼びかけています。<br><br>これを受けて地元の草津町はこの範囲の立ち入りを規制しているほか、群馬県は周辺を通る群馬と長野を結ぶ観光道路「志賀草津道路」のうち、火口に比較的近い８．５キロの区間を通行止めにしました。<br><br>このほか２２日午後、気象庁が行った現地調査では、湯釜の北側にある、ふだんから噴気が出ているエリアでは、噴気の量が減ったのが確認されました。地面の温度などには、特段の変化は認められないということです。<br><br>草津白根山では、ことし１月２３日に白根山の南およそ２キロにある本白根山の鏡池付近で噴火が発生したため、気象庁は本白根山でも噴火警戒レベル２を継続しています。<br><br>本白根山の火山活動には大きな変化はないということですが、火口付近の地震活動は減少しながらも続いていることから、気象庁は鏡池付近の火口からおおむね１キロの範囲では、噴火に伴う噴石に警戒を続けるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>草津町 立ち入り規制 １キロに拡大</h3><div>白根山の湯釜付近について、気象庁が噴火警戒レベルを１から２に引き上げたことを受けて、地元の草津町は火口からおおむね５００メートルとしていた立ち入り規制の範囲をおおむね１キロに拡大しました。<br><br>また、群馬県は、群馬と長野を結ぶ観光道路「志賀草津道路」のうち、火口に比較的近い８．５キロの区間を通行止めにしました。湯釜から３キロほど離れた地点には「立入禁止」のゲートが設けられ、担当者２人が車や自転車で訪れた人たちに引き返すよう誘導していました。<br><br>この道路は、冬の間は雪のため通行止めになっていましたがおととい開通したばかりでした。ツーリングに来た男性は、「通れるようになったと聞いて景色を楽しみにして来ましたが、残念です」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「噴気確認できず 注視を」</h3><div>草津白根山の火山活動に詳しい東京工業大学の野上健治教授は、２２日午後、湯釜からおよそ１．５キロ離れた場所から望遠レンズで状況を確認しました。<br><br>野上教授は「これまで湯釜火口や水釜火口の北側では噴気が出続けていて、今月９日にも激しく噴気が出ているのを現地で確認していたが、２２日はピタッと止まっていた。表面上は何も見えないが火山ガスなどをため込んでいる可能性があり、この現象が何を示しているのか注意して見る必要がある」と話していました。</div></div><div><h3>気象庁「今後 噴火の可能性も」</h3><div>白根山の湯釜付近の火山活動について、気象庁の長谷川嘉彦火山活動評価解析官は「昨夜７時ごろから湯釜付近の浅い場所が震源とみられる火山性地震が増加しているほか、火口周辺に設置した傾斜計で地盤の変化も観測されたことから、地下の熱水が動くなど、火山活動が高まっていると考えられる」と述べました。<br><br>そのうえで、「今後、噴火が発生する可能性もあるので、湯釜火口からおおむね１キロの範囲には立ち入らないようにしてほしい。今後の活動状況に応じて気象庁や自治体の出す情報に十分注意してほしい」と呼びかけました。<br><br>気象庁は２２日、職員２人を現地に派遣して、詳しい調査を行うことにしています。</div></div><div><h3>「湯釜」周辺の火山活動</h3><div>白根山の「湯釜」は、白根山の山頂付近にある直径およそ３００メートルの火口湖で、その南西側には「涸釜」が、北東側には「水釜」という別の火口湖があります。<br><br>気象庁によりますと、白根山での有史以降の噴火は「湯釜」を中心に、「涸釜」や「水釜」も含む数百メートルの範囲内で発生しているということです。<br><br>ここでは、昭和５７年から５８年にかけて水蒸気噴火が相次ぎ、このうち昭和５８年の噴火では、人の頭ほどの大きさの噴石が火口から６００メートルから７００メートルほどの範囲に飛びました。<br><br>最近では、平成２６年３月上旬から湯釜付近の直下を震源とする火山性地震が増加し、地殻変動のデータで山頂付近がわずかに膨張する変化が見られたことから、気象庁は、この年の６月３日に火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「レベル２」に引き上げました。<br><br>その後、去年に入ってからは、火口直下の温度の上昇を示していた観測データが低下傾向に転じたほか、火山性地震が少ない状態が続き、地殻変動の観測でも湯釜付近の地盤に収縮傾向が見られました。<br><br>このため気象庁は、去年６月７日、噴火警戒レベルを「レベル１」に引き下げ、湯釜火口からおよそ５００メートルの範囲ではごく小規模な火山灰などの噴出に注意するよう呼びかけていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 18:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走２週間 受刑者はどこに 空き家確認も手がかり無し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>逃走２週間 受刑者はどこに 空き家確認も手がかり無し</span><time datetime="2018-04-22T19:22"><span>4月22日</span> <span>19時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413261_1804221216_1804221218_01_03.jpg" alt="逃走２週間 受刑者はどこに 空き家確認も手がかり無し" id="news_image"></div><div>愛媛県の刑務所から受刑者が逃走した事件で、潜伏先と見られる広島県尾道市の島では、消防団員およそ３００人も加わって、島に１０００軒以上ある空き家の確認を行いましたが、手がかりは見つからず、警察は身柄の発見を急ぐことにしています。</div><div>盗みなどの罪で服役中だった平尾龍磨受刑者（２７）が今月８日に愛媛県今治市にある松山刑務所の作業場から逃走して２２日で２週間がたちました。<br><br>潜伏先と見られる広島県尾道市の向島では住宅などから現金や衣類などが盗まれる被害が相次ぎましたが、今月１３日を最後に盗みの被害は確認されておらず、その後、手がかりは見つかっていません。<br><br>２２日は警察に加え、地元の消防団員およそ３００人も出て、島に１０００軒以上ある空き家の確認を行いました。しかし、警察によりますと、平尾受刑者につながる手がかりなどは見つからず、依然、行方はわかっていません。<br><br>島では、検問による激しい渋滞が起きているほか、保護者が子どもの送り迎えを続けるなど生活への影響も広がっています。<br><br>警察は平尾受刑者の身柄の確保を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住民生活へ影響広がる</h3><div>平尾受刑者が潜伏していると見られる広島県尾道市の向島では、長期化による住民生活への影響が広がっています。<br><br>このうち、本州側の尾道市内に通勤しているという５０代の女性は「通勤が不便です。検問の渋滞があるので、１時間から２時間ほど早めに家を出ています。本当に早く捕まってほしい」と話していました。<br><br>出産予定日が近づいているという２０代の女性は「病院に行くときに検問の渋滞に巻き込まれないか不安です。混んでいる時間帯なら救急車を呼ぼうかと家族と相談しています」と話していました。<br><br>１歳の子どもを持つ３０代の父親は「これだけ捜しても見つからないなら、もう島にはいないのではないかとも思うが、不安もあるので子どもを外で遊ばせることはできません」と話していました。</div></div><div><h3>観光客は大幅減 事件の長期化が影響</h3><div>平尾受刑者が潜伏していると見られる広島県尾道市の向島では、本格的な春の観光シーズンにもかかわらず施設の来場者が大幅に減るなど、事件の長期化による影響が広がっています。<br><br>このうち、地元特産のらんの生産や販売を行っている市の施設「向島洋らんセンター」には、ふだん休日には１００人以上の観光客が訪れます。<br>しかし、センターによりますと、事件の発生以降、客がおよそ半数になっているほか、警察の検問による渋滞の状況などを問い合わせる電話が相次いでいるということです。<br><br>センターには２０００平方メートルほどの芝生の広場もあり、この時期、多くの子どもたちでにぎわうということですが、２２日は子どもの姿がほとんど見られませんでした。<br><br>４歳の娘と訪れた広島市の３０代の女性は「向島に住む親戚が心配で見に来たが、島では子どもが自由に遊べず人が少なくて驚いている」と話していました。<br><br>向島洋らんセンターの職員の前岡真由美さんは「本来ならにぎわう時期なのに、がらんとしていて残念です。お客が増える大型連休までには解決してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 19:22:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生結弦選手 祝賀パレードに10万人超「この風景 胸に刻む」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽生結弦選手 祝賀パレードに10万人超「この風景 胸に刻む」</span><time datetime="2018-04-22T19:30"><span>4月22日</span> <span>19時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413351_1804221506_1804221515_01_03.jpg" alt="羽生結弦選手 祝賀パレードに10万人超「この風景 胸に刻む」" id="news_image"></div><div>フィギュアスケートの男子シングルでオリンピック２連覇を果たした羽生結弦選手の活躍をたたえる祝賀パレードが出身地の仙台市で行われ、１０万人を超える人たちが沿道から声援を送りました。</div><div>羽生選手は、ことし２月に行われたピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート男子シングルで、６６年ぶりとなる２連覇という快挙を成し遂げました。<br>祝賀パレードはこの活躍を祝おうと２２日午後、仙台市の中心部を通る東二番丁通りで行われました。<br><br>スタート地点で行われた出発式で、羽生選手は県民栄誉賞などが贈られたあと、あいさつに立ち、「『ありがとう』といえる機会をもらい感謝しています。この喜びや、この風景を胸に刻んで生きていきたいです」と話しました。<br><br>このあと羽生選手は専用の車に乗り込み、仙台市役所前までのおよそ１．１キロの区間をおよそ４０分かけてゆっくりとパレードしました。<br><br>羽生選手は、沿道や近くのビルから手を振るファンに「ありがとう」と言いながら手をふり返したり、ピョンチャンオリンピックのフリーの演技「ＳＥＩＭＥＩ」の最後のポーズを再現したりして、声援に応えたりしていました。<br><br>実行委員会の発表によりますと、沿道には国内外から前回４年前に比べておよそ１万６０００人多い、およそ１０万８０００人が詰めかけたということです。<br><br>この中には、「ありがとう」と書いた手作りのうちわをふったり、羽生選手を取り上げた新聞の切り抜きを集めて貼ったボードを掲げたりする人もいて、羽生選手に感謝の言葉を送ったり写真を撮ったりしていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413351_1804221558_1804221559_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>羽生選手は、ことし２月に行われたピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート男子シングルで、６６年ぶりとなる２連覇という快挙を成し遂げました。<br>祝賀パレードはこの活躍を祝おうと２２日午後、仙台市の中心部を通る東二番丁通りで行われました。<br><br>スタート地点で行われた出発式で、羽生選手は県民栄誉賞などが贈られたあと、あいさつに立ち、「『ありがとう』といえる機会をもらい感謝しています。この喜びや、この風景を胸に刻んで生きていきたいです」と話しました。<br><br>このあと羽生選手は専用の車に乗り込み、仙台市役所前までのおよそ１．１キロの区間をおよそ４０分かけてゆっくりとパレードしました。<br><br>羽生選手は、沿道や近くのビルから手を振るファンに「ありがとう」と言いながら手をふり返したり、ピョンチャンオリンピックのフリーの演技「ＳＥＩＭＥＩ」の最後のポーズを再現したりして、声援に応えたりしていました。<br><br>実行委員会の発表によりますと、沿道には国内外から前回４年前に比べておよそ１万６０００人多い、およそ１０万８０００人が詰めかけたということです。<br><br>この中には、「ありがとう」と書いた手作りのうちわをふったり、羽生選手を取り上げた新聞の切り抜きを集めて貼ったボードを掲げたりする人もいて、羽生選手に感謝の言葉を送ったり写真を撮ったりしていました。</div></div><div><h3>熱中症か ６人搬送</h3><div>仙台市では日中の最高気温が２９度９分を観測してことし初めての夏日となり、消防によりますと、昼前から午後３時までの間に、パレードを見に来ていた男女合わせて６人が熱中症と見られる症状を訴えて救急車で病院に搬送されたということです。</div></div><div><h3>宮城県と仙台市に500万円ずつ寄付</h3><div>羽生結弦選手は、東日本大震災からの復興に役立ててもらおうと、宮城県と仙台市に５００万円ずつ寄付金を贈り、２２日の祝賀パレードの出発式で知事と市長に目録を手渡しました。</div></div><div><h3>４年後を目指すか明言せず</h3><div>羽生選手は、ピョンチャンオリンピックから帰国した直後、今後についてこれまで世界で誰も跳んだことのない４回転半ジャンプに挑戦する意志を示す一方で４年後の北京オリンピックについては「未定というのがいちばん」と答えていました。<br><br>２２日に出身地の仙台市で行われた祝賀パレードのあとの記者会見でも、北京オリンピックについては「ピョンチャンから帰ってきて自分がやりきった、夢をかなえ切ったという思いがある。４年前のソチオリンピックの時は、未来に目が向いて次の金メダルという気持ちだったが今回はきちんと取りたかったものが取れたという気持ち」と話し、目指すかどうかを明言しませんでした。<br><br>今シーズンについては、グランプリシリーズを含めて秋から始まる試合に出場する考えを示していて、拠点のカナダで、痛めている右足首の状態を見ながら練習していくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 19:30:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>