<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風13号接近 注意点は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号接近 注意点は</span><time datetime="2018-08-08T17:30"><span>8月8日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569041_1808081719_1808081726_01_02.jpg" alt="台風13号接近 注意点は" id="news_image"></div><div></div><div>台風接近に伴う注意点です。</div><div>気象庁によりますと、大雨や暴風、高波、高潮に特に警戒が必要な時間帯の目安は上記のとおりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台風への警戒期間は</h3><div>気象庁によりますと、大雨や暴風、高波、高潮に特に警戒が必要な時間帯の目安は上記のとおりです。</div></div><div><h3>夜間に接近の可能性</h3><div>関東では８日夜遅くから９日にかけて台風が接近する見込みです。<br><br>局地的には１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>また、猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>気象庁によりますと最大風速が３０メートル以上になると屋外に出るのはきわめて危険で、木が倒れたり看板が落下したりするおそれがあるほか、走行中のトラックが横転することがあります。<br><br>夜は周囲の状況が確認しづらく避難が難しくなるおそれがあります。<br><br>自治体からの避難の情報が出た場合は、できれば明るいうちに避難を済ませるなど備えを進めてください。<br><br>自治体が住民に避難を呼びかけるために発表する情報は、「避難準備の情報」、「避難勧告」、それに「避難指示」の３つがあります。<br><br>▽「避難準備・高齢者等避難開始」<br>高齢者や体の不自由な人など移動するのに時間がかかる人に早めの避難を促す情報です。支援をする人はこの情報が出たら安全な場所に連れて行くなど力を貸してあげてください。速やかに自分で避難できる人は非常用の持ち出し品の用意など準備を始めてください。<br><br>▽「避難勧告」<br>速やかに避難するよう促す情報です。避難勧告が出たら自治体などが用意する避難所や安全な場所に速やかに移動してください。<br><br>▽「避難指示」<br>直ちに避難するよう指示する情報です。この情報が出たときは災害がすでに発生しているか、危険が差し迫っています。直ちに安全な場所に避難してください。<br><br>７月の西日本豪雨では「避難勧告」の時点で行動を始めれば安全に避難できたとみられるケースがありました。避難指示を待たず、「避難勧告」が出たら速やかに行動を始めてください。</div></div><div><h3>潮位高い時期 高潮警戒</h3><div>いまは１年の中でも潮位が高い時期です。満潮を迎える時間帯を中心に高潮の危険性も高く警戒が必要です。<br><br>台風の中心気圧が１ヘクトパスカル下がると海面が１センチ上昇するほか、沖合からの強い風で大量の海水が沿岸に吹き寄せられると、潮位が押し上げられ高潮が発生しやすくなります。<br><br>各地の９日の満潮時刻です。<br>▽東京港で９日午前２時９分。<br>▽千葉県館山市で９日午前１時58分。<br>▽千葉県勝浦市で９日午前１時32分。<br>▽千葉県銚子市で９日午前０時44分。<br>▽茨城県鹿島港と茨城県大洗港で９日午前０時38分。<br>▽福島県いわき市小名浜港で９日午前０時41分と午後３時40分。<br>▽福島県相馬港で９日午前０時22分と午後３時33分。<br>▽仙台港で９日午前０時17分と午後３時29分。<br>▽岩手県宮古港で９日午後３時23分となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 17:30:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国当局 「くまのプーさん」の実写化映画の公開認めず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国当局 「くまのプーさん」の実写化映画の公開認めず</span><time datetime="2018-08-08T21:58"><span>8月8日</span> <span>21時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569911_1808082200_1808082200_01_02.jpg" alt="中国当局 「くまのプーさん」の実写化映画の公開認めず" id="news_image"></div><div></div><div>人気キャラクター「くまのプーさん」を実写化した映画について、中国当局は国内での公開を認めず、海外メディアは、中国政府が習近平国家主席と似ているとも指摘されるプーさんの画像や動画を検閲の対象としているためではないかと伝えています。</div><div>ロイター通信などによりますと、人気キャラクター「くまのプーさん」を初めて実写化した映画「プーと大人になった僕」について、製作したウォルト・ディズニーは中国での公開を申請しましたが、中国当局はこれを認めなかったということです。<br><br>「くまのプーさん」をめぐっては、習近平国家主席と似ているとして、体制を暗に批判する際に画像が使われるなどしていて、プーさんの画像や動画などはインターネットから次々と削除されています。<br><br>中国当局は映画の公開を認めなかった理由を明らかにしていませんが、ロイター通信やイギリスの公共放送ＢＢＣなどは、中国政府がプーさんの画像や動画を検閲の対象としているためではないかと伝えています。<br><br>中国版ツイッターのウェイボーでは、「なぜ、この映画を中国で見られないのか」とか、「歩く姿が少し似ているだけなのに映画が見られなくなるのはおかしい」といった書き込みが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569911_1808082154_1808082158_01_02.jpg" alt=""><div>ロイター通信などによりますと、人気キャラクター「くまのプーさん」を初めて実写化した映画「プーと大人になった僕」について、製作したウォルト・ディズニーは中国での公開を申請しましたが、中国当局はこれを認めなかったということです。<br><br>「くまのプーさん」をめぐっては、習近平国家主席と似ているとして、体制を暗に批判する際に画像が使われるなどしていて、プーさんの画像や動画などはインターネットから次々と削除されています。<br><br>中国当局は映画の公開を認めなかった理由を明らかにしていませんが、ロイター通信やイギリスの公共放送ＢＢＣなどは、中国政府がプーさんの画像や動画を検閲の対象としているためではないかと伝えています。<br><br>中国版ツイッターのウェイボーでは、「なぜ、この映画を中国で見られないのか」とか、「歩く姿が少し似ているだけなのに映画が見られなくなるのはおかしい」といった書き込みが相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 21:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長嶋茂雄さん 体調を崩して入院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長嶋茂雄さん 体調を崩して入院</span><time datetime="2018-08-08T22:18"><span>8月8日</span> <span>22時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569811_1808082028_1808082032_01_02.jpg" alt="長嶋茂雄さん 体調を崩して入院" id="news_image"></div><div>プロ野球・巨人の終身名誉監督を務める長嶋茂雄さんが、先月から体調を崩して東京都内の病院に入院していることがわかりました。</div><div>巨人が家族から聞いた話によりますと、長嶋さんは体調がすぐれず、先月初旬に大事をとって入院したところ、検査で胆石が見つかったということです。<br><br>長嶋さんは、現在も入院したまま治療を続けていて、一時、体力が落ちた時期もあったということですが、現在は食事も普通に取っており、快方に向かっているということです。<br><br>長嶋さんは、ことし２月には恒例となっている巨人の宮崎キャンプの視察に訪れ、シーズンに入っても監督時代の教え子でもある高橋由伸監督の激励に東京ドームを訪れる姿が見られました。<br><br>しかし、先月行われたみずからが大会の名誉会長を務める男子プロゴルフツアーの表彰はかぜによる体調不良を理由に欠席していました。<br><br>長嶋さんは巨人を通じて「大変ご心配をおかけしました。おかげさまで回復しています。いまは静養に努めながら、昼は高校野球、夜は巨人戦をテレビ観戦しています。山口俊投手のノーヒットノーランには心が震えました。ＤｅＮＡ戦の３連勝には元気をもらいました。チームは苦しい状況ではありますが優勝を諦めずに最後まで頑張ってほしいと思います」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>巨人 高橋監督「また激励してほしい」</h3><div>長嶋茂雄さんが入院していることについて巨人の高橋監督は「詳しいことはわからないが、また球場に来て選手たちや僕ら全員を激励してほしい。いつも球場に来られた日は監督室に来て声をかけてくださったので、早くまた来ていただきたい」と話していました。</div></div><div><h3>原辰徳さん「どんどん快方に向かっていると聞いている」</h3><div>長嶋茂雄さんが入院していることについて、巨人の前の監督の原辰徳さんは８日夜、東京ドームで取材に応じ、「入院されているということは聞いて知っていました。どんどん快方に向かっていると聞いています」と話していました。</div></div><div><h3>松井秀喜さん「巨人が勝つこと いちばん元気に」</h3><div>長嶋茂雄さんが入院していることについて松井秀喜さんが８日夜、東京ドームで取材に応じ「入院されていることは知っていました。ただなにも心配はしていません。巨人が勝つことが、いちばん元気になってくれることだと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 22:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本の運転士が乗務中にスマホを操作</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ東日本の運転士が乗務中にスマホを操作</span><time datetime="2018-08-08T23:18"><span>8月8日</span> <span>23時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569971_1808082323_1808082324_01_02.jpg" alt="ＪＲ東日本の運転士が乗務中にスマホを操作" id="news_image"></div><div></div><div>先月、千葉県内の路線を担当するＪＲ東日本の運転士が、乗務中に私物のスマートフォンなどを操作していたことがわかり、会社は運転士の処分を検討することにしています。</div><div>ＪＲ東日本によりますと、７日、運転士が乗務中にスマートフォンの画面を見ている画像がツイッターに投稿されていることがわかりました。<br><br>ＪＲ東日本が調べたところ、千葉県内の成田線を担当する30代の男性運転士が、先月25日の午前６時半ごろから７時すぎにかけて、普通列車を運転中に私物のスマートフォンと会社から貸与された業務用のタブレット端末を操作していたことを認めたということです。<br><br>運転士は、45分間の乗務のうち25分余りにわたって、インターネットで検索した不動産の物件情報を閲覧していたということで、会社の聞き取りに対し、「プライベートなことで急いで調べたいことがあった」と話しているということです。<br><br>ＪＲ東日本は、乗務中の運転士の私物のスマートフォンの使用や業務用端末の私的な使用を禁止していて、この運転士の処分を検討することにしています。<br><br>ＪＲ東日本は「お客様に不信感や不安を与えてしまい、大変遺憾です。信頼回復に向けて取り組むとともに、今回の事案を真摯（しんし）に受け止め、二度とこのようなことがないよう、指導を徹底してまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>投稿された写真には</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569971_1808082323_1808082324_01_03.jpg" alt=""><div>乗客がツイッターに投稿した写真には、運転席に座った男性運転士が下を向いて右手でスマートフォンを操作しているような様子が写っています。<br><br>当時、列車は時速60キロほどで走り、さらに加速していたということで、撮影した乗客はＮＨＫの取材に対し、「乗務員室の窓越しに景色を楽しんでいて、運転士のほうを見たところ、運転士がスマートフォンを操作しているのに気づいた。その場で運転士に注意を促す人はいなかったが、運転士は見られていることに気付いて、その後スマートフォンの操作をやめたようだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 23:18:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>牛の群れが逃走中の容疑者を追い詰める 米メディアが称賛</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011570021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>牛の群れが逃走中の容疑者を追い詰める 米メディアが称賛</span><time datetime="2018-08-08T23:56"><span>8月8日</span> <span>23時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011570021_1808082353_1808082356_01_03.jpg" alt="牛の群れが逃走中の容疑者を追い詰める 米メディアが称賛" id="news_image"></div><div>アメリカで、逃走中の容疑者を牛の群れが追い詰めるという珍しい追跡劇が話題を呼び、アメリカのメディアは「聖なる牛よ、よくやった」などと称賛しています。</div><div>アメリカ南部フロリダ州で５日、違法薬物を所持していた疑いで警察に追われていた男女２人が、乗っていた車で事故を起こし、男はその場で拘束されましたが、女は逃走しました。<br><br>当時は夜中で、暗がりの中、女が逃げ込んだのは、牛が放牧されていた牧場でした。<br><br>追跡していた警察のヘリコプターから撮影された暗視カメラの映像では、広い牧場の中を走りながら逃げる女を、およそ20頭の牛がしつこく追跡している様子が映っています。<br><br>牛の群れは徐々に女を牧場の出口付近に追い詰め、待ち受けていた警察官が身柄を拘束しました。<br><br>ヘリコプターに乗っていた警察官は、地元のメディアに対し、「牛の群れが本当に女を追跡しているようだった」と当時の状況を振り返っていました。<br><br>この珍しい追跡劇は、ヘリコプターからの映像とともにアメリカで大きく報じられ、メディアは、「聖なる牛よ、よくやった」とか、「牛たちが警察をサポート」などと牛たちのお手柄を称賛しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011570021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 23:56:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県 翁長知事 死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県 翁長知事 死去</span><time datetime="2018-08-09T00:44"><span>8月9日</span> <span>0時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569791_1808082216_1808082219_01_03.jpg" alt="沖縄県 翁長知事 死去" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設反対を訴えて国と激しく対立してきた沖縄県の翁長知事が、８日亡くなりました。67歳でした。</div><div>翁長知事は、那覇市出身で、那覇市議会議員や沖縄県議会議員を経て、平成12年から那覇市長を務めたあと、平成26年の県知事選挙に立候補し、保守系と革新系の勢力でつくる、いわゆる「オール沖縄」という勢力の支援を受けて、初当選しました。<br><br>そして、普天間基地の名護市辺野古への移設阻止を最重要課題に掲げて、移設を進める国と激しく対立し、平成27年には、前知事による辺野古の埋め立て承認を取り消して国と県が法廷で争う異例の事態になりました。<br><br>おととし12月、最高裁判所が、埋め立て承認の取り消しは違法だとする判決を言い渡して県の敗訴が確定しましたが、その後も、翁長知事は、辺野古への移設阻止を訴え続け、先月には、前知事が行った埋め立て承認の撤回に向けた手続きを始めると表明していました。<br><br>翁長知事は、ことし４月にすい臓がんの手術を受け、治療を続けていましたが、先月30日に入院し、その後、急速に体調が悪化して、８日亡くなりました。<br><br>翁長知事の死去を受けて、職務代理者が県の選挙管理委員会に死去を通知した翌日から50日以内に県知事選挙が行われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>副知事「死因はすいがん」</h3><div>謝花副知事は８日夜、翁長知事が入院していた沖縄県浦添市内の病院で、記者団に対し「翁長知事の直接の死因はすいがんだった。ほんの５時間前に、県民の皆様に、ご理解とご支援をお願いし、知事のご回復をお願いしていたが、このような結果になり、残念で残念でしかたない。今は、翁長知事のご冥福を心からお祈り申し上げます」と述べました。</div></div><div><h3>那覇市内 驚きや惜しむ声</h3><div>沖縄県の翁長知事が死去したことについて、那覇市内では、驚きや惜しむ声が聞かれました。<br><br>このうち22歳の女性は「たったいま知りました。驚いています。基地問題に一生懸命に取り組んでいる印象だったのでショックです。これからの沖縄がどうなっていくか不安です」と話していました。<br><br>また50代の男性は「体調が悪いなか、重圧を抱えてこられたのだと思います。基地問題をめぐる切羽詰まった局面で急に亡くなられたので、とても残念です」と話していました。<br><br>72歳の男性は「普天間基地の辺野古への移設阻止を最後までやり遂げたかっただろうと思います。知事選挙を控えるなかで、今後、誰が引き継いでいくのか気がかりです」と話していました。</div></div><div><h3>小野寺防衛大臣「長くおつきあい 大変残念」</h3><div>小野寺防衛大臣は「突然の訃報に驚いている。ことし６月の慰霊の日の追悼式でご挨拶させて頂いたのが、直接お会いできた最後の機会となった。その際、痩せておられたので、心配していた。翁長知事とは、知事が県議だった時代から長くおつきあいをさせていただき、様々な思い出があり、大変残念だ。心からお悔やみ申し上げます」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>福井沖縄・北方担当大臣「人柄 深く感じ入るものあった」</h3><div>福井沖縄・北方担当大臣は「翁長知事の訃報に接し、深い悲しみを禁じ得ない。翁長知事とともに沖縄振興に取り組む機会を持たせていただいたが、知事のお人柄には１人の人間として深く感じ入るものがあった。もうお会いできないと思うと残念でならない。翁長知事のご功績に敬意を表するとともに、心からご冥福をお祈りする」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「命懸けの姿に通じるもの」</h3><div>自民党の二階幹事長は「沖縄が抱える諸課題に対し、命懸けで取り組まれる知事の姿に、政治家として、人間として通じるものを常々感じていた。自民党は、戦後の日本の多くの課題を背負っている沖縄県の発展のために、常に県民に寄り添いながら、全力を尽くすことを改めて誓う。翁長知事のご冥福を心からお祈りする」などとするコメントを出しました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「沖縄の在り方を一心に考えておられた」</h3><div>自民党の石破元幹事長は、静岡県袋井市で記者団に対し、「早かったという思いだ。われわれとは立場を異にしたが、保守の思いを持たれた政治家であり、沖縄の在り方を、本当に一心に考えておられた。残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「これまでの功績に感謝」</h3><div>公明党の山口代表は「翁長知事は、沖縄の発展、振興のために、懸命に努力されていたので、沖縄県民の生活水準向上のために、我々も、共に力を合わせてきた。沖縄県のリーダーの急逝は大変残念だ。那覇市長時代も通じた翁長知事のこれまでの功績に感謝し、心からご冥福をお祈り申し上げる」とコメントしています。<br><br>また、山口氏は、普天間基地の移設問題について、「政府は、沖縄県民の声を丁寧にくみ取りながら、普天間基地の危険を取り除く選択肢は、辺野古移設であるとの合意を作り進めてきた。ほかに現実的な選択肢がみられない以上、これからも丁寧に県民の理解を求めながら、危険を取り除くための努力をしていかなければならない。沖縄県の基地負担を軽くしていくことが、政府の責任だ」としています。</div></div><div><h3>立民 長妻代表代行「遺志を引き継がなければ」</h3><div>立憲民主党の長妻代表代行は、ＮＨＫの取材に対し「突然の訃報に、ただただ驚いていおり、心からお悔やみ申し上げる。今後も、翁長知事の遺志を引き継ぐ県政運営を進めてほしいし、引き継いでいかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木共同代表「まさに命懸けで闘った」</h3><div>国民民主党の玉木共同代表は、ＮＨＫの取材に対し、「自国に他国の軍事基地があることの違和感を、最後まで訴え続けた本物の保守政治家が、またひとり、この世を去った。まさに命懸けで沖縄のために闘った信念の政治家だったと思う。謹んでお悔やみ申し上げる」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「遺志を引き継ぎ 戦う決意」</h3><div>共産党の志位委員長は「翁長知事の突然の訃報に接し、強い悲しみに打たれている。心からのお悔やみを申し上げる。不屈の信念と烈々たる気概で、辺野古新基地反対を貫いた４年間の戦いに、深い敬意と感謝をささげる。保守・革新の垣根を超えた共闘にこそ、沖縄の未来がある。ご遺志を継ぎ、戦う決意だ」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>自由 玉城幹事長「遺志を受け止め、闘いは続いていく」</h3><div>自由党の玉城幹事長は、ＮＨＫの取材に対し、「突然の訃報に驚いている。翁長知事は、沖縄県民の思いを一身に受け止め、沖縄の未来を、誇りある豊かな姿にしていく思いで頑張ってこられた。その遺志をしっかりと受け止め、未来につなげていくための新たな取り組みをしていかなければならない。闘いはこれからも続いていく」と述べました。</div></div><div><h3>社民 又市党首「遺志を引き継ぐため頑張っていく」</h3><div>社民党の又市党首は、ＮＨＫの取材に対し、「とてもショックだ。基地問題をめぐり大変苦労されてきたが、翁長氏の遺志を引き継ぐためにも、何としても頑張っていかないといけない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:44:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 朝の通勤時間帯はどうなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 朝の通勤時間帯はどうなる</span><time datetime="2018-08-09T00:57"><span>8月9日</span> <span>0時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569801_1808090052_1808090053_01_02.jpg" alt="台風13号 朝の通勤時間帯はどうなる" id="news_image"></div><div></div><div>台風13号は暴風域を伴ったまま北上を続け、関東の太平洋側に接近しています。関東地方では、台風の接近で雨や風が強まるピークと朝の通勤時間帯が重なるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。</div><div>首都圏では、８日夜、千葉県内のＪＲなどで運転の見合わせがありましたが、朝の通勤時間帯にも影響が出る見込みです。<br><br>〈９日の運休決定〉<br>▽特急「きぬがわ」「スペーシアきぬがわ」の一部の列車<br>▽特急「日光」の一部の列車<br>▽特急「さざなみ」の一部の列車<br>▽特急「しおさい」の一部の列車<br>▽特急「わかしお」の一部の列車<br><br>〈９日午前中　運転見合わせ決定〉<br>▽内房線 君津～安房鴨川<br>▽外房線 上総一ノ宮～安房鴨川<br>▽成田線 佐原～銚子<br>▽総武線 成東～銚子<br>▽常磐線 勝田～いわき<br>▽水郡線 上菅谷～常陸太田<br>▽久留里線<br>▽東武鉄道 浅草発着の一部の特急<br>▽小田急「特急ロマンスカー」 （始発～午前９時台まで）<br><br>〈運行本数減〉<br>▽常磐線 品川～勝田<br>▽京葉線<br>▽総武線 千葉～成東<br>▽成田線 成田～佐原<br>▽内房線 千葉～君津<br>▽外房線 千葉～上総一ノ宮<br>▽水郡線 水戸～上菅谷<br><br>台風の進路によってはさらに運休や遅れが出る可能性があります。ホームページなどで最新の運行状況を確認してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>朝の通勤に影響</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569801_1808090054_1808090054_01_03.jpg" alt=""><div>首都圏では、８日夜、千葉県内のＪＲなどで運転の見合わせがありましたが、朝の通勤時間帯にも影響が出る見込みです。<br><br>〈９日の運休決定〉<br>▽特急「きぬがわ」「スペーシアきぬがわ」の一部の列車<br>▽特急「日光」の一部の列車<br>▽特急「さざなみ」の一部の列車<br>▽特急「しおさい」の一部の列車<br>▽特急「わかしお」の一部の列車<br><br>〈９日午前中　運転見合わせ決定〉<br>▽内房線 君津～安房鴨川<br>▽外房線 上総一ノ宮～安房鴨川<br>▽成田線 佐原～銚子<br>▽総武線 成東～銚子<br>▽常磐線 勝田～いわき<br>▽水郡線 上菅谷～常陸太田<br>▽久留里線<br>▽東武鉄道 浅草発着の一部の特急<br>▽小田急「特急ロマンスカー」 （始発～午前９時台まで）<br><br>〈運行本数減〉<br>▽常磐線 品川～勝田<br>▽京葉線<br>▽総武線 千葉～成東<br>▽成田線 成田～佐原<br>▽内房線 千葉～君津<br>▽外房線 千葉～上総一ノ宮<br>▽水郡線 水戸～上菅谷<br><br>台風の進路によってはさらに運休や遅れが出る可能性があります。ホームページなどで最新の運行状況を確認してください。</div></div><div><h3>今後の進路は</h3><div>気象庁の発表による台風13号の進路です。<br><br>▽９日午前１時 <br>台風13号は、千葉県勝浦市の東南東90キロの海上を１時間に15キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径70キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は関東の太平洋側に接近していて、東北にも９日の午後にかけてかなり接近する見込みです。</div></div><div><h3>特徴は速度が遅い</h3><div>今回の台風は速度が遅いため影響が長引く可能性があります。<br><br>〈雨量〉<br>▽関東・東北南部の太平洋側<br>１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨のおそれ<br>多いところでは夜遅くまでに関東で250ミリ<br>東北南部で180ミリ<br>▽関東<br>沿岸部を中心に、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれも<br><br>〈風〉<br>伊豆諸島や関東の沿岸では風が強まっています。<br>▽成田空港<br>午後６時50分ごろ　21.1メートルの最大瞬間風速を観測<br><br>〈高潮〉<br>今は１年で最も潮位が高い時期で、高潮にも警戒が必要です。</div></div><div><h3>早めの避難を</h3><div>ハザードマップなどで自分の住んでいる地域の危険性や避難場所を確認してください。<br><br>事態が悪化する前に避難できるよう準備を進めて、自治体からの避難の情報が出た場合は、速やかに避難するなど安全を確保してください。</div></div><div><h3>空の便にも影響</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569801_1808082058_1808082058_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>台風の接近に伴って羽田や成田発着を中心に９日の欠航が決まっている便があります。<br><br>▽日本航空 羽田と成田を発着する６便<br>▽全日空 羽田や成田、仙台などを発着する29便<br>▽ソラシドエア 羽田を発着する12便<br>▽スカイマーク 羽田と茨城を発着する11便<br>▽ジェットスター 成田を発着する21便<br>▽日本トランスオーシャン航空 羽田を発着する２便<br>▽スターフライヤー 羽田を発着する４便<br>▽ピーチアビエーション 成田を発着する４便<br>▽バニラエア 成田を発着する９便<br>▽春秋航空日本 成田を発着する２便<br>（午後10時半現在）<br><br>状況によっては、さらに欠航や遅れが出る可能性があります。<br>最新の運航情報をホームページなどで確認してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>