<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横審「ファンの失望は大きい」横綱 稀勢の里に「激励」決議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横審「ファンの失望は大きい」横綱 稀勢の里に「激励」決議</span><time datetime="2018-11-26T15:07"><span>11月26日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723551_1811261203_1811261204_01_02.jpg" alt="横審「ファンの失望は大きい」横綱 稀勢の里に「激励」決議" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の横綱審議委員会は26日開かれた定例の会合で、今場所完全復活をかけて出場しながら４連敗で途中休場となった横綱・稀勢の里について、「長期にわたってその地位にふわしい力量を示せず復活を期待したファンの失望は大きい」として「激励」の決議をしました。</div><div>横綱審議委員会は26日、福岡市で会合を開き、日本相撲協会の八角理事長から九州場所の力士の戦いぶりなどについて報告を受けたあと、横綱・稀勢の里について意見を交わしました。<br><br>稀勢の里は８場所連続休場のあと、９月の秋場所では10勝を挙げましたが、完全復活をかけた九州場所では、横綱として87年ぶりに不戦敗を除いて初日から４連敗を喫し、右ひざのけがを理由に途中休場していました。<br><br>会合のあと、横綱審議委員会の北村正任委員長が会見し、委員会では稀勢の里について厳しい意見が相次ぎ、「長期にわたってその地位にふさわしい力量を示せずにいる。九州場所における復活に願いをかけたファンの失望は大きい」として、出席した９人の委員全員の一致で「激励」を決議したということです。<br><br>そのうえで北村委員長は、「稀勢の里自身が決意した来場所での再起に期待する」と述べ、来年１月の初場所に出場し、復活と呼べるにふさわしい成績を残すよう求めました。<br><br>横綱審議委員会は内規で、横綱が休場が多い場合や横綱として非常に不成績でありその位に堪えないと認めた場合などに「激励」や「注意」、「引退勧告」を決議するとしていますが、日本相撲協会では過去に「激励」の決議が行われたケースは把握していないとしていて、今回の決議は極めて異例です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田子ノ浦親方「決意を持って」</h3><div>大相撲の横綱・稀勢の里に横綱審議委員会が「激励」の決議をしたことについて、師匠の田子ノ浦親方は「まだ連絡は受けていないが、本人は決意を持って土俵に上がらないといけない。当然、横綱だから、ただ出るというわけにはいかない」と話しました。<br><br>そのうえで、稀勢の里が出場する場所は、来年１月の初場所かという問いに対しては、「体の様子を見て、中途半端ではなくしっかりとした形で出られるようにしたい」と明言しませんでした。</div></div><div><h3>横綱審議委員会とは</h3><div>横綱審議委員会は、昭和25年に設置された日本相撲協会の諮問機関で、横綱の昇進をはじめ、横綱に関するさまざまな案件について進言したり、協会からの諮問に答申したりします。<br><br>規程では15人以内の有識者によって構成されるとなっていて、現在の委員は９人で、相撲協会は「委員会の決議を尊重する」と定められています。<br><br>また、横綱審議委員会は内規で横綱が休場が多い場合、横綱としての体面を汚す場合、横綱として非常に不成績でありその位に堪えないと認めた場合のいずれかに該当すると判断した際に、出席委員の３分の２以上の決議により、「激励」「注意」「引退勧告」を行うとしています。<br><br>不祥事をめぐっては、平成22年に横綱・朝青龍が酒に酔って知人の男性に暴行した問題で、朝青龍がみずから引退を表明したあとに横綱審議委員会として初めての「引退勧告」を出しました。<br><br>去年12月には横綱日馬富士が貴ノ岩に対する傷害事件の責任をとって引退したあと、「引退勧告」に相当すると決議しています。<br><br>また本場所の成績が振るわなかった横綱に対しては、平成11年の秋場所で３代目、横綱・若乃花が７勝８敗と負け越した際、初めて横綱本人を委員会に呼び、「次に出場するときには体を万全にして土俵にあがってほしい」と決議ではなく口頭で注意したケースがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:07:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者に働く場を 遠隔操作で接客 “ロボットカフェ”オープン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者に働く場を 遠隔操作で接客 “ロボットカフェ”オープン</span><time datetime="2018-11-26T17:08"><span>11月26日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723941_1811261702_1811261708_01_02.jpg" alt="障害者に働く場を 遠隔操作で接客 “ロボットカフェ”オープン" id="news_image"></div><div></div><div>重い障害がある人の働く場をもっと広げようと、遠隔操作のロボットが本人に代わって接客にあたる期間限定のカフェが都内にオープンしました。</div><div>このカフェはロボット開発に取り組むベンチャー企業などが、東京 港区の日本財団ビルの１階にオープンさせました。<br><br>６つあるテーブルの間を動き回って注文を聞いたり飲み物を運んだりするのは、高さ１メートル余りの３台のロボット。<br><br>重い障害がある人が、それぞれ自宅から遠隔操作しています。<br><br>カメラとマイクがついていて、操作する人が「おまたせしました」などと客に話しかけたり、会話したりすることもできます。<br><br>カフェを訪れた人は「ロボットの向こう側にいる人の姿をイメージできて、ロボットと話している感じがしませんでした」と話していました。<br><br>このカフェは来月７日までの期間限定で、現在は、全身の筋肉が徐々に動かなくなる難病、ＡＬＳ・筋萎縮性側索硬化症の患者など10人が交代でロボットを操っていますが、今後、改良を重ねて再来年には常設のカフェをオープンさせ、もっと多くの障害者に参加してもらうのが目標です。<br><br>ロボットを開発した「オリィ研究所」の吉藤健太朗代表は、「障害がある人でも働けるんだというメッセージを伝えたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>操作した女性「幸せで楽しい」</h3><div>ロボットのうちの１台を遠隔操作していたのは岐阜県の２０代の女性です。去年、重い脊髄の病気を患い、現在は車いすで生活しています。<br><br>女性は自宅からロボット越しにインタビューに答え、「ロボットを通して歩いているし、周りの様子も見えていて、すごい体験をさせてもらいました。働くことは『生きるすべ』です。病気になるまではとてもアクティブに働いていたので、このように接客ができてとても幸せだし、楽しいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:08:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セルフ式ガソリンスタンド効率化へ ＡＩ活用の実証実験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セルフ式ガソリンスタンド効率化へ ＡＩ活用の実証実験</span><time datetime="2018-11-26T18:01"><span>11月26日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724051_1811261746_1811261801_01_02.jpg" alt="セルフ式ガソリンスタンド効率化へ ＡＩ活用の実証実験" id="news_image"></div><div></div><div>深刻な人手不足などを受けてガソリンスタンドの運営が難しくなる中、石油元売り大手「コスモエネルギーホールディングス」は、ＡＩ＝人工知能の技術を活用してセルフ式のスタンドの運営を効率化する実証実験を始めました。</div><div>ガソリンスタンドは、深刻な人手不足や需要の減少で、廃業するところが相次ぎ、その数は昨年度で全国およそ３万か所と、この20年余りで半減しています。<br><br>こうしたことから、「コスモエネルギーホールディングス」は、少ない人手で運営できるセルフ式のスタンドをさらに効率化しようと、ベンチャー企業などと共同で、ＡＩの技術を活用した実証実験に乗り出しました。<br><br>セルフ式のスタンドでは利用者がみずから給油を行いますが、そのつど、事務所にいるスタッフが利用者の様子を目で見て、安全かどうか確認し、給油の許可を出すことが法令で義務づけられています。<br><br>実証実験ではカメラで撮影した画像から利用者の動きをＡＩが読み取り、人の代わりに給油の許可を判断することを目指していて、実用化すれば、より少ない人員でスタンドを運営できます。<br><br>実証実験を補助している経済産業省は、実験の結果を検証したうえで、実用化に向けた規制の見直しを関係者と協議することにしています。<br><br>実証実験を担当する「コスモ石油マーケティング」の久坂有史拠点開発グループ長は「ＡＩを活用することで、安全性を高めながら、効率化を図ることも目標にしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:01:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱自工 臨時取締役会でゴーン会長解任を決議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱自工 臨時取締役会でゴーン会長解任を決議</span><time datetime="2018-11-26T18:48"><span>11月26日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724181_1811261829_1811261829_01_02.jpg" alt="三菱自工 臨時取締役会でゴーン会長解任を決議" id="news_image"></div><div>三菱自動車工業は26日、臨時の取締役会を開き、カルロス・ゴーン会長の会長と代表取締役の職を解くことを決議しました。ゴーン会長は日産自動車に続いて経営トップを解任されることになりました。</div><div>三菱自動車は、26日午後４時半ごろから臨時の取締役会を開き、カルロス・ゴーン会長の会長と代表取締役の職を解くことを協議しました。取締役会は１時間余りで終了し、会長と代表取締役の職を解くことを全会一致で決議しました。<br><br>ゴーン会長は三菱自動車での不正は明らかになっていませんが、解任の理由については、すでに日産の信認を失っていることや、職務を続けることが困難になっているためとしています。<br><br>一方で、ゴーン会長は株主総会の決議事項である取締役としての職にはとどまります。会長の職については次回の株主総会までの間、益子修ＣＥＯ＝最高経営責任者が暫定的に兼務することを決めました。<br><br>三菱自動車は、おととし燃費の不正問題が発覚し、経営の立て直しを進めるために日産から出資を受け入れるとともに、ゴーン会長を経営トップに迎え入れました。<br><br>グループ内の日産と三菱自動車をともに率いてきた経営トップの解任で、両社の提携関係にどのような影響が出るのかが今後の焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>益子ＣＥＯ「苦渋の決断だった」</h3><div>三菱自動車工業の益子修ＣＥＯ＝最高経営責任者は、取締役会のあと報道各社の取材に応じ、「ゴーン会長が就任して以来、ともに会社の再生に力を尽くし、日産との提携から学んだことも多く、事業基盤も着実に強化されてきた。しかし、ＣＥＯとしての私の立場で考えた場合、三菱としての正しい判断、株主などの利益を守るためには解任は避けて通ることはできず苦渋の決断だった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:48:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長が容疑否認「記載の報酬額は会社として決めた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長が容疑否認「記載の報酬額は会社として決めた」</span><time datetime="2018-11-26T18:50"><span>11月26日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724211_1811261834_1811261850_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長が容疑否認「記載の報酬額は会社として決めた」" id="news_image"></div><div></div><div>金融商品取引法違反の疑いで逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が東京地検特捜部の調べに対して容疑を否認し、「有価証券報告書に記載する自分の報酬額は日産が会社として決めたことで不正をしたという認識はない」という趣旨の説明をしていることが関係者への取材で分かりました。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>東京地検特捜部の調べに対しゴーン前会長は容疑を否認していますが、ゴーン前会長が「報告書に記載する自分の報酬額は日産が会社として決めたことで不正をしたという認識はない」という趣旨の説明をしていることが関係者への取材で新たに分かりました。<br><br>関係者によりますとゴーン前会長の報酬は毎年20億円程度と日産内部で取り決めていましたが、報告書には毎年10億円程度と記載し、差額は退任後に受け取る仕組みにしていた疑いがあるということです。<br><br>金融商品取引法などでは将来的に受け取る報酬でも、その金額が確定した段階で有価証券報告書に記載する必要があるとしていて、東京地検特捜部は退任後の報酬であっても報告書に記載する必要があったと判断しているものとみられます。<br><br>これに対しともに逮捕された前代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者は（62）「退任後の報酬は正式に決まっていた訳ではないので、記載の必要はない」などと説明しているということです。<br><br>今後、ゴーン前会長の退任後の報酬が報告書への記載が必要な報酬だったかどうかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:50:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大病院 心臓手術で大量出血 60代女性患者死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京大病院 心臓手術で大量出血 60代女性患者死亡</span><time datetime="2018-11-26T18:56"><span>11月26日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724281_1811261847_1811261856_01_02.jpg" alt="京大病院 心臓手術で大量出血 60代女性患者死亡" id="news_image"></div><div></div><div>京都大学附属病院で60代の女性患者の心臓手術を行った際に心臓を傷つけて患者が死亡したことがわかり、病院は遺族に謝罪しました。</div><div>これは京都大学附属病院が26日、会見を開いて明らかにしました。それによりますと、ことし６月、60代後半の女性患者に人工の心臓弁を取り付ける手術を行った際に、心臓の状態を確認するため首の静脈からカテーテルを挿入しましたが、手術後、このカテーテルを引き抜こうとしたところ女性が大量出血し、４か月後、低酸素脳症のため死亡したということです。<br><br>病院が外部の専門家を含めた委員会を設置して詳しい経緯を調べた結果、手術でカテーテルが心臓に縫い込まれてしまい、医師が気がつかないまま引き抜こうとしたことから、心臓を傷つけたと見られるということです。<br><br>病院は医師がカテーテルの縫い込みに気づくのは難しかったものの、カテーテルを使用する際のルールに不十分な点があったとして遺族に謝罪したということです。<br><br>京都大学附属病院の稲垣暢也病院長は「患者さんが亡くなられたことを重く受け止め、ご家族に深くおわび申し上げます」と述べました。<br><br>病院は、今後はカテーテルの使用方法を検討し、再発防止策を取っていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅に６人の遺体 不明の息子の車近くに男性遺体 宮崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅に６人の遺体 不明の息子の車近くに男性遺体 宮崎</span><time datetime="2018-11-26T19:00"><span>11月26日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724201_1811261833_1811261833_01_02.jpg" alt="住宅に６人の遺体 不明の息子の車近くに男性遺体 宮崎" id="news_image"></div><div></div><div>26日昼前、宮崎県高千穂町の70代の男性の住宅の中や外で、小学生の女の子を含むと見られる男女合わせて６人が亡くなっているのが見つかりました。警察は殺人の疑いで捜査するとともに行方が分からなくなっている男性の40代の息子の行方を調べています。また、この息子の車が見つかった駐車場のそばの橋の下で男性の遺体が見つかり警察が身元の確認を急いでいます。</div><div>26日午前10時半ごろ「宮崎県高千穂町押方の飯干保生さんの自宅に電話したがつながらない」と町外に住む家族から警察に通報がありました。<br><br>警察官が飯干さんの自宅を訪れたところ、屋外で女性１人、屋内で男性３人と女性２人の合わせて６人の遺体を見つけました。<br><br>警察によりますと飯干さんは70代で、家族６人で暮らしていて、亡くなっていた人は飯干さんの家族などと見られ、このうちの１人は小学生の女の子と見られるということです。中には外傷がある人もいるということで、警察は殺人の疑いで捜査するとともに行方が分からなくなっている飯干さんの40代の息子の行方を調べています。<br><br>一方、捜査関係者によりますと、高千穂町中心部にある道の駅の駐車場に、息子のものと思われる車がとまっていて、その後、駐車場のそばの五ヶ瀬川にかかる橋の下で男性の遺体が見つかり警察が身元の確認を急いでいます。<br><br>現場の住宅は高千穂町役場から南西におよそ３キロ離れた、山の中にあり、10棟ほどの住宅が集まった集落のうちの１棟です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>