<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アメリカ副大統領候補 中国政策などで火花 メディアの評価は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012654131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ副大統領候補 中国政策などで火花 メディアの評価は</span><time datetime="2020-10-08T16:28"><span>10月8日</span> <span>16時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654131_2010081618_2010081621_01_02.jpg" alt="アメリカ副大統領候補 中国政策などで火花 メディアの評価は" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた共和・民主両党の副大統領候補のテレビ討論会が行われ、争点の1つの中国政策について、ペンス副大統領が「中国に新型コロナウイルスの感染拡大の責任を問う」として断固立ち向かう姿勢を強調したのに対し、民主党のハリス上院議員は「トランプ政権の中国政策で国民の生命や雇用が失われた」と批判しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654131_2010081629_2010081630_01_03.jpg" alt=""><div>来月のアメリカ大統領選挙まで1か月を切る中、共和党のペンス副大統領と、民主党バイデン氏の副大統領候補のハリス上院議員によるテレビ討論会が7日、西部ユタ州の大学で行われました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654131_2010081629_2010081630_01_04.jpg" alt=""><div>このなかで選挙戦の争点の1つである中国への対応について、対中強硬派として知られるペンス副大統領は「バイデン氏は中国と戦ったことがなく、何十年も応援団だった」と主張しました。<br><br>そのうえで、「われわれは中国に断固として対応していく。関係を改善したいが、公平な関係を追求し、新型コロナウイルスの感染拡大の責任を問う」と述べ、断固立ち向かう姿勢を強調しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654131_2010081630_2010081630_01_05.jpg" alt=""><div>これに対してハリス氏は、「トランプ政権の中国政策でアメリカ国民の生命や雇用、アメリカの地位が失われた。中国との貿易戦争に敗れ、製造業を失い、農家は破産した」と批判し、激しい論争になりました。<br><br>一方、討論の最後には、司会者が中学生の質問だとして「ニュースを見ていると候補者どうしがけなしあっています。リーダーどうしがうまくやっていけないのに国民ができるでしょうか」と問いかける場面もありました。<br><br>この質問にペンス副大統領は「討論が終わればアメリカ人として団結できる」と答え、ハリス氏も「未来は明るいと信じています。あなたの行いや、投票がこの国の未来を決めるのです」と答えました。</div></div><div><h3>メディアの評価は</h3><div>今回の討論会についてABCテレビは「トランプ大統領とバイデン氏の侮辱だらけの混乱と比べて丁寧な討論だった」と報じていて、アメリカのメディアは先週の大統領候補者による討論会に比べて、落ち着いた討論が進行されたと報じています。<br><br>いずれの候補も大きな失敗も成功もなかったとする見方が多く、勝敗については評価が分かれています。<br><br>CNNは討論会を視聴した609人の有権者を対象に電話で聞き取った世論調査結果を公表し、「有権者の59％がハリス上院議員が優勢だったと回答し、ペンス副大統領が優勢だったと答えた有権者は38％だった」と伝えています。<br><br>また、ニューヨーク・タイムズも「ペンス副大統領がトランプ政権の新型コロナウイルス対策についての質問に答えていなかった」としてハリス上院議員が優勢だったとしています。<br><br>先週の大統領候補の討論会で司会を務めたFOXニュースのクリス・ウォレス氏は「多くの人は、今夜の討論会でハリス上院議員が、万一大統領になっても大丈夫かどうかを見ていたと思うが、彼女の知識や事実の扱い方から不適任だとは判断されなかったと思うので、バイデン陣営はリードを保つことができただろう」と述べて、今回の討論会が大きく風向きを変えることにはならなかったという見方を示しました。<br><br>一方、有力紙のワシントン・ポストはペンス副大統領が落ち着いて挑んでいたとして「トランプ大統領本人を含むほかの多くの人よりもうまく大統領を擁護した」と評価しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012654131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 16:28:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 九州の南の海上を北上 9日以降 本州に近づくおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 九州の南の海上を北上 9日以降 本州に近づくおそれ</span><time datetime="2020-10-08T20:56"><span>10月8日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653041_2010082052_2010082056_01_02.jpg" alt="台風14号 九州の南の海上を北上 9日以降 本州に近づくおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風14号は、九州の南の海上を発達しながら北上し、9日以降、西日本や東日本に近づくと予想されています。台風が接近する前から前線の活動が活発になって西日本や東日本で大雨になるおそれがあり、警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、強い台風14号は、午後9時には鹿児島県の種子島の東南東280キロの海上を1時間におよそ15キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の北西側165キロ以内、南東側110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>本州の南にのびる前線の影響で本州の広い範囲で雨が降り、西日本を中心に風も強まっています。<br><br>午後5時半すぎには伊豆諸島の八丈島で、30.5メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は発達しながら北上し、9日以降は西日本に、10日以降は東日本に近づく見込みです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>風と波の予想は</h3><div>海上を中心に風が強まり、9日にかけての最大風速は、九州南部と四国で25メートル、奄美地方と伊豆諸島で23メートル、東海で22メートル、九州北部と近畿で20メートルで、最大瞬間風速は、30メートルから35メートルと予想されています。<br><br>10日はさらに風が強まり、四国、近畿、東海、伊豆諸島で最大風速が25メートルから29メートル、最大瞬間風速は35メートルから45メートル、九州北部と関東で、最大風速が20メートルから24メートル、最大瞬間風速は25メートルから35メートルと予想されています。<br><br>波も高くなり、9日にかけては、九州南部で10メートル、奄美と四国で9メートルの猛烈なしけが予想されているほか九州北部で8メートル、近畿と東海で7メートルの大しけになる見込みです。<br><br>10日は、東海や近畿、四国で猛烈なしけとなるほか、伊豆諸島などで大しけとなる見込みです。</div></div><div><h3>接近前の大雨にも警戒を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653041_2010081904_2010081906_01_03.jpg" alt=""><div>前線の活動が活発になるため、西日本や東日本では、台風接近前から激しい雨が降って大雨になる見込みです。<br><br>9日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で200ミリ、近畿と伊豆諸島で180ミリ、四国で150ミリと予想され、その後、10日夕方までの24時間には東海で300ミリから500ミリ、近畿で300ミリから400ミリ、四国と伊豆諸島で200ミリから300ミリ、関東甲信で100ミリから200ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、最新の台風の情報に注意して早めに備えを進めるとともに、暴風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>進路はより「内回り」に 速度などはまだ不確定</h3><div>台風の進路の予報は、7日に比べると本州の南岸を内回りに進む見込みとなり、次第に絞り込まれてきました。<br><br>ただ、9日以降の速さなどの予報にはまだ幅があるため、気象庁は最新の情報に注意してほしいと呼びかけています。<br><br>7日午後の気象庁の進路予報では、鹿児島県の奄美地方に向かって北西に進んだあと、本州の南岸を移動する予報となっていました。<br><br>一方、8日午後の予報では、奄美地方にはあまり近づかずに北上を続け、9日には北東に進路を変える予報になっていて、進路はより「内回り」になっています。<br><br>この背景について気象庁は、台風を挟むように東西にある2つの高気圧が影響した可能性があると指摘しています。<br><br>7日と8日の進路図を比較すると、日曜午後の予報円はやや小さくなった一方、進路が半日程度早くなったように見えます。<br><br>気象庁によりますと、台風が北上するタイミングが早まったことで、九州の東の海上を進む9日の午後以降、上空を流れる風の影響を受け、次第に速度を上げる予想になったということです。<br><br>しかし、どの段階で速度を上げていくかはまだ不確定で、進路にも影響が出る可能性があるため、9日以降の予報に注意してほしいと呼びかけています。<br><br>また、速度を上げた状態で関東や東海に近づく場合、勢力があまり落ちないことも予想されることから、急激に雨や風が強まるおそれもあるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 20:56:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドコモ口座」通じた不正引き出し被害 7日時点で2842万円に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012654781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ドコモ口座」通じた不正引き出し被害 7日時点で2842万円に</span><time datetime="2020-10-08T21:25"><span>10月8日</span> <span>21時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654781_2010082052_2010082125_01_02.jpg" alt="「ドコモ口座」通じた不正引き出し被害 7日時点で2842万円に" id="news_image"></div><div></div><div>NTTドコモは、電子決済サービスの「ドコモ口座」を通じて各地の銀行で預貯金が不正に引き出される被害について、7日の時点で125件、2842万円にのぼっていると発表しました。</div><div>電子決済サービスの「ドコモ口座」をめぐっては連携している全国の地方銀行やゆうちょ銀行の口座から不正に預貯金が引き出される被害が明らかになっています。<br><br>NTTドコモは7日の午後6時時点で明らかになっている被害が125件、2842万円にのぼっていると発表しました。<br><br>これまでは「不正引き出しの疑いがある」といった銀行からの申告をもとに被害の件数と金額を公表していました。<br><br>しかし、あとになって利用者本人による引き出しだったとわかった事例もあったため、今回からドコモと銀行が調べた結果、不正な引き出しだと判断したものを公表している、としています。<br><br>ドコモ口座と連携している35の銀行のうち、現在も29行は銀行口座からドコモ口座への送金を停止しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012654781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 21:25:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル文学賞にアメリカの詩人 ルイーズ・グリュック氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012654621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル文学賞にアメリカの詩人 ルイーズ・グリュック氏</span><time datetime="2020-10-08T21:28"><span>10月8日</span> <span>21時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654621_2010082045_2010082046_01_02.jpg" alt="ノーベル文学賞にアメリカの詩人 ルイーズ・グリュック氏" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル文学賞の受賞者にアメリカの詩人、ルイーズ・グリュック氏が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654621_2010082020_2010082033_01_02.jpg" alt=""><div>スウェーデンのストックホルムにある選考委員会は日本時間の午後8時すぎ、ことしのノーベル文学賞の受賞者にアメリカの詩人、ルイーズ・グリュック氏を選んだと発表しました。</div></div><div><h3>“自然だが衝撃的”</h3><div>ノーベル賞の選考委員会はグリュック氏について「厳粛な美を伴う、まぎれもなく詩的な声で、個の存在を普遍的なものにした」と評価しています。<br><br>そのうえで「詩の音色は一見、自然だが衝撃的だ。読者は痛々しい家族関係の、残酷なほど直接的なイメージに遭遇する。それは率直で妥協がなく、詩的な装飾を施した痕跡はない。彼女は人生の過ちや変化し続ける状況だけにとらわれない、根本的な変化と再生の詩人でもある。その飛躍は、深い喪失の感覚から生まれている」としています。</div></div><div><h3>1993年 ピュリツァー賞を受賞</h3><div>さまざまな分野で功績をあげた人たちを紹介するアメリカの団体のホームページによりますと、グリュック氏は1943年にニューヨークで生まれ、幼い頃からことばや物語に興味を持ち、10代で雑誌に作品を投稿し始めたということです。<br><br>コロンビア大学などで学んだあと1968年に初めての詩集を発表。この中で、グリュック氏は怒りや疎外感を感じている人々の声を1人称で語り、その独創性と実力が評価されてアメリカの詩人協会の賞を受賞しました。<br><br>創作活動のかたわら、1983年からは東部マサチューセッツ州の大学で20年間にわたって教べんをとりました。<br><br>1990年代はグリュック氏にとって最も評価され意欲的に活動した時期と言われ、1992年には愛読される詩集の一つ、「ワイルド・アイリス」を発表しました。<br><br>この詩集に収められている54の詩は、わずか10週間で書き上げたと言われていて、1993年、ピュリツァー賞などを受賞しました。<br><br>その後、50年間にわたる創作活動の集大成としての詩集も出し、現在は、イェール大学で文章表現を教えています。</div></div><div><h3>文学ファンは…</h3><div>東京 新宿区の紀伊國屋書店新宿本店では、文学ファンなどが集まって店内のモニターでノーベル文学賞の発表の瞬間を見守りました。<br><br>午後8時、アメリカの詩人、ルイーズ・グリュック氏の名前が発表されると、予想が外れたのか、驚いた表情を浮かべる人や、早速スマートフォンでグリュック氏のことを調べ始める人もいました。<br><br>書店の店員は、特設コーナーを設置するためすぐに関連の書籍を探しましたが、日本語に翻訳された作品は出版されておらず、英語の原書も在庫がなかったということです。<br><br>読書会のメンバーとともに発表を見守った40代の男性は、「候補として名前があがっていた作家の本をメンバーで分担して読んできましたが、ルイーズさんは日本語訳がなかったので読めていませんでした。今後、出版されるのが楽しみです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「アメリカらしい詩を書き続けた人」</h3><div>アメリカ現代詩が専門の上智大学の飯野友幸教授は「現代社会をきるといった作風ではなく、身近な物を題材に、普遍的なものにつなげる地道な手法を続けてきた詩人です。アメリカらしい詩を書き続けてきた人でそれが評価されたのはうれしいです。コロナ禍で身近な世界、足元を見つめることが大事だと訴えかけることは意味があると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012654621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 21:28:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 1人死亡 248人感染 200人超は今月3日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 1人死亡 248人感染 200人超は今月3日以来</span><time datetime="2020-10-08T21:50"><span>10月8日</span> <span>21時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653941_2010081509_2010081510_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 1人死亡 248人感染 200人超は今月3日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は8日、都内で新たに248人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認されていた70代の男性が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は8日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女、合わせて248人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が4人<br>▽10代が8人<br>▽20代が49人<br>▽30代が61人<br>▽40代が42人<br>▽50代が39人<br>▽60代が20人<br>▽70代が16人<br>▽80代が9人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは、5日前の今月3日以来です。<br><br>248人のうち、<br>▽およそ36％にあたる90人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ64％の158人は、これまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、<br>▽家庭内の感染が37人と最も多く、<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が11人、<br>▽職場内が9人、<br>▽会食が8人、<br>▽施設内が7人などとなっています。<br><br>このうち、夜間営業する接待を伴う飲食店では、カラオケスナックで客と従業員合わせて3人の感染が確認されたケースがあったということです。<br><br>また、施設内では、練馬区の順天堂大学医学部附属練馬病院で新たに患者と医師合わせて2人の感染が確認され、これまでに都に報告されたのは合わせて56人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万7117人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した8日時点の重症の患者は7日より2人減って、22人でした。<br><br>また都は、感染が確認されていた70代の男性が死亡したことを明らかにしました。男性は糖尿病を患っていたということです。<br><br>これで都内で死亡した人は、合わせて417人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院中の患者 重症患者は</h3><div>東京都によりますと、都内で8日までに感染が確認された2万7117人のうち、入院中の人は7日より3人増えて979人です。<br><br>都内では6日から3日連続で入院患者が1000人を下回っています。<br><br>入院患者のうち都の基準で集計した重症の患者は7日から2人減って22人です。<br><br>都は、8日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は7日より14人減って366人です。<br><br>都が開設・運用している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は7日より20人減って216人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は7日より90人増えて366人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万4773人となっています。</div></div><div><h3>都立広尾病院で患者1人死亡</h3><div>入院患者や職員の新型コロナウイルスの感染が相次いで確認されている都立広尾病院は、8日感染が確認されていた入院患者1人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>広尾病院では8日までに同じ外科系の病棟を中心に入院患者や医師、看護師など合わせて22人の感染が確認されました。<br><br>病院によりますと、このうち入院患者1人が死亡したということですが、遺族の意向だとして年代や性別などは明らかにしていません。<br><br>これで感染が確認された22人のうち死亡したのは2人となりました。<br><br>1人が重症だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 21:50:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【気象予報士解説】台風14号 進路と雨の見通しは (午後10時)</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【気象予報士解説】台風14号 進路と雨の見通しは (午後10時)</span><time datetime="2020-10-08T22:06"><span>10月8日</span> <span>22時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653321_2010082201_2010082204_01_03.jpg" alt="【気象予報士解説】台風14号 進路と雨の見通しは (午後10時)" id="news_image"></div><div>【動画2分29秒】<br>強い台風14号は九州の南の海上を発達しながら北上し、9日以降、西日本や東日本に近づくと予想されています。台風が接近する前から前線の活動が活発になって西日本や東日本で大雨になるおそれがあり、警戒が必要です。今後の進路などについて気象予報士の解説です。<br><br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 22:06:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選討論会 次回はオンライン形式 トランプ大統領は拒否</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012654831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選討論会 次回はオンライン形式 トランプ大統領は拒否</span><time datetime="2020-10-08T22:37"><span>10月8日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012654831_2010082120_2010082153_01_02.jpg" alt="米大統領選討論会 次回はオンライン形式 トランプ大統領は拒否" id="news_image"></div><div></div><div>来月のアメリカ大統領選挙に向けて来週予定されているトランプ大統領と野党・民主党のバイデン前副大統領との2回目のテレビ討論会について、主催する団体は、新型コロナウイルスの感染防止のため、両候補者がオンラインで参加する形式で開催すると発表しました。これに対し、トランプ大統領はオンライン形式であれば参加しない意向を示し、討論会の開催が危ぶまれています。</div><div>来月のアメリカ大統領選挙に向けて来週15日に予定されているトランプ大統領と野党・民主党のバイデン前副大統領との2回目のテレビ討論会について、主催する団体は8日、日本時間の8日夜、声明を発表し、両候補者がオンラインで参加する形式で開催すると発表しました。<br><br>声明では「候補者はそれぞれが異なる離れた場所から参加することになる。関係者全員の健康と安全を守るためだ」として、新型コロナウイルスの感染防止が理由だと説明しています。<br><br>しかし、この発表の直後、トランプ大統領はFOXテレビの番組に電話で出演し、「受け入れられない。オンライン形式の討論会は時間のむだだ。パソコンの前に座って討論会を行うなんてばかげている」と述べ、オンラインでの開催は受け入れられないとの考えを示しました。<br><br>また、トランプ陣営も声明を発表し、「バイデン氏を守るために一方的に現場での討論会をキャンセルするのはあわれな行為だ。私たちは討論会の代わりに集会を開く」としています。<br><br>一方、バイデン氏の陣営は、「バイデン氏はアメリカ国民に直接話しかけることを楽しみにしている」とする声明を出し、参加する意向を示しました。<br><br>選挙戦終盤の山場となる討論会をめぐっては、トランプ大統領が新型コロナウイルスに感染したことで、予定どおり行われるかどうか注目されていましたが、直前になって開催自体が危ぶまれる事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012654831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 22:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>