<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東～西日本であすから大雪 太平洋側平野部でも積雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011790751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東～西日本であすから大雪 太平洋側平野部でも積雪のおそれ</span><time datetime="2019-01-25T11:53"><span>1月25日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011790751_1901251151_1901251153_01_02.jpg" alt="東～西日本であすから大雪 太平洋側平野部でも積雪のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>上空に強い寒気が流れ込むため、26日から27日にかけて東日本と西日本の日本海側を中心に大雪となり、太平洋側の平野部でも雪が積もるおそれがあります。気象庁は、大雪や路面の凍結による交通への影響などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、東日本と西日本では、26日から27日にかけて、上空に平年より６度から12度低い強い寒気が流れ込み、次第に冬型の気圧配置が強まる見込みです。<br><br>このため、日本海側の広い範囲や太平洋側の山沿いで大雪となるほか、太平洋側の平野部でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>26日朝までの24時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで、中国地方と新潟県で40センチ、北陸で35センチ、関東甲信と東海、近畿で30センチと予想されています。<br><br>その後、さらに雪が強まり、26日朝から27日朝までの24時間には、関東甲信で70センチから90センチ、新潟県で60センチから80センチ、北陸で40センチから60センチ、東海と近畿、中国地方で30センチから50センチ、九州北部で20センチから40センチ、四国で10センチから20センチの雪が降ると予想されています。<br><br>25日夕方から26日にかけては日本海側を中心に大気の状態が不安定になる見込みで、気象庁は、大雪や路面の凍結による交通への影響や、なだれ、落雷、それに竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011790751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 11:53:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教員の働き方見直しで外部人材活用へ 中教審答申</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011790741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>教員の働き方見直しで外部人材活用へ 中教審答申</span><time datetime="2019-01-25T12:36"><span>1月25日</span> <span>12時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011790741_1901251148_1901251155_01_02.jpg" alt="教員の働き方見直しで外部人材活用へ 中教審答申" id="news_image"></div><div>長時間勤務で、いまや「ブラック学校」とさえ言われる教員の働き方。その見直しのため、国は残業時間に上限を設けたうえで部活動などで外部人材の活用を進める方針を打ち出しました。専門家は「人材の確保が難しい地域もあるので、国による支援が欠かせない」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011790741_1901251154_1901251155_01_03.jpg" alt=""><div>教員の長時間労働を改善するため、文部科学省の中教審＝中央教育審議会は25日、答申をまとめました。<br><br>この中では、従来、明確な基準がなかった残業時間に月45時間を上限とするガイドラインを設けて、学校現場に順守するよう求めています。<br>さらに、１年間を通じて勤務時間を調整できる「変形労働時間制」と呼ばれる新たな制度も導入するとしています。<br><br>そのうえで、現在の業務を大幅に見直すため打ち出されたのが外部人材の活用です。<br><br>部活動では「部活動指導員」と呼ばれる人材を活用するほか、授業や事務作業を支援する「スクールサポートスタッフ」をさらに拡充します。<br>これら外部人材の活用を促進するため、国は費用の３分の１を負担するとしています。例えば、部活動の指導員は来年度予算に10億円を計上し、１校に３人の配置を目指しています。<br><br>一方で、地方の中でも財政基盤などが弱いところは人材の確保は難しいという指摘もあります。<br><br>地方の教育行政に詳しい慶應義塾大学の佐久間亜紀教授は「ただでさえ人材難と言われる時代に予算が限られている自治体ではふさわしい人材が本当に見つかるのか、自治体によって大きく異なる可能性がある。地域格差がひどくならないよう国は注視していくべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>文科相「全力で取り組む」</h3><div>答申を受け取った柴山文部科学大臣は「文部科学省は、学校と社会のつなぎ役として対応することが求められており、答申をしっかりと受け止めて、必要な制度改正を含め全力で取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>そして、25日、みずからが本部長を務める教員の働き方改革の推進本部を省内に設置し、来週29日に初会合を開くことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011790741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 12:36:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>技能実習生に計画外の作業 ４社を受け入れ停止処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>技能実習生に計画外の作業 ４社を受け入れ停止処分</span><time datetime="2019-01-25T14:04"><span>1月25日</span> <span>14時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791041_1901251427_1901251432_01_03.jpg" alt="技能実習生に計画外の作業 ４社を受け入れ停止処分" id="news_image"></div><div>技能実習生に対し、事前に提出した計画とは異なる作業をさせていたなどとして、法務省と厚生労働省は三菱自動車工業やパナソニックなど４社に、今後５年間、実習生の受け入れを停止する処分を行いました。</div><div>処分を受けたのは三菱自動車、パナソニック、富山県入善町の「アイシン新和」、それに茨城県坂東市の建設会社「ダイバリー」の４社です。<br><br>法務省によりますと、三菱自動車は去年５月に、愛知県岡崎市の工場で検査を行ったところ、フィリピン人の技能実習生28人に対し、事前に提出した実習計画とは異なる作業をさせていたことがわかったということです。事前の計画では、28人は溶接技術を習得することになっていたということです。<br><br>またパナソニックは、富山県砺波市の工場で従業員に違法な時間外労働をさせていたとして、去年３月に、罰金の略式命令を受けていて、これが実習計画の認定を取り消す要件にあてはまるということです。<br><br>法務省と厚生労働省は４社の実習計画の認定を取り消すなど、今後５年間、実習生の受け入れを停止する処分を行いました。<br><br>実習計画の認定取り消しは、４月から始まる外国人材の受け入れ拡大の新たな制度でも、受け入れを認めない要件に含める方向で調整が進められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パナソニック 影響受ける実習生は158人</h3><div>パナソニックによりますと、今回の認定取り消しにより影響を受ける技能実習生は158人いるということです。<br><br>パナソニックは「このような事態を真摯（しんし）に受け止め、実習生が不安なく実習を継続できるよう努めてまいります。実習生は技能実習法に基づき、当社以外へ転籍していただくなどして、実習が継続できる見通しです」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 14:04:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに</span><time datetime="2019-01-25T15:43"><span>1月25日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791181_1901251541_1901251543_01_02.jpg" alt="インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに" id="news_image"></div><div></div><div>全国でインフルエンザの流行が広がっていて、今月20日までの１週間の推計の患者数は約213万人に達するとともに、47すべての都道府県で警報レベルを超えました。厚生労働省は、今後、さらに患者が増えるおそれがあるとして、手洗いやマスクの着用など予防を徹底するよう呼びかけています。</div><div>厚生労働省によりますと、今月20日までの１週間の全国約5000の医療機関の平均の患者数は、前の週より15人余り増えて53.91人となり、統計を取り始めた平成11年以降、最も多かった去年２月の54.33人に次いで２番目に多くなりました。<br><br>ここから推計した全国の患者数も前の週より50万人ほど増え、約213万人となりました。<br><br>都道府県別の１医療機関当たりの患者数は、多い順に、愛知県が81.86人、埼玉県が70.03人、静岡県が69.42人、茨城県が68.05人、福岡県が67.18人などとなっていて、今シーズン初めて47すべての都道府県で警報レベルを超えました。<br><br>検出されているウイルスは、10年前に「新型インフルエンザ」として世界的に流行したＨ１Ｎ１型と呼ばれるタイプが全体の６割を占めているということです。<br><br>厚生労働省は、今後もさらに患者が増えるおそれがあるとして、手洗いやマスクの着用などで予防を徹底することや、発熱など体調の異変を感じたら極力外出せずに休養したり、医療機関を受診したりするよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>治療薬服用後に転落などで死亡 ９年間で９人</h3><div>厚生労働省によりますと、昨シーズン、インフルエンザの患者による異常行動は95件確認されています。<br><br>年齢は10歳前後の子どもが中心で、多くのケースが発熱から２日以内に起きています。<br><br>異常行動の内容は、突然走り出すのが最も多くなっていますが、興奮して窓を開けて飛び降りようとしたり歩き回ったりすることもあるということです。<br><br>多くのケースでタミフルやイナビルなどのインフルエンザの治療薬を服用していましたが、２割近くのケースでは薬を服用していなかったということで、異常行動と薬の服用との因果関係はわかっていません。<br><br>また、治療薬を服用したあと、マンションから転落するなどして死亡した人は、昨シーズンまでの９年間で合わせて９人に上っています。<br><br>厚生労働省は、発熱から２日間は患者をなるべく１人にさせず、窓の鍵を確実にかけることや戸建ての住宅の場合はできるだけ１階の部屋で療養させるよう呼びかけています。</div></div><div><h3>ネット上に異常行動に関する投稿相次ぐ</h3><div>ツイッターには「子どもがインフルエンザにかかり異常行動が出たことがある」などという親からの投稿が相次いでいます。<br><br>「１日様子がおかしかった。絶叫して起きる、うわ事を繰り返すなどしていた」、「怖いぐらい何度も寄声をあげる、走り回る」、「服を着たままお風呂の残り湯へ入ろうとした」など、過去に直面したさまざまな異常行動が記されています。<br><br>また、こうした異常行動に直面した親の心情として「身体が大きくなると飛び降りるのでは」といった不安や「寝ている時は絶対目を離してはダメ」などと注意を呼びかけるメッセージも多く投稿されています。</div></div><div><h3>高熱時の意識障害や異常行動「熱せん妄」とは</h3><div>子どもを中心に相次ぐインフルエンザの異常行動。高熱が出た時に起きる意識障害や異常行動は「熱せん妄」とも呼ばれています。<br><br>東京 足立区にある小児科医院の和田紀之院長によりますと、熱せん妄はインフルエンザなど急に高熱が出る病気の時に起きうる症状で、幼児や小学生までに多くみられるものの、大人にも起こりうるといいます。<br><br>うわ事を言ったり、夢と現実の区別が付かずに歩き回ったりするなどの異常行動があり、中には、興奮状態となって窓から飛び降りてしまうケースもあるということです。<br><br>和田院長は「熱せん妄は発熱の１日目と２日目に起きることが圧倒的に多い」と話しています。<br><br>ただし、インフルエンザでは、治療薬を服用したあとでも異常行動を起こすことがあり、発症からおよそ５日間は特に注意が必要だと指摘しています。<br><br>和田院長は「子どもは夢と現実の区別がつかずパニック状態になるので、親には落ち着いて対応してもらいたい。症状は基本的に数分や数時間以内に治まることが多いが、それ以上長く続く場合は、脳炎や脳症の可能性もあるので、速やかに医療機関を受診してほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 15:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形県内の国道47号線 大雪で車立往生 一部で通行止め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形県内の国道47号線 大雪で車立往生 一部で通行止め</span><time datetime="2019-01-25T16:09"><span>1月25日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791311_1901251617_1901251620_01_02.jpg" alt="山形県内の国道47号線 大雪で車立往生 一部で通行止め" id="news_image"></div><div></div><div>大雪の影響で、山形県内の国道で大型トラックなど車数台が立往生しています。国土交通省の国道事務所では、この付近を通行止めにして除雪作業を急いでいます。</div><div>25日午後１時すぎ、山形県戸沢村古口の国道47号線で、上り坂を走っていた大型トラックが立往生し、後続の車も動けなくなりました。<br><br>この影響で、現場付近は１キロ以上にわたって渋滞が続いています。<br><br>警察によりますと、今のところ、立往生に伴って体調を崩した人の情報は入っていないということです。<br><br>国土交通省山形河川国道事務所は、午後３時前、国道47号線の新庄市から庄内町までのおよそ25キロの区間を通行止めにして、緊急の除雪作業と立往生した車両の撤去作業を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:09:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デパートで初めての２回目の冬のセール 衣料品販売にてこ入れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>デパートで初めての２回目の冬のセール 衣料品販売にてこ入れ</span><time datetime="2019-01-25T16:22"><span>1月25日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791281_1901251618_1901251622_01_02.jpg" alt="デパートで初めての２回目の冬のセール 衣料品販売にてこ入れ" id="news_image"></div><div></div><div>全国のデパートで主力の衣料品の販売をてこ入れしようと、初めて２回目の冬のセールが始まりました。</div><div>このうち、高島屋新宿店では、記念のイベントも開かれ、セールの期間中、冬物の婦人服などが３割引きから６割引きで販売されるとあって、早速、訪れた客が気に入った商品を買い求めていました。<br><br>デパート各社は、ネット通販との競合などで主力の衣料品の販売が低迷する中、去年、夏のセールを２回に分けて行いました。冬も同じ取り組みを初めて行うことで、客をさらに呼び込みたいとしています。<br><br>今回、全国で150余りの店舗が参加し、長いところでは来月半ばまで続けるということです。<br><br>71歳の女性客は「どの商品を見てもわくわくします。ついつい買いすぎてしまいそうです」と話していました。<br><br>高島屋新宿店で婦人服を担当する須中啓一朗さんは「例年だと、今の時期は初売りが一段落して客足が遠のきがちだが、ことしは２回目のセールで売り場を盛り上げていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:22:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春のセンバツ 出場32校が決定 ２連覇中の大阪桐蔭は選ばれず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春のセンバツ 出場32校が決定 ２連覇中の大阪桐蔭は選ばれず</span><time datetime="2019-01-25T16:23"><span>1月25日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791341_1901251625_1901251625_01_02.jpg" alt="春のセンバツ 出場32校が決定 ２連覇中の大阪桐蔭は選ばれず" id="news_image"></div><div></div><div>ことし３月に甲子園球場で開幕するセンバツ高校野球に出場する32校が決まり、センバツの最多出場を更新する41回目の出場となる京都の龍谷大平安高校などが選ばれました。一方、史上初のセンバツ３連覇を目指していた大阪桐蔭高校は選出されませんでした。</div><div>センバツ高校野球の選考委員会が25日、大阪市内で開かれ、32校が選ばれました。<br>このうち、去年秋の地方大会の成績などを参考にした「一般選考」は、29校が決まりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道は２校</h3><div>札幌大谷高校は、春夏通じて初めての出場です。<br><br>札幌第一高校は、去年秋の北海道大会で準優勝し、２年ぶり３回目の出場です。</div></div><div><h3>東北は２校</h3><div>青森の八戸学院光星高校は、去年秋の東北大会で優勝し、３年ぶり10回目の出場です。<br><br>岩手の盛岡大付属高校は、去年秋の東北大会準優勝で、２年ぶり５回目の出場です。</div></div><div><h3>東京を含む関東は６校</h3><div>神奈川の桐蔭学園は、去年秋の関東大会を制し、16年ぶり６回目の出場です。<br><br>去年秋の関東大会で準優勝した埼玉の春日部共栄高校は、22年ぶり３回目の出場です。<br><br>山梨学院は、５年ぶり３回目の出場です。<br><br>千葉の習志野高校は、10年ぶり４回目の出場です。<br><br>去年秋の東京都大会で優勝した東京の国士舘高校は、10年ぶり９回目の出場です。<br><br>神奈川の横浜高校は、５年ぶり16回目の出場です。<br>去年秋の関東大会ではベスト８にとどまりましたが去年秋の神奈川県大会で優勝しました。</div></div><div><h3>東海は２校</h3><div>２年連続30回目の出場の愛知の東邦高校は、単独で最多となる５回目のセンバツ優勝を目指します。<br><br>三重の津田学園は、去年秋の東海大会準優勝で、17年ぶり３回目の出場です。</div></div><div><h3>北信越は２校</h3><div>石川の星稜高校は、２年連続13回目の出場です。<br>春夏合わせて３大会連続の甲子園出場となります。<br>去年秋の北信越大会で優勝し、明治神宮大会でも準優勝しました。<br><br>福井の啓新高校は、去年秋の北信越大会で準優勝し、春夏通じて初めての出場です。</div></div><div><h3>近畿は６校</h3><div>京都の龍谷大平安高校は、センバツの最多出場回数を更新する41回目の出場を決めました。<br><br>兵庫の明石商業は、去年秋の近畿大会準優勝で、３年ぶり２回目の出場です。<br><br>大阪の履正社高校は、去年秋の近畿大会ベスト４で、２年ぶり８回目の出場です。<br><br>智弁和歌山高校は、去年秋の近畿大会ベスト４で、２年連続13回目の出場です。<br>春夏合わせて４大会連続の甲子園出場となります。<br><br>京都の福知山成美高校は、５年ぶり３回目の出場です。<br><br>市立和歌山高校は、３年ぶり６回目の出場です。<br><br>一方、史上初のセンバツ３連覇を目指していた大阪桐蔭高校は選出されませんでした。</div></div><div><h3>中国は３校</h3><div>去年秋の中国大会で優勝した広島の広陵高校は、６年ぶり24回目の出場です。<br><br>鳥取の米子東高校は、去年秋の中国大会準優勝で、23年ぶり９回目の出場です。<br><br>広島の呉高校は、２年ぶり２回目の出場です。</div></div><div><h3>四国は２校</h3><div>去年秋の四国大会で優勝した香川の高松商業は、３年ぶり27回目の出場です。<br><br>愛媛の松山聖陵高校は、去年秋の四国大会準優勝で、２年連続２回目の出場です。</div></div><div><h3>九州は４校</h3><div>去年秋の九州大会で優勝した福岡の筑陽学園は、センバツ初出場です。<br><br>大分の明豊高校は、去年秋の九州大会準優勝で、10年ぶり３回目の出場です。<br><br>大分高校と、宮崎の日章学園は、センバツ初出場です。</div></div><div><h3>「21世紀枠」は３校</h3><div>そして、困難な状況を克服し、好成績を残した学校などが対象の「21世紀枠」には、茨城の石岡一高と、徳島の富岡西高校、それに熊本西高校の３校が選ばれました。</div></div><div><h3>龍谷大平安はセンバツ最多出場を更新</h3><div>京都の龍谷大平安高校は、センバツの最多出場回数を更新する41回目の出場となりました。<br><br>龍谷大平安は、春と夏をあわせた甲子園の出場回数も75回となり、こちらも最多出場を更新しました。<br><br>一方、今大会で最も長いブランクでの出場は、鳥取の米子東高校の23年ぶりです。</div></div><div><h3>初出場は８校</h3><div>センバツ高校野球に出場する32校のうち、初出場は去年より２校少ない８校となりました。<br><br>ことしのセンバツ高校野球の初出場は、札幌大谷高校、福井の啓新高校、福岡の筑陽学園、大分高校、宮崎の日章学園、それに「21世紀枠」で選出された茨城の石岡一高、徳島の富岡西高校、熊本西高校の８校です。<br><br>このうち、春夏通じて初めての出場は４校です。<br>札幌大谷高校、啓新高校、石岡一高、富岡西高校と去年より２校少なくなりました。<br><br>ことしのセンバツ高校野球は、３月23日に開幕し、休養日を含めて12日間の日程で行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:23:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>