<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>オウム真理教の死刑囚２人に刑執行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オウム真理教の死刑囚２人に刑執行</span><time datetime="2018-07-26T08:45"><span>7月26日</span> <span>8時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549511_1807260847_1807260849_01_02.jpg" alt="オウム真理教の死刑囚２人に刑執行" id="news_image"></div><div></div><div>オウム真理教の一連の事件で死刑が確定している林泰男死刑囚ら２人に死刑が執行されたことが、関係者への取材でわかりました。教団の元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫元死刑囚ら７人には、今月６日に刑が執行されていて残る６人の刑の執行が焦点になっていました。</div><div>オウム真理教は平成元年の坂本弁護士一家殺害事件や、平成６年の松本サリン事件、平成７年の地下鉄サリン事件など、数々の事件を引き起こし、合わせて29人が死亡、およそ6500人が被害に遭いました。<br><br>平成７年３月から始まった強制捜査では192人が起訴され、首謀者とされた松本元死刑囚など13人の死刑が確定しました。<br><br>一部の元信者が逃亡を続けたため刑事裁判は長期化しましたが、ことし１月に地下鉄サリン事件などに関わった高橋克也受刑者の上告が退けられたことで終結し、死刑囚が事件について証言を求められる機会がなくなりました。<br><br>その後、一部の死刑囚は東京拘置所から全国５か所の拘置所や拘置支所へ移送され、今月６日、元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫元死刑囚ら７人に刑が執行されました。<br><br>ほかの６人は東京拘置所、名古屋拘置所、仙台拘置支所に収容されていましたが、関係者によりますと、26日、林泰男死刑囚（60）ら２人に死刑が執行されたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>林死刑囚とは</h3><div>林泰男死刑囚（60）は、昭和63年に出家した古参の幹部で、教団の「科学技術省」次官として、施設の電気工事などを行っていました。<br><br>平成６年の松本サリン事件では、サリンをまく車の製造に関わりました。13人が死亡、およそ6300人が被害を受けた平成７年の地下鉄サリン事件では、日比谷線にサリンの入った袋をほかの実行犯より１つ多く持ち込み、その車両では８人が死亡するという最も大きな被害が出ました。<br><br>林死刑囚は事件のあとも１年半以上、逃亡を続けましたが、平成８年12月に沖縄の石垣島で逮捕されました。<br><br>裁判では事件に関わったことを認め、平成20年に死刑が確定しました。<br><br>平成27年には逃亡を続けていた元信者の高橋克也受刑者の裁判で、地下鉄サリン事件の当時の状況を証言しました。<br><br>林死刑囚は事件の２日前に教団の幹部から実行役を打診された時の心境について、「断ったらやばいと感じた。自分の家族に危険が及ぶかもしれないし、麻原彰晃、本名、松本智津夫元死刑囚に『教団を出たらポアする』と言われていた」と説明しました。<br><br>そして、「事件で被害を受けられた皆様におわび申し上げます」と謝罪の言葉を述べました。<br><br>林死刑囚は事件後に名字を小池に変えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 08:45:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 あす小笠原諸島に接近 29日にかけ本州に近づくおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 あす小笠原諸島に接近 29日にかけ本州に近づくおそれ</span><time datetime="2018-07-26T10:48"><span>7月26日</span> <span>10時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549391_1807261050_1807261050_01_02.jpg" alt="台風12号 あす小笠原諸島に接近 29日にかけ本州に近づくおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>台風12号は暴風域を伴って日本の南の海上を北東へ進んでいて、27日午後に小笠原諸島に最も接近する見込みです。その後、今月29日の日曜日にかけて本州に近づくおそれがあり、気象庁は、今後の台風の情報に注意し、早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風12号は、午前９時には沖ノ鳥島近海にあって、ゆっくりと北東へ進んでいます。<br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心から半径70キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は、このあとも発達しながら北寄りに進む見込みで、27日午後には暴風域を伴ったまま小笠原諸島に最も接近する見込みです。<br>その後、28日（土曜日）には伊豆諸島に、29日（日曜日）にかけては本州に近づくおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴って、小笠原諸島では27日午後は猛烈な風が吹き、海上はうねりを伴って大しけとなる見込みで、気象庁は、強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、本州に接近した場合、東日本を中心に暴風や高波、高潮、大雨のおそれがあるとして、今後の情報に注意するとともに、早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 10:48:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「最初から最後まで謝罪を口に」林死刑囚取り調べた元捜査員</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「最初から最後まで謝罪を口に」林死刑囚取り調べた元捜査員</span><time datetime="2018-07-26T11:15"><span>7月26日</span> <span>11時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549671_1807261118_1807261119_01_02.jpg" alt="「最初から最後まで謝罪を口に」林死刑囚取り調べた元捜査員" id="news_image"></div><div></div><div>死刑が執行された林泰男死刑囚（60）が警視庁に逮捕された時に100日近く取り調べに当たった警視庁捜査1課の元捜査員、酒井美次さん（70）は、「何人もオウム信者の調べを担当したが、林死刑囚は最初から最後まで被害者への謝罪を口にして事件を後悔していた」と話しました。</div><div>事件を起こした理由については、調べの中で「教団に入って松本元死刑囚に地位を与えられるうちにどんどん勘違いをして冷静な判断をせずに流れに乗っていってしまった。逮捕されてようやく肩の荷が下りた」と話していたということです。<br><br>酒井さんは、捜査が終わったあと東京拘置所まで護送した際の林死刑囚の様子について、「『ありがとうございました』と言ってシャッターが降りるまでこちらに手を振っていた。表情からは死刑に対する覚悟がうかがえた。事件は許されるものではなく、二度と繰り返されないことを願っているが、林死刑囚自身も教団の被害者だったのかもしれない」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:15:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文部科学省の国際統括官 収賄容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文部科学省の国際統括官 収賄容疑で逮捕</span><time datetime="2018-07-26T11:25"><span>7月26日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549621_1807261030_1807261030_01_02.jpg" alt="文部科学省の国際統括官 収賄容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>文部科学省の国際統括官がＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構に出向中、東京の医療コンサルティング会社の業務に便宜を図った見返りにこの会社の元役員から140万円相当の飲食などの接待を受けていたとして収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。特捜部は文部科学省を捜索し癒着の実態解明を進めています。</div><div>収賄の疑いで逮捕されたのは文部科学省の国際統括官、川端和明容疑者（57）で、東京の医療コンサルティング会社の元役員、谷口浩司容疑者（47）が贈賄の疑いで再逮捕されました。<br><br>東京地検特捜部の調べによりますと、川端国際統括官はＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構に理事として出向していた平成27年８月から去年３月にかけて、谷口容疑者が役員を務めていた医療コンサルティング会社の業務に便宜を図った見返りに、都内の飲食店などでおよそ140万円相当の飲食などの接待を受けていたとして収賄の疑いが持たれています。<br><br>川端国際統括官は昭和59年に当時の科学技術庁に入庁したあと、文部科学省の総務課長や文化庁の文化部長、さらに、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構の理事などを歴任しました。<br><br>そして、去年からは局長級ポストで、省内の国際関係の政策をとりまとめる国際統括官に就いていました。<br><br>文部科学省を巡っては科学技術・学術政策局長だった佐野太被告（59）が私立大学の支援事業の選定で東京医科大学に便宜を図る見返りに、この大学を受験した息子を不正に合格させたとして24日、受託収賄の罪で起訴され、谷口元役員も収賄のほう助の罪で起訴されていました。<br><br>特捜部は26日、文部科学省を捜索し、局長クラスの幹部と谷口元役員の癒着の実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相次ぐ不祥事</h3><div>ＪＡＸＡの前の理事だった国際統括官が収賄の疑いで逮捕された文部科学省では、去年から不祥事が相次いでいます。<br><br>去年１月には天下り問題が明らかとなり、当時の前川事務次官が辞任したほか、43人の職員が懲戒処分を受ける事態となりました。<br><br>さらに、加計学園の獣医学部新設をめぐっては、内閣府などとのやり取りを記した文書の管理や公表の在り方が大きな問題となりました。<br><br>ことし３月には、前川 前事務次官が中学校で行った授業について文部科学省が学校に調査していたことが明らかになり、国会で「行き過ぎた行為」だと批判されました。<br><br>そして、今月は、私立大学の支援事業をめぐって東京医科大学に便宜を図る見返りに受験した自分の子どもを不正に合格させたとして、佐野前局長が受託収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。</div></div><div><h3>文部科学省の職員は</h3><div>再び幹部職員が逮捕されたことを受けて、文部科学省の職員の１人は「何度も酒席をともにしていたとは信じられない。ますます文部科学省の信頼がなくなります」と話していました。<br><br>別の若手職員は「最悪の事態となりました。国家公務員という意識がなくなり、腐ってしまったのでしょうか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:25:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上川法相 「慎重にも慎重な検討重ね 執行命令」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上川法相 「慎重にも慎重な検討重ね 執行命令」</span><time datetime="2018-07-26T11:35"><span>7月26日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549661_1807261116_1807261117_01_02.jpg" alt="上川法相 「慎重にも慎重な検討重ね 執行命令」" id="news_image"></div><div></div><div>上川法務大臣は午前11時すぎから法務省で臨時の記者会見を行い、オウム真理教の一連の事件で死刑が確定していた林泰男死刑囚ら６人に死刑を執行したことを発表しました。</div><div>この中で、上川法務大臣は「本日、６名の死刑を執行した」と述べ、岡崎一明死刑囚（57）、横山真人死刑囚（54）、端本悟死刑囚（51）、林泰男死刑囚（60）、豊田亨死刑囚（50）、広瀬健一死刑囚（54）の６人に死刑を執行したことを発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>上川法務大臣は、一連の事件について「犯行は組織的、計画的で、過去に例を見ない、今後二度と起きてはならない極めて凶悪重大な事件だ。日本のみならず諸外国の人々をも極度の恐怖に陥れ、社会をしんかんさせ、サリンといった化学兵器も用いられ、一般市民を対象とした無差別テロが行われたことは世界にも衝撃を与えた」と述べました。<br><br>そして、上川大臣は、死刑執行の命令の判断について「数多くの尊い命が奪われ、多くの方が障害を負わされ、中には重篤な障害を負った方もいる。命を奪われた被害者や遺族らが受けた恐怖や苦しみ、悲しみは想像を絶するものがある。慎重にも慎重な検討を重ねたうえで、執行を命令した」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:35:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも猛暑続く 熱中症に警戒を 急な激しい雨にも注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも猛暑続く 熱中症に警戒を 急な激しい雨にも注意</span><time datetime="2018-07-26T12:21"><span>7月26日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549781_1807261227_1807261228_01_03.jpg" alt="きょうも猛暑続く 熱中症に警戒を 急な激しい雨にも注意" id="news_image"></div><div>西日本と東日本では、26日も午前中から気温が35度を超え猛暑が続いていて、引き続き熱中症に警戒が必要です。一方、上空の寒気の影響で、これから27日にかけて広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、気象庁は、急な激しい雨や落雷、突風などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本と東日本を中心に26日も気温が上がっていて、午前11時半までの最高気温は、山口市で37度ちょうど、島根県津和野町で36度３分、福岡県久留米市で36度ちょうど、福井県敦賀市で35度９分、京都市で35度８分、愛媛県大洲市で35度５分、広島市で35度ちょうどなどと、午前中からすでに35度以上の猛暑日となっています。<br><br>また大阪市で34度３分、名古屋市で34度ちょうどなどと、広い範囲で厳しい暑さが続いています。<br><br>これからさらに気温が上がる見込みで、日中の最高気温は、山口市と佐賀市、大分県日田市で38度、京都市で37度、大阪市と岡山市、高松市、福岡市で36度、名古屋市と甲府市、広島市、松山市で35度などと、広い範囲で猛暑日が予想されています。<br><br>連日、各地で熱中症と見られる症状で病院に搬送され、死亡する人も相次いでいます。<br><br>室内では冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにするなど、引き続き熱中症に警戒してください。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策を取ってください。<br><br>一方、気温の上昇に加えて上空に寒気が流れ込むため、東日本と西日本の広い範囲でこれから27日の夜にかけて大気の状態が不安定にる見込みです。<br><br>気象庁は、急な激しい雨のほか、落雷や竜巻などの激しい突風、それにひょうに十分注意し、発達した積乱雲が近づく兆しがある場合は、頑丈な建物の中に移動し、安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:21:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者施設殺傷事件から２年 19人の犠牲者に祈り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/k10011549771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者施設殺傷事件から２年 19人の犠牲者に祈り</span><time datetime="2018-07-26T12:29"><span>7月26日</span> <span>12時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180726/K10011549771_1807261217_1807261237_01_02.jpg" alt="障害者施設殺傷事件から２年 19人の犠牲者に祈り" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で46人が殺傷された事件から26日で２年となり、現場の施設の前に設けられた献花台には、午前中から施設の関係者や近所の人などが花を手向け、犠牲になった19人に祈りをささげていました。</div><div>おととし７月26日の未明、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で、入所していた障害のある人たちが次々と刃物で刺されて19人が殺害され、27人が重軽傷を負い、施設の元職員の植松聖被告（28）が殺人などの罪で起訴されています。<br><br>事件から２年となった26日、施設の前に設けられた献花台には、午前中から施設の関係者や近所の人などが次々と訪れ、花を手向けたり手を合わせたりして犠牲になった19人に祈りをささげていました。<br><br>「津久井やまゆり園」の入倉かおる園長は、「けさ起きてからもいろいろな思いが頭をよぎります。命日に関係なく、事件が悔やまれてなりません。犠牲になった方々には『心安らかに』とお祈りしました」と話していました。<br><br>園を運営している社会福祉法人「かながわ共同会」の草光純二理事長は、「２年という大きな区切りの日に解体中の施設を目にして、なぜ19人が亡くならなければならなかったのか、なぜ私たちが守ることができなかったのか、複雑な思いです。施設の形は変わっても、少しずつ前に進んでいきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>息子が被害 尾野さん「19人を忘れないで」</h3><div>事件で息子の一矢さん（45）が重傷を負った神奈川県座間市の尾野剛志さん（74）は献花台を訪れ、「２年という時間はとても早く感じました。自分たちは少しずつ前を向いている。亡くなった19人を忘れないでほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>家族会「死をむだにしないように」</h3><div>施設の入所者の家族らでつくる家族会の大月和真会長が献花に訪れ「この事件を二度と起こしてはいけない。19人の犠牲者の方は、僕らを見ているのではないかと思い、『安らかにお眠りください』と伝えました。19人の死をむだにしないよう、われわれも頑張らないといけない」と話していました。</div></div><div><h3>現場訪れた教諭「意思のない子などいない」</h3><div>兵庫県明石市から夜行バスに乗って現場を訪れた小学校の特別支援学級の男性教諭は、献花台に花を手向け、職場の仲間とともに書いたという色紙を供えて祈りをささげていました。<br><br>男性教諭は「事件では、自分が受け持つ子どもたちを攻撃されたような気持ちになりました。意思のない子なんていません。すべての人を受け入れるような社会をつくっていかないといけないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>黒岩知事「ともに生きる社会つくる」</h3><div>神奈川県の黒岩知事も、午前９時すぎに事件が起きた相模原市の「津久井やまゆり園」を訪れ、献花台に花を手向けたあと、犠牲者に祈りをささげました。<br>このあと黒岩知事は報道陣の取材に応じ「平穏な日々が突然奪われ、犠牲者がどれだけ無念な思いをしたか、改めて胸が締めつけられる思いがする。植松被告は『自分のやったことは間違っていない』といまも考えを改めておらず、でたらめな考えで凶行に及んだことは許せない」と述べました。<br><br>そのうえで「被告の考え方が私たちのなかに本当にないのか、ひとごとではなく自分のこころの中の問題として向き合っていかなければいけない。県が目指す『ともに生きる』社会をつくっていくため、前に進んでいこうという思いを強くしている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180726%2Fk10011549771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:29:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>