<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>42歳長男を20年以上おりに監禁か 73歳父親を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180407/k10011394371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>42歳長男を20年以上おりに監禁か 73歳父親を逮捕</span><time datetime="2018-04-07T17:59"><span>4月7日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>兵庫県三田市で４２歳の長男を自宅の隣にあるプレハブ小屋のおりに入れて監禁したとして７３歳の父親が逮捕されました。市によりますと、父親は監禁が発覚することし１月まで２０年以上、長男をおりの中で生活させていたとみられ、「精神疾患があり暴れるのでおりで生活させた」と説明していたということです。</div><div>逮捕されたのは、兵庫県三田市の山崎喜胤容疑者（７３）です。<br>警察によりますと、山崎容疑者は、ことし１月、４２歳の長男を自宅の隣にあるプレハブ小屋のおりに入れて監禁した疑いが持たれています。<br><br>おりは木製で、縦が９０センチ、横がおよそ１メートル８０センチで、広さは畳１畳分、高さは１メートルほどと、横になってようやく入れる大きさでした。<br><br>ことし１月、山崎容疑者から相談された福祉関係者の通報を受け、市の職員が自宅を訪ねて発覚したもので、長男は下半身に服を着ておらず、床にはペット用のトイレシートが敷かれていたということです。<br><br>長男は命に別状はないということですが、腰が曲がった状態で、市は虐待の疑いがあるとして福祉施設で保護しました。<br><br>山崎容疑者は当時、市に対し「長男に精神疾患があって暴れるため、１０代後半のころから２０年以上、おりで生活させていた。食事や入浴は２日に１度自宅でさせていた」と説明していたということです。<br><br>警察によりますと、市の職員が長男を見つけた際、おりには南京錠がかかっていたということで、警察は監禁の疑いで逮捕し、詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180407%2Fk10011394371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 17:59:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「裏アカウント持っている」３分の１超 若者のＳＮＳ利用実態は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180407/k10011394381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「裏アカウント持っている」３分の１超 若者のＳＮＳ利用実態は</span><time datetime="2018-04-07T18:37"><span>4月7日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180407/K10011394381_1804071816_1804071837_01_02.jpg" alt="「裏アカウント持っている」３分の１超 若者のＳＮＳ利用実態は" id="news_image"></div><div>神奈川県座間市で９人が殺害された事件では、ＳＮＳを介して容疑者と被害者が知り合っていたことを受けて、ＮＨＫは若者のＳＮＳの利用実態を調べようと、５０００人にアンケートを行いました。その結果、ツイッターなどのＳＮＳで、家族や友人に知られないように本音や悩みを打ち明けるいわゆる「裏アカウント」を持っている人は、全体の３分の１を超えていることがわかりました。</div><div>ＮＨＫは先月中旬、ＬＩＮＥを通じてアンケートを行い、１６歳から２５歳までの５０００人から回答を得ました。<br><br>ツイッターなどのＳＮＳで、家族や友人に知られないように本音や悩みを打ち明けるいわゆる「裏アカウント」を持っている人は、１７２８人、全体の３４．５％に上りました。<br><br>座間市で９人が殺害された事件でも、白石隆浩容疑者や被害者の一部は裏アカウントを使っていました。<br><br>ツイッターなどのＳＮＳで知らない人とやり取りしたことがある人は２８３５人で、全体の５６．７％と半数を超え、このうちＳＮＳで知り合った人とこの１年に実際に会ったことがある人は３５％に上りました。<br><br>ＳＮＳを通じて面識のない人とやり取りすることについては、「共通の趣味の人と知り合える」と答えた人が３５．４％と肯定的な声があった一方で、「事件やトラブルに巻き込まれそう」とした人が３２．１％、「どのような人かわからない相手とのやり取りは怖い」が２８．４％と不安の声もありました。<br><br>「気をつける必要はあるが、今の時代、普通のこと」と答えた人も３２％に上り、若者がＳＮＳを介して人と会うことに抵抗感を持っていない意識もうかがえました。<br><br>一方、困った時や悩んだ時の理想の相談相手としては、家族が６２．６％、友達は５２．３％と身近な関係の人に相談したいと答えていて、全体の６７．４％が「親身になって話を聞いてほしい」と答えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１９歳の専門学校生の少女は</h3><div>千葉県に住む１９歳の専門学校生の少女は、両親も知らないツイッターの複数の「裏アカウント」を使い分け、数年前から「泊めてくれる人はいませんか、家出少女です」などとつぶやき、知り合った相手のもとを泊まり歩くようになったということです。<br><br>もともとは好きなアイドルについてつぶやく際や、学校の友達とのやり取りの際に、それぞれ別の１２個のアカウントを使い分けていたということです。<br><br>その後、両親から勉強をしない、家事を手伝わないなどと、否定的なことを繰り返し言われて自宅にいづらくなり、裏アカウントを作り「消えたい」「死にたい」などと、本音や暗い心の内をつぶやくようになったということです。<br><br>少女は「同じつらい気持ちが共感できるし、学校の友達だと引かれたら嫌だし、友達を失いたくないから言いづらいので使い分けている」と話しています。<br><br>一方で、裏アカウントを使って見ず知らずの相手と会った際、車で連れて行かれそうになり、コンビニで車から逃げ出したということです。<br><br>こうした経験から今は若者を支援する団体に相談しながら、両親との関係の見直しや自立を目指しているということです。<br><br>少女は「親がちゃんと見てくれないと死にたくなるし、本当は愛されたかった。過去は過去で受け止めて、親とも向き合っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>ＳＮＳ介した誘拐事件 １年間で３５件</h3><div>ＳＮＳを介して少女らを誘い出したなどとして、未成年者誘拐やわいせつ目的誘拐の疑いで男らが逮捕される事件が相次いでいて、去年４月から先月末までの１年間に、確認できただけで３５件に上っています。<br><br>神奈川県座間市のアパートで９人が殺害された事件では、被害者のほとんどが、白石隆浩容疑者とツイッターで知り合い、被害に遭っていましたが、事件後もＳＮＳを介した事件が後を絶ちません。<br><br>去年１０月、ツイッターで知り合った青森県の１５歳の女子中学生を６００キロ余り離れた神奈川県の自宅に誘い出し、２か月間、住まわせたとして、３８歳の男が逮捕されました。ことし２月、執行猶予が付いた有罪判決を受けました。<br><br>座間市の事件のおよそ２週間後に、１０代の少女を札幌市の自宅に住まわせたとして逮捕された３４歳の男は「座間市の事件を参考に、家出願望のある女の子を誘い込む方法を思いついた」と供述しました。<br><br>先月もＳＮＳで知り合った群馬県の１３歳の女子中学生を車で連れ去ったとして、東京の４５歳の男が逮捕されました。女子中学生は途中で怖くなり、逃げたということです。</div></div><div><h3>ＮＰＯ「悩みはき出せる受け皿 増やす必要」</h3><div>ＬＩＮＥで若者の相談に乗ってきたＮＰＯ法人、若者メンタルサポート協会の理事長、岡田沙織さんは「相談を寄せる子のほとんどが裏アカウントを持っていて、その利用は定着している。身近な人に悩みを打ち明けられない子も多く、話を聞いてくれる人や頼れる人を探す中で、ＳＮＳが手軽なツールとなっている」と裏アカウントの利用が若者に広がっている現状を指摘しました。<br><br>そのうえで「親や周囲の大人は、子どもたちが知らない人とつながることがどんどん手軽になっていて、そこには危険性が潜んでいることも認識する必要がある。特に悩みを抱える中で否定されたり怒られたりすると、見えないところで本音を吐き出す傾向がある。日ごろから否定しないで受け止めるコミュニケーションが大切であり、ＳＮＳだけでなく、見える場所で悩みをはき出せる受け皿を増やしていくことが課題だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180407%2Fk10011394381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 18:37:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中村三奈子さん失踪から20年 情報提供呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/k10011394521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中村三奈子さん失踪から20年 情報提供呼びかけ</span><time datetime="2018-04-08T04:38"><span>4月8日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/K10011394521_1804072045_1804072057_01_02.jpg" alt="中村三奈子さん失踪から20年 情報提供呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拉致された可能性が排除できないとされる新潟県長岡市出身の中村三奈子さんが行方不明になって２０年がたち、母親などが最後に立ち寄ったとされる新潟空港で情報提供を呼びかけました。</div><div>当時１８歳の中村三奈子さんは、平成１０年４月７日、新潟空港から韓国に出国したのを最後に行方不明になりました。母のクニさんは、北朝鮮による拉致の被害を訴え、警察などは北朝鮮による拉致の可能性を排除できないとしています。<br><br>行方不明になって２０年がたち、７日は、高校時代の同級生も参加して新潟空港で韓国に向かう航空便の乗客たちに「中村三奈子さんを捜しています」と情報提供を呼びかけていました。チラシには、中村三奈子さんの写真とともに日本語とハングルで「さがしています」と書かれています。<br><br>７４歳の中村クニさんは「帰ってきてほしい。元気でいることを知らせてほしい。家族も年齢を重ね、１年１年が大切な時間です。政府には拉致の解決のための話し合いをしてほしい」と話していました。<br><br>チラシを受け取った男性は「長い時間、お母さんは心を砕いてきたのだと思う。国にも解決に向けた対応をしてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/K10011394521_1804072045_1804072057_01_03.jpg" alt=""><div>当時１８歳の中村三奈子さんは、平成１０年４月７日、新潟空港から韓国に出国したのを最後に行方不明になりました。母のクニさんは、北朝鮮による拉致の被害を訴え、警察などは北朝鮮による拉致の可能性を排除できないとしています。<br><br>行方不明になって２０年がたち、７日は、高校時代の同級生も参加して新潟空港で韓国に向かう航空便の乗客たちに「中村三奈子さんを捜しています」と情報提供を呼びかけていました。チラシには、中村三奈子さんの写真とともに日本語とハングルで「さがしています」と書かれています。<br><br>７４歳の中村クニさんは「帰ってきてほしい。元気でいることを知らせてほしい。家族も年齢を重ね、１年１年が大切な時間です。政府には拉致の解決のための話し合いをしてほしい」と話していました。<br><br>チラシを受け取った男性は「長い時間、お母さんは心を砕いてきたのだと思う。国にも解決に向けた対応をしてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180408%2Fk10011394521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 04:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツでレストランに車突っ込む 2人死亡20人重軽傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/k10011394681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドイツでレストランに車突っ込む 2人死亡20人重軽傷</span><time datetime="2018-04-08T04:41"><span>4月8日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/K10011394681_1804080053_1804080055_01_02.jpg" alt="ドイツでレストランに車突っ込む 2人死亡20人重軽傷" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツ西部の町で７日、客でにぎわうレストランの屋外の席にワゴン車が突っ込んで、２人が死亡、およそ２０人が重軽傷を負い、警察は、現場で自殺した運転手の男が故意に車を突入させた疑いもあるとみて調べています。</div><div>ドイツ西部の町ミュンスターで７日午後３時半ごろ、日本時間の昨夜１０時半ごろワゴン車が、レストランの屋外の席に突っ込みその場にいたおよそ６０人の飲食客らを次々にはねました。現地の警察によりますと、はねられた飲食客のうち、２人が死亡し、およそ２０人が重軽傷を負ったということです。車を運転していた男は、その場で自殺しました。<br><br>警察によりますと、自殺した男はドイツ人だということで、故意に車を突入させた疑いもあるとみて調べています。またドイツの複数のメディアは、この男について４０代後半で精神的に不安定だったと伝えています。<br><br>現場は、レストランや商店が立ち並ぶ街の中心部で、近くには大聖堂や美術館があり、観光客にも人気の場所です。デュッセルドルフにある日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人が事件に巻き込まれたとの情報はないということです。<br><br>ドイツでは、おととし１２月に首都ベルリンのクリスマス市にトラックが突っ込み、１２人が死亡するテロ事件があり、当局が警戒を強めていました。</div></section><section class="module--content"><div><div>ミュンスターは、ドイツ西部、ノルトライン・ウェストファーレン州の都市で、人口はおよそ３０万人です。１３世紀に作られた大聖堂など歴史的な建造物が数多く残されているほか、人口のうちおよそ５万人を学生が占めていて、大学都市としても知られています。</div></div><div><h3>ヨーロッパ各国 近年のテロ事件は</h3><div>ヨーロッパ各国では、ここ数年、中東などからの難民や移民などによるテロ事件が相次いできました。<br><br>このうちドイツでは、２年前の１２月、首都ベルリンのクリスマス・マーケットにチュニジア人の男が運転する大型トラックが突っ込み、１２人が死亡しました。また、同じ年の７月には、南部のアンスバッハで開かれていた野外コンサートの入り口で過激派組織ＩＳに忠誠を誓うシリア人の男が自爆し、１５人がけがをしました。<br><br>車で無差別に人をはねる事件はヨーロッパ各地で起きていて、このうちフランスでは、２年前、南部のニースで、チュニジア人の男が、大型トラックを暴走させて群衆に突っ込み、１５人の子どもを含む、８６人が死亡しました。<br><br>また、スペインでは、去年、第２の都市、バルセロナで人混みに車が突っ込んで１３人が死亡、およそ１００人がけがをしたほか、イギリスでも去年、ロンドン中心部の橋で、車が暴走して、次々と歩行者をはねて、合わせて８人が死亡する事件が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180408%2Fk10011394681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 04:41:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>６月から導入される「司法取引」の運用方針まとまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/k10011394491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>６月から導入される「司法取引」の運用方針まとまる</span><time datetime="2018-04-08T05:04"><span>4月8日</span> <span>5時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/K10011394491_1804072020_1804072026_01_02.jpg" alt="６月から導入される「司法取引」の運用方針まとまる" id="news_image"></div><div></div><div>ことし６月から導入される「司法取引」について、最高検察庁は、捜査協力への見返りとして容疑者の処分を軽くすることに国民の理解が得られる事件に限って行うなどとする、当面の運用方針をまとめました。</div><div>ことし６月１日から導入される「司法取引」は、容疑者や被告が共犯者などの犯罪について捜査に協力すれば、見返りとして検察が起訴を見送ったり求刑を軽くしたりする制度で、最高検察庁は導入を前に当面の運用方針をまとめ全国の検察庁に通知しました。<br><br>「司法取引」の対象となるのは、汚職や、談合などの企業犯罪、それに薬物などの組織犯罪ですが、運用方針では対象事件の中でも、従来の捜査手法では重要な証拠を得ることが困難で、捜査協力への見返りとして容疑者などの処分を軽くすることに国民の理解が得られる事件に限って行うとしています。<br><br>また「司法取引」を行う際には、検察官と容疑者や被告、それに弁護士の３者が合意することが条件となっていますが、交渉の順序については法律で定められていません。<br><br>これについて運用方針では、はじめに弁護士が捜査協力の内容を検察側に提示することが一般的だとしたうえで、取り調べの中で検察側から「司法取引」に言及すると、裁判で「利益誘導があった」と主張される可能性があるとして、行わないよう求めています。<br><br>最高検察庁は「国民の理解を得ながら時間をかけて制度を定着させたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「司法取引」運用の詳細は</h3><div>「司法取引」は、企業犯罪や組織犯罪で上層部の関与を解明する新たな捜査手法として期待される一方、うその供述で無実の人を巻き込み、えん罪を生み出すおそれも指摘されています。最高検察庁は、こうした指摘を踏まえて今回の運用方針をまとめました。<br><br>「司法取引」の対象となる事件は、汚職や脱税、談合、それに振り込め詐欺などの知能犯罪と、薬物や銃器の犯罪で、検察官と容疑者や被告、それに弁護士の３者が合意することが条件になっていますが、交渉の順序などについては法律で定められていません。<br><br>これについて運用方針では、容疑者からの申し入れだけでは取り引きの交渉に入らず、検察官か弁護士の申し入れに基づいて交渉を始めるとしています。<br><br>そのうえで、はじめに弁護士が捜査協力の内容を検察側に提示することが一般的だとしていて、検察官は、その内容について弁護士から可能な範囲で聴き取ったうえで交渉を始めるかどうか判断すべきだとしています。<br><br>検察官は、容疑者から得られる共犯者についての供述や証拠の重要性や、共犯者の組織内での地位などを考慮し、事件によっては起訴を見送ったり大幅に軽い求刑を行うことも柔軟に検討するとしています。<br><br>一方で被害者がいる事件では、処罰感情にも配慮する必要があるとしています。また検察官が弁護士にいったん提示した条件は、基本的にその後の交渉で譲歩すべきでないとしています。<br><br>そして交渉の経過については、その概要を書面にまとめ記録に残すよう求めていますが、「自由な協議が阻害されないよう配慮する必要がある」として、検察官が交渉の過程で容疑者などから事情を聴く様子については、基本的に録音・録画することは、なじまないとしています。<br><br>「司法取引」の交渉が途中で決裂した場合、その過程で得た供述などを証拠として使うことはできませんが、検察側が裏付け捜査などで得た新たな証拠は交渉が決裂しても、裁判で使うことが法律で認められています。<br><br>しかし最高検察庁は、交渉が決裂した場合にこうした証拠を使えば、検察の姿勢に不信感を持たれかねないとして、基本的には裁判では使わないとしています。<br><br>最高検察庁は「弁護側との協議では誠実な対応に努め、国民の理解を得ながら時間をかけて制度を定着させたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180408%2Fk10011394491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 05:04:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財政健全化新目標で議論本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/k10011394591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>財政健全化新目標で議論本格化</span><time datetime="2018-04-08T05:05"><span>4月8日</span> <span>5時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/K10011394591_1804072106_1804080505_01_02.jpg" alt="財政健全化新目標で議論本格化" id="news_image"></div><div></div><div>先進国で最悪の水準にある日本の財政を立て直すため、国の新しい計画作りに向けた議論が本格的に始まりました。増え続ける社会保障費など歳出面の改革が焦点となります。</div><div>内閣府の試算では、日本経済が成長を続けても２０２０年度の国と地方を合わせて「基礎的財政収支」の赤字は１０兆８０００億円に上り、政府はこの時期までに黒字化するとした目標を断念しました。<br><br>このため、ことし６月をめどに財政健全化に向けた新しい計画を作ることになり、財務省の審議会で議論が始まりました。<br><br>審議会では、２０２２年以降に「団塊の世代」が７５歳以上の後期高齢者となり、医療や介護の費用が急増するため、財政が一段と悪化するという意見が出ています。今後の議論では、増え続ける社会保障費など個別の分野ごとに歳出を抑えるための目安を設けるといった歳出面の改革にどこまで踏み込むかが焦点となります。<br><br>審議会では、来月中にも提言をまとめ、財政健全化の計画に反映させたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180408%2Fk10011394591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 05:05:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中韓首脳会議来月で調整 中国首相初訪日へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180408/k10011394711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日中韓首脳会議来月で調整 中国首相初訪日へ</span><time datetime="2018-04-08T05:07"><span>4月8日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３年前に開催されて以来、途絶えている日本、中国、韓国の３か国の首脳会議について、来月９日に開催する方向で最終的な調整が進められていることがわかり、これにあわせて中国の李克強首相が就任以来初めて日本を訪れ、滞在中、北海道への地方視察も検討されているということです。</div><div>日中韓３か国の首脳会議は、３年前に韓国で開催されて以来、途絶えており、議長国の日本政府をはじめ、３か国が早期開催へ向けて調整を重ねてきました。<br><br>日中両政府の関係者によりますと日中韓３か国の首脳会議は、来月９日に開催する方向で最終的な調整が進められていて、これにあわせて中国の李克強首相が就任以来初めて日本を訪れ、安倍総理大臣と首脳会談を行う予定です。<br><br>日中首脳会談では、海上や空での偶発的な衝突を避けるため、日本と中国の防衛当局者が緊急時に連絡を取り合う「連絡メカニズム」について、運用開始で正式合意する方針だということです。<br><br>李首相は日本滞在中に経団連などが開催する会合で演説し、中国が提唱する巨大経済圏構想、「一帯一路」への協力を呼びかける見通しのほか、天皇陛下との会見も調整されているということです。<br><br>また、李首相は北海道を訪れ、日本の知事と中国の省長が集まる会議への出席や、農業分野の視察なども検討されているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180408%2Fk10011394711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Apr 2018 05:07:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>