<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>６人死亡のアパート火災 消防の立ち入り検査一度も受けず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>６人死亡のアパート火災 消防の立ち入り検査一度も受けず</span><time datetime="2017-05-09T18:00"><span>5月9日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北九州市で日雇いの労働者などが暮らすアパートが全焼し、６人の遺体が見つかった火事で、このアパートが法律で義務づけられた消防の立ち入り検査を、一度も受けていなかったことが、市への取材でわかりました。警察は、火事の原因の特定を急ぐとともに防火態勢などに問題がなかったか調べています。</div><div>７日夜、北九州市小倉北区のアパート、中村荘から火が出て、木造２階建ての建物が全焼し、焼け跡から男性６人の遺体が見つかりました。<br><br>管理会社などによりますと、このアパートには１６の部屋があり、日雇いの労働者などが、１日当たり９００円の賃料で入居していたということです。<br><br>また、北九州市によりますと、アパートは法律で義務づけられた消防の立ち入り検査を、これまでに一度も受けていなかったということです。<br><br>共同住宅としての届け出が義務づけられた、昭和３９年より前に建てられたと見られ、消防が検査の対象として認識できていなかったということです。<br><br>警察は９日も現場検証をして、火事の原因の特定を急ぐとともに防火態勢などに問題がなかったか調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アパートと簡易宿泊所 防火体制どう違う？</h3><div>総務省消防庁によりますと、アパートやマンションなどは、その建物がどのように利用されているかによって、求められる防火体制が異なるということです。<br><br>１か月単位で使われる場合は、通常のアパートやマンションと同じく、共同住宅と見なされるのに対して、１週間単位で利用される施設はホテルや簡易宿泊所などと同様に見なされます。<br><br>簡易宿泊所の場合、滞在期間が短く、利用者がその建物の構造に詳しくないため、定住者を前提とした共同住宅と比べて、より厳しい防火体制が義務づけられています。<br><br>消防法によりますと、火災の発生を利用者に知らせる非常ベルや、感知器などの設備は簡易宿泊所の場合、原則、各部屋に設置する必要がありますが、共同住宅では延べ床面積が５００平方メートルに満たない建物の場合は必要ないとされています。<br><br>また、簡易宿泊所には火災などの時に避難する方向を示す誘導灯を設置する必要がありますが、共同住宅には、そうした規定はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤ちゃんポスト設置１０年 病院「社会に必要なシステム」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>赤ちゃんポスト設置１０年 病院「社会に必要なシステム」</span><time datetime="2017-05-09T18:31"><span>5月9日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975141_1705091925_1705091927_01_03.jpg" alt="赤ちゃんポスト設置１０年 病院「社会に必要なシステム」" id="news_image"></div><div>全国で唯一、親が育てられない子どもを匿名で受け入れる、いわゆる「赤ちゃんポスト」が熊本市の民間病院に設置されて、１０日で１０年になります。それを前に病院側が会見を開き、「賛否両論あるが、社会に必要なシステムだ」と必要性を強調しました。</div><div>赤ちゃんポストを運営している熊本市西区の慈恵病院では９日午後、蓮田太二理事長らが会見しました。<br><br>病院には平成２７年度までの９年間に１２５人の子どもたちが預けられていて、蓮田理事長はこの１０年を振り返り、「子どもの命を守るという点では役目を果たしてきたと思うが、預けられた赤ちゃんのその後の幸せを考えた時に、家庭的な環境で親子の関係を維持する形になっていないことに、ずいぶん悩んでいる」と述べました。<br><br>また、匿名で預けることができるシステムについて、蓮田健副院長は「賛否両論があるが、妊娠をどうしても隠し通さなければならない女性の最後の駆け込み寺として、社会に必要なシステムだと思う」と述べ、匿名の必要性を強調しました。<br><br>そして、今後の運営について、蓮田理事長は「捨てられる命を１人でも助けるためにも、安心して預けに来られるようなシステムを徹底したい」と述べ、子どもの将来の幸せにつながるよう、行政への働きかけも行っていく考えを改めて示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本市長「全国的課題として」</h3><div>赤ちゃんポストの設置から１０日で１０年になることについて、熊本市の大西市長は会見で、「これまでに１２５人の預け入れがあったということの意味を、改めて真剣に問い直していかなければならない時期に来ている」と述べました。<br><br>また、赤ちゃんの預け入れに加え、慈恵病院が行っている妊娠に関する２４時間体制の匿名の相談窓口への相談も全国から寄せられていることを踏まえ、「一自治体、一民間病院のレベルで問われる問題ではない。１０年間に行われた、さまざまな検証を全国的な課題としてとらえてもらうよう、国をはじめ、全国の自治体に働きかけをしなくてはならない」と述べました。<br><br>そのうえで、赤ちゃんポストについて、「使われないことが、いちばんだ」と述べて、預ける前に相談ができる体制の充実が不可欠だという考えを示しました。</div></div><div><h3>赤ちゃんポストとは</h3><div>熊本市の慈恵病院が１０年前の平成１９年５月１０日から運用を始めた赤ちゃんポストは病院脇の専用の通路の先に小さな扉があり、この中に保育器が置かれていて、子どもが預け入れられるとブザーが鳴り、看護師が子どもを保護します。<br><br>預けられた子どもは、熊本市の児童相談所を通じて、乳児院などの施設に保護され、その後、里親などに引き取られて、育てられる子どもも少なくありません。<br><br>赤ちゃんポストの扉の前には親に宛てた手紙が置かれていて、「赤ちゃんの将来のために病院に連絡して下さい」といったメッセージとともに、相談窓口の電話番号やメールアドレスが記されています。</div></div><div><h3>赤ちゃんポストをめぐって</h3><div>熊本市の慈恵病院が赤ちゃんポストを全国で初めて設ける計画を明らかにしたのは、平成１８年の１１月でした。病院側が「親が育てられない子どもの命を救うため」と、匿名で子どもを預かる意義を主張したのに対し、「子どもを安易に遺棄する行為を助長する」という強い非難の声も上がりました。<br><br>賛否をめぐって大きな議論となる中、熊本市は子どもの安全確保、相談機関の強化、行政との連携という条件をつけて設置を認めました。この結果、翌年の５月１０日から運用が始まり、平成２７年度までの９年間に１２５人が預けられていて、２０人を超える子どもは親の身元がわかっていません。<br><br>熊本市は専門家による会議を設けて、運用状況の検証を続けていて、この中で、実の親が誰かを知る権利が保障されていないとして、匿名での受入を「容認できない」とする意見が出されました。<br><br>これに対して、病院側は「子どもの命を守るには匿名でなければならない」と主張しています。<br><br>３年前の平成２６年１０月には、生後間もない男の子の遺体が置かれるという事件が起き、これをきっかけに防犯カメラが設置されました。<br><br>ことし２月には、関西のＮＰＯが第２の赤ちゃんポストを神戸市の助産院に設置する計画を発表しましたが、医師を確保するめどが立たず、赤ちゃんの受け入れを断念しています。</div></div><div><h3>受け入れはほとんど新生児</h3><div>熊本市によりますと、平成２７年度までの９年間に赤ちゃんポストに預けられた子ども１２５人を年齢別に見ると、生後１か月未満の新生児が１０４人と８０％以上を占め、１歳未満の乳児が１４人、１歳以上の幼児が７人となっています。<br><br>１年以内に親が判明したのは９６人で、赤ちゃんを預けた理由を複数回答で尋ねたところ、「生活の困窮」が最も多く３２件に上っていて、次いで「未婚の出産」が２７件、「世間体」「戸籍に入れたくない」が２４件などとなっています。<br><br>また、病院に行かず、自宅や車の中で出産したと見られるケースが増えていて、平成２７年度は８５％を占めたほか、預けられた赤ちゃんの治療が必要なケースも増える傾向にあります。<br><br>赤ちゃんの親を住所別に見ると、九州が３９人と最も多く、関東が２２人、中部が１１人、近畿が１０人となっているほか、平成２７年度は初めて海外からの預け入れがありました。<br><br>預けられた子どもたちのその後の状況を見ると、平成２５年度までに預けられた１０１人のうち、特別養子縁組が成立したり、里親に預けられたりした子どもが４８人、乳児院などの施設で育てられている子どもが３０人、親元に引き取られた子どもが１８人などとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:31:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察署から８５００万円余なくなる 詐欺事件の証拠品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察署から８５００万円余なくなる 詐欺事件の証拠品</span><time datetime="2017-05-09T18:51"><span>5月9日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975311_1705091850_1705091851_01_02.jpg" alt="警察署から８５００万円余なくなる 詐欺事件の証拠品" id="news_image"></div><div></div><div>８日夜、広島市の広島中央警察署で、詐欺事件の証拠品として金庫に保管されていた現金８５００万円余りがなくなっていることがわかり、警察は、窃盗事件として調べています。</div><div>警察によりますと、８日午後８時ごろ、広島市の広島中央警察署で、金庫に保管されていた現金８５７２万円がなくなっていることに、署員が気付いたということです。<br><br>なくなった現金は、詐欺事件の捜査で押収した証拠品で、警察は窃盗事件として調べています。<br><br>警察は、丸１日近くたった９日午後６時前になって、盗難があったことを発表しましたが、金庫の場所や、鍵がかかっていたかなど、詳しい状況は明らかにしていません。<br><br>広島中央警察署は、広島市の中心部を管轄する警察署で、地上５階、地下１階建てです。<br><br>山田博實副署長は「警察施設内で盗難事件が発生したことはまことに遺憾です。捜査を尽くし、真相究明に努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領選 投票は午後８時まで 政権交代するか注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領選 投票は午後８時まで 政権交代するか注目</span><time datetime="2017-05-09T19:03"><span>5月9日</span> <span>19時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975351_1705091902_1705091903_01_02.jpg" alt="韓国大統領選 投票は午後８時まで 政権交代するか注目" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の大統領選挙は、混乱した国政の立て直しや、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮への対応などを争点に、９日に投票が行われていて、午後８時に締め切られます。開票作業は順次始まり、夜遅くには勝敗が判明する見通しで、９年ぶりに政権が交代するのか注目されています。</div><div>韓国の大統領選挙は、パク・クネ（朴槿恵）前大統領が一連の事件で初めて罷免されたことを受け、７か月前倒しして実施されることになったもので、投票は９日午前６時から、およそ１万４０００か所の投票所で行われています。<br><br>８日までの選挙運動を終えた、革新系の最大政党「共に民主党」のムン・ジェイン（文在寅）候補、中道系の「国民の党」のアン・チョルス（安哲秀）候補、それに保守系の旧与党「自由韓国党」のホン・ジュンピョ（洪準杓）候補も、家族と一緒にソウル市内の投票所を訪れ、一票を投じました。<br><br>中央選挙管理委員会によりますと、午後６時現在の投票率は７２．７％で、５年前の前回より３ポイントほど下回っています。韓国は９日、全国的に時折小雨がぱらつく天気で、最終的な投票率に影響が出るのではないかという見方も出ています。<br><br>今回の選挙では、パク前大統領をめぐる一連の事件で混乱した国政をいかにして立て直すのかや、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮にどう対応するのかなどが主な争点となっていて、９年ぶりに政権が交代するのか、有権者の選択が注目されています。<br><br>投票は午後８時に締め切られたあと、開票作業が順次始まり、９日夜遅くには勝敗が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン候補の訴え</h3><div>ムン候補は、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮への対応について、「北の核問題の解決を最優先にしなければならない」としながらも、かつてキム・デジュン（金大中）政権などが進めた北朝鮮に対する融和政策が「南北関係の基本だ」と述べました。<br><br>また、過去９年間の保守政権による北朝鮮への対応について、「パク前大統領とイ・ミョンバク（李明博）元大統領は安全保障に無能な政権で、北の核を兵器にまでさせ、長距離弾道ミサイルに搭載できるくらいに高度化させた」と主張し、保守政権を批判しました。<br><br>そのうえで、「アメリカとの同盟は重視するが朝鮮半島の問題は韓国が主導するべきだ」と述べ、現在の韓国の安全保障政策はアメリカに依存しすぎており、見直すべきだという認識を示しました。<br><br>また、ムン氏は経済政策について、「公務員を１７万人増やすなど<br>公共部門で８１万人の雇用を創出する。雇用の創出を市場にばかり任せるのは問題の解決につながらない」と述べ、雇用対策に取り組む姿勢をアピールしました。<br><br>日本との関係では、慰安婦問題をめぐる、おととしの日韓合意について、公約で、「国民的な同意と被害者たちが受け入れられる水準の合意を導き出す」としています。<br><br>そして選挙戦最終日の演説で「合意は間違っていると堂々と伝える」として、日本政府に再交渉を求めていく立場を強調していました。</div></div><div><h3>アン候補の訴え</h3><div>アン候補は、北朝鮮について「北は強固な安全保障を主張する私を恐れている。キム・ジョンウン（金正恩）政権に警告する。核を捨てろ、挑発をやめろ」と厳しい姿勢を打ち出し、北朝鮮に融和的な姿勢を示すムン氏との違いを強調してきました。<br><br>また、経済政策については、ムン氏が公務員を増やして雇用対策を進めると主張していることについて、財源に根拠がなく、無責任だと批判し、中小企業やベンチャー企業を支援することで民間の成長を促して雇用を増やすべきだと主張しています。<br><br>そして、韓国では保守と革新の対立が絶えないことなどから、「保守のホン氏、革新のムン氏、どちらを選んでも国民は分裂する。分裂して争う政治は終わらせなければならない。私は国民を統合する大統領になる」と述べ、中道系の大統領が必要だと訴えてきました。<br><br>日本との関係については、「アメリカ、中国、日本、どんな国に対しても堂々と対話する大統領になる」と述べていますが、具体的な対日政策について選挙戦では言及しませんでした。<br><br>アン氏は、慰安婦問題をめぐる、おととしの日韓合意は再交渉が必要だとしながらも、「両国は１９９８年に当時のキム・デジュン大統領と小渕総理大臣との間で結ばれた『パートナーシップ宣言』の精神に立ち戻るべきだ」とも述べていて、日本との良好な関係が重要だと指摘してきました。</div></div><div><h3>ホン候補の訴え</h3><div>ホン候補は、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮への対応について、「外交ではなく、力によって北の核の除去を押し進める」と述べるなど強硬な姿勢を示してきました。<br><br>また、「大統領になったら真っ先に空母カール・ビンソンでアメリカと首脳会談を行う」と述べて、アメリカとの同盟を強化し、北朝鮮に圧力を加えると主張しました。<br><br>ホン氏は、北朝鮮に融和的な政策を進めた過去の革新政権や、その政策を継承する考えを示しているムン氏を厳しく批判してきました。これまで行われた南北共同の経済協力事業や、北朝鮮への支援は核開発の資金になったと主張し、「北の機嫌を見て、金を渡してきたから今、北は有頂天になっている。私だったら放っておかない」と述べ、北朝鮮に厳しく臨む唯一の候補だとアピールしました。<br><br>また、ムン氏が意欲を示している南北が共同運営していたケソン工業団地の操業再開については、「北に水爆をつくる金を渡すことになる」と強く批判しました。<br><br>慰安婦問題をめぐる、おととしの日韓合意について、ホン氏は公約で触れていませんが、７日、元慰安婦の女性と面会し、「慰安婦問題は日本が反省をしなければならない。合意したのは正しくない」と述べています。</div></div><div><h3>新大統領が就任するまでの手続き</h3><div>今回の大統領選挙は、前大統領の罷免を受けて実施された初めての選挙で、選挙後の手続きも、これまでとは大きく異なります。<br><br>従来の大統領選挙のあとは政権移行をスムーズに行うため、就任までのおよそ２か月間を引き継ぎ期間として、次期大統領とその側近などによる「引き継ぎ委員会」が設置され、閣僚人事や政策の検討が行われてきました。<br><br>しかし、今回は選挙管理委員会が１０日午前にも「全体委員会」を開き、委員長が当選の宣言を行って、木づちをたたいた瞬間から新大統領の任期が始まります。<br><br>また、韓国の憲法では、大統領は就任にあたり、国会で宣誓することが定められていて、新大統領は早ければ、１０日午後にも国会で宣誓を行う見通しです。<br><br>一方、ソウルの国会前で行われてきた大規模な就任式については、実施されるかどうか現時点では決まっていません。</div></div><div><h3>北朝鮮 ムン候補の当選に期待</h3><div>北朝鮮の朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は９日投票の韓国大統領選挙について、論評を掲載しました。<br><br>論評では、前のパク政権が南北で共同運営していたケソン工業団地の操業を全面的に中断したことなどを非難したうえで、「パク政権の残党が大統領選挙を契機に復権しようと、たわ言をぬかしている」と主張し、北朝鮮に厳しい立場を取る韓国の保守勢力を非難しました。<br><br>そして、「保守勢力をきれいに清算することこそが、新たな政治、暮らし、社会をもたらす近道だ。南の人々はパク政権を懲罰した勢いで、必ずや今回の選挙で保守勢力に審判を下すだろう」と強調し、北朝鮮に融和的なムン候補が当選して、９年ぶりに革新政権が誕生することに重ねて期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 19:03:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 ９条改正に取り組む責任強調 民進に具体案求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 ９条改正に取り組む責任強調 民進に具体案求める</span><time datetime="2017-05-09T19:12"><span>5月9日</span> <span>19時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975321_1705091909_1705091912_01_02.jpg" alt="首相 ９条改正に取り組む責任強調 民進に具体案求める" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、憲法改正について、「まずやらなければいけないことは自衛隊についてだ」と述べ、９条の改正に取り組む責任があると強調する一方、民進党に対し、憲法改正に向けた具体案を示すよう求めました。</div><div>参議院予算委員会の集中審議では、安倍総理大臣が、先に、憲法を改正して２０２０年の施行を目指す意向を明らかにしたことをめぐって質疑が相次ぎました。<br><br>民進党の蓮舫代表は「きのうの衆議院予算委員会で、安倍総理大臣は『読売新聞を熟読しろ』などと発言したが、立法府軽視で到底容認できない。国会で説明する責任を放棄している」と追及しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「憲法改正は、国会の憲法審査会で各党・各会派が議論すべきものだ。読売新聞のインタビューにも自民党総裁として答えた。国会軽視ではなく、むしろ憲法審査会で議論が深まることに期待しており、目先の政局的な思考にとらわれることなく、かったつな議論を行うべきだ」と反論しました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「今後、総裁として党内の議論を加速し、党としての憲法審査会への提案をいかに苦しくてもまとめ上げる決意だ。衆参両院で３分の２の多数、そして国民投票で過半数が得られるもの、かつ現在と未来を見据えて必要なものをしっかりと私たちの責任で出していく」と述べました。<br><br>そして、「民進党も将来に向かって日本がどういう国を目指していくのか、具体的な提案を憲法審査会に提出していただき、そのうえで建設的な議論を行いたい。蓮舫議員も代表としてしっかりと取りまとめていただきたい」と求めました。<br><br>また、安倍総理大臣は、改正項目として、憲法９条に自衛隊に関する条文を追加することを例示した理由を問われ、「今、まずやらなければいけないことは自衛隊についてだ。残念ながら憲法学者の７割、８割の方々が『違憲』と言っており、その記述は教科書の中にもある。そういう状況は変えていくことは私たちの世代の責任ではないか」と述べました。<br><br>共産党の小池書記局長は、「自衛隊を憲法に書き込めば、憲法違反を憲法で追認することになり、自衛隊は何の制約もなく海外で武力行使ができ、本当に危険だ」と批判しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、「そうしたことにはならない。９条の１項、２項を残すということであり、当然、今まで受けている憲法上の制約は受ける」と反論しました。<br><br>また、安倍総理大臣は、国防軍の創設などを盛り込んで野党時代にまとめた、党の憲法改正草案に関連して、「自民党の草案のままで出しても、残念ながら３分の２の多数を得ることができないという冷厳な事実がある。草案では、２項はなくしているが、理解を得るうえで、１項、２項を残し、３項以降に自衛隊を明記していく」と述べました。<br><br>このほか、安倍総理大臣は、憲法改正をめぐる議論の進め方に関連して、「これからまず自民党の中で議論し、与党でも議論していく。そのうえで日本維新の会にも参加をいただければありがたい話で、民進党の中にも、細野議員はこの考え方に近いものを示している。その中で３分の２の多数派が形成できればと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＴＰＰ１１か国での発効も排除せず議論</h3><div>安倍総理大臣は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定をめぐり、「アメリカを除く１１か国での発効を目指すべきではないか」と問われたのに対し、「指摘のあったＴＰＰ１１、そうした選択肢を排除せず、何がベストか議論していく必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 19:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>図書館での学校史などの切り取り被害 全国調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>図書館での学校史などの切り取り被害 全国調査へ</span><time datetime="2017-05-09T19:12"><span>5月9日</span> <span>19時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975371_1705091911_1705091912_01_02.jpg" alt="図書館での学校史などの切り取り被害 全国調査へ" id="news_image"></div><div></div><div>各地の図書館で、小中学校などの歴史をまとめた学校史などの一部が切り取られる被害が相次ぎ、日本図書館協会では、全国の図書館を通じて同様の被害がないか近く緊急調査を行うことになりました。</div><div>東海地方や北陸地方の公立図書館では、先月末から今月にかけて、小中学校や高校の歴史をまとめた学校史や記念誌などの一部が刃物のようなもので切り取られたり破られたりする被害が相次いで確認され、警察に被害届を出す図書館も出ています。<br><br>これまでに愛知県が８つの図書館で９３冊、岐阜県が２つの図書館で１９冊に被害が見つかったほか、三重県や富山県、石川県、福井県でも同様の被害が報告されています。<br><br>全国の図書館のおよそ８０％が加盟する日本図書館協会では、被害が大きく広範囲にわたっている今回の事態を重く見ておよそ３２００ある全国の公立の図書館で学校史や記念誌に同様の被害がないか近く緊急調査を行うことになりました。<br><br>被害にあった学校史などは貸し出しはしておらず、館内でのみ閲覧できるケースがほとんどで、切り取られたのは学校のクラスの集合写真や体育祭など学校行事の写真のページが多かったということです。<br><br>日本図書館協会の西野一夫専務理事は「図書館の本でこれだけ大きな被害が出たのは初めてで驚いている。早急に実態を把握し、取るべき対策を検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 19:12:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歯科医師刺傷事件 逮捕の学生 殺意については否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>歯科医師刺傷事件 逮捕の学生 殺意については否認</span><time datetime="2017-05-09T20:01"><span>5月9日</span> <span>20時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975451_1705091959_1705092001_01_02.jpg" alt="歯科医師刺傷事件 逮捕の学生 殺意については否認" id="news_image"></div><div></div><div>東京・文京区の東京医科歯科大学歯学部附属病院で、歯科医師の男性が別の大学の医学部の学生に突然、刃物で切りつけられ大けがをした事件で、逮捕された医学部生は警視庁の調べに対し、「刺したのは間違いありませんが、殺意を持って切りつけたわけではありません」などと供述しているということです。警視庁は、２人の間に何らかのトラブルがあったと見て、詳しい経緯を調べています。</div><div>９日午前１０時半ごろ、東京・文京区の東京医科歯科大学歯学部附属病院で、処置室にいた４１歳の歯科医師の男性が刃物で首などを切りつけられて大けがをし、警視庁は現場にいた日本医科大学医学部の学生の渡邊祐介容疑者（３０）を殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>警視庁によりますと、処置室には当時、別の病院関係者や患者が複数いましたが、渡邊容疑者は処置室を訪ねてきて、いきなり歯科医師を切りつけたということです。その際、刃渡り１５センチのぺティナイフと、刃渡り２１センチの包丁を両手に持っていたということです。<br><br>警視庁のこれまでの調べに対して、渡邊容疑者は「刺したのは間違いありませんが、殺意を持って切りつけたわけではありません」などと供述し、殺意については否認しているということです。<br><br>警視庁は、渡邊容疑者と歯科医師の間に何らかのトラブルがあったと見て、詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 20:01:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>