<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風24号 気象庁会見「記録的な暴風のおそれ 安全確保を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 気象庁会見「記録的な暴風のおそれ 安全確保を」</span><time datetime="2018-09-29T16:44"><span>9月29日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649471_1809291412_1809291429_01_02.jpg" alt="台風24号 気象庁会見「記録的な暴風のおそれ 安全確保を」" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁の梶原靖司予報課長は、午後２時から会見を開き、台風による被害が出ている沖縄や奄美について、「台風の動きが遅いため、あすにかけて、猛烈な風と猛烈なしけが続く見込みで、厳重な警戒をしてほしい」と述べました。</div><div>また、今後の進路の見通しについて、「進路にあたる海域は海面水温が高いため、台風は、非常に強い勢力を保ったまま、あす西日本に近づきあさってにかけて東日本と北日本を縦断する見込みだ。広い範囲で大雨や猛烈な風が吹くおそれがあり、特に、紀伊半島から東日本の太平洋側を中心に、記録的な暴風となるおそれがある」と指摘したうえで、近畿を中心に大きな被害が出た台風21号の暴風に匹敵する被害が起きるおそれがあるという認識を示しました。<br><br>そして、台風が接近する時間帯を中心に顕著な高潮が発生するおそれがあるとしたうえで、「特に台風の東側の強い風が吹き込むおそれのある大阪湾や播磨灘などの瀬戸内海の東部や、紀伊水道、伊勢湾、三河湾、そして東京湾でも高潮に警戒が必要だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「今回の台風は先日の21号に匹敵するかそれを上回る勢力で日本を縦断し、一部の地域を除いてほとんどの地域が暴風域に入ると考えられる。暴風やうねりを伴った高波、大雨による土砂災害、高潮などに厳重な警戒が必要だ。各地の気象台の発表する気象情報を活用し、早めの避難や安全確保をしてほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 16:44:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪の警察署の留置場から逃走の男 山口県内で身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011650001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪の警察署の留置場から逃走の男 山口県内で身柄確保</span><time datetime="2018-09-29T21:49"><span>9月29日</span> <span>21時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011650001_1809292119_1809292120_01_02.jpg" alt="大阪の警察署の留置場から逃走の男 山口県内で身柄確保" id="news_image"></div><div>先月、大阪の警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）が29日、山口県周南市で万引きした疑いで警察に逮捕されました。警察は、48日間にわたった逃走中の行動などを調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは先月12日の夜、勾留されていた大阪の富田林警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）です。<br><br>樋田容疑者は、強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、女性に性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されましたが、警察署の接見室で弁護士と会ったあと、アクリル板を破って逃走しました。<br><br>警察は「加重逃走」の疑いで全国に指名手配し、連日3000人の警察官を動員して行方を捜査してきました。<br><br>その結果、29日午後７時前、山口県周南市の道の駅で樋田容疑者とみられる男が食料品を万引きした疑いで警察官に逮捕され、指紋や足の入れ墨が一致したことから、本人と確認しました。<br><br>警察は、48日間にわたった逃走中の行動などを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>道の駅で身柄確保</h3><div>樋田容疑者が確保された山口県周南市にある道の駅「ソレーネ周南」は、樋田容疑者が逃走した大阪府富田林市の富田林警察署から400キロメートル余り離れています。道の駅は国道２号線沿いにあり、コンビニエンスストアや飲食店などがあります。近くには消防署や郵便局などがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011650001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 21:49:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシアの地震 津波 犠牲者380人超 さらに増えるおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシアの地震 津波 犠牲者380人超 さらに増えるおそれ</span><time datetime="2018-09-30T04:29"><span>9月30日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650181_1809300431_1809300432_01_02.jpg" alt="インドネシアの地震 津波 犠牲者380人超 さらに増えるおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシア中部のスラウェシ島で発生した地震と津波ではこれまでに384人が死亡し、犠牲者の数はさらに増えるおそれが出ています。防災当局は「いま国にあるすべての資源を救援に向けている」と述べて救助や支援の活動に全力を注いでいることを強調しています。</div><div>インドネシア中部のスラウェシ島では日本時間の28日午後７時すぎマグニチュード7.5の地震が発生し、島の中部にある町、パルとドンガラでは最大で高さ３メートルの津波が観測されました。<br><br>インドネシアの国家防災庁によりますと、このうちパルではこれまでに384人が死亡し、倒壊した建物にはまだ多くの人が取り残されている可能性があるということです。<br><br>また、ドンガラでも津波で大きな被害が出ているとみられますが、通信状態が悪く状況が把握できていないため犠牲者の数はさらに増えるおそれがあるとしています。<br><br>国家防災庁の広報担当者は29日夜の会見で、パルの空港は災害支援に限って利用されているものの、道路が寸断されるなどして救助活動が行き届いていない地域があると述べました。そして道路や橋の復旧を進め空や海からも被災地へのアクセスを試みていることを説明したうえで「いま国にあるすべての資源を救援に向けている」と述べて、救助や支援の活動に全力を注いでいることを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>避難者は１万6000人超える</h3><div>国家防災庁の発表によりますと、地震と津波による避難者の数は日本時間の29日午後６時の時点でパルだけで１万6000人を超えています。<br><br>現地では水や食料のほかテントやガソリン、発電機など避難生活に必要な物資が行き届いておらず、医療スタッフや医薬品も不足しているということです。インドネシア政府や現地の赤十字が物資の供給を進め被災者の支援を急いでいます。</div></div><div><h3>救援物資不で国連も援助表明</h3><div>多くの支援物資が不足していることについて国連が援助を申し出ています。国連は追悼のメッセージを発表するとともに「いつでも救援活動をサポートする用意がある」と報道官によるコメントを発表し、救援活動に参加することを申し出ています。</div></div><div><h3>専門家「湾の中で津波が閉じ込められたか」</h3><div>今回の地震による津波について、専門家は震源が浅かったうえ、湾の中で津波が閉じ込められ、高さが増した可能性があると指摘しています。<br><br>現地の地震活動や津波のメカニズムに詳しい、東京大学地震研究所の佐竹健治教授によりますと、今回の地震は、2004年にスマトラ島沖の巨大地震をもたらした、プレートが沈み込んでいる地域よりも北側で断層がずれ動き発生したとみられるということです。この地域は沈み込むプレートに押されることで、ひずみがたまりやすく、周辺では1996年にもマグニチュード7.9の大きな地震が起きているということです。<br><br>高い津波が発生した原因については「地震の規模から推定すると、ずれ動いた断層が数十キロにわたり、一部が海底に達していたり、海底で地滑りが起きたりして津波が発生した可能性がある」と指摘しています。<br><br>さらに佐竹教授は、被害の大きかった地域の地形にも注目し、「震源が浅いため、津波が大きくなりやすいうえ、湾の中で津波が閉じ込められて高さが増した可能性がある」としています。そのうえで「ずれ動いたのは断層の一部とみられ、今後、同程度やそれ以上の地震が起きる可能性がある。再び津波も発生するおそれがあるので今後の活動に注意する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 04:29:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>盗んだ自転車で400キロ逃走か 警察署から逃走の男</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>盗んだ自転車で400キロ逃走か 警察署から逃走の男</span><time datetime="2018-09-30T04:38"><span>9月30日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650151_1809300448_1809300448_01_02.jpg" alt="盗んだ自転車で400キロ逃走か 警察署から逃走の男" id="news_image"></div><div></div><div>先月、大阪の警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）が、29日夜、山口県内で食料品を万引きした疑いで逮捕されました。警察は、大阪府内で盗んだ自転車でおよそ400キロを逃走したとみて、48日間の行動などを調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは、大阪の富田林警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）です。<br><br>樋田容疑者は、強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、女性に性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されましたが、先月12日の夜、警察署の接見室で弁護士と会ったあと、間仕切りのアクリル板を破って逃走しました。警察は留置場の設備を壊して逃げた加重逃走の疑いで全国に指名手配し警察官3000人の態勢で行方を捜査していました。<br><br>警察によりますと、29日午後６時半ごろ、山口県周南市の道の駅で、樋田容疑者に似た男が菓子パンや缶コーヒーなどを万引きした疑いで駆けつけた警察官に逮捕され、指紋や足の入れ墨が一致したことから本人と確認されました。<br><br>調べに対し、「万引きはしていない。名前や住所は言いたくない」などと供述しているということです。<br><br>道の駅では、逃走した当日に大阪 羽曳野市で盗まれた白い自転車が見つかり、荷台には大量の荷物が積んであったということです。警察は周南市までのおよそ400キロをこの自転車で逃走したとみています。<br><br>警察は、30日に加重逃走の疑いで逮捕したうえで、身柄を大阪に移し、48日間にわたった逃走中の行動などを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 04:38:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「仕事続けられない」相談相次ぐ 改正労働者派遣法３年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「仕事続けられない」相談相次ぐ 改正労働者派遣法３年</span><time datetime="2018-09-30T04:40"><span>9月30日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650061_1809292359_1809300440_01_02.jpg" alt="「仕事続けられない」相談相次ぐ 改正労働者派遣法３年" id="news_image"></div><div></div><div>改正労働者派遣法が施行されて30日で３年です。この改正で企業で派遣として働ける期間は原則３年までとした一方で、派遣会社に派遣で働く人の雇用安定の措置をとることを義務づけましたが、「仕事を続けることができない」という相談が労働組合などに相次いでいます。</div><div>改正労働者派遣法は、派遣で働く人たちの雇用の安定とキャリアアップを図るため、３年前の平成27年９月30日に施行され、派遣先の企業で働くことができる期間は原則３年までとなりました。<br>30日以降、その３年の上限を迎える人が出てきますが、この法律では、派遣で働く人が「仕事を続けたい」と希望した場合、派遣会社に雇用安定の措置をとることを義務づけていて、派遣で働く人が仕事を失わないようにしています。<br><br>具体的には、派遣会社は企業に直接雇用を依頼する、派遣会社に正社員などとして雇用する、新しい派遣先の企業を紹介するなどのいずれかを実施しなければなりません。しかし、派遣で働く人たちから「仕事を続けることができない」という相談が労働組合や市民団体に相次いでいます。<br><br>このうち、労働組合の「派遣ユニオン」などが今月、電話相談を行ったところ、243件の相談が寄せられ、契約満了による雇い止めや解雇などの相談が半数以上を占めたということです。<br><br>また、市民団体の「非正規労働者の権利実現全国会議」には、去年９月からの１年間に派遣で働く237人から「３年を前に雇い止めにあった」とか、「何のための法改正だったのかわからない」などという声が寄せられたということです。<br><br>派遣法に詳しい法政大学の浜村彰教授は、派遣会社に義務づけられている雇用安定の措置について、「派遣先の企業が直接雇用するか、派遣会社が正社員などして雇うかどうかは結局、企業の努力に任されている」と述べ、その実効性について疑問を示したうえで、派遣で働く人が望む雇用の安定や、キャリアアップが果たせることが重要だと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 04:40:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「一方的な核武装解除はない」国連総会で米をけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮「一方的な核武装解除はない」国連総会で米をけん制</span><time datetime="2018-09-30T04:54"><span>9月30日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650201_1809300452_1809300454_01_02.jpg" alt="北朝鮮「一方的な核武装解除はない」国連総会で米をけん制" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のリ・ヨンホ外相が国連総会で演説し、アメリカとの非核化をめぐる協議について「われわれが一方的に核武装を解除することはない」と述べ、相応の措置をとるようアメリカをけん制しました。</div><div>ニューヨークを訪れている北朝鮮のリ・ヨンホ外相は29日、国連総会で演説を行い「キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、朝鮮半島を核兵器も核の脅威もない平和の地にするという確固たる意思を持っている」と述べ、非核化に向けた姿勢を強調しました。<br><br>そのうえで、アメリカとの非核化をめぐる協議について「非核化のためには信頼醸成が基本であり同時行動が原則だ。われわれは核実験場を閉鎖するなどしたがアメリカからは相応の応えがない。制裁と圧迫を強め、朝鮮戦争の終戦宣言にまで反対している」とアメリカを批判しました。<br><br>そして、リ外相は「われわれが一方的に先に核武装を解除することは絶対にない。互いに疑っているだけであれば、首脳会談の合意は失敗という運命を免れない」と述べ、相応の措置をとるようアメリカをけん制しました。<br><br>一方、北朝鮮は、今月行われた南北首脳会談の共同宣言で、アメリカの相応の措置を前提条件にニョンビョン（寧辺）の核施設を廃棄する用意があると表明しましたが、リ外相はこの内容や２回目の米朝首脳会談については言及しませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 04:54:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号 種子島・屋久島など暴風域に 西日本に上陸のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 種子島・屋久島など暴風域に 西日本に上陸のおそれ</span><time datetime="2018-09-30T05:01"><span>9月30日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650171_1809300414_1809300417_01_02.jpg" alt="台風24号 種子島・屋久島など暴風域に 西日本に上陸のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風24号は、鹿児島県の奄美地方や種子島・屋久島地方を暴風域に巻き込みながら北上していて、30日は速度を上げて西日本にかなり接近し上陸するおそれがあります。東日本や北日本を含む広い範囲で急激に風や雨が強まって、記録的な暴風や高潮になるおそれがあるほか、各地で大雨となる見込みで、厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で非常に強い台風24号は午前５時には鹿児島県の屋久島の南西、およそ170キロの海上を、１時間に25キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径220キロ以内では、風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、鹿児島県の奄美地方や種子島・屋久島地方が暴風域に入り、猛烈な風が吹いています。<br><br>午前４時半ごろには、屋久島町小瀬田で37.6メートル、奄美大島の古仁屋で37.1メートルの最大瞬間風速を観測しました<br><br>台風が接近している地域だけでなく離れている地域でも雨が強まり、午前４時までの１時間には、伊豆大島で32.5ミリ、大分県臼杵市で30.5ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、鹿児島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>非常に強い勢力のまま上陸のおそれ</h3><div>台風は、このあと速度を上げながら北東へ進み、30日は非常に強い勢力を維持したまま西日本にかなり接近し、上陸するおそれがあるほか、その後、１日にかけて、東日本や北日本を通過するおそれがあります。<br><br>台風が接近する地域では急激に風が強まって猛烈な風が吹き、特に近畿・東海・関東では記録的な暴風になるおそれがあります。<br><br>30日の最大風速は、<br>▽奄美地方と九州南部と四国、近畿で45メートル、<br>▽沖縄と東海で40メートル、<br>▽九州北部と関東甲信で35メートル、<br>▽北陸で30メートル、<br>▽中国地方と東北で25メートルと予想されています。<br><br>最大瞬間風速は、<br>▽沖縄・奄美と九州南部、四国、近畿、東海で60メートルに達するほか、<br>▽九州北部と関東甲信で50メートル、<br>▽北陸で45メートル、<br>▽中国地方と東北で35メートルと予想されています。<br><br>波の高さは、▽奄美地方と九州南部、四国、近畿、東海で13メートル、<br>▽伊豆諸島で12メートル、<br>▽沖縄で11メートル、<br>▽関東で10メートルと猛烈にしけるほか、<br>▽九州北部で８メートル、<br>▽東北でも７メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>さらに近畿や東海では、これまでの最高潮位を上回る記録的な高潮が発生し、堤防を越えて浸水の被害がでるおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴い、西日本と東日本、それに北日本でも急激に雨が強まって大雨になるおそれがあり、<br>▽東海では局地的に１時間に90ミリ、<br>▽奄美地方と九州、四国、近畿、関東甲信、それに北陸では局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあるほか、<br>▽中国地方や東北でも非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>30日夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽近畿と東海で500ミリ<br>▽九州と四国、関東甲信で400ミリ、<br>▽中国地方で250ミリ、<br>▽奄美地方と北陸で200ミリと予想されています。<br><br>さらに、１日夜遅くまでの24時間には<br>▽関東甲信で300ミリから500ミリ、<br>▽東北と北陸で100ミリから200ミリ、<br>▽北海道と東海で100ミリから150ミリ、<br>▽近畿で50ミリから100ミリの雨量が予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意し、台風が近づく前に避難するなど、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 05:01:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>