<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>300キロ沖沈没タンカーの油か 海岸に大量漂着 奄美</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011312181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>300キロ沖沈没タンカーの油か 海岸に大量漂着 奄美</span><time datetime="2018-02-01T22:17"><span>2月1日</span> <span>22時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011312181_1802012248_1802012249_01_02.jpg" alt="300キロ沖沈没タンカーの油か 海岸に大量漂着 奄美" id="news_image"></div><div></div><div>１日昼前、鹿児島県奄美市の海岸で黒い油のようなものが広い範囲に漂着しているのが確認され、第１０管区海上保安本部は、先月、奄美大島の沖合で沈没したタンカーから流出した油の可能性もあると見て調べています。</div><div>第１０管区海上保安本部によりますと、１日午前１１時半ごろ、奄美海上保安部に「海岸に油状のものが漂着している」という通報があり、調べたところ、奄美市名瀬の朝仁海岸で黒い油のようなものが固まった状態で砂浜に漂着しているのが確認されたということです。<br>海岸にはおよそ５００メートルにわたって油のようなものが漂着し、黒い塊が海岸沿いに散らばっていました。<br>漂着物は奄美市笠利町のあやまる岬から同じ奄美大島にある宇検村の船越海岸までの広い範囲にわたって確認されているということです。<br><br>奄美大島の沖合では先月、およそ３１５キロ西の日本の排他的経済水域でイランの海運会社のタンカーが沈没し、海上保安本部はこのタンカーから流れ出た油の可能性もあると見て漂着物の成分を調べています。<br><br>このタンカーは原油を積んでいて、中国・上海沖の東シナ海で貨物船と衝突したあと漂流していたもので、海上保安本部は巡視船を出して、ほかの場所にも漂着していないか確認することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元男性「問題が出てくるのが心配」</h3><div>ふだん奄美市の朝仁海岸で清掃活動をしているという男性は「見た目は石みたいですが、触ったら油で手も汚れました。いろいろ問題が出てくるのではないかと心配です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011312181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 22:17:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツ選手の移籍制限 「問題ある可能性高い」公取委の会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011312211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スポーツ選手の移籍制限 「問題ある可能性高い」公取委の会議</span><time datetime="2018-02-01T23:02"><span>2月1日</span> <span>23時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スポーツ選手のチームの移籍や、個人で仕事を請け負う「フリーランス」の活動などを制限する契約について、公正取引委員会の有識者会議は、企業側が優位な立場を利用して個人の自由な働き方を妨げているとして、独占禁止法上問題がある可能性が高いという結論をまとめました。</div><div>公正取引委員会は、スポーツ選手が自由にチームを移籍できなかったり、個人で仕事を請け負うフリーランスの人たちの報酬が不当に安かったりするケースが報告されていることから、こうした契約が独占禁止法に抵触するおそれがないか有識者会議で検討を進め、１日、報告書がまとまりました。<br><br>この中で、スポーツ選手がほかのチームに移籍した場合に、元のチームの許可がなければ一定期間試合に出場できないといった契約や、芸能人が所属事務所から独立したり、ほかの事務所に移籍したりした場合に、報酬の支払いを遅らせたり悪い評判を流したりする行為は、個人の自由な働き方を妨げているとして、独占禁止法上問題がある可能性が高いと結論づけました。<br>「フリーランス」についても、ライバル企業と仕事をしないよう義務づける行為などは法律に違反するおそれがあるとしています。<br><br>公正取引委員会は近く報告書を公表し、企業などに契約実態の点検や改善を働きかけていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011312211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 23:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｆ１「グリッドガール」廃止へ 性差別へ関心高まる中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011312261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｆ１「グリッドガール」廃止へ 性差別へ関心高まる中</span><time datetime="2018-02-01T23:25"><span>2月1日</span> <span>23時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界各地でセクハラの告発が相次ぐなど性差別への関心が高まる中、自動車レースの最高峰Ｆ１の運営会社はレース開催のときに女性モデルなどがプラカードなどを掲げる「グリッドガール」を、今シーズンから廃止すると発表しました。</div><div>「グリッドガール」は、Ｆ１のレースでスタート前に車の停止位置を示す「グリッド」の前に立って、プラカード掲げる役割の女性で、華やかな衣装や肌の露出が多い衣装に身を包んでレースを盛り上げる役割を果たしてきました。<br><br>Ｆ１の運営会社は３１日、声明を出し、来月下旬に開幕する今シーズンのＦ１グランプリからグリッドガールを廃止すると発表しました。<br>運営会社の責任者は廃止の理由について「グリッドガールは長年Ｆ１の大事な部分を担ってきたが、この習慣はＦ１のブランド価値に共鳴せず、今日の社会規範にもそぐわない」として、性差別への関心が急速に高まっている現在の世界的な社会情勢が影響していることを示唆しました。<br><br>グリッドガールについては近年モータースポーツ界で議論が続いて、２０１５年には世界３大レースの一つとされるフランスの「ル・マン２４時間耐久レース」でも廃止され、今回のＦ１の対応を肯定的に見る意見もあります。<br><br>一方で現役のグリッドガールを中心に仕事が奪われるなどと反対の意見も出ていて、波紋が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011312261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 23:25:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビットコイン価格 一時100万円を下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011312271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ビットコイン価格 一時100万円を下回る</span><time datetime="2018-02-01T23:44"><span>2月1日</span> <span>23時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネット上の大手取引所から多額の仮想通貨が流出した問題などを背景に、１日の仮想通貨の取り引きでは売り注文が膨らみ、代表格のビットコインの価格が一時１００万円を下回りました。</div><div>仮想通貨の大手取引所「ビットフライヤー」によりますと、１日の取り引きで幅広い種類の仮想通貨に売り注文が広がり、代表格のビットコインは一時、１ビットコイン当たり１００万円を下回りました。<br>ビットコインは去年１年間でおよそ２０倍に値上がりし、去年１２月に２２０万円という最高値をつけました。<br>このため投機の過熱を指摘する声が高まっていましたが、このところ価格の下落が続き、半分以下に落ち込んだことになります。<br><br>値下がりの背景として専門家は、国内の大手取引所で多額の仮想通貨が流出する問題が起きたことに加え、世界各国で今後、仮想通貨の規制を強化する動きが強まることを懸念して、投資家が買い注文を控えていると指摘しています。<br>専門家は「仮想通貨は適正な価格の裏付けはなく、取り引きする場合は価格が乱高下するリスクに注意が必要だ」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011312271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 23:44:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井聡太 五段に 中学生で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011312251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 藤井聡太 五段に 中学生で初</span><time datetime="2018-02-01T23:53"><span>2月1日</span> <span>23時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>中学生の将棋棋士、藤井聡太四段が１日行われた「順位戦」の対局に勝ち、１つ上の組への昇級を決めるとともに五段に昇段しました。中学生のうちに五段になった将棋棋士は藤井さんが初めてです。</div><div>去年、デビュー戦から２９連勝して将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新した藤井聡太四段は、「名人」を頂点とする棋士のランクを決める「順位戦」で、現在、最も下のクラスの「Ｃ級２組」に在籍し、これまでに８勝０敗と、ただ一人全勝を維持しています。<br><br>藤井さんは１日、東京の将棋会館でその順位戦の対局に臨み、梶浦宏孝四段と戦いました。<br>午前１０時に始まった対局は終盤に入って藤井さんが攻め込む展開となり、午後１１時５分、梶浦さんが１１４手までで投了しました。<br>その結果、順位戦の成績を９戦全勝とした藤井さんは、来月行われる最終戦で敗れても「Ｃ級２組」の１位が確定し、この組を１期で通過して１つ上の「Ｃ級１組」への昇級を決めるとともに、五段に昇段しました。<br><br>将棋の棋士は四段からプロになり、藤井さんより前には、去年現役を引退した加藤一二三九段など４人が中学生でプロ入りを決めていますが、日本将棋連盟によりますと、中学生のうちに五段になったのは藤井さんが初めてです。<br><br>また１５歳６か月での五段昇段は、加藤九段の１５歳３か月に次ぐ年少記録だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「昇級果たせてうれしい」</h3><div>対局のあと藤井新五段は深夜に及んだ対局について「中盤から激しく難しい展開となりましたが、最後まで踏み込んでいけたのがよかったです」と振り返りました。<br>そのうえで、順位戦で昇級し中学生棋士として初めて五段に昇段したことについて「１年間、昇級を目指して戦ってきたので、それが果たせたことはうれしいです」と短い言葉で喜びを語りました。<br>今月１７日に「朝日杯将棋オープン戦」の準決勝で羽生善治二冠と対局し、決勝にも勝って優勝すれば六段に昇段することについては「非常にすばらしい機会を得たので力を出し切って臨みたい」と意気込みを語りました。</div></div><div><h3>昇級・昇段の仕組みは</h3><div>順位戦には「Ａ級」から「Ｃ級２組」まで５つのランクがあり、プロ入りした棋士のほとんどは、まずはいちばん下のＣ級２組に在籍して、年に一度の昇級をかけて同じクラスの棋士と１０局を戦います。<br><br>Ｃ級２組には現在５０人が在籍し、通算成績が３位以内になった棋士が１つ上のＣ級１組に昇級できます。<br>藤井四段は１日、勝ったことで、Ｃ級２組の１位が決まり、この組を１期で抜けることになりました。<br>藤井さんは１日で順位戦の成績を９勝０敗として来月の最終戦に臨みますが、日本将棋連盟によりますと、Ｃ級２組を全勝して１期で抜けた棋士は過去に５人しかいないということで、藤井さんが１０戦全勝を成し遂げるのか注目されます。<br><br>一方、棋士が段位を上げるには段ごとに条件があり、藤井さんは今回、「Ｃ級１組昇級」という条件をクリアして五段に昇段しました。<br>日本将棋連盟によりますと、以前は実際の昇級日と同じ４月１日に昇段することになっていましたが、１１年前に規定が変わり、今では昇級を決めると同時に昇段することになります。<br><br>藤井さんは現在ベスト４に進んでいる「朝日杯将棋オープン戦」で今月１７日の準決勝と決勝を勝ち抜けば、「全棋士参加の棋戦で優勝」という条件を満たして一気に六段になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011312251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 23:53:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コインチェックに立入検査へ 金融庁 財務内容を調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011312381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コインチェックに立入検査へ 金融庁 財務内容を調査</span><time datetime="2018-02-02T01:46"><span>2月2日</span> <span>1時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>仮想通貨の大手取引所、コインチェックから５８０億円相当の仮想通貨が流出した問題で、金融庁は、顧客の補償に充てる資金が十分にあるのかなど会社の財務内容を早急に調べる必要があるとして、コインチェックに対し２日にも立ち入り検査を行う方針を固めました。</div><div>この問題で金融庁は、外部からの不正なアクセスで５８０億円相当の「ＮＥＭ」と呼ばれる仮想通貨が流出した大手取引所、コインチェックに対し先月２９日、原因の究明や顧客への速やかな返金、再発防止策の徹底などを求める業務改善命令を出しました。<br><br>関係者によりますと、金融庁は、コインチェックが４６０億円にも上るとされる顧客への補償を自己資金で賄うとしていることについて、その根拠を早急に確認したいとしています。<br>このため金融庁は、補償に充てる資金が十分にあるのかを把握するため、コインチェックに対し２日にも立ち入り検査を行う方針を固めました。<br>この中では、コインチェックが会社の資金と顧客から預かった資金とをしっかり分けて管理しているかどうかいわゆる「分別管理」の実態など会社の財務内容を詳しく調べることにしています。<br>またセキュリティー対策や顧客への対応状況などについても確認します。<br><br>金融庁はコインチェックに対し、業務改善命令を受けた対応策を今月１３日までに提出するよう求めていただけに、今回、報告を待たずに立ち入り検査を行うという異例の措置をとることになります。<br><br>今回の問題でコインチェックは「ＮＥＭ」以外の仮想通貨も含めて売買や出金を停止し、原因の究明を進めていますが、流出から１週間がたつ今もなお、顧客への補償の時期やサービスを再開するめどが立っていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011312381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 01:46:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京23区でも積雪のおそれ 通勤通学に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011312291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京23区でも積雪のおそれ 通勤通学に影響も</span><time datetime="2018-02-02T03:59"><span>2月2日</span> <span>3時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>本州の南の海上にある低気圧の影響で、１日夜から関東甲信の各地で雪が降り、平地でも積もっているところがあります。東京２３区でも雪が積もるおそれがあり、気象庁は、朝の通勤通学の時間帯に交通機関に影響が出る可能性があるとして、時間に余裕を持った行動を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が本州の南の海上を発達しながら東へ進んでいる影響で、関東甲信の各地で雪が降り、平地でも積もっているところがあります。<br><br>午前３時の積雪は、長野県松本市で９センチ、前橋市で５センチ、宇都宮市で４センチ、甲府市で３センチ、埼玉県熊谷市で２センチなどとなっています。<br><br>また、東京の各地でも１日夜から断続的に雪が降っていて、八王子市によりますと、市役所の周辺でも雪がうっすらと積もっているということです。<br><br>関東甲信では昼前にかけて各地で雪が降る見込みで、東京２３区でも積もるおそれがあります。<br><br>また、午前３時半までの最低気温は、宇都宮市で氷点下０度３分、東京の都心で０度５分などと各地で０度前後まで下がっています。<br><br>気象庁は、積雪や路面の凍結に十分注意するとともに、朝の通勤通学の時間帯に交通機関に影響が出る可能性があるとして、時間に余裕を持った行動を呼びかけています。<br><br>特にふだん雪が降らない地域では積雪や路面の凍結による影響が出る可能性もあることから車を使う場合は冬用のタイヤやチェーンを必ず着用するようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011312291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 03:59:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>