<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ 政策金利は据え置き 経済成長は鈍化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米ＦＲＢ 政策金利は据え置き 経済成長は鈍化</span><time datetime="2017-05-04T03:09"><span>5月4日</span> <span>3時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、金融政策を決める会合で、アメリカ経済の成長は減速しているなどとして、政策金利を現状のまま据え置くことを決めました。ただＦＲＢは経済成長の減速は一時的だとしていて市場では、来月の会合で追加の利上げが検討されるのではないかという見方が出ています。</div><div>ＦＲＢは、３日までの２日間、金融政策を決める会合を開き、終了後、発表した声明で、アメリカ経済の成長は減速しているなどと指摘しました。<br><br>そして、ことし３月の会合で、０．７５％から１％の範囲に引き上げた政策金利について、全会一致で、現状のまま据え置くことを決め、追加の利上げを見送りました。<br><br>アメリカでは、トランプ大統領が掲げる税制改革やインフラ投資などの経済に与える影響が不透明な状況が続いていて、ことし１月から３月までのＧＤＰの伸び率の速報値は、０．７％のプラスと３年ぶりの低い伸びにとどまりました。<br><br>ただ、雇用が増加していることなどからＦＲＢは今回の声明で「経済成長の減速は一時的なもので、緩やかな拡大が続く」としていて年内にあと２回の利上げを見込んでいます。<br><br>こうしたことから市場では、ＦＲＢが個人消費の動向などを見極めたうえで、来月の会合で、追加の利上げを検討するのではないかという見方が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 03:09:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍がＩＣＢＭ発射試験実施を発表 ことし３回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍がＩＣＢＭ発射試験実施を発表 ことし３回目</span><time datetime="2017-05-04T04:28"><span>5月4日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ空軍は西部カリフォルニア州の基地でＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの「ミニットマン３」の発射試験を実施したと発表しました。試験はことし３回目で事前に計画されていたとしています。</div><div>アメリカ空軍は３日、西部カリフォルニア州の基地で現地時間の午前０時２分にＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの「ミニットマン３」の発射試験を実施したと発表しました。<br><br>発表によりますと試験の目的はミサイルシステムの正確性や有効性を確認することで、事前の計画に基づいて１０か月以上前から準備が進められていたとしています。<br><br>アメリカ空軍はミニットマン３の発射試験を定期的に実施していてことしに入ってからは前回、先月２６日の試験に続いて３回目です。<br><br>ＩＣＢＭの発射試験をめぐっては北朝鮮国営の朝鮮中央通信が、前回の試験のあと「朝鮮半島の情勢悪化の元凶がだれであるかを示している」としてアメリカを非難する論評を伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英議会解散 メイ首相 みずからへの支持呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英議会解散 メイ首相 みずからへの支持呼びかけ</span><time datetime="2017-05-04T04:29"><span>5月4日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>イギリスでは３日、議会下院が解散され、来月８日の総選挙に向けた選挙運動が本格化します。メイ首相はＥＵ＝ヨーロッパ連合との厳しい離脱交渉を進めるには強力なリーダーシップが必要だとして、みずからへの支持を呼びかけました。</div><div>イギリスでは先月、メイ首相がＥＵからの離脱の方針について国民の信を問うとして総選挙を行う方針を示し、３日、議会下院が解散されました。<br><br>メイ首相は声明を読み上げ、離脱交渉を前にＥＵ側がイギリスに厳しい姿勢を示していることや、先週行われたＥＵのユンケル委員長との会談も不調に終わったと伝えられていることを踏まえ、「ＥＵは態度を硬化させている。ヨーロッパの政治家や官僚は、イギリスの選挙に影響を与えようと攻撃を強めている」と強く批判しました。<br><br>そのうえで、「国民を代弁し国のために戦い成果をあげるために、私を支持してほしい」と述べ、ＥＵとの厳しい交渉を成功させるためには強いリーダシップが必要だとしてみずからへの支持を呼びかけました。<br><br>先月行われた複数の世論調査では、メイ首相の与党・保守党の支持率はいずれも４０％台で、最大野党の労働党を１０ポイント以上引き離しています。<br><br>ただイギリスでは、去年の国民投票やおととしの総選挙の結果が事前の予測とは大きく異なったうえ、今後のＥＵ側との駆け引きが有権者の判断に影響を及ぼす可能性もあり、来月８日の総選挙で与党がどこまで支持を集めるかはなお不透明な状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:29:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１月～３月のＧＤＰ ５期連続でプラス成長 各社の予測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１月～３月のＧＤＰ ５期連続でプラス成長 各社の予測</span><time datetime="2017-05-04T04:34"><span>5月4日</span> <span>4時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010970211_1705032226_1705040435_01_02.jpg" alt="１月～３月のＧＤＰ ５期連続でプラス成長 各社の予測" id="news_image"></div><div></div><div>今月発表されることし１月から３月までのＧＤＰ＝国内総生産について、民間の主な調査会社などの予測がまとまり、輸出に加え個人消費も上向いてきたとして、各社とも５期連続でプラス成長になると見込んでいます。</div><div>民間の主な調査会社や金融機関など１２社の予測によりますと、今月１８日に発表されることし１月から３月までのＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は、年率に換算した実質でプラス１．４％から３．１％となっていて、５期連続のプラス成長を見込んでいます。<br><br>各社の予測はいずれも前の期にあたる去年１０月から１２月までのＧＤＰの改定値である年率１．２％を上回っています。<br><br>全体をけん引するのは今回も「輸出」で、中国向けの電子部品などが好調で、前の３か月に比べ２％前後上回るという予測が多くなっています。<br><br>また、「個人消費」も、雇用の拡大や所得の伸びを背景に改善傾向が明確になっているとしてすべての社が前の３か月の実績を上回ると予測しています。<br><br>一方で、「企業の設備投資」は、去年の秋以降に生産設備を増強する動きが集中した影響などで今回はマイナスの予測が多くなっています。<br><br>今回の予測はこのところ輸出頼みだった景気回復の動きが個人消費など内需にも広がりつつあることをうかがわせますが、アメリカのトランプ政権の経済政策や北朝鮮情勢など、引き続き海外の要因に左右されるという指摘も目立ちます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:34:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中友好議員連盟 中国に北朝鮮制裁強化の検討要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日中友好議員連盟 中国に北朝鮮制裁強化の検討要請</span><time datetime="2017-05-04T04:37"><span>5月4日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の高村副総裁ら日中友好議員連盟の訪問団は、３日夜、北京で、中国の唐家※セン元外相と会談し、北朝鮮の核・ミサイル問題の解決に向けて経済制裁の強化を検討するよう求めたのに対し、唐元外相は、アメリカなどの歩み寄りも必要だという認識を示しました。</div><div>中国を訪れている、自民党の高村副総裁や民進党の近藤副代表、それに、公明党の北側副代表ら超党派の日中友好議員連盟の訪問団は、３日夜、中日友好協会の会長を務める唐家セン元外相と会談しました。<br><br>この中で、高村副総裁は、北朝鮮情勢について、「核やミサイル開発は続いており、各国が協力して止めなければならない。中国は、北朝鮮に非常に大きな影響力があり、石油の供給の扱いも含めて、いろいろな手段を考えながら外交努力を進めてほしい」と述べ、核・ミサイル問題の解決に向けて経済制裁の強化を検討するよう求めました。<br><br>これに対し、唐元外相は、「朝鮮半島の問題は、対話で解決していくべきだ。同時に、米韓両国が軍事演習を凍結させるなど、各国が一歩、踏み出すことができれば、朝鮮半島の非核化の問題と、和平メカニズムの構築を同時に進めていくことができる」と述べ、アメリカなどの歩み寄りも必要だという認識を示しました。<br><br>※「王へん」に「旋」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:37:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今後の憲法改正論議 公明党の動向も焦点の１つに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>今後の憲法改正論議 公明党の動向も焦点の１つに</span><time datetime="2017-05-04T04:51"><span>5月4日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010970241_1705032358_1705040451_01_02.jpg" alt="今後の憲法改正論議 公明党の動向も焦点の１つに" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、憲法記念日の３日、憲法を改正し、２０２０年の施行を目指す考えを示しました。これについて日本維新の会などが評価する一方、与党の公明党は民進党の理解を得ながら、幅広い合意の形成に努めるべきだとしていて、今後の憲法改正論議では、公明党の動向も焦点の１つになる見通しです。</div><div>憲法施行から７０年を迎えた憲法記念日の３日、安倍総理大臣は、都内で開かれた憲法改正を目指す人たちの会合に寄せたビデオメッセージの中で、「２０２０年を新しい憲法が施行される年にしたい」と述べ、憲法を改正し、２０２０年の施行を目指す考えを示しました。<br><br>そして、安倍総理大臣は、具体的な改正項目として、「『９条１項、２項を残しつつ、自衛隊を明文で書き込む』という考え方は国民的な議論に値すると思う」と述べ、戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加することをあげたほか、高等教育の無償化なども例示しました。<br><br>自民党は、二階幹事長が党としても実現に向けて努力する考えを示したほか、「教育の無償化」を党の憲法改正原案に盛り込んでいる日本維新の会、それに、日本のこころの憲法改正に前向きな勢力は評価しました。<br><br>これに対し、民進、共産、自由、社民の野党４党は、民進党の蓮舫代表が、「安倍総理大臣は、立憲主義を踏みにじって、自分のレガシーのために改憲したいのではないか」と述べるなど、一斉に反発しています。<br><br>一方、与党の公明党の山口代表は、「安倍総理大臣は意欲的な提案をした。これから国会で議論され、国民の理解を伴って合意が作られることが望ましい」と述べるにとどめました。<br><br>ただ、憲法改正を目指す人たちの会合に３日、公明党として初めて出席した遠山清彦衆議院議員は、「個人的な考えだが、９条の１項と２項を変えずに、３項を追加するというのは、党の『加憲』の考え方にあうことに留意したい」と述べました。<br><br>衆参両院は、憲法改正に前向きな勢力が、改正の発議に必要な３分の２の議席を占めていますが、公明党は、野党第１党の民進党の理解を得ながら、幅広い合意の形成に努めるべきだとしていて、今後の憲法改正論議では、公明党の動向も焦点の１つになる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世論調査では自衛隊合憲が６割</h3><div>安倍総理大臣は、３日、東京都内で開かれた憲法改正を目指す市民らの会合に寄せたビデオメッセージの中で、「自衛隊の存在を憲法上にしっかりと位置づけ、『自衛隊が違憲かもしれない』などの議論が生まれる余地をなくすべきであると考える」と述べました。<br><br>そのうえで、戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加するなど憲法を改正して、２０２０年の施行を目指す意向を表明しました。<br><br>ＮＨＫはことし３月、全国の１８歳以上の４８００人を対象に、個人面接法で憲法に関する世論調査を行い、５５．１％にあたる２６４３人から回答を得ました。<br><br>その中で、現在の自衛隊は憲法で認められるものだと思うか聞いたところ、「認められると思う」が６２％でした。<br><br>「認められないと思う」は、１１％でした。<br><br>「どちらともいえない」が２２％でした。<br><br>同じ方法で調査した２５年前、１９９２年の結果と比べますと、「認められると思う」が１４ポイント増え、「認められないと思う」が７ポイント減りました。</div></div><div><h3>九州大学 井上武史准教授は</h3><div>憲法学が専門で、憲法改正に向けた議論を進めるべきだという立場の九州大学の井上武史准教授は、「総理大臣が憲法改正の具体的なスケジュールと改正項目を示したことで憲法論議を一気に加速させる可能性がある。憲法改正が政治日程に乗り、国民的な議論が行われる重要な契機になるという意味で意義は非常に大きい」と話しています。<br><br>戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加するとしたことについては、「自衛隊の存在はすでに多くの国民が認めているにもかかわらず、９条との関係は争点となってきた。憲法で明記することは喫緊の課題であり、非常に意味があることだ」としたうえで、「今の平和憲法に誇りを持っている国民も多いので、現在の条文を維持するという方針は現実的な方法と言える」と指摘しています。<br><br>このほか、高等教育の無償化については、「憲法改正に必要な勢力を幅広く獲得しようという狙いだと思うが、憲法に定めなければ実現できないのかどうかは議論が必要だ」と話しています。<br><br>また、井上准教授は、「最終的には国民投票という機会が保障されている。憲法改正が何のために行われ、、国民や日本の将来にとってよいものになるのかどうかを主権者である国民はしっかりと見ておく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>東京大学 石川健治教授は</h3><div>憲法学が専門で、今は憲法を変えるべきでないという立場の東京大学の石川健治教授は、「世論調査を見るかぎり、憲法改正の気運は明らかに高まっておらず、議論も深まっていないので、拙速な発言だ。単純に、自身の任期のうちに自分の手でやりたいという個人的な動機に基づくスケジュールを示していて、憲法改正は、そのような動機によって行うべきではない」と話しています。<br><br>戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加するとしたことについては、「これまで憲法９条によって自衛隊の過度の軍備拡張を防いできたという側面を考える必要がある。自衛隊が正式に正統性を与えられた組織になると、予算を大幅に組まなければいけないことになり、軍拡競争への道を開いてしまうおそれがある」と懸念を示しました。<br><br>このほか、高等教育の無償化については、「憲法を改正しなくても十分にできることで、なぜ高等学校の教育を無償化する法律を作ろうとしないのか」と指摘しました。<br><br>また、石川教授は、２０２０年に施行を目指すという考えについて、「時間が極めて限られているのに今回示された論点はほとんど議論が深まっていないのが実情だ。このスケジュールで手続きを進めると大きな禍根を残すことになると思う」と話しています。</div></div><div><h3>「具体的で評価」</h3><div>憲法を改正すべきだという立場の人たちが都内で開いた集会に参加した５０代の女性は、「改憲の具体的なイメージを持てるようになったことはよかったと思う。これまで９条の話には触れにくい印象があったが、国民が真剣に考える時期に来ていると思う」と話していました。<br><br>また、６０代の女性は「具体的な内容と時期が明示されたので、すごく進んだという感じがした。最後は国民投票なのだから主体的に考えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>「拡大解釈に懸念」</h3><div>憲法を守る立場の人たちが都内で開いた集会に参加した４２歳の女性は、「憲法９条に書かれてしまうと、拡大解釈されて自衛隊の運用が広がるのではないかという危機感があります。９条を改憲の本丸にする考え方には絶対に反対です」と話していました。<br><br>また、６６歳の男性は、「９条の精神は戦力をもたないところにあり、平和の力を持っている。それを改正するとその根本が崩れてしまうので、手を加える必要は一切ない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:51:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 中国を異例の名指し批判 米に同調し圧力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 中国を異例の名指し批判 米に同調し圧力</span><time datetime="2017-05-04T04:53"><span>5月4日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010970331_1705040458_1705040459_01_02.jpg" alt="北朝鮮 中国を異例の名指し批判 米に同調し圧力" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、中国がアメリカに同調して圧力をかけているとして、「親善の伝統を抹殺しようとする許しがたい妄動だ」と批判しました。北朝鮮が中国を名指しで批判するのは異例で、北朝鮮の核・ミサイル開発をめぐる中国の対応に不信感をあらわにしています。</div><div>これは北朝鮮国営の朝鮮中央通信が３日夜、個人名義の論評として伝えたものです。<br><br>この中で、中国メディアが北朝鮮の核・ミサイル開発を批判していることについて「わが国の合法的権利に対する重大な侵害で、長い友好の歴史を持つ隣国への露骨な威嚇だ」としたうえで、「憤慨を禁じえない」と中国を強く非難しました。<br><br>また、中国がアメリカに同調して圧力をかけているとして、「親善の伝統を抹殺しようとする許しがたい妄動にほかならない」と反発しました。<br><br>さらに、「中国は両国関係の柱を折る無謀な妄動がもたらす重大な結果について、よく考えたほうがよいだろう」と警告しました。<br><br>北朝鮮の国営メディアは、先月、「周辺国でわれわれを威嚇する発言が飛び出している」として中国を暗に批判しましたが、今回のように名指しで批判するのは異例です。<br><br>北朝鮮は、核・ミサイル開発をめぐる中国の対応に不信感をあらわにした形で、アメリカと連携して圧力を強めないよう中国をけん制する狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:53:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>