<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ポール・マッカートニーさん来日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ポール・マッカートニーさん来日</span><time datetime="2017-04-23T23:15"><span>4月23日</span> <span>23時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958801_1704232319_1704232324_01_03.jpg" alt="ポール・マッカートニーさん来日" id="news_image"></div><div>世界的なミュージシャンのポール・マッカートニーさんが、ザ・ビートルズの来日公演の舞台となった日本武道館などでコンサートを行うため、２３日夜、２年ぶりに来日し、空港で大勢のファンの出迎えを受けました。</div><div>元ビートルズのメンバー、ポール・マッカートニーさん（７４）は、現在もソロアーティストとして精力的に活動していて、２５日からは日本で２年ぶりとなるコンサートを行います。<br><br>マッカートニーさんは、２３日午後７時すぎ、プライベート用のジェット機で羽田空港に到着し、ロビーではおよそ７００人のファンが待ち受ける中、笑顔で親指を立てて声援に応えたり、ファンに近づいて握手に応じたりしていました。<br><br>握手をした４０歳の男性は「近くに来たときにポールが手を出してくれたので握手することができました。夢のような気持ちで失神しそうな感じでした」と興奮気味に話していました。<br><br>また、早朝から１２時間以上、到着を待ったという５７歳の女性は「４０年ほどビートルズのファンですが、ポールがいるから今の人たちにビートルズの音楽が伝わっているんだと思っていて、すごく感謝しています。コンサートも全部見に行きます」と話していました。<br><br>今回の公演は東京都内で４回行われ、初日の２５日は、５１年前の昭和４１年にビートルズの来日公演の舞台となった日本武道館が会場になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ポール・マッカートニーさんと日本公演</h3><div>ポール・マッカートニーさんは、５１年前のビートルズ時代の初来日を含め、これまでに６回、来日公演を行っています。<br><br>昭和４１年のビートルズの来日コンサートは、日本武道館で３日にわたって開かれ、当時の若者たちを熱狂させました。<br><br>これがきっかけで、日本武道館はロックコンサート会場の定番となり、レッド・ツェッペリンやイーグルスなどが次々に公演を行い、「ブドーカン」の名が世界に広まりました。<br><br>マッカートニーさんは、その後、平成２年、５年、１４年、２５年と日本でコンサートを行い、平成２６年には、来日したものの体調を崩し、直前にすべての公演が取りやめになりました。<br><br>その翌年のおととし、マッカートニーさんは改めて来日し、最終日にはビートルズ時代以来４９年ぶりとなる日本武道館での公演を実現させて、およそ１万人のファンを沸かせました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 23:15:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名古屋市長選 現職の河村氏が４回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>名古屋市長選 現職の河村氏が４回目の当選</span><time datetime="2017-04-24T00:29"><span>4月24日</span> <span>0時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958691_1704232006_1704232010_01_02.jpg" alt="名古屋市長選 現職の河村氏が４回目の当選" id="news_image"></div><div>任期満了に伴う名古屋市長選挙は２３日に投票が行われ、無所属の現職で、地域政党・減税日本が推薦する河村たかし氏が、４回目の当選を果たしました。</div><div>名古屋市長選挙の開票結果です。<br><br>▽河村たかし（無所属・現）当選、４５万４８３７票<br>▽岩城正光（無所属・新）１９万５５６３票<br>▽太田敏光（無所属・新）２万９９票<br><br>地域政党・減税日本の推薦を受けた河村たかし氏が、元副市長の岩城正光氏らを抑えて、４回目の当選を果たしました。<br><br>河村氏は６８歳。衆議院議員を５期務めた後、平成２１年の名古屋市長選挙に当時の民主党を離党して立候補し、初当選しました。<br><br>その後、市民税の減税や議員報酬の削減などをめぐって市議会と激しく対立し、議会解散への賛否を問う住民投票とあわせて行われた出直しの市長選挙で勝利するなど、これまで３回連続で当選しています。<br><br>今回の選挙戦で、河村氏は、８年間の実績を強調するとともに、平成２４年度から実施している市民税の一律５％の減税を継続することや、名古屋城天守閣の木造化を早期に実現することなどを訴えました。<br><br>その結果、支持政党を持たない無党派層をはじめ、自民党や民進党の支持層からも幅広く支持を集め、４回目の当選を果たしました。<br><br>河村氏は「税金を１円でも安くして日本で最高の福祉を市民に届けるとともに、名古屋城天守閣の木造化を約束どおりに進めたい。東京や京都に負けないようにおもしろいまちをつくり、産業の力を高めていきたい」と述べました。<br><br>名古屋市長選挙の投票率は３６．９％で、前回・４年前の時と比べて２．４５ポイント低くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:29:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 中学生の藤井四段が羽生三冠を破る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170424/k10010958861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 中学生の藤井四段が羽生三冠を破る</span><time datetime="2017-04-24T00:35"><span>4月24日</span> <span>0時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>去年、史上最年少で将棋のプロ棋士となり、デビュー戦からの連勝記録を更新している愛知県の中学３年生、藤井聡太四段が、２３日夜、インターネットテレビで配信された対局で、非公式戦ながら、トップ棋士の羽生善治三冠を破りました。</div><div>将棋の藤井聡太四段は、去年１０月に史上最年少の１４歳２か月でプロ棋士となる四段に昇段し、現役最年長の加藤一二三九段を破ったデビュー戦以来、公式戦では一度も負けることなく１３連勝中と、デビュー後の連勝記録を更新し続けています。<br><br>その藤井四段が、インターネットテレビの番組が企画した非公式戦で、将棋界でただ１人、七冠独占を成し遂げたことのある羽生善治三冠に初めて挑み、２３日夜、事前に収録された対局の様子が配信されました。<br><br>対局では、先手の藤井四段が、経験の差を感じさせない正確な指し手を見せて、徐々にペースをつかみました。<br><br>藤井四段はそのまま終盤までミスなく攻めきって、１１１手までで羽生三冠が投了し、デビュー間もない中学生がトップ棋士を破るという衝撃的な結果になりました。<br><br>対局のあと、藤井四段は「僕の立場で羽生先生と対局できることはめったにないことなので、ありがたいと同時に、緊張する気持ちもありました。実力は出し切れましたし、望外の結果だったと思います」と話していました。<br><br>敗れた羽生三冠は、藤井四段について、「攻守のバランスが非常によく、とてもしっかりしている将棋でした。今の時点でも非常に強いですが、ここからどれくらい伸びていくのか、すごい人が現れたなと思っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170424%2Fk10010958861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 00:35:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮で韓国系アメリカ人が新たに拘束か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170424/k10010958901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮で韓国系アメリカ人が新たに拘束か</span><time datetime="2017-04-24T03:48"><span>4月24日</span> <span>3時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの複数のメディアや韓国の連合ニュースは、北朝鮮で韓国系アメリカ人が新たに拘束されたと報じ、アメリカ政府も北朝鮮でアメリカの利益代表を務めるスウェーデン大使館と連携して情報収集に乗り出していることを明らかにしました。</div><div>アメリカの複数のメディアは、２３日までに、アメリカの利益代表を務めるピョンヤンのスウェーデン大使館の話として、韓国系アメリカ人の男性が北朝鮮の当局に拘束されたと伝えました。<br><br>また、韓国の連合ニュースは、北朝鮮の消息筋の話として、拘束されたのは中国の元大学教授のキムという姓の男性で、２１日午後、ピョンヤン国際空港で出国の手続き中に拘束されたと報じ、北朝鮮当局は、拘束した具体的な理由は明らかにしていないと伝えています。<br><br>これについて、アメリカ国務省の当局者は、２３日、記者団に対して、「北朝鮮でアメリカ人が拘束されたという報道は承知している。アメリカ人の保護は、最優先課題の一つであり、ピョンヤンにあるスウェーデン大使館と連携していく」と述べ、情報収集に乗り出していることを明らかにしました。<br><br>北朝鮮は、スパイ行為などを理由に、これまでにも別のアメリカ人２人を拘束していることを明らかにしています。<br><br>核やミサイル開発を加速させる北朝鮮に対し、トランプ政権は、朝鮮半島周辺に原子力空母を派遣するなど圧力を強めており、北朝鮮がアメリカ側に対して揺さぶりをかける狙いもあると見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170424%2Fk10010958901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 03:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 うるま市長選 自公推薦の現職が知事支援の新人を破る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170424/k10010958871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄 うるま市長選 自公推薦の現職が知事支援の新人を破る</span><time datetime="2017-04-24T04:00"><span>4月24日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>沖縄県うるま市の市長選挙で、自民党と公明党が推薦する現職が、翁長知事が支援する新人を抑えて当選しました。これにより、沖縄県内でことしに入って行われた３つの市長選挙のいずれも、自民党が支援した候補が翁長知事が支援した候補を破る結果となり、自民党は、来年予定される県知事選挙などに向けて弾みにしたい考えです。</div><div>任期満了に伴う、うるま市長選挙の開票結果です。<br><br>▽島袋俊夫（無所属・現）当選、３万１３６９票<br>▽山内末子（無所属・新）２万５６１６票<br><br>自民党と公明党が推薦する現職の島袋俊夫氏が、翁長知事が支援し、民進党、共産党、自由党、社民党、地域政党の沖縄社会大衆党が推薦する新人の山内末子氏を抑えて、３回目の当選を果たしました。<br><br>投票率は６０．７％でした。<br><br>島袋氏は６４歳。うるま市議会議員などを経て、８年前の市長選挙で初当選しました。<br><br>島袋氏は「今回の選挙は、市民のニーズを的確に把握し、それをいかに政策に反映していくかが問われたが、市民は良識ある判断を示してくれた。翁長知事を支える『オール沖縄』の考え方を、それぞれ特性のある市町村に持ち込むことは間違っている」と話しています。<br><br>沖縄県内では、ことし１月の宮古島市長選挙と２月の浦添市長選挙に続いて、自民党が支援した候補が、翁長知事が支援した候補を破る結果となりました。<br><br>沖縄県では、来年、アメリカ軍普天間基地の移設先とされる名護市の市長選挙や、県知事選挙が予定されていて、自民党幹部は「態勢を整える一環として、３つの市長選挙で勝利できたことは非常に意義が大きく、弾みがつく」と述べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170424%2Fk10010958871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 04:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ふぐの調理 国家資格創設に向けた研究会発足へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170424/k10010958771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ふぐの調理 国家資格創設に向けた研究会発足へ</span><time datetime="2017-04-24T04:38"><span>4月24日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170424/K10010958771_1704240443_1704240450_01_03.jpg" alt="ふぐの調理 国家資格創設に向けた研究会発足へ" id="news_image"></div><div>トラフグなど毒のあるふぐの調理に必要な資格は各都道府県が独自の基準で認めていますが、安全性を高めるため、山口県下関市の水産団体などが参加して国家資格の創設に向けた研究会が、今月、発足することになりました。</div><div>ふぐは肝臓などに猛毒があるため、調理して客に提供するには資格が必要ですが、各都道府県が条例など独自の基準で認定しているのが現状です。<br><br>これについて、山口県下関市の「協同組合下関ふく連盟」などは、「安全性の確保が不十分だ」などとして、国に対し、国家資格を創設するよう要望しています。<br><br>連盟の関係者によりますと、国家資格の創設に向けた調査を行う研究会が、今年度の厚生労働省の補助金を受けて、今月２８日に発足するということです。<br><br>研究会には、下関市の水産業の団体のほか、東京海洋大学などの有識者が参加します。<br><br>そして、各都道府県の基準を調べて、国家資格としての方向性を今年度中にまとめて国に提言するということです。<br><br>協同組合下関ふく連盟の松村久理事は「全国の統一制度でふぐの安全性が確保され、消費拡大につながることを期待している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170424%2Fk10010958771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 04:38:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏大統領選 マクロン氏とルペン氏が決選投票へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170424/k10010958891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仏大統領選 マクロン氏とルペン氏が決選投票へ</span><time datetime="2017-04-24T04:48"><span>4月24日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170424/K10010958891_1704240439_1704240441_01_03.jpg" alt="仏大統領選 マクロン氏とルペン氏が決選投票へ" id="news_image"></div><div>フランスの大統領選挙は２３日投票が行われ、現地のメディアは、中道で無所属のマクロン前経済相と極右政党・国民戦線のルペン党首の２人が、来月７日に行われる決選投票に進むことが確実になったと伝えました。決選投票では、２人の主張が大きく異なるＥＵ＝ヨーロッパ連合との関係や移民問題などをめぐって激しい選挙戦が繰り広げられることになります。</div><div>フランス大統領選挙は２３日、１回目の投票が行われ、開票作業が続いています。<br><br>フランスの公共放送「フランス２」は、これまでの開票状況や独自の集計結果などから、各候補の予想得票率は、中道で無所属のマクロン前経済相が２３．７％、極右政党・国民戦線のルペン党首が２１．９％で、２人が来月７日に行われる決選投票に進むことが確実になったと伝えました。<br><br>また、中道右派の共和党のフィヨン元首相と、急進左派の左派党のメランション元共同党首は、いずれも１９％台にとどまると伝えています。<br><br>フランスでは伝統的に中道左派と中道右派の政党が交互に政権を担ってきましたが、今回の選挙は、既成政党に属さないマクロン氏と極右政党のルペン氏が決選投票に勝ち進む異例の展開となりました。<br><br>２人の主張は大きく異なっていて、マクロン氏がＥＵの枠組みを堅持するとともに合法的な移民は受け入れ続けると主張しているのに対し、ルペン氏は「フランス第１主義」を掲げてＥＵに批判的な立場で、移民も厳しく規制すると主張しており、決選投票に向け激しい選挙戦が繰り広げられることになります。<br><br>ただ、マクロン氏とルペン氏の得票率がいずれも２０％台の前半にとどまる見通しであることから、今回、ほかの候補に投票した有権者の動向が決選投票の行方を左右することになり、すでに敗北宣言をした共和党のフィヨン元首相と社会党のアモン前教育相は、それぞれの支持者に対してマクロン氏への投票を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ルペン党首「愛国者に結束を呼びかけ」</h3><div>決選投票に進む見通しが伝えられた国民戦線のルペン党首は、フランス北部の町で２３日午後９時ごろ（日本時間の２４日午前４時ごろ）、支持者の前に姿をあらわしました。<br><br>ルペン党首は「歴史的な結果だ」と支持者に感謝したうえで、「今回の戦いは、工場の移転や不当競争、大勢の移民の流入の原因となっているグローバル化を続けるか、それともわれわれの国境や安全、アイデンティティーを守るため、フランス優先の道を選ぶかの選択だ。既成の２大政党によらない根本的な政権交代が必要で、すべての愛国者たちに結束を呼びかける」と述べました。<br><br>支持者たちは国旗を振ったりルペン党首の名前を連呼したりして、決選投票へ進むことへの喜びを表していました。</div></div><div><h3>フィヨン元首相 マクロン氏支持を呼びかけ</h3><div>中道右派の共和党のフィヨン元首相は、パリ市内で、敗北を認めたうえで、決選投票では中道で無所属のマクロン前経済相を支持するよう呼びかけました。<br><br>この中で、フィヨン元首相はみずからの敗北を認めたうえで、「国民戦線の経済政策は、ＥＵ離脱も含め、フランスを破綻に導くものだ」と述べました。<br><br>そのうえで、「極端な政策を掲げる国民戦線は国民を不幸にし、亀裂を生み出すだけだ」と述べ、支持者に対し、決選投票ではマクロン前経済相を支持するよう呼びかけました。</div></div><div><h3>社会党アモン氏 マクロン氏支持を表明</h3><div>フランスで行われた大統領選挙の１回目の投票で、与党・社会党のアモン前教育相はパリ市内で記者会見を開き、敗北を認めたうえで、「国民戦線を打破するために、同じ考えではないが、マクロン氏への投票を呼びかける」と述べて、極右政党・国民戦線のルペン党首を当選させないため、決選投票に向けて、中道で無所属のマクロン前経済相を支持すると表明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170424%2Fk10010958891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 04:48:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>