<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「圧がすごい」ＪＲ五反田駅ポスターがＳＮＳで話題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「圧がすごい」ＪＲ五反田駅ポスターがＳＮＳで話題に</span><time datetime="2019-09-24T16:54"><span>9月24日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096791_1909241648_1909241654_01_03.jpg" alt="「圧がすごい」ＪＲ五反田駅ポスターがＳＮＳで話題に" id="news_image"></div><div>消費税率の引き上げを前に、定期券を購入する人が殺到しないようにと、早めの購入を呼びかけるＪＲ五反田駅のポスターが、「圧がすごい」とＳＮＳで話題となっています。</div><div>ＪＲ五反田駅の山手線のホームに向かう階段の壁には、今月７日から駅員が毛筆で書いた「定期券って14日も前に買えるんです」とか、混雑を強調した「混」という一文字、「お金も時間も気持ちも余裕があるうちに」などといった10枚のポスターが張り出されています。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、例年、10月１日前後は、定期券を購入する人で窓口が混雑するということですが、ことしは、消費税率の引き上げも重なり、より激しい混雑が予想されるとしています。<br><br>ツイッター上では、「どうしても早めに定期券を購入してほしい五反田駅の圧がすごい」とか、「ぐいぐいくる…」とか、「圧強め。定期券買わなきゃ」といった声が上がり、話題となっています。<br><br>中には、予想される混雑状況をグラフを使って示したものもあり、ツイッター上では、「締め切り直前、混雑度無限大じゃねーかＹＯ」とか、「曲線のグラフにはまりました」といったコメントも多く見られました。<br><br>ＪＲ東日本は、今月末には混雑が予想されるとして、早めの手続きを呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ポイント還元 「複雑すぎ」の声も</h3><div>消費税率10％への引き上げが１週間後に迫る中、ＳＮＳ上では、軽減税率とキャッシュレス決済による「ポイント還元制度」が「複雑すぎる」という戸惑いの声も広がっています。<br><br>同じものを買っても商品や支払い方によって、最終的に私たちの負担になる実質的な税率は３％、５％、６％、８％、10％の５種類になるからです。<br><br>ツイッターでは、「軽減税率とポイント還元で、しばらく３％、５％、６％、８％、10％が並行するって！！わかりにくくてしょうがない」「ポイント還元が複雑すぎてよくわからない」「買い物するのに複雑になりすぎていろいろ計算しなければならないのが、めんどい」などといった制度の複雑さに対する戸惑いの声が多く投稿されています。<br><br>消費税率の引き上げでは、飲食料品などの税率を８％に据え置く軽減税率の導入に加え、「ポイント還元制度」で来年６月までの９か月間は、キャッシュレス決済をすると、中小の店舗で、原則、購入額の５％分、コンビニや外食チェーンなどの大手チェーンのフランチャイズの店舗では、購入額の２％分がそれぞれポイントで還元されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 16:54:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>怒りと涙の訴え 16歳 グレタさんを知っていますか？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>怒りと涙の訴え 16歳 グレタさんを知っていますか？</span><time datetime="2019-09-24T17:16"><span>9月24日</span> <span>17時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_02.jpg" alt="怒りと涙の訴え 16歳 グレタさんを知っていますか？" id="news_image"></div><div></div><div>「あなた方が話すことは、お金のことや永遠に続く経済成長というおとぎ話ばかり」  国連の温暖化対策サミットで各国の代表を強い口調で非難し、早急な温暖化対策を求めたスウェーデンの16歳のグレタ・トゥーンベリさん。活動を始めてわずか１年余りで、国連の温暖化サミットに招待されました。８歳の時に地球温暖化のことを知ったというグレタさんを知っていますか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>2018年８月 １人で始めた座り込み</h3><div>高校生のグレタ・トゥーンベリさんは去年の８月、毎週金曜日に学校を休んで、スウェーデンの国会議事堂の前で座り込み、地球温暖化への対策を訴える活動を１人で始めました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>この活動はSNSで世界中の若者の共感呼び、#Fridays For Future＝未来のための金曜日と呼ばれました。<br><br>グレタさんは８歳の時に地球温暖化のことを知りました。世界の国々が温暖化の進行に対処できていないと危機感を持ったといいます。そして「温暖化は学校をさぼるよりも悪いことだ」と考え活動を始めました。<br><br>たった１人で始めた活動は瞬く間に広がり、国境を越えて多くの会議や集会に招待されるようになります。</div></div><div><h3>2018年12月 「子どもの未来奪っている」</h3><div>去年12月にはポーランドで開かれた地球温暖化対策の会議「COP24」に招待されました。その中で「大人はわが子を誰よりも愛していると言いながら、子どもの未来を奪っている」と演説。このスピーチでグレタさんの活動は世界に広く知られようになります。<br><br>ノルウェーの国会議員はグレタさんをノーベル平和賞の候補に推薦したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>2019年２月「大切な勉強の時間を無駄に？」</h3><div>学校を休んで活動を行うことに批判もありましたが、ことし２月21日にはＥＵ＝ヨーロッパ連合の会議で演説。<br><br>「『大切な勉強の時間を無駄にしている』と言われるかもしれないが、政治家たちはこの数十年間を何もせず無駄にしてきた。私たちは温暖化の問題解決まで活動やめない」と決意を語りました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年３月 世界120か国 若者が行動</h3><div>３月15日。グレタさんの呼びかけに共感した若者が日本をはじめ欧米やアジアなど120以上の国や地域で地球温暖化対策呼びかけるデモを行いました。<br><br>パリでは約２万9000人が集まり、16歳の男子高校生は「地球を守るために僕たち若い世代が自分たちの未来のために動かないといけない」と訴えました。グレタさん自身もスウェーデンの首都 ストックホルムでデモに参加し、「自分たちの未来のためにこれからも活動を続けていこう」と呼びかけました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年５月 温暖化サミットに招待される</h3><div>５月28日、国連のデ・アルバ事務総長特別代表は記者会見で、ことし９月の国連総会で開催するハイレベル会合にグレタさんを招待していることを明らかにしました。</div></div><div><h3>2019年７月 「『未来のための金曜日』に贈られた賞」</h3><div>７月21日にはフランス北西部のノルマンディー地方に招かれ、平和に貢献した個人や組織を表彰する「自由賞」を受賞。<br><br>式典でグレタさんは「この賞は自分だけでなく『未来のための金曜日』に贈られた賞です。みんなで取り組んでいきましょう。私たちの運動は始まったばかりで求められている変化はまだ起こせていない。運動を続けなければならない」と呼びかけました。</div></div><div><h3>2019年７月「ヨットでNYに行きます！」</h3><div>グレタさんは温室効果ガスを排出するとして飛行機を利用しないようにしています。EU議会で演説した時もローマ法王に拝謁した時も移動は鉄道で、「環境のために私は飛行機に乗りません。時間はかかりますけどそれだけの価値はあります」と話しています。<br><br>国連の温暖化サミットに招待され、移動手段を検討していたグレタさん。７月29日、みずからのツイッターに「良いニュースです。ニューヨークでの国連の温暖化サミットに参加します」と書き込み、モナコのレースチームのヨットに乗せてもらい大西洋を横断すると発表しました。</div></div><div><h3>2019年８月 夏休み「まだやることはたくさんある」</h3><div>８月５日、スイス西部のローザンヌにグレタさんの活動に賛同する高校生や大学生など450人余りが夏休みを利用した集まりました。グレタさんも参加しました。<br><br>「去年、多くのことが起きたが世界全体の温室効果ガスの削減にはつながっていない。まだやることはたくさんある。（９月の温暖化対策サミットに招待されていることについて）世界の指導者が私たちの声を聞き、科学の声を聞いたと証明する機会になる」</div></div><div><h3>2019年８月 NYに到着 200人が出迎える</h3><div>８月14日、ニューヨークへ向けイギリス南部の港をヨットで出発したグレタさん。「船酔いとか多くの挑戦がありますがやり遂げます」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_06.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_07.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>太陽光パネルで必要な電力を賄いながら約２週間かけて大西洋を横断、28日、マンハッタンのふ頭に到着しました。<br><br>約200人が出迎え、歓迎のために訪れた17歳の男性は「彼女が起こした行動がこれほど大きな波になるとは想像できませんでした。ニューヨークでも若い人々の心に訴えかけて行動の波を広げてくれると思います」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241634_1909241645_01_08.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年９月「次の機会にも参加して」</h3><div>ニューヨークに到着したグレタさんは、国連総会を前に活発に活動を続けます。<br><br>恒例の金曜日となる９月13日、首都ワシントンで地元の高校生と<br>集会を開きました。グレタさんは「私と一緒に行動してくれてありがとう。次の機会にも参加してください」と呼びかけていました。</div></div><div><h3>2019年９月 「良心の大使」受賞</h3><div>国際的な人権団体「アムネスティ・インターナショナル」から人権を守るために活躍した人に贈られる「良心の大使」の賞を受賞。16日の授賞式でも「世界での温室効果ガスの排出量は今も増え続けている。今こそ行動するときです。誰もが変化を生み出す力を持っているのです」と力強く呼びかけ、会場は大きな拍手に包まれました。</div></div><div><h3>2019年９月 オバマ前大統領「世界を変えているね」</h3><div>９月18日にはオバマ前大統領と面会し、オバマ氏から「世界を変えているね」などと声をかけられると、グレタさんは「若者たちは皆、熱心です。どんな小さな個人でも世界に影響を与え、変化をもたらすことはできます」と応じていました。<br><br>この日は、アメリカ議会下院の公聴会にも出席して訴えました。<br>「私の言葉ではなく、科学者の声に耳を傾けてください。科学のもとに皆が団結し行動してほしいのです」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_09.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年９月 世界150か国 400万人 過去最大規模のデモ</h3><div>９月21日、国連の温暖化対策サミットを前に若者が中心になって温暖化対策を訴えるデモが世界各国で一斉に行われました。<br><br>ニューヨークやベルリンなどでは参加者が数十万人規模となり、主催者側は世界全体でデモの参加者が400万人を超えたとして、温暖化対策を求めるデモとしては過去最大だとしています。</div></div><div><div>ニューヨークのデモでグレタさんも訴えました。<br>「私たちはただ傍観するつもりはない。科学のもとに団結している。世界の首脳の目を覚まさせ行動を起こさせたい！ 私たちには安全な未来を得る権利がある！」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241636_1909241645_01_10.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_11.jpg" alt=""><div>今回のデモでニューヨーク市の教育局は、公立学校の児童、生徒100万人以上に学校を休んで温暖化対策を訴えるデモに参加することを許可する異例の対応を取りました。</div></div><div><h3>2019年９月 温暖化対策サミット 怒りと涙の訴え</h3><div>９月23日、国連の温暖化対策サミットでグレタさんは各国の代表を前に演説しました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241614_1909241645_01_12.jpg" alt=""></div><div><div>「私が伝えたいことは、私たちはあなた方を見ているということです。そもそも、すべてが間違っているのです。私はここにいるべきではありません。私は海の反対側で、学校に通っているべきなのです」と語り始めたグレタさん。「すべての未来の世代の目はあなた方に向けられています。私たちを裏切るなら決して許しません」と強い口調で非難し、早急な温暖化対策を求めました。</div></div><div><h3>訴えはトランプ大統領にも届くか…</h3><div>地球温暖化対策に懐疑的なことで知られるトランプ大統領は当初、温暖化対策サミットに出席する予定はありませんでしたが、急きょ姿を見せ、周囲を驚かせました。15分程度で退席し発言はしませんでした。グレタさんの演説を会場で聴くこともありませんでした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241636_1909241645_01_13.jpg" alt=""></div><div><h3>温暖化対策を求める機運 かつてなく高まる</h3><div>地球温暖化対策を求める機運はかつてなく高まっています。そのきっかけともなった16歳のグレタ・トゥーンベリさん。<br><br>ことし12月には南米チリで行われる地球温暖化対策の会議「COP25」にも参加する予定です。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_14.jpg" alt=""></div><div><div>（下記の関連ニュースに、国連の温暖化対策サミットでグレタさんが行った演説の全文を掲載しています。あわせてお読みください）。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 17:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３つ子の１人を床にたたきつけ死亡 ２審も母親に実刑判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３つ子の１人を床にたたきつけ死亡 ２審も母親に実刑判決</span><time datetime="2019-09-24T17:57"><span>9月24日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096641_1909241448_1909241455_01_02.jpg" alt="３つ子の１人を床にたたきつけ死亡 ２審も母親に実刑判決" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊田市で生後11か月の３つ子の１人を床にたたきつけて死亡させた罪に問われた母親に、２審の名古屋高等裁判所は「育児の十分な支援が得られず、酌むべき点も少なくないが、刑が重すぎて不当だとは言えない」として、１審に続いて懲役３年６か月の実刑判決を言い渡しました。</div><div>この裁判は、去年１月、愛知県豊田市の自宅で、生後11か月の３つ子のうち、次男を床にたたきつけて死亡させたとして、母親の松下園理被告（31）が傷害致死の罪に問われたものです。<br><br>１審の名古屋地方裁判所岡崎支部は「うつ病になる中、負担が大きい３つ子の育児を懸命に行ったことに同情はできる」とした一方、「執行猶予を付けるほど軽い事案ではない」として、懲役３年６か月の実刑判決を言い渡し、弁護側が「刑が重過ぎる」として控訴していました。<br><br>24日の２審の判決で、名古屋高等裁判所の高橋徹裁判長は「抵抗するすべを持たない生後11か月の子どもを１メートルを超える高さから繰り返し畳の床にたたきつけたのは危険で悪質な犯行で、泣きやまない子どもにいらだちを募らせた動機は身勝手で過剰な反応だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「産後うつが犯行の動機に一定の影響を及ぼしたことや、本人の責任感の強さから夫や両親、行政機関による十分な支援を受けることができないまま、負担の大きい多胎育児に１人で取り組む中で起きた痛ましい事案であり、酌むべき点も少なくないが、刑が重すぎて不当だとは言えない」として、１審に続いて懲役３年６か月の実刑判決を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>判決前に支援団体が署名提出</h3><div>判決を前に、双子や３つ子を育てる「多胎」の家庭を支援する団体のメンバーが、執行猶予を付けるよう求める追加の署名を名古屋高等裁判所に提出しました。<br><br>署名では「１審判決は３つ子を育てる過酷さと、それを支援すべき制度や社会資源の不備を正しく評価していない」としたうえで、「責任を被告個人に負担させる判決には問題がある」と訴えていて、すでに提出したものを合わせると１万3400人分を超えるということです。</div></div><div><h3>母親 ３人が同時に泣くとどうしていいかわからず</h3><div>地裁の審理では被告の母親の育児の状況が明らかになりました。<br><br>母親は３つ子を出産したあと、１人につき１日８回、３時間おきにミルクをあげていました。３人で１日24回。睡眠時間は１、２時間ほどでした。<br><br>何より戸惑ったのは常にどの子かが泣いている状況で、３人が同時に泣くと、どうやってあやせばいいのかわからなかったことだと明かしました。<br><br>地元の愛知県豊田市や保健師からは育児を助けてくれる「ファミリーサポート」のサービスや、双子の親向けのサークルを紹介されましたが、住んでいたのはエレベーターのないマンションの４階。３人の乳児を連れて外出するのは難しく、利用することはありませんでした。<br><br>地区を担当する保健師に、次男が泣きやすいことやミルクの吐き戻しが多いことを伝え、保健師もこうした実情を記録に残していましたが、３つ子の育児に留意した助言はしていませんでした。<br><br>また子どもたちの健診で、豊田市に「泣き声が気になり、長男と次男の口を手でふさいだことがある」と申告していましたが、その後、具体的な対応はとられませんでした。<br><br>出産後、夫は育児休暇を取得しましたが、事件の２か月前に仕事に復帰していました。</div></div><div><h3>１審判決受け さまざまな立場から署名活動</h3><div>１審の判決をめぐっては「３つ子の育児の過酷さを正しく評価していない」などとして、２審では執行猶予を付けるよう求める署名活動がネット上で行われました。<br><br>また、ことし５月、双子や３つ子を育てる「多胎家庭」を支援する団体のメンバーが名古屋高等裁判所を訪れ、１万件を超える署名を提出しました。<br><br>一方、虐待を受けて育ったという人が「実刑判決は妥当だ」という意見を示すための署名活動を始め、１審の判決は大きな議論を呼びました。</div></div><div><h3>母親「ごめんねという思い」</h3><div>弁護士によりますと、母親は保釈後、残された長男と長女が入る児童養護施設の近くに住み、両親らが付き添って、月に１、２回の頻度で面会してきたということです。<br><br>子どもたちから「ママ」と呼ばれたりだっこを求められたりすると、家族の絆を改めて確かめているようだったということです。<br><br>２審の高裁の審理で母親は「次男の命を奪ったこと、長い未来を奪ったことに、ごめんねという思いでした。５月末に納骨した際、『人としての次男はもういない』と感じ、やったことの大きさや、もう会えないことを思うと、涙が止まりませんでした」と述べていました。</div></div><div><h3>法廷での被告の様子は</h3><div>この日、被告は、髪を後ろで１つにまとめ、黒い縁の眼鏡をかけて法廷に入りました。表情は固く、証言台の前に立つと裁判長のほうをまっすぐ見つめました。<br><br>そして、判決が言い渡されると、最初は無言のままでしたが、途中から下を向いてときおり鼻をすすり、手でほおや口元の涙をぬぐっていました。<br><br>言い渡しが終わると、裁判長に向かって深く一礼し、足早に法廷を後にしました。</div></div><div><h3>被告の弁護士「育児への理解欠けた判決」</h3><div>被告の代理人の間宮静香弁護士は判決について、「大切な命がなくなったことに対しての判決として重く受け止めますが、３つ子育児の過酷さや孤立せざるをえない育児への理解に欠けた判決と考えます。育児に多くの母親が追い詰められており、母親だけにその負担がのしかかる現実が、このような事件を引き起こす原因となっていることを司法が理解しなかったのは大変残念です。全国の自治体には、同じ事件が起きることのないよう、多胎支援に力を入れていただきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>支援のＮＰＯ代表「厳しい判決で非常に残念」</h3><div>双子や３つ子を育てる「多胎家庭」の支援をしている岐阜県のＮＰＯの代表で、１審から傍聴を続けてきた糸井川誠子さんは「厳しい判決で非常に残念です。母親は何度も、助けを求めるシグナルを出していて、事件を防ぐチャンスはありました。多胎育児の大変さを考慮した判決ではないと感じました」と話しました。<br><br>そのうえで、「今回の事件は愛知県の豊田市で起きましたが、ほかでも十分起こり得ることだと思っています。支援はまだまだ足りていないので、その輪を広げる必要があります」と話しました。</div></div><div><h3>識者「いろんな意見出るべき」</h3><div>元刑事裁判官で法政大学法科大学院の水野智幸教授は、今回の事件について「執行猶予と実刑、両方の判断があり得る」と指摘しています。<br><br>そのうえで２審も実刑になったことについては、「『３つ子を育てるのは大変だが、１人で抱え込まずに子どもの安全を第一に考えるべきだ』という考え方に立って、同情の余地はあるにしろ、実刑を選択したのだと思う」という見方を示しました。<br><br>１審の実刑判決の後、執行猶予を求める署名運動などが始まったことについては「かなり珍しいことで、議論が巻き起こること自体はよかったと思う」と話しました。<br><br>そのうえで「３つ子の育児が今、社会で言われているよりもっと大変だと考えている人はきょうの２審の判決がおかしいという議論を起こすと思うし、今後のためにもいろんな意見が出るべきだ。判決を契機として社会が動いていくことはあるし、きょうの判決はその一つなのだろうと思う」と話していました。</div></div><div><h3>豊田市 事件後 双子や３つ子の親に特化した教室開催</h3><div>事件のあと愛知県豊田市は多胎家庭への独自の支援策を進めていて、出産前に必要な情報が得られるよう、双子や３つ子を出産予定の親に特化した教室を定期的に開いています。<br><br>また多胎家庭について、今年度からこども園に入園しやすくする取り組みを始めたほか、家事を手伝うヘルパーの利用期間を長くしました。<br><br>市によりますと、多胎の子を出産予定の親に特化した教室を開くことで、同じ境遇の親どうしのつながりができつつあるということです。<br><br>またヘルパーのサービスは10世帯ほどの多胎家庭が利用登録をしているということで、今後、ヘルパーを派遣する事業所の数を増やすことも検討しているということです。</div></div><div><h3>厚労省も支援強化へ</h3><div>厚生労働省も多胎家庭への支援を強化する方針です。<br><br>昨年度、民間の調査会社の協力を得て、自治体の意欲的な取り組みや保護者のニーズを知るアンケート調査を行いました。自治体や保護者からは「多胎家庭へのサポートや情報がほしい」とか、「情報交換ができる場所を知りたかった」といった要望や意見が寄せられたということです。<br><br>調査結果を踏まえ、来年度以降、多胎育児を経験した人の体験談を聞く場を設けたり、多胎家庭に専門の支援者を派遣したりしている自治体を対象に、事業費の半額を補助する方針を固めました。<br><br>一方、日本多胎支援協会によりますと多胎家庭のサポートに当たる「多胎ネット」と呼ばれる都道府県単位の組織が全国11の都府県に作られていますが、北海道や中国・四国地方には無く、「多胎ネット」が無い地域での支援をどうしていくか、課題になっているということです。<br><br>（11都府県＝◆秋田県◆宮城県◆東京都多摩◆静岡県◆岐阜県◆愛知県◆石川県◆大阪府◆兵庫県◆佐賀県◆鹿児島県）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 17:57:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海上自衛隊観艦式 韓国軍の招待見送る 背景に厳しい日韓関係</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海上自衛隊観艦式 韓国軍の招待見送る 背景に厳しい日韓関係</span><time datetime="2019-09-24T18:21"><span>9月24日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096961_1909241812_1909241821_01_02.jpg" alt="海上自衛隊観艦式 韓国軍の招待見送る 背景に厳しい日韓関係" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊は、来月行われる観艦式について、厳しい日韓関係が続き、環境が整っていないとして、韓国軍の招待を見送ったことを明らかにしました。</div><div>自衛隊観艦式は、ほぼ３年に１度行われ、ことしは来月14日に神奈川県沖の相模湾で行われます。<br><br>前々回・平成24年から各国の海軍にも呼びかけていて、海上自衛隊の発表によりますと、今回は、アメリカやオーストラリアなど７か国から艦艇と航空機が派遣されます。<br><br>一方、前回・平成27年に参加した韓国軍は参加しないことになりました。<br><br>海上自衛隊トップの山村浩海上幕僚長は、24日の記者会見で「日韓関係は非常に厳しい状況が続いており、観艦式に韓国軍の艦艇を招待するための環境は十分に整っているとはいえないものと、防衛省・自衛隊として、総合的に判断した」と述べ、日韓関係の悪化を受けて招待を見送ったことを明らかにしました。<br><br>一方、山村海上幕僚長は「日韓、日米韓の連携は重要であると考えており、海上自衛隊としては政府の対応状況を踏まえつつ、韓国海軍との交流について適切に検討していきたい」として、引き続き部隊レベルでの交流を模索したいという考えを示しました。<br><br>また、今回の観艦式には中国海軍の艦艇が初めて参加することになり、沖縄県の尖閣諸島をめぐり、一時、停滞していた日中間の防衛交流が進む形となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「日韓関係悪化で環境整っていない」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、来月行われる海上自衛隊の観艦式について、日韓関係が悪化する中で環境が十分整っていないとして、韓国軍を招待しないことを明らかにしました。<br><br>海上自衛隊が来月行う観艦式をめぐり、韓国国防省は24日、自衛隊側から招待されていないとして、韓国軍が参加しないことを発表しました。<br><br>これについて、菅官房長官は午後の記者会見で「今年度の観艦式は、日韓関係が非常に厳しい状況が続いているという観点を踏まえれば、韓国を招待する環境が十分に整っていない」と述べ、海上自衛隊の観艦式に韓国軍を招待しないことを明らかにしました。<br><br>一方で菅官房長官は「北朝鮮が短距離弾道ミサイル等の発射を繰り返すなど、わが国周辺および地域の安全保障環境が厳しさを増す中で、日韓、日米韓の連携は重要だ。日韓の防衛当局間の協力・交流については、このような観点を踏まえつつ、適切に対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>韓国は過去２回参加</h3><div>自衛隊観艦式は、ほぼ３年に１度行われ、外国の海軍の艦艇も参加しています。<br><br>このうち、韓国軍は、海上自衛隊の創設50年を記念して行われた平成14年の国際観艦式に初めて参加したほか、平成24年に各国の海軍に参加を呼びかけるようになってからは前回・平成27年の観艦式に艦艇を派遣しました。<br><br>来月行われる観艦式について、防衛省は韓国軍を招待したかどうか明らかにしていませんが、防衛省関係者によりますと、海上自衛隊内では招待が検討されたものの、日韓関係の悪化を受けた政治判断で、招待が見送られたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:21:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城 家族殺傷事件 妻の近くに電話機の子機 通報直後に殺害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城 家族殺傷事件 妻の近くに電話機の子機 通報直後に殺害か</span><time datetime="2019-09-24T18:26"><span>9月24日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096991_1909241818_1909241826_01_02.jpg" alt="茨城 家族殺傷事件 妻の近くに電話機の子機 通報直後に殺害か" id="news_image"></div><div></div><div>23日、茨城県境町の住宅で夫婦が殺害され子ども２人もけがをした事件で、倒れていた妻の近くに電話機の子機が落ちていたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は妻が110番通報した直後に首を切られるなどして殺害されたとみて、詳しい状況をさらに調べています。</div><div>23日未明、茨城県境町の住宅でこの家に住む会社員の小林光則さん（48）と妻でパート従業員の美和さん（50）が刃物で切られて殺害されたうえ、中学生の長男（13）が両足などを切られる大けがをし、小学生の次女（11）も両腕に軽いけがをしました。<br><br>小林さん夫婦は２階の寝室の布団で寝ていたところを襲われたとみられていますが、その後の調べで美和さんの近くに電話機の子機が落ちていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>現場の住宅からは午前０時半すぎに女性の声で「助けて」と110番通報があったということで、警察は助けを求めた美和さんが通報した直後に首を切られるなどして殺害されたとみて詳しい状況をさらに調べています。<br><br>この事件で境警察署の捜査本部は、情報提供を受け付けるフリーダイヤルを設置しました。<br><br>番号は0120ー007−285です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:26:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨 道志村キャンプ場で不明の７歳女児見つからず あすも捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山梨 道志村キャンプ場で不明の７歳女児見つからず あすも捜索</span><time datetime="2019-09-24T19:05"><span>9月24日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096261_1909241155_1909241200_01_02.jpg" alt="山梨 道志村キャンプ場で不明の７歳女児見つからず あすも捜索" id="news_image"></div><div>山梨県道志村のキャンプ場で、今月21日に行方がわからなくなった千葉県の小学校１年生の女の子は４日目となる24日の捜索でも見つかりませんでした。25日は自衛隊も加わって捜索を行うということです。</div><div>千葉県成田市の小学１年生、小倉美咲さん（７）は今月21日に家族や友人と訪れた道志村の「椿荘オートキャンプ場」で行方がわからなくなり、連日、捜索が行われています。<br><br>４日目となる24日は午前６時半ごろからドローンやヘリコプターも出して警察や消防がキャンプ場近くを流れる沢を中心に捜索しました。<br><br>警察によりますと、キャンプ場からおよそ５キロの範囲で草刈り機を使って生い茂る草や枝を取り除くなどして子どもが入り込めそうな場所を確認したということです。<br><br>しかし、手がかりは見つからず日没にともなって午後６時すぎに24日の捜索は打ち切られました。<br><br>25日は自衛隊も加わり、朝から捜索を再開するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女児の足取りは</h3><div>警察によりますと、美咲さんは、今月21日に母親や姉のほか、６つの家族と一緒に山梨県道志村の「椿荘オートキャンプ場」を訪れました。<br><br>美咲さんたちは、森や広場が点在するキャンプ場の南側にある広場にテントを張って、２泊３日のキャンプをする予定でした。<br><br>この日の午後３時ごろ、美咲さんは一緒に来たほかの14人の子どもたちとテントの近くでおやつを食べていましたが、およそ30分後に美咲さん以外の子どもたちが食べ終わり、広場の北側の橋の下を流れる椿沢周辺に水遊びなどに行ったということです。<br><br>美咲さんは食べ終わるのが遅れたため、ほかの子どもたちから10分ほどあとの午後３時40分ごろ、先に遊びに行った子どもたちを１人で走って追いかけました。<br><br>広場から続く下り坂を行った先にあるＴ字路を椿沢方面に左に曲がったところを母親が見ているということです。<br><br>そして、午後４時ごろに先に行った子どもたちが広場に戻ってきたとき、美咲さんが合流していなかったことが分かり、そのあと、１時間ほど家族などが探しました。<br><br>しかし、見つからず、午後５時ごろ、警察に届け出たということです。</div></div><div><h3>警察「保護できること信じて捜索続ける」</h3><div>24日の捜索を終えた大月警察署地域課の豊角和徳課長は「ヘリやドローンも使って捜索しましたが、残念ながら手がかりはありませんでした。無事、保護できることを信じてあす以降も捜索を続けます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 19:05:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号による千葉県内の停電戸数 “ゼロ”も190戸停電続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012097181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号による千葉県内の停電戸数 “ゼロ”も190戸停電続く</span><time datetime="2019-09-24T20:58"><span>9月24日</span> <span>20時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012097181_1909241912_1909241915_01_02.jpg" alt="台風15号による千葉県内の停電戸数 “ゼロ”も190戸停電続く" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号の影響で続いてきた千葉県内の大規模な停電で、東京電力のホームページでは24日夜、停電戸数が今月８日以来、初めてゼロとなりましたが、東京電力は、大規模な倒木などで作業が困難な場所では依然190戸で停電が続いていると明らかにしました。また、復旧したとしている地域でも電気がつかないケースもあり、東京電力は、なお停電している所があれば連絡してほしいとしています。</div><div>東京電力によりますと、千葉県の停電については高圧線の工事がほぼ完了し、東京電力がホームページで掲載している停電情報では、24日夜７時前に、千葉県の停電戸数が今月８日の発生以来、初めてゼロとなりました。<br><br>これについて東京電力は、千葉県内では大規模な倒木や道路の陥没、それに土砂崩れなどで作業が困難な場所が26か所あり、午後７時時点で、合わせて190戸で停電が続いていると明らかにしました。<br><br>また、東京電力がホームページで復旧したとしている地域でも、住宅への引き込み線の損傷などで電気がつかないケースが相次いでいて、こうした問い合わせが１日に200件ほど寄せられているということです。<br>東京電力は、なお停電している所があれば連絡してほしいとしています。<br><br>千葉県内では、台風15号の接近、上陸に伴い今月８日から停電が発生し、ピーク時には64万1000戸に上りました。<br><br>東京電力は、その後、数日で復旧するという見通しを発表したあと修正を繰り返すなどしましたが、ほかの電力会社や自衛隊などの協力を得て復旧作業を進めてきました。<br><br>東京電力はできるだけ早く完全な復旧ができるようにしたいとしています。<br><br>停電に関する問い合わせは、東京電力カスタマーセンターのフリーダイヤル0120−995−007、有料電話では03−6375−9803で、24時間受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012097181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 20:58:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>