<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>織田信長の書状見つかる 長篠の戦い直前 一向一揆対処で…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>織田信長の書状見つかる 長篠の戦い直前 一向一揆対処で…</span><time datetime="2019-12-19T04:20"><span>12月19日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220201_1912182307_1912190420_01_02.jpg" alt="織田信長の書状見つかる 長篠の戦い直前 一向一揆対処で…" id="news_image"></div><div>織田信長が武田勝頼との長篠の戦いの直前に、一向一揆に対処するため今の福井県で政治的な工作を進めていたことを示す書状が新たに見つかり、調査に当たった専門家は多方面に並行して指示を出していた信長のきめ細かな政治の様子などが分かると指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220201_1912182218_1912190420_01_03.jpg" alt=""><div>この書状は東京都内の男性が古美術商から購入したもので、東京大学史料編纂所の調査でこれまで知られていなかった織田信長の朱印状と判断されました。<br><br>調査にあたった村井祐樹准教授によりますと、書状は天正３年＝西暦1575年の３月16日に越前＝今の福井県の地侍、神波氏に宛てたもので、領地を与える約束をしたうえでますます忠節を尽くすよう求めています。<br><br>信長はこの年の８月に越前の一向一揆に対して攻撃を始めていることから、書状はそれを前にした政治的な工作の一環と考えられるということです。<br><br>また同じ年の５月には今の愛知県で長篠の戦いに臨み、武田勝頼の軍勢と激突していることから、村井准教授は信長が多方面に並行して指示を出していたことが分かるとしています。<br><br>これまで知られていない信長の朱印状が見つかることは珍しいということで、村井准教授は「信長が小さな地侍にも直接指示を出し、非常にきめ細かく政治を行っていたことが分かる。信長の性格や行動の一端が見えてくる史料だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 04:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 秋元司衆議院議員の地元事務所を捜索 東京地検特捜部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 秋元司衆議院議員の地元事務所を捜索 東京地検特捜部</span><time datetime="2019-12-19T09:47"><span>12月19日</span> <span>9時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220541_1912191000_1912191003_01_02.jpg" alt="自民 秋元司衆議院議員の地元事務所を捜索 東京地検特捜部" id="news_image"></div><div></div><div>日本国内でのＩＲ・統合型リゾート施設への参入を目指していた中国企業の関係者が海外から現金を不正に持ち込んだとされる事件に関連して、東京地検特捜部は自民党の秋元司衆議院議員の東京・江東区にある地元事務所の捜索に乗り出しました。特捜部は中国企業と秋元議員との関わりや不透明な資金の流れについて実態解明を進めるものとみられます。</div><div>捜索を受けているのは、東京・江東区の秋元議員の地元事務所です。<br><br>東京地検特捜部は、日本国内でのカジノを含むＩＲ・統合型リゾート施設への参入を目指していた中国企業の関係者が海外から数百万円の現金を国内に不正に持ち込んだ疑いがあるとして外国為替法違反の疑いで捜査を進め、これまでに関係先として秋元議員の元政策秘書らの自宅などを捜索していています。<br><br>秋元議員は去年10月まで国土交通省と内閣府の副大臣を務めＩＲ担当などを担当していましたが、副大臣に就任する直前のおととし８月には那覇市で開かれたＩＲ関係のシンポジウムでこの中国企業の経営トップとともに基調講演を行い、ＩＲ関連の法制度や今後の展望などを語っていました。<br><br>特捜部はすでに秋元議員本人からも任意で事情を聴いていて、19日の捜索で押収した資料の分析するなどして不透明な資金の流れや中国企業と秋元議員との関わりについて実態解明を進めるものとみられます。<br><br>秋元議員は今月14日、ＮＨＫの取材に対し「私自身が何かの不正に関わったことは一切ない。真相が分からないので捜査の推移を見守っていくしかない」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 09:47:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領を弾劾訴追 アメリカ史上３人目 米議会下院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領を弾劾訴追 アメリカ史上３人目 米議会下院</span><time datetime="2019-12-19T10:32"><span>12月19日</span> <span>10時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220621_1912191036_1912191036_01_02.jpg" alt="トランプ大統領を弾劾訴追 アメリカ史上３人目 米議会下院" id="news_image"></div><div>ウクライナ疑惑をめぐり、アメリカ議会下院はトランプ大統領を弾劾訴追する決議案を賛成多数で可決し、トランプ大統領は弾劾訴追されました。弾劾訴追された大統領はアメリカ史上３人目で、これを受けて議会上院で年明けにも有罪か無罪かを判断する弾劾裁判が開かれることになります。</div><div>アメリカ議会下院は18日午前、日本時間の18日夜から本会議を開き、大統領を弾劾訴追する決議案を審議しました。<br><br>決議案は、<br>▽トランプ大統領がみずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、<br>▽議会による疑惑の調査を妨害した「議会妨害」の２つの条項からなり、大統領の罷免を求めています。<br><br>野党 民主党が主導権を握る下院本会議は、このうち「権力乱用」の条項について採決した結果、賛成230、反対197の賛成多数で可決し、トランプ大統領は弾劾訴追されました。<br><br>続いて「議会妨害」の条項についても採決を行い、賛成多数で可決しました。<br><br>弾劾訴追は一般の刑事事件で言えば起訴に当たるもので、弾劾訴追された大統領は、1860年代のジョンソン大統領、1990年代のクリントン大統領に次いで、アメリカ史上３人目となります。<br><br>これを受けて年明けにも議会上院で有罪か無罪かを判断する弾劾裁判が始まる見通しです。<br><br>弾劾裁判で大統領を罷免するには出席者の３分の２の賛成が必要で、上院は与党 共和党が多数派であることからトランプ大統領が罷免される可能性は低いと見られています。<br><br>トランプ大統領は上院での弾劾裁判で徹底抗戦する構えである一方、民主党は弾劾裁判を通じて大統領としての資質に疑義を投げかけ、世論の支持を取りつけたい考えで、来年秋の大統領選挙を見据え、激しい攻防が繰り広げられることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 10:32:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 罷免の可能性低い 上院は与党が過半数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 罷免の可能性低い 上院は与党が過半数</span><time datetime="2019-12-19T10:34"><span>12月19日</span> <span>10時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220311_1912190903_1912191034_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 罷免の可能性低い 上院は与党が過半数" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領が弾劾訴追されたことを受け、今後は裁判所の役割を担う議会上院が弾劾裁判を開いて訴追の内容を審議します。そして、出席議員の３分の２以上が賛成すれば、トランプ大統領は弾劾され、罷免されますが、上院は与党・共和党が過半数を占めるため、罷免の可能性は低いと見られています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>弾劾訴追の決議案 柱は「権力乱用」「議会妨害」</h3><div>弾劾訴追の決議案は一般の刑事事件の起訴状にあたります。今回の決議案はトランプ大統領の「権力乱用」と「議会妨害」の２つを大きな柱としています。<br><br>【１．権力乱用】<br>このうち権力の乱用では「トランプ大統領がウクライナ政府に対し、政敵であるバイデン前副大統領に関する捜査の公表を不当に要求した」と認定しています。<br><br>また2016年のアメリカ大統領選挙にロシアが介入したとされる疑惑を巡り、ロシア側が「介入したのはウクライナだ」と主張していることに関しても調査するよう求めたとしています。そのうえで、トランプ大統領はこれらの調査の公表が３億9100万ドルの軍事支援とホワイトハウスでのゼレンスキー大統領との首脳会談の条件だとウクライナ政府に伝えたと指摘しています。<br><br>またトランプ大統領はこれらの行為が明らかになったあと、最終的にウクライナへの軍事支援を実行したものの、ウクライナには公然と調査を要求し続けたともしています。こうしたことから「トランプ大統領は上記のすべてにおいて、大統領の権限を悪用し、国家安全保障をはじめ重要な国益を損ね、政治的利益を不当に得た。そして民主的な選挙に外国勢力の介入を許し、国家を裏切った」として、「権力乱用」にあたると認定しています。<br><br>【２．議会妨害】<br>また議会への妨害では「トランプ大統領は唯一議会下院に与えられている弾劾の調査権限による召喚をいまだかつてない形で完全に無視するよう指示した」と認定しています。具体的にはホワイトハウスの職員に法的強制力のある議会の召喚状を無視するよう指示し、議会の委員会が要求した文書の作成を拒んだとしています。<br><br>また、そのほかの政府機関に対しても召喚状を無視するよう指示した結果、国務省、行政管理予算局、エネルギー省、国防総省が文書の提出を一切拒否したと指摘しています。<br><br>さらに、行政機関の職員や元職員に議会の調査に協力しないよう指示した結果、９人の政権幹部が証言を求める議会の召喚状を無視したとして、「アメリカ史上、大統領の弾劾に向けた議会下院の調査権限をこれほどまでに妨害した大統領はいない」として「議会妨害」にあたると認定しています。<br><br>【総括】<br>こうしたことから決議案では、「トランプ大統領はアメリカ大統領や行政の信頼、法と正義の理念を損ねる行動を取り、アメリカ国民を傷つけた」としたうえで、「トランプ大統領が在任し続けた場合、憲法に対する脅威であり続けることが明らかになった」と厳しく非難しています。そして、「トランプ大統領は弾劾裁判を経て大統領職から解任され、いかなる公的な地位からも追放されなければならない」として、大統領の罷免を求めています。</div></div><div><h3>過去にも2人 罷免免れ大統領職にとどまる</h3><div>弾劾は大統領を裁く手段としてアメリカの憲法で規定された制度です。連邦議会下院の調査で、大統領の行為が弾劾の対象となる反逆罪や収賄罪などに当たると判断された場合は本会議で採決が行われ、過半数の議員が同意すれば大統領は訴追されます。そして議会上院の弾劾裁判で出席議員の３分の２以上が同意すれば、事実上、有罪として弾劾が決まり大統領は罷免されます。<br><br>アメリカでは過去にアンドリュー・ジョンソン第17代大統領とビル・クリントン第42代大統領の２人が訴追され、弾劾裁判にかけられました。ジョンソン大統領は1868年、南北戦争後の南部の再建をめぐり対立していた当時の陸軍長官を解任したことが法律違反に当たるとされました。<br><br>またクリントン大統領は1998年、ホワイトハウスの元研修生との不倫疑惑でうその証言をした偽証の罪に問われました。しかし、ともに上院での採決の結果、弾劾に必要な出席議員の３分の２以上の同意には至らず、罷免は免れて大統領職にとどまりました。<br><br>一方、リチャード・ニクソン第37代大統領は、民主党本部の盗聴未遂などへの関与が取り沙汰された「ウォーターゲート事件」で、弾劾裁判にはかけられなかったものの、議会で弾劾の流れが強まったため訴追される前に辞任に追い込まれました。</div></div><div><h3>始まりは７月 ウクライナ大統領との電話会談</h3><div>発端となったのは、ことし７月のトランプ大統領とウクライナのゼレンスキー大統領との電話会談です。この会談でトランプ大統領はウクライナへの軍事支援と引き換えに、大統領選挙に向けた野党・民主党の有力候補のバイデン前副大統領とウクライナとの関係を巡る調査を要求し、圧力をかけたとされています。<br><br>これを問題視したアメリカの政府機関の当局者が８月に内部告発し、その後、メディアで報じられて疑惑が明るみに出ました。これに対し民主党は、ペロシ下院議長が弾劾調査に踏み切る考えを表明し多数派を占める議会下院で10月、調査の開始を決議しました。<br><br>その後、下院情報委員会の公聴会で12人の政府高官らが、トランプ大統領がウクライナへの支援を見返りにバイデン前副大統領に関する調査を求めたなどと証言し、委員会は今月、トランプ大統領の不正行為があったと結論づける報告書をまとめました。<br><br>これを受けて司法委員会でも審議が行われ、トランプ大統領がみずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、疑惑を巡る議会の調査を妨害した「議会妨害」を根拠に、「トランプ大統領は憲法への脅威だ」として、大統領の罷免とあらゆる公的地位からの追放を求める決議案を今月13日、賛成多数で可決しました。<br><br>一方、トランプ大統領は一連の手続きについて、「民主党は弾劾に向けて証拠のねつ造やうその証言などあらゆることをしている」と述べ、徹底抗戦する構えを見せています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 強気の姿勢を崩さず</h3><div>トランプ大統領は一連の弾劾の動きを民主党による政治的謀略だと徹底して非難していて、強気の姿勢を崩していません。背景には世論調査で、共和党支持層の９割近くが弾劾に反対する考えを示し、弾劾の動きへの支持が広がっていないことがあると見られます。<br><br>さらにトランプ大統領は、弾劾裁判に民主党のペロシ下院議長や弾劾調査を主導した下院のシフ情報委員長、それに疑惑の発端となった内部告発者などを証人として呼ぶべきだと主張しています。<br><br>大統領選挙での再選に向けて、弾劾裁判を反転攻勢に乗り出すための場と位置づけている可能性があります。また来年２月からは大統領選挙に向けた民主党の候補者選びが本格化することから、共和党側が弾劾裁判を長引かせて有権者の関心を弾劾裁判に引き付けることを検討しているのではないかという見方も出ています。<br><br>一方で共和党の指導部からは手続きを簡略化させて一刻も早く大統領の無罪の評決を勝ち取り、弾劾の一連の動きに終止符を打つべきだという声も出ていて、弾劾裁判の進め方にも注目が集まっています。</div></div><div><h3>民主党 大統領としての資質に疑義投げかけたい</h3><div>野党・民主党も、与党・共和党が主導権を握る上院での弾劾裁判で、大統領を罷免するのは容易ではないと認識しており、政権奪還を目指す来年の大統領選挙を見据え、弾劾裁判を通じてトランプ氏の大統領としての資質に疑義を投げかけたい考えです。<br><br>民主党の上院のトップ、シューマー院内総務は、弾劾裁判では、これまでの調査で不正への関与が指摘されたホワイトハウスのマルバニー首席補佐官代行、それにボルトン前補佐官など、政権幹部らの証言を求めていて、トランプ大統領への追及を強めたい考えです。<br><br>一方で、来年２月からは民主党の大統領候補者を選ぶ予備選挙が始まるため、上院での弾劾裁判が長引けば、有権者の関心が民主党の候補者選びに集まらなくなることも懸念しています。先に下院の司法委員会で弾劾の決議案を作成した際に、民主党内ではいわゆるロシア疑惑の捜査で指摘されたトランプ大統領による司法妨害も弾劾条項に加えるかどうか検討されましたが、最終的にこれを見送ったのには、裁判の長期化を避ける狙いがあったと見られています。<br><br>さらに民主党としては、弾劾の手続きが長期化し、議会運営が滞って重要法案の審議に支障が出れば、かえって来年の大統領選挙にマイナスになりかねないという危機感もあります。実際、1998年に、民主党のクリントン元大統領が下院で弾劾訴追された際には、当時、野党だった共和党が弾劾の問題ばかりを追及して、他の政策をないがしろにしたと民主党から批判され、支持率を落としたケースもあります。<br><br>それだけに上院での弾劾裁判は民主党にとっては「諸刃の剣」とも言え、適度なスピード感を持って進めたいというのが実情です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 10:34:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全日空機 エンジントラブルで緊急着陸 福岡空港滑走路一時閉鎖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全日空機 エンジントラブルで緊急着陸 福岡空港滑走路一時閉鎖</span><time datetime="2019-12-19T11:01"><span>12月19日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220581_1912191025_1912191031_01_03.jpg" alt="全日空機 エンジントラブルで緊急着陸 福岡空港滑走路一時閉鎖" id="news_image"></div><div>19日午前10時すぎ、福岡発、羽田行きの全日空機が、離陸してまもなく右側のエンジンでトラブルが起きたとして、福岡空港に緊急着陸しました。これまでのところけが人などの情報は確認されていませんが、この影響で福岡空港では午前10時49分まで滑走路が一時閉鎖されました。</div><div>国土交通省福岡空港事務所などによりますと、19日午前９時50分すぎ、福岡発、羽田行きの全日空246便、ボーイング767型機で、離陸してまもなく右側のエンジンでトラブルが起きたとして、緊急着陸の要請がありました。<br><br>機体は午前10時15分に福岡空港に緊急着陸したあと、誘導路に入ったところで停止し、周辺を消防車が警戒していましたが、午前10時42分に駐機場に向けて移動を始めました。<br><br>国土交通省によりますと、機体には乗客270人と乗員８人のあわせて278人が乗っていて、これまでのところけが人などの情報は確認されていないということです。<br><br>この影響で福岡空港では午前10時15分から滑走路が閉鎖されていましたが、午前10時49分に解除されました。国土交通省や全日空が当時の詳しい状況を調べています</div></section><section class="module--content"><div><div>全日空によりますと、福岡空港を離陸後、上昇中に右側のエンジンの温度が急激に上がっていることを示す表示がでたため、このエンジンを止めて、福岡空港に引き返したということです。<br><br>全日空では右エンジンに何かしらのトラブルが起きたとみて原因を調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:01:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>紅白歌合戦にラグビー日本代表 「ノーサイド」ユーミンが歌唱</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>紅白歌合戦にラグビー日本代表 「ノーサイド」ユーミンが歌唱</span><time datetime="2019-12-19T11:02"><span>12月19日</span> <span>11時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220651_1912191054_1912191055_01_02.jpg" alt="紅白歌合戦にラグビー日本代表 「ノーサイド」ユーミンが歌唱" id="news_image"></div><div></div><div>大みそかに放送されるＮＨＫ紅白歌合戦に、ラグビーワールドカップ日本大会でベスト８の成績を残した日本代表の選手たちが、スペシャルゲストとして出演することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220651_1912191054_1912191055_01_03.jpg" alt=""><div>ラグビー日本代表はワールドカップ日本大会で１次リーグを４戦全勝で突破し、史上初となるベスト８の成績を残しました。<br><br>その日本代表の選手のうち、堀江翔太選手や田中史朗選手、田村優選手などが紅白歌合戦にスペシャルゲストとして出演することになりました。<br><br>また、松任谷由実さんの出場も決まり、ラグビーをテーマにしたヒット曲「ノーサイド」を歌います。<br><br>松任谷さんは「ラグビーワールドカップ日本代表の選手の皆さん、そして、これまで日本のラグビーを築いてきたすべてのラガーマンに届くよう、勇姿を胸に歌いたいと思っています」とコメントしています。<br><br>第70回ＮＨＫ紅白歌合戦は、「夢を歌おう」をテーマに大みそかの午後７時15分から総合テレビとＢＳ４Ｋ、ＢＳ８Ｋ、それにラジオ第１で放送されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:02:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復興庁を10年延長2031年まで 新たな「復興の基本方針」決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>復興庁を10年延長2031年まで 新たな「復興の基本方針」決定</span><time datetime="2019-12-19T11:05"><span>12月19日</span> <span>11時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220631_1912191045_1912191105_01_02.jpg" alt="復興庁を10年延長2031年まで 新たな「復興の基本方針」決定" id="news_image"></div><div></div><div>政府の復興推進会議が開かれ、再来年の３月末までとなっている復興庁の設置期限を10年間延長することなどを盛り込んだ新たな「復興の基本方針」を決定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220631_1912191045_1912191105_01_03.jpg" alt=""><div>政府は、東日本大震災からの復興の総仕上げと位置づける「復興・創生期間」が再来年2021年３月末で終了することから、19日、総理大臣官邸で安倍総理大臣や田中復興大臣らが出席して復興推進会議を開き、新たな「復興の基本方針」を決定しました。<br><br>それによりますと、2021年３月末までとなっている復興庁の設置期限を2031年まで10年間延長し、岩手復興局と宮城復興局を課題が集中する沿岸部に移転するとしています。<br><br>また地震・津波被災地域は、2026年までの５年間で残された復興事業に全力を挙げるとしたうえで、被災者の心のケアや子どもの学習支援など５年以内に終了しないものは支援の在り方を検討し、適切に対応するとしています。<br><br>一方、原子力災害被災地域は、当面、2031年までの10年間で本格的な復興・再生に向けた取り組みを行うとし、折り返しとなる５年後に進捗（しんちょく）状況などを踏まえ、事業の見直しを行うとしています。<br><br>そして2026年までの５年間の事業規模は１兆円台半ばと見込み、震災発生から15年間の総額は32兆円台後半になるとしたうえで、これまでに確保した財源でおおむね見合う規模だと明記しています。<br><br>安倍総理大臣は「心のケアなどの支援が引き続き求められており、原子力災害には中長期的な対応が必要だ。一日も早い復興に向けて全力を尽くしてほしい」と述べ、来年の通常国会に必要な法案を提出する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:05:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>