<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ 重症者や死者の数が増加 宣言解除の頃と同程度に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012567091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 重症者や死者の数が増加 宣言解除の頃と同程度に</span><time datetime="2020-08-14T19:54"><span>8月14日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012567091_2008141758_2008141801_01_02.jpg" alt="新型コロナ 重症者や死者の数が増加 宣言解除の頃と同程度に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染の拡大に歯止めがかかっておらず、重症者や亡くなる人の数も、5月に緊急事態宣言が解除されたころとほぼ同じ程度にまで増えてきています。</div><div>重症者の数は、全国に緊急事態宣言が出されていた5月1日に全国で合わせて332人と最も多くなって以降、減少し、先月10日には31人となりました。<br><br>その後、今月に入ってから急増し、13日の時点では203人と緊急事態宣言が解除される前の5月20日以来、85日ぶりに200人を超えました。<br><br>今月1日には80人だったのがおよそ2週間の間に2.5倍となり、増加のペースが速まる傾向が見られます。<br><br>重症者向けに確保されている病床のひっ迫の度合いも徐々に高まってきていて、13日の時点で、人口10万人当たりの感染者数が最も多い沖縄県では、重症者向けの病床は27床ありますが、重症者は14人いて、過半数の52％が埋まっています。<br><br>東京では、確保されている病床100床に対し、重症者は21人となっています。<br><br>また、重症患者の増加とともに、亡くなる人も増えてきていて、13日発表された死亡者は全国で11人と、緊急事態宣言が解除された時期と同じ程度になってきています。<br><br>国内で亡くなった人は、2月は5人、3月は61人、4月は391人、5月は441人と、特に4月から5月にかけて高齢者を中心に亡くなる人が相次ぎました。<br><br>6月から先月にかけては、感染が若い世代が多かったこともあり、6月は76人、先月は39人と、4月や5月に比べると少ない状態が続いていましたが、今月は13日までの2週間足らずですでに64人と、先月1か月間の1.6倍になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医師「助けられる体制確保を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012567091_2008141803_2008141804_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>全国の集中治療の状況についてまとめている「ＥＣＭＯｎｅｔ」の代表を務める竹田晋浩医師は「中高年以上で重症化のリスクが高い傾向は、重症者が多かった4月から5月の時期も現在も変わっていない。中高年以上の感染者が増加すれば、一定の割合で重症者が増えるので、きちんと助けられる体制をしっかり確保しておく必要がある」と指摘しています。<br><br>一方で、「4月や5月に比べると、人工呼吸器の治療が必要な患者の数に対し、ＥＣＭＯの治療が必要な患者は少ないという印象を持っている。人工呼吸器を装着した患者の治療方法が分かってきているため、救命できる患者が増えている可能性はあると思う」と話しています。<br><br>それでも亡くなる人が増えてきていることについて、「残念ながら、一定程度の高齢者はもともと多くの基礎疾患があり、いったん重症化すると救命が困難なケースもある。高齢者は特に、感染しないように気をつけ、周囲の人も感染を広げないよう手洗いやマスクの着用、十分な距離をとる、それに、会話は換気のよい部屋でするなど、対策をしっかりすることが重要だ」と話しています。</div></div><div><h3>専門医「現在の状況続けば重症者は確実に増える」</h3><div>重症者や亡くなる人が増えていることについて、新型コロナウイルス患者の治療の中心的な役割を担う、国立国際医療研究センターの忽那賢志医師は「だんだんと高齢の感染者が増えてきているので、重症者が増えている。現在の状況が続けば今後も重症者は確実に増えるだろう。また、亡くなる人は感染拡大が始まった当初はほとんどいないが、感染者が増えてきた影響が少し遅れてこれから出てくると思う」と話しています。<br><br>そして、忽那医師は「東京では重症者数は横ばいでなんとか持ちこたえているが、少し前に感染者が一日400人出ていたときの影響はこれから出てくる。高齢者など重症化しやすい人が多く住む地方でも増えるおそれもあり、一気に大きいクラスターが発生してしまうと地域の医療のキャパシティーを超えてしまう」と述べて懸念を示しました。<br><br>また、重症者に向けた治療については「レムデシビルなどの薬が使えるようになって、治療がうまく行われている感覚はある。ただ、重症者の治療には多くのスタッフが必要で、これ以上増えると医療現場が疲弊するおそれがある」と話しています。<br><br>そのうえで「新型コロナウイルスは、本当に『3密』の環境で広がるので、『3密』を避けることがいちばん大事で、大人数で集まることは避け、屋内にいるときは換気し、手洗いやマスクの着用を徹底するなど、感染対策に努めてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012567091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 19:54:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優 渡哲也さんが死去 78歳 肺炎のため</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012567381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 渡哲也さんが死去 78歳 肺炎のため</span><time datetime="2020-08-14T21:10"><span>8月14日</span> <span>21時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012567381_2008141943_2008141945_01_02.jpg" alt="俳優 渡哲也さんが死去 78歳 肺炎のため" id="news_image"></div><div>日活のアクションスターとして多くの映画に出演したほか、「大都会」や「西部警察」などのテレビドラマで人気を集めた俳優の渡哲也さんが、今月10日、都内の病院で肺炎のため亡くなりました。78歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「大都会」や「西部警察」 刑事ドラマシリーズで人気を不動に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012567381_2008141941_2008142001_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>渡さんは兵庫県淡路島出身で、昭和40年に映画「あばれ騎士道」でデビューし、日活のアクションスターとして活躍したあと石原裕次郎さんのプロダクションに入りました。<br><br>その後、「大都会」や「西部警察」など、刑事もののテレビドラマシリーズで人気を不動のものとし、裕次郎さんが亡くなったあとは、いわゆる「石原軍団」を率いて幅広く活躍しました。<br><br>ＮＨＫでは大河ドラマ「義経」で平清盛の役やスペシャルドラマ「坂の上の雲」で東郷平八郎の役を演じるなど、凛（りん）としたたたずまいと高い演技力で人気を集めました。<br><br>平成17年には紫綬褒章を、平成25年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>渡さんは、平成27年に急性心筋梗塞で手術を受け、その後も肺気腫などを患い、自宅で療養しながらリハビリを続け、テレビコマーシャルへの出演などを続けてきました。<br><br>石原プロモーションによりますと、渡さんは、今月10日、都内の病院で肺炎のため亡くなりました。</div></div><div><h3>本人の希望で家族葬に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012567381_2008142009_2008142013_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>渡哲也さんが亡くなったことについて、石原プロモーションは「長きにわたり病との闘いの末去る令和2年8月10日午後6時30分に肺炎のため都内の病院にて旅立ちました。ここに生前のご厚誼を深く感謝いたしますとともに、謹んでお知らせ申し上げます」とするコメントを14日午後7時半すぎ公式のツイッターに掲載しました。<br><br>この中で、葬儀については静かに送ってほしいという故人の強い希望により、14日、家族葬という形で執り行い、お別れの会やしのぶ会なども行わないとしています。<br><br>また、香典や弔電などの儀も故人の遺志により、辞退するとのことです。<br><br>そのうえで、「何卒、故人の遺志をご理解いただけますようお願いいたします。皆様のお心の中にて故人への祈りを捧げていただけますことを心よりお願い申し上げます」としています。</div></div><div><h3>悼む声が相次ぐ</h3><div>インターネットのツイッターなどには、渡さんと交流のあった著名人から死を悼む声が相次いでいます。<br><br>このうち、俳優の宍戸開さんは「“また一人日活俳優がなくなりました・・・”慎んで渡哲也さんのご冥福をお祈りいたします」とツイッターに投稿しています。<br><br>また、お笑い芸人のドランクドラゴン塚地武雅さんは「渡哲也さん…おいしいごはんというドラマで師弟の役でご一緒させていただきました。椅子を手刀で割るというシーンで本番、いきなり頭で割る姿を見て驚きとサービス精神と漢気を感じ、プロだ！僕もこうならなきゃいけない！と思ったのを覚えています！」また、「渡哲也さん、その節はお世話になりました！1クールという短い時間でしたが近くでいろいろ見せていただいたことは勉強になることばかりで忘れません！謹んでご冥福をお祈り申し上げます！」と投稿しています。<br><br>また、俳優の高橋克典さんは自身のブログに渡哲也さんと一緒に写っている写真を掲載し「心よりご冥福をお祈りします」とコメントしています。</div></div><div><h3>高橋英樹さん「哲！早過ぎるよ！」</h3><div>渡さんと同じ時期に日活で活動し、ＮＨＫのスペシャルドラマ「坂の上の雲」などの作品で共演した俳優の高橋英樹さんは「突然の訃報に、大変驚きました。私の中では、いつも元気な彼の姿しか思い浮かびません。共に日活映画時代の青春期を過ごした仲間。哲！早過ぎるよ！お疲れさま！の言葉しか見当たりません。ご冥福をお祈り致します」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>街でも悼む声</h3><div>俳優の渡哲也さんが亡くなったことについて、渋谷の街では死を悼む声が聞かれました。<br><br>50代の会社員の男性は「『西部警察』など、昔からドラマでよく見ていた俳優さんです。最近になって、あまりテレビで見かけなくなっていたなと思っていました。78歳で亡くなられたというのは、今の時代ではちょっと早すぎるのではないかと残念です」と話していました。<br><br>また、渡さんと同い年の78歳という理容師の男性は、「亡くなったニュースを知らなかったので、聞いてびっくりしました。同じ世代の人間からするととても寂しい気持ちです」と話していました。<br><br>夫婦で渋谷を訪れていた50代の男性は、「渡さんといえば、西部警察のイメージですね。当時活躍した俳優の人たちが皆さんお年をとられているので、だんだん寂しくなっていきます」と話していました。<br><br>また、女性も「最近までお酒のＣＭなどにも出演していたと思います。まだ年齢もそこまで高齢というわけでもなかったので、もっとテレビで活躍されると思っていました。とても残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012567381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 21:10:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦後75年の終戦の日 新型コロナ感染防止図り追悼と平和の催し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012567681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦後75年の終戦の日 新型コロナ感染防止図り追悼と平和の催し</span><time datetime="2020-08-15T04:34"><span>8月15日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012567681_2008142335_2008150426_01_02.jpg" alt="戦後75年の終戦の日 新型コロナ感染防止図り追悼と平和の催し" id="news_image"></div><div></div><div>終戦から15日で75年です。戦没者を追悼し平和について考える集会や催しが新型コロナウイルスの感染防止を図りながら、全国各地で開かれます。</div><div>このうち、東京の日本武道館では政府主催の全国戦没者追悼式が開かれます。<br><br>安倍総理大臣が式辞を述べ、正午の時報に合わせて全員で1分間の黙とうをささげます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012567681_2008142335_2008150426_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>天皇陛下が追悼式でおことばを述べられたあと、参列者が式壇に花を手向けて、およそ310万人の戦没者を追悼します。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの感染防止を図るため、主催者側が参列者を大幅に制限したほか、遺族や自治体の側からもやむなく参加を断念する動きが広がっていて、20の府と県が遺族代表の参加を見送りました。<br><br>ことしの付き添いや来賓もあわせた参列者の人数はおよそ530人と去年の1割以下となり、過去最も少なくなる見通しです。<br><br>参列者の高齢化も進み、8割は70歳以上となっていて、このうち最年長の93歳の男性は、戦地で亡くなった兄のため参列する予定です。<br><br>戦争を直接知る世代が少なくなる中、その記憶を受け継いでいこうと、式典には、最年少の遺族として、戦没者のひ孫にあたる12歳の中学生も参列する予定です。<br><br>15日はこのほかにも全国各地で戦没者を悼み平和について考えるさまざまな集会や催しが開かれます。</div></div><div><h3>「村山談話」から25年 村山元首相が談話公表</h3><div>村山元総理大臣は、終戦から75年となるきょう（15日）、談話を公表し、25年前の戦後50年の節目に、過去の植民地支配や侵略に対して痛切な反省を表明した、いわゆる「村山談話」が、今後の世界の平和や発展などに貢献することに期待を示しました。<br><br>いわゆる「村山談話」は、戦後50年の節目にあたる平成7年の終戦の日に、当時の村山総理大臣が、閣議決定して発表し、先の大戦を「国策を誤った侵略」だったとして「アジア諸国の人々に対して多大の損害と苦痛を与えた。痛切な反省の意を表し、心からのお詫びの気持ちを表明する」などとしたものです。<br><br>談話から25年がたち、終戦から75年となるきょう(15日)、村山元総理大臣は、談話を公表し「村山談話」について「中国、韓国、アメリカ、ヨーロッパなど、世界各国の人々や政府から高い評価を受け続けている」としています。<br><br>その上で「歴史に対する検証や反省の取り組みを『自虐史観』などと攻撃する動きもあるが、全く間違っており、過去を謙虚に問うことは、日本の名誉につながる。侵略や植民地支配を認めない姿勢こそ、この国をおとしめる」と指摘しています。<br>そして、「『村山談話』が、今後の日本、アジア、そして世界の和解、平和、発展に貢献してくれることを期待したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012567681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 04:34:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早期・希望退職募集 上場企業52社9300人余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012567621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>早期・希望退職募集 上場企業52社9300人余</span><time datetime="2020-08-15T05:01"><span>8月15日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012567621_2008142134_2008150056_01_02.jpg" alt="早期・希望退職募集 上場企業52社9300人余" id="news_image"></div><div></div><div>ことしに入って13日までに52の企業が早期退職や希望退職を募り、対象となる人数が9300人余りに上っていることが、民間の調査会社の調べで分かりました。新型コロナウイルスの影響による厳しい業績を背景に先月以降、人員削減に踏み切るケースが増えているということです。</div><div>民間の信用調査会社、東京商工リサーチによりますと、ことしに入って13日までの間に、早期退職や希望退職を募集することを明らかにした上場企業の数は52社で、対象者は9323人となっています。<br><br>すでにことし6月時点で去年1年間の35社を上回っていて、8月半ばで50社を超えるのは2012年以来、8年ぶりです。<br><br>業種別では、「アパレル・繊維関連」が8社で最も多く、次いで「電機機器」が7社、「自動車など輸送用機器」が5社、「小売り」と「外食」がそれぞれ4社となっています。<br><br>このうち、新型コロナウイルスの影響による業績の悪化を理由にあげた企業は15社でこの1か月半の間に7社増え、ほぼ倍増しているということで、厳しい企業業績が雇用にも影響を与える形になっています。<br><br>調査会社は「感染拡大で業績が厳しい企業は増えており影響が長引けば、早期退職や希望退職を募る動きがさらに広がる可能性がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012567621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 05:01:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>39度の予想も 15日も危険な暑さに 熱中症への厳重な警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012567891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>39度の予想も 15日も危険な暑さに 熱中症への厳重な警戒を</span><time datetime="2020-08-15T05:47"><span>8月15日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012567891_2008150544_2008150546_01_02.jpg" alt="39度の予想も 15日も危険な暑さに 熱中症への厳重な警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>連日、猛烈な暑さが続いていますが15日も西日本と東日本で最高気温が35度以上の猛暑日となり、39度に達するところもあると予想されています。危険な暑さです。熱中症への厳重な警戒を続けてください。</div><div>気象庁によりますと、14日は西日本や東日本の太平洋側を中心に気温が上昇し、最高気温は、<br>▽高知県四万十市中村で39.8度、<br>▽静岡県浜松市船明で39度ちょうど、<br>▽京都市で37.2度、<br>▽福岡市で37.1度、<br>▽東京・八王子市で35.2度などと広い範囲で猛暑日となりました。<br><br>15日も西日本や東日本を中心に猛烈な暑さが続く見込みで、日中の最高気温は、<br>▽名古屋市と甲府市で39度、<br>▽さいたま市と静岡県浜松市、京都市、高松市などで38度と危険な暑さが予想されています。<br><br>また、<br>▽前橋市と静岡市、鳥取市、岡山市、徳島市、大分県日田市、それに鹿児島市で37度、<br>▽東京の都心や大阪市、広島市、福岡市などで36度と、広い範囲で猛烈な暑さが続く見込みです。<br><br>連日の猛暑で、熱中症の疑いで病院に搬送される人が急増していて、亡くなる人も相次いでいます。<br><br>引き続き、熱中症に厳重な警戒が必要です。<br><br>こまめに水分や休憩をとり、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を使うなど、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012567891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 05:47:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>虐待疑い母親ら逮捕 保育園があざを写真に残すも生かせず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012567731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>虐待疑い母親ら逮捕 保育園があざを写真に残すも生かせず</span><time datetime="2020-08-15T06:26"><span>8月15日</span> <span>6時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012567731_2008150620_2008150625_01_02.jpg" alt="虐待疑い母親ら逮捕 保育園があざを写真に残すも生かせず" id="news_image"></div><div></div><div>東京・葛飾区で当時3歳の男の子を殴ってけがをさせたなどとして母親と元交際相手が逮捕された事件で、男の子の体のあざを保育園が写真に残していたことが分かりました。<br>一方、連絡を受けた区は虐待と判断せず、情報が十分に生かされていませんでした。</div><div>東京・葛飾区の沖間友紀容疑者（26）と元交際相手で横浜市泉区の向山純貴容疑者（26）は、当時3歳の長男の顔を殴ってけがをさせたなどとして、傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、長男は以前にもけがをしていたことが分かっていますが、通っていた保育園が体のあざを何度か確認しそのつど写真に残していたことが捜査関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>長男のけがなどから虐待が繰り返されていた疑いがあり、警視庁が生活状況などを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>葛飾区「虐待だとは確信が持てず」</h3><div>一方、葛飾区は保育園からの連絡であざを把握していましたが、「虐待だとは判断できなかった」としていて、さらに都の児童相談所も当時は深刻なケースだという認識はなかったということです。<br><br>葛飾区子ども家庭支援課の川上義幸課長は「区としては家庭訪問をしながら事実確認を進めており、当時の対応は適切だったと考えている。母親は面接を拒否することなく話をしていて、心を開いてくれていると受け止めていた」と話しています。<br><br>一方、保育園から連絡を受けて男の子のあざなどを把握しながら、虐待を受けていると判断しなかったことについては、「虐待だという確信が持てなかった。今回のことを重く受け止めて対応を検証し、改善すべきところは改善していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「責任の所在が分散 連携強化を」</h3><div>虐待の問題に詳しい神奈川大学心理相談センターの杉山崇所長は「今回の事件では、保育園が気がついたあざなどの証拠があったのに生かされていない。区の担当者が母親や男の子の様子などで判断せず虐待の兆候を重視していれば、もっと早く保護するなどの対応が取れたのではないかと思う」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「『子どもの命を誰が守るのか』ということについて、区と児童相談所で責任の所在が分散していた。それぞれの役割を果たしながら、もっと連携して情報を共有できるような仕組み作りが重要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012567731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 06:26:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ムン大統領 「徴用」をめぐる問題などの演説内容注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/k10012567671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ムン大統領 「徴用」をめぐる問題などの演説内容注目</span><time datetime="2020-08-15T06:46"><span>8月15日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200815/K10012567671_2008142254_2008150643_01_02.jpg" alt="韓国 ムン大統領 「徴用」をめぐる問題などの演説内容注目" id="news_image"></div><div></div><div>韓国では、日本の植民地支配から解放されて75年となる15日、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が演説を行います。太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題などで日韓関係が悪化する中、どのようなメッセージを打ち出すのかが焦点となっています。</div><div>韓国では、朝鮮半島が日本の植民地支配から解放された8月15日は「光復節」と呼ばれる祝日で、ムン・ジェイン大統領は、15日午前10時からソウルで開かれる式典で演説を行う予定です。<br><br>ムン大統領は1年前の演説で、「日本が対話と協力の道に出てくるならば、われわれは喜んで手を握るだろう」と述べ、話し合いによる懸案の解決を呼びかけました。<br><br>しかし、日韓の間では、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産の差し押さえを命じ、「現金化」に向けた手続きに入る見通しです。<br><br>ムン政権は、司法判断を尊重するとして、日本側が受け入れられる解決策を示す姿勢を見せておらず、日本企業に実害が及ぶことになれば、日韓関係が根底から揺らぎかねないと懸念されています。<br><br>また、ムン政権は、韓国向けの輸出管理を厳しくした日本政府の措置に対し、ＷＴＯ＝世界貿易機関に提訴したほか、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡについても、「いつでも破棄できる」という立場を変えていません。<br><br>日韓関係は「戦後最悪」とも言われる中、残る任期が1年9か月となったムン大統領が、15日の演説でどのようなメッセージを打ち出すのかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200815%2Fk10012567671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 06:46:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>