<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 ２次補正 追加の歳出31.9兆円の方針 事業規模は117兆円余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 ２次補正 追加の歳出31.9兆円の方針 事業規模は117兆円余</span><time datetime="2020-05-27T10:43"><span>5月27日</span> <span>10時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446701_2005271043_2005271044_01_02.jpg" alt="政府 ２次補正 追加の歳出31.9兆円の方針 事業規模は117兆円余" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に対応する今年度の第２次補正予算案について政府は、一般会計の追加の歳出を総額で31兆9114億円とする方針を固めました。<br><br>必要な財源は全額を国債の追加発行で賄う方針で、▽赤字国債を22兆6124億円、▽建設国債を９兆2990億円、発行するとしています。<br><br>国と地方の財政支出に金融機関の融資などを合わせた「事業規模」は117兆1000億円程度とする方針で、27日午後、閣議決定します。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 10:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都圏1都3県と北海道 宣言解除後も人出の増加は限定的 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首都圏1都3県と北海道 宣言解除後も人出の増加は限定的 コロナ</span><time datetime="2020-05-27T11:35"><span>5月27日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446731_2005271115_2005271135_01_02.jpg" alt="首都圏1都3県と北海道 宣言解除後も人出の増加は限定的 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が解除された首都圏の1都3県と北海道の26日の人出は、解除前の25日と比べて多くの地点で増えたものの、増加率は東京都心でも1％から6％程度にとどまりました。解除を受けても、外出する人が一気に増える状況にはなっていないことがうかがえます。</div><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話の基地局の情報をもとに、プライバシーを保護した形で全国47都道府県の人出のデータをまとめています。<br><br>それによりますと、緊急事態宣言が解除された26日の東京都内の各地の人出は、解除前の25日と比べて、新宿駅周辺で6％、渋谷センター街周辺と丸の内周辺でそれぞれ3.6％、大手町周辺で2.3％、銀座周辺で1.2％増えました。<br><br>神奈川、千葉、埼玉の3県では、横浜駅周辺で5％、千葉駅周辺で3％それぞれ増えた一方で、大宮駅周辺は0.5％減少しました。<br><br>北海道は、札幌駅周辺で0.2％の増加でした。<br><br>また、感染拡大前のことし1月中旬から2月中旬の平日の平均と比べると、東京・新宿駅周辺は56.3％、札幌駅周辺は52.3％、大宮駅周辺は48.5％、横浜駅周辺は46.3％、千葉駅周辺は27.1％の減少でした。<br><br>緊急事態宣言の解除を受けて、人出がどれだけ増えるか注目されましたが、増加幅は限定的で、外出する人が一気に増える状況にはなっていないことがうかがえます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 11:35:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ツイッター社 トランプ大統領投稿に注意喚起のラベル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ツイッター社 トランプ大統領投稿に注意喚起のラベル</span><time datetime="2020-05-27T11:39"><span>5月27日</span> <span>11時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446791_2005271137_2005271139_01_02.jpg" alt="米 ツイッター社 トランプ大統領投稿に注意喚起のラベル" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのツイッター社は、トランプ大統領の投稿に誤解を招きかねない内容が含まれているとして、利用者に注意を呼びかける青色のラベルを初めて表示しました。トランプ大統領は「ツイッターは言論の自由を抑圧している」とツイートで返し、反発しています。</div><div>アメリカでは、新型コロナウイルスの感染拡大を受け、西部カリフォルニア州が、11月の大統領選挙について、感染が収まっていなくても安全に投票できるようにと郵送での投票を認めています。<br><br>トランプ大統領は26日、ツイッターに「郵送で投票を行えば郵便ポストは奪い去られ、投票用紙は偽造される。カリフォルニアの州知事は、だれかれかまわず投票用紙を送りつけている」などと投稿して批判しました。<br><br>これに対し、ツイッター社は、投稿に誤解を招きかねない内容が含まれているとして、利用者に注意を呼びかける青色のラベルを表示しました。<br><br>ラベルをクリックすると、トランプ大統領の投稿には根拠がないとする大手メディアの記事などが表示され、利用者は大統領の投稿と照らし合わせて確認できるようになっています。<br><br>ツイッター社は今月から、新型コロナウイルスをめぐり、誤解を招きかねない内容の投稿にはラベルを表示する方針を明らかにしていて、今回、トランプ大統領に対しこの方針を初めて適用したということです。<br><br>トランプ大統領は直ちに「ツイッターは言論の自由を抑圧している。大統領選挙への介入だ」とツイートで返し、反発しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 11:39:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ放火事件 青葉真司容疑者を逮捕 放火や殺人などの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火事件 青葉真司容疑者を逮捕 放火や殺人などの疑い</span><time datetime="2020-05-27T11:58"><span>5月27日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446581_2005270840_2005270841_01_03.jpg" alt="京アニ放火事件 青葉真司容疑者を逮捕 放火や殺人などの疑い" id="news_image"></div><div>去年7月、京都市にある「京都アニメーション」のスタジオが放火され、36人が死亡、33人が重軽傷を負った事件で、警察は青葉真司容疑者（42）を事件から10か月余りがたった27日、放火や殺人などの疑いで逮捕しました。調べに対し容疑を認め、「ガソリンを使えば多くの人を殺害できると思った」などと供述しているということです。</div><div>去年7月18日、京都市伏見区にある京都アニメーションの第1スタジオが放火された事件では、社員36人が死亡、33人が重軽傷を負いました。<br><br>警察は27日朝、スタジオに押し入ってガソリンをまいて火をつけ多数の死傷者を出したとして、やけどの治療を受けていたさいたま市見沼区の無職、青葉真司容疑者（42）を放火や殺人などの疑いで、入院していた京都市の病院で逮捕しました。<br><br>身柄はその後、捜査本部が置かれている伏見警察署に移送され、体調を考慮して署内で京都地方検察庁への送検も行われる異例の手続きが取られました。<br><br>警察は午前11時すぎから会見を開き、青葉容疑者が調べに対し「間違いありません」と容疑を認め、「ガソリンを使えば多くの人を殺害できると思った」などと供述していることを明らかにしました。<br><br>食事や歩行は1人ではできないものの容体は回復してきているということで、取り調べに対しても、落ち着いた態度で応じているということです。<br><br>事件から10か月余りがたっての逮捕については、複数の医師の意見などをもとに取り調べができるまで回復したと判断したことや、新型コロナウイルスによる緊急事態宣言が解除されたことも考慮したとしています。<br><br>逮捕前の任意の事情聴取に対し青葉容疑者は「自分の小説を盗用されたから火をつけた」などと供述していて、警察は今後、平成以降、最も多くの犠牲者が出た殺人事件の詳細ないきさつについて捜査を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伏見警察署に入った様子</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446581_2005270958_2005271009_01_04.jpg" alt=""><div>青葉真司容疑者を乗せた車は、前後を捜査車両に挟まれ、27日午前8時すぎ、捜査本部が置かれている伏見警察署に入りました。<br>　　<br>青葉容疑者はストレッチャーに乗せられマスクを着けていて、顔や腕の皮膚のところどころが赤く、やけどのあとが見えました。<br><br>そして横たわったまま目を開けて、集まった報道陣を見ていました。</div></div><div><h3>青葉真司容疑者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446581_2005270825_2005270825_01_03.jpg" alt=""><div>警察や関係者によりますと、青葉容疑者は現在のさいたま市で生まれました。幼い頃に両親が離婚し、父親と兄と妹の4人で暮らしていました。<br><br>市内の定時制高校を卒業したあとは平成10年までの3年間、埼玉県の文書課で非常勤職員として働きました。翌年、21歳の時に父親は病死しています。<br><br>その後、兄弟とも連絡をとらなくなり、埼玉県春日部市のアパートで1人で暮らしていたとみられています。<br><br>平成21年には、母親の自宅近くの茨城県常総市に移り住みましたが、34歳の時にコンビニに包丁を持って押し入り、現金を奪ったとして逮捕されました。<br><br>当時住んでいた集合住宅の管理人によりますと、青葉容疑者の部屋はゴミが散乱していて、壁やパソコンの画面が、ハンマーで壊されていたということです。<br><br>管理人の男性は「夜中に目覚まし時計が鳴ったり、窓ガラスがベランダに散乱していたりと、苦情があった。片づけた状態というより蹴り飛ばした状態だった。逮捕されたあとの面会では終始、下を向きながら返事をして、ほとんど会話はなかった」と話していました。この事件の裁判では実刑判決を受けていました。<br><br>平成28年に出所し、38歳になった青葉容疑者は、さいたま市の更生保護施設に滞在したあと、現住所のさいたま市見沼区のアパートで、1人で生活していたとみられています。<br><br>施設の関係者は「青葉容疑者はおとなしい様子で周囲とトラブルはなく、あいさつやお礼、日常会話はできていた。読書が好きで、近くの図書館で本を読んだり借りたりしていた」と話していました。</div></div><div><h3>病院での様子は</h3><div>病院関係者への取材で入院中の青葉容疑者の状況がわかってきました。<br><br>青葉容疑者は事件の際に自らも重いやけどを負い、これまで10か月余りにわたって、大阪と京都の病院で治療を受けてきました。全身の大部分をやけどしていて、当初、予断を許さない容体でしたが、皮膚の移植手術などを繰り返し受けて、会話ができる状態にまでは回復したということです。<br><br>ただ、両足のやけどは重く、現在もほとんどベッドに寝たきりの状態で、介助なしでは、食事もできず車いすに座ることもできないということです。<br><br>顔を除いて、全身のほとんどにガーゼや包帯が巻かれている状態で、軟こうを塗るなどして、治療を続けているということです。<br><br>青葉容疑者は病院のスタッフに対して、当初は趣味の電車の話をしたり、「頑張ります。治します」などと治療に意欲を見せていましたが、最近は「かゆい、痛い」などとたびたび不満を訴え、リハビリにも積極的には取り組もうとしなかったということです。<br><br>また、入院中は慢性的に38度ほどの発熱が続き40度近くの高熱が出ることもあったということですが、今月に入ってからは、比較的、体調が安定していたということです。</div></div><div><h3>事件の経緯とこれまでの捜査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446581_2005270808_2005270809_01_02.jpg" alt=""><div>容疑者は事件3日前の7月15日、さいたま市の自宅から新幹線で京都駅に来たあと、宇治市にある京都アニメーションの本社や京都市伏見区にある現場の第1スタジオの周辺を行き来する姿が目撃されていました。警察は事前に下見をしていたとみています。<br><br>そして事件前日の7月17日、現場から5キロほど離れたホームセンターで、ガソリンを入れる携行缶やライター、大型のハンマーなどを購入し、台車に載せて移動していました。<br><br>この夜、第1スタジオの近くで野宿し、当日の18日は近くのガソリンスタンドでガソリンを購入。その30分後にスタジオに火をつけたとみられています。<br><br>事件後、青葉容疑者は現場近くで身柄を取り押さえられていましたが、警察によりますと、その際、「小説を盗用されたからやった」などと叫んでいたということです。<br><br>また入院中に行われた任意の事情聴取に対しても同様の趣旨の話をしたうえで、第1スタジオを狙った理由については、「いちばん多くの人が働いていて多くの負傷者を出せそうだと思った」と事前の計画性をうかがわせる話をしていたということです。<br><br>現場で複数の包丁が見つかったことについては、「犯行を邪魔する人がいたら、襲うつもりだった」、「埼玉の自宅を出る時から事件を起こすつもりだった」などと話し、病院の関係者に対しては「どうせ死刑になる」とも話していたということです。<br><br>警察はこれまでに青葉容疑者のさいたま市の自宅アパートを捜索していますが、この際、京都アニメーションの関連商品のほか、小説を書くためとみられる大量の原稿用紙を押収しています。<br><br>また、京都アニメーションがアニメの原作となる小説を公募した際、青葉容疑者が少なくとも2点の小説を応募していたことが明らかになっていますが、会社側は「形式が整っていなかったため、1次審査を通らなかった。内容に自社の作品との類似性はない」と説明しています。</div></div><div><h3>事件で36人が犠牲に</h3><div>事件が起きたのは去年7月18日の午前10時半すぎでした。<br><br>京都市伏見区にある「京都アニメーション」第1スタジオの正面玄関から男が押し入り、直後にガソリンをまいて火をつけました。<br><br>警察と消防によりますと、3階建ての建物は吹き抜けになっていて、巻き上がった黒煙はらせん階段をつたうなどして、あっという間に全体に広がったとみられています。<br><br>当時、中には、1階に12人2階に31人3階に27人の合わせて70人の社員が仕事にあたっていましたが、このうち36人が煙にまかれるなどして死亡しました。<br><br>一方、半数近くの社員がベランダや窓から飛び降りるなどして避難しましたが、多くが重いやけどやけがをして事件から10か月余りたったいまも、1人が入院を続けています。けががなかったのは1人だけでした。<br><br>36人が犠牲となった今回の事件。殺人事件としての死者数は平成以降で最も多くなりました。</div></div><div><h3>事件後の京都アニメーションは</h3><div>京都府宇治市に本社がある京都アニメーションは昭和56年に創業し、「けいおん！」や「涼宮ハルヒの憂鬱」など数々の作品を地方から発信してきました。<br><br>風景の緻密な描写や繊細な表現が特徴で、日本だけでなく海外のファンも多く、事件後に設けられた献花台には連日、大勢の人たちが訪れました。<br><br>また、33億円を超える寄付金も寄せられ、京都府の配分委員会を通じて、遺族や被害者に順次、届けられることになっています。<br><br>京都アニメーションは去年9月から業務を再開し、このうち事件後に初めて本格的に制作された映画、「劇場版ヴァイオレット・エヴァーガーデン」は、新型コロナウイルスの影響で公開が延期になっていますが、近く上映が始まる予定です。<br><br>また中断していた若手アニメーターの養成塾も再開され、新たな塾生を迎え入れるなど、人材の育成も進められています。<br><br>一方、全焼した第1スタジオの建物は先月までに解体されました。跡地をどうするかはまだ決まっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 11:58:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ感染続く北九州市 小倉城が再度休館へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ感染続く北九州市 小倉城が再度休館へ</span><time datetime="2020-05-27T12:12"><span>5月27日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446831_2005271204_2005271212_01_02.jpg" alt="新型コロナ感染続く北九州市 小倉城が再度休館へ" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市の観光名所、小倉城は26日、およそ3か月ぶりに一般公開を再開しましたが、新型コロナウイルスの感染確認が市内で続いている状況を受けて28日から再び臨時休館することになりました。</div><div>北九州市では、26日まで4日連続で新型コロナウイルスに感染している人が確認され、合わせて14人にのぼっていますが、このうち13人の感染経路がわかっていません。<br><br>これを受けて、北九州市は、市の施設のうち小倉城や市立文学館など合わせて43の施設について、28日から来月18日まで臨時休館することを決めました。<br><br>観光名所の小倉城は、26日、およそ3か月ぶりに一般公開を再開したばかりでしたが、わずか2日で再び休館することになりました。<br><br>2歳の子どもを連れて城の近くを訪れていた小倉北区の30代の女性は、「引っ越してきたばかりで、行きたいと思っていたので残念です。家族もいて感染が怖いのでしかたないと思います」と話していました。<br><br>また小倉北区の40代の女性は、「観光客も増えると思っていたのに、とおりもさみしくなると思います。早く人通りが多くなるように新型コロナウイルスが収束してほしいと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 12:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅で3人死亡 現場には拳銃2丁か 殺人事件で捜査 長野 坂城町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅で3人死亡 現場には拳銃2丁か 殺人事件で捜査 長野 坂城町</span><time datetime="2020-05-27T12:30"><span>5月27日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446891_2005271221_2005271230_01_02.jpg" alt="住宅で3人死亡 現場には拳銃2丁か 殺人事件で捜査 長野 坂城町" id="news_image"></div><div></div><div>26日夜遅く、長野県坂城町の住宅で男女3人が頭にけがをして倒れているのが見つかり、病院に運ばれましたが、いずれも死亡しました。3人のうち2人はこの家に住む22歳の女性と16歳の高校生で、現場では拳銃のようなものが見つかっているということで、警察は殺人事件として詳しい状況を捜査しています。</div><div>26日午後11時半ごろ、長野県坂城町の市川武範さんの住宅で男女3人が頭にけがをして倒れていると消防に通報がありました。<br><br>3人は病院に運ばれましたが、いずれも死亡しました。<br><br>3人のうち2人はこの家に住む市川杏菜さん（22）と高校1年生の市川直人さん（16）だということです。<br><br>もう1人は30代の男性とみられ、警察が身元の確認を進めるとともに、2人との関係についても調べています。<br><br>現場では拳銃のようなものが2つ見つかっているということで、警察は殺人事件として詳しい状況を捜査しています。<br><br>現場は、坂城町西部の千曲川沿いの集落の一角です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の住民「ただことじゃない」</h3><div>現場の住宅の近くに住む82歳の男性は「きょうの午前0時ごろ、救急車などが来て周囲が騒がしくなりました。顔が血で真っ赤になっている人がタンカで運ばれているところを見て、ただことじゃないと思いました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 12:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前澤友作氏の資産管理会社 約5億円申告漏れ指摘 東京国税局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/k10012446961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前澤友作氏の資産管理会社 約5億円申告漏れ指摘 東京国税局</span><time datetime="2020-05-27T12:59"><span>5月27日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200527/K10012446961_2005271256_2005271259_01_02.jpg" alt="前澤友作氏の資産管理会社 約5億円申告漏れ指摘 東京国税局" id="news_image"></div><div></div><div>ファッション通販サイト「ＺＯＺＯ」の創業者で実業家の前澤友作氏が役員を務める資産管理会社が、プライベートジェットの私的利用をめぐって東京国税局からおよそ5億円の申告漏れを指摘されたことが関係者への取材で分かりました。</div><div>関係者によりますと、実業家の前澤友作氏は、みずからが役員を務める資産管理会社「グーニーズ」が所有するプライベートジェットを、私的な海外旅行などで頻繁に利用していたということです。<br><br>前澤氏は、プライベートジェットの利用料として一部の費用を資産会社側に支払っていましたが、東京国税局は、本来、前澤氏が支払うべき利用料が去年3月期までの3年間でおよそ5億円不足し、資産管理会社はその利用料を所得として計上する必要があると指摘したということです。<br><br>関係者によりますと、会社側はすでに修正申告しましたが、赤字分と相殺され、法人税の追徴課税は発生しなかったということです。<br><br>一方、前澤氏個人も、絵画の売買で得た利益などをめぐって、東京国税局から、おととしまでの3年間でおよそ9900万円の申告漏れを指摘され、追徴課税はおよそ4000万円に上ったということです。<br><br>これについて前澤氏は27日、ツイッターに「私は逃げも隠れもしないし、税務処理の方法でご指摘があれば、惜しまず税金払いますので、税金はどうか有効活用願います」などと投稿しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200527%2Fk10012446961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 May 2020 12:59:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>