<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅首相 福島第一原発など視察「責任もって復興に取り組む」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/k10012636291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 福島第一原発など視察「責任もって復興に取り組む」</span><time datetime="2020-09-26T18:36"><span>9月26日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636291_2009261832_2009261835_01_02.jpg" alt="菅首相 福島第一原発など視察「責任もって復興に取り組む」" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は26日、福島県を訪れ、廃炉作業が続く東京電力福島第一原子力発電所などを視察しました。視察のあと、菅総理大臣は、政府として責任を持って復興に取り組むと強調し、福島第一原発で増え続けているトリチウムなどの放射性物質を含む水の処分方法について、できるだけ早く方針を決めたいという考えを示しました。</div><div>菅総理大臣は、26日、就任後初めての地方視察として、福島県を訪問しました。<br><br>ことし3月、9年ぶりに全線で運転を再開したJR常磐線で、午前11時過ぎに大熊町に到着した菅総理大臣は、まず、東京電力福島第一原子力発電所を訪れました。<br><br>バスで敷地内をまわったあと、1号機から4号機までを見渡せる高台でバスを降り、廃炉作業の状況を視察しました。福島第一原発では、トリチウムなどの放射性物質を含む水がたまり続け、処分方法が課題になっていて、菅総理大臣は、処理水の入った容器を手にし、東京電力の担当者から、説明を受けました。<br><br>そして、「大変で長期にわたる作業だと思うが、安全に、着実にやっていただきたい。国も前面に出て、全力で取り組みたい」と話していました。<br><br>続いて、菅総理大臣は、今月20日に双葉町にオープンした、県の伝承施設「東日本大震災・原子力災害伝承館」を訪れ、住民の避難の記録や、震災後に世界各国から寄せられた支援の品を展示するコーナーなどを見て回りました。<br><br>このあと、菅総理大臣は、復興を担う人材育成を目指して広野町につくられた、県立の中高一貫校「ふたば未来学園」を訪れ、生徒3人が、地域の課題の解決に向けて取り組んでいる学習活動の成果を発表しました。<br><br>このうち、祖父が漁師だという、中学2年生の小野雄太郎さんは、風評被害の払拭のため、地元の漁業の魅力を伝える絵本をつくりたいと話していました。生徒たちの発表を聞いた菅総理大臣は、「目標をしっかり持って頑張っているのは本当にすばらしい。私は、『意志あれば道あり』をモットーに一生懸命頑張り、いつのまにか総理大臣になった。失敗をおそれず頑張ってほしい」とエールを送っていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636291_2009261832_2009261835_01_03.jpg" alt=""><div>一連の視察のあと、菅総理大臣は、記者団に対し、「総理大臣に就任して初めての訪問先に、福島を選んだ。福島第一原発については、廃炉作業が安全で着実に進展していることを確認した。今後も復興と廃炉の両立のために、国が前面に出て、しっかり取り組んでいきたい」と述べました。そのうえで、増え続けているトリチウムなどの放射性物質を含む水の処分方法について、「今後できるだけ早く、政府として責任を持って処分方針を決めたい」と述べました。<br><br>また、菅総理大臣は、「『福島の復興なくして東北の復興なし』、『東北の復興なくして日本再生なし』、これは私の内閣としての基本方針だ。組閣の日に、全閣僚に指示書を渡し、その中にこのことをしっかり書き込んでいる。これからも、福島や東日本大震災の復興に責任を持って、政府として取り組んでいきたい」と強調しました。<br><br>そして、原発周辺の帰還困難区域について、「最終的にはすべて解除し、皆さんがそこに住むことができるよう、時間をかけてもやり遂げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200926%2Fk10012636291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2020 18:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>兵庫県 災害ボランティアの事前のPCR検査費用を助成へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/k10012636351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>兵庫県 災害ボランティアの事前のPCR検査費用を助成へ</span><time datetime="2020-09-26T19:22"><span>9月26日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636351_2009261905_2009261922_01_02.jpg" alt="兵庫県 災害ボランティアの事前のPCR検査費用を助成へ" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県は全国の被災地に向かう災害ボランティアが事前にPCR検査を受ける費用の一部を助成する方向で調整を進めています。県によりますと、こうした取り組みは全国で初めてだということです。</div><div>全国で大雨による水害などが相次ぐ中、被災地では新型コロナウイルスの感染を防ぐためボランティアの受け入れを限定する自治体もあり、人手不足が復旧の足かせになっていると指摘されています。<br><br>このため兵庫県は、被災地の人たちが安心してボランティアを受け入れる環境を整えようと県外の被災地に向かうボランティアが事前にPCR検査を受ける場合、費用の一部を助成する方向で調整を進めています。<br><br>具体的には、兵庫県内に拠点を置く5人以上のグループを対象に検査費用の半額程度を上限に助成し、財源にはふるさと納税の税収を充てることを検討しているということです。<br><br>兵庫県によりますとこうした取り組みは全国で初めてだということです。<br><br>熊本県の豪雨被災地を視察し、新型コロナウイルスの影響を調査してきた「ひょうごボランタリープラザ」の高橋守雄所長は「被災者とボランティア双方に安心して支援活動をしてもらうためにはPCR検査をしておくのが最適だ。安心できる環境整備を図るので、被災地には災害ボランティアの受け入れをぜひお願いしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200926%2Fk10012636351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2020 19:22:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米西部「史上最悪規模」の山火事 歴史的天文台にも火の手迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/k10012636371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米西部「史上最悪規模」の山火事 歴史的天文台にも火の手迫る</span><time datetime="2020-09-26T19:52"><span>9月26日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200926/K10012636371_2009261924_2009261944_01_02.jpg" alt="米西部「史上最悪規模」の山火事 歴史的天文台にも火の手迫る" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西部で史上最悪の規模となっている山火事はおよそ2か月たった今も続いていて、これまでに少なくとも36人が死亡しました。ロサンゼルス近郊では歴史的な天文台に火の手が迫るなど被害が拡大していて、各地で懸命な消火活動が続けられています。</div><div>アメリカ西部では乾燥などのため、7月の終わりから大規模な山火事が発生し、焼失面積はカリフォルニア州でおよそ145万ヘクタール、隣のオレゴン州でもおよそ40万ヘクタールに上っています。<br><br>一連の山火事ではこれまでに少なくとも36人が死亡し、行方が分からない人もいて捜索が続けられています。<br><br>カリフォルニア州では、ロサンゼルス郊外の山中に1904年に作られた、「ウィルソン山天文台」にも火の手が迫っています。この天文台では1920年代に、当時世界最大だった100インチの大口径の反射望遠鏡を使って、天文学者のエドウィン・ハッブルが「アンドロメダ銀河」を観測し、私たちの銀河とは異なる銀河系であることを発見したほか、その後、宇宙の膨張を示す証明につなげたことで知られています。<br><br>現在、天文台の関係者は避難し、消防隊員1500人が夜を徹して消火活動にあたっています。<br><br>大規模な山火事はカリフォルニア州だけで20か所以上で起きていて、各地で懸命な消火活動が続けられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>火事範囲 先月18日～19日の間で5倍近くに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636371_2009261943_2009261944_01_03.jpg" alt=""><div>この山火事で、カリフォルニア州の火事の範囲が先月18日から翌日の間に5倍近くに広がったことが衛星データなどの解析で分かりました。専門家は、前線の通過に伴う落雷や強風によって火が一気に広がったものと見て、同じような気候が続く来月いっぱいまで山火事が引き起こされる可能性があると指摘しています。<br><br>アメリカ西部で続いている山火事について、NASA＝アメリカ航空宇宙局のデータをもとにNHKが専門家とともに解析したところ、カリフォルニア州の火事の範囲は先月18日時点の推計でおよそ3万3000ヘクタールでしたが、翌日にはおよそ15万400ヘクタールと、1日で5倍近くに広がったことが分かりました。</div></div><div><h3>前線通過で火事の範囲が一気に拡大か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636371_2009261943_2009261944_01_04.jpg" alt=""><div>さらに、当時の気象データと重ね合わせたところ、火事が広がった18日の日中にカリフォルニア州上空を低気圧から伸びる前線が通過していたことが分かりました。<br><br>森林の生態系に詳しい国立環境研究所、物質循環モデリング・解析研究室の伊藤昭彦室長は、「それまで高気圧が広がり、記録的な高温と乾燥に見舞われていた地域に低気圧による前線が通過して雷と強風が発生し、山火事が各地で同時多発的に起きたのではないか」と話しています。<br><br>そのうえで、一帯では来月いっぱいまで高温と乾燥が続くことから、同じように前線の通過などをきっかけに、山火事が引き起こされる可能性があると指摘しています。<br><br>一連の山火事をめぐっては、アメリカのトランプ大統領が森林管理の問題だという考えを示している一方、国連や気象の専門家などは地球温暖化が背景にあるとして対策の緊急性を訴えています。</div></div><div><h3>現地では当時、何が…</h3><div>先月19日に放送された地元のABCテレビは、カリフォルニア州北部のサクラメント市から50キロほど離れた火災の様子を伝えています。<br><br>それによりますと、この地域では18日から19日にかけ、複数の火災が一気に広がって周辺一帯の住宅を焼き尽くし、住民は避難を余儀なくされたということです。<br><br>火災で家を失った女性は、「火が壁のようになって向かってきた。とても恐ろしかった」と話していました。<br><br>別の女性は、「わずか30秒で家が火に包まれた。住宅保険にも入っておらず、すべてを失ってしまった」とぼう然とした様子で話していました。<br><br>また、報道によりますと、周辺では数日前から落雷も相次いでいたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200926%2Fk10012636371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2020 19:52:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「全国際空港でPCR検査体制整備を」全国知事会が緊急提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/k10012636381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「全国際空港でPCR検査体制整備を」全国知事会が緊急提言</span><time datetime="2020-09-26T20:06"><span>9月26日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636381_2009261915_2009262006_01_02.jpg" alt="「全国際空港でPCR検査体制整備を」全国知事会が緊急提言" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの水際対策をめぐって、政府が来月から原則、全世界を対象に入国制限措置を緩和する方針を決めたことを受け、全国知事会は、国内すべての国際空港でPCR検査を確実に行える体制整備などを求める緊急提言をまとめました。</div><div>全国知事会は26日、新型コロナウイルス緊急対策本部をオンライン形式で開き、30人余りの知事が参加し、今後の対策について意見を交わしました。<br><br>このうち、来月から原則、全世界を対象に入国制限措置を緩和する政府の方針について、岐阜県の古田知事は、「中部国際空港では、PCR検査などはいま1日200件が限度で、すべての国際空港が入国制限の緩和に対応できるのか注視する必要がある」と述べました。<br><br>また、北海道の鈴木知事は、「陽性者を受け入れる医療機関の確保のために都道府県に過度な負担が生じないようにすべきだ」と述べました。<br><br>これを受けて、知事会は、政府に対する緊急提言として、今後、入国者や帰国者の増加に備えて、国内すべての国際空港や、沖縄や離島を結ぶ路線がある空港でPCR検査を確実に行える体制整備を求めることを決めました。<br><br>このほか、緊急提言では、落ち込んだ消費を喚起するための「Go Toキャンペーン」について、感染が拡大した場合、対象から除外する地域の見直しを機動的にできる制度を設けることや、地域経済の持続的な回復に向け、期限を延長することなども求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「検疫や入国管理は国の役目」</h3><div>これについて、東京都の小池知事は、都庁で記者団に対し、「検疫や入国管理はまさしく国の役目なので、まずそこできっちり行うことで自治体が対応しやすくなる。水際対策にはしっかりと対応していただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200926%2Fk10012636381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2020 20:06:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 死亡した人が計400人に 270人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/k10012636011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 死亡した人が計400人に 270人の感染確認</span><time datetime="2020-09-26T21:57"><span>9月26日</span> <span>21時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636011_2009261501_2009261508_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 死亡した人が計400人に 270人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は26日、都内で新たに270人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認された80代の男性が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した人は合わせて400人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636011_2009261849_2009261851_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は26日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて270人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満10人、<br>▽10代が9人、<br>▽20代が62人、<br>▽30代が52人、<br>▽40代が51人、<br>▽50代が35人、<br>▽60代が18人、<br>▽70代が20人、<br>▽80代が11人、<br>▽90代が2人です。<br><br>1日の感染の確認が200人を超えるのは今月19日以来です。また、100人を超えるのは3日連続です。<br><br>都によりますと、都が感染者を把握するまでには、検査の実施から3日程度かかります。3日前の今月23日に都内で行われた検査は、22日のおよそ3倍の6500件余りで、今月に入って最も多かったということです。<br><br>270人のうち、およそ41％に当たる111人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ59％に当たる159人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち家庭内が41人と最も多く、施設内が18人、職場内が13人、会食が8人、夜間営業する接待を伴う飲食店が4人などとなっています。<br><br>このうち、家庭内では、0歳の赤ちゃんが家族から感染したケースがありました。赤ちゃんは無症状だということです。<br><br>施設内では、青梅市の青梅市立総合病院で患者と医療従事者2人の合わせて3人の感染が確認され、都に報告されているこの病院での感染確認は57人になりました。<br><br>職場内では、集団感染が発生した江戸川区にある「タカラ食品工業 葛西工場」の従業員2人の感染が新たに確認され、この工場での感染は80人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万5113人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した26日時点の重症の患者は、25日より1人減って29人でした。<br><br>また、都は、感染が確認された80代の男性が死亡したことを明らかにしました。男性は肺に基礎疾患があり、入院していた医療機関で感染したということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて400人になりました。</div></div><div><h3>入院1109人 重症患者29人</h3><div>東京都によりますと、都内で26日までに感染が確認された2万5113人のうち、入院中の人は25日より26人増えて1109人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は25日より1人減って29人です。<br><br>都は、26日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は25日より1人増えて393人です。<br><br>都が開設・運用している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は25日より15人増えて184人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は25日より106人増えて477人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万2550人となっています。</div></div><div><h3>小池知事「4連休があった関係で検査多い」</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、「4連休があった関係で検査結果の報告に少々、タイムラグがある。検査数は6500もあり、その意味では検査をより多く行い、早く陽性者を明らかにしていくことで対応していくことは変わらない」と述べました。<br><br>また、来月から「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わることについて、「国が決めたキャンペーンのスタートだ。『3密』を避けて基本的な対策を守っていだだき、社会経済活動との両立に向けて徹底して利用者も事業者もご協力をいただけるよう引き続きお願いしたい」と述べました。</div></div><div><h3>連休中の感染を来週以降注視する必要</h3><div>都の担当者は「4連休が明けて医療機関にかかった人が多かった影響で数字が大きくなったと考えている。1週間で見ると急激に増えている状況ではないが、連休中に活動して感染した人が多くなれば来週以降、検査結果に出てくるので注視する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200926%2Fk10012636011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2020 21:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲秋場所14日目 関脇 正代が2敗守り単独トップに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/k10012636451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲秋場所14日目 関脇 正代が2敗守り単独トップに</span><time datetime="2020-09-26T22:03"><span>9月26日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636451_2009262133_2009262151_01_03.jpg" alt="大相撲秋場所14日目 関脇 正代が2敗守り単独トップに" id="news_image"></div><div>大相撲秋場所は14日目、関脇 正代は大関 朝乃山に勝って2敗を守った一方、新入幕の翔猿が大関 貴景勝に敗れ3敗目を喫しました。秋場所は2敗を守った正代が単独トップに立ちました。</div><div>中入り後の勝敗です。<br><br>▽松鳳山に十両の錦木は松鳳山がはたき込み。<br><br>▽石浦に十両の勢は石浦が下手出し投げ。<br><br>▽逸ノ城に佐田の海は佐田の海が寄り切り。<br><br>▽琴恵光に志摩ノ海は琴恵光が押し出し。志摩ノ海は負け越しました。<br><br>▽琴勝峰に徳勝龍は琴勝峰が押し出し。徳勝龍は負け越しです。<br><br>▽琴奨菊に竜電は竜電が上手投げ。<br><br>▽碧山に魁聖は魁聖が押し出し。<br><br>▽輝に豊昇龍は豊昇龍が掛け投げ。<br><br>▽明生に妙義龍は明生が突き落とし。妙義龍は負け越しました。<br><br>▽照強に炎鵬は炎鵬が送り出し。<br><br>▽高安に北勝富士は高安がはたき込み。<br><br>▽玉鷲に栃ノ心は栃ノ心が寄り切りで勝ちました。<br><br>▽隆の勝に阿武咲は隆の勝がはたき込み。<br><br>▽霧馬山に隠岐の海は霧馬山が寄り切りで勝ち越しました。<br><br>▽宝富士に大栄翔は宝富士が押し出し。<br><br>▽御嶽海に若隆景は御嶽海が下手投げで勝ち越しました。<br><br>▽正代に大関 朝乃山は、正代が押し倒しで勝って2敗を守りました。朝乃山は4敗目です。<br><br>▽大関 貴景勝に翔猿は、貴景勝がはたき込みで勝って3敗を守りました。翔猿は3敗に後退しました。<br><br>秋場所は14日目を終えて優勝争いは2敗の正代と、3敗の貴景勝、翔猿の3人に絞られました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>正代の大関昇進 千秋楽に話し合いへ</h3><div>日本相撲協会の審判部は、14日目の26日、12勝目を挙げて単独トップに立った関脇 正代の大関昇進について、27日の千秋楽に話し合うことになりました。<br><br>これは26日、幕内後半の審判長を務めた高田川親方が報道陣の取材に対して明らかにしました。<br><br>高田川親方は、14日目に2敗を守って単独トップに立った正代の相撲について「迷いなく真っ向勝負で、小細工なく好感が持てる。いい相撲を取っている」と高く評価しました。<br><br>そのうえで、場所後の大関昇進について「あしたの判断になる。あしたの相撲を見てからの判断だ」と話し、27日の千秋楽に審判部で話し合うことを明らかにしました。<br><br>正代は27日、3敗の新入幕 翔猿との対戦が組まれ、勝てば初めての優勝が決まります。</div></div><div><h3>八角理事長「正代 勝ち方がすばらしい」</h3><div>日本相撲協会の八角理事長は、関脇 正代が大関 朝乃山を破った一番について、「正代が馬力勝ちした。朝乃山も悪い立ち合いではなかったが正代の馬力で体が浮いてしまった。きょうは正代を褒めるべきだ」と話しました。<br><br>そのうえで正代が2日連続で大関を破り、今場所ここまで12勝を挙げていることについて「立派ですね、勝ち方がすばらしい。横綱2人が休んでいる中でだが立派、内容がいい」と高く評価していました。</div></div><div><h3>十両優勝は千代の国</h3><div>大相撲秋場所の十両は、千代の国が勝って1敗を守り27日の千秋楽を待たずに3回目の十両優勝を決めました。<br><br>秋場所の十両は、25日の13日目を終えて千代の国がただ1人1敗、3敗で明瀬山が追う展開でした。<br><br>千代の国は14日目の26日、若元春に突き落としで勝って1敗を守り、千秋楽を待たずに3回目の十両優勝を決めました。<br><br>千代の国は三重県伊賀市出身の30歳。<br><br>九重部屋に入門して平成18年の夏場所で初土俵を踏み、平成24年の初場所で新入幕を果たしました。<br><br>突き押しを中心とした激しい相撲が持ち味で平成29年の夏場所には、東前頭筆頭まで番付を上げましたが去年の初場所中に左ひざのじん帯を痛めました。<br><br>その後、手術をして4場所連続で休場し幕下に陥落していました。<br><br>ことし7月場所で幕下優勝を果たし十両に復帰して迎えた今場所は、持ち味の突き押しで相手を圧倒する相撲を見せて白星を重ね、5日目から10連勝で十両優勝を決めました。<br><br>千代の国は「ちょっと緊張したが集中できていたのでよかった。素直にうれしい。今場所は気負わずに頑張れている。あと1日あるので、しっかり取りきることを考えたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200926%2Fk10012636451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2020 22:03:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナワクチン 中国 “年末までに約6億回分生産”見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/k10012636361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナワクチン 中国 “年末までに約6億回分生産”見通し</span><time datetime="2020-09-26T22:14"><span>9月26日</span> <span>22時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200926/K10012636361_2009261940_2009262214_01_02.jpg" alt="新型コロナワクチン 中国 “年末までに約6億回分生産”見通し" id="news_image"></div><div></div><div>中国の製薬会社などが開発を進める新型コロナウイルスのワクチンについて、中国政府は、4種類が最終段階の臨床試験に進んでいるとしたうえで、年末までにおよそ6億回分を生産できるという見通しを示しました。</div><div>中国科学技術省の呉遠彬局長は、25日の会見で、11種類のワクチンについて臨床試験を行っており、このうち4種類が最終段階に進んでいることを明らかにしたうえで「開発は順調だ」と述べました。<br><br>最終段階の臨床試験は国外でも行っていて、国有企業の傘下の「中国生物技術」が開発中の2種類のワクチンは中東で3万5000人以上に投与され、目立った問題は起きていないとしています。<br><br>また、製薬会社「シノバック」のワクチンは南米や東南アジアで、「カンシノ・バイオロジクス」と人民解放軍の研究所が共同で開発中のワクチンはアジアとヨーロッパで、それぞれ最終段階の臨床試験を行っているということです。<br><br>ワクチンによってかえってウイルスの感染や増殖が強まるADE＝「抗体依存性感染増強」と呼ばれる現象については、同席した専門家は「今のところ確認されていない」と述べました。<br><br>さらに、国家衛生健康委員会の鄭忠偉主任は、この年末までに6億1000万回分のワクチンの生産が可能で、来年には10億回分以上の生産が可能だという見通しを示しました。<br><br>ワクチンの開発が順調に進んでいることをアピールする背景には、国際的な影響力を強めたいというねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200926%2Fk10012636361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Sep 2020 22:14:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>