<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>卓球世界選手権 １３歳張本が史上最年少でベスト８進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170603/k10011005701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>卓球世界選手権 １３歳張本が史上最年少でベスト８進出</span><time datetime="2017-06-03T19:56"><span>6月3日</span> <span>19時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170603/K10011005701_1706032015_1706032015_01_02.jpg" alt="卓球世界選手権 １３歳張本が史上最年少でベスト８進出" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツで開かれている卓球の世界選手権は大会６日目の３日、男子シングルスの４回戦が行われ、１３歳の張本智和選手が、スロバキアの選手にゲームカウント４対１で勝って準々決勝に進出しました。国際卓球連盟によりますと、世界選手権での１３歳でのベスト８進出は史上最年少だということです。</div><div>ドイツで開かれている卓球の世界選手権の男子シングルスで、史上最年少でのベスト８入りを果たした１３歳の張本智和選手は「第４ゲームのリードしている時に、自分が準備していない中で、相手がサーブを打ってきてかっとなってしまった。そこから平凡なミスが続いて冷静になれず、今までの試合の中でいちばん苦しくてつらかった」と試合を振り返りました。<br><br>そのうえで、「ベンチで監督から『ここで勝ったらまた成長できる』と言われて、冷静になって第５ゲームに臨むことができた。簡単には勝たせてもらえなかったが、諦めない気持ちで最後まで粘って粘ってラリーをとれたのがよかった」と話しました。<br><br>そして、メダルがかかる準々決勝に向けて、「水谷選手の分まで頑張って、メダルを持ち帰りたい」と２回戦で戦って勝った日本のエースの名前を挙げて、意気込みを話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170603%2Fk10011005701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Jun 2017 19:56:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食イベント開催うたい出店料だまし取ったか 男４人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170603/k10011005811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>食イベント開催うたい出店料だまし取ったか 男４人逮捕</span><time datetime="2017-06-03T22:58"><span>6月3日</span> <span>22時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170603/K10011005811_1706032302_1706032315_01_03.jpg" alt="食イベント開催うたい出店料だまし取ったか 男４人逮捕" id="news_image"></div><div>国内最大級の食のイベント、「グルメンピック」を開催するとうたい、出店を希望した飲食店などから、出店料として現金およそ６５万円をだまし取ったとして、イベントの立ち上げに関わった男４人が警視庁に逮捕されました。関係者によりますと、全国のおよそ５００店から集めた出店料、合わせておよそ１億４０００万円が返済されないままになっているということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div><div>逮捕されたのは、東京・足立区の自称コンサルタント業、田邉智晃容疑者（４２）や世田谷区の会社役員、矢野千城容疑者（４１）など男４人です。<br><br>警視庁の調べによりますと、４人は国内最大級の食のイベント、「グルメンピック」を東京と大阪で開催するとうたい、去年１１月からことし１月までの間に、出店を希望した飲食店経営の女性などから、出店料として現金合わせておよそ６５万円をだまし取ったとして、詐欺の疑いが持たれています。<br><br>出店料を支払った飲食店経営者などで作る「被害者の会」によりますと、「グルメンピック」は東京・中野区のイベント企画会社、「大東物産」が企画し、ことし２月に東京と大阪で合わせて１０数日間にわたって、食のイベントを開催するという内容で、出店を希望する飲食店から出店料として数十万円を受け取っていたということです。ところが、開催直前の１月に突然、延期を発表し、全国のおよそ５００店から集めた出店料、合わせておよそ１億４０００万円が返済されないままになっているということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。<br><br>警視庁は４人が容疑を認めているかどうか明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170603%2Fk10011005811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Jun 2017 22:58:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフガン 葬儀中に爆発 少なくとも６人が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170603/k10011005861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アフガン 葬儀中に爆発 少なくとも６人が死亡</span><time datetime="2017-06-03T23:19"><span>6月3日</span> <span>23時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170603/K10011005861_1706040036_1706040048_01_02.jpg" alt="アフガン 葬儀中に爆発 少なくとも６人が死亡" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンの首都カブールで、政府高官を含む多くの人が参列し、葬儀が営まれていたところ、大きな爆発が起きて少なくとも６人が死亡、８０人以上がけがをし、警察は爆弾テロ事件と見て調べています。</div><div>アフガニスタンの首都カブール北部にある墓地で３日、大きな爆発が３回続けて起き、保健省によりますと、少なくとも６人が死亡、８７人がけがをしました。<br><br>カブールでは２日、政府のテロ対策が不十分だとして、ガニ大統領の退陣を求めるデモ隊に治安部隊が発砲し、５人が死亡していて、墓地ではそのうちの１人の葬儀が営まれ、大勢の人が参列していました。<br><br>葬儀には政権のナンバー２の首相にあたるアブドラ行政長官も参列していましたが、けがはなく無事だったということです。<br>現地の警察は、葬儀の参列者を狙った爆弾テロ事件と見て調べています。<br><br>これまでのところ犯行声明は出ておらず、アフガニスタンの反政府武装勢力タリバンは、声明を出して関与を否定しました。<br><br>カブールでは先月３１日、中心部の大使館が建ち並ぶ地区で９０人が死亡、日本人２人を含む４００人以上がけがをする爆弾テロ事件が起きていて、連日のように市民が犠牲になるテロが続く事態に、現地では緊張が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170603%2Fk10011005861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Jun 2017 23:19:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球世界選手権 ミックスダブルスで吉村・石川ペアが優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170603/k10011005871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>卓球世界選手権 ミックスダブルスで吉村・石川ペアが優勝</span><time datetime="2017-06-03T23:22"><span>6月3日</span> <span>23時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170603/K10011005871_1706040032_1706040052_01_02.jpg" alt="卓球世界選手権 ミックスダブルスで吉村・石川ペアが優勝" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツで開かれている卓球の世界選手権はミックスダブルスの決勝が行われ、日本の吉村真晴選手と石川佳純選手のペアが台湾のペアにゲームカウント４対３で逆転勝ちし、金メダルを獲得しました。卓球の世界選手権で、日本選手が金メダルを獲得したのは３８年ぶりです。</div><div>ドイツで開かれている卓球の世界選手権は大会６日目の３日、ミックスダブルスの決勝が行われ、前回銀メダルを獲得した日本の吉村選手と石川選手のペアは台湾の陳建安選手と鄭怡静選手のペアと対戦しました。<br><br>吉村選手と石川選手は序盤、ペースをつかめずに先に３ゲームを奪われて追い込まれましたが、第５ゲームから３ゲームを連取して、ゲームカウント４対３で逆転勝ちし、金メダルを獲得しました。<br><br>卓球のミックスダブルスはオリンピックでは実施されていませんが、世界選手権では日本選手として４８年ぶりの金メダルとなり、すべての種目を含めても１９７９年に男子シングルスの小野誠治選手が獲得して以来、３８年ぶりの快挙となりました。<br><br>吉村選手は「前回決勝で敗れてから２年間悔しい思いをしてきたので、今回は絶対に金メダルを取ろうと思って臨んだ。最高の気持ちです」と笑顔で話していました。また、石川選手は「苦しい試合展開だったが、なんとか諦めずに最後までできてよかった」と涙を流しながら話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170603%2Fk10011005871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Jun 2017 23:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北アルプスに墜落した機体を発見か ４人は呼びかけに応じず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011005911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北アルプスに墜落した機体を発見か ４人は呼びかけに応じず</span><time datetime="2017-06-04T05:48"><span>6月4日</span> <span>5時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３日、富山県立山町の北アルプスの山中に４人が乗った小型機が墜落したという通報を受け捜索していたところ、４日朝、警察のへリコプターが鬼岳付近で小型機の機体と見られるものを確認しました。警察が中に男性４人がいるのを見つけたということですが、４人とも呼びかけに応じないということです。警察が詳しい状況の確認を急いでいます。</div><div>３日午後３時ごろ、富山県立山町芦峅寺の北アルプスの山中に「４人が乗った小型機が墜落した」と、この小型機に乗っていたと見られる男性から警察に通報がありました。<br><br>３日の捜索では墜落場所はわかりませんでしたが、警察が４日朝から自衛隊と合同で捜索を再開したところ、警察のへリコプターが鬼岳付近で、小型機の機体と見られるものを確認しました。さらに、警察官が地上に降りて確認したところ、中に男性４人がいるのを見つけたということですが、４人とも呼びかけに応じないということです。<br>警察が詳しい状況の確認を急いでいます。<br><br>これまでの警察などの調べによりますと、墜落したのは新中央航空が所有するチャーター機の「セスナ１７２」という単発のプロペラ機で、いずれも長野県に住む、松本市の木下孝雄さん（５７）、岡谷市の小口英児さん（４８）、富士見町の樋口和樹さん（２２）、下諏訪町の河西勝基さん（２１）が乗っていたと見られています。<br><br>新中央航空によりますと、小型機は３日午後２時すぎに富山空港を離陸し、長野県の松本空港に向けて訓練飛行をしていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011005911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 05:48:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>県議選などでビラ配布 自民・公明が公選法改正案提出を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011005841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>県議選などでビラ配布 自民・公明が公選法改正案提出を検討</span><time datetime="2017-06-04T05:58"><span>6月4日</span> <span>5時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自民・公明両党は都道府県議会や市議会などの議員選挙で、現在認められていない選挙運動用のビラの配布を解禁するための公職選挙法の改正案を、議員立法で今の国会に提出する方向で調整しています。</div><div>公約などを掲載した選挙運動用のビラは、国政選挙のほか都道府県知事選挙や市区町村長選挙では配布が認められていますが、地方議会の議員選挙では認められておらず、候補者の公約などを知らせることができるよう、解禁を求める意見が出ています。<br><br>こうした意見も踏まえて、自民・公明両党は町村議会の議員選挙を除く地方議会の議員選挙で、選挙運動用のビラの配布を解禁するための公職選挙法の改正案を議員立法で今の国会に提出する方向で調整しています。<br><br>自民・公明両党の案は、配布できるビラは２種類以内とし、都道府県議会の議員選挙では、候補者１人につき１万６０００枚、政令市議会の議員選挙では８０００枚、政令市以外の市と特別区の議会の議員選挙では４０００枚を配布できる上限としています。<br><br>自民・公明両党は、再来年の統一地方選挙から配布が可能となるよう、民進党などほかの野党にも呼びかけて今の国会での成立を目指す考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011005841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 05:58:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国防長官 アジア地域の安全保障に関与の姿勢を強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170604/k10011005881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国防長官 アジア地域の安全保障に関与の姿勢を強調</span><time datetime="2017-06-04T06:05"><span>6月4日</span> <span>6時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ政権から初めてアジア安全保障会議に出席したマティス国防長官は、各国の閣僚と会談を重ねてこの地域の安全保障に関与していく姿勢を強調し、アメリカ第一主義の下で関与を低下させるのではないかという懸念の払拭（ふっしょく）に努めたかたちです。</div><div>シンガポールで開かれている「アジア安全保障会議」に、アメリカのトランプ政権の閣僚として初めて出席したマティス国防長官は、演説でアジアの安全保障政策の全体像を示しました。<br>この中でマティス長官は、アメリカは太平洋国家だとしたうえで、北朝鮮に加え中国による南シナ海の人工島をめぐる問題を安全保障上の懸案として指摘し、軍事拠点化は認めないとして中国を強くけん制しました。<br><br>また、マティス長官は日本や韓国、それにインドネシアやタイの防衛担当閣僚などと相次いで会談し、この地域の安全保障に関与していく姿勢を強調しました。<br><br>東南アジアの国々の間には、トランプ政権がアメリカ第一主義の下で、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から脱退したことなどから、アジア太平洋地域への関与を低下させるのではないかという懸念があり、マティス長官としては引き続き関与していく姿勢を強調して、懸念の払拭に努めたかたちです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会場からは米の姿勢に厳しい質問も</h3><div>マティス国防長官は演説で、アジア太平洋地域の安全保障に関与していく姿勢を強調しましたが、会場からはその姿勢に疑問を呈する厳しい質問も出ました。<br><br>このうちオーストラリアの研究者は、トランプ大統領がＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したり、地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」から脱退を決めたりしたことに触れ、「アメリカは地域内でのルールに基づいた秩序を主張する。しかし、私たちが目の当たりにしているのは秩序の破壊ではないのか」と質問しました。<br><br>これに対してマティス国防長官は「新たな大統領が就任し、新たな方策がとられている」と釈明したうえで、「アメリカはあなた方とともに、この地域に存在しつづける」と述べ、理解を求めました。<br><br>このほか会場からは、アメリカは北朝鮮への対応などで中国に協力を求める見返りに、南シナ海の問題で妥協するのではないかといった質問も出されていました。</div></div><div><h3>東南アジアの出席者の反応は</h3><div>アメリカのマティス国防長官がアジア太平洋地域の安全保障に関与していく姿勢を強調したことについて、東南アジア地域の出席者からはさまざまな声が聞かれました。<br><br>このうちシンガポールのウン国防相は「アメリカがこの地域から撤退するのではなく、関与を続けるという方針がはっきりした。説得力のある発言だった」と述べ、マティス長官の発言を歓迎しました。<br><br>また、アジアの国際関係に詳しいベトナム人の研究者は、「東南アジアにとって、アメリカの関与は必要だ。もしこの地域に関与する大国が中国だけになれば、中国に覇権を握られることになってしまう」と述べ、トランプ政権の今後のアジア政策に期待を示しました。<br><br>一方、タイの国家安全保障会議のタウィープ事務局長は、アメリカがＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したことに触れ、「アメリカは代わりに２国間の貿易交渉を進めるとしているが、具体的なことはまだこれからだ」と述べ、トランプ政権の政策を引き続き注視していく必要があるという考えを示しました。</div></div><div><h3>台湾めぐる発言に中国が反発</h3><div>シンガポールで開かれているアジア安全保障会議で、アメリカのマティス国防長官が台湾について、「法に従って必要な防衛装備を提供するため協力していく」などと述べたことに対して、中国軍の幹部は「台湾に対する武器の売却や、政府としてのいかなる接触にも断固反対する」と述べて反発しました。<br><br>マティス国防長官は３日に行った演説の中で、アメリカの国内法に基づく台湾への武器の供与について「国防総省は法に従って、必要な防衛装備を提供するため台湾と協力していく」としたうえで、「あらゆる問題について、台湾海峡の両岸の人々が受け入れ可能な方法での平和的な解決を支持する」と述べました。<br><br>演説のあと、会場にいた中国軍の幹部はマティス長官に対し、「こうした会議で台湾との関係に言及するのは普通ではない。『１つの中国』政策の変更を意味するのか」と問いただしました。さらに、中国政府を代表してアジア安全保障会議に出席した何雷軍事科学院副院長は記者団に対して、「中国は台湾に武器を売却することも、政府としての台湾へのいかなる接触にも断固反対する」と述べて反発し、トランプ政権の今後の台湾政策に強い警戒感を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170604%2Fk10011005881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2017 06:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>