<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>本物か？国宝の金印「漢委奴国王」で研究者が激論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180121/k10011296541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>本物か？国宝の金印「漢委奴国王」で研究者が激論</span><time datetime="2018-01-21T19:54"><span>1月21日</span> <span>19時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180121/K10011296541_1801211927_1801211930_01_03.jpg" alt="本物か？国宝の金印「漢委奴国王」で研究者が激論" id="news_image"></div><div>今からおよそ２０００年前の弥生時代に、中国の皇帝から与えられ、江戸時代に見つかったとされている国宝の金印は、はたして本物なのか。金印を所蔵する福岡市博物館は、本物だとしながらも真がんをめぐるシンポジウムを初めて開き、本物と偽物それぞれの立場をとる研究者が激論を交わしました。</div><div>この金印は、福岡市の志賀島で江戸時代に見つかったとされ、「漢委奴国王」という５つの文字が記されています。今からおよそ２０００年前の弥生時代に、中国の後漢の皇帝から九州北部にあった「奴国」の王に与えられたとする見解が定着し、国宝に指定されていますが、後世の偽物ではないかとする説が一部の研究者から出ています。<br><br>シンポジウムは、金印を所蔵する福岡市博物館が、本物と偽物それぞれの立場をとる研究者を招いて初めて開き、まず３人の研究者が基調講演で自説を展開しました。<br><br>このあと討論が行われ、この中でＮＰＯ・工芸文化研究所の鈴木勉理事長は、文字を彫った痕などが江戸時代に一般的だった印の特徴を備えていると指摘し、「のちに製作された偽物の可能性が非常に高い」と主張しました。<br><br>一方、明治大学文学部の石川日出志教授は、中国各地で見つかっている古代の印の形や金の純度を比較した結果、「後漢時代の本物に間違いない」と訴え、偽物説に反論しました。<br>シンポジウムでは、文字やつまみの形などをめぐって激しい議論が交わされましたが、双方とも最後までそれぞれの主張を譲りませんでした。<br><br>福岡市博物館は、金印は本物だとする立場を変えていませんが、今回のシンポジウムについて、有馬学館長は「歴史的な価値が確定したかのように思われている資料でさえ、さまざまな見方ができ、学問的な根拠がぶつかっている。こうした議論があることを多くの方に知ってもらうことで、文化遺産についての理解が一層深まると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>志賀島金印とは</h3><div>歴史の教科書などでおなじみのこの金印は、江戸時代の中ごろ、現在の福岡市の志賀島で水田の溝を修理していた農民が土の中から見つけたとされています。<br><br>正方形の印面は１辺が２．３センチ、重さ１０８グラムの純金製で、とぐろを巻いたような蛇の形をした「つまみ」があり、印面には漢、委、奴、国、王の５つの文字が３行にわたって彫り込まれています。<br><br>福岡市博物館によりますと、読み方は諸説ありますが「漢の委の奴の国王」と読み、「漢に朝貢する倭の中の奴国の王」という意味だとする考えが通説となっています。<br><br>中国の古代王朝は周辺の国に対して主従関係の証しとして印を与えていて、中国の歴史書「後漢書」には西暦５７年に、「後漢に貢ぎ物を持ってあいさつに来た倭の奴国に対して、皇帝が印を与えた」という記述があります。<br><br>志賀島の金印はこの記述に相当するという見解が定着し、九州北部の「奴国」が中国の王朝と交流していたことを物語る歴史的価値の高い資料として、昭和６年に国宝に指定され、現在は福岡市博物館で実物が常設展示されています。<br><br>一方、この金印をめぐっては、後世に作られたのではないかとする疑問の声もあり、千葉大学の三浦佑之名誉教授が１０年余り前に「江戸時代に作られた偽物だ」とする説を発表するなど、真がんをめぐる論争が続いています。</div></div><div><h3>「本物」の根拠は</h3><div>金印は「本物」だと主張している明治大学文学部の石川日出志教授は、その根拠として彫られた文字の特徴や飾りの形、それに金の純度などを挙げています。<br><br>石川教授は弥生時代の考古学が専門で、これまでに中国で見つかっている古い時代の印の外見や、刻まれた文字の特徴との比較などを基に研究を進めてきました。<br><br>それによりますと、古代中国の印は彫られた文字の形が時代ごとに変化するため、製作年代を判定しやすく、志賀島の金印は「漢」の字の「偏」の上半分がわずかに曲がっている点や、「王」の真ん中の横線がやや上に寄っている点が、中国の後漢初期の文字の特徴をよく表しているということです。<br><br>また、蛇の形をしたつまみについて、中国や周辺の各地で発見された同じような形の印と比較すると、後漢初めごろに製作されたものが最も特徴が近いとしています。<br><br>さらに、志賀島の金印に含まれる金の純度は９０％以上と、古代中国の印とほぼ同じだとして、石川教授は「江戸時代にこのような印を作ることはできず、後漢のものだとして何ら問題がない。金印は本物に間違いない」と主張しています。</div></div><div><h3>「偽物」の根拠は</h3><div>金印は江戸時代に偽造された可能性が高いと主張するＮＰＯ・工芸文化研究所の鈴木勉理事長は、金印に残る彫りあとの特徴が古代中国で作られたとされる印と大きく異なっていると指摘しています。<br><br>鈴木理事長は金属製品など古代の工芸技術に詳しく、金印の製作技法に着目した研究を進めてきました。<br><br>それによりますと、志賀島の金印とほぼ同じ時期のもので、特徴もよく似ているとして「本物説」の根拠の１つとなっている中国で見つかった「広陵王璽」という印は、たがねで文字を一気に彫り進める「線彫り」と呼ばれる高度な技法で製作されています。<br><br>これに対して、志賀島の金印は文字の中心線を彫ったあと、別の角度からもたがねを打ち込んで輪郭を整える「さらい彫り」という技法が使われていると鈴木理事長は指摘します。<br><br>さらに前漢から後漢の印の多くは、１つの線がほぼ均一の太さで彫られているのに対し、志賀島の金印は中央から端に向かって太くなる特徴があるうえ、印面に対する文字の部分の面積が、ほかの印と比べて突出して大きいということです。<br><br>鈴木理事長は「さらい彫り」やこうした文字の特徴は、江戸時代の印によく見られるとして、「金印は江戸時代に作られた偽物の可能性が非常に高い」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180121%2Fk10011296541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jan 2018 19:54:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>通常国会きょう召集 働き方改革関連法案で与野党攻防も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011296711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>通常国会きょう召集 働き方改革関連法案で与野党攻防も</span><time datetime="2018-01-22T04:28"><span>1月22日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011296711_1801212308_1801220428_01_02.jpg" alt="通常国会きょう召集 働き方改革関連法案で与野党攻防も" id="news_image"></div><div></div><div>第１９６通常国会が２２日に召集され、新年度（平成３０年度）予算案や政府・与党が最重要法案と位置づける働き方改革の関連法案をめぐって、与野党の攻防が予想されるほか、憲法改正に向けた議論が進むかどうかも焦点になります。</div><div>第１９６通常国会は２２日に召集され、午後、天皇陛下をお迎えして開会式が行われたあと、衆・参両院の本会議で安倍総理大臣の施政方針演説など、政府４演説が行われることになっています。<br><br>会期は６月２０日までの１５０日間で、２４日からは衆・参両院で３日間にわたって各党の代表質問が行われ、論戦が始まります。<br><br>政府・与党は今年度の補正予算案を速やかに成立させたうえで、新年度（平成３０年度）予算案についても、「早期成立が最大の景気対策であり、経済の成長軌道を確かなものにできる」として、年度内に確実に成立させたい考えです。さらに、政府・与党は働き方改革の関連法案をこの国会の最重要法案と位置づけて成立に全力を挙げることにしています。<br><br>これに対し、野党側は国民には景気回復の実感が無いなどとして、経済政策の転換を迫るほか、働き方改革の関連法案に盛り込まれる働いた時間ではなく成果で評価するとして、労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」は問題だとして、対案を提出するなど徹底した審議を求めていく方針で、与野党の攻防が予想されます。<br><br>このほか憲法改正をめぐって、自民党は衆・参両院の憲法審査会に党の改正案を示し、改正の発議に向けて議論を促進したい考えですが、公明党が慎重な姿勢を崩していないほか、野党第１党の立憲民主党も現時点で多くの国民が改正を望んでいる項目は無いとしていて、各党の議論が進むかどうかも通常国会の焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011296711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 04:28:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米副大統領がイスラエルに パレスチナは抗議デモ呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011296811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米副大統領がイスラエルに パレスチナは抗議デモ呼びかけ</span><time datetime="2018-01-22T05:25"><span>1月22日</span> <span>5時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011296811_1801220523_1801220525_01_03.jpg" alt="米副大統領がイスラエルに パレスチナは抗議デモ呼びかけ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めたことにパレスチナ側が反発を続ける中、中東歴訪中のアメリカのペンス副大統領はイスラエルに到着しました。パレスチナ側は大規模な抗議デモを呼びかけていて、衝突が拡大することも予想されます。</div><div>トランプ大統領が先月、エルサレムをイスラエルの首都と認めたことに対し、パレスチナ側は強く反発し、撤回を要求しています。<br><br>こうした中、中東を歴訪中のアメリカのペンス副大統領は２１日夜、専用機でイスラエルに到着しました。空港があるテルアビブとエルサレムの間の幹線道路は一時的に閉鎖されるなど、厳重な警戒態勢が敷かれました。<br><br>ペンス副大統領は２２日にネタニヤフ首相と会談するほか、議会で演説を行う予定で、トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めたうえで、アメリカ大使館をエルサレムに移転する方針を示したことについてどのような発言をするのか注目されます。<br><br>ペンス副大統領は敬けんなキリスト教徒で、保守派の１つ、キリスト教福音派として知られ、イスラエル寄りの立場を鮮明にしていて、エルサレムをイスラエルの首都と認めるトランプ大統領の決定を後押ししたとも言われています。<br><br>そのペンス副大統領がイスラエルを訪れたことに対し、パレスチナ側は２３日には大規模な抗議デモを呼びかけていて、イスラエル軍との間で衝突が拡大することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パレスチナで抗議集会</h3><div>アメリカのペンス副大統領がイスラエルに到着した２１日夜、パレスチナ暫定自治区のベツレヘムでは、ペンス氏の訪問に抗議する集会が行われました。<br><br>集まった人たちはペンス副大統領の顔写真とともに「ペンス、お前はわれわれの土地を冒とくしている。帰れ」などと書かれたポスターを掲げ、「アメリカは出て行け」と気勢をあげました。そして、顔写真を踏みつけたり、ポスターに火をつけて燃やしたりして、抗議の意志を示していました。<br><br>集会に参加した男性は「ペンスの訪問には反対だ。トランプはエルサレムはユダヤ人のものだと言ったが、彼はエルサレムがイスラム教徒にとっても、キリスト教徒にとっても、聖地なのだということがわかっていない」と話していました。<br><br>パレスチナ側はペンス副大統領がエルサレムにあるユダヤ教の聖地「嘆きの壁」を訪れる２３日に大規模な抗議デモを呼びかけていて、デモ隊とイスラエル軍との衝突の激化も予想されます。</div></div><div><h3>アメリカとイスラエルの関係</h3><div>アメリカは１９４８年にイスラエルが建国された際、最初に国家として承認し、対立するアラブ諸国に囲まれたイスラエルを一貫して支援してきました。<br><br>アメリカでは、「イスラエル・ロビー」と呼ばれるユダヤ系の団体が、政財界に強い影響力を持ち「特別な関係の国」として、イスラエルに多額の軍事援助を続けています。<br><br>しかし、前のオバマ政権がイスラエルが安全保障上最大の脅威と捉えるイランとの距離を縮め、ヨーロッパなどの関係国とともに核合意を妥結したことから、イスラエルはこれを公然と批判し関係が冷え込みました。<br><br>一方、トランプ大統領はおととしの大統領選挙期間中、エルサレムにアメリカ大使館を移転すると発言し、イスラエル寄りの姿勢を打ち出しました。<br><br>大統領に就任したあともパレスチナに対して強硬な姿勢の人物をイスラエル大使に起用したほか、イスラエルと将来的なパレスチナ国家が共存する「２国家共存」には必ずしもこだわらない考えを示しました。<br><br>そして、先月にはエルサレムをイスラエルの首都と認めると宣言したうえで、アメリカ大使館をエルサレムに移転する方針を明らかにし、イスラエル寄りの姿勢を国際社会に鮮明に印象づけました。<br><br>トランプ大統領の政策決定に影響力を持つとされる娘婿のクシュナー上級顧問は敬けんなユダヤ教徒で、娘のイバンカ氏も結婚を機にユダヤ教に改宗したことで知られています。<br><br>また、アメリカ国内で最大の宗教勢力と呼ばれるキリスト教福音派は、イスラエルを支援することが重要だと信仰しており、トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認める判断をしたのは、キリスト教福音派の支持をつなぎとめたい狙いがあったと見られています。</div></div><div><h3>ペンス副大統領 中東外交のカギ握るとの見方も</h3><div>マイク・ペンス氏は第４８代のアメリカ副大統領で５８歳。中西部インディアナ州出身で、２０００年の選挙で下院議員に初当選し、６期１２年務める間、共和党指導部のポストを務めた経験もあり、党主流派の議員に幅広い人脈を持っていることから、政治経験がないトランプ大統領と党主流派との橋渡し役を果たしてきました。<br><br>２０１３年にはインディアナ州の知事に就任し、おととしの大統領選挙でトランプ氏が勝利したあとは政権移行チームのトップを務め、閣僚人事などでトランプ氏を支えました。<br><br>敬けんなキリスト教徒で保守派の１つキリスト教福音派で、イスラエル寄りの立場をとっていることでも知られています。<br><br>先月、トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認める決定を演説で発表した際には、トランプ大統領のすぐ後ろにはペンス副大統領の姿がありました。この決定をめぐっては政権内でも反対する意見がありましたが、ペンス副大統領は賛成したと言われています。<br><br>ティラーソン国務長官がトランプ大統領との意見の違いが伝えられ、中東和平交渉を担当するクシュナー上級顧問がロシア疑惑への関与が取り沙汰される中、ペンス副大統領が今後の中東外交のカギを握るとの見方も出ています。</div></div><div><h3>専門家 中東和平実現は極めて困難</h3><div>ペンス副大統領の中東訪問について、アメリカとイスラエルの関係に詳しいジョージタウン大学のロバート・リーバー教授はＮＨＫの取材に対し、「今回の訪問の最大の目的は、アメリカが中東で関わりが深いエジプトやヨルダン、イスラエルなどとの結びつきを強めることだ。それは地域の混乱要因になっているイランに対抗するためだ」と述べ、アメリカとしては今回の訪問を通じて、対イランを強調して各国に結束を呼びかけるのが狙いだとの見方を示しました。<br><br>また、ペンス副大統領が派遣されたことについて、「ペンス副大統領は政治家としてのキャリアの中で親イスラエルの立場を常に貫いてきたほか、キリスト教福音派という宗教的な信仰心からも強くイスラエルを支持している。国務省の高官らの不在が続く中で、ペンス副大統領は実質的にも象徴的にも派遣するには理想的だと言える」と指摘しています。<br><br>そして、中東和平交渉については「各国の指導者たちによるさまざまな外交努力が行われるかもしれないが、あくまで表面的なものだ。パレスチナ側が反発の姿勢を崩すとは思えず、和平合意という実質的な成果には至らないだろう」と述べ、トランプ政権のもとでは中東和平の実現は極めて難しいとの見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011296811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 05:25:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大砂嵐「自分は運転していない」相撲協会の聞き取りに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011296761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大砂嵐「自分は運転していない」相撲協会の聞き取りに</span><time datetime="2018-01-22T05:45"><span>1月22日</span> <span>5時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011296761_1801220535_1801220545_01_03.jpg" alt="大砂嵐「自分は運転していない」相撲協会の聞き取りに" id="news_image"></div><div>大相撲の十両・大砂嵐が今月初め、無免許で車を運転し、追突事故を起こしたとされる問題で、日本相撲協会は２１日夜、大砂嵐から聞き取りを行いました。大砂嵐は事故を協会に報告していなかったことなどを認めたうえで、「自分は運転していなかった」と主張しているということで、協会では引き続き、事実関係の確認を進めることにしています。</div><div>捜査関係者によりますと、大砂嵐は今月初めに長野県内で無免許で車を運転して追突事故を起こし、警察は道路交通法違反の無免許運転の疑いで書類送検する方針です。<br><br>日本相撲協会は２１日夜、東京・両国の国技館に大砂嵐と師匠の大嶽親方、それに大砂嵐の弁護士を呼んで聞き取りを行いました。<br><br>相撲協会によりますと、大砂嵐は今月初めに自分と妻が乗った車が追突事故を起こしたことや事故を協会や師匠に報告しなかったことなどを認めました。<br><br>一方で、事故の時に「自分は運転していなかった」と主張し、大砂嵐の弁護士は、その時に運転していた妻が妊娠していたことから、妻をかばうために運転席に移動したと説明しているということで、相撲協会は引き続き、事実関係の確認を進めることにしています。<br><br>大砂嵐について、大嶽親方は「相撲を取れる状況ではない」として、相撲協会に休場を申し入れて２２日の９日目から休場することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011296761_1801220536_1801220545_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>大砂嵐の師匠の大嶽親方は２２日午前０時すぎ、東京・江東区の大嶽部屋の前で報道陣の取材に応じました。<br><br>大嶽親方は「日本相撲協会が大変な時に加え、初場所が開かれている中で大砂嵐が起こした問題についておわび申し上げます。申し訳ございません」と謝罪しました。<br><br>大嶽親方によりますと、大砂嵐は事故当時、休暇中で観光のため長野県を訪れていたということです。<br><br>大嶽親方は「部屋の力士には去年の暮れから暴力などの問題をなくすために誠実に生きていこうと何度も話し合ってきた。頭が真っ白で何も考えられないし、ショックだ。相撲を見ている皆さんに不愉快な思いをさせてしまい申し訳ない気持ちです」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011296761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 05:45:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京23区でも積雪か 関東甲信中心に大雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011296791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京23区でも積雪か 関東甲信中心に大雪のおそれ</span><time datetime="2018-01-22T06:46"><span>1月22日</span> <span>6時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011296791_1801220436_1801220437_01_03.jpg" alt="東京23区でも積雪か 関東甲信中心に大雪のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>本州の南岸付近を低気圧が発達しながら通過する影響で、２２日は関東甲信を中心に大雪となり、東京２３区など関東南部の平野部でもまとまった雪が降り積もるおそれがあります。気象庁は関東甲信では夕方以降の帰宅時間帯を中心に、交通機関に大きな影響が出るおそれがあるとして、警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が本州の南岸付近を発達しながら東寄りに進むため、西日本では山地や山沿いを中心に雪が降り始めているほか、東日本と東北では昼すぎから雪が降る見込みです。<br><br>特に関東甲信では広い範囲で大雪となり、東京２３区など南部の平野部でもまとまった雪が降って積もるおそれがあるほか、低気圧が通過する夕方から夜にかけて雪が強まる見込みです。<br><br>２３日朝までの２４時間に降る雪の量は、いずれも多いところで関東甲信と東北で３０センチ、中国地方と近畿、東海と北陸で２０センチ、四国で１５センチ、九州北部で１０センチ、東京２３区で５センチと予想されています。<br><br>気象庁は夕方以降の帰宅時間帯に雪が強まることから、大雪や路面の凍結により交通機関に大きな影響が出るおそれがあるとして警戒するとともに、早めの帰宅を心がけるよう呼びかけています。<br><br>また、国土交通省はふだん雪があまり降らない地域では、夏用タイヤのままの車も多いことから、大雪や積雪が予想される地域では不要不急の外出を控えるとともに、やむをえず車を運転する場合は冬用のタイヤやチェーンを装着するよう呼びかけています。<br><br>一方、２３日以降は冬型の気圧配置が強まり、上空に今シーズンいちばんの強い寒気が流れ込む見込みで、東北の日本海側と北陸を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置は今週土曜日ごろにかけて続き、北日本から西日本にかけての日本海側を中心に雪が降り続いて大雪となるおそれがあるため、気象庁は２３日以降、大雪や吹雪による交通への影響や暴風、高波などに警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011296791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 06:46:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早稲田大教授が中央道ではねられ死亡 事故で車外に出た直後</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011296891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>早稲田大教授が中央道ではねられ死亡 事故で車外に出た直後</span><time datetime="2018-01-22T09:01"><span>1月22日</span> <span>9時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２２日未明、東京・三鷹市の中央自動車道で、事故を起こして高速道路上で停車していた早稲田大学の男性教授が、車の外に出た直後に後ろから走ってきたトラックにはねられて死亡しました。</div><div>２２日午前０時１０分ごろ、三鷹市新川の中央自動車道の上り線で、中央分離帯に衝突する事故を起こした男性が、事故処理のため車の外に出て左側の車線に立ち入ったところ、後ろから走ってきたトラックにはねられました。<br><br>トラックにはねられた男性は、東京・中野区の早稲田大学社会科学部教授の西原博史さん（５９）で、病院に運ばれましたが全身を強く打って死亡しました。<br><br>警視庁はトラックを運転していた会社員の高原充宏容疑者（５０）を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対して、高原容疑者は「右側の車線に停車していた車に気をとられてしまい、男性に気付かずはねてしまった」と供述しているということです。<br><br>西原さんは憲法や教育法学を専門としていて、平成１８年に教育基本法の改正案が国会で審議された際には、中央公聴会で改正に反対する意見を述べていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011296891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 09:01:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>聖職者だけのスキー大会 ポーランド</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011296861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>聖職者だけのスキー大会 ポーランド</span><time datetime="2018-01-22T09:21"><span>1月22日</span> <span>9時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011296861_1801220918_1801220921_01_02.jpg" alt="聖職者だけのスキー大会 ポーランド" id="news_image"></div><div></div><div>敬けんなカトリック教徒が多いポーランドで、聖職者だけが参加したスキー大会が行われ、教会のふだん着である足元まで黒い布で覆われた衣装を身にまとった神父たちが真っ白いゲレンデをさっそうと滑り降りました。</div><div>この大会はポーランド出身で、長年、ローマ法王を務めたヨハネ・パウロ２世がスキーをたしなんでいたことにちなんで、２０年余り前から毎年行われているものです。<br><br>ことしもポーランド南部のリゾート地のスキー場には、教会のふだん着である足元まで黒い布で覆われた衣装を身にまとい、胸にゼッケンといういでたちの神父たちが集まりました。<br><br>大会で神父たちは真っ白いゲレンデを黒い衣装のすそをひるがえしながらさっそうと滑り降り、なかにはプロさながらの腕前で見事なターンを次々と決める人もいました。<br><br>参加者のうち最高齢の７６歳の男性は「うまく滑れた時もあれば、転んだ時もあったが、諦めないことが大切だ」と話していました。<br><br>ポーランドは敬けんなカトリック教徒が多く、大会を通じて休暇を楽しむことや公正に競うことの大切さを伝える狙いもあるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011296861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 09:21:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>