<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>小池知事が市場業者と面会 「無害化」未達成を陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/k10011021231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小池知事が市場業者と面会 「無害化」未達成を陳謝</span><time datetime="2017-06-17T16:18"><span>6月17日</span> <span>16時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/K10011021231_1706171626_1706171627_01_02.jpg" alt="小池知事が市場業者と面会 「無害化」未達成を陳謝" id="news_image"></div><div>東京都の小池知事は築地市場を訪れて市場業者と面会し、豊洲市場の土壌や地下水の有害物質を環境基準以下にする「無害化」が達成できていない現状を陳謝しました。小池知事は１７日に業者から出た意見も参考に、移転についての方向性を決める考えを示し、週明けにも明らかにすることにしています。</div><div>小池知事は１７日午後、築地市場を訪れ、およそ１００人の業者と面会しました。冒頭、小池知事は都が豊洲市場への移転にあたり、これまで約束してきた土壌や地下水の有害物質を環境基準以下にする「無害化」が達成できていない現状について、「築地市場で働いている皆さまとのお約束を現時点でも守れていないことを改めて都知事としておわびしたい」と述べ、陳謝しました。<br><br>このあとの意見交換で水産物の仲卸業者からは「豊洲市場は安全安心が確保されていないので、今の状況では移転できない。築地市場の再整備ができるのであればやってほしい。移転すれば築地ブランドはなくなる」という意見が出ました。<br><br>一方、水産物の卸業者などからは「豊洲への移転にかじをきってもらいたい。小池知事には安全宣言とともに、豊洲への不安を払拭（ふっしょく）してもらうことに全力を傾けてもらいたい」といった意見が出ました。<br><br>これに対し、小池知事は「それぞれの言葉に長い歴史を踏まえた重みがあったと改めて感じた。私はＡかＢかという観点だけではなく、これまで育ててきたブランドをどう守り発展的にするか、鳥の目で決めたいとずっと申し上げてきた」と述べました。<br><br>そのうえで「豊洲については風評被害をどう払拭していくか課題だ。また、これからも築地が東京や日本の食の中心であり続けることは変わらない。これをどう磨いていけるか、皆さんからご意見を頂いた。私として基本的な方針を詰めていきたい」と述べ、１７日に出た意見も参考に移転についての方向性を決める考えを示し、週明けにも明らかにすることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「材料は出そろいつつある」</h3><div>市場業者との面会のあと、小池知事は記者団に対し、「直接、それぞれの立場からご意見を聞くことができ、思いがしっかり伝わり、とてもよかった」と述べました。そして、移転についての判断を今後どう対応するのかについて問われたのに対し、小池知事は「いろいろと総点検の最中で、材料は出そろいつつあると思うが、こうしてお話を聞くことも極めて重要なので、基本方針を定めていけるようにしたい」と述べました。</div></div><div><h3>参加した業者は</h3><div>参加した業者は「小池知事もいろいろ考えていると思うし、築地のブランドは残してほしい。目利きの機能は築地に残して、豊洲と両方で仕事をするとかいろんな方法はある」と話していました。<br><br>また、別の業者は「知事が移転を延期して１０か月という時間がたつ中、温度管理がしっかりしたところで仕事をしたい。豊洲市場への移転にかじをきってもらえればありがたい。豊洲の安心は都が担保すると宣言してもらいたい」と話していました。また、これからも意見交換をしてもらいたいという要望も聞かれました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170617%2Fk10011021231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 16:18:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダの赤ちゃん 目の周り灰色っぽく変化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/k10011021261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダの赤ちゃん 目の周り灰色っぽく変化</span><time datetime="2017-06-17T17:16"><span>6月17日</span> <span>17時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/K10011021261_1706171713_1706171716_01_02.jpg" alt="パンダの赤ちゃん 目の周り灰色っぽく変化" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園で今月１２日に誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんは１７日に生後６日目を迎え、目の周りや耳の毛の色が灰色っぽく変化している様子が確認されました。</div><div>上野動物園で５年ぶりに誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんは、１７日に生後６日目を迎えました。赤ちゃんは全身が白い毛に覆われ、ピンク色の地肌が透けて見えますが、１７日未明に動物園が撮影した映像では目の周りや耳の毛の色が灰色っぽく変化している様子が確認されました。<br><br>動物園は赤ちゃんは生後２週間程度で目の周りや耳などの黒い色がはっきりしてきてパンダらしい姿に成長すると見ています。<br><br>一方、母親のシンシンはこれまで餌を食べずに子育てを続けてきましたが、１６日から１７日にかけて好物のタケノコを食べ、動物園は食欲が回復傾向にあり、子育てにも慣れてきたと見ています。<br><br>上野動物園の渡部浩文副園長は「赤ちゃんは少しずつ大きくなっているようだ。今後もシンシンに栄養をとらせて母乳の量を増やしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>上野の商店街はパンダにあやかる</h3><div>５年ぶりのパンダの赤ちゃんの誕生をきっかけに、地元・上野の商店街では新たな客を取り込もうという動きが広がっています。<br><br>およそ１００店舗が建ち並ぶ上野の高架下の商店街の組合は、出産後初めての土曜日となった１７日、パンダの着ぐるみを着たスタッフが商店街を練り歩きました。そして、赤ちゃんの誕生を祝うバッジやポストカードとともに、店舗を紹介する冊子を訪れた客に配りました。<br><br>組合ではバッジ２９０個とポストカード１０００枚を用意していて、１８日午後にも配り、商店街をＰＲすることにしています。<br><br>アメ横ウェルカムモールの堀内鉄雄代表理事は「赤ちゃんの誕生にあやかりました。赤ちゃんを見に多くの人が上野に来るようになり、商店街の客足の増加につながればいいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170617%2Fk10011021261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 17:16:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学生棋士の藤井四段 ２７連勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/k10011021211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中学生棋士の藤井四段 ２７連勝</span><time datetime="2017-06-17T18:30"><span>6月17日</span> <span>18時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/K10011021211_1706171552_1706171552_01_02.jpg" alt="中学生棋士の藤井四段 ２７連勝" id="news_image"></div><div>史上最年少で将棋のプロ棋士となり、公式戦で一度も負けていない中学３年生の藤井聡太四段が１７日午後、大阪で行われた対局でも勝ち、連勝記録を「２７」に伸ばしました。これで３０年ぶりの歴代最多の連勝記録達成まであと１勝となりました。</div><div>藤井聡太四段は去年１０月に史上最年少の１４歳２か月でプロ棋士となったあと、公式戦で一度も負けることなく勝ち続け、１７日までに連勝記録を歴代２位の「２６」に伸ばしていました。<br><br>その藤井四段は１７日午後２時から大阪の関西将棋会館で「朝日杯将棋オープン戦」の予選に臨み、アマチュアで東京大学１年生の学生名人、藤岡隼太さん（１９）と対局しました。<br><br>それぞれの持ち時間は４０分で、後手の藤井四段はこれまでと変わらない落ち着いた表情で最初の駒を進めました。対局は藤井四段が終始、主導権を握る展開となり、藤岡アマは対局開始から１時間４０分余りあとの午後３時４４分に１０６手で投了しました。<br>これで藤井四段はデビュー戦から続く連勝記録を「２７」まで伸ばしました。<br><br>対局のあと藤井四段は「終始攻める展開となり、うまくいった。ここまで連勝できたのは幸運な感じです。次の対局は前回苦戦した相手なので、記録は意識せずに気負わず臨み、思いっきりぶつかっていきたい」と話していました。<br><br>日本将棋連盟によりますと、これまでの最多連勝記録は神谷広志八段が３０年前の昭和６２年に成し遂げた２８連勝で、藤井四段はこれに並ぶ大記録まであと１勝に迫りました。<br><br>藤井四段の次の対局は今月２１日、大阪で行われる王将戦の予選で、相手は澤田真吾六段です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>落語家の桂文枝さんも対局を観戦</h3><div>大阪の関西将棋会館には藤井四段の対局を見届けようと、将棋好きで知られる落語家の桂文枝さんも訪れました。<br><br>桂文枝さんは「藤井四段の戦いぶりを見てみたいと思いきょうは来ました。藤井四段は、まさに日本の宝で底知れない魅力感じます。自分の子どもや孫だったらいいな思うと同時に、落語界にもあのような人が現れることを期待しています」と話していました。</div></div><div><h3>師匠の杉本七段「のびのびと指していた」</h3><div>歴代最多の連勝記録まであと１勝に迫った藤井四段について、師匠の杉本昌隆七段は「ついにここまで来たか、という感じです。前人未踏の２８連勝に追いつこうとしていることに非常に驚いている」と嬉しそうに話しました。<br><br>そして、次の対局にむけて杉本七段は「きょうはこれまでの年の離れた相手とは違って、年齢が近い相手だったので、少年時代に見せていたのびのびとした攻めの将棋を指していた。次の２８連勝がかかる対局は、総合力でみると相手のほうが上だと私は見ている。しかし、ここまで来たからには、気負わず、いつもどおりに指してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>東京大学将棋部ＯＢの片上六段「まさに完勝」</h3><div>藤井四段に破れた藤岡隼太さんが所属する東京大学将棋部ＯＢで、プロ棋士の片上大輔六段は「相手の無理な動きをきちんと受け止めたうえ、中盤以降は手堅く指してリードを広げ、危なげなく勝ちきった、まさに完勝だった。中学生離れしているのはもちろんだが、持ち味の集中力でどんな局面にも動じない力がきょうも垣間見えた」と対局を振り返りました。<br><br>そして、「優勢な局面から、一見リスクが高いように見えながら最終的には得する手を選択するという、バランスのよい判断が藤井四段らしかった。勝ちを急がないところが非常にうまいと思う」と中学３年生の棋士を評価していました。<br><br>記録更新へ向けた対局については、「時間の少ない早指しの対局でも、長時間の対局でも気を抜かない集中力がいちばんの強みだ。これだけ連勝が続いても勝負への執念を持ち続けていて、弱点らしい弱点が見当たらない。しかし、これからの対局相手は『自分が記録を止めてやる』という強い思いで立ち向かってくると思うので、目が離せない熱戦になると思う」と話していました。</div></div><div><h3>東京大学将棋部部長「新しい歴史作ってほしい」</h3><div>藤井四段と対局して敗れた藤岡隼太さん（１９）が所属する東京大学将棋部の部長嶋村寧人さん（２０）は、キャンパスの一室で部員たちと対局を見守っていたということで、「藤岡くんの持ち味を出せる作戦をみんなで考え、対局に臨みましたが、藤井四段の先読みの深さ、指し手の正確さはそれを大きく上回るものだった」と振り返りました。<br><br>そして、藤井四段について、「まずは目の前にある連勝記録の更新を達成して、新しい歴史を作ってほしいし、今後も実力のある人と対局して、名局と言われる勝負を見せてほしい」とエールを送りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170617%2Fk10011021211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 18:30:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北方領土の元島民らが航空機で初の墓参へ 結団式開催</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/k10011021361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北方領土の元島民らが航空機で初の墓参へ 結団式開催</span><time datetime="2017-06-17T19:30"><span>6月17日</span> <span>19時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/K10011021361_1706171929_1706171940_01_02.jpg" alt="北方領土の元島民らが航空機で初の墓参へ 結団式開催" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月の日ロ首脳会談での合意を受けて１８日、北方領土の元島民らが初めて航空機で墓参するのを前に１７日、北海道中標津町で訪問団の結団式が行われました。</div><div>北方領土への元島民の墓参は、現在は船を使って行われていますが、ことし４月の日ロ首脳会談での合意を受けて１８日、初めて航空機を使って行われます。<br><br>これを前に、墓参に参加する元島民や政府関係者など７０人が出席して１７日、北海道中標津町で訪問団の結団式が行われました。<br><br>最初に団長を務める択捉島出身の岩崎忠明さんが「元島民の高齢化に伴う負担を軽くするため、航空機で移動して５か所をお参りするが、懐かしいふるさとに眠る多くのみ霊を慰霊できることはこのうえない喜びだ」とあいさつしました。<br><br>また、岸外務副大臣は「こうした取り組みを重ねることは、日ロ両国間の平和条約締結につながる」と述べたうえで、今回の訪問で、現在、ロシアの国境警備隊が管理し立ち入りが制限されている国後島の地域も訪れることが可能になったと説明しました。一行は１８日午前、中標津空港をチャーター機で出発し、日帰りで国後島と択捉島を訪れる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岸田外相「平和条約締結へ大きな一歩」</h3><div>岸田外務大臣は富山市で講演し、「あす初めて航空機による元島民の墓参が予定されており、今月末には共同経済活動についても調査団を派遣するよう調整が行われている。北方領土で日本人が経済活動を行い、ロシアとともに未来を考えることは、間違いなく帰属の問題を解決し、平和条約を締結するうえでの大きな一歩だ。ロシアとの間で建設的な政治対話を続け、帰属の問題でも具体的に答えを出していかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>元島民は墓参に期待</h3><div>北方領土の元島民は航空機を利用した初めての墓参に期待を寄せています。<br><br>元島民などでつくる「千島歯舞諸島居住者連盟」の脇紀美夫理事長は１７日、北海道中標津町で行われた訪問団の結団式で、「高齢化した元島民にとって、航空機での墓参が行われるのは喜ばしいことだ。今後も航空機を利用して島を訪問できるようにお願いしたい」とあいさつしました。<br><br>今回の墓参に参加する国後島出身の丸木勝子さん（７６）は「腰が悪いので、飛行機で短時間で行けるのはありがたいです」と話していました。<br><br>また、同じく国後島出身の坂野上雄さん（８４）は「前回、島を訪れたのは１０年以上前なので楽しみです。姉の墓に手を合わせたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170617%2Fk10011021361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 19:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米イージス駆逐艦とコンテナ船衝突 安否確認続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/k10011021291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米イージス駆逐艦とコンテナ船衝突 安否確認続く</span><time datetime="2017-06-17T20:42"><span>6月17日</span> <span>20時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/K10011021291_1706172049_1706172054_01_03.jpg" alt="米イージス駆逐艦とコンテナ船衝突 安否確認続く" id="news_image"></div><div>１７日未明、静岡県南伊豆町の沖合でアメリカ海軍のイージス駆逐艦とコンテナ船が衝突し、イージス艦の乗組員７人が行方不明になっているほか、艦長ら３人がけがをしました。アメリカ海軍は、イージス艦の破損状況を調べるとともに艦内に取り残されている乗組員がいないか安否の確認を進めています。</div><div>１７日午前２時半ごろ、静岡県南伊豆町の石廊崎からおよそ２０キロ沖合で、フィリピン船籍のコンテナ船から「アメリカ海軍の船と衝突した」と第３管区海上保安本部に通報がありました。<br><br>海上保安本部によりますと、衝突したのは全長１５４メートル、８３１５トンのアメリカ海軍横須賀基地に配備されているイージス駆逐艦「フィッツジェラルド」と、全長２２２．６メートル、２万９０６０トンのフィリピン船籍のコンテナ船「ＡＣＸ ＣＲＹＳＴＡＬ」です。<br><br>この事故で乗組員７人が行方不明になっているほか、イージス艦のブライス・ベンソン艦長と乗組員２人の合わせて３人がけがをしたということです。アメリカ海軍によりますと、イージス艦は右の側面が大きく壊れ、乗組員の居住スペースや機械室、それに無線室が浸水していて、立ち入りができない状況で、乗組員が取り残されている可能性もあるとしています。<br>このためアメリカ海軍は横須賀基地に接岸したイージス艦の破損状況を調べるとともに艦内に取り残されている乗組員がいないか安否の確認を進めています。<br><br>一方、コンテナ船は、船首の左側に衝突した痕があり、１７日夕方、海上保安部の担当者が東京の大井埠頭に入港したコンテナ船に乗り込んで船体を調べています。海上保安本部は、アメリカ海軍とともに７人の安否の確認を進めるとともに、イージス艦とコンテナ船の衝突の状況について業務上過失往来危険の疑いで詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運輸安全委員会調査官が調査開始</h3><div>静岡県南伊豆町の沖合でアメリカ海軍のイージス駆逐艦とフィリピン船籍のコンテナ船が衝突した事故で、国の運輸安全委員会の調査官３人が１７日夕方、コンテナ船が係留されている東京の大井埠頭を訪れ、事故原因の調査を始めました。当時の状況について乗組員から話を聞いたり、運航中の速度などのデータを記録した装置を確認したりすることにしています。<br><br>また、運輸安全委員会は今後、アメリカ軍に対しても調査の協力を求めるなどして、事故の詳しい状況を調べることにしています。</div></div><div><h3>海上自衛隊元１等海佐「イージス艦に相当な衝撃」</h3><div>事故が起きた現場の海域について、海上自衛隊で護衛艦など６隻の艦長を歴任した元１等海佐の山村洋行さんは「小型から大型までさまざまな船が東京湾から出てきたり、あるいは東京湾に向かったりするため、非常に混雑する海域だ。航行する際は乗組員一人一人にきちんと指示を与えて、見張りを徹底させることが大事だ」と述べ、航行する際に特に注意が必要な海域だと指摘しました。<br><br>また、被害の状況については「コンテナ船は強度が強い船首の付近が当たっているので損傷が少なく見えるが、イージス艦は強度が比較的弱い船腹の部分に相当な衝撃を受けている。この付近には『コンバット・インフォメーション・センター』という戦闘の指揮をとる艦艇の中枢部分などがあり、当時、多くの人がいたと見られる。行方不明になっている人は海に投げ出されたか、損傷した区画に閉じ込められた可能性があるかもしれない」と話しています。<br><br>そのうえで、事故の原因については「損傷の状況からいくつかの状況が考えられるが、互いに東側に向かっていたとすると、１つの例としてコンテナ船が前方のイージス艦の右側を追い抜こうとして進路を誤ったか、またはイージス艦が舵を急に右にとったことなども考えられる」と述べ、双方の航行の記録を詳しく分析する必要があるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170617%2Fk10011021291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 20:42:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球交流戦 広島がソフトバンクに競り勝つ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/k10011021471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プロ野球交流戦 広島がソフトバンクに競り勝つ</span><time datetime="2017-06-17T22:57"><span>6月17日</span> <span>22時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170617/K10011021471_1706172253_1706172257_01_02.jpg" alt="プロ野球交流戦 広島がソフトバンクに競り勝つ" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の交流戦は６試合が行われました。交流戦の勝率１位で並ぶ広島とソフトバンクの直接対決は広島が競り勝ちました。最高勝率チームは１８日の直接対決の結果で決まります。</div><div>広島対ソフトバンクは広島が３対２で勝ちました。<br>広島は２点を追う４回にエルドレッド選手の２点タイムリーヒットで同点とし、８回に丸選手の１２号ソロホームランで勝ち越しました。８回を抑えた中崎投手が２勝目を挙げました。<br>ソフトバンクはリリーフの岩嵜投手が打たれ、打線も５回以降は無得点に終わりました。<br>これで交流戦の最終戦を残して広島が首位、ソフトバンクが２位となり、１８日の直接対決で広島が勝つか引き分けで初めての最高勝率チーム、ソフトバンクが勝てば３年連続の最高勝率チームとなります。<br><br>阪神対楽天は楽天が８対２で勝ちました。<br>楽天は２対２で迎えた８回に島内選手のタイムリースリーベースヒットで勝ち越し、ペゲーロ選手の１５号満塁ホームランで突き放して大勝しました。先発の美馬投手は６回２失点で勝ち負けはつきませんでした。<br>阪神はリリーフのマテオ投手と松田投手が粘れませんでした。<br><br>ＤｅＮＡ対オリックスはＤｅＮＡが１４対５で勝ちました。<br>ＤｅＮＡは２対３と１点を追う６回に２年目の戸柱選手がプロ初の満塁ホームランを打ち、逆転しました。さらに７回には白根選手のプロ６年目で初ホームランとなるツーランホームランなどで７点を加えて、突き放しました。先発の久保投手が２勝目を挙げました。ＤｅＮＡは４連勝です。<br>オリックスはリリーフ陣が崩れて６連敗となりました。<br><br>巨人対ロッテは巨人が８対０で勝ちました。<br>巨人は３回にマギー選手のタイムリーヒットと村田選手のタイムリーツーベースヒットで２点を先制し、その後も陽岱鋼選手の移籍後初となるツーランホームランなどで得点を追加しました。先発の田口投手が今シーズン２回目の完封で５勝目を挙げました。巨人は２カード連続で勝ち越しです。<br>ロッテは４連敗です。<br><br>中日対西武は中日が４対１で勝ちました。<br>中日は木下拓哉選手が２回に先制の犠牲フライを打ち、４回にはタイムリーツーベースヒットを打って２打点を挙げる活躍でした。先発のバルデス投手は７回２安打１失点と好投し、３勝目を挙げました。中日は連敗を３で止めました。<br>西武は先発の佐野投手が１回途中で降板したのが響きました。<br><br>ヤクルト対日本ハムはヤクルトが５対０で勝ちました。<br>ヤクルトは３回に山田選手の８号スリーランホームランで先制し、４回には大引選手の４号ソロホームラン、７回には山田選手の犠牲フライで１点ずつ追加しました。先発のブキャナン投手は来日初完封で４勝目を挙げました。ヤクルトは今シーズン２回目の４連勝です。<br>日本ハムは投打に精彩を欠いて２連敗です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170617%2Fk10011021471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 22:57:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇太子さま デンマークの海運博物館など視察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011021511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇太子さま デンマークの海運博物館など視察</span><time datetime="2017-06-18T00:42"><span>6月18日</span> <span>0時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/K10011021511_1706180053_1706180055_01_02.jpg" alt="皇太子さま デンマークの海運博物館など視察" id="news_image"></div><div></div><div>デンマークを公式訪問している皇太子さまは、海運で栄えてきたデンマークの歴史や文化を紹介する博物館などを視察されました。</div><div>デンマークを訪れている皇太子さまは、現地時間の１７日午前、首都コペンハーゲンの近郊にある海運博物館を訪問されました。この博物館には古くから海運で栄えてきたデンマークの歴史や文化、それに航海の技術の進歩を紹介する資料が展示されています。<br>水上交通の歴史などを研究してきた皇太子さまは博物館の館長の説明に熱心に聞き入り、竹でできた古い海図の前では「竹でできているんですか。珍しいですね」などと話されたということです。<br><br>このあと皇太子さまは世界文化遺産の「クロンボー城」に足を運び、女の子から花束を受け取られました。クロンボー城は１６世紀にスウェーデンを対岸に臨む海上交通の要衝に建てられ、シェイクスピアの戯曲「ハムレット」の舞台のモデルとしても知られています。皇太子さまは北欧ルネサンスを代表する重厚なれんが造りの建物をじっくりとご覧になっていました。<br><br>皇太子さまは視察のあと「両陛下もクロンボー城を訪問されていますし、雅子も以前訪れたことがあり、一度訪問したいと思っていたので大変うれしく思っています。荘厳で見事なたたずまいで、城の歴史について説明を受けて理解を深めることができました」と話されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170618%2Fk10011021511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 00:42:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>