<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大型で強い台風21号 今後の情報に十分注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/k10011183061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大型で強い台風21号 今後の情報に十分注意を</span><time datetime="2017-10-19T18:21"><span>10月19日</span> <span>18時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/K10011183061_1710191820_1710191821_01_02.jpg" alt="大型で強い台風21号 今後の情報に十分注意を" id="news_image"></div><div></div><div>大型で強い台風２１号は、フィリピンの東の海上を発達しながら北上していて、２１日土曜日には沖縄県の大東島地方に近づく見込みで、沖縄県では、高波や強風などに十分注意が必要です。その後、週明けの月曜日以降は、本州に近づくおそれがあるほか、前線の影響による大雨も予想され、気象庁は、今後の情報に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型で強い台風２１号はフィリピンの東の海上を北上していて、海水温の高い領域を通るため、２０日以降、非常に強い勢力に発達する見込みです。<br><br>台風は、非常に強い勢力を保ったまま２１日土曜日に沖縄県の大東島地方に近づくと予想され、沖縄県では風や雨が強まり、波も高くなる見込みです。<br><br>２０日にかけての波の高さは、いずれも沖縄県の大東島地方と先島諸島で６メートルの大しけ、沖縄本島地方では５メートルのしけになると予想されています。<br><br>また、２０日にかけての最大風速は、いずれも沖縄県で１５メートルから２０メートル、最大瞬間風速は２５メートルから３０メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、大東島地方など沖縄県では高波や強風などに十分注意するよう呼びかけています。<br><br>その後、台風は次第に進路を北東に変え、週明けの２３日、月曜日以降、本州に近づくおそれがあります。また、台風からの暖かく湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になって大雨になるおそれもあります。気象庁は、今後の情報に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171019%2Fk10011183061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 18:21:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国道で親子２人死亡 路肩で通報中にはねられたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/k10011183141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国道で親子２人死亡 路肩で通報中にはねられたか</span><time datetime="2017-10-19T18:59"><span>10月19日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１８日夜、岡山県津山市の中国自動車道で、軽乗用車を運転し路肩に避難していた親子が、後続の大型トレーラーにはねられて死亡した事故で、２人は路肩に避難して１１０番通報している時にはねられた可能性があることがわかり、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>１８日夜、岡山県津山市の中国自動車道の上り線で、軽乗用車が路上に落ちていたタイヤに乗り上げて動けなくなり、車に乗っていた広島市安芸区の歯科技工士、中村美香さん（４９）と、長女で岡山大学４年生の亜美さん（２１）が、路肩に避難したところ、後続の大型トレーラーにはねられて死亡しました。<br><br>道路の車線上には大型の車両のものと見られるタイヤが落ちていて、中村さん親子の軽乗用車がタイヤに乗り上げたあと、後続の大型トレーラーも同じタイヤに乗り上げて横転したと見られています。<br><br>警察によりますと、事故があった３分ほど前に、女性の声で「タイヤを踏みつけて事故を起こし、路肩に避難した」という内容の１１０番通報があったことがわかっていますが、その後の調べで、通報したのは長女の亜美さんで、通話が途中で切れたことが、警察への取材でわかりました。<br><br>通話中に車のナンバーを聞かれた亜美さんが、「見に行きましょうか」と答えたのに対して警察は「道路に戻るのは危険です」と伝えたということで、そのあと、電話が切れたということです。<br><br>警察は、亜美さんが通報しているときに、タイヤに乗り上げて横転した大型トレーラーが突っ込んだ可能性があると見て、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事故が起きた経緯</h3><div>警察などへの取材から経緯をまとめました。<br><br>事故が起きたのは、岡山県津山市の中国自動車道の上り線です。広島市安芸区の歯科技工士、中村美香さんと長女で岡山市北区の大学生、中村亜美さんの親子は軽乗用車に乗って、広島市安芸区の自宅から鳥取県にいる家族のもとに向かっていました。<br><br>そして、追い越し車線を走っていたときに、中村さん親子が乗った車は、道路上に落ちていたタイヤに乗り上げました。このはずみで車が動かなくなったため、親子は車を降り、走行車線側の路肩に避難しました。<br><br>その直後と見られる１８日午後８時１３分ごろ、長女の亜美さんが１１０番通報していました。<br><br>「タイヤを踏みつけて事故を起こした。路肩に避難した」という内容でしたが、その通話は途中で途切れました。<br><br>警察はこの通報中に、走ってきた大型トレーラーが、同じタイヤに乗り上げて横転し、親子に突っ込んだと見ています。現場は片側２車線の緩やかな右カーブで事故当時は雨で路面がぬれていたということです。<br><br>母親の美香さんはその場で死亡が確認され、病院に運ばれた亜美さんもおよそ１時間後に死亡が確認されました。</div></div><div><h3>トレーラーの運転手は</h3><div>横転した大型トレーラーの運転手が勤める運送会社によりますと、運転手は会社の専務に対して、「追い越し車線を走っていたところ、軽自動車が止まっているのが見えた。そのあと、大きなタイヤが落ちているのに気づいたが、直前だったので避けることができず乗り上げてしまった。そのあと、制御できなくなり軽乗用車に衝突して横転した」と話しているということです。</div></div><div><h3>中村亜美さんは教員試験に合格</h3><div>事故で亡くなった中村亜美さんは岡山大学教育学部の４年生でした。<br><br>複数の同級生によりますと、亜美さんは明るい性格で、リーダーシップがあり、成績も優秀だったということです。また、テニスサークルに所属し、おととし２月に開かれた中国・四国地方の大学生が参加する大会では、ダブルスで優勝していました。<br><br>そして、中学生のときに出会った先生に憧れて教師を目指したということで、今月６日には岡山県の教員採用試験に合格し、来年春から中学校の数学教諭として働くことを楽しみにしていたということです。<br><br>同じテニスサークルに所属し、亜美さんと毎日のように一緒に過ごしていたという４年生の女子学生は、「まだ信じられない。なぜ事故が起きたのか知りたい」と泣き崩れていました。<br><br>また、同じ教育学部の４年生の男子学生は、「講義中、一生懸命にノートを取っていた姿が印象に残っています。来年の春から先生として一緒に働けると思っていたのでとても悲しいです。なぜこんな事故が起きたのか明らかにしてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171019%2Fk10011183141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 18:59:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 投票日まであと３日 各党が街頭で政策訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/k10011182791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 投票日まであと３日 各党が街頭で政策訴え</span><time datetime="2017-10-19T19:01"><span>10月19日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/K10011182791_1710191708_1710191901_01_02.jpg" alt="衆院選 投票日まであと３日 各党が街頭で政策訴え" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院選挙は投票日まであと３日となり、各党は各地の街頭で政策などを訴えました。</div><div>自民党総裁の安倍総理大臣は京都府城陽市で街頭演説し、「観光客もずいぶん増えた。８００万人だった海外からの観光客はいま２４００万人。おそらく、もっと増えていくと思う。この海外からの観光客がずいぶんお金を使っている。日本人は１人平均５万円だが、外国人は１５万円使う。全国では今なんと４兆円も使っている。前政権時代にはたった１兆円だった。もっともっとおそらく伸びていくと思う。この近畿にも平等院があり、来月には熱気球フェスタというものもあると聞いているが、ぜひ海外からきてもらい、帰りには茶だんごでも買って、抹茶ソフトもついでに食べてもらう。こうやってこの地域にもどんどんお金を落としてもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民党</h3><div>自民党総裁の安倍総理大臣は京都府城陽市で街頭演説し、「観光客もずいぶん増えた。８００万人だった海外からの観光客はいま２４００万人。おそらく、もっと増えていくと思う。この海外からの観光客がずいぶんお金を使っている。日本人は１人平均５万円だが、外国人は１５万円使う。全国では今なんと４兆円も使っている。前政権時代にはたった１兆円だった。もっともっとおそらく伸びていくと思う。この近畿にも平等院があり、来月には熱気球フェスタというものもあると聞いているが、ぜひ海外からきてもらい、帰りには茶だんごでも買って、抹茶ソフトもついでに食べてもらう。こうやってこの地域にもどんどんお金を落としてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>希望の党</h3><div>希望の党の小池代表は千葉市で街頭演説し、「アベノミクスの成果が上がっていると安倍総理大臣は自信満々に言うが、再来年、消費税率を上げられるような経済状況になっているのかが問題だ。実感が伴わない中で実行すると、かえって消費が冷え込んでしまう。だから、いったん立ち止まって凍結しよう。そのうえで、今後、しがらみのない政治、既得権を持つ業界団体を向いている政治ではなく『国民ファースト』の政治をやっていこう」と述べました。</div></div><div><h3>公明党</h3><div>公明党の山口代表は秋田市で街頭演説し、「公明党が公約に掲げたが、自民党の公約には無かったのが、私立高校の授業料の実質無償化だ。北海道から沖縄まで、支援の厚いところも薄いところもあり、バラバラだ。どこに住んでいても、どの高校に通っていても、同じ支援を受けられる、全国的な仕組みが必要だ。安倍総理大臣も、『しっかり検討していきましょう』と約束してくれた。自公政権で実質無償化をやらせてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>共産党</h3><div>共産党の志位委員長は高松市で街頭演説し、「これほどまでに民意を無視してきた政権は無い。沖縄県民の皆さんが、何度も何度も、選挙で、『辺野古の新基地はつくらないでくれ』と繰り返し訴えているのに耳を貸そうとしない。沖縄の問題は私たち日本国民みんなの問題だ。沖縄県民と連帯して、『基地のない平和な沖縄をつくろう』という審判を下していこう」と述べました。</div></div><div><h3>立憲民主党</h3><div>立憲民主党の枝野代表は東京都内で街頭演説し、「『集団的自衛権は憲法違反だ』というのは、歴代の自民党政権が決めて、積み重ねてきたルールだ。それを勝手に変えて、安全保障法制で集団的自衛権を可能にしてしまった。ルールに縛られる側が自分を縛っているルールを勝手に変えるのは、立憲主義の破壊だ」と述べました。</div></div><div><h3>日本維新の会</h3><div>日本維新の会の松井代表は大阪・東大阪市で街頭演説し、「大阪府知事は退職金は無い。われわれは、まずは自分たちの身分を変えてきた。今、大阪府議会は３割の報酬カットだが、大したことはない。国会議員も含めて身分がよすぎるので、これをまず見直そう。大阪の改革をぜひ、国でもやりたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民党</h3><div>社民党の吉田党首は大分県佐伯市で街頭演説し、「北朝鮮の弾道ミサイル発射や核実験は許されない行為だが、圧力一辺倒では、だめだ。粘り強い対話によって問題を解決する努力を強く求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>日本のこころ</h3><div>日本のこころの中野代表は東京都内で街頭演説し、「北朝鮮がミサイルを発射できる態勢にある中、ミサイル防御網を高度化し、国民の生命と国土を守ることが大事だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171019%2Fk10011182791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 19:01:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアで国際会議 日米と北朝鮮の代表 接触は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/k10011183321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシアで国際会議 日米と北朝鮮の代表 接触は</span><time datetime="2017-10-19T20:33"><span>10月19日</span> <span>20時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/K10011183321_1710192145_1710192157_01_03.jpg" alt="ロシアで国際会議 日米と北朝鮮の代表 接触は" id="news_image"></div><div>ロシアで日本時間の２０日開幕する国際会議に、日本と北朝鮮の外務省の幹部やアメリカ国務省の元高官の出席が予定されていることから、日米と北朝鮮の代表が接触するかどうか注目されています。</div><div>モスクワでは日本時間の２０日午前１時、核兵器の不拡散をテーマにした国際会議が３日間の日程で開幕し、初日はロシア外務省の施設でレセプションが開かれます。<br><br>会議には日本から、外務省の金杉アジア大洋州局長が参加するほか北朝鮮外務省でアメリカを担当するチェ・ソニ北米局長や、アメリカで長年、対北朝鮮政策に携わったシャーマン元国務次官も出席が予定されています。<br><br>１７日、モスクワ郊外の空港に到着した北朝鮮外務省のチェ局長は、報道陣から日米との接触の可能性などについて質問されたのに対し、「会議に出席します」と述べるにとどまりました。<br><br>核・ミサイル開発を続ける北朝鮮に対する日本とアメリカの圧力が増し、北朝鮮が反発を強めるなか、今回の国際会議に合わせて、日米と北朝鮮の代表が何らかの形で接触するかどうか注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171019%2Fk10011183321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 20:33:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 国内のすべての工場で出荷を停止と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/k10011183241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日産 国内のすべての工場で出荷を停止と発表</span><time datetime="2017-10-19T21:00"><span>10月19日</span> <span>21時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/K10011183241_1710191938_1710191940_01_03.jpg" alt="日産 国内のすべての工場で出荷を停止と発表" id="news_image"></div><div>日産自動車は国から問題を指摘されたあとも、資格のない従業員が不適切な検査を続けていた工場は１か所だけでなく、神奈川県横須賀市にある追浜工場など、合わせて４か所に上ることを発表しました。これを受けて、国内に６か所あるすべての工場で、国内向けの車の出荷を停止することを決めました。</div><div>日産が新たに不適切な検査を明らかにしたのは、神奈川県横須賀市にある追浜工場や栃木県にある栃木工場など３か所で、国から一連の問題が指摘されてからも、車の出荷前の検査を資格のない従業員が行っていた工場は合わせて４か所になりました。<br><br>これに伴って、日産は国内に６か所あるすべての工場で、国内向けの車の出荷を停止することを決めるとともに、不適切な検査を行って出荷したおよそ３万４０００台について新たにリコールの届け出を検討するとしています。出荷の再開の見通しについて、日産は２週間程度かけて全体の検査工程を見直したうえで、国土交通省から改めて承認を得る必要があるとして、具体的なめどは明らかにしませんでした。<br><br>日産では先月、国内に６つあるすべての工場で、資格のない従業員が車の出荷前の検査を行っていたことがわかり、今月６日におよそ１１６万台のリコールを届け出ました。<br><br>しかしその後も神奈川県平塚市にある湘南工場で、今月１１日まで資格のない従業員による不適切な検査が続いていたことが明らかになっています。<br><br>１９日夜、記者会見した日産の西川廣人社長は「お客様と、日産自動車の再発防止策を信頼していただいた皆様に大変申し訳ないことをしてしまった。深くおわびします」と述べて謝罪しました。また、みずからの責任については「再発防止を徹底すること、生産を正常に戻すこと、お客様の信頼を戻して業務を正常化することが一義的な責任だ」と述べました。<br><br>西川社長は今月２日の記者会見では「国から指摘を受けたあとは資格のある検査員が行う体制に１００％なっている」と説明していましたが、国内の主力の工場で不適切な検査が続いていた形で日産の安全管理体制の甘さが改めて厳しく問われそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171019%2Fk10011183241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 21:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 鶴岡の海岸でアザラシ保護 米に生息のアザラシか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/k10011183341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山形 鶴岡の海岸でアザラシ保護 米に生息のアザラシか</span><time datetime="2017-10-19T21:09"><span>10月19日</span> <span>21時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171019/K10011183341_1710192119_1710192138_01_02.jpg" alt="山形 鶴岡の海岸でアザラシ保護 米に生息のアザラシか" id="news_image"></div><div></div><div>山形県鶴岡市の海岸にアザラシが流れ着き、地元の水族館で保護されました。アメリカの西海岸に生息するキタゾウアザラシと見られ日本海側で確認されるのは初めてだということです。</div><div>保護されたのは体長２メートル５０センチ、体重２７３キロのアザラシで今月１５日、鶴岡市三瀬の海岸に流れ着いているのを、地元の人が見つけ鶴岡市の加茂水族館に移されました。<br><br>水族館によりますと、保護されたのは主にアメリカの西海岸に生息し「キタゾウアザラシ」のメスの子どもと見られ、日本ではこれまでに２頭が確認されていますが、日本海側で見つかったのは初めてだということです。<br><br>アザラシは衰弱し肺炎などの症状が出ていたため、専用の個室で薬や点滴を投与して治療が行われているということで、１８日からは呼吸も安定し、職員が近くに来ると鳴き声を出すなど、徐々に回復しているということです。<br><br>鶴岡市立加茂水族館の奥泉和也館長は「キタゾウアザラシが山形の海岸に漂着するとは思ってもみなかったのでびっくりした。ひとまず危険な状態は抜けたが、まだ安心はできないので、元気な姿に戻れるよう治療を続けたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171019%2Fk10011183341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Oct 2017 21:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元大関若嶋津の二所ノ関親方 こん睡状態も命に別状なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171020/k10011183491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元大関若嶋津の二所ノ関親方 こん睡状態も命に別状なし</span><time datetime="2017-10-20T00:46"><span>10月20日</span> <span>0時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171020/K10011183491_1710200047_1710200048_01_02.jpg" alt="元大関若嶋津の二所ノ関親方 こん睡状態も命に別状なし" id="news_image"></div><div></div><div>１９日、千葉県船橋市の市道で、大相撲の元大関、若嶋津の二所ノ関親方が自転車とともに倒れているのが見つかりました。日本相撲協会によりますと搬送先の病院で手術を受け、こん睡状態だということですが、命に別状はないということです。</div><div>１９日午後４時２０分すぎ、千葉県船橋市行田の市道で、大相撲の二所ノ関親方の日高六男さん（６０）が自転車とともに倒れているのが見つかり病院に搬送されました。一時、意識がなかったということですが日本相撲協会によりますと、１９日、４時間余りにわたって手術を受け、集中治療室に入院していて、こん睡状態だということです。<br><br>警察の調べによりますと、二所ノ関親方は横向きに倒れていて目立った外傷はなく、近くにあった自転車にも大きく壊れたような痕はないということです。現場には歩道と車道の間に段差が有り、警察は周辺で目撃者などがいないかどうか調べ、二所ノ関親方が転倒していた経緯を調べています。<br><br>二所ノ関親方は鹿児島県出身で現役時代、大関・若嶋津として活躍しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「手術が終わり 状態は安定」</h3><div>二所ノ関親方が手当てを受けている千葉県船橋市内の病院では日本相撲協会の評議員の湊川親方が１９日午後１１時から記者会見しました。<br>湊川親方は二所ノ関親方の容体について「午後１０時すぎに手術が終わって集中治療室に入り、一時は意識が戻って状態は安定しているものの、今はこん睡状態になっている」と説明しました。<br>またけがをした原因についてはサウナに行き、部屋に戻る途中で自転車に乗っていて転倒したのではないかと説明しました。そのうえで「皆さんに心配をかけたということは本人も苦しいと思いますけど、すぐに元気になって皆さんの前で復活したいと考えていると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171020%2Fk10011183491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:46:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>