<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>陸上 男子100m 桐生が10秒01で２位 優勝はガトリン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸上 男子100m 桐生が10秒01で２位 優勝はガトリン</span><time datetime="2019-05-19T14:05"><span>5月19日</span> <span>14時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921451_1905191957_1905192003_01_02.jpg" alt="陸上 男子100m 桐生が10秒01で２位 優勝はガトリン" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市で開かれている陸上の国際大会「ゴールデングランプリ」は男子100メートルが行われ、日本記録を持つ桐生祥秀選手が、おととしの世界選手権を制したアメリカのジャスティン・ガトリン選手と最後まで競り合い、10秒01で２位に入りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921451_1905191415_1905191417_01_02.jpg" alt=""><div>大阪市のヤンマースタジアム長居で開かれている陸上の国際大会「ゴールデングランプリ」の男子100メートルには、日本記録の９秒98のタイムを持つ桐生選手や、日本歴代３位の山縣亮太選手、そして多田修平選手など日本のトップ選手が出場しました。<br><br>レースはスタートで各選手がほぼ横一線で飛び出しましたが、中盤以降、９秒74の自己ベストを持つガトリン選手と、桐生選手がともに力強い走りで激しく競り合いました。<br><br>最後はガトリン選手が僅かに前に出て追い風1.7メートルの中で10秒00のタイムで優勝、桐生選手は100分の１秒差の10秒01で２位でした。<br><br>日本勢では去年のアジア大会で200メートルを制した小池祐貴選手が、自己ベストを一気に０秒13更新する10秒04の好タイムで４位と健闘しました。<br><br>桐生選手と小池選手は、来年の東京オリンピックの参加資格の１つである参加標準記録の10秒05を突破しました。<br><br>このほか山縣選手が10秒11で５位、多田選手が10秒12で６位、ケンブリッジ飛鳥選手が10秒30で９位でした。</div></div><div><h3>桐生「競り勝ちたかった」</h3><div>桐生選手はガトリン選手との競り合いについて「競り勝つ強さとスピードがまだない。０秒01だろうと世界の舞台で準決勝や決勝に上がるには、“コンマ”で決まる。その中で競り勝ちたかったし改めて世界との差を感じた」と振り返りました。<br><br>ただ、10秒01のタイムで東京オリンピックの参加標準記録を突破したことには「10秒05を切ることを目標にしていたので、今回、達成できてよかった。次のレースから気にしなくていいかなと」とホッとした様子でした。<br><br>また、リレーについてはみずからがバトンを受け取る際にミスがあった前回のレースを踏まえて「３走の小池選手を信じてミスを考えずに、そのミスを“チャラ”にしたいとスタートに立った。ただ、38秒台だったのは残念でまだバトンでの修正点はあると思う」と話していました。</div></div><div><h3>小池「自己ベスト出せると思っていた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921451_1905191957_1905192003_01_04.jpg" alt=""><div>自己ベストを一気に０秒13更新する10秒04の好タイムで４位と健闘した小池祐貴選手は「自己ベストを出せたことはうれしいが、順位で３番以内に入ることができなかったのは悔しい。冬の練習をしっかり積めたので自己ベストは出せると思っていたので、そこまで大きな驚きはない」と振り返りました。<br><br>そのうえで「コンディションを整えればきょうのレースの優勝タイムぐらいは出せると思うが、自分の本職は200メートル。そこで世界選手権のファイナリストになれるよう頑張っていきたい」と意気込んでいました。<br><br>また、３走を務めた400メートルリレーについては「世界リレーのバトンパスでミスをしてしまいショックは大きかったが、この１週間で動画を見て勉強を重ねてきた。安全にバトンをつないでこのタイムを出せたので今後はもっと速いタイムを出していけると思う」と話していました。</div></div><div><h3>山縣「スタートで置いていかれた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921451_1905191957_1905192003_01_05.jpg" alt=""><div>日本選手で３番目となる５位に終わった山縣亮太選手は「スタートで置いていかれたのでそこで勝負あった」とレースを振り返りました。<br><br>そのうえで「今回のレースは前回から走りのイメージを変えた。スタート以外はいい走りができ後半は最後まで体がぶれなかった。ライバルたちが強いのでどんな時でも走りを見失わないようにしたい」と話していました。<br><br>また、400メートルリレーについては「まずまずのレースだったと思う。まだ伸びしろがあるので磨けるところを磨きたい。タイムは縮められると思うのでデータなどを見て修正し、37秒台前半のタイムを出して世界選手権の金メダルをねらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>多田「悔しい」</h3><div>６位に終わった22歳の多田修平選手は「スタートで少しつまずいてうまく加速することができなかった。勝負にこだわっていたので６番という順位は悔しい」とレースを振り返りました。<br><br>それでも今シーズンの自己ベストをマークしたことについて「状態は上がってきているので６月の日本選手権に向けてしっかり練習を積んでキレを上げていきたい」と意気込んでいました。<br><br>また、このあと行われた男子400メートルリレーで１走を務めた多田選手は「スタートで出遅れてしまい、後半、失速してしまった。バトンもスムーズに渡すことができず反省点は多い。目標の37秒台に届かず、残念です。これからもリレーメンバーに入って世界選手権や東京オリンピックでタイムを上げていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>ケンブリッジ「ひどいレースだった」</h3><div>９位に終わったケンブリッジ飛鳥選手は「ひどいレースだった。完璧な状態で臨むことはできなかったが、もう少しいい結果を出したかった」と振り返りました。<br><br>また、先月のレースで左足太ももをケガしたあと初めてのレースだったことについては「不安が全くなかったわけではないが、自分の中でやれることはやってきたつもりだ。来月の日本選手権までもうあまり時間がないので、世界選手権の代表になれるよう次は勝負できるようにしたい」と気持ちを切り替えていました。</div></div><div><h3>ガトリン「桐生に負けないようにと」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921451_1905191957_1905192003_01_06.jpg" alt=""><div>優勝したアメリカのガトリン選手は「桐生選手と多田選手が印象に残った。桐生選手はフィニッシュがいい選手と有名で、多田選手はスタートがいい。前半は多田選手に、後半は桐生選手に負けないようにと思って走った」と振り返りました。<br><br>また、アメリカチームのメンバーとして走った400メートルリレーについては「日本チームは前のレースで失格となったが絶対に雪辱を果たすレースをすると思っていた。リレーは国のために走るもので接戦になると思うので世界選手権に向けてしっかり臨みたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 14:05:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上 男子400ｍリレー 日本が今季の世界最高タイムで優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸上 男子400ｍリレー 日本が今季の世界最高タイムで優勝</span><time datetime="2019-05-19T15:33"><span>5月19日</span> <span>15時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921491_1905191547_1905191548_01_02.jpg" alt="陸上 男子400ｍリレー 日本が今季の世界最高タイムで優勝" id="news_image"></div><div></div><div>陸上の国際大会、「ゴールデングランプリ」で行われた男子400メートルリレーで、日本は、38秒00の今シーズンの世界最高タイムでアメリカを抑えて優勝しました。</div><div>日本がリオデジャネイロオリンピックで銀メダルを獲得した男子400メートルリレーは、来年の東京オリンピックで金メダルを目指していて、定期的にトップ選手を集めて試合で経験を積んでいます。<br><br>ことし初めてのレースとなった今月11日の世界リレー大会で、日本は予選でバトンのミスが出て失格となりましたが、19日行われた「ゴールデングランプリ」に１走に多田修平選手、２走に山縣亮太選手、３走に小池祐貴選手、アンカーに桐生祥秀選手という同じメンバーで臨みました。<br><br>レースは１走の多田選手が得意のスタートで飛び出し、２走の山縣選手につなぐと、前回ミスがあった３走の小池選手からアンカーの桐生選手へのバトンパスもスムーズにいき、日本はアメリカを抑えて38秒00のタイムで優勝しました。<br><br>目標としていた37秒台にはわずかに届きませんでしたが、38秒00は今シーズンの世界最高タイムで、おととしの世界選手権で男子100メートルを制したジャスティン・ガトリン選手を擁したアメリカに０秒73の差をつけて快勝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 15:33:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“世界で最も長寿の夫婦” 108歳の夫が亡くなる 高松</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“世界で最も長寿の夫婦” 108歳の夫が亡くなる 高松</span><time datetime="2019-05-19T16:24"><span>5月19日</span> <span>16時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921541_1905191632_1905191633_01_02.jpg" alt="“世界で最も長寿の夫婦” 108歳の夫が亡くなる 高松" id="news_image"></div><div>去年、世界で最も長寿の夫婦として妻とともにギネス世界記録に認定された高松市の松本政雄さんが17日、108歳で亡くなりました。</div><div>松本政雄さんは明治43年７月９日生まれの108歳で、去年７月、当時100歳の妻の年齢と合わせ208歳となり、ギネス世界記録に世界で最も長寿の夫婦として認定されました。<br><br>高松市によりますと、松本さん夫婦は市内の同じ老人ホームで暮らしていましたが、政雄さんは10日ほど前から体調を崩し、17日未明、急性心不全のため亡くなったということです。<br><br>政雄さんは、明治、大正、昭和、平成、そして令和と５つの元号にわたる時代を生き、先月１日にはＮＨＫのインタビューに応じ、新しい令和の時代も「二人で仲よく世をわたっていきたい」と話していました。<br><br>政雄さんの娘の佐野博美さんは「ギネス世界記録に認定された際には非常に喜んでいました。最後まで元気な姿を見せてくれ、十分に頑張って生きたと思います。立派な姿を見せてもらったので、101歳の母も頑張ってくれると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 16:24:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知・静岡の６市に水供給「宇連ダム」貯水率ゼロに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知・静岡の６市に水供給「宇連ダム」貯水率ゼロに</span><time datetime="2019-05-19T16:50"><span>5月19日</span> <span>16時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921561_1905191654_1905191655_01_02.jpg" alt="愛知・静岡の６市に水供給「宇連ダム」貯水率ゼロに" id="news_image"></div><div></div><div>雨が少ない状態が続く中、愛知県東部と静岡県西部の６つの市に水を供給する「豊川用水」の最大の水源、愛知県新城市の「宇連ダム」は、19日午前５時に貯水率がゼロになりました。宇連ダムの貯水率がゼロになったのは、昭和60年１月以来２度目で、別の水系のダムからの水の供給が始まりました。</div><div>宇連ダムを管理する水資源機構によりますと、「豊川用水」の流域では雨の少ない状態が続いていて、宇連ダムの貯水率は19日午前５時にゼロになりました。<br><br>宇連ダムの貯水率がゼロになったのは、昭和60年１月以来２度目です。<br><br>これを受け、豊川用水には19日午前７時から愛知と静岡の県境にある天竜川水系の「佐久間ダム」から水の供給が始まりました。<br><br>このため、豊川用水がすぐに利用できなくなる心配はないということですが、水の供給を受ける愛知県豊橋市などの６つの市は、引き続き、水道用水、農業用水、工業用水の15％の節水を継続し、水をむだに使わないよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 16:50:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビットコインの価格 再び変動大きく 一時1.5倍に急上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ビットコインの価格 再び変動大きく 一時1.5倍に急上昇</span><time datetime="2019-05-19T17:36"><span>5月19日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921581_1905191805_1905191807_01_03.jpg" alt="ビットコインの価格 再び変動大きく 一時1.5倍に急上昇" id="news_image"></div><div>代表的な仮想通貨ビットコインの価格がこの３週間ほどで一時、1.5倍に急上昇するなど、再び変動が大きくなっていて、専門家らが値動きを注視しています。</div><div>大手交換会社によりますと、代表的な仮想通貨ビットコインの価格は、今月16日に１ビットコイン当たり一時90万円を超え、先月下旬の1.5倍ほどに急上昇するなど、価格の変動が再び大きくなっています。<br><br>専門家らによりますと、米中貿易摩擦の激化を背景に世界的に株価が不安定になる中、短期的な利益を求めて投機資金が入り込んでいることなどが影響しているとみられますが、明確な理由が見当たらないという声も聞かれます。<br><br>ビットコインの価格はおととし、200万円を超える水準まで上昇したあと急落し、ことしに入ってからは30万円台から40万円台を中心に推移していました。<br><br>専門家は「世界有数の交換会社で今月、多額の仮想通貨の流出が確認されるなど、安全性や信頼性に関わる事件は依然続いており、価格の急上昇には警戒感もある。荒い値動きが続く可能性があり当面、注視したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 17:36:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>屋久島 山中で一夜明かした300人超全員の下山を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>屋久島 山中で一夜明かした300人超全員の下山を確認</span><time datetime="2019-05-19T18:08"><span>5月19日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921651_1905191821_1905191823_01_02.jpg" alt="屋久島 山中で一夜明かした300人超全員の下山を確認" id="news_image"></div><div></div><div>18日、記録的な大雨が降った鹿児島県屋久島町では一夜を明かした300人を超える登山者などが19日、次々と下山し、町によりますと夕方に全員が下山したということです。これまでに３人が低体温症のような症状を示したほか、１人がねんざをして病院で手当てを受けているということです。</div><div>屋久島町によりますと、18日の大雨で県道で土砂崩れが発生し、登山者や送迎のバスの運転手などが下山できずに孤立しました。<br><br>山中で一夜を明かした人たちは、バスが通れる地点まで歩いて移動しました。<br><br>そしてバスに乗り込み、次々と屋久島警察署の施設に到着しました。<br><br>増水の影響で途中、道が通れなくなっているところがあり、自衛隊などが仮設の橋を作るなどして支援しました。<br><br>そして屋久島町によりますと、19日午後５時半ごろ、314人が下山したのを確認したということです。<br><br>町によりますと、これまでに３人が低体温症のような症状を示しているほか１人がねんざをして、病院で手当てを受けているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>下山した女性「命の危険感じた」</h3><div>下山した愛知県の26歳の女性は「縄文杉に行って帰ってきたところで、バスが動いていないということで待っていたら、１泊することが決まりました。私はバスで過ごしましたが、山小屋で過ごした人もいました。２、３回、命の危険を感じました。土砂崩れがある道をガイドさんとガイドさんに挟まれてロープを引っ張りながら渡りました。初めての屋久島でこんな経験をするとは予想していなかったです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 18:08:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>噴火警戒レベル２ 箱根山 火山性地震続く 噴石に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/k10011921701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>噴火警戒レベル２ 箱根山 火山性地震続く 噴石に警戒を</span><time datetime="2019-05-19T19:21"><span>5月19日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190519/K10011921701_1905191930_1905191932_01_03.jpg" alt="噴火警戒レベル２ 箱根山 火山性地震続く 噴石に警戒を" id="news_image"></div><div>神奈川県の箱根山について、気象庁は19日未明、火山活動が高まっているとして火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「火口周辺規制」を示すレベル２に引き上げました。その後も火山性地震が続いていて、気象庁は大涌谷の想定火口域の中では噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。</div><div>神奈川県の箱根山では18日から火山性地震が増加していて、気象庁は、大涌谷の想定火口域の中に影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして、19日午前２時すぎ火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを火口周辺規制を示すレベル２に引き上げました。<br><br>気象庁によりますと、芦ノ湖の西側の震源を中心に火山性地震が相次ぎ、18日に45回観測されたのに続き、19日も神奈川県箱根町湯本で震度１の揺れを観測する地震が起きるなど、午後３時までに48回観測されました。<br><br>気象庁が19日、現地を調査したところ、大涌谷周辺では４年前にごく小規模な噴火が発生して以降続いている活発な噴気活動に変化はなく、引き続き地熱の温度が高い状態が確認されたということです。<br><br>また、ことし３月中旬ごろから山が膨らむ傾向を示す地殻変動が観測されているということです。<br><br>気象庁は大涌谷の想定火口域の中では噴火に伴う大きな噴石に警戒するとともに、自治体などの指示に従って危険な地域には立ち入らないよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「４年前より大きな噴火の可能性は低い」</h3><div>箱根山の火山活動について、神奈川県温泉地学研究所の萬年一剛主任研究員は「４年前の2015年に噴火したときには山の地下深いところにマグマが入っていたが、今回は、火山性地震の回数が少ないことなどから、マグマが入って来たとは考えられず、地下の浅いところだけの異常だと考えている。大涌谷のような噴気地帯で小規模な噴火が起きることはありえるが、現時点で４年前より大きな噴火が起きる可能性は低いと思う」と分析しています。<br><br>そのうえで「周辺の住民や観光客が今すぐ対応しなければならない状況ではないと思うが、気象庁や自治体が発表する情報に注意して、立ち入りが規制された範囲には入らないでほしい。さらに、異常が出た場合は、気象庁が情報を発表したり警戒レベルを上げたりすることがあるので、そのような情報に注意して、自治体などの指示に従って行動してほしい」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190519%2Fk10011921701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 19:21:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>