<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに78人感染確認 6人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012638041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに78人感染確認 6人死亡</span><time datetime="2020-09-28T18:46"><span>9月28日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638041_2009281728_2009281733_01_03.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに78人感染確認 6人死亡" id="news_image"></div><div>東京都は、28日都内で新たに78人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認された6人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は、28日都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて78人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が1人、<br>▽10代が2人、<br>▽20代が26人、<br>▽30代が15人、<br>▽40代が13人、<br>▽50代が9人、<br>▽60代が4人、<br>▽70代が2人、<br>▽80代が3人、<br>▽90代が3人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を下回るのは、5日前の今月23日以来です。<br><br>78人のうち、<br>▽およそ51％に当たる40人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ49％の38人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万5335人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した28日時点の重症の患者は27日より3人減って26人でした。<br><br>また、都は感染が確認された6人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて406人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012638041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 18:46:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中対立 日本企業も影響表面化 半導体「キオクシア」上場延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012637881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中対立 日本企業も影響表面化 半導体「キオクシア」上場延期</span><time datetime="2020-09-28T19:04"><span>9月28日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637881_2009281840_2009281909_01_02.jpg" alt="米中対立 日本企業も影響表面化 半導体「キオクシア」上場延期" id="news_image"></div><div></div><div>米中対立が激しさを増す中で、アメリカ政府は中国のハイテク企業に対する規制を強化していて、中国の通信機器大手 ファーウェイに対してはアメリカの技術を活用して作る半導体を供給することを認めないとする規制を導入しました。<br><br>これによってアメリカ以外の企業も対応を迫られることが予想されていましたが日本企業でも大きな影響が表面化する事態となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>日本の半導体メーカー「キオクシア」 東証上場延期に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637881_2009280902_2009280903_01_02.jpg" alt=""><div>東芝から独立した半導体メーカー、キオクシアホールディングスは、9月28日、取締役会を開き、10月6日に予定していた東京証券取引所への株式の上場を当面、延期することを決めました。<br><br>キオクシアは記憶用の半導体、NAND型フラッシュメモリーの世界有数のメーカーで株式の時価総額は1兆5000億円程度を見込み、東証への新規上場ではことし最大になるとみられていました。<br><br>しかし、アメリカ政府が9月15日からファーウェイに対し、半導体の供給をとめるための規制を始めたことで主要な顧客であるファーウェイに半導体を出荷できなくなり事業の先行きに不透明感が強まっていることや、新型コロナウイルスの感染が再び拡大することへの懸念などから延期を決めたとしています。<br><br>今後はアメリカの規制への対応や市場の動向を見極めたうえで、上場の適切な時期を検討し、改めて判断するとしています。<br><br>アメリカのトランプ政権による中国企業を規制する動きは強まっていて今後、日本企業への影響も広がりそうです。</div></div><div><h3>東芝 「残念だが、当社としてコメントする立場にない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637881_2009281907_2009281909_01_04.jpg" alt=""><div>キオクシアホールディングスの株式を議決権ベースで40％余り保有する東芝は株式の売却を中止すると発表しました。<br><br>東芝は当初、キオクシアホールディングスの上場後に保有する株式を売却し、売却で得た資金の半分以上を東芝の株主への還元に充てる方針でした。<br><br>東芝は現状でもこの方針は変わらないとしたうえで、「上場延期は残念だが、キオクシアの判断であり、当社としてコメントする立場にない」としています。</div></div><div><h3>官房長官「状況踏まえ対応検討」</h3><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で、「個別の民間企業の判断について政府として、ひとつひとつコメントするのは避けたい。例えば、アメリカのファーウェイ向け輸出規制のように、域外適用される独自の規制が、わが国の企業にとって、先端技術に関する事業を展開する環境を非常に不安定にしているといった声があることは承知している。そうした声や状況も踏まえて、適切な対応を検討していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>ファーウェイへの規制強化 企業への影響広がる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012637881_2009281908_2009281909_01_05.jpg" alt=""><div>ファーウェイが日本企業から調達している半導体や電子部品などの金額は会社によりますと去年1年間でおよそ1兆1000億円に上ります。<br><br>ただアメリカ政府によるファーウェイへの規制が強まっていることで、日本メーカーが出荷を取りやめるなどの動きが相次いでいます。<br><br>このうち半導体大手のルネサスエレクトロニクスは通信規格5Gの基地局に使われる半導体をファーウェイ向けに出荷していましたが、アメリカ政府による規制強化を受けてすでに出荷をとめています。<br><br>ファーウェイ向けの半導体の売り上げが全体に占める割合は数％で、業績への影響は軽微だとしていますが、ファーウェイ以外の通信会社への営業を強化する方針です。<br><br>また東芝はデータの記録に使われるHDD＝ハードディスクドライブをファーウェイのデータセンター向けに供給していました。<br><br>HDDは半導体ではなく、今後、規制の対象となるかどうかは今のところわかっていませんが、東芝としては15日以降、いったんファーウェイ向けの出荷をとめ、規制の動向を見極めるとしています。<br><br>アメリカによる中国企業への規制が厳しくなる中、日本企業にとっては事業の先行きが見通しにくく影響が広がっています。</div></div><div><h3>専門家「日本企業 中国市場のウェイトを下げることも必要か」</h3><div>アメリカ政府によるファーウェイへの規制強化など激化する米中の対立が日本企業に与える影響について、日本総合研究所の三浦有史上席主任研究員は「ファーウェイがスマートフォンをアメリカ市場向けに出荷できなくなることで、短期的には日本企業の業績が落ち込む可能性がある。今はファーウェイがやり玉にあがっているが、それ以外にも規制が広がる可能性はある。ハイテク分野で中国企業と取り引きのある日本企業は情報収集を徹底して、いろいろなリスクを想定しなければならない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、三浦氏は「中長期的にみれば、アメリカのアップルや韓国のサムスン電子など、ほかのメーカーがシェアを伸ばしていくことが予想される。世界的なサプライチェーンからファーウェイを締め出す動きが強まるのであれば、日本企業として中国市場のウエイトを下げていくことも必要になるかもしれない。一方で、中国は市場規模と成長性で飛び抜けた存在なので、アメリカの規制強化を見越しながらも、中国から出て行くのではなく、中国市場でどう生き残るか、新しい戦略を打ち立てることが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012637881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 19:04:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>わいせつ教員“免許再取得できなくして” 保護者が署名提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012638761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>わいせつ教員“免許再取得できなくして” 保護者が署名提出</span><time datetime="2020-09-28T19:43"><span>9月28日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638761_2009281933_2009281940_01_03.jpg" alt="わいせつ教員“免許再取得できなくして” 保護者が署名提出" id="news_image"></div><div>児童や生徒へのわいせつ行為などで処分された教員が過去最多となる中、保護者で作る団体が子どもへのわいせつ行為で教員免許を失効した場合は、免許を再取得できないよう求める5万4000人余りの署名を、28日、文部科学省に提出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638761_2009281933_2009281940_01_04.jpg" alt=""><div>文部科学省の調査では、平成30年度に児童や生徒、同僚の教職員などに、わいせつ行為やセクシュアルハラスメントをしたとして、懲戒処分などを受けた公立学校の教員は282人に上り過去最多となっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638761_2009281933_2009281940_01_05.jpg" alt=""><div>こうした中、保護者で作る団体が28日、文部科学省を訪れ、子どもへのわいせつ行為で教員免許を失効した場合は、免許を再取得できないよう求める陳情をインターネット上で集めた5万4000人余りの署名とともに提出しました。<br><br>文部科学省によりますと、教員が懲戒免職処分を受けると、教員免許は失効したり、取り上げられたりしますが、3年たてば再取得が可能となっています。<br><br>団体の共同代表の郡司真子さんは「被害に遭った子どもたちは声を上げられなかったりうそだと否定されたりして傷ついている。免許の問題だけでなく、性暴力をきっかけに不登校になる子もいるので学ぶ機会も保証してほしい」と話していました。<br><br>提出を受けて文部科学省は「教員による児童生徒へのわいせつ行為は、あってはならないもので、引き続き厳正に対応していきたい」としています。</div></div><div><h3>わいせつ教員 過去最多 改名するケースも</h3><div>文部科学省の調査では、児童や生徒、同僚などに対するわいせつ行為やセクハラ行為で処分された公立学校の教員は増加傾向にあり、平成30年度は282人と、10年前から100人以上増え、調査を始めた昭和52年度以降で過去最多となっています。<br><br>被害者をみると、<br>▽自校の児童が25人、<br>▽自校の生徒が99人、<br>▽自校の卒業生が14人と、ほぼ半数が加害者の教員が勤務する学校の子どもたちや卒業生となっています。<br><br>また、<br>▽そのほかの18歳未満が43人、<br>▽自校の教職員が41人などとなっています。<br><br>SNSの普及により、外から見えない形で教員が生徒とつながるケースも確認されているということです。<br><br>これまでには、児童ポルノ禁止法違反の罪で罰金の略式命令を受けたあと、名前を変えて別の県で講師として採用され、勤務先の小学校の児童に対する強制わいせつの罪で有罪判決を受けたケースもあり、再発防止も大きな課題になっています。</div></div><div><h3>文科省 法改正も視野に対策検討</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638761_2009281933_2009281940_01_06.jpg" alt=""><div>教員によるわいせつ行為が深刻な問題となる中、文部科学省は法改正も視野に対策を検討しています。<br><br>現在進められている対応の一つは、教員免許の失効に関する情報を検索できる期間の延長です。<br><br>教育委員会などの採用担当者が利用できる「官報情報検索ツール」というデータベースでは、氏名を入力すると教員免許を失効している場合は、その理由などを確認できます。<br><br>文部科学省は、システムで検索できる期間を、免許の再取得が可能になる期間と同じ3年としていましたが、来年2月から40年に延長することを決めました。<br><br>教員によるわいせつ行為の増加などを理由にあげていますが、延長の対象にあらゆる懲戒免職処分が含まれていることや、機微な個人情報であることから利用する際は厳重な管理も求めています。<br><br>また、わいせつ行為をした教員への処分の厳格化も進められています。<br><br>文部科学省によりますと、自治体によって対応に差があったわいせつ行為をした教員への処分について、今月中にもすべての都道府県や政令市の教育委員会で、「原則として懲戒免職とする」という規定が整備される見通しだということです。<br><br>さらに、失効した教員免許を、3年後に再取得できる現状の仕組みについても、見直す方向で検討を進めています。<br><br>これには教育職員免許法の改正が必要ですが、文部科学省では、憲法が保障する「職業選択の自由」との兼ね合いや、更生の否定につながりかねないという課題も踏まえ、検討を続けています。<br><br>萩生田文部科学大臣は、今月15日の閣議後会見で「守り育てる立場にある教員が、児童生徒に対してわいせつ行為を行うことは、断じてあってはならない」などと述べ、法改正に前向きな姿勢を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012638761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 19:43:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アゼルバイジャンとアルメニア 軍事衝突 民間人に多数の死傷者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012638871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アゼルバイジャンとアルメニア 軍事衝突 民間人に多数の死傷者</span><time datetime="2020-09-28T21:19"><span>9月28日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638871_2009282058_2009282115_01_02.jpg" alt="アゼルバイジャンとアルメニア 軍事衝突 民間人に多数の死傷者" id="news_image"></div><div></div><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンとアルメニアの係争地をめぐる軍事衝突は2日目に入り、双方の戦車や迫撃砲などによる攻撃で民間人に多数の死傷者が出る事態になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638871_2009282102_2009282115_01_03.jpg" alt=""><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンとアルメニアは、アゼルバイジャン西部に位置し、アルメニア系住民の多いナゴルノカラバフ自治州をめぐって長年争っていて、27日、大規模な軍事衝突が起きました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638871_2009282102_2009282115_01_04.jpg" alt=""><div>戦闘は28日も続き、それぞれの発表によりますと、アルメニア側で兵士59人、民間人2人が死亡し、民間人に100人以上の負傷者が出た一方、アゼルバイジャン側で民間人6人が死亡し、26人の負傷者が出ているということです。<br><br>現地からの映像では戦車や迫撃砲による攻撃も確認され、戦闘は本格化しています。<br><br>ナゴルノカラバフ自治州をめぐる両国の対立は30年以上前から続き、1994年に停戦で合意したあと、ロシア、アメリカ、フランスの3か国が共同で仲介して、和平を働きかけてきました。<br><br>しかし、アゼルバイジャンはトルコを、アルメニアは軍事同盟を結ぶロシアを後ろ盾に互いに譲らず、ことし7月にも国境付近で武力衝突が起きて緊張が高まっていました。<br><br>今回の戦闘を受けてロシアのラブロフ外相は両国の外相と電話で会談し、情勢の安定化に向けて協議を始めるよう要請し、EU＝ヨーロッパ連合も即時停戦を求める声明を出して双方に自制を求めています。<br><br>しかし両国は「相手が攻撃を仕掛けた」と非難しあい、それぞれ戒厳令を出して戦闘の長期化に備える構えも見せていて、戦闘の激化への懸念が強まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012638871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 21:19:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア密造酒で邦人死亡 日本大使館が注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012638951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア密造酒で邦人死亡 日本大使館が注意呼びかけ</span><time datetime="2020-09-28T23:13"><span>9月28日</span> <span>23時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638951_2009282311_2009282313_01_02.jpg" alt="インドネシア密造酒で邦人死亡 日本大使館が注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアに住む日本人の間で密造酒を飲んだことが原因とみられる中毒症状を訴える人が相次いで死者も出ていることがわかり、現地の日本大使館は密造酒を絶対に飲まないよう厳重な注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638951_2009282312_2009282313_01_03.jpg" alt=""><div>インドネシアにある日本大使館によりますと、9月に入って首都ジャカルタとその周辺に住む日本人で、密造酒を飲んだことが原因とみられるおう吐などの中毒症状を訴える人が相次いでいることがわかったということです。<br><br>症状を訴えたのは今のところ数人で、このうち40代の男性1人が死亡したということです。<br><br>症状を訴えた人たちはいずれも知人を通じてプラスチックの容器に入った密造酒を手に入れたとみられ、大使館はほかの日本人にも出回っているおそれがあるとして、密造酒のイメージ写真を公開し、絶対に飲まないよう厳重な注意を呼びかけています。<br><br>インドネシアでは人口の8割以上を戒律で飲酒を禁じられているイスラム教徒が占めていますが、酒の販売は認められていて、一部のスーパーやレストランで酒を購入し飲むことができます。<br><br>一方、地元の人たちの間では安価な密造酒の取り引きが広がり死亡する人もあとを絶たず、2年前の2018年には短期間に50人以上が亡くなり、大きな問題となっています。<br><br>日本大使館の担当者は「日本人にも密造酒の危険が迫っていることが確認され驚いている」と話し、注意喚起を徹底したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012638951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 23:13:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河野行政改革相 “押印不要” はんこ業界に理解求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/k10012638961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河野行政改革相 “押印不要” はんこ業界に理解求める</span><time datetime="2020-09-28T23:35"><span>9月28日</span> <span>23時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200928/K10012638961_2009282331_2009282335_01_02.jpg" alt="河野行政改革相 “押印不要” はんこ業界に理解求める" id="news_image"></div><div></div><div>河野行政改革担当大臣は、行政手続きでの押印を可能なかぎり不要とする方針について、はんこの業界団体に理解を求めるとともに、はんこ文化の振興に協力していく考えを伝えました。</div><div>デジタル化を推進する一環として、河野行政改革担当大臣は、先週、すべての府省庁に対し、行政手続きでの押印の必要性を検討し、可能なかぎり不要とするよう求めました。<br><br>これに関連して、河野大臣は、みずからのツイッターで28日、はんこの業界団体の幹部と会談したことを明らかにしました。<br><br>そして、「行政手続き上のむだなはんこの廃止に理解をいただくとともに、はんこ文化の振興に協力していくことを約束した」などと書き込みました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200928%2Fk10012638961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 23:35:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国法相を不起訴に 兵役中の息子の休暇延長をめぐる疑惑で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012638981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国法相を不起訴に 兵役中の息子の休暇延長をめぐる疑惑で</span><time datetime="2020-09-29T00:24"><span>9月29日</span> <span>0時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012638981_2009290003_2009290024_01_02.jpg" alt="韓国法相を不起訴に 兵役中の息子の休暇延長をめぐる疑惑で" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のチュ・ミエ（秋美愛）法相が、与党の代表だった3年前、兵役に就いていた息子の休暇を延長するため軍に不当な働きかけをしていたとされる疑惑について、検察は捜査の結果、「外圧があったとみるのは難しい」として、チュ氏を息子などとともに不起訴にしました。</div><div>韓国のチュ・ミエ法相は、与党「共に民主党」の代表を務めていた2017年6月、当時兵役に就いていた息子の休暇を2度延長し、合わせて23日間休ませるため、軍に不当な働きかけをしていたとされる疑惑が浮上し、ことし1月に保守系の最大野党から軍務離脱ほう助などの疑いで告発されていました。<br><br>これについて、ソウル東部地方検察庁は、息子などから事情を聴くとともに国防省を捜索するなど捜査を進めていましたが、28日、「適切な手続きに従って処理されたと判断され、外圧があったとみるのは難しい」として、チュ法相を息子などとともに不起訴にしたと発表しました。<br><br>韓国では、兵役や教育に関する不正にはとりわけ厳しい視線が注がれますが、ムン・ジェイン（文在寅）大統領の側近だったチョ・グク前法相が、去年10月、子どもの不正入学などの疑惑で辞任に追い込まれたのに続いて、後任のチュ氏も息子の兵役をめぐる疑惑が取りざたされ、世論の批判が高まっていました。<br><br>捜査の結果、チュ法相が不起訴になったことで、ムン大統領の政権運営に直ちに打撃を与える事態は避けられたと受け止められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012638981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>