<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>飛行中の陸自ヘリから金属製の部品落下か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>飛行中の陸自ヘリから金属製の部品落下か</span><time datetime="2018-04-22T10:11"><span>4月22日</span> <span>10時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413141_1804221041_1804221051_01_02.jpg" alt="飛行中の陸自ヘリから金属製の部品落下か" id="news_image"></div><div></div><div>２１日、熊本県を飛行した陸上自衛隊のヘリコプターから金属製のカバーが無くなっているのが分かり、陸上自衛隊は飛行中に落下した可能性があると見て探しています。</div><div>部品が無くなっていたのは、熊本県にある陸上自衛隊第８飛行隊に所属するヘリコプター「ＵＨ６０ＪＡ」です。<br><br>陸上自衛隊によりますと、この機体は、２１日午後２時前に定期整備後の試験飛行のため熊本空港を離陸し、宇城市や八代海、それに熊本市の上空などをおよそ１時間半にわたって飛行しました。<br>そして、熊本空港に戻って点検したところ、機体の後部にあるテールローターの金属製のカバーがなくなっていたということです。<br><br>カバーは長さが１０センチ、幅が最大で８センチのだ円形で、重さはおよそ２９グラムだということです。<br><br>離陸前の点検では異常はなかったということで、陸上自衛隊は飛行中に部品が落下したとみて、２１日に続き２２日も、飛行ルートを中心に探すことにしています。<br><br>陸上自衛隊第８飛行隊の松浦高裕隊長は「地域の皆様にご心配とご迷惑をおかけし心よりおわび申し上げます。早急に原因を究明し再発防止に努めて参ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:11:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“核実験中止”表明も圧力継続 河野外相がカナダと一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“核実験中止”表明も圧力継続 河野外相がカナダと一致</span><time datetime="2018-04-22T10:45"><span>4月22日</span> <span>10時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>Ｇ７＝主要７か国外相会合に出席するためカナダを訪れている河野外務大臣は、議長を務めるフリーランド外相と会談し、北朝鮮が核実験の中止などを表明したものの、国際社会が求める内容とは差があるとして、最大限の圧力を継続していくことで一致しました。</div><div>河野外務大臣とカナダのフリーランド外相は、Ｇ７＝主要７か国外相会合が日本時間の２２日夜に開幕するのに先立って会談しました。<br><br>この中で河野大臣は、北朝鮮が核実験やＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験の中止などを表明したものの、国際社会が求める内容とは差があるとして、「すべての大量破壊兵器とあらゆるミサイルの廃棄を実現するため、最大限の圧力を継続していく必要がある」と強調しました。<br><br>これに対し、フリーランド外相も同様の認識を示し、両外相は制裁回避の対策での協力など、北朝鮮に対する最大限の圧力を継続していくことで一致しました。<br><br>また、Ｇ７の外相会合や６月に開催される首脳会議で、北朝鮮情勢を含めた国際社会の課題にＧ７が緊密に連携して取り組むという明確な意思を示すことを確認しました。<br><br>一方、両外相は、自衛隊とカナダ軍が災害救援活動などで、水や燃料、弾薬などを互いに供給しあうための協定に署名しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>少年野球チームのバスが事故 追突された車の男性死亡 栃木</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>少年野球チームのバスが事故 追突された車の男性死亡 栃木</span><time datetime="2018-04-22T11:48"><span>4月22日</span> <span>11時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413241_1804221157_1804221158_01_02.jpg" alt="少年野球チームのバスが事故 追突された車の男性死亡 栃木" id="news_image"></div><div></div><div>２２日朝、栃木県栃木市の東北自動車道で、少年野球チームの中学生ら２０人を乗せたマイクロバスが乗用車に追突する事故があり、乗用車を運転していた６５歳の男性が死亡したほか、バスに乗っていた中学生ら６人が軽いけがをしました。</div><div>２２日午前４時１５分ごろ、栃木市皆川城内町の東北自動車道の上り線で、片側３車線の中央の車線を走っていたマイクロバスが、前を走っていた乗用車に追突しました。<br><br>警察によりますと、乗用車は追突された勢いで路肩近くに押し出されて停車し、運転していた東京・大田区の平林一良さん（６５）が頭などを強く打ち、およそ３時間後に死亡しました。<br><br>また、マイクロバスには、岩手県内の複数の中学校の生徒で構成する野球チームの選手１５人と保護者ら合わせて２０人が乗っており、このうち、花巻市、宮古市、紫波町の、生徒５人を含む６人が打撲などの軽いけがをしたということです。<br><br>警察によりますと、マイクロバスは、２２日に埼玉県本庄市で行われる野球の試合に向かう途中だったということです。<br>現場は栃木インターチェンジから東京方面におよそ１キロ離れた見通しのよい直線の道路で、警察は事故の原因などを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 11:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草津白根山 湯釜付近 噴火警戒レベル２に 火山活動高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草津白根山 湯釜付近 噴火警戒レベル２に 火山活動高まる</span><time datetime="2018-04-22T11:55"><span>4月22日</span> <span>11時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413131_1804221014_1804221017_01_03.jpg" alt="草津白根山 湯釜付近 噴火警戒レベル２に 火山活動高まる" id="news_image"></div><div>群馬県の草津白根山では、湯釜と呼ばれる火口湖の付近で地震が増加するなど火山活動が高まっています。気象庁は２２日朝、火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「２」に引き上げて、湯釜からおおむね１キロの範囲では、噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、群馬県の北西部にある草津白根山の白根山では、２１日夜から湯釜と呼ばれる火口湖の付近を震源とする火山性地震が増加し、２１日午後７時から２２日午前１１時までに６９回に達しています。<br>また、周辺に設置された傾斜計と呼ばれる観測機器でわずかな地盤の変化が観測されています。<br><br>このため気象庁は、白根山の湯釜付近では火山活動が高まっていて、今後、湯釜の周辺に影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして、２２日午前７時に火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「２」に引き上げました。<br><br>湯釜からおおむね１キロの範囲では、噴火に伴う大きな噴石に警戒するとともに、風下側を中心に噴火に伴う火山灰や小さな噴石、火山ガスに注意するよう呼びかけています。<br><br>これを受けて地元の草津町は、この範囲の立ち入りを規制しているほか、群馬県は周辺を通る群馬と長野を結ぶ観光道路、「志賀草津道路」のうち、火口に比較的近い８．５キロの区間を通行止めにしました。<br><br>一方、気象庁によりますと、監視カメラによる観測では、湯釜からの噴気は認められないほか、湯釜の北側でふだんから出ている噴気の高さや量などに特段の変化は認められないということです。<br><br>草津白根山では、ことし１月２３日に白根山の南およそ２キロにある本白根山の鏡池付近で噴火が発生したため、本白根山でも噴火警戒レベル２が続いています。<br><br>火山活動には大きな変化はないということですが、火口付近の地震活動は減少しながらも続いていることから、気象庁は、本白根山の火口からおおむね１キロの範囲では、噴火に伴う噴石に警戒を続けるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>草津町 立ち入り規制 １キロに拡大</h3><div>白根山の湯釜付近について、気象庁が噴火警戒レベルを１から２に引き上げたことを受けて、地元の草津町は火口からおおむね５００メートルとしていた立ち入り規制の範囲をおおむね１キロに拡大しました。<br><br>また、群馬県は、群馬と長野を結ぶ観光道路「志賀草津道路」のうち、火口に比較的近い８．５キロの区間を通行止めにしました。湯釜から３キロほど離れた地点には「立入禁止」のゲートが設けられ、担当者２人が車や自転車で訪れた人たちに引き返すよう誘導していました。<br><br>この道路は、冬の間は雪のため通行止めになっていましたがおととい開通したばかりでした。ツーリングに来た男性は、「通れるようになったと聞いて景色を楽しみにして来ましたが、残念です」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「規制範囲に入らないように」</h3><div>草津白根山の火山活動に詳しい東京工業大学の野上健治教授は「湯釜の付近では昨夜から地震が多発していたので推移を見守っていたが、きょうになっても地震が収まらず、規模もやや大きいものが発生するようになっている。先月、湯釜にたまっているお湯を採取して成分を分析したところ、活動の高まりを示すデータが得られたこともあり、火山活動が高まっていると判断した」と指摘しました。<br><br>そのうえで「現時点では直ちに避難の必要はなく、自治体が規制する範囲に入らなければ安全なので、規制に従い、入らないようにしてほしい。また、気象庁の発表する最新の情報に注意してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>気象庁「今後 噴火の可能性も」</h3><div>草津白根山の白根山の湯釜付近の火山活動について、気象庁の長谷川嘉彦火山活動評価解析官は「昨夜７時ごろから湯釜付近の浅い場所が震源とみられる火山性地震が増加しているほか、火口周辺に設置した傾斜計で地盤の変化も観測されたことから、地下の熱水が動くなど、火山活動が高まっていると考えられる」と述べました。<br><br>そのうえで、「今後、噴火が発生する可能性もあるので、湯釜火口からおおむね１キロの範囲には立ち入らないようにしてほしい。今後の活動状況に応じて気象庁や自治体の出す情報に十分注意してほしい」と呼びかけました。<br><br>気象庁は２２日、職員２人を現地に派遣して、詳しい調査を行うことにしています。</div></div><div><h3>「湯釜」周辺の火山活動</h3><div>草津白根山の「湯釜」は、白根山の山頂付近にある直径およそ３００メートルの火口湖で、その南西側には「涸釜」が、北東側には「水釜」という別の火口湖があります。<br><br>気象庁によりますと、白根山での有史以降の噴火は「湯釜」を中心に、「涸釜」や「水釜」も含む数百メートルの範囲内で発生しているということです。<br><br>ここでは、昭和５７年から５８年にかけて水蒸気噴火が相次ぎ、このうち昭和５８年の噴火では、人の頭ほどの大きさの噴石が火口から６００メートルから７００メートルほどの範囲に飛びました。<br><br>最近では、平成２６年３月上旬から湯釜付近の直下を震源とする火山性地震が増加し、地殻変動のデータで山頂付近がわずかに膨張する変化が見られたことから、気象庁は、この年の６月３日に火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「レベル２」に引き上げました。<br><br>その後、去年に入ってからは、火口直下の温度の上昇を示していた観測データが低下傾向に転じたほか、火山性地震が少ない状態が続き、地殻変動の観測でも湯釜付近の地盤に収縮傾向が見られました。<br><br>このため気象庁は、去年６月７日、噴火警戒レベルを「レベル１」に引き下げ、湯釜火口からおよそ５００メートルの範囲ではごく小規模な火山灰などの噴出に注意するよう呼びかけていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 11:55:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広範囲で気温上昇 午前中から30度超も 熱中症に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広範囲で気温上昇 午前中から30度超も 熱中症に十分注意</span><time datetime="2018-04-22T12:03"><span>4月22日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２２日も、全国の広い範囲で晴れて午前中から気温が上がり、すでに３０度を超える真夏日となっているところがあります。気象庁は、まだ暑さに体が慣れていないことから、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、２２日も西日本から東日本にかけての広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、各地で午前中から気温が上がっています。<br><br>午前１１時半までの最高気温は、福島県伊達市で３１度１分、相馬市で３０度５分、宮城県丸森町で３０度２分、栃木県日光市五十里で３０度と、すでに真夏日になっているほか、仙台市で２９度５分、東京の都心で２７度６分などと各地で２５度以上の夏日となっています。<br><br>気温はこのあとも上がり、日中の最高気温は、埼玉県熊谷市と秩父市、前橋市で３１度、福島市と名古屋市、京都市、大分県日田市などで３０度と各地で真夏日になることが予想されているほか、東京の都心でも２８度と厳しい暑さが予想されています。<br><br>気象庁は、まだ体が暑さに慣れていないことから、こまめに水分を取るなどして熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:03:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走２週間 受刑者はどこに 消防団300人加わり空き家確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>逃走２週間 受刑者はどこに 消防団300人加わり空き家確認</span><time datetime="2018-04-22T12:04"><span>4月22日</span> <span>12時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>愛媛県今治市の刑務所から受刑者が逃走した事件で、潜伏先と見られる広島県尾道市の島では、地元の消防団のおよそ３００人も加わって島に１０００軒以上ある空き家の確認を行っています。</div><div>盗みなどの罪で服役中だった平尾龍磨受刑者（２７）が今月８日に愛媛県今治市の松山刑務所の作業場から逃走して２２日で２週間がたちます。<br><br>潜伏先と見られる広島県尾道市の向島では、住宅などから現金や衣類などが盗まれる被害が相次ぎましたが、今月１３日を最後に盗みの被害は確認されておらず、その後、手がかりは見つかっていません。<br><br>２２日は警察に加え、地元の消防団員およそ３００人も出て、島に１０００軒以上ある空き家の確認を行っています。団員らは、空き家のドアや窓の施錠の状況や電気が使われた形跡がないかを確認して回り、不審な人物を見つけたらすぐに警察に通報することにしています。<br><br>尾道市消防団の濱井忠昭団長は、「消防団は地域に密着しており、地元の安全安心のため参加しました」と話していました。<br><br>島では連日の検問による激しい渋滞が起きているほか、子どもの送り迎えを保護者が続けるなど生活への影響も広がっていて、警察は身柄の確保を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 12:04:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生結弦選手 祝賀パレード「応援の声 胸に刻んで生きる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/k10011413351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽生結弦選手 祝賀パレード「応援の声 胸に刻んで生きる」</span><time datetime="2018-04-22T14:55"><span>4月22日</span> <span>14時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180422/K10011413351_1804221417_1804221418_01_02.jpg" alt="羽生結弦選手 祝賀パレード「応援の声 胸に刻んで生きる」" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートの男子シングルでオリンピック２連覇を果たした羽生結弦選手の活躍をたたえる祝賀パレードが２２日午後、出身地の仙台市で行われました。</div><div>羽生選手は、ことし２月のピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート男子シングルで６６年ぶりとなる２連覇を成し遂げました。パレードはこの活躍を祝おうと２２日午後、羽生選手の出身地、仙台市の中心部を通る東二番丁通りで行われました。<br><br>スタート地点で行われた出発式で、羽生選手は宮城県の村井知事から県民栄誉賞を授与されました。この賞は、ソチオリンピックで金メダルを獲得した４年前にも贈られていて、２回授与されたのは羽生選手が初めてです。<br><br>このあと羽生選手は沿道を埋め尽くした人たちに向けてあいさつし、「オリンピックを２連覇して、金メダルを持って仙台にただいまと言える状況になってよかったです。この金メダルは、皆さんの応援や支援があったからこそだと思います。この喜びやこの風景、みなさんの応援の声を胸に刻んで、これからも生きていきます」と感謝の思いを伝えました。<br><br>その後、専用の車に乗り込み、仙台市役所前までのおよそ１．１キロの区間をおよそ４０分かけてゆっくりとパレードしました。<br><br>沿道は、国内外から詰めかけた大勢の人たちで埋め尽くされ、中には「ありがとう」と書いた手作りのうちわを振ったり羽生選手を取り上げた新聞の切り抜きを集めて貼ったボードを掲げたりする人もいました。<br>そして、車の上で手を振りながら笑顔で応える羽生選手に、感謝の言葉を送ったり写真を撮ったりしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180422%2Fk10011413351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Apr 2018 14:55:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>