<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ユニバーサルデザインタクシー 車いす利用者の乗車拒否も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/k10011679231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ユニバーサルデザインタクシー 車いす利用者の乗車拒否も</span><time datetime="2018-10-20T17:53"><span>10月20日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/K10011679231_1810201741_1810201753_01_02.jpg" alt="ユニバーサルデザインタクシー 車いす利用者の乗車拒否も" id="news_image"></div><div></div><div>通常のタクシーよりも大型で障害者などが乗りやすいとして国が導入を進めている「ユニバーサルデザインタクシー」で、車いすの利用者が予約や乗車を断られるケースがあることが障害者団体の調査でわかりました。</div><div>ユニバーサルデザインタクシーは障害者や高齢者でも乗りやすいよう通常よりもドアが大きく車内のスペースも広く作られたタクシーです。<br><br>国がタクシー会社に購入のための補助金を出すなどして導入を進めていて、東京都ではオリンピックとパラリンピックが開かれる2020年度までに全体のおよそ５分の１にあたる１万台の導入を目指しています。<br><br>ところが、障害者が作る団体の「ＤＰＩ日本会議」が先月までの４か月間に全国の車いすの利用者にインターネットを通じて利用状況を尋ねたところ、回答を寄せた44人のうち11人が予約や乗車を断られていたことがわかりました。<br><br>具体的には、運転手から「研修を受けていない」と言われて乗車を断られたり、事前にタクシー会社に電話すると「予約は受け付けていない」と言われたケースがありました。<br><br>国土交通省によりますと、車いすが規定の大きさや重さを超えるなどのやむを得ない理由を除いて乗車を拒否するのは道路運送法に違反するおそれがあるということです。<br><br>調査したＤＰＩ日本会議の今西正義顧問は「共生社会を目指すために導入したはずなのに、乗車拒否があると何のためのタクシーなのかと思う。こういうことのない社会になってほしい」と話し、国にタクシー会社への指導を徹底するよう求めています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/K10011679231_1810201741_1810201753_01_03.jpg" alt=""><div>ユニバーサルデザインタクシーは障害者や高齢者でも乗りやすいよう通常よりもドアが大きく車内のスペースも広く作られたタクシーです。<br><br>国がタクシー会社に購入のための補助金を出すなどして導入を進めていて、東京都ではオリンピックとパラリンピックが開かれる2020年度までに全体のおよそ５分の１にあたる１万台の導入を目指しています。<br><br>ところが、障害者が作る団体の「ＤＰＩ日本会議」が先月までの４か月間に全国の車いすの利用者にインターネットを通じて利用状況を尋ねたところ、回答を寄せた44人のうち11人が予約や乗車を断られていたことがわかりました。<br><br>具体的には、運転手から「研修を受けていない」と言われて乗車を断られたり、事前にタクシー会社に電話すると「予約は受け付けていない」と言われたケースがありました。<br><br>国土交通省によりますと、車いすが規定の大きさや重さを超えるなどのやむを得ない理由を除いて乗車を拒否するのは道路運送法に違反するおそれがあるということです。<br><br>調査したＤＰＩ日本会議の今西正義顧問は「共生社会を目指すために導入したはずなのに、乗車拒否があると何のためのタクシーなのかと思う。こういうことのない社会になってほしい」と話し、国にタクシー会社への指導を徹底するよう求めています。</div></div><div><h3>ユニバーサルデザインタクシーとは</h3><div>ユニバーサルデザインタクシーは、車いすを利用する障害者や高齢者、それにベビーカーを利用する親子などが乗りやすいタクシーとして国が導入を進めています。<br><br>通常のタクシーよりドアが大きく、車内のスペースも広くなっていて、車体に描かれた車いすの認定マークが目印となっています。<br><br>国は１台当たり最大60万円の補助金をタクシー会社に出していて、東京都ではオリンピックとパラリンピックが開かれる2020年度までに、都内のタクシーの５台に１台に当たる１万台の導入を目指しています。<br><br>国土交通省によりますと、これまでに「乗車を拒否された」という障害者からの連絡が少なくとも６件寄せられているということです。<br><br>国土交通省は「乗車拒否の報告があった場合、各地の運輸局がタクシー会社に運転手の教育を徹底するよう指導している。自動車メーカーにも設備の改良を促していきたい」としています。</div></div><div><h3>乗車拒否された障害者は</h3><div>手足のマヒで電動車いすに乗っている東京・大田区の石川明代さん（52）は、今月15日、駅前でユニバーサルデザインタクシーに乗ろうとしたところ、運転手から「電動車いすは重いから乗せられない」と断られたといいます。<br><br>しかし、タクシーに備わっているスロープは200キロの重さまで耐えられるようになっていて、石川さんの車いすは22キロと、自分の体重と合わせても問題なく乗車できたはずでした。<br><br>石川さんは「私たちが願っていたタクシーがようやくできたと喜んでいたのに、乗車を拒否され悲しかったです。国や自治体は東京オリンピック・パラリンピックに向けて、バリアフリー社会の実現を目指していますが、理想どおりになっていないように思います」と話していました。<br><br>乗車を断ったタクシーの運行会社は、ＮＨＫの取材に対し、運転手の対応が不適切だったと認めたうえで「お客様に謝罪したい。同じことが起きないよう運転手の研修を増やすなど最大限努力していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>乗車拒否の要因と対策</h3><div>なぜ、車いすの利用者が乗車を断られるのか。<br><br>調査を行った障害者団体は乗り降りのたびにスロープを設置する必要があるなど、手間や時間が掛かることが大きな要因ではないかと分析しています。<br><br>ユニバーサルデザインタクシーの７割以上のシェアを占めるトヨタ自動車の「ジャパンタクシー」の場合、車いすの利用者が乗るためには座席を倒してスロープを乗降口に設置する必要があるうえ、乗ったあとには動かないようベルトで固定しなければなりません。<br><br>タクシー会社などによりますと、こうした手順を行った場合、15分から20分程度掛かるということです。<br><br>また、スロープは車体の横に取り付けるため幅の狭い道路では設置ができず、乗り降りの場所を選ぶ必要もあります。<br><br>東京・足立区にある大手タクシー会社の営業所では、車いす利用者の乗車を断ることがないよう去年12月から毎週２回、運転手に研修を行っています。<br><br>それでも車いすを乗せる作業を一とおり覚えているのは1200人いる運転手のまだ半数程度だといいます。<br><br>日本交通千住営業所の椎名秀次所長は「車いすの利用者のために作られたタクシーなので乗車拒否はあってはならない。運転手の研修を繰り返し行うことは会社の責務だと考えている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181020%2Fk10011679231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 17:53:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サグラダ・ファミリア 133年ぶりに「建設許可」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/k10011679301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サグラダ・ファミリア 133年ぶりに「建設許可」</span><time datetime="2018-10-20T18:36"><span>10月20日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/K10011679301_1810201831_1810201836_01_02.jpg" alt="サグラダ・ファミリア 133年ぶりに「建設許可」" id="news_image"></div><div></div><div>スペインのバルセロナで建設が続くサグラダ・ファミリア教会は世界的な観光名所として知られますが、実は、133年間にもわたってバルセロナ市から建設許可を得ていない状態でした。このほど、教会が日本円にして46億円余りを市に支払うことでようやく許可が下りる運びとなりました。</div><div>アントニオ・ガウディの代表作「サグラダ・ファミリア教会」は、136年前の1882年に着工し今なお建設が続けられていますが、スペインのメディアによりますと、133年前にはバルセロナ市から建設許可を得ていない状態になり、そのまま現在に至ります。<br><br>理由は、教会の建設場所が着工当時は別の自治体で、その後バルセロナ市に合併された際どういうわけか建設許可が更新されなかったためだということです。<br><br>「無許可建設」という指摘に対し、教会は「バルセロナ市から連絡がなかった」と説明していましたが、市と２年間にわたって協議した結果、このほど、市に3600万ユーロ、日本円にして46億円余りを支払うことで市から建設許可が下りる運びとなりました。<br><br>教会が支払うのは、長年にわたって滞納する結果になった税金などに当たりますが、市は、それを教会に隣接する道路の補修や地下鉄から教会への新たな出口の整備など教会建設への支援に充てるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181020%2Fk10011679301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 18:36:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記者死亡への関与認めたサウジ政府 真相究明は不透明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/k10011679261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>記者死亡への関与認めたサウジ政府 真相究明は不透明</span><time datetime="2018-10-20T19:01"><span>10月20日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>サウジアラビア政府は、行方がわからなくなっていたジャーナリストがトルコにあるサウジアラビア総領事館で殴り合いの末に死亡したと明らかにし、事件への関与を一転して認めました。政府の高官５人を更迭する一方、焦点となっていた皇太子の関与については一切言及しておらず、真相の究明に向けて国際社会の理解が得られるかは不透明です。</div><div>事件では、サウジアラビア政府を批判してきたジャーナリストのジャマル・カショギ氏が今月２日にトルコのイスタンブールにあるサウジアラビア総領事館を訪れたあと、行方がわからなくなっていました。<br><br>サウジアラビア政府は20日、これまでの説明を翻してカショギ氏が総領事館で死亡したことを認め、検察当局が事件に関わったとして18人を逮捕したと発表しました。<br><br>それによりますと、容疑者の一部がカショギ氏をサウジアラビア国内に連れ戻すため総領事館で面会した際に口論から殴り合いに発展し、その結果、カショギ氏を死亡させたということです。<br><br>これを受けてサウジアラビア政府は、事件に関与していたとしてムハンマド皇太子の側近とされる情報機関のアシリ副長官や王室顧問など５人を更迭したと発表しましたが、皇太子本人の関与については一切言及していません。<br><br>サルマン国王は情報機関の立て直しを皇太子の主導で行うよう命じ、皇太子をかばう姿勢を鮮明にしています。<br><br>サウジアラビア政府は、今回の発表は初動捜査の結果だとして、今後トルコと協力しながら捜査を進める考えを示していますが、真相の究明を求める国際社会の理解が得られるかは不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの流れ</h3><div>サウジアラビア人のジャーナリスト、ジャマル・カショギ氏の行方がわからなくなったのは、今月２日。<br><br>結婚の手続きのためトルコのイスタンブールにあるサウジアラビア総領事館を訪れ、その様子が防犯カメラに収められていました。<br><br>しかし、総領事館から出る姿は確認されず、行方が分からなくなります。<br><br>総領事館内で拘束されたのではないかとアメリカメディアなどが報じる中、４日、サウジアラビアは「総領事館を出た後に行方不明になった」と疑惑を否定しました。<br><br>こうした中、トルコのエルドアン大統領は８日、「『カショギ氏は総領事館を出た』と言うだけではすまない。具体的な証拠を示すべきだ」と発言。<br><br>このあとトルコのメディアなどは15人のサウジアラビア人が事件に関与した可能性があるとしてトルコ当局が捜査していると顔写真付きで伝えました。<br><br>さらにトルコ当局が殺害の様子が録音された音声記録を持っているとも報じ、カショギ氏が工作員たちに殴られ、意識を失ったあと体が切断されたなどとする報道が相次ぎます。<br><br>疑惑が深まる中、アメリカのトランプ大統領が11日、サウジアラビアの関与が明らかになった場合、「厳罰を科す」と述べるなど国際社会の圧力も強まります。<br><br>これに対してサウジアラビア政府は、14日、国営通信を通じて声明を発表し「政治的圧力や誤った告発などによる脅しを完全に拒否する」として、疑惑を改めて強く否定しました。<br><br>15日にはトルコとサウジアラビアの合同の捜査チームが外交特権のある総領事館などに異例の捜査が入ります。<br><br>16日、アメリカのポンペイオ国務長官がサウジアラビアを訪れ、サルマン国王やムハンマド皇太子と相次いで会談。<br><br>アメリカのメディアによりますと、このときポンペイオ長官は、ムハンマド皇太子に対し72時間以内に捜査結果をまとめるよう迫ったということです。</div></div><div><h3>主要紙「イラン戦略に深刻な打撃」</h3><div>イスラエル政府は今のところ公式な見解を発表していませんが、主要紙ハアレツは論説記事で「記者の殺害事件はイスラエルとアメリカが中東で推し進めてきた対イラン戦略に深刻な打撃を与える」と伝えています。<br><br>イスラエルは安全保障上の最大の脅威と位置づけるイランに対抗するため、アメリカのトランプ政権のもと、同じくイランと対立しているサウジアラビアとの間で、インテリジェンスや軍事面の関係強化を水面下で図ってきました。<br><br>これを踏まえハアレツの論説記事は「トランプ大統領は殺害事件を気にかけないかもしれないが、アメリカの議会と国民には我慢の限度があり、残虐な行為を許さないだろう」としてアメリカとサウジアラビアの関係がぎくしゃくすることで、連携してきたイスラエルも対イラン戦略の抜本的な見直しを余儀なくされると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181020%2Fk10011679261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 19:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>救急車呼ぶか相談できる「＃7119」 全国の40％が利用可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/k10011679371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>救急車呼ぶか相談できる「＃7119」 全国の40％が利用可能に</span><time datetime="2018-10-20T19:39"><span>10月20日</span> <span>19時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/K10011679371_1810201934_1810201939_01_03.jpg" alt="救急車呼ぶか相談できる「＃7119」 全国の40％が利用可能に" id="news_image"></div><div>マンガ家のツイートをきっかけに、救急車を呼ぶかどうか相談できたり開いている病院を紹介したりする電話番号「＃7119」がネット上で話題になっています。＃7119を運用する自治体は少しずつ増えていて、利用できる人は今、全国のおよそ40％となっています。</div><div>＃7119は具合が悪くなったりけがをしたりして救急車を呼ぶかどうか迷った場合などにアドバイスを受けられる専用回線です。<br><br>看護師などが電話を受けていて、救急車を呼ぶ必要があるかどうかや開いている病院はどこなのか、また応急処置の方法などを相談できます。<br><br>具合の悪くなった女性のマンガ家が今月、＃7119を利用して手当てを受けた経験をツイートしたところ６万回以上リツイートされるなどネット上で話題になり、「知らなかった」とか「番号を覚えておこう」などといった声が上がっていて、まだ番号が広く知られていない実態もうかがえます。<br><br>＃7119は東京都が平成19年に最初に導入し、これまでに大阪府や福岡県、埼玉県など９の都府県が全域で導入していて、利用できるのは一部で実施している県なども含めて国の人口データをもとに計算すると、全国の約40％の人となっています。<br><br>導入の背景には、救急車を呼ぶかどうか事前に相談することで不要な119番通報を減らし救急医療の体制を充実させたいという狙いがあり、国は全国的な普及を目指して自治体や各地の消防本部に導入を働きかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181020%2Fk10011679371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 19:39:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー中島翔哉がポルトガル１部リーグで月間ＭＶＰ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/k10011679441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー中島翔哉がポルトガル１部リーグで月間ＭＶＰ</span><time datetime="2018-10-20T20:43"><span>10月20日</span> <span>20時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/K10011679441_1810202034_1810202043_01_02.jpg" alt="サッカー中島翔哉がポルトガル１部リーグで月間ＭＶＰ" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表でエースナンバーの10番をつける攻撃的なミッドフィルダー、中島翔哉選手が、所属するポルトガル１部リーグで９月の月間最優秀選手に選ばれました。</div><div>これはポルトガルリーグが19日、発表しました。24歳の中島選手は、ポルトガル１部のポルティモネンセに所属し、チームでも今シーズンから攻撃の中心選手として、日本代表と同じ10番をつけています。<br><br>中島選手は開幕から先発出場を続け、９月に行われた２試合では２得点、１アシストを記録し、通算でも４得点に伸ばして得点ランキングで２位に浮上し、９月の月間最優秀選手に選ばれました。<br><br>中島選手は日本代表でも、今月16日に行われた南米の強豪、ウルグアイとの強化試合で、先制点を生み出す鋭い縦パスを出したり、積極的なシュートで、味方のゴールにつなげたりするなど攻撃の中心選手として活躍し、注目度が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181020%2Fk10011679441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 20:43:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独居の81歳男性死亡 背中に複数の刺し傷 滋賀 長浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/k10011679491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>独居の81歳男性死亡 背中に複数の刺し傷 滋賀 長浜</span><time datetime="2018-10-20T21:31"><span>10月20日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/K10011679491_1810202124_1810202131_01_02.jpg" alt="独居の81歳男性死亡 背中に複数の刺し傷 滋賀 長浜" id="news_image"></div><div></div><div>20日午後、滋賀県長浜市の住宅で１人暮らしの81歳の男性が死亡しているのが見つかり、背中に複数の刺し傷があったことから、警察は殺人事件とみて捜査しています。</div><div>20日午後１時すぎ、長浜市神前町の住宅で１人暮らしの北本雅有さん（81）が倒れているのを訪ねてきた知り合いの男性が見つけました。警察が調べたところすでに死亡していて、背中に複数の刺し傷があったということです。<br><br>これまでの調べで、北本さんは玄関の近くの居間でうつ伏せに倒れていて、玄関のドアは鍵がかかっていなかったということです。警察は殺人事件とみて現場の状況や周辺で不審な人物が目撃されていないか捜査しています。<br><br>現場はＪＲ長浜駅から北東に１キロ余り離れた住宅街で、近くには長浜赤十字病院があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181020%2Fk10011679491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 21:31:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>賞金1800億円の宝くじ アメリカ史上最高額</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/k10011679481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>賞金1800億円の宝くじ アメリカ史上最高額</span><time datetime="2018-10-20T23:10"><span>10月20日</span> <span>23時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181020/K10011679481_1810202308_1810202310_01_03.jpg" alt="賞金1800億円の宝くじ アメリカ史上最高額" id="news_image"></div><div>賞金が1000億円を超えるまで膨れあがって注目されていたアメリカの宝くじ「メガ・ミリオンズ」は19日夜の抽せんでも当せん者が出ませんでした。賞金は次回に繰り越され、ついに史上最高額の1800億円になりました。</div><div>「メガ・ミリオンズ」は１から70までの数字から５つ、１から25までの数字から１つ、合わせて６種類の数字の組み合わせを予想する宝くじで、すべての数字を当てる当せん者が出るまで賞金は繰り越されます。<br><br>ただ、当たる確率は３億分の１以下のため、ことし７月以降、24回も繰り越しが続き賞金額はすでに10億ドル、日本円で1120億円余りに膨れあがっていました。<br><br>そして、19日の夜、注目の抽せんが行われましたが、またしても当せん者は出ませんでした。このため賞金額は、ついにアメリカの宝くじとして史上最高額の16億ドル、日本円でおよそ1800億円になり、23日に次の抽せんが行われます。<br><br>これまでの最高額は「パワーボール」という宝くじで、2016年１月に当せんが出た15億8640万ドルでした。このときは３人が数字を当て賞金は均等に分けられました。<br><br>今回の抽せん結果が出るとアメリカのメディアは「今度も当せん者なし！」などと一斉に速報し、史上最高の賞金の行方に全米の関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181020%2Fk10011679481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 23:10:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>