<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ヤマトホールディングス 引っ越しサービス 悪意で上乗せ16％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/k10011602361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤマトホールディングス 引っ越しサービス 悪意で上乗せ16％</span><time datetime="2018-08-31T15:39"><span>8月31日</span> <span>15時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/K10011602361_1808311810_1808311817_01_03.jpg" alt="ヤマトホールディングス 引っ越しサービス 悪意で上乗せ16％" id="news_image"></div><div>宅配最大手の「ヤマトホールディングス」は、子会社が法人向けの引っ越しサービスで料金を過大請求していた問題で、調査委員会の報告書を公表し、悪意を持って意図的に見積もり額を上乗せしていたケースがあったことを明らかにしました。これを受け、法人向けだけでなく、個人向けの引っ越し事業も新規の受注を休止すると発表しました。</div><div>ヤマトホールディングスは、31日、国土交通省に対して外部の弁護士らによる調査委員会の報告書を提出したあと、記者会見しました。<br><br>それによりますと、法人向けの引っ越しサービスを手がける子会社のヤマトホームコンビニエンスは、ことし６月までのおよそ２年間に2640社からおよそ17億円の料金を取りすぎていたと認定し、その多くは余裕を持って多めに見積もった金額を、そのまま請求していたことが原因だということです。<br><br>さらに過大請求した17億円のうち16％程度については、実際には行っていない作業のオプションをつけるなどの手口で、悪意を持って意図的に見積もり額を上乗せしていたと推測されるとしています。<br><br>四国の高知支店では支店長や社員が一体となって組織的に見積もり額の上乗せを行い、上役にあたる四国統括支店長も黙認していたとしています。<br><br>こうしたことを受け、会社側は法人向けだけでなく、個人向けの引っ越し事業も新規の受注を休止すると発表しました。<br><br>またヤマトホールディングスは、山内社長ら５人の役員が月額報酬の一部を３か月間、自主返納するほか、過大請求した子会社の歴代社長や現在の役員ら８人を降格や減俸の処分としました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山内社長「深くおわび 再発防止に努める」</h3><div>宅配最大手の「ヤマトホールディングス」の山内雅喜社長は記者会見で「不適切な請求により引っ越しサービスはもちろんグループのサービスを利用していただいているお客様や関係者の信頼を裏切ることになり、多大なご迷惑とご心配をおかけしたことを深くおわび申し上げます」と述べて謝罪しました。<br><br>そのうえで山内社長は「親会社のホールディングスが強く関与することで、少しでも多くのお客様の信頼を取り戻せるよう再発防止策の着実な遂行に努めていく」と述べました。</div></div><div><h3>調査委員会 グループ全体に組織として重大な問題あった</h3><div>調査を行った委員会の河合健司委員長は記者会見で、子会社では支店などで発生した問題は現場で解決しているはずだという「現場任せ」の組織風土になっていたと指摘したほか、この問題について過去に内部通報があったにもかかわらず、具体的な対応の手順が決められていなかったため、是正できなかったことを明らかにました。<br><br>そのうえで、河合委員長は「子会社だけではなく親会社も含めたヤマトグループ全体でガバナンスやコンプライアンスに重大な問題があったと言わざるをえない。多くの関係者を裏切ることになったことをグループ全体で受け止めないといけない」と述べ、グループ全体に組織としての問題点があることを厳しく指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180831%2Fk10011602361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 15:39:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東・西日本 あすにかけ日本海側で非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/k10011602641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東・西日本 あすにかけ日本海側で非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-08-31T18:52"><span>8月31日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/K10011602641_1808311816_1808311836_01_03.jpg" alt="東・西日本 あすにかけ日本海側で非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>前線や湿った空気の影響で、北陸や東北では断続的に非常に激しい雨が降って、平年の８月の１ヶ月分の雨量を超える大雨になったところがあります。前線は次第に南下し、東日本と西日本では１日にかけて、日本海側を中心に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は川の氾濫や土砂災害などに厳重な警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、東北付近にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、北日本から西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後６時までの１時間には、兵庫県が香美町に設置した雨量計で34ミリ、京都府福知山市で31ミリの激しい雨が観測されました。<br><br>北陸や東北南部では31日未明から断続的に非常に激しい雨が降り、昼すぎにかけて発達した雨雲がかかり続けました。<br><br>午後６時までの48時間の雨量は、山形県庄内町で215ミリ、新潟県粟島浦村で213.5ミリ、石川県輪島市で195.5ミリと各地で200ミリ前後に達し、いずれも平年の８月の１ヶ月分の雨量を超える大雨となっています。<br><br>これまでの雨で、山形県では川が増水して一部で氾濫したり、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えたりしている川があります。<br><br>また、山形県、富山県、石川県、長野県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>前線は、ゆっくりと南下し、北日本から西日本の広い範囲で１日にかけて、大気の不安定な状態が続く見込みで、東日本では１日明け方にかけて、西日本では１日昼前にかけて、いずれも日本海側を中心に局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１日夕方までに降る雨の量は、いずれも多いところで九州北部と中国地方、それに北陸で150ミリ、東海で120ミリ、近畿、関東甲信、東北で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は東北や北陸では川の氾濫や土砂災害に厳重に警戒するとともに、西日本と東日本の広い範囲で低い土地の浸水や落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>ハザードマップなどで自分の住んでいる地域にどのような危険性があるかや避難場所の位置などを確認し、自治体の避難の情報に基づいて安全な場所に移動するよう心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180831%2Fk10011602641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 18:52:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 来週日本に接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/k10011602651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 来週日本に接近のおそれ</span><time datetime="2018-08-31T19:01"><span>8月31日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/K10011602651_1808311820_1808311822_01_02.jpg" alt="台風21号 来週日本に接近のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>猛烈な台風21号は今後の進路によっては、来週、日本列島にかなり接近するおそれがあります。気象庁は最新の台風の情報に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風21号は31日、「猛烈な」台風となり、午後６時には日本のはるか南のマリアナ諸島付近を１時間におよそ25キロの速さで西に進んでいます。<br><br>中心の気圧は915ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は75メートルで中心から半径110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風21号は次第に進路を北西寄りに変え、週明けの来月３日、月曜日には沖縄の大東島地方に接近するおそれがあります。<br><br>その後、北寄りに進路を変える見込みで、来月４日以降、日本列島にかなり接近するおそれがあります。<br><br>西日本や東日本など広い範囲に影響がおよび、北日本でも風が強まるおそれがあり、気象庁は最新の台風の情報に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>予想進路に当たる地域では、ハザードマップなどで自分が住んでいる場所で、土砂災害や河川の氾濫など、どのような災害が起きやすいかを確認したり、避難場所の位置を確認したりするなど早めの備えを進めてください。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/K10011602651_1808311820_1808311822_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の観測によりますと、台風21号は31日、「猛烈な」台風となり、午後６時には日本のはるか南のマリアナ諸島付近を１時間におよそ25キロの速さで西に進んでいます。<br><br>中心の気圧は915ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は75メートルで中心から半径110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風21号は次第に進路を北西寄りに変え、週明けの来月３日、月曜日には沖縄の大東島地方に接近するおそれがあります。<br><br>その後、北寄りに進路を変える見込みで、来月４日以降、日本列島にかなり接近するおそれがあります。<br><br>西日本や東日本など広い範囲に影響がおよび、北日本でも風が強まるおそれがあり、気象庁は最新の台風の情報に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>予想進路に当たる地域では、ハザードマップなどで自分が住んでいる場所で、土砂災害や河川の氾濫など、どのような災害が起きやすいかを確認したり、避難場所の位置を確認したりするなど早めの備えを進めてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180831%2Fk10011602651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 19:01:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トリチウム水の処分で公聴会 ２日目も海洋放出に意見相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/k10011601931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トリチウム水の処分で公聴会 ２日目も海洋放出に意見相次ぐ</span><time datetime="2018-08-31T19:05"><span>8月31日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/K10011601931_1808311229_1808311234_01_02.jpg" alt="トリチウム水の処分で公聴会 ２日目も海洋放出に意見相次ぐ" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原子力発電所にたまり続けている「トリチウム」という放射性物質を含む水の処分をめぐり、国の有識者会議は一般から意見を聞く公聴会を２日目の31日は福島県と東京で開き、ともに海に放出する処分方法に反対し、タンクに保管し続けるべきだなどとする意見が相次ぎました。</div><div>福島第一原発で出る汚染水を処理したあとの水には、取り除くのが難しい「トリチウム」という放射性物質が含まれていて、原発の構内でおよそ92万トンが保管され増え続けています。<br><br>このトリチウムを含む水の処分を議論する国の有識者会議は、海への放出や地中への処分など５つの方法について意見を聞く公聴会を30日から開催しています。<br><br>２日目の31日は、福島県郡山市と消費者の立場から意見を聞くため<br>東京・千代田区の２か所で開かれ、いずれの会場でも事前に選ばれた市民や団体からは30日に続き、海に放出する処分方法に反対する意見が相次ぎ、処理した水はタンクに保管し続け、放射線量が下がることやトリチウムを取り除く技術開発を待つべきだなどと述べていました。<br><br>このうち、午前中開かれた郡山市の会場では福島県三春町の女性が<br>「広く国民や海外からも意見を聞くべきで、この公聴会だけで国民の意見を聞いたというアリバイにしないでほしい」とし、全国で公聴会を開くべきだと述べました。<br><br>また、午後から開かれた東京の会場では、トリチウムが健康に与える影響を疑問視し、詳しいリスクを議論すべきだとする意見や処分方法を決めるまでのプロセスについてより開かれた場で議論したり、住民投票を行って判断したりするよう求める意見が出ていました。<br><br>このほか、処理したあとの水にトリチウム以外の放射性物質も残っていることについて「これまで説明がなく、公聴会をやり直すべきだ」との指摘も出されました。<br><br>有識者会議は、公聴会で出された意見などを参考に今後の対応を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者の立場で考えて</h3><div>福島県郡山市で行われた公聴会で、トリチウムを含む水を海に放出する処分方法に反対する意見を述べた福島県三春町に住む66歳の女性は、「東京電力や国という事故を起こしたほうの立場ではなく、被害者の立場で考えてやってほしい。それを思えば、絶対に海に流せないはずだ」と話していました。<br><br>また、公聴会が福島県内と東京都内の合わせて３か所での開催となったことについて、女性は「これは福島だけの問題ではないので、公聴会は誰でも参加できるような形にして各地でやるべきだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>傍聴した人は</h3><div>公聴会を傍聴した郡山市内に住む68歳の男性は、「海に流すのではなく、トリチウムを含む水を貯蔵するという発言者からの提案はよかったと思う。その提案を委員会の方々が真摯（しんし）に受け止めて結論が出ることを期待しています」と話していました。<br><br>また、東京から訪れた70歳の男性は「最後に発表した人が委員に対して質問をする一幕があり、こういう相互のやり取りが大事だと思いました。公聴会で出された福島の人の思いを共有してもらい、なんとかいい方向に向かってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>具体的な議論につなげることが重要</h3><div>トリチウムという放射性物質を含む水の処分について、国の有識者会議の委員を務める立命館大学の開沼博准教授は、海への放出に反対する意見が相次いでいることについて、「まだいろんな不信感や不満があることがあぶり出されたと思っている。反対意見があるのは当然で、これを形式的に受け止めるのではなく、具体的な議論につなげることが重要だ」と述べました。<br><br>また、この時期に公聴会が開催されたことについては、「震災と原発事故から７年がたち、放射線の問題や経済的な問題、科学的な問題を議論する機会自体がなくなり、風化が進んでいる状態がある。そういう意味ではトリチウムの問題に限らず、震災や原発事故のことに正面から向き合う重要な機会になった」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「公聴会が３か所では足りないという意見もあったが、当然の感覚で、今回の公聴会が具体的な枠組みを議論するスタート地点になればいいと思っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180831%2Fk10011601931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 19:05:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイク３台転倒 死亡の６人は14～18歳男女 奈良</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/k10011602821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイク３台転倒 死亡の６人は14～18歳男女 奈良</span><time datetime="2018-08-31T19:13"><span>8月31日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/K10011602821_1808311906_1808311913_01_02.jpg" alt="バイク３台転倒 死亡の６人は14～18歳男女 奈良" id="news_image"></div><div></div><div>31日未明、奈良市の国道で３台のバイクに乗っていた８人が転倒し、６人が死亡した事故で、亡くなったのは中学３年生の少女のほか、17歳と18歳の少年５人と確認されました。</div><div>31日午前２時半ごろ、奈良市八条の国道24号線の高架橋で、オートバイ１台とミニバイク２台が相次いで転倒し、乗っていた男女８人が病院に搬送され、このうち６人が死亡しました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは大和郡山市に住む中学３年生の14歳の少女のほか、いずれも奈良市に住む17歳の少年３人と18歳の少年２人と確認されました。<br><br>また、いずれも奈良市に住む17歳と中学３年生の14歳の少女がけがをして病院で手当てを受けています。<br><br>警察によりますと、バイクにはそれぞれ複数人が乗っていたと見られていますが、現場では人数分のヘルメットが見つかっていないということです。<br><br>また、これまでの調べで、高架橋の手前で信号待ちをしていたトラックが脇をすり抜ける３台のバイクを目撃していたということです。当時は信号は赤でしたが、３台はいずれも無視して走行していたということです。<br><br>警察はけがをした少女２人の回復を待って８人の関係を聞くとともに、付近の防犯カメラを解析するなどして、事故直前の走行状況などを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180831%2Fk10011602821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 19:13:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「楽天」 仮想通貨事業に参入へ ネット通販の支払いに活用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/k10011602941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「楽天」 仮想通貨事業に参入へ ネット通販の支払いに活用</span><time datetime="2018-08-31T19:48"><span>8月31日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/K10011602941_1808311939_1808311948_01_02.jpg" alt="「楽天」 仮想通貨事業に参入へ ネット通販の支払いに活用" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手の「楽天」は、子会社を通じて仮想通貨の交換会社を買収することになりました。仮想通貨事業に参入し、ネットショッピングなどの支払いに活用することを目指したいとします。</div><div>発表によりますと、楽天は子会社の「楽天カード」を通じ、東京に本社を置く仮想通貨の交換会社「みんなのビットコイン」のすべての株式をことし10月に取得する契約を結んだということです。<br>株式の取得にかかる費用は２億6500万円です。<br><br>「みんなのビットコイン」は関東財務局に仮想通貨交換業者としての登録を申請中ですが、ことし４月に業務改善命令を受けました。<br><br>問題があると指摘を受けたシステムの安全対策などを改善するため、現在は業務を停止して来月の再開を目指しています。<br><br>楽天が仮想通貨の交換会社を買収するのは、ネットショッピングの決済や資産運用の手段として仮想通貨の活用の拡大が期待されるためです。<br><br>ＩＴ企業では、「ヤフー」がこの秋に仮想通貨事業に参入することを目指し、「ＬＩＮＥ」も仮想通貨交換業者として登録を申請しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180831%2Fk10011602941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 19:48:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山縣亮太「ベストなバトンワークなら東京五輪でも金」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180831/k10011602901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山縣亮太「ベストなバトンワークなら東京五輪でも金」</span><time datetime="2018-08-31T19:53"><span>8月31日</span> <span>19時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180831/K10011602901_1808311934_1808311953_01_03.jpg" alt="山縣亮太「ベストなバトンワークなら東京五輪でも金」" id="news_image"></div><div>ジャカルタアジア大会陸上男子400ｍリレーで金メダルを獲得したメンバーなど、陸上の日本代表選手たちが帰国し、リレーで第１走者を務めた山縣亮太選手は「ベストなバトンワークができれば東京オリンピックでも金メダルがとれると思う」と話しました。</div><div>陸上の日本代表選手たちは31日午後、成田空港に到着し、男子400ｍリレーで20年ぶりとなる金メダルを獲得した４人を先頭に、メダルをかけた選手たちが次々に到着ロビーに姿を見せました。<br><br>出迎えた人たちから大きな拍手とともに「おめでとう」と声がかかると、選手たちは会釈するなどして応えていました。<br><br>日本選手団の主将でリレーでは第１走者を務めた山縣亮太選手は報道陣に「空港に帰ってきた時にたくさんの人に出迎えてもらえて金メダルの実感がわいてきました」と述べました。<br><br>そのうえで「今回の大会ではバトンのつなぎ方に改善の余地があった。しっかりベストなバトンワークができれば東京オリンピックでも金メダルがとれると思います」と２年後に目を向けていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180831%2Fk10011602901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 19:53:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>