<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>墜落の自衛隊ヘリ 飛行ルート判明 突然トラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/k10011317801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>墜落の自衛隊ヘリ 飛行ルート判明 突然トラブルか</span><time datetime="2018-02-06T18:05"><span>2月6日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>５日、佐賀県で陸上自衛隊のヘリコプターが住宅に墜落して炎上し、隊員１人が死亡するなどした事故で、事故機の詳しい飛行ルートが明らかになりました。駐屯地周辺のルートを飛行したあと、管制官との交信にしたがって南西に向かいましたが、その後、突然トラブルが起きたと見られることがわかり、防衛省が原因を調べています。</div><div>５日に墜落した陸上自衛隊のヘリコプターは、一定の飛行時間ごとに行う定期整備を終え、試験飛行を行っていましたが、この時の詳しい飛行ルートが、防衛省のその後の調べで明らかになりました。<br><br>それによりますと、事故機は午後４時３６分に、佐賀県吉野ヶ里町にある目達原駐屯地を離陸したあと、まず「場周経路」という駐屯地を囲むように設定されたルートを反時計回りに飛行しました。<br><br>そして、２分後の午後４時３８分に、このルートから外れることを管制官と交信しました。この交信の際に、事故機は駐屯地の南西およそ１０キロにあるポイントを通過すると伝え、その方角に向かいましたが、突然、機体がバランスを崩し、目視していた管制官がパイロットに呼びかけたものの、返事はなかったということです。<br><br>そして、離陸から７分後、駐屯地の南西およそ６キロの場所に墜落しました。<br><br>防衛省によりますと、事故機は離陸前に地上でローターを回転させて、異常な振動などがないことを確認して飛び立ったということです。<br><br>防衛省は飛行中に突然トラブルが起きたと見て、事故機の残がいや周辺に飛び散った部品を回収するなどして、詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フライトレコーダー回収</h3><div>防衛省によりますと、陸上自衛隊のヘリコプターが墜落した佐賀県神埼市の現場で、６日午後１時半ごろ、事故機の機体から飛行データを記録したフライトレコーダーを回収したということです。<br><br>陸上自衛隊の航空事故調査委員会は、今後、フライトレコーダーを解析して、事故の状況を詳しく調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180206%2Fk10011317801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 18:05:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さまの結婚に向けた行事 宮内庁が延期を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/k10011317991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまの結婚に向けた行事 宮内庁が延期を発表</span><time datetime="2018-02-06T19:15"><span>2月6日</span> <span>19時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/K10011317991_1802061917_1802061918_01_02.jpg" alt="眞子さまの結婚に向けた行事 宮内庁が延期を発表" id="news_image"></div><div>宮内庁は、婚約が内定している秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまと、お相手の小室圭さんの結婚に向けた行事などを延期すると発表しました。来年は天皇陛下の退位や皇太子さまの即位に伴う重要な儀式があることから、お二人の結婚とそれに関わる行事は再来年になる見込みだということです。</div><div>去年９月に婚約が内定した眞子さまと、大学時代に同じ学年だった小室圭さんの結婚式は、ことし１１月４日に東京都内のホテルで行われ、これに先立つ来月４日に、一般の結納にあたる「納采の儀」が行われる予定でした。<br><br>これについて、宮内庁の加地隆治宮務主管は６日、記者会見し、お二人の結婚に向けたすべての行事について、「後日に延期することとなった」と発表しました。<br><br>そのうえで、「変更後の日程については改めて発表する」としたうえで、来年は天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に伴う一連の重要な儀式などが執り行われるとして、お二人の結婚とそれに関わる行事は、「一連の重要な儀式が滞りなく終了した再来年になる見込みだ」と説明しています。<br><br>宮内庁は延期の理由について、お二人が結婚までに行う行事や結婚後の生活について、十分な準備を行う時間的余裕がないと認識されていることを受けてのものだとしています。<br><br>そのうえで、「お二人のご結婚についてのご意思はお変わりない」と説明し、「ご意向に沿って、ご結婚に向けて必要なお支えをしていく考えに変わりはない」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>眞子さまと小室さんのコメント</h3><div>婚約が内定している秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまと、お相手の小室圭さんの結婚に向けた行事などを延期すると宮内庁が発表したことに合わせ、眞子さまがご自身と小室さんの気持ちを記したコメントを出されました。<br><br>この中で、結婚に向けた行事などの延期を決めたいきさつについて、「私たちは、今まで結婚に関わる様々な行事や結婚後の生活にむけて、二人で話し合い、それぞれの親や関係する方々と相談しながら準備を進めてまいりました。しかし、その過程で、現在予定している秋の結婚までに行う諸行事や結婚後の生活について、充分な準備を行う時間的余裕がないことを認識するようになりました。今、私たちは、結婚という人生の節目をより良い形で迎えたいと考えております。そのために二人で結婚についてより深く具体的に考えるとともに、結婚までの、そして結婚後の準備に充分な時間をかけて、できるところまで深めて行きたいと思っております。本来であれば婚約内定の発表までにその次元に到達していることが望ましかったとは思いますが、それが叶わなかったのは私たちの未熟さゆえであると反省するばかりです」と記されています。<br><br>そして、「今後の私たちの結婚とそれに関わる諸行事を、これから執り行われる皇室にとって重要な一連のお儀式が滞りなく終了した後の再来年に延期し、充分な時間をとって必要な準備を行うのが適切であるとの判断に至りました。私たちは、この度の延期を、新たな生活を始めるための時間を作る良い機会と考え、その時間を大切に、結婚までの期間を過ごしてまいりたいと思います」と結ばれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180206%2Fk10011317991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 19:15:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さまと小室圭さんのコメント 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/k10011318001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまと小室圭さんのコメント 全文</span><time datetime="2018-02-06T19:24"><span>2月6日</span> <span>19時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/K10011318001_1802061927_1802061928_01_02.jpg" alt="眞子さまと小室圭さんのコメント 全文" id="news_image"></div><div></div><div>婚約が内定している秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまと、お相手の小室圭さんの結婚に向けた行事などを延期すると宮内庁が発表したことにあわせて、眞子さまがご自身と小室さんの気持ちを記したコメントを出されました。その全文です。</div><div>私たちは、今まで結婚に関わる様々な行事や結婚後の生活にむけて、二人で話し合い、それぞれの親や関係する方々と相談しながら準備を進めてまいりました。しかし、その過程で、現在予定している秋の結婚までに行う諸行事や結婚後の生活について、充分な準備を行う時間的余裕がないことを認識するようになりました。<br><br>これまでのことを振り返ってみたいと思います。<br><br>昨年５月、予期せぬ時期に婚約報道がなされました。<br><br>このことに私たちは困惑いたしましたが、結婚の意思を固めていたことから、曖昧な状態を長引かせない方がよいとの判断をし、当初の予定を大きく前倒しして婚約が内定した旨を発表することにいたしました。<br><br>婚約の内定発表に際しては、多くの方々がお祝いのお気持ちを寄せてくださったことを大変有り難く思っております。<br><br>その後、昨年１１月には、それ以降の諸行事の予定を立て、発表いたしました。しかし、色々なことを急ぎ過ぎていたのだと思います。ここで一度、この速度が自分たちに本当に合っているのかを慎重に考えるべきでしたが、婚約の内定発表に関しても、それ以降の事柄に関しても、私たちはそのまま前に進むという選択をしてまいりました。<br><br>今、私たちは、結婚という人生の節目をより良い形で迎えたいと考えております。<br><br>そして、そのために二人で結婚についてより深く具体的に考えるとともに、結婚までの、そして結婚後の準備に充分な時間をかけて、できるところまで深めて行きたいと思っております。本来であれば婚約内定の発表をするまでにその次元に到達していることが望ましかったとは思いますが、それが叶わなかったのは私たちの未熟さゆえであると反省するばかりです。<br><br>これらのことを踏まえ、それぞれの親や関係の皆様と相談を重ねた結果、この度、今後の私たちの結婚とそれに関わる諸行事を、これから執り行われる皇室にとって重要な一連のお儀式が滞りなく終了した後の再来年に延期し、充分な時間をとって必要な準備を行うのが適切であるとの判断に至りました。<br><br>一度決めた予定を大幅に変更することは、私たちの結婚に快く協力してくださっている方々に多大なご迷惑とさらなるご負担をおかけすることとなり、大変申し訳なく思っております。私は、結婚に関わる諸行事を延期したい旨、天皇皇后両陛下にご報告申し上げました。<br><br>両陛下は、私たち二人の気持ちを尊重してくださいました。<br><br>私たちは、この度の延期を、新たな生活を始めるための時間を作る良い機会と考え、その時間を大切に、結婚までの期間を過ごしてまいりたいと思います。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180206%2Fk10011318001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 19:24:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雪 車の立往生続く国道８号線 体調不良訴える人も 福井</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/k10011318281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大雪 車の立往生続く国道８号線 体調不良訴える人も 福井</span><time datetime="2018-02-06T23:09"><span>2月6日</span> <span>23時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/K10011318281_1802062319_1802062320_01_02.jpg" alt="大雪 車の立往生続く国道８号線 体調不良訴える人も 福井" id="news_image"></div><div></div><div>国土交通省によりますと、大雪の影響で福井県の国道８号線では６日午前９時すぎ、大型車が脱輪したのをきっかけに渋滞が発生し、午後３時ごろにはあわら市から坂井市にかけてのおよそ１０キロの区間で、およそ１５００台の車が動けなくなりました。</div><div>この影響で、消防によりますと、６日午後７時前、坂井市丸岡町の国道８号線で、乗用車の運転席にいた４０代の男性から「体調がよくない」と通報があり、病院に運ばれました。男性は意識がはっきりしていて、「きのうから熱があり、立往生で長い時間車に乗った状態だったので体調が悪くなった」と話しているということです。<br><br>消防によりますと、６日午後１０時までに、福井県の国道８号線の立往生で、ほかに病院に搬送された人はいないということです。<br><br>立往生は長時間にわたって続いていて、福井県からの災害派遣要請を受けて、６日午後、陸上自衛隊の隊員およそ５００人が現地に派遣され、除雪作業などにあたっています。さらに、２５０人の隊員が７日未明までに追加で派遣されることが決まりました。<br><br>また、坂井市はパンやおにぎり、ペットボトルのお茶をドライバーらに配ったほか、国道に近い市内３か所に食料や毛布を用意した待避所を設け、ドライバーらに利用を呼びかけています。<br><br>また、市は６日午後９時、待機所とは別に、市内の丸岡町の高椋コミュニティセンターに救護所を設置しました。救護所では医師や保健師など４人が交代で対応し、体調不良を訴える人の診察や相談にあたることになっています。<br><br>国道８号線では、除雪車による除雪や動けなくなった車をけん引する作業によって、立往生する車は少しずつ減っているということですが、陸上自衛隊と福井県によりますと、除雪が必要な区間が長いうえ身動きできない車が多いことから、７日朝までに立往生が解消するのは難しいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180206%2Fk10011318281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 23:09:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ 500ドル超値下がりで始まる 買い戻す動きも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/k10011318301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹダウ 500ドル超値下がりで始まる 買い戻す動きも</span><time datetime="2018-02-06T23:50"><span>2月6日</span> <span>23時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/K10011318301_1802062336_1802062337_01_02.jpg" alt="ＮＹダウ 500ドル超値下がりで始まる 買い戻す動きも" id="news_image"></div><div></div><div>６日のニューヨーク株式市場は、世界的な株安の流れが続きダウ平均株価は、一時５００ドル以上値下がりした一方で、割安になった銘柄を買い戻す動きも出て荒い値動きとなっています。</div><div>６日のニューヨーク株式市場は、前日にダウ平均株価が過去最大の下げ幅を記録した株安の流れが続き、ダウ平均株価は、一時前日より５００ドル以上値下がりしました。<br><br>その後は、値下がりした銘柄を急速に買い戻す動きも出て、一時前日の終値を上回る場面も出ています。<br><br>市場関係者は「世界に連鎖した連日の株安で、投資家の心理が急速に悪化したため、売り注文が続く一方、値下がりした銘柄を買い戻す動きも出て、荒い値動きとなっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180206%2Fk10011318301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Feb 2018 23:50:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北陸で記録的大雪 福井では平年の６倍超 厳重に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/k10011317191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北陸で記録的大雪 福井では平年の６倍超 厳重に警戒を</span><time datetime="2018-02-07T00:30"><span>2月7日</span> <span>0時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180206/K10011317191_1802062146_1802062159_01_03.jpg" alt="北陸で記録的大雪 福井では平年の６倍超 厳重に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>数年に１度の非常に強い寒気の影響で、北陸の平地で雪が降り続き、特に福井市では３７年前の「昭和５６年豪雪」以来の記録的な大雪になり、交通など市民生活に大きな影響が出ています。北陸などの日本海側では８日にかけて断続的に雪が強まり、積雪が増える見込みで、気象庁は大雪による車の立往生などに厳重に警戒し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本から北陸にかけての上空１５００メートル付近に氷点下１２度以下という数年に１度の非常に強い寒気が流れ込んでいる影響で、日本海側では、北陸を中心に発達した雪雲が流れ込み続けています。<br><br>7日午前０時の積雪は、石川県加賀市の菅谷で１メートル８６センチ、福井市で１メートル２５センチ、金沢市で７７センチ、富山市で７２センチなどとなっています。<br><br>６日午後１１時までの２４時間に降った雪の量は、石川県加賀市の菅谷で８６センチ、福井市では５８センチで、平年と比べた積雪は福井市で６倍、金沢市で５倍を超え、富山市でもおよそ３倍になっています。<br><br>福井市では積雪が午後２時に１メートル３６センチを観測し、積雪が１メートル３０センチを超えたのは、３７年前の「昭和５６年豪雪」以来で、記録的な大雪になっています。<br><br>北陸ではこの時間、いったん雪が弱まっているところもありますが、このあとも上空の寒気と雪雲の流れ込みが続くため、北陸などの日本海側では断続的に雪が強まり、さらに積雪が増えると予想されています。<br><br>７日の夕方までに降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで、北陸と新潟県、それに岐阜県で６０センチ、東北と近畿北部で５０センチ、中国地方で４０センチ、北海道と四国で３０センチと予想されるほか、福井市周辺の平地では、４０センチと予想されています。<br><br>北陸や新潟県、東北などでは、さらに８日の夕方にかけて２０センチから６０センチの雪が降ると予想されています。<br><br>気象庁は、日本海側を中心に大雪や猛吹雪による車の立往生など、交通への影響に厳重に警戒し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけるとともに、雪崩や落雪、除雪作業中の事故、それに水道管の凍結などにも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「日本海寒帯気団収束帯」で積雪急増</h3><div>今回の記録的な大雪は、西日本から北陸にかけての上空に数年に１度の非常に強い寒気がかかり続けたところに上空の湿った空気がまとまって流れ込んだためと見られています。<br><br>気象庁によりますと、シベリア東部に蓄積していた寒気が北西の強い季節風の影響で北陸など西日本の日本海側にかかり、そのまま６日も居座り続けています。<br><br>さらに朝鮮半島の北側で分かれた風が日本海でぶつかり、雪雲が発達して福井県や石川県などにかかり続けました。こうした雪雲を流れ込ませる風の集まりは、「ＪＰＣＺ」＝「日本海寒帯気団収束帯」と呼ばれ、大雪をもたらす際に見られる現象で、このあとも北陸を中心にかかる見込みで、気象庁は厳重な警戒を呼びかけています。</div></div><div><h3>昭和５６年豪雪とは</h3><div>気象庁によりますと、「昭和５６年豪雪」は、昭和５５年１２月から翌５６年３月にかけて強い冬型の気圧配置などの影響で北陸などを中心に全国的に大雪となり、多くの被害が出ました。<br><br>各地の積雪は、最も多いときで、新潟県上越市で２メートル５１センチ、福井市と福井県敦賀市でいずれも１メートル９６センチ、富山市で１メートル６０センチ、金沢市で１メートル２５センチに達しました。<br><br>送電線が切れたり鉄塔が倒壊するなどの被害が相次いだほか、漁船の遭難や集落の孤立なども数多く発生し、死者・行方不明者は全国で合わせて１５２人に上りました。</div></div><div><h3>政府は情報連絡室を設置</h3><div>政府は、北陸の平地で雪が降り続き、福井市では記録的な大雪になっているのを受けて、午後２時に、総理大臣官邸の危機管理センターに情報連絡室を設置し、関係省庁や自治体と連絡を取るなどして、情報収集と警戒にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180206%2Fk10011317191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾で地震 東部の花蓮県で建物が倒壊か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180207/k10011318421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台湾で地震 東部の花蓮県で建物が倒壊か</span><time datetime="2018-02-07T01:49"><span>2月7日</span> <span>1時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＵＳＧＳ＝アメリカの地質調査所によりますと、日本時間の７日午前０時５０分ごろ、台湾付近で地震がありました。震源地は東部・花蓮県の中心部から北北東におよそ２０キロで、震源の深さはおよそ１０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは６．４と推定されています。</div><div>台湾のメディアは、震源に近い花蓮で、建物が倒壊する被害が出ているとして、地元のホテルが大きく傾いている映像も伝えていて、消防などが確認を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180207%2Fk10011318421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 01:49:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>