<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ第2波の流行 感染状況の最新データが明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012581161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ第2波の流行 感染状況の最新データが明らかに</span><time datetime="2020-08-24T19:30"><span>8月24日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581161_2008241645_2008241700_01_02.jpg" alt="新型コロナ第2波の流行 感染状況の最新データが明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策について厚生労働省に助言する専門家の会合が開かれ、これまでに亡くなった人や重症になった人たちの分析などが報告されました。第1波の流行と比べて現在の流行では、亡くなった人の数は少ないものの高齢の人の致死率はほとんど変わっていないということです。</div><div>24日開かれた会合では、現在の感染状況について流行はピークに達してはいるものの、このあと減少するかどうかは現時点では分からず、感染の再拡大への警戒が必要な状況だと評価しました。<br><br>また、国立感染症研究所から、第1波の流行と現在の第2波の流行のそれぞれの致死率が報告されました。<br><br>その結果、ことし5月までの第1波の際の致死率は6％だったのに対して、6月以降は4.7％と低下傾向になっていました。<br><br>ただ年代別に見てみますと、50代、60代の致死率は第1波が2.8％、第2波が3.1％。また70代以上の致死率は、第1波の際が25.1％、第2波が25.9％とほとんど変わっていなかったということです。<br><br>また、ことし3月までの516人分の患者データから人工呼吸器を装着したり、死亡したりするリスクと関係のある要因を分析したところ、男性は女性に比べてリスクが2.8倍になっていたほか、<br>基礎疾患については<br>▽高尿酸血症が3.2倍<br>▽慢性肺疾患が2.7倍<br>▽糖尿病が2.5倍<br>▽脂質異常症が2.1倍になっていたということです。<br><br>専門家会合の脇田隆字座長は「これから重症化リスクの高い人が多くいる病院や施設などでの感染が増えてくると考えられるので、医療体制などの充実に取り組む必要がある。今後もさらにデータの分析を進めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“引き続き警戒が必要な状況”</h3><div>24日開かれた会合では現在の流行状況についての評価が報告されました。<br>この中では1人の感染者から平均何人に感染が広がるかを示す「実効再生産数」と呼ばれる数値を示し、各地でこの実効再生産数が流行が収束に向かう目安となる「1」を下回っているとしました。<br><br>そのうえで、今回の流行は全国的にはピークに達しているものの、地域によっては感染者数の減少傾向が続くかどうかが分からない地域もあることなどから、このあと高止まりしたり、再び感染者数が増えたりする可能性があるとして、引き続き警戒が必要な状況だとしました。<br><br>また、大阪府や沖縄県、愛知県、福岡県などでは重症者の数が増加する傾向が続いていて、医療体制や検査体制をさらに充実させる対策に取り組むべきだとしています。</div></div><div><h3>感染状況を示す最新データ</h3><div>24日の会合では、都道府県ごとの感染状況を示す最新のデータも明らかにされました。<br>これまでに政府の分科会は、感染状況を示す4つのステージのうち、<br>▽感染者の急増への対策が求められる「ステージ3」、<br>▽そして爆発的な感染拡大への備えが必要な「ステージ4」について具体的な指標を示していますが、どの都道府県が該当するかを見ていきます。</div></div><div><h3>1 病床のひっ迫具合</h3><div>まず、今月18日時点での病床のひっ迫具合です。<br>▽「ステージ4」の指標となる「最大確保できる病床数の使用率が2分の1（50％）以上」などとなっている都道府県は、今月5日の時点ではありませんでしたが、今回、沖縄県が該当しました。<br><br>また、▽「ステージ3」の指標となっている「最大確保できる病床数の使用率が5分の1（20％）以上」、<br>もしくは<br>▽「現時点で確保している病床数の使用率が4分の1（25％）以上」などとなったのは、沖縄県を除くと15の都府県です。<br><br>具体的には茨城県、群馬県、埼玉県、千葉県、東京都、石川県、愛知県、三重県、滋賀県、京都府、大阪府、兵庫県、徳島県、福岡県、熊本県となっています。<br><br>ステージ3と4に該当する都道府県の数を合わせると、今月5日の時点に比べて2つ減りました。<br><br>分科会ではこうした指標はあくまで目安であり、国や都道府県は、機械的に判断するのではなく、地域の状況などを踏まえて、総合的に判断する必要があるとしています。</div></div><div><h3>2 療養者数</h3><div>「療養者数」は、医療機関に入院している人と、自宅や宿泊施設で療養している人などを合わせた人数です。<br><br>今月18日の時点で、療養者数が<br>「ステージ3」の指標となる「人口10万人あたり15人以上」だったのは<br>東京都（24.0人）と愛知県（16.4人）、大阪府（19.3人）、それに福岡県（18.1人）でした。<br><br>さらに、「ステージ4」の「人口10万人あたり25人以上」に該当したのは、沖縄県で、53.8人となっています。</div></div><div><h3>3 PCR検査の陽性率</h3><div>ＰＣＲ検査の陽性率です。<br>今月16日までの1週間の平均でステージ3と4の指標となる10％を上回ったのは、5つの県でした。<br><br>具体的には、石川県が13.2％、愛知県が10.9％、滋賀県が15.4％、徳島県が15.2％、沖縄県が10.3％となっています。<br><br>今月2日までの1週間では大阪府と愛知県が該当していました。また、今月16日までの全国の陽性率の平均は5.9％で4週続けて6％前後で推移しています。</div></div><div><h3>4 新規感染者数</h3><div>「新規感染者数」です。<br>「ステージ4」の指標となる「人口10万人あたりの1週間の感染者数が25人以上」に該当したのは沖縄県で、今月20日までの1週間に27.6人の感染が確認されました。<br><br>沖縄県は今月5日までの1週間でも該当していましたが、今回は2.61人減っています。<br>一方、「ステージ3」の指標の「人口10万人あたりの1週間の感染者数が15人以上」には今月5日までの1週間では東京都と福岡県が該当していましたが、今回、当てはまる都道府県はありませんでした。</div></div><div><h3>5 感染者数の比較</h3><div>感染者数の直近1週間と前の週との比較です。<br>1週間に感染が確認された人の数が前の週を上回ると、ステージ3と4の指標に該当します。<br>今月20日までの1週間を見ると<br>▽岩手県（1.50）、<br>▽宮城県（1.25）、<br>▽福島県（2.38）、<br>▽群馬県（2.02）、<br>▽千葉県（1.09）、<br>▽神奈川県（1.17）、<br>▽新潟県（1.29）、<br>▽富山県（1.09）、<br>▽石川県（1.37）、<br>▽山梨県（2.17）、<br>▽京都府（1.32）、<br>▽奈良県（1.93）、<br>▽和歌山県（1.88）、<br>▽山口県（1.12）、<br>▽徳島県（1.59）、<br>▽香川県（2.50）、<br>▽高知県（22.00）、<br>▽熊本県（1.29）、<br>▽大分県（2.41）、<br>▽宮崎県（1.09）、<br>▽鹿児島県（15.75）の21府県が当てはまりました。<br><br>今月5日までの1週間では35の都道府県が指標に該当していました。</div></div><div><h3>6 感染経路が不明な割合</h3><div>感染経路が不明な人の割合が今月14日までの1週間の平均でステージ3と4の指標となる「50％以上」だったのは<br>▽岩手県（100％）、<br>▽宮城県（67％）、<br>▽福島県（71％）、<br>▽群馬県（54％）、<br>▽千葉県（53％）、<br>▽東京都（63％）、<br>▽神奈川県（51％）、<br>▽長野県（80％）、<br>▽愛知県（52％）、<br>▽京都府（52％）、<br>▽大阪府（56％）、<br>▽香川県（75％）、<br>▽福岡県（53％）、<br>▽鹿児島県（50％）、<br>▽沖縄県（58％）の15の都府県です。<br><br>先月31日までの1週間に比べると、該当する都道府県の数は1つ減っています。<br><br>一方、全国で今月14日までの1週間に感染経路が不明だった人の割合は52％で依然として高い水準で推移しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012581161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 19:30:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 95人感染確認 100人下回るのは先月8日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 95人感染確認 100人下回るのは先月8日以来</span><time datetime="2020-08-24T22:46"><span>8月24日</span> <span>22時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580851_2008241403_2008241505_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 95人感染確認 100人下回るのは先月8日以来" id="news_image"></div><div>東京都は24日、都内で新たに95人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を下回るのは先月8日以来です。</div><div>東京都は、24日都内で新たに10代から90代までの男女合わせて95人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を下回るのは先月8日以来です。<br><br>95人のうち、20代と30代は合わせて54人で、およそ57％を占めていて、40代と50代は合わせて25人で、およそ26％です。<br><br>このほか、60代と80代がいずれも5人、90代は3人の感染が確認されています。70代はいませんでした。<br><br>また、95人のうち、およそ57％に当たる54人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ43％に当たる41人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者54人のうち、最も多いのは家庭内の感染で13人でした。<br><br>このほか、会食での感染が11人、夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者が10人、施設内が8人、職場内が4人でした。<br><br>このうち施設内での感染では、介護施設のスタッフ2人が利用者から感染したケースや、高齢者施設に入所する女性2人が、別の入所者から感染したケースなどがあるということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて1万9428人になりました。<br><br>また、都は感染が確認されていた60代の男性と80代の女性の合わせて2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>このうち60代の男性には基礎疾患があり、感染がわかった際には無症状でしたが、その後、容体が悪化したということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて352人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した重症の患者は24日の時点で38人で、23日より1人減りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京都 重症患者向け病床は150床確保</h3><div>東京都によりますと、都内で24日までに感染が確認された1万9428人のうち、入院中の人は23日より51人増えて1632人となっています。<br><br>このうち、都の基準で集計した重症の患者は23日より1人減って38人です。<br><br>都は、24日の時点で、重症の患者向けの病床は150床確保しているということです。<br><br>また、中等症以下の患者向けの病床は2700床まで増やすことを目指していて、24日の時点で2350床確保しているということです。<br><br>これとは別に、来月から10月にかけて2つの専用病院を開設して、中等症以下の患者向けの病床を200床確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は23日より32人減って593人です。<br><br>都が開設している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は、23日より13人減って332人です。<br><br>このほか、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は23日より214人減って492人です。<br><br>一方、すでに退院した人や自宅などでの療養が終わった人は、1万6027人となっています。</div></div><div><h3>担当者「外出抑制が一定の効果か」</h3><div>24日確認された都内での新型コロナウイルスの感染者は95人で、100人を下回るのは先月8日以来となりました。<br><br>これについて都の担当者は、「数字だけを見れば一時期に比べて減少している。夏休み期間中の旅行や夜間の外出を控えてもらうなどの呼びかけの効果が一定程度出ているのではないか」と話しています。<br><br>そのうえで「きのうが休日だったため、保健所からの報告がきょうの数字に反映されていない部分もあると思う。きょうだけの数字では判断できず、あす以降の数字も注視して傾向を見ていくことが重要だ。モニタリング会議で専門家の意見を聞きながら、都として感染状況を捉えていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 22:46:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風8号 東シナ海を北上 沖縄・奄美 九州は強風や高波に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風8号 東シナ海を北上 沖縄・奄美 九州は強風や高波に注意を</span><time datetime="2020-08-25T04:16"><span>8月25日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>強い台風8号は、東シナ海を北寄りに進んでいます。<br>25日は沖縄・奄美に加えて九州でも風が強まる見込みで、気象庁は強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、強い台風8号は24日、沖縄本島地方や鹿児島県の奄美地方に近づいたあと、東シナ海を北寄りに進んでいます。<br><br>台風は、暴風域を伴ったまま26日にかけて東シナ海を北上するため、25日は沖縄・奄美に加えて九州でも海上を中心に風が強まる見込みです。<br><br>また、台風の北上に伴って西日本の太平洋側に湿った空気が流れ込むため、大気の状態が不安定になって局地的に雨雲が発達するおそれがあります。<br><br>気象庁は、強風や高波に十分注意するとともに、急な激しい雨や落雷、竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 04:16:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モーリシャス沖 座礁事故の貨物船 沿岸警備隊の呼びかけ応じず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モーリシャス沖 座礁事故の貨物船 沿岸警備隊の呼びかけ応じず</span><time datetime="2020-08-25T04:46"><span>8月25日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>商船三井がチャーターした貨物船が、インド洋の島国モーリシャスの沖合で座礁した事故で、貨物船が事故の前、地元の沿岸警備隊からの複数回にわたる呼びかけに応じていなかったことが分かり、警察は当時の船内の状況について詳しく調べています。</div><div>岡山県の長鋪汽船が所有し、商船三井がチャーターしていた貨物船「ＷＡＫＡＳＨＩＯ」は先月25日、モーリシャスの沖合で座礁し、その後、燃料の重油などが大量に流出しました。<br><br>事故について捜査している地元の警察関係者が24日、ＮＨＫの取材に明らかにしたところによりますと、貨物船がモーリシャス付近で通常と異なる海域を航行していたため、沿岸警備隊が複数回にわたって呼びかけたものの、応答はありませんでした。<br><br>貨物船がようやく応答したのは、座礁したあとだったということで警察は事故が起きる前の船内の状況について、詳しく調べています。<br><br>この事故で警察は、これまでにインド人の船長とスリランカ人の副船長を航行の安全を脅かした疑いで逮捕し、スリランカ人やフィリピン人の乗組員18人からも事情を聴いています。<br><br>調べに対し、乗組員たちは「インターネットに接続するため島に近づいた」とか、「船員の誕生会を開いていた」などと話しているということですが、警察関係者は「慎重に捜査を進めている」としています。<br><br>逮捕された船長ら2人は、25日に現地の裁判所に出廷し、保釈が認められるかどうか判断されることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>モーリシャス当局 貨物船前方の処分を完了</h3><div>モーリシャス当局は、24日、座礁後に2つに割れた貨物船の船体のうち、前方の部分を沖合までえい航した上で海に沈めて処分する作業が完了したと発表しました。<br><br>当局が公表した写真では、船体が白い水しぶきを上げながら沈んでいく様子が確認できます。<br><br>一方、ブリッジなどがある船体の後方部分については、座礁した場所にとどまっていますが、中に残っている油などを取り除いた上で、今後、数か月かけて解体されることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 04:46:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 回復の4か月後に再感染のケース 香港大学が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 回復の4か月後に再感染のケース 香港大学が発表</span><time datetime="2020-08-25T04:49"><span>8月25日</span> <span>4時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582021_2008242249_2008250449_01_02.jpg" alt="新型コロナ 回復の4か月後に再感染のケース 香港大学が発表" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し、回復したあとに再び感染したケースが世界で初めて確認されたと、香港大学の研究グループが発表しました。研究グループは、感染したことがある人もマスクの着用といった感染防止策だけでなくワクチンの接種も考慮すべきだと指摘しています。</div><div>香港大学の研究グループは24日、ことし3月下旬に新型コロナウイルスに感染して回復した33歳の香港の男性について、4か月余りたった今月、2度目の感染が確認されたと発表しました。<br><br>研究グループや衛生当局によりますと、男性は1度目に感染が確認された際は病院で2週間余り治療を受け、その後検査で陰性となり、退院しました。<br><br>そして、今月6日から15日にかけてイギリスとスペインを旅行し香港に戻った際、空港での検査で感染が確認されたということです。<br><br>男性に目立った症状はなく、今月21日には病院を退院したということです。<br><br>1度目と2度目ではウイルスの遺伝子の配列が一部で異なるということで、研究グループは、同一人物で2度感染が確認されたケースは、世界で初めてだとしています。<br><br>研究グループは、感染後に体内で作られた抗体が減って、数か月後には通常のかぜのように再び感染するおそれがあることを示すものだとして、感染したことがある人もマスクの着用や人と距離を置くなどの感染防止策だけでなくワクチンの接種も考慮すべきだと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 04:49:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米共和党 党の大統領候補にトランプ大統領を正式指名</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012581891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米共和党 党の大統領候補にトランプ大統領を正式指名</span><time datetime="2020-08-25T04:59"><span>8月25日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた与党・共和党の全国党大会が開かれ、トランプ大統領が党の大統領候補に正式に指名されました。<br>トランプ大統領は「アメリカ史上、最も重要な選挙だ」と訴え、世論調査でリードされる野党・民主党のバイデン前副大統領への攻勢を強め、巻き返しを図る狙いです。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けた共和党の全国党大会は24日、南部ノースカロライナ州シャーロットで開かれました。<br><br>党大会は野党・民主党がオンラインでの開催だったのに対し、共和党は規模を縮小したものの、会場に代表を集めて代議員による投票を行いました。<br><br>そして投票の結果、トランプ大統領が党の大統領候補に、ペンス副大統領が副大統領候補に正式に指名されました。<br><br>これを受けてトランプ大統領が会場に現れ、大会最終日の正式な指名受諾演説を前に参加者を前に演説し、「新型コロナウイルスが中国から入るまでは、経済はかつてないほどうまくいっていた。アフリカ系アメリカ人のため、私ほど取り組んだ大統領はリンカーン大統領以来いない」などと主張しました。<br><br>そして、2期目の重要政策として軍事力の強化や1000万人の雇用の創出、それに中国などから雇用を取り戻すと強調しました。<br><br>そのうえで「民主党は新型コロナウイルスを利用して公正な選挙を盗もうとしている」とするとともに「今回の選挙は史上最も重要であり、民主党に勝利を奪われてはならない」と支持を訴えました。<br><br>トランプ大統領は党大会の期間中、連日、みずからの政策をアピールし、保守層を中心とする支持基盤を固めるとともに、全米の世論調査の支持率で一貫してリードされている民主党のバイデン候補への攻勢を強め、巻き返しを図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012581891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 04:59:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井前法相夫妻 参院選めぐる大規模買収事件 きょう初公判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012581811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井前法相夫妻 参院選めぐる大規模買収事件 きょう初公判</span><time datetime="2020-08-25T05:01"><span>8月25日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012581811_2008242019_2008250501_01_02.jpg" alt="河井前法相夫妻 参院選めぐる大規模買収事件 きょう初公判" id="news_image"></div><div></div><div>河井克行前法務大臣と、妻の案里議員が起訴された去年の参議院選挙をめぐる大規模な買収事件の初公判が25日、東京地方裁判所で開かれます。初公判で2人は無罪を主張するとみられ、現金の提供が案里議員を当選させる目的だったかどうかが争点になる見通しです。</div><div>前の法務大臣の河井克行被告（57）は、去年の参議院選挙で、妻の案里議員を当選させるため、地元議員や後援会幹部など合わせて100人に2900万円余りを配ったとして公職選挙法違反の買収の罪に問われ、参議院議員の案里被告（46）も、このうち地元議員5人に合わせて170万円を配った罪に問われています。<br><br>関係者によりますと、2人はいずれも無罪を主張し、河井前大臣は「現金を配ったのは統一地方選挙の陣中見舞いや、党勢拡大などのためで、票の取りまとめを依頼する趣旨ではない」と主張する見通しです。<br><br>裁判では、現金の提供が案里議員を当選させる目的だったかどうかが争点となる見通しです。<br><br>2人が公の場に姿を見せるのは逮捕後初めてで、法廷でどのような主張をするのか注目されます。<br><br>裁判は、迅速に審理される「百日裁判」で行われ、ことし12月18日まで55回の期日がすでに決まっていて、100人を超える証人の尋問が行われる見通しです。<br><br>証人の多くが広島にいるため、東京地裁への出廷が難しいおよそ40人については、広島地裁と映像と音声をつなぐ「ビデオリンク方式」での証人尋問が検討されています。<br><br>初公判は、午前10時から東京地方裁判所で開かれます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法務大臣経験者逮捕の前例ない事件</h3><div>法務行政のトップだった前法務大臣と妻が大規模な買収の罪に問われている前例のない事件。<br><br>一連の経緯をまとめました。<br><br>河井案里参議院議員の陣営の選挙違反疑惑が浮上したのは去年10月。<br><br>去年7月の参議院選挙で、いわゆるウグイス嬢に法律の規定を上回る報酬を支払っていた疑惑が週刊誌で報じられ、夫の河井克行前大臣は、法務大臣就任からわずか50日後に辞任しました。<br><br>ことし1月15日、広島地方検察庁が公職選挙法違反の疑いで広島市内の河井夫妻の事務所や自宅マンションを捜索。<br><br>およそ1か月半後の3月3日、ウグイス嬢に違法な報酬を支払ったとして、夫妻の公設秘書らが公職選挙法違反の運動員買収の疑いで広島地検に逮捕されました。<br><br>検察当局は河井夫妻の議員会館の事務所も捜索し、一連の捜査の過程で現金の配布先とみられる広島県内の市長や町長、地元議員、それに後援会幹部など合わせて100人以上の名前や金額が記載された複数のリストを押収。<br><br>河井夫妻が保守分裂の激しい選挙戦のさなかに、票の取りまとめを依頼する目的で、幅広い関係者に現金を配っていた大規模な現金買収の疑いが浮上しました。<br><br>検察当局は、東京地検特捜部の検事を広島に派遣するなど捜査態勢を拡充し、3月下旬からはリストに記載された地元議員などの一斉聴取に乗り出します。<br><br>その結果、現金が配られた疑いがある地元議員ら100人近くの大半が河井夫妻から現金を受け取ったことを認めました。<br><br>国会が閉会した翌日の6月18日、東京地検特捜部は、河井夫妻を逮捕。<br><br>とりわけ高い順法精神が求められる法務大臣の経験者が逮捕される前例のない買収事件に発展しました。<br><br>河井前大臣と案里議員は逮捕の前日、これ以上党に迷惑をかけたくないなどとして自民党を離党しました。<br><br>そして、特捜部は先月8日、河井前大臣が選挙運動を取りしきる立場の「総括主宰者」に当たると判断し、合わせて100人に2900万円余りを配ったとして、公職選挙法違反の買収の罪で起訴。<br><br>案里議員も河井前大臣と共謀し、地元議員5人に170万円を配った罪で起訴されました。</div></div><div><h3>河井前法相が「総括主宰者」</h3><div>検察は、河井克行前大臣が去年7月の参議院選挙で、案里議員の選挙運動を取りしきる立場の「総括主宰者」だったと位置づけています。<br><br>そのうえで克行前大臣は、去年3月下旬から8月上旬にかけて、案里議員を当選させる目的で票の取りまとめを依頼し、報酬として広島県内の市長や町長、それに地元議員や後援会幹部など、合わせて100人に2900万円余りを配ったとして、公職選挙法違反の買収の罪に問われています。<br><br>また案里議員も克行前大臣と共謀し、地元議員5人に票の取りまとめを依頼し、合わせて170万円を配ったとして、買収の罪に問われています。</div></div><div><h3>争点と双方の主張</h3><div>＜争点1…現金提供の目的＞<br><br>裁判の大きな争点は、現金の提供が案里議員を当選させる目的だったかどうかです。<br><br>公職選挙法では候補者を当選させる目的で票の取りまとめなどを依頼し、現金を渡すことを禁じていますが、党勢拡大などを目的に、政治活動として政治家の政治団体などに寄付することは認められています。<br><br>関係者によりますと克行前大臣は「現金を配ったのは統一地方選挙の陣中見舞いや党勢拡大などのためだ。票の取りまとめを依頼する趣旨ではない」として、無罪を主張する方針です。<br><br>また案里議員も「現金を配ったことはおおむね認めるが、票の取りまとめを依頼する趣旨ではない」として無罪を主張するものとみられます。<br><br>一方、検察は、過去の統一地方選挙で陣中見舞いなどを渡していない議員にも現金が提供されていることや、受け取った側が票の取りまとめの趣旨を認めていることなどを指摘し、現金提供は案里議員を当選させることが目的だったと立証するものとみられます。<br><br>現金が配られた時期もポイントとなります。<br><br>去年は3月に案里議員が参議院選挙への立候補を表明したあと、4月に統一地方選挙、7月に参議院選挙が行われました。<br><br>検察は、案里議員が立候補を表明した去年3月から選挙直後の8月までの現金の配布を起訴しています。<br><br>一方で、これまで公職選挙法の買収罪が適用されたのは選挙期間中や直前の現金配布が多く、今回のように3か月から4か月前の配布を買収罪に問うケースは少ないとされています。<br><br>こうしたケースが買収に当たるのか裁判所の判断が注目されます。</div></div><div><div>＜争点2…刑事処分見送り違法な司法取引か＞<br><br>また、検察が現金の提供先とされる100人全員の刑事処分を見送っていることの是非も争点の1つになります。<br><br>公職選挙法には、現金を提供した側だけではなく受け取った側も「被買収」として処罰する規定がありますが、検察は、克行前大臣から一方的に現金を渡されたケースが多いことなどを総合的に考慮し、刑事処分を見送ったものとみられます。<br><br>しかし、検察ＯＢや専門家の一部からは、過去の買収事件の処理と比べバランスを欠くというの指摘が出ているほか、広島市の市民団体も「現金を受け取った側の刑事責任も問うべきだ」として、近く広島地検に100人全員を刑事告発する方針です。<br><br>克行前大臣は、不起訴を約束する見返りに供述を得る違法な司法取引が行われた疑いがあり、起訴したこと自体が違法だとして裁判を打ち切る「公訴棄却」を求める方針です。<br><br>今後、裁判では現金を受け取ったとされる地元議員などが次々に証人として出廷する見通しで、刑事処分の見送りが証言の信用性に与える影響を裁判所がどのように判断するかも焦点になります。</div></div><div><h3>河井夫妻の拘留は続く</h3><div>克行前大臣と案里議員は6月18日に東京地検特捜部に逮捕され、その後、60日以上にわたって東京拘置所で勾留が続いています。<br><br>それぞれの弁護士は先月8日に起訴されたあと、2回、保釈を請求しましたが、いずれも裁判所に認められませんでした。<br><br>関係者によりますと、2人とも体調に問題はないということですが、克行前大臣は逮捕前よりも痩せた様子だということです。<br><br>2人は、いずれも裁判で無罪を主張する方針で、克行前大臣は弁護士と定期的に接見し、拘置所では裁判資料を読み込むなどして過ごしているということです。<br><br>そして裁判での無罪主張に強い意欲を見せているということです。<br><br>2人は同じ拘置所にいても、面会することはできず、克行前大臣は案里議員の体調を気遣う様子を見せることもあるということです。<br><br>初公判で2人は逮捕後初めて公の場に姿を見せ、みずからの主張を述べることになります。<br><br>2人は逮捕の前日に自民党を離党した際に、克行前大臣は記者団に対し「迷惑をかけて本当に深くおわび申し上げる。良心に照らして、やましい政治行動や、法にもとるような政治活動を行ったことはない」と述べましたが、案里議員は「弁護士から止められているので申し訳ありません」と述べるにとどまっています。<br><br>今回の裁判は「百日裁判」で、おおむね週4回のペースで開かれるため、拘置所の中では、被告と弁護士が打ち合わせ時間を十分確保することが難しいという指摘もあり、弁護団は3回目の保釈請求についても検討を進めているものとみられます。</div></div><div><h3>判決は来年に</h3><div>「百日裁判」は、連座制などの適用が想定される選挙違反事件の審理を迅速に進めることを目的に公職選挙法で定められ、裁判所は起訴から30日以内に初公判を開き、100日以内に判決を出すよう努めなければならないと規定されています。<br><br>裁判が長引くことで当選した候補者の任期中に結論が出ず、連座制などの効果が失われるのを避けるのが目的です。<br><br>対象となるのは公職選挙法違反の買収などの罪で起訴された議員本人のほか、陣営の選挙運動を取りしきる「総括主宰者」や、「配偶者」などの議員の親族や、秘書などで、今回の事件の場合、河井前大臣は「総括主宰者」と「配偶者」の2つの立場で「百日裁判」を受けることになります。<br><br>「百日裁判」の規定に基づくと、今回の事件は7月8日に起訴されたため、10月中旬までに判決を言い渡すことが求められます。<br><br>しかし、今回の裁判では100人を超える証人の尋問が行われる見通しで、ことし12月18日まで55回の期日がすでに決まってます。<br><br>このため、判決の言い渡しは来年になる見通しですが、100日以内の判決はあくまで努力規定で、これを過ぎても判決は無効にはなりません。</div></div><div><h3>失職・当選無効の条件</h3><div>克行前大臣と案里議員はいずれも無罪を主張し、議員を辞職していませんが、今回の裁判の判決によっては公職選挙法の規定で国会議員の地位を失う可能性があります。<br><br>克行前大臣については、今回の裁判で罰金以上の刑が確定すれば公民権停止となり、失職します。<br><br>案里議員については、裁判で有罪が確定すれば、去年の参議院選挙での当選が無効になります。<br><br>案里議員が無罪になった場合も、克行前大臣が陣営の「総括主宰者」として罰金以上の刑が確定し、検察が連座制の適用を求める訴えを起こして認められれば、案里議員の当選は無効になります。<br><br>また、案里議員の選挙運動をめぐっては、いわゆるウグイス嬢に法律の規定を超える報酬が支払われたとされる事件でも広島地方裁判所が案里議員の公設秘書に執行猶予の付いた有罪判決を言い渡しています。<br><br>公設秘書は控訴していますが、禁錮以上の刑が確定し、連座制が適用された場合も、案里議員の当選は無効になります。</div></div><div><h3>辞任した自治体トップも</h3><div>今回の事件で、河井議員夫妻の地元の広島県内では、現金を受け取ったとされる自治体の首長や地方議員の辞職が相次ぐなど、影響が広がっています。<br><br>河井議員夫妻が現金を提供したとされる100人の中には、広島県内の首長や地元議員合わせて40人が含まれ、このうち、自治体のトップでは、三原市、安芸高田市、安芸太田町の3人が辞職する事態になりました。<br><br>三原市の天満祥典前市長は、当初、河井前大臣からの現金提供を否定しましたが、その後、一転して、現金150万円を受け取ったことを認め、ことし6月に辞職しました。<br><br>天満前市長は、記者会見で「河井前大臣と秘密の約束をしたと理解し、それを守っていた。しかし市民にいつまでも受け取っていないと言い続けることができないと思い、みそぎをすることにしたが、うその説明をしたと受け取られてもしかたない」と説明しました。<br><br>さらに、4人の地方議員がこれまでに辞職したほか、複数の議会で議員に対する辞職勧告決議案が提出されるなど、影響が広がっています。一方で、今も現金の授受を明らかにしない議員もいます。<br><br>現金を受け取ったとされる議員の多くは、公の場で説明しておらず、有権者からは「説明責任を果たしていない」などと批判の声が上がり、議員への不信感が高まっています。<br><br>また、現金を受け取ったとされる地元議員らの刑事責任について、検察は河井前大臣から一方的に現金を渡されたケースが多いことなどを総合的に考慮し、刑事処分を見送ったとみられます。<br><br>これについて、市民団体は「現金を受け取った側の責任も問うべきだ」などとして、検察に対し近く100人全員を刑事告発する方針です。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、複数の議員は、今後の裁判で、検察の証人として証言する意向を示していて、中には「裁判が終わってから、自分の出処進退を考えたい」と話す議員もいます。<br><br>今後の審理の内容によっては、広島県の政界にさらに影響が広がる可能性もあります。</div></div><div><h3>元刑事裁判官「現金の提供先がどう答えるか」</h3><div>元刑事裁判官で法政大学法科大学院の水野智幸教授は「現金の提供が政治活動ではなく、案里議員を当選させるための買収目的だったと認定されるかどうかが、有罪か無罪かの決め手になる」と指摘しました。<br><br>そのうえで「カネには色が付いてないので、現金の受け渡しが行われた時期ややり取りの際の言動、現金の提供先との関係性などいろいろな要素を組み合わせて裁判所は政治活動か選挙目的かを判断していくことになる。録音などの物証はありえない世界なので、現金の提供先とされる地元議員らが、証人尋問でどのように答えるかが大きな意味を持つ」と述べました。<br><br>このほか現金の提供先とされる100人全員の刑事処分が見送られ、河井前大臣が違法な「司法取引」が行われた疑いがあるとして、裁判を打ち切る「公訴棄却」を求める方針であることについて水野教授は「これまで、裁判所が『公訴棄却』の判断をした例はほとんどなく、ハードルは高いが、現金の提供先が起訴されていないのは『不公平だ』という主張はもっともな部分もあると思う。地元議員らの証人尋問では検察の取り調べの様子も取り上げられると思うので、双方が主張を尽くす中で裁判所がどのような判断を示すか注目したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012581811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 05:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>