<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>平等院鳳凰堂の扉に雲に乗った菩薩が飛び交う姿 京都 宇治</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>平等院鳳凰堂の扉に雲に乗った菩薩が飛び交う姿 京都 宇治</span><time datetime="2020-10-13T04:08"><span>10月13日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660241_2010122252_2010130408_01_03.jpg" alt="平等院鳳凰堂の扉に雲に乗った菩薩が飛び交う姿 京都 宇治" id="news_image"></div><div>京都府宇治市にある世界遺産・平等院は、平安時代に造られた鳳凰堂の扉を調査した結果、雲に乗った菩薩が飛び交う姿が描かれていたことが新たにわかったと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660241_2010122253_2010130408_01_04.jpg" alt=""><div>宇治市にある世界遺産・平等院は1000年近く前の創建当時に造られた鳳凰堂の扉を保管していて、おととしから東京文化財研究所や奈良女子大学の研究者とともに蛍光X線などの特殊な光を使って装飾の調査を進めてきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660241_2010122253_2010130408_01_05.jpg" alt=""><div>その結果、高さおよそ4メートル60センチ幅およそ1メートル60センチある扉の表面から鉛や銅を使った顔料が検出され、扉全体を使って１つの絵が表現されていたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660241_2010122253_2010130408_01_06.jpg" alt=""><div>浮かび上がった輪郭などから、山や緑を背景に建物の上を雲に乗った菩薩などが飛び交う姿が描かれていたことがわかったということです。<br><br>鳳凰堂は、阿弥陀如来坐像の周囲を飛ぶように設置されている雲中供養菩薩像でも知られていて平等院は当時の装飾がわかる貴重な資料だとしています。<br><br>平等院の神居文彰住職は「当時の装飾技術がわかっただけでなく、大胆な絵も見ることができて驚いた。今後、展示の在り方などを検討してきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 04:08:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>非正規格差 最高裁が判決 ボーナスや退職金について初の判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非正規格差 最高裁が判決 ボーナスや退職金について初の判断</span><time datetime="2020-10-13T06:16"><span>10月13日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660261_2010130614_2010130616_01_03.jpg" alt="非正規格差 最高裁が判決 ボーナスや退職金について初の判断" id="news_image"></div><div>非正規で働く人たちが正規雇用の人たちと同じ業務をしているのにボーナスや退職金を支給されないのは不当だと訴えている2件の裁判で、13日、最高裁判所が判決を言い渡します。<br>ボーナスや退職金の格差について最高裁が判断を示すのは初めてで、非正規で働く2100万人を超える人たちの待遇の在り方に影響を与える可能性もあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660261_2010122053_2010130607_01_03.jpg" alt=""><div>大阪医科大学の研究室で秘書のアルバイトをしていた女性が訴えた裁判では、去年、2審の大阪高等裁判所がボーナスを支給しないのは不合理な格差で違法だと判断し、正職員のボーナスの6割の支払いを命じました。<br><br>また、東京メトロの子会社の元契約社員らが訴えた裁判でも、去年、2審の東京高裁が退職金を支給しないのは違法と判断し、正社員の退職金の4分の1の支払いを命じています。<br><br>最高裁判所第3小法廷は、この2件の裁判について13日午後1時半と3時に判決を言い渡します。<br><br>正規と非正規の格差をめぐって、最高裁は平成30年、格差が不合理か判断する際は手当てなどの趣旨を個別に考慮すべきだとする判断を示しています。<br><br>ボーナスや退職金の格差について最高裁が判断を示すのは初めてで、<br>判決の内容によっては非正規で働く2100万人を超える人たちの待遇の在り方に影響を与える可能性もあります。</div></div><div><h3>労働契約法改正 不合理な格差を設けること禁止</h3><div>アルバイトや契約社員といった非正規雇用で働く人の待遇をめぐっては、正規雇用との格差を改善するため、平成25年に労働契約法が改正され、新たな条文が加わりました。<br><br>労働契約法20条では、正規雇用と非正規雇用との間で待遇などに不合理な格差を設けることが禁止されました。</div></div><div><h3>おととし最高裁 初判断「一部の手当て 不合理な格差」</h3><div>どういった場合に不合理な格差に当たるのか。<br><br>この条文の解釈をめぐって最高裁は平成30年、初めての判断を示しました。<br><br>横浜市などの運送会社2社の契約社員らが、正社員と同じ仕事をしているのに賃金の格差があるのは違法だと訴えた裁判の判決で、最高裁は「格差が不合理かどうか判断する際は、賃金の総額の比較だけでなく、それぞれの手当てなどの趣旨を個別に考慮すべきだ」とする判断の枠組みを示しました。<br><br>そのうえで、通勤手当や作業、通勤手当手当てなどの一部の手当てについて「不合理な格差」にあたると判断しました。</div></div><div><h3>正規と非正規の待遇格差 今週 最高裁 相次いで判決へ</h3><div>最高裁判所は今週、正規と非正規の待遇の格差をめぐる5件の裁判で、相次いで判決を言い渡します。<br><br>きょうは2件の判決が言い渡される予定で、▼このうち、大阪医科大学の研究室で秘書のアルバイトをしていた女性が訴えた裁判は、主に「ボーナス」の支給をめぐって争われました。<br><br>▼東京メトロの子会社「メトロコマース」の元契約社員らが訴えた裁判では主に「退職金」の支給をめぐって争われました。<br><br>さらに、15日には、各地の郵便局で働く契約社員らが訴えた3件の裁判で判決が言い渡される予定です。<br><br>この3件の裁判では「病気休暇」、「年末年始の手当て」、「夏や冬の休暇」、それに「扶養手当」の格差をめぐって争われています。<br><br>これらの格差について最高裁は今回、それぞれのケースに応じて判断を示していくものとみられます。</div></div><div><h3>格差是正へ 法整備進む</h3><div>一方で、国は格差是正のためさらに法律を改正しています。<br><br>不合理な格差を禁じた労働契約法20条の規定は削除されて新たに「パートタイム・有期雇用労働法」が施行され、不合理な格差を禁止するとともに、厚生労働省が具体的にどういった待遇で格差があると法律に違反するか、ガイドラインも示しました。<br><br>この中では、会社の業績などに貢献した対価として支払われるボーナスは正規雇用と同じように支給しなければならないとしているほか、作業手当てや皆勤手当て、それに食事手当てなどについて、同じように支給するよう求めています。<br><br>大企業についてはことし4月から適用され、中小企業についても来年4月から適用されます。<br><br>法整備が進められる一方、正規と非正規の格差をめぐる裁判の判例はまだ少なく、最高裁判所の判断はおととしの判決のみです。<br><br>ボーナスや退職金は収入を大きく左右する待遇で、最高裁の判断が注目されています。</div></div><div><h3>大阪医科薬科大学 非正規雇用秘書「ボーナス支給を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660261_2010122053_2010130607_01_04.jpg" alt=""><div>大阪医科大学、現在の大阪医科薬科大学を訴えている大阪府の50代の女性は、平成25年から時給制の非正規雇用で研究室の秘書として働き、3年後に退職しました。<br><br>雇用契約上は時給1000円未満のアルバイトでしたが、勤務は朝8時半から午後4時50分までのフルタイムで、ほかの正規職員の秘書と待遇に大きな差があることに疑問を感じたといいます。<br><br>女性は、「仕事の内容や責任は正規職員と全く同じでした。『アルバイト』ということばだけを聞くと、ボーナスを支給されなくて当たり前だと思われがちですが、同じフルタイムで同じ業務をしているのに非正規だからと言ってボーナスが1円も出ないのは、実態と合っていないと強く思いました」と話しています。<br><br>ボーナスの支給日には正規の職員に明細書を配る業務もあり、「笑顔で配っていたが、理不尽さを感じていた」ということです。<br><br>女性は、今回の最高裁の判決が格差の改善につながってほしいと訴えています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660261_2010122053_2010130607_01_05.jpg" alt=""><div>女性は、「正規と非正規との年収の格差に大きな影響を与えているのがボーナスです。非正規の人にもボーナスが少しでも支給されれば、働くモチベーションにつながっていくと思います。すべての働く人たちの喜びにつながるような判決を期待しています」と話しています。</div></div><div><h3>東京メトロの子会社契約社員 争点は退職金</h3><div>東京メトロの子会社「メトロコマース」で契約社員として働いていた女性ら4人は、駅の売店で正社員と同じように働いていたのに、退職金や住宅手当などが支給されないのは不合理な格差で違法だとして会社を訴えました。<br><br>2審の東京高等裁判所は、退職金などを支給しないのは違法だと判断し、正社員の4分の1の支払いなどを命じました。<br><br>最高裁では2人の元契約社員と、会社側の上告が受理され、争点が退職金に絞り込まれました。<br><br>2人はともに平成16年に契約社員として採用され、およそ10年間にわたって駅の売店の販売員として勤務していました。</div></div><div><h3>専門家「判決が与える影響は非常に大きい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660261_2010122053_2010130607_01_06.jpg" alt=""><div>労働法に詳しい東京大学社会科学研究所の水町勇一郎教授は、今回の判決の位置づけについて、「最高裁判所が非正規雇用の待遇について初めて判断を示した2年前の裁判では、運送会社で働く人たちの諸手当が対象だった。しかし、今回の裁判で争っているボーナスや退職金は金額が高く、判決が与える影響は非常に大きい」と話しています。<br><br>また、判決で注目すべきポイントとして、「最高裁は、ボーナスや退職金についてどのような性質や目的があるのかを考慮し、それらが非正規の人たちにも当たるのかを判断することになる。一方、雇い主側は、さまざまな経営判断や労使交渉の結果についても主張しているので、最高裁が最終的にどのような立場を取るのか注目している」と話しています。<br><br>そのうえで水町教授は、「これまで長年にわたって、契約社員やアルバイトといった非正規雇用の人たちは、経営側にとってコストも安く雇い止めもしやすい対象として扱われ、その結果、格差が拡大して深刻な社会問題となっている。ボーナスや退職金について一定の要件を満たす人には支払うべきだとする司法判断が出れば、格差の改善に向けた大きなステップとなるのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 06:16:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽乗用車で歩道を走行 79歳男性検挙 防犯カメラに走行の様子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>軽乗用車で歩道を走行 79歳男性検挙 防犯カメラに走行の様子</span><time datetime="2020-10-13T07:16"><span>10月13日</span> <span>7時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660301_2010130704_2010130716_01_03.jpg" alt="軽乗用車で歩道を走行 79歳男性検挙 防犯カメラに走行の様子" id="news_image"></div><div>9月、相模原市で79歳の男性が軽乗用車で歩道などを走行し、検挙されていたことが警察への取材でわかりました。その様子は付近の防犯カメラに写っていて一時、時速30キロほどが出ていたとみられるということです。</div><div>9月8日の昼すぎ、相模原市緑区で歩道を走る軽乗用車が目撃され、警察が調べたところ市の施設や商店などがある1周800メートルほどの区画を歩道や敷地内を走りながら2周していたことがわかったということです。<br><br>その様子は付近の防犯カメラに写っていて一時、時速30キロほどが出ていたとみられています。<br><br>警察によりますと運転していたのは東京・町田市に住む79歳の男性で、「道に迷った。途中で歩道だと気付いたが、ガードパイプがあって車道に出られなかった」などと説明したということです。<br><br>これまでに認知機能の低下が指摘されたことはなかったということですが、男性は反則切符を交付されて反則金を納めたあと家族の説得などもあって運転免許を自主返納したということです。<br><br>高齢ドライバーによる事故は依然として各地で後を絶たず、警察は「一歩間違えれば事故が起き死傷者が出かねなかった。高齢になると、道に迷うなどふだんと違う状況下で判断力が低下することがある。認知機能の低下がなくても運転には慎重を期すとともに大きな事故を起こす前に免許の返納も検討してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 07:16:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 選挙活動再開 フロリダ州で退院後初の選挙集会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 選挙活動再開 フロリダ州で退院後初の選挙集会</span><time datetime="2020-10-13T09:14"><span>10月13日</span> <span>9時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660591_2010130911_2010130912_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 選挙活動再開 フロリダ州で退院後初の選挙集会" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染で大統領選挙の活動を中断していたアメリカのトランプ大統領は、12日、南部フロリダ州で退院後初の選挙集会を開き、選挙活動を本格的に再開しました。これに対し、民主党のバイデン前副大統領は中西部オハイオ州で支持を訴え、3週間後に迫った投票日に向けて両陣営の攻防が激しさを増しています。</div><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領は10月2日以降、選挙活動を中断していましたが、治療が終わったとして、12日夜、日本時間の13日午前8時から激戦州の南部フロリダ州で退院後初の選挙集会を開き、選挙活動を本格的に再開しました。<br><br>マスクを着けずに登壇したトランプ大統領は、「ウイルスを根絶して<br>経済を再建し、過激な左派からこの国を救うために戦っている」と支持者に呼びかけました。<br><br>その上で、「22日後の選挙で、フロリダで勝利してホワイトハウスにもう4年間居続け、アメリカをさらに偉大にする」と述べ、再選への支持を訴えました。<br><br>また、ペンス副大統領はこの日、接戦が予想される中西部オハイオ州で演説し、「大統領とファーストレディーはとても元気だ。大統領はきょうから選挙戦に復帰する」と述べ、支持を呼びかけました。<br><br>トランプ大統領は、この日から3日連続で激戦州などを回って集会を開く予定で、支持率で上回るバイデン氏に対して巻き返しを図る方針です。<br><br>一方のバイデン氏も12日、オハイオ州で演説し、トランプ大統領の新型コロナウイルス対策を改めて批判したうえで「われわれはこの状況を変えなければならない」と述べ、政権交代の必要性を訴えました。<br><br>両陣営は今後、激戦州を中心に集会やテレビ広告を増やすことにしていて、攻防が激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熱狂的な支持者 1キロ近くの長い列</h3><div>トランプ大統領の選挙集会が開かれる会場の周辺では、大統領が到着する7時間前から、熱狂的な支持者が1キロ近くの長い列を作っていました。<br><br>現地では気温が30度を超え、強い日ざしが照りつける中、支持者はパラソルや折り畳み式のいすを持参して道路脇に座り、会場入りを待ちわびていました。<br><br>近くに住む20代の男性は「トランプ大統領は元気に回復した状態で姿を見せると思います。感染で大変な時期を乗り越えた大統領に、私たちのエネルギーを与えることができればいいです」と話していました。<br><br>また、別の女性は「トランプ大統領は強い人です。最高の薬で新型コロナウイルスの治療を受けていたので、そうした薬を、国民にも行き届くようにしてくれると思います。ようやく選挙集会を再開させる時が来ました。大統領の姿を見るのがとても楽しみです」と話していました。</div></div><div><h3>トランプ大統領の主治医 「抗原検査で陰性」</h3><div>トランプ大統領の主治医は12日、大統領の直近の新型コロナウイルスの検査について、「抗原検査で連日、陰性となっている」と発表しました。<br><br>トランプ大統領は前の日に行われた支持者とのオンラインイベントで、検査の結果、みずからが陰性だったと発言しましたが、医師がこうした見解を示したのは初めてです。<br><br>その上で主治医は、大統領が隔離を終えたのは、ウイルスの量やPCR検査のデータなどからウイルスが増えていないとみられるからだとした上で、「これらのデータと、CDCの感染防止のガイドラインを考慮して、人に感染させるおそれはもうないと判断した」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 09:14:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」予算追加配分へ 観光庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」予算追加配分へ 観光庁</span><time datetime="2020-10-13T10:00"><span>10月13日</span> <span>10時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660651_2010130959_2010131000_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」予算追加配分へ 観光庁" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」で、一部の旅行予約サイトなどで割り引きの上限を引き下げる動きなどが出ていることから、観光庁はすべての旅行事業者などが代金の35％分、1人当たり1泊最大で1万4000円分の割り引きを維持できるよう、追加の予算を配分する方針を固めました。赤羽国土交通大臣が、閣議の後の記者会見で正式に表明することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 10:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東武東上線 ポイント故障で列車動かず 乗客を線路に降ろし誘導</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東武東上線 ポイント故障で列車動かず 乗客を線路に降ろし誘導</span><time datetime="2020-10-13T10:56"><span>10月13日</span> <span>10時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131054_2010131056_01_03.jpg" alt="東武東上線 ポイント故障で列車動かず 乗客を線路に降ろし誘導" id="news_image"></div><div>13日午前9時すぎ、東武東上線の東京 池袋駅近くで列車が乗客を乗せたまま動けなくなり、乗客を線路に降ろして誘導しています。このトラブルの影響で東武東上線は池袋駅と和光市駅の間の上下線で運転を見合わせています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131055_2010131056_01_04.jpg" alt=""><div>13日午前9時すぎ、東武東上線の池袋駅構内でポイント故障が起き、池袋駅に向かって近くを走っていた上り電車が乗客を乗せたまま動けなくなりました。<br><br>東武鉄道によりますと、1時間ほどたった午前10時すぎから、車両のドアをあけて乗客を線路に降ろし、線路の外に誘導しているということです。<br><br>今のところけが人などの情報は入っていないということです。<br><br>このトラブルの影響で東武東上線は池袋駅と和光市駅の間の上下線で運転を見合わせています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131101_2010131102_01_05.jpg" alt=""><div>動けなくなった東武東上線の電車に乗っていたNHKの職員が撮影した映像には、乗客がスロープのようなものを使って電車から降りたあと、一列になって線路脇を歩いている様子が映っています。<br><br>撮影した職員によりますと、乗客は1時間以上、車内に閉じ込められましたが、乗客はパニックになることなく、落ち着いていたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 10:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取</span><time datetime="2020-10-13T11:00"><span>10月13日</span> <span>11時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660711_2010131103_2010131105_01_02.jpg" alt="医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取" id="news_image"></div><div></div><div>独立行政法人「地域医療機能推進機構」が全国で運営する57の病院の医薬品の入札をめぐり、談合が行われていた疑いがあるとして東京地検特捜部と公正取引委員会は13日、独占禁止法違反の疑いで大手医薬品卸会社の本社などを捜索しています。</div><div>捜索を受けているのは大手医薬品卸会社の「メディセオ」「アルフレッサ」「東邦薬品」「スズケン」の4社の本社などです。<br><br>関係者によりますと、4社は独立行政法人「地域医療機能推進機構」がおととし6月に発注した医薬品の入札などで、あらかじめ受注業者の割りふりを決める談合を行った疑いがあるということです。<br><br>おととしの入札では機構が全国で運営している57の病院の2年分の医薬品が発注され、4社の受注総額はおよそ740億円に上っています。<br><br>医薬品の「薬価」は国が病院などへの卸売価格を調べて改定していますが、卸売価格が下がれば薬価も下がるため、4社が談合によって薬価を高止まりさせ、利益を確保しようとした疑いもあるということです。<br><br>医薬品の市場規模はおよそ9兆円で、その大半は医薬品卸会社を通じて、医療機関などに納入されますが、大手4社は業界の売り上げのおよそ8割を占めています。<br><br>東京地検特捜部と公正取引委員会は13日の捜索で押収した資料を分析するなどして入札の実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 11:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>