<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アメフト問題 日大 内田監督が辞意表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180519/k10011445091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト問題 日大 内田監督が辞意表明</span><time datetime="2018-05-19T15:42"><span>5月19日</span> <span>15時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180519/K10011445091_1805191543_1805191544_01_02.jpg" alt="アメフト問題 日大 内田監督が辞意表明" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学のアメリカンフットボール部の選手が関西学院大学との定期戦で重大な反則行為をした問題で、日大の内田正人監督が「一連の問題はすべて私に責任があり、監督を辞任します」と述べ、監督を辞任する考えを明らかにしました。</div><div>今月６日、都内で行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が、ボールを投げ終え無防備な状態だった関西学院大の選手に後ろからタックルし、この反則行為で関西学院大の選手は右ひざなどのけがで全治３週間と診断されました。<br><br>日大アメリカンフットボール部の内田正人監督は、１９日、加藤直人部長とともに、けがをさせた選手などに直接謝罪したあと大阪空港で取材に応じました。<br><br>この中で、内田監督は「一連の問題はすべて私に責任があり、監督を辞任します」と述べ、監督を辞任することを明らかにしました。<br><br>また、辞任は、問題が起こった時点で考えていたとしたうえで、「私が先に辞任すると誠意がないことになるので、まずは関西学院大におわびし、辞任と考えていた」と話しました。<br><br>一方、反則行為の指示については「文書で答える」として明言を避けました。<br><br>今回の問題で、日大は、学内で反則行為をした選手や関係者全員の聞き取り調査を進めていて、その結果については今月２４日をめどに関西学院大に伝えることにしています。<br><br>関西学院大は、１９日の謝罪の内容や受け止めについては、日大の調査結果が届いたあとに、その見解や今後の対応と合わせて会見して説明するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「選手 気持ちがめいっているという印象」</h3><div>内田監督は、今回の重大な反則行為をした選手について「本人はＳＮＳでたたかれているので、気持ちがめいっているという印象を受けた」と話し、そのうえで「私の責任だと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>反則行為指示かどうかは「真摯に回答」</h3><div>内田監督は、選手に反則行為を指示したかどうかについて「関西学院大学から質問状が来ている。真摯（しんし）に受け止め調査して回答したい。連盟にも真摯に回答する」と述べるにとどまりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180519%2Fk10011445091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 May 2018 15:42:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大監督「反則の選手 早く試合に出られる立場にしてほしい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180519/k10011445521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大監督「反則の選手 早く試合に出られる立場にしてほしい」</span><time datetime="2018-05-19T21:31"><span>5月19日</span> <span>21時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180519/K10011445521_1805192132_1805192134_01_02.jpg" alt="日大監督「反則の選手 早く試合に出られる立場にしてほしい」" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学のアメリカンフットボール部の内田正人監督は午後７時すぎに羽田空港で取材に応じ、反則行為をした選手については、「精神的に落ち込んでいる」としたうえで、「関東学生連盟が判断することですが、早く試合や練習に出られる立場にしていただきたい」と述べました。</div><div>日大アメリカンフットボール部の内田正人監督は、１９日、加藤直人部長とともに兵庫県西宮市内でケガをさせた選手などに直接謝罪したあと東京に戻り、午後７時すぎ、羽田空港で取材に応じました。<br><br>内田監督は「一連の問題についてはすべて私の責任で、監督を辞任したい」と話し、改めて監督を辞任する考えを示しました。<br><br>また、反則行為をして関東学生連盟から対外試合の出場禁止処分となっている選手については、「非常に落ち込んでいる」としたうえで「関東学生連盟が判断することですが、早く試合や練習に出られる立場にしていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180519%2Fk10011445521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 May 2018 21:31:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カンヌ映画祭で最優秀賞に是枝裕和監督の「万引き家族」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/k10011445651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カンヌ映画祭で最優秀賞に是枝裕和監督の「万引き家族」</span><time datetime="2018-05-20T03:26"><span>5月20日</span> <span>3時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界３大映画祭の１つフランスのカンヌ映画祭で是枝裕和監督の「万引き家族」が最優秀賞のパルムドールに選ばれました。日本の映画としては２１年ぶりの受賞となります。</div><div>ことしで７１回目を迎えるカンヌ映画祭には日本から、是枝裕和監督の「万引き家族」と濱口竜介監督の「寝ても覚めても」の２作品が最優秀賞のパルムドールを競うコンペティション部門にノミネートされていました。<br><br>映画祭の最終日の１９日、各賞の発表が行われ、審査員長を務めたハリウッド女優のケイト・ブランシェットさんは是枝監督の「万引き家族」がパルムドールに選ばれたと発表しました。<br><br>日本映画がカンヌ映画祭でパルムドールを受賞するのは１９９７年の今村昌平監督の「うなぎ」以来、２１年ぶりとなります。是枝監督の作品がコンペティション部門にノミネートされるのは３年ぶり５回目で、２０１３年には「そして父になる」が審査員賞に選ばれていますが、パルムドールは初めてです。<br><br>「万引き家族」は東京の下町で年金をあてに暮らしながら足りない生活費を万引きで稼いでいる家族の物語で、きずなのあり方を問いかける作品です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>是枝監督「映画はつなぐ力がある」</h3><div>パルムドールを受賞した是枝監督は、「対立してる人と人、世界と世界を、映画はつなぐ力があると感じます。今回みなさんにいただいた勇気と希望を、この場にいない日本に戻ったスタッフや参加できなかった監督、それに将来の若い映画の作り手と分かち合いたい」と、受賞の喜びを語りました。</div></div><div><h3>是枝監督 カンヌ映画祭は７回目の参加</h3><div>是枝裕和監督は東京都出身の５５歳。<br><br>大学を卒業したあと、テレビ番組の制作会社に入り、多くのドキュメンタリー番組を手がけて、ギャラクシー賞の優秀作品賞など、数々の賞を受賞しました。<br><br>平成７年に「幻の光」で映画監督としてデビューし、ベネチア国際映画祭の撮影賞にあたる「金のオゼッラ賞」を受賞して話題を集めました。<br><br>平成１６年には、親に捨てられた兄弟が独力で生き抜く様を描いた「誰も知らない」で、主演の柳楽優弥さんが日本人として初めてカンヌ映画祭の最優秀男優賞を受賞し、ドキュメンタリーに携わってきた経験を生かして記録映画のように作られるその製作手法が高く評価されました。<br><br>また、平成２５年には福山雅治さんが主演を務めた「そして父になる」がカンヌ映画祭の審査員賞を受賞するなど、日本を代表する映画監督の１人として知られています。<br><br>是枝監督はカンヌ映画祭にはほかの部門も含めると今回で７回目の参加となり、「映画祭は、どのくらい遠く広く世界に自分の作品を届けられるかという出発点です。映画祭に行くと背筋が伸びて、もう一度、自分と映画の関係を捉え直す時間になる。参加する意義はすごく大きいです」と話していました。</div></div><div><h3>「犯罪でつながっている家族をやってみたいと思った」</h3><div>是枝裕和監督の「万引き家族」は、東京の下町で年金をあてに暮らしながら足りない生活費を万引きで稼いでいる家族を描いた作品です。<br><br>キャストには、これまでも是枝作品に複数出演しているリリー・フランキーさんや樹木希林さんを起用し、是枝監督が脚本と編集も手がけています。<br><br>是枝監督は、この作品の製作のいきさつについて「２、３年くらい前に、亡くなった母親の死亡通知を出さずに残された家族が年金をもらい続けながら暮らしていたという事件があって、犯罪でつながっている家族をやってみたいと思いました」と説明しています。<br><br>また、完成試写会の舞台あいさつでは「今回は各世代で本当に僕が一番撮りたいと思ううまい役者を集めて映画を作りました。話はシリアスだが、濃密な時間を役者たちと作れたことが作品の中にみなぎっていると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180520%2Fk10011445651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 03:26:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経団連“デジタル省”創設を提言 ビッグデータ活用を推進</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/k10011445561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>経団連“デジタル省”創設を提言 ビッグデータ活用を推進</span><time datetime="2018-05-20T04:53"><span>5月20日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/K10011445561_1805200538_1805200543_01_03.jpg" alt="経団連“デジタル省”創設を提言 ビッグデータ活用を推進" id="news_image"></div><div>経団連は、ビッグデータの活用を国を挙げて強力に推し進める必要があるとして、政府に「デジタル省」の創設を求める提言をまとめました。</div><div>提言では、ビッグデータの活用は経済成長のカギを握ると指摘したうえで、アップルやグーグルなど海外のＩＴ企業はスマートフォンなどから得られる膨大なデータを活用して新しいビジネスを生みだし、急成長を遂げていると分析しています。<br><br>これに対し、日本企業は遅れをとっており、ビッグデータの活用を国を挙げて強力に推し進める必要があるとして、各省にバラバラに置かれている担当部署を統合し、「デジタル省」を創設すべきだと提言しています。<br><br>ビッグデータをめぐっては、各国によるデータの争奪戦が激しくなっていて、中国が国境を越えたデータの移転を禁止するなど法規制によってデータを囲い込む動きも出ています。このため提言ではデジタル省の創設によって各国と交渉を行う体制を整え、規制の撤廃などを働きかけるべきだとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180520%2Fk10011445561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 04:53:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米高校銃撃 「殺すために生まれた」ＴシャツをＳＮＳに投稿</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/k10011445681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米高校銃撃 「殺すために生まれた」ＴシャツをＳＮＳに投稿</span><time datetime="2018-05-20T05:10"><span>5月20日</span> <span>5時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/K10011445681_1805200522_1805200531_01_03.jpg" alt="米高校銃撃 「殺すために生まれた」ＴシャツをＳＮＳに投稿" id="news_image"></div><div>アメリカ南部の高校で起きた銃撃事件で、殺人などの疑いで訴追された男子生徒が、事件の前に「殺すために生まれた」と書かれたＴシャツの写真をソーシャルメディアに投稿し、事件の際にも着ていたとアメリカの主要メディアが伝えました。警察は、計画的な犯行の疑いもあるとみて調べています。</div><div>アメリカ南部・テキサス州のサンタフェにある高校で、１８日朝、起きた銃撃事件では、生徒８人と教師２人の合わせて１０人が死亡、１３人がけがをし、この高校の１７歳の男子生徒が殺人などの疑いで訴追されました。<br><br>この男子生徒について、アメリカの主要メディアは、事件の３週間近く前の先月末、ソーシャルメディアに「殺すために生まれた」と書かれたＴシャツの写真を投稿し、事件の際にもコートの下に同じＴシャツを着ていたという目撃者の証言を伝えています。<br><br>現場からは、事件に使われたとみられるショットガンと拳銃が見つかっていて、警察は、男子生徒による計画的な犯行の疑いもあるとみて事件の経緯や動機の解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一夜明けるも校舎内には入れず</h3><div>銃撃事件が起きたサンタフェの高校では、一夜明けた１９日も規制線が張られ、校舎内に入ることはできません。<br><br>多くの生徒たちが自分で車を運転して通学していますが、事件が起きたあと、車を動かすことができなかったため一夜明けて車を取りに来た生徒もいました。しかし、警察官らが敷地内にまだ入れないとして、いったん帰宅するよう指示していました。<br><br>周辺は静かな住宅街ですが、学校の前には国内だけでなく外国のメディアも多く集まり、ものものしい雰囲気のなか、繰り返される学校での銃撃事件について詳しく伝えています。</div></div><div><h3>銃声聞いた女子生徒「思い出すとつらい」</h3><div>教室にいたときに銃声を聞いたという１７歳の女子生徒は、「亡くなった生徒の何人かを知っており、思い出すとつらいです。週明けに学校に戻るつもりですが、心の準備ができているかと聞かれればよくわかりません」と話していました。また、銃規制については「学校で銃を使うつもりであれば、銃規制があろうとなかろうと事件は起きると思います。それが正直な気持ちです」と話していました。<br><br>一方、２０１２年にコロラド州の映画館で起きた乱射事件で２４歳の娘を亡くしたという男性は、犠牲者の家族に寄り添うために現場を訪れたということで、「事件を聞いたときに妻とともにがっくりとひざをついた。子どもを亡くした親の気持ちがあまりによくわかるからだ」と話していました。そのうえで「問題は常に銃の存在だ」と述べ、銃規制を強化するべきだと強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180520%2Fk10011445681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 05:10:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロイヤルウエディング 伝統や格式にとらわれない式に驚きも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/k10011445661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロイヤルウエディング 伝統や格式にとらわれない式に驚きも</span><time datetime="2018-05-20T05:27"><span>5月20日</span> <span>5時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180520/K10011445661_1805200515_1805200527_01_02.jpg" alt="ロイヤルウエディング 伝統や格式にとらわれない式に驚きも" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス王室のハリー王子とメーガンさんの結婚式が１９日、ロンドン郊外で行われました。イギリスの伝統や格式にとらわれず、メーガンさんの母国、アメリカの文化も織り込まれた前例のない式となり、王室の変化を強く印象づけるものとなりました。</div><div>ハリー王子とアメリカ人の女優でアフリカ系のルーツをもつメーガン・マークルさんの結婚式は、１９日、ロンドン郊外にあるウィンザー城のセント・ジョージ礼拝堂で行われました。<br><br>軍の礼服姿のハリー王子と白いドレスを身にまとったメーガンさんは、イギリス国教会の最高位の聖職者を前に命ある限り愛し合うことを誓ったあと、結婚指輪を交わしました。そしてエリザベス女王をはじめとする王室のメンバーなど、６００人の参列者を前に２人の結婚が宣言されました。<br><br>ハリー王子とメーガンさんがみずから計画したという式では、アメリカから招かれた人権活動家の司祭が身振り手振りを交えながら人類愛について力強く説教したほか、黒人の教会音楽「ゴスペル」も披露されました。<br><br>このあと２人は馬車でウィンザーの街をパレードし、沿道ではイギリスだけでなく世界各国から詰めかけたおよそ１０万人の人々の熱烈な祝福を受けました。<br><br>２人の結婚は、さまざまな人種が暮らすイギリス社会を反映するものと肯定的に受け止められる一方で、伝統や格式にとらわれない前例のない結婚式には驚きも広がっています。<br><br>夫婦となった２人は、早速週明けから公務にあたることになっていて、時代に即した王室の進化に大きな役割を果たしていくことになりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>より開かれた王室への期待も</h3><div>ハリー王子とメーガンさんのパレードが始まると、ウィンザー城周辺に詰めかけた人たちからは大きな歓声があがり、お祝いムードは最高潮に達しました。<br><br>家族連れで訪れていたイギリス人の女性は、「式典を見ただけでもこれまでと比べて大きな変化があったと思う。伝統にとらわれない様子が見られました」と話していました。<br><br>フランスから来たという女性は、「ハリー王子とメーガンさんが人々を愛し、人々からも愛されているということが、よくわかりました」と話していました。<br><br>また、アメリカからカップルで訪れていた女性は、「メーガンさんは私と同じようにルーツの違う両親を持っています。２人の結婚は王室に大きな変化をもたらすと思います」と話し、２人の結婚をきっかけに王室がより開かれたものとなることに期待を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180520%2Fk10011445661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 05:27:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝丘雪路さん 死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/k10011445731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>朝丘雪路さん 死去</span><time datetime="2018-05-20T06:43"><span>5月20日</span> <span>6時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180520/K10011445731_1805200641_1805200643_01_02.jpg" alt="朝丘雪路さん 死去" id="news_image"></div><div></div><div>映画や舞台、テレビ番組の司会など幅広い分野で活躍し、日本舞踊の家元も務めてきた俳優の朝丘雪路さんが亡くなりました。８２歳でした。</div><div>朝丘さんは、日本画家の伊東深水の娘として昭和１０年に東京で生まれ、昭和２６年に宝塚音楽学校に入学して歌や踊りを学びました。<br><br>昭和２７年に初舞台、昭和３０年に映画デビューを果たし、シリアスな作品からコメディーまで幅広い役柄を演じ、ＮＨＫの連続テレビ小説「ええにょぼ」や「風のハルカ」などにも出演しました。<br><br>また、東京や大阪の舞台で数多くの座長公演を務め、平成１５年には舞台「人生ふたりづれ」で質の高い歌と踊りが評価され、芸術選奨文部科学大臣賞に選ばれました。朝丘さんは、３歳から習い始めたという日本舞踊でもその道を究め、現代的な感覚を取り入れた「深水流」を昭和６０年に創設して家元を務めてきました。<br><br>このほか、ジャズ歌手としての活動や、歌謡曲やバラエティー番組でも司会を務めるなど、幅広く活躍して人気を集め、平成２３年には旭日小綬章を受章しています。夫は俳優の津川雅彦さんです。<br><br>朝丘さんは、アルツハイマー型認知症のため自宅で療養していましたが、先月２７日、亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180520%2Fk10011445731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 May 2018 06:43:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>