<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タイガー・ウッズ ５年ぶり優勝 米男子ゴルフツアー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011641931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイガー・ウッズ ５年ぶり優勝 米男子ゴルフツアー</span><time datetime="2018-09-24T07:16"><span>9月24日</span> <span>7時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011641931_1809240715_1809240716_01_02.jpg" alt="タイガー・ウッズ ５年ぶり優勝 米男子ゴルフツアー" id="news_image"></div><div></div><div>男子ゴルフのアメリカツアー、プレーオフ最終戦は23日、ジョージア州アトランタで最終ラウンドが行われ、アメリカのタイガー・ウッズ選手がスコアを１つ落としたものの通算11アンダーで優勝を果たしました。42歳のウッズ選手はツアー優勝は2013年以来５年ぶりで、これで歴代２位の通算80勝となりました。</div><div>アメリカツアーのプレーオフは第１戦から最終第４戦まで獲得しているポイントによって出場選手の数が徐々に絞り込まれ、最終戦には上位30人が出場し、今シーズンの総合優勝を争いました。<br><br>ウッズ選手は最終ラウンドを２位と３打差の単独トップでスタートし、前半は１番で早速バーディーを奪ってスコアを伸ばし、後半は10番でこの日初めてボギーをたたきましたが、13番でバーディーパットを沈めるなど最後までリードを守りました。<br><br>ウッズ選手は最終ラウンド、バーディー２つ、ボギー３つでスコアを１つ落としましたが、通算11アンダーとして初日からの首位を守って優勝を果たしました。<br><br>ウッズ選手のアメリカツアーの優勝は2013年以来５年ぶりで、歴代２位の通算80勝となりました。<br><br>一方、この日、16位でスタートした松山英樹選手はバーディー６つ、ボギー１つでスコアを５つ伸ばし、通算６アンダーで４位でした。<br><br>今シーズンの総合優勝を果たした年間王者には、この大会で４位に入ったイギリスのジャスティン・ローズ選手が初めて輝きました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>タイガー・ウッズ「精いっぱいやった」</h3><div>５年ぶりのツアー優勝を果たしたタイガー・ウッズ選手は「とにかく精いっぱいやった。難しいコンディションの中でよいプレーをすることができた。ショットのたびに観客が応援してくれて本当に泣き出しそうで、これほど楽しめた試合はない」と笑顔で振り返りました。<br><br>そして最終戦で優勝を飾ったことについて、「今シーズンのはじめはとてもじゃないが自分は無理だろうと思った。しかし、自分のスイングを見つけるたびに自信を深めてついにここまで来ることができた」と話していました。</div></div><div><h3>歴代２位の80勝 スキャンダルや警察に逮捕も</h3><div>タイガー・ウッズ選手はアメリカ・カリフォルニア州出身の42歳。豪快なショットと正確なパッティング、そして勝負強さを持ち合わせ、プロ１年目の1997年、21歳の時に海外メジャー大会のマスターズ・トーナメントで初優勝を果たすなど次々に勝利を重ねました。<br><br>華々しい活躍の一方、スキャンダルでも注目を集め、2009年にはフロリダ州で起こした自動車事故をきっかけに女性問題が次々と明るみに出て、一時、プロゴルファーとしての活動を自粛しました。<br><br>ここ数年は故障にも悩まされたほか、去年は意識がもうろうとした状態で車を運転したとして警察に逮捕されるなどして海外メジャー大会の優勝は2008年から、ツアー優勝は2013年から遠ざかっていました。<br><br>本格的にツアーに復帰した今シーズンは３月の大会で２位に入るなど調子を上げ、先月の海外メジャー大会、全米プロ選手権でも２位に入っていました。<br><br>今回の優勝で、ツアー大会は歴代最多のアメリカの故サム・スニードさんの82勝に迫る歴代２位の80勝となりました。</div></div><div><h3>松山「ショットが安定してきた」</h3><div>松山英樹選手は今シーズンを振り返って「自分の求めているレベルではないが一時期の悪い時期に比べたらショットが安定してきたと思う。シーズンを通してトップ10前後でプレーできる力をつけて、たまにはトーナメントをリードできるプレイヤーになっていけたら」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011641931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 07:16:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“避妊 人工妊娠中絶の授業必要” 中学校の46％が回答 都教委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011641941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“避妊 人工妊娠中絶の授業必要” 中学校の46％が回答 都教委</span><time datetime="2018-09-24T07:50"><span>9月24日</span> <span>7時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011641941_1809240744_1809240750_01_03.jpg" alt="“避妊 人工妊娠中絶の授業必要” 中学校の46％が回答 都教委" id="news_image"></div><div>東京都教育委員会が、都内の公立中学校に行った性教育に関するアンケート調査で40％を超える学校が避妊や人工妊娠中絶など学習指導要領で示されていない内容を授業で指導することが必要だと考えていることがわかりました。</div><div>この調査は、都の教育委員会が性教育に関する授業の実態を把握するため、先月、都内のすべての公立中学校、624校を対象に行いました。<br><br>それによりますと、学習指導要領に示されていない内容を授業で指導することが必要かどうかを尋ねたところ、必要だと回答した学校はおよそ46％にあたる287校に上りました。<br><br>また、足立区の中学校で学習指導要領に示されていない避妊や人工妊娠中絶の方法を指導していたことが議論となりましたが、全体のおよそ９％の55校が性教育について中学校の学習指導要領に示されていない内容を授業で指導しているか、指導の予定があると回答しました。<br><br>都の教育委員会は学習指導要領が示していない内容を指導する場合は、事前に保護者全員に説明し、理解を得られた生徒を対象に実施すべきだという考えを示しています。<br><br>都の教育委員会は、今回のアンケート調査を分析し、14年ぶりに改訂作業を進めている性教育に関する教員用の手引きに反映させたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011641941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 07:50:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>苫東厚真火力４号機 再稼働を前倒し 今月中にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>苫東厚真火力４号機 再稼働を前倒し 今月中にも</span><time datetime="2018-09-24T10:48"><span>9月24日</span> <span>10時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642011_1809241051_1809241052_01_02.jpg" alt="苫東厚真火力４号機 再稼働を前倒し 今月中にも" id="news_image"></div><div></div><div>北海道電力は、地震のあと停止している苫東厚真火力発電所の４号機について、11月以降としてきた復旧時期を前倒しし、今後の安全確認が順調に進めば今月中にも再稼働させると発表しました。</div><div>北海道最大の火力発電所、苫東厚真発電所は地震によって１号機、２号機、４号機が運転を停止し、大規模停電のきっかけとなりました。<br><br>北海道電力は今月19日に出力35万キロワットの１号機を稼働させましたが、出力が最も大きい70万キロワットの４号機はタービンから火が出たため復旧が11月以降になるとしていました。<br><br>しかし、北海道電力によりますと、これまでの点検の結果、タービンの損傷が見込みより小さいことがわかり、24日から試運転を始めたということです。今後、段階的に発電出力を上げながら安全を確認する方針で、作業が順調に進めば今月中にも再稼働させるとしています。<br><br>４号機が稼働すれば北海道電力の供給力は461万キロワットまで増え、去年の実績でみた北海道の10月の電力需要の最大423万キロワットを上回ることになります。<br><br>一方、今週前半の再稼働を目指していた２号機については不具合が見つかり、復旧が来月中旬になるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:48:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中双方が関税引き上げ 対立激化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中双方が関税引き上げ 対立激化へ</span><time datetime="2018-09-24T11:16"><span>9月24日</span> <span>11時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642021_1809241114_1809241117_01_02.jpg" alt="米中双方が関税引き上げ 対立激化へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、中国からの輸入品に関税を上乗せするこれまでで最大の制裁措置をまもなく発動し、輸入品のほぼ半分を制裁の対象にします。中国も同時に報復措置を実施してアメリカからの輸入品の70％以上に高い関税をかける方針で、貿易をめぐる米中の対立はさらに激しくなります。</div><div>トランプ政権は、ワシントンで日付が変わる、日本時間の24日午後１時すぎ、中国からの2000億ドルの輸入品に10％の関税を上乗せするこれまでで最大の制裁措置を発動します。<br><br>対象には食料品やかばん、それに電器製品など生活に身近な製品も含まれ、これまでの措置と合わせると輸入品のほぼ半分が制裁の対象になります。<br><br>一方、中国もアメリカの制裁と同時にＬＮＧ＝液化天然ガスなど600億ドルの輸入品に関税をかける報復措置を実施し、アメリカからの輸入品の70％以上に関税を上乗せすることになります。<br><br>トランプ大統領は、「中国が報復措置をとるなら、追加で2670億ドルの制裁措置を実行する」と述べ、次は中国からのほぼすべての輸入品を制裁の対象にする構えを見せています。<br><br>米中両国は、貿易問題を話し合うため、今月、閣僚級の協議を開くことで、一時、調整に入りましたが、開催は見送りになる見通しで、両国の貿易をめぐる対立は激しくなる一方です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 11:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米首脳 朝鮮半島の非核化へ連携確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米首脳 朝鮮半島の非核化へ連携確認</span><time datetime="2018-09-24T12:02"><span>9月24日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ニューヨークを訪れている安倍総理大臣は、今月27日の日米首脳会談に先立ってトランプ大統領と夕食をともにしました。このあと安倍総理大臣は、記者団に対し、朝鮮半島の非核化に向け緊密な連携を確認したほか、貿易や投資などをめぐって意見を交わしたことを明らかにしました。</div><div>安倍総理大臣は、日本時間の午前７時半すぎから、およそ２時間半にわたって、トランプ大統領の住居が入るトランプ・タワーで、大統領と夕食をともにしながら意見を交わしました。<br><br>このあと安倍総理大臣は記者団に対し、北朝鮮情勢について、「６月の歴史的な米朝首脳会談で生まれた機運をさらに力強いものとし、朝鮮半島の非核化に向けて引き続き、しっかりと緊密に連携していくことで一致した」と述べました。<br><br>また、拉致問題について「出発前に拉致被害者の家族会の皆さんから切実な思いをうかがい、メッセージをトランプ大統領に伝えた。次は私自身が、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と向き合い、１日も早い拉致問題の解決のためにあらゆるチャンスを逃さないという決意で取り組んでいく」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、「日米間の通商、投資、貿易などの課題は、大変、建設的な議論ができた。この後の茂木大臣とライトハイザー通商代表の会談を踏まえて、再び首脳会談で話をすることになる」と述べました。<br><br>茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表は、25日閣僚レベルの通商協議＝ＦＦＲを行うことにしていて、貿易赤字の削減を目指してＦＴＡ＝自由貿易協定の交渉入りに意欲を示す、トランプ政権との間で折り合いをつけることができるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 12:02:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白鵬が一夜明け会見「休場明けで全勝できほっとした」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白鵬が一夜明け会見「休場明けで全勝できほっとした」</span><time datetime="2018-09-24T12:22"><span>9月24日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642061_1809241224_1809241224_01_02.jpg" alt="白鵬が一夜明け会見「休場明けで全勝できほっとした」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲秋場所で41回目の優勝を全勝で飾った横綱白鵬が千秋楽から一夜明けた24日、都内で記者会見に臨み、「先場所休場し不安はあったが、休場明けで全勝優勝することができてほっとした」と心境を語りました。</div><div>白鵬は23日に千秋楽を終えた秋場所で横綱として800勝、幕内での通算勝利数1000勝の前人未到の記録を成し遂げ、５場所ぶり41回目の優勝を全勝で飾りました。<br><br>千秋楽から一夜明けて、白鵬は東京 墨田区で記者会見し、去年の九州場所以来５場所ぶりとなる優勝について「先場所休場し不安があり、休場明けで全勝することは夢のまた夢だった。初日からいい相撲ができてそれが15日間続き、全勝につながったと思う。ほっとした」と心境を語りました。<br><br>また、横綱として800勝と幕内での通算勝利数1000勝を成し遂げたことについては「19歳から積み上げた白星が1000になった。振り返ればいろいろなドラマがあり達成してよかった。自分にご褒美をやりたいな」と冗談を交えながら話しました。<br><br>また、８場所連続休場から秋場所に出場しふた桁の勝ち星を挙げた横綱稀勢の里については「終盤まで立派に務めた。ライバルだが相撲の発展のために必要な人材だ。これからもっと引っ張ってほしい」と期待していました。<br><br>今後の目標について聞かれると、白鵬はしばらく考え込んだうえで「目標は今すぐ言葉に出ないが、東京オリンピックを最終的な目標として戦っていきたい。前回の東京オリンピックに出場した父は亡くなったが、どこかで見てくれていると思えば頑張れるし結果も出ると思う。東京オリンピックを元気で迎え、日本相撲協会とともに手伝いや活動ができればと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 12:22:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢者住宅で女性殺害 金品盗まれず 狙いは女性か 東京 町田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/k10011642071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者住宅で女性殺害 金品盗まれず 狙いは女性か 東京 町田</span><time datetime="2018-09-24T12:24"><span>9月24日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180924/K10011642071_1809241225_1809241225_01_02.jpg" alt="高齢者住宅で女性殺害 金品盗まれず 狙いは女性か 東京 町田" id="news_image"></div><div>東京 町田市の高齢者向け住宅で69歳の女性が頭を殴られて殺害された事件で、女性の部屋にはタンスなどを物色した痕跡があったものの、財布や貴金属類は盗まれずにそのまま残されていたことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、強盗や盗み目的ではなく女性を狙った犯行の可能性もあるとみて捜査しています。</div><div>今月21日の朝、東京 町田市鶴川の介護サービス付き高齢者向け住宅の１室で、入居者の関初枝さん（69）が頭を鈍器のようなもので殴られ、殺害されているのが見つかりました。<br><br>これまでの調べで、関さんの部屋ではタンスの引き出しが開けられ、犯人が触った際についた血の痕が付着するなど、物色された痕跡があることがわかっていますが、その後の調べで、財布や貴金属類は盗まれずにそのまま残されていたことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>現金が入った財布はタンスの中にある衣服の下に残されていたほか、指輪やネックレスも手つかずの状態でタンスの上にある箱の中から見つかったということです。また、鍵や携帯電話も室内から見つかり、部屋の中から盗まれたようなものは見当たらないということです。<br><br>警視庁は、強盗や盗み目的ではなく関さんを狙った犯行の可能性もあるとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180924%2Fk10011642071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Sep 2018 12:24:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>