<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇陛下 最後のおことば 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 最後のおことば 全文</span><time datetime="2019-04-30T17:10"><span>4月30日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901961_1904301717_1904301720_01_03.jpg" alt="天皇陛下 最後のおことば 全文" id="news_image"></div><div>今日（こんにち）をもち、天皇としての務めを終えることになりました。<br><br>ただ今、国民を代表して、安倍内閣総理大臣の述べられた言葉に、深く謝意を表します。<br><br>即位から三十年、これまでの天皇としての務めを、国民への深い信頼と敬愛をもって行い得たことは、幸せなことでした。象徴としての私を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します。<br><br>明日（あす）から始まる新しい令和の時代が、平和で実り多くあることを、皇后と共に心から願い、ここに我が国と世界の人々の安寧と幸せを祈ります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:10:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 最後のおことばにネット反応「ウルッときた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 最後のおことばにネット反応「ウルッときた」</span><time datetime="2019-04-30T18:14"><span>4月30日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902091_1904301821_1904301822_01_02.jpg" alt="天皇陛下 最後のおことばにネット反応「ウルッときた」" id="news_image"></div><div></div><div>天皇の退位の儀式となる「退位礼正殿の儀」で天皇陛下が最後のおことばを述べられたことについて、ネット上では、感動や感謝の声が数多く寄せられています。</div><div>特に儀式の中で天皇陛下が「象徴としての私を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します」と述べられたことに対しては、「何だかこみ上げるものがあってウルッときた」「昭和が終わる時はもちろん陛下のお言葉なんてなかったわけで…。なんだか涙が出てきました」「陛下のお声、最後のお言葉が胸にきて、ぽろぽろ泣いてしまった」「国民に対する深い愛情を感じた。とても感動した」といった投稿が相次いでいます。<br><br>また、儀式の終わりで、天皇陛下が階段を降りる皇后さまに手を差し伸べられたことについても、「陛下のエスコートが。お手を取るときに涙出た…」「美智子さまへの優しさを感じました…！」「手を差し伸べる陛下にキュン！とときめいた」というコメントが寄せられています。<br><br>ネット時代ならではの反応もあり、「退位礼正殿の儀をＴｗｉｔｔｅｒ実況するというすごい時代を私たちは生きてる」「この儀式をネットを通じて生で見ることができるって凄いことなんだろうなあ」といった投稿も見られました。<br><br>儀式自体が思いのほか短かったと感じた人も多く、「短い時間だったけどなんとも厳かな儀式だったね」「濃密で神聖なすばらしい儀式でした」といった声も寄せられていました。<br><br>さらにふだんの会社の会議などを引き合いに出し、「退位礼正殿の儀でも15分で終わったのにこの会議は何分やるつもりなんですか？」などというコメントも相次ぎました。<br><br>このほかにも、「30年の間、天皇としてのお務め、本当にお疲れ様でした」「天皇皇后両陛下、２人でゆっくりしてほしい。温泉とか羽伸ばしてほしい」「私にとって平成は永遠の宝物です。平成で生まれ平成で育ち本当に良かった！」「陛下が最後のおことばを済ませ退室された後ろ姿を見て平成が終わることを実感した」など、感動や感謝の声が数多く寄せられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:14:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下「国民に心から感謝」 日付が変わると上皇に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下「国民に心から感謝」 日付が変わると上皇に</span><time datetime="2019-04-30T18:32"><span>4月30日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902131_1904301833_1904301834_01_02.jpg" alt="天皇陛下「国民に心から感謝」 日付が変わると上皇に" id="news_image"></div><div></div><div>30日をもって退位する天皇陛下は、202年ぶりの天皇の退位の儀式となる「退位礼正殿（たいいれい せいでんのぎ）の儀」に臨み、「象徴としての私（わたくし）を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します」と国民への最後のおことばを述べられました。天皇陛下は日付が変わると同時に皇位を退き、上皇となられます。</div><div>「退位礼正殿の儀」は、皇居 宮殿の「松の間」で天皇陛下の最後の国事行為として行われました。<br><br>午後５時、モーニングを着用した天皇陛下が、宮内庁幹部の先導で「松の間」に入られ、儀式が始まりました。<br><br>皇位のあかしとして歴代の天皇に伝わる三種の神器のうちの剣（つるぎ）を持った侍従が天皇陛下の前に、曲玉（まがたま）を持った侍従が後ろにつき従い、さらに、国事行為の際に印（いん）として使う国璽（こくじ）と御璽（ぎょじ）をそれぞれ携えた侍従が続きました。<br><br>そして皇后さまや皇太子ご夫妻、秋篠宮ご夫妻などの皇族方も「松の間」に入られ、剣と曲玉、それに国璽と御璽が「案（あん）」と呼ばれる台の上に置かれました。<br><br>天皇陛下は、壇上に置かれたいすの前に皇后さまと並んで立たれ、安倍総理大臣が進み出て、国民を代表して「これまでの天皇陛下の歩みを胸に刻みながら、平和で、希望に満ちあふれ、誇りある日本の輝かしい未来を創り上げていくため、更に最善の努力を尽くしていく。天皇皇后両陛下に心からの感謝を申し上げる」と述べました。<br><br>続いて、天皇陛下が国民への最後のおことばを述べられました。<br><br>天皇陛下は「即位から三十年、これまでの天皇としての務めを、国民への深い信頼と敬愛をもって行い得たことは、幸せなことでした。象徴としての私を受け入れ、支えてくれた国民に、心から感謝します」と述べられました。<br><br>天皇陛下は３年前の８月８日、退位の意向が強くにじむお気持ちを表明した際にも、「国民を思い、国民のために祈るという務めを、人々への深い信頼と敬愛をもってなし得たことは、幸せなことでした」と述べていて、今回もそうした思いを重ねて表されました。<br><br>そのうえで、「明日（あす）から始まる新しい令和の時代が、平和で実り多くあることを、皇后と共に心から願い、ここに我が国と世界の人々の安寧と幸せを祈ります」とおことばを結ばれました。<br><br>おことばが終わると、天皇陛下は壇上から降りられました。そして、皇后さまの方を向いたあと、部屋を見渡して最後にゆっくりと一礼してから、剣と曲玉、それに国璽と御璽を携えた侍従とともに「松の間」を退出されました。<br><br>儀式は12分ほどで終わりました。<br><br>このあと天皇陛下は、皇后さまとともに、宮殿で、皇太子ご夫妻や秋篠宮ご夫妻をはじめ皇族方や長女の黒田清子さんなど親族らからあいさつを受けられました。<br><br>このあとお住まいの御所に戻り、最後に側近の職員らからあいさつを受け、午後７時半ごろ、天皇皇后として臨む行事はすべて終えられる予定です。<br><br>そして、天皇陛下は日付が変わると同時に皇位を退き上皇となられます。<br><br>30年余り続いた平成の時代は幕を閉じ、皇太子さまが新たな天皇として即位され、令和の時代を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位礼正殿の儀 そのとき松の間は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>退位礼正殿の儀 そのとき松の間は</span><time datetime="2019-04-30T18:39"><span>4月30日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902151_1904301840_1904301841_01_02.jpg" alt="退位礼正殿の儀 そのとき松の間は" id="news_image"></div><div></div><div>「退位礼正殿の儀（たいいれい せいでんのぎ）」は午後５時、モーニングを着用した天皇陛下が宮内庁の幹部の先導で宮殿の「松の間」に入られて始まりました。</div><div>天皇陛下は表情を変えずに、一歩ずつゆっくりと歩みを進めて壇上に上がられました。板張りの「松の間」には硬い靴音が響きました。<br><br>続いて皇后さまも壇上に上がり、天皇陛下と並んでいすの前に立たれました。<br><br>皇太子ご夫妻や秋篠宮ご夫妻などの皇族方も壇の左右に分かれて立たれました。<br><br>安倍総理大臣が進み出て国民を代表して感謝の気持ちなどを述べたあと、天皇陛下は１分半ほどにわたって国民への最後のおことばを述べられました。<br><br>天皇陛下がおことばを述べられている間、皇后さまは天皇陛下の方に体を向けて見つめられ、皇太子さまはじっと前を向かれていました。<br><br>およそ300人の参列者や、儀式を見守った宮内庁の職員の中には、天皇陛下のおことばを耳にして目頭を押さえる人もみられました。<br><br>天皇陛下はおことばを述べたあと、ゆっくりと一歩ずつ壇を降り、続いて皇后さまが降りられる際には、手をさしのべて気遣われていました。<br><br>このあと剣と曲玉、それに国璽と御璽を携えた侍従とともに「松の間」の扉の方に向かって進みましたが、天皇陛下はいったん立ち止まられました。そして皇后さまの方を振り返り、部屋を見渡して参列者に向けてゆっくりと一礼してから退出されました。<br><br>儀式は午後５時12分に終わりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本最古の岩石」盗まれたか 代わりの岩石で展示続行 島根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011902161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「日本最古の岩石」盗まれたか 代わりの岩石で展示続行 島根</span><time datetime="2019-04-30T18:58"><span>4月30日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011902161_1904301857_1904301859_01_02.jpg" alt="「日本最古の岩石」盗まれたか 代わりの岩石で展示続行 島根" id="news_image"></div><div></div><div>島根県津和野町で発見され日本最古の25億年前の岩石として展示されていた岩石の一部がなくなっていたことがわかりました。町の教育委員会は盗まれたと見ていますが、同じ年代の岩石は同じ場所に行けば見つかることから、被害届けは出さずほかの岩石で展示を続けています。</div><div>島根県津和野町では、25億年前にマグマが固まってできたとされる「花こう片麻岩」が見つかり、広島大学の研究グループが先月「日本最古の岩石と確認した」と発表しました。<br><br>町の教育委員会によりますと、この岩石６つを町の郷土館で３日前から展示していましたが、このうち、誰もが自由に触れられるようショーケースの外に展示していた１つがなくなっているのに29日の午後、職員が気付いたということです。<br><br>何者かに盗まれたと見ていますが、同じ年代の岩石は同じ場所に行けば見つかることから、警察に被害届けは出さず、ほかの岩石で展示を続けています。<br><br>一方で巡回の回数を増やすなど対策を強化しました。<br><br>津和野町教育委員会の宮田健一教育次長補佐は「大変残念な気持ちだ。別の岩で展示を続けているので多くの人に見に来てもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011902161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:58:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 専門家 「天皇陛下の退位に英王室も強い関心」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 専門家 「天皇陛下の退位に英王室も強い関心」</span><time datetime="2019-04-30T19:02"><span>4月30日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901931_1904301849_1904301902_01_02.jpg" alt="英 専門家 「天皇陛下の退位に英王室も強い関心」" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下が退位されることについて、イギリス王室を研究するレディング大学のケイト・ウィリアムズ教授は「日本で起きていることをエリザベス女王や王室のメンバーは強い関心を持って見ている」と述べ、日本の皇室と親密な関係を続けてきたイギリスの王室にとっても重要なできごとだと指摘しています。</div><div>イギリスでは近年、健康や高齢を理由に国王や女王が王位を譲った例はなく、93歳のエリザベス女王についても生前退位をめぐる議論は広がっていませんが、ウィリアムズ教授は「イギリス王室においても将来、生前退位が可能なのか、さらに検討することになると考えられる。王位継承順位１位のチャールズ皇太子は、自分の子や孫が若いうちに君主の役割を果たすべきと考えることになるかもしれない」と述べています。<br><br>また、来月１日に即位される皇太子さまと皇后になられる雅子さまについて、「お二人ともオックスフォード大学で学ばれており、イギリスの人々は特にうれしく思うだろう。こうしたきずなや関係は注目されるだろうし、今後、イギリスを訪問されれば、それは王室との関係をより深める絶好の機会になるだろう」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 19:02:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 防犯カメラの配線切断か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/k10011901981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 防犯カメラの配線切断か</span><time datetime="2019-04-30T20:04"><span>4月30日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190430/K10011901981_1904301721_1904301724_01_02.jpg" alt="悠仁さまの机に刃物 逮捕の男 防犯カメラの配線切断か" id="news_image"></div><div>東京・文京区の中学校で秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまの机に刃物が置かれていた事件で、学校の一部の防犯カメラの配線が切断されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。周辺では園芸用のハサミが捨てられているのが見つかり、警視庁は、逮捕された男が自分の姿が写らないよう配線を切断したとみて捜査しています。</div><div>今月26日、東京・文京区のお茶の水女子大学附属中学校の教室で、ナイフ２本を棒にくくりつけてやり状にしたものが悠仁さまの机に置かれているのが見つかり、警視庁は、29日夜、住所、職業ともに不詳の長谷川薫容疑者（56）を建造物侵入の疑いで逮捕しました。<br><br>学校の防犯カメラには、ヘルメットをかぶり青色っぽい作業着のような服を着て工事業者を装って侵入する姿が写っていましたが、その後の調べで、そのほかの一部の防犯カメラの配線が切断されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>周辺では園芸用のハサミが捨てられているのが見つかったということです。<br><br>警視庁は、長谷川容疑者が自分の姿が写らないよう防犯カメラの配線をハサミで切断したとみて調べています。<br><br>調べに対し長谷川容疑者は「間違いありません」と容疑を認めている一方で、詳しい動機などは供述していないとみられ、警視庁は事件の経緯を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>門以外に出はいり可能か確認も</h3><div>中学校には30日も警視庁の警察官が訪れ、門以外に侵入できる場所がないか確認する姿がみられました。<br><br>このうち敷地の西側にある「西門」は、近くに住む人によりますと、ふだんは閉まっていて、緊急の際に消防車や救急車が出はいりする時に使われるということですが、ほかの場所よりも低くなっているため、警察官が状況を調べながら今後の対策を検討していました。<br><br>西門の近くで建築業を営む60代の男性は、「昔は高いブロック塀があったが、数年前に取り払われました。よじ登って越えようと思えば越えられる高さです。警察から“西門に柵を作ることを検討しているから資材を撤去してほしい”と言われました」と話していました。</div></div><div><h3>学校側「危機対応意識の甘さ反省」</h3><div>お茶の水女子大学は「容疑者は逮捕されましたが、本学の警備体制が十分に働いていなかったこと、また危機対応意識に甘さがあったことを深く反省しております。今後、警備体制の強化を図り、キャンパスに集う皆様の安全を守るために一層の努力をして参ります」と、ホームページにコメントを掲載しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190430%2Fk10011901981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 20:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>