<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国産ウイスキーが海外で人気 生産設備増強</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/k10011288771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国産ウイスキーが海外で人気 生産設備増強</span><time datetime="2018-01-14T16:27"><span>1月14日</span> <span>16時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/K10011288771_1801141622_1801141627_01_02.jpg" alt="国産ウイスキーが海外で人気 生産設備増強" id="news_image"></div><div></div><div>国産のウイスキーの人気が海外で高まり需要が伸びているとして、メーカー各社が工場にあたる蒸留所で生産設備を増強する動きが広がっています。</div><div>このうち、サントリーホールディングスは、山梨県と滋賀県にある２つの蒸留所でウイスキーの原酒を熟成させるための貯蔵庫をそれぞれ１棟、増設します。建設費は合わせて１８０億円に上り、再来年９月までにウイスキーの生産増加につながる原酒の貯蔵量を、現在より２割程度、増やすとしています。<br><br>サントリースピリッツの仙波匠社長は「ウイスキーの需要が将来さらに高まることも見据え、生産体制を強化したい」と話しています。<br><br>また、アサヒビールは、子会社のニッカウヰスキーで、去年までの３年間におよそ６０億円を投じて、宮城県や北海道の蒸留所で貯蔵庫の増設などを行ったほか、キリンビールも、静岡県の蒸留所での生産量を増やし、さらに設備の増強も検討しているということです。<br><br>ウイスキーは、国内では炭酸水で割るハイボール向けの販売が好調なことに加えて、海外でも国産の銘柄が世界的な賞を獲得したことをきっかけに人気が高まり、一部では注文に応じきれない銘柄もあるということで、各社が生産設備の増強に乗り出しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>毎年のように世界最高賞に選出</h3><div>ウイスキーを炭酸水で割るハイボールの国内の出荷量は、サントリーホールディンスの推計によりますと、この５年間で２倍以上に増え、飲みやすさなどを背景に今後も需要の増加が見込まれるということです。<br><br>また、日本のウイスキーの評価は世界的に高まっていて、イギリスのウイスキー専門誌が主催するワールド・ウイスキー・アワードでは、サントリーの「響」やニッカウヰスキーの「竹鶴」など、日本のウイスキーが毎年のように世界最高賞の１つに選ばれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180114%2Fk10011288771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 16:27:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井四段 初挑戦で佐藤名人に勝利 次は羽生二冠</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/k10011288851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>藤井四段 初挑戦で佐藤名人に勝利 次は羽生二冠</span><time datetime="2018-01-14T18:02"><span>1月14日</span> <span>18時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/K10011288851_1801141808_1801141809_01_02.jpg" alt="藤井四段 初挑戦で佐藤名人に勝利 次は羽生二冠" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の中学生棋士、藤井聡太四段が１４日、佐藤天彦名人と初めて対局し、勝ちを収めました。藤井四段は公式戦でタイトル保持者に初挑戦で勝利し、来月、羽生善治二冠と対局することになりました。</div><div>藤井聡太四段（１５）はデビュー戦から２９連勝して将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新したあとも勝ちを重ね、１４日は地元・愛知県で「朝日杯将棋オープン戦」の本戦トーナメントに臨みました。<br><br>午前中の対局で澤田真吾六段に勝ってベスト８に進んだ藤井四段は、午後行われた準々決勝で佐藤天彦名人と対局しました。佐藤名人はおととし、将棋で最も歴史の長い「名人」のタイトルを獲得したトップ棋士で、日本将棋連盟によりますと、藤井四段との対局は非公式戦を含め初めてです。<br><br>対局はそれぞれの持ち時間が４０分の早指し戦で、佐藤名人が１２１手までで投了し、藤井四段は名人への初挑戦を白星で飾りました。<br><br>藤井四段は公式戦でタイトル保持者に初挑戦で勝利し、デビュー後の通算成績を５８勝１１敗としました。<br><br>対局のあと藤井四段は「名人という将棋界で最も伝統のあるタイトルを保持する佐藤さんと対戦して勝つことができたのは自分としても大きいことだと思います」と話していました。<br><br>藤井四段は朝日杯将棋オープン戦のベスト４に進み、来月１７日に決勝進出をかけて羽生二冠と対局します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180114%2Fk10011288851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 18:02:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スパコン」詐欺事件 経産省職員から事情聴く 特捜部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/k10011288861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「スパコン」詐欺事件 経産省職員から事情聴く 特捜部</span><time datetime="2018-01-14T18:29"><span>1月14日</span> <span>18時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/K10011288861_1801141828_1801141829_01_02.jpg" alt="「スパコン」詐欺事件 経産省職員から事情聴く 特捜部" id="news_image"></div><div>スーパーコンピューターの開発をめぐり、国の助成金をだまし取ったとして社長らが逮捕されたベンチャー企業には総額３５億円以上の助成金の交付が認められていました。東京地検特捜部は、巨額の国費投入が決まった詳しい経緯について確認する必要があるとして、所管する経済産業省の当時の担当者から事情を聴き説明を求めたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>スーパーコンピューターを開発した東京のベンチャー企業「ＰＥＺＹ <br>Ｃｏｍｐｕｔｉｎｇ（ペジー・コンピューティング）」の社長齊藤元章容疑者（５０）らは、経済産業省が所管するＮＥＤＯ＝新エネルギー・産業技術総合開発機構から技術開発の助成金をだまし取ったとして今月４日、詐欺の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>助成金は国の予算からＮＥＤＯを通じて交付され、この企業には５つの事業で少なくとも総額３５億円以上の助成金の交付が認められていましたが、特捜部は巨額の国費投入が決まった詳しい経緯についても確認する必要があるとして、経済産業省の当時の担当者から事情を聴いたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>この企業には８年前からＮＥＤＯの助成金が交付されましたが、その額は年々増加し、昨年度から今年度にかけての事業では少なくともおよそ１２億６０００万円の交付が認められていました。<br><br>特捜部は、助成金の決定の経緯や審査の状況などについて、経済産業省の担当者から詳しい説明を求めたものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180114%2Fk10011288861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 18:29:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｈ＆Ｍ ”差別広告” 南アフリカで店舗襲撃も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/k10011288881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｈ＆Ｍ ”差別広告” 南アフリカで店舗襲撃も</span><time datetime="2018-01-14T18:55"><span>1月14日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/K10011288881_1801141851_1801141854_01_02.jpg" alt="Ｈ＆Ｍ ”差別広告” 南アフリカで店舗襲撃も" id="news_image"></div><div></div><div>世界的な衣料品専門店のＨ＆Ｍが猿という英語の文字がプリントされたパーカーの広告のモデルに黒人の少年を起用し、「人種差別」などと批判が相次いだ問題で、南アフリカでは、この会社の衣料品を扱った店舗が襲撃されるなどの事態となっています。</div><div>この問題は、全世界で店舗を展開しているスウェーデンに本社のある大手衣料品専門店のＨ＆Ｍが、ウェブサイトに掲載された広告で、「ジャングルで最もかっこいい猿」と英語でプリントされたパーカーのモデルに黒人の少年を起用し、「人種差別主義だ」などと批判を受けているものです。<br><br>この問題を受けて、南アフリカでは、過激な行動で知られる野党の「経済的解放の闘士」が、１３日、抗議デモを呼びかけ、最大都市ヨハネスブルクなど各地でＨ＆Ｍの商品を扱っている店舗に支持者が詰めかけました。<br><br>一部の店舗では店舗の襲撃事件も起きて、現地からの映像では、支持者らが店内で暴れ、商品を破壊するなどの行為が映っています。<br><br>この問題でＨ＆Ｍはすでに謝罪を行っていますが、「経済的解放の闘士」は、「人種差別に対して謝罪をすれば許されるという時代は終わった」などと強調し、暴力的な事態になったことを正当化しようとしています。<br><br>アフリカへの差別の問題をめぐっては、アメリカのトランプ大統領が、アフリカの国々などを「不潔だ」と述べるなど侮辱する発言をしたと伝えられ、アフリカ各国で反発が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180114%2Fk10011288881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 18:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>発達障害のある子どもたちが旅客機の搭乗体験 成田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/k10011288891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>発達障害のある子どもたちが旅客機の搭乗体験 成田</span><time datetime="2018-01-14T19:09"><span>1月14日</span> <span>19時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/K10011288891_1801141859_1801141909_01_02.jpg" alt="発達障害のある子どもたちが旅客機の搭乗体験 成田" id="news_image"></div><div>慣れない環境のもとではパニックなどを起こす不安があるとして空の旅を諦めていた発達障害のある子どもとその保護者に、旅客機の搭乗手続きなどを体験してもらう取り組みが国内では初めて成田空港で行われました。</div><div>発達障害の子どもの中には、慣れない環境に置かれると緊張したりパニックになったりする子どももいて、空港や旅客機の利用には不安があるとして空の旅を諦める家族が少なくありません。<br><br>今回の取り組みは、成田空港会社と全日空が発達障害のある人などで作る団体の呼びかけに応じて国内の空港では初めて行い、合わせて５４人の子どもとその保護者が参加しました。<br><br>発達障害の子どもを安心させるためには、丁寧に説明しリラックスしてもらうことが大切だということで、搭乗前の保安検査では、航空会社のスタッフが「危険なものが紛れ込んでいないか見つける大切な作業です。驚かないで検査を受けてください」と伝えていました。<br><br>また、旅客機に乗ってもらう体験では客室乗務員がシートベルトのつけ方やトイレの使い方について説明したあと、実際に空港内で機体を走らせました。客室乗務員は優しく声をかけながら、子どもたちが揺れに不安を感じることのないよう気を配っていました。<br><br>三重県から参加した３８歳の母親は「スタッフがサポートしてくれてよかった。今後、空の旅も旅行の選択肢にしたい」と話していました。<br><br>全日空の客室乗務員、庄賀里佳さんは「わかりやすい説明などを心がけ、発達障害のある人や家族に出かける喜びを感じてもらいたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空港での課題と支援の動き</h3><div>今回の搭乗体験を呼びかけた発達障害のある人などで作る団体「日本発達障害ネットワーク」によりますと、発達障害のある人は、ふだんとは異なる慣れない場所に来ると緊張したり、パニックを起こしたりする場合があるということです。<br><br>日頃から使っている鉄道やバスなどについては問題なく利用できる一方で、空港を訪れて旅客機に乗る機会は少ないため、耳慣れないアナウンスや複雑な搭乗手続きに不安があるとして空の旅を諦める家族も少なくありません。また、空港側に発達障害についての理解が浸透せず、適切なサポートを行う態勢が整っていないことも課題の１つとして挙げられています。<br><br>こうした中、成田空港会社などでは、２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックでは国内外からさまざまな人が空港を訪れることを見据えて、誰にでも快適に過ごしてもらえる環境作りを進めようと、スタッフが参加した勉強会を開催するなどして発達障害のある人の支援に乗り出しました。<br><br>今回の取り組みはその一環で、成田空港内には幅１メートル５０センチ、高さ１メートル８０センチの箱形のスペースを設け、旅客機に乗る前の家族が落ち着いて過ごせる場所も確保しました。成田空港会社では、こうした設備を今後、増やすことも検討していきたいとしています。<br><br>日本発達障害ネットワークの橋口亜希子事務局長は「発達障害のある人は、慣れない空港でも搭乗手続きの流れを予習したりスタッフが丁寧にサポートしたりすれば、落ち着いて旅行に行くことができるようになる。全国の空港で今回のような取り組みを進めてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>参加した親子は</h3><div>東京 北区に住む高梨仁美さん（３２）と長男の侑希人くん（７）は、今回の取り組みへの参加をきっかけに空の旅に挑戦したいと考えています。<br><br>発達障害のある侑希人くんは、自分の気持ちを言葉で説明するのが苦手なうえ、慣れない環境では、じっとしていられないこともあるということで、仁美さんは、周りの人に迷惑をかけてしまうのではないかと、これまで、旅客機を使った家族旅行は諦めていました。<br><br>しかし、空港や旅客機に慣れることで、侑希人くんの可能性を広げたいと取り組みに参加することになり、１３日は、航空会社などから送られてきたしおりを見て搭乗手続きの流れや機内での過ごし方を親子で一緒に予習しました。<br><br>１４日の侑希人くんは、空港の保安検査場を通過するのに戸惑う表情を見せましたが、スタッフから検査の方法について丁寧に説明を受け、安心した様子でした。このあと、静かに過ごせる箱形のスペースに入ってみたり、子どものために準備された遊び場で滑り台を滑ったりしてリラックスしていました。<br><br>一方、機内での搭乗体験では、狭い座席に緊張し、周囲を気にするようなところもありましたが、客室乗務員から飲み物やおもちゃをもらい次第に慣れていきました。<br><br>体験を終えた母親の仁美さんは「スタッフの優しい対応もあり、息子も落ち着いていたと思います。本人よりも自分が壁を作り諦めていたところもあるので、次はぜひ、実際の空の旅に挑戦したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180114%2Fk10011288891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 19:09:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮国営メディア ムン大統領の「非核化」発言非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/k10011288931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮国営メディア ムン大統領の「非核化」発言非難</span><time datetime="2018-01-14T19:24"><span>1月14日</span> <span>19時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/K10011288931_1801141939_1801141943_01_03.jpg" alt="北朝鮮国営メディア ムン大統領の「非核化」発言非難" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営メディアは１４日、論評を伝え、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領が年頭の記者会見で北朝鮮の非核化に言及したことについて、オリンピックに参加しない可能性をちらつかせて非難し、１５日に行われる南北の実務協議を前にムン政権に揺さぶりをかける狙いもあると見られます。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は今月１０日の年頭の記者会見で、北朝鮮の核問題をみずからの任期中に解決することが目標だとして非核化に言及し、南北の首脳会談については「条件が整って成果が担保されなければならない」と述べました。<br><br>これについて北朝鮮国営の朝鮮中央通信は１４日、論評を伝え、「対話の相手を前にして、これほどまでに無礼で愚かなことがあろうか」として、ムン大統領を強く非難しました。<br><br>そのうえで、「南の当局がわれわれのオリンピック参加を成功させようとしているのも、結局は『北の核廃棄』を実現するための誘導にしか見えない」と主張しました。<br><br>そして、ピョンチャンオリンピックをめぐる南北の対話について、「まだ、すべてが始まりにすぎず、大会に参加するわれわれの代表団を乗せた列車やバスはまだピョンヤンにいることを忘れるな」と、大会に参加しない可能性をちらつかせました。<br><br>北朝鮮としては、１５日に行われる南北の実務協議を前に、ムン政権に揺さぶりをかける狙いもあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180114%2Fk10011288931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 19:24:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>尾木直樹さんも現場で祈り 軽井沢バス事故 15日で２年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/k10011289001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>尾木直樹さんも現場で祈り 軽井沢バス事故 15日で２年</span><time datetime="2018-01-14T21:20"><span>1月14日</span> <span>21時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180114/K10011289001_1801142117_1801142131_01_03.jpg" alt="尾木直樹さんも現場で祈り 軽井沢バス事故 15日で２年" id="news_image"></div><div>長野県軽井沢町でスキーツアーのバスが道路脇に転落し大学生など１５人が死亡した事故から１５日で２年となり、現場の献花台には事故で教え子を亡くした尾木直樹さんらが訪れ、犠牲者に祈りをささげました。</div><div>おととし１月１５日の午前２時ごろ、長野県軽井沢町でスキーツアーのバスがセンターラインを越えて道路脇に転落し、大学生など１５人が死亡し、２６人がけがをしました。<br><br>１５日で事故から２年となるのを前に、現場に設けられた献花台には１４日、地元の人たちや当時乗客の救助活動に当たった地元の消防などが訪れ、犠牲者に祈りをささげました。<br><br>このうち事故で教え子４人を亡くした法政大学特任教授の尾木直樹さんは花束を手向けたあと、「この２年でご遺族の悲しみは深まるばかりで、けがをした学生たちも就職先を大きく変えたり、生き残ったことへの罪の意識を感じていたりと、事故はまだ終わっていないと感じます」と話しました。<br><br>そのうえで、尾木さんは「再発防止のためにも国は企業の責任を追及し、安全・安心につながる施策を打ってほしいです」と求めていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180114%2Fk10011289001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 21:20:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>