<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽田孜元首相が死去 ８２歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽田孜元首相が死去 ８２歳</span><time datetime="2017-08-28T13:22"><span>8月28日</span> <span>13時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115521_1708281338_1708281340_01_03.jpg" alt="羽田孜元首相が死去 ８２歳" id="news_image"></div><div>羽田孜元総理大臣が２８日朝、東京都内の自宅で老衰のため亡くなりました。８２才でした。</div><div>羽田氏は長野県上田市の出身で、バス会社に勤務したあと、昭和４４年に父親の後継として衆議院旧長野２区で自民党から立候補して初当選し、平成２４年に政界を引退するまで１４回連続で当選しました。<br><br>羽田氏は当選同期で、現在、自由党の代表を務める小沢一郎氏らとともに田中派に所属し、その後、竹下派の結成に参加していわゆる「竹下派７奉行」の１人に数えられ、農林水産大臣や大蔵大臣などを歴任しました。<br>そして、竹下派の会長だった金丸元副総裁が東京佐川急便事件で議員辞職したことをきっかけに小沢氏らとともに竹下派を出て羽田派を結成し、平成５年６月に政治改革法案の取り扱いをめぐって提出された宮沢内閣に対する不信任決議案に賛成して自民党を離党しました。<br><br>そして、みずからが党首となって小沢氏らとともに新生党を結成し、翌７月の衆議院選挙の結果、自民党を下野させて、日本新党の代表だった細川護煕氏を総理大臣とする「非自民連立政権」を樹立しました。<br><br>羽田氏は細川連立政権で副総理兼外務大臣を務め、およそ８か月で細川内閣が総辞職したのを受けて、第８０代の内閣総理大臣に就任しました。<br>しかし、内閣の発足直前に当時の社会党が連立政権を離脱したことなどから政権基盤が弱く、戦後２番目に短い在任６４日で羽田内閣は総辞職しました。<br>その後も羽田氏は一貫して自民党に代わる新たな政治勢力の結集を訴え、新進党の結党に参加したほか、盟友だった小沢氏と対立して新進党を離党したあとは平成８年に太陽党を結成し、平成１０年１月には「国民の声」や「フロムファイブ」と合併してできた民政党の代表になりました。<br><br>平成１０年の民主党の結成にも参画して、その後、幹事長や最高顧問などを歴任し、保守系のグループのリーダーとして活動しました。<br>民主党が平成１５年に小沢氏が率いていた当時の自由党と合併してからは、一度は、たもとを分かった小沢氏の相談相手にもなりました。<br><br>そして、平成２２年９月に「年齢や体力に限界があるし、悲願だった政権交代も実現できた。次の衆議院選挙には立候補しない」と表明し、平成２４年の衆議院選挙に立候補せず、政界を引退していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 13:22:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１５号が発生 気象庁 今後の情報に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１５号が発生 気象庁 今後の情報に注意</span><time datetime="2017-08-28T16:41"><span>8月28日</span> <span>16時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115711_1708281655_1708281657_01_03.jpg" alt="台風１５号が発生 気象庁 今後の情報に注意" id="news_image"></div><div>２８日午後３時、日本のはるか南の海上で台風１５号が発生しました。</div><div>気象庁の観測によりますと、２８日午後３時、日本のはるか南のマリアナ諸島近海で熱帯低気圧が台風１５号に変わりました。<br>中心の気圧は９９４ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は１８メートル、最大瞬間風速は２５メートルで、中心から半径３３０キロ以内では風速１５メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風はゆっくりとした速さで北北西へ進んでいて、今後の進路しだいでは３０日から３１日にかけて小笠原諸島に接近するおそれもあります。気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115711_1708281642_1708281643_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>気象庁の観測によりますと、２８日午後３時、日本のはるか南のマリアナ諸島近海で熱帯低気圧が台風１５号に変わりました。<br>中心の気圧は９９４ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は１８メートル、最大瞬間風速は２５メートルで、中心から半径３３０キロ以内では風速１５メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風はゆっくりとした速さで北北西へ進んでいて、今後の進路しだいでは３０日から３１日にかけて小笠原諸島に接近するおそれもあります。気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 16:41:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道小樽沖 不明の高校生３人死亡確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道小樽沖 不明の高校生３人死亡確認</span><time datetime="2017-08-28T17:05"><span>8月28日</span> <span>17時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北海道小樽市の海岸で、２７日遊泳中に行方がわからなくなった札幌市の高校生３人は、２８日、海の中で沈んでいるのが見つかり死亡が確認されました。</div><div>２７日午前１１時ごろ、北海道小樽市銭函の海岸で遊んでいた高校生３人の姿が見えなくなり、警察や海上保安部などが捜索したところ、２８日午前、海岸からおよそ２５０メートル離れた波消しブロック付近の海の底で３人が沈んでいるのが見つかり、死亡が確認されました。<br><br>死亡したのはいずれも札幌市南区に住む札幌南陵高校３年の長濱修治さん（１８）と須藤哲平さん（１８）それに、鶴賀雅矢さん（１７）で、警察によりますと長濱さんと須藤さんは溺れて死亡したということです。<br><br>警察によりますと、３人は２７日、同じクラスの同級生合わせて１０人で遊びに来ていて、このうち５人が一緒に泳いで波消しブロックのほうに向かいましたが、２人は岸に引き返し３人が溺れたと見られるということです。<br><br>生徒たちが遊んでいたのは「銭函海水浴場」から西に２００メートルほど離れた遊泳区域ではないところで、小樽市によりますと２７日は波が高く海水浴場も遊泳禁止にしていたということです。<br>警察は、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 17:05:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国学力テスト 上位と下位の差縮まり学力底上げ進む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全国学力テスト 上位と下位の差縮まり学力底上げ進む</span><time datetime="2017-08-28T17:25"><span>8月28日</span> <span>17時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115781_1708281743_1708281803_01_03.jpg" alt="全国学力テスト 上位と下位の差縮まり学力底上げ進む" id="news_image"></div><div>「全国学力テスト」の結果が公表され、小中学校とも、秋田県や石川県、福井県などが例年と同じく上位を占めた一方、１０年前と比べて上位と下位の差は縮まるなど、学力の底上げが進んでいることがわかりました。</div><div>「全国学力テスト」は、文部科学省が小学６年生と中学３年生を対象に行い、ことしはおよそ２００万人が参加しました。<br>各教科別の平均正答率をみると、小学校では、国語Ａが７４．８％、国語Ｂが５７．５％、算数Ａが７８．６％、算数Ｂが４５．９％、中学校では、国語Ａが７７．４％、国語Ｂが７２．２％、数学Ａが６４．６％、数学Ｂが４８．１％でした。<br><br>都道府県の中で、最も正答率が高かったのは、小学校では、国語Ａが秋田県で８０％、国語Ｂが秋田県と石川県で６４％、算数Ａと算数Ｂは、ともに石川県で８５％と５３％。中学校は、国語Ａが秋田県と石川県、そして福井県で８２％、国語Ｂが秋田県で７８％、数学Ａと数学Ｂはともに福井県で７３％と５４％でした。<br><br>一方で、都道府県のうち最も正答率が高い県と低い県を比べたところ、１０年前は小学校の国語Ａで１６．９ポイント、算数Ａで１４．４ポイントの開きがありましたが、ことしは、国語Ａが８ポイント、算数Ａが９ポイントと、それぞれ差が縮まり、文部科学省は学力の底上げが進んでいるとしています。<br><br>ここ数年、全国学力テストをめぐり、テスト対策などが過熱したため、文部科学省はことしから都道府県別の結果を整数で公表し、全国の順位が詳細に分からないよう変更しました。<br><br>子どもの学力問題に詳しい早稲田大学教職大学院の田中博之教授は「学力の底上げは進んだといえるが、過度なテスト対策を行うのではなく、このテスト本来の狙いに立ち返る必要がある。子どもの学力を丁寧につけていくことが求められている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「知識活用の力」に課題</h3><div>今回の全国学力テストでも、小中学校とも、知識を活用する力を問う問題Ｂに課題がありました。<br><br>小学校の算数Ｂで出された「みかけの月の大きさ」を扱った問題。問題文には地球の周りを回る月が最も大きく見える時の直径は、最小の時の直径と比べた時、およそ１４％長いと記されています。設問では、月の直径を１円玉、１００円玉、そして５００円玉に置き換えて考えた時、最小の時の直径が１円玉ならば最大の時の直径は１００円玉と５００円玉のどちらの直径に近いかを選び、その理由について、言葉と式で書くよう求めています。<br><br>正しい答えは、まず、１円玉の直径に１．１４をかけてまず最大の時の直径が２２．８ミリであることを示します。<br>そのあと、１００円玉（２２．６ミリ）と５００円玉（２６．５ミリ）のそれぞれの直径と比較して、より値が近いのが１００円玉であることを導きます。この問題の正答率はわずか１３．５％でした。<br><br>文部科学省は、月を硬貨という身近なものに置き換えたときに、その基準量と割合をもとに、比較量を判断したり、その判断理由を記述することができていなかったとしています。<br><br>また、中学生の国語Ｂでは、太宰治の小説「走れメロス」をクラスで紹介するという問題が出されました。この中で「走れメロス」について、ほかの人の意見を集めるためにアンケートをとる場合、どのような質問をすべきか、その理由とともに答えるよう求めています。<br><br>正答の例は、「さまざまな年齢層の大人にいちばん、印象に残っている場面を挙げてもらう。なぜならば、印象に残る場面が年齢層によって違うことを示せば、魅力的な作品であることを伝えることができるため」としています。この問題の正答率は６９．３％でした。文部科学省はアンケートという見通しをもって必要な情報を集める場合に、それを必要と考える理由を明確にする点に課題があるとしています。</div></div><div><h3>応用力向上の取り組み</h3><div>学力テストでは全国的に応用力を問う問題Ｂの正答率が低くなる傾向にあり、子どもたちに知識を応用して問題をとく力をいかに身につけさせるかが課題の一つになっています。<br><br>愛媛県内では、ことし、小学６年生の算数の問題Ｂが正答率５０％で、全国平均を４ポイント上回り、全国順位は去年の７位から上昇して３位となるなど、小学校と中学校、すべての「問題Ｂ」で全国平均の正答率を上回りました。<br><br>愛媛県教育委員会では、応用力を上げるため教員が自由に授業で使える独自の学習シートを平成２５年度から作成し、小学生の国語では自分の考えを作文で書くトレーニングをしたり、算数でも説明文に長い文章をつけたりして読解力や考え抜く力を養う取り組みを進めています。<br><br>また、応用力などを問う県独自の学力テストも実施し、各学校で学力向上に取り組む担当の教員が結果を分析して授業に反映しているということです。<br><br>県教育委員会義務教育課の川崎豊課長は「テストのアンケートで、県内の子どもは『最後まで諦めず問題を解こうとした』と答えた割合が全国より高かったことも結果に関係していると思う。応用力は何より個々の教員の授業の質に左右されるところが大きいので、今後は教員の研修に力を入れたい」と話しています。</div></div><div><h3>教育現場は思考力や表現力向上へ模索</h3><div>教育現場は日本の子どもたちの課題となっている思考力や表現力を向上させるため模索を続けています。<br><br>東京に本社がある学習塾ではこの夏「リベラル読解研究」という講座が人気となっています。<br>この日、中学２年生を対象に開かれた講座では、子どもたちはまず、生命倫理を題材にした本を読みます。そして、遺伝子操作によって作られるクローン人間のぜひなどについてグループで議論したあと、自分の考えを２００字ほどの文章にまとめました。自分の考えを他人との議論を通じてまとめ、それを表現する力などを養います。<br><br>中学２年の男子生徒は「これまでは問題をとく時に自信がありませんでしたが、今は自分の考えを表現することが楽しくなりました」と話していました。<br><br>Ｙ−ＳＡＰＩＸ吉祥寺校の久保明香室長は「学力テストだけでなく高校や大学の入試でも思考力や表現力が必要となる傾向になっていく。今後も講習の需要は増えていくのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>学校は今も“過去問”で対策</h3><div>全国学力テストをめぐっては、ここ数年、各地で行きすぎたテスト対策が問題となりました。<br>このため、文部科学省は、ことし、公表する正答率を整数にとどめて都道府県ごとの順位が詳細にわからないように変更しましたが、現場の教員からは過度な競争を避けるにはこうした対応では不十分だと指摘する声が上がっています。<br><br>この男性教員が務める西日本の小学校では、教育委員会から平均正答率を１０ポイント上回るよう指示されました。このため学校では、学力テストの１か月前から毎日、放課後に過去の問題を繰り返し解かせ、できなかった児童には昼休みなどの休憩時間も対策に充てたといいます。<br><br>男性教員は「子どもたちに切さたく磨する機会を設けることは大事だが、教育委員会や学校の教員が全国の順位を意識して指導するのは本来の趣旨から外れている。発表形式を変更したぐらいではあまり意味はないと思う」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「過度なテスト対策改善を」</h3><div>今回の結果について、学力問題に詳しい、早稲田大学教職大学院の田中博之教授は「学力テストの開始から１０年以上たち、学力の底上げは進んだと思う。しかし学校現場では、過度なテスト対策が行われている実態があり、指導改善に役立てるという学力テスト本来の狙いに立ち返ることが求められている」と話しました。<br>さらに、ことしから、過度な競争を避けるため、結果を整数で公表したことについては、「これで、過度なテスト対策や競争が減るとは思えず、小手先の改革だと思う。文部科学省は過度な対策は指導するなど、徹底した対策を行わないと状況は変わらないのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 17:25:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊田衆院議員の政策秘書兼職の町議 秘書は退職へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豊田衆院議員の政策秘書兼職の町議 秘書は退職へ</span><time datetime="2017-08-28T18:16"><span>8月28日</span> <span>18時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011115921_1708281827_1708281830_01_02.jpg" alt="豊田衆院議員の政策秘書兼職の町議 秘書は退職へ" id="news_image"></div><div></div><div>元秘書から暴行の被害を訴えられた豊田真由子衆議院議員の政策秘書に就任した青森県板柳町の町議会議員が、２８日「兼職によって町議としての本来の仕事に支障が出るおそれが出てきた」として豊田氏の事務所に政策秘書の退職を申し出たことがわかりました。</div><div>退職を申し出たのは青森県板柳町議会の松森俊逸議員（６１）です。豊田真由子衆議院議員は政策秘書を務めていた男性から暴行の被害を訴えられて自民党に離党届を提出し、ことし６月、松森議員が後任の政策秘書に就任していました。<br><br>国会議員の秘書の兼職は原則として禁止されていますが、議員本人が職務に支障が無いと許可した場合には法律で認められています。しかし、ほかの町議会議員から「青森と東京は距離が離れていて兼職は可能なのか」などと問題視する声が上がり、町議会は今月１５日に全員協議会を開き、兼職の是非について意見を交わしていました。<br><br>こうしたことを受けて松森議員は２８日、豊田氏の事務所に政策秘書の退職を申し出たことがわかりました。<br>ＮＨＫの取材に対し松森議員は「政策秘書と地方議員の兼職がクローズアップされ、町議としての本来の仕事に支障が出るおそれが出てきたので退職することにした。来月から始まる町議会に専念したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 18:16:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海自隊員が試験問題をＬＩＮＥで漏えい １２人懲戒処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011115981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海自隊員が試験問題をＬＩＮＥで漏えい １２人懲戒処分</span><time datetime="2017-08-28T19:11"><span>8月28日</span> <span>19時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>青森県むつ市にある海上自衛隊大湊基地の部隊に所属する５０代の隊員が、内部試験の問題や解答を無料通信アプリのＬＩＮＥを使って不正に元部下に漏えいしたとして、停職５日の懲戒処分を受けました。この問題ではこの隊員から事前に問題や解答を入手した隊員など合わせて１２人が懲戒処分を受けました。</div><div>このうち、内部試験の問題や解答を漏えいしたとして懲戒処分を受けたのは、青森県むつ市にある海上自衛隊大湊基地の第１５護衛隊に所属する５０代の海曹長です。<br><br>海上自衛隊によりますと、この海曹長は、去年１１月、内部の技能検定の試験で試験問題を取り扱う立場にありましたが、元部下から、試験問題の提供を依頼され、自分のスマートフォンで撮影した試験問題や解答を、ＬＩＮＥを利用して元部下に送信したということです。<br><br>試験の得点の結果に不審な点があったことなどから問題が発覚し、自衛隊の調べに対し、海曹長は「元部下からの頼みを断ることができなかった」と不正行為を認めたため、海上自衛隊は、２８日付けで海曹長を停職５日の懲戒処分にしました。<br><br>今回の不正について、海上自衛隊の第１５護衛隊の司令、小幡哲也１等海佐は「隊員が規律違反を起こしたことは誠に遺憾です。服務指導を徹底し、再発防止に務めていきたい」としています。<br><br>この問題では、この隊員から事前に問題や解答を入手した隊員など、合わせて１２人が懲戒処分を受けました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>舞鶴でも６人処分</h3><div>海上自衛隊舞鶴地方総監部は、護衛艦に所属する隊員が６人が内部の試験で事前に解答を入手して答案に書き写す不正を行ったとして減給の懲戒処分にしたと発表しました。<br><br>減給の処分を受けたのは、海上自衛隊の護衛艦「ひゅうが」に所属する４０代の１等海曹ら、いずれも護衛艦「ひゅうが」や「あさぎり」に所属する２０代から４０代の隊員６人です。<br><br>自衛隊によりますと６人は去年１１月に行われた内部の試験で事前に解答を入手して試験会場に持ち込み、答案用紙に書き写して提出したということです。<br>海上自衛隊は、２８日付けで６人を減給１５分の１、１か月の懲戒処分にしました。</div></div><div><h3>佐世保では４人処分</h3><div>海上自衛隊佐世保基地に配備されている護衛艦に所属する隊員４人が内部試験の際、無料通信アプリＬＩＮＥで入手した答えを書き写してカンニングしたなどとして減給の懲戒処分を受けました。<br><br>海上自衛隊佐世保地方総監部によりますと不正が発覚したのは、海上自衛隊佐世保基地に配備されている護衛艦「ありあけ」と「あきづき」の３０代から４０代の１等海曹と２等海曹合わせて４人で、２８日付けで減給１か月の処分を受けました。<br><br>４人は去年１１月、内部の試験で無料通信アプリＬＩＮＥを使って知り合いから事前に入手した答えを書き写して提出したほか、このうち２人は答えを別の隊員に転送し拡散させていたということです。<br><br>調べに対しいずれも「試験の好成績につながればというできごころからしてしまった」などと不正を認めたうえで、「仲間意識から情報を拡散した」と話しているということです。<br><br>護衛艦「ありあけ」と「あきづき」の艦長は、それぞれ「隊員がこのような規律違反を起こしたことは誠に遺憾です。再発防止の徹底に努めます」とコメントしています。</div></div><div><h3>呉基地の隊員処分</h3><div>海上自衛隊は、去年１１月に行われた内部の試験で、試験問題を管理する隊員から事前に解答を入手し、答案用紙に書き写していたとして、呉基地を拠点としている訓練支援艦に所属する１等海曹を、減給の懲戒処分にしました。<br><br>減給の処分を受けたのは、海上自衛隊呉基地を拠点としている訓練支援艦、「くろべ」に所属する１等海曹です。海上自衛隊によりますと、この１等海曹は、去年１１月２８日に行われた内部の試験で、試験問題を管理していた別の基地に所属する５０代の隊員から漏えいされた解答を事前に入手し、答案用紙に書き写していたということです。<br><br>１等海曹は、「好成績につながればというできごころからやってしまった」と、不正を認めているということです。<br><br>海上自衛隊は、２８日付けで、この１等海曹を減給１５分の１、１か月の懲戒処分しました。<br><br>訓練支援艦「くろべ」の艦長の相馬美佳２等海佐は「隊員がこのような規律違反を起こしたのは誠に遺憾です。服務・規律を徹底し再発防止に努めます」とコメントしています。</div></div><div><h3>試験の不正行われた経緯</h3><div>不正があった海上自衛隊の試験は「海曹士技能検定」と呼ばれる艦艇の乗組員に必要な基礎知識をチェックするもので、年に１回、全国の基地で実技と筆記の試験が行われます。給与の手当や昇進を検討する際の参考としても使われるもので、今回は旗やライトを使った通信方法の技能を確認する実技試験で問題と解答の漏えいがありました。<br><br>海上自衛隊によりますと、試験内容を漏らしたのは青森県の大湊基地に所属する５０代の海曹長で、司令部から基地に届いた試験を管理する立場でした。海曹長は去年１１月、元部下の隊員から依頼されて無料通信アプリのＬＩＮＥを使って試験の内容を漏らし、この元部下が実技試験を受ける別の隊員にＬＩＮＥで内容を転送しました。<br>さらに、ＬＩＮＥを使っての転送が複数の隊員の間で繰り返され、最終的に入手した問題と解答を持ち込んで試験を受けた隊員は５つの艦艇に勤務する全国の基地の１１人の隊員に上りました。<br><br>試験の結果に不審な点が見られたことから、海上自衛隊が本人に問いただすなどして調べた結果、不正が明らかになったということです。<br><br>海上自衛隊は２８日付けで試験内容を漏らした海曹長を停職５日、入手した内容を持ち込んで受験した１１人の隊員を減給１か月、１５分の１の懲戒処分にしました。<br>このほかに、試験内容の転送だけに関わった隊員などが複数いて、訓戒などの処分を受けたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011115981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 19:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米の大規模洪水５人死亡 孤立住民の実態不明 確認急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/k10011116001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米の大規模洪水５人死亡 孤立住民の実態不明 確認急ぐ</span><time datetime="2017-08-28T19:22"><span>8月28日</span> <span>19時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170828/K10011116001_1708281916_1708281926_01_03.jpg" alt="米の大規模洪水５人死亡 孤立住民の実態不明 確認急ぐ" id="news_image"></div><div>アメリカ南部テキサス州では、ハリケーンと大雨の影響でこれまでに５人が死亡し、多数のけが人が出ているもようだと伝えられています。また、浸水した地域に取り残された少なくとも１０００人が救助されましたが、現地では電話がつながりにくい状態が続いていて、どれほどの住民が孤立しているのか実態はわかっておらず、当局が確認を急いでいます。</div><div>テキサス州に上陸したハリケーン「ハービー」は、熱帯低気圧に変わったものの現地では雨が降り続き、人口が２００万人を超えるアメリカ第４の都市、ヒューストンなどでは大規模な洪水が発生しています。<br><br>地元の複数のメディアは、これまでに５人が死亡し、多数のけが人が出ているもようだと伝えています。<br><br>被災地では地元の当局に加え、ボートを所有する住民が浸水した地域に取り残された人々の救助にあたっていて、テキサス州によりますと２７日だけで少なくとも１０００人が救助されたということです。<br><br>インターネット上には救助を求める住民の書き込みが相次いでいますが、電話がつながりにくい状態が続いていて、どれほどの住民が孤立しているのか実態はわかっておらず、当局が確認を急いでいます。<br><br>アメリカの気象当局によりますと、今後も南部を中心に雨が続くと見られていて、トランプ大統領はツイッターに「歴史的な大雨だ。未曽有の洪水が起き、さらに雨が降る」と投稿し、被災地への支援を強化する方針を示しました。<br><br>また、テキサス州の沿岸部は全米有数の石油関連施設の集積地で、すでに複数の製油所や天然ガスの施設が閉鎖を余儀なくされていることから、今後、経済的な影響が広がることも懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170828%2Fk10011116001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 19:22:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>