<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに</span><time datetime="2019-01-25T15:43"><span>1月25日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791181_1901251541_1901251543_01_02.jpg" alt="インフルエンザ 患者約213万人 全都道府県で警報レベルに" id="news_image"></div><div></div><div>全国でインフルエンザの流行が広がっていて、今月20日までの１週間の推計の患者数は約213万人に達するとともに、47すべての都道府県で警報レベルを超えました。厚生労働省は、今後、さらに患者が増えるおそれがあるとして、手洗いやマスクの着用など予防を徹底するよう呼びかけています。</div><div>厚生労働省によりますと、今月20日までの１週間の全国約5000の医療機関の平均の患者数は、前の週より15人余り増えて53.91人となり、統計を取り始めた平成11年以降、最も多かった去年２月の54.33人に次いで２番目に多くなりました。<br><br>ここから推計した全国の患者数も前の週より50万人ほど増え、約213万人となりました。<br><br>都道府県別の１医療機関当たりの患者数は、多い順に、愛知県が81.86人、埼玉県が70.03人、静岡県が69.42人、茨城県が68.05人、福岡県が67.18人などとなっていて、今シーズン初めて47すべての都道府県で警報レベルを超えました。<br><br>検出されているウイルスは、10年前に「新型インフルエンザ」として世界的に流行したＨ１Ｎ１型と呼ばれるタイプが全体の６割を占めているということです。<br><br>厚生労働省は、今後もさらに患者が増えるおそれがあるとして、手洗いやマスクの着用などで予防を徹底することや、発熱など体調の異変を感じたら極力外出せずに休養したり、医療機関を受診したりするよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>治療薬服用後に転落などで死亡 ９年間で９人</h3><div>厚生労働省によりますと、昨シーズン、インフルエンザの患者による異常行動は95件確認されています。<br><br>年齢は10歳前後の子どもが中心で、多くのケースが発熱から２日以内に起きています。<br><br>異常行動の内容は、突然走り出すのが最も多くなっていますが、興奮して窓を開けて飛び降りようとしたり歩き回ったりすることもあるということです。<br><br>多くのケースでタミフルやイナビルなどのインフルエンザの治療薬を服用していましたが、２割近くのケースでは薬を服用していなかったということで、異常行動と薬の服用との因果関係はわかっていません。<br><br>また、治療薬を服用したあと、マンションから転落するなどして死亡した人は、昨シーズンまでの９年間で合わせて９人に上っています。<br><br>厚生労働省は、発熱から２日間は患者をなるべく１人にさせず、窓の鍵を確実にかけることや戸建ての住宅の場合はできるだけ１階の部屋で療養させるよう呼びかけています。</div></div><div><h3>ネット上に異常行動に関する投稿相次ぐ</h3><div>ツイッターには「子どもがインフルエンザにかかり異常行動が出たことがある」などという親からの投稿が相次いでいます。<br><br>「１日様子がおかしかった。絶叫して起きる、うわ事を繰り返すなどしていた」、「怖いぐらい何度も寄声をあげる、走り回る」、「服を着たままお風呂の残り湯へ入ろうとした」など、過去に直面したさまざまな異常行動が記されています。<br><br>また、こうした異常行動に直面した親の心情として「身体が大きくなると飛び降りるのでは」といった不安や「寝ている時は絶対目を離してはダメ」などと注意を呼びかけるメッセージも多く投稿されています。</div></div><div><h3>高熱時の意識障害や異常行動「熱せん妄」とは</h3><div>子どもを中心に相次ぐインフルエンザの異常行動。高熱が出た時に起きる意識障害や異常行動は「熱せん妄」とも呼ばれています。<br><br>東京 足立区にある小児科医院の和田紀之院長によりますと、熱せん妄はインフルエンザなど急に高熱が出る病気の時に起きうる症状で、幼児や小学生までに多くみられるものの、大人にも起こりうるといいます。<br><br>うわ事を言ったり、夢と現実の区別が付かずに歩き回ったりするなどの異常行動があり、中には、興奮状態となって窓から飛び降りてしまうケースもあるということです。<br><br>和田院長は「熱せん妄は発熱の１日目と２日目に起きることが圧倒的に多い」と話しています。<br><br>ただし、インフルエンザでは、治療薬を服用したあとでも異常行動を起こすことがあり、発症からおよそ５日間は特に注意が必要だと指摘しています。<br><br>和田院長は「子どもは夢と現実の区別がつかずパニック状態になるので、親には落ち着いて対応してもらいたい。症状は基本的に数分や数時間以内に治まることが多いが、それ以上長く続く場合は、脳炎や脳症の可能性もあるので、速やかに医療機関を受診してほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 15:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフル流行 “無料低額診療を知って” ネットで周知広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフル流行 “無料低額診療を知って” ネットで周知広がる</span><time datetime="2019-01-25T19:37"><span>1月25日</span> <span>19時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791701_1901251923_1901251937_01_02.jpg" alt="インフル流行 “無料低額診療を知って” ネットで周知広がる" id="news_image"></div><div></div><div>インフルエンザの流行が続き、すべての都道府県で警報レベルを超える中、経済的に厳しい人たちが負担なく診察を受けられる「無料低額診療」の制度を周知しようという声がインターネット上で広がっています。</div><div>「無料低額診療」は医療機関が独自の基準を設けて、経済的に厳しい人の医療費の支払いについて、自己負担分の全額または一部を免除する制度です。<br><br>現在実施しているのは全国の664の医療機関で、免除した医療費は医療機関が負担します。医療保険への加入の有無や国籍は問わないケースが多く、インフルエンザの流行が続く中、経済的に厳しい人が医療費の負担を考えて診察をためらうことのないよう制度を周知しようという声がＳＮＳ上で広がっています。<br><br>実施している医療機関は都道府県などのホームページなどに掲載されていて、医療機関は給与明細や源泉徴収票で所得などを確認し、医療費の全額を免除するか、一部を免除するかを決めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>無料低額診療を実施している診療所では</h3><div>無料低額診療を実施している東京 中野区の診療所では、ポスターをはったりパンフレットを置いたりして制度を周知しています。<br><br>制度を利用したい患者には社会福祉士の資格を持つ相談員が面接し、家族構成などを記す申請書を書いてもらったり所得が証明できる書類を提出してもらったりして、所得に応じた減免の額を決めています。<br><br>川島診療所の松本明彦事務長は「インフルエンザがはやる季節でもあり、制度を知ってもらって負担のない治療につなげたい」と話していました。</div></div><div><h3>無料低額診療の医療機関に相談を</h3><div>生活が苦しい人たちへの支援活動を行っているＮＰＯ法人の代表で社会福祉士の藤田孝典さんは「経済的に厳しいことから、痛みや辛さを我慢して、重症となることがある。無料低額診療を行っている医療機関には医療相談室があるので、電話などで相談をしてみてほしい」と話しています。<br><br>一方、「実施している医療機関は都市部に集中していて地域の偏りを改善していく必要がある。また、病院の外で処方された薬代は自己負担となるため、実際は医療機関が肩代わりしているケースが多くある。負担を減らす支援を国に求めたい」などと制度に課題もあると指摘していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 19:37:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>総務省 ＩｏＴ機器に無差別侵入し調査へ 前例ない調査に懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>総務省 ＩｏＴ機器に無差別侵入し調査へ 前例ない調査に懸念も</span><time datetime="2019-01-25T19:52"><span>1月25日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791591_1901251842_1901251952_01_02.jpg" alt="総務省 ＩｏＴ機器に無差別侵入し調査へ 前例ない調査に懸念も" id="news_image"></div><div></div><div>サイバー攻撃対策の一環として、総務省は家庭や企業にあるインターネット家電などのいわゆる「ＩｏＴ機器」に無差別に侵入して対策が不十分な機器を洗い出す、世界でも例のない調査を行うことになりました。しかし、実質的に不正アクセスと変わらない行為を特例的に国が行うことに懸念の声もあがっています。</div><div>この調査は、総務省が所管する情報通信研究機構が行うもので、25日、国の審議会をへて実施計画が認められました。<br><br>それによりますと、調査は家庭や会社などにあるルーターやウェブカメラなどのＩｏＴ機器およそ２億台を対象に来月中旬に開始し、無差別に侵入を試みて、初期設定のままになっているなどセキュリティー対策の不十分な機器を洗い出し、ユーザーに注意を促すとしています。<br><br>実際、おととし１年間に情報通信研究機構が観測したサイバー攻撃のおよそ54％でＩｏＴ機器がねらわれていて、国は東京オリンピックに向けて対策を強化する必要があるとしています。<br><br>一方、調査では予想されるＩＤとパスワードを実際に入力して機器に侵入する計画で、本来は不正アクセス禁止法で禁じられている行為だけに専門家からは懸念の声もあがっています。<br><br>国は特例的に５年間に限って調査を行うとしていますが、無差別の機器に国が侵入する調査は世界でも例がありません。<br><br>総務省サイバーセキュリティ統括官室の後藤篤志参事官補佐は「ＩｏＴ機器が増加する中で、機器をねらうサイバー攻撃も増加している。東京オリンピック・パラリンピックを来年に控え、国民の皆様には今回の調査にご理解いただくとともに、セキュリティー対策に関心を持っていただきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「無差別調査」 去年５月に法改正</h3><div>今回の調査は、実質的に不正アクセスと変わらない行為を行うことから、国は去年５月、情報通信研究機構の業務を定める法律を改正し、５年間に限って行うとしています。<br><br>改正された法律は去年11月に施行され、他人のＩｏＴ機器にＩＤとパスワードを入力するという不正アクセス禁止法で禁じられた行為について、今回の調査に限る形で認めています。</div></div><div><h3>専門家「通信の秘密に抵触のおそれも 慎重に運用を」</h3><div>今回の調査について、情報セキュリティ大学院大学の湯淺墾道教授は、「ＩｏＴ機器が急増する一方、パスワードが正しく設定されていない機器があまりにも多く、東京オリンピック・パラリンピックを前にそれらの機器がサイバー攻撃に悪用されることを防ぐためのいわば緊急措置だ」と一定の理解を示しました。<br><br>その一方で、どういった機器が調査の対象となるのかが現時点で明示されておらず、プライバシーの侵害につながる危険性があるとしたうえで、「侵入した時点でウェブカメラの映像が見えてしまったり、保持するデータの中身がわかってしまったりすることも考えられるほか、もし通信先がわかってしまえば憲法で定めた『通信の秘密』に抵触するおそれもある」と指摘しています。<br><br>そして、「他人の機器に勝手にログインすることが犯罪行為とされているなかで、政府に特例を認める今回の事業は専門家の間でも意見が分かれてきた。政府は、調査結果を公表して透明性を保つとともに、慎重に運用することが求められる」と話しています。</div></div><div><h3>機構「ルールにのっとり運用していく」</h3><div>今回の調査に当たって、情報通信研究機構は、調査に使う発信元の「ＩＰアドレス」を事前に公表しています。<br><br>また、セキュリティーの弱い機器が見つかった場合、内部に侵入はしますが、機器の種類を特定するなどの通信は一切行わないとしています。<br><br>さらに、調査で得られたデータの管理を厳重に行い、情報の保護につとめるとしています。<br><br>情報通信研究機構サイバーセキュリティ研究室の井上大介室長は、「目的以外のデータを得たり、調査で得たデータが外に漏えいすることが一切無いように厳格なルールを設けている。この調査は国民の安全安心のためのものなので、ルールにのっとって運用していく」と話しています。</div></div><div><h3>ＩｏＴ標的の攻撃 世界で相次ぐ</h3><div>ＩｏＴ機器は、家庭や企業などさまざまなところで普及が進んでいる一方、サイバー攻撃の標的となるケースが国内外で相次いでいます。<br><br>こうした事態を加速させた要因の１つが、2016年に見つかった「Ｍｉｒａｉ」と呼ばれるコンピューターウイルスです。<br><br>このウイルスは、初期設定のままだったり単純なパスワードにしたりしているＩｏＴ機器に感染し、これを遠隔操作してより大規模なサイバー攻撃を引き起こします。<br><br>実際、Ｍｉｒａｉに感染した世界中の10万台を超えるＩｏＴ機器が何者かに操られてアメリカの通信会社が大規模なサイバー攻撃を受け、大手ＩＴ企業のサービスが停止するなどの被害が出ました。<br><br>日本では、ここまでの被害は確認されていませんが、大学に設置された複合機でスキャンしたデータがインターネット上から見られる状態になっていたり、病院にある水処理設備の監視モニターが外部から侵入できるようになっていたりするなど、セキュリティーの管理が行き届いていないのが実情です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 19:52:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子大学生の父親「ただただ無事に帰ってきてほしい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/k10011791861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子大学生の父親「ただただ無事に帰ってきてほしい」</span><time datetime="2019-01-25T22:19"><span>1月25日</span> <span>22時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190125/K10011791861_1901252228_1901252230_01_03.jpg" alt="女子大学生の父親「ただただ無事に帰ってきてほしい」" id="news_image"></div><div>行方がわからなくなっている女子大学生の53歳の父親が25日夜、栃木県内の自宅でＮＨＫの取材に答えました。</div><div>父親は「去年11月19日に娘から『また電話しようね』とメールが届いて、20日に『また実家に戻ったら映画でも見に行こう』というやり取りをしたのが最後です。その２日後に、娘の友人から電話があり、20日の夕方から連絡が取れないことがわかりました。母親にも確認しましたが、20日に娘から『来週、実家に帰る』という連絡があって以降、連絡が取れないことがわかり、警察に相談に行きました」と話しました。<br><br>そのうえで「その後も３日おきにメールや電話をしていますが、全く返信がないです。おとといも『体調大丈夫ですか、早く会いたいです』とメールしましたが、返信がないままです。今はただただ、無事に帰ってきてほしいと願っています」と話していました。<br><br>女子大学生については「娘は医療関係の仕事に就くことが夢でした。医療関係の仕事は収入が安定していて、親孝行したい、何でも買ってあげたい、と、いつも言ってくれていました。内気な子ですが、インターネットのオンラインゲームで知らない人とやり取りしていて、注意したこともありましたが、トラブルに巻き込まれるようなことはないと思います。とにかく早く元気で帰ってきてほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190125%2Fk10011791861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 22:19:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡の女児「父からいじめ」と相談 体に複数の古いあざ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/k10011791961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡の女児「父からいじめ」と相談 体に複数の古いあざ</span><time datetime="2019-01-26T01:30"><span>1月26日</span> <span>1時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/K10011791961_1901260131_1901260131_01_02.jpg" alt="死亡の女児「父からいじめ」と相談 体に複数の古いあざ" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、41歳の父親が傷害の疑いで逮捕された事件で、この女の子がおととし、「父からいじめを受けている」とみずから学校に相談し、児童相談所に一時保護されていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。女の子の体には複数の古いあざがあり、警察は過去にも虐待を受けていた疑いがあるとみて捜査しています。</div><div>24日、千葉県野田市のアパートの１室でこの部屋に住む小学４年生の栗原心愛さん（10）が風呂場に倒れ込んで死亡しているのが見つかり、警察は父親の栗原勇一郎容疑者（41）が、冷水のシャワーをかけるなどの暴行を加えてけがをさせたとして傷害の疑いで逮捕しました。<br><br>その後の警察の調べで、心愛さんは、おととし11月、当時通っていた市内の小学校の担任に「父からいじめを受けている」とみずから相談し、児童相談所に一時保護されていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また、死亡した心愛さんの体には複数の古いあざがあったということで警察は、過去にも虐待を受けていた疑いがあるとみて、捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>児相「対応が適切だったか検証」</h3><div>ＮＨＫの取材で、心愛さんは千葉県柏市にある千葉県柏児童相談所に一時保護されていたことがわかりました。<br><br>児童相談所は一時保護していたことを認めたうえで、対応にあたった期間や当時の状況などについては、本人や家族のプライバシーを守るために明らかにできないとしています。<br><br>千葉県柏児童相談所の石原哲也次長は「たいへん残念で、亡くなった児童には心からお悔やみ申し上げます。児童相談所の対応が適切だったのか、学識経験者などでつくる県の委員会で、課題を整理しながら検証していくことになると思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190126%2Fk10011791961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 01:30:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 政府機関の閉鎖を解除へ 3週間の暫定予算案に合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/k10011792011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 政府機関の閉鎖を解除へ 3週間の暫定予算案に合意</span><time datetime="2019-01-26T04:55"><span>1月26日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/K10011792011_1901260455_1901260455_01_02.jpg" alt="米 政府機関の閉鎖を解除へ 3週間の暫定予算案に合意" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、国境沿いの壁の建設費をめぐって野党・民主党と対立し、政府機関の一部が１か月以上閉鎖している問題について、来月15日まで、３週間の暫定予算案に民主党と合意したことを明らかにし、過去最長となる政府機関の閉鎖はひとまず解除されることになりました。</div><div>政府機関の閉鎖が長引き、市民生活にも影響が出始め国民の批判が高まる中、トランプ大統領がひとまず野党側に歩み寄った形ですが、記者会見では「この３週間の間に与野党で国境警備の在り方について議論してもらう」と述べ、壁の建設費をめぐる問題は先送りになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190126%2Fk10011792011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 04:55:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東～西日本の日本海側中心 27日にかけ大雪に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/k10011792001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東～西日本の日本海側中心 27日にかけ大雪に警戒を</span><time datetime="2019-01-26T06:39"><span>1月26日</span> <span>6時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190126/K10011792001_1901260608_1901260609_01_03.jpg" alt="東～西日本の日本海側中心 27日にかけ大雪に警戒を" id="news_image"></div><div>東日本と西日本の日本海側を中心に雪が強まっていて、27日にかけて大雪となる見込みです。太平洋側の平野部でも雪が積もるおそれがあり、大雪や路面の凍結による車の立往生など、交通への影響に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東日本と西日本は、冬型の気圧配置となり、上空に強い寒気が流れ込んでいるため、日本海側の広い範囲や太平洋側の山沿いを中心に雪が強まり、積雪が急速に増えているところがあります。<br><br>午前６時の積雪は<br>▽新潟県上越市安塚で１メートル26センチ<br>▽長野県小谷村で１メートル９センチ<br>▽富山市の猪谷と兵庫県香美町兎和野高原で59センチ<br>▽広島県北広島町の八幡で31センチ<br>▽福島市で19センチ<br>▽新潟市で14センチなどとなっています。<br><br>東日本と西日本の日本海側を中心に27日にかけて大雪となる見込みで、太平洋側の平野部でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>27日朝までの24時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで<br>▽新潟県で1メートル<br>▽長野県で80センチ<br>▽北陸、関東北部、近畿中国地方で60センチ<br>▽東海で40センチ<br>▽東北と九州北部で30センチと予想されていて、その後も増える見込みです。<br><br>また、平地でも中国地方と東海で20センチ、九州北部や四国、近畿中部などで５センチから10センチの雪が降ると予想されています。<br><br>27日にかけて日本海側を中心に大気の状態が不安定になる見込みです。<br><br>気象庁は、大雪や路面の凍結による車の立往生など交通への影響に警戒するとともに、なだれや落雷、それに竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190126%2Fk10011792001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:39:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>