<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>気象庁「1200人以上犠牲の狩野川台風に匹敵 特別警報も」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁「1200人以上犠牲の狩野川台風に匹敵 特別警報も」</span><time datetime="2019-10-11T11:14"><span>10月11日</span> <span>11時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122671_1910111114_1910111115_01_02.jpg" alt="気象庁「1200人以上犠牲の狩野川台風に匹敵 特別警報も」" id="news_image"></div><div>台風19号について、気象庁は午前11時から記者会見を開き、静岡や関東で1200人以上が犠牲となった狩野川台風に匹敵する記録的な大雨となり、大雨の特別警報を発表する可能性もあるとして、厳重な警戒を呼びかけました。</div><div>台風19号について気象庁は午前11時から記者会見を開き、梶原靖司予報課長が今後の見通しや警戒点を説明しました。この中で梶原課長は、「台風は非常に強い勢力を保ったまま、あすには東海、または関東地方に上陸する可能性が高まってきた。暴風や高波に加えて関東地方を中心に記録的な大雨となるおそれがある」と述べました。<br><br>そのうえで、「あす12日からあさって13日にかけて東日本を中心に西日本から東北の広い範囲で猛烈な風が吹いて海は猛烈なしけとなり、記録的な暴風となるところもある見込みだ。台風本体の非常に発達した雨雲がかかるため、広い範囲で記録的な大雨となる見込みで、大雨特別警報を発表する可能性がある。伊豆に加えて関東でも土砂災害が多発し、河川の氾濫が相次いだ昭和33年の狩野川台風に匹敵する記録的な大雨となるおそれもある」と述べ、強い危機感を示しました。<br><br>さらに、「全国的に、暴風、うねりを伴った高波、土砂災害、低い土地や地下施設の浸水、河川の増水や氾濫、高潮や、高潮と重なった高波による浸水や沿岸施設の損壊に、厳重に警戒してほしい。自分の命、大切な人の命を守るため、風や雨が強まる前に、夜間暗くなる前に、市町村の避難勧告などにしたがって、早め早めの避難や安全確保をお願いしたい」厳重な警戒を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>狩野川台風とは</h3><div>狩野川台風は、昭和33年９月に、神奈川県の三浦半島に上陸した台風です。<br><br>この台風では、伊豆半島や関東を中心に記録的な豪雨をもたらし伊豆半島中部では総雨量が750ミリに達したほか、24時間に降った雨の量は東京の都心で392.5ミリとこれまでの記録となっています。<br><br>この豪雨で伊豆半島を流れる「狩野川」が決壊して洪水が発生するなど、各地で川の氾濫や土砂災害が相次ぎ、合わせて1200人を超える犠牲者が出ました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:14:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大川小の津波訴訟 石巻市と宮城県の上告棄却 最高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大川小の津波訴訟 石巻市と宮城県の上告棄却 最高裁</span><time datetime="2019-10-11T12:54"><span>10月11日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122981_1910111242_1910111254_01_02.jpg" alt="大川小の津波訴訟 石巻市と宮城県の上告棄却 最高裁" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災の津波で犠牲になった宮城県石巻市の大川小学校の児童23人の遺族が訴えた裁判で、最高裁判所は石巻市と宮城県の上告を退ける決定をし、14億円余りの賠償を命じた判決が確定しました。<br><br>最高裁は、震災前の学校と行政の防災対策に過失があったと認めた判断を維持し、今後、全国の教育現場の防災対策に影響を与えるとみられます。</div><div>宮城県石巻市にあった大川小学校では、74人の児童が津波の犠牲になり、このうち、児童23人の遺族が石巻市と宮城県に対し、22億6000万円余りの賠償を求めました。<br><br>１審の仙台地方裁判所は、「広報車の避難の呼びかけを聞いた段階で、津波が来ることを予測できた。教諭らの避難誘導に過失があった」として、市と県に賠償を命じました。<br><br>一方、２審の仙台高等裁判所は、「学校は事前に避難場所や経路などを定める義務を怠った」として、１審よりもおよそ1000万円多い、14億3000万円余りの賠償を命じました。<br><br>津波で犠牲になった人の遺族が自治体などを訴えた裁判で、震災前の防災対策の不備を理由に賠償を命じた判決は初めてでした。<br><br>これについて、市と県が上告していましたが、最高裁判所第１小法廷の山口厚裁判長は、11日までに上告を退ける決定をし、市と県に賠償を命じた判決が確定しました。<br><br>決定は上告理由に当たらないとし、５人の裁判官の全員一致の意見となっています。<br><br><br>最高裁が震災前の学校と行政の防災対策に過失があったと認めた２審の判断を維持したことで、今後、全国の教育現場の防災対策に影響を与えるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 12:54:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/k10012120511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ</span><time datetime="2019-10-11T13:00"><span>10月11日</span> <span>13時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/K10012120511_1910111032_1910111033_01_03.jpg" alt="台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風19号は、12日には勢力を保ったまま東海と関東にかなり接近する見込みです。記録的な大雨や暴風となって、大雨の特別警報が発表され大きな被害が発生するおそれがあります。11日のうちに備えを済ませるようにして下さい。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/K10012120511_1910111212_1910111213_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、大型で非常に強い台風19号は、正午には、小笠原諸島の父島の西北西の海上を、１時間に２５キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は925ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで、中心の東側370キロ以内と西側280キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は暴風域を伴って、非常に強い勢力を保ったまま、12日から13日にかけて東海または関東にかなり接近し、進路によっては上陸する見込みです。<br><br>台風の接近に伴い、12日から13日にかけては広い範囲で非常に激しい雨が降るおそれがあり、特に関東と東海を中心に猛烈な雨が降って、記録的な大雨となるおそれがあります。<br><br>12日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で500ミリ、伊豆諸島で300ミリ、関東甲信と近畿で250ミリ、四国で200ミリなどと予想されています。<br><br>その後、12日の昼から13日昼までの24時間には、さらに東海で600ミリから800ミリ、関東甲信と北陸で300ミリから500ミリ、伊豆諸島と東北で300ミリから400ミリ、近畿と中国地方で200ミリから300ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、伊豆半島や関東で川の氾濫や土砂災害が相次いだ昭和33年の「狩野川台風」に匹敵する記録的な大雨となり、特別警報が発表されるおそれがあるとしています。<br><br>また、風も次第に強まり、東日本や西日本の太平洋側では、11日夕方から非常に強い風が吹いて、12日は、猛烈な風が吹く見込みです。<br><br>12日にかけての最大風速は、東海で45メートル、関東甲信で40メートル、近畿で30メートル、東北で28メートル、北陸と四国、中国地方で25メートル、小笠原諸島で23メートル、九州北部で22メートル、北海道と九州南部で20メートルと予想され、最大瞬間風速は、東海と関東甲信で60メートル近畿で45メートル、東北で40メートル、北陸、四国、中国地方、九州北部、小笠原諸島で35メートル、北海道と九州南部で30メートルと予想されています。<br><br>海上は、11日夜には猛烈なしけや大しけとなる見込みで、12日にかけて予想される波の高さは、東海と関東、伊豆諸島で13メートル、近畿と小笠原諸島で10メートル、東北と四国で９メートル、北陸、中国地方、九州、沖縄・奄美で６メートルなどとなっています。<br><br>さらに、台風の進路によっては、12日から13日にかけて、東日本を中心に高潮のおそれがあります。<br><br>12日からの連休は、広い範囲で大荒れの天気となり、特に台風が接近する地域では暴風や大雨による甚大な被害が発生するおそれがあります。<br><br>暴風への対策を進めたり地域のハザードマップや避難場所を確認したりするなど、11日のうちに台風への備えを済ませるようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191010%2Fk10012120511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 ホームセンターでは防災用品が品切れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012123021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 ホームセンターでは防災用品が品切れ</span><time datetime="2019-10-11T13:07"><span>10月11日</span> <span>13時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012123021_1910111300_1910111307_01_02.jpg" alt="台風19号 ホームセンターでは防災用品が品切れ" id="news_image"></div><div>台風19号に備えようと、都内のホームセンターでは11日朝の開店直後から、乾電池や窓ガラスにはるテープなどを買い求めようという人が大勢詰めかけています。</div><div>東京・中野区にあるホームセンターでは、午前10時の開店前におよそ50人が行列を作り、開店と同時に台風に備えるための商品を次々と買い求めていました。<br><br>このホームセンターでは、窓ガラスが割れるのを防ぐためのテープや住宅の屋根に被害が出た場合に備えるためのブルーシート、カセットコンロやボンベなどがふだんの４倍ほど多く売れているほか、乾電池や非常食などを買い求める人も多いということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012123021_1910111300_1910111307_01_03.jpg" alt=""><div>店内は開店直後から大勢の人で混雑していて、台風に備えるための商品を陳列している棚は品切れのものもでています。<br><br>20代の女性は「カセットコンロを探しに来たが焼き肉用のコンロしか見つからず、どうしようかと思っています。乾電池で充電できる携帯電話用の充電器も探しています。自宅が木造なので被害がないか心配です」と話していました。<br><br>島忠ホームズ中野本店の南匠さんは「前回の台風の状況を踏まえてふだんの２倍から2.5倍、商品を発注したが、仕入れが追いつかない状態だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012123021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:07:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たに12頭 豚コレラ感染 同じ所有者の2000頭処分 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新たに12頭 豚コレラ感染 同じ所有者の2000頭処分 埼玉</span><time datetime="2019-10-11T13:21"><span>10月11日</span> <span>13時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122921_1910111237_1910111242_01_03.jpg" alt="新たに12頭 豚コレラ感染 同じ所有者の2000頭処分 埼玉" id="news_image"></div><div>先月、関東地方で初めて豚コレラの感染が確認された埼玉県で、新たに本庄市の養豚場で12頭の豚の感染が確認されました。埼玉県内で豚の感染が確認されたのは３例目で、県はこの養豚場などで飼育されている2000頭余りの豚の処分を行うなど感染の拡大防止に向けた対策を徹底することにしています。</div><div>豚コレラの感染が新たに確認されたのは埼玉県本庄市の養豚場で、県によりますと10日、「複数の豚が死んでいる」と連絡があり、詳しく検査したところ、このうち12頭で豚コレラの感染が確認されたということです。<br><br>この養豚場は、今月、野生のイノシシから豚コレラが確認された群馬県内の場所から10キロ圏内にあり、監視対象となっていました。<br><br>豚コレラは人には感染せず豚肉を食べても影響はありませんが、豚やイノシシが感染すると下痢や高熱などの症状が出て、多くの場合、数日のうちに死に至ります。<br><br>埼玉県内で豚の感染が確認されたのは３例目で、県はこの養豚場で飼育されている豚と同じオーナーが管理している、神川町にある別の養豚場で飼育されているすべての豚、合わせて2000頭余りの処分を行うなど、感染の拡大防止に向けた対策を徹底することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:21:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多摩川の水位上昇のおそれ ダムの放流で 東京・神奈川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012123081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>多摩川の水位上昇のおそれ ダムの放流で 東京・神奈川</span><time datetime="2019-10-11T13:51"><span>10月11日</span> <span>13時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012123081_1910111348_1910111351_01_02.jpg" alt="多摩川の水位上昇のおそれ ダムの放流で 東京・神奈川" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、台風19号の影響で奥多摩町にある小河内ダムの貯水量が今後増加するおそれがあるとして、11日午後２時から放流する水の量を増やすことにしています。</div><div>都によりますと、小河内ダムの貯水率は11日午前８時現在で88％に達しています。<br><br>放流する水の量は、雨量によって調整するということですが、都によりますと、12日午後10時ごろには発電用で放流している水と合わせて毎秒600トンになる見通しだとしています。<br><br>都は、東京と神奈川を流れる下流の多摩川の水位が上昇するおそれがあるとして、今後しばらくの間、多摩川に近づかないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012123081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:51:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号「計画運休」新幹線・首都圏在来線・私鉄で実施決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号「計画運休」新幹線・首都圏在来線・私鉄で実施決定</span><time datetime="2019-10-11T14:04"><span>10月11日</span> <span>14時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122151_1910111049_1910111049_01_02.jpg" alt="台風19号「計画運休」新幹線・首都圏在来線・私鉄で実施決定" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風19号の接近に伴って、鉄道各社は、12日土曜日から13日日曜日にかけて、新幹線、首都圏の在来線各線、私鉄各線で、「計画運休」の実施を決めています。<br><br>ＪＲ東海は、12日土曜日の朝から東海道新幹線の「計画運休」を実施すると発表しました。東京と名古屋の間は始発から終日、運転を見合わせます。<br><br>ＪＲ西日本は、12日土曜日午前から山陽新幹線の新大阪と岡山の間で「計画運休」を実施すると発表しました。<br><br>また、ＪＲ東日本は首都圏や静岡県の一部の在来線の路線について、12日土曜日の午前９時以降、順次、運転を取りやめることを決めました。また、東北・山形・秋田・北陸・上越の各新幹線は、12日土曜日の午前11時以降に出発する列車から本数を減らして運転し、その後、運休することを決めました。<br><br>さらに、首都圏の私鉄では、東京メトロや小田急電鉄などが12日土曜日から13日日曜日にかけての「計画運休」を決めました。<br><br>そのほかの鉄道各社でも12日土曜日から13日日曜日にかけて、「計画運休」を行う可能性があるとしていて、実施する場合は11日の昼以降に公表するとしています。会社のホームページやＳＮＳなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ東海 東海道新幹線</h3><div>ＪＲ東海によりますと、台風19号は暴風域を伴って、東海道新幹線の沿線に接近する見込みとなったことから、12日土曜日の朝から東海道新幹線の計画運休を実施することを決めました。計画では、東京と名古屋の間は、始発から終日運転を見合わせます。<br><br>また、名古屋と新大阪の間については、<br>▼下りが、午前６時台に名古屋を出発する「のぞみ95号」「ひかり491号」「こだま691号」、<br>▼上りが午前６時台に新大阪や西明石を出発する「のぞみ200号」「ひかり504号」「のぞみ100号」を除き、列車の運転を取りやめるということです。<br>運転する上り下り、あわせて６本の列車はすべて各駅に停車するほか、上りの３本の列車は名古屋止まりとなります。<br><br>ＪＲ東海によりますと、13日日曜日については、台風の影響が弱まって安全確認ができれば運転を開始する予定ですが、列車の本数を減らしたり、運転を取りやめたりする場合もあるとしていて、運転計画を十分に確認して欲しいと呼びかけています。<br><br>（11日 午前10時45分時点）</div></div><div><h3>ＪＲ西日本 山陽新幹線</h3><div>ＪＲ西日本は、12日土曜日午前から山陽新幹線の新大阪と岡山の間で「計画運休」を実施すると発表しました。<br><br>発表によりますと、12日土曜日、「計画運休」が実施されるのは、新大阪と岡山の間で、▼下りは、午前10時29分に新大阪を出発する博多行きの「こだま739号」、▼上りは、午前８時47分に、博多を出発する新大阪行きの「さくら542号」を最後に、終日、運転を取りやめます。<br><br>岡山と博多の間も、大幅に本数を減らした運行になるということです。<br><br>ＪＲ西日本では、12日土曜日の利用を予定していた乗客に対して、できるだけ11日のうちに移動するよう呼びかけていて、11日金曜日午後２時29分に博多を出発する新大阪行きの「ひかり864号」を臨時列車として運転することにしています。<br><br>また、13日日曜日は、台風が弱まり、安全確認ができれば、運転するとしていますが、取りやめる場合もあるとして、ＪＲ西日本では、ホームページなどで最新の運転計画を確認して欲しいとしています。<br><br>（11日 午後０時30分時点）</div></div><div><h3>ＪＲ東日本 東北・上越など各新幹線</h3><div>東北・山形・秋田・北陸・上越の各新幹線は、上り線下り線とも、12日土曜日、午前11時以降に出発する列車から本数を減らして運転し、その後、運休するとしています。<br><br>計画運休は、少なくとも13日・日曜日の昼頃まで予定していて、台風の被害があれば、長期化するおそれもあるとしています。ＪＲ東日本はホームページなどで最新の情報を確認するよう、呼びかけています。<br><br>（11日 午後０時15分時点）</div></div><div><h3>ＪＲ東日本 首都圏の在来線</h3><div>ＪＲ東日本は、首都圏全域と静岡の一部の在来線は12日土曜日の午前９時ごろから、順次、運転を取りやめることにしています。<br><br>ＪＲ東日本が発表した「計画運休」の詳細は以下の通りです。<br><br>▼12日土曜日、午前９時ごろに運転を取りやめるのは、<br>▽静岡県の熱海市と伊東市を結ぶ伊東線です。<br><br>▼12日土曜日、午前10時ごろに運転を取りやめるのは、<br>▽東海道線、▽横須賀線、▽京葉線、<br>▽相模線、▽東金線、▽鹿島線、<br>▽中央本線の高尾駅と小淵沢駅の間、<br>▽総武本線の佐倉駅と銚子駅の間、<br>▽成田線の我孫子駅と成田駅の間、成田駅と銚子駅の間、<br>▽内房線の君津駅と安房鴨川駅の間、<br>▽外房線の上総一ノ宮駅と安房鴨川駅の間です。<br><br>▼12日土曜日、午前11時ごろに運転を取りやめるのは、<br>▽横浜線、▽八高線、<br>▽青梅線の青梅駅と奥多摩駅の間です。<br><br>▼12日土曜日、正午ごろに運転を取りやめるのは<br>▽京浜東北・根岸線、▽中央線快速、▽中央・総武線、<br>▽総武線・快速、▽埼京線、▽川越線、<br>▽宇都宮線、▽高崎線、▽武蔵野線、<br>▽常磐線・快速、▽常磐線・各駅停車、▽烏山線、<br>▽吾妻線、<br>▽総武本線・成田線の千葉駅と成田空港駅の間、<br>▽常磐線の取手駅と水戸駅の間、<br>▽青梅線の立川駅と青梅駅の間、<br>▽内房線の千葉駅と君津駅の間、<br>▽外房線の千葉駅と上総一ノ宮駅の間です。<br><br>▼12日土曜日、午後１時ごろに運転を取りやめるのは<br>▽山手線、▽南武線、▽鶴見線、<br>▽五日市線、▽両毛線、▽上越線、<br>▽信越線、▽水戸線、▽水郡線、▽日光線、<br>▽常磐線の水戸駅と福島県のいわき駅の間です。<br><br>このほか、湘南新宿ラインと上野東京ラインは終日運転を見合わせるほか、前回の台風１５号で被害を受けた久留里線も終日運転を見合わせるということです。<br><br>計画運休は少なくとも13日・日曜日の昼頃まで予定していて、台風の被害があれば、長期化するおそれもあるとしています。ＪＲ東日本はホームページなどで最新の情報を確認するよう、呼びかけています。<br><br>（11日 午後０時10分時点）</div></div><div><h3>東京メトロ</h3><div>東京メトロは12日土曜日から13日日曜日にかけて「計画運休」を実施することを決めました。<br><br>東京メトロによりますと、12日土曜日は、午後１時ごろから終日、地上を走る区間を中心に運転を取りやめるということです。<br><br>運転を取りやめることになったのは以下の路線です。<br>▽丸ノ内線は茗荷谷駅から銀座駅の区間、<br>▽日比谷線は北千住駅から南千住駅の区間、<br>▽東西線は東陽町駅から西船橋駅の区間、<br>▽千代田線は北千住駅から北綾瀬駅の区間、<br>▽有楽町線は和光市駅から地下鉄成増駅の区間と豊洲駅から新木場駅の区間、<br>▽副都心線は和光市駅から地下鉄成増駅の区間です。<br><br>また、13日日曜日は同じ区間で始発から午前中にかけて運転を取りやめる可能性があるということです。<br><br>東京メトロはホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。<br><br>（11日 午後０時50分時点）</div></div><div><h3>小田急電鉄</h3><div>小田急電鉄は、12日土曜日から13日日曜日の午前中まで、運転の本数を減らしたり、運転を見合わせたりすることを決めました。<br><br>小田急電鉄によりますと、▽12日土曜日は正午以降の列車本数を減らし、その後、午後３時以降の運転を見合わせるということです。<br><br>また、▽13日日曜日は始発から午前中の点検が終わるまでは運転を見合わせて、運転再開の見込みは点検を終えた後に判断するとしています。<br><br>一方、特急ロマンスカーと東京メトロ・千代田線との直通運転については、12日土曜日は終日、運転を見合わせることを決めています。<br><br>（11日 午前11時20分時点）</div></div><div><h3>京王電鉄</h3><div>京王電鉄は、京王線と京王井の頭線の全線で、12日土曜日の正午以降、順次、運行の本数を減らし、おおむね午後２時ごろまでには、運転を取りやめるということです。<br><br>また、13日日曜日は、台風の進路などを確認した上で、運転を再開するかどうか判断するということです。<br><br>（11日 午後１時50分時点）</div></div><div><h3>西武鉄道</h3><div>西武鉄道は、12日土曜日の午後１時以降、全線で順次、運転を取りやめることを決めました。<br><br>「計画運休」は、13日日曜日の午前中まで予定されていますが、台風の進路などによっては、計画が変わる場合があるということで、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。<br><br>（11日 午後０時35分時点）</div></div><div><h3>東京モノレール</h3><div>東京モノレール羽田空港線は、台風19号の接近に伴い計画運休することを決め、12日土曜日の午後４時ごろから全線で運転を見合わせるということです。<br><br>また、13日の日曜日については、始発から全線で運転を見合わせて、設備の安全確認を行ったうえで運転再開を判断するということです。<br><br>（11日 正午時点）</div></div><div><h3>東武鉄道</h3><div>東武鉄道は伊勢崎線や東上線などすべての路線で「計画運休」を行うことを決めました。<br><br>▼12日土曜日の午前11時ごろから順次、運転の本数を減らし、午後１時ごろから終日運転を取りやめるということです。<br><br>また、▼13日日曜日も始発から運転を取りやめ、天候が回復したあとに設備を点検し、運転再開を判断するとしています。<br><br>（11日 午後１時35分時点）</div></div><div><h3>相模鉄道</h3><div>神奈川県の横浜駅から海老名駅などを結ぶ相模鉄道は、台風19号の接近に伴い、12日土曜日の午前10時ごろから順次、運転の本数を減らし、午前11時ごろからは終日運転を見合わせることを決めました。また、13日日曜日は台風の影響しだいで運転を見合わせる場合があるとしています。<br><br>（11日 午前11時30分時点）</div></div><div><h3>東武鉄道</h3><div>東武鉄道は、有料の特急について、12日の午前９時から13日正午まで運休することを決めたほか、12日から13日にかけて全線で計画運休を行う可能性があります。詳細な情報は11日午後１時ごろに公表するとしています。</div></div><div><h3>東急電鉄</h3><div>東急電鉄は、12日から13日午前中にかけて運転本数を減らしたり運転を取りやめる予定で、詳細な情報は11日の昼ごろに公表するとしています。</div></div><div><h3>箱根登山鉄道</h3><div>神奈川県の箱根登山鉄道は、12日土曜日は、午前10時台から午前11時台の列車を最後に、運休することを決めました。<br><br>12日土曜日の最終となる列車は、▼箱根湯本発 強羅行きが午前10時37分、▼強羅発 箱根湯本行きが午前10時38分、▼小田原発 箱根湯本行きが午前11時７分、▼箱根湯本発 小田原行きが午前11時15分です。<br><br>また、強羅駅と早雲山駅を結ぶ箱根登山ケーブルカーも、12日土曜日は午前10時21分を最終とし、それ以降は運休することが決まっています。<br><br>13日日曜日は、鉄道もケーブルカーも始発から運休が決まっていて、安全が確認できしだい、運転を再開する予定です。<br><br>（11日 午後１時55分時点）</div></div><div><h3>その他の私鉄</h3><div>また、12日以降、「計画運休」を行う可能性があるとしているのは、京王電鉄、多摩都市モノレール、東京都交通局、つくばエクスプレス、ゆりかもめ、東京臨海高速鉄道です。<br><br>「計画運休」を行う場合、多くの鉄道会社では、11日の昼以降に、詳細な情報を発表することにしています。ただ、台風の進路や速度によっては公表のタイミングが変わる可能性があるとしていて、鉄道各社は、「最新の運行情報をホームページやツイッターなどで確認してほしい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>