<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ｉＰｈｏｎｅ発表 顔認証でロック解除など新機能搭載</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新型ｉＰｈｏｎｅ発表 顔認証でロック解除など新機能搭載</span><time datetime="2017-09-13T05:03"><span>9月13日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137151_1709130404_1709130405_01_02.jpg" alt="新型ｉＰｈｏｎｅ発表 顔認証でロック解除など新機能搭載" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＩＴ企業、アップルは１２日、初代モデルの発売から１０周年を記念して、指紋ではなく持ち主の顔を認証してロックを解除できるなど新たな機能を搭載したｉＰｈｏｎｅの新型モデルを発表しました。</div><div>アップルは１２日、カリフォルニア州クパチーノにある新しい本社でｉＰｈｏｎｅの新型モデルを発表しました。<br>ことしは２００７年にｉＰｈｏｎｅの初代モデルが発売されてから１０周年にあたることから、アップルでは、それを記念する「ｉＰｈｏｎｅＸ」と、現在のモデルの後継機にあたる「ｉＰｈｏｎｅ８」など３つのモデルを発表しました。<br><br>このうち「ｉＰｈｏｎｅＸ」は、価格が９９９ドル（日本円で１０万円以上）という最高機種の位置づけで、来月２７日に予約の受け付けを始め、１１月３日に発売される予定です。<br>ディスプレーには鮮やかな色彩が表現できる有機ＥＬパネルが初めて使われ、多くの動作の起点となるホームボタンがなくなるなど、デザインが一新されました。<br>さらにゲームアプリの「ポケモンＧＯ」に使われて有名になった、現実の風景にコンピューターの画像を重ね合わせるＡＲ＝拡張現実の機能が強化されていて、新たに開発されるアプリによってこの機能を楽しめるようになります。<br><br>このほか現在のモデルの後継機に当たり、カメラの機能などが強化された「ｉＰｈｏｎｅ８」と「ｉＰｈｏｎｅ８プラス」も発表され、今月１５日に予約の受け付けが始まり、２２日に発売されるということです。<br><br>アップルのティム・クックＣＥＯは発表会で「初代モデルは世界を変えた。あれから１０年、この会場で次の１０年を見据えた商品を発表する」と述べました。<br><br>今回の発表会は、宇宙船のような形をした新しい社屋の敷地内にある「スティーブ・ジョブズ・シアター」で行われ、新型のｉＰｈｏｎｅだけでなく、創業者の名前を冠した会場にもメディアの注目が集まりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アップルの新本社は</h3><div>アップルの新しい本社は、カリフォルニア州クパチーノのこれまでの本社からおよそ３キロ離れた場所に建設されました。<br>建物は宇宙船のような円盤型をしていて、壁一面がガラス張りになっているのが特徴で、６年前に亡くなった創業者のスティーブ・ジョブズ氏が構想したということです。<br><br>ジョブズ夫人はことし２月、この新社屋について、「スティーブはカリフォルニアの光と開放感にあふれた景観に魅せられ、刺激を受けてきました。存命であれば元気づけられたはずです」などとコメントしていました。<br><br>新しい本社への機能の移転は、ことし４月から始まっていて、最終的には１万２０００人の従業員がこの建物で仕事をすることになります。<br><br>今回、新商品の発表会が行われたのは広大な敷地内にある「スティーブ・ジョブズ・シアター」という創業者の名前を冠した、１０００人を収容できるホールで、初めて公開されました。<br><br>ティム・クックＣＥＯは「スティーブの最大の贈り物は、１つの商品ではなく、アップルそのものだ。このシアターを彼にささげる。次世代のクリエイターやイノベーターを育てる場となるだろう」と述べました。</div></div><div><div>スティーブ・ジョブズ氏と共同でアップルを創業したスティーブ・ウォズニアック氏は会場でＮＨＫの取材に対して「シンプルでむだのない美しい建物だ。スティーブ・ジョブズ・シアターという名前がまさにふさわしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 05:03:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小出恵介さん書類送検 １７歳女性を未明まで連れ出した疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小出恵介さん書類送検 １７歳女性を未明まで連れ出した疑い</span><time datetime="2017-09-13T11:59"><span>9月13日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137401_1709131157_1709131203_01_02.jpg" alt="小出恵介さん書類送検 １７歳女性を未明まで連れ出した疑い" id="news_image"></div><div></div><div>俳優の小出恵介さんがことし５月、大阪市の繁華街の飲食店で未明にかけて１７歳の女性を同席させ酒を飲ませるなどしていたとして、警察は大阪府の青少年健全育成条例違反の疑いで書類送検しました。警察によりますと「落ち着いた雰囲気だったので、女性が１７歳には見えなかった」などと話しているということです。</div><div>俳優の小出恵介さん（３３）は、ことし５月に１７歳の女性との飲酒や不適切な交遊があったと週刊誌で報じられ、ホームページに謝罪のコメントを掲載して芸能活動を停止しています。<br><br>その後、女性との間で示談が成立したということですが、警察が当時の状況を調べた結果、午前４時にかけて大阪・中央区道頓堀の飲食店にこの女性を同席させ、酒を飲ませるなどしていたことがわかったということです。<br><br>このため、警察は、１８歳未満の青少年を未明の時間帯まで連れ出すことなどを禁じた府の青少年健全育成条例違反の疑いで、１３日、書類送検しました。<br><br>警察によりますと、小出さんは「落ち着いた雰囲気だったので、女性が１７歳には見えなかった」などと話しているということです。<br><br>所属事務所は「事実は把握しており、検察の判断を見守りたい」と話しています。<br><br>また、警察は、飲食に同席していてこの女性を呼び出した男性や、酒を提供した店の経営者ら合わせて３人についても書類送検しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:59:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電の原発運転の適格性 条件付きで容認 原子力規制委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東電の原発運転の適格性 条件付きで容認 原子力規制委</span><time datetime="2017-09-13T12:15"><span>9月13日</span> <span>12時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137431_1709131212_1709131217_01_03.jpg" alt="東電の原発運転の適格性 条件付きで容認 原子力規制委" id="news_image"></div><div>新潟県にある柏崎刈羽原子力発電所６号機と７号機の再稼働の前提となる審査で、原子力規制委員会は１３日の会合で、東京電力が原発を運転する適格性については条件付きで認めました。事実上の合格を意味する審査書案の取りまとめは、次回以降の会合で行われます。</div><div>柏崎刈羽原発６号機と７号機の再稼働の前提となる審査で、原子力規制委員会は、福島第一原子力発電所の事故を起こした東京電力に原発を運転する適格性があるかについて議論してきました。<br><br>１３日の会合では、東京電力が示した福島第一原発の廃炉に取り組む覚悟や、経済性よりも安全性を優先して原発を運転することなどを担保するため、事業者が順守すべき保安規定に盛り込み、所管する経済産業省も東京電力を監督・指導する意向を示せば、原発を運転する適格性については認めることが提案されました。<br><br>これに対し、委員から、保安規定に盛り込むことについて、東京電力から「直接、社長に確認すべきだ」といった意見が出され、今後、委員会として、経済産業省と東京電力の社長の意向を確認することを条件に、原発を運転する適格性については認めることを決めました。<br><br>事実上合格を意味する審査書案の取りまとめは、次回以降の会合で行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:15:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮外務省 安保理制裁「全面的に排撃」強く反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮外務省 安保理制裁「全面的に排撃」強く反発</span><time datetime="2017-09-13T12:34"><span>9月13日</span> <span>12時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137251_1709130907_1709130908_01_03.jpg" alt="北朝鮮外務省 安保理制裁「全面的に排撃」強く反発" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、６回目の核実験を受けて国連安全保障理事会で新たな制裁決議が採択されたことについて、１３日朝、国営メディアを通じて「極悪非道な挑発行為の産物であり、全面的に排撃する」と強く反発し、核・ミサイル開発を一段と加速させる姿勢を強調しました。</div><div>北朝鮮が今月３日に６回目の核実験を強行したことを受けて、国連の安全保障理事会では、北朝鮮への石油精製品の輸出量の上限を、来年以降、年間２００万バレルとすることなどを盛り込んだ新たな制裁決議が、日本時間の１２日、全会一致で採択されました。<br><br>これについて、北朝鮮外務省は１３日朝、国営メディアを通じて初めて反応を出し「わが国の正々堂々たる自衛権を奪い、経済封鎖によって完全に窒息させることを狙った、極悪非道な挑発行為の産物であり、全面的に排撃する」と強く反発しました。<br>そのうえで「われわれはアメリカと均衡を成して、自主権と生存権を守り、地域の平和と安全を保障するための力の強化にさらに拍車をかける」として、核・ミサイル開発を一段と加速させる姿勢を強調しました。<br><br>北朝鮮は先月、安保理で制裁決議が採択された際には「断固たる報復で対処し、正義の行動に移る」とする「政府声明」を発表しましたが、今回は、外務省の「報道」という形で、「政府声明」よりも格下の反応となっています。<br><br>ただ北朝鮮外務省は、制裁決議の採決に先立って１１日、アメリカに対し「制裁決議を仕立て上げた場合、それにふさわしい代価を支払わせる」として、対抗措置をとる可能性を示唆していたことから、さらなる軍事挑発が懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「挑発的な言動 断じて許せない」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「北朝鮮による挑発的な言動は、わが国を含む地域、国際社会の安全保障に対する明らかな挑発行動で、断じて許すことはできない。わが国は日米韓で連携し、中国、ロシアとも協力しつつ、国連のすべての加盟国が安保理決議を完全に履行するように関係国にしっかりと働きかけを行っている」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「このような圧力の強化によって北朝鮮にその政策を変えさせていく。同時に、引き続き強固な日米同盟のもとに高い緊張感をもって、高度な警戒監視態勢を維持し、国民の安全安心を守るために万全の態勢で臨んでいる」と述べました。</div></div><div><h3>韓国 追加挑発への警戒続ける</h3><div>北朝鮮が、国連安全保障理事会で新たな制裁決議が採択されたことを受けて、国営メディアを通じて「全面的に排撃する」などと強く反発したことについて、韓国統一省のペク・テヒョン（白泰鉉）報道官は、１３日の記者会見で、「北は外務省の『報道』という形で発表したが、国連安保理の制裁決議への反応としては、これまでで最も低いレベルの形式だ」と指摘しました。そのうえで、「北が制裁決議のあとに挑発行為を繰り返してきたことなどを考えると、もう少し状況を見守る必要がある」と述べ、予断を持たずに北朝鮮による追加の挑発への警戒を続ける姿勢を示しました。<br><br>さらに、ペク報道官は「北の挑発に対して制裁決議が採択され、また挑発が行われるという悪循環から抜け出し、北が核問題を平和的に解決するため対話のテーブルにつくことを願っている」と強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:34:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>知的障害の男性大けが 職員らが入れ代わり立ち代わり暴行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>知的障害の男性大けが 職員らが入れ代わり立ち代わり暴行か</span><time datetime="2017-09-13T12:43"><span>9月13日</span> <span>12時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137441_1709131222_1709131243_01_02.jpg" alt="知的障害の男性大けが 職員らが入れ代わり立ち代わり暴行か" id="news_image"></div><div>宇都宮市の障害者支援施設で知的障害のある入所者の男性が一時、意識不明となる大けがをした事件で、傷害の疑いで逮捕された職員らは、男性が病院に搬送される前日に入れ代わり立ち代わり蹴ったりたたいたりするなどの暴行を加えた疑いがあることが、警察への取材でわかりました。警察は２人のうち１人を送検し、詳しい状況を調べています。</div><div>この事件は、ことし４月、宇都宮市の障害者支援施設「ビ・ブライト」で、知的障害のある２８歳の入所者の男性に暴行を加え、全治６か月の大けがをさせたとして、当時、職員として勤務していた松本亜希子容疑者（２５）と、施設に入所しながら働いていた佐藤大希容疑者（２２）が逮捕されたものです。警察は１３日午前、佐藤容疑者の身柄を検察に送りました。<br><br>その後の調べで、２人は、男性の体調が悪化し、病院に搬送される前日に入れ代わり立ち代わり蹴ったりたたいたりするなどの暴行を加えた疑いがあることが、警察への取材でわかりました。<br><br>男性は、腰の骨が折れて内臓の一部も損傷し、腹部に１リットル以上の出血が見られ、一時、意識不明となりましたが、現在は回復に向かっています。警察は、当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>理事長「深くおわび」</h3><div>施設を運営する社会福祉法人「瑞宝会」の土屋和夫理事長は、会見を開き、「逮捕者が出たことについては重ねて深くおわび申し上げます。逮捕された職員については、事実を正直に話し、反省すべきことは反省してほしい。被害を受けられた方や家族への補償は、真摯（しんし）に行わなければいけないと思っています」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:43:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>総菜食べた３歳女児が死亡 Ｏ１５７検出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>総菜食べた３歳女児が死亡 Ｏ１５７検出</span><time datetime="2017-09-13T12:47"><span>9月13日</span> <span>12時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/K10011137381_1709131148_1709131148_01_02.jpg" alt="総菜食べた３歳女児が死亡 Ｏ１５７検出" id="news_image"></div><div>群馬県と埼玉県にある総菜店で販売されたポテトサラダなどを食べた人から相次いでＯ１５７が検出された問題で、前橋市によりますと、市内にある同じ系列の店舗で購入した総菜を食べた東京都内の３歳の女の子が死亡していたことがわかりました。この女の子からもＯ１５７が検出され、保健所は詳しい経緯を調べています。この問題で死者が出たのは初めてです。</div><div>先月、群馬県と埼玉県にある総菜店「でりしゃす」の４つの店舗で加工販売されたポテトサラダやコールスローサラダなどを食べた２３人が腹痛などを訴え、このうち２０人から腸管出血性大腸菌Ｏ１５７が検出されました。<br><br>このうち、前橋市の六供店では、これまでにポテトサラダなどを食べた９人からＯ１５７が検出されていましたが、前橋市によりますと、新たにこの店の総菜を食べた東京都内の３歳の女の子が死亡していたことがわかりました。この女の子からもＯ１５７が検出されたということです。<br><br>前橋市によりますと、女の子は前橋市に家族で帰省していた際に六供店で購入した総菜を先月食べたあと、東京都内の病院に入院していて、今月８日に亡くなったということです。この問題で死者が出たのは初めてです。<br><br>この問題で、休業を続けていた同じ系列の関東地方にある総菜店など１７店舗が、今月７日に全店舗再開したばかりでした。<br><br>市の保健所は午後３時から会見を開いて詳しい経緯などについて説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:47:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 先島諸島に最接近 宮古島地方で猛烈な風</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170913/k10011137541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 先島諸島に最接近 宮古島地方で猛烈な風</span><time datetime="2017-09-13T14:06"><span>9月13日</span> <span>14時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>強い台風１８号は、この時間、沖縄県の先島諸島に最も近づいていて、暴風域に入っている宮古島地方では猛烈な風が吹いています。先島諸島では１４日にかけて猛烈な風と猛烈なしけが続く見込みで、気象庁は、暴風や高波に厳重に警戒するとともに、屋外での行動は非常に危険だとして不要不急の外出は控えるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風１８号は、午後２時には沖縄県の宮古島の東５０キロの海上を１時間に１５キロの速さで北西へ進んでいると見られます。中心の気圧は９６５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４０メートル、最大瞬間風速は５５メートルで、中心から半径１１０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は、この時間、沖縄県の先島諸島に最も近づいていて、暴風域に入っている宮古島地方では猛烈な風が吹いています。<br>午後１時半ごろに、いずれも沖縄県の下地島空港で４１．７メートル、宮古島市平良で３９．１メートル、宮古空港で３８．６メートルの最大瞬間風速をそれぞれ観測しました。<br><br>先島諸島ではこれから１４日の未明にかけて猛烈な風が吹くおそれがあり、１４日にかけての最大風速は４０メートル、最大瞬間風速は６０メートルと予想されています。<br><br>また、海上は猛烈なしけとなっていて、１４日にかけて予想される波の高さは１１メートルと猛烈なしけが続くほか、沖縄本島地方で８メートル、鹿児島県の奄美地方で６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>台風の接近に伴って雨も強まり、午後０時２０分までの１時間に宮古島市城辺で５４ミリの非常に激しい雨を観測したほか、波照間空港で３０．５ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>沖縄県ではこれから１４日朝にかけて雷を伴って１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降り、１４日の昼までに降る雨の量はいずれも多いところで先島諸島で２００ミリ、沖縄本島地方で１８０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波に厳重に警戒するとともに土砂災害や低い土地の浸水、高潮、それに落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意し、屋外での行動は非常に危険だとして不要不急の外出は控えるよう呼びかけています。<br><br>台風は、先島諸島に接近したあと次第に東寄りに進路を変え、３連休にかけて西日本や東日本に近づくおそれがあり、今後の情報に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170913%2Fk10011137541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 14:06:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>