<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>キャンピングカーが外国人旅行者に人気！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キャンピングカーが外国人旅行者に人気！</span><time datetime="2018-08-02T11:32"><span>8月2日</span> <span>11時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560151_1808021158_1808021159_01_02.jpg" alt="キャンピングカーが外国人旅行者に人気！" id="news_image"></div><div></div><div>日本を訪れる外国人旅行者の宿泊場所の受け皿と期待された「民泊」の届け出が伸び悩んでいる中、車の中で寝泊まりできるキャンピングカーを使った観光が人気を集めています。</div><div>政府は2020年に日本を訪れる外国人旅行者を4000万人に増やす目標を掲げていて、ことしは６月までの半年間に推計でおよそ1590万人が訪れています。<br><br>しかし、外国人旅行者の宿泊場所の受け皿と期待された「民泊」の届け出は、先月13日の時点で5800件余りと伸び悩んでいます。<br><br>こうした中、外国人旅行者の注目を集めているのが、車の中で寝泊まりできるキャンピングカーです。<br><br>国内大手のキャンピングカーレンタル会社「レヴォレーター」によりますと、ことし６月までの半年間で外国人からの問い合わせは157件と、去年の同じ時期の５倍に増えているということです。実際に受けた予約も24件と、去年の４倍に上っています。<br><br>また、アメリカのキャンピングカーレンタル会社「エルモンテＲＶジャパン」は、去年６月から日本国内での営業を始めました。<br><br>日本での売り上げの60％が外国人客で、ヨーロッパのほか、台湾や香港などからの客が多く、２週間ほどかけて富士山や北海道を回るコースが人気だということです。<br><br>各社では、車を貸し出す際に英語ができるスタッフが高速道路の乗り方や道路標識について説明するほか、カーナビを多言語化するなどして外国人客の取り込みに力を入れています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560151_1808021158_1808021159_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>政府は2020年に日本を訪れる外国人旅行者を4000万人に増やす目標を掲げていて、ことしは６月までの半年間に推計でおよそ1590万人が訪れています。<br><br>しかし、外国人旅行者の宿泊場所の受け皿と期待された「民泊」の届け出は、先月13日の時点で5800件余りと伸び悩んでいます。<br><br>こうした中、外国人旅行者の注目を集めているのが、車の中で寝泊まりできるキャンピングカーです。<br><br>国内大手のキャンピングカーレンタル会社「レヴォレーター」によりますと、ことし６月までの半年間で外国人からの問い合わせは157件と、去年の同じ時期の５倍に増えているということです。実際に受けた予約も24件と、去年の４倍に上っています。<br><br>また、アメリカのキャンピングカーレンタル会社「エルモンテＲＶジャパン」は、去年６月から日本国内での営業を始めました。<br><br>日本での売り上げの60％が外国人客で、ヨーロッパのほか、台湾や香港などからの客が多く、２週間ほどかけて富士山や北海道を回るコースが人気だということです。<br><br>各社では、車を貸し出す際に英語ができるスタッフが高速道路の乗り方や道路標識について説明するほか、カーナビを多言語化するなどして外国人客の取り込みに力を入れています。</div></div><div><h3>宿泊施設の少ない埼玉県も注目</h3><div>キャンピングカーを使った観光に注目している自治体もあります。<br>観光庁の調べで、宿泊施設が全国で２番目に少ない埼玉県です。<br><br>外国人観光客の知名度が低いと考えている埼玉県では、キャンピングカーで県内を訪れてもらおうと、取り組みを始めています。<br><br>香港からの観光客をターゲットに中国語で書かれたパンフレットには、キャンピングカーを止めて訪れることができる公園や飲食店、それに宿泊場所などを載せています。<br><br>また先月には、埼玉県の職員が香港に直接出向き、旅行関係のイベントでキャンピングカーを使った埼玉観光をＰＲしました。<br><br>埼玉県では、キャンピングカーの活用によって、交通の便が悪かったり宿泊施設が少なかったりする地域にも今後、滞在する人が増えることを期待しています。<br><br>埼玉県観光課インバウンド担当の滝本亜美主事は「宿泊施設の不足を補う１つの手段としてキャンピングカーの利用を進めていきたい。埼玉県だからできるキャンピングカーの周遊を売り出せれば、多くの人に響くものになるのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>利用した外国人「とても楽だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560151_1808021158_1808021159_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>先月、オーストラリアから訪れたジョン・ウィルジンスキーさん（46）の一家５人もキャンピングカーを使った日本観光を楽しみました。<br><br>到着した成田空港でキャンピングカーを借り、２週間かけて富士山や大阪、長野県の「地獄谷野猿公苑」などを回りました。<br><br>ウィルジンスキーさんは「とても経済的だ。荷物のことを考えずに行きたいと思った場所に滞在して観光することができ、とても楽だ。都会から離れれば離れるほど、日本の伝統や文化に触れることができると思う」と話していました。<br><br>また、スイスから息子２人と訪れたエンリコ・カンビさん（48）は東京でキャンピングカーを借り、６日間かけて浅間山のふもとにある群馬県長野原町のキャンプ場や、石川県の能登半島などを回りました。スイスとは車の運転席の位置や通行する方向が逆のため、運転にはいつも以上に気を使ったものの、日本の自然を目の当たりにすることができたと言います。<br><br>カンビさんは「日本の田舎に魅了されすべてが発見だった。スイスにはない火山も見ることができて、自然の力強さや地震について考えさせられた」と話していました。</div></div><div><h3>マナーめぐりトラブルも</h3><div>キャンピングカーをめぐっては、日本人の利用者が夜中にエンジンをかけっぱなしにしたり、ゴミを不法投棄したりして、地元の人とトラブルになるケースも各地で起きています。<br><br>このうち群馬県の四万温泉では、温泉街の中心部におよそ80台分の公共の駐車場がありますが、過去に騒音やゴミの問題が起きたため、地元の人たちが「キャンピングカーの駐車禁止」という看板を近くに立てるようになったということです。<br><br>四万温泉協会では、キャンピングカーでも温泉街に訪れてもらおうと、新たにスペースを作ることを検討しているということです。<br><br>こうした中、キャンピングカーの製造・販売会社などが加盟する「日本ＲＶ協会」では、地元でのトラブルを避け快適に利用してもらおうと、利用者が守るべきマナーやキャンピングカーで宿泊することができる全国100余りの施設の情報をホームページで紹介しています。外国人利用者向けに、英語版のホームページも立ち上げています。<br><br>日本ＲＶ協会では「最近利用が増えている外国人の間でもトラブルが起きないよう、国内でのマナーを守るよう呼びかけていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 11:32:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“日本人の起源に迫る” 弥生人の骨をＤＮＡ分析へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“日本人の起源に迫る” 弥生人の骨をＤＮＡ分析へ</span><time datetime="2018-08-02T11:49"><span>8月2日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560171_1808021207_1808021209_01_02.jpg" alt="“日本人の起源に迫る” 弥生人の骨をＤＮＡ分析へ" id="news_image"></div><div>鳥取市にある弥生時代の遺跡で見つかったおよそ40点の人骨のＤＮＡを最新の手法で分析する調査を、国立科学博物館や国立歴史民俗博物館などが始めました。まとまった数の弥生人のＤＮＡ分析を詳細に行うのは初めてで、研究グループは「調査を通じて日本人の起源に迫りたい」としています。</div><div>この分析は、鳥取市にある青谷上寺地遺跡で見つかった弥生時代後期のおよそ40点の人骨を対象に、国立科学博物館や国立歴史民俗博物館、鳥取県などの研究グループが始めました。<br><br>調査では、保存状態のよい頭の骨や歯からわずかな量のサンプルを採取してＤＮＡを抽出し、遺伝情報を分析したうえで、弥生人どうしの血縁や髪の毛や目の色といった身体的な特徴などを明らかにする予定です。<br><br>まとまった数の弥生人のＤＮＡ分析が詳細に行われるのは初めてで、研究グループは、稲作などの新たな文化を携えて大陸から渡来した人たちが日本列島でどのように広がり、今の日本人につながるのか、解明したいとしています。<br><br>国立科学博物館の篠田謙一副館長は「ＤＮＡの分析技術の進歩で、かなりの遺伝情報を得ることができると期待している。今回の調査を通じて日本人の起源に迫りたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560171_1808021207_1808021209_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>この分析は、鳥取市にある青谷上寺地遺跡で見つかった弥生時代後期のおよそ40点の人骨を対象に、国立科学博物館や国立歴史民俗博物館、鳥取県などの研究グループが始めました。<br><br>調査では、保存状態のよい頭の骨や歯からわずかな量のサンプルを採取してＤＮＡを抽出し、遺伝情報を分析したうえで、弥生人どうしの血縁や髪の毛や目の色といった身体的な特徴などを明らかにする予定です。<br><br>まとまった数の弥生人のＤＮＡ分析が詳細に行われるのは初めてで、研究グループは、稲作などの新たな文化を携えて大陸から渡来した人たちが日本列島でどのように広がり、今の日本人につながるのか、解明したいとしています。<br><br>国立科学博物館の篠田謙一副館長は「ＤＮＡの分析技術の進歩で、かなりの遺伝情報を得ることができると期待している。今回の調査を通じて日本人の起源に迫りたい」と話しています。</div></div><div><h3>“地下の弥生博物館”と呼ばれる遺跡</h3><div>鳥取市の海沿いにある青谷上寺地遺跡は、およそ2300年前から1700年前の弥生時代の集落跡で、平成10年から発掘調査が続いています。<br><br>平成12年には国内で初めて当時のヒトの脳が見つかり、全国的にも大きな注目を集めました。<br><br>脳が残っていたのは、遺跡が粘土の層に覆われ地表の空気に触れることがないなど、保存状態がいいことの表れとされています。<br><br>また、発掘された100体以上の人骨の中には、矢じりが刺さったり鋭利な刃物で切りつけられたりして殺害されたとみられる痕跡も見つかりました。<br><br>弥生時代後期の２世紀ごろには、「魏志倭人伝」などの中国の歴史書に「倭国が乱れた」という記述が登場し、女王「卑弥呼」を立てることで争いはいったん収まったとされています。<br><br>青谷上寺地遺跡で見つかった人骨などの状況は、当時の日本列島で大きな争いがあったとされる魏志倭人伝の記述などをほうふつとさせることから、専門家の間からは「弥生時代の戦いの具体的な姿を示すものだ」として注目する声が上がりました。<br><br>ほかにも大陸との交流があったことを示す１世紀ごろの中国の貨幣や、朝鮮半島でも同じものが見つかっている占いに使われた動物の骨など、数十万点を超える資料が出土したことから、青谷上寺地遺跡は「地下の弥生博物館」とも呼ばれています。</div></div><div><h3>ＤＮＡ分析で何がわかるのか</h3><div>今回の青谷上寺地遺跡の調査では、分析が容易な一方で情報量は少なく、母親からのみ受け継がれる「ミトコンドリアＤＮＡ」と、両親から受け継がれ、膨大な情報量がある「核ＤＮＡ」の分析が行われます。<br><br>このうちミトコンドリアＤＮＡの分析は、1980年代から行われ、古代の人骨分析では主流となってきました。<br><br>ミトコンドリアＤＮＡの配列の違いを調べれば、古代人がどの集団に近いのかを知ることができます。<br><br>例えば、青谷上寺地遺跡から出土した人骨は、現代の日本人に近いのか、東アジアの集団に近いのか、あるいは東南アジアの集団に近いのかなどを明らかにすることができるのです。<br><br>一方の核ＤＮＡの分析は、21世紀になってから急速に進歩しました。<br>核ＤＮＡからは、男女の別、目や髪の色といった体の特徴、それに病気のなりやすさまで知ることができるとされます。<br><br>また両親の情報を分析できるため、ミトコンドリアＤＮＡよりも詳細に集団のルーツをたどることが可能です。<br><br>核ＤＮＡの分析は世界各国で進められ、さまざまな地域の人のＤＮＡ配列がデータベースとして公開されています。<br><br>青谷上寺地遺跡で出土した人骨と比較することにより、弥生人がどのような特徴を持つ人たちと近い関係にあるのかを明らかにできる可能性があります。<br><br>さらにこのところ研究が進んでいる縄文人との比較も可能で、日本人はどのようにして成立したのか、解明に向けて一歩、近づくことが期待されています。</div></div><div><h3>詳しい年代も明らかに？</h3><div>今回の青谷上寺地遺跡の調査では、人骨そのものの年代測定も行われる予定です。<br><br>国立歴史民俗博物館は、科学的な分析手法として世界的にも用いられている「放射性炭素」を利用した年代測定に取り組んできました。<br><br>骨には「コラーゲン」という成分が含まれ、0.5グラムのサンプルがあれば人骨そのものの年代を測定することができます。<br><br>青谷上寺地遺跡で見つかった人骨は、２世紀ごろの弥生時代後期のものと見られていますが、この測定法を用いれば、より詳細に年代を明らかにすることができると期待されています。</div></div><div><h3>日本人の起源解明に期待</h3><div>今、生きている私たち「ホモ・サピエンス」はおよそ20万年前にアフリカで誕生したとされ、その後、長い旅路をたどって４万年ほど前にユーラシア大陸の東にある日本列島に到達したと考えられています。<br><br>日本列島ではおよそ１万6000年前に土器が出現して縄文時代が始まり、人々は自然を利用しながら狩猟や採集などを中心とした生活を送るようになりました。<br><br>そして、大きな変革があったのが紀元前10世紀、およそ3000年前に始まったという説のある弥生時代です。<br><br>このころ大陸から稲作や金属器などの新たな文化を持った人たちが日本列島に渡来し、以前から暮らしていた縄文人と交わることで今の日本人が成立したという説がこれまでは主流でした。<br><br>しかし、ＤＮＡの研究からは、現代の日本人の遺伝子のタイプには東南アジアや東アジアの中央部、北東アジア、それに日本以外ではほとんど見られないものなど大きな多様性があり、縄文人と渡来人という単純な枠組みだけでは説明しきれないという指摘があります。<br><br>青谷上寺地遺跡の調査からは、どのような過程で現代の日本人が誕生したのか、その起源に迫ることも期待されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 11:49:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の全国高校野球 初戦の組み合わせ決まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の全国高校野球 初戦の組み合わせ決まる</span><time datetime="2018-08-02T17:35"><span>8月2日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560771_1808021737_1808021737_01_02.jpg" alt="夏の全国高校野球 初戦の組み合わせ決まる" id="news_image"></div><div></div><div>100回の記念大会となる夏の全国高校野球が今月５日に開幕するのを前に２日、組み合わせ抽選が行われ、56の代表校の初戦の対戦相手が決まりました。</div><div>ことしの夏の全国高校野球は100回の記念大会にあわせて、例年より７校多い、史上最多の56の代表校が出場します。<br><br>２日は午後４時から大阪 北区で組み合わせ抽選が行われ、各チームのキャプテンなどが順番にくじを引いて、初戦の対戦カードが決まりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１日目</h3><div>大会１日目、開会式直後の第１試合は28年ぶり２回目の出場で、甲子園初勝利を目指す大分の藤蔭高校と、２年ぶり19回目の出場の石川の星稜高校が対戦します。<br>この試合では、星稜ＯＢの松井秀喜さんが始球式を務める予定です。<br><br>第２試合は２年連続６回目の出場の愛媛の済美高校と、夏は初めての甲子園出場となる西千葉の中央学院との対戦。<br><br>第３試合は10年ぶり18回目の出場の北神奈川の慶応高校と、２年ぶり11回目の出場の新潟の中越高校が対戦します。</div></div><div><h3>２日目</h3><div>大会２日目の第１試合は３年連続８回目の出場となる山梨学院と、12年ぶり23回目の出場の高知商業の対戦。<br><br>第２試合は８年連続14回目の出場で、おととしの優勝校、栃木の作新学院と、２年連続10回目の出場で、史上初となる２回目の春夏連覇を目指す北大阪の大阪桐蔭高校が対戦します。<br><br>第３試合は５年ぶり４回目の出場で、夏は初勝利を目指す南北海道の北照高校と、春夏通じて初出場の南福岡の沖学園の対戦。<br><br>第４試合は９年ぶり８回目の出場の北北海道の旭川大高校と、２年ぶり８回目の出場の長野の佐久長聖高校が対戦します。</div></div><div><h3>３日目</h3><div>大会３日目の第１試合は、10年ぶり16回目の出場の佐賀商業と、２年連続19回目の出場の富山の高岡商業の対戦です。<br><br>第２試合は２年連続23回目の出場で、春のセンバツで準優勝した智弁和歌山高校と、２年ぶり13回目の出場の滋賀の近江高校が対戦します。<br><br>第３試合は３年連続４回目の出場の群馬の前橋育英高校と、10年ぶり５回目の出場の南大阪の近大付属高校との対戦です。<br><br>第４試合は18年ぶり４回目の出場で、甲子園初勝利を目指す島根の益田東高校と、２年ぶり６回目の出場の静岡の常葉大菊川高校が対戦します。</div></div><div><h3>４日目</h3><div>大会４日目の第１試合は２年ぶり９回目の出場の宮崎の日南学園と、13年ぶり５回目の出場の香川の丸亀城西高校の対戦です。<br><br>第２試合は11年ぶり６回目の出場の秋田の金足農業と、３年ぶり19回目の出場の鹿児島実業が対戦します。<br><br>第３試合は２年連続５回目の出場の岐阜の大垣日大高校と、今大会の代表校で最も久しぶりとなる35年ぶりの２回目の出場で、甲子園初勝利を目指す東海大熊本星翔高校の対戦です。<br><br>第４試合は４年連続６回目の出場で、史上７校目となる夏連覇に挑む北埼玉の花咲徳栄高校と、２年ぶり12回目の出場の徳島の鳴門高校が対戦します。</div></div><div><h3>５日目</h3><div>大会５日目の第１試合は３年連続18回目の出場で、春夏合わせて５回の優勝を誇る南神奈川の横浜高校と、22年ぶり２回目の出場で甲子園初勝利を目指す東愛知の愛産大三河高校の対戦。<br><br>第２試合は３年ぶり９回目の出場の岩手の花巻東高校と、２年連続２回目の出場の山口の下関国際高校が対戦します。<br><br>第３試合は２年ぶり２回目の出場の岡山の創志学園と、３年ぶり２回目の出場の長崎の創成館高校の対戦です。<br><br>第４試合は２年連続12回目の出場の沖縄の興南高校と、２年連続４回目の出場となる茨城の土浦日大高校が対戦します。</div></div><div><h3>６日目</h3><div>大会６日目は３試合です。第１試合は３年ぶり８回目の出場の福井の敦賀気比高校と、３年連続７回目の出場の東千葉の木更津総合高校の対戦です。<br><br>第２試合は５年ぶり17回目の出場の西東京の日大三高と、春夏通じて初出場の北福岡の折尾愛真高校が対戦します。<br><br>第３試合は15年ぶり２回目の出場で、夏は初勝利を目指す山形の羽黒高校と、夏は初出場の奈良大付属高校の対戦です。</div></div><div><h3>７日目</h3><div>大会７日目の第１試合は今大会最多の34回目の出場で、春夏通算100勝目を目指す京都の龍谷大平安高校と、３年ぶり５回目の出場となる鳥取城北高校が対戦します。<br><br>第２試合は夏は初出場の西兵庫の明石商業と、２年ぶり９回目の出場の青森の八戸学院光星高校と対戦します。<br><br>第３試合からは２回戦に入り、８年ぶり15回目の出場となる東兵庫の報徳学園と、戦後の連続出場記録を更新し、12年連続15回目の出場となる福島の聖光学院が対戦します。<br><br>第４試合は春夏通じて初出場の三重の白山高校と、５年ぶり12回目の出場の西愛知の愛工大名電高校の対戦です。</div></div><div><h3>８日目</h3><div>大会８日目も２回戦です。第１試合は２年連続３回目の出場の東東京の二松学舎大付属高校と、去年の準優勝校で２年連続23回目の出場となる広島の広陵高校が対戦します。<br><br>第２試合は５年ぶり13回目の出場の南埼玉の浦和学院と、２年連続27回目の出場の宮城の仙台育英高校の対戦です。<br><br>２日の抽選では３回戦までの組み合わせが決まり、準々決勝以降は改めて抽選が行われます。<br><br>また、開会式の選手宣誓は抽選の結果、近江高校のキャプテン、中尾雄斗選手に決まりました。<br><br>大会は今月５日に開幕し、休養日を含めて17日間の日程で行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 17:35:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パトカー追跡で商店街暴走の車 奈良県内で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パトカー追跡で商店街暴走の車 奈良県内で発見</span><time datetime="2018-08-02T18:00"><span>8月2日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560311_1808021240_1808021246_01_02.jpg" alt="パトカー追跡で商店街暴走の車 奈良県内で発見" id="news_image"></div><div>１日、奈良市中心部の商店街でパトカーの追跡を受けていた車が暴走した事件で、車が数キロ離れた奈良市内に乗り捨てられていたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は乗っていた男２人の行方を捜査しています。</div><div>１日正午すぎ、奈良市の中心部で、パトカーの追跡を受けていた軽乗用車が、近鉄奈良駅近くの２か所の商店街を暴走して逃げ、警察は道路交通法違反の疑いで捜査しています。<br><br>商店街には大勢の観光客などがいましたが、けが人はいませんでした。<br><br>警察によりますと、商店街から数キロ離れた奈良市の市街地の道路脇で、軽乗用車が乗り捨てられているのが見つかったということです。<br><br>１日の午後７時ごろ「壊れた車がある」という通報があったということで、バンパーが外れて右のライトやサイドミラーがとれた車が見つかり押収されました。<br><br>調べによりますと、車は奈良ナンバーで、これまでに盗難届は出ていないということです。<br><br>車には男２人が乗っていて、警察官の姿を見て急に逃げ出したということで、警察は行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560311_1808021410_1808021446_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>１日正午すぎ、奈良市の中心部で、パトカーの追跡を受けていた軽乗用車が、近鉄奈良駅近くの２か所の商店街を暴走して逃げ、警察は道路交通法違反の疑いで捜査しています。<br><br>商店街には大勢の観光客などがいましたが、けが人はいませんでした。<br><br>警察によりますと、商店街から数キロ離れた奈良市の市街地の道路脇で、軽乗用車が乗り捨てられているのが見つかったということです。<br><br>１日の午後７時ごろ「壊れた車がある」という通報があったということで、バンパーが外れて右のライトやサイドミラーがとれた車が見つかり押収されました。<br><br>調べによりますと、車は奈良ナンバーで、これまでに盗難届は出ていないということです。<br><br>車には男２人が乗っていて、警察官の姿を見て急に逃げ出したということで、警察は行方を捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３日も東海や関東甲信で39度の予想 熱中症に厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３日も東海や関東甲信で39度の予想 熱中症に厳重警戒</span><time datetime="2018-08-02T18:02"><span>8月2日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>２日も広い範囲で猛暑日となり、東海では最高気温が40度前後に達するなど特に猛烈な暑さとなりました。３日も東海や関東甲信で最高気温が39度と予想されるところがあるなど、各地で危険な暑さとなる見込みで、熱中症に厳重な警戒を続けてください。</div><div>気象庁によりますと、２日も全国的に高気圧に覆われて晴れ、各地で猛烈な暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は<br>▽岐阜県多治見市で40度２分を観測したほか<br>▽岐阜県美濃市で39度８分<br>▽名古屋市と三重県桑名市で39度６分など<br>東海では40度前後まで上がりました。<br><br>また、▽甲府市で38度７分<br>▽群馬県伊勢崎市で38度ちょうど<br>▽京都市で37度７分<br>▽東京の都心で37度３分<br>▽岡山県高梁市で37度１分<br>▽広島市で36度６分などと各地で猛烈な暑さとなりました。<br><br>３日も２日と同じくらいまで気温が上がるところが多く、日中の最高気温は、<br>▽甲府市と名古屋市、岐阜市で39度と予想されているほか<br>▽前橋市と埼玉県熊谷市、京都市、津市で38度<br>▽佐賀市とさいたま市で37度<br>▽福島市で36度<br>▽広島市や東京の都心、大阪市で35度などと予想されています。<br><br>連日の猛烈な暑さにより、熱中症と見られる症状で病院に搬送され、死亡する人も相次いでいます。<br><br>３日の朝にかけても各地で最低気温が25度を下回らない熱帯夜となる見込みで、夜間も冷房を使って室内の温度を低く保つほか、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにするなど、熱中症に引き続き厳重な警戒が必要です。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:02:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京医科大 女子受験者の点数を一律10％以上減点の年も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京医科大 女子受験者の点数を一律10％以上減点の年も</span><time datetime="2018-08-02T18:30"><span>8月2日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560911_1808021835_1808021836_01_02.jpg" alt="東京医科大 女子受験者の点数を一律10％以上減点の年も" id="news_image"></div><div></div><div>東京医科大学が医学部医学科の一般入試で、受験者側に説明しないまま女子の受験者の点数に係数を掛けて一律に減点し、合格者の数を抑えていたことが関係者への取材でわかりました。女子の点数を10％以上一律に減点した年もあったということで、大学は来週にも調査結果を公表することにしています。</div><div>東京医科大学をめぐっては、私立大学の支援事業の選定で文部科学省の前局長から便宜を図ってもらう見返りに、受験した前局長の息子を不正に合格させたとして、理事長だった臼井正彦被告（77）らが贈賄の罪で東京地検特捜部に在宅起訴されています。<br><br>前局長の息子が受験したことしの医学部医学科の一般入試は、１次の学科試験に合格した受験者が面接などの２次試験に進む仕組みになっていますが、大学側が１次試験の女子の受験者の点数に係数を掛けて一律に減点し、合格者の数を抑えていたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、こうした点数操作は平成22年の一般入試で女子の合格者が４割近くになったことなどをきっかけに行われ、女子の点数を10％以上一律に減点した年もあったということです。<br><br>しかし、入試の募集要項には男女の定員に関する記載はなく、受験者側に一切、説明しないまま点数操作が続けられていたということです。<br><br>平成23年以降、女子の合格者は３割前後で推移していて、ことしの合格者は男子が141人だったのに対し、女子は30人と全体の２割以下にとどまっていました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、大学関係者の１人は「女性は結婚や出産で医師を辞めたり休職したりするケースが多く、あまりに増えてしまうと大学病院の態勢を維持できないという危機感があった」と話しています。<br><br>関係者によりますと、こうした点数操作は事件を受けた内部調査の過程で発覚したということで、大学は来週にも調査結果を公表することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１点足りずに不合格 100人規模</h3><div>女子の受験生の点数に係数を掛けて一律に減点していたことについて、大手予備校の関係者は、東京医科大学は私立大学の医学部の中でも比較的、人気が高いため、合格ラインに１点足りずに不合格となる受験生は100人規模に上るとしています。<br>そのうえで「まして10％以上も減点されれば、相当数の合否の逆転現象が起きていることになる。著しく公平性に欠けた入試だ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「医療現場の論理だけで検討不十分」</h3><div>大学入試に詳しい東京大学高大接続研究開発センター長の南風原朝和教授は「一律に係数をかけるという荒っぽい方法で、女子に対して不公平な入試が実施されていたことに驚いている。医学部という学ぶ場と大学病院といった仕事の場が直結している特殊な事情はあるかもしれないが、医療現場の論理からの判断だけで、入試の公平性の観点からの検討が不十分だったのではないか」と指摘しました。<br>そのうえで「選抜方法は募集要項に合理的な説明がなされれば、受験生も納得できると思うが、募集要項に書いていないルールを適用するというのはアウトだ」と話しています。</div></div><div><h3>医療関係者「ほかの大学でも実施」</h3><div>東京医科大学が女子の合格者の数を抑えていたことについて、複数の医療関係者は「合格者の男女の割合を調整することは、ほかの一部の医科大学でも行われている」と証言しています。<br><br>一方で、「面接の評価で差をつけるケースが多く、今回のように一次の学科試験で女性の点数を一律に下げるやり方は聞いたことがない」と話しています。</div></div><div><h3>受験生からは怒りの声</h3><div>東京医科大学の入試をめぐる問題で、医科大学や医学部を目指す受験生からは、男女を問わず「許せない」という怒りの声などが聞かれました。<br><br>東京 千代田区にある医科大学や医学部の受験専門の予備校に通う高校３年の女子生徒は「医学部に入りたくて、頑張って勉強している受験生としては許せないです。医師というのは、性別に関係ない仕事だと思います。女性だから入学できないというのは間違っていると思います」と話していました。<br><br>また、浪人生だという19歳の男性は「受験生は男女関係なく努力をしています。１点を争う入試の現場で、大幅な点数の調整が行われていたとすれば、あってはならないことだと感じます。たとえ、女性が医師の仕事を続けにくいという現状があるにしても、入試の段階でこうしたことを行うべきではないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>批判の声相次ぐ</h3><div>東京 千代田区では、さまざまな立場の人たちから批判の声が相次ぎました。<br><br>大学入試を控えた高校３年の女子生徒は「頑張って勉強しても、男性というだけで優遇されるのは残念で悲しいです」と話し、40代の母親は「一生懸命勉強しているわけなので、不公平なのは困ります。男女問わず頑張った人が認められるようになってほしいです」と話していました。<br><br>建設業界で働いているという60代の男性は「入試の段階で性別で差をつけるのはひどいと感じます。『女性は結婚してしまうから採用したくない』という考え方は、どんな職業であっても差別だと思いますし、女性が職場復帰できるよう、うまくやればいいと思います」と話していました。<br><br>また、60代の女性は「ひどいことで差別だと思いますし、女性の数を減らすということの意味がわかりません。知り合いの女性も『子どもを産めない』と言っていましたし、出産した女性が仕事を続けられないことが問題だと感じます」と話していました。</div></div><div><h3>国は女性医師の活躍を推進</h3><div>厚生労働省によりますと、女性の医師の割合は増加傾向にあり、ことしの医師の国家試験では、合格者9024人のうち、女性は3066人と全体の34％に上りました。<br><br>こうした中、医師の働き方改革を議論している厚生労働省の検討会は、女性の医師の仕事と育児の両立を推進するため、ことし１月に支援策を打ち出しました。<br><br>具体的には女性の医師が出産や育児のあとに速やかに復帰できるよう、短時間勤務の導入や宿直の免除など、柔軟な働き方を推進するとしています。<br><br>東京医科大学が女子の合格者数を抑えていたことについて、厚生労働省は「コメントする立場にない」としたうえで、「女性医師が働きやすい環境を整えていくため引き続き検討を進めていきたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:30:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＴＴドコモ “２年縛り”見直し表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＴＴドコモ “２年縛り”見直し表明</span><time datetime="2018-08-02T18:38"><span>8月2日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560921_1808021850_1808021851_01_02.jpg" alt="ＮＴＴドコモ “２年縛り”見直し表明" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話会社の切り替えを難しくしているとして批判が出ているスマートフォンなどのいわゆる“２年縛り”について、一部を見直し解約金がかからない契約の更新期間を３か月間に広げることを明らかにしました。</div><div>これは、２日にＮＴＴドコモの吉澤和弘社長が記者会見で明らかにしたものです。<br><br>”２年縛り”は、原則、２年間の契約の継続を条件に基本料金を割り引くものですが、契約が終わってからの２か月間の「更新月」の間に解約しないと、9500円の解約金がかかることなどから、利用者が携帯電話会社を切り替えるのを難しくしているとして、総務省が見直しを求めています。<br><br>これについて、吉澤社長は「更新の期間を長くすることをすでに検討していたが、年度内にしっかり適用していきたい」と述べ、解約金がかからない契約の更新期間の開始を１か月早めて３か月間に広げることを明らかにしました。<br><br>これについては、ＫＤＤＩも１日、同様の見直しをすることを明らかにしています。<br><br>一方、9500円の解約金自体をなくすかどうかについて、吉澤社長は「解約金が高いという議論があることは承知しているが、利用者には基本料金の割り引きというメリットも享受してもらっているので、今の時点ではなくすことは考えていない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560921_1808021850_1808021851_01_03.jpg" alt=""><div>これは、２日にＮＴＴドコモの吉澤和弘社長が記者会見で明らかにしたものです。<br><br>”２年縛り”は、原則、２年間の契約の継続を条件に基本料金を割り引くものですが、契約が終わってからの２か月間の「更新月」の間に解約しないと、9500円の解約金がかかることなどから、利用者が携帯電話会社を切り替えるのを難しくしているとして、総務省が見直しを求めています。<br><br>これについて、吉澤社長は「更新の期間を長くすることをすでに検討していたが、年度内にしっかり適用していきたい」と述べ、解約金がかからない契約の更新期間の開始を１か月早めて３か月間に広げることを明らかにしました。<br><br>これについては、ＫＤＤＩも１日、同様の見直しをすることを明らかにしています。<br><br>一方、9500円の解約金自体をなくすかどうかについて、吉澤社長は「解約金が高いという議論があることは承知しているが、利用者には基本料金の割り引きというメリットも享受してもらっているので、今の時点ではなくすことは考えていない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:38:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>