<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>白血病闘病中の池江璃花子選手 あすからＨＰ開設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011907651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白血病闘病中の池江璃花子選手 あすからＨＰ開設へ</span><time datetime="2019-05-07T16:00"><span>5月7日</span> <span>16時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011907651_1905071607_1905071607_01_02.jpg" alt="白血病闘病中の池江璃花子選手 あすからＨＰ開設へ" id="news_image"></div><div></div><div>白血病の治療を続けている競泳の18歳、池江璃花子選手のホームページが８日、新たに開設され、池江選手からのメッセージなどが掲載されることになりました。</div><div>競泳女子100メートルバタフライなどの日本記録を持つ池江選手はことし２月に白血病と診断されたことを公表し、現在は治療を続けています。<br><br>池江選手が所属するマネジメント会社によりますと、８日午前11時に池江選手のホームページを開設する予定で、池江選手のメッセージなどを掲載するほか、池江選手に送る応援メッセージも受け付けるということです。ホームページのアドレスは８日、公表するとしています。<br><br>池江選手はこれまでツイッターなど自身のＳＮＳを通じて病気と闘う心境や厳しい治療に取り組んでいる様子などを発信し、東京オリンピックの開幕まで500日となったことし３月には「まだまだ諦めないぞー！！」と投稿していました。<br><br>マネジメント会社によりますと、今後、池江選手はこのホームページを中心にメッセージなどを発信していくということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>豪州合宿を切り上げて帰国 白血病と診断</h3><div>池江選手はことし１月からのオーストラリアでの合宿中に体調不良を訴えて予定を早めて２月８日に帰国し、その日のうちに白血病と診断されました。<br><br>そして２月12日に自身のツイッターで白血病と診断されたことを公表し、「私自身、未だに信じられず、混乱している状況です」と心境をつづり、そのうえで翌日再びツイッターを更新し「神様は乗り越えられない試練は与えない、自分に乗り越えられない壁はないと思っています。焦らず、周りの方々に支えて頂きながら戦っていきたいと思います」と闘病に向けた決意を示していました。<br><br>白血病には急性か、慢性かなど、さまざまなタイプがあり、池江選手は詳しい診断名や治療計画などについては明らかにしていませんが、その後３月６日に更新したツイッターでは「思ってたより、数十倍、数百倍、数千倍しんどいです。三日間以上ご飯も食べれてない日が続いてます。でも負けたくない」と厳しい治療に取り組んでいることをうかがわせていました。<br><br>３月13日に「東京オリンピックまで499日まだまだ諦めないぞー！！」と再び投稿したあとはツイッターを更新していません。<br><br>また先月には所属マネジメント会社から池江選手が日本大学のスポーツ科学部に入学し、水泳部に入部したことが報告されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011907651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 16:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連休明け「子どもに異変あれば休ませて」悩み相談応じるＮＰＯ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011907701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>連休明け「子どもに異変あれば休ませて」悩み相談応じるＮＰＯ</span><time datetime="2019-05-07T17:09"><span>5月7日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011907701_1905071718_1905071727_01_02.jpg" alt="連休明け「子どもに異変あれば休ませて」悩み相談応じるＮＰＯ" id="news_image"></div><div></div><div>10連休明けに学校へ行くのがつらいといった悩みが増えているとして、子どもたちの相談に応じているグループでは「おなかが痛いとか夜眠れないなどの異変があれば、無理をさせず休ませてほしい」と呼びかけています。</div><div>電話やインターネットで子どもの悩み相談に応じているＮＰＯ法人「チャイルドライン支援センター」の高橋弘恵専務理事によりますと、10連休終盤の５日ごろから「連休明けに学校に行きたくない」とか「授業についていけるか不安だ」といった相談が増えているということです。<br><br>高橋さんは「４月に環境が変わったばかりでまだ慣れていない環境の中で、10日間も休んでしまうと友達とうまくやっていけるか、学校に慣れることができるかといった不安を募らせやすい」と話しています。<br><br>また、親に心配をかけたくないという気持ちから、「学校へ行きたくない」とはっきり言う子どもは少なく、口かずが少なくなる、イライラして乱暴になるなど、ふだんと違う行動を見せることが多いといいます。<br><br>さらにおなかや頭が痛くなるとか、夜眠れなくなるなど、体調に異変が出始めた場合には不安やストレスが限界に近づいているサインだとして「無理に学校に行かせないで休ませてあげてほしい」と呼びかけています。<br><br>子どもの悩み相談「チャイルドライン」の電話番号は、0120−99−7777です。<br><br>18歳までの子どもを対象に、毎日午後４時から午後９時まで相談に応じています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011907701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 17:09:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国軍 北朝鮮発射 弾道ミサイルは「分析中」ムン政権が配慮か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011907711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国軍 北朝鮮発射 弾道ミサイルは「分析中」ムン政権が配慮か</span><time datetime="2019-05-07T17:20"><span>5月7日</span> <span>17時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190507/K10011907711_1905071719_1905071726_01_02.jpg" alt="韓国軍 北朝鮮発射 弾道ミサイルは「分析中」ムン政権が配慮か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国軍は先週北朝鮮が発射した飛しょう体について、最大で20発余りが発射されたとする一方、弾道ミサイルが含まれていたのかについては「分析中だ」と述べるにとどめました。韓国国内では今回の発射が国連の制裁決議に違反したことにならないよう、ムン・ジェイン（文在寅）政権が配慮しているのではないかとの批判も出ています。</div><div>韓国軍の合同参謀本部は７日、北朝鮮が今月４日に発射した飛しょう体について、これまでに確認した内容を公表しました。<br><br>それによりますと、発射は日本時間の午前９時６分から午前10時55分までのおよそ２時間にわたり、合わせて10発から20発余りが発射され、中には高度がおよそ60キロに達したものもあったということです。<br><br>一方、飛しょう体の中に国連安全保障理事会の制裁決議に違反するおそれのある弾道ミサイルが含まれていたのかについては「アメリカと共に分析中だ」と述べるにとどめました。<br><br>発射された飛しょう体のうち、新型の「戦術誘導兵器」について、韓国の軍事専門家からは去年、北朝鮮の軍事パレードに登場した核弾頭も搭載可能なロシアの短距離弾道ミサイルに形状が非常に似ているという指摘が出ています。<br><br>韓国国内では今回の発射が国連の制裁決議に違反したことにならないよう、ムン政権が配慮しているのではないかとの批判も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011907711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 17:20:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10連休 鉄道 高速道路 航空とも利用者は大幅増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011907791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10連休 鉄道 高速道路 航空とも利用者は大幅増</span><time datetime="2019-05-07T18:02"><span>5月7日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011907791_1905071831_1905071832_01_02.jpg" alt="10連休 鉄道 高速道路 航空とも利用者は大幅増" id="news_image"></div><div></div><div>６日までの10連休を中心とした期間に各交通機関を利用した人は、去年の同じ時期と比べて大幅に増加しました。交通各社は例年より休みが長くなり、旅行先や日程の選択肢が増えたことが要因だと分析しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011907791_1905071831_1905071832_01_03.jpg" alt=""><div>鉄道、高速道路、航空の各社は10連休を含む先月26日から６日までの大型連休期間中の利用状況をまとめました。<br><br>まずＪＲ各社によりますと、新幹線や特急の利用者は1516万8000人で、去年と比べて19％増えました。大型連休としては記録が残る平成13年以降で最も多くなりました。<br><br>新幹線の利用客はすべての路線で去年を上回り、このうち北海道新幹線が45％、山陽新幹線が29％といずれも大幅に増加しました。<br><br>続いて高速道路では全国の主要な区間の１日当たりの平均交通量が５万100台となり、去年と比べて17％増えました。<br><br>渋滞の回数も大幅に増加し、30キロ以上の激しい渋滞は去年の２倍の51回、10キロ以上の渋滞も去年の1.7倍の553回発生しました。<br><br>最も長い渋滞は今月２日の午後６時ごろ、東北自動車道の上り線で埼玉県の久喜インターチェンジ付近を先頭に発生した49.7キロでした。<br><br>当初、高速道路各社は休みが長期化して混雑が分散し、30キロ以上の激しい渋滞は少ないと予想していましたが、実際には全体の交通量が想定より大幅に増加したために、激しい混雑となりました。<br><br>そして航空各社によりますと、国内線の利用者はおよそ398万人で去年より14.2％増え、国際線の利用者もおよそ77万人と3.8％増えました。また全日空と日本航空など、国内線と国際線の搭乗率が過去10年で最も高くなった会社もありました。<br><br>交通各社は例年より休みが長くなり、旅行先や日程の選択肢が増えたことが要因だと分析しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011907791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 18:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国「関税の引き上げはいかなる問題も解決できず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011907871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国「関税の引き上げはいかなる問題も解決できず」</span><time datetime="2019-05-07T18:25"><span>5月7日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011907871_1905071826_1905071828_01_02.jpg" alt="中国「関税の引き上げはいかなる問題も解決できず」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカが中国からの輸入品に対する関税を今月10日に大幅に引き上げる方針を明らかにしたことについて、中国外務省は「関税の引き上げはいかなる問題も解決できない」とけん制し、今月９日からワシントンで行う閣僚級の交渉で貿易摩擦の解消に向けて対話を進める姿勢を示しました。</div><div>アメリカの通商代表部は６日、中国からの2000億ドルの輸入品に対する関税を今月10日に引き上げる方針を明らかにし、ライトハイザー通商代表はアメリカのメディアに対し、先週の交渉で「中国がこれまでの合意内容を覆した」と批判しています。<br><br>これについて中国外務省の耿爽報道官は７日の記者会見で、「平等で双方にメリットがあることが合意の前提であり、関税の引き上げはいかなる問題も解決できない」と述べ、アメリカをけん制しました。<br><br>会見に先立って中国政府は今週９日からワシントンで行われる閣僚級の交渉に劉鶴副首相が出席すると正式に発表しました。<br><br>耿報道官は「交渉を行う中で双方に意見の違いがあるのは正常なことで、中国は問題を回避せず誠意を持って継続して協議していく」と強調しました。<br><br>中国はこれまでのところアメリカに対する強い批判を抑えていますが、アメリカが実際に関税を引き上げた場合、中国もアメリカからの輸入品の関税を引き上げる報復措置に踏み切るとみられ、貿易摩擦が再び激しくなるおそれもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>対立激化の背景と今後の焦点</h3><div>アメリカのトランプ大統領は去年12月に行った中国の習近平国家主席との首脳会談で中国からの2000億ドルの輸入品への関税引き上げを一時棚上げすることを決め、貿易摩擦の解消を目指して交渉を続けてきました。<br><br>それ以来、トランプ大統領は繰り返し、「交渉は順調だ」と述べてきましたが今月５日、一転して、「交渉は遅すぎる」とツイッターに投稿して態度を一変させました。<br><br>理由についてアメリカ側は北京で先週１日まで開かれていた閣僚級の交渉で、中国の交渉姿勢に変化があったためと説明しています。<br><br>ライトハイザー通商代表はアメリカのメディアに対し先週の交渉で、「中国はこれまでの合意の内容を覆した」として、厳しく批判しました。<br><br>また中国との交渉が順調だとしてきたムニューシン財務長官も「先週末にかけて大きく後退した」としています。<br><br>一部の報道では中国に進出するアメリカ企業に対し、中国側は技術移転の強制を禁止する方向でいったん合意したのに、合意を撤回したと伝えられています。<br><br>このため２人は、今回の関税引き上げの方針は交渉を有利に進めるための「脅し」ではなく、交渉の行方に大きな懸念が生じたためだと説明しています。<br><br>一方、今後の焦点は、アメリカがこれまでに中国からの輸入品に上乗せしている関税を交渉が決着したあとも維持するかどうかについてです。<br><br>アメリカは一部の関税は交渉決着後も、合意が確実に実行されていると確認できるまで解除しない方針を示しているのに対し、中国は決着後は直ちにすべての関税を撤廃することを求めていて、溝が埋まっていません。<br><br>またアメリカが問題視している中国政府の国有企業に対する優遇措置の見直しでも、折り合いがついていません。<br><br>これらの焦点に中国が今回、合意内容を撤回したと言われる技術の強制移転の問題も加わって、交渉の道のりは険しくなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011907871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 18:25:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 署名押印の国事行為 映像を初めて公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011907861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 署名押印の国事行為 映像を初めて公開</span><time datetime="2019-05-07T18:28"><span>5月7日</span> <span>18時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011907861_1905071816_1905071821_01_03.jpg" alt="天皇陛下 署名押印の国事行為 映像を初めて公開" id="news_image"></div><div>今月１日に即位した天皇陛下は７日、政府から送られてきた書類に署名や押印を行う国事行為を務められ、宮内庁がその様子を映した映像を公開しました。</div><div>天皇陛下は７日午後３時半前、車で半蔵門を通って皇居に入られました。<br><br>門の前では通りかかった人などが手を振って迎え、天皇陛下は小雨が降る中、車の窓を開けて手を振ってこたえられました。<br><br>このあと天皇陛下は宮殿の「菊の間」で政府から送られてきた書類に署名や押印を行う国事行為を務められました。<br><br>天皇陛下がこうした国事行為を天皇として行われる様子が映像で公開されるのは初めてです。<br><br>スーツ姿の天皇陛下は書類を１枚ずつめくって内容を丁寧に確認したうえで、署名・押印されていました。<br><br>宮内庁によりますと、政府からは１年間に1000件前後の書類が送られてくるということで、天皇陛下は今後、お住まいの赤坂御所や宮殿で、こうした公務を務められることになります。<br><br>天皇陛下はこのあと皇居を訪ねられた皇后さまとともに、８日行われる宮中三殿に参拝する儀式の動きの確認をされたということです。<br><br>そして午後６時すぎ、皇后さまとともに車で皇居をあとにする際も、そろってにこやかな表情を浮かべ、通りかかった人たちに手を振られていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011907861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 18:28:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 二階氏 後半国会 幼保無償化法案など成立目指す考え強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/k10011907761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 二階氏 後半国会 幼保無償化法案など成立目指す考え強調</span><time datetime="2019-05-07T18:32"><span>5月7日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190507/K10011907761_1905071807_1905071810_01_02.jpg" alt="自民 二階氏 後半国会 幼保無償化法案など成立目指す考え強調" id="news_image"></div><div></div><div>大型連休明けの後半国会で、自民党の二階幹事長は幼児教育と保育を無償化する法案や児童虐待を防ぐための法案などの成立を目指す考えを強調しました。</div><div>二階幹事長は記者会見で、「いよいよ国会は終盤を迎える。気を引き締めて、残る重要法案の成立に全力を傾けなければならない」と述べ、幼児教育と保育を無償化する法案や児童虐待を防ぐための法案などの成立を目指す考えを強調しました。<br><br>また夏の参議院選挙にあわせた「衆参同日選挙」について、「何も目算があって言われているわけではないだろうが、いかなる時も選挙に備えておかなければいけない。いつあるか分からない中で緊張感を持って取り組むのが衆議院議員の宿命だ」と指摘しました。<br><br>そして野党側が参議院選挙の１人区に加え、衆議院選挙の小選挙区でも候補者調整を進めていることについて、「十分受けて立つ用意がある。こちらは準備が整っているので、いつでも結構だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 枝野氏「行政監視のため予算委員会開催を」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は党の常任幹事会で、「議会としての行政監視はこれから後半国会で大きな役割を背負っている。さまざまな問題について、状況が変化したようだが、しっかりとした説明が国民になされていない。予算委員会を開いて、さまざまな説明を求めていく場面を作っていくことが議会としての役割だ」と述べました。<br><br>そのうえで「参議院選挙と場合によっては衆議院の解散・総選挙に向けてさらにそれぞれの地域で、さまざまな活動を展開してもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190507%2Fk10011907761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 18:32:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>