<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国交省「大雪に対する緊急発表」 来週の大雪予想で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011313301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国交省「大雪に対する緊急発表」 来週の大雪予想で</span><time datetime="2018-02-02T17:59"><span>2月2日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>４日日曜日から来週半ばにかけて西日本や東日本の日本海側などを中心に大雪が予想されるとして、国土交通省は、２日、「大雪に対する緊急発表」を行いました。<br><br>車の立往生などが発生するおそれがあるとして、不要不急の外出は控えるとともにやむをえず車を運転する場合はチェーンや冬用タイヤを装着するよう呼びかけています。</div><div>国土交通省が行った「大雪に対する緊急発表」によりますと、北日本は３日から５日月曜日にかけて、大雪が予想されています。<br><br>また、東日本では４日日曜日から、西日本では週明けの月曜日からいずれも、来週の水曜日ごろにかけて日本海側を中心に断続的に雪が降って大雪となり、ふだん雪の少ない平野部でも雪が積もるおそれがあるとしています。<br><br>去年１月には、西日本の日本海側を中心に大雪となり、米子自動車道や鳥取自動車道などで、冬用タイヤやチェーンを装着していなかった車などが動けなくなり、合わせて６００台の大規模な立往生が発生するなど大きな影響が出ました。<br><br>国土交通省は最新の気象情報に注意するとともに、大雪が予想される地域では、不要不急の外出を控えて、やむをえず車を運転する場合は、チェーンや冬用タイヤを装着するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011313301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:59:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位と即位の儀式の在り方は 政府 有識者の聴取始める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>退位と即位の儀式の在り方は 政府 有識者の聴取始める</span><time datetime="2018-02-03T04:07"><span>2月3日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313561_1802022306_1802030407_01_02.jpg" alt="退位と即位の儀式の在り方は 政府 有識者の聴取始める" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、来年の天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に伴う儀式の在り方をめぐって有識者から聴取を始めました。政府は、政教分離などを定めた憲法との整合性を重視しながら、国民各層がこぞって祝福する儀式の在り方を検討し、来月中旬にも基本方針を取りまとめたい考えです。</div><div>政府は、来年の天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に伴う儀式の在り方などを検討するため、先月、菅官房長官をトップとする準備委員会を設置し、具体的な検討を進めていて、委員会は有識者から聴取を始めました。<br><br>菅官房長官は、２日の記者会見で、聴取の対象になっている有識者について、「静かな環境で進めたいと考えており、現段階ではコメントを差し控えたい。結果は、次回以降の委員会で報告したあと、公表したい」と述べました。<br><br>政府は、皇室典範に定めのある皇太子さまの「即位の礼」に加え、憲政史上初めてとなり、法令上、定めのない退位の儀式も国事行為として行う方針です。<br><br>これに関連して、神社本庁の関連団体は、古来の伝統を尊重する立場から、退位と即位の儀式を一連のものとして行うとともに、歴代天皇に伝わる剣やまが玉などが、陛下から皇太子さまに直接、受け継がれるような形式をとることを求めています。<br><br>これに対し、政府内には、国事行為として行う儀式が、宗教色が強まったり、天皇陛下がみずからの意思で皇位を譲る「譲位」と受け取られかねない形式になったりすれば、憲法に抵触するおそれがあるという指摘が根強くあります。<br><br>このため、政府は、儀式の在り方について、政教分離などを定めた憲法との整合性を重視しながら、国民各層がこぞって祝福する形を検討し、来月中旬にも基本方針を取りまとめたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 04:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 米大統領にヘリの厳格な安全確保を要請 日米韓連携強化も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 米大統領にヘリの厳格な安全確保を要請 日米韓連携強化も</span><time datetime="2018-02-03T04:16"><span>2月3日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313681_1802030415_1802030416_01_02.jpg" alt="首相 米大統領にヘリの厳格な安全確保を要請 日米韓連携強化も" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は２日夜、アメリカのトランプ大統領と電話で会談し、沖縄県でアメリカ軍のヘリコプターによる事故などが相次いでいることを踏まえ、厳格な安全確保を要請しました。また、両首脳は、韓国と北朝鮮の融和ムードが高まっていることに関連し、北朝鮮への圧力を強めるため、日米韓の連携を強化する必要があるという認識で一致しました。</div><div>会談は、日本側の求めで、２日夜１０時すぎから、およそ１時間にわたって行われました。<br><br>会談の冒頭、安倍総理大臣は、沖縄県でアメリカ軍のヘリコプターによる事故などが相次いでいることを説明したうえで、アメリカ軍機の厳格な安全確保を強く要請し、トランプ大統領は、「説明を多としたい。関係者に協議させよう」と応じました。<br><br>また、安倍総理大臣は、ピョンチャンオリンピックを前に、韓国と北朝鮮の融和ムードが高まっていることに関連して「ほほえみ外交に目を奪われてはいけない」と指摘しました。<br><br>そして、両首脳は、北朝鮮籍の船が洋上で他国の船から物資を積み替える、いわゆる「瀬取り」が行われていることについても意見を交わした上で、国連安全保障理事会の制裁決議の着実な履行や、北朝鮮への圧力を強めるため、日米、日米韓の連携を強化する必要があるという認識で一致しました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は来週、ピョンチャンオリンピックの開会式に出席するのに先立って、韓国でムン・ジェイン（文在寅）大統領と会談することに触れたうえで、慰安婦問題をめぐる日韓合意について日本の立場を説明したいという考えを伝えました。<br><br>安倍総理大臣とトランプ大統領の電話首脳会談は、去年１１月以来で、今回で１８回目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 04:16:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>希少がん 専門的診療受けられる病院のリスト公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>希少がん 専門的診療受けられる病院のリスト公表</span><time datetime="2018-02-03T04:25"><span>2月3日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313591_1802030004_1802030425_01_02.jpg" alt="希少がん 専門的診療受けられる病院のリスト公表" id="news_image"></div><div></div><div>がんの中でも患者数が少ないいわゆる「希少がん」について、国立がん研究センターは、専門的な診療が受けられる病院のリストの公表をホームページ上で始めました。</div><div>がんの中でも肉腫や脳腫瘍など、患者数が人口１０万人当たり６人未満と極めて少ないものは希少がんと呼ばれていて、合わせて２００近くありますが、専門的な診療を受けられる病院が限られるため、発見が遅れたり適切な診療を受けられなかったりするケースがあります。<br><br>このため、国立がん研究センターでは、希少がんの専門的な診療を受けられる病院のリストの公表をホームページ上で始めました。<br><br>はじめに対象としたのは、筋肉や脂肪などに腫瘍ができる「軟部肉腫」で、診断や治療ができる専門医が常勤であることや、過去３年間に毎年新たな患者を診療した実績があるといった条件を元に、３１都道府県で５３の病院のリストを掲載しています。<br><br>リストでは、病院ごとに、治療件数や専門医の数、それに受診してから本格的な治療を開始するまでに待たされる日数などを確認することができます。センターでは今後、ほかの希少がんについても順次、診療が受けられる病院のリストを公表することにしています。<br><br>希少がんセンターの川井章センター長は「患者だけでなく、医療機関が病院を紹介する際にも利用してもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 04:25:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地のイクラ 24年ぶりの高値 秋サケの記録的な不漁で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>築地のイクラ 24年ぶりの高値 秋サケの記録的な不漁で</span><time datetime="2018-02-03T04:29"><span>2月3日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313511_1802022202_1802022213_01_02.jpg" alt="築地のイクラ 24年ぶりの高値 秋サケの記録的な不漁で" id="news_image"></div><div></div><div>北海道で秋サケ漁が記録的な不漁となった去年、東京の築地市場で取引されたイクラの平均価格は１キロ当たり６３４２円と、バブル期直後の平成５年以来、２４年ぶりの高値となりました。</div><div>東京都中央卸売市場によりますと、築地市場で取引されたイクラの去年１年間の平均価格は１キロ当たり６３４２円と、前の年に比べて１４００円以上高くなりました。平成になってから最も高かった平成５年の６９５５円に次ぐ高値となります。<br><br>主な要因は、北海道をはじめ、去年の秋サケ漁が記録的な不漁となったためで、市場でのイクラの取引量はおよそ１３７万キロと、平成に入って最も少なく、ピーク時の３分の１程度にとどまりました。<br><br>築地市場の卸業者でつくる東京都水産物卸売業者協会は、「日本が主に輸入しているロシアでもサケが不漁で、仕入れできる量が極めて少なくなった。日本人には欠かせない食べ物の１つなので、ことしは少しでも漁が上向くことを期待したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 04:29:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 一時600ドル超の下落 長期金利上昇で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹ株式市場 一時600ドル超の下落 長期金利上昇で</span><time datetime="2018-02-03T05:23"><span>2月3日</span> <span>5時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313721_1802030603_1802030605_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 一時600ドル超の下落 長期金利上昇で" id="news_image"></div><div></div><div>２日のニューヨーク株式市場は、長期金利が上昇したことから企業経営の重荷になるとして全面安の展開となり、ダウ平均株価は一時６００ドル以上と大幅に下落し、値下がりに歯止めがかからない状況になっています。</div><div>２日のニューヨーク株式市場は、この日発表されたアメリカの雇用統計で、賃金に関する指標が高い伸びとなったことを受けて、物価の伸びが加速するという観測が高まりました。<br><br>このため、アメリカの長期金利が、およそ４年ぶりの水準にまで上昇し、金利の負担が増えて企業経営の重荷になるという見方が広がり、全面安の展開になっています。ダウ平均株価は、一時、前日より６００ドル以上と大幅に下落し、値下がりに歯止めがかからない状況になっています。<br><br>アメリカ経済は、雇用の増加に加え、トランプ政権による税制改革を受けて、伸びが鈍化していた物価も上昇するという見方が広がり、今週に入って長期金利が急速に上昇して、最高値の更新が続いていた株価は下落傾向に転じています。<br><br>市場関係者は「今の暫定予算の期限が来週８日に切れることから、与野党の対立によって再び政府機関が一部閉鎖にならないか懸念されている。長期金利の動きも踏まえ、当面、買い注文を入れにくい状況が続きそうだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 05:23:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トランプ政権 新たな核戦略発表  軍縮に逆行の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米トランプ政権 新たな核戦略発表  軍縮に逆行の声も</span><time datetime="2018-02-03T05:37"><span>2月3日</span> <span>5時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313691_1802030528_1802030537_01_02.jpg" alt="米トランプ政権 新たな核戦略発表  軍縮に逆行の声も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は新たな核戦略を発表し、核なき世界を目指すとしたオバマ前政権からの方針転換を打ち出しました。ロシアや中国の脅威に対抗するため、「低出力核」と呼ばれる威力を抑えた核兵器の増強など、抑止力の強化を柱に据えており、核軍縮の流れを逆行させるという懸念の声もあがっています。</div><div>アメリカのトランプ政権は、中長期の新たな核戦略を示した「核態勢の見直し」を策定し、２日午後、日本時間の３日朝早く、発表しました。核戦略の見直しは前のオバマ政権以来、８年ぶりです。<br><br>新戦略ではまず、ロシア、中国の核戦力の増強や北朝鮮による核開発などで、世界的な脅威が急激に増しているとし、特にロシアについて、限定的な核攻撃も辞さない構えを見せていると指摘しています。<br><br>そのうえで、こうした脅威に対抗し、攻撃を未然に防ぐには、核による抑止力を強める必要があるとして、核戦力全体の近代化を進めるとともに、「低出力核」と呼ばれる威力を抑えた核弾頭を搭載した、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを導入するとしています。<br><br>また、オバマ前政権が退役させた潜水艦や艦艇から発射可能な核巡航ミサイルの再開発にも着手するとしていて、核戦力を強化する方針を打ち出しています。<br><br>さらに、アメリカによる核兵器使用の可能性については、オバマ前政権が示した「極限の状況下でのみ検討する」とする原則を引き継ぐ一方、通常兵器による攻撃であっても核兵器で報復する余地を残し、核兵器を先に使用しない「先制不使用」は妥当ではないとしています。<br><br>新戦略について、国防総省のスーファー次官補は「今、重要性を増しているのは抑止力と同盟国に対する保障だ」と述べて、抑止力の強化の必要性を強調し、核兵器なき世界を目指すとしたオバマ前政権からの方針転換を鮮明にしました。これに対して核軍縮の専門家からは、「低出力核」は核の使用のハードルを下げる危険があり、核軍縮の流れを逆行させるなどと強い懸念の声もあがっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国防副長官「効果的な抑止力維持したい」</h3><div>シャナハン国防副長官は３日、トランプ政権の新戦略の発表に合わせた記者会見で、「世界は前回、核態勢を見直した２０１０年とは違う。困難な安全保障環境のもと、抑止力の強化に向けたしっかりした行動が求められている」と述べました。そのうえで「われわれは核兵器を使いたくない。われわれはアメリカと同盟国、友好国の安全を確保するため、効果的な抑止力を維持したいのだ」と述べて、抑止力を強化する必要性を強調しました。</div></div><div><h3>核戦力重視はロシアも</h3><div>アメリカやヨーロッパの主要国が加盟するＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構が、東ヨーロッパの国々を取り込みながら拡大していることに、ロシアは警戒を強めてきました。<br><br>さらに４年前、ロシアがクリミアを併合したあと、ＮＡＴＯが東ヨーロッパのルーマニアやポーランドで迎撃ミサイルの運用や配備を進め、バルト３国では部隊を増強したことにロシアが強く反発し、ＮＡＴＯとの間で緊張が高まっています。<br><br>こうした中、ロシアが重視しているのが核戦力です。ロシアにとって核戦力は、戦闘機や戦車といった通常戦力の劣勢を補う手段とされ、仮に、通常戦力による侵略で国が存亡の危機に立たされた場合、「対抗手段として核兵器を使用する権利を持つ」と軍事ドクトリンで規定されています。<br><br>実際、プーチン大統領は、クリミアを併合する際、情勢が不利になった場合に備えて、核兵器の使用に向けた準備を進めるよう指示していたことを、３年前明らかにしました。<br><br>ロシアは現在、ヨーロッパに照準をあわせた核戦力の増強を図り、ＮＡＴＯ加盟国のポーランドやリトアニアと国境を接する飛び地、カリーニングラードでは、核弾頭を搭載できる短距離弾道ミサイル「イスカンデルＭ」を配備する計画を進めています。<br><br>１月下旬には配備に向けた準備が整ったとするなど、今後も、核戦力を使ってＮＡＴＯに対抗していく姿勢を鮮明にしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 05:37:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>