<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日産 新型 電気自動車を発表 走行距離４００キロに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日産 新型 電気自動車を発表 走行距離４００キロに</span><time datetime="2017-09-06T16:40"><span>9月6日</span> <span>16時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128981_1709061520_1709061528_01_02.jpg" alt="日産 新型 電気自動車を発表 走行距離４００キロに" id="news_image"></div><div></div><div>世界的に進んでいる電気自動車の普及を目指した、いわゆる「ＥＶシフト」に対応して、日産自動車は１回の充電で走れる距離を４００キロまで伸ばし、価格を３００万円台とした新型の電気自動車を発表しました。</div><div>日産は６日、７年ぶりにフルモデルチェンジした電気自動車の「リーフ」を発表しました。<br><br>新型車は、電池の性能を高めたことで１回の充電で走れる距離を前のモデルの最大２８０キロから４００キロに伸ばし、単純計算で東京から滋賀県まで充電なしで走行できることになります。<br><br>国内での価格は税込みで３１５万円から３９９万円と、前のモデルとほぼ同じ３００万円台とし、電気自動車に対する国の補助金を受ければ、最も安いモデルでは実質的に３００万円を切ることになります。<br><br>日産は来月以降、日本のほか、アメリカ、ヨーロッパで順次販売を始めます。また、新型車にはハンドルやアクセルが自動で操作され、駐車ができる新しい機能も搭載し、環境以外の性能もアピールしています。<br><br>日産の西川廣人社長は「走行距離が４０％以上伸び、日常使いでは全く問題ないレベルになった。よい車になったという自信がある」と述べ、競争が激しくなっている世界のエコカー市場への投入に自信をのぞかせました。<br><br>電気自動車をめぐっては、ことし７月にイギリスとフランスの政府がガソリン車の将来的な販売禁止を打ち出したほか、中国では自動車メーカーに電気自動車の生産を義務づける規制が導入される計画です。<br><br>このため、ハイブリッド車をエコカーの主力としてきたトヨタやホンダも来年以降は中国で電気自動車の販売を始める方針で、今後、国内でもどこまで普及していくかが注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>去年の販売は４６万台余 ５年前の１０倍以上 </h3><div>ＩＥＡ＝国際エネルギー機関によりますと、世界全体の自動車の保有台数のうち電気自動車のシェアは１％に届いていません。<br><br>しかし、このところは販売が拡大していて去年１年間に販売された電気自動車は５年前の１０倍以上の４６万台余りに増加しています。<br><br>国別では最も多い中国が２５万７０００台、アメリカが８万６０００台、ノルウェーが２万９０００台、フランスが２万１０００台、日本は１万５０００台などとなっています。<br><br>これは世界最大の自動車市場となっている中国をはじめ、各国が環境対策の強化に乗り出す中、メ−カー各社が電気自動車を相次いで投入しているためです。<br><br>このうち、去年自動車の販売台数世界トップのドイツの「フォルクスワーゲン」は今後１０年間で３０車種以上の電気自動車を投入する方針を示しているほか、スウェーデンの「ボルボ」は２０１９年以降はすべての車種を電動化するとしています。<br><br>一方、日本のメーカーでは日産自動車が２０２０年度までに国内での電気自動車の販売を全体の１０％まで増やす目標を打ち出しています。トヨタとホンダは現時点で電気自動車を量産していませんが、来年以降は、中国での販売を始めるとしています。</div></div><div><h3>カギは「走行距離」と「価格」</h3><div>電気自動車の普及のカギとなるのは、１回の充電で走れる距離と、価格です。<br><br>日産自動車が７年前に初めての量産型の電気自動車として投入した初代「リーフ」は発売当時、価格が３７０万円。１回の充電で走れる距離は２００キロでした。この距離は冷暖房の電力消費などを除いた単純計算で、東名高速道路の「東京インター」から静岡県中部の「相良牧之原インター」までに当たります。<br><br>走行距離を飛躍的に伸ばしたのは、アメリカの新興メーカー「テスラ」です。テスラが２０１２年から販売を始めたセダンタイプの電気自動車は、１回の充電で最大６３０キロを走れるとしています。しかし、価格は１２００万円台。走行距離を伸ばすために大量の電池を搭載するとその分価格が高くなってしまいます。<br><br>そこでテスラが新たに開発したのは、走行距離がアメリカの基準で３５０キロ、価格が４００万円を切る電気自動車です。ことし７月からアメリカで納車が始まり、予約の受注数は３７万台を超え、電気自動車としては異例のヒットとなっています。<br><br>そして、６日に日産が発表した新型「リーフ」。１回の充電で走行できるのは、初代モデルの発売当時に比べればおよそ２倍に当たる４００キロ。さきほどの計算では「東京インター」から名古屋を超えて新名神高速道路の滋賀県の「甲南インター」まで走行できる距離です。さらに価格は３１５万円からに設定しました。<br><br>これまでガソリンエンジンとモーターを併用するハイブリッド車がリードしてきた日本のエコカー市場。電気自動車が今後、消費者にどこまで受け入れられるか注目されます。</div></div><div><h3>充電の時間と場所に課題も</h3><div>電気自動車は、充電にかかる時間と、充電できる場所の数にも課題があります。<br><br>東京都内に住む坂下千蔭さん（７０）は、３年前にガソリン車から電気自動車に買い替えました。１回の充電で走れる距離は２００キロですが、坂下さんは近場の移動がほとんどで、電池切れの不安を感じたことはないといいます。<br><br>問題は充電です。自宅の車庫に充電器を取り付け、スマートフォンのようにこまめに充電していますが、電池切れの状態からフル充電すると８時間かかります。メ−カーの販売店や高速道路のサービスエリアなどにある急速充電設備を使っても８割充電するのに３０分かかるということです。<br><br>また、充電場所の確保も課題です。地図の制作会社の「ゼンリン」によりますと、こうした充電設備はことし７月末時点で全国に２万８５００基あります。ここ４年で４倍に増えていますが、設置場所が都市部や高速道路に偏っていると指摘されています。<br><br>坂下さんは「充電時間が短くなり、充電場所が増えれば遠い場所に出かけるなどもっと使い勝手がよくなる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 16:40:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名高速で死亡の中学生「生きるのつらい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名高速で死亡の中学生「生きるのつらい」</span><time datetime="2017-09-06T17:45"><span>9月6日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129121_1709061738_1709061745_01_02.jpg" alt="東名高速で死亡の中学生「生きるのつらい」" id="news_image"></div><div></div><div>５日夜、神奈川県綾瀬市の東名高速道路にかかる橋から飛び降りて死亡した中学３年の男子生徒が、直前に「生きるのがつらくなった」と父親に電話していたことが警察への取材でわかりました。男子生徒は、自殺をはかったと見られ、警察や教育委員会などは詳しい経緯や背景を調べることにしています。</div><div>５日午後８時前、神奈川県綾瀬市蓼川の東名高速道路の上り線で、市内に住む中学３年の１５歳の男子生徒が倒れているのが見つかり、まもなく死亡しました。警察は、現場の状況などから高速道路にかかる橋から飛び降りて自殺をはかったと見て調べています。<br><br>これまでの調べで男子生徒は、亡くなる直前に「コンビニに行く」と言って出かけたあと、父親に電話し、「いままでありがとう。生きるのがつらくなった」と伝えていたことが警察への取材でわかりました。<br>父親は、その後自殺をほのめかすような電話があったと警察に通報しました。<br><br>これまでの調べで、自宅などから遺書は見つかっておらず、警察に対し、家族は「自殺する理由は思い当たらない」と話しているということです。警察や教育委員会、それに学校は、男子生徒が死亡した詳しい経緯や背景を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 17:45:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年度予算案の概算要求 １００兆円突破</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>来年度予算案の概算要求 １００兆円突破</span><time datetime="2017-09-06T17:54"><span>9月6日</span> <span>17時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129181_1709061734_1709061754_01_02.jpg" alt="来年度予算案の概算要求 １００兆円突破" id="news_image"></div><div></div><div>国の来年度予算案の編成で、各省庁が先月末に提出した概算要求を財務省が集計し、医療や年金などに充てる「社会保障費」が膨らみ続けていることなどから、一般会計の総額は４年連続で１００兆円の大台を突破しました。</div><div>財務省によりますと、各省庁の要求の総額は一般会計で１００兆９５８６億円と４年連続で１００兆円の大台を突破し、このうち政策に充てる経費の総額は地方自治体に配分する分を含め７７兆１３７２億円と過去最大となりました。<br><br>要求額が最も大きかったのは厚生労働省で、高齢化で医療や介護、それに年金などに充てる「社会保障費」が一段と膨らむことから、今年度の当初予算を２．４％上回る３１兆４２９８億円を要求しました。<br><br>また、防衛省は北朝鮮による弾道ミサイル攻撃に対応するため新たな装備を導入する費用などを盛り込んだことから、要求額は５兆２５５１億円と過去最大となっています。<br><br>一方、幼稚園や保育所の無償化を進めるために必要な経費など具体的な金額が示されていない項目もあって、各省庁の要求は今後さらに膨らむ可能性があります。このため予算編成に向けては、財政健全化の取り組みを後退させず歳出の伸びを圧縮できるかが問われることになります。<br><br>記者会見した木原稔財務副大臣は「むだを徹底的に排除しながら予算の中身を大胆に重点化し、手を緩めることなく歳出改革に取り組んでいく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 17:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア大統領「北朝鮮を追い詰めてはならない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア大統領「北朝鮮を追い詰めてはならない」</span><time datetime="2017-09-06T18:11"><span>9月6日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129231_1709061807_1709061814_01_02.jpg" alt="ロシア大統領「北朝鮮を追い詰めてはならない」" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と極東のウラジオストクで首脳会談を行い、６回目の核実験を行った北朝鮮への対応について「感情的になって北朝鮮を追い詰めてはならない」と述べ、制裁などの圧力ではなく対話による解決を目指すべきだと改めて主張しました。</div><div>ロシアのプーチン大統領は、極東のウラジオストクで６日から始まった国際経済フォーラムに合わせて韓国のムン・ジェイン大統領と首脳会談を行いました。<br><br>この中で、弾道ミサイルの発射を繰り返し、今月３日には６回目の核実験を行った北朝鮮への対応について協議しました。<br><br>会談後、記者発表を行ったプーチン大統領は、北朝鮮を非難する一方で「制裁と圧力だけで問題を解決することは難しい。感情的になって北朝鮮を追い詰めてはならない」と述べ、制裁などの圧力ではなく対話によって核問題の解決を目指すべきだと主張しました。<br><br>そのうえで、ロシアと韓国が連携して北朝鮮に対して電気やガスなどを供給する構想があることを明らかにしました。<br><br>これに対してムン大統領は「プーチン大統領とは、北の核やミサイル開発が誤った道であり、緊張の緩和が急務という認識で一致した」と述べました。<br><br>ムン大統領はそのうえで、プーチン大統領の構想は北朝鮮の肯定的な変化を引き出し、核開発の歯止めにつながる可能性があると評価しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:11:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人気マンガをネットに掲載容疑で逮捕 多額の広告収入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>人気マンガをネットに掲載容疑で逮捕 多額の広告収入か</span><time datetime="2017-09-06T18:21"><span>9月6日</span> <span>18時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129301_1709061816_1709061821_01_03.jpg" alt="人気マンガをネットに掲載容疑で逮捕 多額の広告収入か" id="news_image"></div><div>マンガ雑誌の発売前に人気マンガの内容の一部をインターネットのサイトに載せたとして、沖縄県などの男女のグループと秋田県の男が著作権法違反の疑いで逮捕されました。警察によりますと、このうち、秋田県の男は、サイトを閲覧したことによる広告収入で少なくとも３億５００万円を得ていたということです。</div><div>逮捕されたのは、沖縄県北谷町の自営業、上原暢容疑者（３０）と鳥取市のフリーライター、長屋静華容疑者（２３）ら男女合わせて３人です。<br>また、秋田市中通のウェブデザイナー、堀田井良史被告（３１）も６日までに逮捕・起訴されました。<br><br>警察によりますと、このうち上原容疑者ら３人は、ことし７月までのおよそ１年間にわたり、集英社が刊行するマンガ雑誌「週刊少年ジャンプ」で連載中の人気マンガ「ＯＮＥＰＩＥＣＥ」などの画像データをスキャナーで読み取ったうえで、発売前にインターネットのサイトに載せたとして著作権法違反の疑いが持たれています。<br><br>３人は正規の発売日の前に販売を行う「早売り店」と呼ばれる店で雑誌を購入したということです。また、サイトを閲覧したことによる広告収入により、およそ７５００万円を得ていたということです。<br><br>調べに対し上原容疑者ら２人は容疑を認め、長屋容疑者は「去年の分についてはやっていない」と供述し、容疑を一部否認しているということです。<br><br>また、堀田井被告は、インターネットの同じようなサイトから画像をコピーして自分のサイトに載せ、逮捕されるまでの３年近くで、閲覧による広告収入を少なくとも３億５００万円得ていたということです。<br><br>警察の調べに対し、堀田井被告は「生活費を稼ぐためにやった」と起訴された内容を認めているということです。警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>集英社「強い憤り」</h3><div>今回の逮捕について集英社広報部は「著作者が心血を注いで作り上げた作品を、不適切な形で公開し、収益をあげていたことには強い憤りを覚えます。今回の逮捕が、後を絶たない出版物の海賊行為・不正使用に対し、警告となることを願っております」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:21:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす日韓・日ロ首脳会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あす日韓・日ロ首脳会談</span><time datetime="2017-09-06T18:53"><span>9月6日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129331_1709061848_1709061853_01_02.jpg" alt="あす日韓・日ロ首脳会談" id="news_image"></div><div></div><div>ロシア極東のウラジオストクを訪れている安倍総理大臣は、７日、プーチン大統領や韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領との首脳会談に臨むことにしています。安倍総理大臣はそれぞれの首脳と、核実験を強行した北朝鮮への対応をめぐって意見を交わし、ロシアには北朝鮮に対する圧力強化に建設的な役割を果たすよう求める考えです。</div><div>安倍総理大臣は、日本時間の６日午後２時すぎ、政府専用機でロシア極東のウラジオストクに到着し、ウラジオストク南部のルースキー島にある大学で、ことし７月に就任したモンゴルのバトトルガ大統領との初めての首脳会談に臨みました。<br><br>冒頭、安倍総理大臣は「大統領は柔道の黒帯を持っていると聞いていて、日本の文化にも造詣の深い方だと思っている。私はモンゴルを地域の重要なパートナーとして重視しており、今後ともに手を携え、両国の関係を発展させていきたい」と述べました。<br><br>安倍総理大臣は７日午前、韓国のムン・ジェイン大統領と日韓首脳会談を行います。<br><br>そして、午後はロシアやアジア太平洋地域の国や企業の関係者が参加して開催されている「東方経済フォーラム」の全体会合に出席してスピーチを行った後、プーチン大統領との日ロ首脳会談に臨むことにしています。<br><br>このうち日韓首脳会談で安倍総理大臣は、６回目の核実験を強行した北朝鮮に対して国連安全保障理事会で新たな制裁決議を採択できるよう緊密に連携することを確認するとともに、慰安婦問題や韓国の元徴用工をめぐる日本の立場を改めて説明することにしています。<br><br>また、安倍総理大臣はプーチン大統領とも北朝鮮への対応をめぐって意見を交わし、国際社会が連携して北朝鮮に対する圧力を強化するため、安保理の常任理事国として建設的な役割を果たすよう求める考えです。<br><br>一方、北方領土での共同経済活動については、両首脳が優先的に取り組む事業を、海産物の養殖や島の特性に応じた旅行ツアーの開発などの５つに絞り込んだうえで、早期実現に向けて近く現地調査を行うことで合意する方向で、最終調整が進められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:53:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政務活動費不正受給疑い 橋本元神戸市議の捜査開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政務活動費不正受給疑い 橋本元神戸市議の捜査開始</span><time datetime="2017-09-06T19:04"><span>9月6日</span> <span>19時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129351_1709061906_1709061907_01_02.jpg" alt="政務活動費不正受給疑い 橋本元神戸市議の捜査開始" id="news_image"></div><div></div><div>神戸地方検察庁は辞職した元神戸市議会議員の橋本健氏が印刷業者への架空発注で政務活動費を不正に受け取っていた疑惑について捜査を開始したことを明らかにしました。</div><div>自民党の神戸市議会議員だった橋本健氏は、印刷業者への架空発注で政務活動費を不正に受け取った疑いが報じられ、先月議員辞職しました。<br><br>神戸地方検察庁によりますと橋本氏は、６日午後、みずから検察庁を訪れ、不正の内容を説明したということで、６日は任意で事情を聴いたうえで帰したということです。<br><br>そのうえで神戸地検は、橋本氏が政務活動費を不正に受け取っていた疑惑について捜査を開始したことを明らかにしました。<br><br>一方、自民党市議団によりますと橋本氏は聞き取り調査に対し、神戸市中央区の印刷業者への市政報告の架空発注で７２０万円余りの政務活動費を不正に受け取った疑いや兵庫区の別の印刷業者にうその領収書を発行させて１９４万円余りの政務活動費を不正に受け取った疑いなどについて、全面的に認めたということです。<br><br>これを受けて神戸市議会は、橋本氏を詐欺の疑いで刑事告発することを決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 19:04:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>