<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>宣言解除の目安 北海道 東京 神奈川で超える コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宣言解除の目安 北海道 東京 神奈川で超える コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-19T11:49"><span>5月19日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435711_2005191146_2005191149_01_02.jpg" alt="宣言解除の目安 北海道 東京 神奈川で超える コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、新型コロナウイルス対策の基本的対処方針の中で、緊急事態宣言の解除を判断する際の感染の状況について「直近1週間の新たな感染者数が10万人当たり、0.5人程度以下」になることを目安とするとしていますが、「特定警戒都道府県」のうち、18日までの1週間でこの目安を超えていたのは、北海道と東京都、それに神奈川県の3都道県でした。</div><div>ＮＨＫがまとめたデータをもとに18日までの1週間について、10万人当たりの新たな感染者数をみると、▽北海道は0.93人、▽東京都は0.76人、▽神奈川県は1.07人となっています。<br><br>一方で、▽埼玉県は0.31人、▽千葉県は0.27人、▽京都府は0.23人、▽大阪府は0.31人、▽兵庫県は0.09人と目安を下回っています。<br><br>新型コロナウイルス対策を話し合う国の専門家会議は、今月14日に出した提言の中で、関東や関西の行き来が多い生活圏の単位でも感染状況を検討していますが、特定警戒都道府県となっている関東の東京都、埼玉県、千葉県、神奈川県の1都3県では0.66人と目安を上回っている一方、関西の大阪府、京都府、兵庫県の2府1県では0.23人と下回っています。<br><br>また、目安とされる「直近1週間の感染者数が人口10万人あたり、0.5人程度」について、それぞれの都道府県の人口のデータから計算すると、▽東京都の目安は70人となりますが、18日までの1週間での新たな感染者数は106人と40人近く上回っています。<br><br>さらに、▽北海道は目安の26人に対して49人、▽神奈川県は目安の46人に対して98人となっています。<br><br>一方で、▽埼玉県は目安の37人に対して23人、▽千葉県は目安の31人に対して17人、▽京都府は目安の13人に対して6人、▽大阪府は目安の44人に対して27人、▽兵庫県は目安の27人に対して5人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 11:49:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雇用調整助成金の申請 20日からオンラインでも 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雇用調整助成金の申請 20日からオンラインでも 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-19T11:54"><span>5月19日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435721_2005191147_2005191154_01_02.jpg" alt="雇用調整助成金の申請 20日からオンラインでも 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>企業が従業員に支払った休業手当の一部を助成する雇用調整助成金の申請手続きを簡素化するため、厚生労働省は20日からオンラインでも申請を受け付けることになりました。</div><div>「雇用調整助成金」は、売り上げが減少しても企業が従業員を解雇せずに雇用を維持し、休業手当を支払った場合に国が手当の一部を助成するものでウイルスの感染拡大を受け、助成率を引き上げるなど制度を拡充しています。<br><br>助成金を申請するにはこれまで書類を労働局の窓口に持参するか、郵送しなければなりませんでしたが、20日正午からは厚生労働省のホームページから専用のシステムにアクセスすればオンラインでもできるようになります。また、申請に必要な書類をさらに減らすなどして手続きも簡素化します。<br><br>雇用調整助成金は、制度の拡充が始まったことし2月14日から今月18日までに2万4797件の申請があり、1万2201件の支給が決定しているということです。<br><br>厚生労働省は新型コロナウイルスの影響で休業を余儀なくされている企業に制度の活用を呼びかけていて、助成金の上限額の引き上げについても検討を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 11:54:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アルバイト収入減の学生に最大20万円給付決定 政府 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アルバイト収入減の学生に最大20万円給付決定 政府 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-19T12:40"><span>5月19日</span> <span>12時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435761_2005191158_2005191159_01_02.jpg" alt="アルバイト収入減の学生に最大20万円給付決定 政府 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大による休業の影響でアルバイトの収入が減少した学生への支援策として、政府は1人当たり最大で20万円を給付することを決めました。給付に必要な531億円は今年度の第1次補正予算で計上した1兆5000億円の予備費から支出します。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けた追加の経済対策として、政府は19日、生活が厳しい学生への支援策を決めました。<br><br>それによりますと、休業の影響でアルバイトの収入が減少した学生に10万円を給付し、このうち、住民税非課税世帯の学生には20万円を給付します。<br><br>対象となるのは、大学院や大学、専門学校、それに日本語学校などに通うおよそ43万人で、学校側が学生の状況などを確認したうえで、日本学生支援機構を通じて給付するということです。<br><br>政府は、19日の持ち回りの閣議で、必要な経費として531億1207万円を今年度の第1次補正予算で計上した1兆5000億円の予備費から支出することを決めました。<br><br>これにより、感染症対策の予備費の残額は1兆4468億円となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>萩生田文科相「速やかに支援を」</h3><div>萩生田文部科学大臣は、記者会見で「国として対象となる学生などについて一定の要件を示すものの、最終的にはいちばん身近で学生を見ている大学などで学生の実情に沿って総合的に判断してもらいたい。新型コロナウイルス感染症の影響で、進学や修学を諦めることがないよう、しっかりと支えていくことが何よりも重要で、速やかに必要な学生に支援が行き渡るよう早急に対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「家賃支援も予備費検討を」</h3><div>公明党の山口代表は、記者会見で「スピード感を重視した意思決定がこれからも重要だ。事業者の家賃支援も予備費を活用した対応を検討すべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 12:40:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ “WHOが情報の入手と共有に失敗し感染拡大”と主張</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ “WHOが情報の入手と共有に失敗し感染拡大”と主張</span><time datetime="2020-05-19T13:23"><span>5月19日</span> <span>13時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435741_2005191205_2005191205_01_02.jpg" alt="アメリカ “WHOが情報の入手と共有に失敗し感染拡大”と主張" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスへの対応を協議するＷＨＯ＝世界保健機関の総会で、アメリカは、中国を念頭に発生を隠そうとした国があったと批判し、ＷＨＯが情報の入手と共有に失敗して感染を拡大させたと主張しました。米中の対立の中、国際的な協調の難しさが浮き彫りになっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435741_2005191211_2005191214_01_04.jpg" alt=""><div>ＷＨＯの年次総会は日本時間の18日夜から2日間の日程で始まり、テレビ会議の形式で各国の首脳や代表が演説しました。<br><br>この中でアメリカのアザー厚生長官は「ＷＨＯは世界が必要とする情報を得ることに失敗し、多くの命を失わせた」と主張しました。<br><br>さらに中国を念頭に「ある加盟国は新型コロナウイルスの発生を明らかに隠そうとして透明性を確保する義務を踏みにじった」としたうえで、「ＷＨＯは情報の共有と透明性の確保という中核的な任務を果たすことに失敗した」と述べて、中国とＷＨＯの対応が世界的な感染の拡大を招いたと批判しました。<br><br>これに先だって中国の習近平国家主席は「中国は一貫して透明性をもって、ＷＨＯや関係国に速やかに情報を提供してきた」と述べて隠ぺいはなかったと強調していて、米中の主張は真っ向から対立しました。<br><br>さらに習主席は国際的なウイルス対策として今後2年間で20億ドル、日本円で2100億円余りを拠出すると表明しました。<br><br>また総会ではＷＨＯのテドロス事務局長は、できるだけ早い時期にＷＨＯや各国の対応を検証する方針を示しました。<br><br>台湾のオブザーバーの資格での総会への参加は認められませんでした。<br><br>総会は日本時間の19日午後7時から2日目の会議が開かれますが、米中の対立の中、国際的な協調の難しさが浮き彫りになっています。</div></div><div><h3>米大統領「30日後 改善見られなければ 資金拠出を恒久停止」</h3><div>アメリカのトランプ大統領はＷＨＯ＝世界保健機関の新型コロナウイルスへの対応をめぐって、18日夜、テドロス事務局長にあてたとする書簡を投稿し、ＷＨＯの一連の対応を批判しました。そしてＷＨＯが今後30日間に大幅で実質的な改善が見られなければ、ＷＨＯへの資金の拠出を恒久的に停止するほか、「ＷＨＯへの加盟について再考する」として、対応を強く迫りました。</div></div><div><h3>官房長官「収束後に十分な検証を」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「新型コロナウイルスのような世界に甚大な影響を与える感染症に対しては、ＷＨＯを中心に国際社会が一致して対応すべきであり、今回の総会も国際社会の協力に向けたメッセージを発信する機会となるべきだ」と述べました。<br><br>そのうえで「今後、同様の事態に備えるためにも、発生源や初動対応、感染経路などを含め、ＷＨＯの機能について事態の収束後に十分な検証を行わなければならない。その結果は国際社会が納得するようなものであるべきで、公平で独立した包括的な検証が大事だ」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、台湾のオブザーバー参加が認められなかったことについて「残念だ。従来より、国際保健の課題に対応するには地理的空白を生じさせるべきではないと考えており、今回も公衆衛生上の成果をあげた地域として台湾に言及した。引き続き、あらゆる機会を捉えてわが国の立場をしっかり主張していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 13:23:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検察庁法の改正案 “野党連携で廃案を” 立民 安住国対委員長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検察庁法の改正案 “野党連携で廃案を” 立民 安住国対委員長</span><time datetime="2020-05-19T14:26"><span>5月19日</span> <span>14時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435951_2005191400_2005191426_01_02.jpg" alt="検察庁法の改正案 “野党連携で廃案を” 立民 安住国対委員長" id="news_image"></div><div></div><div>検察庁法の改正案について、立憲民主党の安住国会対策委員長は、採決は先送りされたものの、検察官の定年延長を可能にする規定は撤回されず継続審議になっているとして、野党側で連携して廃案を目指す考えを強調しました。</div><div>検察庁法の改正案について政府・与党は、国家公務員の定年を段階的に65歳に引き上げるための法案とともに今の国会での成立を見送り、秋にも想定される臨時国会で成立を目指す方針です。<br><br>これについて立憲民主党の安住国会対策委員長は、会派の代議士会で「採決は見送られたが、法案を取り下げたわけではない。自民党は、また秋に成立に向けて強行してくる可能性がある」と述べました。そのうえで「インターネット上でも、国家公務員法や地方公務員法と違って、検察庁法の改正案は廃案にせよという大きな動きが出てきた。野党として廃案にするよう運動していきたい」と述べ、野党側で連携して廃案を目指す考えを強調しました。<br><br>また、国民民主党の原口国会対策委員長は「何よりも勝利の主役は国民だ。声を上げ、民主主義に参加してもらったことが採決の見送りにつながった。これで安心することなく、さらなる戦いをしていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 14:26:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童養護施設で育った若者 オンラインで交流 コロナ影響 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童養護施設で育った若者 オンラインで交流 コロナ影響 埼玉</span><time datetime="2020-05-19T14:39"><span>5月19日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435981_2005191421_2005191439_01_02.jpg" alt="児童養護施設で育った若者 オンラインで交流 コロナ影響 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、児童養護施設で育った若者が互いに交流したり悩みなどを相談したりする場を開くことが難しくなり、埼玉県では、インターネットを使ったオンラインによる取り組みが行われています。</div><div>埼玉県では、支援団体に委託して、児童養護施設などで育った若者が集まって交流したり、支援者に悩みを相談したりする場を週に3回開いているほか、経済的に厳しい人には、食料品を配る取り組みを行っています。<br><br>しかし新型コロナウイルスの影響で、3月下旬から集まりが中止されたため、先月から、スマートフォンなどのアプリを使って週1回、オンラインで会合を開いています。<br><br>この日は、20代から30代までの男女5人が参加し、自粛の影響で仕事がなくなり休みになったことや人と会えず、寂しさが増していることなど今の状況を報告していました。<br><br>一方で、オンラインでの会合は、スマートフォンの通信料金が高額になって参加しづらいという声もあり、課題となっていて、参加をやめた男性は、「通信料金が2000円増え参加は厳しいと思った」と話していました。<br><br>県から事業を委託している支援団体「コンパスナビ」のブローハン聡さんは「児童養護施設を出た若者たちは親や退所した施設を頼りづらく孤立感を感じやすい。オンラインで解消もできるが、通信費も課題となるので今後、対策を考えたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>施設退所の若者 収入や精神面で苦境に</h3><div>児童養護施設で育った子どもたちは、原則18歳になると施設を出て自立するよう求められます。<br><br>東京都内のＮＰＯ法人「ブリッジフォースマイル」が児童養護施設を退所した首都圏の若者たちに新型コロナウイルスによる影響が出ていないか調査を行いました。<br><br>69人が回答し、「収入が減少する見通し」と答えた人は24人と3人に1人に上りました。<br><br>また、精神的な状況を尋ねたところ、「やや落ち込んでいる」「ひどく落ち込んでいる」と答えたのは39人で半数以上に上っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 14:39:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検察庁法改正案見送り「黒川検事長の人事に影響なし」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>検察庁法改正案見送り「黒川検事長の人事に影響なし」官房長官</span><time datetime="2020-05-19T15:01"><span>5月19日</span> <span>15時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435781_2005191205_2005191235_01_02.jpg" alt="検察庁法改正案見送り「黒川検事長の人事に影響なし」官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>今の国会での成立が見送られた検察庁法の改正案をめぐり、菅官房長官は、国民の声に十分耳を傾け、引き続き法務省が法案の意義を丁寧に説明していくという認識を示しました。また法案の見送りは、定年を延長した東京高等検察庁の黒川検事長の人事には影響しないと強調しました。</div><div>今の国会での成立が見送られた検察庁法の改正案をめぐり、菅官房長官は記者会見で「検察庁法の改正部分についてはさまざまな意見がある。国民の声に十分耳を傾け、引き続き法務省で丁寧に対応、説明していくものと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が「今後、国家公務員法の改正案と検察庁法の改正案を切り離して審議を要請する考えはあるか」と質問したのに対し、「いずれにしろ、国会のことは国会にお任せしている」と述べるにとどめました。<br><br>また、菅官房長官は、法案の見送りが定年を延長した東京高等検察庁の黒川検事長の今後の人事に影響するかどうかについて、「全く影響はない」と述べました。<br><br>さらに記者団から、黒川検事長の定年延長をめぐり法解釈を変更したことを国民に周知する必要があったのではないかと問われたのに対し、「必要に応じて周知が行われることはあるが、一概に答えることはできない。この解釈変更は検察官の人事制度に関わることなので、周知の必要はなかったものと考える」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>武田 国家公務員制度相「国民の理解得るべく説明」</h3><div>武田国家公務員制度担当大臣は閣議のあとの記者会見で「継続審議となったが、法案の提出者として、国民の皆さんから法案の意義を理解していただけるよう、丁寧な説明をしていきたい」と述べました。<br><br>また記者団が「今後、国家公務員法の改正案と、検察庁法の改正案を切り離して審議する考えはあるか」と質問したのに対し、「私の責任のもとで、パッケージにして提出したわけであり、私の方で切り離すことは考えていない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 鈴木総務会長「優先順位考えやむをえず」</h3><div>自民党の鈴木総務会長は記者会見で、検察庁法の改正案について、「政府の思いが伝わりきらなかった。新型コロナウイルス対策に全力を傾けないといけない中、優先順位を考えれば、今の国会で見送るのは、やむをえない選択だ。次に向けて、改正案は変えなくても、委員会の審議で答えられなかったところをしっかりと明らかにして理解を頂き、安心してもらうことはできるのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「新型コロナへの対応最優先で」</h3><div>公明党の山口代表は記者会見で、検察庁法の改正案について「与党としては継続審議にして、今後、取り扱いを検討していくことになる。大事なのは、新型コロナウイルスへの対応を最優先に、経済対策などをスピード感を持って仕上げることだ。今回ＳＮＳを通じた発信が一種の世論を形成していったことは、真摯（しんし）に受け止めなければならない。分析して、今後、政治判断をしていくための資料とすべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:01:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>