<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>漫画家 さくらももこさん死去 ファンから悲しみの声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/k10011596891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画家 さくらももこさん死去 ファンから悲しみの声</span><time datetime="2018-08-28T14:41"><span>8月28日</span> <span>14時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011596891_1808281242_1808281246_01_02.jpg" alt="漫画家 さくらももこさん死去 ファンから悲しみの声" id="news_image"></div><div></div><div>国民的人気漫画「ちびまる子ちゃん」などで知られる漫画家のさくらももこさんが亡くなったことを受け、さくらさんの地元・静岡市清水区にある「ちびまる子ちゃん」のテーマパークでは、訪れたファンから悲しみの声が聞かれました。</div><div>漫画家のさくらももこさんは、静岡県の旧清水市、現在の静岡市清水区出身で、自身の子どものころをモデルとした人気漫画「ちびまる子ちゃん」が国民的な人気番組となりました。<br><br>今月15日、乳がんのため亡くなりました。<br><br>突然の訃報から一夜明け、さくらさんの地元・清水区にある「ちびまる子ちゃん」のテーマパークには、献花台が設けられ、訪れたファンが花を手向けていました。<br><br>清水区に住む30代女性は「とても残念です。地元の清水をこんなに楽しく、親近感のあるキャラクターで描いてくれ、『ちびまる子ちゃん』を見て清水を知った人もいると思うので、感謝しています」と話していました。<br><br>清水区に住む20代女性は「子どものころはまるちゃんの家を探し、子どもが生まれてからは漫画を親の目線で見ていたので、とても悲しいです。さくらさんにはありがとうと伝えたい」と話していました。<br><br>テーマパークを運営するドリームプラザの大井一郎社長は「来年20年を迎え、テーマパークをリニューアルしようとしていたやさきだけに、とても残念です。さくら先生が愛した清水なので、その気持ちに背かないよう努めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><div>漫画家のさくらももこさんは、静岡県の旧清水市、現在の静岡市清水区出身で、自身の子どものころをモデルとした人気漫画「ちびまる子ちゃん」が国民的な人気番組となりました。<br><br>今月15日、乳がんのため亡くなりました。<br><br>突然の訃報から一夜明け、さくらさんの地元・清水区にある「ちびまる子ちゃん」のテーマパークには、献花台が設けられ、訪れたファンが花を手向けていました。<br><br>清水区に住む30代女性は「とても残念です。地元の清水をこんなに楽しく、親近感のあるキャラクターで描いてくれ、『ちびまる子ちゃん』を見て清水を知った人もいると思うので、感謝しています」と話していました。<br><br>清水区に住む20代女性は「子どものころはまるちゃんの家を探し、子どもが生まれてからは漫画を親の目線で見ていたので、とても悲しいです。さくらさんにはありがとうと伝えたい」と話していました。<br><br>テーマパークを運営するドリームプラザの大井一郎社長は「来年20年を迎え、テーマパークをリニューアルしようとしていたやさきだけに、とても残念です。さくら先生が愛した清水なので、その気持ちに背かないよう努めていきたい」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011596891_1808281235_1808281246_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>地元の飲食店では</h3><div>さくらさんが子どものころに家族でよく訪れていた静岡市清水区の飲食店「かね田食堂」の金田しげ子さん（76）は「みんなで騒ぐタイプではなく、１人で漫画を描いているような子でしたが、お店に来ると、窓から川を眺めながらお刺身や鰻の肝などを食べて家族で楽しそうでした。娘がさくらさんの同級生で仲がよかったので、娘と同じ年で亡くなるなんて早すぎて驚いています。残念でなりません」と話していました。<br><br>また、店の壁には、19年前、さくらさんがこの店の紹介を雑誌に掲載した際に贈ったという色紙が飾られていて、金田さんは「最近は地元の活性化のために取り組んでくれていて、お店にも海外からのファンが大勢訪れています。ご冥福をお祈りするとともに、地元のために本当にありがとうと伝えたいです」と惜しんでいました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011596891_1808281235_1808281246_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>静岡市長「突然のことでとても残念」</h3><div>さくらさんの出身地、静岡市は、さくらさんが作詞した踊り「まるちゃんの静岡音頭」を作成したほか、職員の名刺にも、さくらさんが描いたキャラクターと一緒に市内の観光名所をイラストで載せるなど、「ちびまる子ちゃん」とともに市をＰＲしてきました。<br><br>静岡市の田辺信宏市長は、27日夕方、さくらさんの事務所からの連絡で亡くなったことを知ったということです。<br><br>田辺市長は「突然のことでとても残念です。『ちびまる子ちゃん』は日本人の心をつかむだけでなく世界にも発信されました。『まるちゃんの静岡音頭』も静岡市をひとつにして踊れるものを作りたいというさくらさんの呼びかけでできたものです。偉大な業績であり、大切に残していきたい」と話していました。<br><br>また、さくらさんは、観光客を地元に呼び込もうと、静岡市にちびまる子ちゃんをデザインしたマンホールを２つ寄贈していて、市は来月上旬に設置する方向で調整しています。<br><br>静岡市は29日までに葵区役所、駿河区役所、それに清水区役所の３つの区役所と、静岡市の東京事務所に献花台を設置することにしています。</div></div><div><h3>専門家「エッセイ漫画が飛躍的な拡大 その原動力」</h3><div>思想史と漫画史が専門の京都精華大学の吉村和真副学長は、さくらももこさんの「ちびまるこちゃん」について「エッセイ漫画というジャンルが飛躍的に拡張し、一大ジャンルになったのが平成の漫画界の特徴で、その原動力になった。描いている舞台は昭和だが、ノスタルジックなだけではなく、今の子どもたちが読んでも共感できる世界を描いた点で、昭和と平成をつなぐような役割を果たした漫画だといえる」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「初期の作品こそ、さくらさんの実話を元に描かれているが、途中からはフィクションとして物語が展開し、現実と創作の間を行き来するような不思議な世界観があった。その中で、作者のさくらさんが実在するにもかかわらず、ほとんどメディアに登場しなかったことが、一層、漫画の中の『ちびまるこちゃん』がフォーカスされるという結果を生み、ほかの自伝的なエッセイ漫画とは一線を画す作品になった」と話しています。<br><br>また、漫画以外のさくらさんの創作活動については「幼いころから落語や都々逸、地元・清水の漫談になじんで磨かれた言葉のセンスが抜群で、作詞や文筆でも才能が発揮され、漫画を読まない幅広い世代にも自身の世界観を広げていった。そうした意味でも、漫画家だけにとどまらず、国民的な『作家』だったといえるだろう」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180828%2Fk10011596891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 14:41:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＩＭロック解除 来年９月以降は中古スマホも対象に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/k10011597271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＩＭロック解除 来年９月以降は中古スマホも対象に</span><time datetime="2018-08-28T16:37"><span>8月28日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011597271_1808281639_1808281643_01_02.jpg" alt="ＳＩＭロック解除 来年９月以降は中古スマホも対象に" id="news_image"></div><div></div><div>契約した携帯電話会社以外ではスマートフォンなどの端末を使えないようにする「ＳＩＭロック」について、総務省は、来年９月以降、中古の端末でもロックの解除に応じるよう携帯各社に義務づけることになりました。</div><div>「ＳＩＭロック」は、スマートフォンなどに入れて電話番号などを識別する「ＳＩＭカード」を、契約した携帯電話会社以外の端末で利用できないように制限をかけるものです。<br><br>これまで携帯各社は、端末を新品で買った契約者に対しては、購入してから一定期間がたつなどした場合にロックの解除に応じていましたが、中古の端末は対象にしていませんでした。<br><br>これについて、総務省は法律に基づくガイドラインを28日改正し、携帯各社に対し、中古の端末でもロックの解除に応じるよう義務づけることにしました。ガイドラインは来年９月に適用されます。<br><br>「ＳＩＭロック」が解除されると、中古の端末を買った利用者が好きな携帯電話会社を選べるようになり、選択の幅が広がることが期待されています。<br><br>総務省としてはロックの解除によって中古の端末の流通を活発にし、格安スマホへの移行を増やすなど、事業者間の競争を促す狙いです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180828%2Fk10011597271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 16:37:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者雇用 意図的な水増しの有無 「第三者の検討に委ねる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/k10011597331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者雇用 意図的な水増しの有無 「第三者の検討に委ねる」</span><time datetime="2018-08-28T17:04"><span>8月28日</span> <span>17時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011597331_1808281724_1808281731_01_02.jpg" alt="障害者雇用 意図的な水増しの有無 「第三者の検討に委ねる」" id="news_image"></div><div></div><div>障害者雇用の水増し問題で、厚生労働省は、中央省庁の８割に上る行政機関で合わせて3460人が水増しされていたとする調査結果をまとめました。一方、意図的な水増しがあったかについては、「第三者の検証に委ねる」とするにとどまりました。</div><div>行政機関や企業は一定の割合以上の障害者を雇うことが法律で義務づけられていますが、複数の中央省庁で、雇用する障害者の数が水増しされていたことがわかり、厚生労働省が調査を進めてきました。<br><br>28日に厚生労働省が発表した調査結果によりますと、去年６月の時点で、調査対象となった中央省庁の33の行政機関のうち、８割に当たる27の機関で障害者手帳を持っていないのに障害者として数えるなどの水増しがあったとしています。<br><br>水増しされていた人数は中央省庁で雇用したことになっていた障害者の半数に当たる3460人に上りました。これにより、実際の雇用率は、公表されていた2.49％から1.19％に下がり、達成したとされていた当時の法定雇用率、2.3％を大きく下回ることになります。<br><br>省庁別で最も多かったのは国税庁でおよそ1020人、次いで国土交通省がおよそ600人、法務省がおよそ540人、防衛省がおよそ320人、財務省が170人ちょうどなどとなっています。<br><br>国税庁や国土交通省では、水増しが多かった理由について「地方の出先機関が多く、ほかの省庁に比べて職員の数が多いため相対的に水増しも多くなってしまった」と説明しています。<br><br>障害者手帳などを確認せず健康診断や本人の申告に基づいて障害者として数え、中には手帳のない糖尿病の人などを加えていたケースもあったということです。<br><br>ただ、厚生労働省は意図的な水増しがあったかについては「第三者の検証に委ねる」とするにとどまりました。<br><br>厚生労働省は、今後、弁護士など第三者が参加する検証チームを設置することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの経緯</h3><div>厚生労働省によりますと、今回の問題は、ことし５月、財務省が厚生労働省に対して対象となる障害者について問い合わせたことがきっかけで発覚したということです。<br><br>複数の省庁で本来対象とならない職員を障害者として水増していた疑いがあることがわかり、厚生労働省は、翌月の６月にすべての中央省庁を対象とした調査を始めました。<br><br>これが報じられるようになった今月以降、全国の自治体でも同様の問題が広がりました。<br><br>ＮＨＫが全国の都道府県について取材したところ、27日までに少なくとも34の府県の知事部局や教育委員会、警察本部のいずれかで水増しや不適切な計上があったということです。<br><br>問題が見つかったのは、青森、岩手、宮城、秋田、山形、福島、神奈川、茨城、栃木、埼玉、千葉、富山、石川、福井、三重、山梨、長野、静岡、大阪、兵庫、奈良、滋賀、島根、広島、徳島、香川、愛媛、高知、佐賀、長崎、宮崎、大分、熊本、沖縄の合わせて34の府県です。</div></div><div><h3>ガイドラインなぜ守られず</h3><div>どのような人を障害者として計上するかについて、厚生労働省はガイドラインや通知で示していますが、各省庁からは内容がわかりにくかったという指摘も上がっています。<br><br>ガイドラインでは、障害者かどうか判断する際に「障害者手帳などで確認する」と定めています。一方、通知では、障害者として計上できるのは「原則として障害者手帳の等級に該当する者」としています。<br><br>この「原則として」という言葉について、各省庁では「原則にあてはまらない場合もある」と拡大解釈されていました。厚生労働省は、問題の発覚後のことし５月末に新たに通知を出し、「原則として」という文言を削除しています。<br><br>また、６月には、ガイドラインの手順を詳しく示した「チェックシート」も作成し、障害者手帳の原本か写しを確認するよう明記しました。<br><br>問題が発覚するまで、多くの省庁が障害者手帳などを確認せずに、健康診断の結果や職員の自己申告をもとに、本来対象とならない職員を障害者として計上していました。</div></div><div><h3>民間企業からは憤りの声</h3><div>今回の問題について、義務づけられた障害者の雇用率を過去に達成できず、国から納付金を課されていた民間企業からは憤りの声があがっています。<br><br>神奈川県小田原市で、石けんやろうそくなどを製造する企業「リンクライン」では、知的障害や精神障害のある人など26人を雇用しています。<br><br>東京のＩＴ企業が雇用率を達成するための子会社として８年前に設立されました。親会社は、10年余りにわたって、雇用率を達成できなかったため、不足する障害者１人当たり毎月５万円の納付金を国から課されていました。当時の資料には納めた金額が記され、多い年で1200万円余りに上っていました。さらに、厚生労働省から「雇用率を達成しなければ企業名を公表する」と繰り返し指導されたため、親会社は5000万円の資本金を投じて、集中的に障害者を雇用するこの子会社を設立しました。<br><br>従業員を採用する際には必ず障害者手帳などを確認し、厚生労働省にもそのコピーを提出して、チェックを受けています。神原薫社長は「企業側にとってもどういう配慮が必要か考えるうえで、障害者手帳などの確認は欠かせないものだ」と話していました。<br><br>この会社では知的障害者の従業員が働きやすいよう、作業の手順をカードに書いたり、動画で見せたりするなど工夫を重ねた結果、３年前からは利益が出るようになったということです。<br><br>今回の問題について障害のある従業員は「私たちも一生懸命仕事を探して働いているので、国がごまかしていたことに傷ついた」とか、「能力に合わせて割りふってもらえばできる仕事もあると思うので、配慮をしてほしい」と話していました。<br><br>神原社長は「企業は納付金の制度があるので雇用率を達成しようとするが、雇わなくても指導を受けないなら、いいかげんになるのもわかる気がする。行政も民間と同じルールで障害者雇用を行うべきではないか」と話していました。</div></div><div><h3>企業と国・自治体でチェックに違い</h3><div>従業員や職員のうち一定の割合の障害者を雇用することは、昭和51年以降、企業と、国や自治体などに法律で義務づけられています。<br><br>義務づけられた障害者の雇用率は次第に引き上げられ、ことし４月からは企業は2.2％、国や自治体は2.5％となっています。企業が雇用率を達成できているかについては、厳しいチェックが行われます。<br><br>厚生労働省の外郭団体「高齢・障害・求職者雇用支援機構」が毎年、企業で働く障害者について障害者手帳などを確認するほか、３年に１度、監査に入ります。<br><br>企業で働く障害者は去年６月の時点で49万6000人とこれまでで最も多くなっていますが、義務づけられた雇用率を達成した企業は全体の半数にとどまっています。<br><br>一定規模以上の企業が達成できていない場合は、不足している障害者の数に応じて１人につき月５万円の納付金が課されます。さらに、達成するための計画の作成と実施を厚生労働省から勧告され、従わない場合は企業名が公表されます。<br><br>一方で、国や自治体などの公的機関については、第三者によるチェックが行われていません。公的機関は義務づけられた雇用率を達成できなかった場合の納付金も課されません。公的機関は、障害者雇用を進めるいわば「旗振り役」であり、達成することが当然だと考えられているからです。<br><br>去年６月の時点で、中央省庁など国の機関はほぼすべてで、義務づけられた雇用率を達成したことになっていました。国や自治体に対するチェック体制が企業に比べて甘いことが今回の問題の背景にあるとも指摘されていて、厚生労働省は「公的機関であるから自主的に雇用率を満たすだろうという性善説のもとで制度として進められてきた。なぜ、今回の問題が起きたのか検証を進め、再発防止に務めていきたい」としています。</div></div><div><h3>専門家「ペナルティーも必要」</h3><div>国の省庁が障害者雇用率を水増ししていたことについて、長年、障害者雇用の制度を研究し国に助言してきた東京通信大学の松為信雄教授は「官公庁は当然、雇用率を満たすはずだという性善説で考えられてきたので水増しは裏切られた思いだ。チェックを強化するため今後は民間と同じように省庁にペナルティーを課すことも必要ではないか」と話しています。<br><br>また「難しい業務や残業が多いというのは理由にはならない。民間が努力して蓄積してきたノウハウを取り入れて国には雇用率の制度をしっかり守ってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>障害者からも批判の声</h3><div>今回の問題について就職活動を行っている障害者からも批判の声が上がっています。<br><br>東京 新宿区に住む鵜澤実さん（33）は９年前に統合失調症と診断され、精神障害があります。障害者の就労支援を行う新宿区内の事業所に通い、事務作業などの職業訓練を受けています。民間企業で事務の仕事に就くことを目指してことし６月に就職活動を始めましたが、その直後に今回の問題を知り、憤りを感じたといいます。<br><br>鵜澤さんは「国の省庁で水増しが行われているようでは民間企業に示しがつかない。自分だけでなく多くの障害者がなぜこんなことが起きたのかと疑問を持っていると思うので、早急に原因を明らかにしてほしい」と訴えました。<br><br>そのうえで「自分も両親に恩返しをしたり、会社や社会に貢献したりしたいと思って就職活動に励んでいます。より多くの障害者が自分の才能をいかして就職できるような環境を作ってほしいと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180828%2Fk10011597331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 17:04:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安室奈美恵さん 最後のＤＶＤ販売開始 予約だけで100万枚</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/k10011597081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安室奈美恵さん 最後のＤＶＤ販売開始 予約だけで100万枚</span><time datetime="2018-08-28T17:42"><span>8月28日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011597081_1808281411_1808281419_01_02.jpg" alt="安室奈美恵さん 最後のＤＶＤ販売開始 予約だけで100万枚" id="news_image"></div><div>来月、芸能界から引退することを明らかにしている歌手の安室奈美恵さんのコンサートの様子を収録したＤＶＤなどの販売が28日から始まり、平成を駆け抜けたスターの最後の作品を多くのファンが買い求めています。</div><div>安室奈美恵さんはおよそ１年前、ことしの９月16日に引退することを明らかにし、全国のドーム球場などを会場にした最後のコンサートツアーを行ってきました。<br><br>今回のＤＶＤとブルーレイディスクは、そのコンサートツアーの様子を収録したもので、ことし６月の東京ドームや、去年９月の地元・沖縄でのコンサートの様子などが収められています。<br><br>正式な発売日は29日ですが、一部の店舗では28日から販売が始まり、東京・渋谷のタワーレコード渋谷店では、２つのフロアに設けられた特設スペースで販売が行われました。<br><br>ファンが安室さんへのメッセージを書けるコーナーもあり、訪れた人たちは、「これからも応援しています」とか、「25年間本当にありがとう」などと思いをつづっていました。<br><br>メッセージを書いた32歳の女性は「デビューしたときからずっとファンで、安室さんの歌に励まされてきました。『CAN YOU  CELEBRATE？』を聞いたときに、絶対に自分の結婚式で流したいと思い、それが実現したときは本当にうれしかったです。安室さんには『25年間ありがとうございました。これからはゆっくり休んでください』と言いたいです」と涙ながらに話していました。<br><br>今回のＤＶＤとブルーレイディスクは、事前の販売予約だけですでに合わせて100万枚を超えていて、音楽ソフトの売り上げを調査しているオリコンによりますと、予約分がすべて売れると、音楽映像作品の売り上げとしては国内の歴代１位になるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“瞬間冷凍”を“解凍”できる価値</h3><div>安室さんの作品が事前の予約販売だけで100万枚を超えていることについて、音楽評論家の富澤一誠さんは「誰もが予想していなかった安室奈美恵というアーティストが全盛期に突然引退して次がないといったことなど、背景には特別なものがある」としたうえで「今回のＤＶＤやブルーレイは、ことし６月の東京ドームでの最後のコンサートの様子などをいわば“瞬間冷凍”したもので、ファンにとって、手元で“解凍”できる価値がある。動画だけならインターネットで見られるが、形として残せるのは大切さが違う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180828%2Fk10011597081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 17:42:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風疹の患者増加 発熱など症状出ない感染例も 慎重な診断を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/k10011597431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風疹の患者増加 発熱など症状出ない感染例も 慎重な診断を</span><time datetime="2018-08-28T17:52"><span>8月28日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011597431_1808281755_1808281810_01_02.jpg" alt="風疹の患者増加 発熱など症状出ない感染例も 慎重な診断を" id="news_image"></div><div></div><div>首都圏を中心に風疹の患者の増加が続く中、全国で患者数が最も多い千葉県で、発熱などの典型的な症状が出ない感染例が確認され、千葉県保険医協会は医師らに対し見逃しがないよう慎重な診断を求める緊急の呼びかけを行うことになりました。</div><div>風疹の患者は先月下旬以降、首都圏を中心に患者が増えていて、千葉県で今月19日までに報告されたことしの患者数は62人と全国最多となっています。<br><br>こうした中、県内の医療関係者によりますと今月、発疹が出て千葉市内の診療所を訪れた男性について、発熱や首の後ろのリンパ節の腫れといった典型的な症状はなかったものの、診療所が風疹を疑って保健所に検査を依頼したところ、感染が確認されたということです。<br><br>男性は69歳で感染しやすい世代とされている30代から50代にも該当していませんでした。<br><br>これを受けて千葉県保険医協会は、県内の医師に対し風疹を見逃すことがないよう慎重な診断を求める緊急の文書を送ることを決めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ぜひ予防接種を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011597431_1808281755_1808281810_01_03.jpg" alt=""><div>千葉県保険医協会副会長の細山公子医師は「症状が軽くても人に感染する可能性があるので拡大を防ぐため、今は風疹の可能性があると意識して診断しなくてはならない。また風疹にかかったことがない人やワクチンを打ったことがない人は、妊婦や赤ちゃんを守るために、ぜひ予防接種を受けてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180828%2Fk10011597431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 17:52:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>団地で自転車落下 女性けが 何者かが投げ落としたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/k10011597471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>団地で自転車落下 女性けが 何者かが投げ落としたか</span><time datetime="2018-08-28T18:04"><span>8月28日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011597471_1808281807_1808281811_01_02.jpg" alt="団地で自転車落下 女性けが 何者かが投げ落としたか" id="news_image"></div><div></div><div>28日午後、堺市の大阪府営団地の中庭で突然、自転車が落ちてきて76歳の女性が頭に軽いけがをしました。警察は何者かが自転車を投げ落とした可能性があるとみて、殺人未遂の疑いで詳しい状況を調べています。</div><div>28日午後３時すぎ、堺市堺区の「府営堺戎島住宅」で、近くに住む人から「ガシャンという音がして中庭を見ると、女性が倒れていた」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、この団地に住む76歳の女性が中庭を歩いていたところ、突然、自転車が落ちてきて、女性は頭に軽いけがをしたということです。<br><br>自転車が落下したのは、14階建ての団地の１号館と２号館の間にある中庭で、警察は何者かが建物から自転車を投げ落とした可能性があるとみて、殺人未遂の疑いで捜査しています。<br><br>現場は、南海本線の堺駅近くのマンションや住宅が建ち並ぶところです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ものすごい音が聞こえた」</h3><div>現場近くで酒屋を経営する50代の男性は「店の中にいても聞こえるほどのものすごい音が聞こえた。その後救急車やパトカーが何台も集まってきていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180828%2Fk10011597471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:04:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エアコン故障で熱中症か 80代の入院患者４人死亡 岐阜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/k10011596991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エアコン故障で熱中症か 80代の入院患者４人死亡 岐阜</span><time datetime="2018-08-28T18:44"><span>8月28日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180828/K10011596991_1808281327_1808281329_01_02.jpg" alt="エアコン故障で熱中症か 80代の入院患者４人死亡 岐阜" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜市の民間の病院で80代の入院患者４人が死亡し、警察は、エアコンの故障で熱中症になった可能性があるとみて、病室の温度の管理がどうなっていたかなど調べを進めています。</div><div>入院患者４人が死亡したのは、岐阜市の中心部にある民間の病院「Ｙ＆Ｍ藤掛第一病院」です。<br><br>警察によりますと、26日から27日にかけて、３階と４階の病室に入院していた83歳から85歳の男性２人と女性２人が相次いで死亡したということです。<br><br>病院によりますと、今月20日ごろから３階と４階のエアコンが壊れていて、９台の扇風機で対応していたということです。<br><br>また、症状が重い一部の患者はエアコンがきく病室に移しましたが、亡くなった４人は、いずれもエアコンがきかない病室にいたということです。<br><br>保健所は、28日午後、病院の立ち入り検査を行い、故障したエアコンや扇風機の設置場所などを確認しました。<br><br>警察は、エアコンの故障で４人が熱中症になった可能性があるとみて、病室の温度の管理がどうなっていたかなど調べを進めています。<br><br>「Ｙ＆Ｍ藤掛第一病院」の藤掛陽生院長は報道陣の取材に対し、「エアコンの修理は故障した日に依頼したが、業者に１か月かかると言われて、今もまだ修理できていない。病院としては、何か問題があったとは考えていない」と述べました。<br><br>岐阜市内は26日の夜、気温が30度を超え、27日も午前中、33度から34度を観測し、気象台は、高温注意情報を出して、熱中症への注意を呼びかけていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>４人の死亡日時と気温</h3><div>４人の入院患者は26日夜から27日午前にかけて亡くなりました。<br><br>警察によりますと、このうち、26日午後８時40分ごろに84歳の女性が亡くなり、27日の午前３時すぎに85歳の女性が、午前10時半ごろに83歳の男性が、午前11時半すぎに84歳の男性がそれぞれ死亡したということです。<br><br>岐阜地方気象台によりますと、岐阜市内は、26日の夜、気温が30度を超えていたほか、27日も朝から気温が上昇し、午前中、33度から34度を観測していました。<br><br>気象台は、26日と27日、高温注意情報を出して、熱中症に十分注意するよう呼びかけていました。<br><br>この夏、猛暑となった岐阜市の今月下旬の気温は、例年よりも２度５分ほど高くなっているということです。</div></div><div><h3>「Ｙ＆Ｍ 藤掛第一病院」は</h3><div>「Ｙ＆Ｍ 藤掛第一病院」は、岐阜市の中心部にある内科の病院です。<br>ホームページによりますと、建物は４階建てで、１階は外来、２階から４階は入院病棟で、ベッド数は119床だということです。</div></div><div><h3>院長「エアコン修理に１か月」</h3><div>「Ｙ＆Ｍ 藤掛第一病院」の藤掛陽生院長は報道陣の取材に対し、「３階と４階のエアコンが今月20日に壊れてからは、扇風機を９台出して対応していた。エアコンの修理は故障した日に依頼したが、業者に『１か月かかる』と言われて、今もまだ修理できていない。病院としては何か問題があったとは考えていない」と述べました。<br><br>また、重症者はエアコンが効いている部屋に移動させたということですが、亡くなった４人はエアコンが故障した部屋にいて、気管支ぜんそくなどの合併症で症状が重い人もいたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180828%2Fk10011596991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:44:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>