<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ハリケーン “マリア” プエルトリコで「壊滅的被害」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011151711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハリケーン “マリア” プエルトリコで「壊滅的被害」</span><time datetime="2017-09-22T09:20"><span>9月22日</span> <span>9時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011151711_1709220950_1709220954_01_02.jpg" alt="ハリケーン “マリア” プエルトリコで「壊滅的被害」" id="news_image"></div><div></div><div>カリブ海で発達したハリケーン「マリア」によって周辺の島々で少なくとも１９人が死亡したほか、アメリカの自治領、プエルトリコでは送電網が破壊され全土で停電となるなど、アメリカのメディアは壊滅的な被害が出ていると伝えています。</div><div>ハリケーン「マリア」はカリブ海で発達し、１８日に強さを示す５段階のうち最も強い「カテゴリー５」の状態で通過したカリブ海の島国ドミニカで少なくとも１５人が死亡するなど、ＡＰ通信は周辺の島々で少なくとも合わせて１９人が死亡したと伝えています。<br><br>「マリア」はその後も強い勢力を保ったままカリブ海を北西に進み、２０日には２番目に強い「カテゴリー４」の状態でプエルトリコを横断したあと、大西洋を北に向かって進んでいます。<br><br>プエルトリコでは最大風速６９メートルの強風が襲ったのに加えて大雨が降り、広い範囲で住宅などが破壊されたり洪水が起きたりしているほか、送電網が破壊されて全土で停電し、アメリカのメディアは壊滅的な被害が出ていると伝えています。<br><br>被害の全容はわかっておらず、プエルトリコの知事は「経験したことのない事態だ」と述べ、電気の復旧だけで数か月かかるという見通しを示しました。<br><br>カリブ海諸国ではおよそ２週間前にもハリケーン「イルマ」でおよそ４０人が死亡し、多くの建物が破壊される被害が出たばかりです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011151711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 09:20:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東海道線 窓ガラス大きく壊れ散乱 車内の様子明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011151921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ東海道線 窓ガラス大きく壊れ散乱 車内の様子明らかに</span><time datetime="2017-09-22T11:56"><span>9月22日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２１日、ＪＲ東海道線で走行中の電車の窓ガラスが突然割れ、乗客の女性が軽いけがをした事故で、当時の車内の様子が視聴者が撮影した映像で明らかになりました。</div><div>２１日午前９時ごろ、ＪＲ東海道線で、品川駅の近くを走行していた上りの普通電車の窓ガラスが突然割れ、乗客の女性がガラスの破片で軽いけがをしました。<br><br>この事故で、当時の車内の様子が電車に乗っていた視聴者が撮影した映像で明らかになりました。<br>映像では縦およそ１メートル、横およそ１メートル３０センチの窓ガラスが大きく壊れ、ガラスの破片が座席や床に散乱している様子がうかがえます。<br><br>撮影した視聴者によりますと、突然、「バーン」という大きな音がして、窓ガラスが粉々に割れたということです。<br>満員だった車内は騒然となり、撮影した視聴者もガラスの破片が体にあたって、品川駅に着いたあと救護室で手当てを受けたということです。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、これまでのところ外から石などが投げ込まれた形跡はないということで、原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011151921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 11:56:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長 “超強硬対応”は「太平洋で水爆実験か」北朝鮮外相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011151941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長 “超強硬対応”は「太平洋で水爆実験か」北朝鮮外相</span><time datetime="2017-09-22T12:02"><span>9月22日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は初めての声明を発表し、アメリカのトランプ大統領の国連総会での演説に対して「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」と強く反発しました。この対応措置が何を指すのかについてリ・ヨンホ外相は「おそらく水爆の実験を太平洋上で行うことになるのではないか」と述べ、トランプ政権を威嚇しました。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長はアメリカのトランプ大統領が１９日の国連総会での演説で「アメリカと同盟国を守らざるをえない場合、北朝鮮を完全に壊滅するほか選択肢はなくなる」と述べたことに対して、２２日、国営メディアを通じて声明を発表しました。<br><br>キム委員長が声明を発表したのは２０１２年の就任以来、今回が初めてです。<br>兼務する「国務委員長」の肩書で２１日付けで出された声明では「アメリカの執権者は、わが国の『完全破壊』という歴代のどの大統領も口にしなかった前代未聞のラッパを吹いた」と非難しました。<br>そしてキム委員長を「ロケットマン」と呼んでやゆした、トランプ大統領を呼び捨てにして「彼は政治家ではなく、火遊びを好むならず者、ごろつきにほかならない」と述べています。<br>さらに「アメリカの執権者の発言は、私が選択した道が正しく、最後まで突き進むべき道であることを証明した」として、加速させる核・ミサイル開発を正当化したうえで「世界の面前で、私と国家の存在そのものを否定し侮辱するという宣戦布告をした以上、われわれも、史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する。私は国家と人民の尊厳や名誉、そして私自身のすべてをかけて必ず代価を支払わせる」と強く反発しました。<br><br>これについて国連総会に出席するためニューヨークを訪れているリ・ヨンホ外相は２１日「対応措置とは何を意味するのか」という記者団の問いかけに対し「どのような措置が取られるかはよくわからないが、私の考えではおそらく水爆の実験を太平洋上で行うことになるのではないか」と述べ、トランプ政権を威嚇しました。<br><br>リ外相の国連総会での演説は当初２２日に予定されていましたが、前日になって２３日に延期されたことが明らかになり、キム委員長の声明を踏まえてトランプ政権を糾弾するものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011151941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆参議運 民進欠席も臨時国会２８日召集を伝達</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011151911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆参議運 民進欠席も臨時国会２８日召集を伝達</span><time datetime="2017-09-22T12:09"><span>9月22日</span> <span>12時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011151911_1709221221_1709221227_01_03.jpg" alt="衆参議運 民進欠席も臨時国会２８日召集を伝達" id="news_image"></div><div>衆参両院の議院運営委員会の理事会が民進党が欠席する中で開かれ、政府から来週２８日に臨時国会を召集することが正式に伝達されました。</div><div>衆参両院の議院運営委員会は２１日の理事会で、政府から来週２８日の臨時国会の召集について正式な伝達を受ける予定でしたが、民進党が衆議院の解散が想定され認められないなどと反発して出席しなかったため伝達は見送られました。<br><br>２２日は民進党が欠席する中で理事会が開かれ、菅官房長官は来週２８日に臨時国会を召集することを正式に伝えました。<br><br>これに対し共産党が「野党側が憲法の規定に基づいて臨時国会の召集を求めているのに、質疑も行わずに衆議院を解散するのは憲法違反ではないか」と指摘しましたが、菅官房長官は「解散については、安倍総理大臣は『訪問先のニューヨークから帰国後に判断する』と述べている」と答えるにとどめました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民進 国対委員長「憤りを禁じえない」</h3><div>民進党の松野国会対策委員長は国会内で記者団に対し「安倍内閣は国会軽視が甚だしく、どこまで国会をないがしろにすればいいのか、憤りを禁じえない。森友学園と加計学園の問題について、とにかく言論を封殺し議論をしたくなく、逃げるため、その一点で解散するとしか思えない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011151911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:09:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電通裁判 社長が違法残業認める 罰金50万円を求刑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011151791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電通裁判 社長が違法残業認める 罰金50万円を求刑</span><time datetime="2017-09-22T12:15"><span>9月22日</span> <span>12時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011151791_1709221219_1709221221_01_02.jpg" alt="電通裁判 社長が違法残業認める 罰金50万円を求刑" id="news_image"></div><div></div><div>大手広告会社「電通」が社員に違法な残業をさせた罪に問われている事件の初公判が開かれ、山本敏博社長は違法な残業だったことを認め謝罪しました。検察は「利益優先で健康を顧みない姿勢が違法な残業を引き起こした」と指摘し、罰金５０万円を求刑しました。</div><div>電通は、新入社員だった高橋まつりさん（当時２４）が過労のため自殺したことをきっかけに捜査を受け、高橋さんなど社員４人に違法な残業をさせたとして労働基準法違反の罪に問われています。<br><br>検察は非公開の略式の手続きで電通を起訴しましたが、裁判所は公開の法廷で正式な裁判を開くことを決め、２２日東京簡易裁判所で初公判が開かれました。<br><br>被告の代表として法廷に出た電通の山本敏博社長は違法な残業だったことを認め、「高橋まつりさんの尊い命を失ったことの責任は極めて重いと思っている。本人とご家族には申し訳ない気持ちでいっぱいです。改めておわび申し上げます」と述べ、謝罪しました。<br>そして「以前は仕事に時間をかけることがサービス品質の向上につながり、顧客の要望にこたえることになると思っていたが、社員が心身ともに健康であることが品質の向上になると考え、改善に取り組んでいる」と説明しました。<br><br>一方、検察は、３年前に電通が労働基準監督署から是正勧告を受けたあとも業務量の削減など抜本的な対策を取らず、社員がサービス残業を余儀なくされていた、と指摘しました。<br><br>そのうえで「会社の利益を優先して労働者の心身の健康を顧みない姿勢が違法な残業を引き起こした」として罰金５０万円を求刑しました。<br><br>判決は１０月６日に言い渡されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>電通社長「ご本人とご遺族に改めておわび」</h3><div>電通の山本敏博社長は裁判のあと報道各社の取材に応じ「過去に複数回是正勧告を受けたのに労働環境を改善できず、社長として責任の重大さを改めて感じている。特に高橋まつりさんの尊い命を失ってしまった責任は本当に重く、ご本人とご遺族に改めておわびしたい」と述べました。</div></div><div><h3>高橋まつりさん 自殺までの経緯</h3><div>高橋まつりさんが亡くなったのはおととしの１２月２５日。大学卒業後、この年の４月に電通に入社してわずか９か月後でした。<br><br>まつりさんは静岡県の高校を卒業後、平成２２年に東京大学に入学しました。<br>文学部で哲学を学び中国に留学したほか、メディア関係の仕事に興味を持ち週刊誌でアルバイトをしてインターネットに配信する動画に出演していました。<br>電通に就職が決まった際には「日本のトップの企業で国を動かすようなさまざまなコンテンツの作成に関わり、自分の能力を発揮して社会に貢献したい」と母親の幸美さんに話すなど希望に満ちていたということです。<br><br>しかし入社後インターネットの広告を担当する部署に配属され１０月に本採用になると、連日長時間の残業が続き、幸美さんに「こんなにつらいとは思わなかった。１週間で１０時間しか寝ていない」などと話していました。<br><br>みずからのツイッターには１０月、「眠りたい以外の感情を失った」と書き込んでいたほか、自殺直前の１２月には「死にたいと思いながらこんなストレスフルな毎日を乗り越えた先に何が残るんだろうか」とか「死んだ方がよっぽど幸福なんじゃないか」などと書き込んでいました。<br><br>そしておととしの１２月２５日、クリスマスの朝に「大好きで、大切なお母さん。さようなら、ありがとう、人生も仕事も全てがつらいです。自分を責めないでね、最高のお母さんだから」と幸美さんにメールを送り、みずから命を絶ちました。</div></div><div><h3>加藤厚生労働相 「監督・指導徹底する」</h3><div>加藤厚生労働大臣は閣議のあとの記者会見で「公判を通じて違法な長時間労働の実態がより明らかになると考えている。厚生労働省としては、長時間労働の是正に向けて、事業所に対する監督・指導を徹底するなど、これまで以上に積極的に取り組んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011151791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メキシコ中部の地震 日本など各国の救助隊到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011151951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メキシコ中部の地震 日本など各国の救助隊到着</span><time datetime="2017-09-22T12:24"><span>9月22日</span> <span>12時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011151951_1709221216_1709221224_01_03.jpg" alt="メキシコ中部の地震 日本など各国の救助隊到着" id="news_image"></div><div>メキシコ中部で発生したマグニチュード７．１の地震が起きてから２１日で３日目となり、死者の数はこれまでに２７０人を超えました。被災地には日本など各国の救助隊が到着し、国際社会による支援が本格化しています。</div><div>メキシコ中部で１９日、日本時間の２０日に起きたマグニチュード７．１の地震は２１日で発生から３日目となり、メキシコ大統領府はこれまでに２７３人の死亡が確認されたと明らかにしました。<br><br>首都メキシコシティーを中心に各地で建物が倒壊し、今も多くの人たちががれきの下に取り残されていると見られるほか、大勢の市民が避難生活を余儀なくされています。<br><br>こうした中、２１日、メキシコ政府からの要請を受けて日本から派遣された警察や消防などで作る７０人余りの国際緊急援助隊が現地に到着しました。<br>現地の日本大使館によりますと、援助隊は２１日夜、メキシコシティーの倒壊した集合住宅などで捜索や救出活動を行っているということです。<br><br>日本のほかにもアメリカやイスラエルなど各国から救助隊が現地入りし、生存者がいると見られる倒壊した建物を中心に救出活動を続けて、国際社会の支援が本格化しています。<br>被災地は地震発生から３日目の夜を迎え、救出活動は時間との戦いとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011151951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:24:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早実 清宮幸太郎選手 プロ志望を表明「大きな夢に挑戦」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>早実 清宮幸太郎選手 プロ志望を表明「大きな夢に挑戦」</span><time datetime="2017-09-22T12:58"><span>9月22日</span> <span>12時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170922/K10011152101_1709221243_1709221247_01_02.jpg" alt="早実 清宮幸太郎選手 プロ志望を表明「大きな夢に挑戦」" id="news_image"></div><div></div><div>高校通算最多とされる１１１本のホームランを打った早稲田実業の清宮幸太郎選手が２２日会見を開き、「年を重ねるうちに大きな夢に挑戦すべきという確信に至った」と述べプロ志望届を提出することを明らかにしました。</div><div>これは清宮選手が東京・国分寺市の高校で会見を開き明らかにしたものです。<br>この中で清宮選手は「年を重ねるうちに夢のステージが上がっていることを実感し、大きな夢に挑戦すべきという確信に至った」と述べ、東京都高校野球連盟にプロ志望届を提出することを明らかにしました。<br><br>清宮選手は高校１年で出場した夏の甲子園で２本のホームランを打つなど、高校通算最多とされる１１１本のホームランを打ち、高校卒業後の進路について、大学に進学するかプロを目指すのか、注目が集まっていました。<br><br>清宮選手をめぐってはプロ野球のほとんどの球団が１位での指名を検討していて、来月２６日のドラフト会議で何球団が競合するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>早くから注目集め</h3><div>清宮幸太郎選手は東京出身の１８歳。<br>身長１メートル８４センチ、１０１キロと大型の内野手です。<br>父親はラグビーの指導者でヤマハ発動機監督の清宮克幸さんです。<br><br>清宮選手が野球を始めたのは９歳で、平成１８年の夏の甲子園の決勝、早稲田実業と駒大苫小牧高校の試合を観戦したことがきっかけでした。<br>中学１年生のとき、少年野球の世界大会で優勝。<br>すでに身長が１メートル８０センチを超え、ホームランを連発する姿に当時から注目が集めていました。<br><br>早稲田実業に進み、１年生からレギュラーをつかんで初めて夏の甲子園に出場し、２本のホームランを打ちました。<br>この年の１８歳以下のワールドカップの日本代表にも選ばれ、１年生ながら中軸を任されました。<br>３年生になるとキャプテンを任され、春のセンバツに出場しました。<br><br>夏の西東京大会では準々決勝の八王子高校戦で１０７本目のホームランを打ち、高校通算最多とされていた数字に並びました。<br>決勝まで進みましたが、東海大菅生高校に敗れて甲子園出場は果たせませんでした。<br><br>ことし９月にカナダで開かれた１８歳以下のワールドカップの日本代表にも選ばれ、４番・キャプテンとしてチームを引っ張りました。<br>この大会、日本は３位で目標だった世界一は逃したものの、清宮選手は２本のホームランを打ち高校通算のホームラン数を１１１本としました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:58:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>