<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「#MeToo」「そだねー」... 新語・流行語大賞 30語ノミネート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「#MeToo」「そだねー」... 新語・流行語大賞 30語ノミネート</span><time datetime="2018-11-07T14:54"><span>11月7日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし話題になった言葉に贈られる「新語・流行語大賞」の候補が７日に発表され、「#MeToo」や「そだねー」、それに「君たちはどう生きるか」など30の言葉がノミネートされました。</div><div>「新語・流行語大賞」は、１年の間に話題になった出来事や発言、流行などの中から世相を表現した言葉を選ぶ賞で、７日、ことしの候補として30の言葉が発表されました。<br><br>社会現象や時事問題に関連した言葉としては、<br>▽前の車に接近したり急な割り込みをしたりする「あおり運転」、<br>▽加計学園の獣医学部新設をめぐって総理大臣官邸でのやり取りを記したとする愛媛県の文書に記載されていた「首相案件」、<br>▽山口県周防大島町で行方不明になった男児を発見した尾畠春夫さんを称した「スーパーボランティア」、<br>▽セクハラに遭った被害者たちが告発する際に使った「#MeToo」などが選ばれました。<br><br>また、ことし起きた災害などに関連して、<br>▽夏の猛暑を指した「災害級の暑さ」や、<br>▽台風の接近に伴って列車の運転を順次取りやめた「計画運休」、<br>▽９月に北海道で起きた地震による大規模な停電「ブラックアウト」が選ばれています。<br><br>スポーツでは、<br>▽サッカーワールドカップロシア大会での大迫勇也選手の活躍をたたえた「（大迫）半端ないって」、<br>▽夏の全国高校野球で準優勝した金足農業の快進撃を表した「金足農旋風」、<br>▽大リーグに移籍したあとも投打の二刀流で活躍する大谷翔平選手の「翔タイム」、<br>▽ピョンチャンオリンピックで銅メダルを獲得したカーリング女子に関連した「そだねー」と「もぐもぐタイム」などが選ばれました。<br>一方で、スポーツ界でのパワハラや不正疑惑に関連して、「悪質タックル」や「奈良判定」も選ばれています。<br><br>文化・芸能の分野からは、<br>▽異例の大ヒットとなっている映画「カメラを止めるな！」を略した「カメ止め」、<br>▽漫画版の発行部数が200万部を超えるベストセラーとなった「君たちはどう生きるか」、<br>▽ダンスボーカルグループ「ＤＡ ＰＵＭＰ」のニューシングルにちなんだ「ダサかっこいい／Ｕ．Ｓ．Ａ．」、<br>▽ＮＨＫの番組に登場する「チコちゃん」の決めぜりふ「ボーッと生きてんじゃねえよ！」などが選ばれました。<br><br>ことしの傾向について、選考委員会は「ことしの注目は、アマチュアスポーツ界からパワハラ問題のニュースが連続したことである。その一方で、国際舞台で活躍する日本選手たちに関する用語が目立った」などと分析しています。<br><br>「新語・流行語大賞」は、来月３日に大賞とトップ10が発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>ことしの「新語・流行語大賞」にノミネートされたのは、次の30の言葉です。（50音順）<br>▽あおり運転、▽悪質タックル、▽ｅスポーツ、▽（大迫）半端ないって、▽おっさんずラブ、▽ＧＡＦＡ（ガーファ）、▽仮想通貨／ダークウェブ、▽金足農旋風、▽カメ止め、▽君たちはどう生きるか、▽筋肉は裏切らない、▽グレイヘア、▽計画運休、▽高プロ（高度プロフェッショナル制度）、▽ご飯論法、▽災害級の暑さ、▽時短ハラスメント（ジタハラ）、▽首相案件、▽翔タイム、▽スーパーボランティア、▽そだねー、▽ダサかっこいい／Ｕ．Ｓ．Ａ．、▽TikTok、▽なおみ節、▽奈良判定、▽ひょっこりはん、▽ブラックアウト、▽ボーっと生きてんじゃねえよ！、▽#MeToo、▽もぐもぐタイム</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:54:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京医大 101人を追加合格の対象に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011701861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京医大 101人を追加合格の対象に</span><time datetime="2018-11-07T16:31"><span>11月7日</span> <span>16時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011701861_1811071626_1811071631_01_02.jpg" alt="東京医大 101人を追加合格の対象に" id="news_image"></div><div></div><div>不正入試が明らかになった東京医科大学は７日に記者会見を開き、ことしと去年の入試で不正により不合格とされた女子受験生や浪人生など合わせて101人を追加合格の対象にすることを明らかにしました。</div><div>東京医科大学は、女子受験生や浪人生の得点を一律に減点するなどの不正入試を行っていたことが明らかになり、第三者委員会を設置するなどして対応を検討していました。<br><br>大学は７日、都内で記者会見を開き、林由起子学長が「本学の入試で不適切な行為があったと指摘を受けています。この場を借りて、受験生や関係者に改めて深くおわびします」と述べて謝罪しました。<br><br>そして、去年とことしの入試で合格ラインを超えていながら不合格とされた女子受験生と浪人生、合わせて101人について、追加合格の対象とすることを明らかにしました。<br><br>大学は、本人に入学の意思があるか確認したうえで来年４月に入学を認めることにしています。また、来年の入試については定員を減らして実施するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元受験生「差別が間違いだったと認めて」</h3><div>東京医科大学を去年受験して不合格になり、今は別の大学の医学部に通っている女性は、模擬試験で東京医科大学は80％以上の合格率を示す「Ａ」と判定されましたが、実際の入試では２次試験で不合格とされました。<br><br>この女性は「最初に入試で不正があったと聞いたときはやっぱりかと思ったが、話を聞くにつれて悔しいとか悲しいという気持ちが大きくなっていく。不合格になったのは１次試験の結果が悪かったのか、ほかに理由があったのか、はっきりさせたい。大学には受験料６万円の返還と差別が間違いだったとしっかりと認めてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>現役合格の男子学生「不正な判断の結果ならつらい」</h3><div>東京医科大医学科に現役で合格した男子学生は「女性や浪人した人の代わりに自分が不正な判断の結果、入学できたのかもしれないと思うと、申し訳ないし、つらいです。産休を取る可能性を考え、女子の合格者を少なくする意図があるならば、募集要項に記すべきだ。今後はきちんとした試験をしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>他大学の調査は</h3><div>この問題を受けて、文部科学省は、医学部のある全国80の大学に対して同様の不正がないか調査を行っています。<br><br>先月の中間報告では、不適切な入試が行われた大学は、東京医科大学や昭和大学以外にも複数あり、不適切な事例は性別や年齢による得点操作など少なくとも４種類あることを明らかにしました。<br><br>一方で、具体的な大学名や数については、調査が途中であることや大学側が自発的に公表すべきだといった理由で、一切明らかにしていません。<br><br>これまでに入試に問題があったことを認めたのは昭和大学だけで、男女の合格率の開きが最も大きかった順天堂大学は今月下旬をめどに調査結果を公表するとしています。<br><br>文部科学省は、各大学の対応などを見極めて、年末までに最終的な調査結果を公表するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011701861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 16:31:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱ＵＦＪ銀と三井住友銀 店舗以外に設置のＡＴＭ共同化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011702061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱ＵＦＪ銀と三井住友銀 店舗以外に設置のＡＴＭ共同化へ</span><time datetime="2018-11-07T17:31"><span>11月7日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>三菱ＵＦＪ銀行と三井住友銀行は、来年度にも店舗以外の場所にあるＡＴＭ＝現金自動預け払い機を共同化する方針を固めました。場所が近いＡＴＭは数百の規模で廃止させる方針で、抜本的な効率化を迫られているほかの銀行の戦略にも大きな影響を与えそうです。</div><div>関係者によりますと、三菱ＵＦＪと三井住友は、来年度にも駅やショッピングセンターなど、店舗以外の場所にあるＡＴＭを共同化する方針を固めました。<br><br>それぞれの利用者がどちらの銀行のＡＴＭでも使えるようにし、平日、日中の現金の引き出し手数料を無料にするなど、利便性を高める方針です。<br><br>また、両行合わせて2000を超える店舗外のＡＴＭ拠点のうち、近い場所にある拠点は数百の規模で廃止し、効率化も図る考えです。<br><br>ＡＴＭは、現金を輸送する費用など、維持や管理に多額のコストがかかる一方、スマートフォンなどを使ったネットバンキングの普及で、今後、利用が減っていくと見込まれています。<br><br>このため、銀行の間では、自前のＡＴＭを廃止してコンビニに任せるといった動きが出ていて、今回、大手２行が共同化に大きく踏み出すことで、抜本的な効率化を迫られているほかの銀行の戦略にも大きな影響を与えそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011702061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:31:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中間選挙 上下院「ねじれ」の影響は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011702281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中間選挙 上下院「ねじれ」の影響は？</span><time datetime="2018-11-07T18:44"><span>11月7日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011702281_1811071903_1811071904_01_02.jpg" alt="米中間選挙 上下院「ねじれ」の影響は？" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領の審判と位置づけられた今回の中間選挙の結果、上下両院が「ねじれ」状態になることで、アメリカの内政は一層混迷が深まることになりそうです。</div><div>トランプ大統領としては予算案や法案の成立が難しくなり、議会との調整を余儀なくされます。<br><br>メキシコ国境の壁の建設や、オバマ前政権が導入した医療保険制度、いわゆるオバマケアの撤廃といった公約の実現が一層難しくなり、トランプ大統領にとって痛手となります。<br><br>ただ、トランプ大統領は10月、アメリカのメディアのインタビューで「私は候補者を助けているだけで選挙結果は、トランプ政権への人気投票ではない。仮に共和党が下院で敗北したとしても、自分のせいではない」と述べ、中間選挙の勝敗の責任は自分にはないという考えを示しています。<br><br>今後、議会との調整が行き詰まれば、外交や通商政策で強硬な姿勢に出てみずからの指導力をアピールしようとするとの見方もあります。<br><br>さらに2020年の大統領選挙を見据え、これまで以上に国内の支持基盤を意識して、アメリカ第一主義を一層鮮明にした政権運営をする可能性もあります。<br><br>一方、捜査が大詰めを迎えているとも伝えられている「ロシア疑惑」をめぐってはこれまでは上下両院で多数派を占める共和党が野党・民主党が求めるさまざまな調査の要求を突き返していましたが、今後はトランプ大統領の側近の公聴会への召喚が可能となり、トランプ大統領にとって不利な情報が明らかになる可能性もあります。<br><br>また、議会下院には「弾劾の訴追」を行う権限があるため、トランプ大統領の弾劾に向けた手続きが進む可能性もあります。<br><br>ただ、大統領を罷免するには上院の３分の２以上の賛成が必要なため、実際に罷免に至る可能性は低いとみられます。<br><br>一方、人事案を承認する権限を持つ上院で多数派を維持したことで、トランプ大統領としてはこれからの２年間で、連邦最高裁判所にさらに保守派の判事を指名するなどしてキリスト教福音派など、みずからの支持層にアピールする可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>内政課題への影響</h3><div>トランプ大統領としては予算案や法案の成立が難しくなり、議会との調整を余儀なくされます。<br><br>メキシコ国境の壁の建設や、オバマ前政権が導入した医療保険制度、いわゆるオバマケアの撤廃といった公約の実現が一層難しくなり、トランプ大統領にとって痛手となります。<br><br>ただ、トランプ大統領は10月、アメリカのメディアのインタビューで「私は候補者を助けているだけで選挙結果は、トランプ政権への人気投票ではない。仮に共和党が下院で敗北したとしても、自分のせいではない」と述べ、中間選挙の勝敗の責任は自分にはないという考えを示しています。<br><br>今後、議会との調整が行き詰まれば、外交や通商政策で強硬な姿勢に出てみずからの指導力をアピールしようとするとの見方もあります。<br><br>さらに2020年の大統領選挙を見据え、これまで以上に国内の支持基盤を意識して、アメリカ第一主義を一層鮮明にした政権運営をする可能性もあります。<br><br>一方、捜査が大詰めを迎えているとも伝えられている「ロシア疑惑」をめぐってはこれまでは上下両院で多数派を占める共和党が野党・民主党が求めるさまざまな調査の要求を突き返していましたが、今後はトランプ大統領の側近の公聴会への召喚が可能となり、トランプ大統領にとって不利な情報が明らかになる可能性もあります。<br><br>また、議会下院には「弾劾の訴追」を行う権限があるため、トランプ大統領の弾劾に向けた手続きが進む可能性もあります。<br><br>ただ、大統領を罷免するには上院の３分の２以上の賛成が必要なため、実際に罷免に至る可能性は低いとみられます。<br><br>一方、人事案を承認する権限を持つ上院で多数派を維持したことで、トランプ大統領としてはこれからの２年間で、連邦最高裁判所にさらに保守派の判事を指名するなどしてキリスト教福音派など、みずからの支持層にアピールする可能性もあります。</div></div><div><h3>日本政府の対応は</h3><div>日本政府は、アメリカ議会の上院と下院で「ねじれ」の状態になるものの、基本的な外交政策に変化はなく、日米関係に大きく影響することはないとみています。<br><br>今回の中間選挙の結果について、日本政府は、ワシントンの日本大使館などを中心に分析を進めていて、外務省幹部は「トランプ政権に打撃となるのは間違いない」と指摘しています。<br><br>ただ、議会が「ねじれ」の状態になっても、基本的な外交政策に変化はなく、日米関係に大きく影響することはないとみていて、引き続き日米で緊密に連携し、北朝鮮問題などにあたっていくとしています。<br><br>一方、懸念されるのは、来年１月にも始まるとみられる日米２国間のＴＡＧ＝物品貿易協定の交渉への影響です。<br><br>日本との交渉について、トランプ政権はこれまで強硬な姿勢を示し、農産物の市場開放に向けて、日本とＥＵ＝ヨーロッパ連合のＥＰＡ＝経済連携協定を超える関税の引き下げや、為替政策で円安に誘導するのを防ぐ仕組みの導入などを求めています。<br><br>日本政府は、今後、アメリカ議会で進められるアメリカとメキシコ、カナダとの間の新しい貿易協定の批准の手続きなどを注視し、貿易政策をめぐる姿勢に影響があるのか、慎重に見極める方針です。<br><br>また、今月下旬での開催を調整している米中首脳会談で、中国に対し、強硬な姿勢を貫いてきたトランプ大統領の対応も注視したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011702281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米議会「ねじれ」 トランプ氏 難しい政権運営に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011702291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米議会「ねじれ」 トランプ氏 難しい政権運営に</span><time datetime="2018-11-07T18:45"><span>11月7日</span> <span>18時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011702291_1811071858_1811071858_01_02.jpg" alt="米議会「ねじれ」 トランプ氏 難しい政権運営に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ議会の中間選挙について、上院はトランプ大統領の与党・共和党が多数派を維持する一方で、下院は野党・民主党が多数派を奪還することになりました。上院と下院で多数派が異なる「ねじれ」の状態が続き、トランプ大統領の公約の実現が一層厳しくなるとみられ、難しい政権運営を迫られそうです。</div><div>アメリカ議会の中間選挙は上院100議席のうち35議席と下院の435議席すべてが改選され、６日投開票が行われました。<br><br>アメリカＡＢＣテレビによりますと、上院では改選されない議席も合わせて共和党が51議席、民主党が44議席を獲得し、共和党が多数派を維持することになりました。<br><br>一方、下院については民主党が多数派を奪還することになり、開票はまだ続いていますが、ＡＢＣテレビは、民主党が最終的には32議席から36議席を伸ばす勢いだと伝えています。<br><br>選挙戦で、民主党はトランプ大統領が強硬な移民政策などを掲げて社会の分断をあおっていると訴えたほか、有権者の関心が高い医療保険制度などを前面に押し出し、トランプ大統領の政策や言動に反発する有権者を取り込んだものとみられます。<br><br>結果を受けて、トランプ大統領はツイッターに、「すばらしい成功を収めた。皆さん、ありがとう」と投稿し強気の姿勢を崩していません。<br><br>今回の選挙で、今後２年間は議会の上院と下院で多数派が異なる「ねじれ」の状態が続くことになり、メキシコとの国境の壁の建設や、オバマ前政権が導入した医療保険制度、いわゆるオバマケアの撤廃などトランプ大統領の公約の実現は一層厳しくなるとみられます。<br><br>また、下院で民主党が多数派となることでいわゆる「ロシア疑惑」などをめぐり、民主党が議会での追及を強め、トランプ大統領にとって不利な情報が明るみになる可能性もあり、難しい政権運営を迫られそうです。<br><br>内政が行き詰まれば、トランプ大統領は外交や貿易政策でみずからの指導力をアピールするため、一段と厳しい姿勢で臨むことも予想され、日本などにどのような影響が出るのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011702291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:45:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風疹ワクチン増産を！ 患者急増で小児科学会など緊急要望</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011702231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風疹ワクチン増産を！ 患者急増で小児科学会など緊急要望</span><time datetime="2018-11-07T19:42"><span>11月7日</span> <span>19時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011702231_1811071923_1811071942_01_02.jpg" alt="風疹ワクチン増産を！ 患者急増で小児科学会など緊急要望" id="news_image"></div><div></div><div>妊娠中の女性が感染すると赤ちゃんに障害が出るおそれがある風疹の患者が急増していることを受け、専門家の団体が厚生労働省にワクチンの増産などを求める緊急の要望を行いました。</div><div>風疹は発熱や発疹などの症状が出るウイルス性の感染症で、妊娠中の女性が感染すると生まれてくる赤ちゃんの目や耳、それに心臓などに障害が出るおそれがありますが、ことし報告された患者数は1700人近くに上っています。<br><br>これを受けて小児科や産婦人科などの学会でつくる団体が、厚生労働省に対策を求める緊急の要望書を提出しました。<br><br>要望書では十分な免疫を得るために必要な２回のワクチン接種を、妊娠を希望する女性が確実に受けられるようにすることや、子どもの頃にワクチンの定期接種の機会がなく、今の感染の中心となっている30代から50代の男性を対象とした予防接種の制度を作ることなどを求めています。<br><br>そのうえで、直ちにワクチンの増産を者に依頼し、必要な数のワクチンを確保するよう求めています。<br><br>要望書を提出した予防接種推進専門協議会の岩田敏委員長は「風疹を完全に排除するには免疫の不十分な人全員がワクチン接種を受けられるようにすることが必要だ。国は速やかに対応してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011702231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:42:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧優生保護法の不妊手術 おわび主体は「われわれ」超党派議連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011702271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旧優生保護法の不妊手術 おわび主体は「われわれ」超党派議連</span><time datetime="2018-11-07T19:50"><span>11月7日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011702271_1811071944_1811071951_01_02.jpg" alt="旧優生保護法の不妊手術 おわび主体は「われわれ」超党派議連" id="news_image"></div><div></div><div>旧優生保護法の下で強制的に不妊手術が行われていた問題で、超党派の議員連盟は、手術を受けた人たちを救済するための法案の骨子をまとめ、おわびをする主体を、主に立法機関を意味する「われわれ」としています。</div><div>平成８年まで施行された旧優生保護法の下で、本人の同意のないまま不妊手術が行われていた問題で、超党派の議員連盟は７日に開いた会合で、手術を受けた人たちを救済するための法案の骨子をまとめました。<br><br>それによりますと、旧優生保護法が議員立法で成立した経緯を踏まえ、前文に盛り込むおわびをする主体を、主に立法機関を意味する「われわれ」とし、「手術により心身に多大な苦痛を与えたことを率直に反省し、深くおわびする」としています。<br><br>また、救済の対象は手術を受けたおよそ２万5000人で、本人の申請をもとに、専門家による認定機関が、手術の記録のほか家族の証言や手術の痕に関する医師の診断書なども勘案して認定したうえで、一時金を支給します。<br><br>こうした救済策をめぐっては、与党の作業チームも同様の基本方針をまとめていて、双方は年内にも法案化に向けた協議を行い、来年の通常国会に、必要な法案を議員立法の形で提案することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011702271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:50:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>