<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本で暮らす外国人 人道上配慮の事情あれば再入国認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/k10012457201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本で暮らす外国人 人道上配慮の事情あれば再入国認める</span><time datetime="2020-06-04T04:00"><span>6月4日</span> <span>4時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457201_2006040028_2006040400_01_02.jpg" alt="日本で暮らす外国人 人道上配慮の事情あれば再入国認める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策で外国人の入国を拒否する措置をめぐり、法務省は、日本で暮らす外国人で、人道上配慮すべき事情がある場合には、例外的に再入国を認めることを、ホームページに掲載しました。</div><div>新型コロナウイルス対策で、現在、111の国と地域について、外国人の入国を拒否する措置がとられていて、日本で暮らす外国人も「特段の事情」がないかぎり再入国が認められていません。<br><br>このため、肉親が亡くなっても外国人が一時帰国できないケースもあることから、先月下旬、茂木外務大臣は、人道上の配慮が必要な場合は、再入国を認める方向で検討する考えを示しました。<br><br>そして調整の結果、法務省は、日本で暮らす外国人で、人道上配慮すべき事情がある場合などは、例外的に再入国を認めることになり、ホームページに掲載しました。<br><br>出入国在留管理庁は「外国の親族が危篤になったり亡くなったりした場合や、外国で手術をして、その後の検査が必要な場合などに、再入国を認めることになると思う」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200604%2Fk10012457201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 04:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スウェーデン 死者4500人超に 責任者 対策不十分と認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/k10012457261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スウェーデン 死者4500人超に 責任者 対策不十分と認める</span><time datetime="2020-06-04T04:01"><span>6月4日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457261_2006040157_2006040402_01_02.jpg" alt="スウェーデン 死者4500人超に 責任者 対策不十分と認める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大をめぐり、比較的緩やかな独自の対策を続けてきた、北欧のスウェーデンでは、死者が4500人を超え、対策の責任者は地元メディアに対し「今よりも、もっとうまくできたはずだ」と述べ、対策が十分ではなかったことを認めました。</div><div>スウェーデンでは、50人以上の集会を禁止しているものの、飲食店は一部のサービスを除いて営業を続けるなど、厳しい外出制限の措置をとるイギリスなどとは異なり、比較的緩やかな独自の対策を続けてきました。<br><br>政府は、人との間に十分な距離をとることなど、個人が責任をもって行動するよう呼びかけてきましたが、感染者は4万人を超え、死者も4500人以上となっています。<br><br>感染対策を主導する保健当局のテグネル氏は、3日、地元ラジオのインタビューで「今よりも、もっとうまくできたはずだ」と述べ、対策が十分ではなかったと認めました。<br><br>そして、今後、ほかの国々が制限を緩和していく中で、スウェーデンがとるべきだった対策は明らかになるだろうと述べました。<br><br>スウェーデンでは、亡くなった人の9割が70歳以上で、その半数は高齢者施設に集中しているということで、専門家などからは、政府の対策に批判が強まっていました。<br><br>また、ノルウェーとデンマークは、今月15日から入国制限を一部解除し、相互の行き来を再開しますが、スウェーデンについては、死者の数が多いなどとして、対象から除外しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200604%2Fk10012457261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 04:01:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メキシコ マヤ文明最古の巨大建造物を発見 日米などの調査団</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/k10012457091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>メキシコ マヤ文明最古の巨大建造物を発見 日米などの調査団</span><time datetime="2020-06-04T04:33"><span>6月4日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457091_2006032222_2006040433_01_02.jpg" alt="メキシコ マヤ文明最古の巨大建造物を発見 日米などの調査団" id="news_image"></div><div></div><div>かつてマヤ文明があったメキシコで、紀元前1000年ごろに造られたと考えられる巨大な建造物が見つかり、調査にあたった国際調査団は、マヤ文明の建造物としてはこれまでで最も古く、文明の起源や社会の在り方を考えるうえで重要な発見だとしています。</div><div>この建造物は、アリゾナ大学の猪俣健教授を団長としたアメリカや日本などの調査団が、かつてマヤ文明があったメキシコのタバスコ州で発見しました。<br><br>航空機によるレーダー測量と地上探査を行ったところ、南北1413メートル、東西399メートルに及ぶ、高さ15メートルの巨大な建造物が確認されたほか、周囲に舗装された道や人工の貯水池が造られていたことがわかりました。<br><br>調査団によりますと、出土した木片などの年代から、紀元前1000年ごろから造られ始めて、紀元前800年ごろにかけて増改築されていたとみられ、マヤ文明の建造物としてはこれまでで最も古く、かつ最大と考えられるということです。<br><br>マヤ文明は、紀元前1000年ごろから紀元前350年ごろに小さな村々が徐々に発展していったと考えられてきたということで、調査団は、今回の発見はこの考えの見直しを後押しするものだとしています。<br><br>調査団のメンバーで、茨城大学の青山和夫教授は「この建造物は共同体の祭しの場だったと考えられ、紀元前1000年くらいから造られていたことは驚嘆に値する。マヤ文明の起源や社会の在り方を考えるうえでも重要で、人類の文明を考えるうえでも大変重要な発見であると考えています」と指摘しています。<br><br>この研究成果は、イギリスの科学雑誌「ネイチャー」に掲載されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200604%2Fk10012457091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 04:33:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WHO 「ヒドロキシクロロキン」の臨床試験再開へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/k10012457361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>WHO 「ヒドロキシクロロキン」の臨床試験再開へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-04T06:46"><span>6月4日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457361_2006040645_2006040647_01_02.jpg" alt="WHO 「ヒドロキシクロロキン」の臨床試験再開へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、新型コロナウイルスの治療への効果の可能性が指摘されてきた、マラリアなどの治療薬について、臨床試験を中断していましたが、薬を投与することで死亡率が上がるデータはないとして、再開することを明らかにしました。</div><div>マラリアなどの治療薬「ヒドロキシクロロキン」は、新型コロナウイルスの治療への効果の可能性が指摘され、ＷＨＯは臨床試験を行ってきましたが、アメリカとスイスの研究グループが、投与された患者の一部に心拍の異常が見られたとする研究結果を発表したことを受けて、先月25日、臨床試験を中断したと明らかにし、安全性に関するデータを調査してきました。<br><br>ＷＨＯのテドロス事務局長は3日、スイスのジュネーブにある本部で開いた定例の記者会見で、「臨床試験の安全性を監視している委員会は、計画を変える理由はないと勧告し、これを受けてヒドロキシクロロキンを含めた臨床試験を続けることにした」と述べ、臨床試験を再開することを明らかにしました。<br><br>ＷＨＯのチーフサイエンティストのスワミナサン氏は、薬の投与によって死亡率に変化はなかったとしています。<br><br>このほかテドロス事務局長は、感染が新たに確認された人の数は過去5日間連続で10万人を超えているとしたうえで、「ここ数週間、アメリカ大陸での新たな感染者数は、世界のほかの地域の合計を超えている」と述べる一方、「ヨーロッパでの新たな感染者数は減り続け、きのう報告を受けた数は、3月22日以降最も少なかった」と述べ、ヨーロッパで爆発的に感染が広がる前の時期の水準に戻っていることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>記者会見では… 中国との関係について質問相次ぐ</h3><div>ＡＰ通信は2日、ＷＨＯは、中国の対応に不満を持ちながらも、協力を得るために、表向き、中国を評価するような態度をとったことがうかがえると、独自に入手した会議の録音など内部情報をもとに報じ、3日のＷＨＯの定例記者会見では、この点に関する質問が相次ぎました。<br><br>これについて、危機対応を統括するライアン氏は「ＷＨＯのルールに従って、加盟国を等しく支援し、情報を共有するために昼夜問わず仕事をしてきたことを伝えたい」と述べるにとどめました。<br><br>内部情報に関する質問はその後も相次ぎましたが、会見の司会を務めるヤシャレビチ報道官は、いずれについても「すでに答えているので、次の質問に移りましょう」と述べ、追加の質問を受け付けませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200604%2Fk10012457361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 06:46:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 抗議デモ続く 対応めぐりトランプ政権内で足並みの乱れも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/k10012457311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 抗議デモ続く 対応めぐりトランプ政権内で足並みの乱れも</span><time datetime="2020-06-04T07:05"><span>6月4日</span> <span>7時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457311_2006040645_2006040706_01_02.jpg" alt="米 抗議デモ続く 対応めぐりトランプ政権内で足並みの乱れも" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ各地に広がった黒人男性の死亡事件を受けた抗議デモは、9日目となった3日も続いています。<br><br>トランプ大統領は治安維持のためとして連邦軍の派遣も辞さない構えですが、エスパー国防長官は「今はその状況にない」と述べ、デモへの対応をめぐり足並みの乱れも見られます。</div><div>アメリカで黒人男性が白人警官に首を押さえつけられて死亡した事件への抗議デモは、9日目となった3日もニューヨークやワシントンなど各地で続いています。<br><br>ＡＰ通信によりますと、事件以降に起きたデモの混乱の中で、少なくとも9人が死亡し、9300人が拘束されたということです。<br><br>トランプ大統領は、参加者の一部の暴徒化を受け、治安維持のためとして連邦軍の投入も辞さない構えで、およそ1600人の陸軍の部隊が首都ワシントン近郊の基地で待機しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457311_2006040644_2006040652_01_02.jpg" alt=""><div>こうした中、エスパー国防長官は3日の記者会見で「治安維持のために軍を使うのは最終手段であり、最も緊急で差し迫った状況下であるべきだ。今はその状況にはない」と述べ、トランプ大統領とは異なる考えを示しました。<br><br>一方、エスパー長官は、1日にトランプ大統領が教会の前で写真撮影をした際に同行した行為が、政治活動にあたると批判を受けていることについて、「教会に行くとは知らなかったし、写真撮影が行われていることも知らなかった」と釈明しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 野党批判を繰り返す</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457311_2006040644_2006040652_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は3日、ＦＯＸニュースのラジオインタビューで、首都ワシントンでは州兵が警備にあたっていることを説明し、「昨夜は全く問題がなかった。圧倒的な力があったからだ」などと述べ、抗議デモに対して強い態度で臨む必要性を改めて強調しました。<br><br>そして「治安の問題があるすべての地域は、与党・共和党ではなく、野党・民主党が政治を行っている」と述べ、ミネアポリスやニューヨークの市長を名指しして野党批判を繰り返しました。<br><br>また先週末の抗議デモのさなか、ホワイトハウスの地下室に避難していたとする、一部メディアの報道については、「避難ではなく、地下室を短時間、視察した」と述べて強く否定したほか、ホワイトハウスから近くの教会に歩いて行くために、平和的にデモを行っていた人たちを強制的に排除したことについては、みずからの関与を否定しました。<br><br>ロイター通信が2日に発表した世論調査によりますと、今回の事件に対するトランプ大統領の対応を支持すると答えた人は33％にとどまり、支持しないと答えた人は55％に上ったということです。</div></div><div><h3>ホワイトハウス報道官 大統領権限を強調</h3><div>ホワイトハウスのマケナニー報道官は3日の記者会見で「軍を派遣することができる権限を持っているのは大統領ただ１人であり、トランプ大統領は必要であれば、その権限を発動する」と述べ、法律に基づいて、軍の投入はいつでもできるという立場を強調しました。<br><br>そのうえで、トランプ大統領との足並みの乱れが指摘されているエスパー国防長官について、「エスパー長官は、現時点ではまだ国防長官だが、トランプ大統領の信用を失えば、どうなるかは、いつかわかることだ」と述べ、エスパー長官の更迭の可能性をにおわせて、強くけん制しました。</div></div><div><h3>警察の身体拘束など 黒人に集中 米大手メディアが報道</h3><div>黒人男性が死亡した事件に関連して、アメリカの大手メディアは、現地の警察による身体拘束などの行為が黒人に集中していたと伝えています。<br><br>アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズは3日、統計データをもとに、事件が起きた中西部ミネソタ州のミネアポリスでの警察官による身体拘束などの行為を分析しました。<br><br>それによりますと、2015年以降、警察官が身体拘束などの行為を行ったおよそ1万1500回のうち、少なくとも6650回が黒人に対してで、およそ2750回が白人に対するものだったということです。<br><br>ミネアポリスの人口は、白人が60％、黒人が20％と白人が黒人の3倍に上っていて、黒人に対する身体拘束などの行使は、白人の7倍に上るとしています。<br><br>この結果について、ニューヨークタイムズは「収入や教育、失業率などでの人種間の大きな格差と一致するものだ」とする専門家の指摘を紹介しています。<br><br>またアメリカのＣＮＮテレビも2日、警察の記録をもとにした分析結果を伝えています。<br><br>それによりますと、警察官が首を押さえつけて行動を制止する行為は、2012年以降、ミネアポリスで428人に対して行われ、このうち14％が意識を失ったということです。<br><br>そのうえで、首を押さえつけられたのは3分の2が黒人だったと指摘しています。</div></div><div><h3>ロンドンでも大規模デモ</h3><div>アメリカでの黒人男性の死亡事件を受けて、イギリスでも抗議の声が広がっています。<br><br>このうちロンドンでは、数千人に上る人々が中心部の公園に集まり、「正義を」などと書かれたプラカードを掲げ、抗議の意志を示しました。<br><br>その後、「黒人の命は大切だ」などと繰り返しながら、首相官邸やイギリス議会前の広場に向かいました。<br><br>抗議デモはおおむね平和的に行われましたが、首相官邸前では、一部の人々と警察との間で小競り合いになる場面もみられました。<br><br>参加した男性は「私の母は何十年も前に南アフリカでアパルトヘイトに抗議していた。今も同じ問題が持ち上がり、同じように抗議しているというのは、非常に残念だ」と話し、別の女性は「今回起こったことは、人種の問題というだけではなく、人間性を踏みにじるものだ」と憤りを隠せない様子でした。</div></div><div><h3>ローマ教皇「人種差別や人を排斥する行為は容認できず」</h3><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇は3日、全米各地で続く抗議デモについて触れ、アメリカ国民に対し「あなたの国で起きている憂慮すべき社会不安を強い懸念とともに見守ってきました」と語りかけました。<br><br>そのうえで「どのような形でも人種差別や人を排斥する行為を容認したり見て見ぬふりをしたりすることはできません」と強調しました。<br><br>そして「ここ数日の暴力はみずからを破壊し、自滅させるものだと理解しないといけません。暴力によって得られるものは何もなく、多くのものが失われます」と述べ、暴力的な行為はやめるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200604%2Fk10012457311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 07:05:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>円相場 値下がり 一時1ドル＝109円台に 約2か月ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/k10012457441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>円相場 値下がり 一時1ドル＝109円台に 約2か月ぶり</span><time datetime="2020-06-04T08:55"><span>6月4日</span> <span>8時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457441_2006040854_2006040855_01_02.jpg" alt="円相場 値下がり 一時1ドル＝109円台に 約2か月ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>東京外国為替市場では円安ドル高が進み、円相場は一時、およそ2か月ぶりの水準となる、1ドル＝109円台まで値下がりしています。</div><div>アメリカで、新型コロナウイルスの影響で停止していた経済活動を再開する動きが続き、景気の回復を見込んで、円を売ってドルを買う動きが強まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200604%2Fk10012457441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 08:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長批判の脱北者のビラに 妹のヨジョン氏が反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/k10012457431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長批判の脱北者のビラに 妹のヨジョン氏が反発</span><time datetime="2020-06-04T09:02"><span>6月4日</span> <span>9時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200604/K10012457431_2006040900_2006040902_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長批判の脱北者のビラに 妹のヨジョン氏が反発" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が談話を発表し、先月、韓国の脱北者がキム委員長を批判するビラを北朝鮮に向けて飛ばしたことについて、韓国政府が放置すれば、軍事的緊張の緩和を目指すとした南北合意の破棄もありえるとして反発しました。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン委員長の妹のヨジョン氏は、朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」などを通じて談話を発表しました。<br><br>この中で、韓国の脱北者が先月31日、キム・ジョンウン委員長を批判する数十万枚のビラを北朝鮮に向けて飛ばしたとして、「『表現の自由』のもとに放置されれば、遠からず最悪の局面までみることになるだろう」として、韓国政府に対応を求めました。<br><br>そのうえで、軍事的緊張の緩和を目指すとした、おととしの南北合意の破棄、ケソン（開城）工業団地の完全撤去、南北双方の当局者が使用する共同連絡事務所の閉鎖をちらつかせて、反発しました。<br><br>ヨジョン氏は、4日に発表した談話に先立って、韓国がアメリカとの合同軍事演習を続けていることについても強い不満を表明していて、韓国政府へのいらだちを募らせています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200604%2Fk10012457431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 09:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>