<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>入国拒否 浙江省に滞在歴のある外国人などにも拡大へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012281791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入国拒否 浙江省に滞在歴のある外国人などにも拡大へ</span><time datetime="2020-02-12T10:36"><span>2月12日</span> <span>10時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012281791_2002120848_2002120849_01_02.jpg" alt="入国拒否 浙江省に滞在歴のある外国人などにも拡大へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、安倍総理大臣は、12日朝開かれた政府の対策本部で、入国を拒否する対象を、中国・湖北省に加え、感染が広がっている浙江省に滞在歴のある外国人などにも拡大する方針を明らかにしました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、政府は今月１日から、入国申請前の14日以内に中国・湖北省に滞在歴がある外国人と、湖北省で発行されたパスポートを所持する外国人について、特段の事情がないかぎり、入国を拒否する措置を実施しています。<br><br>これについて、安倍総理大臣は12日朝、総理大臣官邸で開かれた対策本部の会合で「事態は時々刻々と変化しており、中国での感染者数の拡大や、感染症が発生しているおそれのある旅客船が、今後もわが国に来航する可能性を踏まえれば、より包括的かつ機動的な水際対策を講じることが不可欠だ」と述べました。<br><br>そのうえで、入国拒否の対象とする地域を感染が広がっている浙江省にも拡大し、13日午前０時から実施する方針を明らかにしました。<br><br>また、安倍総理大臣は、集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客と乗員を対象とするウイルス検査について、地方や民間の検査機関にも協力を依頼するなどして、最大で１日当たり300件程度とされる検査能力を、1000件以上の実施が可能となるよう体制の拡充を図る方針を示しました。<br><br>さらに、国内の感染状況の把握を徹底する必要があるとして、症状のある患者に対しては、自治体の判断で検査を実施できるよう関係者への周知を図る方針も示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>浙江省 湖北省との経済交流活発</h3><div>中国東部の浙江省は人口およそ5700万で、地元の衛生当局によりますと、新型のコロナウイルスへの感染者が、10日までに1117人となり感染が広がっています。<br><br>中でも人口およそ925万の温州は、企業活動を通じて湖北省との交流が活発で多くの人が行き来していたとされ、10日までに474人の感染者が確認され、当局は住民の外出を制限するなど感染拡大の防止で厳しい措置をとっています。<br><br>また、浙江省の中心都市、杭州には、中国のネット通販最大手「アリババ」の本社があるなどＩＴ関連の企業などが集まっています。<br><br>また、浙江省にはパナソニックや東芝など多くの日系企業が拠点を置き、その数はおよそ500社に上ると見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012281791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 10:36:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 新たに39人と検疫官１人感染確認 入院の４人重症</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012281811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 新たに39人と検疫官１人感染確認 入院の４人重症</span><time datetime="2020-02-12T11:55"><span>2月12日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012281811_2002120852_2002120853_01_02.jpg" alt="クルーズ船 新たに39人と検疫官１人感染確認 入院の４人重症" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、新たに乗客・乗員39人と検疫官１人の感染が確認されました。また、11日までに感染が確認された人の中で、症状が重い人が４人いて、このうち２人が集中治療室で治療を受けているということです。</div><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で、新たに53人の検査を実施した結果、乗客29人と乗員10人の合わせて39人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>この中には10代の女性も含まれ、クルーズ船で10代の人の感染が確認されたのは初めてです。また、日本人は10人いるということです。<br><br>これで感染が確認された乗客と乗員は合わせて174人となり、厚生労働省が順次、医療機関に搬送しています。<br><br>さらに、船内で検疫を行っていた男性の検疫官１人も感染が確認されました。検疫官はクルーズ船が横浜港沖に停泊していた今月３日の夜から４日の夜にかけて、乗客から質問票を回収したり、体温を測定したりしていて、客室に立ち入ることもあったということです。船内ではマスクや手袋を着用していたということです。<br><br>検疫官は船内での検疫のあと、今月５日から７日まで検疫所で通常勤務を行ったあと、９日に発熱し、翌日、医療機関を受診してウイルス検査を受けたということです。<br><br>また、11日までに感染が確認され搬送された人のうち、症状が重い人が４人いて、このうち集中治療室に入っている人が２人、人工呼吸器を使うなど呼吸管理を行っている人が２人いるということです。<br><br>重い症状の人のうち、３人は日本人で60代の男性が１人、70代の男性が２人いて、もう１人は外国籍の70代の男性だということです。<br><br>国内で感染が確認されたのはクルーズ船の174人、検疫官１人、チャーター機の12人、それ以外の観光客などが16人の合わせて203人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012281811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 11:55:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャーター機第１便の帰国者 今夜にも帰宅 検査結果が陰性なら</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チャーター機第１便の帰国者 今夜にも帰宅 検査結果が陰性なら</span><time datetime="2020-02-12T12:21"><span>2月12日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282011_2002121215_2002121221_01_02.jpg" alt="チャーター機第１便の帰国者 今夜にも帰宅 検査結果が陰性なら" id="news_image"></div><div></div><div>先月、新型コロナウイルスの感染が広がっている中国の湖北省武漢からチャーター機の第１便で帰国した人たちは、12日夜以降、ウイルス検査の結果が順次、判明する見通しです。感染が確認されなければ、滞在している宿泊施設から帰宅できることになります。</div><div>中国の湖北省からは先月29日以降、政府が用意したチャーター機で日本人と家族合わせて763人が帰国しました。<br><br>このうち、第１便で帰国し、その日のウイルス検査で感染が確認されず、発熱などの症状も見られなかった197人は、千葉県のホテルや埼玉県にある国の宿泊施設に滞在しています。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関がウイルスの潜伏期間について最長で12.5日と示していることから、厚生労働省は潜伏期間がすぎた11日、宿泊施設に滞在する全員を対象に改めてウイルス検査を行いました。<br><br>結果は12日夜以降、順次、判明する見通しで、感染が確認されなかった人は帰宅できるということです。<br><br>また、先月30日の第２便で帰国した人で、宿泊施設にいる199人は12日から、翌31日の第３便の帰国者では145人が13日から検査を受ける予定です。<br><br>今月７日の第４便に乗っていた人たちについても今月20日に検査を行う方向で調整が進められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「早ければ夕方以降に帰宅」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、チャーター機の第１便で帰国し、政府が確保したホテルなどに滞在している人について、「これまでのウイルス検査で陰性の人には改めて検査を実施していて、それが陰性だった場合は、早ければきょう夕方以降、自宅に戻ってもらえるようにする」と述べました。<br><br>一方、帰宅する人数は、ウイルス検査の結果が出ていないとして明らかにしませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 12:21:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春闘 トヨタ労組 人事評価に応じ賃上げに差つける方法提案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春闘 トヨタ労組 人事評価に応じ賃上げに差つける方法提案</span><time datetime="2020-02-12T12:24"><span>2月12日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282001_2002121209_2002121224_01_02.jpg" alt="春闘 トヨタ労組 人事評価に応じ賃上げに差つける方法提案" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの春闘で、トヨタ自動車の労働組合は12日、経営側に要求書を提出しました。ベースアップや定期昇給などを含めた賃上げの総額として、１人当たり月額１万100円の引き上げを求め、ベアについては人事評価に応じて差をつける新たな方法を提案しています。</div><div>トヨタの労働組合は12日午前、経営側に要求書を提出し、ベースアップや定期昇給などを含めた総額として、１人当たり月額１万100円の引き上げを求めました。<br><br>これは去年の要求額を1900円下回り、労使の妥結額と比べても600円少なくなっていて、ボーナスも満額回答だった去年を0.2か月分下回る、月給の6.5か月分を要求しました。<br><br>また、ベースアップについては５段階の人事評価に応じ、係長クラスで評価が極めて低い社員はゼロにするなど、従来以上に差をつける新たな方法も提案し、一律の賃上げにこだわってきた組合としての姿勢を転換した形となりました。<br><br><br>自動車業界は100年に１度の変革期を迎えていますが、世界最大の市場、中国でアメリカとの貿易摩擦によって景気が減速していることに加え、新型のコロナウイルスの感染が急拡大するなど、経営環境が不透明さを増しています。<br><br>こうした中、ことしの春闘で、賃金の配分や競争力を高めるための人事評価の在り方などについて、どのような議論が交わされるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 12:24:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件 「被告に死刑を」法廷で遺族ら心情語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者殺傷事件 「被告に死刑を」法廷で遺族ら心情語る</span><time datetime="2020-02-12T12:30"><span>2月12日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282031_2002121225_2002121247_01_02.jpg" alt="障害者殺傷事件 「被告に死刑を」法廷で遺族ら心情語る" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件の裁判は12日、遺族などが法廷に立ち、今の心情を語りました。</div><div>相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」の元職員、植松聖被告（30）が、入所者19人を殺害した罪などに問われている裁判では12日、遺族や被害者の家族などが心情を語りました。<br><br>このうち、匿名で審理される法廷で「甲Ｅさん」と呼ばれる、死亡した60歳の女性の弟は、被告や傍聴席にむかって深く頭を下げたあと「被告に死刑を求めます。そろそろ人のことはいいから、自分の人生、そして起こした事件に真剣に向き合う時です」と時折、声を詰まらせながら訴えました。<br><br>そして「人が亡くなり、刃物で重傷を負い、職員が、家族が、世の中の人が心に大きな忘れられない傷を背負って生きていくのです」などと述べました。<br><br>また、法廷で「甲Ｓさん」と呼ばれる43歳の男性の母親の思いを弁護士が代読し「毎回、裁判に足を運びましたが、被告は息子が誰か分からないのに刺したようでした。被告は『障害者は不幸をつくる』と言いますが、不幸ではなく幸せをつくっていました。苦労はありましたが、苦労と不幸は違うのです。こうした事件が二度と起こらないよう、生きやすい社会にしてほしい」と読み上げました。<br><br>被告は黒いスーツ姿にマスクをつけ、遺族などから頭を下げられると、同じように頭を下げましたが表情を変えることはありませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 12:30:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野村克也さん 最後に監督務めた楽天本拠地に献花台</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野村克也さん 最後に監督務めた楽天本拠地に献花台</span><time datetime="2020-02-12T12:39"><span>2月12日</span> <span>12時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282091_2002121245_2002121248_01_03.jpg" alt="野村克也さん 最後に監督務めた楽天本拠地に献花台" id="news_image"></div><div>日本のプロ野球に大きな足跡を残した野村克也さんが亡くなったことを受けて、最後に監督を務めた楽天の本拠地の球場には12日から献花台が設けられ、午前中からファンが訪れて花を手向けています。</div><div>選手としても監督としてもプロ野球界に多くの功績を残した野村さんは、平成18年から４年間、楽天の監督を務めてチームの土台を固め、最後の年となった平成21年には、球団初のクライマックスシリーズ進出に導きました。<br><br>野村さんが11日に亡くなったことを受けて、楽天は12日から４日間、仙台市の楽天生命パーク宮城に献花台を設けていて、午前中から大勢のファンが足を運んでいます。<br><br>献花台には楽天時代の野村さんの監督姿の写真が掲げられていて、訪れた人たちは白いカーネーションなどを手向けて別れを惜しんでいました。<br><br>宮城県多賀城市の女性は「訃報がうそであってほしいと思いました。田中将大投手をあそこまで育てたのは野村さんだと思います。お礼を伝えて献花しました」と話していました。<br><br>また、福島県から訪れた台湾出身の男性は「自分も元高校球児で、台湾で野村さんの活躍を見ていました。弱いチームを強くするすごい監督だったので残念です」と話していました。<br><br>楽天生命パーク宮城の献花台は、今月15日の午後５時まで設けられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 12:39:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領予備選 ニューハンプシャー州 上位２候補が接戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012281881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領予備選 ニューハンプシャー州 上位２候補が接戦</span><time datetime="2020-02-12T12:59"><span>2月12日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012281881_2002121136_2002121144_01_03.jpg" alt="米大統領予備選 ニューハンプシャー州 上位２候補が接戦" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党 民主党の候補者選びの２戦目となるニューハンプシャー州の予備選挙は開票が進み、首位を走る左派のサンダース氏を、初戦で躍進した中道派のブティジェッジ氏が激しく追い上げ、接戦となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012281881_2002121019_2002121042_01_02.jpg" alt=""><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党 民主党の候補者選びの２戦目、東部ニューハンプシャー州の予備選挙は開票が進み、ＡＰ通信によりますと、日本時間の午後０時40分現在、集計率68％で、<br>▽サンダース上院議員が26.2％<br>▽ブティジェッジ前サウスベンド市長が23.9％<br>▽クロブシャー上院議員が19.8％<br>▽ウォーレン上院議員が9.3％<br>▽バイデン前副大統領が8.3％となっています。<br><br>集計が進むにつれ、首位を走るサンダース氏と激しく追い上げるブティジェッジ氏の差が縮まり、接戦となっています。<br><br>左派のサンダース氏は国民皆保険などを訴える民主党左派の代表格で、若者を中心に支持を集めているのに対し、中道派のブティジェッジ氏は初戦のアイオワ州で躍進し勢いを見せています。<br><br>一方、初戦で振るわなかった左派のウォーレン氏と中道派のバイデン氏は伸び悩んでいます。<br><br>また、実業家でアジア系アメリカ人のアンドリュー・ヤン氏が選挙戦からの撤退を表明し、異例の混戦のなか、候補者の絞り込みに向けた動きも出始めています。<br><br>民主党の候補者選びでは1972年以降、初戦のアイオワと２戦目のニューハンプシャーで２位以内に入ることができなかった候補が指名を獲得した事例はなく、誰が流れを引き寄せるのか、早くも序盤戦のヤマ場を迎えています。</div></div><div><h3>出口調査 上位３が接戦示す</h3><div>ロイター通信は、ニューハンプシャー州で有権者を対象に行われた出口調査の結果を伝えました。<br><br>それによりますと、サンダース氏に投票したと答えた人が全体の26％と最も多く、次いでブティジェッジ氏が22％、クロブシャー氏が21％と、上位３人による接戦となっています。</div></div><div><h3>ウォーレン候補 あきらめない姿勢</h3><div>ウォーレン氏は予備選挙の投票が締め切られたあとの11日、支持者を前に演説し、「結果はまだ出ていないが、今夜はサンダース氏とブティジェッジ氏が強かった」と述べ、ニューハンプシャー州での敗北を認めました。<br><br>それでも「これは何か月も続く戦いになるかもしれない。獲得できる代議員はまだ全体の98％も残っている。戦い続ける勇気があれば、私たちは勝てる」と、指名獲得に向けてあきらめない姿勢を示しました。<br><br>そのうえで、「トランプ大統領に勝てるのは、民主党を１つにまとめ、ワシントンでの腐敗に向き合う覚悟がある候補者だ。今回、指名を争っている中で、大富豪でもなく資金力のある団体の支援も受けていないのは、クロブシャー氏と私だけだ」として、自分こそがトランプ大統領に勝てる候補者だと強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012281881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 12:59:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>