<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＣＯＰ25議長国シンポ “海草など海の生物 温暖化対策に有効”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ25議長国シンポ “海草など海の生物 温暖化対策に有効”</span><time datetime="2019-12-04T04:18"><span>12月4日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201141_1912040416_1912040417_01_02.jpg" alt="ＣＯＰ25議長国シンポ “海草など海の生物 温暖化対策に有効”" id="news_image"></div><div>スペインで開かれている「ＣＯＰ25」の会場で、議長国がシンポジウムを開き、二酸化炭素を吸収する海草などの海の生物を増やしていくことが温暖化対策に有効だと訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201141_1912040416_1912040417_01_03.jpg" alt=""><div>「ＣＯＰ25」は当初、チリのサンティアゴで開催される予定だったことからチリが議長国を務めていて、日本時間の３日夜、議長国主催のシンポジウムが開かれました。<br><br>このなかで、チリのシュミット環境相は、「地球の３分の２は海だ。温暖化対策を進めるうえで海の役割は大きく、各国の温室効果ガスの削減目標にしっかりと位置づけるべきだ」と呼びかけました。<br><br>そして、研究者たちが、陸上よりも海のほうが二酸化炭素を多く吸収していると指摘し、海の中で海草などの生物が吸収する二酸化炭素を「ブルーカーボン」と呼び、ブルーカーボンを増やしていくことが温暖化対策の有効な選択肢になると訴えていました。<br><br>議長国は今回の会議を「Ｂｌｕｅ ＣＯＰ」と位置づけていて、会期中、温暖化対策を進めるうえでの海の重要性などについて訴えていくことにしています。</div></div><div><h3>「ブルーカーボン」活用 国も検討</h3><div>海草や藻場などを活用した温暖化対策は、四方を海に囲まれた日本でも効果が期待できるとして、国が検討を始めています。<br><br>国土交通省は、ことし６月から関係省庁や有識者による検討会を立ち上げて、どのくらいの二酸化炭素を吸収する見込みがあるのかや、海草や藻場などを保護する対策について議論を進めています。<br><br>有識者や関係団体などが参加して活動してきた「ブルーカーボン研究会」は、国内の海草などが吸収する二酸化炭素の量は2013年の時点で最大、年間およそ680万トンにのぼると試算しています。<br><br>国の検討会ではこの試算をもとに、藻場を新たにつくったり面積を広げたりすれば2030年には二酸化炭素の吸収量は34％増えて、910万トンになると見込んでいます。<br><br>これは、同じ年の森林による吸収量の推計、2780万トンのおよそ30％にあたります。<br><br>海草などの海の生物による二酸化炭素の吸収量について、オーストラリアやアメリカなどは温室効果ガス排出量の削減目標に組み込もうと算定を始めています。</div></div><div><h3>「磯焼け」対策が温暖化対策に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201141_1912040439_1912040441_01_05.jpg" alt=""><div>日本では、海草などが減って魚などが生息しなくなる「磯焼け」の対策として、海草や藻場を増やそうという取り組みが各地で行われていて、国や専門家はこうした取り組みも温暖化対策につながるとみています。<br><br>このうち、北海道泊村では、ことし10月から、地元の漁業組合が日本製鉄とともに、コンブを増やす取り組みを始めています。<br><br>鉄鋼スラグと腐葉土が入った、およそ20キロの袋を海に埋め立てます。<br><br>コンブが好む浅場の土台をつくるとともに、鉄分が栄養となり生育を促すことができるということです。<br><br>地元の漁業者によりますと、沿岸では磯焼けが進んで30年ほど前にコンブがなくなり魚も見られなくなったということです。<br><br>漁業者の１人は「磯焼けは温暖化で水温が高くなるために起きるとも言われている。アワビもウニもニシンも、産卵する場所ができて昔のようになればいいなと思う」と話していました。<br><br>また、福岡市では、平成17年から博多湾でアマモを植えてきました。<br><br>当初は、イカが卵を産みつけたり、魚のすみかとなったりすることから始めた取り組みでしたが、温暖化対策にもなることに注目し今後、専門家とともに二酸化炭素の吸収量を算出することにしています。<br><br>このほか、横浜市や和歌山県串本町などでも海草や藻場を増やす取り組みが行われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 04:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性の梅毒患者 １割近くが妊婦 初の実態報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性の梅毒患者 １割近くが妊婦 初の実態報告</span><time datetime="2019-12-04T04:32"><span>12月4日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201011_1912032254_1912040432_01_02.jpg" alt="女性の梅毒患者 １割近くが妊婦 初の実態報告" id="news_image"></div><div>性感染症の梅毒にかかったとして、ことし前半に報告された女性の患者のうち、１割近くが妊婦だったことが、国立感染症研究所の調査で分かりました。国内では近年、梅毒の患者が増えていますが、妊婦への感染の実態が分かったのは初めてです。</div><div>梅毒は、発疹などが出て、治療しないでいると神経のまひや血管の破裂を引き起こす細菌性の感染症で、ことし報告された患者数は、３日に発表された先月24日までのデータで5957人と、この20年間で最も多かった去年に続いて２番目の多さになっています。<br><br>梅毒は、妊婦が感染すると、子どもの目や耳などに障害が出るおそれがあり、ことし１月からの半年間に報告があった女性の患者、1117人について、国立感染症研究所が調べると１割近くの106人が妊婦だったことが分かりました。<br><br>調査の中で、６か月のうちに性風俗産業で仕事をしていたかと質問したところ、61人が回答し、56人はしていなかったと答えたということです。<br><br>また、妊娠初期には感染しているか検査が行われますが、感染が確認されたのが妊娠20週以降の人が26人いました。<br><br>妊婦への梅毒の感染の実態が分かったのは初めてで、国立感染症研究所の山岸拓也主任研究官は「夫やパートナーから感染した可能性があり、コンドームなどでの予防が重要だ。適切に治療すれば赤ちゃんへの影響を防げる可能性もあるので、症状がある人は早めに診察を受けてもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 04:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸山口組系暴力団の幹部殺害 「特定抗争」指定向け捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸山口組系暴力団の幹部殺害 「特定抗争」指定向け捜査</span><time datetime="2019-12-04T04:53"><span>12月4日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201061_1912040452_1912040453_01_02.jpg" alt="神戸山口組系暴力団の幹部殺害 「特定抗争」指定向け捜査" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県尼崎市で神戸山口組系の暴力団幹部が、山口組の関係者とみられる男に自動小銃で撃たれて殺害された事件から４日で１週間です。警察は、２つの暴力団組織に対して取締りをより強化できる「特定抗争指定暴力団」の指定に向けて、捜査を進めています。</div><div>先月27日、尼崎市の繁華街で神戸山口組系暴力団の古川恵一幹部（59）が自動小銃で撃たれて殺害された事件で、朝比奈久徳容疑者（52）が殺人などの疑いで逮捕されました。<br><br>捜査関係者によりますと、朝比奈容疑者は兵庫県姫路市にある山口組系の暴力団に所属する暴力団員でしたが、去年12月に破門されているということです。<br><br>これまでの調べで、朝比奈容疑者は入手が難しい自動小銃と拳銃を所持していたことや、「京都で神戸山口組系の幹部を殺すつもりだった」と供述していることがわかっています。<br><br>山口組と神戸山口組は対立抗争を続けていますが、暴力団どうしの抗争が激化し、住民に危険を及ぼすおそれがある場合、各地の公安委員会が関係する暴力団を「特定抗争指定暴力団」として指定し、警察は取締りをより強化することができます。<br><br>警察は、２つの暴力団組織の指定を目指し、朝比奈容疑者と山口組との関係や自動小銃などの入手ルートを調べて、組織的な関与がなかったか捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>容疑者 入念に準備 計画的犯行か</h3><div>殺人などの疑いで逮捕された朝比奈容疑者は、事件前に入念に準備していたことがわかり、警察は計画的な犯行とみて調べています。<br><br>捜査関係者によりますと、朝比奈容疑者は事件のおよそ１か月前、現場の近くで警察官に職務質問されているということです。<br><br>さらに、事件の前までに現場のそばの古川幹部の親族が経営する飲食店に、複数回、訪れていたということです。<br><br>そして、事件の３日前の先月24日に１週間の予定でレンタカーを借りて、当日、再び飲食店を訪れました。<br><br>朝比奈容疑者は「車を駐車したい」と言って店の中にいた古川幹部を外に誘い出し、その直後、レンタカーの中から自動小銃を取り出して至近距離から銃撃していたことが捜査関係者への取材でわかっています。<br><br>警察は、朝比奈容疑者が事前に現場を何度も訪れて入念に準備をするなど計画的な犯行とみて調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 04:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３歳男児死亡 溺死に見せかけようとしたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３歳男児死亡 溺死に見せかけようとしたか</span><time datetime="2019-12-04T05:05"><span>12月4日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201181_1912040504_1912040505_01_02.jpg" alt="３歳男児死亡 溺死に見せかけようとしたか" id="news_image"></div><div></div><div>東京・江東区のマンションで３歳の男の子に暴行を加えて死亡させたとして逮捕された同居人の男は「男の子は目を離したすきに風呂の中で浮いていた」と説明していたことが捜査関係者への取材でわかりました。一方、遺体を詳しく調べた結果、腹部に強い力を加えられて死亡した疑いがあり、警視庁は溺死に見せかけようとしたとみて調べています。</div><div>ことし９月、東京・江東区豊洲のマンションの１室で、当時３歳の山田隆太郎くんに暴行を加えて死亡させたとして、同居していた会社員の渡邉雄二容疑者（34）が、３日夜、傷害致死の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、渡邉容疑者は当初、消防に通報した際、「男の子は目を離したすきに風呂の中でうつぶせで浮いていた」と説明していたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>一方、警視庁が遺体を詳しく調べたところ、男の子は腹部に強い力を加えられて死亡した疑いがあることがわかったということです。<br><br>警視庁は事故による溺死に見せかけようとしたとみて調べるとともに、日常的な虐待がなかったか確認を進めることにしています。<br><br>調べに対し、「何もしていない」と容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逮捕前の容疑者</h3><div>逮捕される前のことし10月中旬、渡邉容疑者は黒い服を着てリュックサックを背負い、マンションに歩いて帰ってきていました。あたりを見回すようなそぶりをしながら、エントランスに入って行きました。</div></div><div><h3>容疑者の父親「申し訳ない」</h3><div>渡邉容疑者の父親の美佐雄さん（70）は「男の子の母親に申し訳なく、謝って済むことではない。息子が７歳のときに妻と離婚したので、息子とはほとんど一緒に暮らしていないが、高校時代に陸上大会に出る様子を見に行ったとき、倒れたほかの選手を助ける息子の姿を見て優しい子だと思った。このような事件を起こすような子ではなかった」と話していました。<br><br>また、最近の様子については「去年10月には『引っ越しをする』と言って荷物を置きに来て、ことし２月ごろにはまたその荷物を持って行った。女性や男の子と一緒に住んでいるということも聞いていなかったので、最近はどんな生活をしていたのか全くわからなかった」と話していました。</div></div><div><h3>マンションの住人「痛ましい」</h3><div>現場となったマンションの４階に住んでいる72歳の男性は「数か月前、マンションの前に警察車両が５台ぐらいとまっていて、鑑識作業の人たちがいた。何があったのかわからなかったがきょう事件だと聞いて驚いた。とても痛ましく、あってはいけないことだと思った」と話しました。<br><br>そのうえで「このマンションは毎週引っ越しをする人がいるような状況で、エレベーターで会えばあいさつする程度のつきあいしかない。何とか防げなかったかと思うがドアを閉めたら何も聞こえず防げるような環境ではなく、子どもがいちばんの被害者になってしまい、本当にかわいそうだと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:05:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 ダウ平均株価は大幅に下落 米大統領の発言受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 ダウ平均株価は大幅に下落 米大統領の発言受け</span><time datetime="2019-12-04T05:28"><span>12月4日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201231_1912040523_1912040527_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 ダウ平均株価は大幅に下落 米大統領の発言受け" id="news_image"></div><div></div><div>３日のニューヨーク株式市場は、トランプ大統領が中国との貿易交渉に「期限は設けない」と発言したことを受けて、保護主義の強まりがアメリカ経済にも深刻な影響を与えるのではないかという見方からほぼ全面安となり、ダウ平均株価は大幅に下落しています。</div><div>中国との貿易交渉について、トランプ大統領が、「交渉に期限は設けない。来年の大統領選挙まで待つのもよい」などと発言したことを受けて、輸出関連株を中心に売り注文が集まり、ほぼ全面安になっています。<br><br>これは、中国との交渉合意が近いのではないかという市場の期待が裏切られたうえ、今月15日に予定されている中国からの輸入品への関税引き上げが実施されれば、アメリカ経済にも深刻な影響が及ぶのではないかとの見方が広がったためです。<br><br>市場関係者は、「鉄鋼輸入をめぐって南米と、ＩＴ課税をめぐってフランスとそれぞれ対立するなど、これまで以上に保護主義的な政策が強まったと市場は懸念を強めている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急速報メール」見返す新サービス 運用開始へ ＫＤＤＩ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012200971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急速報メール」見返す新サービス 運用開始へ ＫＤＤＩ</span><time datetime="2019-12-04T05:37"><span>12月4日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012200971_1912032143_1912032145_01_02.jpg" alt="「緊急速報メール」見返す新サービス 運用開始へ ＫＤＤＩ" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の豪雨災害の際、「緊急速報メール」としてアイフォーンなどに届いた気象警報や避難情報を、「見返すことができなかった」という声が相次いだことを受け、携帯大手のＫＤＤＩは「緊急速報メール」の情報を見返すことができるサービスを新たに開発し、4日から運用を開始します。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012200971_1912032143_1912032145_01_03.jpg" alt=""><div>災害時に「緊急速報メール」で送られる気象警報や避難情報は、アイフォーンの場合、消去ボタンを押したりスワイプしたりすると見返すことができなくなり、台風19号の豪雨で被災した人などから改善を求める声が上がっていました。<br><br>このため、ＫＤＤＩはアイフォーンで使える「＋メッセージ」というアプリで緊急速報メールの内容を確認することができるサービスを新たに開発し、4日から運用を始めます。<br><br>サービスを利用するには、「＋メッセージ」で企業などの公式アカウントを登録するページに移り、「ａｕ災害対策」を選びます。<br><br>自治体などから「緊急速報メール」が配信されるとメッセージが送られ、配信されてから３日間確認することができます。<br><br>ただ、ａｕ以外のアイフォーンでは使用できないほか、一部の自治体の情報は掲載の許可を取る手続き中で見られないということです。<br><br>「緊急速報メール」をアイフォーンで見返すためのサービスを始めたのは、携帯大手３社の中でＫＤＤＩが初めてだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012200971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:37:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 北朝鮮側をけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 北朝鮮側をけん制</span><time datetime="2019-12-04T05:51"><span>12月4日</span> <span>5時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201191_1912040549_1912040551_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 北朝鮮側をけん制" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮の非核化交渉をめぐり、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と良好な関係を維持していると主張しつつも、軍事力を行使する可能性も示唆し、一方的に期限を設けて要求を受け入れるよう迫る北朝鮮側をけん制しました。</div><div>非核化交渉をめぐって北朝鮮は、アメリカに対し、制裁の解除や、米韓合同軍事演習を完全に中止するよう求めており、年末までに協議の打開策が示されなければ対抗措置も辞さないとする姿勢を示しています。<br><br>こうした中、イギリスを訪問しているトランプ大統領は３日、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長について、「私とキムは仲が良い。彼はいつもロケットを打ち上げているから『ロケットマン』と呼んでいる」と述べ、かつてキム委員長をやゆした「ロケットマン」という表現を持ち出しながらも、良好な関係を維持していると主張しました。<br><br>一方でトランプ大統領は「アメリカは世界最強の軍隊を持っていて、できることなら使いたくないが、必要なときには使うことになる」と述べて、軍事力の行使も示唆して北朝鮮側をけん制しました。<br><br>非核化交渉をめぐり北朝鮮が一方的に期限を設け、要求を受け入れるようアメリカに繰り返し求めている中、両国の溝が鮮明になってきています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:51:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>