<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</span><time datetime="2017-05-06T04:12"><span>5月6日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971841_1705060107_1705060108_01_02.jpg" alt="「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ" id="news_image"></div><div></div><div>世界文化遺産への登録を目指している、福岡県の「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」について、ユネスコの諮問機関は「世界遺産にふさわしい」と勧告し、ことし７月に世界文化遺産に登録される見通しとなりました。一方で、８つの構成資産のうち、宗像大社中津宮など４つの構成資産については「除外すべき」と勧告され、文化庁は「全体としては厳しい勧告内容だ。地元の福岡県などと協議して、今後の対応を検討したい」と話しています。</div><div>福岡県宗像市の沖ノ島や宗像大社など８つの構成資産からなる「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」は、日本政府がことし７月の世界文化遺産への登録を目指しています。<br><br>これについて、ユネスコの諮問機関「イコモス」は、現地調査などを行った結果、８つの構成資産のうち、沖ノ島とその周辺にある小屋島、御門柱、天狗岩の合わせて４つの資産について、「世界遺産に登録することがふさわしい」とする勧告をまとめました。<br><br>沖ノ島には、４世紀から９世紀までの間、日本と東アジアの交流に伴う航海の安全などを願った祭りの遺跡が、多くの装飾品とともにそのまま残されています。<br><br>一方で、諮問機関は、宗像大社沖津宮遙拝所と中津宮、そして辺津宮と新原・奴山古墳群の４つの資産については、「世界的な価値とは認められず、除外すべき」としたうえで、名称も「『神宿る島』沖ノ島」と変更するよう勧告しました。<br><br>沖ノ島など４つの構成資産については、ことし７月にポーランドで開かれる世界遺産委員会で正式に世界文化遺産に登録される見通しとなりましたが、文化庁は「沖ノ島の考古学的な価値は認められたが、４つの構成資産が除外され、厳しい勧告と受け止めている。地元の福岡県などと協議して、今後の対応を検討したい」と話しました。<br><br>文化庁によりますと、国内の世界遺産は、文化遺産が１６件、自然遺産が４件で、今回登録が決まれば２１件目となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元の受け止め</h3><div>福岡県の小川知事は、今回の勧告について、「関係者や応援していただいた福岡県民に改めて感謝したい。しかし、すべての構成資産についてイコモスの十分な理解を得られなかったことは非常に残念だ。当初推薦していた内容の資産ができるだけ認められるよう、国や地元と協議しつつ、７月の世界遺産委員会に向け最善を尽くしたい」とするコメントを発表しました。<br><br>地元の福岡県宗像市の谷井博美市長は「一部の構成資産に限るという条件がつく厳しい内容に、とても驚いている。どういう理由で今回の勧告に至ったのか具体的な情報が届いておらず、詳しいことは言えないが、８つの構成資産すべてが記載となるよう、国や福岡県などと手を携え、最後までしっかり取り組んでいきたい」とするコメントを発表しました。<br><br>今回の勧告で構成資産から除くべきとされた新原・奴山古墳群がある、福岡県福津市の原崎智仁市長は「大変厳しい内容となっている。今後は国や福岡県などと連携をとりながら、７月の世界遺産委員会ですべての資産が記載されるよう最善を尽くしていきたい」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>８つの構成資産は</h3><div>「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺跡群」は、福岡県宗像市の沖ノ島を中心に、８つの資産で構成される遺産群です。<br>４世紀から９世紀までの間、航海の安全などを願い、多くの装飾品などを用いた古代の祭りが行われていたことを示す考古遺跡が、そのまま残されています。<br><br>８つの構成資産は、沖ノ島とその周辺の小屋島、御門柱、天狗岩からなる宗像大社沖津宮、そして、宗像大社沖津宮遙拝所と宗像大社中津宮、宗像大社辺津宮、福津市にある新原・奴山古墳群です。<br>このうち沖ノ島は女人禁制で、生えている草や石なども島から持ち出すことが禁じられた、神聖な場所とされています。<br><br>世界文化遺産への登録を目指す暫定リストには平成２１年に記載され、去年１月に「神聖な島として、信仰の対象であることなどが世界的に見ても顕著だ」などとして、日本政府がユネスコに推薦していました。</div></div><div><h3>勧告は４段階で評価</h3><div>ユネスコの諮問機関「イコモス」の勧告は、世界遺産に登録するかどうかの最終判断に大きく影響します。<br><br>勧告は、「普遍的な価値の証明が十分か」や「保全状況は十分か」といった観点で４段階の評価を示します。<br>４段階で最も評価が高いのは、世界遺産にふさわしいとされる「記載」で、これまで「記載」の勧告を受けた日本の遺産は、すべてが世界遺産に登録されています。<br>次が「情報照会」で、追加で情報を提出させて、次の年以降に再度審査するよう求めるものです。ただ最近では、「情報照会」とされても、世界遺産委員会で登録が認められるケースも出ています。<br>３つ目が「記載延期」で、現段階では本質的な改定が必要だとして登録を見送るべきという内容の勧告です。政府の推薦の段階からやり直す必要があり、再審査を受けられるのは早くても２年後以降になります。ただ過去には、島根県の「石見銀山遺跡」のように、「記載延期」とされたものが、勧告を覆す形でその年に世界遺産に登録されたケースもあります。<br>４つ目が「不記載」で、世界遺産としてふさわしくないという判断です。世界遺産委員会でこの勧告内容が確定すれば、再度推薦することができなくなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 04:12:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児が家を出て５時間後に抵抗できない状態か殺害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児が家を出て５時間後に抵抗できない状態か殺害か</span><time datetime="2017-05-06T05:32"><span>5月6日</span> <span>5時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>千葉県松戸市の小学生の女の子が殺害された事件で、逮捕された保護者会の元会長のものと見られる車が、女の子が行方不明になった日の昼すぎに、２キロほど離れた場所の防犯カメラに写っていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。女の子が家を出てからおよそ５時間後に当たり、警察は、このときすでに女の子が抵抗できない状態だったか、殺害されていた可能性があると見て調べています。</div><div>ことし３月、千葉県我孫子市の排水路脇で、松戸市の小学３年生でベトナム国籍の９歳の女の子が殺害されているのが見つかり、警察は、保護者会の会長だった澁谷恭正容疑者（４６）が、女の子を車で連れ去り、首を絞めて殺害したなどとして、５日、殺人などの疑いで再逮捕しました。<br>調べに対し「供述を拒否します」と話しているということです。<br><br>これまでの調べで、女の子は３月２４日の午前８時すぎに自宅を出て、まもなく車で連れ去られたと見られていますが、その後の調べで、この日の午後１時すぎに、澁谷容疑者の軽乗用車と見られる車が、２キロほど離れた柏市内で防犯カメラに写っていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br>車は、女の子の自宅から北におよそ２キロ離れた、千葉県柏市高柳にある建設会社の防犯カメラに映っていました。この車はシルバーの軽乗用車で、県道を南から北に向かって走っていました。会社の関係者によりますと、先月１０日ごろ、千葉県警の捜査員がこの映像を確認したということです。<br><br>この時間は女の子が家を出てからおよそ５時間後に当たり、警察は、このときすでに女の子が手足を縛られるなど抵抗できない状態だったか、殺害されていた可能性があると見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 05:32:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デルタ航空 「刑務所に入ることに」と言い乗客降ろす</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>デルタ航空 「刑務所に入ることに」と言い乗客降ろす</span><time datetime="2017-05-06T06:25"><span>5月6日</span> <span>6時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971921_1705060636_1705060640_01_03.jpg" alt="デルタ航空 「刑務所に入ることに」と言い乗客降ろす" id="news_image"></div><div>アメリカで航空会社の乗客への対応が問題となる中、デルタ航空でも「刑務所に入ることになる」と言って乗客を旅客機から降ろしていたことがわかり、航空会社が謝罪しました。</div><div>アメリカメディアによりますと、先月２３日、ハワイからロサンゼルスに向かうデルタ航空の機内で、アメリカ人の男性が妻や幼い子どもとともに席についていたところ、乗員から旅客機を降りるよう求められました。<br><br>男性は、この便に搭乗しない別の息子の名前でチケットを予約していたことや、目的地に到着するまで子どもをひざの上に乗せておく要求を拒否したことを理由に、旅客機から降ろされたということです。<br>機内で撮影された映像には、男性が「もし従わないのであれば犯罪に当たる。刑務所に入ることになる」と警告を受けているのが映っています。<br>アメリカでは、幼い子どもをひざの上に乗せなければならないという規定はなく、現地のメディアからは、航空会社による乗客への不当な脅迫だという批判も上がっています。<br><br>これを受けて、デルタ航空は４日声明を出して、対応に問題があったと謝罪し、払い戻しと補償のために男性と連絡を取っていることを明らかにしました。<br><br>アメリカでは先月、ユナイテッド航空が定員を超えた旅客機から無理やり乗客を引きずり降ろして大けがを負わせたことをきっかけに、航空会社の乗客への対応の在り方が問題になっていて、議会が航空業界に新たな規制を設けるべきかどうか検討を行っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ホワイトハウス「適切だと思う人いない」</h3><div>アメリカで航空会社の乗客への対応が問題となっていることについて、ホワイトハウスのサンダース副報道官は５日の記者会見で、「こうした乗客への対応が適切だと思う人は、トランプ政権にはいないだろう。すべての人が敬意を持って接客されるべきだ」と述べ、航空会社の対応を注視する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 06:25:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が３月発射のミサイル 日本の領土の最も近くに落下か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が３月発射のミサイル 日本の領土の最も近くに落下か</span><time datetime="2017-05-06T06:35"><span>5月6日</span> <span>6時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971781_1705060647_1705060654_01_03.jpg" alt="北朝鮮が３月発射のミサイル 日本の領土の最も近くに落下か" id="news_image"></div><div>防衛省は、ことしの３月６日に北朝鮮が発射した弾道ミサイルの落下地点を詳しく分析した結果、これまでに北朝鮮が発射した弾道ミサイルの中で最も日本の領土の近くに落下したと見られることなどから、引き続き警戒・監視に万全を期すことにしています。</div><div>北朝鮮は先月２９日にも弾道ミサイルを発射しましたが、ことしの３月６日には「スカッドＥＲ」と見られる４発の弾道ミサイルをほぼ同時に発射し、３発が日本のＥＥＺ＝排他的経済水域内に落下したと見られています。<br><br>このうち、日本に最も近かった１発は、石川県の能登半島から北におよそ２００キロの日本海上に落下したと推定され、政府は、北朝鮮の弾道ミサイルは現実的な脅威だとしています。<br><br>防衛省がさらに詳しく分析した結果、この１発は石川県輪島市の舳倉島からおよそ１５０キロの海域に落下したと推定され、これまでに北朝鮮が発射した弾道ミサイルの中で最も日本の領土の近くに落下したと見られることがわかりました。<br><br>防衛省は、北朝鮮が今後も核実験や弾道ミサイルの発射などの挑発行動を行うおそれがあるとして、稲田防衛大臣が今月上旬に予定していたベトナム訪問を見送り、大型連休中も東京都内で待機するなど、引き続き警戒・監視に万全を期すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 06:35:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型連休 Ｕターンラッシュ きょうピーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大型連休 Ｕターンラッシュ きょうピーク</span><time datetime="2017-05-06T06:36"><span>5月6日</span> <span>6時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971901_1705060606_1705060607_01_03.jpg" alt="大型連休 Ｕターンラッシュ きょうピーク" id="news_image"></div><div></div><div>大型連休をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュは、６日がピークで、各地で混雑が予想されています。</div><div>新幹線と国内の空の便は６日が混雑のピークで、ＪＲ各社によりますと、各新幹線の上りは１日を通して多くの列車で指定席が満席となっています。<br>このうち、東海道新幹線は昼すぎから夕方にかけて、東北新幹線は午前中から夜にかけて、ほとんどの列車で満席となっています。<br><br>また、航空各社によりますと、国内の空の便は各地から東京や大阪に向かう上りのほとんどの便で６日は満席だということです。<br><br>さらに、日本道路交通情報センターによりますと、午前６時半現在、高速道路で目立った渋滞は起きていませんが、６日も午後を中心に上り線で混雑が続く見通しです。<br>高速道路各社によりますと、神戸淡路鳴門自動車道で午後７時ごろ、兵庫県の舞子トンネルの出口付近を先頭に４５キロ、西瀬戸自動車道で午後５時ごろ、広島県の向東バス停付近を先頭に４０キロ、東名高速道路で午後５時ごろ、神奈川県の大和トンネル付近を先頭に３５キロの激しい渋滞が予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 06:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス大統領選 両候補が最後の訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フランス大統領選 両候補が最後の訴え</span><time datetime="2017-05-06T06:58"><span>5月6日</span> <span>6時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスでは、大統領選挙の決選投票を７日に控え、無所属のマクロン候補と、支持率で追う極右政党のルペン候補が、それぞれ地方都市を訪れ、最後まで有権者に支持を訴えました。</div><div>フランス大統領選挙は、先月の１回目の投票で過半数を得た候補がなく、中道で無所属のマクロン候補と、極右政党の国民戦線のルペン候補の上位２人による、決選投票が７日に行われます。<br><br>投票日前日と当日の選挙運動が禁止されているため、選挙戦最終日となった５日、マクロン氏は１回目の投票で１位になった南部のロデズを、ルペン氏も１回目で１位になった北東部のランスを、それぞれ訪れました。<br>しかし、マクロン氏が有権者とにこやかに写真に収まる一方で、ルペン氏の訪問先では、大勢の若者たちが「極右への道を防げ」と書かれたプラカードを掲げたり、「不寛容な人種差別主義者は出ていけ」などとやじを飛ばしたりして、対照的な光景となりました。<br><br>投票前最後となった複数の世論調査では、マクロン氏への支持が６１．５％から６３％で、ルペン氏を２５ポイント前後上回り、マクロン氏が優勢を保っています。<br>ただ、投票率が下がれば、より固い支持基盤を持つルペン氏に有利になって、接戦になる可能性も指摘されています。<br><br>ＥＵ＝ヨーロッパ連合との関係強化を訴えるマクロン氏に対し、ルペン氏はＥＵとの関係を見直して離脱の是非を問う国民投票を実施すると主張していて、選挙の結果は、今後のＥＵの行方にも影響を及ぼしかねないだけに、有権者の判断が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 06:58:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリスで地方議会選 保守党が議席伸ばし総選挙へ弾み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イギリスで地方議会選 保守党が議席伸ばし総選挙へ弾み</span><time datetime="2017-05-06T07:29"><span>5月6日</span> <span>7時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971871_1705060642_1705060646_01_03.jpg" alt="イギリスで地方議会選 保守党が議席伸ばし総選挙へ弾み" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスで、来月８日の総選挙の前哨戦となる地方議会選挙が行われ、メイ首相が率いる与党・保守党が大きく議席を伸ばし、総選挙に向けて弾みをつけた形となりました。</div><div>イギリスでは４日、８８の地方議会で合わせて４８５１議席を改選する選挙が行われました。<br><br>イギリスの公共放送ＢＢＣによりますと、現地時間の５日夜までに開票作業が終わり、与党・保守党が、支持基盤の弱い中部や北部スコットランドでも支持を伸ばし、改選前を５６３議席上回る１８９９議席を獲得しました。<br>一方、野党は、労働党が３８２議席を失ったほか、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を訴えてきたイギリス独立党の獲得議席は１議席にとどまりました。<br><br>今回の選挙結果について、ＢＢＣは、党首の指導力に批判が高まる労働党や、内紛が続くイギリス独立党の票の多くを、保守党が取り込んだ結果だと分析しており、来月８日に行われる総選挙に向けてメイ首相が弾みをつけた形となりました。<br><br>ＥＵとの離脱交渉を進めるために強力なリーダーシップが必要だとして総選挙に踏み切ったメイ首相は「今回の結果で総選挙が決まったと思ってはいけない」と述べて、党内の引き締めを図ったうえで、「ＥＵとの交渉に強い立場で臨み、最良の結果を得られるよう、保守党に投票してほしい」とし、国民に支持を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 07:29:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>