<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イラン原油禁輸「制裁除外は180日間」米国務省高官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011698231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン原油禁輸「制裁除外は180日間」米国務省高官</span><time datetime="2018-11-04T18:57"><span>11月4日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011698231_1811041919_1811041920_01_02.jpg" alt="イラン原油禁輸「制裁除外は180日間」米国務省高官" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、イラン産原油の禁輸に向けた経済制裁を５日に発動させますが、イランと取り引きのある８つの国などは一時的に適用対象から除外する方針です。これについて、国務省の高官は、適用除外は180日間に限るという考えを明らかにしました。</div><div>アメリカのトランプ政権は、イラン核合意から一方的に離脱したことに伴い、原油や金融の取り引きなどの分野で５日に経済制裁を発動させ、イランへの圧力をさらに強化する方針です。<br><br>この制裁をめぐっては、イランと原油取り引きのある８つの国などは一時的に適用対象から除外し、その期間、原油の輸入を認めることにしていて、日本政府関係者によりますと、トランプ政権は、適用除外に日本を含める方針だと伝えてきたということです。<br><br>これについて、アメリカ国務省でイランを担当するフック特別代表は、このほど記者団に対し、適用除外の期間は180日間に限るという考えを明らかにしました。<br><br>フック特別代表は、適用除外の期間を設けるのは、イラン産原油の禁輸が原油価格に与える影響を限定的なものに抑えたいためだと説明したうえで、「180日が過ぎたあと、さらに除外することは考えていない」と述べました。<br><br>そのうえで、来年には世界全体で原油の供給が需要を上回るようになる見通しだとして、そうなれば、今回、適用除外の８つの国などに対しても、できるだけ早期にイランからの原油輸入を止めるよう求める考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011698231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 18:57:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用工」判決 「国際社会への挑戦」と批判 河野外相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011698331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用工」判決 「国際社会への挑戦」と批判 河野外相</span><time datetime="2018-11-04T20:55"><span>11月4日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011698331_1811042058_1811042059_01_03.jpg" alt="「徴用工」判決 「国際社会への挑戦」と批判 河野外相" id="news_image"></div><div>韓国の最高裁判所が太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で日本企業に賠償を命じた判決について、河野外務大臣は講演で「国際社会への挑戦だ」と批判しました。</div><div>韓国の最高裁判所は先月30日、太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で、新日鉄住金に損害賠償を命じる判決を言い渡しました。<br><br>河野外務大臣は４日夜、群馬県高崎市で講演し「日韓の国交正常化に伴って補償や賠償は、日本政府が韓国に経済協力を行い、韓国政府が国内での補償について責任を持つと取り決めた」と指摘しました。<br><br>そのうえで「判決は日韓の基本的な関係を根本からひっくり返すと同時に、国際法に基づいて秩序が成り立つ国際社会への挑戦で、考えられない」と批判しました。<br><br>また、河野大臣は北朝鮮が求める朝鮮戦争の終戦宣言に関連して「戦争が終わったら『在韓米軍はいらない』『共同訓練なんて必要ない』という話になるのは目に見えている。拉致・核・ミサイルの問題を解決してから制裁を解除するという順番を間違えてはいけない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011698331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 20:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球の国際大会 伊藤が世界１位を圧倒し優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011698341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球の国際大会 伊藤が世界１位を圧倒し優勝</span><time datetime="2018-11-04T21:24"><span>11月4日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011698341_1811042121_1811042124_01_02.jpg" alt="卓球の国際大会 伊藤が世界１位を圧倒し優勝" id="news_image"></div><div></div><div>卓球の国際大会、スウェーデンオープンで18歳の伊藤美誠選手が女子シングルスの決勝で世界ランキング１位の中国の選手にゲームカウント４対０のストレート勝ちで優勝を果たしました。</div><div>スウェーデンオープンは国際卓球連盟が主催する国際大会、ワールドツアーの一つで、世界トップレベルの選手たちが出場しました。<br><br>世界ランキング７位の伊藤選手は女子シングルスの準々決勝と準決勝で、リオデジャネイロオリンピックの団体やシングルスの金メダリストの中国選手を連続で破って決勝に進みました。<br><br>４日に行われた決勝は、過去３回対戦して勝ちがない世界１位の中国の朱雨玲選手との対戦でした。伊藤選手は第１ゲームの出足から緩急をつけた巧みな攻撃で５連続ポイントを奪って主導権を握り、このゲームを11対３の大差でとりました。<br><br>第２ゲーム以降も得意のフォハンドのスマッシュやボールが上がりきる前の早いタイミングで打ち返すバックハンドで世界１位の朱選手を圧倒し、一回もリードを許さない完璧な戦い方で３ゲームを連取しました。<br><br>伊藤選手はゲームカウント４対０のストレート勝ちで、ことし６月の荻村杯以来、６回目のワールドツアー優勝を果たしました。<br><br>伊藤選手は、「試合の入り方の部分を集中したら、自分の卓球ができて、すごくいいボールがたくさん入った。自分でもびっくりするプレーばかりで、中国の選手に連続で勝てるとは全く想像できなかった。スウェーデンで行われたことしの団体の世界選手権でも全試合勝つことができて、今回も全勝で終われたので、スウェーデンが大好きになった」と笑顔で話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011698341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 21:24:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>村上春樹さん 国内37年ぶりの会見で語ったことは（詳報）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011698381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>村上春樹さん 国内37年ぶりの会見で語ったことは（詳報）</span><time datetime="2018-11-04T23:14"><span>11月4日</span> <span>23時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011698381_1811042256_1811042259_01_02.jpg" alt="村上春樹さん 国内37年ぶりの会見で語ったことは（詳報）" id="news_image"></div><div></div><div>村上春樹さん本人が出席した異例の記者会見は、およそ１時間におよびました。黒のＴシャツにカーキ色のジャケット、チノパンツにスニーカーというカジュアルな服装で会見場に姿を現した村上さんは、冒頭、母校へ資料を寄贈することにした思いについて、自身の大学時代のエピソードを交えながら語りました。<br>主な内容は以下のとおりです。</div><div>僕は一応、早稲田大学第一文学部の映画演劇科を出てるんですけど、あまり大学に行った記憶ってないんですよね。<br><br>当時はストライキとかロックアウトとか、ごたごたが続いていて授業があまりなくて、出席日数が足りなくてもレポートを出せば単位をくれたという時代だったんです。<br><br>おまけに僕は学生結婚をしちゃって、途中から仕事を始めちゃったんで、授業に出るような余裕は実際なかったんです。<br><br>でも一応、７年かけて卒業させてくれたんで、やっぱり寛容な学校だったんだなと思います。<br>テストもね、全然準備なんかせずに行って、問いなんか読まないんですよね。<br><br>答案の裏表にぎっしり自分の書きたいことを好きに書いたら『おもしろい』といって結構、点をくれましたね。<br><br>あとは卒論もね、僕は参考文献なんて１冊も買ったことがなくて、１週間で原稿用紙100枚書いたんです。でっち上げで適当なことを。<br>で、それを出したら、担当教授が印南高一さんって先生で、Ａ＋くれたんですよね。<br><br>『君はものを書く道に進んだほうがいい』ってその時にアドバイスされて、僕は『またこの先生ぼけたことを言ってるな』と思ってたけど、でも当たっていたみたいで、それはあとになって感心しています。<br><br>だから当時の早稲田大学は、そういうなんか、ちゃらんぽらんというか、わりに自由な気風があって、そういうのは僕の性格に合っていたかなと思います。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大学時代の自身について</h3><div>僕は一応、早稲田大学第一文学部の映画演劇科を出てるんですけど、あまり大学に行った記憶ってないんですよね。<br><br>当時はストライキとかロックアウトとか、ごたごたが続いていて授業があまりなくて、出席日数が足りなくてもレポートを出せば単位をくれたという時代だったんです。<br><br>おまけに僕は学生結婚をしちゃって、途中から仕事を始めちゃったんで、授業に出るような余裕は実際なかったんです。<br><br>でも一応、７年かけて卒業させてくれたんで、やっぱり寛容な学校だったんだなと思います。<br>テストもね、全然準備なんかせずに行って、問いなんか読まないんですよね。<br><br>答案の裏表にぎっしり自分の書きたいことを好きに書いたら『おもしろい』といって結構、点をくれましたね。<br><br>あとは卒論もね、僕は参考文献なんて１冊も買ったことがなくて、１週間で原稿用紙100枚書いたんです。でっち上げで適当なことを。<br>で、それを出したら、担当教授が印南高一さんって先生で、Ａ＋くれたんですよね。<br><br>『君はものを書く道に進んだほうがいい』ってその時にアドバイスされて、僕は『またこの先生ぼけたことを言ってるな』と思ってたけど、でも当たっていたみたいで、それはあとになって感心しています。<br><br>だから当時の早稲田大学は、そういうなんか、ちゃらんぽらんというか、わりに自由な気風があって、そういうのは僕の性格に合っていたかなと思います。</div></div><div><h3>資料を寄贈した思いについて</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011698381_1811042344_1811042352_01_03.jpg" alt=""><div>僕はもうかれこれ40年近く小説家としてものを書いてきたんですけど、生原稿とか、資料とか、書簡とか、関連記事とか、そういうものがいっぱいたまっていまして、うちにも事務所にも置ききれないくらいになってるんです。<br><br>で、僕は子どもがおりませんので、僕がいなくなったあとにそういうものがばらばらになってしまったり、散逸しちゃったりすると困るなと思っていたんですけど、今回、母校である早稲田大学がこういう場所をつくって、アーカイブの管理をしていただけるということで、それはとてもありがたいことだと思っています。<br><br>そういう施設が、日本人でも外国人でも、僕の作品を研究したいという人々の役に立つとすれば、それに勝る喜びはありません。<br><br>それから、僕の作品に限らず、お互いの国の文化交流の一つのきっかけになる場所になればと思っています。<br><br>僕の本は50か国語以上の言語に翻訳されていますし、また僕自身もずっと熱心に翻訳の仕事を続けてきました。<br><br>自分は翻訳によって助けられて、翻訳によって、つまり言語の交流というか等価交換によって育てられてきたという意識がとても強くあります。<br><br>日本文学の中だけにとどまっていたら、あるいは窒息状態みたいなことになっていたかもしれません。<br><br>そういう意味合いで、この場所が、文学や文化の風通しのいい国際交流・交換の場になってくれればいいなと願っています。<br><br>そして、そういう場所の中に交流を目的としたセミナーみたいなものが開ける広い部屋をぜひ作りたいと考えています。<br><br>また、ゆくゆくはスカラーシップみたいなものを立ち上げることができたら、言うことがないと思います。<br><br>欲を言えば、僕の集めたレコードとか書籍をストックした書斎みたいな機能を持つスペースも設けることができればと思っています。<br>そこで例えばレコードコンサートを開くとか、そういうことができればいいですね。<br><br>僕もそういうことにはできるだけ積極的に関わっていきたいと思います。<br><br>さっきも言ったように、ぼくはあまり熱心に授業には出なかったんですけど、この会場の横にある演劇博物館にはよく通いました。<br>そこで、古いシナリオをずっと読んでいたんです。<br><br>映画を見るお金のないときなんかは、その古いシナリオを読みながら、頭の中で自分の映画を勝手にこしらえていたんですよね。<br><br>そういう体験や訓練も、小説家になってから少しは役に立ったんじゃないかなと思っています。<br><br>そういうちょっとオルタナティブ的な、寄り道的な場所が、大学のキャンパスにはやはり必要だと思うんです。</div></div><div><h3>質疑応答 主なやり取り</h3><div>会見では続いて、村上さんへの質疑応答が行われました。<br>主なやり取りは以下のとおりです。<br><br>ー37年ぶりに記者会見に臨もうと思った理由は？<br><br>37年前は、大森一樹君が僕の『風の歌を聴け』の映画を作って、それの記者会見に出てくれと言われたので出ました。<br><br>でもあれは僕は関係なくて、ほとんど大森君と主演の女優の方がやっていて、僕は隣でニコニコしていただけだから、会見とも言えないですよね。<br>あの時は僕、ショートパンツ履いてサングラスして行ったら、ひんしゅく買って。<br><br>今回会見に臨んだのは、やっぱり、僕にとってもすごく大事なことだし、早稲田大学に対しても責任を持たないといけないことなので、自分できちんとしゃべろうと思って出ました。<br><br>ー資料の寄贈を思い立った理由は？<br><br>４～５年前から考えていたんですが、いろんな行き先を検討しましたけど、やっぱり早稲田大学は僕の母校だし、そういう意味ではいちばんの落ち着きどころかなと思いました。<br><br>外国も考えてはみたんですが、やっぱり日本でやるのがいちばん妥当だろうと。<br><br>ー寄贈する村上コレクション、すべてで何点くらいになる？<br><br>レコードは半世紀以上コレクションして１万何千枚はありますね。<br><br>今もまだ聞いていますけど、ゆくゆくは、僕が一生懸命集めたコレクションなので、まとめておきたいなという気持ちがあります。<br><br>本はちょっと数えていないですけど、たぶん僕の仕事に関係した本に限られることになると思います。<br><br>例えば翻訳したものとか、僕自身の本とか、僕自身にとって大事な本とか。<br><br>ただ、あの、僕はまだ生きて仕事をしているので、全部急に持ってくるというわけにはいかないので、徐々に少しずつ持って行こうと考えています。<br><br>ーその中でも、特に思い入れのある資料は？<br><br>思い入れのある資料…。<br>この間、久しぶりに、僕が最初に※群像新人文学賞を取ったときの『群像』の雑誌を見たら、やっぱり懐かしかったですね。<br>受賞の言葉とかもね、見ていると、若かったなと思って。<br>もしそういうのを見たい人がいれば、見られるようにしたいと思います。<br>※1979年に『風の歌を聴け』で群像新人文学賞を受賞。作家デビューを果たす。<br><br>ー原稿はどの作品のものを寄贈する？初期の『風の歌を聴け』なども含まれるか？<br><br>『風の歌を聴け』は、僕、コピー取らずに講談社に送っちゃったんで、ないと思うんですよね。<br>まさか授賞すると思わなかったんで、そのまま送っちゃったんです。<br>貴重なものと言えば『ノルウェイの森』の時、僕はヨーロッパにいて、いつもは原稿用紙なんですけど大学ノートに書いていて、それがけっこうたまっていて、あれは第１稿でかなり貴重な資料だと思います。<br>今もあるのかな。あれば寄贈します。<br><br>初期に書いた原稿とか翻訳された本とか、とりあえず僕が使わないというものから徐々に大学に移していこうと思います。<br><br>ー村上さんは1968年に早稲田大学に入学。当時は政治の季節だった。きょうの早稲田大学は学園祭でにぎやか。違う風景を見て何か感じた？<br><br>うーん、よくわかんないですね。<br>なんか町の風景もずいぶん変わっちゃったしね。<br>僕が歩いていた町とはずいぶん違うなという感じはありますね。<br><br>でも、渋谷のハロウィーンとやっていることはあまり変わらないなという気はするんだけど。車ひっくり返したりね。<br><br>ー今後学内にできる研究施設では、村上さんに会える機会もありそうか。<br><br>もしもそういう機会があれば、せっかく僕のための場所を作っていただいたんだから、協力はできるだけしたいと思います。<br>結構年も取ってきたんで、どこまでできるか分からないけど。<br><br>ー創作時、５～６回と推こうするそうだが、推こうの過程が分かる資料も残している？<br><br>いくつかの作品については稿を重ねるごとにバージョンを残している場合もあります。<br><br>ーそういうものも公開する？<br><br>あまり見せたくないけどね、ははは（笑）。<br>でも、研究する人にはおもしろいかもしれないけどね。<br><br>ー寄贈する書簡とは、どういう人との書簡を想定している？<br><br>僕もどういう書簡があったかあまり覚えていないんですけど、愛憎関係とかそういうのはないと思います（笑）。<br>ただ、ほかの作家の人と儀礼的にやり取りをしたりとかそういうものはあります。<br><br>そういうものは、相手に迷惑がかからなければ寄贈してもいいと思います。<br><br>ーこれから先、文学を志す人、あるいは研究する人への期待は？<br>今の時代において、文学の持つ力についてどう思う？<br><br>僕は、小説のいちばん主要な力は物語だというふうにいつも思っています。<br><br>物語が心にすっと入っていくような力を持っていれば、それは言語を超えて交換可能なものだと思っています。<br><br>今はインターネットの時代でどんどんいろいろなものの価値が交換されている時代だから、物語というものを一つの武器にして、小説にはブレイクスルーしていく力が内包されていると思うんです。<br><br>だから若い若くないに関係なく、そういうことを追求してくれる人が出てくればうれしいなと思います。<br><br>やっぱり一つの文化の中だけで収まっていては、そういう力はなかなか出てこないと思うんです。<br><br>ー施設には書斎のようなスペースも作りたいとのこと。自宅の書斎を再現したようなもの？<br><br>そこまでは考えていないですが、僕の書斎にはレコードがあって、オーディオ装置があって、本がいくらかあってというような僕のスペースがあるわけです。<br><br>そういう雰囲気を移せればというふうに思っています。<br><br>ただ書斎そのものを再現するということではないです。<br><br>ー村上さんが学生時代に演劇博物館に通い詰めていたように、この施設から新たな作家や批評家が誕生してほしい？<br><br>そういうことが起こるといいなと思っています。<br><br>というのは、教室と自宅を行ったり来たりとか、アルバイト先とか、それら以外にも何か特別な場所みたいなものがあるといいなと思うんです。<br><br>僕自身の経験ですと、授業は行かないけど、そういう場所で何かを読んでいるとか、時間を過ごしているとか。<br><br>そういう気持ちのいい場所ができるといいなというふうに思っています。<br><br>ー日本文学だけでは窒息状態になっていたかもしれないとのこと。自身にとって外国文学とはどのような存在だった？<br><br>僕は10代の頃から外国文学を読んでいるんですけど、窓を開けて違う空気を取り込む、違う風景を目にする、そういう気持ちがすごい強かったですね。<br><br>それはうちの両親が日本文学を専門にしていたということもあって、両親と違うことをしたかったという気持ちも強かったです。<br><br>僕は神戸に住んでいて、わりに洋書みたいなものがいっぱいあったんで、それを読んで育ったということもあるし、なんかそっちのほうに行っちゃいましたね。<br><br>でも、小説家になってからは日本の小説や文学をけっこう読むようになりましたね、逆に。<br><br>翻訳をするということ、一つの言語から別の言語に等価交換するという作業は、ものすごく好きでした。<br>今でも好きです。<br>だから今でも翻訳は仕事だと思わないんです。<br><br>趣味でやっているとしか思えないですね。<br><br>でもそういうのは、僕が小説を書く上でもすごく役に立ったと思います。<br><br>言語は等価交換できるものだという認識があるだけで、自分の書く文章も変わってくるんですよね。<br><br>それは、翻訳しやすい文章を書くとかそういうことじゃなくて、これは等価交換されて違う言語の人にも読めるんだという、そういう認識があるだけでずいぶん気持ちが違ってくるんです。<br><br>やっぱりそういうものがないと、日本の文芸業界の中だけで周りを見てやっていたら、どうしても息が詰まってくると思うんですよね。<br><br>ー寄贈資料の中にレコードがあるのが興味深い。<br><br>僕ね、レコードはよく集めるんですけど、本ってあまり集めないんですよね。<br><br>読んだらすぐ売っちゃったりしてあまり執念がないんですけど、レコードだけはしっかりコレクションしています。<br><br>ー村上さんの執筆にとって、音楽は切っても切れないということ？<br><br>影響があるのかは知らないけど、僕は朝４時か４時半くらいに起きて仕事するんですけど、前の晩からレコードを出しておくんですね。<br><br>枕元に、遠足行くときに何かを置いておくみたいに、レコードをこれとこれとこれって選んで置いておくんです。<br>で、それを聞きながら仕事をしています。<br>それは楽しみです。<br><br>ー最後に。37年ぶりの記者会見、感想は？<br><br>もっと厳しい質問が出るのかと思っていましたが、みんな親切で、ありがとうございます。<br>だいたい１人くらいなんかネガティブなことを質問する人がいるんですけどね。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011698381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 23:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュアＧＰ 羽生が今季の世界最高得点で優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011698401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュアＧＰ 羽生が今季の世界最高得点で優勝</span><time datetime="2018-11-04T23:24"><span>11月4日</span> <span>23時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011698401_1811042322_1811042324_01_02.jpg" alt="フィギュアＧＰ 羽生が今季の世界最高得点で優勝" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートの羽生結弦選手が４日、今シーズンの自身のグランプリシリーズ初戦となったフィンランド大会で後半のフリーに臨み、前半のショートプログラムとの合計点297.12の今シーズン世界最高得点で優勝を果たしました。</div><div>前半のショートプログラムでトップに立っていた羽生選手はフリーの演技でも１位となる190.43をマークし、合計点297.12で優勝しました。<br><br>羽生選手は、この大会でショートプログラム、フリー、合計点いずれも今シーズン世界最高得点をマークしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011698401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 23:24:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イエメン内戦 子ども40万人が“命にかかわる栄養失調”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011698421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イエメン内戦 子ども40万人が“命にかかわる栄養失調”</span><time datetime="2018-11-04T23:29"><span>11月4日</span> <span>23時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011698421_1811042332_1811042333_01_02.jpg" alt="イエメン内戦 子ども40万人が“命にかかわる栄養失調”" id="news_image"></div><div></div><div>内戦が続く中東イエメンで、子どもたち40万人が命にかかわる栄養失調に陥り、犠牲になっているとして、ユニセフ＝国連児童基金がすべての当事者に停戦を呼びかけるとともに、救援活動を妨害しないよう強く訴えました。</div><div>イエメンでは、サウジアラビアが主導して支援するハディ政権と、イランの支援を受ける反政府勢力「フーシ派」との間で３年半にわたって内戦が続いています。<br><br>ユニセフ中東・北アフリカ地域事務所のカッペラエレ代表は、今月、イエメンを訪れ、現地の病院などを視察したあと、４日に記者会見を開きました。<br><br>この中でカッペラエレ代表は「イエメンでは５歳未満の子どもたち180万人が栄養失調で、このうち40万人が命にかかわる急性栄養失調に陥っている。10分に１人のペースで子どもたちが死亡している」と述べ、厳しい認識を示しました。<br><br>さらに、国内の半数以上の医療施設が破壊されたり、医師や看護師が確保できなかったりして治療ができない状態にあるということで、カッペラエレ代表はすべての当事者に停戦を呼びかけるとともに、救援活動の妨害をしないよう強く訴えました。<br><br>イエメンではことし８月、サウジアラビアなどによる連合軍が遠足中の子どもたちを乗せたバスを誤爆し51人が死亡するなど、市民が数多く巻き込まれています。<br><br>こうした中、サウジアラビアと同盟関係にあるアメリカも先月、戦闘の停止を訴えるなど、国際社会から批判の声が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011698421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 23:29:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 日本ハム 新球場の収容規模は３万5000人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181105/k10011698471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 日本ハム 新球場の収容規模は３万5000人</span><time datetime="2018-11-05T04:01"><span>11月5日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>プロ野球・日本ハムが新たな本拠地としておよそ600億円をかけて北海道北広島市に建設する新球場は大リーグ・レンジャーズの新球場も手がけている会社などが設計と施工を担当し、観客の収容規模は３万5000人となることがわかりました。</div><div>日本ハムは先月31日におよそ600億円をかけて新球場「北海道ボールパーク」を北広島市のきたひろしま総合運動公園に建設することを正式に決めました。<br><br>球場には天然芝が採用され屋根は開閉式となることが、すでに明らかになっていて、関係者によりますと設計と施工は日本ハムが業務提携している大リーグ・レンジャーズの新球場も手がけるアメリカの会社が国内の大手建設会社と担当し、観客の収容規模は３万5000人となることが新たにわかりました。<br><br>新球場は雪が落ちやすいように「切妻屋根」を採用していて、スライドさせて開け閉めするということです。<br><br>関係者によりますと、屋根が開閉式で天然芝を使った球場は大雪が降る地域では世界でも例がないということです。<br><br>新球場をめぐっては来年９月に新会社が設立され、再来年2020年５月に着工、５年後の2023年３月に開業の予定になっています。<br><br>日本ハムは５日、札幌市内で会見を開き、北海道ボールパークの建設について詳細な計画を明らかにすることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新球場の建設資金は</h3><div>関係者によりますとプロ野球・日本ハムの新球場は来年９月に設立される新会社が保有、運営することになっていて、建設費の600億円については新会社と他の企業が出資する合わせて200億円余りと新会社が大手食品メーカー、日本ハムから借り入れる400億円を充てる予定だということです。<br><br>また、天然芝は寒さが厳しい北海道の気候に合う品種に改良するために、新会社と設計と施工を担当する国内の大手建設会社が道内で研究開発を進めていくということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181105%2Fk10011698471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 04:01:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>