<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トイレットペーパー“品薄はデマ” も不安に歯止めかからず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トイレットペーパー“品薄はデマ” も不安に歯止めかからず</span><time datetime="2020-03-02T16:07"><span>3月2日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309761_2003021530_2003021534_01_02.jpg" alt="トイレットペーパー“品薄はデマ” も不安に歯止めかからず" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、品不足になるという不安から買いだめの動きが出ているトイレットペーパーをめぐり、業界団体などが誤った情報だとして注意喚起を行って以降も、ツイッター上では品薄を訴える投稿が急増していて、人々の不安に歯止めがかかっていない状況がみてとれます。</div><div>新型コロナウイルスの感染が世界各地で広がる中、香港やシンガポールなどでは先月上旬からトイレットペーパーが品薄になっているという報道があり、日本国内でも「原材料が中国から輸入できなくなる」といった内容の投稿がＳＮＳに寄せられていました。<br><br>これについては、熊本市の市長が先月27日にデマに注意してほしいと呼びかけたのをはじめ、翌28日には業界団体や経済産業省などが「供給に不足はない」などと冷静な行動を呼びかけています。<br><br>これに関連して「トイレットペーパー」ということばを含むツイッターの投稿を調べたところ、先月26日までは１日当たり2000件程度でしたが、翌27日には前日の10倍程度、28日にはさらにその10倍に急増しています。<br><br>このうち、「品切れ」や「不足」といった内容を含む投稿も先月27日から急増していて、28日と29日にも数万件もの投稿が寄せられています。<br><br>デマを訂正する投稿がある一方、「みんなトイレットペーパー買っててだめだなぁとか思っていても、品薄になって逆に自分が困るから買わなくちゃいけなくなる」とか、「トイレットペーパー不足は誤りっていう情報が出てるけどその前の情報のせいで買い占めが起きてるから結果的に不足している」など誤った情報と理解しながらも、購入したという投稿も多くみられ、冷静な行動が呼びかけられる中でも人々の不安に歯止めがかかっていない状況が見て取れます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>業界団体「在庫は十分にある」</h3><div>誤った情報をもとにトイレットペーパーの買いだめが相次いでいることから、メーカー各社でつくる業界団体は、「在庫は十分にある」として、２日、改めて消費者に冷静な行動を呼びかけました。<br><br>ＳＮＳで「マスクとトイレットペーパーが同じ原料で作られていて品切れになる」などの誤った情報をきっかけに、トイレットペーパーの買いだめが相次ぎ、業界団体や政府が「品切れになることはない」として、消費者に冷静な行動を呼びかける異常な事態となっています。<br><br>こうした中、トイレットペーパーのメーカー39社でつくる業界団体「日本家庭紙工業会」は２日、改めて消費者に向けて買いだめを行わないよう文書で呼びかけました。<br><br>業界団体によりますと、現在、トイレットペーパーのおよそ98％が国内生産で、いずれの会社とも在庫はあり、供給量には「全く問題がない」ということです。<br><br>さらに、トイレットペーパーの一般的な家庭における利用状況についても触れ、１人当たり１か月で４ロール程度、４人家族の場合は、１か月で16ロール程度であることなどを紹介し、買いだめや転売を行わないよう呼びかけています。<br><br>一方、品薄となる店舗も一部で出ていることから日本家庭紙工業会では、これまでに加盟している会社に対して供給と配送を最大限努力するよう呼びかける通知を出したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 16:07:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時休校 仕事を休んだ保護者への所得補償 １日8330円上限に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時休校 仕事を休んだ保護者への所得補償 １日8330円上限に</span><time datetime="2020-03-02T17:12"><span>3月2日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309961_2003021702_2003021712_01_02.jpg" alt="臨時休校 仕事を休んだ保護者への所得補償 １日8330円上限に" id="news_image"></div><div></div><div>全国で始まった学校の臨時休校に合わせて保護者が仕事を休んだ場合の所得補償として、厚生労働省は１人当たり日額8330円を上限に、賃金相当額を支払うことを決めました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため全国の学校で始まった臨時休校で、保護者の中には仕事を休まざるをえない人もいることから、厚生労働省は、所得を補償する新たな助成金制度を作り、２日、詳細を公表しました。<br><br>それによりますと、今回の対策で学校が臨時休校になったり、新型コロナウイルスに感染したおそれがあったりする子どもが休むのに合わせて従業員が有給休暇を取得した場合、１日当たり１人8330円を上限に賃金相当の額を企業に助成します。<br><br>対象は、正規、非正規を問わず、先月27日から今月31日に取得した休暇に助成金が支払われます。<br><br>一方、フリーランスで仕事を請け負っている人や自営業の人は対象となっていないということです。<br><br>厚生労働省は今後、申請の方法などを決めて公表したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤厚労相「年次有給休暇とは別枠で休暇確保」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、午後の参議院予算委員会で、「保護者への助成は、年次有給休暇とは別枠で休暇を確保し、通常の有給休暇と同額の賃金を支払ってもらうよう企業側に求め、企業側には支払った賃金の10割を助成する」と述べました。<br><br>また、学童保育について小学校の休校に伴って午前中から運営する場合は１日当たり１万200円を、新たに運営する場合は１日当たり３万6000円を各施設に加算し、保護者に追加の負担は求めない方針を示しました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「丁寧に対応を考えていく」</h3><div>自民党の対策本部で、岸田政務調査会長は、臨時休校について、「家庭にはさまざまな事情があるので、しっかり耳を傾けながら、丁寧に対応を考えていきたい」と述べました。<br><br>出席した議員からは、「臨時休校で給食がなくなるため、関係業者への支援を行うべきだ」といった指摘や、仕事を休まざるをえない個人事業主も支援するよう求める意見などが出されました。<br><br>自民党は、近く、政府に３回目の提言を行うことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 17:12:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「屋内の閉鎖空間 急速拡大も」 国の専門家会議が見解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「屋内の閉鎖空間 急速拡大も」 国の専門家会議が見解</span><time datetime="2020-03-02T17:28"><span>3月2日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309881_2003021727_2003021728_01_02.jpg" alt="「屋内の閉鎖空間 急速拡大も」 国の専門家会議が見解" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の専門家会議は、感染した人が最も多い北海道などのデータを分析したうえでの見解をまとめ、感染しても症状の軽い若い世代が気付かないうちに感染を広げてしまっていると考えられるとして、軽いかぜの症状でも外出を控え、風通しの悪い空間でのイベントにできるだけ行かないよう呼びかけました。</div><div>国の新型コロナウイルスの緊急対策本部の専門家会議は、北海道での感染の広がりなどを受けて、２日、感染の状況や今後求められる対策についての見解をまとめました。<br><br>この中では、ここ数日で分かってきたこととして、症状の軽い人が気付かないうちに感染拡大に重要な役割を果たしていると考えられるとしています。<br><br>また、感染した人のうち、およそ80％は他の人に感染させていない一方、屋内の閉鎖的な空間において、至近距離で一定時間交わることによって１人から複数の人に感染させたケースが報告され、その具体的な場所としてライブハウスやスポーツジム、ビュッフェスタイルの会食などを挙げています。<br><br>そのうえで、感染者数が最も多い北海道の状況について、若い世代が多い都市部で社会・経済活動が活発な人たちが感染のリスクが高い場所に多く集まりやすく、気付かないうちに感染が広がり、その一部の人がほかの地域に移動することで感染が拡大したと考えられると指摘しています。<br><br>そして、この１、２週間に積極的な対応を行えば、感染拡大を急速に収束させることが可能だとして、のどの痛みだけなど軽いかぜの症状でも外出を控え、規模の大小にかかわらず、風通しの悪い空間で至近距離で会話する場所やイベントにできるだけ行かないよう呼びかけています。<br><br>その一方で、症状のない人は散歩やジョギング、買い物など、屋外での活動や、人との接触が少ない活動、それに手を伸ばして相手に届かない距離をとって会話することなどは感染のリスクは低いとしています。<br><br>さらに見解では、10代から30代の人に対して、重症化するリスクの高い人に感染を広める可能性があるとして「人が集まる風通しが悪い場所を避けるだけで、多くの人たちの重症化を食い止め、命を救えます」と訴えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 17:28:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 飛しょう体２発を発射 短距離弾道ミサイルか 韓国軍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 飛しょう体２発を発射 短距離弾道ミサイルか 韓国軍</span><time datetime="2020-03-02T17:32"><span>3月2日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309661_2003021252_2003021253_01_02.jpg" alt="北朝鮮 飛しょう体２発を発射 短距離弾道ミサイルか 韓国軍" id="news_image"></div><div></div><div>韓国軍は、北朝鮮が２日午後、東部のウォンサン（元山）付近から日本海に向けて飛しょう体２発を発射したと発表しました。韓国軍の関係者は、短距離弾道ミサイルと推定されるとしています。</div><div>韓国軍の合同参謀本部は、北朝鮮が２日午後０時37分ごろ、東部のウォンサン付近から日本海に向けて飛しょう体２発を発射し、飛行距離はおよそ240キロ、高度はおよそ35キロだったと発表しました。<br><br>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、先月28日に、朝鮮人民軍の合同訓練を視察したと伝えていて、韓国軍はこの訓練が続いているとの見方を示しています。<br><br>韓国軍の関係者は、発射されたのは短距離弾道ミサイルと推定されるとしたうえで、発射の間隔は20秒程度だったと説明しました。<br><br>また、日韓の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」に基づく、情報の共有は行われていないということです。<br><br>北朝鮮は、去年13回にわたって飛しょう体を発射しましたが、ことしに入ってからは今回が初めてです。<br><br>アメリカで大統領選挙に向けた動きが活発になる中で、朝鮮半島情勢に対する関心を改めて高めるとともに、再び強硬な姿勢を示すことで、アメリカから譲歩を引き出すねらいがあるとみられます。<br><br>また、北朝鮮も新型コロナウイルスへの対応に全力をあげると強調する中、今回の発射は、内部の引き締めをはかる意図もあるのではないかという見方が出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北のミサイル発射は去年11月以来</h3><div>北朝鮮は去年５月から11月にかけて、短距離弾道ミサイルや潜水艦発射弾道ミサイルなどの発射を繰り返しました。<br><br>去年５月４日には、東部ウォンサン付近から日本海に向けて２発発射したあと、５日後の５月９日にも北西部から２発発射し、防衛省はいずれも短距離弾道ミサイルと分析しています。<br><br>その後、７月から８月にかけても東部や南西部などから短距離弾道ミサイルなどを相次いで発射し、９月10日には西部のピョンアン南道から短距離弾道ミサイルを発射しました。<br><br>さらに、10月２日には、東部ウォンサン沖から弾道ミサイルを発射して、日本のＥＥＺ＝排他的経済水域内に落下し、北朝鮮の国営メディアは、翌日、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイル「北極星３型」の発射実験に成功したと発表しました。<br><br>そして、11月28日には、夕方の時間帯に東部のハムギョン南道リョンポ付近から日本海に向けて弾道ミサイル２発を発射しました。<br><br>韓国軍の関係者によりますと、このとき２発の発射の間隔はおよそ30秒で、以前の発射と比べて間隔が短くなっていることから、北朝鮮が連射能力の向上をはかっているという見方が出ていました。<br><br>ことしに入ってからは、これまでミサイルの発射はありませんでした。</div></div><div><h3>政府 “排他的経済水域への飛来確認されず”</h3><div>日本政府は、北朝鮮が２日昼すぎ、飛しょう体を発射したと発表しました。<br><br>日本の領域やＥＥＺ＝排他的経済水域への飛来は確認されておらず、現時点で、付近を航行する航空機や船舶への被害の報告はないということです。<br><br>政府は「昨今の北朝鮮による弾道ミサイル等のたび重なる発射は、わが国を含む国際社会全体にとっての深刻な課題だ。国民の生命・財産を守り抜くため、引き続き、情報の収集・分析および警戒監視に全力をあげていく」としています。</div></div><div><h3>菅官房長官 “総合的・専門的な分析必要”</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「北朝鮮の発射事案が発生し、２発発射されたものと承知している。現時点で、わが国の領域や排他的経済水域への飛来は確認されていない」と述べました。<br><br>そのうえで「発射直後から、アメリカおよび韓国と連絡を取り緊密な連携を確認し、情報の収集・分析に全力を挙げているが、今般の発射については情報をもとに、総合的専門的な分析を行う必要があり、現時点で確たることを申し上げることは控えたい」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「米朝交渉停滞に焦り 今後も発射可能性」</h3><div>北朝鮮の飛しょう体の発射について、朝鮮半島情勢に詳しい南山大学の平岩俊司教授は、北朝鮮にはアメリカで大統領選挙の動きが続き、米朝交渉が停滞していることに焦りがあるとしたうえで、関心を引くため今後も飛しょう体を発射する可能性があると指摘しました。<br><br>平岩教授はＮＨＫの取材に対し、今回の発射のタイミングについてベトナムで行われた米朝首脳会談から１年という節目が念頭にあるとしたうえで、「アメリカでは大統領選挙の選挙戦が続き北朝鮮への関心が低くなっている。これに対し北朝鮮は『朝鮮半島情勢はまだ危機にある』と警鐘を鳴らすことでアメリカの関心を引き、首脳会談までは行かずとも、米朝の実務者協議の再開につなげたいと考えている」と指摘しました。<br><br>また、平岩教授は北朝鮮を取り巻く状況について「経済制裁に加え、新型コロナウイルスの対応で貿易量が最も多い中国との国境も閉鎖に近い措置を取り、国内経済は相当厳しいとみられる。アメリカ大統領選挙の動きがさらに本格化すれば、米朝交渉を行いにくく、北朝鮮にとって時間が限られ、焦っているといえる」と分析しました。<br><br>一方、北朝鮮は去年末、核・ミサイル開発の再開を示唆していましたが、平岩教授は「新型の弾道ミサイルを発射し、後ろ盾となる中国の怒りを買うと、米朝交渉が不利になる。また、米朝交渉自体が決裂してしまう危険性も十分理解している。米朝交渉を有利に進めるため政治的メッセージを込めたミサイルの発射を繰り返す可能性はある」と述べ、アメリカとの緊張を過度に高めない範囲で今後も飛しょう体を発射する可能性があると指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 17:32:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新たに５人感染 展示会参加で集団感染“クラスター”か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新たに５人感染 展示会参加で集団感染“クラスター”か</span><time datetime="2020-03-02T17:44"><span>3月2日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309791_2003021522_2003021525_01_02.jpg" alt="北海道 新たに５人感染 展示会参加で集団感染“クラスター”か" id="news_image"></div><div></div><div>北海道内で新たに５人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。これで道内の感染者は77人となりました。</div><div>北海道や各自治体によりますと、２日、感染が確認されたのは、札幌市の50代の会社員の男性と、北見市のいずれも60代の自営業の男性２人、オホーツク海側の50代の会社員の男性、旭川市の40代の看護師の女性の５人です。<br><br>このうち、北見市で確認された２人は、市内で先月開かれた住宅設備関連の展示会に参加していました。<br><br>この展示会にはおよそ700人が参加しましたが、今回の２人を含め出席者10人の感染が確認されています。<br><br>道は、展示会に参加した人たちの間で「クラスター」と呼ばれる新型コロナウイルスに感染した人の集団が発生したとみて、感染経路の解明を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 17:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染確認 北九州のタクシー運転手「３日間で客30組乗せた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012310161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染確認 北九州のタクシー運転手「３日間で客30組乗せた」</span><time datetime="2020-03-02T18:30"><span>3月2日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012310161_2003021820_2003021831_01_02.jpg" alt="感染確認 北九州のタクシー運転手「３日間で客30組乗せた」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が確認された北九州市の60代のタクシー運転手の男性について、会社側は症状が出た先月19日以降、合わせて30組の客を乗せていたことを明らかにしました。</div><div>北九州市に本社がある大手タクシー会社「第一交通産業」は記者会見を開き、１日感染が確認された60代の運転手の男性が自社の乗務員であることを明らかにしたうえで、勤務状況などを説明しました。<br><br>それによりますと、症状が出た先月19日以降、25日に入院するまでの間は21日と22日、それに24日の３日間、いずれも午前７時ごろから午後４時ごろまでタクシーに乗務し、この間に合わせて30組の客を乗せていたということです。<br><br>このうち、電話番号などが分かる25組は連絡を取って事情を説明するほか、残る５組についても特定を急ぎ、情報については市と共有するとしています。<br><br>また、男性と同じ営業所に勤務する48人のうち、28人が男性と接触している可能性があるとして、市とも連携して健康状態を確認することにしています。<br><br>田中亮一郎社長は「市全体への影響を考慮し、皆さんに迷惑をかけないようにするため、今回情報を公表しました。感染防止対策を会社として納得できるまでやっていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012310161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 18:30:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道全域で940人がすでに感染の可能性 専門家が試算</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012310251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道全域で940人がすでに感染の可能性 専門家が試算</span><time datetime="2020-03-02T19:30"><span>3月2日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012310251_2003021941_2003021941_01_02.jpg" alt="北海道全域で940人がすでに感染の可能性 専門家が試算" id="news_image"></div><div></div><div>国の新型コロナウイルスの専門家会議のメンバーが２日記者会見し、この中で「クラスター」と呼ばれる感染者の集団が発生するのを防ぐために設置された厚生労働省の対策班のメンバーの１人、北海道大学の西浦博教授は、北海道全域で先月25日の時点で感染した人は、およそ940人に上る可能性があるとする見方を示しました。</div><div>西浦教授は、北海道を旅行したあとで他の地域や海外で感染が判明した人の数や、北海道の空港を利用した人数のデータなどをもとにシミュレーションで割り出した結果として、北海道全域で感染した人は先月25日までの段階で、およそ940人に上っていた可能性があると試算されるとしています。<br><br>２日までに北海道で感染が確認された人たちは77人ですが、専門家会議は、状況からみてほかにも軽症で気が付かなかった人がいないと説明がつかないとしました。<br><br>そのうえで専門家会議は、特に若い世代では症状が軽かったり、ほとんど出なかったりすることが多いとして、知らないうちに感染を広げるのを防ぐために「風通しの悪い空間で、人と人が至近距離で会話する場所やイベント」をできるだけ避けるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012310251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 19:30:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>