<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風12号 ふだんと異なる場所に大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011550841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 ふだんと異なる場所に大雨のおそれ</span><time datetime="2018-07-27T04:07"><span>7月27日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011550841_1807270436_1807270436_01_02.jpg" alt="台風12号 ふだんと異なる場所に大雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>今回の台風12号は、本州付近に接近する際、西寄りの異例のコースを進むと予想されています。これについて専門家は、ふだんの台風とは異なる場所に大雨が降り、これまで被害が少なかった場所で土砂災害や洪水が起きるおそれがあるとして、過去の経験にとらわれず、早めの避難を心がけるよう呼びかけています。</div><div>台風12号が西寄りの異例のコースを進むため、土砂災害など大雨による被害に詳しい東京農工大学の石川芳治名誉教授は「ふだんの台風であれば、台風からの湿った空気が南東側の斜面にぶつかり、大雨が降ることが多く、土砂災害の被害もそうした場所で起きることが多かった。しかし、今回の台風は東側の斜面や内陸部などに湿った空気がぶつかったり、流れこむことが予想され、これまでとは違う場所で雨の量が多くなる可能性がある」と指摘しています。<br><br>こうした、ふだん大雨になることが少ない場所では、斜面に崩れやすい地盤が残っていることが多く、今回の雨で土砂災害が起きるおそれが高いということです。<br><br>また、川もふだんとは異なる場所で洪水が発生する可能性があるとして、「今回の台風は、これまで被害がなかった地域や比較的少なかった地域で被害が起きるおそれがある。最新の気象情報などを確認し、早めの避難を心がけてほしい」と述べ、過去の経験にとらわれずに行動するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011550841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 04:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京地検がＪＡＸＡを捜索 文科省出向幹部汚職事件で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011551111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京地検がＪＡＸＡを捜索 文科省出向幹部汚職事件で</span><time datetime="2018-07-27T10:46"><span>7月27日</span> <span>10時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011551111_1807271042_1807271047_01_02.jpg" alt="東京地検がＪＡＸＡを捜索 文科省出向幹部汚職事件で" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構に出向していた文部科学省の局長級の幹部が逮捕された汚職事件で、東京地検特捜部は茨城県つくば市にあるＪＡＸＡの筑波宇宙センターの捜索を始めました。特捜部は関係資料を押収し幹部と贈賄側の会社との癒着の実態解明を進めるものとみられます。</div><div>捜索を受けているのは茨城県つくば市にあるＪＡＸＡの筑波宇宙センターです。<br><br>文部科学省の局長級ポスト国際統括官だった川端和明容疑者（57）は、ＪＡＸＡに出向していた３年前から去年にかけて東京の医療コンサルタント会社に便宜を図った見返りに、およそ140万円相当の接待を受けていたとして、26日、収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>特捜部は26日に文部科学省などを捜索しましたが、先ほどから新たにＪＡＸＡの筑波宇宙センターの捜索を始めました。<br><br>関係者によりますと、川端前国際統括官はＪＡＸＡで理事を務め人事や契約などを統括する立場でしたが、コンサルタント会社側にＪＡＸＡが関係する複数の業務で便宜を図った疑いがあるということです。<br><br>川端前国際統括官は、贈賄の疑いで再逮捕されたコンサルタント会社の元役員谷口浩司容疑者（47）から高級クラブなどで繰り返し接待を受けていたということで、特捜部は捜索で関係資料を押収しＪＡＸＡの業務をめぐる不正や癒着の実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＡＸＡ 筑波宇宙センターとは</h3><div>ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構の筑波宇宙センターは、ロケットや人工衛星の開発、それに宇宙飛行士の訓練などを行っているＪＡＸＡの研究開発の最大の拠点です。<br><br>ＪＡＸＡの事業に関わる契約部門や総務部門もあるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011551111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 10:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>隅田川花火大会 台風の影響でひとまず29日に延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011551101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>隅田川花火大会 台風の影響でひとまず29日に延期</span><time datetime="2018-07-27T11:08"><span>7月27日</span> <span>11時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011551101_1807271109_1807271110_01_02.jpg" alt="隅田川花火大会 台風の影響でひとまず29日に延期" id="news_image"></div><div>台風12号が接近している影響で、28日に開催が予定されていた東京下町の夏の風物詩「隅田川花火大会」は、ひとまず29日に延期されることになりました。実際に、29日に開催するかどうかは、天候の状況を踏まえて、28日の午後６時に決めるということです。</div><div>隅田川花火大会は、江戸時代から続く全国でも最大規模の花火大会で、ことしは、28日午後７時からおよそ２万発の花火が打ち上げられる予定でした。<br><br>しかし、台風12号が接近していることから、実行委員会は28日の開催をとりやめ、ひとまず29日に延期することを決めました。<br><br>実際に、29日に開催するかどうかは天候の状況を踏まえて、28日の午後６時に決めて公表する予定だということです。<br><br>29日も開催できない場合には、ことしの花火大会は中止するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011551101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷 ５打数ノーヒット</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011551091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス大谷 ５打数ノーヒット</span><time datetime="2018-07-27T11:22"><span>7月27日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011551091_1807271129_1807271130_01_02.jpg" alt="エンジェルス大谷 ５打数ノーヒット" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が26日のホワイトソックス戦に指名打者で先発し、５打数ノーヒットでした。</div><div>エンジェルスの大谷選手は、前日、今シーズン９号のホームランを打っていて、本拠地アナハイムで行われた26日のホワイトソックス戦には２試合連続で２番・指名打者で先発しました。<br><br>ホワイトソックスの先発は大リーグ２年目で通算４勝の右ピッチャーで、大谷選手は１回の第１打席は見逃しの三振、３回の第２打席はワンアウト二塁の場面でセカンドゴロでした。<br><br>５回の第３打席もセカンドゴロ、６回の第４打席は２人目の左ピッチャーとの対戦でライトフライ、７回の第５打席は４人目の左ピッチャーと対戦しファーストゴロでした。<br><br>大谷選手は５打数ノーヒットで打率は２割７分に下がりました。<br><br>試合はエンジェルスが12対８で勝って２連勝としました。<br><br>大谷選手は「きょうに関しては、自分のほうの問題だと思うのでどこが悪かったかを考えて、次につなげたいと思います」と振り返っていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大谷を支えたキャッチャーが移籍</h3><div>エンジェルスは26日に、同じアメリカンリーグ西部地区で競うアストロズの左ピッチャーと、マルドナード選手のトレードが成立したことを発表しました。<br><br>マルドナード選手は大谷投手と仲がよく、ことし２月のキャンプから大リーグ１年目の大谷選手を支え、試合ではバッテリーを組んできました。<br><br>２人は試合前、ロッカールームで抱きあって別れを惜しんでいました。<br><br>大谷投手は「すごく残念ですけど、同じ地区のチームに移籍するので、また対戦する機会もあると思います。たくさん勉強させてもらいましたが、今度は自分がマウンドに立って、マルドナード選手と対戦できるように頑張りたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011551091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:22:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェイスブック 一日で13兆円消えた 株価が約20％下落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011551211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フェイスブック 一日で13兆円消えた 株価が約20％下落</span><time datetime="2018-07-27T11:33"><span>7月27日</span> <span>11時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011551211_1807271127_1807271133_01_02.jpg" alt="フェイスブック 一日で13兆円消えた 株価が約20％下落" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのフェイスブックは26日、株価が20％近い大幅な下落を記録し、これによってフェイスブックの時価総額は日本円で13兆円余り減少し、一日当たりの損失としては過去最大だと伝えられています。</div><div>26日のフェイスブックの株価は取り引き開始直後から大幅に値下がりし、終値は前の日に比べて19％も下落しました。<br><br>株価に発行済みの株式数をかけた、いわゆる時価総額で、フェイスブックは前日まで世界有数の70兆円近くの企業価値がありましたが、この日だけで1200億ドル（13兆円余り）の企業価値を失った計算になります。<br><br>これは東京都の当初予算のほぼ２年分に匹敵するもので、アメリカのメディアは、一日当たりで失われた額としては過去最大だと伝えています。<br><br>フェイスブックは前日の25日に決算発表を行い、増収増益となりましたが、ことし３月に発覚した大量の個人データの流出や、ヨーロッパでの厳しい情報管理規則に伴って今後情報保護のシステムなどに多額のコストが必要になり、成長のスピードが鈍るという見方が強まっていました。<br><br>市場関係者は「これまで、ＩＴを主力としたいわゆるテクノロジー企業は株価の上昇が急だっただけに、値下がりするときも動きが激しくなる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011551211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:33:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 翁長知事 埋め立て承認の撤回手続き開始を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011551131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 翁長知事 埋め立て承認の撤回手続き開始を表明</span><time datetime="2018-07-27T11:47"><span>7月27日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011551131_1807271052_1807271053_01_02.jpg" alt="沖縄 翁長知事 埋め立て承認の撤回手続き開始を表明" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設工事をめぐり、沖縄県の翁長知事が記者会見し、国が環境保全対策などを示さずに工事を実施し事業者の義務に違反しているとして、前の知事が行った埋め立て承認の撤回に向け手続きを始めることを表明しました。</div><div>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設工事をめぐり、沖縄防衛局は早ければ来月17日にも護岸で囲った埋め立て予定地に土砂を投入する方針です。<br><br>こうした中、翁長知事は27日、沖縄県庁で記者会見し、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設工事について、沖縄防衛局は環境保全対策などを県に示さずに工事を実施していて、事業者の義務に違反していると批判しました。<br><br>そのうえで、護岸が設置される場所の地盤が軟弱であることなど、埋め立ての承認後に新たな事実が判明したとして、工事について「公益に適合しえないものだ」と指摘し、前の知事が行った埋め立て承認の撤回に向け、国から反論を聴く「聴聞」の手続きを始めることを表明しました。<br><br>さらに翁長知事は、普天間基地の名護市辺野古への移設について、「今後もあらゆる手法を駆使して辺野古に新基地を造らせないという公約の実現に向け、全力で取り組む」と述べました。<br><br>一方、実際に埋め立て承認を撤回する時期について、基地問題を担当する県の幹部は、「聴聞を踏まえ適切な時期に最終的な判断を行う」と述べ、具体的な時期は明らかにしませんでした。<br><br>埋め立て承認の撤回は、承認後に新たな理由が生じた場合、知事の権限で行うことが可能で、実行されれば辺野古への移設工事は止まることになります。<br><br>これに対して、国も法的な対抗措置を取る方針で、国と県の対立が一層深まる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>予想される政府側の対応</h3><div>沖縄県が埋め立て承認を撤回した場合、政府は法的な対抗措置を取る方針です。<br><br>具体的には、裁判所に対し、「撤回」の効力を一時的に失わせる執行停止の申し立てや、「撤回」の取り消しを求める訴訟などを検討していて、工事が長期的に止まるかは不透明な状況です。</div></div><div><h3>官房長官「法令の規定に従い適切に対応する」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「翁長知事の発言を承知していないので政府としてコメントは差し控えるが、沖縄県から何らかの通知などがあれば、法令の規定に従い適切に対応する。わが国は法治国家であり、おととしの最高裁判所の判決の趣旨に従い、国と沖縄県の双方が互いに協力して誠実に対応し、辺野古沿岸域の埋め立て工事を進めていくことが求められていると認識している」と述べました。<br><br>一方、記者団が政府として法的な対抗措置を取るのか質問したのに対し、菅官房長官は「仮定の話について答えることは控えたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が「沖縄県は『環境保全の対策について政府と協議したい』としているが、県の要望にはどう応えるか」と質問したのに対し、「丁寧に丁寧に今日まで対応してきている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011551131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 強い勢力保ったまま本州へ 早めの避難検討を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/k10011550951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 強い勢力保ったまま本州へ 早めの避難検討を</span><time datetime="2018-07-27T12:03"><span>7月27日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180727/K10011550951_1807271154_1807271155_01_03.jpg" alt="台風12号 強い勢力保ったまま本州へ 早めの避難検討を" id="news_image"></div><div>本州の南の海上を北上する強い台風12号は、これから夕方にかけて小笠原諸島に最も近づく見込みで暴風や高波に警戒が必要です。台風は強い勢力を保ったまま、28日午後から伊豆諸島や関東甲信に接近し、猛烈な風を伴って大雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の氾濫、暴風などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風12号は、正午には、父島の南南東200キロの海上を１時間に25キロの速さで北東へ進んでいるとみられます。中心の気圧は965ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は55メートルで、中心から半径130キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこれから夕方にかけて小笠原諸島に最も近づき猛烈な風が吹く見込みです。<br><br>28日にかけての最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルに達し、海上は７メートルの大しけになる見込みです。<br><br>また、台風周辺の発達した雨雲がかかるため、27日夕方にかけて雷を伴い１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、小笠原諸島では、暴風や高波、それに大雨による土砂災害に警戒するよう呼びかけています。<br><br>その後、台風は速度を上げ強い勢力を保ったまま、28日の午後から伊豆諸島や関東甲信に接近する見込みです。<br><br>台風が接近する前から伊豆諸島や関東甲信では雨が強まる見込みで、28日は１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降り、29日にかけて雨が降り続いて大雨となるおそれがあります。<br><br>28日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで伊豆諸島で200ミリ、関東で150ミリ、甲信で130ミリと予想されています。<br><br>その後、28日昼から29日の昼にかけての24時間に降る雨の量は、関東南部と甲信で300ミリから500ミリ、関東北部と伊豆諸島で200ミリから300ミリと予想されています。<br><br>また28日は風も急に強まり、沿岸では猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>28日にかけての最大風速は伊豆諸島で40メートル、関東甲信の海上で30メートル、陸上で25メートル、最大瞬間風速は35メートルから60メートルに達し、海上の波の高さは伊豆諸島と千葉県の太平洋側で９メートルの猛烈なしけ、茨城県と相模湾では７メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>気象庁は、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫、それに暴風や高波などに警戒し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>八丈島 午後からフェリー欠航の見通し</h3><div>伊豆諸島の八丈島の神湊港では、午前９時半ごろ、停泊している大型の客船が、波に揺られて大きく上下に動いていました。<br><br>客船の運航会社によりますと、台風が接近していることから東京などからの団体客が急きょ、予定を繰り上げて帰ることになり、船に乗り込んだということです。<br><br>この運航会社では、台風の接近に伴って、27日午後から欠航になる便が出る見通しだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180727%2Fk10011550951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 12:03:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>