<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＮＺで火山噴火 ５人死亡８人行方不明 観光地の無人島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/k10012208751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺで火山噴火 ５人死亡８人行方不明 観光地の無人島</span><time datetime="2019-12-10T06:05"><span>12月10日</span> <span>6時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/K10012208751_1912100442_1912100454_01_03.jpg" alt="ＮＺで火山噴火 ５人死亡８人行方不明 観光地の無人島" id="news_image"></div><div>ニュージーランド北部にある人気の観光地の無人島で９日発生した火山の噴火について、ニュージーランド政府は10日朝、記者会見し、これまでに５人の死亡を確認したほか、８人の行方がわからなくなっていることを明らかにしました。</div><div>ニュージーランド北部の観光地となっているホワイト島で９日、火山が噴火したことについて、ニュージーランドのアーダーン首相や、警察の責任者などが10日朝、記者会見しました。<br><br>この中で、警察の責任者は、噴火当時、島には、観光客など47人がいたとしたうえで、これまでに５人の死亡を確認したほか、８人の行方がわからなくなっていることを明らかにしました。<br><br>また、31人が病院に運ばれて手当てを受けているということですが、中にはけがの程度が重い人もいるということです。<br><br>警察などでは、今後、火山の状況を見ながら、島に近づき、確認作業を進めることにしています。<br><br>ホワイト島は、活発な火山活動で知られる無人島で、火山を見学するツアーも行われるなど、年間１万人以上が訪れる人気の観光地ですが、地元メディアは、先月、噴火の警戒レベルが１段階引き上げられたと伝えています。<br><br>一方、オークランドの日本総領事館によりますと、これまでのところ、日本人が噴火に巻き込まれたという情報は、寄せられていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191210%2Fk10012208751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 06:05:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>75歳以上の病院窓口負担 賛成40％ 反対49％ ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/k10012208711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>75歳以上の病院窓口負担 賛成40％ 反対49％ ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2019-12-10T06:31"><span>12月10日</span> <span>6時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/K10012208711_1912100631_1912100631_01_03.jpg" alt="75歳以上の病院窓口負担 賛成40％ 反対49％ ＮＨＫ世論調査" id="news_image"></div><div>75歳以上の病院などでの窓口負担を、これまでの原則１割から２割に引き上げる方向で政府が検討を進めていることについて、ＮＨＫの世論調査で聞いたところ、賛成が40％だったのに対し、反対は49％でした。</div><div>ＮＨＫは今月６日から３日間、全国の18歳以上の男女を対象にコンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「ＲＤＤ」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査の対象となったのは2150人で、58％にあたる1238人から回答を得ました。<br><br>高齢化とともに、財政の悪化が見込まれる医療保険制度を維持するため、政府は75歳以上の病院などでの窓口負担を、これまでの原則１割から２割に引き上げる方向で検討を進めています。<br><br>これについて、賛否を聞いたところ「賛成」が40％、「反対」が49％でした。<br><br>天皇陛下の即位によって、皇位の継承資格がある男性の皇族は３人となりました。<br><br>皇位の安定的な継承に向けた議論を急ぐべきか質問したところ、「急ぐべきだ」が45％、「急ぐ必要はない」が43％でした。<br><br>日本政府が「現実的な核軍縮につながらない」などとして参加していない核兵器禁止条約について、先月、日本を訪れたローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇は、各国に参加を呼びかけました。<br><br>日本は条約に参加すべきか尋ねたところ「参加すべき」が66％、「参加しなくてもよい」が17％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191210%2Fk10012208711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 06:31:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>定休日を増やして人手不足解消 働き方改革はトラック業界にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/k10012208701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>定休日を増やして人手不足解消 働き方改革はトラック業界にも</span><time datetime="2019-12-10T06:32"><span>12月10日</span> <span>6時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/K10012208701_1912100627_1912100632_01_03.jpg" alt="定休日を増やして人手不足解消 働き方改革はトラック業界にも" id="news_image"></div><div>トラックメーカーの三菱ふそうトラック・バスは、車の整備士のなり手不足の解消につなげようと、整備工場を併設した店舗の定休日を増やすなどの取り組みを始めることになりました。外食や小売り業界だけでなく、働き方改革の流れが広がっています。</div><div>三菱ふそうトラック・バスは、営業や整備を行う全国194か所の直営店舗で来月から定休日を毎月１日増やし、第２土曜日を休みにするほか、来年４月からは店舗での受付時間を１時間半短縮します。<br><br>これらの店舗では、合わせておよそ2200人の車の整備士が働いていて、会社はトラックの電動化が進むなどして整備の技術も高度になっていくことから、採用を増やそうとしています。<br><br>一方で、少子化や若者の車離れを背景に、整備士のなり手不足が課題になっていて、土日の連休を取りやすくするなど、働き方改革を進めて人手の確保につなげるねらいです。<br><br>三菱ふそうトラック・バスカスタマーサービスセールス部の大根淳一部長は「今後、電動化などのニーズが高まる中、開発や販売だけでなく整備の技術も高める必要がある。働く環境を改善し、１人でも多くの整備士を受け入れたい」と話しています。<br><br>トラック業界では、いすゞ自動車も首都圏や関西の販売会社の店舗で営業時間を短縮するなどの取り組みを行っていて、人手不足に対応するための働き方改革が、外食や小売り業界だけでなく幅広い業界に及んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191210%2Fk10012208701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 06:32:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ金融政策会合 利下げをいったん休止か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/k10012208631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ金融政策会合 利下げをいったん休止か</span><time datetime="2019-12-10T06:43"><span>12月10日</span> <span>6時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/K10012208631_1912100640_1912100643_01_03.jpg" alt="米ＦＲＢ金融政策会合 利下げをいったん休止か" id="news_image"></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は10日から金融政策を決める会合を開きます。パウエル議長は３回連続で行ってきた利下げをいったん休止することを示唆していて、市場関係者の間では金利は据え置かれるという見方が強まっています。</div><div>ＦＲＢは、10日から２日間の日程で金融政策を決める会合を開きます。<br><br>ＦＲＢはことし７月の会合で、景気の減速を防ぐ予防的な措置としておよそ10年半ぶりの利下げを決めたあと、前回の会合まで３回連続で利下げを実施してきました。<br><br>今後の金融政策についてパウエル議長は、失業率が歴史的に低い水準にあるうえ、利下げを背景にした低金利で住宅投資も持ち直しているなどとして「景気が想定通りに推移すれば、今の金融政策が適切だ」と述べ、いったん利下げを休止することを示唆しています。<br><br>このため市場関係者の間では、今回の会合で金利は半年ぶりに据え置かれるという見方が強まっています。<br><br>一方、今回の会合では来年以降の金融政策の見通しも示されます。<br><br>中国との貿易摩擦などアメリカ経済が減速するリスクも残る中で、会合の参加者が景気や金利の先行きについてどのような道筋を示すのか注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>景気順調 低金利のリスクを認識か</h3><div>ＦＲＢのパウエル議長が、利下げをいったん休止する方針を示唆しているのは、景気が緩やかな拡大を続ける中で、低金利のリスクを認識しているためとみられます。<br><br>ＦＲＢは、米中の貿易摩擦が長期化して企業の設備投資が落ち込んだことなどから、景気の減速を回避するための予防的な措置としてことし７月におよそ10年半ぶりの利下げに踏み切り、その後、９月、10月と３回連続の利下げを実施しました。<br><br>この結果、最新の経済指標では失業率は3.5％とおよそ50年ぶりの低い水準で推移しているほか、伸びが鈍っていた住宅投資も利下げによる低金利を背景に10月の住宅着工件数がプラス3.8％の上昇に転じました。<br><br>また、政策金利はすでに1.5％から1.75％の範囲にまで引き下げられていて、ＦＲＢの会合参加者からは景気が拡大している状況で一段の金融緩和に踏み切れば、行き過ぎた投資を促すという意見が出されています。<br><br>ニューヨーク株式市場のダウ平均株価は先月、２万8000ドルの大台も超えましたが、ＩＭＦ＝国際通貨基金は「アメリカと日本の株価は割高になっている」と指摘していて、ＦＲＢとしても低金利による金余りが生み出すリスクを認識しているとみられます。<br><br>ただ、こうしたＦＲＢの方針に対してトランプ大統領はヨーロッパや日本で導入されているマイナス金利を例にあげるなどしてＦＲＢの政策への不満をあらわにしています。<br><br>今月２日にもツイッターに「ＦＲＢが通貨を切り下げる国と同様の行動をとらないことがアメリカの製造業や農家の輸出を困難にさせている。ＦＲＢはもっと利下げをしろ」と投稿し、大統領選挙まで１年を切る中、景気の拡大に向けた圧力を一段と強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191210%2Fk10012208631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 06:43:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界で最年少 34歳の首相誕生へ フィンランド</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/k10012208681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界で最年少 34歳の首相誕生へ フィンランド</span><time datetime="2019-12-10T07:35"><span>12月10日</span> <span>7時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/K10012208681_1912100638_1912100646_01_02.jpg" alt="世界で最年少 34歳の首相誕生へ フィンランド" id="news_image"></div><div></div><div>現職の首相としては、世界で最年少となる34歳の女性首相が、フィンランドで誕生する見通しになりました。</div><div>フィンランドの新しい首相に就任する見通しとなったのはサンナ・マリン氏（34）です。<br><br>フィンランドでは先月、郵政改革に反対する大規模なストライキが起き、この問題をめぐるリンネ前首相の対応に連立与党の内部から批判が高まったことを受けて、リンネ氏は今月３日、辞意を表明しました。<br><br>これを受けて、フィンランド議会で第１党の社会民主党は８日、後任の首相を選出する投票を実施し、その結果、リンネ政権で運輸・通信相を務めていたマリン氏が新たな首相に選ばれました。<br><br>マリン氏は、フィンランドの工業都市として知られるタンペレ出身で、27歳でタンペレ市議会の議長を務めたあと、2015年にフィンランド議会の議員に初当選しました。<br><br>マリン氏は近く議会の信任を得て新しい首相に就任する見通しで、海外のメディアによりますと、就任すればフィンランドの首相としては史上最も若く、世界の現職の首相のなかでも35歳のウクライナのホンチャルク首相を抜いて最年少になるということです。<br><br>首相に選出されたことを受けてマリン氏は記者団に、連立与党との関係維持に努めるとしたうえで「やるべきことはたくさんある」と意欲を語りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191210%2Fk10012208681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 07:35:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞 吉野彰さん「緊張しています」あす未明に授賞式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/k10012208811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞 吉野彰さん「緊張しています」あす未明に授賞式</span><time datetime="2019-12-10T07:36"><span>12月10日</span> <span>7時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/K10012208811_1912100611_1912100613_01_03.jpg" alt="ノーベル賞 吉野彰さん「緊張しています」あす未明に授賞式" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル賞の授賞式が現地時間の10日、日本時間の11日未明、スウェーデンのストックホルムで行われ、化学賞の受賞者に選ばれた吉野彰さんにメダルと賞状が贈られます。</div><div>スウェーデンのストックホルムでは現地時間の10日午後４時半、日本時間の11日午前０時半から中心部にあるコンサートホールで平和賞をのぞくノーベル賞の授賞式が行われます。<br><br>日本からは、スマートフォンやパソコンなどに広く使われている「リチウムイオン電池」の開発に大きく貢献し、化学賞の受賞者に選ばれた大手化学メーカー「旭化成」の名誉フェロー、吉野彰さんが出席します。<br><br>吉野さんは、1500人余りの招待客を前にスウェーデンのグスタフ国王から記念のメダルと賞状を手渡されることになっています。<br><br>また、授賞式のあとは近くの市庁舎で開かれる晩さん会にスウェーデン王室の王族らとともに出席することになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>吉野さん「頑張ります」</h3><div>スウェーデンのストックホルムで現地時間の10日に行われるノーベル賞の授賞式とその後の晩さん会に参加する吉野彰さんは報道陣の取材に答え、授賞式について「頑張ります。緊張しています」と話しました。<br><br>そして、「ゆっくり楽しみます。いろいろな人と会えるのが楽しみです」と話し、報道陣からいちばん楽しみにしていることを尋ねられると笑顔で「食事です」と答えていました。</div></div><div><h3>授賞式を前に街は</h3><div>ノーベル賞の授賞式を前に、スウェーデンのストックホルム市内では各地にある電光掲示板で、ことしの受賞者を祝う映像が繰り返し映し出されるなど、祝賀ムードに包まれています。<br><br>また、市民の間でも授賞式への関心が高まっていて、ストックホルムに暮らす女性は「自宅でもドレスを着て、ノーベルディナーやお祝いをする人もいて、毎年、すばらしいイベントです」と授賞式を心待ちにする声が聞かれました。<br><br>また、別の男性は、リチウムイオン電池の開発に大きく貢献したとして、吉野彰さんたちが化学賞に選ばれたことについて、「リチウムイオン電池は誰もが使っていて、受賞は当然だと思います。日本は優れた科学で知られています。全世界で賞を共有できるのはすばらしいことです」と功績をたたえていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191210%2Fk10012208811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 07:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアのドーピング処分「犯罪者に厳罰を」ＷＡＤＡ会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191210/k10012208731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシアのドーピング処分「犯罪者に厳罰を」ＷＡＤＡ会長</span><time datetime="2019-12-10T07:42"><span>12月10日</span> <span>7時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191210/K10012208731_1912100620_1912100620_01_02.jpg" alt="ロシアのドーピング処分「犯罪者に厳罰を」ＷＡＤＡ会長" id="news_image"></div><div>ＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構のクレイグ・リーディー会長は、スイスのローザンヌで行われた臨時の常任理事会の後に会見し、ロシアに対する処分について、「組織的なドーピングに関わっていない選手たちは守り、犯罪者たちに厳罰を与え、そうした行為を容認しないというわれわれからのメッセージだ」と訴えました。</div><div>ＷＡＤＡは９日、スイスのローザンヌで臨時の常任理事会を開き、組織的なドーピングを巡ってロシアが再び選手のデータの置き換えや消去などを行ったと認定し東京オリンピック・パラリンピックを含む主要な国際大会への参加を４年間、禁止するとともに、東京大会などには厳しい条件を満たした選手のみ個人資格で参加できる処分を決めました。<br><br>常任理事会後に会見を行ったリーディー会長は、ロシアが再び不正を行ったことについて、「われわれはロシアに対し、資格停止処分を解除する機会を与えたにもかかわらず、再びこのような不正が明らかになり残念だ」と述べました。<br><br>そのうえで今回の処分について、「いかなる不正も行っていないことが証明できたクリーンな選手を守るとともにドーピング違反という不正を繰り返し隠蔽してきた犯罪者たちを罰し、容認しないというわれわれのメッセージだ」と述べ、常任理事会の判断に理解を求めました。<br><br>そのうえで今回の処分に関して、ロシア側からＣＡＳ＝スポーツ仲裁裁判所に不服の訴えが出されれば、ＣＡＳによる最終的な判断は来年の３月から４月になるという見通しを示しました。<br><br>さらに、去年のピョンチャンオリンピックでロシアは国としての参加が認められない代わりにＯＡＲ＝「ロシアからのオリンピック選手」という国名の入った選手団として参加しました。<br><br>今回の処分では、より処分の重みを示すため個人資格で出場する選手は、「中立選手」という名のもとに大会に出場するのがふさわしいという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＡＤＡ審査委の調査結果は</h3><div>ＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構は、ロシアへの処分の根拠としたコンプライアンス審査委員会の調査でデータが改ざんされたり消去されたりしていた選手は少なくとも145人に上ることを明らかにしました。<br><br>ＷＡＤＡのコンプライアンス審査委員会は、ロシア側から提供されたモスクワの検査所に保管されていた選手のデータを解析しました。<br>その結果、データの削除や置き換えのほか、改ざんを隠すためにデータファイルの日付を変えたり、ＷＡＤＡの調査を妨げるため細工を施したりしていたことがわかったということです。<br><br>データが改ざんされたり、消去されたりしていた選手は、少なくとも145人に上り、このうちおよそ３分の１の選手は今も現役だということです。<br><br>こうした選手たちは東京大会には出場できないとしています。<br><br>ＷＡＤＡは、調査報告のなかで主要な国際大会に個人資格で参加できるロシア出身の選手やスタッフについて、一連の組織的なドーピングの不正に関与していないこと、提出された検体のデータが陽性でないことや改ざんされていないこと、出場する大会の前に適切なドーピング検査を受けていること、さらに今後、科される厳しい条件をクリアすることという条件を挙げています。</div></div><div><h3>ＩＯＣ「決定を支持」</h3><div>ＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構の常任理事会が、ロシアに対して出した処分について、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は「オリンピックムーブメントの代表者たちは、今回、ＷＡＤＡの常任理事会が全会一致で決定した処分を支持する」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>ＩＰＣ「データ改ざんした責任者は罰せられるべき」</h3><div>またＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会は「モスクワの検査所のデータの改ざんは、公平でクリーンなスポーツの原則を最も損なうものだ。このように国際的なスポーツムーブメントへの敬意を欠く行為に居場所はない。データの改ざんを行った責任者は罰せられるべきだ」とするコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191210%2Fk10012208731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 07:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>