<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風10号 1人死亡 84人けが 4人安否不明（7日午後5時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/k10012605781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 1人死亡 84人けが 4人安否不明（7日午後5時）</span><time datetime="2020-09-07T18:32"><span>9月7日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605781_2009071821_2009071832_01_02.jpg" alt="台風10号 1人死亡 84人けが 4人安否不明（7日午後5時）" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号の影響についてＮＨＫがまとめたところ、鹿児島県で1人が死亡、九州を中心に84人がけがをし、4人の安否が分からなくなっています。</div><div>ＮＨＫが各地の放送局を通じてまとめたところ、午後5時現在で1人が死亡しました。<br><br>亡くなったのは、鹿児島県阿久根市の70代の女性で、6日に避難のため知人の家に向かっていたところ、自宅近くの側溝に転落し、病院に搬送されましたが死亡が確認されました。</div></section><section class="module--content"><div><div>また、台風の影響で強い風にあおられて転倒するなどして84人がけがをしました。<br><br>このうち九州では、<br>▽福岡県で16人<br>▽鹿児島県で12人<br>▽長崎県で8人<br>▽宮崎県と熊本県で7人<br>▽佐賀県で5人<br>▽大分県で3人の合わせて58人がけがをしました。<br><br>中国地方では、<br>▽山口県で7人<br>▽広島県で2人<br>▽岡山県と島根県で1人の合わせて11人がけがをしました。<br><br>四国では、<br>▽徳島県で7人<br>▽愛媛県で1人の合わせて8人がけがをしました。<br><br>近畿では、<br>▽兵庫県で7人がけがをしました。</div></div><div><div>また、宮崎県椎葉村で、山の斜面が崩れて住宅と建設会社の事務所が押し流され、男女4人の安否が分からなくなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200907%2Fk10012605781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 18:32:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 西～東日本 大気不安定 大雨と土砂災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/k10012604901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 西～東日本 大気不安定 大雨と土砂災害に警戒を</span><time datetime="2020-09-07T18:38"><span>9月7日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012604901_2009071507_2009071508_01_02.jpg" alt="台風10号 西～東日本 大気不安定 大雨と土砂災害に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>大型で強い台風10号は次第に日本から離れていますが、西日本と東日本では大雨への警戒が必要です。暖かく湿った空気が流れ込んでいるため西日本と東日本では、8日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、気象庁は土砂災害に警戒するとともに低い土地の浸水、川の増水に十分注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012604901_2009071507_2009071508_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、大型で強い台風10号は九州の北の日本海を北上し、次第に日本から遠ざかっています。<br><br>台風は8日午前中には温帯低気圧に変わり、西日本の海上では、このあとしばらくは非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>台風の影響で、西日本と東日本には南からの暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になっています。<br><br>関東や東海などでは雨雲が発達して、断続的に激しい雨が降り、静岡県の浜松市三ケ日では、午後2時半すぎまでの1時間に61ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、静岡県、山梨県では「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>大気の不安定な状態は、8日にかけて続く見込みで、東海や関東甲信では局地的に、雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>8日夕方までの24時間に降る雨の量は多いところで、<br>▽東海で150ミリ、<br>▽関東甲信で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害に警戒するとともに低い土地の浸水、川の増水、落雷、それに竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200907%2Fk10012604901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 18:38:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 宮崎 椎葉村 4人安否不明 あす朝から捜索を再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/k10012604831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 宮崎 椎葉村 4人安否不明 あす朝から捜索を再開</span><time datetime="2020-09-07T18:57"><span>9月7日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012604831_2009071638_2009071656_01_02.jpg" alt="台風10号 宮崎 椎葉村 4人安否不明 あす朝から捜索を再開" id="news_image"></div><div>台風10号による大雨が降った宮崎県椎葉村で、山の斜面が崩れて住宅と建設会社の事務所が押し流され、男女4人の安否がわからなくなっています。4人はいずれも建設会社の関係者で、警察などは7日の捜索をいったん終えたものの8日朝から再開することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012604831_2009071127_2009071128_01_03.jpg" alt=""><div>宮崎県椎葉村下福良で山の斜面が崩れ、近くの住宅などが土砂とともにすぐそばを流れる川に押し流されたと、7日朝6時ごろ、地元の消防団から村に連絡がありました。<br><br>村によりますと、押し流されたのは建設会社の70代の社長の自宅と事務所で、この場所にいた社長を含む5人のうち、社長の60代の妻と30代の息子、それにベトナム人の技能実習生の男性2人の合わせて4人の安否がわからなくなっているということです。<br><br>社長の男性は、7日朝、自力で脱出したところを救助され、病院で手当てを受けていて、ろっ骨を折るけがをしているということです。<br><br>社長の話から、斜面が崩れたのは6日夜8時ごろで、当時、妻は自宅に、息子とベトナム人の男性2人は、事務所にいたとみられるということです。<br><br>警察などが4人の捜索を行っていますが、7日の現場での作業を午後6時にいったん打ち切り、8日朝から再開することにしています。<br><br>椎葉村は宮崎県北西部の山間部にあり、台風10号の影響による大雨で、今月4日の降り始めからの雨量が500ミリを超えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200907%2Fk10012604831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 18:57:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 あす告示 3陣営 立候補に向け詰めの準備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/k10012605811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 あす告示 3陣営 立候補に向け詰めの準備</span><time datetime="2020-09-07T19:06"><span>9月7日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605811_2009071902_2009071906_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 あす告示 3陣営 立候補に向け詰めの準備" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、8日告示されます。<br>菅官房長官、岸田政務調査会長、石破元幹事長の3人の陣営は、それぞれ選挙対策本部の会合を開くなどして、支持の呼びかけを続けるとともに、立候補に向けた詰めの準備を行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605811_2009071902_2009071906_01_03.jpg" alt=""><div>菅官房長官は、8日午後、東京 新宿区の都議会を訪れ、自民党の都議会議員の会合に出席しました。<br><br>この中で、菅氏は「安倍総理大臣が道半ばで退かれることになり、何をなすべきか熟慮に熟慮を重ね、私自身がその陣頭指揮をやらせていただきたいと決断した」と立候補の決意を示しました。<br><br>そのうえで、「市議会議員のときは市議会議員として、その後、国会議員として、地元の声を国に反映させてきたが、その初心を忘れずに頑張りたい。東京都連の皆さんの大きな力を賜るようお願いしたい」と述べ、支援を呼びかけました。<br><br>これに対し、都議会議員側は、新型コロナウイルス対策や東京オリンピック・パラリンピックの成功に向けて取り組んでもらいたいと要望を伝えました。<br><br>菅官房長官を支持する細田派、麻生派、竹下派、二階派、石原派の5つの派閥と菅氏に近い無派閥の議員で作る陣営は、8日午後、東京都内のホテルで選挙対策本部の会合を開きました。<br><br>出席者によりますと、会合の冒頭には菅氏も出席し、「何も準備がないところからスタートするので、迷惑をかけるが、よろしくお願いします」とあいさつしたということです。<br><br>会合では、菅氏が公務のため地方を訪問できないことを踏まえ、オンラインも活用して、各地の地方議員に支持を呼びかけていくことを確認しました。<br><br>菅官房長官は午後の記者会見で、政治主導の在り方について、「官房長官としての経験では、官僚は優秀なので、政治が方向性と目標を示し、責任を政治家が取る中で、みんながよい解決策を考えてくれるという役割分担、信頼関係が大事だ」と述べました。<br><br>また、第2次安倍政権で発足した、中央省庁の幹部職員の人事を一元的に管理する「内閣人事局」について、記者団が、成果と改善点を質問したのに対し、「縦割り行政の弊害を排除して、戦略的な人事配置を実現するための仕組みだ。重要政策課題で確実に成果を挙げていく観点から、霞が関全体として最適な人事配置の実現に取り組んできた」と強調しました。<br><br>そして「幹部職員の任命権が各省の大臣にあることを前提に、プロセス全体を通じて、複数の視点によるチェックが行われている。公正中立に能力第一主義に基づく最適な人事を行っており、今後とも内閣全体で適材適所の人事に努めたい」と述べました。<br><br>一方、選挙期間中の公務について、「災害対応をはじめ必要な公務は引き続き行いたい。午前、午後の記者会見をはじめ、公務をしっかり優先し、対応したい」と述べました。<br><br>記者団が権力との向き合い方について考えをただしたのに対し、「7年8か月にわたって安倍総理大臣を支え続けた身として、政権を担う責任の重さに耐え続けるのは大変なことだ」と述べました。<br><br>秋田県出身などのみずからの経歴が浸透してきたのではないかという質問に対しては、「これまで機会があるごとに、秋田県出身で、地縁血縁のないところから政治活動を開始したと説明してきた。多くの方にご理解をいただけるのはありがたい」と述べました。<br><br>さらに記者団が、著書が入手困難となり、インターネット上で高値がついていると指摘したのに対し、「野党時代に執筆した著作がそんなに高くなっているとは承知していない」と述べました。</div></div><div><h3>岸田政調会長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605811_2009071902_2009071906_01_04.jpg" alt=""><div>岸田政務調査会長は、報道各社のインタビューに応じ、成長戦略の一環として、データの活用やデジタル化などを推進するため、政府内に新たな司令塔組織を設けるべきだという認識を示しました。<br><br>この中で、岸田氏は「新たな成長のエンジンとして、ビッグデータや5Ｇといった最新技術を社会に実装していくことが大事だ。データは21世紀の石油とも呼ばれ、日本でもルールを作り、世界と融和しなければならない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「省庁や自治体のシステムも共通性が乏しく、デジタル化が進んでいない。データとデジタル化の2つの分野で強力な権限を持つ組織が必要だ」と述べ、政府内に新たな司令塔組織を設けるべきだという認識を示しました。<br><br>また、岸田氏は、来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの開催について、「まだ新型コロナウイルスのワクチンができておらず、世界の感染状況を見ても、完全な形での実施はなかなか難しいのではないか。感染症対策や海外との人の行き来などで最大限の工夫を行い、開催にこぎ着けることが大事だ」と述べました。<br><br>岸田政務調査会長は、8日午後、党本部で、台風10号による被害の状況などについて関係省庁から説明を受けました。<br><br>そして、岸田氏は「警戒を緩めず、実態把握をしっかり行ってもらいたい。引き続き、政府には緊張感を持って対応してほしい」と要請しました。<br><br>このあと、岸田氏は記者団に対し、「防災の重要性は増している。政府の司令塔機能の構築や、国と地方の連携、さらに自治体間の連携など、さまざまな体制についても検討していかなければならない」と述べました。<br><br>岸田政務調査会長の陣営は、8日午後、選挙対策本部を発足させ、国会内で初会合を開きました。<br><br>本部長には、谷垣グループの遠藤元オリンピック・パラリンピック担当大臣が就任し、「日本を背負って世界に発信できるのは岸田文雄しかいない。ポスト小泉を争う14年前の総裁選挙に谷垣禎一氏が立候補した際には、皆が必死な思いで戦い、予想を上回る票を得たこともある。気概がなければ、この戦いは勝てず、力を合わせて頑張ってほしい」と述べました。<br><br>岸田氏本人は台風10号の対応のため欠席しましたが、「公正で優しく、芯の通った政治を実現するため、なんとしても勝利したい」としたメッセージを寄せました。<br><br>そして、会合では、国会議員や党員への働きかけをさらに強めていくことを確認しました。</div></div><div><h3>石破元幹事長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605811_2009071851_2009071906_01_05.jpg" alt=""><div>石破元幹事長は、8日午後、みずからの陣営の選挙対策本部の会合に出席し、全国の地方議員や党員に対する支持呼びかけの状況について報告を受けました。<br><br>このあと石破氏は、記者団に対し、「各地には、直接会って話をしたり、選挙の応援に行ったりするなど、とおりいっぺんの関係でない人も多く、『いい感じだ』という報告があった。選挙はふたを開けてみないとわからないので、愚直に誠心誠意やっていきたい」と述べました。<br><br>石破氏は、このあと議員会館の事務所に戻り、新聞社のインタビューやテレビ番組への出演を通じて政策などを訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200907%2Fk10012605811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 19:06:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>合流新党代表選 泉氏と枝野氏が会見 党運営への考え方など訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/k10012605411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>合流新党代表選 泉氏と枝野氏が会見 党運営への考え方など訴え</span><time datetime="2020-09-07T19:13"><span>9月7日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605411_2009071613_2009071627_01_02.jpg" alt="合流新党代表選 泉氏と枝野氏が会見 党運営への考え方など訴え" id="news_image"></div><div>立憲民主党と国民民主党などの合流新党の代表選挙に立候補した国民民主党の泉政務調査会長と立憲民主党の枝野代表は、そろって記者会見に臨み、党運営への考え方や政策を訴えました。</div><div>立憲民主党と国民民主党などの合流新党の代表選挙は、7日告示され、届け出順に、国民民主党の泉政務調査会長と立憲民主党の枝野代表が立候補し、7日午後、国会内でそろって記者会見に臨みました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605411_2009071613_2009071627_01_03.jpg" alt=""><div>冒頭、泉氏は「多くの国民の期待と声を背負って政権与党に対じしていくため、先頭に立つ決意だ。本格的な野党、国民から愛され、信頼される野党、追及や批判だけではなく、政策を伝えられる野党を目指していく」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605411_2009071613_2009071627_01_04.jpg" alt=""><div>枝野氏は「野党結集が長期政権の終わりとほぼ一緒というのは、ある意味で時代の要請だ。ともに集うすべての皆さんが持ち味をいかし、最大限の力を発揮できるよう、女性、若手、ベテランまで世代やジェンダーを超えて活躍できる党運営を行っていく」と述べました。</div></div><div><h3>アベノミクスに代わる経済政策</h3><div>いわゆる「アベノミクス」に代わる経済政策について、泉氏は「アベノミクスは、国民には行き届かず、国民生活を底上げする施策に集中的に取り組んでいく必要がある。消費税減税などで可処分所得を増やさないといけない」と述べました。<br><br>枝野氏は「アベノミクスはカンフル剤にすぎず、潜在的な需要が落ち込んでいる。医療、子育て、処遇を改善して格差や将来不安を小さくすることで、需要が回復していく」と述べました。</div></div><div><h3>消費税</h3><div>消費税について、泉氏は「物価の上昇率が2％に達するまでは、一時的に0％にすべきだ。これだけ未曽有の国難で『コロナ債』という考え方もあり、超長期国債も含めて財源を用意する必要がある」と述べました。<br><br>枝野氏は「税の体系全体がゆがんで、消費が冷え込んでおり、全体の見直しが喫緊の課題で、その中に消費税がある。富裕層の直接税が少なくなり、逆進性の強い間接税が増えているので、是正して再分配機能を取り戻したい」と述べました。</div></div><div><h3>今後の野党の連携の在り方</h3><div>今後の野党の連携の在り方について、泉氏は「選挙区の構図によって一致結束して戦う場合と、それぞれで戦う場合がある。できるかぎり国民にとって分かりやすく、選びやすい環境を見定めて、協力関係の構築をしたい」と述べました。<br><br>枝野氏は「各党や各政治勢力と相談していきたい。大きな方向としては、目の前の生活に困っている人の声に応える政治をしようという思いで、共通する人とはできるかぎりの連携をしたい」と述べました。</div></div><div><div>一方、今回の代表選挙が国会議員による投票のみで行われることについて、泉氏が「党員なども含めて行うのが本来であり、次の衆議院選挙のあと、速やかに再び代表選挙を行うべきだ」と述べたのに対し、枝野氏も「当然のことだと思うが、党員の制度が両党で違っており、体制の整備をし、いちばん早い時期にやったらよいと思う」と述べました。</div></div><div><h3>泉氏 合流する議員の事務所訪ね支持呼びかけ</h3><div>泉氏は、合流新党に参加するすべての国会議員の事務所を個別に訪ね、支持を呼びかけました。<br><br>泉氏は、みずからが掲げる政策などをまとめた資料を配りながら、「党改革を進め、一緒にいい政党を作っていきましょう」などと話していました。<br><br>このあと、泉氏は、記者団に対し、「民主的で風通しのよい、信頼される野党第1党を作るという思いを改めて共有したいと考え、一人ひとり回って支持を訴えた。『飛び込む、語る、受け止める』というのが私の政治姿勢であり、これからもどんどん歩いて訴えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>枝野氏 陣営の決起集会に出席</h3><div>枝野氏は、国会内で開かれたみずからの陣営の決起集会に出席し、立憲民主党や国民民主党などの60人余りの議員を前にあいさつしました。<br><br>この中で、枝野氏は「合流には、私自身、葛藤やためらいもあったが、3年、5年、10年、地道に積み重ねて政権を倒すということでは許されない日本の状況を感じ、前に進めた。この合流は、ゴールではなく、スタートだ」と述べました。<br><br>そのうえで、枝野氏は「一日も早く、自公政権を倒さなければならない。この代表選挙の先にある政権選択選挙を視野に入れ、有権者、国民に訴えかける選挙戦にするつもりだ。勝ち抜くために全身全霊をかける」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200907%2Fk10012605411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 19:13:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ対策 AIで効果分析 来年1月最終報告へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/k10012605931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ対策 AIで効果分析 来年1月最終報告へ</span><time datetime="2020-09-07T19:50"><span>9月7日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605931_2009071943_2009071950_01_02.jpg" alt="新型コロナ対策 AIで効果分析 来年1月最終報告へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策についてAI＝人工知能などを使って効果を分析する政府の有識者会議が開かれ、密集状態にあるかどうかを防犯カメラの映像から解析するための研究が行われていることなどが報告され来年1月に最終報告をとりまとめることを確認しました。</div><div>会議には、政策研究大学院大学の黒川清・名誉教授や、京都大学の山中伸弥教授らが出席しました。<br><br>冒頭、西村経済再生担当大臣は、「今回の感染拡大を収束させたとしても、また流行が起きる可能性がある。経済との両立を図りながら、4月、5月、さらには7月、8月の経験をデータに基づいて分析、シミュレーションを行い今後に備えるために対策をさらに進化させていきたい」と述べました。<br><br>会議では、研究の途中経過として、▽タクシーの車内対策で窓を開けることやエアコン使用などによる感染リスクの低減効果の検証や▽密集状態にあるかどうかを防犯カメラの映像から解析するための研究が行われていることが報告されました。<br><br>そして、会議では、今後も月1度のペースで会議を開いて、研究成果を公表しながら、来年1月に最終報告をとりまとめることを確認しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200907%2Fk10012605931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 19:50:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 各地の停電状況 （7日午後6時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/k10012605911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 各地の停電状況 （7日午後6時）</span><time datetime="2020-09-07T20:04"><span>9月7日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200907/K10012605911_2009071936_2009072001_01_02.jpg" alt="台風10号 各地の停電状況 （7日午後6時）" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号の各地の停電の状況です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>九州 16万9780戸</h3><div>九州電力によりますと、台風10号の影響で九州では7日午後6時現在、およそ16万9780戸が停電しています。<br><br>九州電力は復旧の見通しについて、7日夜のうちに復旧できる地域があるものの、離島など、地域によってはさらに時間がかかるとしています。<br><br>停電しているのは▽鹿児島県でおよそ9万590戸、▽長崎県でおよそ6万980戸、▽佐賀県でおよそ6090戸、▽宮崎県でおよそ5360戸、▽熊本県でおよそ5310戸、▽大分県でおよそ1460戸となっています。</div></div><div><h3>中国地方 2万2000戸</h3><div>中国電力によりますと、台風10号の影響で中国地方では7日午後6時現在、およそ2万2000戸が停電しています。<br><br>県別では、▽山口県がおよそ2万1950戸、▽広島県がおよそ30戸、▽岡山県が7戸となっています。<br><br>中国電力によりますと、山口県内では木の枝がひっかかって電線が切れたり配電設備が故障したりするトラブルが各地で相次いでいて、8日正午を目指して復旧作業を進めています。</div></div><div><h3>四国4県 900戸</h3><div>四国電力によりますと、台風の影響で四国4県では7日午前4時に最大でおよそ1万5400戸が停電したということです。<br><br>その後は解消に向かっていて、午後6時の時点で停電しているのはおよそ900戸になっています。<br><br>このうち▽高知県では大豊町や、本山町、いの町などで合わせておよそ900戸、▽愛媛県では松山市などでおよそ30戸、▽徳島県では三好市で10戸未満が停電しています。<br><br>四国電力はいずれも7日夜のうちに復旧を目指して作業を進めているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200907%2Fk10012605911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 20:04:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>