<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナワクチン接種 国が全額負担 健康被害確認なら救済も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012645351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナワクチン接種 国が全額負担 健康被害確認なら救済も</span><time datetime="2020-10-02T16:38"><span>10月2日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645351_2010021636_2010021638_01_02.jpg" alt="新型コロナワクチン接種 国が全額負担 健康被害確認なら救済も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチンの接種について、厚生労働省は、費用を全額、国で負担したうえで、健康被害が確認された場合は医療費の支給などを行うことを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645351_2010021608_2010021638_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスのワクチンについて、国は来年前半までに国民全員の分を確保する方針で、開発に取り組んでいる欧米の製薬会社と交渉を進めています。<br><br>厚生労働省は2日、都内で開いた専門家会議で、接種の進め方などを明らかにしました。<br><br>それによりますと、費用は全額、国で負担したうえで、健康被害が確認された場合は予防接種法に基づく救済制度を適用し、結核などの定期接種と同じ水準で医療費の支給などを行います。<br><br>健康被害を受けた人に製薬企業が賠償した場合は、国が損失を補償するということです。<br><br>また、接種を行う主体は市町村とし、国民には接種を受けることを「努力義務」として課します。<br><br>ただし、接種が始まったあとにワクチンの安全性や有効性が十分でないことが判明した場合などは、努力義務としないということです。<br><br>厚生労働省は、必要な予防接種法の改正案を臨時国会に提出することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012645351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 16:38:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ねらわれる持続化給付金 申請代行持ちかけ投稿 その手口とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012645521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ねらわれる持続化給付金 申請代行持ちかけ投稿 その手口とは</span><time datetime="2020-10-02T17:55"><span>10月2日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645521_2010021715_2010021755_01_02.jpg" alt="ねらわれる持続化給付金 申請代行持ちかけ投稿 その手口とは" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で売り上げが大きく落ち込んだ事業者に支給される「持続化給付金」の不正受給が全国で相次いでいます。SNS上では受給資格がない人でも給付金を受け取れるかのような表現で申請を代行すると持ちかける不審な勧誘の投稿も相次いでいて、中小企業庁も対策を強化するなど危機感を強めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>不正に受け取った男性「みんな『コロナバブルだ』と言っている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645521_2010021715_2010021755_01_03.jpg" alt=""><div>実際に給付金を不正に受け取ったという男性がNHKの取材に応じ、その手口を明かしました。<br><br>関西地方に住む男性はことし6月、知人に「給付金を申請すれば100万円もらえる。手続きは税理士が全部やる」と誘われたといいます。<br><br>男性は事業を行っていないため持続化給付金の受給資格はありません。<br><br>しかし、過去の職業などを知人にLINEで伝えると、税理士が作成したという去年の確定申告に必要な売り上げ台帳などが送られてきたということです。<br><br>売り上げ台帳などに記載されていた職業や収入、支出などはすべてうその内容でしたが、男性は税務署で確定申告を行ったあと、申告書の控えを写真に撮り、振込先の口座の通帳の写しとともに知人に送りました。<br><br>その後、知人側がこの確定申告書とともにことしの売り上げが減ったように装ううその書類を提出して持続化給付金を申請したとみられ、1週間後には口座に100万円が振り込まれました。<br><br>男性は手数料として30万円を知人に手渡し、その後も5、6人の知り合いを紹介したということです。<br><br>男性は「何もしなくてもカネがもらえるならやったほうが得だと思った。去年の確定申告も赤字で税金が発生しないようにうまく調整してもらえる。持続化給付金は審査も緩く、みんな『コロナバブルだ』と言っている」と話していました。</div></div><div><h3>「持続化給付金」必要書類少なく手続き簡素 4兆4000億円支給</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645521_2010021758_2010021801_01_04.jpg" alt=""><div>「持続化給付金」は、新型コロナウイルスの影響で売り上げが大きく落ち込んだ事業者を対象に資金繰りを支援するもので、中小企業などは最大200万円、個人事業主には最大100万円が支給されます。<br><br>ことし1月以降、特定の月の売り上げが前の年の同じ月より50％以上、減っていることが条件で窓口が混雑するのを避けて、迅速に支給するため、オンラインで受け付けています。<br><br>申請の際には確定申告書や売り上げが減ったことを示す台帳などの書類のほか、振込先の金融機関の通帳の写し、運転免許証などの本人確認書類のデータを送信する必要があります。<br><br>しかし、ほかの助成金や給付金などと比べると必要な書類は少なく手続きが簡素化されていて、スマートフォンで撮影した書類の写真を送信することも認められています。<br><br>申請が認められれば、2週間ほどで現金が口座に振り込まれます。<br><br>中小企業庁によりますと申請に不審な点がなければ、申請者に問い合わせたりすることはなく原則、給付しているということで、先月28日までにおよそ340万件、4兆4000億円が支給されたということです。</div></div><div><h3>SNS上には不審な勧誘の投稿も「最大100万円 手数料は10％」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645521_2010021758_2010021801_01_05.jpg" alt=""><div>SNS上には持続化給付金の申請を代行すると持ちかける不審な勧誘の投稿が相次いでいます。<br><br>持続化給付金は中小企業やフリーランスなどの個人事業主が支給の対象になっています。<br><br>しかし、SNS上では「学生、主婦、無職、会社員の方必見！コロナに対する持続化給付金案件です！最大100万円もらえる手続きを行政書士の先生が代行します！手数料は成功時の10％のみ！」などと受給資格がない人でも給付金を受け取れるかのような投稿が確認できます。<br><br>また、別の投稿には札束のイメージ画像とともに「簡単手続きで短期（1週間程度）で100％給付金いただけます。どんな状況でも大丈夫です」などと書かれていて誰もが給付金を受け取れるかのように誤解させる内容になっています。<br><br>このツイートに対して、中小企業庁は「事業を行っていない方向けに、それを知りながら持続化給付金の申請を支援する行為は、犯罪に当たりますので、御注意ください」と返信していました。</div></div><div><h3>大学生や会社員が逮捕される事件も</h3><div>「持続化給付金の不正受給をもちかけられた」という相談は全国の消費生活センターに相次いで寄せられています。<br><br>国民生活センターによりますと、売り上げが落ち込んだ事業者に支給される「持続化給付金」のトラブルなどの相談は9月30日までに全国でおよそ690件に上っています。<br><br>最近はSNSやLINEなどを通じて「持続化給付金の不正受給をもちかけられた」という20代から30代の学生や会社員、主婦などからの相談が多く寄せられているということです。<br><br>このうち30代の女性は、無料通話アプリで「特定の会社を通じて申請すればサラリーマンや無職でも持続化給付金が受け取れる」ともちかけられたほか、20代の男性は知人から税理士を名乗る人物が参加するメッセージアプリのグループに招待され、「架空の売り上げ台帳を税務署に持って行って確定申告し、申請すれば給付金をもらえる」と言われたということです。<br><br>そして2人はいずれも「給付金の一部を手数料として支払う必要がある」などと要求されたということです。<br><br>「持続化給付金」は事業を行っていない学生や会社員などに受給資格はなく事業者と偽って申請すると刑事罰を問われる可能性があり、実際に給付金をだまし取ったとして大学生や会社員が逮捕される事件も各地で相次いでいます。<br><br>国民生活センターは、「不正受給は罪に問われる可能性が高く不審な勧誘には絶対にのらないでほしい。電話で口座番号やマイナンバーなどを聞かれても絶対に教えないでほしい」と注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>中小企業庁 対策強化 氏名の公表や刑事告発も</h3><div>中小企業庁は持続化給付金の不正受給が相次いでいる状況に危機感を強めています。<br><br>ことし6月からは不正受給の調査を行う専門の職員を配置するなど対策を強化しているほか、事業を委託された業者も不正受給の手口を蓄積してリスト化するなどして審査を強化しています。<br><br>中小企業庁によりますと給付金の受給資格がない学生や会社員などがSNSなどで勧誘され、「個人で事業をしている」などと偽って申請するケースが多いと言うことで、不正な勧誘をするSNS上の投稿には「不正受給は犯罪」などという警告メッセージを発信する取り組みも進めています。<br><br>不正受給を見つけた場合には支給額に年3％の延滞金を加え、その合計額の20％をさらに加算した額の返金を請求するほか氏名などを公表し、悪質な場合は刑事告発する可能性もあるということです。<br><br>中小企業庁の担当者は「軽い気持ちで不正受給の勧誘に乗ってしまうケースが目立つが不正が見つかれば厳しく罰せられる。スピーディーに支給するために手続きを簡素化しているが、不正は絶対に許してはならず警察と連携しながら徹底した調査を行っていく」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「不正を見抜くのは難しい」</h3><div>元国税調査官の根本和彦さんは、「持続化給付金は事業者の救済措置なので、迅速に給付するために手続きや書類が簡素化されていて、去年の確定申告の書類とことしの売り上げ台帳があれば申請できる。税務署などで不正を調べる場合には確定申告書を数年分並べて不審な動きがないかを見ていくが、情報量が少ないと不正を見抜くのは難しい」と指摘しています。<br><br>そのうえで「過去の確定申告の履歴や、事業の届け出など行政が持っているデータをつきあわせれば怪しい申請を浮き彫りにすることができる。給付のスピード感は必要だが、事後のチェックはちゃんとやるということを広く伝え、不正を抑止することが必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012645521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 17:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【6人の経歴】任命されない教授はどんな研究を 日本学術会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012645681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【6人の経歴】任命されない教授はどんな研究を 日本学術会議</span><time datetime="2020-10-02T18:44"><span>10月2日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645681_2010021832_2010021855_01_02.jpg" alt="【6人の経歴】任命されない教授はどんな研究を 日本学術会議" id="news_image"></div><div></div><div>日本の科学者でつくり、政府から独立して政策の提言などを行う日本学術会議の会員について、菅総理大臣が任命しなかったのは6人。<br>研究内容や経歴をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>京都大学大学院 芦名定道教授</h3><div>芦名定道さんは京都大学大学院文学研究科の教授で、専門はキリスト教学です。「現代神学の冒険」などの著書があります。<br><br>おととしから宗教倫理学会の会長を務めているほか、宗教哲学会の理事でもあります。<br><br>「安全保障関連法に反対する学者の会」の賛同者の1人です。</div></div><div><h3>東京大学 宇野重規教授</h3><div>東京大学教授の宇野重規さんは政治学者で、専門は政治思想史と政治哲学です。<br><br>「民主主義のつくり方」や「政治哲学的考察—リベラルとソーシャルの間」などの著書があり、ことし4月からは東京大学社会科学研究所の副所長を務めています。<br><br>6年前、集団的自衛権の議論をきっかけに憲法学や政治学などさまざまな分野の学者たちが発足させた「立憲デモクラシーの会」や、「安全保障関連法案に反対する学者の会」の呼びかけ人の1人です。</div></div><div><h3>早稲田大学 岡田正則教授</h3><div>岡田正則さんは早稲田大学の教授で、行政法が専門の法学者です。先月、早稲田大学比較法研究所の所長に就任しました。<br><br>法務大臣から直接任命される司法試験考査委員を3年前まで10年間にわたって務めたほか、現在は国立国会図書館の事務文書開示・個人情報保護審査会の会長代理でもあります。<br><br>岡田さんは、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、沖縄防衛局が取った手続きを批判する声明をほかの行政法の専門家とともに2度にわたって出しています。また、「安全保障関連法の廃止を求める早稲田大学有志の会」の呼びかけ人の1人です。</div></div><div><h3>慈恵会医大 小澤隆一教授</h3><div>小澤隆一さんは14年前から東京慈恵会医科大学の教授を務めています。<br><br>憲法学が専門の法学者で、「歴史の中の日本国憲法」などの著書があります。<br><br>5年前、安全保障関連法案を審議する衆議院の特別委員会の中央公聴会に野党推薦の公述人として出席し、「歯止めのない集団的自衛権の行使につながりかねず、憲法9条に反する。憲法上多くの問題点をはらみ廃案にされるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>東京大学大学院 加藤陽子教授</h3><div>加藤陽子さんは、日本近代史が専門の歴史学者で、11年前から東京大学大学院人文社会系研究科の教授を務めています。<br><br>1930年代の外交や軍事を研究テーマにしていて、「それでも、日本人は『戦争』を選んだ」など当時の歴史について数多くの著書があります。<br><br>加藤さんは6年前、集団的自衛権の議論をきっかけに憲法学や政治学などさまざまな分野の学者たちが発足させた「立憲デモクラシーの会」の呼びかけ人の1人です。<br><br>この会は、安全保障関連法や、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法律、それに東京高等検察庁の検事長の定年延長に反対しました。</div></div><div><h3>立命館大学 松宮孝明教授</h3><div>松宮孝明さんは刑法が専門の法学者です。<br><br>過失や証券取引などが研究テーマで、2010年から5年間、立命館大学大学院法務研究科の研究科長を務めました。<br><br>3年前、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐり、参議院法務委員会に共産党が推薦する参考人として出席し、「何らの組織にも属していない一般市民も含めて広く市民の内心が捜査と処罰の対象となり、市民生活の自由と安全が危機にさらされる戦後最悪の治安立法となる」と述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012645681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 18:44:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 世界トップレベルのシステム トラブルの原因特定できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012645921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東証 世界トップレベルのシステム トラブルの原因特定できず</span><time datetime="2020-10-02T19:15"><span>10月2日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645921_2010021905_2010021915_01_02.jpg" alt="東証 世界トップレベルのシステム トラブルの原因特定できず" id="news_image"></div><div></div><div>システムトラブルによって、1日、終日売買を停止した東京証券取引所は、2日はシステムが正常に稼働し通常の取り引きが行われました。<br>ただトラブルの原因は依然、特定できないままで、再発防止に向けた態勢整備が大きな課題になっています。</div><div>東証のすべての取り引きが終日停止された1日のシステムトラブルは、1999年5月に取り引きが全面的にシステム化されて以降初めての事態でした。<br><br>2日の売買は午後3時の取り引き終了まで通常どおり行われ、東証は「システムは正常に稼働し、問題はなかった」としています。<br><br>トラブルが起きたシステムの「アローヘッド」について、東証と開発元の富士通は世界トップレベルのシステムだとしていますが、今後の焦点はトラブルの原因究明と再発防止策になります。<br><br>東証によりますと「アローヘッド」は売買の注文を処理する「注文売買系ネットワーク」と、システムの基幹となる「運用系ネットワーク」に分かれています。<br><br>今回は「運用系ネットワーク」で売買の基本的な情報を保存している「共有ディスク装置」に不具合が発生しました。<br><br>不具合が起きた場合、本来はバックアップ用の2台目の「共有ディスク装置」が稼働するはずでしたが、今回はその切り替えがうまくいきませんでした。<br><br>その結果、不具合の影響が「注文売買系ネットワーク」にも及び株価などの情報が投資家に配信できなくなりました。<br><br>バックアップが正常に稼働さえすればトラブルは防げました。<br><br>しかし切り替えができなかった原因は依然、特定できず、東証ではそれを究明することが再発防止のカギになると見ています。<br><br>2010年に導入されたアローヘッドは去年11月に刷新されましたが、この際のテストではバックアップは正常に機能していたということです。<br><br>東証は富士通に故障した機器を持ち込み連携して原因の究明にあたることにしていますが、どれくらいの時間がかかるかは現時点で分からないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「きちんとした説明と切り替えの訓練強化を」</h3><div>株式市場に詳しいニッセイ基礎研究所の井出真吾 上席研究員は「証券取引所は今や装置産業と言ってもいいくらいで、世界中の取引所と1秒間にどれだけの注文を処理できるかというスピード競争になっている。東京証券取引所は世界的に高いレベルにあり、システムがしっかりしているとの評価で、外国人の投資家も日本の株式市場に積極的に参加しているので、みずからそこに傷を付けてしまうトラブルで非常に残念だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、井出氏は「海外の投資家からみれば是が非でも日本株を買わなければならない理由はなく、これからも日本株を選んでもらうためにも原因を英語で発信するなどきちんとした説明が必要だ。また、バックアップにきちんと切り替わるよう訓練も強化してもらいたい」と話しています。</div></div><div><h3>システムは競争力の要</h3><div>証券取引所にとって取り引きのシステムは競争力の要にもなっています。<br><br>最近では投資家の間で大量の注文を瞬時に出す「高速取引」が増加。<br><br>こうした動きに対応して多くの投資家を市場に呼び込もうと世界の証券取引所が競うようにシステムを更新し、高速化を目指してきました。<br><br>東京証券取引所も去年11月、売買の基幹システム「アローヘッド」をおよそ4年ぶりに更新。<br><br>売買注文を処理スピードを1000分の1秒のレベルで高めようと多額の投資を行ってきました。<br><br>しかし今回は、こうしたシステムが不具合を起こした時でも取り引きを継続させるのに欠かせない「バックアップ」の機能が働かず、売買を全面的に停止する事態となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012645921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 19:15:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領夫妻 新型コロナ陽性 ツイッターで明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012645051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領夫妻 新型コロナ陽性 ツイッターで明らかに</span><time datetime="2020-10-02T19:15"><span>10月2日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645051_2010021622_2010021624_01_03.jpg" alt="トランプ大統領夫妻 新型コロナ陽性 ツイッターで明らかに" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領とメラニア夫人が新型コロナウイルスに感染したことが明らかになりました。トランプ大統領の主治医は、「2人とも現時点では体調は良好だ」としていますが、およそ1か月後に大統領選挙が迫る中、大統領自身の感染が確認されたことで選挙戦にも影響が及ぶと見られています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645051_2010021411_2010021413_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は2日未明、日本時間の2日午後2時前、みずからのツイッターで、「今夜、妻と私は新型コロナウイルスの陽性と判定された。ただちに隔離と回復のためのプロセスを開始する。この新型ウイルスをともに乗り越えていく」と投稿しました。</div></div><div><h3>主治医「体調良好 公務に支障ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645051_2010021403_2010021403_01_02.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は、最側近で広報戦略などにかかわっているホープ・ヒックス氏が1日、新型コロナウイルスの検査で陽性と判定されたことから、メラニア夫人とともに検査を受け、自主的な隔離措置をとるとしていました。<br><br>トランプ大統領の主治医は、「2人とも現時点では体調は良好で、回復するまでホワイトハウスにとどまる予定だ」として、今後の公務に支障はないという見方を示しています。<br><br>新型コロナウイルス対策をめぐりトランプ大統領は当初、みずからマスクを着用することには消極的でしたが、その後、感染者の急増を受けてマスクを着用するようになり、感染防止に努める姿勢をアピールしていました。<br><br>しかしワシントン・ポストなど複数のメディアは、ヒックス氏の感染をホワイトハウスの複数のスタッフが知るところとなったあと、トランプ大統領は1日、東部ニュージャージー州で行われた選挙集会に出向いていたと報じていて、トランプ大統領の対応への批判が出る可能性があります。<br><br>1か月後に迫った大統領選挙では、新型コロナウイルスへの対応が大きな争点となっていて、トランプ大統領自身の感染が明らかになったことで、選挙戦にも影響が及ぶものと見られます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645051_2010021551_2010021612_01_06.jpg" alt=""><div>アメリカで新型コロナウイルスの感染が拡大し続けるなか、トランプ大統領は当初、消極的だったマスクの着用を国民に呼びかけ、みずからのマスク姿も見せて感染防止対策をとっていると主張していました。<br><br>しかし新型コロナウイルスをめぐる大統領の言動については、専門家の助言を軽視しているとして、疑問視する声があがっていました。<br><br>トランプ政権では、ことし5月にはペンス副大統領のミラー報道官が、7月にはホワイトハウスで安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官の感染が明らかになっています。</div></div><div><h3>感染明かす約4時間前 テレビに電話出演</h3><div>トランプ大統領は、感染を明らかにする4時間近く前、FOXニュースの生放送の番組に電話出演していましたが、声の調子などに特段変わった点は見られませんでした。</div></div><div><h3>メラニア夫人「体調はよい」ツイッターに投稿</h3><div>トランプ大統領と同様に陽性の結果が出たメラニア夫人はツイッターに投稿し、「大勢のアメリカ人が行ったように、大統領と私は、新型コロナウイルスの検査で陽性が確認された後、家で隔離に入っている。私たちの体調はよい。私は今後の行事をすべて延期した」として、大統領と自身の体調に問題はないとしています。</div></div><div><h3>大統領選や政権運営に影響が出る事態も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645051_2010021428_2010021429_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たことで、トランプ大統領の今後の選挙戦に影響が出る可能性があります。<br><br>トランプ大統領は新型コロナウイルスの感染が拡大する中でも連日、接戦が予想される州を訪れて多くの支持者を前に演説を行っていましたが、隔離期間中はこうした選挙運動は行えなくなります。<br><br>大統領選挙までおよそ1か月となる中で、当面の間は選挙運動がオンラインや電話で参加できるものに限られることになると見られます。<br><br>さらに懸念されるのは政権運営への影響です。<br><br>万が一、トランプ大統領が職務を行うことができなくなった場合は憲法の規定に基づいて、ペンス副大統領が職務を代行します。<br><br>ただトランプ大統領は検査を受けていることなどを理由に、感染予防のためのマスクを着用することがほとんどなく、メラニア夫人やヒックス氏だけでなくペンス副大統領など大統領の周辺にも感染が拡大しているおそれもあります。<br><br>仮に政権内で感染が拡大すれば、新型コロナウイルスによる死者が20万人を超えるなど政府の対応が求められる中、政権運営に影響が出る事態も想定されます。</div></div><div><h3>ホープ・ヒックス氏とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645051_2010021622_2010021733_01_08.jpg" alt=""><div>ホープ・ヒックス氏はトランプ氏の長女、イバンカ氏のファッションブランドで広報を務めるなど、トランプ氏が大統領に就任する前から一族の仕事に携わっていました。<br><br>トランプ氏は、2016年の大統領選挙に向けてヒックス氏を自身の選挙陣営の報道官として起用し、翌年、大統領に就任してからも側近として処遇し続けました。<br><br>ヒックス氏はまず2017年に、ホワイトハウスに新たに設けられた「戦略広報部長」という役職に就き、その後2017年から2018年にかけて、ホワイトハウスの広報部長を務めます。<br><br>いったん政権の役職を離れたものの、ことし3月から大統領の顧問としてホワイトハウスに戻り、主にイバンカ氏や娘婿のクシュナー氏の広報戦略などに関わってきました。<br><br>来月の大統領選挙に向けてトランプ大統領の遊説に同行することも多く、今週、オハイオ州で行われた大統領選挙の候補者によるテレビ討論会や、翌日、ミネソタ州で行われた集会にも同行し、大統領専用機にも同乗していました。</div></div><div><h3>トランプ大統領夫妻 ヒックス氏と行動共に</h3><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領とメラニア夫人、そして、大統領の顧問を務めるホープ・ヒックス氏は感染が判明する前、行動を共にしていました。<br><br>9月29日、トランプ大統領とメラニア夫人は中西部オハイオ州で行われるテレビ討論会に出席するため、ホワイトハウスからヘリコプターに乗り込みました。<br><br>テレビ討論会ではメラニア夫人は白いマスクをつけて会場に入り、距離がとられたイスに座りました。<br><br>討論会が終わると、トランプ大統領はメラニア夫人を壇上へと導き、2人はマスクをしないまま、手をつないで会場をあとにしました。<br><br>その次の日の30日、支持者との集会が開かれる中西部ミネソタ州に向かうトランプ大統領が大統領専用機に乗り込む様子を撮影した映像では、トランプ大統領がタラップを上ったあとに、ヒックス氏がクシュナー上級顧問らとともに乗り込みました。<br><br>映像に映し出されたトランプ大統領の側近たちは全員マスクをつけていませんでした。<br><br>また、専用機に乗り込む際、トランプ大統領とヒックス氏は同じタラップの右側の手すりをつかみながら上っているのが確認できます。<br><br>そして同じ30日にホワイトハウスの大統領執務室で撮影したとされる写真はマスクをつけていないトランプ大統領とヒックス氏が近い距離で話している様子を捉えています。</div></div><div><h3>感染した各国首脳や政府関係者</h3><div>これまでに世界各国では、イギリスやブラジルの首脳のほか、政府関係者などが新型コロナウイルスに感染しています。<br><br>▽ことし2月にはイランのエブテカール副大統領が、<br><br>▽3月には、イギリスのジョンソン首相が感染を明らかにしました。<br>ジョンソン首相は翌月、容体が悪化し、一時、集中治療室で処置を受けました。<br><br>▽3月には、カナダとスペインで首相夫人の感染も確認されました。<br><br>▽5月には、ロシアのミシュスチン首相が、<br><br>▽7月には、旧ソビエト・ベラルーシのルカシェンコ大統領が、感染していたことを明らかにしました。<br><br>また、<br>▽7月には南米ブラジルのボルソナロ大統領が感染したことを明らかにしていて、ブラジルでは8月までに、閣僚の3分の1に当たる8人の感染が確認されました。<br><br>▽先月には、フランスのルメール経済相が感染を明らかにしました。</div></div><div><h3>世界各国から 回復祈るメッセージ</h3><div>世界各国からは回復を祈るメッセージが寄せられています。<br><br>このうち、イスラエルのネタニヤフ首相は2日、みずからのツイッターに、「多くのイスラエル国民同様、私も妻も、トランプ大統領とメラニア夫人が一日も早く回復することを願っている」と投稿しました。<br><br>また、新型コロナウイルスへの対応をめぐって、トランプ大統領が「中国寄りだ」と批判していたWHO＝世界保健機関のテドロス事務局長もみずからのツイッターに、「トランプ大統領とメラニア夫人の一日も早い回復を祈っています」と投稿しました。<br><br>イギリスのジョンソン首相は2日、みずからのツイッターに、「トランプ大統領とメラニア夫人が新型コロナウイルスから早く回復することを祈っています」と投稿しました。ジョンソン首相はことし3月、新型コロナウイルスに感染し、その後、容体が悪化して、集中治療室で処置を受けました。<br><br>ドイツ政府の報道官は、2日、ツイッターに、メルケル首相のお見舞いの言葉として、「トランプ大統領とメラニア夫人が新型コロナウイルスから早く回復することを願っています」と投稿しました。<br><br>中国国営の新華社通信はアメリカのトランプ大統領が、自身とメラニア夫人の2人が、新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たと明らかにしたことを速報で伝えました。また、国営の中国中央テレビは、トランプ大統領の主治医が「2人とも体調は良好だ」などとする報告書をまとめたことや、最側近のホープ・ヒックス氏が新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出ていたことなどを詳しく伝えました。<br><br>台湾の総統府によりますと、蔡英文総統は、「トランプ大統領夫妻が医療チームの専門的なケアを受けて、一日も早く回復されることを願います」というメッセージを、外交部を通じてアメリカ政府に伝えました。<br><br>インドのモディ首相は2日、みずからのツイッターに、「友人のトランプ大統領とメラニア夫人の早期回復と健康を願っています」とトランプ大統領にお見舞いの言葉を投稿しました。<br><br>ロシア大統領府によりますとプーチン大統領はアメリカのトランプ大統領とメラニア夫人にあてて「早く回復することを望みます。あなたの強い精神と楽観主義が危険なウイルスを打ち負かすことでしょう」というメッセージを送ったということです。</div></div><div><h3>海外メディアも一斉に速報</h3><div>アメリカのトランプ大統領が新型コロナウイルスの検査で陽性になったと明らかにしたことについて、海外のメディアは一斉に速報で伝えています。<br><br>このうちCNNは「この数十年間のアメリカ大統領で最も深刻な健康上の脅威だ」と伝えていて、「すでに混乱している政治情勢がさらに不安定化する可能性がある」と報じています。<br><br>またイギリスの公共放送BBCは「今月15日に予定されている第2回の大統領選挙の討論会にどのように影響するのか分からない」と報じています。<br><br>アメリカの有力紙、ニューヨーク・タイムズは「トランプ大統領にとって33日後の大統領選挙に差し迫った困難をもたらす可能性がある」として、大統領選挙に影響を及ぼす可能性に言及しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012645051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 19:15:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カルビー「じゃがりこ」14万個余を自主回収 樹脂の部品混入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012645961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カルビー「じゃがりこ」14万個余を自主回収 樹脂の部品混入か</span><time datetime="2020-10-02T19:34"><span>10月2日</span> <span>19時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645961_2010021928_2010021934_01_02.jpg" alt="カルビー「じゃがりこ」14万個余を自主回収 樹脂の部品混入か" id="news_image"></div><div></div><div>カルビーは、スナック菓子の「じゃがりこ」に製造ラインの一部で樹脂製の部品が混入した可能性があるとして、岐阜県の工場で製造された14万個あまりを自主回収すると発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645961_2010021928_2010021934_01_03.jpg" alt=""><div>自主回収するのは、賞味期限がことし12月24日と25日で製造所の固有記号が「G」のじゃがりこサラダbitsと、賞味期限が12月26日から来年1月3日までで製造所の固有記号が「G」のじゃがりこサラダbits4、賞味期限が12月25日から来年1月1日までで製造所の固有記号が「E」のじゃがりこサラダbits4の合わせて14万4000個です。<br><br>購入した客から「白い樹脂片が入っている」といった問い合わせが複数あり、カルビーでは製造ラインの一部で樹脂製の部品が混入した疑いがあるとして回収を決めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012645961_2010021928_2010021934_01_04.jpg" alt=""><div>商品はいずれも岐阜県各務原市の工場で生産されたもので、コンベアの部品はすでに交換したということです。<br><br>これまでに健康被害の連絡は寄せられていないということですが、カルビーは「ご心配とご迷惑をおかけし、心からおわびび申し上げます。再発防止に努めます」としています。<br><br>問い合わせは、0120-55-8570で、平日の午前10時から午後4時まで、3日と4日は午前8時半から午後8時まで、受け付けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012645961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 19:34:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「学者の国会」日本学術会議 6人の任命求め総理宛に文書提出へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「学者の国会」日本学術会議 6人の任命求め総理宛に文書提出へ</span><time datetime="2020-10-02T19:57"><span>10月2日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644831_2010021152_2010021153_01_02.jpg" alt="「学者の国会」日本学術会議 6人の任命求め総理宛に文書提出へ" id="news_image"></div><div>日本の科学者でつくり、政府から独立して政策の提言などを行う日本学術会議の会員について、推薦された人のうち6人を菅総理大臣が任命しなかったことを受けて、学術会議は2日、緊急に協議し、任命されなかった理由を明らかにするとともに、6人の任命を改めて求める文書を総理大臣宛に提出する方針を確認しました。<br><br>菅総理大臣は、2日午後6時すぎ、総理大臣官邸を出る際、記者団に「法に基づいて適切に対応した結果だ」と述べました。<br><br>日本学術会議の会員は、昭和59年に、法律の改正によって、研究分野ごとの推薦に基づいて総理大臣が任命するという形式に変わり、当時の総務長官は参議院の委員会で「学会の方から推薦をしていただいた者は拒否はしない、そのとおりの形だけの任命をしていく」と答弁しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>日本学術会議 2日午前から緊急に協議</h3><div>日本学術会議は政府から独立して政策の提言などを行う日本の科学者を代表する機関で、1日付けで就任する新しい会員として、学術会議は定数の半分の105人の候補を推薦するリストを提出しましたが、菅総理大臣はこのうち6人を任命しませんでした。<br><br>推薦した学者が任命されなかった例は平成16年度に今の制度になって以降なく、日本学術会議は2日、会員が参加する総会や部会、それに幹部が出席する幹事会などを断続的に開いて緊急にこの件の協議を行いました。<br><br>任命されなかった6人が所属する予定だった部会では参加した会員から次々と意見が出され「学術会議の会員は210人と、人数が法律で規定されているので現状は違法だといえる。任命しなかった理由の開示や任命の再考を求めたい」などと議論が交わされていました。<br><br>そして、幹事会で任命されなかった理由を明らかにするとともに、6人の任命を改めて求める文書を総理大臣宛に提出する方針を確認しました。<br><br>要望書の具体的な表現やどのように渡すのかなどについては、3日の幹事会でさらに検討したいとしています。<br><br>幹事会を終えた日本学術会議の会長で東京大学の梶田隆章教授は「最終の案ができたので3日の幹事会で決めたいと思っている。総理大臣にはいろいろな形で学術会議の考えていることを伝えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>早大 岡田教授「学術全体がゆがめられる」</h3><div>任命されなかった6人のうちの1人で、早稲田大学の岡田正則教授が2日、NHKの取材に応じました。<br><br>岡田教授によりますと、ことし8月下旬、日本学術会議の事務局から「会員候補者への選任及びご就任に当たっての諸手続きについて」と題した文書が届いたということです。<br><br>文書には「令和2年10月1日から令和8年9月30日まで」という会員としての任期や、総会のスケジュールなどが記されています。<br><br>ところが、先月29日の夕方、日本学術会議の事務局長から電話があり、「名簿に名前が入っておらず、総会に来てもらう必要がなくなった」と告げられたということです。<br><br>岡田教授は「日本学術会議は、戦前の学問が国策に従い戦争を止められなかったことへの反省から、政府から独立した機関としてつくられた経緯がある。総理大臣が自分の裁量で任命しないという前提で、学術会議の独立性が担保されているのに、こうした立脚点を無視した今回の対応は法律違反に当たると思う。このままでは政府を批判するような人が除かれていき、学術全体がゆがめられる危険性がある」と述べました。<br><br>さらに、政府が岡田教授ら6人を任命しなかった理由を説明していないことについて「『人事だから説明しない』といってブラックボックスにしてしまうのは国民を行政から遠ざけてしまい、大変、大きな問題がある」と話しました。</div></div><div><h3>東大 宇野教授「これまで同様 信念基づき研究活動続ける」</h3><div>任命されなかった6人のうちの1人、東京大学の宇野重規教授はNHKの取材に対し文書で回答を寄せました。<br><br>この中では「まず、日本学術会議によって会員に推薦していただいたことに感謝いたします。日本の学術を代表する方々に認めていただき、これ以上の名誉はありません。一方、この推薦にもかかわらず内閣によって会員に任命されなかったことについては、特に申し上げることはありません。私としては、これまでと同様、自らの学問的信念に基づいて研究活動を続けていくつもりです。政治学者として、日々の政治の推移について学問的立場から発信していくことに変わりはありません」と記しています。<br><br>そして「私は日本の民主主義の可能性を信じることを、自らの学問的信条としています。その信条は今回の件によっていささかも揺らぎません。民主的社会の最大の強みは、批判に開かれ、つねに自らを修正していく能力にあります。その能力がこれからも鍛えられ発展していくことを確信しています」と結んでいます。</div></div><div><h3>学術会議 梶田会長「独立して学問を基礎に発信するもの」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644831_2010021152_2010021231_01_04.jpg" alt=""><div>日本学術会議の会長で東京大学の梶田隆章さんは、2日午前、取材に対し、「学術会議は政府からある程度、独立して学問を基礎に発信するものなので、その基本が変わることがあってはならない」と話しています。</div></div><div><h3>日本学術会議 第一部会で議論</h3><div>この問題を受けて、人文学系の学者らでつくる日本学術会議の第一部会は2日午後、およそ50人の会員が参加して、部会として要望を行うか議論を行いました。<br><br>第一部会は6人が所属する予定だった部会です。<br><br>議論では、6人が任命されなかったことで定員の210人に達しない状況になることに対し、意見が多く出されました。<br><br>会員の1人は「日本学術会議の会員は210人任命しなければならないとされている。人数が法律で規定された要件に達しておらず、現状は違法だといえる。任命しなかった理由の開示や任命の再考を求めたい」と発言していました。<br><br>また「違法であるといった見解を明確にすべきだ。そして他の分野の学者でつくる第二部会と第三部会とも共有していくべきだ」といった意見も出されていました。<br><br>一方、国への「違法という強いことばを使って表現を先鋭化すると、国などとの意識のかい離を招くおそれがある」などと要望を出す際の表現についても意見が出されていました。</div></div><div><h3>第三部会も討論</h3><div>日本学術会議の理工系の学者が所属する第三部会も2日午後、会員が集まり討論を行いました。<br><br>会員からは、国に対して6人が任命されなかった理由を明らかにすることや、任命を改めて求めることなどについて賛成の意見が相次ぎました。<br><br>また、「日本学術会議から声を上げるだけでなく、ほかのすべての学会や協会がスピード感を持って声明を出すべきだ」といった意見も出されました。<br><br>第三部会の部長を務める東京大学副学長の吉村忍教授は「われわれが推薦した会員が任命されていないのは学術会議全体にとって大きな損失であり、できるだけ速やかに会員になってもらえるよう、できるかぎりのことをしていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>菅首相「法に基づき適切に対応」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644831_2010021839_2010021841_01_05.jpg" alt=""><div>「日本学術会議」が推薦した新たな会員候補の一部の任命を見送ったことについて、菅総理大臣は、2日午後6時すぎ、総理大臣官邸を出る際、記者団に「法に基づいて適切に対応した結果だ」と述べました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「総理大臣が法律に基づいて任命を行った」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644831_2010021726_2010021727_01_05.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「専門領域の業績のみにとらわれない広い視野に立って、総合的、ふかん的観点からの活動を進めていただくため、累次の制度改正がなされてきた。これを踏まえ、総理大臣の所轄のもとの行政機関である『日本学術会議』について、任命権者である総理大臣が法律に基づいて任命を行った。こうした説明を引き続き行っていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が、「人事を見直す考えはあるか」と質問したのに対し、「推薦をしていただいた名簿からプロセスを経て任命させていただいた」と述べました。また、「任命しなかった理由を明らかにすべきではないか」という質問に対し、「当然、お話しできる話には限界がある。その中で、できるかぎりの説明を行っているし、引き続き、行いたい」と述べました。<br><br>一方、加藤官房長官は、「当然、憲法に書いてある学問の自由は、しっかり保障していかなければならない」と述べました。<br><br>また、午後の記者会見では、「しっかり説明をしていくことは大事だと認識している」と述べる一方、「政府として判断させていただいており、判断を変えるということはない」と述べました。</div></div><div><h3>過去の政府答弁「拒否はしない 形だけの任命をしていく」</h3><div>日本学術会議の会員は、昭和59年、法律の改正によって学者間での選挙で選ぶ方法から、研究分野ごとに候補者を推薦し、その推薦に基づいて総理大臣が任命するという形式に変わりました。<br><br>この改正案をめぐり、昭和58年11月に開かれた参議院文教委員会で、当時の総理府の総務長官は、「形だけの推薦制であって、学会のほうから推薦をしていただいた者は拒否はしない、そのとおりの形だけの任命をしていく」と答弁しています。<br><br>また、昭和58年5月に開かれた参議院文教委員会では、委員から「推薦された方を任命を拒否するなどということはないのか」と質問されたのに対し、当時の内閣官房総務審議官が、「実質的に総理大臣の任命で会員の任命を左右するということは考えておりません」と答弁しています。<br><br>そして、「従来の場合には選挙によっていたために、任命というのが必要がなかったのですが、こういう形の場合には形式的にはやむをえません。そういうことで任命制を置いておりますが、これが実質的なものだというふうには私ども理解しておりません」と答弁しています。<br><br>そのあと、当時の内閣官房参事官は、「210人の会員が推薦されてまいりまして、それをそのとおり内閣総理大臣が形式的な発令行為を行うというふうに、この条文を私どもは解釈をしております。この点につきましては、内閣法制局におきます法律案の審査のときにおきまして、十分その点は詰めたところでございます」と答弁しています。<br><br>そして、このあと答弁に立った当時の中曽根総理大臣は、日本学術会議について「独立性を重んじていくという政府の態度はいささかも変わるものではございません」と述べたうえで、「学問の自由ということは憲法でも保障しておるところでございまして、特に日本学術会議法にはそういう独立性を保障しておる条文もあるわけでございまして、そういう点については今後政府も特に留意してまいるつもりでございます」と述べています。</div></div><div><h3>専門家「学問の自主性・自律性が損なわれた」</h3><div>憲法が専門の東京大学の石川健治教授は「憲法23条の学問の自由の核心は、学問の専門ごとの自主性を守っていくことであり、政治的多数決となじまない。学術会議は学問の自主的な発展を守るために、その防波堤として用意されたもので、その会員の人選は専門的な評価に委ねなければならない」と指摘しています。<br><br>そのうえで石川教授は「今回、会員の人選のルールが解釈で変更され、任命権者の判断でどうにでもなるということになれば、学問の自主性・自律性が損なわれたということになる。ただちに一人一人の研究者の学問の自由や一般国民の勉強する自由に影響するわけではないが、こうして防波堤が突破されると気がついたら大波が襲ってくることになる」と指摘しています。<br><br>そして「専門的な判断に委ねざるを得ない領域に政治的な多数派の考え方が入り込んでいくということは、ある一定の方向にしか学問ができないということになってしまいかねず、ゆくゆくは、政治的な多数派の考えではない考え方の人が意見を言えなくなっていき、人と違う考え方を持つことができない状態になっていくおそれがある」と話しています。<br><br>一方、多数の行政訴訟に関わっている渡辺輝人弁護士は「学問の自由というのは非常に繊細なものであり、政治や権力が介入するととたんに壊れてしまうおそれがある。今回の問題をきっかけに日本の研究全体が萎縮して悪い方向に向かうのではないかと懸念している」と話しました。<br><br>また、昭和58年の参議院文教委員会で当時の総理府の総務長官が「形だけの推薦制であって、学会の方から推薦をしていただいた者は拒否はしない」などと答弁していることについて、渡辺弁護士は「推薦された人はそのまま任命すると国会で約束しているのに、何の説明しないというのはあまりにも乱暴だ。当時の政府見解と矛盾していることについて国会で徹底的に討議し、そのうえで任命されなかった6人に対し速やかに任命の措置を取ることが必要だ」と指摘しました。</div></div><div><h3>学術会議は「学者の国会」約87万人の科学者を代表</h3><div>日本学術会議は「学者の国会」とも言われ、政府から独立して政策提言や科学の啓発活動などを行う国の特別な機関です。<br><br>およそ87万人の科学者を代表していて、210人の会員からなります。任期は6年で、3年ごとに半数を任命します。<br><br>その会員の任命手続きは日本学術会議法という法律によって定められています。<br><br>この中では、「日本学術会議は規定に定めるところにより、優れた研究または業績がある科学者のうちから会員の候補者を選考し、内閣総理大臣に推薦するものとする」と推薦の手順を定めています。そして、「推薦に基づいて内閣総理大臣が任命する」としています。<br><br>日本学術会議には3つの部があり、第一部には人文・社会科学、第二部には生命科学、第三部には理学・工学の科学者が所属していて、政府に対する政策提言、国際的な活動、科学者間のネットワークの構築、科学の役割についての啓発を主な役割として活動をしています。<br><br>大臣などから諮問や審議の依頼を受けていて、自然災害の増大に対する社会の構築について答申をまとめたり、大型研究プロジェクトの見直しに関する回答をまとめたりしています。<br><br>また、平成29年には、防衛省が大学などに研究資金を提供する制度を始めたことを受けて声明をまとめ、「軍事目的の科学研究を行わない」とするこれまでの声明を「継承する」と公表しています。</div></div><div><h3>藤井 東大次期総長「コメントすべき立場でない」</h3><div>日本学術会議の新しい会員に推薦されたものの、菅総理大臣が任命しなかった6人のうち、2人は東京大学や大学院の教授です。<br><br>これについて、東京大学の次の総長に選ばれた藤井輝夫氏は、2日の会見で「事実関係について詳細を把握しておらず、現時点でコメントすべき立場ではない。次期総長としてのコメントは、考えがまとまったら適切に対応する」と述べました。<br><br>そのうえで、学問と政治の距離について問われた藤井氏は「学問の自由ということに関しては、大学としての自律性や自己決定は重要で、それを通して世界の平和と人類、社会に貢献するということなので、大学の自律性は大事にしたい」と話しました。</div></div><div><h3>湊 京大新学長「情報 すべて開示が必要」</h3><div>日本学術会議の会員に推薦された人のうち6人を菅総理大臣が任命しなかったことについて、京都大学の湊長博新学長は2日の就任会見で「日本学術会議は政府から独立して科学者の立場から政府に対してさまざまな科学的な提言を行う組織だと理解している」と述べました。<br><br>そのうえで湊学長は「具体的にどのようなことが起きているのか、報道で取り上げられている以上のことは知らない」と前置きしたうえで「学問の自由は保障されるべきであり、当然、政府とのやり取りなので何が起こってどうなっているのか、情報をすべて開示していただくことが必要になるだろう」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 19:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>