<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス感染 なぜ？武漢だけ致死率５％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス感染 なぜ？武漢だけ致死率５％</span><time datetime="2020-02-04T16:09"><span>2月4日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271951_2002041603_2002041609_01_02.jpg" alt="新型ウイルス感染 なぜ？武漢だけ致死率５％" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大による中国での致死率は、感染が最も深刻な湖北省・武漢では５％近くになっている一方、それ以外の地域を見るとおよそ0.8％にとどまっていて、専門家は、「武漢では軽症の患者がカウントされておらず致死率は見かけ上高くなっているとみられる」と話しています。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は新型のコロナウイルスについて４日、患者の数が２万438人となり死亡した人はあわせて425人となったと発表しました。<br><br>中国の保健当局のデータをもとに新型のコロナウイルスの致死率を見ると、中国ではおよそ2.1％ですが、感染拡大が最も深刻な湖北省・武漢ではおよそ4.9％となっています。その一方で、武漢を除いた中国でみるとおよそ0.8％にとどまっています。<br><br>これについてＷＨＯ＝世界保健機関で感染症対策を指揮した経験のある東北大学の押谷仁教授は「武漢では医療機関が混乱しているため軽症の患者がカウントされていなかったり、重症患者への治療が十分行えなかったりして、致死率が高くなっている可能性がある」としています。<br><br>その上で「今後は、毎年のインフルエンザの致死率に近い0.1％程度に近づいていくのかもしれない。ただ問題は、体力の低下した80代以上を中心に犠牲者が出るインフルエンザと異なり、今回のウイルスは、ウイルス性肺炎を引き起こす。比較的若い年代でも死亡している人がいるので、どのような人に命の危険がおよぶのか詳しい分析を急ぐ必要がある」と指摘しています。<br><br>また中国の保健当局が発表しているデータについて、症状のない感染者の数は含まれていないため正確な致死率については引き続き注視する必要があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 16:09:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 半数が潜伏期間中に感染か 北大研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012272191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 半数が潜伏期間中に感染か 北大研究グループ</span><time datetime="2020-02-04T18:10"><span>2月4日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012272191_2002041804_2002041810_01_02.jpg" alt="新型肺炎 半数が潜伏期間中に感染か 北大研究グループ" id="news_image"></div><div></div><div>中国を中心に感染拡大が続く新型コロナウイルスについて、北海道大学の研究グループは、患者の２人に１人が、症状が出ていない潜伏期間中のほかの患者から感染した可能性があると発表しました。グループでは、日本国内でも気付かないうちに感染が広がるおそれがあるとして重症化しやすいとされる患者を救うための医療体制の整備が重要だとしています。</div><div>これは北海道大学の西浦博教授の研究グループが記者会見を開いて発表しました。<br><br>研究グループでは、すでに追跡調査が行われている中国やドイツなどの52人のデータを解析し、患者が発症したあとこの患者から感染したとみられる次の患者が発症するまでの期間を調べました。<br><br>その結果、最初の患者の発症後次の患者が発症するまでの期間は平均で3.8日で、今回の新型コロナウイルスについて報告されている潜伏期間の平均５日より短いことがわかりました。<br><br>このことから研究グループは潜伏期間中にも感染を広げているとみています。<br><br>さらに患者１人から2.2人に感染が広がるという仮定で、解析を進めたところ、患者のうち、２人に１人は、潜伏期間中のほかの患者から感染した可能性があることがわかったとしています。<br><br>今回のデータは分析した患者の数が少なく、結果が変わる可能性はありますが研究グループでは今後、感染が広がる可能性もあるとして「今後、日本で流行するリスクに備え、重症化しやすいとされる高齢者や持病のある人を救うための医療体制の整備を進める必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012272191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:10:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢 10日間の突貫工事で病院建設も患者増加に追いつかず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012272231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢 10日間の突貫工事で病院建設も患者増加に追いつかず</span><time datetime="2020-02-04T18:27"><span>2月4日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012272231_2002041816_2002041827_01_02.jpg" alt="武漢 10日間の突貫工事で病院建設も患者増加に追いつかず" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大が続く中国では、患者の数が２万人を超えたほか、死亡した人も425人に上っています。感染拡大が最も深刻な湖北省の武漢では突貫工事で建設された専門病院での患者の治療が始まりましたが、増え続ける患者の対応に医療体制が追いつかない状況が続いています。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は４日、新型のコロナウイルスに感染した肺炎の患者の数が新たに3235人増えて、２万438人になったと発表しました。また、死亡した人も、湖北省で新たに64人増え、あわせて425人となりました。<br><br>最も状況が深刻な湖北省武漢では、1000人の患者の受け入れが可能な専門病院が10日間の突貫工事で建設され、国営の中国中央テレビは４日、初めて入院患者を受け入れ、治療を行っているなどと伝えています。<br><br>武漢では突貫工事で建設されている２つ目の専門病院も、６日から運用が始まる予定ですが、増え続ける患者の対応に医療体制が追いつかない状況が続いています。このため、市内にある国際会議場や体育館など３か所を臨時の病院に転用することを決め、患者の受け入れに向けて、すでにベッドなどが運び込まれています。<br><br>習近平指導部は、３日に開いた最高指導部の会議で「湖北省、とりわけ武漢は全国の感染防止対策の中で重点中の重点だ」と強調し、国を挙げて武漢の医療体制を支援し、感染拡大を抑え込む方針を示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012272231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知県職員 保護された70代男性を公園に置き去りに 上司が指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知県職員 保護された70代男性を公園に置き去りに 上司が指示</span><time datetime="2020-02-04T18:43"><span>2月4日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271881_2002041533_2002041541_01_02.jpg" alt="愛知県職員 保護された70代男性を公園に置き去りに 上司が指示" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県津島市にある県の福祉相談センターの職員２人が先月、警察が保護し引き渡しを受けた70代の男性を、管轄外の名古屋市の公園まで連れて行き、置き去りにしていたことが分かりました。県によりますと２人の上司が、管轄外の場所まで男性を連れていくよう指示していたということです。大村知事は「ゆゆしき事態で厳正に処分したい」としています。</div><div>愛知県によりますと先月17日、愛知県大治町でキャッシュカードを持たずにＡＴＭを操作していた70代の男性を警察が保護し、津島市にある県の海部福祉相談センターが引き渡しを受けました。<br><br>男性は身元が分からず会話などもできない状態で、センターの50代の男性職員と20代の女性職員の２人が、上司と相談しながら宿泊先などを探しましたが、見つからなかったということです。<br><br>このため職員２人は対応に困り、センターの車を使って深夜に管轄外の名古屋市中村区にある公園まで男性を連れて行き、置き去りにしたということです。<br><br>その際に偽名を使って公衆電話から119番通報し、その後、男性は警察に保護されました。<br><br>職員２人は警察に対し「男性を見失った」などと、うその説明をしましたが、その後、置き去りを認めたということです。<br><br>県によりますと２人の上司で福祉相談センターの50代の職員が、男性を管轄外の場所まで連れて行き、名前を名乗らずに消防に通報するよう指示していたということです。<br><br>さらに当初、男性を置き去りにしたことを隠すよう指示もしていたということです。<br><br>一方、70代の男性は体が衰弱しているため、現在も病院に入院し、治療を受けているということです。<br><br>大村知事は「ゆゆしき事態でおわびしたい。こうしたことは二度とあってはならず、関係の職員を厳正に処分したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:43:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国本土以外 27の国と地域で感染者209人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国本土以外 27の国と地域で感染者209人に</span><time datetime="2020-02-04T20:56"><span>2月4日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271401_2002040503_2002040503_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国本土以外 27の国と地域で感染者209人に" id="news_image"></div><div></div><div>中国以外で新型コロナウイルスへの感染が確認された国と地域は27にのぼり、感染者はあわせて209人と、200人を超えました。</div><div>中国以外の国と地域でこれまでに確認された感染者の数は、タイで25人、<br>シンガポールで24人、日本で20人、香港で17人、韓国で16人、オーストラリアで13人、ドイツで12人、アメリカで11人、台湾、マレーシア、マカオ、それにベトナムでそれぞれ10人、フランスで６人、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦で５人、インドで３人、カナダ、イタリア、イギリス、ロシア、それにフィリピンでそれぞれ２人、ネパール、カンボジア、スリランカ、フィンランド、スウェーデン、スペイン、それにベルギーでそれぞれ１人となっています。<br><br>このうち、フィリピンと香港でそれぞれ１人、死亡しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 20:56:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船４日は接岸せず 乗客「先が見えずつらい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船４日は接岸せず 乗客「先が見えずつらい」</span><time datetime="2020-02-04T21:16"><span>2月4日</span> <span>21時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271301_2002041917_2002041920_01_02.jpg" alt="クルーズ船４日は接岸せず 乗客「先が見えずつらい」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船は３日夜から横浜港沖に停泊し、船内で乗客や乗員の健康状態の確認などが行われています。検査結果は４日夜から５日にかけて判明する見通しですが、横浜市などによりますと４日中に船が着岸することはないということです。</div><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は３日夜から横浜港の大黒ふ頭の沖合に停泊しています。<br><br>１月20日に横浜を出発して、鹿児島や香港、それに沖縄などをまわったあと３日夜、横浜港の沖合に戻ってきましたが、香港に住む80歳の乗客の男性が、先月、香港で船を下りたあと、新型コロナウイルスへの感染が確認されたため、３日夜から船内では乗客と乗組員全員を対象に検疫が行われています。<br><br>また発熱やせきなどの症状があり感染が疑われる場合に加えて、症状がある人と濃厚接触した人についてウイルス検査が実施されています。<br><br>厚生労働省によりますと、乗客と乗員合わせておよそ3700人のうち健康状態の確認がまだ終わっていない人がいるということです。<br><br>今後、ウイルス検査が必要と判断された場合、検査結果は早ければ４日夜から５日にかけて判明する見通しだということで、それまでは症状の無い人も含めて全員、船内で待機してもらうことにしています。<br><br>また横浜市などによりますと４日中に船が着岸することはないということです。<br><br>厚生労働省は、症状がない人は船を下りたあと自宅に戻ってもらったうえで、万が一症状が出た場合には保健所への連絡や医療機関の受診を呼びかけるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クルーズ船乗客「先が見えずつらい」</h3><div>新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の70代の乗客の男性がＮＨＫの電話インタビューに応じました。<br><br>まず船内の状況について「マスクをしている人がだいぶ多くなってきた。船内の自分の部屋で過ごしている人もいるが、停泊が長時間となり気が紛れるのか部屋の外に出ている人も多くいる。いま甲板デッキを歩いてきたがウォーキングをしている人もいる」と話しています。<br><br>そして「船内放送で１時間半から２時間おきに定期的にアナウンスが流れ検疫の進捗（しんちょく）などの情報が伝えられている。きょう午後５時ごろには検疫を終えていない人がおよそ100人残っていて、きょうは下船できないという情報だった」と話しています。<br><br>また検疫の様子については「けさ早く２人の検疫官が部屋に来て体温を測られた。今後の連絡先や住所、メールアドレスなどを用紙に書いて提出した」と話しました。<br><br>そして男性は、船から下りられない状況が続いていることについては「比較的、船内は落ち着いているが検疫の結果しだいであす以降、どうなるか私たちには分からない。この先どうなるのか、何も先が見えないのがつらい」と話していました。</div></div><div><h3>ツイッターに船内の検疫の様子</h3><div>ツイッターには、新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内を撮影したとみられる画像や動画が複数、投稿されています。<br><br>このうち、乗客とみられる30代の男性が３日午後11時半ごろに投稿した動画には、検疫などにあたる職員とみられる紺色の制服姿の十数人がマスクや手袋を着用し、書類などを持って船内の廊下で話し合っている様子が写っています。<br><br>そして男性は「検疫始まりましたそれぞれの部屋で体温はかるっぽい」などと投稿しています。また、男性が４日午前10時40分ごろに投稿した画像には、船内の８階にある階段の踊り場で青い防護服を着た人たちが検疫や検査のために作業をしているとみられる様子が写っています。<br><br>男性はツイッターに「検疫はあと１時間くらいで終わるはず」、「船内は通常です。いつもと変わらず。食事は出てました」などと投稿しています。<br><br>撮影した男性は４日午後１時前に船内の自分の部屋で検疫を受けたということで「検疫は１分ノックされてドア開けて問診表渡して耳の体温計で（測られた）」と投稿しています。</div></div><div><h3>鹿児島・那覇に寄港 接触など調べ</h3><div>厚生労働省によりますと、感染が確認された男性が香港で船を下りる前に船は鹿児島に寄港し、その際、男性が船を下りたかどうかについてはわかっておらず、調査中だということです。<br><br>また香港で男性が下りたあと、船が那覇に寄港した際に検疫が行われましたが、発熱やせきなどの症状がある人は確認されず、10人程度の乗客が那覇で船を下りたということです。<br><br>厚生労働省は、那覇で船を下りた人の中に感染が確認された男性などと濃厚接触した人がいないか調べることにしています。</div></div><div><h3>加藤厚労相「スピード感持ちつつ丁寧に作業」</h3><div>加藤厚生労働大臣は午前８時半すぎ、記者団に対し「昨晩から乗員・乗客含めて3700人に検疫法に基づく臨船検疫を実施していて、現在も続いている。年配の方も多いので夜は睡眠をとっていて時間を要している。現段階で新型コロナウイルスの感染につながるような発熱や呼吸器症状の人がどれだけいるか、把握できる状況ではない。できるかぎりスピード感を持ちつつ丁寧に作業を行う」と述べました。</div></div><div><h3>菅官房長官「着岸や上陸は潜伏期間を参考に判断」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「クルーズ船については、検疫の結果を踏まえ、着岸や上陸を認めるかどうか、検疫所で適切に判断することなると思うが、その際には、感染が確認された方が下船された１月25日から、ＷＨＯの知見で潜伏期間と言われる10日間を経過しつつあることを参考としながら判断する」と述べました。また、体調不良を訴えている人数については、「乗員・乗客の健康状況の把握を最優先に行っていて、現在も進行中であり、控えたい」と述べるにとどめました。</div></div><div><h3>運航会社「検査に協力」</h3><div>クルーズ船の運航会社は、４日午前、「ご乗船中のお客様および乗務員の安全と健康を最優先とし、私たちは日本の保健当局と緊密に連携し検査に協力しています」とするコメントをホームページに掲載しました。<br><br>また「入港に際してお客様ならびに乗務員の検査実施は新型コロナウイルス感染者発見にともなう通常の手順の一環で、この検査を適切かつ迅速に行っていただけるよう情報提供をしてまいります」としています。<br><br>一方、新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性については「入院中の病院によると男性の容体は安定しており、クルーズをともにしていた家族にウイルス感染は認められておりません」としています。<br><br>運航会社によりますと、同じ船で４日夕方に横浜港を出発する予定だった別のクルーズについては、検疫に時間を要しているため中止したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 21:16:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 千葉県で１人の感染を確認 武漢に住む30代の女性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012272761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 千葉県で１人の感染を確認 武漢に住む30代の女性</span><time datetime="2020-02-04T21:59"><span>2月4日</span> <span>21時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012272761_2002042200_2002042200_01_02.jpg" alt="新型肺炎 千葉県で１人の感染を確認 武漢に住む30代の女性" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県によりますと、中国・湖北省武漢に住む30代の女性が、先月21日に来日したあと、発熱などの症状を訴え、４日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。国内で感染が確認された人は合わせて21人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012272761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 21:59:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>