<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「奇跡の出会い」がイラストに 人気漫画家と感染症専門医</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/k10012407581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「奇跡の出会い」がイラストに 人気漫画家と感染症専門医</span><time datetime="2020-04-27T20:23"><span>4月27日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271907_01_02.jpg" alt="「奇跡の出会い」がイラストに 人気漫画家と感染症専門医" id="news_image"></div><div></div><div>人気漫画家と日本の新型コロナウイルス治療の中核を担う感染症専門医のＳＮＳ上での「20年越しの奇跡の出会い」をきっかけに制作された手洗いの大切さを呼びかけるイラストが、今、国内外で注目を集めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>20年以上前のブログ</h3><div>イラストを制作したのは中学生で将棋のプロ棋士になった少年の成長や葛藤を描きアニメや映画にもなった漫画「３月のライオン」の作者、羽海野（うみの）チカさんです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>羽海野さんは20年以上前に愛読していたブログの運営者が、新型コロナウイルスの治療や対策にあたっている国立国際医療研究センターの忽那（くつな）賢志医師だということに気づき、４月17日、インターネットのツイッターに、これまでのいきさつや新型コロナウイルスと最前線で戦っている忽那さんを気遣う思いを投稿しました。<br><br>「20年以上前だと思うのですが ネットでとても面白いブログを書いている人を見つけまして あまりにも文章が面白いのでよく覗きに行っていたのですが お医者さんになる所だった人だったらしく 忙しくなって更新が無くなってでも何年経っても気になって時折、ペンネーム等の断片で検索をして　その後お医者さんになられていて」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271943_2004272012_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>「なぜわかったのかよく自分でもわからなかったのだけれど きっとこれあのときのあの人だ！と思い 『わ…！！立派に…立派になられて！』とすごく驚きうれしくなり」<br><br>「このウイルスの最前線で頑張っている方になっていらして 今、どんなに大変な場所で立っておられるのかと思うと 会ったことも無いけれど ずっと『面白い文章を書いていた人』として 20年も私の記憶の中に座っていたその人の今を思うと 何かして欲しいことは？と訊きたいけれど知り合いでもなく、今、そんな質問をしたくても病院の窓口の方にも時間も余裕も無いと思うし でも、その方がきっと今、ものすごく大変で責任の重い場所できっといっぱい グルグルしながら戦っていらっしゃって もし、使い捨ての防護服も残りわずかを工夫して使っていらっしゃったら…と思うと 何かせめて届けたら、少し落ち着くものを現場の皆さんに届けたい… と思ったのですが ウイルスというものと戦う現場で邪魔にならなくて危なくなくて 知らない人からいきなり届いても少し助かるものって 何なのだろうといくら考えてもなかなか思いつかなくて」</div></div><div><h3>拡散 そして…</h3><div>すると、この投稿は多くの人によって拡散され、翌18日には羽海野さんの投稿を知った忽那医師本人から羽海野さんにコメントが届きました。<br><br>「もしブログがモカで、書いてた人がくつ王だとしたらめっちゃ嬉しいです。私も３月のライオンを日々の生きる糧にしています」<br><br>忽那医師は、医学生だった20年ほど前、「くつ王」というペンネームで「ブルータス、おまえモカ」というタイトルのブログを運営し、医学部での日々の出来事を発信していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>「お話しできる日が来るなんて！！」と喜ぶ羽海野さんに、忽那医師は「僕の方こそ夢のようです。心が折れそうな日々ですが、羽海野さんの投稿を読んで最後まで頑張ろうと思いました」とメッセージを寄せました。<br><br>この時の心境について忽那医師は「羽海野さんの作品の大ファンだったのでとてもびっくりしましたし、うれしかったです。東京でかなり厳しい状況が続く中でこのようなことが起こり、私自身救われた思いがしました」と振り返りました。<br><br>やりとりを重ねる中で、羽海野さんが「何か描くことでお手伝いできないか」と申し出たところ、忽那医師が漫画のキャラクターが感染防止を呼びかけるものを描いて欲しいと依頼し、羽海野さんはその日のうちに「３月のライオン」に登場する３姉妹が手洗いを呼びかけるイラストを描き下ろしました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_06.jpg" alt=""></div><div><h3>２人の思い イラストに</h3><div>羽海野さんは、その後も忽那医師や２人のやりとりを見ていたフォロワーたちからアドバイスを受けながら文字と絵のバランスなど試行錯誤を重ね、イラストを完成させました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271931_2004271936_01_07.jpg" alt=""></div><div><div>キャラクターのせりふ部分には、「そとからかえってきたとき くしゃみやはなをかんだあと おやつやごはんをたべるまえ せっけんでよ～く てをあらおう！！」と忽那医師のアドバイスに基づいた手洗いの呼びかけが小さな子どもでも読めるようすべてひらがなで記され、指先や指と指の間などが好きだけどせっけんでよく手を洗うと消えるというウイルスの性質が紹介されています。</div></div><div><h3>相次ぐメッセージ</h3><div>ツイッターには、羽海野さんと忽那医師の「20年越しの奇跡の出会い」に驚き感動したという声とともに、「家と仕事先で使わせてください！」とか「ウチの病院に掲示してもいいですか？」などというメッセージが相次いで寄せられました。<br><br>また、フォロワーから「白黒バージョンを作って子供たちが塗り絵できるようにしたらどうでしょう」という提案も寄せられたことから、後に「塗り絵版」もアップされました。<br><br>このイラストは営利目的でなければ誰でも自由に使える形で公開されていて、アニメ版「３月のライオン」で主人公の零を支える３姉妹の次女ひなたを演じた声優の花澤香菜さんが声を吹き込んだ動画もアップされています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271942_2004272012_01_08.jpg" alt=""></div><div><h3>海外にも広がる</h3><div>さらに、大勢のフォロワーによって、羽海野さんのイラストは英語、フランス語、スペイン語、ポルトガル語、スウェーデン語、ロシア語、中国語、韓国語、それにインドネシア語などにさまざまな言語に翻訳され、国内外に広がっています。<br><br>羽海野さんは「『手をよく洗い。外では顔を触らない。部屋の換気をする』この３つがとても大事だと忽那先生がおっしゃっていました。『家にいる』ことが人と接する職業についておられる方々を守ることにつながるはずなので、先生のおっしゃっていることを思い出し、守りながら、家で原稿に向かい続けようと思います」とコメントしています。</div></div><div><h3>４歳児もイラスト見て手洗い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_08.jpg" alt=""><div>幼い子どもがいる家庭ではイラストが手洗いの意識づけに役立っています。<br><br>千葉県に住む長濱瞳美さんは４歳の長女のつぐみちゃんのために、羽海野さんのイラストを自宅の洗面所やトイレに貼ったり、塗り絵をさせたりして、手洗いの意識づけを行っています。<br><br>長濱さんは「親が『手を洗おうか』と言うよりも、『塗り絵で色を塗ったももちゃんも手を洗っているでしょ』と言う方が効果的で、『そうだった』という感じで自発的に洗うようになったかなと思います」と話していました。</div></div><div><div>今回のイラストができるまでのいきさつに心を動かされたという長濱さんは、「私は忽那先生のように医療従事者でもないですし、羽海野先生みたいに大きな影響力を持った存在でもないので、できることなんてほとんどないですが、あの絵を見て、手洗いを徹底しようかなと、まずはそこかなと思っています」と話していました。</div></div><div><h3>若者にも響く</h3><div>漫画のキャラクターを通じた呼びかけは10代の若者の心にも響いています。<br><br>東京 江戸川区に住むデザイナーの山本和美さんは、羽海野さんのイラストにアレンジを加え、文字のフォントや色を変えたりウイルスがつきやすい場所を分かりやすく紹介する絵を添えたりしたイラストを投稿しました。<br><br>するとそれを見た多くの人が拡散し、羽海野さんからも「すごく分かりやすいよ。みんなデジタルの天才なのか！？素敵！！」などとコメントが寄せられました。<br><br>山本さんは、自宅でも中学２年生の次男に手洗いを促そうと、子ども部屋と洗面所にオリジナルのイラストを貼っています。<br><br>漫画「３月のライオン」の大ファンだという次男の陸くんは、イラストの影響で以前より手を洗う回数が増えたということで、「漫画のキャラクターのひなちゃんが言っていた通りの手順で手を洗うようにしています。好きな漫画の好きなキャラクターに呼びかけられると、やらなきゃいけないんだなっていう心が芽生えてきます」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_09.jpg" alt=""></div><div><h3>忽那医師「届かない人にも届く」</h3><div>羽海野さん制作のイラストの効果について、忽那医師は「私たちがテレビなどで手洗いを呼びかけてもそれが届かない層がありましたが、大人も子どもも読んでいる漫画作品のキャラクターが呼びかけると、今まで届かなかったような人にも呼びかけが届くんじゃないかなと思います」と話しました。<br><br>そのうえで忽那医師は「新型コロナウイルスの流行が始まってから３か月ほどの間ずっと患者を見続けてきたので、だいぶ疲弊していましたが、今回の出来事を受けて最後まで頑張ろうという気持ちになりました。本当に感謝しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200427%2Fk10012407581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Apr 2020 20:23:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 感染者２日連続二桁も楽観せず「接触８割削減を」政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 感染者２日連続二桁も楽観せず「接触８割削減を」政府</span><time datetime="2020-04-28T04:58"><span>4月28日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408291_2004280456_2004280458_01_02.jpg" alt="東京 感染者２日連続二桁も楽観せず「接触８割削減を」政府" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が出されてから28日で３週間となります。東京都で27日新たに確認された感染者の数は２日連続で二桁となりましたが、政府は楽観できる状況ではないとしており、先月の３連休で、警戒が緩み感染拡大につながったとされることも教訓に、接触機会の８割削減を一層呼びかける方針です。</div><div>今月７日に緊急事態宣言が出されてから28日で３週間となる中、東京都では27日新たに確認された感染者が39人と、26日の72人を下回り、１日の感染者の数が２日連続で二桁となりました。<br><br>27日夜開かれた政府の連絡会議では各地の感染状況について、休日や週明けは感染者数が少なくなる傾向にあることなどが報告されました。<br><br>安倍総理大臣は27日の自民党役員会で「感染者の伸びが抑えられているように見えるが楽観できる状況ではない。大型連休の楽しみを奪うのは厳しい判断だが、今は不要不急の外出や移動を控えていただくようお願いする」と述べました。<br><br>政府は、先月20日からの３連休で警戒が緩み、都市部から地方への感染拡大につながったとされることも教訓に、接触機会の８割削減を一層呼びかける方針です。<br><br>一方、休業の「要請」に応じないパチンコ店への対応について西村経済再生担当大臣は、「指示」という、より強い措置が取れないか、複数の自治体から相談を受けていることを明らかにしました。<br><br>そして、指示にも従わない施設が多数発生する場合は、罰則などの法整備も検討せざるをえないとして、事業者に休業の要請に応じるよう改めて求めるとともに、利用を控えるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 04:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>妊婦向け布マスク 不良品３万枚に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>妊婦向け布マスク 不良品３万枚に</span><time datetime="2020-04-28T05:46"><span>4月28日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408271_2004280543_2004280546_01_02.jpg" alt="妊婦向け布マスク 不良品３万枚に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って政府が妊婦向けに発送した布マスクから不良品が見つかり、配布が一時停止されている問題で、不良品の布マスクはおよそ３万枚に上っていることが分かりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って、政府は妊婦向けに合わせて50万枚の布マスクを全国の自治体に発送しましたが、不良品が見つかったことから、先週、配布を一時停止し、原因を調べています。<br><br>布マスクは各自治体で保管されていますが、関係者によりますと、27日昼の時点で、不良品の報告は400余りの自治体から合わせておよそ３万枚に上っているということです。<br><br>自治体側からは「このままでは妊婦に配布できない」「不良品だけでなく、すべてを送り返したい」という声も出ているということです。<br><br>このため厚生労働省は、布マスクの調達を担当している経済産業省とも協議し、今後の対応を慎重に検討する方針です。<br><br>一方、全世帯向けの布マスクについては納入している３社のうち２社が、まだ配布していないマスクをすべて回収して検品をやり直すことになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:46:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ＮＹ州は外出制限延長も 全米各地では営業再開などの動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ＮＹ州は外出制限延長も 全米各地では営業再開などの動き</span><time datetime="2020-04-28T06:59"><span>4月28日</span> <span>6時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408351_2004280659_2004280659_01_02.jpg" alt="米 ＮＹ州は外出制限延長も 全米各地では営業再開などの動き" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで新型コロナウイルスの感染者が最も多いニューヨーク州のクオモ知事は、来月15日までとしている外出制限の措置について、州内の大部分の地域で延長する考えを示しました。一方で、南部の州では他人と距離を取ることを条件に飲食店などが営業を再開しています。</div><div>感染者が100万人に迫るアメリカで最も深刻な状況のニューヨーク州のクオモ知事は27日の記者会見で、来月15日までとしている外出制限の措置について「州内の大部分の地域では延長することになる」と述べました。<br><br>そのうえで、経済活動の再開の時期は慎重に判断するという考えを改めて示しました。<br><br>一方、ジョージア州は27日から、他人との距離を取ることや従業員がマスクをつけることなどを条件に飲食店や映画館の営業再開を認め、サウスカロライナ州では先週デパートやスポーツジムが、オクラホマ州では美容院などが、それぞれ営業を再開しました。<br><br>また西部カリフォルニア州では一部のビーチが開放されて多くの人が集まり、地元メディアはこの混み合った状態では再び閉鎖される可能性があると伝えています。<br><br>トランプ大統領が、感染拡大を抑えるため国民に不要不急の外出や集会への参加などを控えるよう求めた行動指針の期限が今月30日に迫る中、ニューヨーク州は慎重なものの、アメリカ各地で制限緩和の動きが続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 06:59:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ＵＦＯ映像” 米国防総省が公開 “物体が何かは不明”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ＵＦＯ映像” 米国防総省が公開 “物体が何かは不明”</span><time datetime="2020-04-28T07:16"><span>4月28日</span> <span>7時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408331_2004280655_2004280716_01_03.jpg" alt="“ＵＦＯ映像” 米国防総省が公開 “物体が何かは不明”" id="news_image"></div><div>アメリカ国防総省は、高速で上空を移動するＵＦＯ＝未確認飛行物体だとする映像を公開しました。写っている物体が何なのかはわかっていないとしています。</div><div>アメリカ国防総省は27日、海軍の航空機が2004年と2015年に撮影したＵＦＯだとする３つの映像を公開しました。<br><br>2015年１月の映像では、だ円形の物体が高速で上空を移動する様子が写っていて、物体が途中で回転を始めると海軍のパイロットが「あれを見ろ」などと驚きの声を上げています。<br><br>この映像をめぐってはこれまで、アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズなどが独自に入手したとして伝えていました。<br><br>映像を公開した理由について国防総省は「出回っている映像が本物かどうかや、ほかに何か隠しているのではないか、という人々の誤解を解くためだ」と説明し、写っている物体が何なのかは依然わかっていないとしています。<br><br>アメリカ海軍では長年、正体がわからない飛行物体が目撃された場合、「不可解な現象」として記録に残してきませんでしたが、経験豊富で信頼できる多くのパイロットから目撃情報が寄せられていることから、去年、正式に記録に残すための報告手順を定めたガイドラインを作成しています。<br><br>アメリカではＦＢＩ＝連邦捜査局も過去にＵＦＯの目撃情報などを調べていたことが明らかになっていますが、地球外の物体が特定されたケースは確認されていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 07:16:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３月の完全失業率2.5％ 前月比0.1ポイント悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３月の完全失業率2.5％ 前月比0.1ポイント悪化</span><time datetime="2020-04-28T08:34"><span>4月28日</span> <span>8時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408381_2004280836_2004280836_01_02.jpg" alt="３月の完全失業率2.5％ 前月比0.1ポイント悪化" id="news_image"></div><div></div><div>総務省によりますと、３月の全国の完全失業率は2.5％で、前の月と比べて0.1ポイント悪化しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 08:34:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３月有効求人倍率1.39倍 ３年半ぶり1.4倍下回る 新型コロナで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３月有効求人倍率1.39倍 ３年半ぶり1.4倍下回る 新型コロナで</span><time datetime="2020-04-28T08:38"><span>4月28日</span> <span>8時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408221_2004280756_2004280838_01_02.jpg" alt="３月有効求人倍率1.39倍 ３年半ぶり1.4倍下回る 新型コロナで" id="news_image"></div><div></div><div>仕事を求めている人１人に対して企業から何人の求人があるかを示す有効求人倍率は、先月は1.39倍で、３か月連続で前の月を下回りました。1.4倍を下回ったのは３年半ぶりで、厚生労働省は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響が出始めているとしています。</div><div>厚生労働省によりますと、先月の有効求人倍率は季節による変動要因を除いて1.39倍となり、前の月から0.06ポイント低下し、３か月連続で前の月を下回りました。<br><br>有効求人倍率が1.4倍を下回ったのは平成28年９月以来３年半ぶりです。<br><br>企業からの新規の求人は、製造業、宿泊業、飲食サービス業をはじめほとんどの業種で減少し、全体では前の年の同じ時期と比べて12.1％の減少となりました。<br><br>一方、新たに職を求める人も３％減少しています。<br><br>都道府県別にみますと、<br>▽最も高かったのは岡山県で1.9倍、<br>▽次いで東京都が1.87倍、<br>▽福井県が1.84倍などとなっています。<br><br>一方、<br>▽最も低かったのは沖縄県で1.06倍、<br>▽次いで神奈川県が1.07倍、<br>▽青森県と長崎県が1.1倍などとなっています。<br><br>厚生労働省は「幅広い業種で求人が減少しており、新型コロナウイルスの感染拡大の影響が顕著に出始めている。有効求人倍率は依然高い水準にあるが、今後の動向を注視する必要がある」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新規求人 新型コロナの影響が顕著</h3><div>先月、全国のハローワークに企業から提出された求人の数は前の年の同じ時期に比べて12.1％減少しました。<br><br>産業別に見ますと、<br>▽新規求人が最も減少したのは製造業で、前の年の同じ時期に比べて22.8％の減少、<br>▽次いで宿泊業、飲食サービス業が19.9％、<br>▽派遣会社などのサービス業が18.1％、<br>▽旅行会社や映画館などの生活関連サービス業・娯楽業が16.6％、それぞれ減少しています。<br><br>中でも宿泊業、飲食サービス業は減り幅が前の月からさらに拡大したことから、厚生労働省は新型コロナウイルスの感染拡大の影響が顕著に表れ始めているとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 08:38:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>