<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>朝鮮人民軍創設８５年 関係国がミサイル発射など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>朝鮮人民軍創設８５年 関係国がミサイル発射など警戒</span><time datetime="2017-04-25T05:00"><span>4月25日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮は２５日、朝鮮人民軍創設８５年の節目を迎え、これに合わせる形で、６回目の核実験やさらなる弾道ミサイルの発射を強行する可能性もあり、関係国は警戒と監視を続けています。</div><div>北朝鮮はキム・イルソン（金日成）主席が１９３２年に中国東北部で抗日遊撃隊を組織したとする４月２５日を朝鮮人民軍の創設記念日と定めていて、２５日に８５年の節目を迎えました。<br><br>これを前に２４日、首都ピョンヤンでは記念の中央報告大会が開かれ、パク・ヨンシク人民武力相が「アメリカと追従勢力を粉砕するわが軍の超精密化された威力ある攻撃手段は、すでに実戦配備されている」と演説して、アメリカとの対決姿勢を強調しました。<br><br>北朝鮮はアメリカ軍の空母カール・ビンソンを中心とする艦隊が朝鮮半島周辺に向かっていることについて連日非難していて、２４日も国営メディアが「敵が挑発してくれば、せん滅的な攻撃を加える」と伝え、武力行使も排除しない姿勢を示しているアメリカのトランプ政権を強くけん制しました。<br><br>北朝鮮は去年、記念日に合わせる形で緊張を高める行動に出ており、キム主席の生誕記念日にあたる４月１５日に中距離弾道ミサイル「ムスダン」を初めて発射したほか、建国記念日の９月９日には、５回目の核実験に踏み切りました。<br><br>このため関係国は北朝鮮が２５日、６回目の核実験やさらなる弾道ミサイルの発射を強行する可能性もあるとして、警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>去年は記念日にミサイル発射や核実験</h3><div>北朝鮮は過去、重要な節目と位置づける日を数日後に控えたタイミングで、核実験や弾道ミサイルの発射を強行してきましたが、去年は記念日の当日に行いました。<br><br>このうち、キム・イルソン主席の生誕記念日にあたる４月１５日には、射程が最大４０００キロで、アメリカ軍の基地があるグアムに達すると見られる中距離弾道ミサイル「ムスダン」の初めての発射に踏み切りました。<br><br>また、建国記念日の９月９日には５回目の核実験を強行し、「アメリカをはじめとする敵対勢力の脅威と制裁への対応措置の一環だ」と主張して、引き続き核開発を推し進めていく姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>ロシア外務省次官「緊張激化を許さない」</h3><div>北朝鮮情勢をめぐって、ロシア外務省でアメリカとの関係などを担当するリャプコフ次官は２４日、国営通信に対して、「ピョンヤンでどのような記念日を祝おうと、ロシアの立場は緊張の激化を許さないというものだ」と述べ、北朝鮮に核実験や弾道ミサイルの発射を強行しないよう求めました。<br><br>また、アメリカが朝鮮半島周辺に空母を中心とする艦隊を向かわせていることを受けて、「アメリカや地域の各国に対して、最大限に自制し、冷静に対処するよう呼びかける」として、アメリカや韓国、日本に対しても過剰に反応しないよう求めました。<br><br>さらに、ロシア外務省のウリヤノフ軍備管理局長は「北朝鮮が国連安保理の決議に違反していることは正常ではなく、断固、非難されるべきだ」としたうえで、中国とともに関係各国に外交的な解決を求めていく考えを改めて強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２０２５年の万博を大阪で 立候補を届け出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２０２５年の万博を大阪で 立候補を届け出</span><time datetime="2017-04-25T05:07"><span>4月25日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960041_1704250509_1704250511_01_03.jpg" alt="２０２５年の万博を大阪で 立候補を届け出" id="news_image"></div><div>政府は２０２５年の万博への大阪の立候補をＢＩＥ＝博覧会国際事務局に届け出ました。今後、フランスなどとの間で誘致をめぐる駆け引きが活発になりそうです。</div><div>２０２５年の万博について、政府は大阪・此花区の夢洲を会場の候補地として立候補することを今月１１日に閣議了解しました。<br><br>これを受けて、大阪府の松井知事、万博の誘致委員会の会長を務める経団連の榊原会長、それにフランス駐在の木寺大使は２４日、フランス・パリのＢＩＥ＝博覧会国際事務局を訪れ、ロセルタレス事務局長に立候補表明の文書を手渡しました。<br><br>２０２５年の万博には、すでにフランスがパリ周辺を会場の候補地として立候補しています。また、関係者によりますと、ロシアも立候補を検討しているということです。<br><br>立候補の届け出のあと、日本側とＢＩＥ側は共同記者会見を行い、松井知事は「相手のフランスは強敵だが、さわやかに戦い、全力を尽くしたいと改めて決意した」と述べました。<br>また、榊原会長は「直接、ＢＩＥに開催計画の趣旨を説明できたので、私たちの熱意が伝わったと思う。手応えは十分感じている」と述べました。<br><br>一方、ＢＩＥのロセルタレス事務局長は「大阪には１９７０年の万博を成功させた経験がある。経済界のトップが誘致委員会のトップについていることから日本の熱意を感じた」と述べました。<br><br>開催都市は来年秋のＢＩＥ総会で、加盟国による投票で決まります。今後、日本やフランスなどの間では、誘致をめぐる駆け引きが活発になりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪では歓迎の声</h3><div>２０２５年の万博の誘致を大阪が目指していることについて、大阪・なんばでは歓迎する声が聞かれました。<br><br>大阪・八尾市の高校１年の女子生徒は「万博が大阪で開かれたら、とても行きたいです。今まで海外に行ったことがなく、大阪にいながら世界の国々の文化や技術を見られたらうれしいので、ぜひ誘致してほしい」と話していました。<br><br>大阪・堺市の４９歳の女性は「街の経済も潤うし、誘致はいいと思います。フランスに勝ってほしいです」と話していました。<br><br>大阪・西成区の４６歳の女性は「私は前回の大阪万博が行われた１９７０年の生まれなので、自分が生まれた年に行われた万博に親しみがあり、誘致されたらぜひ行ってみたい」と話していました。<br><br>このほか、大阪・鶴見区の２９歳の男性は「万博は夢やロマンがあっていいと思います。壮大な計画ですが、ぜひ誘致してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>最大のライバルはフランス</h3><div>政府や大阪府が最大のライバルになると見ているのがフランスです。フランスは日本の立候補に先立って、去年１１月、ＢＩＥ＝博覧会国際事務局に立候補を申請しました。<br><br>フランスの万博のテーマは「知識の共有、地球保護」で、日本の経済産業省によりますと、開催期間は２０２５年の５月１日から１０月末までの半年間が想定されているということです。<br><br>フランスは会場の中心に直径１３０メートル近くの「地球」のオブジェを設置し、「Ｇｌｏｂａｌ Ｖｉｌｌａｇｅ」＝「世界の村」というコンセプトを示したうえで、各国のパビリオンを「村」として位置づけて、つなげるという構想を示しています。<br><br>また、会場については「イル・ド・フランス」と呼ばれる、パリ周辺の地域の５つの地区を候補地として挙げていますが、メイン会場の場所は明らかにされていません。<br><br>フランスは万博の開催に合わせて、パリや近郊の鉄道網を新たに整備し、会場へのアクセスを向上させることも計画しているということで、万博の期間中、５０００万人の来場者とおよそ３兆円の経済効果を見込んでいます。<br><br>日本政府の関係者などによりますと、フランスは来年秋のＢＩＥの加盟国による投票に向けて、ヨーロッパ諸国やかつてフランスの植民地だったアフリカの国々などに働きかけを強めていると見られるということです。<br><br>また、パリは２０２４年のオリンピックに立候補していて、フランスにはオリンピックと万博を相次いで開催することで、国内の経済の活性化などにつなげたい思惑があるのではないかと日本政府の関係者は見ています。</div></div><div><h3>今後の予定</h3><div>政府と誘致委員会は、ことし６月からカザフスタンの首都アスタナで始まる万博の会場で大阪への万博誘致計画をＰＲするほか、おなじ６月にフランス・パリで開かれる予定のＢＩＥ＝博覧会国際事務局の総会で、誘致に向けたプレゼンテーションを行うことにしています。そして、２０２５年の開催地は来年秋のＢＩＥ総会で各国の投票によって決まる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:07:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホームから転落し死亡 ９０代と７０代の姉妹が自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ホームから転落し死亡 ９０代と７０代の姉妹が自殺か</span><time datetime="2017-04-25T05:35"><span>4月25日</span> <span>5時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010960031_1704250533_1704250535_01_03.jpg" alt="ホームから転落し死亡 ９０代と７０代の姉妹が自殺か" id="news_image"></div><div>２４日、川崎市の小田急線の駅のホームから転落して死亡した女性２人は、９０代と７０代の高齢の姉妹と見られ、ホームのベンチに２０分ほど座っていたあと、電車が駅を通過する直前に手をつないでホームの下に転落していたことが警察への取材でわかりました。警察は自殺を図ったと見て、転落の状況や背景事情を詳しく調べています。</div><div>２４日午後２時２０分すぎ、川崎市麻生区にある小田急・小田原線の柿生駅のホームから高齢の女性２人が転落し、駅を通過する快速急行電車にはねられ、死亡しました。<br><br>その後の調べで、２人は９０代と７０代の姉妹と見られ、防犯カメラの映像などから、ホームのベンチに２０分ほど座っていたあと、電車が駅を通過する直前に、手をつないでほぼ同時にホームの下に転落していたことが警察への取材でわかりました。<br>ベンチに座っている間に電車数本が通過し、その後、１人がつえをつきながら２人でホームの端まで歩き、一緒に転落したということです。<br><br>２人の周囲にはほかの乗客は見当たらず、駅のホームには転落を防止するための柵などはなかったということです。<br>警察は、身元の確認を進めるとともに、２人が自殺を図ったと見て、転落の状況や背景事情を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:35:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 北朝鮮対応で日中独首脳と電話会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 北朝鮮対応で日中独首脳と電話会談</span><time datetime="2017-04-25T05:45"><span>4月25日</span> <span>5時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮が朝鮮人民軍の創設記念日を迎えるのを前に、アメリカのトランプ大統領は安倍総理大臣と中国の習近平国家主席、それにドイツのメルケル首相と相次いで電話で会談し、連携して北朝鮮が新たな挑発的な行動を行わないか、警戒を強めています。</div><div>北朝鮮は２５日に朝鮮人民軍創設８５年の節目を迎え、これに合わせて６回目の核実験やさらなる弾道ミサイルの発射を強行する可能性があるという見方も出ています。<br><br>これを前にアメリカのトランプ大統領は２３日夜、安倍総理大臣と電話で会談し、挑発行動を繰り返す北朝鮮に強く自制を求めていくことで一致しました。<br><br>このあと、中国の習近平国家主席とも電話で会談し、ホワイトハウスによりますと、北朝鮮の核・ミサイル開発の脅威は差し迫ったものであるとして、朝鮮半島の非核化に向け、連携を強化していくことを改めて確認したということです。そのうえで、トランプ大統領は中国に対して、制裁の着実な実施など、積極的な役割を果たすように求めたものと見られます。<br><br>さらにトランプ大統領は２４日朝には、ドイツのメルケル首相とも電話で会談し、北朝鮮の脅威について議論したとしており、アメリカとしては関係国と連携し、北朝鮮が新たな核実験やミサイルの発射などを行わないか、警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏大統領選決選投票へ ルペン氏は党首の座一時離れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仏大統領選決選投票へ ルペン氏は党首の座一時離れる</span><time datetime="2017-04-25T05:57"><span>4月25日</span> <span>5時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスの大統領選挙で決選投票に進んだ中道のマクロン前経済相と極右政党のルペン党首の２人は、来月上旬の投票に向け選挙運動を再開しました。このうちルペン氏は突然、党首の座から一時的に離れると表明し、極右政党の支持層以外にも支持を広げる狙いがあるものと見られます。</div><div>フランス内務省によりますと、今月２３日に行われた大統領選挙の投票の結果、中道の無所属、マクロン前経済相が８６５万票余りで得票率が２４．０１％、極右政党・国民戦線のルペン党首が７６７万票余りで得票率が２１．３％となり、１１人の候補者のうち、この上位２人が決選投票に進みました。<br><br>来月７日の投票日に向けて、いずれの候補者も２４日、選挙運動を再開し、このうちマクロン氏はパリ市内で陣営の幹部と今後の選挙戦略について話し合ったほか、各地で支持者によるミニ集会などを開きました。<br><br>一方、ルペン氏は地元のテレビに出演し、「大統領はすべてのフランス人の大統領であるべきで、私は国民戦線の党首の座から離れることが不可欠だと考える」と述べ、決選投票までの間、極右政党・国民戦線の党首の座から一時的に離れると表明しました。<br><br>大統領に選出される前に所属政党と距離を置くのは、フランスでは異例のことですが、ルペン氏には決選投票に向けて、極右政党の支持層以外にも支持を広げる狙いがあるものと見られます。<br><br>最新の世論調査の支持率では、上位２人と僅差で敗れた有力候補の支持者のうち、共和党のフィヨン氏の場合、マクロン氏に４１％、ルペン氏に３３％と支持が割れているほか、急進左派のメランション氏では態度を決めていない人も多く、こうした支持者がマクロン氏とルペン氏のどちらに流れるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 05:57:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チリ沖でＭ７．１の地震 日本への津波の影響なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010960201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>チリ沖でＭ７．１の地震 日本への津波の影響なし</span><time datetime="2017-04-25T07:05"><span>4月25日</span> <span>7時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>南米チリの沖合で日本時間の２５日午前６時半すぎ、マグニチュード７．１の地震がありました。気象庁によりますと、この地震による日本への津波の影響はありません。また、ハワイにある太平洋津波警報センターによりますと、太平洋全域に及ぶような津波のおそれはないということです。</div><div>アメリカのＵＳＧＳ＝地質調査所によりますと、現地時間の２４日午後６時半すぎ、（日本時間２５日午前６時半すぎ）、チリ中部のバルパライソの西３８キロの沖合を震源とするマグニチュード７．１の地震がありました。<br>震源の深さは１０キロと推定されています。<br><br>気象庁によりますと、この地震による日本への津波の影響はありません。<br>また、ハワイにある太平洋津波警報センターによりますと、太平洋全域に及ぶような津波のおそれはないということです。<br><br>現地からの映像では、建物が壊れるなどの被害が出ている様子は確認できませんが、住民が不安そうな表情を浮かべて屋外に避難する姿が見られます。<br><br>チリではおととし９月、マグニチュード８．３の巨大地震が起き、沿岸部に津波が押し寄せ、およそ２０００棟の住宅が流されるなど、これまでにも大きな地震が相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010960201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 07:05:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福知山線脱線事故１２年 教訓や記憶どう伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/k10010959921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福知山線脱線事故１２年 教訓や記憶どう伝える</span><time datetime="2017-04-25T07:51"><span>4月25日</span> <span>7時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170425/K10010959921_1704250644_1704250646_01_03.jpg" alt="福知山線脱線事故１２年 教訓や記憶どう伝える" id="news_image"></div><div>兵庫県尼崎市でＪＲ福知山線の電車が脱線し、１０７人が死亡した事故から２５日で１２年です。現場近くの献花台には、ＪＲ西日本の社長などが訪れ、犠牲となった人たちに祈りをささげています。</div><div>平成１７年４月２５日、兵庫県尼崎市でＪＲ福知山線の快速電車がカーブを曲がりきれずに脱線し、線路脇のマンションに衝突して、乗客ら１０７人が死亡、５６２人がけがをしました。<br><br>事故から２５日で１２年となり、現場に設けられた献花台では、早朝から静かに手を合わせる女性などの姿が見られました。<br><br>午前６時半すぎには、ＪＲ西日本の来島達夫社長をはじめ、垣内剛元社長、山崎正夫元社長らが訪れ、黙とうをささげ、花を供えていました。<br>来島社長は「多くの乗客の命を突然奪った事故から１２年がたったが、被害にあった人たちの気持ちを察すると、その悲しみは決して癒えるものではないと感じ、改めて事故を引き起こして申し訳ないと思う。このマンションを事故の痕跡を残す場所として、責任を持って将来にわたって大切に保存していくとともに、全社員が安全への決意を新たにする場所としていきたい」と話していました。<br><br>２５日は現場近くのホールで追悼慰霊式が行われる予定で、事故が起きた午前９時１８分に黙とうをしたあと、ＪＲ西日本の来島社長がおわびと追悼の言葉を述べることになっています。<br><br>この事故をめぐっては、ＪＲ西日本の歴代の社長３人が業務上過失致死傷の罪で強制的に起訴され、１審と２審で無罪判決が出たあと、検察官役の指定弁護士が上告しています。<br><br>一方、現場では電車が衝突したマンションの上層階を解体して一部を保存し、慰霊と鎮魂の場として整備する工事が進められていて、来年夏ごろに終わる見通しです。<br><br>事故から１２年がたち、現場の姿が大きく変わる中、事故の教訓や記憶をどのように伝えていくのか、改めて問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170425%2Fk10010959921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 07:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>