<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 高度２５００キロ大きく超える 防衛省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/k10011041831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 高度２５００キロ大きく超える 防衛省</span><time datetime="2017-07-04T16:10"><span>7月4日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/K10011041831_1707041433_1707041434_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル 高度２５００キロ大きく超える 防衛省" id="news_image"></div><div></div><div>４日朝、北朝鮮の西岸から弾道ミサイル１発が発射され、およそ４０分間飛行して日本海の日本の排他的経済水域内に落下したとみられています。高度は２５００キロを大きく超えると推定されるということで、防衛省は北朝鮮がより高度なミサイル技術を獲得している可能性があるとして分析を進めてます。</div><div>防衛省によりますと、４日午前９時３９分ごろ、北朝鮮西岸のクソン付近から弾道ミサイル１発が発射され、東におよそ９００キロ飛行して日本海の日本の排他的経済水域内に落下したと推定されるということです。<br><br>北朝鮮の弾道ミサイルが日本の排他的経済水域内に落下したと推定されるのは今回が５回目で、秋田県の男鹿半島から西、およそ３００キロの海域に落下したとみられています。<br><br>また、ミサイルが飛行した時間はおよそ４０分間で、高度は２５００キロを大きく超えると推定されるということです。<br><br>ことし５月の発射の際は、およそ３０分間飛行して高度が２０００キロを超えたとされていますが、今回は飛行時間がさらに１０分間長くなり、高度も少なくとも５００キロ程度は延びたことになります。<br><br>また、発射の方法は、５月と同じように、発射の角度を通常より高くして高い高度まで打ち上げる「ロフテッド軌道」が使われたと推定されていて、飛距離が出るのを意図的に抑えた可能性があります。<br><br>防衛省は、北朝鮮がより高度なミサイル技術を獲得している可能性があるとして分析を進めてます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国軍「高度は２３００キロ以上 目標水域に正確に着弾」</h3><div>韓国の通信社、連合ニュースは、韓国政府の関係者の話として、北朝鮮のミサイルは、高度２３００キロ以上、上昇したと伝えました。北朝鮮は、ことし５月１４日、同じクソン（亀城）付近から新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」１発を発射し、北朝鮮は、「高度は２１１１キロまで上昇し、７８７キロ離れた公海上の目標水域に正確に着弾した」と発表しました。</div></div><div><h3>海上幕僚長「発射のたびに性能向上する深刻な状況」</h3><div>今回の北朝鮮の弾道ミサイル発射について、海上自衛隊トップの村川豊海上幕僚長は４日の定例会見で、「深刻な状況だと考えている。今後の分析を待たなければならないが、発射を繰り返すつどに性能は向上してきていると思う」としたうえで、今後の対応については「さまざまな方法で対応していかざるをえないと思う」と述べ、警戒監視に万全を期す考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170704%2Fk10011041831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:10:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟や北陸中心に激しい雨 土砂災害など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/k10011041521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟や北陸中心に激しい雨 土砂災害など警戒を</span><time datetime="2017-07-04T16:42"><span>7月4日</span> <span>16時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/K10011041521_1707041217_1707041218_01_02.jpg" alt="新潟や北陸中心に激しい雨 土砂災害など警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、新潟県と北陸を中心に断続的に激しい雨が降り、この７２時間に降った雨の量は平年の７月１か月分を超える大雨となっているところがあります。気象庁は土砂災害や川の氾濫などに警戒するとともに、自治体からの情報に注意し、早めに避難するなど安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北陸から東北にかけて、停滞する前線に向かって、暖かく湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になっている影響で、新潟県や北陸を中心に断続的に激しい雨が降っています。<br><br>午後４時半までの１時間には、福井県おおい町で４６．５ミリの激しい雨を観測しました<br><br>長野県白馬村では、先月３０日の降り始めからの雨量が４５０ミリを超え、平年の７月１か月分の１．５倍余りの大雨となっているほか、新潟県や福島県でもこの７２時間に降った雨の量が多いところで２５０ミリから３５０ミリに達し、平年の７月１か月分を超えているところがあります。<br><br>これまでの雨で、長野県と石川県、富山県、それに岐阜県では、土砂災害の危険性が非常に高くなり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>前線が停滞し、台風３号から湿った空気も流れ込むため、引き続き、新潟県と北陸を中心に局地的に１時間に３０ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>５日昼までに降る雨の量は、いずれも多いところで新潟県と北陸で１５０ミリ、長野県で１２０ミリ、東北南部で１００ミリなどと予想されています。<br><br>これまでの雨で地盤が緩んでいる地域があり、気象庁は土砂災害や川の氾濫などに警戒するとともに、自治体からの情報に注意し、早めに避難するなど安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170704%2Fk10011041521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:42:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダの赤ちゃん 体重６０７ｇで順調に成長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/k10011042041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダの赤ちゃん 体重６０７ｇで順調に成長</span><time datetime="2017-07-04T17:08"><span>7月4日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/K10011042041_1707041707_1707041708_01_02.jpg" alt="パンダの赤ちゃん 体重６０７ｇで順調に成長" id="news_image"></div><div></div><div>先月、東京・上野動物園で誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんは、２日までの１０日間で体重が２倍余りに増え、順調に成長していることが確認されました。</div><div>上野動物園では先月１２日、ジャイアントパンダのリーリーとシンシンの間にメスの赤ちゃんが誕生し、２４時間態勢で母親のシンシンの子育ての様子を観察しています。<br><br>２日行われた身体測定で、赤ちゃんは体重が６０７．９グラム、体長が２３．４センチと、１０日前と比べて体重が３２４グラム増え、体長も５．８センチ大きくなり、順調に成長していることが確認されました。<br>また、毛が伸びたため黒と白のもようがはっきりし、一層パンダらしい姿になってきたほか、足の爪が伸びていることも確認されました。<br><br>一方、シンシンは３日、１２歳の誕生日を迎え、いつもの年は特製のケーキが与えられますが、ことしは一日中、赤ちゃんを胸に抱くなどして、子育てに専念していたということです。<br><br>上野動物園教育普及課の金子美香子課長は「赤ちゃんのまぶたの動きも確認でき、生後４０日ほどで目が開いてくると思う。親子とも安定した状態で赤ちゃんは成長している」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170704%2Fk10011042041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:08:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が特別重大報道「ＩＣＢＭ発射実験に初成功」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/k10011041951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が特別重大報道「ＩＣＢＭ発射実験に初成功」</span><time datetime="2017-07-04T17:26"><span>7月4日</span> <span>17時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/K10011041951_1707041547_1707041615_01_03.jpg" alt="北朝鮮が特別重大報道「ＩＣＢＭ発射実験に初成功」" id="news_image"></div><div>北朝鮮は４日、「特別重大報道」として、「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験に成功した」と国営メディアを通じて発表しました。これに先立って、アメリカは、北朝鮮が発射したのは中距離弾道ミサイルだったという見方を明らかにし、関係国が分析を続けています。</div><div>北朝鮮は日本時間の４日午後３時半、国営の朝鮮中央テレビを通じて「特別重大報道」として「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル発射実験に成功した」と発表しました。<br><br>発表によると弾道ミサイルは「火星１４型」という名称でキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の命令で日本時間の４日午前９時半ごろに日本海に向けて発射され、９３３キロの距離を飛行し、高度は２８０２キロに達したということです。北朝鮮がＩＣＢＭの発射実験を行ったと発表したのは初めてで、「核兵器とともにＩＣＢＭを保有した、堂々たる核強国になった」と主張しています。<br><br>一方、これに先立ってアメリカ太平洋軍は、声明で、北朝鮮が発射したのは、ＩＣＢＭではなく、中距離弾道ミサイルだったという見方を明らかにし、アメリカをはじめ、韓国など関係国が詳しい分析を続けています。<br><br>北朝鮮は４日午前９時３９分ごろ、北西部のピョンアン（平安）北道クソン（亀城）付近から日本海に向かって弾道ミサイル１発を発射し、日本政府によりますとおよそ４０分間飛しょうしたあと、日本のＥＥＺ＝排他的経済水域内に落下していました。<br><br>キム委員長はことし元日の演説で、ＩＣＢＭの発射実験の準備が「最終段階に入った」と述べ、発射実験を強行する可能性を示唆したのに続き、国営メディアは先月１０日、「ＩＣＢＭの発射実験の時期は遠くない」と主張していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「アラスカなどに届く発射実験に成功」</h3><div>海上自衛隊の元海将で金沢工業大学虎ノ門大学院の伊藤俊幸教授は、今回の発射について「４０分間飛行したのであれば、飛距離を出すように発射した場合の射程は、７０００キロから８０００キロになると見られる。北朝鮮から発射してアラスカなどに届くミサイルの発射実験に成功した可能性がある」と指摘しています。<br><br>その一方で「実験と実戦配備とでは意味が全く違う。実験に成功してもそこからさらにステップを踏まないと武器としては使えない」と述べ、実践配備には一定程度の時間がかかるという認識を示しました。<br><br>そのうえで、「アメリカと北朝鮮が今行っているのは軍事外交だ。お互いに本格的な戦争にならないように外交交渉をしているのであって、ミサイルも空母もその交渉のための道具だ。今回のミサイル発射によっていきなり戦争になるとか、脅威があおられるというものではない」と述べ、今後の動向を冷静に分析していく必要があると指摘しています。</div></div><div><h3>中国外務省「こうした活動に反対」</h3><div>中国外務省の耿爽報道官は４日の記者会見で、「関連する報道については現在情報を収集している。国連安保理決議には北朝鮮が弾道ミサイルの技術を利用することについて明確な規定がある。中国は北朝鮮が決議に違反してこうした活動を進めることに反対する」と述べて、北朝鮮を非難しました。<br><br>そのうえで、「現在の朝鮮半島情勢はデリケートな状況にある。関係各国が冷静に行動し、朝鮮半島の緊張を速やかに緩和させ、この問題が対話による正常な軌道に戻ることを望む」として、各国に冷静な対応を呼びかけました。</div></div><div><h3>菅官房長官「慎重に分析をしている状況」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「現時点で発射が確認された弾道ミサイルは１発で、２５００キロを大きく超える高度に達し、約４０分間、９００キロ飛しょうし、男鹿半島から約３００キロの日本海上に落下したと推測している」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、午後４時すぎから行われた、２回目のＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合について、「最新の事実関係を確認し、分析を行うとともに、北朝鮮の『特別重大報道』を含め、最新の北朝鮮情勢を受けたわが国の対応方針について改めて議論した」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、北朝鮮が、「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験に成功した」と発表したことについて、「最大飛距離については慎重に分析をしている状況だ」と述べるにとどめました。<br><br>外務省幹部は「仮に北朝鮮が発表したとおりであれば、軍事的な脅威は極めて増していると言わざるをえない。少なくとも一定の長さで飛び、一定のところに着弾した事実だけをとってみても極めて遺憾で、国連安全保障理事会の決議に違反している」と指摘しました。<br><br>そのうえで、今後の対応について、「安保理の非常任理事国としての立場を最大限に活用し、適切な対応を各国に求めていきたい。まずは、Ｇ２０サミットにあわせて、日米韓や日韓、日中、日ロなどの首脳会談を調整していて、今回の北朝鮮の問題を主要議題に取り上げたい。日米韓の連携を中心に中国とロシアを巻き込んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>米軍 ＩＣＢＭの能力あるか詳しく分析</h3><div>アメリカ軍は初期段階の分析の結果として、今回、発射されたミサイルは中距離弾道ミサイルだったという見方を明らかにしましたが、北朝鮮の発表を踏まえ、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの能力があるかどうかについて、詳しい分析を続けると見られます。<br><br>アメリカ政府の当局者によりますと、北朝鮮は今回、ミサイルを通常よりも角度をつけて発射し、高く打ち上げる「ロフテッド軌道」の手法を取った可能性があるということです。ロフテッド軌道では高度が高くなる一方、水平の飛距離は短くなるため、最大の飛距離を狙った角度で発射した場合に、実際にどこまで到達するかを見極めるには、さらなる解析が必要だということです。<br><br>北朝鮮がことし５月に発射した新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」は、ロフテッド軌道で打ち上げられ、高度は２０００キロに達する一方、飛距離は８００キロだったと推定されています。これについてアメリカの研究機関は分析の結果、角度を変えて発射すれば最大の飛距離は４５００キロを超える可能性もあると指摘しています。<br><br>アメリカ国防総省は弾道ミサイルを飛距離によって分類していますが、これまでロシアの弾道ミサイルを念頭に５５００キロを超えた場合にはＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの能力があると見なしてきました。今回、発射されたミサイルは高度、飛距離ともに「火星１２型」を超えている可能性があることから、国防総省はＩＣＢＭの能力があるかどうかについて、分析を続けるものと見られます。</div></div><div><h3>北朝鮮 ＩＣＢＭ開発の経緯は</h3><div>北朝鮮は、射程がアメリカ本土に達する１万キロと見られるＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの開発を進めてきました。去年２月に北西部トンチャンリ（東倉里）の「ソヘ（西海）衛星発射場」から発射された、事実上の長距離弾道ミサイル、「テポドン２号」の改良型は、固定式の発射台を使用するタイプで、液体燃料が使われています。<br><br>これに対して、北朝鮮が開発を進めているＩＣＢＭは、発射台となる車両を使う移動式で、固体燃料の使用を目指しています。注入に時間がかかる液体燃料と異なり、固体燃料は、扱いが容易ですぐに発射できるため、発射の兆候をつかむのが難しいからだと見られます。<br><br>北朝鮮によるＩＣＢＭの発射が確認されたことはありませんが、これまで、首都ピョンヤンで行われた軍事パレードで大型の軍用車両に乗せられたＩＣＢＭが過去４回、公開されています。このうち、２０１２年４月と２０１３年７月に登場したＩＣＢＭは、「ＫＮ０８」と呼ばれ、弾頭がとがっています。さらに、おととし１０月に登場した、弾頭が丸みを帯びたＩＣＢＭは、ＫＮ０８の改良型と見られていて、韓国メディアが、「アメリカ軍と韓国軍が暫定的に『ＫＮ１４』と名付けた」と伝えていました。そして、ことし４月１５日に登場した、片側に７つの車輪がある大型のトレーラーに搭載されたミサイルは、これまでのＩＣＢＭよりも長く、新型と見られています。<br><br>北朝鮮は、去年４月にＩＣＢＭの、また、９月に事実上の長距離弾道ミサイルの、それぞれ新しいエンジンの燃焼実験を地上で行ったのに加え、ことし３月にも、新型の大出力エンジンの燃焼実験を地上で行って成功したと発表していました。そして、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、ことし元日の演説で、ＩＣＢＭの発射実験の準備が「最終段階に入った」と述べ、発射実験を強行する可能性を示唆したのに続き、国営メディアは先月１０日、「ＩＣＢＭの発射実験の時期は遠くない」と主張し、関係国が警戒を強めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170704%2Fk10011041951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:26:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１０日に閉会中審査開催で合意 前川前次官を参考人招致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/k10011042151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１０日に閉会中審査開催で合意 前川前次官を参考人招致</span><time datetime="2017-07-04T17:33"><span>7月4日</span> <span>17時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/K10011042151_1707041738_1707041739_01_02.jpg" alt="１０日に閉会中審査開催で合意 前川前次官を参考人招致" id="news_image"></div><div></div><div>自民党と民進党の国会対策委員長が会談し、学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐって、文部科学省の前川前事務次官を参考人として招致し、１０日に衆議院で閉会中審査を開催することで合意しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170704%2Fk10011042151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:33:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生後２か月の娘を殺害 ミルクに薬溶かして飲ませたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/k10011042121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>生後２か月の娘を殺害 ミルクに薬溶かして飲ませたか</span><time datetime="2017-07-04T17:38"><span>7月4日</span> <span>17時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/K10011042121_1707041734_1707041738_01_02.jpg" alt="生後２か月の娘を殺害 ミルクに薬溶かして飲ませたか" id="news_image"></div><div></div><div>東京・目黒区で生後２か月の娘に血圧などの薬を飲ませて殺害したとして、２３歳の母親が逮捕された事件で、娘の胃には薬の成分が混ざったミルクが残っていたことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は薬をミルクに溶かして飲ませた疑いがあると見て調べています。警視庁によりますと、母親は容疑を否認しているということです。</div><div>東京・目黒区八雲の無職、田畑幸香容疑者（２３）は去年１２月、長女で生後２か月の織音ちゃんに、自宅で血圧を下げる薬などを飲ませて薬物中毒にして殺害したとして、殺人の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、田畑容疑者は独身で、薬は一緒に暮らす母親のものだったということですが、織音ちゃんの胃には薬の成分が混ざったミルクが残っていたことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁によりますと、薬は錠剤で生後まもない織音ちゃんが飲み込めるものではなかったほか、死亡する直前にミルクを与えていたのは田畑容疑者だったということです。警視庁は薬をミルクに溶かして哺乳瓶で飲ませた疑いがあると見て調べるとともに、育児をめぐる悩みなどがあったとみて、詳しいいきさつを捜査しています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し、田畑容疑者は「哺乳瓶に錠剤を入れてはいません」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170704%2Fk10011042121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:38:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風と前線で大雨 土砂災害など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/k10011042181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風と前線で大雨 土砂災害など警戒を</span><time datetime="2017-07-04T17:59"><span>7月4日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170704/K10011042181_1707041757_1707041759_01_02.jpg" alt="台風と前線で大雨 土砂災害など警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>台風３号は、４日夕方、和歌山県田辺市付近に再び上陸し、東海などで非常に激しい雨が降っています。一方、日本海側にある前線の影響で新潟県や北陸では平年の７月１か月分を超える大雨となっているところがあり、気象庁は、土砂災害や川の氾濫などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風３号は、４日朝、長崎県に上陸したあと四国へ進み、午後５時前、和歌山県田辺市付近に再び上陸しました。台風は、午後６時には、三重県尾鷲市付近を１時間に６５キロの速度で東北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は９９２ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は２５メートル、最大瞬間風速は３５メートルで、中心の南東側１７０キロ以内と北西側１１０キロ以内では風速１５メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>この時間、近畿や東海を中心に風が強まり、和歌山県の潮岬で午後５時半前に３２．５メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風の雨雲や日本海側に停滞する前線の影響で近畿から東日本の広い範囲で雨が強まり、午後５時半までの１時間には、三重県尾鷲市で６５．５ミリの非常に激しい雨を観測したほか、岐阜市で４１ミリ、滋賀県の長浜市余呉で３８．５ミリ、名古屋市で３５ミリの激しい雨が降りました。<br><br>長野県白馬村では、先月３０日の降り始めからの雨量が４５０ミリを超え、平年の７月１か月分の１．５倍余りの大雨となっているほか、新潟県や福島県でもこの７２時間に降った雨の量が多いところで２５０ミリから３５０ミリに達し、平年の７月１か月分を超えているところがあります。<br><br>これまでの雨で、長野県や富山県、石川県、岐阜県、それに京都府では土砂災害の危険性が非常に高くなり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></section><section class="module--content"><div><div>台風はこのあと本州の太平洋沿岸を東へ進む見込みで、近畿ではこのあと数時間、東海では夜遅くにかけて、伊豆諸島では５日未明にかけて局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>また、前線などの影響で、新潟県と長野県、それに北陸では５日の明け方にかけて、１時間に３０ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>５日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で１５０ミリ、近畿と伊豆諸島で１２０ミリ、四国と中国地方、新潟県、それに長野県で１００ミリなどと予想されています。<br><br>また、西日本ではこのあと数時間、東日本では５日明け方にかけて海上を中心に非常に強い風が吹き、最大風速は、四国と近畿、東海、それに伊豆諸島で２５メートルと予想され、最大瞬間風速は３５メートルに達する見込みです。海は大しけとなり、波の高さは近畿や東海などで６メートルと予想されています。<br><br>気象庁は台風や前線の影響を受ける地域では、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水、それに暴風や高波に警戒し、落雷や突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170704%2Fk10011042181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 17:59:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>