<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インフルの治療薬「ゾフルーザ」患者の70％余から耐性ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011863181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフルの治療薬「ゾフルーザ」患者の70％余から耐性ウイルス</span><time datetime="2019-03-27T19:57"><span>3月27日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011863181_1903271934_1903271957_01_03.jpg" alt="インフルの治療薬「ゾフルーザ」患者の70％余から耐性ウイルス" id="news_image"></div><div>インフルエンザの新しい治療薬「ゾフルーザ」を投与されたＡ香港型のインフルエンザ患者30人を調べたところ、70％余りに当たる22人から、この薬が効きにくい耐性ウイルスが検出されたことが国立感染症研究所の調査で分かりました。調査件数は多くないものの、専門家は現在のような使用を続けると、耐性ウイルスが広がるおそれがあるとして使用基準を見直すべきだと指摘しています。</div><div>塩野義製薬が「ゾフルーザ」という名称で製品化している「バロキサビル マルボキシル」は、去年３月から販売が始まった新しいタイプのインフルエンザ治療薬です。<br><br>１回の投与で効果が期待できるとされ、今月上旬までの５か月余りの出荷量は560万人分余りと、インフルエンザ治療薬として今シーズン最も多く使われたとみられています。<br><br>国立感染症研究所の今月18日までの分析では、ゾフルーザが投与されたＡ香港型のインフルエンザ患者30人のうち、22人から耐性ウイルスが検出され、調査件数は多くないものの、その割合は73％に上ることが分かりました。<br><br>また、ゾフルーザを服用していない83人の患者のうち、３人から耐性ウイルスが検出され、国立感染症研究所は、耐性ウイルスがヒトからヒトに感染した可能性があるとしています。<br><br>日本感染症学会、インフルエンザ委員会の委員で、けいゆう病院の菅谷憲夫医師は、現在のような使用を続けると耐性ウイルスが広がるおそれがあると指摘したうえで、「ゾフルーザは患者が重症化した時などに効果が高いと考えられ、通常の患者への処方は制限するなど、使用する基準を見直すべきだ」と指摘しています。<br><br>調査結果について塩野義製薬は「われわれが行った調査ではなくコメントする立場にないが、ゾフルーザを使うと薬が効きにくいウイルスが出ることは認識しており、会社としても、そうしたウイルスが出る割合やどれくらい別の人に感染するのかなどデータの収集と解析に取り組んでいる。情報がまとまり次第、速やかに結果を公表していきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>患者を診察した診療所では</h3><div>東京 足立区にある和田小児科医院では、例年と同じように多くのインフルエンザになった子どもたちが受診しました。<br><br>この診療所では今シーズンからゾフルーザの使用を始めたということで、ぜんそくなど持病があり、吸入する薬が使用できない患者や、ゾフルーザの投与を希望した患者の合わせて34人に対してゾフルーザを投与したということです。<br><br>その結果、ほとんどの患者は投与して１日以内に熱が下がるなど、比較的高い効果がみられた一方で、投与後に再び発熱を訴えた患者が２人いたということです。<br><br>このうち、11歳の男の子は、ことし１月中旬に39度４分の熱が出て受診し、インフルエンザと診断されました。ぜんそくがあったため、ゾフルーザを投与したところ翌日には平熱まで下がりましたが、３日後に再び37度８分の熱が出て、その後、回復しました。<br><br>薬が効きにくいと感じたということで、診療所の医師はゾフルーザの投与によって耐性ウイルスが出た可能性が否定できないと考えています。<br><br>和田小児科医院の和田紀之院長は「ゾフルーザは１回投与で効果があるというすぐれた特徴があり、使いやすく、すばらしい薬だと思う。一方で、耐性ウイルスが出やすい傾向があることは聞いていたため、誰にでも投与することは避けていた。投与したあとに異変がないか、経過をしっかりと観察することが大切だと感じた」と話しています。</div></div><div><h3>インフルエンザ治療薬の現状</h3><div>国内でインフルエンザの治療に使われる薬は、ゾフルーザを含めて主に５種類あります。<br><br>近年、多く使われてきたタミフルは、１日２回、５日間服用します。<br><br>リレンザとイナビルは粉末の薬剤を口から吸入するタイプで、リレンザは１日２回で５日間、イナビルは１回、吸い込みます。<br><br>ラピアクタは点滴薬で、血管に点滴で投与します。<br><br>これら４種類はいずれも、インフルエンザウイルスが増えたあと、細胞の外に放出されるのを妨げることで治します。<br><br>そして、塩野義製薬が新たに開発したゾフルーザは、去年の秋からことしにかけてのインフルエンザのシーズンで初めて本格的に使用されました。<br><br>ゾフルーザは、錠剤を１回服用することで効果が出るとされ、ほかの薬とは作用のメカニズムが異なり、ウイルスの増殖を抑えるとされています。<br><br>厚生労働省のまとめでは、ことし３月上旬までのおよそ５か月間に全国の医療機関に供給されたゾフルーザはおよそ562万人分で、タミフルのおよそ466万人分の1.2倍になりました。<br><br>このためゾフルーザは今シーズン、最も多く使用されたインフルエンザ治療薬だったと見られています。</div></div><div><h3>国立感染症研究所の調査結果とメカニズム</h3><div>ゾフルーザについては、塩野義製薬が販売前に国の承認を得るために臨床試験を行っていて、Ａ香港型インフルエンザ患者に投与した場合、耐性ウイルスは12歳以上ではおよそ11％、12歳未満の子どもではおよそ26％で検出され、耐性ウイルスが比較的、出やすい傾向があることがわかっていました。<br><br>またこの試験で、耐性ウイルスは、耐性のないウイルスよりも増殖能力が低下しているとされ、別の人に感染して流行する可能性は低いと推測していました。<br><br>国立感染症研究所が実際に投与した状況を把握するため今月18日までにウイルスを分析した結果をまとめたところ、ゾフルーザが投与されたＡ香港型インフルエンザ患者30人のうち22人からゾフルーザの耐性ウイルスが検出され、割合にすると73％になりました。<br><br>ゾフルーザが投与された「Ｈ１Ｎ１型」のＡ型インフルエンザ患者では15人のうち２人から検出され、割合は13％でした。<br><br>また、耐性ウイルスを詳しく分析したところ、増殖能力は低下しておらず、耐性のないウイルスと比べて増える能力はほぼ変わらないことがわかったということです。<br><br>さらに、ゾフルーザを服用していない83人の患者のウイルスを解析したところ、３人から耐性ウイルスが検出され、国立感染症研究所は、耐性ウイルスがヒトからヒトに感染した可能性があるとしています。<br><br>このうち神奈川県の事例では、先月、生後８か月の子どもが受診してインフルエンザと診断され、ゾフルーザを服用したことがなかったものの、ウイルスを分析すると、耐性ウイルスだったということです。この子どもの兄弟が前の日にインフルエンザでゾフルーザを服用していて、国立感染症研究所は兄弟の体内でできた耐性ウイルスが感染した可能性があるとしています。<br><br>塩野義製薬の臨床試験では、耐性ウイルスに変化したケースでは、発熱などの症状が出る期間が、自然に治癒するよりも短かったものの、耐性ウイルスが含まれない場合より1.3倍から1.9倍ほどの長さになったということです。<br><br>これまで多く使用されてきた別のインフルエンザ治療薬のタミフルでは、Ａ香港型の患者で耐性ウイルスが出ることはほとんどなく、比較的、耐性ウイルスが出やすいとされる「Ｈ１Ｎ１型」のＡ型インフルエンザ患者でも0.3％から４％程度とされています。</div></div><div><h3>耐性が現れやすい理由</h3><div>国立感染症研究所は、耐性ウイルスができやすい詳しい原因はわかっていないとしながらも、ゾフルーザが高い効果をもつ作用メカニズムそのものに関係している可能性があるとみています。<br><br>これまで使われてきたタミフルなどは、インフルエンザウイルスが細胞の中で増えて、細胞の外に放出されるのを妨げることで治療します。<br><br>そのため、感染した人の体内で、ウイルスがある程度増えることは避けられません。<br><br>一方、ゾフルーザは、細胞の中でウイルスが増えることを妨げるため、感染しても早い段階で服用すればウイルスはあまり増えないとされています。<br><br>しかし、ウイルスが増える時は、ウイルスが変化しやすいタイミングでもあり、薬に耐性をもつウイルスを生み出しやすいと考えられるということです。</div></div><div><h3>今季のインフルエンザ</h3><div>去年の秋からことしにかけての今シーズンのインフルエンザは、１月下旬に、１医療機関当たりの１週間の患者数が、統計を取り始めた平成11年以降では、最も多くなるなど大きな流行となりました。<br><br>今月17日までに病院を受診した患者の累計は1155万人余りと推計されています。<br><br>分析がまとまった最新の５週間の状況では、Ａ香港型の患者が76％、2009年に新型インフルエンザとして流行したＨ１Ｎ１型が22％、Ｂ型が２％などと、Ａ香港型が多いことが特徴です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011863181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 19:57:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 官房長官が発表 首相は談話発表で検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011863511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 官房長官が発表 首相は談話発表で検討</span><time datetime="2019-03-28T04:07"><span>3月28日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011863511_1903280028_1903280407_01_02.jpg" alt="新元号 官房長官が発表 首相は談話発表で検討" id="news_image"></div><div></div><div>来月１日に決定される新しい元号について、政府は、臨時閣議で決定後、菅官房長官が発表し、その後、安倍総理大臣自身が談話を発表することを検討しています。一方、「元号に関する懇談会」のメンバーには、ノーベル賞を受賞した京都大学教授の山中伸弥氏ら９人を起用する方向で最終調整に入りました。</div><div>平成に代わる新しい元号について、政府は、先に複数の専門家に候補名を考えるよう委嘱していて、来月１日に、候補名の中から絞り込んだ複数の原案を各界の代表や有識者からなる「元号に関する懇談会」などに示したうえで、臨時閣議で決定することにしています。<br><br>こうした中、政府は、新元号について、１日当日の午前中に菅官房長官が記者会見で発表したうえで、その後、安倍総理大臣が談話を発表することを検討しています。<br><br>新元号の発表方法にルールはありませんが、閣議の内容は菅官房長官が一義的に発表していることに加え、前回、当時の小渕官房長官が発表したことなどから、発表は菅官房長官が担う方向になったものと見られます。<br><br>また前回は、小渕官房長官が当時の竹下総理大臣の談話を発表しましたが、今回、安倍総理大臣みずから談話を発表するのは、次の時代に込める考え方などを明確に示すねらいもあるものと見られます。<br><br>一方、「元号に関する懇談会」のメンバーについて、ｉＰＳ細胞の研究でノーベル医学・生理学賞を受賞した、京都大学教授の山中伸弥氏、直木賞作家の林真理子氏、千葉商科大学教授の宮崎緑氏、前の早稲田大学の学長の鎌田薫氏、前の最高裁判所長官の寺田逸郎氏、前の経団連会長の榊原定征氏、ＮＨＫ会長の上田良一氏、民放連＝日本民間放送連盟会長の大久保好男氏、日本新聞協会会長の白石興二郎氏の９人を起用する方向で最終調整に入りました。<br><br>前回・平成への改元の際、懇談会のメンバーは８人でこのうち女性は１人でしたが、今回は９人となり、女性も２人に増えています。<br><br>またマスコミからの３人は、前回の人選と同じ構成となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011863511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 04:07:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内の二酸化炭素濃度 これまでで最も高い数値に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011863371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内の二酸化炭素濃度 これまでで最も高い数値に</span><time datetime="2019-03-28T04:14"><span>3月28日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011863371_1903272123_1903280414_01_02.jpg" alt="国内の二酸化炭素濃度 これまでで最も高い数値に" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化の原因となる温室効果ガスの一つ、二酸化炭素の平均濃度は、去年、国内３か所にある気象庁のすべての観測点でこれまでで最も高い値になりました。</div><div>気候変動の監視のため、気象庁は、岩手県大船渡市三陸町綾里と沖縄県の与那国島、小笠原諸島の南鳥島の３か所で二酸化炭素濃度の観測を続けています。<br><br>３か所の去年１年間の二酸化炭素の平均濃度は、大船渡市で412ｐｐｍ、与那国島で411.7ｐｐｍ、南鳥島で409.4ｐｐｍとなり、いずれもおととしを上回り、観測史上最高となりました。<br><br>また、日本の南東の上空で航空機を使って行った観測や、船を使った海洋上の観測でも、観測値は最も高くなったということです。<br><br>国連のＩＰＣＣ＝「気候変動に関する政府間パネル」は、今世紀末の気温上昇を２度未満に抑えるための目安として、二酸化炭素の濃度を世界の平均で420ｐｐｍ程度にすべきとしています。<br><br>しかし、国内の観測点では上昇が続いていて、あと５年ほどで目安を超える可能性があります。<br><br>気象庁は「国内の二酸化炭素の平均濃度は、観測開始以来一度も下がることなく増え続けていて、人間活動による化石燃料の消費が原因と考えられる。二酸化炭素削減の取り組みをより一層進めていく必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011863371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 04:14:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 メイ首相 ＥＵ離脱後に辞任する意向示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011863541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 メイ首相 ＥＵ離脱後に辞任する意向示す</span><time datetime="2019-03-28T04:17"><span>3月28日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011863541_1903280435_1903280446_01_03.jpg" alt="英 メイ首相 ＥＵ離脱後に辞任する意向示す" id="news_image"></div><div>イギリスのメイ首相は、与党・保守党の議員の集会に出席し、議会による承認が難航しているＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の条件を定めた「協定案」への支持を訴えたうえで、離脱を成し遂げれば辞任する意向を示しました。</div><div>イギリスのメイ首相は、ＥＵからの離脱の条件を定めた「協定案」をめぐり議会がこう着状態に陥る中、27日、与党・保守党の議員の集会に出席しました。<br><br>この中でメイ首相は、「国も政党も試練にたたされているが、あと少しで、新しい１章が開けるのだ」と述べＥＵからの離脱を成し遂げる決意を改めて示しました。<br><br>そのうえで「いま党内で新しい指導者が必要だという声が出ていることは理解している」と辞任を求める声が広がっていることを認め、「望んでいたよりも早く職を去る用意があるが、その前に離脱協定案を支持し、歴史的な責務が実現できるよう力を貸してほしい」と述べ、協定案が承認され、離脱を成し遂げることができれば辞任する意向を示しました。<br><br>ＥＵは「協定案」がイギリス議会で承認されなければ当面、来月１２日までしか離脱の延期は認めないという考えを示しています。<br><br>メイ首相は、これまで２回にわたって大差で否決されている「協定案」の３回目の採決に向けて、みずからの辞任と引き換えに支持を呼びかけた形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011863541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 04:17:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米南部 ゴルフ場に巨大なワニ出現 プレー中止の騒ぎに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011863651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米南部 ゴルフ場に巨大なワニ出現 プレー中止の騒ぎに</span><time datetime="2019-03-28T07:00"><span>3月28日</span> <span>7時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011863651_1903280658_1903280700_01_02.jpg" alt="米南部 ゴルフ場に巨大なワニ出現 プレー中止の騒ぎに" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ南部のゴルフ場に巨大なワニが出現し、ゴルファーたちが一時、プレーを中止する騒ぎとなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011863651_1903280658_1903280700_01_03.jpg" alt=""><div>巨大なワニが現れたのは、アメリカ南部ジョージア州のゴルフ場で、今月24日、コースにいた男性が撮影しました。<br><br>ワニはグリーンを悠然と横切ったあと、ピンフラッグの近くで止まり、まるでくつろいでいるかのような姿が捉えられています。<br><br>その後、ワニは再び動きだし、グリーン脇の池の中に姿を消していきました。<br><br>撮影した男性によりますと、このゴルフ場でワニを目撃するのは珍しくないものの、今回のワニは際立って大きかったということです。<br><br>男性は「あまりの大きさに本能的にカバンから携帯電話を取り出して撮影しました。グリーンを歩く時にはまるで恐竜のようなドスンという音が聞こえました」と話しています。<br><br>ジョージア州の当局によりますと、州内には20万から25万ほどのワニがいると推計されているということです。<br><br>アメリカでは去年６月、ジョージア州の南隣のフロリダ州で、現地に住む日本人の可能性がある女性が犬と散歩中、ワニに襲われ死亡したとみられるなど、住民などがたびたびワニの犠牲になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011863651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 07:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時400円超値下がり 世界経済の減速懸念で売り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011863761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時400円超値下がり 世界経済の減速懸念で売り</span><time datetime="2019-03-28T09:47"><span>3月28日</span> <span>9時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011863761_1903280946_1903280947_01_02.jpg" alt="株価 一時400円超値下がり 世界経済の減速懸念で売り" id="news_image"></div><div></div><div>28日の東京株式市場、日経平均株価は一時400円を超える大幅な値下がりになっています。</div><div>世界経済の減速に対する懸念などから、売り注文が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011863761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 09:47:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自殺者 ９年連続減少 人口当たり最多は山梨 最少は徳島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/k10011863351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自殺者 ９年連続減少 人口当たり最多は山梨 最少は徳島</span><time datetime="2019-03-28T10:03"><span>3月28日</span> <span>10時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190328/K10011863351_1903272146_1903281003_01_02.jpg" alt="自殺者 ９年連続減少 人口当たり最多は山梨 最少は徳島" id="news_image"></div><div></div><div>去年、自殺した人は全国で２万840人と９年連続で減少し、37年ぶりに２万1000人を下回ったことが厚生労働省のまとめで分かりました。</div><div>厚生労働省は去年１年間に自殺した人の速報値をことし１月に発表し、その後、さらに詳しい集計を進めて改めて人数を公表しました。<br><br>それによりますと、去年自殺した人は全国で２万840人と前の年より481人、率にして2.3％少なくなりました。<br><br>９年連続の減少で、昭和56年以来37年ぶりに２万1000人を下回りました。<br><br>男女別では、<br>▽男性が１万4290人と前の年より536人減少しましたが、<br>▽女性は6550人と過去最も少なかった前の年から55人増えました。<br><br>年代別では、<br>▽50代が17.2％、<br>▽40代が16.8％、<br>▽60代が14.8％、<br>と40代から60代が全体のほぼ半数を占めました。<br><br>人口10万人当たりの自殺者の数を都道府県別に見ると、<br>▽山梨が最も多く24.8人、<br>▽次いで青森が22.2人、<br>▽和歌山が21.9人、<br>などとなっています。<br><br>最も少なかったのは、<br>▽徳島が12人、<br>▽次いで神奈川が12.4人、<br>▽京都が13.2人でした。<br><br>原因や動機では、<br>▽うつ病などの「健康問題」が最も多く、<br>▽生活苦などの「経済・生活問題」などが続いていますが、多くの場合、こうした要因が複合的に関係しているということです。<br><br>厚生労働省は「減少傾向にあるが、依然として高い状況が続いている。働く人や若者への自殺対策をさらに進めていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190328%2Fk10011863351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 10:03:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>