<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>パトカーにぶつかってきた不審車に警察官が発砲 １人逃走 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011625821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パトカーにぶつかってきた不審車に警察官が発砲 １人逃走 大阪</span><time datetime="2018-09-12T12:09"><span>9月12日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011625821_1809120922_1809120924_01_02.jpg" alt="パトカーにぶつかってきた不審車に警察官が発砲 １人逃走 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>12日未明、大阪 生野区で不審な車を追跡していた警察のパトカーが別の車から体当たりされ、警察官が2台に向けて拳銃7発を発砲しました。弾は1台の車を運転していた男に当たり、警察は公務執行妨害の疑いで逮捕するとともに、もう1台の車に乗っていて逃げた男の行方を捜査しています。</div><div>警察によりますと、12日午前３時すぎ大阪 生野区田島の路上でライトを消したり、つけたりしながら止まっていた白っぽい車に、警察官が職務質問をしようとしたところ、急発進したためパトカーで追跡を始めました。<br><br>まもなく別の黒い車が現れて追跡を妨害し、２台とも100メートルほど走ったところで袋小路に入っため、警察官がパトカーを降りると１台がバックして体当たりして来たということです。このため、警察官２人が拳銃合わせて７発を発砲し、割り込んだ黒い車を運転していた40代ぐらいの男の肩と足に当たりました。<br><br>警察は男を公務執行妨害の疑いでその場で逮捕し、病院に搬送しました。男は運転免許証を持っておらず、名前なども答えなかったということです。<br><br>白っぽい車を運転していたのは身長が１メートル70センチぐらいの若い男で、走って逃げ、警察が行方を捜査しています。<br><br>警察によりますと、府内の警察署から逃げた樋田淳也容疑者ではないということです。<br><br>現場は大阪メトロ千日前線の南巽駅から１キロ余りの住宅街で近くには小学校もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の人「怖くて震えた」</h3><div>近くに住んでいる70代の女性は「ガシャーンという大きな音が最初に聞こえて外に出ると、白っぽい車が何度もバックしてスピードを出しながら、パトカーにぶつかっていた。早く捕まえてほしい」と話していました。<br><br>付近で工場を経営する70代の男性は「車がぶつかる音がしてからパンパンと連続して発砲音が聞こえた。警察官が黒い車に向けて発砲すると車内から人が出てきた」と話していました。<br><br>近くに住む80代の男性は「ものすごいサイレンの音が聞こえ、たくさんのパトカーが駆けつけて驚いた。現場ではパトカーが住宅に後ろの部分がぶつかった状態で止まっていた」と話していました。<br><br>近くの70代の女性は「『バタン、バタン』という大きな音が聞こえ、驚いて外を見ると警察官が男を取り押さえていて、さらに『バーン』という発砲音も数回聞こえた。その後、警察官20人ぐらいが集まり、もう１人の犯人を探しているようで怖くて震えた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011625821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 12:09:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中首脳会談 安倍首相の来月訪中に向け調整で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日中首脳会談 安倍首相の来月訪中に向け調整で一致</span><time datetime="2018-09-12T15:23"><span>9月12日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626171_1809121301_1809121302_01_02.jpg" alt="日中首脳会談 安倍首相の来月訪中に向け調整で一致" id="news_image"></div><div></div><div>ロシア極東を訪れている安倍総理大臣は中国の習近平国家主席との日中首脳会談で、首脳レベルの相互往来の定着に向け、安倍総理大臣が来月、中国を訪問する方向で調整を進めていくことで一致しました。また、両首脳は朝鮮半島の非核化を目指し、国連安全保障理事会の決議の完全な履行も含めて、緊密な連携を確認しました。</div><div>ロシア極東のウラジオストクを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の12日午前11時前からおよそ40分間、中国の習近平国家主席との日中首脳会談に臨みました。<br><br>この中で習主席は、来月23日に日中平和友好条約の発効から40年になることに触れたうえで「双方の共通した努力のもとで両国関係が正常な軌道に入り、発展改善する重要なチャンスに恵まれている」と述べました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「両国のハイレベルの交流はもとより、あらゆる分野で対話が活性化しており、両国の協力の地平線は広がりつつある」と応じ、首脳レベルの相互往来の定着に向け、安倍総理大臣が来月、中国を訪問する方向で調整を進めていくことで一致しました。<br><br>そして、安倍総理大臣は、習主席の日本訪問を重ねて要請したのに対し、習主席は留意する考えを示しました。<br><br>また、安倍総理大臣は、北朝鮮の非核化について「安保理の完全な履行が重要だとする共通の認識に基づいて、中国とともに取り組みたい」と述べ、両首脳は、共通目標である朝鮮半島の非核化を目指し、国連安全保障理事会の決議の完全な履行も含めて緊密な連携を確認しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は「日朝ピョンヤン宣言に基づき、拉致、核、ミサイルといった諸懸案を包括的に解決し、国交正常化を目指す考えに変わりはない」と伝えたのに対し、習主席は日本の立場を支持する考えを示しました。<br><br>また、安倍総理大臣は「貿易、投資をめぐる世界の情勢が大きく動く中、地域や世界の平和と繁栄に大きな責任を共有する日中両国が緊密な意思疎通を保つことが重要だ」と述べたのに対し、習主席は、保護主義ではなく、自由貿易や開放的な経済が重要だという認識を示しました。<br><br>一方、東シナ海の情勢をめぐり、安倍総理大臣は「東シナ海の安定なくして日中関係の真の改善はない」と述べ、現場の状況の改善を求めたのに対し、習主席は従来からの中国の立場を説明し、両首脳は、東シナ海を平和と友好の海にするために努力していくことを確認しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:23:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>養護学校教諭が生徒に暴言 市教委が事実確認し対処へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>養護学校教諭が生徒に暴言 市教委が事実確認し対処へ</span><time datetime="2018-09-12T15:29"><span>9月12日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626361_1809121531_1809121534_01_02.jpg" alt="養護学校教諭が生徒に暴言 市教委が事実確認し対処へ" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市の養護学校の59歳の男性教諭が、障害がある生徒数人に「あほ」とか「でぶ」などの暴言を繰り返し、プラスチック製のバットで床をたたいて威嚇するなどしていたことがわかり、教育委員会は、事実を確認したうえで厳正に対処するとしています。</div><div>教諭が生徒への暴言などを繰り返していたのは、名古屋市天白区の市立天白養護学校で、教育委員会や学校によりますと、59歳の男性教諭が去年４月ごろからことし２月にかけて、障害がある高等部の生徒数人に対して、「あほ」とか「でぶ」などの暴言を繰り返していたほか、プラスチック製のバットで床をたたいて威嚇するなどしていたということです。<br><br>男性教諭は、教育委員会や学校側の聞き取りに対して事実関係を認めたうえで、「生徒の体を引っ張ったり蹴ったりした」とも話しているということです。<br><br>櫻井孝司校長は、ＮＨＫの取材に対し「いちばん安全な学校の中でこのようなことが起き、子どもや保護者に心からおわびしたい」と話しています。<br><br>市の教育委員会は、事実確認を行ったうえで厳正に対処するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河村市長「処分をきちんと検討」</h3><div>名古屋市の河村市長は、ＮＨＫの取材に対し「そのような事案があったことは把握していて、事実確認をしなければいけないと何度か言っていた。けしからんことだと思うし、処分についてもきちんと検討していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:29:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日体大の駅伝監督 大学がパワハラを認定し解任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日体大の駅伝監督 大学がパワハラを認定し解任</span><time datetime="2018-09-12T15:43"><span>9月12日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626331_1809121519_1809121543_01_03.jpg" alt="日体大の駅伝監督 大学がパワハラを認定し解任" id="news_image"></div><div>「箱根駅伝」で10回の総合優勝を誇る、日本体育大学の監督が学生にパワーハラスメントを行った疑いがあるとして大学側が調査してきた問題で、日体大は暴力行為やパワハラを認定し、監督を解任しました。</div><div>解任されたのは、日体大で駅伝を担当する渡邉正昭監督です。<br><br>渡邉監督をめぐっては、今月３日に学生にパワハラをした疑いがあるという報告書が陸上競技部の部長から大学に提出され、体育会を統括する学友会の倫理委員会が部員や元部員から聞き取りを行うなど調査をしてきました。<br><br>日体大は調査結果をまとめ、12日公表しました。<br><br>それによりますと、学生への聞き取り調査で渡邉監督が学生の足を蹴ったり胸ぐらをつかんだりした暴力行為や、人格を否定したと受け取られる言動があったことが複数報告され、それについて渡邉監督はおおむね事実だと認めたということです。<br><br>そのうえで渡邉監督は「暴力に当たるという認識や、言動がパワーハラスメントに当たるという認識はなかった」と話したということです。<br><br>これを受けて渡邉監督は辞任願いを提出しましたが、日体大の学友会は学生指導の適性に欠け解任が相当と判断し、11日付けで渡邉監督を解任しました。<br><br>日体大は今後、後任の監督を選び、問題に巻き込まれた部員だけでなく在籍するすべての部員に対して十分なケアを行うなど競技や練習に打ち込むことができるあらゆる方策を講じるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>解任された渡邉監督 高校の指導でも体罰で停職処分</h3><div>解任された日体大の駅伝担当の渡邉正昭監督は55歳。<br><br>日体大の選手として箱根駅伝に出場したあと、高校駅伝の強豪愛知県立豊川工業高校で陸上部の監督を務めました。<br><br>しかし、５年前の平成25年に部員への体罰が明らかになり停職の懲戒処分を受けて辞職し、その後、平成27年から日体大陸上競技部の駅伝担当の監督を務めていました。</div></div><div><h3>具志堅学長のコメント</h3><div>監督が解任されたことについて、日本体育大学の具志堅幸司学長は「多くの皆様にご心配とご不安を与えてしまうこととなり大変申し訳ありません。関係者の聞き取りなど事実確認を進めて参りましたが、誠に残念ながら暴力行為等の事実が認定されました。このような過ちを繰り返さないためにも、教職員・学生に対して継続して暴力行為等の禁止を啓発すべく研修に努めます。本学にお寄せいただいているご期待にきちんとお応えできるよう、まずはここで改めてみずからを省み、その姿をただしてまいります」などとするコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:43:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権の内幕描いた本が話題 北朝鮮情勢めぐる描写も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ政権の内幕描いた本が話題 北朝鮮情勢めぐる描写も</span><time datetime="2018-09-12T15:57"><span>9月12日</span> <span>15時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626441_1809121608_1809121614_01_02.jpg" alt="トランプ政権の内幕描いた本が話題 北朝鮮情勢めぐる描写も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでトランプ政権の内幕を描いたとする、著名なジャーナリストの本が発売直後から品切れ状態となり、大きな話題になっています。この本では北朝鮮情勢をめぐり、トランプ大統領のツイートで戦争につながりかねない事態が起きていたと指摘しています。</div><div>アメリカで11日に出版された著名なジャーナリスト、ボブ・ウッドワード氏の新作「恐怖」は、トランプ政権の幹部らへの取材を元に、その内幕を描いたとして注目され、発売から１日で品切れ状態になるなど大きな話題になっています。<br><br>この本では、北朝鮮情勢が緊迫していた時の状況も描かれ、ことしはじめにはトランプ大統領のツイートでアメリカと北朝鮮の戦争につながりかねない事態が起きていたと指摘しています。<br><br>それによりますとトランプ大統領はことし１月、韓国に駐留するアメリカ軍の家族の国外退避を命じる内容のツイートを投稿することを提案したということです。<br><br>トランプ政権はこのころ、北朝鮮側から家族の退避は戦争に向かう兆候とみなすという警告を受け取っていたということで、ツイートの提案にマティス国防長官をはじめ国防総省の幹部の間に衝撃が走り、最終的には周囲の説得によって投稿されることはなかったということです。<br><br>その一方で、トランプ大統領は国家安全保障会議で駐留経費の負担に不満を募らせていた在韓米軍の撤退を示唆するような議論を提起し、マティス長官から「米軍がいなくなれば韓国や日本が守れなくなり、核の選択肢が現実になる」などと諭されることもあったとしています。<br><br>本ではこの会議のあとマティス長官はトランプ大統領について「小学５年生か６年生程度の理解力しかない」と側近に嘆いたと指摘しています。<br><br>このほかにも、トランプ大統領をめぐって側近のケリー大統領首席補佐官が「バカで何を説明しようとしてもむだだ」と発言し、大統領補佐官のポストを「これまでで最悪の仕事だ」と話していたなどとして、側近らの間に大統領への不信感や不満が広がっているとしています。<br><br>これらの発言内容について、マティス長官やケリー補佐官は声明を出して強く否定していますが、取材したウッドワード氏は、かつてニクソン大統領を辞任に追い込んだ「ウォーターゲート事件」をスクープした記者として知られているだけに、事実なのではないかという受け止めも出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:57:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領 「年内に平和条約を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プーチン大統領 「年内に平和条約を」</span><time datetime="2018-09-12T16:03"><span>9月12日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626481_1809121615_1809121615_01_02.jpg" alt="プーチン大統領 「年内に平和条約を」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣も出席してロシア極東のウラジオストクで開かれている東方経済フォーラムの全体会合で、ロシアのプーチン大統領は「私の頭に浮かんだアイデアだ」と前置きしたうえで、「まず平和条約を結ぼう。今すぐにとは言わないが、ことしの年末までに無条件で」と述べました。<br><br>そして、「その後、この平和条約をもとに、友人として、すべての係争中の問題について話し合いを続けよう」と述べました。</div><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「プーチン大統領の発言については承知しているが、その意図についてコメントすることは控える」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「日ロ首脳会談ではきたんのない意見交換があったが、指摘されるようなプーチン大統領の発言はなかった。わが国の立場は、たびたび申し上げているように北方四島の帰属の問題を解決したうえで平和条約を締結する。これは全く変わりない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「北方四島の帰属問題解決後に平和条約」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「プーチン大統領の発言については承知しているが、その意図についてコメントすることは控える」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「日ロ首脳会談ではきたんのない意見交換があったが、指摘されるようなプーチン大統領の発言はなかった。わが国の立場は、たびたび申し上げているように北方四島の帰属の問題を解決したうえで平和条約を締結する。これは全く変わりない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:03:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レッサーパンダの赤ちゃんすくすく成長 福島 二本松</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/k10011626491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レッサーパンダの赤ちゃんすくすく成長 福島 二本松</span><time datetime="2018-09-12T16:09"><span>9月12日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180912/K10011626491_1809121625_1809121626_01_03.jpg" alt="レッサーパンダの赤ちゃんすくすく成長 福島 二本松" id="news_image"></div><div>福島県二本松市の観光施設で、レッサーパンダの赤ちゃんがすくすくと成長し、愛らしい姿を見せています。</div><div>二本松市の「東北サファリパーク」では、ことし６月にレッサーパンダの赤ちゃん「蘭花（ランファ）」が産まれましたが、母親が育てられなくなったため、飼育員が24時間態勢で成長を見守ってきました。<br><br>産まれたときは手のひらに乗るほどの大きさでしたが、３か月で体長が33センチになったほか、およそ130グラムだった体重も1500グラムになるなど、大きく成長しました。<br><br>12日の蘭花は、長い爪を使ってケージのフェンスをよじ登ったり、元気よく駆け回ったりしていました。<br><br>飼育員の砂川和子さんによりますと、今は体が小さく毛の割合が多いため、ふかふかしたかわいらしい姿になるということです。<br><br>この施設では、野生のレッサーパンダの保護を目的とする「国際レッサーパンダデー」に合わせて、今週15日に蘭花を一般公開する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180912%2Fk10011626491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:09:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>