<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>野党側 官邸関係者らの招致要求 衆院予算委理事会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野党側 官邸関係者らの招致要求 衆院予算委理事会</span><time datetime="2019-02-25T10:50"><span>2月25日</span> <span>10時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827091_1902251021_1902251050_01_02.jpg" alt="野党側 官邸関係者らの招致要求 衆院予算委理事会" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院予算委員会の理事会で、野党側は「毎月勤労統計調査」の調査方法の変更をめぐって、４年前に厚生労働省から説明を受けていたとみられる当時の総理大臣官邸の関係者らを招致するよう求めました。これに対し、与党側は「すでに当時の総理大臣秘書官が出席して答弁している」として否定的な考えを示し、引き続き協議することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 10:50:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>玉鷲が春場所に意気込み「期待に応えたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>玉鷲が春場所に意気込み「期待に応えたい」</span><time datetime="2019-02-25T11:12"><span>2月25日</span> <span>11時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827141_1902251109_1902251112_01_02.jpg" alt="玉鷲が春場所に意気込み「期待に応えたい」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲で先場所初優勝を果たした関脇の玉鷲が、来月の春場所に向けて大阪で会見し、「期待に応えられるよう頑張りたい」と意気込みを述べました。</div><div>34歳の玉鷲は、ことし１月の初場所で13勝を挙げ初優勝を果たし、25日に発表された春場所の番付では西の関脇となりました。<br><br>玉鷲は25日、大阪 平野区で会見し、「優勝してからいろんな人におめでとうと言われてきて、あっという間にきょうを迎えた。春場所も期待に応えられるよう頑張りたい」と意気込みを述べました。<br><br>また、先場所の優勝について改めて振り返り、「最後の３日間の緊張感を経験できたので、今度、もう１度そういうことがあっても楽にいける。簡単には心が折れないように精神的に強くなっている」と自身の成長を感じていました。<br><br>今後の大関昇進を目指すにあたり、今場所は勝ち星を重ねることが求められますが、「いつもどおり相撲を取ることを考え、番付のことは、なるべく考えないようにする」と自然体を強調しました。<br><br>そして、目標は最低ふた桁勝利かと聞かれると、「そうですね。上のことを考えるとしたらそれからです」と話していました。<br><br>会見は、師匠の片男波親方の義理の兄が経営する喫茶店で行われ、玉鷲がコーヒーを飲むなどリラックスして過ごす様子も見られました。<br><br>大相撲春場所は、来月10日に大阪府立体育会館で初日を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 11:12:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国公立大学２次試験始まる ＪＲ運転見合わせの影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国公立大学２次試験始まる ＪＲ運転見合わせの影響も</span><time datetime="2019-02-25T11:19"><span>2月25日</span> <span>11時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827131_1902251113_1902251119_01_02.jpg" alt="国公立大学２次試験始まる ＪＲ運転見合わせの影響も" id="news_image"></div><div></div><div>全国の国公立大学の２次試験が25日から始まりました。一部の大学では25日朝のＪＲの運転見合わせの影響で試験の開始時間を遅らせる対応をとりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827131_1902251113_1902251119_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>東京 文京区の東京大学では午前８時すぎに正門が開かれ、受験生たちは自分の受験番号を確認しながら、それぞれの試験会場に向かいました。<br><br>高校３年の男子生徒は「これまで努力して積み上げてきたものがあるので昨夜は緊張であまり寝られませんでした。勢いをつけるため、１日目の数学を頑張りたいです」と話していました。<br><br>文部科学省によりますと、国公立大学に願書を提出した受験生は前期、中期、後期と合わせて46万9836人で、去年より4128人増えています。<br><br>志願倍率は国立大学が4.2倍、公立大学が6.3倍で、全体では4.7倍といずれも去年とほぼ同じ水準です。<br><br>25日朝はＪＲの一部路線が運転を見合わせたため２次試験にも影響が出ました。<br><br>千葉大学と千葉県立保健医療大学、東京農工大学、東京海洋大学、東京学芸大学、東京外国語大学、東京医科歯科大学、東京芸術大学、一橋大学がそれぞれ試験の開始時間を１時間繰り下げました。<br><br>東京大学でも影響を受けた受験生については別室で受験させる対応をとりました。<br><br>２次試験の合格発表は公立大学が来月１日から、国立大学が来月６日からそれぞれ行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 11:19:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県民投票 一夜明けての反応は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県民投票 一夜明けての反応は</span><time datetime="2019-02-25T11:55"><span>2月25日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827101_1902251032_1902251040_01_02.jpg" alt="沖縄県民投票 一夜明けての反応は" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票は「反対」の票が有権者の４分の１を超え、条例の規定により、玉城知事は総理大臣とアメリカの大統領に結果を通知することになりました。これを受け、一夜明けた25日もさまざまな反応がありました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>玉城知事 県職員をねぎらう</h3><div>玉城知事は、25日朝８時20分ごろ県庁に登庁した際、記者団に対し「きのう話したとおりだ」とだけ述べました。その際、親指を立てるジェスチャーをし、県民投票で望んでいた結果が得られたことをアピールしていました。<br><br>そして玉城知事は午前９時から定例の庁内放送を行い、「投票率も５割を超え、職員の皆様にはおひとりおひとりに広報マンとして広報活動を行っていただき、大変お疲れ様でした。皆さんのおかげで多くの県民に貴重な１票を投じていただきました。県民の皆さんは自分で考えて判断し、思いを投じたと言えるでしょう。改めて、職員、県民の皆さんに心からの敬意と感謝を申し上げたいと思う」と述べました。</div></div><div><h3>沖縄県 富川副知事「明確にノーの民意示された」</h3><div>沖縄県の富川副知事は、25日朝８時すぎに県庁に登庁した際、記者団に対し、「民意についてこれまで政府の解釈がいろいろとあったが、今回、かなりの保守層が反対に回ったということもあり、辺野古移設に関しては明確にノーという民意が示されたと理解している」と述べました。</div></div><div><h3>名護市長「行かなかった人の民意もある」</h3><div>名護市の渡具知市長は記者団に対し、「移設に反対する民意が大きいというのは以前から変わらず、そのことが今回改めて示されたのだと思う。一方、賛成やどちらでもないに投票した人、または投票に行かなかった人の民意というのもある。移設問題に対する今後の対応については県と国の今後の推移を見守る」と述べました。</div></div><div><h3>首相 衆院予算委「普天間 先送り許されない」</h3><div>安倍総理大臣は、衆議院予算委員会で「沖縄にアメリカ軍基地が集中する現状は決して是認できるものではなく沖縄の基地負担の軽減は政府の大きな責任だ。今回の県民投票の結果を真摯（しんし）に受け止め、今後も基地負担の軽減に全力を尽くしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「普天間の全面返還は日米で合意してからすでに20年を超え、今もなお返還が実現しておらず、もはや先送りは許されない。長年にわたる地元との対話の積み重ねの上にこれからも理解を得る努力を続け、普天間飛行場の１日も早い全面返還の実現に向けて全力で取り組んでいく考えだ」と述べました。</div></div><div><h3>玉城知事 県議会で「民意受け止め移設計画見直しを」</h3><div>沖縄県の玉城知事は25日の県議会で、県民投票でアメリカ軍普天間基地の移設に伴う辺野古沖の埋め立てに反対する民意が示されたとして、政府に対し移設計画を見直すよう強く求めていく考えを示しました。<br><br>25日に開かれた県議会の一般質問で、自民党の山川典二議員は「平成８年の県民投票では、アメリカ軍基地の整理縮小に有権者の過半数が賛成したが、今回の県民投票で『反対』に投票した人は38％程度となっている」と指摘しました。<br><br>これに対し玉城知事は「数字のとらえかたはいろいろとあると思うが、私たちは民意は反映されていると受け止めている」と述べました。そのうえで、玉城知事は「政府は県民の断固たる民意を真正面から受け止め、『辺野古が唯一』というこれまでの方針を直ちに見直し工事を中止するとともに、普天間飛行場の１日も早い閉鎖・返還という根本的な問題の解決に向け、対話に改めて応じていただくよう強く求めたい」と述べました。<br><br>また、玉城知事は普天間基地については早期に国外への移転計画を進めていくべきだという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 11:55:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米アカデミー賞 日本の２作品は受賞ならず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米アカデミー賞 日本の２作品は受賞ならず</span><time datetime="2019-02-25T11:55"><span>2月25日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827201_1902251153_1902251155_01_02.jpg" alt="米アカデミー賞 日本の２作品は受賞ならず" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ映画界最高の栄誉とされるアカデミー賞の授賞式が日本時間の25日ハリウッドで行われ、外国語映画賞に是枝裕和監督の「万引き家族」、長編アニメーション賞に細田守監督の「未来のミライ」が、それぞれノミネートされましたが、ともに受賞はなりませんでした。</div><div>ことしで91回目を迎える、アメリカのアカデミー賞の授賞式は、日本時間の25日午前10時から、現地時間の24日午後５時からハリウッドで始まりました。<br><br>各賞の発表は現在も続いていますが、外国語映画賞にノミネートされていた是枝裕和監督の「万引き家族」と、長編アニメーション賞にノミネートされていた細田守監督の「未来のミライ」は、ともに受賞はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 11:55:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「移設計画進めるため 沖縄県民の理解得る努力重ねる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「移設計画進めるため 沖縄県民の理解得る努力重ねる」</span><time datetime="2019-02-25T12:02"><span>2月25日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827011_1902250802_1902250810_01_02.jpg" alt="首相「移設計画進めるため 沖縄県民の理解得る努力重ねる」" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票で、「反対」の票が有権者の４分の１を超えたことについて、安倍総理大臣は25日朝、総理大臣官邸で記者団に対し、結果を真摯（しんし）に受け止め、移設計画を進めるため県民の理解を得る努力を重ねていく考えを示しました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は「沖縄に基地が集中している現状は、到底容認できない。沖縄の基地負担軽減は政府の大きな責任だ。今回の結果を真摯に受け止め、これからも基地負担の軽減に向けて全力で取り組んでいく」と述べました。<br><br>そのうえで、「世界で最も危険な普天間基地が固定化され、危険なまま置き去りにされることは絶対に避けなければならない。日米合意から20年以上、普天間の返還が実現していない。もうこれ以上、先送りできない。これまでも長年にわたって県民の皆様と対話を重ねてきたが、これからも対話を進めていきたい」と述べました。<br><br>そして安倍総理大臣は沖縄の基地負担の軽減に努めてきたことを強調したうえで、「ただ単に、辺野古に新たな基地を作るのではなく、移設をするためということを理解していただきたい。また、防音設備が必要な住宅は今まで１万戸だったが、移設すればゼロになる。そうしたことの理解もいただいて進めたい」と述べ、移設計画を進めるため県民の理解を得る努力を重ねていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務省「移設計画進める」</h3><div>今回の県民投票の結果について、アメリカ国務省の広報担当者は24日、ＮＨＫの取材に対し、「アメリカと日本はアメリカ軍普天間基地の継続使用を回避する唯一の解決策として、辺野古地区と、隣接する海域に普天間の代替施設を建設する計画を続ける」と述べ、これまでどおり日本政府と連携して移設計画を進める考えを強調しました。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「普天間基地返還も強い民意」</h3><div>岩屋防衛大臣は、国会内で記者団に対し「県民投票の結果は一つの沖縄の民意だと思うが、『普天間基地を返還してもらいたい』ということも、強い民意だと思っていて、その気持ちにはぜひ応えたい。丁寧に誠心誠意説明しながら、工事は進めさせていただきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「南西地域をめぐる安全保障環境はますます厳しくなっていて、自衛隊の努力と沖縄のアメリカ軍の抑止力で守っていかなければいけない。『沖縄を守ることは日本を守ることだ』と思っており、抑止力を維持しながら沖縄の負担軽減を図っていく」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「返還について知事の考えを」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「結果は真摯に受け止めるが、地方公共団体が条例に基づいて行ったもので、政府としてコメントは控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで「問題の原点は、普天間飛行場の危険除去と返還だ。しかし、県民投票は埋め立てに対する賛否のみが問われたものだ。どのように普天間飛行場を返還するか、玉城知事から語られていないのは極めて残念であり、ぜひ考えを伺ってみたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、記者団が「辺野古移設が唯一の解決策という考え方に変わりはないか」と質問したのに対し、「変わりはない。地元の皆さんのご理解とご協力を得られるよう粘り強く説明しながら取り組みたい」と述べました。<br><br>さらに、記者団が、安倍総理大臣が玉城知事と面会するのか質問したのに対し、菅官房長官は「当然そうなられると思う。いずれにしろ沖縄県から要請があればしっかり対応したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 12:02:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ中央・総武線の停電 工事の火花が原因か 28万人に影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ中央・総武線の停電 工事の火花が原因か 28万人に影響</span><time datetime="2019-02-25T12:05"><span>2月25日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011827221_1902251204_1902251205_01_02.jpg" alt="ＪＲ中央・総武線の停電 工事の火花が原因か 28万人に影響" id="news_image"></div><div></div><div>25日朝、東京と千葉を結ぶＪＲ中央・総武線の駅で停電が起き、千葉の西船橋駅と東京の三鷹駅の間で４時間余りにわたって運転を見合わせ、28万人に影響が出ました。ＪＲ東日本は始発前に行っていた橋の工事で出た火花の影響で送電ケーブルが燃えたことが停電の原因とみて調べています。</div><div>25日午前５時ごろ、ＪＲ中央・総武線の御茶ノ水駅や水道橋駅など４つの駅で停電が起きました。<br><br>この影響で中央・総武線の各駅停車は千葉の西船橋駅と東京の三鷹駅の間の上下線で、中央線の快速電車は東京駅と新宿駅間の上下線で４時間余りにわたって運転を見合わせました。<br>また、東京メトロの東西線も一時、ＪＲ総武線の各駅停車との直通運転を取りやめました。<br><br>御茶ノ水駅や水道橋駅など11の駅で入場規制が行われたほか、ほかの鉄道会社への振り替え輸送が行われるなどし、28万人に影響が出ました。<br><br>ＪＲ東日本によりますと水道橋駅付近の線路脇では未明から始発前にかけて橋りょうの改良工事が行われていて、部材を切断する作業が行われていたということです。<br>この時、出た火花が作業で使っていた防火用シートに残っていた可能性があるということで、火が送電ケーブルに燃え移り停電につながったとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 12:05:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>