<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イラン 司令官の葬儀に大勢の市民 米への非難強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン 司令官の葬儀に大勢の市民 米への非難強まる</span><time datetime="2020-01-05T18:32"><span>1月5日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235981_2001051827_2001051832_01_02.jpg" alt="イラン 司令官の葬儀に大勢の市民 米への非難強まる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍によってイラクで殺害されたイランの精鋭部隊の司令官のひつぎが本国イランに到着し、大勢の市民が参列して葬儀が行われました。イランでは国を挙げて司令官の死を悼むとともに、アメリカへの非難が強まっています。</div><div>アメリカ軍は先週、トランプ大統領の指示にもとづいてイラクの首都バグダッドでイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官を殺害しました。<br><br>ソレイマニ氏のひつぎは、５日、国旗に包まれて本国イランの南西部にあるアフワズの空港に到着し、大勢の市民や軍、それに政府関係者に迎えられました。<br><br>その後、市内中心部で葬儀が行われ、追悼のために集まった市民が大通りを数キロにわたって埋め尽くしました。<br><br>ソレイマニ氏は、イランの中東政策における軍事・外交上の最重要人物で、国民からは英雄と呼ばれるほど、人気があり、集まった市民たちは、ソレイマニ氏の顔写真を掲げるなどして、その死を悼みました。<br><br>また「アメリカに死を」などと声をあげる人も多く、国民の間でアメリカへの非難が一気に強まっています。<br><br>今後、首都テヘランなど各地で葬儀や追悼の式典が行われることになっています。<br><br>イランはアメリカへの報復措置に踏み切る構えを示していて、イランの出方によっては今後、アメリカとの緊張がさらに高まるため懸念が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 18:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相模原障害者19人殺害 ８日初公判 被害者は１人除き匿名で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012236011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模原障害者19人殺害 ８日初公判 被害者は１人除き匿名で</span><time datetime="2020-01-05T19:38"><span>1月5日</span> <span>19時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236011_2001051903_2001051937_01_02.jpg" alt="相模原障害者19人殺害 ８日初公判 被害者は１人除き匿名で" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件で、29歳の元職員の裁判員裁判が今月８日から横浜地方裁判所で始まります。法廷で被害者は１人を除いて「甲Ａ」などと呼ばれ、名前など個人が特定される情報は伏せて匿名で審理が行われる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236011_2001051903_2001051937_01_03.jpg" alt=""><div>平成28年７月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所者が次々と刃物で刺され19人が殺害されたほか職員を含む26人がけがをするなどした事件では、施設の元職員、植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われています。<br><br>裁判では被告に事件当時刑事責任能力があったかどうかが争点です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236011_2001051903_2001051937_01_04.jpg" alt=""><div>この事件の裁判員裁判が今月８日から始まりますが、関係者によりますと被害者は大けがをした尾野一矢さん（46）を除いて名前など個人が特定される情報は伏せて匿名で審理が行われる見通しです。<br><br>具体的には殺害された19人は「甲Ａ」などと、けがをした人や被害にあった職員は「乙Ａ」「丙Ａ」などと呼ばれる見通しだということです。<br><br>また傍聴席に座る被害者や遺族などがほかの傍聴者から見えないように、裁判所が傍聴席の一部に遮蔽板を設置する異例の対応を取ることを決めています。裁判所が遺族や被害者などの心情に配慮した結果、こうした対応を取るものとみられます。</div></div><div><h3>匿名望む遺族の思いは</h3><div>事件後、警察は「家族の意向」などとして亡くなった全員を匿名で発表しました。これまでの取材の中で、一部の遺族がその理由や思いを伝えてくれました。<br><br>事件で26歳の娘を亡くした母親は「事故や災害であれば名前を出したと思いますが、このような形で娘を奪われてしまったことがあまりにつらく伝えられずにいます」と話していました。<br><br>55歳の男性の家族は事件後、周囲から心ないことばをかけられたことを明かし「匿名を希望したのはさらに差別を受けるのではないかと怖かったからです」と話していました。<br><br>65歳の女性の弟は「障害のある姉を恥ずかしいとか知られたくないと思ったことはなく、当初、匿名を希望する人がいると聞いたとき『なぜ？』と思いました。けれども私自身も家族に障害者がいることで差別を受ける現実があることは知っています。各家庭でご事情があるのは察することができたので匿名に同意しました」と手記で記しています。<br><br>また犠牲となった男性の親は、ＮＨＫの取材に対し匿名を望む理由として「生きていた証しは家族や近しい人がよくわかっています。生きている時に、生きている証しを健常者の人たちに知らせてほしいし、これから生きていく人々が生きやすいよう支援したり報道したりしてほしい」ということばを寄せています。</div></div><div><h3>ただ１人の実名…その思いは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236011_2001051929_2001051937_01_05.jpg" alt=""><div>今回の裁判でただ１人、実名での審理の見通しとなっているのがのどや腹などを刺され、一時、意識不明となった尾野一矢さん（46）です。<br><br>両親の剛志さん、チキ子さんは「意思疎通のできない人間は生きる価値がない」などという被告の一方的で差別的な主張だけが広がることを懸念し、事件の直後から名前と顔を出して、一矢さんが生きる姿と家族の思いを伝えてきました。剛志さんは講演などで「障害を理由に匿名にした時点で差別をしたのと同じです」と訴えてきた一方で、障害に対する差別や偏見が残る今の社会では実名で語ることができない人もいるとして、遺族一人一人の判断が尊重されるべきだとも考えています。<br><br>事件で心身ともに深い傷を負った一矢さんですが、両親や周囲の人たちが支え続けてきた中で次第に笑顔やことばを取り戻し、以前にも増して自分の意思を伝えるようになってきたといいます。<br><br>今は長年暮らした施設を出て、介助者に付き添われながら地域で暮らすことを目指していて、両親は意思を示し始めた一矢さんの姿が被告の主張にあらがっているようだと感じています。<br><br>剛志さんは裁判で「被告には『誰もが命の重さは同じだ』ということを理解してもらいたい。そして法廷で“いま君は幸せか”ということを問いたい。犠牲になった19人、名前も顔も出せずにいる遺族や被害者の分も、尾野一矢の父親として名前を出して裁判にのぞみたい」と話しています。</div></div><div><h3>傷害のある子の親「名前は存在した証し」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236011_2001051929_2001051937_01_06.jpg" alt=""><div>ＮＨＫの特設サイト「19のいのち」には、障害のある子の親として遺族の心情を察しつつも、実名で審理されることを望む人もメッセージを寄せています。<br><br>新潟県の丸山小夜子さんは、サイトに「19名の皆さんがご家族からどんな名前をつけてもらって、どんな呼ばれ方をされていたのか知りたいです」と投稿しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236011_2001051929_2001051937_01_07.jpg" alt=""><div>丸山さんの息子で、小学５年生の孔くんには発達障害と知的障害があります。幼いころは障害を受け入れることができず、激しく怒ってしまったこともありましたが、育児書などで勉強を重ねる中で障害も特別なことではないと思うようになったと言います。<br><br>名前は“幸せな人生を送ってほしい”との願いをこめて、中国の思想家・孔子などにあやかってつけたと言い、今回の事件について「親御さんがどのような気持ちで被害に遭われたお子さん方に名前をつけたのだろうかと思いをはせました。名前はこの世にきちんと存在したという証しの１つになるのかなと考えています」と話しています。<br><br>そのうえで丸山さんは、「障害があるというだけで、攻撃を受けてしまい大変な死に方をしてしまい、なおかつそれまで生きてきた名前という形で、存在やどんな生き方をしてきたのかということさえ想像されないのはすごく残念で悔しいです」と話しています。<br><br>一方で、丸山さんは、障害に対する差別や偏見が根強い今の社会では、遺族が氏名を公表するのは難しいとも感じていて、「家族の方々にそう思わせる社会の責任というか根強い風潮があるということを認めることで初めて、被害に遭われた方々に間接的にでも寄り添うことができるのではないでしょうか」と話しています。</div></div><div><h3>「19のいのち」にさまざまな意見</h3><div>ＮＨＫの特設サイト「19のいのち」には、亡くなった人たちが匿名となっている現状にさまざまな意見が寄せられてきました。<br><br>茨城県の20代の女性は「社会では障害を理由に、大人・子ども問わず悪意を向ける人を見ることも多かった。遺族の方が公表できないのも無理はないと思います」とメッセージを寄せたほか、愛知県の50代の女性は「名前を出す必要はありません。事件のあと、第三者からのことばによって二次被害に遭う。ちゃんと名前があるのに、このような二次被害のせいで年齢と性別で紹介するしかない現状が悲しくも怖くもあります」などと社会の側の問題だと指摘しています。<br><br>一方、岐阜県の50代の女性は「子どもが小さいときから自閉症であることは、隠さず生活しています。『障害のある息子』が私の子どもであるので、名前は公表してもいいと思います。それが、差別をなくす１歩になるかもしれません」とメッセージを寄せました。<br><br>また、千葉県の20代の男性は「被害者の方の名前や顔写真が公開されていないことに違和感を覚えます。この事件のひどさは個別・具体的に被告があのベッドの上に存在していた人間を人間と思わずに殺したこと、その具体的な人間の人間性を蹂躙（じゅうりん）したことにあると思います」としています。</div></div><div><h3>専門家「匿名審理 この社会を反映」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236011_2001051929_2001051937_01_08.jpg" alt=""><div>重い知的障害がある娘と暮らし、被告と接見し手紙でやり取りを続けてきた和光大学名誉教授の最首悟さん（83）は今回の裁判が匿名で審理されることについて「名前を明らかにできないという社会の状況がこうした犯罪を生んでいると思わせてしまう」として、実名で審理することの重要性を訴えています。<br><br>そのうえで「今の社会の中で、重い障害を抱えた人を世話しながら生きることがどんなに大変なことかについて社会の思いがあまりにも希薄で、逆のほうに働いている。そのような中では『匿名は絶対反対だ』とはならず、そこが歯がゆい。『匿名』での審理ということがこの社会を反映しているし、そういう社会が変わっていってほしいと誰もが思っていると思います」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012236011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 19:38:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告 積み荷の箱の中に隠れて出国か トルコ紙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012236061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告 積み荷の箱の中に隠れて出国か トルコ紙</span><time datetime="2020-01-05T21:02"><span>1月5日</span> <span>21時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012236061_2001052056_2001052102_01_03.jpg" alt="ゴーン被告 積み荷の箱の中に隠れて出国か トルコ紙" id="news_image"></div><div>日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告がひそかに日本を出国してレバノンに入国した問題で、トルコの新聞は出国の際に使われたとみられるプライベートジェットについて、ゴーン元会長が積み荷の箱の中に隠れて出国時の検査をかいくぐり、フライト中は乗務員が客室に入れなかったことなどを伝えました。</div><div>日産自動車のゴーン元会長は、保釈中は海外への渡航が禁じられていたにもかかわらず、ひそかに出国して、先月30日にレバノンに入国し、その際、トルコの航空会社が運航するプライベートジェット２機を利用したとみられています。<br><br>これについて、トルコの新聞「アクシャム」は５日、関係者の話として、ジェット機は29日に中東のドバイでアメリカ人２人を乗せて大阪に向かい、その際、特別に用意された音響機器を入れるための大きな箱が２つ積まれていたと伝えました。<br><br>大阪の空港ではこれらの箱はＸ線の機械に入らなかったため、手に持つタイプの別の機器で検査が行われたということで、ゴーン元会長はこの箱に隠れて検査をかいくぐり、日本を飛び立ったとしています。<br><br>また、搭乗していたアメリカ人２人は、客室乗務員に対し「かまわないでほしい」と伝えて、フライト中は客室に入れなかったほか、トルコのイスタンブールで２機目のジェット機に乗り継ぐ際にも運航会社の幹部が、ジェット機の乗務員らをその場から立ち去らせていたということです。<br><br>トルコの捜査当局はその後、この幹部を逮捕するなど、独自に捜査を進めていて、ゴーン元会長が日本を出国した詳しい経緯や出国を手助けした人物の解明につながるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012236061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 21:02:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本郵政 新社長に増田氏就任 信頼回復へ手腕問われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本郵政 新社長に増田氏就任 信頼回復へ手腕問われる</span><time datetime="2020-01-06T00:00"><span>1月6日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236081_2001052302_2001060000_01_02.jpg" alt="日本郵政 新社長に増田氏就任 信頼回復へ手腕問われる" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題でトップが辞任した日本郵政で、元総務大臣の増田寛也氏が６日付けで新社長に就任しました。失った信頼の回復に向けて早速、手腕を問われることになります。</div><div>6日付けで日本郵政の新しい社長に就任したのは、政府の郵政民営化委員長を務めた経験もある元総務大臣の増田寛也氏です。<br><br>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、金融庁と総務省は先月、内部の管理体制に重大な問題があったなどとして、保険販売の業務を３か月間停止することなどを命じた行政処分を出しました。<br><br>これを受けて、日本郵政の長門正貢氏らグループ３社の社長が５日付けで辞任しました。<br><br>日本郵便の新社長に衣川和秀氏、かんぽ生命の新社長に千田哲也氏も6日付けで就任し、グループ３社のトップは民間の大手金融機関の出身者から、３社とも官僚出身者に代わりました。<br><br>かんぽ生命の保険販売をめぐっては、不利益を受けた契約者の調査は終わっておらず、増田氏をはじめとする新たな経営陣は全容の解明を急いで、顧客対応を進めると同時に、再発防止策の実行にも取り組む必要があり、失った信頼の回復に向けて早速手腕を問われることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひき逃げ事件か 74歳女性が死亡 横浜 都筑区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ひき逃げ事件か 74歳女性が死亡 横浜 都筑区</span><time datetime="2020-01-06T00:33"><span>1月6日</span> <span>0時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236101_2001060032_2001060033_01_02.jpg" alt="ひき逃げ事件か 74歳女性が死亡 横浜 都筑区" id="news_image"></div><div></div><div>5日夜、横浜市都筑区の道路で74歳の女性が倒れているのが見つかり、その後、死亡しました。警察は付近の防犯カメラの映像からひき逃げ事件として捜査しています。</div><div>５日午後７時前、横浜市都筑区の市道で「道路上に人が倒れている」と車で通りかかった人から警察に通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、近くに住む、※ひろ岡峰子さん（74）が倒れていて、病院に運ばれましたが、死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、現場付近にある店舗の防犯カメラの映像を調べたところ、道路を横断しようとしていたひろ岡さんが、走ってきた車にはねられた様子が映っていたということです。<br><br>現場は片側３車線の見通しのよい直線道路で、横断歩道や信号機はなく、警察はひき逃げ事件として捜査しています。<br><br>※「ひろ」は「广」の中が「黄」。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン ウラン濃縮活動強化を発表 ＩＡＥＡとの関係は維持</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン ウラン濃縮活動強化を発表 ＩＡＥＡとの関係は維持</span><time datetime="2020-01-06T04:06"><span>1月6日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236111_2001060436_2001060438_01_03.jpg" alt="イラン ウラン濃縮活動強化を発表 ＩＡＥＡとの関係は維持" id="news_image"></div><div>アメリカが一方的に離脱したイラン核合意をめぐり、イラン政府は５日、アメリカによる経済制裁に対抗するため、ウラン濃縮度も含め核合意で定められた制限に従わず、濃縮活動を強化すると発表しました。ただ、濃縮度の具体的な数値は示さず、ＩＡＥＡ＝国際原子力機関との関係についてもこれまでどおり維持するとしています。</div><div>イラン政府は５日、核合意をめぐり声明を発表しました。この中で、イランは核合意で定められた遠心分離機の稼働数やウラン濃縮度の制限に従わず、濃縮活動を強化するとしています。<br><br>ただ、具体的な濃縮度の数値には言及していないほか、懸念されていたＩＡＥＡ＝国際原子力機関との関係については、これまでどおり維持するとしています。<br><br>また、アメリカの制裁が解除され、イランが核合意の利益を確保できるならば、再び合意を順守するとしています。<br><br>イランはアメリカが経済制裁を再開させたことで、核合意で約束された経済的利益が守られていないとして、段階的に対抗措置をとっていて、今回が５回目です。<br><br>イランとしては核合意の完全な崩壊は避けつつ脅威を高めることで、ヨーロッパなど各国から経済支援策を引き出したい思惑があるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 04:06:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米高速道路で事故 ５人死亡 50人以上けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/k10012236121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米高速道路で事故 ５人死亡 50人以上けが</span><time datetime="2020-01-06T04:11"><span>1月6日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200106/K10012236121_2001060438_2001060444_01_03.jpg" alt="米高速道路で事故 ５人死亡 50人以上けが" id="news_image"></div><div>アメリカ東部ペンシルベニア州の高速道路で、バスやトラックなど複数の車両が絡む事故があり、これまでに５人が死亡、50人以上がけがをして病院で手当てを受けています。警察などが事故の原因を調べています。</div><div>アメリカのペンシルベニア州ウェストモアランドの高速道路で５日午前４時前、高速バスやトラックなど、少なくとも４台の車両が絡む事故がありました。<br><br>警察によりますと、この事故でこれまでに５人が死亡、50人以上がけがをして病院で手当てを受けているということです。<br><br>現場で撮影された映像では、高速バスが横転し、その周りで複数のトラックが衝突しているのが確認できます。<br><br>地元のメディアによりますと、高速バスはニューヨーク市から中西部オハイオ州に向かう途中だったということです。<br><br>ニューヨークにある日本総領事館によりますと、これまでのところ、日本人が事故に巻き込まれたという情報は入っていないということです。<br><br>警察やＮＴＳＢ＝国家運輸安全委員会が事故の詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200106%2Fk10012236121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 04:11:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>