<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「はれのひ」元従業員が厳しいノルマの実態を証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「はれのひ」元従業員が厳しいノルマの実態を証言</span><time datetime="2018-01-15T18:53"><span>1月15日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289651_1801151655_1801151853_01_02.jpg" alt="「はれのひ」元従業員が厳しいノルマの実態を証言" id="news_image"></div><div>成人の日に、振り袖が新成人のもとに届かなかった問題で、突然、休業した晴れ着の販売などを行う会社、「はれのひ」に数年前まで勤務していた元従業員がＮＨＫの取材に応じ、「１人当たり１日で３００件から４００件、電話をかけるという厳しい営業目標があり、辞める従業員も多かった。経営を続けられるのか心配になることもあった」と証言しました。</div><div>元従業員は、横浜市中区に本社がある「はれのひ」に数年前まで勤務していました。<br>一生の記念となる着物を選ぶお手伝いをしたいと入社しましたが、社内では、以前から、営業の電話を数多くかけなければならない厳しい目標があり、精神的に追い詰められて辞めていく従業員も多かったということです。<br><br>元従業員は「１人当たり１日で３００件から４００件、営業の電話をかける目標があり、つながらないときや、最後まで話ができなかったときは次の日もかけていた。他社と比べても電話の目標が多く、焦らせて決断を迫るのが誠意ある行動なのかと疑問を感じていた」と振り返りました。<br><br>そして「目標を達成できないと『なぜできなかったのか』と上司から問い詰められ、指導された。精神的にまいって体調を崩す人も多かった」と証言しました。<br>出勤できなくなった従業員には幹部社員が退職を勧め、「あすから来なくていいよ」と突然、告げられることもあったということです。<br>元従業員は「ひと月に３、４人辞めるという事態が続いていた。１日で辞める人もいて、長くても１年続かない人が多かった。そして、退職することになった従業員には給与が支払われないことが頻繁にあった」と証言しています。<br><br>社内のミーティングでは、篠崎洋一郎社長が「店舗をどんどん増やしていきたい」と説明していましたが、従業員が頻繁に辞めて常に求人をしている状態で、出店する予定の場所も次々と変わっていったと言います。<br>元従業員は「月を追うごとに売り上げの目標を達成できない状況が続き、従業員が頻繁に辞めていく中で、このまま経営自体を続けられるのか心配になることもあった」と述べました。<br><br>今回、多くの新成人が振り袖を着られない事態となり、会社側と連絡が取れなくなっていることについては「成人式を台なしにした会社にいたことが残念でならない。社長はしっかりと公の場に出て、なぜこのような状況になったのか、誠意をもって説明すべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 18:53:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北実務協議 ピョンチャン五輪へ芸術団派遣で合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南北実務協議 ピョンチャン五輪へ芸術団派遣で合意</span><time datetime="2018-01-15T19:32"><span>1月15日</span> <span>19時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289981_1801151933_1801151940_01_03.jpg" alt="南北実務協議 ピョンチャン五輪へ芸術団派遣で合意" id="news_image"></div><div>韓国統一省は、来月９日に開幕するピョンチャンオリンピックへの北朝鮮の参加をめぐって、１５日行われた南北の局長級の実務協議で、サムジヨン（三池淵）管弦楽団１４０人余りで構成される芸術団の派遣で合意したと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 19:32:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>運転トラブルで車２キロ追い回し暴行か 男２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011290001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>運転トラブルで車２キロ追い回し暴行か 男２人逮捕</span><time datetime="2018-01-15T19:57"><span>1月15日</span> <span>19時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011290001_1801152007_1801152007_01_02.jpg" alt="運転トラブルで車２キロ追い回し暴行か 男２人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>運転をめぐるトラブルから相手の車をおよそ２キロにわたって追い回した末、工具で窓ガラスを割り、運転していた大学生に殴る蹴るの暴行を加えてけがをさせたとして、鹿児島市の２８歳の男２人が逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、いずれも鹿児島市に住む解体作業アルバイト宮薗一真容疑者（２８）と山元尚吾容疑者（２８）の２人です。<br><br>警察によりますと、２人は鹿児島市内を車で走っていた先月、軽自動車の１９歳の男子大学生と運転をめぐってトラブルになり、およそ２キロにわたって追い回した末、駐車場に止まったところで工具で窓ガラスを割り、大学生を引きずり出して殴る蹴るの暴行を加え、頭に１０日程度のけがを負わせたとして、傷害と器物損壊の疑いが持たれています。<br><br>調べによりますと、防犯カメラの映像などから２人が関わった疑いのあることがわかり、２人とも容疑を認めているということです。<br><br>運転していたのは宮薗容疑者でしたが、無免許だったということです。<br><br>山元容疑者はこの事件の直後に、別の重傷ひき逃げ事件を起こしたとして逮捕、起訴されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011290001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 19:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>振り袖問題 横浜市が“善意の特設サイト”開設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>振り袖問題 横浜市が“善意の特設サイト”開設へ</span><time datetime="2018-01-15T20:17"><span>1月15日</span> <span>20時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289931_1801151943_1801152017_01_03.jpg" alt="振り袖問題 横浜市が“善意の特設サイト”開設へ" id="news_image"></div><div>晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」と契約した振り袖が届かず、成人式に出席できなかった新成人が相次いだ問題を受けて、横浜市は善意で支援を申し出た企業や団体と、被害にあった新成人をつなぐ“善意の特設サイト”を立ち上げることになりました。</div><div>横浜市によりますと今月８日に問題が発覚して以降、市には企業や団体、それに個人から振り袖の無償レンタルや着付けやヘアメイクなどを支援したいという善意の申し出が３０件余り寄せられています。<br><br>市は、被害にあった新成人などが希望に沿った支援を選択できるよう、新たに“善意の特設サイト”を開設し、支援の内容や利用方法などを受け付けて順次公開することになりました。個人で支援を申し出ている人にはトラブルなどを避けるため、サイトを通じて団体の取り組みに参加してもらうということです。<br><br>市は、この特設サイトを横浜市のホームページのトップ画面に、今月１９日までに開設したいとしています。<br>市の担当者は「『お手伝いをしたい』という声がたくさん届いていて、サイトを通じて皆さんからの善意を伝えていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:17:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野球殿堂に松井秀喜氏ら４人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野球殿堂に松井秀喜氏ら４人</span><time datetime="2018-01-15T20:19"><span>1月15日</span> <span>20時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289671_1801151704_1801151705_01_02.jpg" alt="野球殿堂に松井秀喜氏ら４人" id="news_image"></div><div></div><div>野球界の発展に大きな功績を残した人をたたえる「野球殿堂」に、巨人や大リーグ ヤンキースなどで活躍した松井秀喜氏が史上最年少の４３歳で選ばれたほか、阪神の監督を務める金本知憲氏や、巨人の前の監督の原辰徳氏など、合わせて４人が新たに選ばれました。</div><div>新たに野球殿堂入りしたのは、競技者表彰と特別表彰の合わせて４人です。競技者表彰のうち引退から５年以上が経過し、現役時代の功績が大きかった選手が対象となる「プレーヤー表彰」では、巨人や大リーグ ヤンキースなどで活躍した松井氏と、大リーグでも例を見ない１４９２試合連続フルイニング出場の歴代最多記録を持つ金本氏が選ばれました。<br>２人とも殿堂入りの候補者となって１年目での選出で、これはソフトバンクの王貞治球団会長や野茂英雄氏などに次いで史上５人目と６人目の快挙です。<br>また松井氏は４３歳での殿堂入りで、これは平成２６年に４５歳で選出された野茂氏を抜いて史上最年少となります。<br><br>また、プロ野球の指導者経験がある人や引退から２１年以上経過した人が対象の「エキスパート表彰」には、巨人の監督として７回のリーグ優勝と３回の日本一を果たし、ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックでも監督として日本を大会連覇に導いた原氏が選ばれました。<br><br>特別表彰にはアマチュアから、中京商業や中京大で監督を務め多くの実績を残し、東海地方を中心に学生野球の発展に貢献し、平成２４年に９０歳で亡くなった瀧正男氏が選ばれました。<br><br>これで、野球殿堂入りは競技者表彰が９５人、特別表彰が１０６人で、合わせて２０１人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289671_1801151706_1801151749_01_03.jpg" alt=""><div>新たに野球殿堂入りしたのは、競技者表彰と特別表彰の合わせて４人です。競技者表彰のうち引退から５年以上が経過し、現役時代の功績が大きかった選手が対象となる「プレーヤー表彰」では、巨人や大リーグ ヤンキースなどで活躍した松井氏と、大リーグでも例を見ない１４９２試合連続フルイニング出場の歴代最多記録を持つ金本氏が選ばれました。<br>２人とも殿堂入りの候補者となって１年目での選出で、これはソフトバンクの王貞治球団会長や野茂英雄氏などに次いで史上５人目と６人目の快挙です。<br>また松井氏は４３歳での殿堂入りで、これは平成２６年に４５歳で選出された野茂氏を抜いて史上最年少となります。<br><br>また、プロ野球の指導者経験がある人や引退から２１年以上経過した人が対象の「エキスパート表彰」には、巨人の監督として７回のリーグ優勝と３回の日本一を果たし、ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックでも監督として日本を大会連覇に導いた原氏が選ばれました。<br><br>特別表彰にはアマチュアから、中京商業や中京大で監督を務め多くの実績を残し、東海地方を中心に学生野球の発展に貢献し、平成２４年に９０歳で亡くなった瀧正男氏が選ばれました。<br><br>これで、野球殿堂入りは競技者表彰が９５人、特別表彰が１０６人で、合わせて２０１人になりました。</div></div><div><h3>松井秀喜氏とは</h3><div>松井秀喜氏は石川県出身の４３歳。平成５年に石川県の星稜高校から巨人にドラフト１位で入団し、「ゴジラ」の愛称で親しまれました。巨人に在籍した１０年間でホームラン王と打点王をそれぞれ３回、首位打者のタイトルを１回獲得するなど球界屈指の強打者として活躍しました。<br><br>その後、大リーグ ヤンキースに移籍して１年目から主力として活躍し、平成２１年には日本選手として初めてワールドシリーズでＭＶＰ＝最優秀選手に選ばれました。<br><br>日米通算で５０７本のホームランを打つなど、日本とアメリカでそれぞれ１０年ずつの輝かしい実績を残し、平成２４年に現役を引退しました。<br>その翌年（平成２５年）には、「ひたむきな努力と真摯（しんし）なプレーにより、日米両国の多くの国民から愛され親しまれ、多くの青少年に明るい夢と希望を与えた」として、巨人の終身名誉監督を務める長嶋茂雄氏とともに国民栄誉賞を受賞しました。</div></div><div><h3>松井氏「この上ない喜びと光栄」</h3><div>野球殿堂入りを果たした松井秀喜氏はアメリカ ニューヨークに滞在中のため、１５日に東京ドームにある野球殿堂博物館で行われた殿堂入りの通知式には出席できず、代わりに出席した父の昌雄さんが松井氏から届いたコメントを代読しました。<br>この中で松井氏は「この上ない喜びと光栄な気持ちです。私が巨人に入団して以来、ともに汗を流し、つきっきりで指導して頂いた長嶋茂雄終身名誉監督とのご縁がなければ、本日の名誉ある日を迎えられなかったのではと感じています。来る日も来る日も、私のスイングをチェックしてくださり、その日々が打者としての、また野球選手としての大きな礎になりました。<br>『打撃は生き物だから、日々バットを振って、自分自身と向き合い、常に最高の状態にしておかなくてはいけない』<br>長嶋監督からのその教えを胸に選手生活を引退するまでの日々を送りました。私の野球人生の最大の師である長嶋終身名誉監督に改めまして、心より感謝申し上げたいと思います」とコメントしています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289671_1801151706_1801151749_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>長嶋茂雄さんが祝辞</h3><div>巨人の長嶋茂雄終身名誉監督は、松井秀喜氏の野球殿堂入りを受けて、「かつての仲間の１人としてとてもうれしく思います。平成４年のドラフトでクジを引き当てたとき、強い縁と言いますか、運命のようなものを感じました。当時の日記に『日本を代表する４番打者に育てることが自分に課せられた使命だ』と記したことを思い出します。入団間もない頃から私が監督を退任する日まで、東京ドームで、あるいは遠征先の宿舎で、来る日も来る日も素振りを繰り返しました。私の前で、何千、何万、何十万とスイングをしたのでしょうが、松井君はひと振りたりとも手を抜きませんでした。単調で面白みに欠ける練習でも気持ちを込めて練習を続けた先に、平成１２年の日本シリーズ、平成２１年のワールドシリーズのＭＶＰがあったのだと思います。松井君には、いつの日か指導者としてその手で次の代の日本を背負える４番打者を育ててほしいと願っています。それが今の私にとって、大きな夢の一つです」とお祝いのメッセージをおくりました。</div></div><div><h3>星陵・山下名誉監督「指導者として最高の喜び」</h3><div>松井秀喜氏が「野球殿堂」に選ばれたことについて、松井氏の母校、金沢市の星稜高校、野球部の山下智茂名誉監督は「ただびっくりしている。国民栄誉賞に続いて、今回の殿堂入りと野球人として最高の賞をもらうことはすごいなと思う。指導者として最高の喜びです」と述べました。<br>また、松井氏については「努力の天才です。高校時代は心を鍛えるために読書を勧めたところ、練習だけでなく、毎日、よく本を読んでいました。今回の殿堂入りをきっかけに今後は少年野球に力を入れて野球界に恩返しをしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>松井氏の父昌雄さん「日本野球の発展に貢献を」</h3><div>松井秀喜氏の父親の昌雄さんは「本人とは電話で少しだけ話をしたが、『自分は１０年しか日本で活躍できなかったのに選んでいただいて感謝している』と言っていた。いつか必ず日本に帰ってきて、日本の野球の発展に貢献してくれればと思う」と話していました。</div></div><div><h3>金本知憲氏とは</h3><div>金本知憲氏は広島県出身の４９歳。平成４年に広島に入団し、平成１２年には打率３割、ホームラン３０本、盗塁３０個の「トリプルスリー」を達成しました。<br>その後、移籍した阪神では主軸として２回のリーグ優勝に貢献し、平成１６年に打点王のタイトルを獲得しました。けがにも強く、左手首を骨折しながら翌日の試合に出場して右腕一本でヒットを打つなど「鉄人」とも呼ばれ、大リーグでも例をみない１４９２試合連続フルイニング出場の最多記録や、歴代２位となる１７６６試合連続出場の記録を残しました。<br><br>平成２４年に４４歳で現役を引退するまで、通算で歴代７位の２５３９安打、歴代８位の１５２１打点、歴代１０位のホームラン４７６本をマークしました。<br>おととしからは阪神の監督を務めています。</div></div><div><h3>金本氏「恐縮と感謝」</h3><div>野球殿堂入りを果たした金本知憲氏は、通知式のスピーチで、「野球を始めたころ、ある人から『野球にはきりがない。プロ選手になり、レギュラーになり、名球会があり、そのうえに殿堂入りがある。そこを目指して頑張れ』と言われたことを思い出した。若いし、貫禄も実績もたいしてない本当にこんな僕がこのような賞をいただいていいのかなと、本当に恐縮する思いと感謝の気持ちが交錯している。殿堂入りをいただいたことにホッとせず、野球界の発展のためにできることがあれば頑張っていこうと思う」と話していました。<br><br>また通知式のあと、報道陣の取材に応じ、「プロ野球界に貢献された方がたくさんいる中で、僕でいいのかなと正直思う。驚きと喜びが交錯していて、どちらかというと恐縮する思いのほうが強い」と話しました。<br><br>選手時代、印象に残っているシーンの１つに、阪神に在籍した平成１５年、日本シリーズでサヨナラホームランを打ったことを挙げ、「あの日が甲子園球場がいちばん沸いた。拍手喝采をいちばん浴びることができた」と笑顔で振り返りました。<br><br>そして、金本氏が阪神に移籍した当時の監督で、今月４日に亡くなった星野仙一氏について「星野さんも去年選ばれ、入れ代わるようにことし自分が選ばれたので、直接、報告したかった。星野さんもだいぶ丸くなっていたのでやさしい言葉をかけてくれたのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>山本浩二さん「努力重ねた結果」</h3><div>金本氏が広島に入団した当時、監督を務めていた山本浩二さんは「最初のオープン戦で何球も粘ってフォアボールを選び、精神的な強さを感じた。バッティングや守備はまだまだだったが、その日から重点強化選手にしたのを覚えている。カープの主力に育ってくれたのは、ほかの選手より数倍も努力を重ねた結果だ」と振り返りました。<br><br>そして、今月４日に亡くなった星野仙一氏が当時監督を務めていた阪神に移籍したことにも触れて、「阪神の体質を変えた人間が金本だった。本来なら星野がスピーチをすべきで、本当につらいが、金本は星野の意志を継いで野球界の発展と阪神の優勝のために頑張ってくれると思う」と話していました。</div></div><div><h3>松井氏と金本氏 候補１年目での殿堂入り</h3><div>松井秀喜氏と金本知憲氏は、現役引退から５年がたった去年１１月に野球殿堂入りの候補者に選ばれたばかりで、競技者表彰で候補者１年目にただちに殿堂入りとなったのは史上５人目と６人目の快挙です。これまで、候補者になって１年目で殿堂入りしたのは、ロシア生まれで日本のプロ野球最初の３００勝投手となり、昭和３５年に殿堂入りしたヴィクトル・スタルヒン氏、「一本足打法」でプロ野球史上不滅の大記録、８６８本のホームランを打ち、平成６年に殿堂入りした王貞治氏、「トルネード投法」で日米で活躍し、大リーグに挑戦する日本選手の先駆けとなり、平成２６年に殿堂入りした野茂英雄氏、現役時代、西武など３球団で合わせて１１回の日本一に貢献して「優勝請負人」と呼ばれ、おととし（平成２８年）殿堂入りしたソフトバンクの監督の工藤公康氏の４人がいました。</div></div><div><h3>原辰徳氏とは</h3><div>原辰徳氏は５９歳。現役時代は巨人の中心選手として活躍し、新人王をはじめＭＶＰ＝最優秀選手や打点王に輝き、１５年の現役生活で３８２本のホームランを打ちました。<br>引退後は、３年前まで通算１２年にわたって巨人の監督を務め、若い選手を積極的に起用してチーム力を強化するなど手腕を発揮し、７回のリーグ優勝と３回の日本一を果たしました。<br><br>また、平成２１年の第２回ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックでも監督として日本を大会連覇に導き、国際野球連盟から「最優秀監督賞」に選ばれました。</div></div><div><h3>原氏「誇りにして野球界発展に尽力」</h3><div>野球殿堂入りを果たした原辰徳氏は通知式のスピーチで、「プロ野球で１５年間、選手として戦ったが、大した選手ではなかった。しかし、巨人軍でコーチを３シーズン、監督を１２シーズン、計１５年、指導者という形でプレーさせてもらった。大変すばらしい選手たち、そしてチームスタッフに恵まれて日本一もリーグ制覇も経験できたのは私の中では大変大きな出来事だ。プロ野球で３０年間やってきた中で、このような殿堂入りになったことを自分の中で誇りにして、責任と思ってこれからもなお一層、野球界発展のために尽力したいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>長嶋さんが原氏・金本氏にお祝いコメント</h3><div>巨人の終身名誉監督を務める長嶋茂雄さんは自身が巨人の監督を退いたあと、それを引き継ぐかたちで監督を務めた原辰徳氏の殿堂入りについて、「巨人の４番として一時代を築いた原さんは、監督としても極めて優秀な成績を残されました。巨人、そして侍ジャパンでも勝つことに強くこだわりながら従来の常識にとらわれない斬新な采配、用兵が際立っていました。より強く、もっと強くという思いから、成功に安住しない勇気が、２度にわたるリーグ３連覇という偉業へとつながったのだと思います」とコメントしています。<br><br>また、同じく殿堂入りを果たした金本知憲氏について、「４番打者に欠かせない強さを備えた選手でした。ここいちばんの勝負強さはもちろん、フィジカル面での強さもありました。それ以上にたたえたいのはメンタル面の強さです。大きな故障を抱えてなお、グラウンドに立てるのは、どんな逆境でも心が折れないからでしょう。殿堂入りに、心から拍手を送りたいと思います」とコメントを出しました。</div></div><div><h3>金田正一さんが祝辞</h3><div>原氏の巨人の先輩で、歴代最多の４００勝投手として昭和６３年に野球殿堂入りを果たしている金田正一さんは「原さんと私のつきあいは長く、こうして元気にお祝いのスピーチができるのは感無量だ。世代交代して本当にすばらしい人たちが殿堂に入ってきたなと思う。その中で、後輩として最高の出会いだと思うのは原辰徳だ。何がすばらしいかというと真心、誠心誠意というものがいつ会っても同じで、その人のためを思いながらなんでも世話をする。先輩を大事にする。プロ野球にこんな後輩はいないので、いつまでも元気でいてほしい」と激励していました。</div></div><div><h3>巨人 高橋監督 原氏と松井氏を祝福</h3><div>巨人の高橋由伸監督は、原辰徳氏と松井秀喜氏の２人が殿堂入りしたことを受けて「２人とも身近でプレーさせてもらったので、そういった先輩が殿堂入りしたことは僕自身もうれしいし、すばらしいことだと思う」と祝福しました。<br>そして、「松井さんとは選手時代に５年間、一緒にプレーして本当に影響を受けた。引退して監督になるときに『できることがあれば何でも協力する』と言っていただき、心強い存在だ。原監督は先輩の監督、指導者としてふだんから勉強させてもらっているし、今もいろんなアドバイスをいただいている。２人が殿堂入りしたことはうれしい」と話していました。</div></div><div><h3>瀧正男氏とは</h3><div>瀧正男氏は愛知県の中京商業、今の中京大中京高校で選手として春、夏両方の甲子園で優勝を経験し、さらに指導者として昭和２９年の夏と昭和３１年の春の甲子園で中京商業を優勝に導きました。その後、昭和３１年から５８年まで、中京大の監督を務めました。中京大では愛知大学リーグで２８回優勝し、昭和４５年には愛知県勢として初めて全日本大学選手権で優勝を果たすなど、多くの実績を残しました。<br>また、中京大時代の教え子の多くがその後、高校野球の監督になるなど、指導者の育成にも力を注ぎ、東海地方を中心に学生野球の発展に貢献して、平成２４年に９０歳で亡くなりました。</div></div><div><h3>瀧正男氏の長男と教え子の話</h3><div>野球殿堂入りした瀧正男氏の長男の克己さんは、通知式のスピーチで、「父は本当に野球が大好きで、野球にしか興味を持っていなかった。しかし、家では野球の話はあまりしなかったので、父の野球界のことはあまりよくわからなかった。今回の殿堂入りのことで、本当にたくさんの人にお世話になったことを改めて知ることになり、この場をお借りして父の感謝の気持ちを伝えさせて頂きます。父は皆さんのおかげで本当に幸せな人生を送ることができました」と涙をこらえながら話しました。<br><br>また、大学時代に瀧氏から指導を受けた中京大中京高校の前の監督の大藤敏行さんは「瀧先生は日常生活にも厳しい先生で、ルールを守り、相手に敬意を持たないと、いくら野球がうまくてもだめだとおっしゃっていた。誰よりも野球が大好きで、最後まで野球を思い続けた先生が、誰よりもお喜びになっていると思う。先生に教えてもらったことを継承していくことが恩返しになると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:19:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨人 岡本和真選手が人身事故</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011290051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>巨人 岡本和真選手が人身事故</span><time datetime="2018-01-15T20:51"><span>1月15日</span> <span>20時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011290051_1801152055_1801152056_01_02.jpg" alt="巨人 岡本和真選手が人身事故" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、巨人の岡本和真選手が１３日、川崎市内で乗用車を運転中、バイクと衝突し、バイクを運転していた男性が指の骨を折るけがをしました。</div><div>これは１５日、巨人が発表しました。それによりますと、岡本選手は１３日夕方、川崎市・多摩区で乗用車を運転していたところ、１０代の男性が運転するバイクと信号機のない交差点で出会い頭に衝突したということです。<br><br>この事故でバイクに乗っていた男性は、右手親指を剥離骨折するなどのけがをしたということです。<br>岡本選手は、ジャイアンツ球場から帰宅する途中でした。<br><br>岡本選手は「ケガをされた方には心からお詫び申し上げ、誠意を持って対応いたします。関係者の皆さまにもご迷惑をお掛けして大変申し訳ございませんでした。当分の間、車の運転はいたしません」と球団を通じてコメントしています。<br><br>また巨人は「球団所属選手が人身事故を起こしたことは遺憾です。けがをされた方、迷惑をおかけした関係者の皆様にお詫び申し上げます。所属選手ら球団関係者には安全運転と交通法規の順守を改めて徹底します」とコメントしています。<br><br>巨人によりますと、岡本選手は２月のキャンプには通常どおり参加するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011290051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア証券取引所 建物の一部崩壊 77人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/k10011289601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>インドネシア証券取引所 建物の一部崩壊 77人けが</span><time datetime="2018-01-15T21:04"><span>1月15日</span> <span>21時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180115/K10011289601_1801152103_1801152103_01_03.jpg" alt="インドネシア証券取引所 建物の一部崩壊 77人けが" id="news_image"></div><div>インドネシアの首都ジャカルタにある証券取引所で、建物の一部が突然崩れ、少なくとも７７人がけがをしました。警察は事故と見て詳しい原因を調べています。</div><div>インドネシアの警察によりますと現地時間の１５日正午すぎ（日本時間午後２時すぎ）、ジャカルタの中心部にある証券取引所の中２階の通路の一部が突然、崩れ落ちました。<br><br>警察によりますと、１階にいた人など少なくとも７７人がけがをして病院で手当てを受けているということです。<br><br>地元メディアなどによりますと、当時、証券所は昼休みで、建物の中には従業員がいたほか、多くの大学生が見学に訪れていたということです。<br>映像では、建物の外に大勢の人が避難し、路上などに倒れ込んでいる人たちの姿も見られ、騒然とした様子がうかがえます。<br><br>この証券取引所では１８年前、駐車場で爆弾が爆発し、１０人が死亡するテロ事件が起きましたが、警察は、今回の崩落は爆弾によるものではなくテロではないとの見方を示し、事故と見て詳しい原因を調べています。<br><br>ジャカルタにある日本大使館によりますと、日本時間１５日午後６時現在で日本人が被害にあったという情報はないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>監視カメラの映像には</h3><div>インドネシアの金融当局が公開した、現場の建物に設置された監視カメラの映像には、証券取引所を見学に来ていた大勢の大学生が、中２階にある通路で立ち止まっていたところ、通路が突然崩れ、そのまま１階に落ちる様子が映されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180115%2Fk10011289601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 21:04:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>