<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ことし最も検索されたのは？ 「検索大賞」発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ことし最も検索されたのは？ 「検索大賞」発表</span><time datetime="2017-12-06T16:59"><span>12月6日</span> <span>16時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネットの大手検索サイトで、ことし最も検索数が上昇した人物などを表彰する「検索大賞」が６日発表され、大賞にはキャリアウーマンを演じるネタで人気を集めたお笑い芸人のブルゾンちえみさんが選ばれました。</div><div>「検索大賞」は、インターネット検索大手のヤフーが、ことし最も検索数が上昇した人物や作品などを表彰するもので、６日東京・港区で大賞と部門ごとの賞が発表されました。<br><br>このうち大賞には、キャリアウーマンが上から目線でアドバイスをするネタや、決めぜりふの「３５億」が人気を集めたブルゾンちえみさんが選ばれました。ブルゾンさんはお笑い芸人部門賞とのダブル受賞で、「この１年はいろんなことがありすぎて、まだ現実味がないです。まずは心配していた両親に受賞の喜びを伝えたいです。来年は人として興味を持ってもらえるように、人間として成長していきたいです」と話していました。<br><br>また、人物の部門ごとの賞では、モデル部門はモデルとグラビアを両立する「モグラ女子」として人気を集めている泉里香さん、声優部門はツイッターで公開したお笑い芸人のパロディー動画が話題となった諏訪部順一さん、アイドル部門は２年連続で欅坂４６、ミュージシャン部門は来年９月の引退を発表した安室奈美恵さん、作家部門はことしのノーベル文学賞に選ばれたカズオ・イシグロさん、俳優部門はＮＨＫの大河ドラマ「おんな城主直虎」で、小野政次の壮絶な最期を演じて話題となった高橋一生さん、女優部門は民放のドラマやＣＭで人気となった吉岡里帆さん、アスリート部門は「セクシークイーン」の愛称で人気のプロゴルファー、アン・シネさんがそれぞれ選ばれました。<br><br>また、１０代で目覚ましい活躍をした人として、将棋で前人未到の２９連勝を成し遂げた藤井聡太四段と、来年のＮＨＫ連続テレビ小説「半分、青い」のヒロインを演じる永野芽郁さんが「スペシャル部門賞」に選ばれました。<br><br>このほか、アニメ部門賞は擬人化された動物たちを描いたけものフレンズ、映画部門賞はことし４月に実写版の映画が公開された美女と野獣、流行語部門賞はことしの新語・流行語大賞の年間大賞を受賞した「忖度」（そんたく）が選ばれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受賞者の喜びの声</h3><div>アイドル部門賞を２年連続で受賞した欅坂４６はメンバーのうち６人が出席し、「たくさんの方々に検索してもらい、素直にうれしいですし、身の引き締まる思いです。来年も多くの人に知ってもらえるようにどんどん新しいことに挑戦して３年連続の受賞を目指して頑張りたいです」と話していました。<br><br>俳優部門賞を受賞した高橋一生さんは「今まで作品作りに携わった一人一人にお礼を伝えたい。外からの声には疎いが、ことしはさすがに皆さんの声が耳に入ってくる年でした。ことしは大河ドラマで演じた最期のシーンがとても印象に残っています。来年はまた違った一面を見せていけたらと思っています」と話していました。<br><br>アスリート部門賞のアン・シネさんは「光栄に思います。多くの人がゴルフコースに足を運んでくださり、たくさんの声援を感じました。ゴルフのツアーに参加して１０年ですが、日本はマナーがすばらしく、思いやりがあってお互いが声援を送る姿に感銘を受けました。来年もけがをせずにプレーしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>カズオ・イシグロさん「異文化を理解しようという意識を」</h3><div>作家部門賞に選ばれたカズオ・イシグロさんは、会場にビデオメッセージを寄せました。<br><br>この中でイシグロさんは、６日はノーベル文学賞の授賞式を前にストックホルムにいる予定だと明かし、「いちばんうれしかったことは、多くの日本の皆さんが、わがことのように喜んでくれたことです」と感謝の言葉を述べました。<br>そのうえで、「イギリスに育った私は、物事を日本人とイギリス人の両面から見るようにと両親から教わりました。これは、作家になるうえで大切なことで、これがあってこそ成功したのだと思います。当時は、日本人の子どもが国外で暮らすことはまれでした」と振り返りました。<br><br>そして検索サイトについて、「国を超えたコミュニティーの入り口であり、現代において、外の世界に目を向け異文化を理解しようとする意識は大切です。決して内向きになってはいけないのです」と呼びかけ、「私のノーベル文学賞受賞も検索して知った方が多いのではないでしょうか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:59:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ビワの種」に有害物質 食べないよう注意呼びかけ 農水省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ビワの種」に有害物質 食べないよう注意呼びかけ 農水省</span><time datetime="2017-12-06T17:02"><span>12月6日</span> <span>17時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248621_1712061707_1712061710_01_02.jpg" alt="「ビワの種」に有害物質 食べないよう注意呼びかけ 農水省" id="news_image"></div><div></div><div>農林水産省は、インターネットなどで健康によいと紹介されている「ビワの種」について、天然の有害物質が含まれ、多量に摂取すると健康を害するおそれがあるとして、粉末にするなどして食べないよう注意を呼びかけています。</div><div>農林水産省によりますと、果物のビワの種に含まれている「アミグダリン」という物質について、インターネットなどで「ビタミンの一種で健康によい」とか「がんに効果がある」などと紹介されたり、ビワの種を使った料理のレシピが掲載されたりしているということです。<br><br>しかし、農林水産省は、「アミグダリン」は青酸を含む天然の有害物質で、健康によいという科学的な根拠は無く、多量に摂取した場合、頭痛やめまいなどの中毒症状を起こすおそれがあるとしています。<br><br>実際にビワの種を粉末にした食品から有害物質が高い濃度で検出され、回収されたケースが今年度に４件あったということです。<br><br>農林水産省は、ビワの種を粉末にした食品を食べないよう注意を呼びかけているほか、粉末にせず種のまま料理する場合も注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、熟した果肉については安全に食べることができるとしています。<br><br>農林水産省では「回収されたビワの種の粉末食品のうち、特に濃度が高いものは、小さじ１杯程度でも健康に影響が無いとされる量を超えて青酸を摂取してしまう可能性があった。種を料理した場合も、これまでに健康被害の報告は無いが、注意してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 17:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>傘回しの曲芸で人気 海老一染之助さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>傘回しの曲芸で人気 海老一染之助さん死去</span><time datetime="2017-12-06T17:36"><span>12月6日</span> <span>17時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248691_1712061740_1712061740_01_02.jpg" alt="傘回しの曲芸で人気 海老一染之助さん死去" id="news_image"></div><div></div><div>兄弟でコンビを組み、伝統的な傘回しの曲芸で人気を集めた海老一染之助さんが６日、肺炎のため、東京都内の病院で亡くなりました。８３歳でした。</div><div>海老一染之助さんは東京都の出身で、昭和２１年に兄の染太郎さんとコンビを組んでデビューしました。<br><br>傘の上でまりや升などを回す伝統的な傘回しの曲芸で知られ、染太郎さんの「おめでとうございます」「いつもより多く回しております」などとはやし立てる声に合わせて軽妙な芸を披露する姿は、テレビや舞台で多くの人に親しまれました。<br><br>染之助さんは、平成１４年に染太郎さんが亡くなってからも１人で活動を続けていましたが、家族によりますと、８０歳を前に事実上引退していました。ここ数年は入退院を繰り返し６日午前、東京都内の病院で肺炎のため亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 17:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ受信契約訴訟 契約義務づけ規定は合憲 最高裁大法廷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫ受信契約訴訟 契約義務づけ規定は合憲 最高裁大法廷</span><time datetime="2017-12-06T18:32"><span>12月6日</span> <span>18時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248431_1712061517_1712061518_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ受信契約訴訟 契約義務づけ規定は合憲 最高裁大法廷" id="news_image"></div><div>ＮＨＫが受信契約の申し込みに応じない男性に対して起こした裁判で、最高裁判所大法廷は、テレビなどを設置した人に受信契約を義務づける放送法の規定は憲法に違反しないという最高裁として初めての判断を示しました。</div><div>ＮＨＫは、テレビなどの設置者のうち繰り返し受信契約を申し込んでも応じない人たちに対して、申し込みを承諾することや受信料の支払いなどを求める訴えを起こしています。<br><br>このうち都内の男性に対する裁判では、設置者に受信契約を義務づける放送法６４条の規定が憲法に違反するかどうかや、契約がいつ成立するかなどが争われました。<br><br>６日の判決で、最高裁判所大法廷の寺田逸郎裁判長は「受信料の仕組みは憲法の保障する表現の自由のもとで国民の知る権利を充たすために採用された制度で、その目的にかなう合理的なものと解釈され、立法の裁量の範囲内にある」として、放送法の規定は憲法に違反しないという最高裁として初めての判断を示しました。<br><br>また、受信契約はＮＨＫが契約を求める裁判を起こして判決が確定した時に成立し、テレビなどを設置した時までさかのぼって支払いの義務が生じるという判断も示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受信料はＮＨＫ運営のほぼ唯一の財源</h3><div>受信料は、ＮＨＫを維持・運営するための、ほぼ唯一の財源となっています。<br><br>放送法６４条は、ＮＨＫの放送を受信することのできるテレビなどの設置者に、受信契約を結ぶことを義務づけ、受信料はこの受信契約に基づいて支払われるものです。税金や広告収入ではない受信料を財源とすることで、国や特定のスポンサーなどの影響にとらわれず、自主・自律を堅持し、公共放送の役割を果たすことを目的としています。<br><br>受信料額は、口座振替やクレジットカード払いで支払う場合、地上契約は月額１２６０円、衛星契約は２２３０円となっており、社会福祉施設や学校、生活保護の受給者などは、受信料の支払いが免除される規定があります。<br><br>平成２８年度末時点の有料契約件数はおよそ４０３０万件、平成２８年度の受信料収入は６７６９億円で、ＮＨＫの事業収入に占める割合は９６％、受信料の支払い率は７９％となっています。</div></div><div><h3>男性側 「納得いかない判決」</h3><div>男性の弁護団の高池勝彦弁護士は「受信料が憲法違反ではないという最高裁大法廷の判決には、納得いかない。受信料制度の改革には役立たないし、ＮＨＫの抜本的な見直しにはつながらない」と話していました。</div></div><div><h3>ＮＨＫ「主張が認められた」</h3><div>ＮＨＫは「判決は公共放送の意義を認め、受信契約の締結を義務づける受信料制度が合憲であるとの判断を最高裁が示したもので、ＮＨＫの主張が認められたと受け止めています。引き続き受信料制度の意義を丁寧に説明し、公平負担の徹底に努めていきます」とコメントしています。</div></div><div><h3>総務相「引き続き公平負担の確保取り組みを」</h3><div>野田総務大臣は「判決においては、放送法６４条１項の規定は憲法上許容される立法裁量の範囲内であり、合憲であると判断されたものと考えている。ＮＨＫにおいては、受信料が広く国民・視聴者に負担していただいているということを踏まえ、引き続き丁寧に受信料の公平負担の確保に向けた取り組みを推進することを期待している」というコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 18:32:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 エルサレムを首都認定へ パレスチナ側が反発強める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 エルサレムを首都認定へ パレスチナ側が反発強める</span><time datetime="2017-12-06T18:55"><span>12月6日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248921_1712061925_1712061927_01_03.jpg" alt="米 エルサレムを首都認定へ パレスチナ側が反発強める" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が、中東のエルサレムをイスラエルの首都と認める方針を決めたことにパレスチナ側は反発を強め、抗議行動を呼びかけていて、イスラエル政府はエルサレムなどで警戒態勢を強めています。</div><div>アメリカ、トランプ政権の高官によりますと、トランプ大統領は中東のエルサレムをイスラエルの首都と認める方針を決め、国務省に対し、現在、テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する準備を始めるよう指示することにしていて、６日午後（日本時間の７日未明）、みずから発表する予定です。<br><br>エルサレムは、イスラエルが首都だと主張していますが、イスラエルの占領下にあるパレスチナ側も将来、国家を樹立する際の首都にするとしていて、国際社会はイスラエルの首都だとは認めていません。<br>このため、パレスチナ側のすべての政治勢力は、６日から３日間を「怒りの日」と位置づけ、抗議行動を呼びかけています。<br><br>また、一夜明けたエルサレムの旧市街では、パレスチナの住民らが「完全に不公平で誤った決定であり、イスラエルとの和平交渉はこれで終わったも同然だ」とか、「エルサレムはアラブ人、イスラム教徒のものであり、これからイスラエルに対する抗議活動が活発化するだろう」と話し、怒りをあらわにしていました。<br><br>これまでのところ、大きな混乱は起きていないものの、８日金曜のイスラム教の集団礼拝の後などは、抗議デモが拡大する可能性もあり、イスラエル政府はエルサレムを中心に治安部隊を増員して警戒態勢を強化しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中東専門家「テロの口実与えることに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248921_1712061907_1712061927_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカのトランプ大統領が中東のエルサレムをイスラエルの首都と認め、大使館を移転する方針を決めたことについて、中東和平問題に詳しい防衛大学校の立山良司名誉教授は「テロを行う口実を与えることになる」と述べ、イスラム社会全体に反発が広がり、中東情勢の不安定化やテロの連鎖につながるおそれがあると指摘しました。<br><br>立山名誉教授は６日午後、ＮＨＫのインタビューに応じ、中東和平への影響について、「和平交渉を再開し、前進させるような環境になかったところに加えて、大使館移転という考えによって再開の芽を全部つぶしてしまったと言える」と述べ、中東和平に向けたプロセスが崩壊してしまうという見方を示しました。<br><br>また決定の背景については、エルサレムへの大使館移転を強く支持してきたアメリカ国内のキリスト教福音派の存在を挙げ、「トランプ大統領への支持率が下がる中で、依然として福音派の支持は強い。最後のよって立つ基盤である福音派の支持を確実にするため、今回の措置を取ろうとしているのだと思う」と指摘し、国内的な理由によるものだと分析しました。<br><br>そのうえで「パレスチナ人の間で抗議行動が拡大し、イスラエルの治安部隊と衝突して流血の惨事が拡大したり、暴力の連鎖が再び起こる可能性がある。テロ組織にテロを行う非常にいい口実を与えることにもなる」と述べ、イスラム社会全体に反発が広がり、中東地域の不安定化やテロの連鎖につながるおそれがあるという懸念を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 18:55:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮木造船 無人島から50点以上持ち出しか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮木造船 無人島から50点以上持ち出しか</span><time datetime="2017-12-06T20:03"><span>12月6日</span> <span>20時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248841_1712061852_1712062003_01_02.jpg" alt="北朝鮮木造船 無人島から50点以上持ち出しか" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮から来た木造船が北海道松前町沖の無人島に停泊し、島の小屋にあったテレビなどが持ち出されたことを受けて、地元の漁協などが現地で確認したところ、なくなった物品は、家電製品のほか金属製のドアノブなど合わせて５０点以上に上ることがわかりました。警察は乗組員から事情を聴くなどして窃盗の疑いで捜査を進めています。</div><div>北海道松前町の沖合の無人島「松前小島」では先月２８日、北朝鮮から来た木造船が停泊し、１０人いる乗組員の一部が上陸しましたが、これまでの警察などの調べで、島の小屋からテレビや小型バイクなどを持ち出していたことがわかっています。<br><br>これを受けて、島にある漁港を管理する地元の漁協などが現地の状況を確認したところ、なくなった物品は家電製品のほかにも、金属製のドアノブやちょうつがい、さらには着替えが入ったバッグまで、大小合わせて５０点以上に上ることがわかりました。<br><br>また、小屋の中には物色されたような形跡もあったということです。警察は乗組員から事情を聴くなどして窃盗の疑いで捜査するとともに、島に上陸した当時の詳しい状況についても調べを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 20:03:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア プーチン大統領 来年の大統領選に立候補を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011249211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア プーチン大統領 来年の大統領選に立候補を表明</span><time datetime="2017-12-06T23:51"><span>12月6日</span> <span>23時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は６日、来年３月に行われる大統領選挙に立候補する考えを表明しました。</div><div>ロシアのプーチン大統領は６日、西部のニジニ・ノブゴロドの自動車工場の従業員が参加する集会に出席しました。<br><br>この中で司会の男性から「大統領選挙に立候補してほしい」と要請されたのに対して「立候補するつもりだ」と答え、来年３月に行われる大統領選挙に立候補する考えを表明しました。<br><br>ロシアの大統領選挙をめぐっては８０％を超える高い支持率を保ってきたプーチン大統領よりも有力な候補はおらず、選挙は、事実上の信任投票になる見通しです。<br><br>２０００年に初めて当選したプーチン大統領にとっては、通算４回めの立候補となり、当選すれば２０２４年まで大統領職を務めることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011249211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 23:51:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>