<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>第一生命 89歳の元社員 特別な肩書で客を信用させ19億円詐取か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>第一生命 89歳の元社員 特別な肩書で客を信用させ19億円詐取か</span><time datetime="2020-11-06T04:18"><span>11月6日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697531_2011060119_2011060418_01_02.jpg" alt="第一生命 89歳の元社員 特別な肩書で客を信用させ19億円詐取か" id="news_image"></div><div></div><div>「第一生命」の89歳の元社員が顧客からおよそ19億円を不正に集めていたとされる問題で、元社員は、4年前から特別な肩書を与えられ、勤務し続けていたことが分かりました。会社は、元社員がこの肩書で顧客を信用させていた疑いもあるとみて、肩書の廃止を含む再発防止策をまとめ、金融庁に提出する方針です。</div><div>山口県周南市にある第一生命の拠点に在籍していた89歳の女性の元社員は、「30％の利息が付く『特別枠』で運用する」などと架空の取り引きを顧客に持ちかけ金をだまし取ったとして、詐欺の疑いで会社から警察に告発されました。<br><br>少なくとも21人からおよそ19億円を不正に集めていたとみられています。<br><br>元社員は、保険の営業成績が極めて優秀だったため、本来なら契約が更新されない85歳をすぎても「特別調査役」という肩書を与えられ、勤務し続けていたということです。<br><br>「特別調査役」は、全国におよそ4万人余りいる営業担当者の中でも、唯一の肩書だったということです。<br><br>会社は、元社員がこうした肩書で顧客を信用させ、不正に現金を集めた疑いもあるとみています。<br><br>また、会社では3年前、不審に思った外部の問い合わせを受け、元社員の監視を続けていましたが、結果的に被害の拡大を防げなかったということです。<br><br>会社では、問題の経緯や社内の管理態勢などの調査結果と「特別調査役」の廃止を含む再発防止策をまとめ、週明けにも金融庁に提出する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 04:18:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ コロナ感染者 10万人超 医療ひっ迫で死者の増加懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ コロナ感染者 10万人超 医療ひっ迫で死者の増加懸念</span><time datetime="2020-11-06T04:32"><span>11月6日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697691_2011060431_2011060431_01_02.jpg" alt="アメリカ コロナ感染者 10万人超 医療ひっ迫で死者の増加懸念" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び拡大しつつあるアメリカでは、新たに報告された1日の感染者の数が初めて10万人を超え、医療機関のひっ迫により死者の増加にもつながる懸念が出てきています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697691_2011060426_2011060431_01_03.jpg" alt=""><div>ジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、アメリカで4日に報告された新型コロナウイルスの新たな感染者の数は10万2831人と、これまでで最も多く、初めて10万人を超えました。<br><br>民間団体の調査では入院中の患者はほぼ全米で増加が続いていて、5万2000人以上となり、1万人以上がICU＝集中治療室で治療を受けているということで、ことし4月や7月の感染拡大の時期に迫る水準となっています。<br><br>患者の増加にともない、医療機関への負担が高まる地域が出てきています。<br><br>地元メディアによりますと、中西部ミネソタ州の大都市、ミネアポリスではICUの空きがほぼなくなり、医療機関が患者をほかの地域の病院に送り始めているほか、サウスダコタ州ではまだ建設が終わっていない建物に臨時の病室を作り、症状の比較的軽い患者を収容しているということで、医療機関のひっ迫により適切な医療を受けられずに死亡する患者が出る事態が懸念されています。<br><br>アメリカでは今月から来月にかけて感謝祭やクリスマスなど人の移動が盛んになる季節を迎えますが、感染がさらに拡大するきっかけになりかねないとして、複数の専門家が1日も早く全米規模での対策が必要だと訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 04:32:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 残る6州のうち5州で互角か激しい競り合いに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 残る6州のうち5州で互角か激しい競り合いに</span><time datetime="2020-11-06T06:45"><span>11月6日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697731_2011060514_2011060522_01_03.jpg" alt="アメリカ大統領選 残る6州のうち5州で互角か激しい競り合いに" id="news_image"></div><div>投票から2日がたったアメリカ大統領選挙は現在も開票作業が続いています。民主党のバイデン前副大統領が当選に必要な270人の選挙人の獲得に近づいていますが、残る6州のうち5州で互角か激しい競り合いになっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697731_2011060450_2011060454_01_02.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙は投票から2日たった5日も激戦州の東部ペンシルベニアや西部アリゾナを含む6つの州で勝敗の行方がわかっておらず、現在も開票作業が続いています。<br><br>選挙に勝利するには全米各州に割り当てられた選挙人の過半数の270人を獲得する必要があり、これまでにトランプ大統領が激戦州のフロリダをおさえ214人を獲得したのに対し、バイデン氏は前回トランプ大統領が制したウィスコンシンやミシガンで勝利を確実にして253人を獲得し、勝利に近づいています。<br><br>残る6州のうち5州では、推定の開票率が76％から99％と開票作業は大詰めに入っていますが、両候補の得票率の差は0.2ポイントから2ポイント程度と互角か激しい競り合いになっています。<br><br>一方、西部アリゾナの最も人口が集中する地区の選挙管理委員会は27万票の不在者投票があり、開票作業は週末まで続く可能性があるとしていて、各州の勝利確実を伝えてきたメディアも開票状況を慎重に見極めているとみられます。<br><br>こうした中、トランプ大統領は5日、ツイッターに「集計をやめろ」と投稿し、不正だとする投票日のあとに届いた郵便投票の集計を打ち切るよう改めて訴えました。<br><br>陣営は激戦州で集計の差し止めを求める訴えを起こし、大統領の支持者らも集計中止を訴えて開票所に押し寄せる一方、集計の継続を求めるデモも各地で起きていて、開票作業をめぐる対立の波紋も広がっています。</div></div><div><h3>激戦5州 開票作業の進捗状況は</h3><div>開票作業が続く激戦州の東部 ペンシルベニア州や西部 アリゾナ州など合わせて5つの州の選挙管理委員会の責任者などが5日、相次いで会見を開いたりメディアの取材に応じたりして開票作業の進捗状況について明らかにしました。<br><br>▽ペンシルベニア州は、選挙管理委員会によりますと日本時間の6日未明の段階でまだ開票できていない票が37万票に上っています。<br>ペンシルベニア州では、3日消印の郵便投票を6日まで受け付けています。<br><br>▽アリゾナ州は、東部時間の5日午後9時以降、日本時間の6日午前11時以降、順次開票結果を発表するとしていますが、州内で最も人口が集中している地区の選挙管理委員会の責任者は、地元メディアの取材に対し「まだ27万票の不在者投票と、1万票以上の疑問票が残っており、開票作業は週末まで続く可能性がある」としています。<br><br>▽ジョージア州は選挙管理委員会の担当者が記者会見で「まだ5万票ほど集計していない票が残っている」としたうえで、「5日中にひととおりの集計が終わるよう努力しているが、票差がかなり小さく、疑問票など、すべての票を集計するための時間も必要だ」と述べました。<br><br>▽ノースカロライナ州は、3日の消印がある郵便投票を12日まで受け付けるため結果は、13日まで確定しないとしています。<br><br>▽ネバダ州は、人口が最も集中している地区の選挙責任者が会見し「すでに届いている郵便投票の開票作業は、土日までかかる」という見通しを示しました。<br>ネバダ州では、3日の消印がある郵便投票を10日まで受け付けていて、12日中には法律に基づいて集計を終えることになっているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 06:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 バイデン氏 開票作業を進めるべきだと改めて強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 バイデン氏 開票作業を進めるべきだと改めて強調</span><time datetime="2020-11-06T08:16"><span>11月6日</span> <span>8時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697781_2011060641_2011060641_01_02.jpg" alt="米大統領選 バイデン氏 開票作業を進めるべきだと改めて強調" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙の開票作業が続く中、民主党のバイデン氏は5日、地元の東部デラウェア州で演説し、「すべての票が集計されなければならない」と述べ、郵便投票も含めて開票作業を進めるべきだと改めて強調しました。</div><div>大統領選挙で優勢に立っているバイデン氏は5日、日本時間の6日午前6時すぎに演説しました。<br><br>この中でバイデン氏は「投票は国民が意思を表明する神聖なもので、すべての票が集計されなければならない」と述べ、郵便投票の集計をやめるべきだと主張しているトランプ大統領をけん制しました。<br><br>さらに、「民主主義は時として面倒なものだし、忍耐が求められることもある。ただ、その忍耐は政府による統治という形で建国以来240年間以上にわたって報われてきたし、世界中が羨むものとなってきた」と述べ、すべての票を集計することが、アメリカを支えてきた民主主義の根幹を守ることにつながると強調しました。<br><br>そのうえでバイデン氏は、「集計が終われば、私とハリス氏が勝つことは疑いようがない。すべての人に、平静を保ってほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 08:16:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1人当たり給与総額の平均 9月は26万円余 6か月連続マイナス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>1人当たり給与総額の平均 9月は26万円余 6か月連続マイナス</span><time datetime="2020-11-06T08:33"><span>11月6日</span> <span>8時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697591_2011060128_2011060833_01_02.jpg" alt="1人当たり給与総額の平均 9月は26万円余 6か月連続マイナス" id="news_image"></div><div></div><div>働く人1人当たりのことし9月の給与総額の平均は、26万円余りと去年の同じ月を0.9％下回り、6か月連続でマイナスとなりました。厚生労働省は「残業代などは去年と比べて10％以上減っていて、新型コロナウイルスの影響が続いている」としています。</div><div>厚生労働省は従業員5人以上の全国3万余りの事業所を対象に「毎月勤労統計調査」を行っていて、ことし9月の速報値を、6日、公表しました。<br><br>それによりますと、基本給や残業代などを合わせた働く人1人当たりのことし9月の現金給与総額は平均で26万9503円でした。<br><br>これは去年の同じ月と比べて0.9％減少していて、6か月連続でマイナスとなりました。<br><br>残業代などの所定外給与は、ことし4月以降、大幅な減少が続いていて、9月は1万6761円と去年の同じ月より12％減少しました。<br><br>一方、物価の変動分を反映した実質賃金は去年の同じ月を1.1％下回り、7か月連続でマイナスとなっています。<br><br>また、パートタイムで働く人の割合は30.98％で去年の同じ月を0.52ポイント下回り、8か月連続でマイナスでした。<br><br>厚生労働省は「残業代などは去年と比べて10％以上減っていて、マイナス幅は8月よりも小さくなっているものの、新型コロナウイルスの影響が続いている」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 08:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-06T09:19"><span>11月6日</span> <span>9時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領会見「私は勝っている」(6日9時まえ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060912_2011060914_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が5日、日本時間の6日午前8時40分すぎからホワイトハウスで記者会見。<br><br>「合法的な票を数えれば私は簡単に勝っている。違法な票を数えれば、彼らが選挙結果を盗むことになる。われわれは多くの鍵となる地域で大きく勝っている」と述べて、不正が行われていると改めて主張。<br><br>そのうえで<br>「相手陣営は自分たちの勝利に必要な票を計算してそれを加えたのだ。私は投票日当日の夜は大きくリードしていたが、突然、郵便投票が加わって結果が変わってきた。郵便投票による票はバイデン氏に偏っている。選挙の信頼性を損なうことは許されない」と述べました。</div></div><div><h3>バイデン氏「私の勝利 疑いようがない」(6日6時すぎ 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060807_2011060807_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン氏が日本時間の6日午前6時すぎに東部デラウェア州で演説。<br><br>「投票は国民が意思を表明する神聖なもので、すべての票が集計されなければならない。集計が終われば私とハリス氏が勝つことは疑いようがない。すべての人に平静を保ってほしい」<br>と述べました。</div></div><div><h3>トランプ大統領が「集計をやめろ！」とツイート</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011060108_2011060108_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が<br>5日午前9時すぎ、日本時間の5日午後11時すぎからツイッターに、<br>「集計をやめろ！」<br>「投票日以降に到着した票は集計されない！」<br>と立て続けに投稿。<br><br>一部の投稿について運営会社は、誤解を招く可能性があるとして注意を呼びかけるとともに、自動的には表示されないようにする措置をとりました。</div></div><div><h3>バイデン陣営が政権移行のHP立ち上げ (5日17時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011051830_2011051832_01_03.jpg" alt=""><div>バイデン陣営は勝利を前提に政権移行のためのホームページを立ち上げ、「バイデン政権は就任初日から全力を出せるように準備を続ける」というメッセージを載せました。</div></div><div><h3>民主党のバイデン氏の得票 過去最多に（5日17時 日本時間）</h3><div>民主党のバイデン前副大統領が一般投票で獲得した票はすでに、およそ7200万票にのぼっていて過去の大統領選挙で最も多い得票数となりました。<br>背景には、新型コロナウイルスの感染対策のために多くの州で郵便投票の制度が緩和され、1億人を超える有権者が郵便投票を含む期日前投票を行ったことがあるとされます。<br>連邦選挙委員会によりますと過去の大統領選挙で最も多くの得票をしたのはオバマ前大統領が初当選した2008年に獲得したおよそ6950万票でした。</div></div><div><h3>開票所の外では集計求めるデモ（5日9時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011052149_2011052202_01_04.jpg" alt=""><div>ミシガン州デトロイトの開票所前では200人余りの若者が集結。<br>全ての票の集計を求めてデモを行っていました。<br><br>参加した女性は<br>「トランプ大統領はミシガン州での集計を止めようとしているというが、票はすべて集計されるべきだ。それが民主主義の基本だ」<br>と話していました。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>ミシガン州の開票所で立ち会い求め騒ぎ（5日9時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011052112_2011052202_01_05.jpg" alt=""><div>ミシガン州デトロイトの開票所では、集計作業に不正がないか近くで確認する一般の人たちを「チャレンジャー」として登録を受け付けています。<br>現地の4日、大勢の市民が集まりましたが、担当者が「定員を超えた」と受付を停止し会場の外に出るよう求めたため、納得しない市民との間で激しい口論に。<br><br>警察官も事態の収拾にあたりましたが、入れなかった人たちは「これは不正な手続きだ」なとど口々に抗議していました。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>郵便投票「数えて」 （5日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050918_2011050929_01_03.jpg" alt=""><div>勝敗の行方を占う郵便投票。<br>トランプ大統領が不正や集計の差し止めを主張する中、ニューヨークでは郵便投票の集計を求めるデモ行進が行われた。<br><br>「すべての票が大切だ。すべての票を数えよ」と書かれた横断幕を掲げ、数百人が夕方のマンハッタンを行進した。<br><br>（アメリカ総局　山本脩太）</div></div><div><h3>激戦州ミシガンはバイデン氏（5日6時半すぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビは、激戦州の中西部ミシガンで民主党のバイデン氏が勝利を確実にしたと伝えました。これによりバイデン氏は、新たに16人の選挙人を獲得することになりました。<br><br>この結果、全米で獲得が確実になった選挙人は、バイデン氏が253人、トランプ大統領が214人となりました。</div></div><div><h3>バイデン氏会見「勝者と信じている」（5日6時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050710_2011050711_01_03.jpg" alt=""><div>民主党のバイデン氏は、記者会見し、勝利宣言するつもりはないとしながらも、「270人の選挙人を獲得するために必要な州で我々が勝利しているのは明らかだ」と述べました。<br>その上で、「全ての票が集計されるべきだ」と述べるとともに「票の集計が終了すれば我々が勝者になると信じている」と強調しました。</div></div><div><h3>激戦州ウィスコンシンはバイデン氏（5日4時半すぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビによりますと、中西部ウィスコンシン州で民主党のバイデン氏が勝利を確実にしました。これにより、バイデン氏は新たに10人の選挙人を獲得することになりました。<br><br>この結果、全米で獲得が確実になった選挙人は、バイデン氏が237人、トランプ大統領が214人となりました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 ツイッターで不満（5日午前0時過ぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050532_2011050533_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカで大統領選挙の結果が判明しないまま一夜明けた4日午前10時すぎ、日本時間の5日午前0時すぎ、トランプ大統領はツイッターに「わたしは昨夜の時点でほとんどの場合、民主党の知事が治める主要な州で確実にリードしていた。しかし、突然出てきた票が集計され始めると、それが次々と魔法のように消えていった。とても不思議だ」と投稿しました。</div></div><div><h3>宴のあと（4日22時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011050838_2011050857_01_05.jpg" alt=""><div>大統領選挙から一夜明けた首都ワシントンDC。<br><br>トランプ大統領が待機するホワイトハウスの一帯は、抗議活動への警戒で封鎖されている。<br><br>ふだんは観光客や大道芸人でにぎわうペンシルベニア通りも、柵で囲われて立ち入れなくなっていて、警察官の姿しか見えない。<br><br>（ワシントン支局　栗原岳史）</div></div><div><h3>朝のバイデン陣営には各国メディア（4日20時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011042034_2011042035_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間4日午前6時をまわり、再び太陽が昇り始めました。<br>支持者たちはいったん引き上げていますが、会場では各国のメディアが今も中継を続けています。長い戦いになりそうです。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領が演説(4日16時半頃 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041750_2011041751_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領はホワイトハウスで招待した支持者らを前に演説。<br>接戦となっているペンシルベニア州やミシガン州などで自身が勝っていると主張しました。<br><br>そして、<br>「私たちは盛大な祝いの準備をしていたし、すべてに勝っていたが、突然、止まった」と述べ、激戦州などでリードしているのに突然、開票が止まったとしたうえで「これは詐欺だ。私たちは選挙に勝つ準備が出来ていたし、率直に言って勝った。連邦最高裁判所まで争う」と主張。<br><br>訴訟も辞さない構えを見せました。</div></div><div><h3>両氏が209人で並ぶ　(4日15時20分 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が激戦州の南部フロリダに続きテキサスをおさえて22州で、<br>バイデン氏は西部カリフォルニアや南部バージニアなど16州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人は<br>▼トランプ大統領が209人<br>▼バイデン氏が209人</div></div><div><h3>トランプ大統領がツイート「大きな勝利だ」(4日14:46 日本時間)</h3><div>トランプ大統領がツイッターに投稿。<br>「私たちはいま、大差で勝っている。彼らは選挙を盗もうとしているがそうはさせない。投票所が閉まったあとに投票することはできない。今夜、声明を出す。大きな勝利だ」</div></div><div><h3>バイデン氏が演説「忍耐強く待つべき」(4日14:45 日本時間）</h3><div>バイデン氏が、地元のデラウェア州で演説。<br>「結果が出るのは朝になるかも知れないし、もっと長くかかるかも知れないが、状況はよい。わたしたちは勝利に向かっていると信じている。記録的な期日前投票を忍耐強く待つべきだ。ペンシルベニア州も勝利する」</div></div><div><h3>南部フロリダ州でトランプ大統領勝利確実(4日14:40 日本時間）</h3><div>ABCテレビによりますと<br>注目された南部フロリダ州でトランプ大統領が勝利を確実にしました。</div></div><div><h3>トランプ大統領118人 バイデン氏192人（4日14時 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が西部アイダホなど18州で<br>バイデン氏が西部ニューメキシコなど14州と首都ワシントンで、<br>勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が118人<br>▼バイデン氏が192人となっています。</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場に支持者たち（４日13時すぎ 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041423_2011041428_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br>現地時間３日午後１１時をまわり、陣営に招待された支持者の車が集まってきました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、支持者は車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式です。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領114人 バイデン氏187人(4日13時 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部ミシシッピなど17州で、<br>バイデン氏が西部カリフォルニアなど13州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が114人、<br>▼バイデン氏が187人となっています。</div></div><div><h3>首都ワシントンのトランプ・ホテルに支持者達(4日正午 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041348_2011041508_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンにある「トランプ・インターナショナル・ホテル」の周囲の道路は封鎖され、多くの警察車両が出て警戒にあたっています。<br><br>ホテルの前で取材していると、トランプ大統領の支援者だという人たちが乗った複数の車両が到着。このうちのひとりの男性は「トランプ大統領の再選は確実だよ」と言いながら入っていきました。<br><br>（国際部・濱本こずえ）</div></div><div><h3>トランプ大統領72人 バイデン氏89人 （4日正午 日本時間）</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が南部アラバマやサウスカロライナなど10州で、<br>民主党のバイデン前副大統領が西部コロラドなど8州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が72人、<br>▼バイデン氏が89人となっています。<br><br>激戦州の南部フロリダではAP通信の集計では、推定の開票率95％の時点で<br>▼トランプ大統領の得票率が51.3％<br>▼バイデン氏が47.8％と接戦となっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領51人 バイデン氏80人 (4日11時過ぎ 日本時間)</h3><div>ABCテレビは<br>トランプ大統領が中西部サウスダコタや南部アーカンソーなど7州で、<br>バイデン氏が東部ニューヨークやコネティカットなど7州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>選挙人の数は<br>▼トランプ大統領が51人、<br>▼バイデン氏が80人となっています。<br><br>また勝敗の行方を大きく左右する<br>激戦州の南部フロリダでは<br>AP通信の集計では<br>推定の開票率92％の時点で<br>▼トランプ大統領が51.2％<br>▼バイデン氏の得票率が47.9％と接戦となっています。</div></div><div><h3>フロリダのトランプ大統領支持者達 (4日午前9時15分 日本時間)</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040931_2011041044_01_03.jpg" alt=""><div>全米で3番目に選挙人が多いフロリダ州。ここでトランプ大統領が勝たなければ、再選は難しくなると言われています。<br><br>ウェストパームビーチのホテルの大広間には、開票の行方を見守ろうと、トランプ大統領の支持者が続々と集まってきています。<br>トランプ大統領の顔写真とスローガンの「Keep　America　Great＝アメリカをこれからも偉大に」と書かれた横断幕の前では記念撮影も行われています。<br><br>（アメリカ総局・及川利文）</div></div><div><h3>ホワイトハウス前に世界中のメディア（4日午前10時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011041000_2011041044_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が控えているのは首都ワシントンのホワイトハウス。いつ、どのような形で、大統領が姿を見せるのか、まだわからない中、世界中のメディアが集まって、その瞬間を待っています。<br><br>今回、投開票をめぐるトラブルに備えて、大規模な弁護団を用意しているトランプ陣営。大統領選挙の投票は終わろうとしていますが、選挙をめぐる攻防の第2幕が始まるかもしれません。<br><br>（ワシントン支局・栗原岳史）</div></div><div><h3>トランプ大統領37人 バイデン氏44人 （4日10時過ぎ 日本時間）</h3><div>ABCテレビはトランプ大統領が4州で民主党のバイデン前副大統領が5州と首都ワシントンで勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>獲得した選挙人の数は<br>トランプ大統領37人、バイデン氏44人となっています。</div></div><div><h3>ミシガン州 期日前投票の集計作業開始（4日8時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040844_2011040929_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州の1つ、中西部のミシガン州。<br><br>最大都市デトロイトにある開票所で、期日前投票の集計作業が始まりました。数百人のスタッフが封筒から投票用紙を取り出すなど作業を進めています。<br><br>ミシガン州では、トランプ大統領と民主党のホイットマー知事の対立を背景に、選挙後に混乱が起きることが懸念されていて、人々は不安を抱えながら開票を見守ることになりそうです。<br><br>（ロサンゼルス支局・菅谷史緒）</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺で集会も（4日7時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040914_2011040929_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンのホワイトハウス周辺では、トランプ大統領に批判的な複数の団体が集会を開いています。<br><br>首都の各地には、数多くの警察の車両が集まり、道路が次々と封鎖されるなど厳戒態勢が敷かれていますが、これまでのところ混乱などは起きていません。<br>（国際部・濱本こずえ）<br><br>※これ以前は「タイムライン アーカイブその１」で掲載。<br>https://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694841000.html</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:19:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選「鍵となる地域で大きく勝っている」トランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/k10012697841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選「鍵となる地域で大きく勝っている」トランプ大統領</span><time datetime="2020-11-06T09:30"><span>11月6日</span> <span>9時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201106/K10012697841_2011060900_2011060902_01_02.jpg" alt="米大統領選「鍵となる地域で大きく勝っている」トランプ大統領" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領は5日、日本時間の6日午前8時40分すぎからホワイトハウスで記者会見し、「合法的な票を数えれば私は簡単に勝っている。違法な票を数えれば、彼らが選挙結果を盗むことになる。われわれは多くの鍵となる地域で大きく勝っている」と述べ、郵便投票をめぐって不正が行われていると改めて主張して、選挙の正当性に疑問を投げかけました。そのうえで、「相手陣営は自分たちの勝利に必要な票を計算してそれを加えたのだ。私は投票日当日の夜は大きくリードしていたが、突然、郵便投票が加わって結果が変わってきた。郵便投票による票はバイデン氏に偏っている。選挙で不正が行われた。選挙の信頼性を損なうことは許されない」と述べました。</div><div>さらに「予想されていたような民主党の大勝は起きなかった。われわれは上院でも多数派を維持する。巨大企業と巨大メディア、それに巨大IT企業によって歴史的な妨害がされているにもかかわらず、われわれは勝利している」と述べました。<br><br>ただ、その根拠は示していません。<br><br>また、「ペンシルベニア州では、民主党が投票日の3日後まで郵便投票を受け付けられるようにした。消印がない票や、本人確認ができない票も集計している。今後、多くの訴訟が行われ、連邦最高裁判所で争うことになるだろう」と述べ法廷で徹底的に争う考えを示しました。<br><br>アメリカ大統領選挙をめぐっては、民主党のバイデン前副大統領が当選に必要な選挙人の獲得に近づいていますが、トランプ陣営は不正が行われていると主張し、各地で裁判を起こしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201106%2Fk10012697841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>