<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>＃東北でよかった 東北の魅力伝える投稿相次ぐ</span><time datetime="2017-04-26T12:40"><span>4月26日</span> <span>12時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今村復興大臣が東日本大震災の復興に関連して「東北のほうでよかった」と発言したことに関連して、ネット上では「東北でよかった」というハッシュタグをつけて東北出身であることを誇りに感じたり、東北の魅力を伝えようとする投稿が相次ぎ、話題になっています。</div><div>今村復興大臣の発言を受けてツイッター上では、２５日、発言を批判する投稿が目立ちましたが、２６日にかけて、「東北に生まれてよかった」など東北の出身であることを誇りにしたり、東北の魅力を発信したりする投稿が相次いで寄せられています。<br><br>投稿では、「お米もお酒もお水も空気も美味しい！周りの人が優しい。東北に生まれて、本当に良かった！」とか、「産まれてずっと宮城県民。震災で友達は死んだしじいちゃんはまだ行方不明でまだまだ辛いことはあるけど東北に生まれてよかった」などと、今も東北に住む人や東北出身と見られる人たちの書き込み、それに美しい東北の風景の写真の投稿が多く見られました。<br><br>また、「このタグ見た時ドキッとしたけど、素敵なツイートがたくさん。東北に行ったことはないけど、行ってみたいなと思いました。発想の転換って大事だ」、「失言の方かと思ってタグ見たら、素敵なところがいっぱいの東北で溢れてた。東北のみんな素晴らしい。ぜひ行ってみたい」、「復興相の失言を逆手に取った＃東北でよかったハッシュタグますます盛りあがってる。東北のいいところ、美しい風景をどんどん挙げてる。日本人もまだまだ捨てたもんじゃない」といった被災地を含めた日本全体を応援するような投稿も多く寄せられています。<br><br>こうした投稿について津波で大きな被害を受けた宮城県南三陸町の佐藤仁町長は「大臣の発言は残念だったが、震災から６年がすぎ、震災の風化が進む中で、被災地を思い出し、応援するメッセージが広がることは本当にありがたく心強い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:40:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開</span><time datetime="2017-04-26T15:10"><span>4月26日</span> <span>15時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961891_1704261514_1704261514_01_03.jpg" alt="米韓軍 北朝鮮ミサイル基地への攻撃想定した訓練公開" id="news_image"></div><div>アメリカ軍と韓国軍は、北朝鮮のミサイル基地に対する空爆や砲撃を想定した訓練を公開し、米韓の合同軍事演習に反発している北朝鮮をけん制しました。</div><div>この訓練は、アメリカ軍と韓国軍の定例の合同軍事演習の一環として、南北の軍事境界線に近いポチョン（抱川）にある射撃場で２６日まで行っていたものです。<br><br>先週、報道関係者に公開されたのに続き、２６日は一般にも公開され、Ｆ１６戦闘機やヘリコプターなどおよそ５０機、戦車や装甲車などおよそ９０両、それに、兵士２０００人余りが参加しました。<br><br>韓国軍によりますと、訓練は北朝鮮軍のミサイル基地への攻撃を想定して行われ、はじめに、戦闘機による空爆や自走砲による砲撃が行われ、爆弾や砲弾が標的に着弾するたびに、大きな火柱が上がるとともに、ごう音が響いていました。また、ミサイル基地を制圧する訓練も行われ、戦車部隊が攻撃を加えながら突入したあとで、輸送ヘリコプターから韓国軍の特殊部隊が降下し、各部隊が連携を確認していました。<br><br>韓国陸軍のチョン・スンホ（鄭承虎）中佐は「これからも韓国軍は、強力な米韓同盟の下、韓国の安全保障を強固に守っていく」と述べ、北朝鮮をけん制しました。北朝鮮は、今月末まで行われる米韓の合同軍事演習に反発していて、米韓両軍は、さらなる挑発のおそれもあるとして警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:10:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝ドラ「ひよっこ」東京編 竹内涼真さんら新出演者発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010961901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>朝ドラ「ひよっこ」東京編 竹内涼真さんら新出演者発表</span><time datetime="2017-04-26T15:50"><span>4月26日</span> <span>15時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010961901_1704261523_1704261550_01_02.jpg" alt="朝ドラ「ひよっこ」東京編 竹内涼真さんら新出演者発表" id="news_image"></div><div></div><div>今月から放送が始まったＮＨＫの連続テレビ小説「ひよっこ」の出演者が新たに発表され、上京したヒロインが暮らす同じアパートの住人を演じる竹内涼真さんなどが抱負を語りました。</div><div>「ひよっこ」は、東京オリンピックが開かれた昭和３９年から始まるドラマで、茨城県の山あいの村から集団就職で上京し、下町の町工場などで働くヒロインを有村架純さんが演じています。<br><br>２６日、東京・渋谷のＮＨＫ放送センターで、ヒロインが上京した「東京編」に出演する１３人が新たに発表されました。<br><br>このうち、ヒロインが暮らすアパートの隣の部屋に住む大学生役を演じる竹内涼真さんは、連続テレビ小説初出演で、当時の町並みを再現したスタジオの精巧なセットに驚いたエピソードを明かし、「本当に出演が決まって率直にうれしいです。『ひよっこ』というすばらしい作品に途中から参加させていただくことになりましたが、出演者の方が積み重ねてきたレールにしっかり乗って、いいスパイスになれればと思います。一生懸命頑張ります」と抱負を語りました。<br><br>また同じくアパートの住人で、私生活が謎に包まれた個性的な女性を演じる、シシド・カフカさんは、「まさか出演させていただくとは考えていなかったので光栄でうれしいです。難しい役どころですが、このストーリーのいい歯車になれるよう楽しみながら演じたい」と話していました。<br><br>さらに、ヒロインが働くことになる洋食屋の娘を演じる元ＡＫＢメンバーの島崎遥香さんは、「今回の役は跳ねっ返りが強い子で、初登場のシーンからヒロインに対してものすごく嫌みをいう役です。何だこの嫌な女と思うかもしれませんが、根はとてもいい子なので、最後まで温かい目で見ていただけたらうれしいです」と述べました。<br><br>連続テレビ小説「ひよっこ」は、ことし９月まで放送される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010961901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本の豪華寝台列車「トランスイート四季島」公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ東日本の豪華寝台列車「トランスイート四季島」公開</span><time datetime="2017-04-26T17:09"><span>4月26日</span> <span>17時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962051_1704261737_1704261743_01_02.jpg" alt="ＪＲ東日本の豪華寝台列車「トランスイート四季島」公開" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東日本の豪華寝台列車が来月１日から運行を始めるのを前に２６日、試乗会が行われ、実際の運行の様子が初めて公開されました。</div><div>「トランスイート四季島」と名付けられたこの列車は、ＪＲ東日本が初めて運行する豪華寝台列車で、東京・上野を出発して東北や北海道などをめぐる周遊ツアーを専門に、来月１日から運行を始めます。<br><br>２６日は運行開始を前に報道関係者を対象とした試乗会が行われ、上野と宇都宮の間の運行が公開されました。１０両編成の列車の先頭と最後尾は、天井まで窓が広がる展望車になっていて、乗客はゆったりとソファーに座って沿線の景色を眺めることができます。<br><br>また、ラウンジ車にはバーカウンターが設置され、ピアノの生演奏が披露されるなか、オリジナルのカクテルが提供されます。<br><br>２階建ての最高級の客室は、１階が寝室、２階が掘りごたつのついた和室になっていて、ひのきを使った風呂も備え付けられています。<br><br>さらに列車には、振動を低減させる最新鋭の装置を導入し、快適な乗り心地を追求したということです。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、料金は最低３２万円から最高１１５万円と高額ですが、来年３月まですでに完売していて、運行初日の予約の倍率は７６倍だったということです。<br><br>周遊型の豪華寝台列車は、国内では４年前に運行を開始したＪＲ九州の「ななつ星」に続いて２例目で、ＪＲ西日本もことし６月に中国地方をめぐる列車の運行を始める予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東日本大震災の被災地にも元気を</h3><div>ＪＲ東日本の高橋敦司担当部長は、「新しい鉄道の旅を提供することで鉄道への関心を高めるとともに、東日本大震災からの復興を遂げつつある被災地の皆様にも、この列車が走ることで元気を与えたい」と述べました。<br><br>また、豪華寝台列車の運行が相次いでいることについて「豪華寝台列車は地域の魅力を高めていくという同じ考え方のものであり、各社で競い合うのではなく、みんなで一緒になって日本の観光や日本そのものを元気にしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 17:09:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉野復興相が就任会見 「被災者の声を政府に届ける」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>吉野復興相が就任会見 「被災者の声を政府に届ける」</span><time datetime="2017-04-26T17:23"><span>4月26日</span> <span>17時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>吉野正芳復興大臣は、就任にあたっての記者会見で、被災者の１人として、被災地の声を政府に届けていくのが大きな役割だなどと述べ、速やかに被災地を視察し、復興の課題などにきめ細かに対応していきたいという考えを示しました。</div><div>辞任した今村前復興大臣の後任に起用された吉野正芳復興大臣は、２６日午後、復興庁で就任にあたっての記者会見に臨みました。<br><br>この中で、吉野大臣は「私は被災者で、福島県いわき市で津波の被害を受け、選挙事務所は全壊し、自宅は大規模半壊した。被災者の気持ちは、どなたよりもきちんと理解している」と述べました。<br><br>そのうえで、吉野大臣は「政府の一員として内部から被災者、被災地の声を届けていくのが私の大きな役割だ。被災地の復興の状況や課題を現場を歩いて早急に把握して対応していきたい」と述べ、速やかに被災地を視察し、復興の課題などにきめ細かに対応していきたいという考えを示しました。<br><br>また、吉野大臣は、今村前大臣が東日本大震災に関連して、「東北のほうだったからよかった」と述べたことについて、「われわれ被災地の者としては、許すことができない重大な発言だった」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 17:23:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>二階幹事長  政府与党で緊張感を 今村氏めぐる報道に不満示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>二階幹事長  政府与党で緊張感を 今村氏めぐる報道に不満示す</span><time datetime="2017-04-26T17:30"><span>4月26日</span> <span>17時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962041_1704261711_1704261730_01_03.jpg" alt="二階幹事長  政府与党で緊張感を 今村氏めぐる報道に不満示す" id="news_image"></div><div>自民党の二階幹事長は、都内で講演し、今村前復興大臣の辞任などを踏まえ、「こうした時こそ、気を引き締めて、しっかりやらなければいけない」と述べ、政府与党で、緊張感を持って政権運営に当たりたいという考えを示しました。</div><div>この中で、二階幹事長は、辞任した今村前復興大臣について、「多少の思い上がりだろう。緊張して、自分の調べてきたことを報告する気持ちになれば、あんな言葉は出てくるわけがない」と述べました。<br><br>そのうえで、二階氏は、「いろいろな問題が生じて、閣僚が代わって迷惑をかけるが、こうした時こそ、われわれは気を引き締めて、しっかりやらなければいけない」と述べ、政府与党で、緊張感を持って政権運営に当たりたいという考えを示しました。<br><br>一方で、二階氏は、今村氏の発言をめぐる一連の報道について、「政治家が何か話をしたら、マスコミが、余すところなく記録を取って、１行悪いところがあれば、『これはけしからん、すぐ首をとれ』となるが、なんということか。言葉の誤解はないほうがいいに決まっているが、いちいち首をとるまで張り切らなくてもいいのではないか」と述べ、不満を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民進 榛葉氏「緊張感ない」 </h3><div>民進党の榛葉参議院国会対策委員長は、記者会見で、「自分の『ムラ』の今村氏が迷惑をかけておいて、なぜ派閥の領袖（りょうしゅう）が守るのか。迷惑をかけた自分の子飼いの議員をかばうというところに緊張感はなく、分かっていないのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田氏「極めて不遜」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者会見で「自民党の本音が出ている。メディアは、権力と一定の距離をとり、批判するのが当然の役割で、それを根本から否定しかねない発言だ。すごく間違っているし、極めて不遜な発言だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 17:30:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見</span><time datetime="2017-04-26T17:34"><span>4月26日</span> <span>17時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962111_1704261741_1704261744_01_02.jpg" alt="東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見" id="news_image"></div><div></div><div>国内最大の見本市会場「東京ビッグサイト」が、３年後の東京オリンピック・パラリンピックの会場となり、見本市の会場としては使えなくなる見通しとなっている問題で、都と東京ビッグサイトが２６日、説明会を開き、企業などに理解を求めましたが、企業側からは会場の見直しを求める意見が相次ぎました。</div><div>東京・江東区の東京ビッグサイトは、年間およそ３００件の見本市などのイベントが開かれています。<br><br>しかし、東京オリンピック・パラリンピックで報道機関が拠点とする「メディアセンター」として利用されることが決まっていて、改修工事などのため大会の前年の２０１９年から施設のおよそ半分が利用できなくなり、大会期間中はすべての施設が利用できなくなる見通しです。<br><br>このため見本市を企画する企業などから反発が強まっていて、東京ビッグサイトと東京都は２６日、企業などを対象にした説明会を開きました。<br><br>説明会は非公開で行われましたが、都によりますと、施設が利用できない期間をできるだけ短くする方針を説明したということです。<br><br>これに対し企業からは、東京ビッグサイトをメディアセンターの会場とすること自体を見直すよう求める意見などが相次いだということです。<br><br>説明会に参加した、広島県の企業の経営者は、「イベントがなくなることで３億円の損害が出ると想定していて影響は深刻だ」と話していました。<br><br>東京都商工部の伏見充明担当課長は「工事期間を見直したが、一つでも多くの展示会を開催できるようさらに調整して理解を求めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 17:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>