<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コロナ拡大以降 “ぜんそく入院患者 大幅減”マスク着用影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012713881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ拡大以降 “ぜんそく入院患者 大幅減”マスク着用影響か</span><time datetime="2020-11-16T06:47"><span>11月16日</span> <span>6時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012713881_2011160600_2011160641_01_03.jpg" alt="コロナ拡大以降 “ぜんそく入院患者 大幅減”マスク着用影響か" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大したことし2月以降、ぜんそくのため入院する患者が例年に比べて大幅に減ったとする調査結果を東京大学のグループが発表しました。グループは、マスクの着用などの対策が影響した可能性があるとしています。</div><div>この研究は、東京大学大学院医学系研究科の宮脇敦士助教のグループが、アメリカの専門学会の雑誌で発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012713881_2011160557_2011160643_01_04.jpg" alt=""><div>グループは、全国の272の病院を対象に、おととしからことし5月までにぜんそくが悪化して入院した人の数を調査しました。<br><br>そして、新型コロナウイルスの感染が拡大したことし2月下旬以降とそれ以前で違いがあるかを分析しました。<br><br>その結果、入院した患者の1週間当たりの平均は、例年は229.9人でしたが、ことし2月下旬以降は78.3人となり、新型コロナウイルスがなかった場合に予想される患者数と比べて55％減少していたということです。<br><br>また、肺がんや気胸など新型コロナウイルスの影響を受けない呼吸器の病気では大きな変化はみられませんでした。<br><br>グループは、マスクの着用や外出を控えるなどの対策が影響した可能性があるとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012713881_2011160600_2011160643_01_05.jpg" alt=""><div>宮脇助教は「コロナ対策の影響かどうかはさらに研究が必要だ。ただ、以前の生活でぜんそくが悪化しやすいのであれば、コロナが終息してからも、可能な範囲で新しい生活様式を続けることも一案ではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012713881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 06:47:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス首相 コロナ感染者との接触確認で自主隔離へ 症状なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イギリス首相 コロナ感染者との接触確認で自主隔離へ 症状なし</span><time datetime="2020-11-16T09:45"><span>11月16日</span> <span>9時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714141_2011160935_2011160945_01_02.jpg" alt="イギリス首相 コロナ感染者との接触確認で自主隔離へ 症状なし" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスのジョンソン首相は、新型コロナウイルスに感染した人との接触が確認されたとして、自主的な隔離措置をとることになり、自由貿易協定の締結に向けて重要な局面を迎えるEU＝ヨーロッパ連合との交渉など、さまざまな課題への影響が懸念されます。</div><div>ジョンソン首相は15日夜、ツイッターに投稿し、ウイルスに感染した人との接触が確認されたとして、保健当局の指針に従って、当面、首相官邸内で自主的な隔離措置をとることを明らかにしました。<br><br>症状は出ておらず、隔離中も職務は続けるとしています。<br><br>ジョンソン首相は、ことし春に感染して、その後容体が悪化し、一時、集中治療室で手当てを受けました。<br><br>ジョンソン政権をめぐっては、先週、政策立案に深く関わってきた側近が政権内の確執で突然辞任するなど混乱が広がっていて、ジョンソン首相は、事態の収拾をはかることを迫られています。<br><br>また、自由貿易協定などの締結に向けて、EU＝ヨーロッパ連合との間で続いている交渉は、今週、重要な局面を迎えるとみられているほか、感染拡大への対応も大きな課題で、イギリスメディアは「首相にとっては最悪のタイミングで隔離措置をとることになる」などと伝えています。<br><br>イギリスでは、感染して死亡する人が1日で600人近くになる日もあるなど、感染が急速に拡大していて、ロンドンのあるイングランドでは外出制限など厳しい対策が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 09:45:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 大きく値上がり 実質GDP大幅伸びで市場に安心感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 大きく値上がり 実質GDP大幅伸びで市場に安心感</span><time datetime="2020-11-16T10:13"><span>11月16日</span> <span>10時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714181_2011161012_2011161013_01_02.jpg" alt="株価 大きく値上がり 実質GDP大幅伸びで市場に安心感" id="news_image"></div><div></div><div>週明けの16日の東京株式市場、株価は大きく値上がりしています。ことし7月から9月までの実質のGDP＝国内総生産が大幅な伸びとなったことで市場に安心感が出ています。</div><div>市場関係者は「13日のニューヨーク市場でダウ平均株価が上昇したことを受け、きょうの東京市場でも多くの銘柄に買い注文が出ている。先ほど発表されたことし7月から9月までのGDP＝国内総生産の実質の伸び率が1980年以降で最大の伸び率となったことも、景気の先行きへの期待につながり、安心感が出ている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スーパー「西友」の株式の85％ 米投資ファンドと楽天に売却へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スーパー「西友」の株式の85％ 米投資ファンドと楽天に売却へ</span><time datetime="2020-11-16T10:39"><span>11月16日</span> <span>10時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714131_2011160922_2011160922_01_02.jpg" alt="スーパー「西友」の株式の85％ 米投資ファンドと楽天に売却へ" id="news_image"></div><div></div><div>スーパーの「西友」を傘下に持つアメリカの流通大手のウォルマートは、西友の株式の85％を、アメリカの投資ファンドKKRとIT大手の楽天に売却することになりました。今後、西友は楽天のノウハウを取り入れ、ネットスーパーの事業などを強化する方針です。</div><div>発表によりますと、アメリカの流通大手ウォルマートは、傘下にある西友の株式の85％を、アメリカの投資ファンドKKRとIT大手の楽天に売却します。<br>売却額は明らかになっていませんが、KKRが65％、楽天が新たに設立する新会社を通じて20％を取得します。<br><br>ウォルマートは2008年に西友を完全子会社にして業績の回復に努めてきましたが、今回の株式売却によって、日本で西友の経営の意思決定ができるようになるとしています。<br><br>西友はすでに楽天とネットスーパーを共同で運営していて、今後は楽天のノウハウをさらに活用して、新たなキャッシュレス決済の導入や、オンラインと実際の店舗を融合したサービスなどに取り組む方針です。<br><br>新型コロナウイルスの影響でネットスーパーの市場は拡大していて、流通大手のイオンがイギリスの大手と提携したり、アマゾンがスーパーのライフコーポレーションと協力したりするなど、競争が激しくなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:39:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>7～9月GDP 実質伸び率 年率プラス21.4％ 伸び率最大も回復途上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>7～9月GDP 実質伸び率 年率プラス21.4％ 伸び率最大も回復途上</span><time datetime="2020-11-16T10:49"><span>11月16日</span> <span>10時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714121_2011160919_2011160920_01_02.jpg" alt="7～9月GDP 実質伸び率 年率プラス21.4％ 伸び率最大も回復途上" id="news_image"></div><div></div><div>内閣府が発表したことし7月から9月までのGDP＝国内総生産は、実質の伸び率が年率に換算してプラス21.4％となり、比較可能な1980年以降で最大の伸び率となりました。ただ、新型コロナウイルスの影響で、前の3か月が歴史的な急落になったことの反動という側面が大きく、GDPの規模は感染拡大前の水準には戻っていません。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714121_2011161100_2011161107_01_03.jpg" alt=""><div>内閣府が発表したことし7月から9月までのGDPの速報値によりますと、物価の変動を除いた実質の伸び率は、前の3か月と比べてプラス5.0％となり、4期ぶりのプラスとなりました。<br><br>これが1年間続いた場合の年率に換算すると、プラス21.4％となり、比較可能な1980年以降では、バブル経済まっただ中の1989年10月から12月までに記録したプラス12.0％を超えて、最大の伸びとなりました。<br><br>ただ、新型コロナウイルスの影響で前の3か月がマイナス28.8％と歴史的な急落となったことの反動という側面が大きいうえ、GDPは感染拡大前の水準には遠く、日本経済は回復途上にあることを示した形です。<br><br>項目別にみますと、GDPの半分以上を占める「個人消費」は、Go Toトラベルの効果で旅行や飲食への支出が増え、前の3か月との比較でプラス4.7％と大きく伸びました。<br><br>「輸出」もプラス7.0％と、大きく伸びました。これは経済活動の再開に伴って、アメリカや中国向けの自動車や自動車部品が増えたためです。<br><br>一方、「企業の設備投資」はマイナス3.4％、「住宅投資」もマイナス7.9％と落ち込みが続いています。<br><br>また、物価の変動を反映させた名目のGDPの伸び率も、前の3か月と比べてプラス5.2％、年率に換算するとプラス22.7％と大幅な改善となりました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「マインド まだ守りの状態」</h3><div>今回のGDPについて、西村経済再生担当大臣は記者会見で「経済は回復途上にある。特にマインド＝心理はまだ守りの状態で、攻めのマインドにはなっていないことが、企業の設備投資の弱さに表れている」と述べました。<br><br>新型コロナウイルスの今後の影響については、「欧米での感染再拡大が輸出や生産に、国内の感染拡大が個人消費に影響を与える可能性があり、下振れリスクにも十分な注意が必要だ」と述べました。<br><br>そのうえで、来月取りまとめる予定の追加の経済対策について、「デジタルやグリーン、イノベーション＝技術革新など成長力を確かなものにするために必要な対策を積み上げ、強力な経済対策を作っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>海外との比較では回復の勢い鈍いとの指摘も</h3><div>今回のGDPは大きく改善しましたが、海外と比べると、回復の勢いが鈍いのではないかという指摘もあります。<br><br>アメリカは、ことし4月から6月までの実質GDPの伸び率が、年率換算でマイナス31.4％と大きく落ち込んだあと、7月から9月はプラス33.1％でした。<br><br>ドイツやフランスなどユーロ圏19か国では、4月から6月までが年率換算でマイナス39.5％となったあと、7月から9月はプラス60.5％でした。<br><br>一方、中国は去年の同じ時期との比較で、ことし1月から3月まではマイナス6.8％となったあと、4月から6月はプラス3.2％、7月から9月はプラス4.9％となっています。</div></div><div><h3>下請けの中小企業 仲介サイトで販路開拓</h3><div>受注が回復しない下請けの中小企業の中には、貴重な資金を使って取引先との仲介サイトを活用し、販路を開拓しているところもあります。<br><br>群馬県館林市にある従業員20人余りの「誠和製作所」は、鉄道車両や自動車のブレーキに使う部品などを製造していますが、新型コロナウイルスの影響で受注が激減し、7月の売り上げは去年の同じ月のおよそ60％に減少しました。<br><br>工場の稼働率も落ち、去年秋におよそ1億円を投じて導入した最新鋭のレーザー加工機もほどんど動かせず、維持費だけがかさむ状況です。<br><br>厳しい状況の打開に向けて、この会社はあえて手数料を負担し、取引先を見つける仲介サイトに登録しました。<br><br>このサイトは、全国およそ1500社から部品の注文を受け付け、登録企業に紹介します。<br><br>登録した結果、新たな取引先から家畜の餌の製造装置の部品を受注し、先月は去年の90％近い売り上げを確保できたということです。<br><br>今月11日、工場を訪れた仲介サイトの担当者には、最新鋭のレーザー加工機の稼働率を上げるため、さらに仕事を紹介してほしいと依頼しました。<br><br>担当者は、受注が伸びている半導体製造装置の部品に挑戦してみてはどうかと助言していました。<br><br>多田征訓社長は「大手企業も大変な状況なので、下請けに発注せずに自社で作るようになって、仕事が回ってこない。雇用調整助成金など、国の支援で耐えてきたが、耐えるだけでなく行動を起こさなくてはと考えた」と話していました。</div></div><div><h3>飲食店 “少人数・高単価”への転換も</h3><div>飲食店の中には、大規模な宴会を控える“新たな日常”にあわせて、設備や業態を大胆に切り替えて生き残りを図る動きもあります。<br><br>東京 大田区にある日本料理店は、大衆居酒屋だった店舗を全面的に改装して、先月、再出発しました。<br><br>居酒屋の売り上げは、緊急事態宣言を受けて、例年に比べて90％近く減少し、その後の6月以降もおよそ40％の減少が続いていました。<br><br>店主の網藏育央さん（45）は、低価格のメニューで深夜まで営業する“薄利多売”のスタイルでは、大規模な宴会や2次会を控える“新たな日常”の時代を生き残ることは難しいと考えました。<br><br>そこで、少ない来店客でも1人当たりの売り上げを上げる“少人数・高単価”の戦略に切り替え、日本料理店への転換を決断しました。<br><br>国の「持続化給付金」や金融機関からの借り入れで、800万円を投じて店舗を全面的に改装しました。<br><br>改装のねらいは、高級感の演出と、感染防止策を徹底して安心して滞在できる空間づくりです。<br><br>空調設備を増設し、座席の間隔を広げて、飛沫を防ぐパーテーションも設けました。<br><br>カウンターは、料理人と客の間隔を広げて、飛まつを防ぐパネルは高級感を意識しました。<br><br>メニューは、居酒屋の時よりも50％ほど高い品ぞろえに切り替えました。<br><br>旬の高級食材をそろえる一方、むだが出ないように、単品をやめてコース料理に絞りました。<br><br>営業時間は居酒屋の時より短く、同時に入れる来店客の数も7人減らしましたが、売り上げは去年と同じ水準に回復しているということです。<br><br>来店した客は「コロナで苦しい時期に投資しようと思えるのはすごい」とか、「友達に紹介して安心だよと伝えたく、写真を撮った」などと話していました。<br><br>網藏さんは「コロナへの不安は尽きないと思うが、この先もチャレンジして新しい時代を乗り越えたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:49:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野口聡一さん搭乗の米民間宇宙船1号機 打ち上げ成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野口聡一さん搭乗の米民間宇宙船1号機 打ち上げ成功</span><time datetime="2020-11-16T10:51"><span>11月16日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160943_2011160943_01_02.jpg" alt="野口聡一さん搭乗の米民間宇宙船1号機 打ち上げ成功" id="news_image"></div><div>企業が開発した民間の宇宙船としては世界で初めて運用段階に入る、「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人を乗せて、フロリダ州から日本時間の午前9時27分に打ち上げられ、宇宙船は予定した軌道で分離されて、打ち上げは成功しました。宇宙船はこのあと日本時間の17日午後1時ごろに国際宇宙ステーションにドッキングする計画で、宇宙の商業利用が本格化する時代の始まりとして注目されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160952_2011160954_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカの民間企業「スペースX」の宇宙船、「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんとアメリカ人宇宙飛行士、合わせて4人を乗せて、日本時間の16日午前9時27分にフロリダ州のケネディ宇宙センターから打ち上げられました。<br><br>野口さんたち4人を乗せた宇宙船を搭載したロケットは、オレンジ色の光を放って大きな音を立てながら発射台を離れ、夜空を宇宙に向かって上昇しました。<br><br>打ち上げからおよそ10分後、宇宙船がロケットから分離される前、宇宙船内の様子が映されると、野口さんは落ち着いた表情で操作にあたっていました。<br>すでに宇宙空間に到達していて、船内では物が宙に浮いてゆっくりと揺れている様子も見られました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160953_2011160954_01_05.jpg" alt=""><div>そして12分後に宇宙船は予定の軌道に投入され、打ち上げは成功しました。<br><br>宇宙船が予定した軌道でロケットの2段目から切り離されると、地上の管制室では、スタッフが拍手をして打ち上げの成功を喜んでいました。<br><br>「クルードラゴン」はNASA＝アメリカ航空宇宙局の支援を受けて「スペースX」が開発したもので、民間の宇宙船としては世界で初めて運用段階に入り、アメリカと宇宙ステーションとの間を往復します。<br><br>「クルードラゴン」は17日、国際宇宙ステーションにドッキングする計画で、10年ぶり3回目の宇宙飛行となる野口さんは、宇宙ステーションにおよそ6か月滞在し、科学実験などを行うことになっています。<br><br>今回の1号機には、新型コロナの感染拡大など困難な状況に打ち勝つという意味を込めて、野口さんらが英語で「回復する力」を意味する「レジリエンス」という船名をつけています。<br><br>「クルードラゴン」は一般の人も乗ることが計画されていて、今回の打ち上げは宇宙の商業利用が本格化する時代の始まりとして注目されています。<br><br>野口さんはこれまでに「スペースシャトル」と「ソユーズ」に搭乗していて、今回で3つの異なるタイプの宇宙船に搭乗する初めての日本人飛行士になりました。</div></div><div><h3>野口さんの妻「今までの苦労が昇華」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160952_2011160954_01_06.jpg" alt=""><div>野口さんが乗った宇宙船の打ち上げが成功したことを受けて、妻の美和さんはJAXAを通じてコメントを公表し、「厳しい状況下で、チームは努力と工夫を重ねて訓練を続けてきました。レジリエンスの打ち上げは明るく迫力満点で、今までの苦労が昇華されるような気持ちになりましたし、この一歩を踏み出せたことに感謝しています。仕事にまい進し、引き継がれてきた技術、精神、そして希望をしっかり次世代に繋げるよう、成果を持ち帰ってくることを期待しています。今後とも応援、ご支援、よろしくお願いいたします」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:51:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クレジットカード利用からの消費動向 10月後半は外食など改善</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クレジットカード利用からの消費動向 10月後半は外食など改善</span><time datetime="2020-11-16T10:52"><span>11月16日</span> <span>10時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714211_2011161049_2011161052_01_02.jpg" alt="クレジットカード利用からの消費動向 10月後半は外食など改善" id="news_image"></div><div></div><div>クレジットカードの利用情報をもとに消費の動向を指数にする調査で、先月後半は「Go Toイート」の効果などにより外食などの指数が大幅に改善したことが分かりました。</div><div>データ分析会社のナウキャストとクレジットカード大手のJCBは、カードの利用情報をもとにプライバシーを保護したうえで消費動向を見る指数を公表しています。<br><br>それによりますと、先月16日から31日の指数は、感染拡大前の1月後半と比較するとマイナス5.7％で、先月前半のマイナス12.1％から改善しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714211_2011161041_2011161052_01_03.jpg" alt=""><div>特に「Go Toイート」の効果で、「外食」がマイナス18.7％と先月前半から8ポイント余り改善しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714211_2011161041_2011161052_01_04.jpg" alt=""><div>また、映画館などの「娯楽」がマイナス12.5％となり、先月前半から16ポイント余り改善しました。<br>背景には、先月中旬に公開された人気漫画が原作のアニメーション映画「劇場版『鬼滅の刃』無限列車編」が記録的なヒットとなっていることがあげられます。<br><br>今後の見通しについて、調査をした会社は「新型コロナウイルスの感染が全国各地で再び拡大する中で、改善傾向が続くかどうかは不透明だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:52:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>