<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>戦艦「山城」「扶桑」などか  フィリピン沖海底で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>戦艦「山城」「扶桑」などか  フィリピン沖海底で発見</span><time datetime="2017-12-07T12:16"><span>12月7日</span> <span>12時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249501_1712071219_1712071220_01_03.jpg" alt="戦艦「山城」「扶桑」などか  フィリピン沖海底で発見" id="news_image"></div><div>フィリピン沖の海底で、太平洋戦争中にアメリカ軍に撃沈された旧日本海軍の戦艦「山城」や「扶桑」などと見られる５隻の艦船が見つかったとアメリカの調査チームが発表しました。</div><div>アメリカのＩＴ企業、マイクロソフトの共同創業者で実業家のポール・アレン氏が率いる民間の調査チームは、フィリピン南部のスリガオ沖の海底で旧日本海軍の艦船と見られる５隻を発見したと、７日、インターネット上で会見し発表しました。<br><br>それによりますと、発見されたのは、船体の形状などから昭和１９年１０月のレイテ沖の海戦でアメリカ軍に撃沈された戦艦「山城」や「扶桑」のほか駆逐艦の「満潮」と「朝雲」、それに「山雲」と見られるということです。<br><br>この調査チームは、おととし、フィリピン沖のシブヤン海の海底で戦艦「武蔵」を発見し、世界的に注目されました。<br><br>今回の海底調査は先月下旬から今月はじめにかけて行われたということで、チームのフェイスブックのページには、無人探査機で撮影した海底に沈む船体の写真などが順次公開されるということです。<br><br>今後、専門家などによる分析や検証が進むことが期待されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>戦艦「山城」「扶桑」とは</h3><div>旧日本海軍の戦艦「山城」と「扶桑」は、同型艦で、全長およそ２００メートル、幅およそ３０メートルあります。<br><br>国立公文書館が運営するアジア歴史資料センターによりますと、昭和１９年１０月、フィリピンのレイテ島に上陸を始めたアメリカ軍に反撃するためスリガオ海峡の海戦に投入されましたが、待ち伏せしていたアメリカの艦隊の魚雷攻撃などを受け、撃沈されました。<br><br>スリガオ海峡の海戦では乗員４０００人余りが死亡し、この海戦を含むレイテ沖の海戦全体で日本海軍の連合艦隊は多くの戦艦や空母を失い、壊滅的な打撃を受けました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:16:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育園の屋根に落下物 米軍ヘリのカバー外れたか 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011250151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>保育園の屋根に落下物 米軍ヘリのカバー外れたか 沖縄</span><time datetime="2017-12-07T19:51"><span>12月7日</span> <span>19時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011250151_1712071845_1712071848_01_03.jpg" alt="保育園の屋根に落下物 米軍ヘリのカバー外れたか 沖縄" id="news_image"></div><div>７日午前、アメリカ軍普天間基地の近くにある沖縄県宜野湾市の保育園の屋根でアメリカ軍機からのものと見られる落下物が見つかりました。警察がアメリカ軍に問い合わせたところ、「ヘリコプターにつけていたカバーが外れたと見られる」と回答があったということです。</div><div>７日午前１０時２０分ごろ、沖縄県宜野湾市野嵩の「緑ヶ丘保育園」で、屋根に物が落ちる大きな音がして、保育士が屋根に筒状の物が落ちているのを見つけ、警察や市に通報しました。<br>保育園によりますと、当時園内には、園児６１人と保育士およそ１０人が建物内や園庭にいたということですが、けが人はいないということです。<br><br>警察によりますと筒状の物は、長さおよそ９．５センチ、直径およそ７．５センチでプラスチック製と見られ、「飛行する前に外すこと」という意味の英語や「ＵＳ」などと書かれています。<br>防衛省関係者によりますと、当時付近を普天間基地配備の「ＣＨ５３」ヘリコプターが飛行していたということで、警察がアメリカ軍に照会したところ、「ヘリコプターにつけていたカバーが外れたと見られる」と回答があったということです。<br><br>保育園は、普天間基地からおよそ３００メートルの住宅街の一角で、滑走路の延長線上にあることから、軍用機が頻繁に上空を通過しているということです。<br><br>緑ヶ丘保育園の神谷武宏園長は「当時、建物の中にいた子どもたちは音がして驚いていました。今回、たまたまけが人はいませんでしたが、基地があるかぎり、人命軽視だと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宜野湾市長「非常に怒り感じる」</h3><div>沖縄防衛局の中嶋局長は宜野湾市役所を訪れて佐喜真市長と面会しました。この中で中嶋局長は「先ほどアメリカ軍にも行ってきたが、調査中でどういうものか確定には至っていない。保育園に落下した事案なので、取り急ぎ調査して改めてご報告申し上げたい」と述べました。<br><br>これに対し佐喜真市長は「調査中ということだが、現状を見たかぎりは当然アメリカ軍のものだと断言できるのではないか。命が脅かされている状態で、非常に怒りを感じる。何年これを我慢しなければならないのか」と強く抗議しました。</div></div><div><h3>保育士 「体が震えるほど怖い」</h3><div>この保育園で勤務し、６歳の娘を通わせている保育士の女性は「自分の子どももいつもと違う表情で少しおびえている様子でした。外に出ている子どもたちにあたっていたらと考えるだけで体が震えるほど怖いです。けががなかったことが不幸中の幸いです」と話していました。また、この保育園で５０年以上勤務している主任保育士は、ＮＨＫの取材に対し、「園児たちの命を預かっているので今回のようなことは怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>翁長知事「深刻な事故」</h3><div>沖縄県の翁長知事は午後６時半ごろ県庁で記者団に対し、「職員が撮影した写真をもとに基地対策課で情報収集をしたところ、ＣＨ５３ヘリコプターの部品の可能性が高いことがわかった。一歩間違えれば重大な人身事故につながりかねず、深刻な事故であると認識している。沖縄防衛局やアメリカ軍に対しては速やかな事実確認を行うよう求めるとともに、仮にアメリカ軍の部品であることが判明した場合、強く抗議する必要があると考えている」と述べました。</div></div><div><h3>保育園長が詰め寄る場面も</h3><div>沖縄防衛局の中嶋浩一郎局長は７日夕方、保育園を訪れました。<br>神谷武宏園長は、中嶋局長を屋根が見える保育園２階のベランダに案内し「一歩間違っていたら園児が死んでいた。移転先が県内なら県全体でみれば一緒であり、基地がある限り、事件・事故は無くならない。私たちの命を軽視して飛ばす理由があるのか、もう飛ばすのをやめてほしい」と厳しく詰め寄っていました。<br><br>２人がやり取りをしている間にも、上空をアメリカ軍のヘリコプターが飛び交っていて、中嶋局長は「飛ばさないようにするのは難しいが、調査をしたうえでまた対応させていただきたい」と答えていました。</div></div><div><h3>米軍「深刻に受け止めている」</h3><div>沖縄に駐留するアメリカ海兵隊は、ＮＨＫの取材に対して「落下物についての報告は認識している。われわれはこの報告をとても深刻に受け止め、調査している」とコメントしました。</div></div><div><h3>基地周辺に多数の公共施設</h3><div>アメリカ軍普天間基地は人口およそ１０万人を抱える宜野湾市の市街地のほぼ中央にあり、市の面積の４分の１を占めています。<br><br>市によりますと市内には平成１６年にアメリカ海兵隊のヘリコプターが墜落した沖縄国際大学のほか、普天間第二小学校などの学校や医療機関などおよそ１２０の公共施設があり、その多くが基地を取り囲むように存在しています。<br><br>また市によりますと、昭和４７年の沖縄の本土復帰からことし２月末までに、普天間基地に所属する軍用機の墜落などの事故や部品落下などのトラブルは、合わせて１２３回起きていて、平均で年間およそ２．７回に上るということです。</div></div><div><h3>米軍司令部前で抗議集会</h3><div>沖縄に駐留するアメリカ軍の司令部がおかれている北中城村のキャンプ瑞慶覧の前では、７日午後６時に、市民団体のメンバーなどおよそ１００人が緊急の抗議集会を開きました。<br><br>集会では参加者が「普天間基地を返還しろ」とか「米軍ヘリを飛ばすな」などと声を上げたあと、普天間基地爆音訴訟原告団の島田善次団長が「あれほどいろんな事故が起きても『綱紀粛正』という言葉だけの政府やアメリカ軍はもはや信用できない。怒り心頭どころか、限界はもう超えている。われわれには静かに生きていく権利があるので、これから行動していこう」と訴えました。<br><br>参加した沖縄市の７１歳の女性は「許せないです。落ちたところが保育所と聞いて、胸が張り裂ける思いだ。もう全部の基地を撤去するしかないと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011250151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 19:51:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小２女児を刺したか 同級生の母親を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011250361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小２女児を刺したか 同級生の母親を逮捕</span><time datetime="2017-12-07T20:02"><span>12月7日</span> <span>20時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>奈良県警察本部によりますと、７日午後４時すぎ、奈良県生駒市で小学２年生の８歳の女の子が同級生の母親の４１歳の女に刺されて病院で手当てを受けています。<br>女の子は搬送される際、意識があり受け答えはできていたということです。警察は殺人未遂の疑いで女を逮捕して詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011250361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 20:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「チケットキャンプ」がサービス停止 商標法違反などの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011250391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「チケットキャンプ」がサービス停止 商標法違反などの疑い</span><time datetime="2017-12-07T20:59"><span>12月7日</span> <span>20時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011250391_1712072100_1712072102_01_02.jpg" alt="「チケットキャンプ」がサービス停止 商標法違反などの疑い" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手のミクシィは、コンサートなどのチケットの売買を仲介するいわゆる「転売サイト」を運営する子会社が、警察の捜査を受けていることを明らかにし、７日から転売のサービスを停止すると発表しました。</div><div>発表によりますと、ミクシィの子会社で、チケットの転売サイト「チケットキャンプ」を運営している「フンザ」は、サイト上の表示をめぐって、商標法違反と不正競争防止法違反の疑いで警察の捜査を受けているということです。<br><br>このため、７日から新規の会員登録やチケットの出品や購入の受け付けを停止し、すでに出品されているチケットも、現時点で購入の申し込みがないものは出品を取り下げる手続きを進めるとしています。<br><br>ミクシィは、近く、外部の弁護士を交えた調査委員会を設けて、事実関係の確認や原因の究明を進めるとしています。<br><br>「チケットキャンプ」は、会員数が３７０万人を超える人気の転売サイトですが、一方で、大量に買い占められたチケットが定価より高く販売されるケースなどが相次ぎ、問題視されていました。<br><br>今回の件についてミクシィは「利用者や関係者の皆様にご迷惑とご心配をおかけし、深くおわび申し上げます。捜査には全面的に協力してまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011250391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 20:59:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー東アジア選手権 北朝鮮代表に賞金は支払わず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011250431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカー東アジア選手権 北朝鮮代表に賞金は支払わず</span><time datetime="2017-12-07T22:11"><span>12月7日</span> <span>22時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011250431_1712072226_1712072229_01_02.jpg" alt="サッカー東アジア選手権 北朝鮮代表に賞金は支払わず" id="news_image"></div><div></div><div>東アジアサッカー連盟は、８日から始まる東アジア選手権の大会賞金について、国際情勢や国連での決議などを踏まえて、男女の北朝鮮代表には支払わないことを明らかにしました。</div><div>これは東アジアサッカー連盟の会長を務める、日本サッカー協会の田嶋幸三会長が明らかにしました。<br><br>東アジア選手権には日本と韓国、中国そして北朝鮮の男女の代表チームが出場し、東アジアサッカー連盟は男子の優勝チームにおよそ２８００万円を支払うなど、男女それぞれ１位から４位までのチームすべてに賞金を支払うことにしていました。<br><br>しかし田嶋会長によりますと、国際情勢や国連での決議などを踏まえて男女の北朝鮮代表には賞金を支払わないことを決め、北朝鮮側にもすでに伝えたということです。<br><br>男女の北朝鮮代表は、北朝鮮に対する日本独自の制裁措置の例外として今回入国が認められ、今月５日に来日していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011250431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 22:11:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 エルサレム首都認定でパレスチナで衝突 100人余けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 エルサレム首都認定でパレスチナで衝突 100人余けが</span><time datetime="2017-12-08T02:46"><span>12月8日</span> <span>2時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカがエルサレムをイスラエルの首都と認めたことに対し、パレスチナ暫定自治区では７日、各地で抗議デモが拡大してイスラエル軍との衝突に発展し、パレスチナ人１００人余りがけがをするなど治安が悪化しています。</div><div>アメリカのトランプ大統領が６日、エルサレムをイスラエルの首都と認めると宣言したことに対し、同じくエルサレムを将来、国家を樹立する際の首都と位置づけるパレスチナ側は強く反発していて、すべての政治勢力が抗議デモを呼びかけています。<br><br>７日、パレスチナ暫定自治区のうち、ヨルダン川西岸では、主要都市のラマラで、抗議集会が開かれたのに続いて、パレスチナ人の若者数百人がイスラエル軍の検問所に向けて一斉に石を投げ、これに対して軍はゴム弾を発射したり、催涙ガスを使ったりして衝突に発展しました。<br><br>また、ガザ地区では、デモ隊がイスラエルとの境界付近に展開しているイスラエル軍に向けて石を投げ、これを軍が催涙ガスを使って強制排除するなど、治安が悪化しています。<br><br>衝突は自治区内の各地に広がり、パレスチナの赤十字組織にあたる赤新月社によりますと、これまでにパレスチナ人、合わせて１０４人がけがをしました。<br><br>一方、イスラエルが特に厳重な警戒態勢を敷くエルサレムでは、小規模な抗議デモがありましたが、大きな混乱はありませんでした。<br><br>８日は、イスラム教の金曜の集団礼拝に合わせてエルサレムでも抗議デモが拡大する可能性があり、治安のさらなる悪化が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 02:46:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮司を弟が殺害その後自殺か ３人死亡１人大けが 東京 江東区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>宮司を弟が殺害その後自殺か ３人死亡１人大けが 東京 江東区</span><time datetime="2017-12-08T04:03"><span>12月8日</span> <span>4時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>江戸時代に創建された都内有数の神社、東京・江東区の「富岡八幡宮」の近くで、７日夜、男女４人が血を流して倒れているのが見つかり女性の宮司など３人が死亡、１人が大けがをしました。宮司の弟とその知人の女が宮司を殺害したあと自殺するなどしたと見られ、警視庁は家族間のトラブルがあったと見て捜査しています。</div><div>７日午後８時半ごろ、東京・江東区富岡の路上で、近くの富岡八幡宮の宮司の富岡長子さん（５８）と運転手の３３歳の男性が、車から降りた直後に男女に刃物で切りつけられました。２人は病院に運ばれて手当てを受けましたが、長子さんはまもなく死亡し、男性も腕などに大けがをしました。<br><br>警視庁によりますと、切りつけたのは長子さんの弟の富岡茂永容疑者（５６）と知人の女と見られ、いずれもすぐ近くで血を流して倒れているのが見つかり、まもなく死亡しました。<br><br>現場は、東京メトロの門前仲町駅から３００メートルほど東の住宅街で、近くには血のついた日本刀やサバイバルナイフが複数落ちていていたということです。<br><br>これまでの調べで、茂永容疑者が女と一緒に長子さんや運転手を襲ったあと、さらに女を殺害して自殺したと見られるということです。<br><br>警視庁は、殺人の疑いで詳しいいきさつを調べるとともに、家族間のトラブルがあったと見て捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件を目撃した男性「驚いている」</h3><div>事件を目撃した近所に住む３０代の男性は「神社の近くの道路にスーツ姿の男性がうずくまるようにして倒れていたので、急病人かと思って様子を見に行ったら、右の脇腹のあたりが３０センチくらい切れていて、血が出ていた。日頃からなじみがあるところなので、驚いている」と話していました。<br><br>また、この男性と一緒にいた３０代の女性は「男性が倒れていた現場に警察官が来ていて、刀を持った女性が立ち去っていたと聞いた。下町でふだんは静かな場所なので、こんなことが起きてただただ言葉がない」と話していました。</div></div><div><div>富岡長子さんと長子さんの弟の茂永容疑者の幼なじみの男性は、長子さんについて、「子どものころから頭の回転が速い人で、大人になってからは富岡八幡宮の事務的な部分を取りしきっていた。急にこんなことになって驚きというか言葉にならない」と話していました。<br>また、茂永容疑者については「子どものころから活発でやんちゃな人で、父親から宮司を引き継いだが、さまざまなトラブルがあって宮司を解任されたと聞いた。最近はどこに住んでいるかもわからなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 04:03:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>