<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>親子遭難 捜索開始から10日 依然行方わからず 新潟 五頭連峰</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/k10011440371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>親子遭難 捜索開始から10日 依然行方わからず 新潟 五頭連峰</span><time datetime="2018-05-16T13:47"><span>5月16日</span> <span>13時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/K10011440371_1805161510_1805161515_01_03.jpg" alt="親子遭難 捜索開始から10日 依然行方わからず 新潟 五頭連峰" id="news_image"></div><div>今月５日、新潟県阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけた親子の行方は、今もわかっていません。警察や消防などは、捜索活動の開始から１０日目となる１６日も、登山道周辺の尾根や沢を中心に行方を捜しています。</div><div>今月５日、新潟県阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけた新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と、長男で小学１年生の空くん（６）は、今も行方がわかっていません。<br><br>警察や消防などは、捜索活動の開始から１０日目となる１６日も、６０人余りの態勢で親子が向かったと見られる松平山の登山道周辺の急な斜面や沢などを中心に捜しています。<br><br>これまでに警察や消防などは、ヘリコプターやドローンを使った上空からの捜索活動に加え、遭難救助の訓練を積んだ隊員を派遣するなど、延べ４００人を超える態勢で親子の行方を捜していますが、手がかりは得られていません。<br><br>警察や消防などは、すでに調べた場所も含めて捜索活動を進めています。<br><br>阿賀野警察署の穴沢隆次長は「全力を尽くして親子の発見と救助に努めたい。何か手がかりがあればぜひ連絡してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180516%2Fk10011440371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 13:47:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本は暑い！」 外国人に熱中症注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/k10011440591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「日本は暑い！」 外国人に熱中症注意呼びかけ</span><time datetime="2018-05-16T16:28"><span>5月16日</span> <span>16時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/K10011440591_1805161649_1805161655_01_02.jpg" alt="「日本は暑い！」 外国人に熱中症注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>１６日は各地で真夏日となり、東京 新宿では日本の暑さに慣れていない外国人観光客に英語で熱中症の注意点を書いたリーフレットを配り、対策を呼びかけました。</div><div>このリーフレットは、日本を訪れる外国人が増えていることから、日本気象協会がことし初めて作成しました。<br><br>リーフレットは当初来月から配布する予定でしたが、１６日は東京 練馬区などで３０度以上の真夏日となったほか、都心でも３０度近い暑さとなったため、急きょ新宿区の観光案内所で配布を始めました。<br><br>リーフレットには、英語で熱中症の応急処置法や１１９番通報の方法などが記載されていて、多くの外国人に受け取ってもらえるよう、一部を切り外して折り紙として使えるよう工夫されています。<br><br>案内所のスタッフは次々と訪れる外国人にリーフレットを手渡しながら、熱中症に注意するよう呼びかけていました。<br><br>初めて日本を訪れたというアメリカ カリフォルニア州の男性は「日本はとても暑いです」と英語で話していました。<br><br>日本気象協会の曽根美幸さんは「訪日外国人向けの熱中症対策は決して十分ではありません。これから東京オリンピック・パラリンピックがある２０２０年に向けて日本を訪れる外国人も増えてくるので、正しい熱中症対策を呼びかけていきたい」と話しています。<br><br>リーフレットは、東京・新宿をはじめ京都や沖縄など全国１７か所で順次配付される予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「倒れそうになったことも」エジプト人も暑さに悲鳴</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/K10011440591_1805161721_1805161722_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>日本よりも暑い国々から来た外国人の中には、「日本の夏は母国より過ごしにくい」という人もいます。<br><br>最高気温が４０度を超えることが珍しくないエジプトから日本の言語や文化の研究のために日本を訪れ、東京のエジプト大使館に勤務するハーネム・アハマドさんは、「エジプトは日中は日ざしが非常に強いのですが、夜になると涼しくなるし、湿度が低くてからっとしています。それに比べて日本は、梅雨の時期があって湿度が高く、息苦しくなるときがあります」と話しています。<br><br>ハーネムさんは、日本に来て間もない夏に電車に乗っていた際、暑さと湿度の高さのため倒れそうになった経験もあるということです。日本での暮らしは合わせて１０年ほどになりますが、今でも暑さで体のだるさが抜けないときがあると言います。<br><br>ハーネムさんは「来日して最初の頃は湿度の高さで自分の体の中で何が起きているのかわかりませんでした。水分を取り忘れている外国人も多いと思うので、対策が必要だということを英語で呼びかけてほしいです」と話しています。</div></div><div><h3>日本で暮らす外国人 7割以上が熱中症経験</h3><div>日本気象協会が行ったアンケート調査では、日本で暮らす外国人の７０％以上が吐き気やめまいなどの「熱中症の症状を経験したことがある」と回答しています。<br><br>調査はおととし５月に日本で暮らしている外国人を対象にインターネット上で行ったもので、２００人が回答しました。<br>それによりますと、吐き気やめまいなどの「熱中症の症状を経験したことがありますか」という質問に対し、およそ７５％が「ある」と回答しました。<br><br>また、母国と日本の夏を比較しどちらが過ごしにくいか尋ねたところ、６０％が「日本の夏は母国よりも過ごしにくい」と答えています。<br><br>この結果について日本気象協会では、「日本特有の高温多湿の気候が外国人にとっては過ごしにくく、こうした結果につながったのではないか」と分析しています。</div></div><div><h3>専門家「日本特有の蒸し暑さが影響」 </h3><div>帝京大学医学部付属病院高度救命救急センターの三宅康史センター長は、外国人の熱中症について、「気温が高いうえに湿度が高いという日本特有の気候が影響している。日本の蒸し暑さに慣れていない外国人にとって、こうした気候が熱中症のリスクを高めている」と指摘しています。<br><br>そのうえで、今後も日本を訪れる外国人が増えると見られることや、２年後に東京オリンピック・パラリンピックを控えていることに触れ、「日本は自動販売機の数が多いので、小銭を持たない外国人が手軽に飲み物を買えるよう、電子マネーなどで決済できる販売機を増やしたり、喫茶店やファミリーレストランなど休憩できる涼しい場所を周知したりする取り組みも大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180516%2Fk10011440591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 16:28:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新日鉄住金」→「日本製鉄」 会社名を変更</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/k10011440431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「新日鉄住金」→「日本製鉄」 会社名を変更</span><time datetime="2018-05-16T17:42"><span>5月16日</span> <span>17時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/K10011440431_1805161637_1805161646_01_02.jpg" alt="「新日鉄住金」→「日本製鉄」 会社名を変更" id="news_image"></div><div></div><div>鉄鋼メーカー最大手の「新日鉄住金」は、来年４月から会社名を「日本製鉄」に変更すると発表しました。</div><div>新日鉄住金は、「新日鉄」と「住友金属工業」が平成２４年１０月に経営統合してできた国内最大の鉄鋼メーカーです。<br><br>会社が１６日に取締役会を開き、来年４月１日に会社名を「日本製鉄」に変更することを決めました。社名の変更について会社側は、国際的な事業展開を一段と進めていくうえで、日本発祥の鉄鋼メーカーであることを明確にする狙いがあるとしています。<br><br>一方、この変更に伴って、経営統合前の「住友金属工業」の名残を残す「住金」の文字は、社名から消えることになります。<br><br>新日鉄住金の進藤孝生社長は１６日の記者会見で「これから将来に向かう時に新日鉄だとか住金だとかにこだわるべきではない。海外へ出て行くときに日本発祥の製鉄会社にふさわしい、より包摂的な社名にしたかった」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180516%2Fk10011440431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 17:42:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害 容疑者の車に練炭 自殺図ろうとしたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/k10011440721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害 容疑者の車に練炭 自殺図ろうとしたか</span><time datetime="2018-05-16T17:48"><span>5月16日</span> <span>17時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>新潟市の小学生の女の子が殺害されＪＲの線路に遺棄された事件で、逮捕された男が乗っていた車のトランクから練炭としちりんが見つかっていたことがわかり、警察は、事件のあと自殺を図ろうとした可能性もあると見て調べています。また、警察は男の自宅を捜索し、女の子が殺害された経緯についても捜査を進めることにしています。</div><div>新潟市西区の会社員、小林遼容疑者（２３）は、今月７日の夜、自宅に近いＪＲ越後線の線路内に近くに住む小学２年生、大桃珠生さん（７）の遺体を遺棄した疑いなどで逮捕され、警察は１６日、小林容疑者の自宅を捜索しました。<br><br>これまでの調べで、小林容疑者は容疑を認めたうえで「遺体を車に乗せたままあちこち移動し、現場近くまで車で運び、線路内に遺棄した」などと供述しているということです。<br><br>警察が小林容疑者が乗っていた黒っぽい色の軽乗用車を詳しく調べたところ、トランクから練炭としちりんが見つかっていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>事件当日、小林容疑者は勤め先の会社を無断欠勤し、その後も休んでいましたが、警察は、事件を起こしたあと自殺を図ろうとしていた可能性もあると見て調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>献花台に手紙が添えられた花束</h3><div>現場近くの献花台には、１６日も多くの人たちが訪れ、花束やジュースを供えて手を合わせていました。<br><br>中には手紙が添えられた花束もあり、小さな女の子が書いたとみられる手紙には「たまきちゃんへ。はんにんがみつかったよ。てんごくでゆっくりやすんでね。たまきちゃんもこれからがんばってね。たまきちゃんのことわすれないよ」という言葉がたくさんのハートや花の絵とともに書かれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180516%2Fk10011440721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 17:48:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の米朝会談再考発言 トランプ政権を強くけん制か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/k10011440751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮の米朝会談再考発言 トランプ政権を強くけん制か</span><time datetime="2018-05-16T18:00"><span>5月16日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮はアメリカに対し、「一方的に核の放棄だけを強要しようとするならば、米朝首脳会談に応じるかどうか再考せざるをえない」として、来月の米朝首脳会談を取りやめる可能性を示唆しました。駆け引きの一環としてトランプ政権を強くけん制する狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮は１６日、長年アメリカとの交渉に携わってきたキム・ケグァン第１外務次官の談話を出し、アメリカのボルトン大統領補佐官が、北朝鮮に核の放棄を先行させ、その後に見返りを与える「リビア方式」が欠かせないと主張したことや、完全かつ検証可能で不可逆的な非核化が達成されるまでは、北朝鮮に見返りを与えるべきではないと述べたことを非難しました。<br><br>さらに、核兵器以外の生物・化学兵器などの大量破壊兵器を廃棄する必要があるとしていることも批判し、「崩壊したリビアやイラクの運命をわが国に強要しようとする不純な企てだ」と主張しています。<br><br>そして、「われわれに一方的に核の放棄だけを強要しようとするならば、米朝首脳会談に応じるかどうか再考せざるをえない」として、米朝首脳会談を取りやめる可能性を示唆しました。<br><br>また、談話では「朝鮮半島の非核化のためには、アメリカの敵視政策と核の威嚇を終わらせることが前提条件になる」として、非核化に向けてはアメリカも北朝鮮の要求に応じるべきだとの立場を重ねて強調しました。<br><br>米朝両国の間では、アメリカのポンペイオ国務長官が先週、ピョンヤンでキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談し、帰国後、首脳会談までにさらに協議を行う必要があるとの考えを示していたことから、その後も水面下の折衝が続けられていると見られます。<br><br>北朝鮮は１６日、アメリカと韓国による定例の軍事訓練を非難して、予定されていた韓国との閣僚級会談を中止すると表明しました。<br><br>一連の発表は、米朝首脳会談に向けた駆け引きの一環として、トランプ政権を強くけん制する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国統一省「共同宣言の精神と趣旨に合わず」</h3><div>北朝鮮が１６日に予定されていた韓国との閣僚級会談を中止すると表明したことを受けて、韓国統一省は１６日午後、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の連絡チャンネルを通じて、北朝鮮側に通知文を送ったと発表しました。<br><br>それによりますと、通知文では北朝鮮側の対応について、先月、南北の首脳が合意した共同宣言の精神と趣旨に合わないとして遺憾の意を示したうえで、北朝鮮側が提起している問題について議論するためにも、速やかに閣僚級会談に応じるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180516%2Fk10011440751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 18:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国188の観測点で真夏日 あすは蒸し暑く 熱中症に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/k10011440811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全国188の観測点で真夏日 あすは蒸し暑く 熱中症に注意</span><time datetime="2018-05-16T18:39"><span>5月16日</span> <span>18時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/K10011440811_1805161827_1805161829_01_02.jpg" alt="全国188の観測点で真夏日 あすは蒸し暑く 熱中症に注意" id="news_image"></div><div></div><div>１６日は広い範囲で晴れて気温が上がり、東北や北陸を含む各地で最高気温が３０度以上の真夏日となりました。１７日は、湿った空気の影響で蒸し暑くなるところが多い見込みで、気象庁は、引き続き、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本付近は高気圧に覆われて、全国的におおむね晴れ、各地で気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、福島県浪江町で３３度５分と昭和５２年に統計を取り始めてから５月としては最も高くなりました。<br><br>また大分県日田市で３３度２分、富山市で３２度８分、兵庫県豊岡市で３２度６分、島根県益田市で３２度３分、群馬県館林市で３２度２分などと、平年を７度から１３度ほど上回り、全国１８８の観測点で真夏日となりました。<br><br>１７日は、１６日より気温が低くなるものの、北日本に延びる前線に向かって湿った空気が流れ込むため、全国的に湿度が高く蒸し暑くなるところが多い見込みです。<br><br>１７日の日中の最高気温は、兵庫県豊岡市で３２度、前橋市で３１度、東京の都心や福島市、富山市、京都市、福岡市で２８度などと予想されています。<br>気象庁は、引き続き熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/K10011440811_1805161827_1805161829_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>気象庁によりますと、日本付近は高気圧に覆われて、全国的におおむね晴れ、各地で気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、福島県浪江町で３３度５分と昭和５２年に統計を取り始めてから５月としては最も高くなりました。<br><br>また大分県日田市で３３度２分、富山市で３２度８分、兵庫県豊岡市で３２度６分、島根県益田市で３２度３分、群馬県館林市で３２度２分などと、平年を７度から１３度ほど上回り、全国１８８の観測点で真夏日となりました。<br><br>１７日は、１６日より気温が低くなるものの、北日本に延びる前線に向かって湿った空気が流れ込むため、全国的に湿度が高く蒸し暑くなるところが多い見込みです。<br><br>１７日の日中の最高気温は、兵庫県豊岡市で３２度、前橋市で３１度、東京の都心や福島市、富山市、京都市、福岡市で２８度などと予想されています。<br>気象庁は、引き続き熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180516%2Fk10011440811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 18:39:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメフト問題 「反則 意図的に指示したことはない」日大調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180516/k10011440861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト問題 「反則 意図的に指示したことはない」日大調査</span><time datetime="2018-05-16T18:56"><span>5月16日</span> <span>18時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカンフットボールの日本大学と関西学院大学の定期戦で日大の選手による重大な反則行為があった問題で、日大の内田正人監督は、学内の聞き取り調査に対し、「反則行為を意図的に指示したことはない」と答えていることがわかりました。</div><div>今月６日に東京都内で行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が、パスを投げ終えて無防備な状態だった関西学院大の選手に後ろからタックルし、関西学院大の選手は、右ひざなどのけがで全治３週間と診断されました。<br><br>この行為をめぐって関西学院大は「選手を傷つけることだけを目的とした意図的で極めて危険かつ悪質な行為」と指摘したうえで、「試合後の監督のコメントは、反則行為を容認するとも受け取れる」として日大に抗議文書を送り、日大は、１５日夜、それに対する回答書を関西学院大に届けていました。<br><br>日大広報部によりますと、回答書をまとめるにあたって内田監督から話を聞いたところ、「反則行為を意図的に指示したことはない。厳しく戦ってこいという趣旨の発言をした」と話し、反則行為への指示は否定しているということです。<br><br>また、タックルをした選手も、「監督から指示されたことはない」と答えているということです。<br><br>日大は、事実関係について今後も調査を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180516%2Fk10011440861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 May 2018 18:56:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>