<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>65歳継続雇用の引き上げ 中小企業の半数が反対</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011772761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>65歳継続雇用の引き上げ 中小企業の半数が反対</span><time datetime="2019-01-10T04:23"><span>1月10日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011772761_1901092154_1901100423_01_02.jpg" alt="65歳継続雇用の引き上げ 中小企業の半数が反対" id="news_image"></div><div>高齢者の就労促進に向け、政府が現在65歳までとなっている継続雇用年齢の引き上げを検討していることについて、中小企業の半数が反対しているという調査結果がまとまりました。</div><div>これは日本商工会議所が去年10月から12月にかけて全国2800余りの中小企業を対象に聞き取り調査を行ったものです。<br><br>現在の法律で企業は希望する従業員を65歳まで雇用することが義務づけられていますが、政府は高齢者の就労促進に向け、継続雇用年齢の引き上げを検討しています。<br><br>この継続雇用年齢の引き上げについて考えを尋ねたところ、すでに65歳を超えた人を雇用しているものの、義務化には反対だという企業が29.7％、65歳を超えた人の雇用は難しいという企業が20.8％で、合わせて半数の企業が反対しているということです。<br><br>また、継続雇用年齢が引き上げられた場合に拡充すべき支援策を複数回答で尋ねたところ、雇用した際の補助金や助成金が74.2％、賃上げをした際の補助金や助成金が51.8％、病気などで業務ができなくなった際に雇用契約の解消を円滑に行う制度の創設が45.5％となっています。<br><br>日本商工会議所は「高齢者の雇用は進んでいるが、体力など個人差も大きい中で中小企業では一律に年齢を引き上げることへの懸念が強い」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011772761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 04:23:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」めぐる裁判 収束見通せず関係改善は当面困難の見方</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011772801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」めぐる裁判 収束見通せず関係改善は当面困難の見方</span><time datetime="2019-01-10T04:46"><span>1月10日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011772801_1901100436_1901100446_01_03.jpg" alt="「徴用」めぐる裁判 収束見通せず関係改善は当面困難の見方" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、資産を差し押さえる韓国の裁判所の決定が日本企業に通知されたことを受け、日本政府は、請求権の問題は解決済みだとする立場から日韓請求権協定に基づく協議を韓国政府に要請しました。ただ事態の収束は見通せておらず、日本政府内からは関係の改善は当面、困難だという見方が出ています。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、原告側が求めていた資産の差し押さえを認める韓国の裁判所の決定が被告側の新日鉄住金に通知され、対象となる株式の売却などができなくなりました。<br><br>これを受け、外務省の秋葉事務次官は韓国のイ・スフン駐日大使を呼び、日韓請求権協定で、請求権をめぐる問題は完全かつ最終的に解決済みだとする立場から、協定に基づく協議を要請しました。<br><br>協定では、その解釈と実施に関する紛争が存在する場合、外交ルートを通じて解決すると定めていますが、協議は過去に行われたことがないことに加え、日本側は以前、韓国側の要請に応じなかった経緯もあり、韓国側が協議に応じるか不透明で、事態の収束は見通せていません。<br><br>一方、訴訟の対象となっている日本企業はほかにもあることに加え、同様の訴訟がさらに起こされることも懸念されています。<br><br>このため、日本政府は、韓国政府に対し、影響が拡大しないよう粘り強く働きかけるととともに、国際司法裁判所への提訴に加え、国際法に反しない範囲で具体的な措置を講じることを検討していて、政府関係者からは関係の改善は当面、困難だという見方が出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン大統領の発言に注目</h3><div>韓国政府は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、日本企業の資産の差し押さえを認める韓国の裁判所の決定について、日本政府から日韓請求権協定に基づく協議を要請されたことを受けて、協議に応じるかどうか慎重に検討しているとみられます。ムン・ジェイン（文在寅）大統領は10日、年頭の記者会見に臨む予定で、発言が注目されます。<br><br>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、新日鉄住金の韓国にある資産の差し押さえを認める韓国の裁判所の決定が企業側に通知されたことから、日本政府は９日、1965年の日韓国交正常化に伴って締結した請求権協定に基づく協議を初めて韓国政府に要請しました。<br><br>これを受けて、韓国外務省が９日夜、発表したコメントでは、「要請については綿密に検討する。被害者の精神的な苦痛と傷を癒やさなければならないという点や、未来志向的な日韓関係などを総合的に勘案し、対応策をまとめていく」としていて、韓国政府は協議に応じるかどうか慎重に検討しているとみられます。<br><br>韓国政府は、「司法の判断を尊重する」としたうえで、知日派のイ・ナギョン（李洛淵）首相のもと対応策の取りまとめを続けていますが、これまで韓国政府も「徴用」をめぐる問題は日韓請求権協定によって解決済みだとしてきただけに難しい判断を迫られており、10日午前10時から年頭の記者会見に臨む予定のムン・ジェイン大統領の発言が注目されます。</div></div><div><h3>河野外相は</h3><div>政府が日韓請求権協定に基づく協議を韓国政府に要請したことについて河野外務大臣は両国の間に協定に関する紛争があるのは明らかだとして、「韓国政府は協議に応じると考えている」と述べました。<br><br>河野外務大臣は訪問先のネパールで日本時間の10日未明、記者団の取材に応じました。<br><br>この中で、河野大臣は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判に関連して、政府が日韓請求権協定に基づく協議を韓国政府に要請したことについて「差し押さえに関する通知が届いたので、粛々と協議の申し入れを行った」と述べました。<br><br>そのうえで、河野大臣は、「請求権協定に関する紛争があるのが明確になったため、協議の申し入れをした。今回は明らかに紛争があり、韓国政府は協議に応じると考えている」と述べました。<br><br>そして、「韓国政府は１日も早く対応策を実施に移し、日本企業に不当な不利益が生じないようにしっかりと対応してほしい」と述べ、韓国政府が適切な対応をとるよう重ねて求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011772801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 04:46:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーアジア杯 逆転勝ちにつなげた「修正力」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011772991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーアジア杯 逆転勝ちにつなげた「修正力」</span><time datetime="2019-01-10T04:59"><span>1月10日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011772991_1901100454_1901100459_01_02.jpg" alt="サッカーアジア杯 逆転勝ちにつなげた「修正力」" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーアジアカップの初戦で日本は世界ランキングが下のトルクメニスタンに苦しみながらも３対２で勝ち白星スタートを切りました。「アジアの洗礼を浴びかけた」と選手たちが振り返ったように、前半リードされる難しい展開の中でハーフタイムに立て直す修正力の高さが光った試合になりました。</div><div>世界ランキング50位の日本は、森保一監督就任後、初めての国際大会としてＵＡＥ＝アラブ首長国連邦で開かれているアジアカップに臨み、９日の１次リーグの初戦で世界127位のトルクメニスタンと対戦しました。<br><br>去年秋の強化試合で４勝１引き分けと好成績を残してきましたが、海外での試合は新体制になって初めてで、トルクメニスタンとも初対戦でした。<br><br>こうした中、日本は人数をかけてゴール前を固めるトルクメニスタンに手を焼き、強化試合で見せてきた縦パスをきっかけに連動する攻撃が影を潜めました。<br><br>リズムをつかめないまま前半26分にはカウンター攻撃から豪快なミドルシュートを決められ先制され、１点をリードされたまま前半を終えました。<br><br>重苦しい雰囲気を変えるきっかけとなったのはハーフタイムでした。<br><br>大迫選手によると「きれいなサッカーをしていては絶対に勝てない。ゴールに向かうプレーを増やしていこう」とみんなで話し合ったということです。<br><br>そして、森保監督からは「攻守の切り替えや球際でのバトルなど基本的なところを確認した。相手が引いて試合を進めてきている中でダイナミックな展開や背後への動き出しも入れていこう」と攻撃のパターンを増やしていくことを指示したということです。<br><br>そして後半、日本は、相手陣内での大きなサイドチェンジやクロスボールを効果的に使って攻撃が活性化しました。<br><br>11分には、左サイドからのパスを受けた大迫選手が巧みな足技で相手ディフェンダーを交わして同点ゴール。<br><br>15分にはロングボールでの大きな展開からボールをつなぎ大迫選手が再びゴールを決め、わずか４分で逆転しました。<br><br>流れをつかんだ日本は、20歳の堂安律選手にもゴールが生まれ、ハーフタイムで立て直す修正力の高さを見せ、３対２で逆転勝ちしました。<br><br>２大会前の優勝を経験しているディフェンダーの長友佑都選手は「アジアの洗礼を浴びかけたが初出場の若い選手たちはアジアカップは甘くないんだなと試合で学んでくれたと思う」とチームにとって貴重な経験となったと話しました。<br><br>日本は、13日に１次リーグの第２戦で世界82位のオマーンと対戦します。<br><br>苦しんだ初戦を糧に日本がどう戦うか、注目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011772991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 04:59:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子学生強盗殺人 奪ったクレジットカード使って逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011772841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子学生強盗殺人 奪ったクレジットカード使って逃走か</span><time datetime="2019-01-10T06:51"><span>1月10日</span> <span>6時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011772841_1901100648_1901100651_01_03.jpg" alt="女子学生強盗殺人 奪ったクレジットカード使って逃走か" id="news_image"></div><div>東京 練馬区の20歳の女子学生を殺害したなどとして27歳の男が強盗殺人の疑いで逮捕された事件で、男は女性から奪ったクレジットカードを使って逃走を続けていたことが捜査関係者への取材でわかりました。遺体が遺棄された福島県や、女性の出身地の長野県でもカードが使われ、警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div><div>住所不定で無職の熊澤義信容疑者（27）は、去年11月末、東京・練馬区の学生寮のマンションで、長野県出身の専門学校生の谷口夏希さん（20）を殺害しキャッシュカードなどを奪ったとして、強盗殺人の疑いが持たれています。<br><br>これまでの調べで、熊澤容疑者には100万円の借金があり、女性の銀行口座からほぼ全額にあたる６万円が引き出されていましたが、その後の調べで、殺害後、女性の自宅から奪われたクレジットカードが20万円以上使われていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>カードは女性が殺害された直後の先月初めから使われ、都内のほか、遺体が遺棄された福島県や女性の実家がある長野県などで使用され、利用明細から高速道路の料金や、飲食代、着替えの洋服代などに使われたということです。<br><br>警視庁は、女性のカードを使って逃走を続けていたとみて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011772841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 06:51:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”５Ｇ元年” テクノロジーの見本市に各社が製品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”５Ｇ元年” テクノロジーの見本市に各社が製品</span><time datetime="2019-01-10T07:12"><span>1月10日</span> <span>7時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773061_1901100709_1901100712_01_03.jpg" alt="”５Ｇ元年” テクノロジーの見本市に各社が製品" id="news_image"></div><div>アメリカのラスベガスでは世界最大規模のテクノロジーの見本市が開かれていて、本格的な導入が目前に迫る５Ｇと呼ばれる次世代の通信方式に関する製品が注目されています。</div><div>ことしは”５Ｇ元年”とも言われ、およそ4500社が出展する見本市ＣＥＳの会場でも、５Ｇの普及を見込んだ製品が多くなっています。<br><br>このうち韓国のサムスン電子とＬＧ電子は、年内に販売する５Ｇ対応のスマートフォンについて通信速度が飛躍的に向上することに対応し、超高画質の映画などを即座にダウンロードできるとアピールしました。<br><br>また５Ｇは、通信の遅延が少なく、車や道路などのセンサーとデータをやり取りしながら走る自動運転の車の普及に欠かせない技術とされています。<br><br>中国の電気自動車メーカー、バイトンが年内に生産を始めると発表した電気自動車も、自動運転を見据えて５Ｇに対応しています。<br><br>また、自動運転の車向けの半導体を製造するアメリカのエヌビディアの担当者は、「今の車は、飛行機の中のスマートフォンのようなもので、さまざまな機能があるがつながっていない。５Ｇが実現すると、車もスマートフォンのようにつながるようになる」と述べ、期待感を示しました。<br><br>５Ｇをめぐっては、中国のファーウェイが通信設備で世界をリードしつつありますが、アメリカのトランプ政権は、自国や同盟国に対し安全保障上の理由からファーウェイの機器を使わないよう求めていて、米中の対立が５Ｇの普及に影響するかどうかも注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>５Ｇとは</h3><div>「第５世代」を意味する５Ｇは、現在のスマートフォンなどの通信方式、４Ｇに代わる次世代の通信方式です。<br><br>主な特徴は３つです。<br><br>１つ目は、通信速度が現在より10倍以上速くなること。<br><br>「４Ｋ」や「８Ｋ」といった超高画質の動画や映画など長時間の映像も、即座にダウンロードできるようになります。<br><br>２つ目は同時に多くの機器を接続できることです。<br><br>あらゆるモノがインターネットにつながるＩｏＴの分野などで安定した通信ができるようになると言われています。<br><br>３つ目は、遅延、いわゆるタイムラグが少ないことです。<br><br>これは高い安全性が求められる車の自動運転や遠隔医療の普及には欠かせない特徴です。<br><br>例えば、自動運転車は、車や道路などに設置したセンサーとデータをやり取りしながら走るため、急ブレーキをかける際にデータの伝送が遅れれば、重大な事故につながりかねません。<br><br>５Ｇはこうした特徴から、スマートフォンの機能向上だけでなく、交通や医療、工場など社会の広い分野に変化をもたらすことが期待されています。<br><br>５Ｇのサービスは、日本では来年2020年に一部の地域で始まる予定です。<br><br>アメリカでは、大手通信会社のベライゾンやＡＴ＆Ｔなどが、すでに一部の地域で試験的にサービスを始めており、ことし範囲を広げる計画です。<br><br>これに合わせて、スマートフォンメーカー最大手の韓国のサムスン電子は、ことし前半にアメリカで５Ｇ対応のスマートフォンを販売することを発表しています。<br><br>中国のファーウェイもことし半ばには５Ｇ対応のスマートフォンを発売する計画を明らかにしています。<br><br>ただ、通信会社にとっては、新しいサービスに必要な基地局などの通信設備を整備するのに、巨額のコストがかかるという課題もあります。<br><br>中国のファーウェイは、通信機器大手のスウェーデンのエリクソンやフィンランドのノキアといったライバル会社よりも割安に、５Ｇの設備を各国の通信会社に提案してきたとされ、事業も急速に拡大させてきました。<br><br>一方で、先月ファーウェイの副会長がアメリカ政府の要請を受けたカナダ当局に逮捕されて以降、アメリカやオーストラリアなどでは、安全保障上のリスクになりかねないとして、ファーウェイの製品を締め出す動きが広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 07:12:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西宮神社 ことしの福男は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西宮神社 ことしの福男は</span><time datetime="2019-01-10T07:38"><span>1月10日</span> <span>7時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773081_1901100734_1901100735_01_03.jpg" alt="西宮神社 ことしの福男は" id="news_image"></div><div>一番乗りの参拝を目指して参拝者が、境内を全速力で駆け抜ける新年恒例の「福男選び」が兵庫県西宮市の西宮神社で行われました。</div><div>「えべっさん」の愛称で親しまれている西宮神社では、商売繁盛を祈願する「十日えびす」に合わせて毎年１月10日の朝に「福男選び」が行われています。<br><br>神社の門から境内を走り抜け、本殿にいち早く到達した順に３人目までをその年の「福男」として認める伝統的な神事で、ことしはおよそ5000人が参加しました。<br><br>午前６時に太鼓の音を合図に神社の門が開かれると、参拝者たちは本殿までのおよそ230メートルを全速力で駆け抜けました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773081_1901100737_1901100737_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>ことし、最初に本殿にたどりつき「一番福」になったのは広島県福山市の消防士、山本優希さん（22）で山本さんを含む3人目までがことしの「福男」に選ばれました。<br><br>山本さんは、「学生時代は陸上部で棒高跳びをしていました。一番福になれてすごいうれしい気持ちでいっぱいです。皆さんが1年間笑顔で過ごせるよう福を授けられればと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 07:38:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界トップの資産家 アマゾン創業者が離婚へ 財産分割に関心</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界トップの資産家 アマゾン創業者が離婚へ 財産分割に関心</span><time datetime="2019-01-10T09:41"><span>1月10日</span> <span>9時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773191_1901100934_1901100941_01_02.jpg" alt="世界トップの資産家 アマゾン創業者が離婚へ 財産分割に関心" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大手ＩＴ企業、アマゾン・ドット・コムの創業者で、世界トップの資産家として知られるジェフ・ベゾスＣＥＯは、夫人と離婚することを明らかにし、財産がどう分割されるかに関心が高まっています。</div><div>アマゾンのジェフ・ベゾスＣＥＯ（54）は９日、マッキンジー夫人（48）と連名で「離婚して、今後は友人として人生をシェアすることを２人で決めた」とツイッターで発表しました。<br><br>世界の長者番付を発表しているアメリカの経済誌フォーブスによりますと、ベゾス氏の資産総額は日本円でおよそ15兆円で世界トップです。<br><br>２人は、ニューヨークのヘッジファンド勤務時代に知り合ってアマゾン創業の前年の1993年に結婚し、夫人は創業を後押ししたことで知られます。<br><br>２人の間には４人の子どもがいて、夫人は小説家として活動していました。<br><br>アメリカのメディアは、「財産が平等に分割された場合、マッキンジー夫人は女性として世界一の富豪となり、マイクロソフトの創業者のビル・ゲイツ氏が長者番付の世界トップに返り咲くのではないか」などと報じています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 09:41:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>