<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関越道 事故で路上に劇物漏れ出す 一時通行止めに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011256931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>関越道 事故で路上に劇物漏れ出す 一時通行止めに</span><time datetime="2017-12-13T11:24"><span>12月13日</span> <span>11時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011256931_1712131128_1712131131_01_03.jpg" alt="関越道 事故で路上に劇物漏れ出す 一時通行止めに" id="news_image"></div><div>１３日未明、群馬県の関越自動車道で大型トラックなど少なくとも３台が関係する事故があり、けが人はいませんでしたが、トラックに積まれていた劇物の水酸化ナトリウムなどが路上に漏れ出し、現場付近の上下線が８時間近くにわたり通行止めになりました。</div><div>１３日午前１時１０分すぎ、群馬県渋川市の関越自動車道で、乗用車が大型トラックに追突し、トラックから落ちたスペアタイヤを避けようとした別の大型トラックが中央分離帯に衝突するなど、少なくとも３台が関係する事故がありました。<br><br>警察によりますと、この事故でけがをした人はいませんでしたが、中央分離帯に衝突した大型トラックに積まれていた劇物の水酸化ナトリウムなどが入ったポリタンクおよそ５００個が道路に散乱し、一部が漏れ出して上下線のおよそ３００メートルにわたって広がりました。<br><br>消防などが除去作業を行いましたが、この影響で関越自動車道は上り線の沼田インターチェンジと渋川伊香保インターチェンジの間と、下り線の渋川伊香保インターチェンジと赤城インターチェンジの間が午前９時半まで、８時間近くにわたって通行止めになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011256931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>永世七冠達成の羽生さん「引き続きまい進していきたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011256951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>永世七冠達成の羽生さん「引き続きまい進していきたい」</span><time datetime="2017-12-13T11:56"><span>12月13日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>将棋界の７つの永世称号の資格をすべて獲得し、前人未到の「永世七冠」を達成した羽生善治さんが１３日、日本記者クラブで会見し、政府が国民栄誉賞の授与を検討する方針を表明したことについて、「検討していただけるだけでも大変名誉で、引き続きまい進していきたい」などと述べました。</div><div>羽生善治さんは今月５日、竜王戦の対局を制して永世竜王の資格を獲得し、同じタイトルを一定回数、獲得した棋士に与えられる７つの永世称号の資格をすべて手にするという前人未到の「永世七冠」を成し遂げました。<br><br>羽生さんは１３日、日本記者クラブで会見し、はじめに「３０年以上にわたって棋士を続ける中で、１つの大きな地点にたどりつくことができたことを感慨深く思っています」と今の思いを語りました。<br><br>また、政府が囲碁の井山裕太七冠とともに国民栄誉賞の授与を検討する方針を表明したことについて、「検討していただけるだけでも大変名誉と考えている。引き続きまい進していきたい」と述べました。<br><br>さらに、現在公式戦で１３９１勝と、大山康晴十五世名人が持つ歴代最多の勝利記録まであと４２勝に迫っていることを踏まえ、「１４００勝が近づいているので、そこを目指したい。大山先生の記録は大変な記録と思っているので、追いついて追い抜いていけるように頑張っていきたい」と今後の意気込みを語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011256951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋・羽生 囲碁・井山両氏に国民栄誉賞を検討 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011256961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋・羽生 囲碁・井山両氏に国民栄誉賞を検討 官房長官</span><time datetime="2017-12-13T12:02"><span>12月13日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>菅官房長官は午前の記者会見で、将棋で前人未到の「永世七冠」達成を果たした羽生善治氏と、囲碁で２度の七冠独占を果たした井山裕太氏について、「歴史に刻まれる偉業であり、社会に明るい希望と勇気を与えた」などと述べ、２人に対して、国民栄誉賞の授与を検討する方針を表明しました。</div><div>この中で菅官房長官は「将棋の羽生善治氏は、将棋界で初めて七冠すべての永世称号の資格を獲得した。また囲碁の井山裕太氏は、囲碁・将棋界を通じて初めて２度目の同時七冠を達成した。いずれも歴史に刻まれる偉業であり、社会に明るい希望と勇気を与えた」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、「羽生氏と井山氏に対する国民栄誉賞の授与について検討を進めるよう、安倍総理大臣から指示があった。今後、関係者の意見も聞いた上で最終判断を行う」と述べ、羽生氏と井山氏の２人への国民栄誉賞の授与を検討する方針を表明しました。<br><br>国民栄誉賞が授与されれば、個人としての受賞は２４人目と２５人目で、将棋と囲碁の棋士としては初めてとなります。<br><br>羽生氏と井山氏の２人は、過去にも、将棋界と囲碁界で史上初めて、七大タイトルを独占する「七冠」を達成したことを受け、羽生氏が平成８年に、井山氏が去年、それぞれ総理大臣顕彰を贈られています。<br><br>内閣府によりますと、過去に国民栄誉賞と総理大臣顕彰の両方を受賞した人はおらず、２人が国民栄誉賞を授与されれば、両方を受賞する初めてのケースになるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>囲碁七冠 井山氏「ただただ驚き 身に余る光栄」</h3><div>国民栄誉賞の授与が検討されている囲碁の七冠、井山裕太さんは「ただただ驚き、身に余る光栄だと恐縮しています。棋士としても、１人の人間としても、まだまだ未熟な私が、このような賞をいただいてよいのかという思いはいまもありますが、今後も精進し、皆様の期待に添えるよう信じる道を歩んでいきたいと思います」とするコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011256961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 12:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線の台車亀裂 運輸安全委が運転士らから事情聴く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011256971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線の台車亀裂 運輸安全委が運転士らから事情聴く</span><time datetime="2017-12-13T12:09"><span>12月13日</span> <span>12時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011256971_1712131211_1712131216_01_03.jpg" alt="新幹線の台車亀裂 運輸安全委が運転士らから事情聴く" id="news_image"></div><div>１１日、運行中の東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかり、国の運輸安全委員会が新幹線で初めて重大インシデントに認定したトラブルで、運輸安全委員会は１３日、運転士や車掌から事情を聴き、車両で異臭が確認されてからおよそ３時間にわたって運行した詳しい状況を調べています。</div><div>１１日、博多から東京に向かっていた東海道・山陽新幹線の「のぞみ３４号」が、名古屋駅に到着した際に、車両の台車の一部に亀裂と油漏れ、焦げたような跡が相次いで見つかりました。<br><br>国の運輸安全委員会は、脱線など重大な事故につながったおそれがあるとして、新幹線では初めて重大インシデントに認定し、１２日夜、事故調査官が車両がある名古屋駅で台車などの調査を行いました。<br><br>ＪＲ西日本によりますと、新幹線は、午後２時前に小倉駅を出発した際に車両から焦げたような異臭がしたあと、うなり音のような異音も確認されましたが、午後５時前に名古屋駅に到着するまで、およそ１０００人の乗客を乗せて３時間にわたって運行したということです。<br><br>運輸安全委員会は１３日、運行に関わった運転士や車掌などから事情を聴き、異常が確認されてから名古屋駅に到着するまでの詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011256971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 12:09:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“前提条件なしで北朝鮮と対話も可能” 米国務長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011256981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“前提条件なしで北朝鮮と対話も可能” 米国務長官</span><time datetime="2017-12-13T12:14"><span>12月13日</span> <span>12時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011256981_1712131228_1712131242_01_03.jpg" alt="“前提条件なしで北朝鮮と対話も可能” 米国務長官" id="news_image"></div><div>アメリカのティラーソン国務長官は北朝鮮の核保有は認めないと改めて強調する一方、前提条件なしで対話に入ることも可能だという考えを示し、北朝鮮がまず、非核化の意思を示さなければ対話には応じないという従来の方針を転換したとも受け止められています。</div><div>アメリカのティラーソン国務長官は１２日、首都ワシントンで北朝鮮政策について講演しました。<br><br>この中でティラーソン長官は、核・ミサイル開発を続ける北朝鮮との対話の可能性について、「方針を変えたいという考えのもとでテーブルに来るべきだ」と述べ、北朝鮮の核保有は認めず、非核化を実現するというアメリカの立場を改めて強調しました。<br><br>その一方で、対話の在り方については「最初の会談は条件なしで行う用意がある」と述べ、北朝鮮が非核化の意思を明確にしなくても対話に入ることは可能だという考えを示しました。<br><br>ただ、北朝鮮が挑発行為を行う中で対話をするのは難しいとして、北朝鮮に対して、弾道ミサイルの発射などを自制し、対話の意思を明確に示すよう促しました。<br><br>今回の発言は、外交による解決を重視するティラーソン長官の強い意欲がにじむもので、北朝鮮がまず、非核化の意思を示さなければ対話には応じないというアメリカとしての従来の方針を転換したとも受け止められています。<br><br>しかし、トランプ大統領は、ことし９月にティラーソン長官が北朝鮮と接触していることを明らかにした際、「時間のむだ」だと否定したこともあり、アメリカが北朝鮮との対話に進むのかは不透明な状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国「目標達成に役立つなら対話を希望」</h3><div>アメリカのティラーソン国務長官の発言について、韓国統一省のペク・テヒョン報道官は１３日午前の記者会見で、「米韓両国は北の核問題を平和的に解決するという原則で立場をともにして努力している。その目標の達成に役立つならば、速やかに対話が行われることを希望する」と述べ、アメリカと北朝鮮との対話の実現に期待を示しました。</div></div><div><h3>官房長官「圧力高める政策に変わりなし」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「国務長官の講演会での発言の一つ一つについてコメントすることは差し控えたい。そのうえで、累次の日米首脳会談において、両首脳は対北朝鮮政策について突っ込んだ議論を行っており、北朝鮮への圧力を最大限まで高めていくことを含め考え方は１００％一致している」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「先ほどホワイトハウスでも大統領の北朝鮮に関する考えに変更はない旨を発表したと承知している。わが国としては米国と緊密に連携しながら、北朝鮮に政策を変えさせるためにあらゆる手段を通じて圧力を最大限まで高めていく政策に変わりはない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011256981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 12:14:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 小学校に米軍ヘリの窓落下 児童１人が軽傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011256911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄 小学校に米軍ヘリの窓落下 児童１人が軽傷</span><time datetime="2017-12-13T12:22"><span>12月13日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011256911_1712131116_1712131126_01_02.jpg" alt="沖縄 小学校に米軍ヘリの窓落下 児童１人が軽傷" id="news_image"></div><div>１３日午前、沖縄のアメリカ軍普天間基地に隣接する宜野湾市の小学校のグラウンドに、飛行中のアメリカ軍のヘリコプターの窓が落下しました。学校によりますと、飛んできたもので児童１人が軽いけがをし、警察などが詳しい状況を調べています。</div><div>１３日午前１０時すぎ、沖縄県宜野湾市の普天間第二小学校のグラウンドに１メートル四方の窓ガラスのようなものが落下しました。<br><br>学校によりますと、グラウンドでは４年生の児童およそ３０人が体育の授業を受けている最中で、落下によって飛んできたもので男子児童１人が左手に軽いけがをしたということです。<br><br>普天間第二小学校はアメリカ軍普天間基地の北側にあり、基地とはフェンスを挟んで隣り合っていて、当時、上空にはアメリカ軍のヘリコプターが飛んでいたということです。<br><br>アメリカ軍から沖縄防衛局に対し、ＣＨ５３ヘリコプターの窓が落下したという連絡があったということで、警察などが詳しい状況を調べています。<br><br>ＮＨＫの取材に対して、沖縄に駐留するアメリカ海兵隊は「事実を確認している。詳細がわかりしだい回答する」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「あってはならない」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「防衛省からは米側から本日午前１０時ごろ、普天間第二小学校の運動場に米軍ヘリのドアと思われるものが落下したとの連絡があったと報告を受けている」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「このような事案の発生は、学校の関係者のみならず、沖縄県民の方々に不安を与えるものであり、あってはならない。政府としては引き続き情報収集にあたるとともに、米側から詳細な情報が得られしだい、沖縄県をはじめ関係自治体に通知するなど適切に対応していく」と述べました。</div></div><div><h3>翁長知事が現場訪問 知事公室長「怒り心頭」</h3><div>沖縄県の翁長知事は正午前、現場を訪れました。県は午後、外務省と沖縄防衛局の担当者を県庁に呼んで説明を受けることにしています。<br><br>謝花知事公室長は「県として非常に重く受け止めている。怒り心頭だ。こういったことがたび重なることは言葉にならないくらいの思いだ」と述べました。</div></div><div><h3>ＣＨ５３ヘリコプターとは</h3><div>ＣＨ５３ヘリコプターは全長およそ３０メートル、重量およそ１５トンで、最大５５人を輸送できるアメリカ軍の大型輸送ヘリコプターです。<br>沖縄県では宜野湾市のアメリカ海兵隊普天間基地に配備されています。<br><br>ＣＨ５３ヘリコプターをめぐっては、ことし１０月に沖縄本島北部の東村の牧草地に１機が緊急着陸して炎上したほか、１３年前の平成１６年には普天間基地に隣接する沖縄国際大学の敷地内に墜落して炎上し、大学の校舎をはじめ付近の住宅の屋根や窓ガラスが壊れる被害が出ました。<br><br>また、普天間基地の周辺では今月７日に、保育園の屋根に「ＵＳ」などと書かれた重さ２００グラム余りのプラスチック製と見られる筒状のものが落下しているのが見つかり、アメリカ軍はＣＨ５３ヘリコプターのものであると認めたものの、飛行中に落下した可能性は低いという認識を示しています。</div></div><div><h3>宜野湾市立普天間第二小学校とは</h3><div>宜野湾市立普天間第二小学校は、アメリカ軍普天間基地の北側にあり、基地とはフェンスを挟んで隣り合っています。<br><br>学校のホームページによりますと、昭和４４年に開校し、現在およそ７００人の児童が通っているということです。</div></div><div><h3>保護者「また起きたのか」</h3><div>普天間第二小学校に３人の子どもを通わせているという母親は「学校に何か落ちたと聞いて連絡しましたが、つながらないので来ました。先週も保育園で同じようなことがあったので、また起きたのかという感じです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011256911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 12:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政権運営に影響か アラバマ州の上院補選 与野党候補が接戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米政権運営に影響か アラバマ州の上院補選 与野党候補が接戦</span><time datetime="2017-12-13T12:27"><span>12月13日</span> <span>12時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ南部アラバマ州で、トランプ大統領の今後の政権運営に影響を与えるとして注目される、議会上院の補欠選挙の開票が行われていて、わいせつ疑惑が浮上しながらトランプ大統領が支援している与党・共和党の候補者と、野党・民主党の候補者が激しく競り合っています。</div><div>アラバマ州では１２日、連邦議会上院の補欠選挙の投票が行われ、日本時間の１３日午前１０時から開票が始まりました。<br><br>アラバマ州は与党・共和党の地盤ですが、共和党のムーア候補がおよそ４０年前に少女の体を触るなどわいせつな行為をしていた疑惑が次々と浮上し、本人は否定しましたが、野党・民主党が追及を強めました。<br><br>一方で、仮にムーア候補が敗北した場合、共和党は上院で過半数ぎりぎりの５１議席となり、重要な法案の可決が危うくなるため、トランプ大統領は危機感を強め、ムーア候補を支援しました。<br><br>アメリカメディアによりますと、集計率６９％の時点で、共和党のムーア候補の得票率が５１．８％、民主党のジョーンズ候補が４６．８％と、激しく競り合い、接戦となっています。<br><br>補欠選挙は日本時間の１３日午後にも結果が判明する見通しで、トランプ大統領の今後の政権運営に影響を与える選挙として全米の関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 12:27:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>