<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ヨーロッパで感染再拡大 各国が対応に追われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヨーロッパで感染再拡大 各国が対応に追われる</span><time datetime="2020-09-22T06:20"><span>9月22日</span> <span>6時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629301_2009220607_2009220619_01_03.jpg" alt="ヨーロッパで感染再拡大 各国が対応に追われる" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び広がっているヨーロッパではスペインで感染状況が深刻な首都周辺の一部の地区で住民の出入りが原則として禁止されたほか、イギリスでも新たな感染対策が検討されるなど各国が対応に追われています。</div><div>スペインでは、1日の新たな感染者数が4000人を超えていて、地元当局は、特に感染状況が深刻な首都マドリードの南部など一部の地区について21日から通勤や通学などを除き住民の出入りを原則として禁止しました。<br><br>21日朝からは、警察がこうした地区の入り口、およそ60か所で検問を行い、出入りする人に対して許可証の提示を求める姿がみられました。<br><br>一方、ウイルスに感染して亡くなった人がヨーロッパで最も多いイギリスでも、1日の感染者数が4000人を超える日があるなど感染が再び拡大しています。<br><br>政府で対策にあたっている専門家は21日記者会見し、「このままだと来月中旬には1日当たりの感染者は5万人にのぼり、11月中旬には1日当たりの死者が200人を超えるおそれがある」と警告しました。<br><br>ジョンソン首相は、新たな感染対策の検討を進めていますが、経済などへの影響が大きい厳しい外出制限を全国一斉に実施することは避けたい考えで、難しい対応を迫られています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>週明けの株式市場は値下がり</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629301_2009220619_2009220620_01_04.jpg" alt=""><div>週明け21日のヨーロッパの株式市場は、新型ウイルスの感染の再拡大を受けて経済活動に打撃となるのではないかという懸念が強まり、取り引き開始直後から幅広い銘柄に売り注文が膨らむ展開となりました。<br><br>主な市場の株価指数の終値は先週末と比べてドイツのフランクフルト市場でおよそ4.4％、パリ市場でおよそ3.7％、ロンドン市場でおよそ3.4％、それぞれ値下がりしました。<br><br>市場関係者は「イギリスで再び厳しい制限措置がとられるのではないかといった警戒感が週明けになって、一段と強まっていて、投資家の間でリスクを避けようという動きが広がっている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 06:20:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【気象予報士解説】台風12号 西～東日本を中心に大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【気象予報士解説】台風12号 西～東日本を中心に大雨のおそれ</span><time datetime="2020-09-22T09:47"><span>9月22日</span> <span>9時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629371_2009220937_2009220937_01_03.jpg" alt="【気象予報士解説】台風12号 西～東日本を中心に大雨のおそれ" id="news_image"></div><div>台風12号は、日本の南の海上を発達しながら北寄りに進んでいて、23日の午後以降、日本に接近するおそれがあります。<br><br>前線の活動が活発になるため、西日本や東日本の太平洋側を中心に雨が強まって大雨となるおそれがあり、最新の情報に注意が必要です。<br><br>このあとの見通しについて、気象予報士の解説です。<br><br>（このニュースは動画ニュースです。データ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 09:47:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連創設75年 米中対立の中 協力宣言採択</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国連創設75年 米中対立の中 協力宣言採択</span><time datetime="2020-09-22T10:20"><span>9月22日</span> <span>10時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629351_2009221007_2009221015_01_03.jpg" alt="国連創設75年 米中対立の中 協力宣言採択" id="news_image"></div><div>国連の創設75年を記念する会合が開かれ、新型コロナウイルスなど地球規模の問題の解決に向けて国際的な協力の強化を目指す政治宣言が採択されました。<br>ただ、アメリカと中国が対立を深める中、国際社会が結束して行動することはますます難しくなっており、宣言をどう実行に移すかが課題です。</div><div>この会合は21日、ことしの国連総会の主要な会合の1つとして開かれ、新型コロナウイルスなど地球規模の問題の解決に向けて国際協力の強化を目指すとする政治宣言が満場一致で採択されました。<br><br>このあと各国の演説が行われ、アメリカはトランプ大統領のビデオ演説を上映するとしていましたが、実際にはシャレー国連次席大使代行が演壇に立ちました。<br><br>シャレー次席大使代行はこの75年間、国連が果たした役割に一定の評価をする一方、「国連は透明性を欠き、専制国家や独裁国家の意図に影響されることがあまりに多い」と述べ、運営の在り方に苦言も呈しました。<br><br>一方、中国は習近平国家主席のビデオ演説を上映しました。<br><br>この中で習主席は「中国は常に多国間主義の実践者であり続け、国連を中心とした国際体制を断固として維持する」と述べ、自国第一主義を掲げるアメリカのトランプ政権を暗に批判しながら、国連を支えていく姿勢をアピールしました。<br><br>アメリカと中国という大国が対立を深める中、国際社会が結束して行動することはますます難しくなっていて、今回採択された政治宣言をどう実行に移すかが国連にとっての課題です。</div></section><section class="module--content"><div><div>国連総会では国連創設75年の記念会合に続いて日本時間の22日夜、各国の首脳演説が始まります。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの感染対策のためホスト国のアメリカをはじめ各国の首脳は出席せず、史上初めて事前に収録したビデオを議場で流す形式で行われます。<br><br>例年、首脳演説が行われる期間中は国連本部前の道路と歩道が封鎖されますが、ことしは、警察官の姿はあるものの、ふだんと変わらずに市民がジョギングや散歩する姿が見られました。</div></div><div><h3>「国連は不可欠な組織」74％が回答</h3><div>国連は世界中の人々が抱える不安や国連への要望を聞くアンケート調査をインターネットを通じて行い、21日、国連創設75年の記念会合の開催にあわせてその結果を発表しました。<br><br>国連のウェブサイト上で行われたアンケートにはことし1月から今月までに世界各国から100万人以上が回答しました。<br><br>それによりますと、「人々が不安を抱え、解決を望んでいることは何か」という設問に対しては新型コロナウイルスの感染拡大による影響を反映して健康管理、安全な水の確保、衛生、という回答が多かったということです。<br><br>さらに教育格差、社会の不公平、貧困、地球温暖化という回答が続いたとしています。<br><br>また、回答者のうち87％の人がこうした課題に取り組む上で国際協力が必要だとしたほか、74％の人が国連を不可欠な組織だと答えたとしています。<br><br>国連はこの結果を各国と共有し、今後の活動と各国との協力関係を考えるうえでの参考にしたいとしています。</div></div><div><h3>トルコ エルドアン大統領「安全保障理事会を改革」</h3><div>トルコのエルドアン大統領はビデオメッセージを寄せ、国連がことしで創設から75年となることに祝意を示したうえで、この機会に国連の在り方を見直すよう呼びかけました。<br><br>この中でエルドアン大統領は、「国連は争いを予防することも、終わらせることもできていない。前世紀のニーズにあわせて設計された組織では現代の課題を乗り越えられないことをわれわれは目の当たりにしている」と述べました。<br><br>そのうえで「国連を強化するには、第1に安全保障理事会を改革しなければならない。70億人の運命を5か国に預けるような仕組みは公平でも持続可能でもない」と訴え、アメリカやロシアなど5か国だけが安保理の常任理事国を務めるのは不当だという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 10:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内唯一高速炉実験施設「常陽」 運転再開時期の目標見直しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内唯一高速炉実験施設「常陽」 運転再開時期の目標見直しへ</span><time datetime="2020-09-22T11:13"><span>9月22日</span> <span>11時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629401_2009221040_2009221112_01_02.jpg" alt="国内唯一高速炉実験施設「常陽」 運転再開時期の目標見直しへ" id="news_image"></div><div></div><div>国が実用化を目指す、プルトニウムを燃料にする高速炉の国内唯一の実験施設「常陽」の運用再開が、予定の2022年度末に間に合わず、目標を見直すことがわかりました。<br>日本原子力研究開発機構は、2024年度以降に再開させたいとしていますが、高速炉開発は全体として先行きが見通せない状況です。</div><div>プルトニウムを燃料に使う高速炉の開発をめぐっては、実用化を見据えて福井県につくられた高速炉「もんじゅ」がトラブルやコストを理由に4年前に廃炉が決まり、茨城県にある小型の「常陽」が唯一の実験用の高速炉となっています。<br><br>「常陽」はトラブルで2007年から運用が止まり、現在は原子力規制委員会の審査を受けていて、原子力機構は審査終了後に工事を行って、2022年度末に運用を再開する予定でした。<br><br>しかし、審査の合格時期が見えず、地震や火災対策の工事や検査などに3年程度かかる見通しとなったことから、2022年度は間に合わず、目標を見直すことになりました。<br><br>原子力機構は、2024年度以降、国内メーカーなどが「常陽」で実験を計画していることから、それまでには再開させたいとしていますが、具体的な時期は決まっていません。<br><br>高速炉の開発は、「もんじゅ」の廃炉に続き、共同で研究を進めているフランスも高速炉の建設計画を当面見送る方針で、全体として開発の先行きが見通せない状況となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:13:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茂木外相 国連創設75年ビデオメッセージ 常任理事国目指す考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茂木外相 国連創設75年ビデオメッセージ 常任理事国目指す考え</span><time datetime="2020-09-22T11:29"><span>9月22日</span> <span>11時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629441_2009221125_2009221128_01_02.jpg" alt="茂木外相 国連創設75年ビデオメッセージ 常任理事国目指す考え" id="news_image"></div><div></div><div>茂木外務大臣は、国連創設75年を記念する会合にビデオメッセージを寄せ、新型コロナウイルスなど危機が多様化する中、より強い国連を実現するためには安全保障理事会の改革を急ぐ必要があると指摘し、常任理事国入りを目指す考えを示しました。</div><div>この中で、茂木外務大臣は、「国連創設から75年、世界は大きく変わった。新型コロナウイルス感染症を挙げるまでもなく、危機は多様化し規模は拡大しており国際社会を結束させる国連の存在意義はかつてなく高まっている」と指摘しました。<br><br>そのうえで「より強い国連を実現するためには、安全保障理事会の改革もこれ以上先送りしてはならない。重責を担う能力と意思を持つ国が、拡大された安保理にその席を占めるべきだ。日本は、常任理事国として、真摯（しんし）に、この責務を果たし、平和で安定した国際社会の実現に貢献していく覚悟だ」と述べ、常任理事国入りを目指す考えを強調しました。<br><br>そして、「今回の会合の宣言で、われわれは安保理改革の議論に新たな命を吹き込むことを誓った」と述べ、改革に向けた議論を始めるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:29:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“あと5か国に” 核兵器禁止条約の発効必要数まで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“あと5か国に” 核兵器禁止条約の発効必要数まで</span><time datetime="2020-09-22T11:34"><span>9月22日</span> <span>11時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629421_2009221113_2009221131_01_02.jpg" alt="“あと5か国に” 核兵器禁止条約の発効必要数まで" id="news_image"></div><div></div><div>国連で3年前に採択された核兵器の開発、保有、使用を禁じる核兵器禁止条約を新たに1か国が批准し、発効に必要な批准国はあと5か国となりました。</div><div>新たに批准したのは地中海の島国マルタです。<br><br>21日、国連総会で開かれていた国連創設75年の記念会合でマルタのフレイジャー国連大使が明らかにしました。<br><br>フレイジャー大使はビデオ演説するアベーラ首相の紹介をする際に、「きょうはマルタにとって特別な日です。66回目の国の独立記念日であると同時に核兵器禁止条約を批准した45番目の国になりました」と述べました。<br><br>核兵器禁止条約は50か国が批准してから90日後に発効することになっていて、条約の批准を各国に働きかけている国際NGO、ICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンはホームページに、「条約の発効に必要な批准はあとわずか5か国だ」と記し、早期の発効に期待を示しています。<br><br>ただ、核保有国や、日本や韓国など核の傘の下にある国々は条約は、厳しい安全保障環境をふまえていないなどとして参加していません。<br><br>世界の核軍縮の停滞が指摘される中で、核兵器禁止条約の発効に向けた動きが核軍縮をめざす機運にどのような影響をもたらすかが焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:34:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号は24～25日にかなり接近か 大雨のおそれも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号は24～25日にかなり接近か 大雨のおそれも</span><time datetime="2020-09-22T11:56"><span>9月22日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629481_2009221155_2009221156_01_02.jpg" alt="台風12号は24～25日にかなり接近か 大雨のおそれも" id="news_image"></div><div></div><div>台風12号は、日本の南の海上を北上していて、24日から25日にかけて西日本や東日本にかなり接近するおそれがあります。<br>前線の活動が活発になるため西日本や東日本の太平洋側を中心に雨や風が強まるおそれがあり、気象庁は最新の情報に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、台風12号は日本の南の海上を北上していて、今後、次第に進路を東寄りに変え、24日から25日にかけて西日本と東日本にかなり接近するおそれがあります。<br><br>太平洋側では風が強まり、24日予想される最大風速は東海と関東、伊豆諸島で20メートルから24メートル、最大瞬間風速は25メートルから35メートルなどと予想され、うねりを伴ったしけとなる見込みです。<br><br>また暖かく湿った空気が流れ込んで前線の活動が活発になり、22日夜以降、25日金曜日にかけて西日本や東日本の太平洋側を中心に雨が強まり、大雨となるおそれがあります。<br><br>23日朝までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>近畿と東海、伊豆諸島で120ミリと予想され、<br>24日朝までの24時間には、<br>東海で200ミリから300ミリ、<br>近畿と伊豆諸島で100ミリから200ミリ、<br>関東甲信で100ミリから150ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>その後、25日にかけてさらに雨量が増えるおそれがあります。<br><br>気象庁は進路や発達度合いなど最新の台風情報に注意し、今のうちから早めの備えをするよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 11:56:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>