<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 149人感染確認 100人超は2日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 149人感染確認 100人超は2日連続</span><time datetime="2020-09-09T15:23"><span>9月9日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608731_2009091429_2009091505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 149人感染確認 100人超は2日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、9日午後3時時点の速報値で、都内で新たに149人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を超えるのは2日連続です。200人を下回るのは6日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて149人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が3人<br>▽10代が9人<br>▽20代が39人<br>▽30代が39人<br>▽40代が24人<br>▽50代が18人<br>▽60代が6人<br>▽70代が7人<br>▽80代が3人<br>▽90代が1人です。<br><br>1日の感染の確認が100人を超えるのは2日連続です。<br>200人を下回るのは6日連続です。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、合わせて2万2168人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した9日時点の重症の患者は、8日より3人増えて24人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:23:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IR汚職事件 秋元司衆議院議員を再逮捕 買収工作主導した疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>IR汚職事件 秋元司衆議院議員を再逮捕 買収工作主導した疑い</span><time datetime="2020-09-09T15:27"><span>9月9日</span> <span>15時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608791_2009091502_2009091502_01_02.jpg" alt="IR汚職事件 秋元司衆議院議員を再逮捕 買収工作主導した疑い" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設の汚職事件をめぐる証人買収事件で、秋元司衆議院議員が、経営コンサルタント会社の代表らを通じて別のルートでも贈賄側に偽証を働きかけ現金500万円を渡そうとしたなどとして、組織犯罪処罰法違反の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。特捜部は、いずれのルートも秋元議員が買収工作を主導した疑いがあるとみて、全容解明を進めるものとみられます。</div><div>再逮捕されたのは衆議院議員の秋元司容疑者（48）です。<br><br>東京地検特捜部などによりますと、秋元議員は知人でコンサルタント会社代表の松浦大助容疑者（51）らと共謀し、贈賄側の中国企業元顧問、仲里勝憲被告（48）に、裁判でうその証言をする報酬として現金500万円を渡そうとしたなどとして、組織犯罪処罰法違反の証人等買収の疑いが持たれています。<br>.<br>関係者によりますと、松浦代表は元顧問に接触を図ったことについて「秋元議員から依頼された」などと供述しているということです。<br><br>また、秋元議員は支援者の会社役員らと共謀し、贈賄側の中国企業の別の元顧問、紺野昌彦被告（49）に偽証を働きかけ、報酬として現金2000万円などを渡そうとした罪で、9日に起訴されました。<br><br>特捜部は、いずれのルートも秋元議員が買収工作を主導した疑いがあるとみて、全容解明を進めるものとみられます。<br><br>秋元議員は逮捕前の取材に対して、一連の証人買収への関与を全面的に否定しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:27:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優の伊勢谷友介容疑者 大麻所持の容疑認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優の伊勢谷友介容疑者 大麻所持の容疑認める</span><time datetime="2020-09-09T15:41"><span>9月9日</span> <span>15時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608831_2009091540_2009091541_01_02.jpg" alt="俳優の伊勢谷友介容疑者 大麻所持の容疑認める" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の自宅で大麻を所持したとして逮捕された俳優の伊勢谷友介容疑者が、警視庁の調べに対し容疑を認めていることが捜査関係者への取材で分かりました。「自分で吸うために持っていた」と供述しているということです。</div><div>俳優の伊勢谷友介容疑者（44）は8日夕方、東京・目黒区の自宅で乾燥大麻を所持したとして、大麻取締法違反の疑いで逮捕されました。<br><br>伊勢谷容疑者は調べに対し「弁護士が来てからお話しします」と話し、認否を留保していましたが、その後、容疑を認めていることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>「自分で吸うために持っていた」と供述しているということです。<br><br>きのうの捜索で、自宅マンションの部屋からは4つの袋に入った大麻、合わせておよそ20グラムのほか、吸引具とみられるおよそ500枚の巻紙なども押収されたということで、警視庁は大麻を常習的に使用していた疑いがあるとみて、入手ルートなどを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「自分で吸うために持っていた」</h3><div>捜査関係者によりますと伊勢谷容疑者は逮捕後の調べに対して次のように供述しているということです。「8日、自宅で捜索を受け、大麻を発見されたことに、間違いありません。この大麻は自分が吸うために持っていたものです。大麻は、日本では法に触れることは理解しています」。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:41:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>合流新党代表選 泉氏と枝野氏 党運営などで論戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>合流新党代表選 泉氏と枝野氏 党運営などで論戦</span><time datetime="2020-09-09T16:02"><span>9月9日</span> <span>16時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608891_2009091552_2009091602_01_02.jpg" alt="合流新党代表選 泉氏と枝野氏 党運営などで論戦" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党と国民民主党などの合流新党の代表選挙に立候補している国民民主党の泉政務調査会長と、立憲民主党の枝野代表が、日本記者クラブ主催の討論会に出席しました。新党の在り方について、泉氏が、党内の意見を丁寧に聞く風通しのよい党運営を主張したのに対し、枝野氏は、党の結論には従うガバナンスの重要性を強調しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608891_2009091552_2009091602_01_03.jpg" alt=""><div>この中で、国民民主党の泉政務調査会長は、新党の在り方について、「自民党と違う体質は、トップダウンではないことだ。参加者の意見を受け止め、幹部は謙虚にふるまうべきで、多様性と共生を尊重する政党であることを国民に訴えるのであれば、まず政党内の風通しがよくなければいけない」と述べました。<br><br>これに対し、立憲民主党の枝野代表は、「党内で議論して決めるのは当然だが、途中で自分と違う意見を批判し、背中から弾を撃つ言動や、決まった結論に対し、自分の主張を正当化して外に発信する人は信頼を得られない。方針が決まれば従うべきで、そうでない場合は、リーダーがきぜんとガバナンスをとっていくことが重要だ」と述べました。<br><br>また、ほかの野党との選挙協力について、泉氏は、「選挙は、『与党』対『野党』となるため最大限、選挙区調整をして1本化を目指し、あらゆる勢力と協議したい。れいわ新選組も連携の対象になる」と述べました。<br><br><br>一方、枝野氏は、「野党連携を進めてきた政党や、新たに作られる政党の参加者も含めて、一緒にできる最大限の協力をする姿勢で臨んでいきたい。あらゆる政治勢力、まっとうな政治を作る人に門戸を開いている」と述べました。<br><br>さらに、泉氏は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた経済対策について、「感染拡大が収束するまでの間、消費税率をゼロ％にすることを提案したい。日本経済には、カンフル剤が必要で、財源は国債とし、物価の上昇率が2％に達するまで、消費税の減税を続けるべきだ」と述べました。<br><br>これに対し、枝野氏は、「『あと半年待てば消費税が下がる』と思えば、住宅や自動車などの売り上げは落ち込むので、やるなら、決めてから2か月ぐらいで実施できる状況で決断しなければならない。与党と合意ができ、経済効果があるものなら、時限的な減税とし、税率は思い切ってゼロだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 16:02:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アストラゼネカ 新型コロナのワクチン 臨床試験 一時的に中断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アストラゼネカ 新型コロナのワクチン 臨床試験 一時的に中断</span><time datetime="2020-09-09T16:38"><span>9月9日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608481_2009091152_2009091154_01_02.jpg" alt="アストラゼネカ 新型コロナのワクチン 臨床試験 一時的に中断" id="news_image"></div><div>イギリスの製薬大手アストラゼネカは、オックスフォード大学とともに開発を進めている新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。詳細は明らかにしていませんが、安全性に関するデータを検証するためだとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608481_2009091216_2009091218_01_04.jpg" alt=""><div>アストラゼネカは8日、声明を出し、ヒトでの安全性や有効性を確かめるためにイギリスやアメリカで行っているワクチンの最終段階の臨床試験を一時的に中断したことを明らかにしました。<br><br>声明は、「独立した委員会が、安全性のデータを検証するためだ」としたうえで、「大規模な臨床試験では、試験の参加者に何らかの症状が出ることがあり、独立した検証を行う必要がある」としています。<br><br>一方で、具体的にどのような症状が出たのかなど詳細は明らかにしていません。<br><br>アストラゼネカは、「開発のスケジュールへの影響を最小限にとどめつつ、試験の参加者の安全にも十分配慮する」としています。<br><br>新型コロナウイルスのワクチン開発は中国やアメリカなど各国で続けられていますが、アストラゼネカとオックスフォード大学が開発中のワクチンは、その中でも最も進んでいるものの1つです。<br><br>日本政府は、アストラゼネカが開発に成功した場合、来年初めから1億2000万回分、2回接種で6000万人分の供給を受けることで基本合意しています。<br><br>一方で、新型コロナウイルスのワクチン開発は、各国が実用化を急ぐ中、過去に例のないスピードで進められていて、専門家からは、安全性を十分検証するよう求める声が出ています。</div></div><div><h3>日本での臨床試験も中断</h3><div>アストラゼネカは、新型コロナウイルスのワクチンの開発に向けて日本でも先月下旬から臨床試験を始めています。<br><br>アストラゼネカによりますと、国内の複数の施設で、18歳以上のおよそ250人を対象に臨床試験を行う計画で、ワクチンを接種した人と接種していない人を比較して安全性や有効性を検証します。<br><br>しかし、日本で行っていた臨床試験も、安全性を確認するために中断したということです。</div></div><div><h3>専門家 中断の判断を評価</h3><div>アストラゼネカが新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験を一時的に中断したことについて、ワクチン開発に詳しい東京大学医科学研究所の石井健教授は「どのような事情で止まったのか分からないが、臨床試験が止まることは時々あることで、一喜一憂すべきではない。ワクチンは一度打つと、元には戻らない免疫反応を起こすので、安全性に問題があってはいけない。しっかり安全性を見るのがワクチンの臨床試験の基本で、有害事象が起きて止まること自体は何ら問題ないし、止めないで進めてしまうほうがリスクが高い」と話しています。<br><br>そして「最終段階にあたる第3相の臨床試験は、数か月ではなく、何年も続くことが普通で、オリンピックやアメリカの大統領選挙までに終わらせないといけないという政治的な圧力がかかる事態のほうがリスクだ。このプレッシャーの中でしっかり止めて様子を見る決断をしたのは正しい判断だと思う」と述べて、中断した判断を評価しました。</div></div><div><h3>菅官房長官「承認の可否は適切に判断」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、「厚生労働省で、企業から詳細な情報を収集していると報告を受けている。ワクチンは、来年前半までに、全国民に提供できる数量を確保することを目指し、わが国で承認申請があった場合は、治験などのデータと最新の科学的知見に基づき、有効性と安全性の確保の観点から、承認の可否については適切に判断していく」と述べました。</div></div><div><h3>厚労省「安全対策検証し再開可否の判断を」</h3><div>厚生労働省は「症状が出た場合に安全性などを調査するのはワクチンに限らず臨床試験では一般的に行われることだ。安全対策などを詳しく検証したうえで再開の可否を判断してもらう必要がある」としています。</div></div><div><h3>アストラゼネカのワクチンめぐる経緯</h3><div>新型コロナウイルスのワクチンについて、政府は、来年前半までにすべての国民が接種できる量を確保する方針を打ち出しています。<br><br>そのため、欧米の複数の製薬会社との間で、開発に成功した場合、来年以降、ワクチンの供給を受ける方向で交渉を進めています。<br><br>「アストラゼネカ」とは、先月、少なくとも6000万人分の供給を受けることで基本合意し、このうち1500万人分については来年3月までの供給を目指すことになっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 16:38:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドコモ口座」通じた不正引き出し9行に拡大 本人確認強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ドコモ口座」通じた不正引き出し9行に拡大 本人確認強化へ</span><time datetime="2020-09-09T16:39"><span>9月9日</span> <span>16時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608551_2009091212_2009091213_01_02.jpg" alt="「ドコモ口座」通じた不正引き出し9行に拡大 本人確認強化へ" id="news_image"></div><div>ＮＴＴドコモの電子決済サービス「ドコモ口座」を通じて、各地の銀行で預金が不正に引き出された問題で、新たに「イオン銀行」でも被害が確認され、これで被害が確認された銀行は9行となりました。ＮＴＴドコモは再発を防ぐため、ショートメールで届いた暗証番号を入力しなければ、口座を開けない仕組みに改める方針を固めました。</div><div>「ドコモ口座」は、銀行口座を登録して入金すれば、スマートフォンで買い物や送金ができる電子決済サービスですが、この口座を通じて銀行の預金が不正に引き出される被害が、各地で相次いでいます。<br><br>これまでに不正な預金の引き出しが確認された銀行は、<br>▽仙台市の七十七銀行<br>▽岡山市の中国銀行<br>▽福島市の東邦銀行<br>▽鳥取市の鳥取銀行<br>▽大津市の滋賀銀行<br>▽岐阜県の大垣共立銀行<br>▽和歌山市の紀陽銀行<br>▽青森市のみちのく銀行の、8行に上っていましたが、<br>新たに、<br>▽イオン銀行でも被害が確認され、これで9行となりました。<br><br>また、今後の被害を防ぐため、ドコモ口座と連携する新規の登録を停止している銀行は、新たに「ゆうちょ銀行」も加わり、全国の18行に上っています。<br><br>今回の問題でＮＴＴドコモは、何者かが預金者になりすましてドコモ口座を開いたうえで、不正に入手した銀行の口座番号やキャッシュカードの暗証番号などを使って、銀行の口座からドコモ口座に送金したのではないかとみています。<br><br>ＮＴＴドコモは再発を防ぐため、ドコモ口座を開く際の本人確認を強化する方針を固めました。<br><br>具体的には、これまでのメールアドレスによる本人確認を取りやめ、必ず携帯電話の番号を入力してもらい、その携帯電話にショートメールで届いた暗証番号を入力してもらう仕組みに改める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害状況は</h3><div>ドコモ口座を通じて預金が不正に引き出された被害の規模について、ＮＴＴドコモは明らかにしていませんが、各銀行によりますと、青森市の「みちのく銀行」では1件の被害があり、30万円が不正に引き出されたということです。<br><br>鳥取市の「鳥取銀行」は数件の被害があり、合わせて数十万円が引き出されたとしています。<br><br>このほか、仙台市の「七十七銀行」岡山市の「中国銀行」岐阜県の「大垣共立銀行」はそれぞれ数件の被害が、福島市の「東邦銀行」大津市の「滋賀銀行」和歌山市の「紀陽銀行」ではそれぞれ1件の被害が確認されたとしています。<br><br>各銀行は被害の詳しい状況やほかに疑わしい取引がないか、調べています。</div></div><div><h3>金融庁 各金融機関に注意を呼びかけ</h3><div>「ドコモ口座」を通じて銀行の預金が不正に引き出された問題を受けて、金融庁は、銀行や信用金庫など、預金を取り扱うすべての金融機関に対し、不正な引き出しが起きていないか注意を呼びかけるとともに、対策を徹底するよう文書で求めました。<br><br>そのうえで、預金の不正な引き出しが確認された場合は、事実関係や原因などを速やかに調べて報告するよう求めています。</div></div><div><h3>「ドコモ口座」使っていなくても注意を</h3><div>被害が確認された銀行では、ドコモ口座を使っていなくても、銀行に口座があり、身に覚えがない取り引きがあれば直ちに相談するよう呼びかけています。<br><br>このうち、鳥取市に本店を置く鳥取銀行では、預金が不正に引き出される被害が8日、数件確認されたということです。<br><br>このため、銀行の口座と「ドコモ口座」を結び付ける新規の登録を当面、停止すると発表しました。<br><br>銀行では、ドコモ口座を使っていなくても銀行に口座があり、身に覚えがない取り引きがあれば、被害にあったおそれがあるので直ちに銀行の窓口などに相談するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>“口座などリスト化され出回っている可能性も”</h3><div>インターネット犯罪に詳しい神戸大学大学院の森井昌克教授は「銀行などの口座名義と口座番号などが、リスト化されて出回っていることがある。セキュリティーが不十分な金融機関だと、こうした情報があれば暗証番号を入力して引き出しが可能だ。特に暗証番号が4桁だと、機械的に数字を組み合わせて認証を突破できてしまうので、不正に利用されるおそれがある」と指摘しています。<br><br>そのうえで「犯行グループは国内に限らず、海外からもネットの口座をねらっており、多くのパソコンや回線を準備して組織的にアクセスするケースも多い。セキュリティ対策の徹底が求められている」と話しています。</div></div><div><h3>警察当局の幹部 「“フィッシング”で情報入手か」</h3><div>今回の被害について、警察当局の幹部は「メールなどを送りつけて偽のサイトに誘導し個人情報を入力させて盗み取る『フィッシング』と呼ばれる手口で、口座番号や暗証番号を入手し、そのうえで不正な引き出しを行った可能性がある」と分析しています。<br><br>そして「ドコモ口座の場合、メールアドレスさえあれば簡単に口座を開設することができたので、不正に作られたドコモ口座とフィッシングによって入手した情報を組み合わせて預金を引き出したとみられる」としています。<br><br>さらに、事件の背景について「キャッシュレスが広がる中、利用者獲得のために登録の手続きを簡単にする会社もあるが、今回はセキュリィーの甘いサービスが狙い撃ちされた形だ」と指摘したうえで「フィッシングの手口では、外国人が関係するケースも多いことから、国際的な犯罪組織の関与も含めて捜査している」と話しています。</div></div><div><h3>警察庁 全国の警察に被害の実態把握指示</h3><div>「ドコモ口座」を利用して銀行から不正に預金が引き出される被害が相次いでいることを受けて、警察庁は、全国の警察に被害の実態把握を指示しました。<br><br>関係者によりますと、すでに一部の銀行からは被害届が出されていて、警察は今後アクセス記録の解析などを行って本格的に捜査を進めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 16:39:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>島崎藤村が菊池寛に宛てた直筆の手紙見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/k10012608921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>島崎藤村が菊池寛に宛てた直筆の手紙見つかる</span><time datetime="2020-09-09T16:47"><span>9月9日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608921_2009091642_2009091647_01_02.jpg" alt="島崎藤村が菊池寛に宛てた直筆の手紙見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>「若菜集」や「破戒」などの文学作品で知られる島崎藤村が、晩年の昭和18年に、当時病気を患っていた友人の作家、徳田秋聲に文学賞の賞金を譲りたいと、菊池寛に依頼した手紙が見つかりました。専門家は「文壇の人々がどのように交流したかがよくわかる資料だ」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200909/K10012608921_2009091642_2009091647_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>この手紙は近代文学の資料の収集にあたっている、秀明大学の川島幸希学長がインターネットオークションで購入したもので、明治から昭和にかけて活躍した詩人で小説家の島崎藤村が、昭和18年1月に作家の菊池寛に宛てた直筆の手紙と判断されました。<br><br>手紙には、長年にわたる功績を理由に藤村と徳田秋聲の2人に贈られることになっていた「野間文芸賞」の賞金をめぐって、「いっそそっくり秋聲君へおくることにしてはどうでしょう」などとつづられ、賞の選考委員を務めた菊池に対して、お金を折半せずに譲りたい意向を伝えています。<br><br>近代文学に詳しい早稲田大学の中島国彦名誉教授によりますと、藤村と秋聲は物事をありのままに描写する「自然主義文学」の作家として長年交流があり、手紙の内容からは、当時病気を患うなどして経済的に苦しい状況にあった秋聲を気遣う様子がうかがえます。<br><br>藤村は手紙を出した7か月後の昭和18年8月に、そして秋聲も同じ年の11月に亡くなっていて、文壇から距離を置くようになっていた、晩年の藤村の手紙が見つかるのは珍しいということです。<br><br>中島名誉教授は「これまで知られていなかった貴重な資料で、文壇の人々がどのように交流したかという人間関係のドラマがよくわかる」と話しています。</div></div><div><h3>賞金受け取るも授賞式には出席せず</h3><div>川島学長と中島名誉教授によりますと、この年の「野間文芸賞」は「該当者なし」でしたが、選考委員の菊池寛らが、文壇に長年貢献した藤村と秋聲の2人に賞金を贈ることを提案したということです。<br><br>賞金はそれぞれ5000円で、当時の平均年収のおよそ7倍に相当します。<br><br>藤村の妻の回顧録には、菊池寛が藤村に賞金を受け取るよう懇願したことがうかがえる記述があり、最終的には2人に贈られたということです。<br><br>川島学長は「藤村は、自分が受け取らなければ秋聲も受け取りづらいと考えて受け取ることにしたが、大変不愉快だったので、授賞式は病気を理由に夫人が代理出席するという結果になった。こうした後日談はいろいろ出ているが、藤村が最初に断っていたことは今回初めて明らかになり、まさに最晩年まで秋聲の経済状況について気遣っていたことが分かる」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200909%2Fk10012608921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 16:47:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>