<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>織田信長の書状見つかる 長篠の戦い直前 一向一揆対処で…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>織田信長の書状見つかる 長篠の戦い直前 一向一揆対処で…</span><time datetime="2019-12-19T04:20"><span>12月19日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220201_1912182307_1912190420_01_02.jpg" alt="織田信長の書状見つかる 長篠の戦い直前 一向一揆対処で…" id="news_image"></div><div>織田信長が武田勝頼との長篠の戦いの直前に、一向一揆に対処するため今の福井県で政治的な工作を進めていたことを示す書状が新たに見つかり、調査に当たった専門家は多方面に並行して指示を出していた信長のきめ細かな政治の様子などが分かると指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220201_1912182218_1912190420_01_03.jpg" alt=""><div>この書状は東京都内の男性が古美術商から購入したもので、東京大学史料編纂所の調査でこれまで知られていなかった織田信長の朱印状と判断されました。<br><br>調査にあたった村井祐樹准教授によりますと、書状は天正３年＝西暦1575年の３月16日に越前＝今の福井県の地侍、神波氏に宛てたもので、領地を与える約束をしたうえでますます忠節を尽くすよう求めています。<br><br>信長はこの年の８月に越前の一向一揆に対して攻撃を始めていることから、書状はそれを前にした政治的な工作の一環と考えられるということです。<br><br>また同じ年の５月には今の愛知県で長篠の戦いに臨み、武田勝頼の軍勢と激突していることから、村井准教授は信長が多方面に並行して指示を出していたことが分かるとしています。<br><br>これまで知られていない信長の朱印状が見つかることは珍しいということで、村井准教授は「信長が小さな地侍にも直接指示を出し、非常にきめ細かく政治を行っていたことが分かる。信長の性格や行動の一端が見えてくる史料だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 04:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中３男子にトイレで土下座させた疑い 同級生３人を書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中３男子にトイレで土下座させた疑い 同級生３人を書類送検へ</span><time datetime="2019-12-19T04:31"><span>12月19日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220341_1912190513_1912190513_01_03.jpg" alt="中３男子にトイレで土下座させた疑い 同級生３人を書類送検へ" id="news_image"></div><div>ことし７月、岐阜市で中学３年の男子生徒がいじめを示唆するメモを残して自殺したとみられる問題で、その前日に学校のトイレで男子生徒に土下座をさせたなどとして、警察が同級生３人を強要などの疑いで書類送検する方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>ことし７月、岐阜市で中学３年の男子生徒がマンションから転落して死亡し、自宅からいじめを示唆するメモが見つかったことから、警察はいじめを苦に飛び降り自殺した可能性があるとみて、同級生から話を聞くなど捜査を進めてきました。<br><br>その結果、亡くなる前日に、同級生の男子生徒３人が学校のトイレに頭を突っ込むような姿勢でこの生徒に土下座をさせていたとして、強要の疑いで書類送検する方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また３人のうち１人は生徒から現金を脅し取ったり、たたいたりした、恐喝と暴行の疑いでも書類送検するということです。<br><br>生徒が３年生になったことし４月ごろいじめが始まり、亡くなる１か月ほど前からエスカレートしたとみられるということです。<br><br>今回の問題をめぐっては、岐阜市教育委員会の第三者委員会がいきさつや学校の対応に問題がなかったか検証していて、19日、報告書をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 04:31:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇ご一家 映画のチャリティー試写会に出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇ご一家 映画のチャリティー試写会に出席</span><time datetime="2019-12-19T04:58"><span>12月19日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220331_1912190041_1912190458_01_02.jpg" alt="天皇ご一家 映画のチャリティー試写会に出席" id="news_image"></div><div>天皇ご一家は18日夜、東京都内で、戦時中の広島を舞台にした映画のチャリティー試写会に出席されました。</div><div>天皇皇后両陛下と長女の愛子さまは18日午後６時半すぎ、東京 港区の会場に到着し、映画の関係者が出迎える中、一人ひとりと笑顔で言葉を交わされました。<br><br>上映されたのはアニメーション映画「この世界の片隅に」をベースに、およそ40分間にわたり新たな場面を加えて制作された作品です。<br><br>戦時中の広島を舞台に、厳しい生活の中でも明るさを忘れない主人公の女性が心の葛藤を抱えながら生きていく姿が描かれています。<br><br>愛子さまは中学３年生の時、広島市の平和公園を訪れた経験をもとに「平和」への思いを作文に記していて、上映が始まるとじっくりと作品に見入られていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220331_1912190042_1912190458_01_03.jpg" alt=""><div>上映のあと、ご一家は主演を務めたのんさんや監督と懇談され、天皇陛下は「戦時中が感じられる作品でした」とことばをかけられ、愛子さまは「昔の広島がわかりました。映画に感動しました」と話されたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220331_1912190042_1912190458_01_04.jpg" alt=""><div>会場には募金箱が設置され、寄せられた募金は日本赤十字社の広島県支部の活動に役立てられるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 04:58:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 弾劾訴追 米世論と専門家はこう見る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 弾劾訴追 米世論と専門家はこう見る</span><time datetime="2019-12-19T06:04"><span>12月19日</span> <span>6時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220221_1912190538_1912190604_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 弾劾訴追 米世論と専門家はこう見る" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのウクライナ疑惑でトランプ大統領の罷免を求める弾劾訴追の決議案をめぐり、議会下院の本会議で与野党の議員による討論が始まりました。決議案は日本時間の19日午前にも下院の多数派を握る野党・民主党の賛成多数で可決され、トランプ大統領は弾劾訴追される見通しです。アメリカの世論と専門家３人の分析についてまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>世論調査 賛成・反対がきっ抗</h3><div>トランプ大統領の弾劾をめぐって、アメリカの世論は割れています。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」がまとめた今月17日時点の各種世論調査の平均値では、弾劾に賛成が46.9％、反対が47.6％ときっ抗しています。<br><br>支持政党別に見ますと、民主党支持者では「賛成」が84％、「反対」が10.5％、共和党支持者では「賛成」が8.7％、「反対」が87.7％と、支持する政党によって評価が大きく分かれています。<br><br>民主党は先月、全米にテレビ中継された公聴会に政府高官など12人を呼び、トランプ大統領に不利な証言をさせるなどして弾劾への支持拡大をねらいましたが、賛否の傾向はその後も変わっていません。<br><br>またトランプ大統領の支持率は今月16日時点で「支持する」が44％、「支持しない」が53％と、民主党が弾劾調査に乗り出したことし９月以降も支持率は40％を下回ることはなく、アメリカ社会の分断が固定化している現状を反映しています。</div></div><div><h3>保守系シンクタンク 来年の大統領選見据えた思惑</h3><div>アメリカ政治や弾劾制度に詳しい、保守系のシンクタンク「ヘリテージ財団」のトーマス・ジッピング氏はＮＨＫのインタビューで、民主党が弾劾訴追を決めた理由について「民主党には大統領を罷免すること以外の別の目的がある。それは再選を目指すトランプ大統領に政治的なダメージを与えることだ」と述べました。<br><br>さらに「来年の大統領選挙に向けて資金を集めることや、トランプ大統領に立ち向かう姿勢を民主党の支持基盤にアピールするねらいもある」と述べ、来年の大統領選挙を見据えた政治的な思惑が背景にあると指摘しました。<br><br>そのうえで「弾劾裁判でトランプ大統領が有罪となるには出席議員の３分の２以上の賛成が必要で、それはありえないだろう。ただトランプ大統領にとって最悪のシナリオは、共和党の中から有罪に票を投じる議員が出ることで、そうなれば共和党としても非常にショックは大きい」と指摘しました。<br><br>そして来年の大統領選挙に向けて、一連の弾劾プロセスがトランプ大統領側か民主党側のいずれにとって政治的にプラスに働くかどうかに関しては「トランプ大統領は非常に型破りな大統領であり、何が起きるか予想するのは非常に難しい」と述べるにとどめました。<br><br>またアメリカ国民がトランプ大統領の弾劾訴追をどう受け止めるかについては「トランプ大統領を支持する人は反対し、大統領に反対する人は支持する。結局のところ、大半の国民にとっては『弾劾をどう考えるか』は、『トランプ大統領をどう考えるか』と同じことだ」と述べ、トランプ大統領を支持するかどうかによって、弾劾に対する評価も分かれるという見方を示しました。</div></div><div><h3>民主党系研究所「与野党きっ抗の州にどう影響するかが鍵」</h3><div>民主党全国委員会のＣＥＯなどを務めたアメリカン大学政策政治研究所のエイミー・デーシー所長は、「この国では二極化が進んでいて、大統領の支持者は彼が公平に扱われていないと強調するだろうし、大統領に批判的な人たちは彼はこの仕事に適した人物ではないと強調するだろう」と述べ、弾劾訴追によってトランプ大統領の強固な支持基盤が直ちに揺らぐことはないと分析しています。<br><br>そのうえで来年、2020年の大統領選挙への影響について「選挙まで１年近くあり来年11月の選挙までさまざまなことが起こり得る。弾劾が選挙の時まで人々の関心の中心にあるかどうかはわからない」と述べ、どこまで影響があるか、現時点では不透明だという見方を示しました。<br><br>そのうえでデーシー氏は「特にウィスコンシン、ミシガン、ペンシルベニア、フロリダといった州で弾劾について有権者がどう受け止め、どのように影響するかが注目だ。これらの州で確実に得票するためには、自身の支持基盤から支持を広げなくてはならないがそこがどうなるか、まだ見えていない」と述べ、前回の選挙でトランプ大統領が制した、与野党の支持率がきっ抗している州で、弾劾をめぐる動きが無党派層にどう影響するかが鍵となるという認識を示しました。</div></div><div><h3>上智大教授 かつてなく米国民の分断 深まっている</h3><div>トランプ大統領の弾劾訴追についてアメリカ現代政治が専門の上智大学の前嶋和弘教授は「弾劾訴追は史上３度目で政治的に非常に重いものだが、これまでと違って今回は国民が南北戦争以来、真っ二つに割れていると言える。共和党と民主党が妥協せずに分極化が極まった形だ」と述べ、南北戦争以来、かつてなくアメリカ国民の分断が深まっていると指摘しました。<br><br>そのうえで大統領選挙への影響に関しては「状況は読めないが、共和党と民主党のいずれにとっても選挙にむけてプラスになり得る。民主党にとっては大統領の罷免を求める支持者をまとめるチャンスである一方、共和党にとっては大統領を守らなければならないと団結するきっかけになる」と述べ、二極化が進むなか、共和、民主どちらにとってもプラスの側面はあると分析しています。<br><br>一方、トランプ大統領の弾劾をめぐる日本への影響については「アメリカの内政が停滞すれば外交で何とかしようと仕掛けてくるのがこれまでのトランプ大統領のパターンだ。在日アメリカ軍の駐留経費や貿易などの問題で圧力を強める可能性はある」と話し、問題が長引けば、日本との外交関係に影響が出る可能性もあるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 06:04:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウィーン名門バレエ学校 “体型維持で喫煙勧めていた”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウィーン名門バレエ学校 “体型維持で喫煙勧めていた”</span><time datetime="2019-12-19T06:59"><span>12月19日</span> <span>6時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220461_1912190547_1912190808_01_02.jpg" alt="ウィーン名門バレエ学校 “体型維持で喫煙勧めていた”" id="news_image"></div><div></div><div>名門として知られるオーストリアのウィーンのバレエ学校で、体型を維持するために生徒に喫煙を勧めるなどして健康状態が脅かされていたとする報告書がまとまり、政府が改善を求めています。</div><div>ウィーン国立歌劇場のバレエ学校では、ことし４月にオーストリアの地元紙が教師が生徒に対して身体的、精神的な虐待を行っていると報じ、これを受けてオーストリア政府は特別委員会を設置して、生徒たちから聞き取り調査を行ってきました。<br><br>これについて委員会は報告書をまとめて17日、記者会見を開き、この中で細い体型を維持するために食欲をなくす目的で10歳から18歳の生徒に喫煙を勧めていたことや、生徒たちは服のサイズと一緒に名前を呼ばれるなど体型をやゆされることがあったなどと説明しています。<br><br>また報告書では練習量や公演回数が十分に管理されておらず、若いバレエダンサーたちの健康状態が脅かされていたなどとして、「子どもや若者たちが差別や養育放棄、健康被害から十分に守られていないことは明らかだ」と指摘し、学校側に改善を求めています。<br><br>これに対しウィーン国立歌劇場は「生徒への相談窓口を設けるほか、公演回数を減らすなどして対応している」とコメントしています。<br><br>ウィーン国立歌劇場のバレエ学校は1771年に設立され、卒業生は世界の一流バレエ団で活躍するなど名門として知られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 06:59:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選 各候補がテレビ演説 蔡氏 中国介入防ぐ法整備訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選 各候補がテレビ演説 蔡氏 中国介入防ぐ法整備訴え</span><time datetime="2019-12-19T07:04"><span>12月19日</span> <span>7時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220481_1912190821_1912190824_01_02.jpg" alt="台湾総統選 各候補がテレビ演説 蔡氏 中国介入防ぐ法整備訴え" id="news_image"></div><div></div><div>来月の台湾の総統選挙に向けて、各候補は18日夜、テレビでそろって演説し、再選を目指す蔡英文総統は、「中国は台湾社会に入り込み、影響力を拡大している」と述べ、中国からの介入を防ぐための法整備の必要性を訴えました。</div><div>来月11日に行われる台湾の総統選挙には与党・民進党の蔡総統が再選を目指しているほか、最大野党・国民党からは高雄市長の韓国瑜氏、それに少数野党、親民党トップの宋楚瑜氏が立候補していて、18日夜は３人の候補がそろって演説する１回目の政見発表会がテレビで中継されました。<br><br>このうち中国と距離を保つ蔡総統は「中国は台湾社会に入り込み、分裂させていて、偽の情報を拡散するなど台湾社会への影響力を拡大している」と述べ、中国からの介入を防ぐために法整備が必要だと訴えました。<br><br>一方、中国に融和的な立場を取る国民党の韓氏は「われわれの最大の利益は台湾が安全で人々にお金があることだ。台湾を危険にし、人々を貧しくすることではないはずだ」と述べ、政権交代を実現することで、蔡政権が距離を置く中国との関係を改善したいという考えを示しました。<br><br>最新の世論調査では蔡氏が他の候補を大きくリードしていて、台湾の人々の間で強まる中国への警戒感が蔡総統にとって追い風となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 07:04:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 弾劾訴追討論続く 米議会下院午前中にも可決か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/k10012220391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 弾劾訴追討論続く 米議会下院午前中にも可決か</span><time datetime="2019-12-19T07:18"><span>12月19日</span> <span>7時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191219/K10012220391_1912190509_1912190510_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 弾劾訴追討論続く 米議会下院午前中にも可決か" id="news_image"></div><div>ウクライナ疑惑をめぐり、アメリカ議会下院はトランプ大統領を弾劾訴追する決議案について、本会議を開いて審議しています。下院では野党・民主党が過半数を占めるため、決議案は日本時間の19日午前中にも賛成多数で可決され、トランプ大統領は弾劾訴追される見通しです。</div><div>アメリカ議会下院は現地時間の18日午前９時、日本時間の18日夜11時、本会議を開会し、トランプ大統領を弾劾訴追する決議案の審議を始めました。<br><br>決議案は一般の刑事事件の起訴状にあたり、トランプ大統領がみずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、疑惑をめぐる議会の調査を妨害した「議会妨害」の２つを柱に大統領の罷免を求めています。<br><br>与党・共和党は開会直後に審議の打ち切りを求める動議を提出するなど、民主党が主導する弾劾手続きに激しく抵抗しましたが、前日の委員会で決められた審議の進め方が賛成多数で承認されました。<br><br>これを受け、与野党の議員による討論が始まり冒頭で民主党のペロシ下院議長は「トランプ大統領は憲法に違反した。アメリカの安全保障にとって今も脅威であることは紛れもない事実だ」と述べ、大統領を罷免すべきだと強調しました。<br><br>一方、共和党のコリンズ議員は「トランプ大統領は何も悪いことはしていない」と大統領の潔白を主張し、現在も与野党の議員が決議案について賛否の意見を述べています。<br><br>トランプ大統領と共和党としては底堅い支持を背景に、全米にテレビ中継される本会議で疑惑を徹底して否定するとともに民主党が政治的な思惑で動いていると批判して、来年の大統領選挙への影響を最小限に抑えたい考えと見られます。<br><br>討論は18日夜、日本時間の19日午前中にも終わり、その後の採決で決議案が賛成多数で可決され、トランプ大統領は弾劾訴追される見通しです。<br><br>弾劾訴追されれば、1860年代のジョンソン大統領、1990年代のクリントン大統領に続いてアメリカ史上３人目で、年明けにも議会上院で弾劾裁判が始まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 報道陣に応じず ホワイトハウスをあとに</h3><div>トランプ大統領は議会下院でみずからの弾劾訴追の決議案をめぐる討論が行われているさなかの18日夕方、中西部ミシガン州で支持者を集めた集会に出席するため、ホワイトハウスを出発しました。<br><br>トランプ大統領は支持者など数十人と握手を交わしましたが、待ち受けた報道陣からの問いかけには応じず、ヘリコプターに乗り込み、ホワイトハウスをあとにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191219%2Fk10012220391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 07:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>