<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>景気回復 なぜ実感ないのか？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>景気回復 なぜ実感ないのか？</span><time datetime="2019-01-29T17:52"><span>1月29日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795491_1901291737_1901291750_01_02.jpg" alt="景気回復 なぜ実感ないのか？" id="news_image"></div><div></div><div>「アベノミクス」と呼ばれる経済政策とほぼ時を同じくして始まった今回の景気回復。世界経済の回復が続き、好調な企業収益がけん引する形で戦後最長に達した可能性が高まりました。一方、家計にとっては恩恵を受けている実感に乏しいのが実情で、専門家からは「最長だが、最弱の景気」という評価も聞かれます。どうしてでしょうか。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>給料↑も“自由に使えるお金”伸びず</h3><div>まず、総務省の「家計調査」で２人以上の勤労者世帯の自由に使えるお金、「可処分所得」の推移を見てみます。<br><br>これまで景気回復の最長記録だった「いざなみ景気」の終盤にあたる平成19年にはひと月平均44万2000円余りでしたが、おととしはひと月平均43万4000円余りと、わずかに減少しています。<br><br>これに対して「社会保険料」の負担は、平成19年がひと月平均４万7000円程度なのに対し、おととしはひと月平均でおよそ５万6000円まで増えています。<br><br>政府は経済界に対して繰り返し賃上げを要請し、企業もこれに答える形でベースアップやボーナス増額の動きが広がってきました。<br><br>しかし、社会保険料などの負担も増えているため、多少給料が上がっても自由に使えるお金は大きく伸びず、生活が豊かになった実感が得られにくい要因の１つになっているのです。</div></div><div><h3>非常に緩やかな成長 実感難しい</h3><div>また経済成長の勢い自体が非常に緩やかであることも要因の１つです。<br><br>内閣府によりますと、東京オリンピックの翌年の昭和40年11月から昭和45年７月まで４年９か月続いた「いざなぎ景気」では、実質ＧＤＰの平均成長率は11.5％。「バブル景気」では5.3％でした。<br><br>これに対し、今回の景気回復では平均で1.2％にとどまっています。日本は平成22年にＧＤＰの総額で中国に抜かれ、アメリカに次ぐ世界第２位の経済大国の座を明け渡しました。<br><br>その後、おととしには中国のＧＤＰの総額は日本のおよそ2.5倍まで拡大。10年かからずに、日本の倍以上の経済規模に成長したことになります。<br><br>中国が急成長を遂げる一方、低成長が続く日本は、「右肩上がり」と言われた時代のように景気回復の実感を持つことは難しくなっています。</div></div><div><h3>主婦「献立２人分 250円以内に」</h3><div>東海地方に住む32歳の専業主婦は、会社員の夫と１歳の娘の家族３人で暮らしていますが、景気回復の実感はわかないと言います。<br><br>去年、夫の給料が少し上がりましたが、厚生年金や健康保険といった社会保険料の負担額も月に5000円以上増え、自分たちで使えるお金＝可処分所得はほとんど変わらなかったということです。<br><br>さらに、小麦粉や大豆製品など身近な食品の値上げも相次ぐ中、家計をやりくりするため１週間の食費を3000円以内に抑える「節約レシピ」に、取り組んでいます。<br><br>例えば、ある日の献立はチンジャオロースー風の炒め物とおでんですが、豚肉の代わりに下味を付けた「かにかま」を、ピーマンの代わりに「白菜」を使います。<br><br>この季節によく作るというおでんでは、トマト缶を入れてアレンジするなど味に飽きがこないような工夫もしています。<br><br>購入する食材はいくつかのスーパーを回って１円でも安いものを選び、もらい物の食材も最大限活用することで、この献立の場合、おとな２人分で250円以内に抑えたということです。<br><br>こうしたレシピを自分のブログに公開し、同じように節約に取り組む人たちから反響をもらうことが、楽しみになっているということです。<br><br>この女性は、「景気回復と言われても実感はないです。できるだけ生活を切り詰めたいと思っていて、買わなくてもよいものは買わないようにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>弁当チェーン「のり弁当」中身そのまま50円↓</h3><div>節約志向が続く中、大手弁当チェーンでは主力の商品でおかずの量を増やしながら、価格の引き下げに踏み切りました。<br><br>およそ2700店を展開する弁当チェーンの「ほっともっと」は、去年、５個入りの「から揚げ弁当」で、から揚げの数を６個に増やすのと同時に都市部での価格を520円から490円に値下げしました。<br><br>このほか、売れ筋の「のり弁当」は中身はそのままで都市部で50円値下げし、300円にしました。<br><br>オフィスや外で働く人たち、それに家庭への持ち帰り客にも好評だと言うことで、既存店の売り上げは先月まで６か月連続で前の年を上回っているということです。<br><br>弁当チェーン運営会社の古賀雅也広報室長は、「景気回復と言われるが、消費者の節約志向は根強く、品質と価格のバランスを非常にシビアに考えている客が多いと感じる。こうしたニーズに応えるよう努力を続けたい」と話しています。</div></div><div><h3>スーパー 価格10％～20％引き下げ</h3><div>メーカーによる身近な食品の値上げが相次ぐ中、小売り業界では節約志向が強い消費者を呼び込もうと、あえて値下げに踏み切る動きが出ています。<br><br>松山市に本社があり、四国・中国地方で100店舗近くのスーパーなどを展開する「フジ」は、去年５月、若手や子育て世代がよく購入する加工食品を値下げしました。<br><br>期間を設けない「常時値下げ」で、冷凍食品やペットボトル飲料など300品目を対象に、価格を10％から20％程度引き下げました。<br><br>その結果、値下げした商品の販売個数が増え、来店客数の落ち込みを防ぐ効果もあったということで、「常時値下げ」の対象を日用品やペット用品などにも広げ、いまでは当初の３倍以上の1000品目に上っています。<br><br>フジの山口普社長は「店頭では景気回復が実感できるお客の動きにはなっていない。節約消費が根づき、業態を超えた競争が拡大する中でお客の支持を得るためには、価格対応をしていく必要がある」と話していて、会社ではさらに値下げ品目を増やすことを検討しています。</div></div><div><h3>技術革新 景気回復の一因に</h3><div>過去に長期間続いた景気回復を分析すると、その背景に技術革新によって新商品や新サービスが生まれ、急速に広まったという共通点がみられます。<br><br>内閣府のまとめによりますと、1960年代、高度経済成長期まっただ中の「いざなぎ景気」では自動車、カラーテレビ、それにクーラーが「新三種の神器」と呼ばれて庶民の憧れの的となり、普及が始まりました。<br><br>1980年代の「バブル景気」では、家電製品や車の性能が大幅に向上し、乗用車の世帯普及率が80％近くに、エアコンの普及率も60％を超えました。<br><br>2000年代のいわゆる「いざなみ景気」ではＩＴ革命の進展でインターネットの利用率やパソコンの普及率が70％程度に達しました。<br><br>そして、今回の景気回復では、スマートフォンの世帯普及率が80％近くまで上昇したほか、インターネットショッピングの利用率も伸びています。<br><br>技術革新によって生まれた新商品や新サービスは人々の消費を後押しするとともに、ライフスタイルの変化やビジネスチャンスの拡大などをもたらし、景気回復をけん引する要因の１つになっていることがうかがえます。</div></div><div><h3>専門家「多くの人 “次は下がるかも” 貯蓄に回るが大」</h3><div>今の景気回復の期間が戦後最長となった可能性が高まったことについて、明治安田生命の小玉祐一チーフエコノミストは「回復の勢い自体が非常に弱いことに加え、伸びている成長率の半分程度を輸出に依存していて、個人消費が成長率に貢献している度合いが非常に小さいのが特徴だ。家計が幸せを感じるかどうかは賃金と消費がどれだけ伸びるかにかかっているので、実感がないのも当然だ」と分析しています。<br><br>そのうえで、「ここ数年は企業業績がよく、賞与は上がっているが、多くの人が次は下がるかもしれないと思うので、貯蓄に回る部分が大きく安定的な消費の伸びにはつながらない。所得の中で社会保険料と税金が占める割合も上がってきているので、毎月の給料が着実に上がることが重要だと思う」と指摘しました。<br><br>また景気の先行きについては「成長に占める輸出の割合が高いが貿易摩擦の影響で中国経済がかなり減速し、欧州経済も減速してきているので、日本の景気回復がいつまで続くかは、アメリカ経済がいつまで好調を保つかにかかっている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 17:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>作家 橋本治さん死去 小説「桃尻娘」など執筆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/k10011795781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>作家 橋本治さん死去 小説「桃尻娘」など執筆</span><time datetime="2019-01-29T19:40"><span>1月29日</span> <span>19時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190129/K10011795781_1901291939_1901291940_01_02.jpg" alt="作家 橋本治さん死去 小説「桃尻娘」など執筆" id="news_image"></div><div></div><div>小説「桃尻娘」などの作品で知られる作家の橋本治さんが29日、都内の病院で肺炎のため亡くなりました。70歳でした。</div><div>東京都出身の橋本治さんは、東京大学に在学中の昭和43年、東大紛争のさなかに開かれた大学の学園祭で「とめてくれるなおっかさん 背中のいちょうが泣いている 男東大どこへ行く」というポスターのコピーで注目されました。<br><br>大学卒業後、昭和52年に青春小説「桃尻娘」で作家としてデビューし、その後は若者ことばによる新しい解釈で古典の現代語訳に挑戦した「桃尻語訳 枕草子」を発表したほか、論評やエッセーにも取り組み、「「三島由紀夫」とはなにものだったのか」では小林秀雄賞を受賞しています。<br><br>出版関係者によりますと、橋本さんは最近も雑誌の連載をもつなど執筆活動を続けていましたが、29日午後３時すぎ肺炎のため、東京都内の病院で亡くなったということです。70歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190129%2Fk10011795781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 19:40:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国会 きょうから代表質問 統計不正問題など論戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/k10011795881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国会 きょうから代表質問 統計不正問題など論戦へ</span><time datetime="2019-01-30T04:08"><span>1月30日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/K10011795881_1901300406_1901300408_01_02.jpg" alt="国会 きょうから代表質問 統計不正問題など論戦へ" id="news_image"></div><div>国会では、30日から、安倍総理大臣の施政方針演説などに対する各党の代表質問が行われ、厚生労働省の統計不正問題や、消費税率の引き上げなどをめぐって、与野党の論戦が本格的に始まります。</div><div>国会では、28日、安倍総理大臣による施政方針演説など政府４演説が行われたのを受け、30日から３日間、各党の代表質問が行われます。<br><br>初日の30日は、衆議院本会議で、自民党、立憲民主党、国民民主党が質問することになっています。<br><br>自民党は、10月に予定される消費税率の引き上げについて、全世代型の社会保障制度の実現などのために避けて通れないとする一方、経済に影響を与えないよう万全の対応を取るべきだと訴え、政府に説明を求める考えです。<br><br>また、厚生労働省の統計不正問題の原因究明を急ぎ、再発の防止や雇用保険などの追加支給を進めるよう求めることにしています。<br><br>一方、立憲民主党と国民民主党は統計不正問題で国家の基礎が揺らいでいるとして、影響が及ぶ経済指標などを明らかにするよう迫るとともに、根本厚生労働大臣の罷免を求めるなど、政府の責任を追及する方針です。<br><br>また、消費税率の引き上げに伴う軽減税率の導入に反対し、引き上げの凍結などを訴えることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190130%2Fk10011795881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 04:08:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急災害対策派遣隊ＴＥＣーＦＯＲＣＥ 体制強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/k10011795951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急災害対策派遣隊ＴＥＣーＦＯＲＣＥ 体制強化へ</span><time datetime="2019-01-30T04:17"><span>1月30日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/K10011795951_1901300415_1901300417_01_02.jpg" alt="緊急災害対策派遣隊ＴＥＣーＦＯＲＣＥ 体制強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>南海トラフ巨大地震など広域にわたる災害に備えるため、国土交通省は、被害の調査や復旧作業の支援のために被災地に派遣する「緊急災害対策派遣隊＝ＴＥＣーＦＯＲＣＥ」について民間の協力を得て体制を強化することになりました。</div><div>「緊急災害対策派遣隊＝ＴＥＣーＦＯＲＣＥ」は、災害が起きた際に被災地に派遣され、二次災害を防ぐための被害状況の調査や、復旧作業の技術的な支援にあたります。<br><br>全国およそ１万人の国土交通省の職員で構成されていますが、南海トラフ巨大地震など広域にわたる災害では、隊員が不足する可能性があることが課題となっています。<br><br>このため国土交通省は29日開いた会議の中で、測量ができる建設会社の社員など専門の技術を持った人材を民間企業から募り、体制を強化する方針を確認しました。<br><br>また、会議では、去年相次いだ災害を受け、取るべき対応を時間ごとにあらかじめ決めておく「タイムライン」について、自治体だけでなく交通事業者などの関係機関と連携して作成することや、住宅の耐震化、ブロック塀の安全対策を進めることなどを確認しました。<br><br>会議の中で、石井国土交通大臣は、「ＴＥＣーＦＯＲＣＥの体制や機能の大幅な拡充を図るなど、総力を挙げて防災減災対策に取り組んでほしい」と指示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190130%2Fk10011795951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 04:17:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風疹の感染拡大防止 男性への無料接種は段階的に実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/k10011795891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風疹の感染拡大防止 男性への無料接種は段階的に実施へ</span><time datetime="2019-01-30T04:23"><span>1月30日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/K10011795891_1901300422_1901300423_01_02.jpg" alt="風疹の感染拡大防止 男性への無料接種は段階的に実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>風疹の感染拡大を防ぐため、大人の男性の予防接種が原則無料となりますが、一度に希望者が殺到しないよう厚生労働省は年齢に応じて段階的に接種する方針です。</div><div>風疹は妊婦が感染すると赤ちゃんに障害が出るおそれがありますが、今シーズンは全国で流行していて、その中心は子どものころにワクチンの定期接種の機会がなかった39歳から56歳の男性となっています。<br><br>厚生労働省は、感染拡大を防ぐため、この世代の男性の予防接種をことしからおよそ３年間にわたって原則無料で行いますが、一度に希望者が殺到しないよう年齢に応じて段階的に接種する方針です。<br><br>このうち最初に対象となるのは、昭和47年４月２日から昭和54年４月１日生まれの男性で、ことし市町村からクーポン券が送られます。<br><br>これを医療機関に持参すれば、風疹の免疫があるかの検査や免疫が不十分だった場合の予防接種を原則無料で受けられるということです。<br><br>また、昭和37年４月２日から昭和47年４月１日生まれの男性には来年４月以降に送られますが、早めに受けたい場合は、市町村に希望を伝えればクーポン券を受け取れます。<br><br>妊婦や赤ちゃんを守るには男性も含めた社会全体で十分な免疫を持つ必要があり、厚生労働省では対象となる世代の男性のうち免疫のある人の割合を３年後までに90％以上に引き上げる計画です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190130%2Fk10011795891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 04:23:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計不正 やり直しの聞き取り調査にも厚労省職員が同席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/k10011795871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統計不正 やり直しの聞き取り調査にも厚労省職員が同席</span><time datetime="2019-01-30T04:50"><span>1月30日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/K10011795871_1901300449_1901300450_01_02.jpg" alt="統計不正 やり直しの聞き取り調査にも厚労省職員が同席" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省の統計不正問題で、外部の有識者でつくる第三者委員会が批判を受けてやり直している聞き取り調査に厚生労働省の職員が同席していることが分かりました。専門家は「第三者による調査として問題がある」と指摘しています。</div><div>厚生労働省の第三者委員会「特別監察委員会」は、統計不正問題を受けて、先週、調査結果をまとめましたが、関係者への聞き取りの多くを厚生労働省の職員が行っていたことや、委員会のメンバーによる聞き取りに厚生労働省の幹部が同席していたことから、第三者性に疑問の声が上がりました。<br><br>これを受けて第三者委員会は調査対象者の聞き取り調査を全員分やり直すことになり、委員会のメンバーが聞き取りを進めていますが、この再調査にも厚生労働省の職員が同席していることが分かりました。<br><br>厚生労働省によりますと、再調査に同席しているのは人事課の職員で、記録などの事務作業にあたっているということで、調査の第三者性に影響はないとしています。<br><br>一方専門家は、調査対象の組織の職員が同席すると、対象者が本音で話せなくなると指摘しています。<br><br>不祥事などでの第三者委員会の調査に詳しい久保利英明弁護士は「第三者の人たちに徹底的に任せるべきで、たとえ下働きであっても厚生労働省が関与すべきではない。第三者による調査として問題がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190130%2Fk10011795871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 04:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バターの輸入枠 50％超増へ 酪農家廃業相次ぎ生乳不足が背景</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/k10011795931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バターの輸入枠 50％超増へ 酪農家廃業相次ぎ生乳不足が背景</span><time datetime="2019-01-30T04:55"><span>1月30日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190130/K10011795931_1901300453_1901300455_01_02.jpg" alt="バターの輸入枠 50％超増へ 酪農家廃業相次ぎ生乳不足が背景" id="news_image"></div><div></div><div>相次ぐ酪農家の廃業で、バターの原料となる生乳の生産量の減少傾向が続いていることから、農林水産省は、バター不足を回避するため新年度・2019年度のバターの輸入枠を、今年度より50％以上多い、２万トンに増やす方針を固めました。</div><div>関係者によりますと、農林水産省は新年度のバターの輸入枠を、今年度の１万3000トンから、7000トン、率にして54％増やし、２万トンとする方針を固めました。<br><br>これは、酪農家の廃業が相次ぎ、バターの原料となる生乳の生産量の減少傾向が続いていることが背景にあります。<br><br>また、去年起きた北海道の地震でバター向けの生乳の流通量が一時的に減少したことも影響しているということです。<br><br>バターの輸入量は、急に増えると生乳の価格に影響を与えるおそれがあるとして、国は2017年度から、年度ごとに輸入枠を設定しています。<br><br>農林水産省は、新年度の輸入枠を大幅に増やすことで必要な量を十分に確保し、バターが不足する事態を回避したい考えです。<br><br>農林水産省は、この方針を30日、メーカーや消費者団体などを集めた会議で正式に決めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190130%2Fk10011795931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 04:55:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>