<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>三菱マテリアル子会社データ改ざん 経産相が安全性検証など指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>三菱マテリアル子会社データ改ざん 経産相が安全性検証など指示</span><time datetime="2017-11-24T10:56"><span>11月24日</span> <span>10時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233791_1711241108_1711241110_01_03.jpg" alt="三菱マテリアル子会社データ改ざん 経産相が安全性検証など指示" id="news_image"></div><div>大手金属メーカー「三菱マテリアル」の２つの子会社が製品の検査データを改ざんしていた問題で、世耕経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で、事実関係の究明と安全性の検証を急ぐよう指示したことを明らかにしました。</div><div>三菱マテリアルは、２つの子会社がゴム製品と銅製品の検査データを顧客が要求する基準を満たしているように改ざんして出荷していたことが２３日、明らかになりました。<br><br>これについて、世耕経済産業大臣は「日産、神戸製鋼、ＳＵＢＡＲＵに続き、新たな不正事案が判明したことは極めて遺憾だ」と述べたうえで、事実関係の究明と製品の安全性の検証を急ぐよう会社側に指示したことを明らかにしました。<br><br>また、今回の不正は、ことし２月に社内で一部が発覚し、２３日になって事実関係が公表されました。<br>これについて、世耕大臣は「公表に半年以上かかっており、確かに時間がかかっていると思う。なぜ時間がかかったかも含めて調査をしてもらいたい」と述べました。<br><br>また、経済産業省が、産業界や素材業界全体で同じような不正がないかを調査する考えはないかと問われたのに対し、世耕大臣は「経済産業省がわざわざやらなくても、これだけ社会問題になっているので、当然、自社で内部の調査がされていると思っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国交相「安全性への影響 実態の把握につとめる」</h3><div>石井国土交通大臣は閣議のあとの会見で、「航空機など交通機関の安全性に影響がないか、納入先だけでなくサプライチェーン全体で実態の把握につとめ、必要な指示を出していきたい」と述べました。<br><br>三菱マテリアルによりますと、不正があった製品は航空機や自動車、それに電力設備や電子機器などの部品に使われ、出荷先は合わせて２５８社に上る可能性があるということです。</div></div><div><h3>装備品に使用 防衛相「極めて遺憾」</h3><div>小野寺防衛大臣は閣議の後の記者会見で、三菱マテリアルの子会社の三菱電線工業から、不正があった製品が防衛装備品のうち一部の航空機や艦艇のエンジンなどで油漏れを防ぐゴムパッキンなどに使われていたという報告があったことを明らかにしました。<br>そのうえで、小野寺大臣は「直ちに航空機などの運用を停止する必要はないと考えているが、こうした不適切行為は極めて遺憾だ。三菱電線工業には、すみやかに防衛装備品への影響を含めた詳細な事実確認、原因究明および再発防止策の策定を要請した」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 10:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪市 少女像問題でサンフランシスコとの姉妹都市解消を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪市 少女像問題でサンフランシスコとの姉妹都市解消を表明</span><time datetime="2017-11-24T11:32"><span>11月24日</span> <span>11時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233811_1711241132_1711241133_01_02.jpg" alt="大阪市 少女像問題でサンフランシスコとの姉妹都市解消を表明" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市の吉村市長は、姉妹都市のアメリカ・サンフランシスコの市長が慰安婦問題を象徴する少女像などの寄贈の受け入れを承認したことを受けて、姉妹都市を解消する考えを示しました。</div><div>大阪市の姉妹都市のアメリカ・サンフランシスコの市議会は、慰安婦問題を象徴する少女像などの市への寄贈を受け入れる決議案を全会一致で可決し、リー市長は、１０日以内に拒否権を行使することが可能でしたが、２２日、寄贈の受け入れを承認しました。<br><br>これについて、大阪市の吉村市長は24日、市役所で記者団に対し「自動執行を待たずに積極的に承認するというのは、積極的に慰安婦像を世界に見せたいということだろう。姉妹都市の信頼関係は破壊された」と述べ、サンフランシスコとの姉妹都市を解消する考えを示しました。<br><br>また、吉村市長は「『日本軍が強制連行し、数十万人の女性を性奴隷にし、そのほとんどが捕虜のうちに亡くなった』というのは、一方的な主張だ。確実に歴史的事実でないものは日本バッシングになる。違うものは違うと明確に意思表示すべきだ」と述べました。<br><br>また、慰安婦問題をめぐり謝罪と反省を示した河野官房長官談話については、「政治的な妥協の産物だったのではないかと評価しているが、見直す必要はない」と述べました。<br><br>一方、吉村市長は「民間の交流は続けてほしい」としながらも、今後、サンフランシスコとの交流のための市の補助金などは交付しない考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 11:32:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園問題受けて財務省が国有財産売却手続き見直し案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園問題受けて財務省が国有財産売却手続き見直し案</span><time datetime="2017-11-24T11:40"><span>11月24日</span> <span>11時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233831_1711241137_1711241140_01_02.jpg" alt="森友学園問題受けて財務省が国有財産売却手続き見直し案" id="news_image"></div><div></div><div>財務省は、大阪の学校法人「森友学園」への国有地の売却をめぐって会計検査院から「値引き額の十分な根拠が確認できない」と指摘された問題を受けて、国有財産を売却する手続きの透明性を高めるための見直し案をまとめました。</div><div>大阪の学校法人「森友学園」には、去年６月、大阪・豊中市の国有地がごみの撤去費用などとしておよそ８億２０００万円値引きされて売却されましたが、会計検査院は「値引き額の算定方法には十分な根拠が確認できない」などとする検査結果を国会に提出しています。<br><br>これを受けて、財務省は、国有地などの国有財産を売却する手続きの透明性を高めるための見直し案を明らかにしました。<br><br>それによりますと、森友学園のケースのように、一般競争入札ではなく、随意契約を結ぶ際は価格の公表を徹底するとしています。また、地下にゴミが埋まっているなど特殊なケースでは、撤去費用などの見積もりを外部の専門家に依頼し、その結果が妥当かどうか、弁護士や会計士などの別の第三者によるチェックを受けるとしています。<br><br>さらに、問題が発生した場合に、売却の経緯を確認できるよう行政文書の管理を徹底するとしています。<br>こうした見直しについて財務省は、有識者による審議会で議論したうえで、できるだけ早く手続きを変更するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生財務相「検査結果 重く受け止める」</h3><div>国有財産の売却手続きの見直し案をまとめたことについて、麻生副総理兼財務大臣は閣議のあと記者団に対して「会計検査院の検査結果を重く受け止めねばならない。国有財産の管理や処分の手続きの明確化を図り、例外は極力作らない。仮に例外がある場合も、基準を明確に定め、第三者による算定や確認を行うなどして見直しを行っていく」と述べました。</div></div><div><h3>二階幹事長「必要あれば国会で説明求めることも」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で「必要があれば、国会でもう一度、説明を求めることはあってもいいだろうが、必要がなければ関係する委員会などに任せておきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「政府の見解ただす」</h3><div>公明党の井上幹事長は記者会見で「国民の関心が非常に高い事案なので、会計検査院の指摘に対し関係省庁がしっかりと説明責任を果たすとともに、今後どう対応していくのか明確にしていくべきだ。来週の予算委員会でも当然、このことは話題になると思うし、公明党としても政府の見解をたださなければいけない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 11:40:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 神谷昇衆院議員 解散前後に市議に現金配る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 神谷昇衆院議員 解散前後に市議に現金配る</span><time datetime="2017-11-24T12:05"><span>11月24日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233921_1711241218_1711241223_01_03.jpg" alt="自民 神谷昇衆院議員 解散前後に市議に現金配る" id="news_image"></div><div>先月行われた衆議院選挙で比例代表近畿ブロックで復活当選した自民党の神谷昇衆議院議員が、解散前後の９月に、地元・大阪府の２つの市の市議会議員に現金を配っていたことがわかりました。専門家は公職選挙法に抵触する可能性があると指摘しています。一方、神谷議員は、現金を配ったことを認め、政治活動費なので違法性はないとしています。</div><div>自民党の神谷議員は、先月の衆議院選挙で、大阪・和泉市や岸和田市などの大阪１８区から立候補して比例代表近畿ブロックで復活当選しました。<br><br>神谷議員本人や複数の市議会議員によりますと、神谷議員は衆議院の解散前後の９月に地元の和泉市と岸和田市の市議会議員１４人に、それぞれ１０万円または２０万円ずつ、合わせて２１０万円を配ったということです。<br><br>和泉市では、本人が秘書とともに市議会の２つの会派の控え室を訪れ、１１人に封筒に入った現金を手渡し、岸和田市では秘書が３人に現金を配ったということです。受け取った１４人全員が現金を返したということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>神谷議員「法律違反には当たらない」</h3><div>自民党の神谷昇衆議院議員は、国会内で記者団に対し、衆議院選挙前のことし９月、地元の市議会議員に現金を配ったことを認めたうえで、政治資金規正法にのっとった行為で法律違反には当たらないという認識を示しました。<br><br>この中で、神谷議員は、衆議院選挙前のことし９月下旬、地元の大阪・和泉市と岸和田市の市議会議員合わせて１４人に１人当たり１０万円から２０万円、合わせて２１０万円を配ったことを認めました。そのうえで、神谷氏は「すぐ、全員からお返しいただいたが、自民党の選挙区支部から市議会議員の後援会に政治活動費として渡したもので、領収書も添付しており、買収するとか隠すとかいうことは全く考えていない」と述べました。<br><br>そして、神谷氏は「政治団体から政治団体への寄付行為は、政治資金規正法でも許されている。法律違反をしたという思いはなく、何らやましいことはないので、政治活動はこれまで以上に頑張りたい」と述べました。<br><br>神谷氏は、先月の衆議院選挙で大阪１８区から立候補し、重複立候補した比例代表の近畿ブロックで復活当選しました。</div></div><div><h3>大浦市議「すぐに返した」</h3><div>和泉市議会の無所属、大浦方至議員は「市役所の議員の部屋で秘書から封筒を手渡された。中身は見ていないが、すぐに現金だと思った。渡される際に『変なお金ではない』と説明され、『よろしく』と言われた。こういうことは初めてで、誤解を受けるのも嫌だと思い、すぐに返した」と話しています。</div></div><div><h3>杉本市議「応援よろしくと言われた」</h3><div>和泉市議会の無所属、杉本淳議員は「ことしの９月２８日ごろに和泉市役所にある私たちの会派の部屋に神谷議員と秘書の方が来て『応援よろしくお願いします』と言われて、その場にいた全員が現金の入った封筒を手渡されました。中身はきちんと確認しませんでしたが、１０万円くらい入っていたと思います。私は無所属ですが、自民党に所属する人はその倍の金額を手渡されていたようです。選挙が近い時期だったので選挙の応援という意味だったと思いました。その場にいた全員でこれはよくないと話し合い、私はその日に現金を返しました」と話していました。</div></div><div><h3>反甫市議「グレーだと思った」</h3><div>岸和田市議会の自民党、反甫旭議員は「ことしの９月末、和泉市で大阪１８区の選挙の会議が開かれた後、会派の市会議員から封筒を渡された。中には現金と領収書が入っていて、宛名が選挙区支部だったので選挙活動費と思ったが、時期が時期だけに誤解が生じてはいけないと思い後日、現金を返しに行った。選挙の直前に現金を渡すのは、グレーだと思った」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「買収になりうる」</h3><div>政治と金の問題に詳しい神戸学院大学法学部の上脇博之教授は「政治団体の間の寄付だとしても、選挙のための具体的な働きかけをしていれば、公職選挙法違反の買収になりうる。また、政治団体の間の資金のやり取りであれば本来は口座を使えばよく、立候補している立場で本人がわざわざ現金を手渡す必要はないはずだ。不適当だと感じて返した人たちが複数いることから見ても、本当に問題のある働きかけがなかったのか、警察や検察が捜査をするなど真相を明らかにすべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「しっかり説明してもらうことが肝要」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で、「本人から詳細な説明や報告はまだ受けていないが、疑惑が持たれた場合は、しっかりとした説明をして納得してもらうことが肝要だ。本人が違法性の認識はないと主張している以上、何が真相か見極めてもらうことを期待したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 井上幹事長「自民党が説明責任を」</h3><div>公明党の井上幹事長は記者会見で、「自民党として、きちんと調査することが必要ではないか。市議会議員に渡ったお金がどういう性格のものなのか、純粋に政治活動に対する寄付なのか、あるいは公職選挙法で禁じる寄付行為に当たるのか、買収に当たるのかなどについて、党が説明責任を果たすべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「少し驚いた 金の性質がポイント」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は国会内で記者団に対し、「少し驚いた。お金の性質は一体何なのか、選挙協力の依頼をしたのかどうかが大きなポイントになってくると思う。まだ詳細がわからないので、成り行きを見ていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 笠井政策委員長「自民党の自浄作用問われる」</h3><div>共産党の笠井政策委員長は記者会見で、「自民党の公認なので、政党としての自浄作用が問われる。選挙前に、このような形で、票の取りまとめを依頼したとすれば、買収の疑いがあるので、『大丈夫だ』という話では済まされない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:05:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い</span><time datetime="2017-11-24T12:12"><span>11月24日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233911_1711241220_1711241234_01_03.jpg" alt="電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い" id="news_image"></div><div>ＩＴ大手の「ヤフー」が電子書籍の配信会社を子会社化するために行ったＴＯＢ＝株式の公開買い付けをめぐり、配信会社の関係者の知人が公表前の内部情報をもとにインサイダー取引で数千万円の不正な利益を得ていた疑いがあるとして、証券取引等監視委員会が金融商品取引法違反の疑いで強制調査に乗り出していたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>ＩＴ大手の「ヤフー」は、去年６月、東証１部上場の電子書籍配信会社「イーブック イニシアティブジャパン」を子会社化するためにＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行うと発表し、去年８月に成立しました。<br><br>このＴＯＢをめぐる公表前の内部情報をもとに、配信会社の関係者の知人がインサイダー取引をしていた疑いがあるとして、証券取引等監視委員会が金融商品取引法違反の疑いで配信会社などの関係先を捜索し、強制調査に乗り出していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、インサイダー取引による不正な利益は数千万円に上る疑いがあるということで、監視委員会が実態解明を進めています。<br><br>ヤフーが子会社化した配信会社のことし３月期の売り上げは、およそ１２０億円で、これまでに漫画を中心に６１万冊余りの電子書籍を配信しています。<br><br>ＮＨＫの取材に対し「イーブックイニシアティブジャパン」は、「強制調査を受けたのは事実で、調査には協力していきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮への帰国を希望 秋田県に漂着の８人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮への帰国を希望 秋田県に漂着の８人</span><time datetime="2017-11-24T13:39"><span>11月24日</span> <span>13時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234011_1711241341_1711241344_01_02.jpg" alt="北朝鮮への帰国を希望 秋田県に漂着の８人" id="news_image"></div><div></div><div>２３日夜遅く、秋田県由利本荘市で漂着した木造船とともに見つかった国籍不明の男性８人は「北朝鮮から出港したが船が故障し、漂着した」と話したうえで北朝鮮への帰国を希望していることが、関係者への取材でわかりました。</div><div>秋田県由利本荘市では２３日夜遅く、「不審者がいる」との通報を受けて巡回していた警察官が、船の係留施設の近くで、国籍不明の男性８人を見つけたほか、波消しブロックの近くで全長２０メートルほどの木造船が漂着しているのが発見されました。<br><br>警察は、８人を由利本荘警察署で保護し通訳を交えて話を聞いていますが、これまでのところ、「イカ釣り漁のため北朝鮮を出港したが船が故障し漂着した」と話していることが、警察への取材でわかりました。<br>また、複数の関係者によりますと、８人は北朝鮮への帰国を希望しているということです。<br><br>漂着した木造船の内部には、漁具以外に不審なものは確認されなかったということで、警察は今後、天候の回復を待って船の内部をさらに調べるとともに、引き続き８人を保護して、話を聞くことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:39:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ハム 清宮が入団会見「日本代表するバッターに」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本ハム 清宮が入団会見「日本代表するバッターに」</span><time datetime="2017-11-24T14:38"><span>11月24日</span> <span>14時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234071_1711241444_1711241445_01_03.jpg" alt="日本ハム 清宮が入団会見「日本代表するバッターに」" id="news_image"></div><div>プロ野球・日本ハムの新人選手の入団会見が札幌市で行われ、ドラフト１位の早稲田実業、清宮幸太郎選手が「北海道という地で可能性を伸ばし、日本を代表するバッターになりたい」と抱負を述べました。そして、背番号「２１」のユニフォームに袖を通した心境について、「日本ハムのユニフォームを着たからには、子どもたちに夢を与えられるプレーヤーになりたい」と話しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 14:38:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>