<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中小企業の資金繰り支援 金融機関に強く求める 財務省と金融庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中小企業の資金繰り支援 金融機関に強く求める 財務省と金融庁</span><time datetime="2020-03-06T23:30"><span>3月6日</span> <span>23時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317921_2003061903_2003061905_01_02.jpg" alt="中小企業の資金繰り支援 金融機関に強く求める 財務省と金融庁" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で年度末にかけて中小企業などの資金繰りが厳しくなるとして、財務省と金融庁は民間と政府系の金融機関に対して貸し出し条件の変更などに柔軟に対応するよう強く求めました。さらに適切に対応しているか報告するよう命じる方針です。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で外国人旅行者だけでなく国内旅行者の減少やイベントの自粛、生産の落ち込みなどの影響が広がっていて、年度末にかけて中小企業などの資金繰りがさらに厳しくなることが懸念されています。<br><br>このため麻生副総理兼財務大臣は６日夜、記者団に対し、「事業者から資金繰りの不安の声が多く寄せられている。資金繰りに重大な支障が生じることのないようしてもらいたい」と述べ、民間と政府系の金融機関に対し、資金需要が高まる年度末にかけて適切に対応するよう強く要請したことを明らかにしました。<br><br>要請の中で財務省と金融庁は、金融機関に対して、状況に応じて元本や金利の返済猶予など貸し出し条件の変更に迅速かつ柔軟に応じるよう求めました。<br><br>また、金融機関の側から事業者を訪問し、資金繰りに困っていないか調べるとともに緊急の相談窓口を設置するよう強く求めています。<br><br>さらに、金融機関の対応が適切か、特別にヒアリングを実施し、必要に応じて立ち入り検査も行うとともに、金融機関には貸し出し条件の変更を実施しているか報告するよう命じることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大手銀行 新たな対応</h3><div>財務省と金融庁が民間と政府系の金融機関に貸し出し条件の変更などに柔軟に対応するよう求めたことを受けて、大手銀行の間では早速融資を受ける企業の負担を軽減するなどの新たな対応が出ています。<br><br>このうち、三井住友銀行は要請を受けて「事務手続きを柔軟に行うほか、資金需要の相談などに引き続き丁寧に対応し、お客様を支援していきます」とコメントを出しました。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大で影響を受けている中小企業向けの新たな対応として、一部の融資では事務手数料を免除すると発表しました。<br><br>三菱ＵＦＪ銀行は感染拡大で事業に影響が出ている企業を対象に、優遇金利で最大3000万円を融資する制度を５日から始めています。<br><br>国の要請を受けて、今後、この制度を積極的に活用していくとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 23:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜で１人感染 エジプトから帰国後発熱 スポーツジム５回利用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012318401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜で１人感染 エジプトから帰国後発熱 スポーツジム５回利用</span><time datetime="2020-03-06T23:54"><span>3月6日</span> <span>23時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012318401_2003062357_2003062357_01_02.jpg" alt="横浜で１人感染 エジプトから帰国後発熱 スポーツジム５回利用" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市に住む70代の男性が新型コロナウイルスに感染していることが新たにわかりました。男性はエジプトから帰国して発熱などの症状が出たあと、市内のスポーツジムを５回利用していたということで、市は濃厚接触者や感染経路を調べることにしています。</div><div>横浜市によりますと男性は、先月23日までエジプトに旅行し、帰国後の25日に発熱などの症状が出て、その後、いったんおさまったものの、再び悪化して医療機関に入院し、５日、陽性と確認されました。<br><br>男性は症状が出たあと横浜市港北区の商業施設にあるスポーツクラブ「セントラルウェルネスクラブトレッサ（大倉山）」を５回利用していたということです。<br><br>具体的には、先月25日、26日、27日、29日、今月１日です。<br><br>スポーツクラブは各地で感染が広がる中、今月３日から休業していて、施設を消毒しているということです。<br><br>横浜市によりますと、スポーツクラブは１日に500人から600人が利用するということで、男性と同じ時間帯に利用した人に週明けには注意喚起する手紙を送る予定で、濃厚接触者や感染経路について調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012318401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 23:54:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</span><time datetime="2020-03-07T00:01"><span>3月7日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061950_2003061951_01_02.jpg" alt="中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は６日の閣議で感染者の多い中国と韓国からの日本人を含めた入国者に対し、２週間の指定場所での待機と国内で公共交通機関を使用しないよう要請することを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060612_2003060616_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け政府は６日の閣議で、水際対策の抜本的な強化に向けて新たな措置をとることを決めました。<br><br>それによりますと、日本人を含め感染者の多い中国と韓国から航空機や船舶で訪れた入国者で、「隔離」や「停留」の対象とならない人は２週間、検疫所の所長が指定する場所での待機と国内において公共交通機関を使用しないよう要請するとしています。<br><br>香港やマカオを含むとしていてこれらの措置は来週９日から今月末まで実施するということです。<br><br>加藤厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「機動的な水際対策を引き続き、ちゅうちょすることなく、断行することが不可欠で、中国と韓国は患者が増加していることを踏まえての措置だ」と述べました。<br><br>そのうえで待機場所について「基本的に、国内の方はそれぞれご自宅があれば、ご自宅で、海外からの方は当面、滞在するホテルが対象になる」と述べました。<br><br>また、今回の措置は強制力は伴わないとし「あくまで要請だ。そういうことを徹底したうえで、理解をいただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>観光業などへの影響懸念</h3><div>今回の措置によって、中国と韓国からの旅行者がさらに減少することが予想され、観光業などへの影響が懸念されます。<br><br>日本政府観光局によりますと、去年１年間に日本を訪れた外国人旅行者の数は推計で過去最高の3188万人余りで、このうち、中国からの旅行者は959万人余りと全体の３割にのぼります。<br><br>韓国からの旅行者は日韓関係の悪化の影響で去年の夏以降、大幅な落ち込みが続いてきたものの、年間の旅行者数はおよそ558万人で、中国に次ぐ２番目の多さです。<br><br>両国だけで、旅行者は1500万人余りと全体の47％を占めたほか、日本国内で消費した金額は合わせて２兆1900億円にのぼると推計されていて、日本への旅行者の増加やインバウンド消費の増加をけん引してきた形です。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染が世界各国で拡大する前の、ことし１月に日本を訪れた中国人旅行者は92万4800人、韓国人旅行者は31万6800人とそれぞれ推計され、全体の46％を占めていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ことし１月末に中国の旅行会社が団体旅行を中止したことなどから、日本を訪れる中国人旅行者はすでに大幅に減少しています。<br><br>今回の措置で、中国と韓国からの旅行者はさらに落ち込むことが予想され、すでに旅行者の減少に苦しんでいる観光業界へのさらなる影響が懸念されます。</div></div><div><h3>官房長官 「総合的に判断 適切なタイミング」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請するなど、新たな水際対策を決めたことについて「感染拡大の状況が時々刻々と変化し、確定的な予見が困難である中、諸外国の状況や措置の影響など、さまざまな情報や知見に基づいて検討したうえで、総合的に判断した結果だ」と述べました。<br><br>そのうえで対策を決定した時期について「適切なタイミングだと思っている。諸外国での感染が拡大する中で、今が正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き躊躇（ちゅうちょ）なく断行していくことが大事だ」と述べました。<br><br>一方で、記者団が「きのうの対策本部で安倍総理大臣が発表したあと、政府側から詳しい説明がないのはなぜか」と質問したのに対し「それぞれの関係省庁から説明するようにさせていただく。引き続き国民に対し、丁寧に説明し理解を得るべく最大限努めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「今がまさに正念場」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、中国と韓国からの入国者に２週間の待機を要請することについて「両国からの入国者の総数を抑制し、水際対策の強化が図られる。諸外国でも感染が拡大するなかで、今がまさに正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き、ちゅうちょなく実行に移していきたい」と述べたうえで、専門家会議から得られた知見も含めて検討した結果だと説明しました。<br><br>菅官房長官は、今月３日に日本に入国した人の数について、中国が800人、韓国が1700人だったとしたうえで、今回の措置への韓国側の抗議について「各種状況を総合的に勘案し、国内での感染拡大を防止するための措置だ。韓国は今月５日時点で、感染者が5000名以上だと発表している。韓国には、わが国の考えを丁重に説明しつつ、引き続き感染症拡大の防止に向けて、韓国政府とも緊密に連携していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>厚生労働省 待機場所や移動手段などについて検討</h3><div>政府が中国と韓国からの入国者について、日本人も含め２週間の待機などを要請することを決め、厚生労働省は待機場所や移動手段などについて検討しています。<br><br>２週間の待機要請は今月９日から今月末までとされていますが、厚生労働省によりますと、今回の要請は法律に基づく強制的な措置ではないとしています。<br><br>入国後の待機場所は日本人の場合、自宅となる見通しですが、自宅がない外国人などの場合は、自身で確保した宿泊施設で待機してもらうことを想定しているということです。<br><br>その際の滞在費は自己負担とする方針です。<br><br>また、空港から待機場所への移動手段については、公共交通機関以外の自家用車やレンタカーなどを使ってもらう方向で検討を進めています。<br><br>一方、待機期間中は毎日、自身で健康状態をチェックしてもらい、発熱などの症状が出たら相談センターに電話して指定された医療機関を受診するよう求めることにしています。<br><br>厚生労働省は、今回の要請が始まる今月９日までに具体的な内容を決めたいとしています。</div></div><div><h3>横浜中華街「水際作戦としては遅いが影響が心配」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061735_2003061748_01_04.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めたことについて、横浜中華街では影響を心配する声が聞かれました。<br><br>近所に住む60代の女性は「水際作戦としてはタイミングが遅いと思いますが、中国で仕事をしている知り合いからはすでに行き来しにくい状態になっていると聞いたので、今回の要請も影響が心配です」と話していました。<br><br>そのうえで「先日も中華街のお店に行きましたが、最近はお客さんが入らなくて大変だと言っていたので、日本人のお客さんが来てくれたらと思います」と話していました。</div></div><div><h3>旅行会社は早期の帰国を呼びかけ</h3><div>韓国へのツアーを行っている旅行会社は、旅行客に早期の帰国を呼びかけています。<br><br>このうち、日本旅行はすでに韓国に渡航している旅行客に対し、指定場所での待機が始まる今月９日までに日本に帰国するよう電話やメールで呼びかけています。<br><br>日本旅行は「水際対策が強化されれば帰国が難しくなり、負担をかけることから呼びかけを行っている」と話しています。<br><br>また外務省が、韓国に対する「感染症危険情報」をすでに「レベル３」を出している南部のテグとその周辺を除く韓国全土で不要不急の渡航をやめるよう呼びかける「レベル２」に引き上げたことから、韓国へのツアーについて、今月末の出発分まで、すべて中止することも決定したということです。<br><br>このほか、ＪＴＢとエイチ・アイ・エス、近畿日本ツーリストでも今月末の出発分まで、すべて中止することを決定したほか、クラブツーリズムは来月20日出発分までの中止を決めました。各社とも旅行代金は全額返金するということです。</div></div><div><h3>専門家「どこまで効果が上がるか科学的にはわからない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060124_2003060430_01_02.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に、２週間の待機を要請することについて、感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「感染者の密度が高い地域から人を入れない方がよいというのは感染拡大対策の基本で、やらないよりはやった方がよいが、どこまで効果が上がるかは科学的にはわからない。こうした対策をとるにしても、新型コロナウイルスが日本国内に侵入するリスクがあることが本格的に懸念され始めたころに行っておくべきことだったと思う」と話しています。<br><br>また、感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「中国では湖北省以外は、新たな感染者が少なくなってきており、いま、入国者に待機を要請したところで効果が出るかどうかは疑問だ。韓国はこれからも感染者が多く出る可能性はあり、一定の効果はあるかもしれないが、日本国内でも感染が広がっている状況で、どこまで効果が上がるかは不明だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:01:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋田市 10歳未満の北海道在住女児の感染確認を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012318431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋田市 10歳未満の北海道在住女児の感染確認を発表</span><time datetime="2020-03-07T00:12"><span>3月7日</span> <span>0時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/K10012318431_2003070013_2003070014_01_02.jpg" alt="秋田市 10歳未満の北海道在住女児の感染確認を発表" id="news_image"></div><div></div><div>秋田市は、秋田県内を訪れていた北海道に住む10歳未満の女の子が６日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>感染が確認されたのは、北海道に住む10歳未満の女の子です。<br><br>秋田市によりますと、女の子は先月28日から今月１日にかけて、37度から39度の熱を出し、翌２日に秋田市内の医療機関を受診しました。<br><br>その際、インフルエンザ検査では陰性でしたが、その後も発熱などの症状が続き、５日になっても症状が改善されないため、医師が帰国者・接触者相談センターに相談したということです。<br><br>女の子がウイルス検査を受けたところ、６日午後９時すぎに陽性の反応が出て、感染が確認されたということです。<br><br>女の子の症状は改善に向かっているということです。<br><br>秋田市は女の子の行動歴について、発症前の２週間以内に海外への渡航歴はなく、新型コロナウイルスの患者との明確な接触は把握できていないとしています。<br><br>女の子は７日、医療機関に入院する予定で、秋田市は健康観察を行うとともに、濃厚接触者の保護者のウイルス検査を行うことにしています。<br><br>秋田県内で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは、これで２人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012318431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:12:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認1113人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認1113人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-03-07T00:34"><span>3月7日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317851_2003061850_2003061851_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認1113人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、6日、新たに56人の感染が発表され、午後11時半現在、日本で感染した人などは、合わせて403人となっています。このほか、クルーズ船の乗客乗員が696人、チャーター機で帰国した人が14人で合わせて1113人です。</div><div>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が６人、<br>▽クルーズ船の乗船者６人の合わせて12人です。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など403人のうち、<br>▽北海道は90人、<br>▽愛知県は62人、<br>▽東京都は58人、<br>▽神奈川県は40人、<br>▽大阪府は31人、<br>▽千葉県は17人、<br>▽和歌山県は14人、<br>▽高知県は９人、<br>▽兵庫県は８人、<br>▽京都府は７人、<br>▽埼玉県は６人、<br>▽新潟県は６人、<br>▽石川県は６人、<br>▽熊本県は６人、<br>▽奈良県は４人、<br>▽長野県は３人、<br>▽山口県は３人、<br>▽福岡県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽栃木県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽愛媛県は２人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽山梨県は１人、<br>▽静岡県は１人、<br>▽三重県は１人、<br>▽滋賀県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽大分県は１人、<br>▽宮崎県は１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて11人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、感染が確認された人で、人工呼吸器をつけたり集中治療室で治療を受けたりしている重症者は６日の時点で、クルーズ船の乗船者が31人、国内で感染した人などが30人の合わせて61人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうち、６日までに症状が改善して退院した人などは、クルーズ船の乗客乗員を含めて合わせて311人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:34:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＯＰＥＣと非加盟産油国 減産規模拡大協議決裂 欧米メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012318551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＯＰＥＣと非加盟産油国 減産規模拡大協議決裂 欧米メディア</span><time datetime="2020-03-07T01:36"><span>3月7日</span> <span>1時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で原油価格が急激に値下がりする中、サウジアラビアが主導するＯＰＥＣ＝石油輸出国機構とロシアなど非加盟の産油国は、原油価格の下支えを目指して減産の規模の拡大について協議しました。<br>欧米のメディアは、ロシアが反対したことで減産の規模拡大の協議は決裂し、３年前から続けてきた協調減産の継続についても合意に至らなかったと伝えました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012318551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 01:36:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国・韓国から羽田への運航８日以降取りやめ 全日空 日本航空</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012318571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国・韓国から羽田への運航８日以降取りやめ 全日空 日本航空</span><time datetime="2020-03-07T02:00"><span>3月7日</span> <span>2時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府が中国と韓国に対する水際対策の強化を打ち出したことを受けて、全日空と日本航空は、８日以降、中国や韓国から羽田空港に到着する便について、運航の取りやめを決めました。</div><div>新型コロナウイルスの水際対策として、政府は、中国と韓国からの旅客機が到着する空港を成田空港と関西空港に限定するよう要請しました。<br><br>これを受けて全日空と日本航空は、中国路線の北京、上海、広東省広州、香港、それに韓国・ソウルから羽田空港に到着する便の運航の取りやめを決めました。<br>路線によって取りやめる期間は異なりますが、全日空は最長で今月８日から28日まで、日本航空は中国路線で今月９日から３日間、ソウル便で、今月９日から６日間としています。<br><br>このうち日本航空は、ソウル路線がなくなることから臨時便として成田とソウルを結ぶ合わせて６便の運航を決めています。<br><br>航空各社は、引き続き運航スケジュールの対応を検討していくということで、ホームページなどで最新の運航情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012318571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 02:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>