<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>梅毒患者 現行統計で年間過去最多の4568人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>梅毒患者 現行統計で年間過去最多の4568人</span><time datetime="2017-10-31T16:10"><span>10月31日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205811_1710311631_1710311631_01_02.jpg" alt="梅毒患者 現行統計で年間過去最多の4568人" id="news_image"></div><div></div><div>性感染症の梅毒について、ことし全国の医療機関から報告された患者の数は今月２２日までに４５６８人と、現在の統計を取り始めた平成１１年以来、年間の患者数として最も多くなりました。専門の医師は「不特定多数との性交渉を避け、不安に思ったら医療機関を受診してほしい」と呼びかけています。</div><div>梅毒は細菌による感染症で、性的な接触などによって感染して発疹などの症状が出て、放置すると血管が破裂する原因になるほか、妊娠中の母親が感染すると子どもに重い障害がおきるおそれがあります。<br><br>国立感染症研究所によりますと、ことしに入って今月２２日までに全国の医療機関から報告された梅毒の患者数は４５６８人と、現在の方法で統計を取り始めた平成１１年以降の１９年間で、年間の患者数として最も多くなりました。<br><br>都道府県別にみると、東京都が１４２３人と最も多く、次いで大阪府が６２４人、愛知県が２７７人、神奈川県が２５８人などとなっています。<br>去年の同じ時期と比べて患者数が大幅に増えた都道府県もあり、岡山県では去年より４．３倍の１３５人、広島県では２．９倍の１０９人などとなっています。<br><br>梅毒の年間の患者数は昭和２０年代には２０万人程度とされていましたが、抗生物質の普及とともに減少傾向を示し、平成９年には５００人程度になりましたが、６年ほど前から再び増加に転じています。<br><br>梅毒の診療を長く続けているプライベートケアクリニック東京の尾上泰彦医師は「風俗産業に関わる人で増加し、最近では一般の若い女性や主婦でも増えている。梅毒は感染の初期は症状に気付きにくい特徴があり、不特定多数との性交渉を避けるとともに、不安に思ったら医療機関を受診してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>梅毒 初期は発熱や痛みなく</h3><div>梅毒は主に性的な接触で感染する細菌性の感染症です。<br><br>感染してから３週間から６週間の初期には、はっきりした症状が現れない潜伏期間があります。その後、梅毒の原因となる菌が侵入したところに潰瘍ができたり、リンパ腺が腫れたりしますが、発熱や痛みがないのが特徴です。<br><br>これらの初期症状は治療をしなくてもしばらくするとなくなってしまいます。<br><br>感染から３か月程度たつと、全身や手のひら、それに足の裏などに「バラ疹」と呼ばれる赤い発疹がでるほか、発熱や体のだるさを感じるなどの症状が出ますが、ほかの皮膚病と区別しにくいうえ、多くの場合、時間がたつとこうした症状も治まってしまいます。<br><br>そして感染から２年から１０年程度が経過すると体に大きな腫瘍ができたり、血管の大動脈が破裂したりするほか、神経がまひして体が思うように動かなくなるケースもあるということです。<br><br>治療法がなかった戦前は体中に大きな潰瘍ができたり、死亡したりするケースもありましたが、抗生物質のペニシリンが開発された結果、治すことができるようになり、死亡する例はほぼなくなりました。<br><br>しかし、症状が出ていない時期でも性的な接触でほかの人に感染させる可能性があり、多数の人と性的な関係を持つことで感染を拡大させることが懸念されています。また、妊娠中の女性が感染するとおなかの中の胎児にも感染し、生まれた赤ちゃんに重い障害が残るケースもあります。<br><br>感染を防ぐためには不特定多数の人と性的な接触をしないほか、感染していないか定期的に検査を受けること、それにコンドームを正しく使うなどして予防することが大切だとされています。<br><br>性感染症を長く診療してきた東京・新宿区にあるプライベートケアクリニック東京の尾上泰彦医師は「症状が出てもしばらくしたらなくなったり、全く症状がなかったりと、梅毒は自分で気付きにくいのが特徴だ。これまで患者が少なかったため梅毒を診断したことがない医師もいるので、不安なことがあれば、なるべく経験が豊富な専門の医師にかかってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>患者数 平成２３年ころから再び増加</h3><div>梅毒は、国内では昭和２０年代に２０万人を超える患者がいたとされ、症状が進行して死亡するケースも少なくありませんでした。<br><br>しかしその後、抗生物質が普及して薬で治るようになると患者数は減少傾向になり、平成９年には年間の患者数が５００人を下回ったとされてきました。<br><br>こうした状況は１０年以上続きましたが、平成２３年ころから再び増加に転じ、年間の患者の報告数は平成２５年に１２２８人と１０００人を超え、おととしには２６９０人となり、去年は４５５９人と増えていました。<br><br>ことしも増加傾向が続いていて、今月２２日までに４５６８人と、すでに去年１年間の患者数を上回り、平成１１年に現在の方法で統計を取り始めてから最も多くなりました。<br><br>梅毒に詳しい、プライベートケアクリニック東京の尾上泰彦医師によりますと「患者の絶対数は男性が多いが、若い女性の患者も増えている。性風俗産業の従事者が多いが風俗店の利用者を通じ、性風俗産業と関係の無い一般の人にまで感染が広がるケースもあり、自分は無関係と思わず予防をして欲しい」と話しています。</div></div><div><h3>夫から感染 「まさか自分が」</h3><div>東京都内に住む５０代の会社員の女性は、先月ごろから微熱とだるさを感じるようになったといいます。かぜかと思い医療機関を受診しましたが、処方された薬を飲んでも症状は改善しなかったということです。<br><br>そのうち全身に赤色の発疹が突然現れ、不思議に思っていたところ、長期の出張をしている夫から「梅毒と診断された」と告げられました。そして、性感染症の専門医院で検査を受けたところ梅毒に感染していることがわかりました。赤い発疹は、感染から２か月くらいで現れる梅毒特有の症状でした。<br><br>この女性は「性感染症については一通りの知識があったが、梅毒は昔の病気だと思っていてまさか自分がかかるとは想像もしていなかった。体調にも気を使っていたのに２か月も気がつかなかったのが信じられない」と診断を受けた当時のことを話しました。<br><br>この女性が夫に事情を問いただしたところ、数か月前、夫が性的なサービスを提供する風俗店を利用し、そこで感染した可能性が高いことがわかりました。<br><br>女性は、「自分には一生関係がないと思っていた性感染症になったのは本当にショックで、まだ心の整理がつかない。自分のように梅毒とは関係がないと思っている人も、知らないうちに感染する危険があることを多くの人に知ってもらい、これ以上感染する人が増えないようにして欲しい」と訴えていました。<br><br>女性は抗生物質を服用する治療をおよそ１週間前から行っていて、あと７週間程度薬を飲めば治る見込みです。<br><br>治療にあたったプライベートケアクリニック東京の尾上泰彦医師は「責任ある行動をとらないと梅毒をはじめとした性感染症を広げてしまうことがある。信頼している相手でも感染予防をすることが大事で、交際を始める時や結婚する時、あるいは妊娠を考えている時など、節目節目でお互いが性感染症の検査をして安心して関係性を進められるように『節目検診』をすることも勧めたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 16:10:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ陣営とロシア関係者の接触 外交アドバイザーが調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ陣営とロシア関係者の接触 外交アドバイザーが調整</span><time datetime="2017-10-31T16:55"><span>10月31日</span> <span>16時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205851_1710311715_1710311716_01_02.jpg" alt="トランプ陣営とロシア関係者の接触 外交アドバイザーが調整" id="news_image"></div><div></div><div>去年のアメリカ大統領選挙中のいわゆるロシア疑惑の捜査で、トランプ陣営の外交アドバイザーを務めた男が、ロシア政府が民主党のクリントン候補に不利な情報を持っていることを知り、トランプ陣営の幹部とロシア政府関係者との接触を調整していたことが明らかになり、捜査の焦点の一つとなることも予想されます。</div><div>アメリカでは去年の大統領選挙にロシアが干渉したとされる問題をめぐり、トランプ陣営とロシアとの間で共謀がなかったかどうかなどについてモラー特別検察官が捜査を進め、３０日、トランプ氏の選挙対策本部の幹部をつとめたマナフォート氏ら２人を国家に対する謀略など１２の罪で起訴したと発表しました。<br><br>さらにモラー特別検察官は起訴した２人とは別に、捜査したトランプ陣営の外交アドバイザーのパパドプロス氏に関する資料を３０日に公表しました。<br><br>それによりますと、パパドプロス氏は去年４月、ロシア政府が民主党のクリントン候補にとって不利になる大量のメールを保持しているとの情報を入手し、トランプ陣営の幹部とロシア政府関係者との接触を調整していたということです。<br>さらに資料はパパドプロス氏がことし１月にＦＢＩ＝連邦捜査局から事情を聴かれた際、ロシア側の関係者との接触について虚偽の証言をしたことを今月上旬になって認めたとしています。<br><br>野党民主党の全国委員会は声明を発表し「パパドプロス氏はクリントン氏にダメージを与えるメールの存在が公になる前にロシア側から話を持ちかけられており、トランプ陣営とロシア政府の共謀を示すものだ」としていて、今後、捜査の焦点の一つとなることも予想されます。<br><br>ホワイトハウスのサンダース報道官は３０日会見で「彼はボランティアで参加していただけだ」と述べ、陣営での役割は限られていたと主張しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 16:55:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地方消費税 大都市減らし地方に配分方針 財務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地方消費税 大都市減らし地方に配分方針 財務省</span><time datetime="2017-10-31T17:00"><span>10月31日</span> <span>17時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>財務省は消費税のうち都道府県に配分されるおよそ５兆円の「地方消費税」について、東京など大都市に配分が偏っているとして見直す方針を示しました。年末の税制改正の議論の中で地方への配分が増えるよう仕組みを改める考えです。</div><div>これは３１日に開かれた財務大臣の諮問機関「財政制度等審議会」で財務省が示しました。<br><br>それによりますと、消費税は税収のおよそ５分の１が「地方消費税」となり、５兆円程度が都道府県に配分されています。<br><br>それぞれの都道府県にいくらずつ配分するかは、各地の小売店などで実際に消費された金額を中心に決まる仕組みです。<br><br>しかし、地方に住む人が大都市に出かけて買い物をすることも多いことから、税収が東京など大都市に偏っているという指摘がでています。<br><br>実際に、人口１人当たりに配分される地方消費税を見ますと、最も多い東京は最も少ない沖縄より１．６倍配分が多くなっているということです。<br><br>財務省は、地方消費税の税収は高齢者や子育て世帯に対する社会保障費の主な財源になっていることから、地方に今よりも多く配分されるよう仕組みを改める必要があるとしています。<br><br>今後、年末の税制改正の議論の中で、１５歳未満の年少人口や６５歳以上の高齢者の人口の比率に応じて額を決める案などを検討する見通しです。<br><br>ただ税収が減ることになる東京や大阪などの自治体の反対も予想され、調整は難航する可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪 松井知事「徹底的に反対する」</h3><div>大阪府の松井知事は大阪府庁で記者団に対し「徹底的に反対する。大阪の税収が減るから反対するのではなく、制度のそもそもの趣旨と違ってきている。地方消費税というのは、最終消費地が地方独自の財源として確保できるものだ。だからこそみんな知恵を出して努力して税収を上げるために頑張っている。見直しは地方分権に逆行するものだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特定外来生物アライグマ逃がした疑いで書類送検 全国初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>特定外来生物アライグマ逃がした疑いで書類送検 全国初</span><time datetime="2017-10-31T17:08"><span>10月31日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205901_1710311754_1710311758_01_02.jpg" alt="特定外来生物アライグマ逃がした疑いで書類送検 全国初" id="news_image"></div><div></div><div>農作物に被害を与え特定外来生物に指定されているアライグマを山に逃がしたとして、アライグマを飼っていた４３歳のアルバイト従業員が書類送検されました。警視庁によりますと、外来生物を逃がしたとして検挙されるのは全国で初めてだということです。</div><div>書類送検されたのは大阪・富田林市の４３歳の女性アルバイト従業員です。<br><br>警視庁によりますと、アルバイト従業員はことし９月、自宅で飼っていたアライグマ４頭を近くの山林に逃がしたとして特定外来生物被害防止法違反の疑いが持たれています。<br><br>勤務先の倉庫に住み着いていたアライグマを引き取って家の中で飼っていましたが、アライグマを飼うことは法律で禁止されていることを知って逃がしたということです。<br><br>警視庁によりますと、外来生物を逃がした容疑で検挙されるのは全国で初めてだということです。<br><br>警視庁によりますと、容疑を認め「かわいそうだったので自宅で飼っていた」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:08:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アパートで９人の遺体「浴室で切断」部屋にのこぎり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アパートで９人の遺体「浴室で切断」部屋にのこぎり</span><time datetime="2017-10-31T17:45"><span>10月31日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311643_1710311644_01_02.jpg" alt="アパートで９人の遺体「浴室で切断」部屋にのこぎり" id="news_image"></div><div>東京・八王子市の２３歳の女性が行方不明になり、神奈川県座間市のアパートの部屋で切断された９人の遺体が見つかった事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された２７歳の男が「浴室で遺体を切断した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。部屋からはのこぎりが見つかっているということで、警視庁は遺体を隠すためにのこぎりで切断した疑いがあると見て調べています。</div><div>東京・八王子市の２３歳の女性が１週間余り前から行方不明になり、警視庁が行方を捜査していたところ、女性と連絡を取っていた神奈川県座間市の職業不詳、白石隆浩容疑者（２７）のアパートの部屋から９人の遺体が見つかりました。<br>警視庁は白石容疑者を、このうち１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。<br>警視庁によりますと、調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>これまでの調べで遺体は女性８人、男性１人と見られ、切断されてクーラーボックスなどに入れられていたということですが、調べに対し白石容疑者が「浴室で遺体を切断した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br>部屋からはのこぎりが見つかっているということで、警視庁は遺体を隠すためにのこぎりで切断した疑いがあると見て調べています。<br><br>白石容疑者は女性と「自殺サイト」などを通じて知り合った可能性があり、「初めて会って殺害した」などと供述しているということです。<br><br>警視庁は、白石容疑者が９人いずれも殺害したと見て遺体の身元の確認を行うとともに、詳しい動機や経緯など一連の事件の全容解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場のアパートの部屋は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311659_1710311755_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>遺体が見つかったアパートの部屋は２階建ての２階部分で、玄関を入って左側がユニットバスの浴室になっていて、奥が洋室のワンルームです。<br><br>警視庁によりますと、玄関や部屋にはクーラーボックス３個と、工具を入れるコンテナボックス５個がありました。<br><br>このうち、１個のコンテナボックスには何も入っていませんでしたが、ほかの７個には切断された遺体が入っていたということです。<br><br>また、一部のクーラーボックスの中は猫のトイレ用の砂が入れられ、遺体にかぶせられていたということです。</div></div><div><h3>多数の死者が出た事件 過去には</h3><div>今回逮捕された男のアパートの部屋からは９人の遺体が見つかり、警視庁はいずれも男が殺害したと見て詳しい経緯を調べています。<br><br>平成に入ってから多数の死者が出た事件としては、平成１３年、大阪・池田市の大阪教育大学附属池田小学校で８人の児童が殺害された事件や、平成２０年に東京・秋葉原で７人が殺害された通り魔事件などが起きています。<br><br>そして去年７月には、神奈川県相模原市の知的障害者施設で戦後最悪とされる１９人が殺害された事件が起きています。</div></div><div><h3>ツイッターに「死にたい」 不明女性か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311736_1710311755_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>行方不明となっている東京・八王子市の２３歳の女性のものと見られるツイッターには「死にたい」などという内容が書き込まれていました。<br>女性のものと見られるツイッターは先月２０日に投稿が始まり「死にたいけどひとりだと怖い。だれか一緒に死んでくれる方いましたらｄｍください」などと書き込まれています。<br>２日後には「パッと死んでパッといなくなりたい」と書かれています。<br>このツイッターには「一緒にどうですか」などと少なくとも６人がメッセージを送っていました。<br><br>その後、女性が行方不明になったあとの今月２６日、女性の兄を名乗る人物が「１０月２３日を最後に私の妹と連絡がつかなくなりました。それまでは毎日のようにＬＩＮＥで連絡をとっていました。しかし２３日の朝９時を最後に反応がなくなりました」と書き込んでいます。<br>兄を名乗る人物はそれから２日間にわたって投稿を続け、今月２３日の午前９時半ごろに女性がツイッターのダイレクトメッセージで男とやり取りし「死ぬ決心がついた」と連絡していたことや、その４時間後に女性が男と駅で合流したと見られること、それに警察に捜索願いを出したことなどを書き込んでいます。</div></div><div><h3>ツイッターには「自殺募集」投稿多数</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311736_1710311755_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>女性はツイッターに「自殺を一緒にしてくれる人を探している」と書き込みをしていました。<br>女性のものと見られるツイッターのアカウントでは「自殺募集」というハッシュタグが付いた書き込みもありました。<br><br>ツイッター上で「＃自殺募集」という言葉を検索すると一緒に自殺する人を探すような内容の書き込みが多数投稿されているのがわかります。<br>また「ご一緒したいです」などと投稿に応じるようなリツイートもあります。<br>こうした書き込みがどのようないきさつで書き込まれたかなどはわかりませんが、ツイッター上で頻繁に自殺に関するやり取りが行われている様子が見てとれます。<br><br>自殺対策に取り組むＮＰＯ法人「ライフリンク」の代表、清水康之さんは「死にたいという気持ちをネット以外で打ち明ける場所がなく、自分の思いに共鳴してくれる人を探しているうちに実際の自殺や事件に巻き込まれるおそれがある」としてＳＮＳの安易な利用に警鐘を鳴らしています。</div></div><div><h3>自殺ほのめかす書き込み ＳＮＳ各社は</h3><div>ＳＮＳを運営する各社では、自殺をほのめかす書き込みがあった場合、書き込んだ人に相談機関の情報を提供するなどの対策を取っているとしています。<br><br>「ツイッター」では、利用規約の中で自殺をする仲間を募ったり、自殺の手段を紹介するなどの書き込みを原則禁止しています。<br><br>しかし「自殺をほのめかすツイートはルールに反しているとはいえ、通常のルール違反とは扱いが異なる案件だと考えている」として、ツイートの削除を求めたり、アカウントを凍結したりすることはせず、周囲の人が自殺を考えている人の兆候に気がついて手を差し伸べる可能性を残す必要性があるとして、ツイートを見た人の報告を受けて専門の相談機関を案内しているということです。<br><br>また、今回の事件で被害者はツイッターの書き込みを通じて容疑者と知り合ったと見られることについては「今回のことを踏まえ、できるだけよい方法を社内外で相談し続けたい」としています。<br><br>一方「フェイスブック」では、自殺をほのめかす投稿をした場合は、友達がその内容を見て、投稿が問題だと報告できるようにしているほか、本人が次にアクセスした際に「あなたの投稿を見て心配している人がいます」と通知するほか、相談窓口を紹介しています。<br><br>ただ、自殺をする仲間を募る投稿を削除するなどの対応は取っていないということです。その理由について「フェイスブック」では「利用者は実名で登録することになっていて、自殺する仲間を募る行為そのものがしにくいシステムになっている」としています。</div></div><div><h3>ネット通じた自殺 これまでにも繰り返し</h3><div>インターネットの「自殺サイト」など、ネット上の自殺をめぐる書き込みがきっかけとなった事件は過去にも繰り返し起きています。<br><br>平成１０年には、２０代の女性がインターネットを通じて知り合った札幌市の男から青酸カリを受け取って自殺し、その後、複数の男女が同じ男から青酸カリを受け取っていたことが明らかになりました。みずからも自殺した男は自殺ほう助の疑いで書類送検されました。<br><br>また、平成１７年にはインターネットの自殺サイトで知り合った男女３人に対し「一緒に自殺しよう」などと誘い出して殺害したとして前上博元死刑囚が逮捕され、すでに死刑が執行されています。<br><br>平成１９年には川崎市の当時２１歳の女性が、携帯電話の自殺サイトで知り合った男に「１人で死ぬのが怖い」などとメールで伝え、殺害を依頼された男が嘱託殺人の疑いで逮捕される事件も起きています。<br><br>自殺願望のある人がネットを通じて一緒に集団自殺するケースも少なくありません。<br><br>平成１６年には、自殺サイトで知り合った２０歳から３４歳の男女７人が、埼玉県内の駐車場にとめたレンタカーの中で練炭を燃やして集団自殺しました。<br><br>ことし８月には、インターネットの会員制の交流サイトで自殺する仲間を募り、男女３人が高知県内の漁港で自殺を図ろうとしたとして、このうち男性２人が自殺ほう助未遂の疑いで逮捕され、その後不起訴になっています。<br><br>「自殺サイト」の対策の１つとして警察庁から委託を受けた民間団体の「インターネット・ホットラインセンター」が「自殺に誘う」情報などが掲載されているとして、去年１年間に一般から通報を受けた件数は２５７件に上っています。<br><br>センターでは通報を受け、有害情報としてネット事業者に削除を要請するなどの対応を取っているということです。</div></div><div><h3>専門家「情報発信の敷居低く簡単に結びつく」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205861_1710311736_1710311755_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>インターネットに関する事件や法律問題に詳しい弁護士の岡村久道さんは「情報発信の敷居がどんどん低くなっていて、そこで人が簡単に結びついてしまうところがネットの問題だと思う。かつては、いちいちホームページにアクセスして書き込まなければいけなかったが、今はスマホ一つ、指先一つで、どんどん書いて放り投げられてしまう。さらにハッシュタグなどで同じ関心を持った人が一緒に集まりやすい」と指摘しています。<br><br>そのうえで「問題のあるツイートなどはプロバイダーやＳＮＳの運営会社が利用規約などでいつでも削除することができるようになったが、情報量が爆発的に増大しているため、なかなかパーフェクトに消すことができない。新たなネットメディアが次々に出てくるので、いたちごっこが続いてしまう」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:45:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡 3億8000万円強奪事件 強盗傷害容疑で７人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福岡 3億8000万円強奪事件 強盗傷害容疑で７人逮捕</span><time datetime="2017-10-31T17:46"><span>10月31日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205371_1710311123_1710311125_01_02.jpg" alt="福岡 3億8000万円強奪事件 強盗傷害容疑で７人逮捕" id="news_image"></div><div>福岡市でことし４月、金塊の取り引きのために銀行から引き出されたばかりの現金３億８０００万円余りが奪われた事件で、東京や大阪などの男７人が強盗傷害の疑いで逮捕されました。警察は事前に金塊の取り引き情報を入手して事件が計画されたと見て、全容の解明を進めることにしています。</div><div>逮捕されたのは住所・職業不詳の平井啓太容疑者（２５）と、東京・葛飾区の職業不詳、東房義昭容疑者（４４）ら東京や大阪などの男７人です。<br><br>ことし４月２０日、福岡市中央区天神の銀行の前の駐車場で、東京の貴金属を売買する会社の男性社員がスプレーのようなものを顔に吹きつけられてけがをし、金塊の取り引きのために引き出したばかりの現金３億８０００万円余りを２人組の男に奪われました。<br><br>警察は逃走に使われた白いワゴン車を福岡市内で発見し押収するとともに、複数の防犯カメラの映像を分析するなどして捜査を進めてきました。<br>その結果、平井容疑者ら７人が実行役や見張り役などとして事件に関わった疑いが強まったとして、３１日、強盗傷害の疑いで逮捕しました。<br><br>このほか犯行に使われたワゴン車を廃車にするため業者に引き渡すなど証拠隠滅に関与した疑いがあるとして、福岡市の男２人も逮捕しました。<br>警察は、いずれも容疑を認めているかどうか明らかにしていません。<br><br>警察は事前に金塊の取り引き情報を入手して事件が計画されたと見て、全容の解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件前後の車の走行状況を追跡</h3><div>この事件では、犯行に使われた白いワゴン車が逃走する様子などが道路沿いなどの数多くの防犯カメラに映っていました。<br>車は現場の駐車場から猛スピードで南東の方向に細い道路を進み、大通りに出たあと再び細い道を東の方向へ向かいました。<br>そして博多駅の近くを通って福岡空港の手前で南に方向を変え、さらにその後、東へ向かっていました。<br><br>捜査関係者によりますと、事件の１週間ほど前、車は神奈川県内から高速道路に乗り、大阪や広島を通って福岡に向かっていたことが確認されました。<br>事件の前には福岡市内で被害者の車の後ろを尾行するように走っていたほか、事件後に別の車と合流する様子も確認されたということです。<br><br>そして事件のおよそ１０日後、警察は福岡市内の自動車解体業者の敷地で車を発見。<br>調べた結果、この車は福岡市博多区の中古車販売店に持ち込まれたものだったことがわかりました。<br>警察は、これらの車の入手などに関わった人から話を聞くなどして捜査していました。<br><br>一方、警察は、現金が金塊の取り引きのために引き出された直後に奪われたことから、犯人が取り引きの情報を事前に入手して犯行を計画したと見て、貴金属の取り引き業者などからも話を聞いていました。</div></div><div><h3>中古車販売店の従業員「心当たりない」</h3><div>ワゴン車が持ち込まれたとされる福岡市博多区の中古車販売店の従業員は取材に対し「白いワゴン車が２日間ほど店に置かれていたと聞いていますが、従業員らに心当たりはありません」と話していました。</div></div><div><h3>１０００か所以上の防犯カメラ分析</h3><div>逮捕された７人は３１日昼前後に東京や大阪などから新幹線などで、捜査本部が置かれている福岡市の中央警察署に移送されました。<br>警察は３１日午後、記者会見を開き逮捕を発表しましたが、まだ解明できていない点が多いとして７人の役割や関係などについて明らかにしませんでした。<br><br>捜査関係者によりますと、警察は現場周辺など１０００か所以上の防犯カメラの映像を収集して分析し、比較的早い段階で、犯行に使われた複数の車と、車の入手などに関わった人物を特定していたということです。そのうえで事件との関係を慎重に捜査した結果、当時、現場付近にいたとされる７人にたどりついたということです。<br><br>警察は今後、７人の具体的な役割分担や、金塊の取り引き情報をどのように入手したのかなどを調べ、事件の全容解明を進める方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:46:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 大塚新代表「すぐに合併や再編ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/k10011205981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 大塚新代表「すぐに合併や再編ない」</span><time datetime="2017-10-31T18:00"><span>10月31日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171031/K10011205981_1710311805_1710311805_01_02.jpg" alt="民進 大塚新代表「すぐに合併や再編ない」" id="news_image"></div><div></div><div>民進党の新しい代表に選出された大塚耕平参議院議員が記者会見し、立憲民主党や希望の党との連携について「すぐに合併や再編が行われることはない」としたうえで、今後、両党との信頼関係を構築していきたいという考えを強調しました。</div><div>この中で民進党の大塚新代表は、立憲民主党や希望の党との連携について「今の野党の全体の姿からすると、次の衆議院選挙に向けて民進党を加えた３党が中心になる責務がある」と述べました。<br><br>そのうえで「すぐに合併や再編が行われるということはないが、立憲民主党も希望の党も立ち上がったばかりなので、それぞれが独立独歩で態勢を整え、徐々に信頼関係を構築していく」と述べました。<br><br>一方、共産党との連携について「党内には『なかなか難しい』という意見があり、その状況は今も変わりはない。これから、慎重かつ『政策的に全く相いれない部分があれば共闘は難しい』という原理原則に基づき対応したい」と述べました。<br><br>党の役員人事については「幹事長などの人事はこれから党内の先輩や関係者と相談するので、今は全く白紙だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171031%2Fk10011205981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 18:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>