<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>暮らしに「ゆとりなくなってきた」 日銀調査で回答増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/k10011287821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>暮らしに「ゆとりなくなってきた」 日銀調査で回答増加</span><time datetime="2018-01-13T10:33"><span>1月13日</span> <span>10時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/K10011287821_1801131031_1801131033_01_02.jpg" alt="暮らしに「ゆとりなくなってきた」 日銀調査で回答増加" id="news_image"></div><div></div><div>日銀が個人を対象に暮らし向きなどについて聞いたところ、「ゆとりがなくなってきた」という回答が増え、賃金が伸び悩む中、物価が上昇していることで多くの人が景気回復を実感できない現状がうかがえます。</div><div>日銀は全国の個人を対象に、３か月ごとに景気の実感や暮らし向きを聞いています。今回は去年１１月から先月上旬までに２２００人余りから回答を得ました。<br><br>それによりますと、足もとの景気が１年前と比べて「良くなった」と答えた割合から「悪くなった」と答えた割合を引いた値は、マイナス１１．９ポイントとなりました。<br><br>「景気が悪くなった」と答えた人のほうが引き続き多くなっていますが、マイナス幅は前回の調査より１．６ポイント縮小し、景気の受け止めは改善しました。<br><br>一方、暮らし向きに「ゆとりが出てきた」と答えた割合から「ゆとりがなくなってきた」と答えた割合を引いた値は、マイナス３３．７ポイントとなり、前回の調査より１．８ポイント悪化しました。<br><br>景気の受け止めが改善したにもかかわらず、暮らし向きが悪化したことについて、日銀は「賃金が伸び悩む中、エネルギー価格の上昇などで物価がゆるやかに上がっていることが影響している」と見ていて、ことしの春闘で賃上げの動きがどこまで広がるかを注視したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180113%2Fk10011287821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 10:33:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セクハラ行為の立行司 日本相撲協会が３場所出場停止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/k10011288041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>セクハラ行為の立行司 日本相撲協会が３場所出場停止に</span><time datetime="2018-01-13T15:07"><span>1月13日</span> <span>15時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/K10011288041_1801131512_1801131514_01_02.jpg" alt="セクハラ行為の立行司 日本相撲協会が３場所出場停止に" id="news_image"></div><div></div><div>日本相撲協会は１３日、臨時の理事会を開き、現役最高位の立行司を務める式守伊之助が若手の行司に対してセクハラ行為をしたとして、３場所の出場停止の懲戒処分としました。</div><div>日本相撲協会によりますと、立行司の式守伊之助は先月１６日の夜、冬の巡業を行っていた沖縄県内のホテルで食事中に酒に酔い、部屋まで送った１０代の行司の男性に対して数回キスをしたほか、手で胸に触れるセクハラ行為をしたということです。<br><br>相撲協会は１３日午後、東京・両国の国技館で臨時の理事会を開いて式守伊之助の処分について協議し、若手を指導する立場の立行司である責任は重いなどとして、ことし５月の夏場所まで３場所の出場停止の懲戒処分とすることを決めました。<br><br>相撲協会によりますと、式守伊之助は１２日、理事会に先立って辞職願を出したということで、相撲協会では出場停止の処分が終わったあと受理することにしています。<br><br>日本相撲協会の八角理事長は「暴力問題に続いて伊之助の不祥事があり、相撲ファンや関係者の皆様に大変申し訳なく思います」と述べ、元横綱・日馬富士の傷害事件に続く不祥事について謝罪しました。<br><br>１４日から始まる初場所など、当面の間は立行司が不在となり、結びの一番などを三役格の４人の行司が交代で裁くことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去にも出場停止の処分</h3><div>式守伊之助は５８歳で、行司の最高位である立行司を務め、横綱や大関の取組を裁きます。その責任の重さから、短刀を常に腰に差し、軍配差し違えがあれば即座に切腹するという覚悟を示しています。<br><br>２５０年前から続く名跡で、現在の伊之助は４０代目で平成２５年の九州場所から襲名していました。<br><br>平成２７年の九州場所では、横綱の取組で２回の軍配差し違えをして、日本相撲協会から３日間の出場停止という異例の処分を受けました。</div></div><div><h3>懲戒処分の種類</h3><div>日本相撲協会では平成２６年の公益財団法人化に伴い、賞罰規程を設け、力士や親方、行司などすべての協会員を対象に７つの懲戒処分を定めています。<br><br>処分は軽い順に、将来を戒めることを意味する「けん責」、減給にあたる「報酬減額」、本場所などへの出場を停止する「出場停止」、相撲協会の事業への従事を停止する「業務停止」、現役力士の番付や親方の階級を下げる「降格」、引退を勧告する「引退勧告」、「懲戒解雇」の７つで、「引退勧告」と「懲戒解雇」を受けた場合は、再び相撲協会に所属することはできないと定めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180113%2Fk10011288041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 15:07:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>田口八重子さん長男「家族には時間がない」年内の帰国訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/k10011288211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>田口八重子さん長男「家族には時間がない」年内の帰国訴え</span><time datetime="2018-01-13T18:27"><span>1月13日</span> <span>18時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/K10011288211_1801131829_1801131831_01_02.jpg" alt="田口八重子さん長男「家族には時間がない」年内の帰国訴え" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拉致されてことしで４０年が経過する田口八重子さんの家族が集会に出席し、「本当に家族には時間がなく、解決はことし以外ない」として、拉致被害者の年内の帰国を訴えました。</div><div>田口八重子さんが昭和５３年に１歳と３歳の幼い子どもを残したまま北朝鮮に拉致されて、ことしで４０年が経過します。<br><br>１３日、八重子さんの出身地、埼玉県川口市で集会が開かれ、兄で拉致被害者の家族会代表の飯塚繁雄さん（７９）は「いちばん心配なのは４０年間も北朝鮮で待っている被害者が、健康を維持できているのか、限界に来ているのではないかということです。また、その帰りを待つ家族の中には、年を取って亡くなる人も出てきていて、被害者が帰国しても誰も空港に迎えに行けないという事態が起きれば悲劇だ」と話しました。<br><br>集会には八重子さんの長男で、母親が拉致された時１歳だった飯塚耕一郎さん（４０）も出席し「ことしはこれまでにないくらいの年になると思っています。強調しておきたいのは、本当に家族には時間がないし、解決はことし以外ないということです」と話しました。<br><br>そのうえで、自分に母親の記憶がないことに触れ、「心の底から素直に『お母さん』と呼べない状況を早く打破したい。ことしは八重子さんの兄弟が泣きながら喜び、自分も『お母さんお帰り』と言える年にしたい」と年内の帰国を訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180113%2Fk10011288211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:27:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男性の乳がん患者 情報共有する集い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/k10011288231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>男性の乳がん患者 情報共有する集い</span><time datetime="2018-01-13T18:46"><span>1月13日</span> <span>18時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/K10011288231_1801131856_1801131900_01_03.jpg" alt="男性の乳がん患者 情報共有する集い" id="news_image"></div><div>男性が乳がんを患った場合、相談できる場が少ないことから、生活や治療の情報を共有する集いが東京・文京区で開かれました。</div><div>この集いはがん患者を支援する東京のＮＰＯが初めて開き、神奈川県と埼玉県に住む５０代と６０代の乳がんの男性患者３人と医師が参加しました。<br><br>患者の男性からは「男性であることを理由に乳がんの患者会への参加を断られたことがあった」とか「副作用にどう対応しているか知りたい」といった意見などが出されました。<br><br>国内の乳がんの患者のうち男性の割合は１％未満で、生活や治療について相談できる場の確保が課題になっています。<br><br>参加した６０代の男性患者は「同じ乳がんの男性と初めて話をすることができ、自分も頑張ろうという気持ちになりました」と話していました。<br><br>主催したＮＰＯ「キャンサーネットジャパン」の大友明子さんは「乳がんの男性患者が安心して相談したり情報共有したりできる集いを定期的に開いていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乳がんと診断された男性は</h3><div>５年前に乳がんと診断された埼玉県川口市に住む６４歳の男性は、自分が乳がんになるとは思ってもいなかったと言います。<br><br>男性は入浴中、左胸にしこりのような違和感を覚え、別の病気でかかりつけの病院を訪れた際、軽い気持ちで「これ何ですか」と尋ねました。すると、医師からは悪性の可能性があるとして、専門の病院を紹介され、受診したところステージ３Ｂの乳がんと診断されたということです。<br><br>この男性は「男性も乳がんになるのかと本当に驚きました。胸のしこりは脂肪の塊程度にしか思っていませんでしたが、すでに症状が進行していてショックでした」と話していました。<br><br>乳がんと診断されて５年、今は薬の服用を続けていますが、手足のしびれや乾燥、冷えなどに悩まされ、１日に何度もクリームを塗ったり、家の中でも手袋をして過ごしたりしています。<br><br>男性は薬の副作用や治療の進め方などについて相談しようと、これまで患者どうしの集まりなどにも参加しました。しかし、乳がんの患者の会に参加しているのは女性ばかりで、居づらさを感じて思うように相談ができなかったといいます。<br><br>男性は「周囲の人にも病気を打ち明けにくく、ずっと孤独を感じていました。男性は軽く考えがちだと思うが胸にしこりなどを感じたら、決して軽く考えずに病院を受診してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>医師「異常感じたら早期に受診を」</h3><div>日本乳がん学会によりますと、平成２７年に乳がんと診断された男性は５６０人で、女性も含めた乳がんの患者全体に占める割合は０．６％余りでした。<br><br>乳がんは女性の場合、毎年およそ９万人が診断される女性で最も多いがんで、患者の数は男女ともに食生活の変化などの影響から増加傾向にあるとされています。<br><br>しかし、乳がんをめぐるアメリカの最新の研究では、男性は女性に比べて自分が乳がんになるという意識が薄いため、見つかった時には、症状がより深刻になっているというデータもあります。<br><br>国立がん研究センター中央病院の下村昭彦医師は「男性は胸にしこりなどがあっても、病院を受診する人がほとんどいないのが現状です。男性の場合は胸にしこりができれば、触ってすぐに気付くケースが多いので、異常を感じたら早期に専門の病院を受診してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180113%2Fk10011288231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:46:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北陸・近畿中心に平年上回る積雪 14日も厳しい冷え込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/k10011288201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北陸・近畿中心に平年上回る積雪 14日も厳しい冷え込み</span><time datetime="2018-01-13T18:49"><span>1月13日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/K10011288201_1801131811_1801131818_01_03.jpg" alt="北陸・近畿中心に平年上回る積雪 14日も厳しい冷え込み" id="news_image"></div><div>上空の強い寒気の影響で、北陸や近畿を中心に雪が降り、平年を大きく上回る積雪となっています。北陸や近畿などでは１４日の朝にかけて断続的に雪が降るほか、ほぼ全国的に厳しい冷え込みとなる見込みで、雪による交通への影響のほか、体調の管理にも十分注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、上空の強い寒気と冬型の気圧配置の影響で、北陸や新潟県、近畿などで断続的に雪が降っています。<br><br>午後６時の積雪は、福井県大野市で９６センチ、滋賀県長浜市余呉で８０センチ、福井市で６９センチ、新潟市で６８センチ、金沢市で５７センチ、富山市で５２センチなどと、平年の２倍から４倍以上の雪が積もっています。<br><br>冬型の気圧配置が続くため、新潟県と北陸では１４日明け方にかけて、近畿では１４日朝にかけて断続的に雪が降り、局地的に強まるおそれがあり、１４日夕方までの２４時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで、新潟県で４０センチ、長野県で３５センチ、近畿で３０センチ、北陸で２５センチなどと予想されています。<br><br>気象庁は積雪や路面の凍結による交通への影響、それに雪崩や落雪、除雪作業中の事故などに十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、１３日朝は北日本から西日本の広い範囲で気温が下がり、各地でこの冬いちばんの厳しい冷え込みとなったほか、日中も気温が上がらず、寒い１日となりました。<br><br>１４日朝の最低気温は富山市で氷点下４度、仙台市で氷点下３度、名古屋市や宮崎市で氷点下２度、高知市で氷点下１度、東京の都心や広島市で０度などと、平年より１度から５度ほど低くなると予想され、ほぼ全国的に厳しい冷え込みとなる見込みです。<br><br>大学入試センター試験２日目の１４日も体調の管理などに十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180113%2Fk10011288201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:49:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学入試センター試験 １日目終わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/k10011288241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大学入試センター試験 １日目終わる</span><time datetime="2018-01-13T18:55"><span>1月13日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/K10011288241_1801131900_1801131904_01_02.jpg" alt="大学入試センター試験 １日目終わる" id="news_image"></div><div></div><div>１３日から始まった大学入試センター試験は初日の日程を終了しました。大学入試センターによりますと、大雪などにより全国２４の会場で開始時間を繰り下げるなどの対応が取られましたが、大きなトラブルはなかったということです。</div><div>ことしの大学入試センター試験は１３日から全国６９５か所の会場で５８万人余りが受験し、英語のリスニングなどのトラブルがあった一部の会場を除いて、初日の日程を終えました。<br><br>大学入試センターによりますと、大雪や列車の遅れにより、新潟市の新潟大学や横浜市の横浜国立大学の会場など、全国２４の会場で試験開始が繰り下げられました。<br><br>このうち、東京の多摩大学では大学入試センターの担当者が「受験する科目を減らしたい」という受験生からの問い合わせに誤った回答をしたため、この受験生は試験の開始時間に間に合いませんでした。このため、入試センターは３時間繰り下げて別室で受験させる対応を取りました。<br><br>このほか、北海道の白老町では、ＪＲの踏切事故で列車に遅れが出たため、警察がこの列車と後続の列車に乗っていた４人の受験生をパトカーで会場まで送りました。<br><br>１４日は理科と数学が行われますが、全国的に厳しい冷え込みとなる見通しで、大学入試センターは「寒さ対策をしっかりとして、早めに家を出て会場に向かってほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１分早く開始のトラブル</h3><div>秋田県立大学によりますと、横手市の横手高校の会場で、午後１時からの国語のテストの際に、試験監督が時計を見誤り１分早く試験を開始するミスがありました。<br><br>ほかの試験監督がミスに気付いてすぐに中断し、その後、状況を説明して再開しました。この教室で受験したのは３４人だったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180113%2Fk10011288241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪参加めぐる実務協議 北朝鮮が楽団団長など派遣提案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/k10011288261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>五輪参加めぐる実務協議 北朝鮮が楽団団長など派遣提案</span><time datetime="2018-01-13T19:16"><span>1月13日</span> <span>19時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180113/K10011288261_1801131923_1801131929_01_02.jpg" alt="五輪参加めぐる実務協議 北朝鮮が楽団団長など派遣提案" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックへの参加をめぐって、北朝鮮は１３日、１５日に開かれる南北の実務協議に、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の肝いりで結成された、女性音楽グループの団長を含む代表団を派遣することなどを提案し、この問題をめぐる議論を主導したいという思惑があるものと見られます。</div><div>韓国政府は南北の閣僚級会談で、ピョンチャンオリンピックに北朝鮮が選手団を派遣することなどで合意したことを受けて、統一省の次官を派遣して、１５日にパンムンジョム（板門店）にある韓国側の施設で実務協議を開くことを提案していました。<br><br>これについて、韓国の統一省は１３日、北朝鮮から文化省の局長やキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の肝いりで結成された、女性音楽グループ「モランボン楽団」の団長など３人を協議に派遣すると連絡があったことを発表しました。<br><br>「モランボン楽団」は北朝鮮の体制を宣伝する曲を歌ったり演奏したりする女性グループで、北朝鮮は実務協議で選手団の派遣についてではなく、「芸術団」の派遣について話し合うことを提案しているということです。<br><br>このほか、北朝鮮は実務協議を行う場所についても、パンムンジョムの北朝鮮側の施設を提案するなど、韓国側と異なる提案を示しており、この問題をめぐる議論を主導したいという思惑があるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国はアイスホッケーの合同チーム提案</h3><div>北朝鮮のピョンチャンオリンピックへの参加について、今月９日に開かれた南北閣僚級会談に出席した韓国文化体育観光省のノ・テガン（盧泰剛）第２次官は１２日、韓国の通信社、連合ニュースとのインタビューで、「会談ではアイスホッケーで南北合同チームを結成することなどについて北に提案した。韓国の選手たちに影響がないよう選手枠を増員できないか、現在、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会などに協力を求めている」として、アイスホッケー女子で南北の合同チームを作ることを北朝鮮に提案し、回答を待っていることを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180113%2Fk10011288261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 19:16:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>