<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首里城火災 現場検証は最短でも数日かかる見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 現場検証は最短でも数日かかる見通し</span><time datetime="2019-11-02T11:52"><span>11月2日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161831_1911021154_1911021155_01_03.jpg" alt="首里城火災 現場検証は最短でも数日かかる見通し" id="news_image"></div><div>那覇市にある首里城で起きた火災で、警察は２日も、消防と合同で現場の検証を行っています。大量のがれきが残っているため、検証は最短でも数日はかかる見通しで、警察は、火元とみられる正殿のがれきを詳しく調べるなどして、火が出た具体的な場所などの特定を進めることにしています。</div><div>那覇市にある首里城で先月31日に起きた火災では、城内の建物に次々と火が移り11時間にわたって燃え続け、「正殿」など城の主要な建物が全焼しました。<br><br>警察は、火災の詳しい原因を調べるため、２日も消防と合同で現場の検証を行っています。<br><br>これまでの警察の調べで、出火当時、城内の警備員は、セキュリティー装置が異常を感知したため、正殿の向かいの門にある警備室から現場に向かい、正殿の北側に続く通路のシャッターを開けて中に入ったということです。<br><br>その後警備員は、通路内にある正殿に入る階段を上がったところで、煙が充満しているのを確認したということで、警察は、通路に近い正殿の北側のあたりが火元とみています。<br><br>木造３階建ての正殿は完全に焼け落ちるなど、現場には焼失した７棟の建物のがれきが大量に残り、撤去などに時間を要するため、検証は最短でも数日はかかる見通しです。<br><br>警察は、正殿のがれきを詳しく調べるなどして、火が出た具体的な場所や出火原因などの特定を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:52:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>父娘刺傷で逮捕の男「自暴自棄になりやった」 群馬 桐生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>父娘刺傷で逮捕の男「自暴自棄になりやった」 群馬 桐生</span><time datetime="2019-11-02T12:05"><span>11月2日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161811_1911021148_1911021205_01_02.jpg" alt="父娘刺傷で逮捕の男「自暴自棄になりやった」 群馬 桐生" id="news_image"></div><div></div><div>群馬県桐生市の住宅で１日、74歳と42歳の親子が刃物で刺された事件で、殺人未遂の疑いで逮捕された隣の家に住む40歳の無職の男は「自暴自棄になってやった」と供述していることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は詳しい動機などを調べています。</div><div>桐生市菱町の無職、住吉潤容疑者（40）は１日午前６時前、隣の家に住む74歳男性と42歳の娘を刃物で刺して殺害しようとしたとして、殺人未遂の疑いでその場で逮捕されました。<br><br>２人のうち、男性は肺に達するほどの重傷を負い、娘は左腕などにけがをしているということです。<br><br>警察によりますと、住吉容疑者は容疑を認めているということで、２日朝、検察庁に身柄を送られました。<br><br>捜査関係者によりますと、住吉容疑者は警察の調べに対して「自暴自棄になってやった」などと供述していることが新たに分かりました。<br><br>住吉容疑者は家族と３人で暮らしていて、これまでのところ、周辺の住民とのトラブルなどは確認されていないということです。警察は、動機などをさらに詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:05:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連 日本提出の核廃絶決議案を採択 核保有国など棄権や反対も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国連 日本提出の核廃絶決議案を採択 核保有国など棄権や反対も</span><time datetime="2019-11-02T12:10"><span>11月2日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161851_1911021208_1911021210_01_02.jpg" alt="国連 日本提出の核廃絶決議案を採択 核保有国など棄権や反対も" id="news_image"></div><div></div><div>軍縮の在り方などについて話し合う国連総会の軍縮委員会がニューヨークで開かれ、日本政府が提出した核兵器のない世界に向けた行動指針を盛り込んだ決議案が賛成多数で採択されました。しかし、アメリカなどの核保有国や核兵器禁止条約の発効を目指す非核保有国の一部が棄権や反対に回り、日本政府が目指す、双方の橋渡し役の難しさが改めて浮き彫りになりました。</div><div>国連総会の軍縮委員会では、各国や地域グループが提出した軍縮の在り方や道筋を示した決議案の採決が１日、始まりました。<br><br>このうち、日本政府が提出した核兵器のない世界に向けて、直ちに取り組むべき行動指針を盛り込んだ決議案は178か国が投票し、過半数の148か国が賛成して採択されましたが、４か国が反対し、26か国が棄権しました。<br><br>この決議は、国際社会が直ちに取り組むべき行動の指針として、核保有国が核政策の透明性を向上し、信頼醸成を図ることや、被ばく者との交流を含む軍縮教育を普及させること、さらに核保有国と非保有国の間で未来志向の対話の枠組みを作ることなど、６項目が盛り込まれています。<br><br>採決をめぐっては、核保有国のアメリカが核軍縮は安全保障環境の変化を考慮すべきだとして棄権した一方、核兵器禁止条約の発効を目指す非核保有国のブラジルなども、核保有国の軍縮義務を強く打ち出すべきだとして棄権し、日本政府が目指す双方の橋渡し役の難しさが改めて浮き彫りになりました。<br><br>採択されたあと、日本の高見澤軍縮大使は「核保有国と非核保有国の共通の基盤を追求する日本政府の姿勢への理解は得られたが、今後さらに多くの努力が必要になる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:10:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選まで１年 トランプ氏が再選へ支持訴え 野党批判も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選まで１年 トランプ氏が再選へ支持訴え 野党批判も</span><time datetime="2019-11-02T12:42"><span>11月2日</span> <span>12時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161881_1911021234_1911021242_01_02.jpg" alt="米大統領選まで１年 トランプ氏が再選へ支持訴え 野党批判も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙まで１年となるのを前に、トランプ大統領は、南部ミシシッピ州で集会を開き、就任以降この３年間の成果を強調するとともに、大統領弾劾に向けて追及を強める野党・民主党を「魔女狩りだ」と批判し、再選に向けて支持を訴えました。</div><div>トランプ大統領は１日、ミシシッピ州テューペロで支持者を集めた集会を開き、この中で、野党・民主党が、ウクライナ疑惑をめぐって大統領の弾劾に向けた議会での追及を強めていることについて、「民主党はありもしない疑惑をでっちあげ、巨額の予算を費やして捜査を行い、メディアと結託して大統領弾劾の魔女狩りをしている」と述べ、民主党の主張には根拠がないと批判しました。<br><br>そのうえで、トランプ大統領は「私はアメリカの経済と軍隊を再建し、世界最強にした。株価は歴史的に高い水準となり、失業率は歴史的低さを記録している。史上最高の大統領がいるからだ」と述べ、就任して以来、約３年間の成果を強調しました。<br><br>来年11月３日の大統領選挙で再選を目指すトランプ大統領は、民主党の候補者選びが年明け以降、本格化するのを前に、対立候補がいない現職のメリットを生かして早くも週に１、２回のペースで各地を遊説しています。<br><br>ウクライナ疑惑が持ち上がる中でも、世論調査で支持率は40％台前半を保っており、来年の選挙に向けて、「岩盤」とも言われる支持層をどこまで固められるかが鍵となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民主党も大規模集会で政権奪還訴え</h3><div>野党・民主党も中西部アイオワ州で大規模な集会を開き、バイデン前副大統領ら有力候補が、トランプ大統領は国の分断を深めたと批判し、政権交代を訴えました。<br><br>アイオワ州最大の都市デモインで１日、開かれた野党・民主党の集会には支持者約１万3000人が集まり、党の候補者指名を争うバイデン前副大統領やウォーレン上院議員、サンダース上院議員など有力候補が顔をそろえました。<br><br>この中で、全米での支持率トップで中道のバイデン氏は、小走りで登壇し、「トランプ大統領はわが国にとって真の脅威だ。人々をかつてない分断に追いやっている」と批判し、政権交代が必要だと訴えました。<br><br>また、支持を伸ばしている左派のウォーレン氏は「この国は金持ちと権力者に乗っ取られた。トランプ大統領に代わって普通にやる、では民主党は勝てない。解決策を示すことで勝利できるのだ」と述べて、トランプ政権に代わり、具体的な政策を実行する準備があると強調しました。<br><br>アイオワ州は来年２月、大統領選挙に向けた党の候補者選びが全米で最初に行われ、ここでの勝敗がその後の展開を大きく左右するため、候補者たちは繰り返し現地に入り支持を訴えています。<br><br>民主党の指名争いは同じ１日、一時は「オバマ前大統領の再来か」とも言われたオルーク前下院議員が撤退を表明しましたが、依然17人が立候補するまれにみる混戦となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:42:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３連休でボランティアが片づけ作業 豪雨災害の被災地で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３連休でボランティアが片づけ作業 豪雨災害の被災地で</span><time datetime="2019-11-02T13:00"><span>11月2日</span> <span>13時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161871_1911021240_1911021300_01_02.jpg" alt="３連休でボランティアが片づけ作業 豪雨災害の被災地で" id="news_image"></div><div></div><div>３連休の初日の２日、台風19号などの豪雨災害で被災した福島県内でも、休みを利用して駆けつけたボランティアが片づけや清掃に当たっています。</div><div>厚生労働省が１日、特にボランティアが足りないと発表した地域の一つ、郡山市では、日本大学工学部のキャンパスに臨時の事務所が設けられ、朝からボランティアが集まりました。<br><br>このあと、６人のボランティアは、広く浸水した笹川地区にある１人暮らしの男性の住宅を訪れ、被災の状況や要望を聞き取りました。<br><br>そして、家財道具を処分するものと保管するものに分別して運び出し、床をブラシやぞうきんで清掃していました。<br><br>福島県出身で埼玉県から訪れたボランティアの女性は「ふるさとの人たちを少しでも元気づけたいと思い参加しました。力仕事だけでなく女性でもできることもあるので多くの人に来てほしいです」と話していました。<br><br>被災した住民の男性は「１人では片づけもできないので、とても助かります。感謝の気持ちしかないです」と話していました。<br><br>厚生労働省が特にボランティアが足りないと発表した市町村以外でも、深刻な浸水被害があった本宮市をはじめ、被災した県内の自治体の多くが引き続き協力を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西日本豪雨で被災 真備町の人たちもボランティアに</h3><div>台風19号で大きな被害が出た長野市に、去年の西日本豪雨で被災した岡山県倉敷市真備町の住民たちが訪れ、泥の撤去作業などを手伝いました。<br><br>長野市を訪れたのは、去年７月の西日本豪雨で大きな被害を受けた倉敷市真備町の小田祐三さんなど４人です。<br><br>小田さんたちはまず、千曲川の堤防が決壊して浸水した長野市赤沼の集会所に、復旧作業に必要なタオルやマスクのほか、シャンプーや下着といった日用品などを届けました。<br><br>このあと、後片づけの支援にあたり、住宅の敷地や道路にたまった泥を袋に詰めて軽トラックに積み込んでいました。<br><br>西日本豪雨では、小田さんの自宅も浸水したということで、「真備は全国の方から助けられたので恩返しをしたいと思ってやってきました。長野の皆さんも１日も早い復興に向けて頑張ってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語の民間試験延期 自民 岸田政調会長「政府は反省を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語の民間試験延期 自民 岸田政調会長「政府は反省を」</span><time datetime="2019-11-02T13:09"><span>11月2日</span> <span>13時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161921_1911021306_1911021309_01_02.jpg" alt="英語の民間試験延期 自民 岸田政調会長「政府は反省を」" id="news_image"></div><div></div><div>大学入学共通テストに導入される英語の民間試験の実施延期を受けて、自民党の岸田政務調査会長は「政府には、しっかり反省してもらいたい」と指摘したうえで、受験生などに混乱が生じることがない制度を検討するよう求めました。</div><div>自民党の岸田政務調査会長は、神奈川県箱根町で、先の台風で被災した現場を視察したあと、記者団に対し、大学入学共通テストに導入される英語の民間試験の実施延期について、「混乱の状況を最小限にとどめるために判断したと理解しているが、文部科学省をはじめ政府には、しっかり反省してもらいたい」と指摘しました。<br><br>そのうえで、岸田氏は「受験生や教育関係者のために今度こそ、混乱のない環境を作り上げるように努力してもらわなければならない」と述べ、受験生などに混乱が生じることがない制度を検討するよう求めました。<br><br>また、閣僚の辞任が相次いでいることについて、「まずは、説明責任を果たしていかなければならない。一方で、災害対策など重要な課題に対応するためにも政治の停滞を引き起こさないよう、政府をしっかり支えていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:09:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー日本代表リーチ選手ら 地元でベスト８進出を報告 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビー日本代表リーチ選手ら 地元でベスト８進出を報告 東京</span><time datetime="2019-11-02T14:48"><span>11月2日</span> <span>14時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161931_1911021443_1911021448_01_02.jpg" alt="ラグビー日本代表リーチ選手ら 地元でベスト８進出を報告 東京" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で史上初のベスト８進出を果たした日本代表の選手５人が、所属チームの拠点がある東京 府中市で報告会を行い、１万人を超えるファンが詰めかけました。</div><div>府中市には、トップリーグの強豪、「サントリー」と「東芝」が拠点を置いていて、今回のワールドカップでは合わせて７人の選手が代表に選ばれていました。<br><br>報告会には、キャプテンのリーチ マイケル選手やチーム最多の５つのトライをあげた松島幸太朗選手、スクラムハーフの流大選手、センターの中村亮土選手、それにフランカーの徳永祥堯選手の５人が参加しました。<br><br>選手たちは、市内の大通りに敷かれた約120メートルの赤いじゅうたんを歩きながら、写真撮影やサインに笑顔で応じていました。<br><br>そして、府中市から７人の選手全員に「市民スポーツ特別栄誉賞」が、キャプテンのリーチ選手には、合わせて「市民栄誉賞」が贈られました。<br><br>沿道には、１万人を超えるファンが詰めかけ、リーチ選手は「たくさんの応援をもらい、本当にありがとうございました。熱い応援があってベスト８という目標を達成することができました」と感謝を伝えていました。<br><br>報告会を訪れた30代男性は「日本全体が１つのチームになれたように思います。感動をありがとうございましたと伝えたいです」と話していました</div></section><section class="module--content"><div><h3>流「どんな相手にも勝てること証明できた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161931_1911021451_1911021502_01_03.jpg" alt=""><div>報告会のあと、流大選手と中村亮土選手、それに徳永祥堯選手の３人が報道陣の取材に応じました。<br><br>流選手は「チームが１つになればどんな相手にも勝てることを証明できたと思う。次は、さらに上を目指すためにもっとラグビーを突き詰めていきたい」と話していました。<br><br>中村選手は「子どもたちにいい姿を見せて、日本代表が憧れの存在になれるようまだまだ成長したい。ファンの皆さんにもサポートしてもらい、日本のラグビーを盛り上げていきたい」と話していました。<br><br>徳永選手は「ファンの応援で背中を押してもらい、ベスト８を達成することができた。４年後はもっと高い目標を持ってやらないといけない」と話していました。<br><br>また、２日に行われるイングランドと南アフリカの決勝戦について、流選手は「本当に最後なのでみんなで楽しんでもらいたい。自分の予想はことごとく外れるが、日本が負けた南アフリカにぜひ勝ってもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:48:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>