<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン会長 世界４か国に住宅 日産から数十億円支出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011716821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン会長 世界４か国に住宅 日産から数十億円支出か</span><time datetime="2018-11-20T12:00"><span>11月20日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011716821_1811200445_1811200449_01_03.jpg" alt="ゴーン会長 世界４か国に住宅 日産から数十億円支出か" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が有価証券報告書にみずからの報酬を実際より少なく記載していたとして逮捕された事件で、ゴーン会長は業務上、正当な理由がないのにブラジルやレバノンなど世界４か国で、会社側に住宅を提供させていたことが関係者への取材でわかりました。住宅を保有する関係会社には日産からこれまでに数十億円が支払われているということで、東京地検特捜部はゴーン会長をめぐる不透明な資金の流れの実態解明を進めています。</div><div>日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は平成27年までの５年間に、有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとして、19日、代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>関係者によりますとゴーン会長はブラジルのリオデジャネイロ、レバノンのベイルート、パリ、アムステルダムの世界４か国で会社側に住宅を提供させていたことがわかりました。<br><br>住宅を保有する関係会社には、購入費用や改築費用などとしてこれまでに数十億円が日産から支払われていました。<br><br>ゴーン会長は、一部の家賃を支払っていなかったということです。<br><br>またゴーン会長がこうした住宅の提供を受けていることについて、有価証券報告書には記載されていなかったということです。<br><br>特捜部は19日の捜索で押収した資料を分析するなどして、ゴーン会長をめぐる不透明な資金の流れの実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ブラジルのマンション リオ屈指の観光地に</h3><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長は、ブラジルのリオデジャネイロ、レバノンのベイルート、フランスのパリ、それにオランダのアムステルダムの世界４か国で会社側から住宅の提供を受けていました。<br><br>このうちリオデジャネイロの住宅は観光地のコパカバーナビーチに面し、豪華なホテルが建ち並ぶ一角にあります。リオデジャネイロには日産の工場があり、地元の人の話ではゴーン会長が工場を視察する際にこのマンションに滞在していたということです。<br>ブラジル生まれのゴーン会長はリオデジャネイロで暮らしていたこともあり、2016年のオリンピックでは聖火ランナーも務めました<br><br>また、パリの住宅は高級住宅街として有名なパリ西部にあり、セーヌ川やエッフェル塔にも近い地区です。<br><br>このほか、アムステルダムの住宅は街の中心部の閑静な住宅街にあり、近くには多くの観光客でにぎわうフォンデル公園があります。<br>建物は地上３階建てで、このうち２階部分がゴーン会長が提供を受けた住宅とみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011716821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 他役員の報酬がゴーン会長に流れたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 他役員の報酬がゴーン会長に流れたか</span><time datetime="2018-11-20T12:01"><span>11月20日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717161_1811201201_1811201201_01_02.jpg" alt="日産 他役員の報酬がゴーン会長に流れたか" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が金融商品取引法違反の疑いで逮捕された事件で、日産の取締役に支払われた報酬の総額が、株主総会で承認された額より毎年10億円程度少なかったことが関係者への取材で分かりました。東京地検特捜部はほかの取締役に支払われなかった報酬の一部がゴーン会長に流れていた疑いがあるとみて実態解明を進めています。</div><div>日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、平成27年までの５年間に有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとして、19日、代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>日産では平成22年以降、取締役への報酬の総額は毎年およそ30億円と株主総会で承認されていましたが、実際に取締役に支払われた報酬は承認された額より毎年10億円程度少なかったことが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、ゴーン会長には株主総会で承認された報酬との差額をどのように取締役に分配するか決める権限があったということで、特捜部はほかの取締役に支払われなかった報酬の一部がゴーン会長に流れていた疑いがあるとみて実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>執行役員と「司法取引」に合意 適用２例目か</h3><div>今回の事件で、東京地検特捜部は日産自動車の外国人の執行役員との間で捜査協力の見返りに刑事処分を軽くする「司法取引」に合意していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>「司法取引」はことし６月に導入された新たな制度で適用されるのは２例目とみられます。<br><br>関係者によりますと、特捜部との間で「司法取引」に合意したのは日産の法務部門の幹部を務めていた外国人の執行役員だということで、ゴーン会長への住宅の無償提供などに関わっていた疑いがあるということです。<br><br>「司法取引」は企業犯罪や組織犯罪などを解明する新たな捜査手法としてことし６月に導入された新たな制度です。<br><br>適用されるのは、ことし７月にタイでの発電所事業に関連して現地の公務員に賄賂を渡したとして大手発電機器メーカーの元取締役らが在宅起訴された事件に続いて２例目とみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:01:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財政審 平成は「ゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>財政審 平成は「ゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」</span><time datetime="2018-11-20T14:54"><span>11月20日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717401_1811201444_1811201454_01_02.jpg" alt="財政審 平成は「ゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」" id="news_image"></div><div></div><div>国の財政制度等審議会は来年度予算案に向けた提言を取りまとめました。財政が悪化の一途をたどった平成の30年間を「負担の先送りなどを求めるゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」だと総括し、社会保障の改革を着実に進めるよう求めました。</div><div>財政制度等審議会は20日、来年度予算案に向けた提言を財務省に提出しました。<br><br>この中では平成の30年間の財政や税制を振り返り、「受益の拡大と、負担の軽減・先送りを求めるゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代と評価せざるをえない」として財政の悪化に歯止めをかけられなかった政府などの財政運営を厳しく総括しました。<br><br>そのうえで、平成最後となる来年度の予算編成で焦点となっている、消費増税に伴う景気対策について、将来の財政の膨張につながらないようなものにすべきだと指摘しています。<br><br>また、社会保障の分野では、75歳以上の高齢者が医療機関の窓口で支払う自己負担の引き上げや、介護サービスの自己負担割合の原則２割への段階的な引き上げなど、改革を着実に進めるべきだとしています。<br><br>審議会の榊原会長は記者会見で、「平成の30年間にこれだけ借金体質が定着してしまった反省を踏まえて、来年度予算編成は、赤字体質を継続させない強い意志で取り組む必要がある」と強調しました。<br><br>財務省は、提言を踏まえて、来年度予算編成の詰めの作業を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産株価 大幅下落 ２年３か月ぶりの安値水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産株価 大幅下落 ２年３か月ぶりの安値水準</span><time datetime="2018-11-20T15:55"><span>11月20日</span> <span>15時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717441_1811201556_1811201556_01_02.jpg" alt="日産株価 大幅下落 ２年３か月ぶりの安値水準" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が金融商品取引法違反の疑いで逮捕されたことを受けて、20日の東京株式市場では、日産自動車の株価が大幅に値下がりしました。</div><div>20日の東京株式市場では、取り引き開始直後から日産自動車の株に売り注文が増え、一時、19日の終値より６％余りの大幅な値下がりになりました。<br><br>20日の終値は、19日より54円余り、率にして5.4％安い950円70銭で、ことしの最安値を下回って２年３か月ぶりの安値水準になりました。<br><br>また、ゴーン会長が経営トップを兼任している三菱自動車工業の株価も、19日より50円、率にして6.8％安い680円と大幅な値下がりになったほか、グループ会社で車体の生産などを手がける日産車体の株価も値下がりしました。<br><br>市場関係者は「カリスマ性で知られたゴーン会長が逮捕されたことで、日産や三菱自動車の中長期的な成長に懸念が出た。一方、日産のように役員に高額な報酬を出している企業は日本に多くはなく、市場全体への影響は今のところ限られている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:55:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ボクシング連盟に交付金1600万円交付せず ＪＯＣが処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ボクシング連盟に交付金1600万円交付せず ＪＯＣが処分</span><time datetime="2018-11-20T16:06"><span>11月20日</span> <span>16時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717451_1811201614_1811201628_01_02.jpg" alt="日本ボクシング連盟に交付金1600万円交付せず ＪＯＣが処分" id="news_image"></div><div></div><div>日本ボクシング連盟で選手への助成金の流用や審判の不正などがあった問題で、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は、ボクシング連盟に対して今年度の交付金およそ1600万円をすべて交付しないとする処分を決めました。</div><div>日本ボクシング連盟をめぐっては助成金の流用や審判の不正などが指摘され、第三者委員会がことし９月にまとめた報告書で、特定の選手に対して交付された日本スポーツ振興センターの助成金の一部がほかの選手に流用されたことや、山根明前会長らの言動が影響した一部の審判の不正があったことなどが認められました。<br><br>これを受けてＪＯＣは20日、都内で開いた理事会でボクシング連盟に対する処分案を審議し、連盟に対してＪＯＣの自主財源による今年度の交付金およそ1600万円をすべて交付しないとする処分を決めました。<br><br>そのうえで再発防止に向けた改善勧告を行い、ガバナンスやコンプライアンスの速やかな適正化などを求めました。<br><br>この中では取り組みの状況や成果を来年１月末までに報告し、その後も３か月ごとに改善状況を報告することを求めていて、来年度の交付金についてはその状況を見ながら判断するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717451_1811201607_1811201628_01_03.jpg" alt=""><div>日本ボクシング連盟をめぐっては助成金の流用や審判の不正などが指摘され、第三者委員会がことし９月にまとめた報告書で、特定の選手に対して交付された日本スポーツ振興センターの助成金の一部がほかの選手に流用されたことや、山根明前会長らの言動が影響した一部の審判の不正があったことなどが認められました。<br><br>これを受けてＪＯＣは20日、都内で開いた理事会でボクシング連盟に対する処分案を審議し、連盟に対してＪＯＣの自主財源による今年度の交付金およそ1600万円をすべて交付しないとする処分を決めました。<br><br>そのうえで再発防止に向けた改善勧告を行い、ガバナンスやコンプライアンスの速やかな適正化などを求めました。<br><br>この中では取り組みの状況や成果を来年１月末までに報告し、その後も３か月ごとに改善状況を報告することを求めていて、来年度の交付金についてはその状況を見ながら判断するとしています。</div></div><div><h3>日本ボクシング連盟をめぐる問題の経緯は</h3><div>ことし７月、全国のボクシング関係者で作るグループが、ボクシング連盟で選手への助成金の流用や審判の不正などがあったとして、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会などに告発状を提出しました。<br><br>さらに８月には当時の山根明会長が暴力団関係者と交際していたことを認めるなど問題が広がり、ボクシング連盟は山根元会長をはじめとする30人の理事全員が辞任しました。<br><br>９月にはボクシング連盟が設置した弁護士などによる第三者委員会が報告書をまとめ、山根元会長の言動が影響した審判の不正が一部にあったことや、日本スポーツ振興センターから特定の選手に交付された240万円の助成金についてほかの選手に分配し、流用を隠蔽していたことなどを認めました。<br><br>ボクシング連盟は新たな幹部のほとんどを不正を指摘したグループのメンバーが占め、９月に新体制がスタートしていて、規約の改正や審判の不正防止などの再発防止策の検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:06:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことしの風疹患者 2000人超える ワクチン接種を！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011716961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの風疹患者 2000人超える ワクチン接種を！</span><time datetime="2018-11-20T16:08"><span>11月20日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011716961_1811200934_1811200935_01_02.jpg" alt="ことしの風疹患者 2000人超える ワクチン接種を！" id="news_image"></div><div>風疹の患者数は、今月11日までの１週間に新たに139人報告され、ことしこれまでの患者は2032人となりました。患者が2000人を超えたのは風疹が大流行した平成25年以来で、国立感染症研究所は、女性は妊娠の前に２度ワクチンを接種しておくほか、流行の中心となっている30代から50代の男性などにもワクチン接種による感染拡大の防止を呼びかけています。</div><div>風疹は、発熱や発疹などの症状が出るウイルス性の感染症で、妊娠中の女性が感染すると生まれてくる赤ちゃんの目や耳、心臓などに障害が起きる「先天性風疹症候群」となるおそれがあります。<br><br>国立感染症研究所によりますと、今月11日までの１週間に全国の医療機関から報告された新たな風疹の患者は139人で、10週連続で100人を超えました。<br>これにより、ことしこれまでの患者は2032人となり、風疹が大流行した平成25年のあとの５年間ではじめて2000人を超えました。<br><br>全体の７割余りは首都圏の患者ですが、東海・近畿地方や福岡県など各地で患者が増加しています。<br>都道府県別では、東京都が前の週から54人増えて716人、千葉県が９人増えて294人、神奈川県が25人増えて275人、埼玉県が11人増えて138人、愛知県が２人増えて97人、大阪府が13人増えて83人、福岡県が15人増えて70人などとなっています。<br><br>また、男性の患者が1600人余りと女性の4.5倍になっていて、男性患者全体の８割を30代から50代が占めています。<br>一方、女性は20代が最も多く、患者は130人に上っています。<br><br>国立感染症研究所は、女性は妊娠の前に２度ワクチンを接種しておくほか、流行の中心となっている30代から50代の男性などにも、抗体があるか検査を行ったうえ、ワクチン接種による感染拡大の防止を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>厚生労働相「職場感染多く 対策検討」</h3><div>根本厚生労働大臣は閣議のあとの記者会見で、「職場で感染するケースも報告されており、30代から50代の男性の患者が多く、事業者側の協力を得ながら対策を進めることが必要だ。従業員が、抗体検査や予防接種のために医療機関の受診を希望した場合には、事業者側が勤務などに配慮するよう、都道府県の労働局などを通じて協力を求めたい。さらなる対策に向けて、感染状況や抗体検査の実施状況、それにワクチンの需給状況などを踏まえて、速やかに検討していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>患者の３分の２が30～50代の男性</h3><div>ことしの患者数が2000人を超えた風疹。この３分の２を30代から50代の男性が占めています。<br><br>背景には、この世代の男性にワクチンの定期接種がなかったため、免疫が十分でない人が多いことがあるとみられます。<br><br>こうした働き盛りの男性が集まる「職場」が、感染を広げる場になっていると指摘されていて、国立感染症研究所の調査でも、感染経路の推定ができたことしの患者340人のうちほぼ半数の166人が、感染した可能性がある場所を「職場」と答えています。<br><br>こうした中、東京丸の内のオフィス街にあり、受診する人の９割がサラリーマンの「東京ビジネスクリニック」には、先月から毎日30人ほどが風疹の抗体検査やワクチン接種に訪れているということです。<br><br>院長の内藤祥医師は「これだけ風疹に関する診療が多くなることはここ数年ではなかった」と話していました。<br><br>内藤医師は「先天性風疹症候群」の子どもが生まれることを避けるため、妊娠中の女性だけが注意するのではなく、職場にいる男性も感染を広げないよう対策する必要があると指摘しています。<br><br>内藤医師は「ワクチンは、風疹を防ぐ唯一かつ最も効果のある対策といえるので、多くの人に接種してほしい」と訴えたうえで、仮に風疹に感染してしまった場合について「感染力が強く、手洗いやマスクでは完全に防ぐことはできないので、職場や通勤途中で感染を広げないため、体調がよくなったと思っても完全に治るまでは医師の指示にしたがって自宅で安静にしてほしい」と呼びかけていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011716961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:08:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハンターが猟銃誤射か 森林事務所職員が撃たれ死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハンターが猟銃誤射か 森林事務所職員が撃たれ死亡</span><time datetime="2018-11-20T16:56"><span>11月20日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717481_1811201648_1811201649_01_02.jpg" alt="ハンターが猟銃誤射か 森林事務所職員が撃たれ死亡" id="news_image"></div><div></div><div>20日午後、北海道恵庭市の山の中で、国の森林事務所の男性職員が鹿狩りをしていたハンターに猟銃で撃たれて死亡しました。警察によりますと、ハンターの男性は「動物と間違えて撃ってしまった」と話しているということで、警察は業務上過失傷害の疑いで事情を聴いています。</div><div>警察や消防によりますと、20日午後２時ごろ、恵庭市盤尻の山の中で「ハンターが人を撃ってしまった」と、消防に通報がありました。<br><br>救急隊が駆けつけたところ、男性が腹の辺りから血を流して倒れており、ドクターヘリで病院に搬送されましたが、およそ１時間半後に死亡が確認されました。<br><br>警察などによりますと、男性は国の森林事務所の38歳の職員で、50代の別の職員と現場で作業をしている最中に、鹿狩りをしていたハンターに撃たれたということです。<br><br>現場は国有林がある山の中で、警察によりますと、ハンターの40代の男性は「動物と間違えて撃ってしまった」と話しているということで、警察は業務上過失傷害の疑いで事情を聴いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:56:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>