<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>都 25日から「ステイホーム週間」外出自粛強化へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012401981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都 25日から「ステイホーム週間」外出自粛強化へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-23T18:32"><span>4月23日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012401981_2004231645_2004231648_01_02.jpg" alt="都 25日から「ステイホーム週間」外出自粛強化へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、小池知事は、25日から大型連休が終わるまでの12日間を「ステイホーム週間」として、外出を控えて自宅にとどまるよう都民や企業などに呼びかけを強化する考えを示しました。</div><div>東京都は午後４時から、小池知事や幹部が出席して新型コロナウイルスの対策本部会議を開きました。<br><br>小池知事は「都内ではいまだに新たな感染者が毎日100人以上の高水準で推移していて、きょうは134人だった。この大型連休に人の流れが激しくなることが予想され、人と人との接触が増えることで、より一層の感染拡大が進むことが強く懸念される」と述べました。<br><br>そのうえで「あさって４月25日から５月６日までの12日間を『いのちを守るステイホーム週間』として、企業の休業や都民の外出抑制などを一層進めるための取り組みを展開していく。とにかく家にいていただき、人と人との接触の機会を減らすことが感染拡大の防止の最善で最短の道だ」と述べ、外出を控えて自宅にとどまるよう都民や企業などに呼びかけを強化する考えを示しました。<br><br>「ステイホーム週間」では、企業に向けて12日間連続の休暇を呼びかけるなど出勤の抑制を求め、従業員が自宅近くの宿泊施設を活用してテレワークができるよう支援していくなどとしています。<br><br>また都民向けには、不要不急の帰省や旅行などほかの道府県への移動の自粛を求めたうえで、在宅の生活を楽しんでもらう取り組みとして、「片づけ」コンサルタントの近藤麻理恵さんなどが出演する動画や、自宅で行うことができる運動を紹介する動画を配信するということです。<br><br>小池知事は「これからの２週間が東京にとって、日本にとって、死活的に重要な期間となる。ステイホーム、おうちにいてください、そのことをしっかりと都民に訴えていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大手企業に休業の動き</h3><div>小池知事は、25日から来月６日までの12日間を「ステイホーム週間」として、企業に対して12日間連続の休暇を呼びかけるなど、出勤の抑制を求めました。大手企業の間では感染拡大を食い止めるため、この間の休業を決めているところもあり、こうした動きが広がりを見せるか、注目されます。<br><br>▽東芝は今月20日から来月６日まで、社会インフラに関わる業務を除き、東京の本社を含む国内すべての拠点を原則休業にしています。<br><br>▽キヤノンも東京の本社や神奈川県内の事業所などを来月６日まで原則、休業としています。<br><br>▽横浜市に本社をおく日産自動車も、今月27日から来月１日までの５日間、本社に加えて厚木市や栃木県上三川町にある技術開発拠点などを原則、臨時休業とします。その後は、会社があらかじめ決めている大型連休に入り、来月11日に業務を再開するということです。<br><br>▽セイコーエプソンも医療機器の部品の生産などを除き、25日から来月６日まで長野県諏訪市の本社やグループ会社など、国内のすべての拠点を原則、休業とする方針です。<br><br>このように、大手企業の間では大型連休を前に、感染拡大を防ぐ目的で休業日を設ける動きが出ています。小池知事の呼びかけをきっかけに、こうした動きが広がりを見せるか注目されます。</div></div><div><h3>都立公園の駐車場 遊具広場 閉鎖へ</h3><div>東京都は大型連休中に混雑が予想されるとして、25日からすべての都立公園の駐車場や遊具広場を閉鎖することを決めました。<br><br>対象となるのは、代々木公園や井の頭公園、砧公園など、すべての都立公園と、辰巳の森海浜公園など、すべての都立海上公園で、25日から来月６日まで駐車場や遊具広場を閉鎖するということです。<br><br>都は生活のために通らざるをえない場合を除き、公園の利用自粛を呼びかけていて、都の担当者は「悩ましいが、都として徹底した外出自粛を呼びかけている中なので、公園には来ないでとお願いしたい」と話しています。<br><br>一方、散歩やジョギングをする場合は、少人数で混雑を避け、マスクを着用し、人と人との距離を十分に保つなど、感染予防の対策を徹底するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012401981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 18:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優の岡江久美子さんが肺炎で死去 63歳 新型コロナに感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012401871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優の岡江久美子さんが肺炎で死去 63歳 新型コロナに感染</span><time datetime="2020-04-23T18:41"><span>4月23日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012401871_2004231545_2004231547_01_02.jpg" alt="俳優の岡江久美子さんが肺炎で死去 63歳 新型コロナに感染" id="news_image"></div><div>俳優の岡江久美子さんが新型コロナウイルスによる肺炎のため、23日朝、東京都内の病院で亡くなりました。63歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012401871_2004231613_2004231803_01_04.jpg" alt=""><div>所属事務所によりますと、岡江さんは今月３日に発熱したあと６日朝に病状が急変して緊急入院し、その後のＰＣＲ検査で新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>その後も集中治療を受けていましたが、23日午前５時20分、肺炎のため亡くなったということです。<br>63歳でした。<br><br>岡江さんは去年の末に初期の乳がんの手術を受け、ことし１月末から２月半ばにかけて放射線治療を行っていたということで、事務所は免疫力が低下していたことが重症化した原因ではないかとしています。<br><br>夫は俳優の大和田獏さん、娘も俳優の大和田美帆さんで、それぞれ外出を自粛し、現在症状は出ていないということです。<br><br>岡江さんは東京出身で昭和50年にテレビドラマでデビューし、その後、ドラマやバラエティーなど多くの番組に出演していました。ＮＨＫの「連想ゲーム」への出演をきっかけに大和田獏さんと結婚しています。平成８年から26年にかけてＴＢＳの「はなまるマーケット」の司会を務め、気さくな人柄で幅広い世代から人気を集めていました。<br><br>事務所によりますと、葬儀の日取りは未定で、後日、「お別れの会」を開く予定だということです。</div></div><div><h3>夫の大和田獏さんと娘の大和田美帆さん コメント</h3><div>岡江さんの死去を受けて、夫の大和田獏さんと娘の大和田美帆さんは連名でコメントを発表しました。<br><br>コメントは、「岡江久美子が４月23日５時20分に新型コロナによる肺炎の為、永眠いたしました事をご報告いたします。今はただ残念で信じがたく、悔しくて悔しくて他は何も考えられない状態です。どうかそっと送って頂きたいと願っています。仕事関係者の方々、ファンの皆様、ご友人の皆様、長いお付き合いを感謝致します。また、全力を尽くして治療にあたって頂いた医療関係者の皆様に心から感謝いたします。ありがとうございました。皆様、コロナウイルスは大変恐ろしいです。どうかくれぐれもお気をつけください」と記されています。</div></div><div><h3>岡江さんの所属事務所 コメント全文</h3><div>岡江さんの所属事務所はコメントを発表しました。<br><br>弊社所属 岡江久美子（本名：大和田久美子）が、令和２年４月23日午前５時20分、新型コロナウイルス肺炎のため、永眠いたしました。（享年63歳）<br>ここに生前のご厚誼を深く感謝いたしますとともに、謹んでお知らせ申し上げます。<br>４月３日に発熱し、４～５日様子を見る様に言われておりましたが、４月６日朝に急変し、某大学病院に救急入院いたしました。<br>すぐにＩＣＵにて人工呼吸器を装着し、その後ＰＣＲ検査で陽性と判明。懸命な治療を続けましたが、完治に至りませんでした。<br>昨年末に初期の乳がん手術をし、１月末から２月半ばまで放射線治療を行い免疫力が低下していたのが重症化した原因かと思われます。<br>ご尽力いただきました医療関係者の皆様には、心より感謝申し上げます。<br>岡江の入院以来、夫、大和田獏と娘、大和田美帆はそれぞれの家で外出を自粛しております。現在症状は出ておりません。<br>ただ、ショックが大きく、皆様に対応出来ない状態です。しばらくはご静観ください。<br>尚、通夜及び葬儀は未定、後日『お別れの会』を実施する予定です。誠に勝手ながら、ご香典、ご供花、ご供物の儀は固くご辞退申し上げます。<br>関係各社の皆さまにはご迷惑をおかけいたしますが、何卒ご理解いただけますよう、よろしくお願い申し上げます。</div></div><div><h3>日本乳癌学会理事長「免疫力低下は考えにくい」</h3><div>日本乳癌学会の理事長で杏林大学の井本滋教授は「早期の乳がんで手術を受けた後、再発率を下げるために放射線治療を行うことがある。放射線治療を受けた患者で、まれに肺が部分的に炎症を起こすことや、免疫をつかさどる白血球が減少することもあるが、新型コロナウイルスによって重症化する原因になるほど、免疫力が下がるとは考えにくい。同様の治療を受ける患者さんについては感染予防を徹底する必要はあるが、過剰な不安は抱かないでほしい」と話しています。<br><br>そのうえで、新型コロナウイルスの感染が拡大する中での治療の在り方について、井本教授は「救命に必要な場合は、予定どおりの手術が行われるべきだが、ごく早期の場合など、ある程度延期をしてもよいと考えられるケースもある。患者の病状や治療、それに地域の感染拡大の状況によって対応も異なってくるので、患者は専門の医師と治療方針について、よく相談してほしい」と話していて、学会では近く治療についての指針を示すことにしています。</div></div><div><h3>小池知事「自分事として考えて」</h3><div>東京都の小池知事は記者会見で、「謹んで哀悼の意を表し、心からお悔やみ申し上げる。朝の番組のＭＣや女優業など、視聴者として親近感を覚えるところも多々あっただけに、新型コロナウイルスで亡くなるというニュースは衝撃だった。多くの同世代の女性もショックを受けたのではないか」と述べました。<br><br>そのうえで、「ついこのあいだまで『知人の知人の知人』の話だったのが、だんだん『知人の知人』になり、いまは『知人』になって、どんどん近づいてきている。ひと事ではなく、『その状況をつくっているのは私であり、あなただ』ということで、ぜひ自分事として、自分の家族のこととして考えていただきたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>義兄 大和田伸也さん「最高にかわいい義妹でした」</h3><div>岡江さんの義理の兄で俳優の大和田伸也さんがＴｗｉｔｔｅｒにコメントを投稿しました。<br><br>「獏と２人は、自慢のすばらしい夫婦でした。私にとりましても、久美ちゃんは最高にかわいい、いい義妹でした。獏から入院していると聞いた時、まさかこんな日が来るとは思ってもいませんでした。残念です。悔しいです。若い頃からの思い出は尽きません」とつづっています。</div></div><div><h3>岡江さん「あさイチ」ロケで地元住民と交流</h3><div>岡江さんは去年11月、ＮＨＫの朝の情報番組「あさイチ」の撮影で、福島県会津若松市と西会津町を訪れ、多くの住民と交流しました。<br><br>伝統工芸の会津木綿をつくる工場や製品を販売する店を訪れ、店の人と気さくに話しながら、気に入ったワンピースやストールを試着したり、着こなしを学んだりしていました。また、会津特産の米粉の料理を地元の人から教わり、味わったり、みずからも購入して家族に料理をふるまったりして、会津の食や文化を満喫していました。<br><br>岡江さんが亡くなったことについて、一緒に出演した会津木綿製品を販売する「美工堂」の店主、関千尋さんは「速報で知りました。全く信じられませんし、受け入れられません。福島に来て元気な姿を見せてくださったのがきのうのことのようで、身近な存在だと思っていました。岡江さんが撮影の中で試着した会津木綿のワンピースは、視聴者から『ほしい』という連絡もありました。きれいで輝いていた岡江さんの命を持って行ってしまう新型コロナウイルスがこわいです」と話していました。</div></div><div><h3>ドラマで共演 綿引勝彦さん</h3><div>民放のドラマ「天までとどけ」でおよそ10年にわたって大家族の夫婦の役で共演した俳優の綿引勝彦さんは「テレビで訃報を知り、大変驚きました。ドラマでご一緒したが、撮影現場はいつも岡江さんの明るさや人柄のよさに包まれていて、10年ほども続けられたのは彼女のおかげだと思っています。数年前にお会いしたときは元気でしたが、体調を崩しているとは知らず、まだ若いのに亡くなったのは非常に残念でことばになりません。本当にありがとうございました」と話していました。</div></div><div><h3>山田邦子さん「…絶句です」</h3><div>岡江さんが亡くなったことについて、岡江さんと同じく乳がんの治療経験があるタレントの山田邦子さんは、自身の公式ブログで「岡江久美子さんが…絶句です。おそらく乳がん手術は成功したから放射線治療に進んだはずだから、残念すぎます。最後までがんばったんだと思います。つらい、つらすぎます」とつづっています。</div></div><div><h3>片岡鶴太郎さん 悲痛な思いつづる</h3><div>民放のドラマ「終着駅シリーズ」で夫婦役で共演を続けてきたタレントの片岡鶴太郎さんは、自身の公式ブログで「絶句のまま言葉を失いました！余りに唐突で！余りにショックで！あれだけ御元気な、明るく、快活な、聡明な、健康的な、岡江久美子さんが！！もう何十年も夫婦役で御一緒してきた岡江久美子さんが！！悲し過ぎます！！辛過ぎます！！寂し過ぎます！！信じられません！」などと悲痛な思いをつづっています。</div></div><div><h3>「連想ゲーム」で共演 水島裕さん</h3><div>岡江さんが亡くなったことについて、ＮＨＫの「連想ゲーム」で共演していた声優の水島裕さんは、自身のブログで「僕の対戦相手だった岡江久美子さんが亡くなりました。いつも元気いっぱいで、僕が正解出来ずに落ち込んでると、笑顔で背中を叩いて元気づけてくれるような女性でした。悔しさと驚きで、頭の中が混乱していますが、大和田獏さんやお嬢さんの心労を思うと、心が痛いです。本当に良いご夫婦でした。悔しいです。心から御冥福をお祈り致します」と記しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012401871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 18:41:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>久米明さん死去 俳優 声優として活躍 心不全</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>久米明さん死去 俳優 声優として活躍 心不全</span><time datetime="2020-04-23T19:57"><span>4月23日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>数多くのテレビドラマや映画に出演したほか、ナレーターや声優としても活躍し、90歳を過ぎても活動を続けてきた久米明さんが23日、東京都内の高齢者施設で心不全のため亡くなりました。96歳でした。</div><div>久米明さんは東京の出身で、終戦後、東京商科大学、今の一橋大学に復学し、演劇研究会を立ち上げて俳優の道に進みました。<br><br>その後、演劇以外にも活動の幅を広げ、昭和43年から放送されたＮＨＫの連続テレビ小説「あしたこそ」など、数多くのテレビドラマや映画に出演しました。<br><br>ナレーターや声優としても活躍したほか、日本大学芸術学部で教授を務めるなど後進の育成にも力を入れ、平成４年に紫綬褒章、平成９年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>久米さんはＮＨＫのバラエティー番組「鶴瓶の家族に乾杯」のナレーションを務めるなど、90歳を過ぎても活動を続けてきましたが、家族によりますと、去年体調がすぐれないことからナレーションを降板し、東京都内の高齢者施設に入っていました。<br><br>その後も「いつでも復帰する」と意気込んでいたということですが、23日未明、心不全のため亡くなったということです。<br><br>96歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 19:57:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナの発生源は？ 真相究明求める声 世界で広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナの発生源は？ 真相究明求める声 世界で広がる</span><time datetime="2020-04-23T20:00"><span>4月23日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231929_2004231957_01_02.jpg" alt="新型コロナの発生源は？ 真相究明求める声 世界で広がる" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの発生源に関して中国の武漢にある研究施設から広まった可能性がアメリカで指摘される中、オーストラリアのモリソン首相はウイルスの発生源や感染が拡大した背景などを調べるため、独立した調査が必要だという考えを示し、ウイルスがどのようにして発生したのか、真相の究明を求める声が国際社会に広がり始めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231942_2004231957_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスをめぐり、アメリカでは一部のメディアが、ウイルスは湖北省武漢の研究施設から広まった可能性があると報じました。<br><br>これについてトランプ大統領は、政府として調査を進めていることを明らかにしたのに続いて、ポンペイオ国務長官もウイルスなどが適切に管理されているか確かめるため、武漢の研究施設などを公開するよう求めました。<br><br>23日に記者会見したオーストラリアのモリソン首相は、新型コロナウイルスが感染拡大していることについて、「何が起こったかを調べる独立した調査が必要だ」と述べ、ウイルスの発生源や感染が拡大した背景などを調査する必要性を強調しました。<br><br>そのうえで、「ＷＨＯ＝世界保健機関のような組織に加盟する場合は、それに伴う責任と義務があるはずだ」と述べ、中国をはじめＷＨＯの加盟国は、この調査に協力するべきだという考えも示しました。<br><br>モリソン首相は22日までに、アメリカやフランス、それに、ドイツの首脳と電話会談を行っていて、調査への理解を求めたものとみられます。</div></div><div><h3>中国に透明性求める声 欧州</h3><div>新型コロナウイルスの発生源を巡り、ヨーロッパの国々からは、中国の対応について透明性を求める声があがっています。<br><br>ドイツのメルケル首相は20日、記者団に対し、「新型コロナウイルスの発生源について、中国の透明性が高まれば高まるほど、世界の皆が教訓を学ぶことができる」と述べ、中国に対して透明性のある対応を求めました。<br><br>また、イギリスのラーブ外相は「世界的な大流行がどのようにして起きたのか、防ぐことができたのかどうか、中国は厳しい質問に答えなければならなくなる」と述べ、情報を隠さず公開するよう求めました。</div></div><div><h3>中国「独立調査は国際協力を妨害」</h3><div>オーストラリアのモリソン首相が新型コロナウイルスの発生源などを調べるため、独立した調査が必要だという考えを示したことについて、中国外務省の耿爽報道官は、23日の記者会見で「オーストラリアが提起したいわゆる独立調査は政治をもてあそび、感染防止のための国際協力を妨害するもので、支持は得られない」と述べ、強く反発しました。<br><br>また、耿報道官はアメリカのポンペイオ国務長官がウイルスへの対応をめぐって中国政府を批判し、武漢の研究施設などを公開するよう求めたことについて、「アメリカの政治家はみずからの失敗をよそのせいにして責任を逃れようとしているが、アメリカ国内の感染状況の改善や国際協力に役立たない」と述べました。</div></div><div><h3>発生源 「武漢説」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231929_2004231957_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカでは、新型コロナウイルスの発生源をめぐる議論が高まっています。<br><br>発生源については、これまで中国湖北省の武漢にある海鮮市場が指摘されてきましたが、このウイルスを体内に持つとみられるコウモリが売買されていた痕跡がなく、最も早く発症したとされる患者が海鮮市場を訪れていないという情報もあることから、発生源でないのではないかという見方が出ています。<br><br>その一方で、発生源の可能性としてアメリカのメディアが指摘し始めているのが、武漢にある中国科学院武漢ウイルス研究所と、武漢市疾病予防コントロールセンターの研究施設です。<br><br>アメリカのメディアは、研究施設でウイルスが人工的に作られた可能性は極めて低いものの、これらの２つの研究施設では、研究員がコウモリを捕獲し、コロナウイルスについて研究してきたことから、何らかの理由でコウモリから人に感染した可能性が排除できないと伝えています。<br><br>このうち、中国科学院武漢ウイルス研究所は、アメリカ政府も370万ドルの資金を提供し、ウイルスの研究が進められてきた施設で、中でも女性研究者の石正麗氏はコウモリのコロナウイルスの研究で著名な存在です。<br><br>アメリカの新聞ワシントンポストは、この研究所を２年前に視察したアメリカの外交官が当時、コロナウイルスの研究の危険性とともに、研究所の安全面の体制が不十分だと警告する公電を送っていたと伝えています。<br><br>また、武漢市疾病予防コントロールセンターの研究施設も同様にコウモリのコロナウイルスを研究してきた施設で、発生源としてこれまで疑われてきた海鮮市場に極めて近い場所にあります。<br><br>動画投稿サイトには、この研究施設の田俊華研究員が洞窟でコウモリを捕獲し、検体を採取する様子を描いた、中国で制作されたドキュメンタリーとみられる動画も投稿されていますが、アメリカの新聞ワシントン・タイムズやワシントン・ポストは、田研究員の捕獲の方法が安全性に欠けるなどと伝えています。<br><br>ただ、これらの研究施設についても海鮮市場と同じく、新型コロナウイルスの発生源であるという具体的な証拠はありません。<br><br>トランプ大統領は、政府として調査していることを明らかにする一方、アメリカ政府は、情報が限られているとして、中国政府に対して研究施設の情報を国際社会と共有するよう求めています。<br><br>これに対し、中国政府は、これらの研究施設からウイルスが広がった可能性を否定しています。</div></div><div><h3>武漢のウイルス研究所とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402431_2004231942_2004231957_01_05.jpg" alt=""><div>「中国科学院武漢ウイルス研究所」は、中国政府が設立したウイルスの研究機関で、研究所のホームページでは、「中国で初めて正式に運用を開始したバイオセーフティーレベル４の実験室があり、国家級のウイルスと細菌の保存センターがある」と説明しているほか、「中国で唯一のウイルス標本の展示館」が設けられているとしています。<br><br>バイオセーフティーレベル４の指定を受けた施設では、エボラウイルスなど危険性が特に高い病原体を取り扱うことができ、研究所ではおととし正式に稼働しました。<br><br>研究所は、ことし１月下旬、新型コロナウイルスはコウモリから検出されたウイルスと遺伝子の配列が96％の割合で一致するという分析結果を発表しています。<br><br>当初、多くの感染者が見つかった海鮮市場から直線でおよそ12キロの距離にあります。<br><br>一方、「武漢市疾病予防コントロールセンター」の研究施設は、ホームページでは「感染病の病原体をいち早く明らかにすることや検査技術の研究を行っている」などと説明しています。<br><br>中国の国営メディアは、ことし２月、「バイオセーフティーレベル２の立ち入り厳禁の実験室で、現在、24時間体制で新型コロナウイルスの検体の検査を行っている」と伝えています。<br><br>インターネット上には、田俊華研究員が野生のコウモリを捕まえるドキュメンタリーが投稿されているほか、地元メディアには2017年に、「コウモリの血が何度も皮膚にかかったことがある」などと体験談を語っています。<br><br>この研究施設は、海鮮市場からは直線でわずか300メートルの距離にあります。<br><br>ことし２月、広東省の華南理工大学の肖波涛教授は論文を発表し、武漢ウイルス研究所か、最初に患者が集中した海鮮市場のすぐ近くにある武漢市疾病予防コントロールセンターからウイルスが漏れた可能性を指摘しましたが、この論文は現在、削除されています。<br><br>アメリカのメディアが、武漢の研究施設からウイルスが広まった可能性があるなどと伝えたことについて、中国科学院武漢ウイルス研究所の袁志明研究員は、中国の国営メディアに対し「このウイルスは絶対にわれわれのところから漏れ出たものではない。研究所には厳格な管理制度がある」と述べて、強く否定しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 20:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アビガン投与の70代女性死亡 富山 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アビガン投与の70代女性死亡 富山 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-23T21:08"><span>4月23日</span> <span>21時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402551_2004232030_2004232108_01_02.jpg" alt="アビガン投与の70代女性死亡 富山 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>富山市の富山市民病院は、院内で感染したとみられる70代の女性に、新型コロナウイルスへの効果が期待されている薬の１つ、「アビガン」を投与したものの症状が改善せず、22日夜、死亡したと明らかにしました。</div><div>富山市民病院によりますと、院内で感染したとみられる70代の女性は、当初は軽症だったものの徐々に症状が悪化し、今月13日にインフルエンザの治療薬で新型コロナウイルスへの効果が期待されている「アビガン」の投与を受けました。<br><br>しかし発熱などの症状が治らず、今月14日には別の感染症指定医療機関に転院して人工呼吸器を使った治療を受けていましたが、22日夜、亡くなったということです。<br><br>富山市民病院の藤村隆院長は「治療のかいなく期待した結果が出ず、大変申し訳なく思っています。改めておわび申し上げます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 21:08:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スーパーなど 密集したら入場制限を 政府が知事に通知 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スーパーなど 密集したら入場制限を 政府が知事に通知 コロナ</span><time datetime="2020-04-23T22:29"><span>4月23日</span> <span>22時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402671_2004232226_2004232228_01_02.jpg" alt="スーパーなど 密集したら入場制限を 政府が知事に通知 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は都道府県知事に対し、一部地域で人の密集が指摘される商店街やスーパーマーケットなどでの感染拡大防止に向けた対策の具体例を通知しました。</div><div>それによりますと、事業者については通常の来店客数を大幅に上回るなど人が密集する状況となった場合には適切に入場制限を行うとともに、一方通行の誘導を行うほか、客が入店や会計の際に行列をつくる場合は人と人との距離を適切にとるため、位置の指定を行うことを挙げています。<br><br>さらに人が触りやすい扉などの定期的な消毒や入店前後の手指の衛生、それに、店員と客が会話する際は距離を確保し、対面時にはパーティションを設置するとしています。<br><br>また住民については買い物に出かける人数を最小限に絞り、混雑時を避けることが必要だとしています。<br><br>このほか公園に人が集まっている事例も報告されていることから、散歩などを行う場合でも、少人数で混雑時を避け、人と人の距離を適切にとること、地域での話し合いなどで、公園の使い方や感染対策について利用者の協力を呼びかけることを挙げています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>行楽目的の宿泊事業は「継続」対象にならず</h3><div>政府は不要不急の旅行や観光による感染拡大を防ぐため、都道府県知事に対し、ホテルなどの宿泊事業に関する留意点を通知しました。<br><br>それによりますと、新型コロナウイルス対策の重要事項などを盛り込んだ政府の「基本的対処方針」では、ホテルなどの宿泊事業は事業の継続が求められるとしているものの、これは国民が必要最低限の生活を送るために不可欠なサービスを提供する事業を指しているとしています。<br><br>そのうえで連休期間の行楽を主な目的とする宿泊事業は、事業の継続が求められる対象とはならないことに留意するよう求めています。<br><br>さらに政府は観光地の遊覧船やケーブルカー、ロープウエーについても同様に取り扱うよう求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 22:29:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染確認後も看護師に勤務指示 集団感染の病院 大阪 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/k10012402771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染確認後も看護師に勤務指示 集団感染の病院 大阪 コロナ</span><time datetime="2020-04-23T23:39"><span>4月23日</span> <span>23時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200423/K10012402771_2004232337_2004232339_01_02.jpg" alt="感染確認後も看護師に勤務指示 集団感染の病院 大阪 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されている大阪 生野区の病院が、女性看護師が検査で陽性と確認されていたことを知りながらも勤務につかせていたことが大阪市の調査でわかりました。調査に対し、「代わりの人員を探したが見つからなかったため勤務を指示した」と説明したということです。</div><div>大阪市によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認されていた女性看護師を勤務につかせていたのは、大阪 生野区にある「なみはやリハビリテーション病院」です。<br><br>市の調査によりますと、看護師は今月20日の日中に感染が確認されましたが、病院はそのことを把握していたのに、すでに組まれたシフト通り、その日の夕方から翌朝までの夜勤につくよう指示していました。<br><br>この病院では、これまでに医療従事者や患者など少なくとも120人の集団感染が確認されていて、感染した患者と感染していない患者で病棟がわかれていますが、この看護師は当日、感染した患者の病棟を担当したということです。<br><br>調査に対して病院は「代わりの人員を探したが見つからなかったため勤務を指示した」と説明したということですが、大阪市はあってはならない行為だとして再発防止を指導しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200423%2Fk10012402771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 23:39:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>