<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>男の子が車にはねられるも助かる！瞬間の映像が話題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男の子が車にはねられるも助かる！瞬間の映像が話題に</span><time datetime="2018-12-09T17:48"><span>12月9日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740781_1812091732_1812091748_01_03.jpg" alt="男の子が車にはねられるも助かる！瞬間の映像が話題に" id="news_image"></div><div>イギリスで、道路に突然、飛び出してきた男の子が車にはねられながらも奇跡的に助かる様子がカメラに記録され、話題になっています。</div><div>イギリス中部のノッティンガムで７日、路上で教習中の車の前に赤信号を無視して男の子が急に飛び出し、はねられました。<br><br>教習車に搭載されていたカメラがその瞬間を撮影していました。<br><br>男の子は、衝突の衝撃で隣の車線に投げ出されました。<br><br>すぐそばを別の車が走っていましたが、あわやというところで男の子をよけました。<br><br>その後、男の子は何事もなかったかのように立ち上がり道路脇へと走っていきました。<br><br>ロイター通信によりますと、男の子は軽い傷を負っただけだったということです。<br><br>また、男の子をはねた教習車を運転していたのは、偶然にも医学部に通う大学生の女性で、救急車が到着するまでの間に男の子の手当てをしたということです。<br><br>男の子が奇跡的に助かったことから、現地で映像は大きな話題になっていますが、インターネット上では、飛び出しは危険だと子どもにしっかり教えるべきだといった書き込みも目立っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 17:48:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“災害時の避難所には「TKB」” 学会が提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“災害時の避難所には「TKB」” 学会が提言</span><time datetime="2018-12-09T19:15"><span>12月9日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740941_1812091919_1812091924_01_03.jpg" alt="“災害時の避難所には「TKB」” 学会が提言" id="news_image"></div><div>“災害時の避難所に「ＴＫＢ」が必要だ”。こうした提言を専門家の学会がまとめました。「トイレ・キッチン・ベッド」の略で、災害関連死を防ぐために避難所の環境改善を進める必要を訴えています。</div><div>医師や災害の専門家で作る避難所・避難生活学会は９日、千葉県松戸市でシンポジウムを開き、国や自治体などに対して、避難所の環境の抜本的な改善を求める提言をまとめました。<br><br>近年、災害時の避難生活による体調の悪化などで亡くなる「災害関連死」が問題になっていますが、提言では、関連死の主な原因は、不便で不潔なトイレや冷たい食事、床での雑魚寝などといった避難所の環境にあるとしています。<br><br>こうした状況を改善するため、避難所では快適で十分な数のトイレや温かい食事、それに簡易ベッドを提供することを標準とすべきで、そのためにはトイレ・キッチン・ベッド＝「ＴＫＢ」の準備をふだんから進める必要があるとしています。<br><br>避難所・避難生活学会の会長で新潟大学の榛沢和彦医師は「避難所の生活をできるだけ日常生活に近づけることが被災者の健康の維持になる。災害関連死を減らすために『ＴＫＢ』の改善が欠かせない」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>避難所の「ＴＫＢ」の現状 必要なことは？</h3><div>避難所・避難生活学会が改善が必要だとする「ＴＫＢ」。現状と目指すべき方向について次のように説明しています。<br><br>【Ｔ＝トイレ】<br>避難所でトイレの数が不足していたり汚かったりすると、水や食事を控える人が増えるということです。<br><br>これが健康上のリスクを高めることにつながるため、快適で十分な数のトイレを導入することが欠かせません。<br><br>【Ｋ＝キッチン】<br>避難所では、衛生上の問題からパンやお握り、弁当など、冷たくて栄養の偏った食事が出ることが多くなります。<br><br>被災者が体調を崩すほか、精神的な負担につながるということです。このため、キッチン・台所を利用して温かく、栄養のとれる食事を出すことが必要だとしています。<br><br>【Ｂ＝ベッド】<br>避難所では、段ボールベッドなどの簡易的なベッドが一部で使われ始めています。<br><br>ベッドを使えば、寝ているときに床から舞うほこりを吸い込みにくいため衛生的な環境を保てるほか、床から伝わる冷たさを防いだり、いす代わりに腰掛けて使えたりする利点もあります。</div></div><div><h3>毎日同じパンとおにぎりが…</h3><div>学会の提言で課題とされた「冷たい食事」。<br><br>西日本豪雨で大きな被害を受けた岡山県倉敷市真備町の避難所では、ほぼ毎日、同じ種類のパンとおにぎりが出されていました。<br><br>真備町の森脇敏さんは、今月初めまで避難生活を余儀なくされていました。<br><br>このうち、10月までは小学校に設けられた避難所で生活していましたが、そこではおよそ４か月間、ほぼ毎日同じような冷たい食事が続いたといいます。<br><br>ボランティアや地域の人による炊き出しもありましたが、それ以外の日は、朝は昆布とさけ、明太子のおにぎり、昼はメロンパンやレーズンパンなど３種類のパン、夜は弁当の繰り返しで、当初は電子レンジもなく冷たいまま食べていたということです。<br><br>倉敷市によりますと、被災者に最大で3000食を提供するなど大量の食事が必要だったことに加え、食中毒対策などのため種類を絞らざるをえなかったということです。<br><br>森脇さんは「４か月間、全くメニューが変わりませんでしたが、出していただくだけでもありがたいということで、自分たちの立場から文句は言えませんでした」と話していました。</div></div><div><h3>「温かい食事」提供の取り組み</h3><div>小学校の避難所が閉鎖され、森脇さんは先月、別の避難所に移りました。<br><br>そこでは、避難生活を支援するＮＰＯ法人の看護師が施設のキッチンを利用して、「温かい食事」の提供を始めました。<br><br>看護師の山中弓子さんは、市が用意する弁当のおかずなどのほかに、炊きたてのごはんや野菜の入ったおかずなどを温かい食事を提供しています。<br><br>先月取材に訪れた際には、弁当のおかずに加えて、山中さんが用意した炊きたてのごはんと白菜やタマネギ、シメジがたっぷり入ったみそ汁が夕食に出されました。<br><br>食事を食べた森脇さんは「『まいうー』です。野菜がたくさん食べられるのがありがたいし、高級ホテルで食事をしているような感じです」と話していました。<br><br>山中弓子さんは「支援に入ったときに、食事の栄養バランスが悪く、災害関連死のリスクを考えるとすぐに改善しないといけないと思いました。『避難所だから我慢しなければならない』ではなく、『避難所だからこそストレスの低い生活を送る』ために工夫できることはたくさんあるのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>段ボールベッド導入進む</h3><div>ＴＫＢのうち、「Ｂ＝ベッド」は各地で起きた災害で導入が進みつつあります。<br><br>使われているのは「段ボールベッド」です。<br><br>避難所・避難生活学会の調査によりますと、西日本を中心とした豪雨では、岡山県倉敷市が災害の発生から10日ほどあとに2000余りの段ボールベッドを導入し、すべての避難者に行き渡ったほか、北海道地震では、震度７を観測した厚真町の避難所で、地震発生から３日後に段ボールベッドが届いたということです。<br><br>段ボールベッドの提供は、自治体と段ボールの業界団体の防災協定によって行われていて、先月までに全国31の道府県でこうした協定が結ばれているということです。<br><br>倉敷市真備町の避難所で、段ボールベッドを使用している男性は「体育館の床でごろ寝をしていたときに比べて、すごく快適です」と話していました。</div></div><div><h3>イタリアは“ＴＫＢ”が標準</h3><div>避難所・避難生活学会では、避難所への「ＴＫＢ」の導入が進んでいる海外の事例として、日本と同様、繰り返し大地震に見舞われているイタリアの例を挙げています。<br><br>２年前のイタリア中部の大地震では、避難した被災者のため、発生から48時間以内に広くて掃除がしやすいコンテナ型のトイレが整備されたほか、家族ごとにテントとベッドが支給されました。<br><br>また、災害の発生直後から被災者に温かい食事を提供する態勢も整えられています。調理を担うボランティア団体は、「キッチンカー」と呼ばれる台所を備えた車を各地に準備し、災害時には調理師がパスタなどの温かい食事を用意します。<br><br>国の機関がボランティア団体に指示を出し費用を負担する仕組みが整えられているということで、学会は日本でも導入を検討する必要があるとしています。<br><br>避難所・避難生活学会の水谷嘉浩理事は講演で、「日本では、ＴＫＢのうち“キッチン”が最も遅れている。イタリアの事例を参考に変えていかなければならない」と述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 19:15:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガソリン混入の灯油販売 使用しないよう呼びかけ 津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011741081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガソリン混入の灯油販売 使用しないよう呼びかけ 津</span><time datetime="2018-12-09T22:04"><span>12月9日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011741081_1812100104_1812100414_01_02.jpg" alt="ガソリン混入の灯油販売 使用しないよう呼びかけ 津" id="news_image"></div><div></div><div>津市内のガソリンスタンドが、誤ってガソリンを混ぜた灯油を100人近くに販売していたことが分かり、消防はストーブなどで使用した場合、火災につながる可能性が高いとして、購入した人に対し使用しないよう呼びかけています。</div><div>ガソリンが混ざった灯油を販売したのは、津市幸町のガソリンスタンド「岡金ニュー津ＳＳ」です。<br><br>津市消防本部によりますと、このスタンドでは７日、店の灯油のタンクに誤ってガソリンを入れてから、９日になって灯油の色がおかしいことに気づくまで、少なくとも100人近くに合わせておよそ2000リットルを販売したとみられるということです。<br><br>津市消防本部によりますと、ガソリンは揮発性が高いため、灯油と混ざったものをストーブなどで使った場合には、火災につながる可能性もあるということですが、今のところ火災などは報告されていないということです。<br><br>津市消防本部では、この期間に「岡金ニュー津ＳＳ」で灯油を購入した人は使用せず、すでにストーブのタンクに入れてしまった場合は、ストーブごとスタンドに持参するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011741081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 22:04:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー 天皇杯 浦和レッズが優勝 12大会ぶり７回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011741001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー 天皇杯 浦和レッズが優勝 12大会ぶり７回目</span><time datetime="2018-12-09T22:50"><span>12月9日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011741001_1812092209_1812092210_01_02.jpg" alt="サッカー 天皇杯 浦和レッズが優勝 12大会ぶり７回目" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本一を決める天皇杯・全日本選手権は決勝が行われ、浦和レッズがベガルタ仙台に１対０で勝って前身のチームを含めて12大会ぶり７回目の優勝を果たしました。</div><div>天皇杯の決勝は９日午後６時から埼玉スタジアムで行われ、７回目の優勝を狙うレッズと、初優勝を狙うベガルタが対戦しました。試合は、前半13分に、レッズの宇賀神友弥選手がゴール前のクリアボールに反応し、ボレーシュートを豪快に決めて先制しました。<br><br>これに対してベガルタは、この大会３試合連続でゴールを決めているジャーメイン良選手にボールを集めますが、ゴールにはつながらず、レッズが１点リードして前半を終えました。<br><br>後半、ベガルタは途中出場の阿部拓馬選手や野津田岳人選手が決定的なチャンスをつくりましたが、ゴールを奪えませんでした。<br><br>レッズは、この大会５試合でわずか１失点の守備陣が最後まで集中した守りを見せ、このまま１対０で勝ち、前身の三菱重工時代を含めて12大会ぶり７回目の優勝を果たしました。<br><br>ベガルタは東北勢初の優勝には届きませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011741001_1812092102_1812092104_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>天皇杯の決勝は９日午後６時から埼玉スタジアムで行われ、７回目の優勝を狙うレッズと、初優勝を狙うベガルタが対戦しました。試合は、前半13分に、レッズの宇賀神友弥選手がゴール前のクリアボールに反応し、ボレーシュートを豪快に決めて先制しました。<br><br>これに対してベガルタは、この大会３試合連続でゴールを決めているジャーメイン良選手にボールを集めますが、ゴールにはつながらず、レッズが１点リードして前半を終えました。<br><br>後半、ベガルタは途中出場の阿部拓馬選手や野津田岳人選手が決定的なチャンスをつくりましたが、ゴールを奪えませんでした。<br><br>レッズは、この大会５試合でわずか１失点の守備陣が最後まで集中した守りを見せ、このまま１対０で勝ち、前身の三菱重工時代を含めて12大会ぶり７回目の優勝を果たしました。<br><br>ベガルタは東北勢初の優勝には届きませんでした。</div></div><div><h3>レッズ ゴールの宇賀神「基本に忠実に」</h3><div>豪快なボレーシュートで決勝ゴールを決めた浦和レッズの宇賀神友弥選手は「優勝できてただただうれしい。基本に忠実にボールをしっかり見て枠に飛ばした。なかなかできないシュートだったと思う」と笑顔で話しました。</div></div><div><h3>レッズ 槙野「ほっとしている」</h3><div>決勝を含めた６試合をわずか１失点に抑えて優勝した浦和レッズのディフェンダー、槙野智章選手は「ほっとしている。先制点をとった後は不細工だが走って戦おうと試合前から話し合っていた。ゴール前を堅く守って難しい時間を乗り越えればチャンスは来ると思っていた」と話していました。</div></div><div><h3>ベガルタ 渡邉監督「この悔しさ乗り越えタイトルを」</h3><div>天皇杯のタイトルに一歩届かなかったベガルタ仙台の渡邉晋監督は「多くのサポーターの声援を背に選手たちは懸命に走りきってくれたが、準決勝の“みちのくダービー”に勝った喜びよりも、決勝で敗れたことのほうが数百倍悔しい。今度こそこの悔しさを乗り越えてタイトルを獲得したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011741001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 22:50:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 米大使呼び「逮捕状撤回を」 対抗措置も示唆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 米大使呼び「逮捕状撤回を」 対抗措置も示唆</span><time datetime="2018-12-10T04:56"><span>12月10日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741181_1812100450_1812100456_01_02.jpg" alt="中国 米大使呼び「逮捕状撤回を」 対抗措置も示唆" id="news_image"></div><div></div><div>中国の通信機器大手、ファーウェイの幹部が、アメリカの要請によってカナダで逮捕されたことについて、中国外務省は、北京駐在のアメリカ大使を呼び逮捕状を撤回するように求め、今後の対応によっては対抗措置を取る可能性も示唆しました。</div><div>ファーウェイのＣＦＯ＝最高財務責任者の孟晩舟氏は、今月１日、アメリカの要請によってカナダの空港で逮捕され、カナダの検察当局はアメリカの制裁下のイランとの取り引きを巡って詐欺の疑いがあると主張しています。<br><br>この事件について中国外務省は９日、楽玉成次官が北京駐在のアメリカのブランスタド大使を呼び、アメリカはカナダ当局に孟氏を拘束するよう不当に要求し強く抗議したと発表しました。<br><br>この中で楽次官は「今回の件に断固として反対し、アメリカが中国の厳正な立場を必ず重視して、直ちに誤ったやり方を正し逮捕状を撤回するよう強く促す」としています。<br><br>そして、「中国は今後、アメリカの行動を見極めてさらなる対応を取る」として今後の対応によっては対抗措置を取る可能性も示唆しました。<br><br>孟氏をめぐっては、カナダの裁判所で７日、勾留を続けるかどうかの審問が行われ、結論が出なかったため、10日に再開されることになっています。<br><br>こうした中、中国外務省は８日も北京駐在のカナダの大使を呼び直ちに釈放するように強く抗議するなど、この問題を重視する姿勢を示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 04:56:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞授賞式 11日未明開催へ 本庶さんにメダル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞授賞式 11日未明開催へ 本庶さんにメダル</span><time datetime="2018-12-10T04:57"><span>12月10日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741121_1812100057_1812100457_01_02.jpg" alt="ノーベル賞授賞式 11日未明開催へ 本庶さんにメダル" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル賞の授賞式が現地時間の10日（日本時間の11日未明）、スウェーデンのストックホルムで行われ、医学・生理学賞に選ばれた京都大学特別教授の本庶佑さんにメダルと賞状が贈られます。</div><div>スウェーデンの首都ストックホルムでは、現地時間の10日午後４時半（日本時間の11日午前０時半）から、中心部にあるコンサートホールで、平和賞と文学賞をのぞくノーベル賞の授賞式が行われます。<br><br>日本からは、がんの免疫治療を医療として確立した業績で医学・生理学賞に選ばれた、京都大学特別教授の本庶佑さんが出席します。<br>本庶さんは和服で参加する予定で、1500人余りの招待客を前にスウェーデンのグスタフ国王から記念のメダルと賞状を手渡されることになっています。<br><br>また、授賞式の後は、近くの市庁舎に場所を移してスウェーデン王室の王族らととともに晩さん会が開かれ、この中では本庶さんがスピーチをすることになっています。<br><br>ノーベル賞の授賞式では、毎年、地元の市民からも受賞した業績や受賞者に高い関心が寄せられるということで、特に本庶さんの業績はがんに関係するため関心が高いということです。<br><br>ストックホルムに住む69歳の男性は「受賞者の中で気になるのは、がんの優れた治療法を発見した人です。晩さん会のスピーチは、例年すばらしく、特に楽しみにしています」と話していました。<br><br>また、地元の大学に勤務する66歳の女性は「ことしは医学・生理学賞の分野で日本の研究者が受賞しましたね。彼の研究は、がんの治療において、とても重要で、私の教え子の中にも本庶さんの記念講演を聴きに行った学生がいます」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 04:57:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 “実際の報酬額”の文書 自ら修正した痕跡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/k10011741091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 “実際の報酬額”の文書 自ら修正した痕跡</span><time datetime="2018-12-10T04:57"><span>12月10日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181210/K10011741091_1812100044_1812100457_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 “実際の報酬額”の文書 自ら修正した痕跡" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件で、ゴーン前会長の実際の報酬額が記されたとみられる一部の文書に、前会長が手書きで内容を修正した痕跡が残されていたことが関係者への取材で分かりました。東京地検特捜部は10日、前会長らと法人としての日産を起訴するとともに、直近３年間の報酬も少なく記載していた疑いで前会長らを再逮捕するものとみられます。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、平成26年度までの５年間、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、先月19日、代表取締役だったグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに金融商品取引法違反の疑いで逮捕されました。<br><br>東京地検特捜部は、ゴーン前会長が高額の報酬への批判を避けるため、実際の報酬との差額を退任後に受け取ることにしていたとみて調べていますが、ゴーン前会長の実際の報酬額が記されたとみられる文書が作成され、一部の文書には前会長が手書きで内容を修正した痕跡が残されていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>特捜部は勾留期限の10日、ゴーン前会長とケリー前代表取締役、それに法人としての日産を起訴するとともに、昨年度までの直近の３年間の報酬を少なく記載していた疑いで再逮捕するものとみられます。<br><br>調べに対しゴーン前会長らは「退任後の報酬は正式には決まっていなかった」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海外メディアが捜査を批判 背景に文化の違いも</h3><div>今回の事件についてアメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルが「かつて救世主とされた前会長は、空港で逮捕され起訴されることもなく勾留が続いている。このような扱いは、犯罪歴のない国際企業の経営者に対して不適切だ」と先月の社説で批判するなど、海外のメディアからは逮捕そのものへの疑問の声も出ています。<br><br>なぜこのような批判が出るのか。<br>比較刑事法が専門で一橋大学大学院の王雲海教授は、背景には経済事件の捜査について、日本と欧米で根本的な考え方の違いがあると指摘しています。<br><br>王教授によりますと、アメリカでは経済事件の捜査の最終的な目的は「市場の秩序の回復」で、罰金や追徴金などによる制裁によって効果が得られれば、逮捕にまで踏み切るケースは少ないということです。<br>このため「任意捜査を行わず、ジェット機を降りたとたんに逮捕するという今回の日本の捜査手法は、海外では『奇襲』のように感じられアンフェアだと受け止められている」と指摘しています。<br><br>一方、王教授は「日本の捜査機関は、市場の秩序の回復より、いわゆる『お上』として正義を守るために不正と闘うという意識が強いのではないか」としたうえで、「特捜部はゴーン前会長が日産で多くの人をリストラしたのに、自分だけが何十億円もの報酬をひそかにポケットに入れていたことを『正義に反する』として逮捕に踏み切ったのではないか」と分析しています。<br><br>さらに王教授は、特捜部がゴーン前会長を逮捕したあと、容疑の詳細をほとんど明らかにしないことも、海外メディアからの批判を集める要因になっているとして、「検察は、日本と欧米では捜査に対する考え方に違いがあることを認識し、批判に対しては『説明責任を果たす』という発想で臨むべきだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181210%2Fk10011741091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 04:57:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>