<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>団地の階段付近で７５歳男性死亡 刃物で刺されたか 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010934821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>団地の階段付近で７５歳男性死亡 刃物で刺されたか 京都</span><time datetime="2017-04-03T00:30"><span>4月3日</span> <span>0時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010934821_1704030053_1704030053_01_02.jpg" alt="団地の階段付近で７５歳男性死亡 刃物で刺されたか 京都" id="news_image"></div><div></div><div>２日夕方、京都府宇治市の集合住宅の階段付近で、７５歳の住人の男性が血を流して倒れているのが見つかり、その後、病院で死亡が確認されました。男性の体には刃物で刺されたような傷が複数あるということで、警察は、事件に巻き込まれたと見て捜査しています。</div><div>２日午後６時前、宇治市五ケ庄野添の団地で、「階段の下で高齢の男性が倒れている」という通報が消防に寄せられました。<br>警察や消防が現場に駆けつけたところ、団地内にある集合住宅の１階の階段付近で男性が血を流して倒れていて、病院に搬送されましたが、まもなく死亡が確認されました。<br><br>その後の警察の調べで、死亡したのは、この集合住宅に住むパート従業員の山田武利さん（７５）とわかりました。警察によりますと、山田さんの体には刃物で刺されたような傷が複数あるということで、警察は、事件に巻き込まれたと見て、周辺で不審な人物が目撃されていないかなど捜査を進めています。<br><br>現場は、ＪＲ奈良線の黄檗駅から西に５００メートルほど離れた住宅や団地などが建ち並ぶ一角にあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010934821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩＳのナンバー２殺害」イラク軍が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010934851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ＩＳのナンバー２殺害」イラク軍が発表</span><time datetime="2017-04-03T04:39"><span>4月3日</span> <span>4時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010934851_1704030437_1704030439_01_03.jpg" alt="「ＩＳのナンバー２殺害」イラク軍が発表" id="news_image"></div><div>イラク軍は、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートのナンバー２で軍事部門の責任者を殺害したと発表し、対ＩＳ作戦における市民の巻き添えが大きな問題となるなか、作戦の重要性を強調する狙いがあると見られています。</div><div>イラク軍は国営テレビを通じて声明を出し、シリアとの国境に近いイラクの町カイムで先月３１日、過激派組織ＩＳの拠点を空爆したと発表しました。<br>この空爆でＩＳの指導者バグダディ容疑者に次ぐナンバー２で軍事部門の責任者のイヤド・ジュマイリ幹部を殺害したとしています。<br>この幹部は旧フセイン政権の治安機関に所属していましたが、政権が崩壊して以降、過激派の活動に加わったとされています。<br><br>ＩＳはこれまでのところ反応を出していませんが、殺害が事実であれば指揮命令系統への打撃となり、ＩＳの一層の弱体化につながると見られています。<br><br>イラク軍はアメリカ主導の有志連合の支援を受けながらＩＳが拠点にしてきたイラク第２の都市モスルの奪還作戦を進めていますが、２月から先月にかけて巻き添えになって死亡した市民は３００人以上にのぼると国連が発表し、国内外から批判の声が高まっています。<br>それだけに今回の発表でイラク軍は対ＩＳ作戦の重要性を強調する狙いがあると見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010934851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 04:39:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害事件 母国ベトナムで葬儀</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010934841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害事件 母国ベトナムで葬儀</span><time datetime="2017-04-03T04:43"><span>4月3日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010934841_1704030438_1704030443_01_03.jpg" alt="女児殺害事件 母国ベトナムで葬儀" id="news_image"></div><div>先月、千葉県我孫子市で殺害されているのが見つかった女の子の葬儀が、２日夜、母国ベトナムで営まれ、親族や近所の人など大勢の人たちが女の子の死を悼みました。</div><div>千葉県松戸市の小学３年生でベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）は先月２６日、我孫子市で殺害されているのが見つかり、警察が殺人と死体遺棄の疑いで捜査しています。<br><br>事件から１週間がたった２日、リンさんは両親とともに母国ベトナムに戻り、首都ハノイの近郊にある父親の実家に向かいました。<br>そして葬儀が営まれ、僧侶がお経をあげるなか、集まった１００人を超える親族や近所の人たちがじっと手を合わせました。<br>集まった人たちは、このあと順番に笑顔のリンさんの写真が飾られた台に線香を手向け、早すぎる死を悼んでいました。<br><br>親族によりますとリンさんは小学校に入ったあとも年に２回ほどベトナムに戻り、この父親の実家などで過ごしていたということです。<br><br>近所の女性は「とてもよい子でみんなから大事にされていました。とても大切なものを失ってしまい、あまりにつらいです」と涙ながらに話していました。<br>また、ことし１月の旧正月に会ったばかりというリンさんの祖父は、「事件のことが今でも信じられず、リンがまだ生きているのではないかと感じます。日本の警察には早く犯人を見つけて、法の裁きを受けさせてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010934841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 04:43:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活保護世帯の大学進学支援策を検討 超党派議員連盟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010934801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>生活保護世帯の大学進学支援策を検討 超党派議員連盟</span><time datetime="2017-04-03T04:45"><span>4月3日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010934801_1704030451_1704030453_01_03.jpg" alt="生活保護世帯の大学進学支援策を検討 超党派議員連盟" id="news_image"></div><div>子どもの貧困対策に取り組む超党派の議員連盟は、生活保護を受給している世帯の子どもたちの大学などへの進学を後押しし、貧困の連鎖を防ぎたいとして、生活保護の制度の見直しや奨学金の拡充など、支援策の検討に入りました。</div><div>厚生労働省によりますと、生活保護を受給している世帯の子どもの大学や専修学校への進学率は、平成２７年度は３３％で、全体の進学率（７３％）の半分以下にとどまっています。<br><br>このため、子どもの貧困対策に取り組む自民党や民進党など超党派の国会議員で作る議員連盟は、教育の格差が貧困の連鎖につながるのを防ぎたいとして、生活保護受給世帯の子どもたちの大学などへの進学を後押しするための支援策の検討に入りました。<br><br>具体的には、大学などへ進学した人は、生活保護の対象から外れて世帯への給付額が減額される今の制度の見直しや、進学後の生活費や学費を支援する奨学金の拡充などを検討することにしています。<br><br>議員連盟では、ことし夏にも支援策を取りまとめ、政府に実現を求めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010934801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 04:45:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪崩死亡事故から１週間 専門家に依頼し規模や速度を調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010934761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪崩死亡事故から１週間 専門家に依頼し規模や速度を調査へ</span><time datetime="2017-04-03T05:08"><span>4月3日</span> <span>5時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010934761_1704030513_1704030515_01_03.jpg" alt="雪崩死亡事故から１週間 専門家に依頼し規模や速度を調査へ" id="news_image"></div><div>栃木県那須町で登山の訓練をしていた高校生らが雪崩に巻き込まれ８人が死亡した事故から１週間、警察の検証などで、生徒たちは身を隠す樹木が少ない標高の高い場所で、１６０メートルにわたって流れ下ってきた雪崩に襲われたことがわかっています。警察は、さらに生徒たちが被害に遭った状況を解明する必要があるとして、今後、専門家に依頼し、雪崩の規模や速度などを詳しく調べる方針です。</div><div>先月２７日の朝、栃木県那須町の茶臼岳で、７つの高校の山岳部の生徒らが雪をかき分けて進むラッセルの訓練中に雪崩に巻き込まれ、大田原高校の生徒ら８人が死亡し、４０人がけがをしました。<br><br>これまでの警察の検証で、雪崩は茶臼岳の「天狗鼻」と呼ばれる付近で発生し、少なくとも長さ１６０メートルにわたって流れ下ったことがわかっています。<br>また、救助の際の状況から、８人が亡くなった大田原高校の班は、身を隠す樹木が少なくなる標高の高い場所で雪崩に巻き込まれたものと見られています。<br><br>警察は、さらに生徒たちが雪崩に巻き込まれた状況を解明する必要があるとして、今後、冬山の災害などの専門家に調査を依頼し、雪崩の幅や長さ、それに流れ下った速度などを詳しく調べる方針です。<br>警察は、こうした専門家による調査結果などを踏まえて、ラッセル訓練を行った判断は適切だったのかや、安全管理に問題はなかったのかを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>救助隊員 当時の状況を語る</h3><div>雪崩が起きた現場近くにある栃木県那須町のスキー場には、２日、事故当日に救助にあたった民間の山岳救助隊が訪れて献花台に花を手向け、救助を行った当時の状況を語りました。<br><br>民間の山岳救助隊「那須山岳救助隊」の高根沢修二副隊長は、「多くの優秀な若い人が亡くなり、本当に残念です。当初、遭難した場所はスキー場だと聞いたので、ゲレンデの中だと思いながら現場に向かいました。まさかあんなに上の方にいるとは思いませんでした」と、当時の状況を振り返りました。<br><br>そのうえで、当時の現場の天候について、「生徒たちが登り始めたあと、天候が急激に悪い方に変化したのかもしれませんが、われわれが現場に行った午前１０時半ごろには、吹雪になっていました」と述べました。<br><br>そして、雪の中から助け出した人のうち、比較的症状が軽い人から順番にブルーシートにくるんで下山させたということです。また、別の隊員は救助活動を行うにあたっては、雪崩の危険性がないか、雪の状態を調べる「弱層テスト」を行ったということで、「当日、現場近くで雪の状態を調べる『弱層テスト』をしたら、雪崩の危険度が高い状況だとわかりました。訓練を行うと決めたのは間違いだったと思います」と指摘しました。</div></div><div><h3>亡くなった教員の通夜</h3><div>雪崩事故で亡くなった大田原高校の教員、毛塚優甫さん（２９）の通夜が２日夜に栃木市の葬儀場で営まれ、学校の教え子や友人などが次々と訪れ、毛塚さんの死を悼んでいました。<br><br>参列者によりますと、この中で毛塚さんの父親は、「優甫はかけがえのない宝でした。高校の教諭は楽しい、生徒と話すのは楽しいと言っていました。忙しくても充実しているようでした」と話したということです。<br><br>また、生徒の代表が「部活動が終わったあとも遅くまで働いている姿を見て、『大変じゃないですか？』と聞くと、『生徒のためなら大変じゃないよ』と言っていたのが印象に残っています」と、思い出を語っていたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010934761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 05:08:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領選 ムン氏が革新系最大政党の公認候補に選出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010934811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領選 ムン氏が革新系最大政党の公認候補に選出か</span><time datetime="2017-04-03T05:13"><span>4月3日</span> <span>5時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010934811_1704030508_1704030513_01_03.jpg" alt="韓国大統領選 ムン氏が革新系最大政党の公認候補に選出か" id="news_image"></div><div>韓国で、来月行われる大統領選挙に向けて優位に立つ革新系の最大政党「共に民主党」は、３日にソウルで予備選挙を実施することにしていて、これまでの予備選挙で連勝してきたムン・ジェイン（文在寅）氏が、総得票で過半数を獲得し、公認候補に選出されるかどうか注目されます。</div><div>韓国では、パク・クネ（朴槿恵）前大統領が一連の事件をめぐって先月３１日に逮捕され、検察は４日、パク容疑者が収容されている拘置所を訪れて、逮捕後では最初となる事情聴取を行うことにしています。<br><br>こうした中、来月９日の大統領選挙に向けて各政党は公認候補選びを進めていて、このうち優位に立つ革新系の最大政党「共に民主党」は、ソウル首都圏などを対象にした予備選挙を３日午後にソウルで実施します。<br>これまでの３回の予備選挙では、前の党代表ムン・ジェイン氏やチュンチョン（忠清）南道知事のアン・ヒジョン（安煕正）氏ら４人の立候補者のうち、ムン氏が、前回の２０１２年の大統領選挙で敗れて以降、今回の選挙に向けて準備を重ねてきたとアピールして支持を集め、３連勝しています。<br><br>３日のソウルでの予備選挙の結果、ムン氏が総得票の過半数を獲得すれば、今月８日に予定されている上位２人による決選投票に進むことなく公認候補に選ばれます。<br>北朝鮮への融和的な姿勢と日本への厳しい発言が目立つムン氏は、ほかの政党の候補者を含めた世論調査でも支持率でトップを走っていて、３日に公認候補選出を決めてさらに勢いを増すか注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン氏とは ノ元大統領の側近</h3><div>ムン・ジェイン氏は６４歳。<br>韓国南部コジェ（巨済）島の貧しい家庭の出身で、学生時代は民主化運動に深く関わりました。その後、弁護士になり、のちに大統領となる弁護士のノ・ムヒョン（盧武鉉）氏と共同事務所を立ち上げ、以後、長年にわたってノ氏を支えます。ノ氏が２００３年に大統領に就任すると、ムン氏は大統領の最側近にあたる秘書室長などを務めました。<br><br>ノ元大統領が退任後、不正資金疑惑の渦中で自殺したあと、ムン氏は元大統領の遺志を継ぐ形で２０１２年に国会議員となりました。そして、その年に行われた前回の大統領選挙では革新系の最大野党の公認候補となり、庶民派のイメージを打ち出して格差を是正するために財閥への規制を強めることなどを訴えましたが、接戦の末にパク・クネ氏に敗れました。<br><br>ムン氏はその後も「共に民主党」の代表などを務め、今回、再び大統領選挙に挑戦することを決めました。ムン氏は、北朝鮮に融和的だったノ・ムヒョン政権の立場を継承していて、最近では韓国の余剰米を北朝鮮に送り、その引き換えに北朝鮮からレア・アースを受け取る構想について述べ、保守派から「北朝鮮の核やミサイル開発に対する国連制裁を破ることになる」と批判を浴びました。<br><br>一方、日本に対しては厳しい姿勢とされ、慰安婦問題をめぐる日韓の合意には批判的な立場を示しているほか、去年７月には島根県の竹島に上陸しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010934811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 05:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宅配ボックス」事業へ 機械メーカーの参入活発化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/k10010934681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「宅配ボックス」事業へ 機械メーカーの参入活発化</span><time datetime="2017-04-03T05:43"><span>4月3日</span> <span>5時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170403/K10010934681_1704022245_1704030543_01_02.jpg" alt="「宅配ボックス」事業へ 機械メーカーの参入活発化" id="news_image"></div><div>ネット通販による荷物の増加で宅配業界の人手不足が深刻化する中、機械メーカーの間では、ドライバーが駅や商業施設などに荷物を預けることができる「宅配ボックス」の事業に参入する動きが活発になっています。</div><div>このうち、愛知県知立市の産業機械メーカーは、去年、宅配ボックスの事業に参入しました。この会社の宅配ボックスは利用者が受け取り先に指定しておくと、メールで送られるＱＲコードやバーコードをかざすだけで、届いた荷物を取り出すことが出来ます。<br><br>この会社では、駅やスーパーのほか、工場で従業員が利用する活用法も見込めるとして、郊外にある工業団地への設置も進めています。担当者の小川朋子さんは、「宅配ドライバーの人手不足に加え、共働きの増加などから、宅配ボックスは地方にも広がるとみている」と話しています。<br><br>また、コインロッカーなどを製造する兵庫県姫路市の機械メーカーは、保冷剤を使わなくても生鮮食料品を保管できる冷蔵機能つきの宅配ボックスを開発しました。<br><br>ネット通販による荷物の増加で宅配業界の人手不足が深刻化する中、再配達の負担が軽減される宅配ボックスへのニーズは高まっており、機械メーカーなどの間でこうした事業に参入する動きが活発になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170403%2Fk10010934681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 05:43:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>