<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>神奈川県 横浜市で28人など新たに31人感染確認 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/k10012489461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 横浜市で28人など新たに31人感染確認 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-30T19:24"><span>6月30日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012489461_2006301631_2006301635_01_02.jpg" alt="神奈川県 横浜市で28人など新たに31人感染確認 新型コロナ" id="news_image"></div><div>横浜市は30日、男女28人が新たに新型コロナウイルスに感染したと発表しました。このうち26人は市内のホストクラブの従業員が占めていて、市は繁華街で夜間に営業する接待を伴う飲食店などで感染が広がっているおそれもあるとして注意を呼びかけています。</div><div>横浜市によりますと、新たに感染が確認されたのは20代から40代までの男女28人です。<br><br>このうち、男性26人は横浜市中区にあるホストクラブの従業員だということです。<br><br>今月下旬に感染がわかった6人がこの店の従業員で、ほかの従業員を一斉に検査したところ、大規模な感染が確認されたということです。<br><br>この店は関係する東京・新宿区のホストクラブと従業員の行き来があり横浜市は感染経路を詳しく調べています。<br><br>一方、利用客についてはこれまでのところ感染は確認されていません。<br><br><br>市は県内の保健所と店の情報を共有して客の感染の有無をさらに調べるとともに、繁華街で夜間に営業する接待を伴う飲食店などで感染が広がっているおそれもあるとして注意を呼びかけています。<br><br>クラスターが発生したものの横浜市は現時点では店名は公表しないとしています。<br><br><br>横浜市で20人以上の感染者が発表されるのは緊急事態宣言が出されていた4月23日以来です。</div></section><section class="module--content"><div><div>一方、横浜市以外でも神奈川県で合わせて男性3人が新型コロナウイルスに新たに感染したと発表されました。<br><br>神奈川県によりますと、平塚市に住む40代の会社員の男性が感染したということです。<br><br>男性は県外で感染が確認された人の濃厚接触者だということです。<br><br>また、川崎市によりますと市内の医療機関を受診した、都内に住む60代の会社員の男性が感染していることが確認されたということです。<br><br>男性は軽症で感染経路は分かっていないということです。<br><br>このほか相模原市も市内に住む20代の男子大学生が、新たに感染したと発表しました。<br><br>軽症だということです。<br><br>この学生は、県内の大学に通っていて、大学の友人の感染がすでに確認されているということです。<br><br>相模原市によりますと、男子大学生が通う大学は、今も授業は行われていますが、濃厚接触者がいる学年は大学に来ないよう呼びかけているということです。<br><br>これで県内で発表された感染者は1500人で、このうち96人が死亡しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200630%2Fk10012489461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 19:24:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染者】新たに138人感染確認（20時半時点）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/k10012489781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染者】新たに138人感染確認（20時半時点）新型コロナ</span><time datetime="2020-06-30T20:47"><span>6月30日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012489781_2006301841_2006301850_01_02.jpg" alt="【国内感染者】新たに138人感染確認（20時半時点）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>30日はこれまでに東京都で54人、神奈川県で31人、空港の検疫で6人など、全国で合わせて138人の感染発表がありました。<br>死者の発表はありません。<br>これで国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め1万8769人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて1万9481人となっています。<br>また、亡くなった人は国内で感染した人が972人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて985人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で<br>▽東京都は6225人<br>▽大阪府は1833人<br>▽神奈川県は1500人<br>▽北海道は1263人<br>▽埼玉県は1129人<br>▽千葉県は957人<br>▽福岡県は846人<br>▽兵庫県は706人<br>▽愛知県は528人<br>▽京都府は381人<br>▽石川県は300人<br>▽富山県は227人<br>▽茨城県は174人<br>▽広島県は168人<br>▽岐阜県は156人<br>▽群馬県は153人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は101人<br>▽宮城県は94人<br>▽奈良県は92人<br>▽新潟県は83人<br>▽静岡県は83人<br>▽福島県は82人<br>▽愛媛県は82人<br>▽長野県は77人<br>▽栃木県は76人<br>▽山梨県は74人<br>▽高知県は74人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は64人<br>▽大分県は60人<br>▽熊本県は49人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は46人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽岡山県は26人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は11人<br>▽徳島県は6人<br>▽鳥取県は3人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で314人、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、30日の時点で、<br>▽国内で感染した人などが42人、<br>▽クルーズ船の乗船者が1人の合わせて43人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が1万6631人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が658人の合わせて1万7289人となっています。<br><br>また、今月28日には速報値で1日に3334件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200630%2Fk10012489781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 20:47:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧優生保護法訴訟 賠償求めた原告の男性 敗訴の理由は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/k10012490181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旧優生保護法訴訟 賠償求めた原告の男性 敗訴の理由は</span><time datetime="2020-06-30T21:10"><span>6月30日</span> <span>21時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012490181_2006302046_2006302110_01_02.jpg" alt="旧優生保護法訴訟 賠償求めた原告の男性 敗訴の理由は" id="news_image"></div><div></div><div>およそ2万5000人が不妊手術を受けさせられた旧優生保護法をめぐる問題。手術を強制された東京の男性が国に賠償を求めた裁判で、東京地方裁判所は訴えを退けました。裁判所はどのような理由で男性の訴えを認めなかったのでしょうか。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>“意思決定の自由を侵害” しかし憲法判断は</h3><div>全国で起こされた一連の裁判では、去年、仙台地方裁判所で初めての判決が言い渡され、賠償は認められませんでしたが、旧優生保護法は憲法に違反していたという判断が示されました。<br><br>全国で2件目となった東京地方裁判所の判決でも、その判断が注目されました。<br><br>30日の判決では、原告の男性が強制された不妊手術について、憲法13条で保護された「自分の子を持つかどうかを意思決定する自由」を侵害するものだったと指摘しました。<br><br>しかし、手術の根拠となった旧優生保護法がそもそも憲法に違反するものだったかどうかについては明確な判断を示さず、手術が誤りだった以上は国に賠償責任があるという判断を示すにとどまりました。<br><br>仙台地裁は「リプロダクティブ・ライツ」とも呼ばれる「子どもを産み育てるかどうかを決める権利」が憲法上保障される基本的な権利だと位置づけ、その権利が侵害されたと認めましたが、東京地裁は「リプロダクティブ・ライツ」という権利の存在についても明確に判断しませんでした。</div></div><div><h3>“除斥期間” というハードル</h3><div>東京地裁は、国に賠償責任があることは認めましたが、なぜ訴えを退けたのでしょうか。<br><br>その理由は、改正前の旧民法にあった「除斥期間」と呼ばれる規定でした。<br><br>不法行為があったときから20年が過ぎると、賠償を求められなくなるという規定です。<br><br>これまでの裁判を通じて、原告側は、不妊手術を強制された際の人権侵害だけでなく、その後の人生でも、妻との間に子どもを持てなかった苦しみや、手術を受けた事実によってさまざまな差別の被害を受けかねない状況にあるとして、精神的な苦痛はいまも続く「人生被害」で、除斥期間は適用すべきでないと主張していました。<br><br>しかし、30日の判決では、国による不法行為があったのは不妊手術を強制された昭和32年の時点だとして、除斥期間はすぎていると判断しました。<br><br>原告が訴えた「人生被害」については認めたものの、手術による被害と別のものではなく、除斥期間の起算点を遅らせることはできないという見解を示しました。<br><br>さらに、仮に、除斥期間の起算点を遅らせる余地があるとしても、旧優生保護法が改正された平成8年までだとして、原告が裁判を起こしたおととし（平成30年）の時点ではすでに除斥期間がすぎていたという判断を示しました。</div></div><div><h3>手術後の救済策めぐる国や国会の責任も認めず</h3><div>東京地裁は、手術後の救済策をめぐる国や国会の責任も認めませんでした。<br><br>原告側は、国や国会が手術を受けた人たちを事後的に救済する措置を怠っていたと主張しました。<br><br>しかし30日の判決では、国の責任については「日本においては『優生思想』そのものは国が作り出したものではなく、その思想の排除は必ずしも容易ではなかった」としたうえで、平成8年に法律を改正したことを踏まえ、国（＝厚生労働大臣）には救済措置を取る義務があったとはいえないという判断を示しました。<br><br>また、国会の責任についても「法律が改正された平成8年の時点で、不妊手術を受けた人への補償を行う法律を作る必要性や明白性があったとは言えない」として、認めませんでした。</div></div><div><h3>今後の裁判への影響は</h3><div>旧優生保護法をめぐる裁判は、全国9か所で起こされています。<br><br>今回の東京地裁も含めて2件の判決では、いずれも「除斥期間」が高いハードルとなり、賠償を求める訴えは退けられました。<br><br>一方で、憲法に詳しい慶応大学法学部の小山剛教授は、NHKの取材に対して、裁判官が異なれば別の判断もあり得るという見方を示しています。<br><br>今後の各地の判決でどのような判断が示されるのか、注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200630%2Fk10012490181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 21:10:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内初 ワクチンの臨床試験開始 大阪のベンチャー 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/k10012489331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内初 ワクチンの臨床試験開始 大阪のベンチャー 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-30T21:57"><span>6月30日</span> <span>21時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012489331_2006301740_2006301751_01_02.jpg" alt="国内初 ワクチンの臨床試験開始 大阪のベンチャー 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチンを人に投与して、安全性や有効性を確かめる臨床試験を、大阪 茨木市にあるバイオベンチャー企業が30日、開始したと発表しました。新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験が国内で始まるのは初めてです。</div><div>臨床試験を開始したと発表したのは、大阪大学の研究者が設立したバイオベンチャー企業「アンジェス」です。<br><br>発表によりますと、臨床試験では「ＤＮＡワクチン」と呼ばれるタイプのワクチンを、健康な成人30人に、大阪市立大学医学部附属病院で投与する計画です。<br><br>このワクチンは、ウイルスそのものは使わずに、ウイルスの表面にあって細胞に感染する際の足がかりとなる「スパイクたんぱく質」の遺伝子を使います。<br><br>その遺伝子を組み込んだ物質を人に注射することで、体内にスパイクたんぱく質が現れ、それに応じて免疫の仕組みで感染を防ぐ抗体ができるとされています。<br><br>投与は2週間あけて2回行い、投与量が少ない15人と、多い15人を比べて、安全性や感染を防ぐ抗体が作られるかどうかを確認するということです。<br><br>会社側によりますと、ＤＮＡワクチンを作るのに必要な物質は、大腸菌に組み込んでタンクで培養することで、短時間で大量に増やせるということで、素早いワクチン製造が可能だとしています。<br><br>新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験は、アメリカや中国などですでに始まっていますが、国内では初めてで、この会社の関係者は、ことし秋には次の段階の臨床試験に進みたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「臨床試験開始はゴールではなく始まり」</h3><div>ワクチン開発に詳しい東京大学医科学研究所の石井健教授は、新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験が国内で初めて、大阪で始まることについて「臨床試験が始まったことはゴールではなくて始まりと言える。プロトタイプ（＝原型）を人に投与して、安全性はもちろんのこと、効くのか効かないのかを最終的に見極める実験が始まった段階だ。臨床試験で最も重要なのは安全性をとことん見極めることだ」と話し、期待が先行することに警鐘を鳴らしました。<br><br>また、ＤＮＡワクチンは、これまでに実用化されたことがない新しい技術だとしたうえで「安全性の危惧が指摘されたこともあったが、動物用の医薬品としては承認され、いまはワクチン自体の安全性は問題ないとされている。ただ、本当に感染を防御できるだけの免疫を誘導できるのかや、何千万人もの人に投与する大量生産ができるのかが、これから問題になる」と指摘しました。</div></div><div><h3>一般的には長い年月かかるワクチン開発</h3><div>ワクチン開発に詳しい東京大学医科学研究所の石井健教授によりますと、ワクチンの開発には一般的に10年単位の長い年月がかかるということです。<br><br>基礎研究を何年も続けたうえで、非臨床試験という細胞を使った試験管レベルでの実験や動物を使った実験を積み重ねて、人に接種するワクチンを作ります。<br><br>続いて実際に人に投与して安全性や有効性を確かめる臨床試験を3段階で行うことが世界的な基準となっています。<br><br>臨床試験は、<br>▽数十人程度の少人数に接種して主に安全性を確かめる第1段階<br>▽数百人に接種して有効性を詳しく確かめる第2段階<br>▽数千人の規模で接種して、さらに検証する第3段階<br>の順で行われ、3つの段階で安全性と有効性を確認したうえで、国による審査で承認されたものが製品化されます。<br><br>一連の研究、開発で早くても5年、長いものでは20年から25年かかるほか、動物実験の段階で効果があるとされても、その後の臨床試験で人への有効性や安全性が十分ではないと判断され、開発が中止になるケースもあり、数多くの研究の中から実用化にこぎ着けるのはわずかだとされています。<br><br>新型コロナウイルスのワクチン開発は、異例のスピードで進んでおり、石井教授は「通常、感染症のワクチンを開発する場合、感染症を防御できることを動物を使った実験で確認しなければいけないが、各国が同意して、動物の実験なしで人での臨床試験が始まっている。3つの段階の臨床試験も、１つが終わってから次に取りかかるのではなく、同時に進めることで早く開発しようと世界中が努力している」と話しています。</div></div><div><h3>ワクチン開発で重要なのは安全性と有効性の確認</h3><div>ワクチンは毒性を無くしたウイルスや、ウイルスに似せた無害な物質を体に投与することで免疫に「抗体」を作らせ、病原体の形を体に覚えさせて、その後の感染を防ぎます。<br><br>ワクチンの開発を進めるうえで最も重要なのは、ワクチンの安全性と有効性の確認です。<br><br>安全性で懸念されることの一つが、ＡＤＥ＝抗体依存性感染増強という現象です。<br><br>抗体は、本来であればウイルスから体を守るものですが、ＡＤＥは、ワクチンの接種後、ウイルスに感染したとき、かえって感染を促進して症状を悪化させる現象です。<br><br>なぜ、この現象が起きるのか詳しい仕組みは、まだ解明されていません。<br><br>実際に、ＳＡＲＳやＭＥＲＳといった過去のコロナウイルスのワクチン開発の過程では、動物実験でかえって症状が悪化したケースがあったということで、安全性を慎重に確かめることが求められます。<br><br>また、ワクチンの有効性を確かめるうえでは、どのような種類の抗体が作られるのかも重要です。<br><br>免疫機能が働いて抗体が作られても、すべての抗体が新たな感染を防ぐわけではありません。<br><br>さまざまな種類がある抗体のうち、中和抗体と呼ばれるものでなければ感染を防ぐことができません。<br><br>作られた抗体が中和抗体かどうかは、この抗体を加えた細胞にウイルスを感染させる実験を行って確認するほか、動物を使った実験で確認することもあります。<br><br>一般的には、これらの実験が行われたあとで、人に投与する臨床試験が進められます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200630%2Fk10012489331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 21:57:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たなモニタリング7項目設定 数値基準設けず コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/k10012490111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たなモニタリング7項目設定 数値基準設けず コロナ</span><time datetime="2020-06-30T22:31"><span>6月30日</span> <span>22時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012490111_2006302025_2006302032_01_02.jpg" alt="東京都 新たなモニタリング7項目設定 数値基準設けず コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、見直しを進めてきた新たなモニタリング項目を取りまとめました。感染状況や医療体制を専門家に分析してもらい、都が評価して注意喚起するかどうかを判断するということで、7月1日から試験的に運用します。</div><div>東京都は30日、午後7時半から小池知事や幹部職員が出席して、新型コロナウイルスの対策本部会議を開きました。<br><br>このなかで感染拡大の第2波に備えて見直しを進めてきた新たなモニタリング項目を取りまとめました。<br><br>感染状況と医療体制を示す合わせて7つの項目で、具体的には新たな感染者数や感染経路がわからない人の数や増加比率、入院患者の数などです。<br><br>都は週1回をベースに医師や感染症の専門家に、これら7項目の数値を前の週や緊急事態宣言が出されていた期間中の最大値と比較しながら分析してもらいます。<br><br>その結果をもとにモニタリング会議を開いて現状を評価し、状況が悪化したと判断した場合は、都民に不要不急の外出自粛の協力など注意喚起を行うとしています。<br><br>一方、新たなモニタリング項目には、都民に警戒を呼びかける基準となる数値は設けられませんでした。<br><br>都は7月1日から試験的に運用し、早期に本格的に実施するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新たなモニタリング項目は</h3><div>東京都は、感染拡大の第2波に備えて見直しを進めてきた新たなモニタリング項目はあわせて7つあります。<br><br>これまでもモニタリングを行っていた都内の「感染状況」と「医療体制」を分析するという大きな2つの柱は見直し後も継続されますが、モニタリングする中身の一部が変更されました。<br><br>このうち、「感染状況」のモニタリング項目は3つあります。<br><br>1. 新たな感染者数<br>2. 東京消防庁の電話相談窓口「＃7119」に寄せられた発熱などの相談件数<br>3. 新たな感染者のうち、感染経路がわからない人の数と増加比率です。<br><br>いずれも1週間の平均で算出します。<br><br>消防に寄せられた相談件数と、感染経路がわからない人の数と増加比率は、潜在的な感染の広がりや市中での感染を分析するため、今回、新たに設けられました。<br><br>一方、「医療体制」のモニタリング項目は、<br>4. ＰＣＲ検査と抗原検査の陽性率、<br>5. 救急医療の「東京ルール」の適用件数、<br>6. 入院患者の数、<br>7. 重症患者の数の4つです。<br><br>陽性率と、「東京ルール」の適用件数は1週間の平均で算出します。<br><br>このうち、「東京ルール」の適用件数は、複数の医療機関に救急患者の受け入れを要請したものの搬送先が見つからなかったり、搬送先を決めるのに時間がかかったりした件数です。<br><br>医療機関の受け入れ体制のひっ迫の度合いを推し量る数値として今回、新たに盛り込まれました。<br><br>このほか、新たな感染者の年齢別の発生状況なども参考にするということです。<br><br>都は、医師や感染症の専門家に、これら7項目の数値を前の週や緊急事態宣言が出されていた期間中の最大値と比較しながら分析してもらうということです。</div></div><div><h3>小池知事「全体像をつかむことが考え方のベース」</h3><div>東京都の小池知事は、新型コロナウイルスの対策本部会議のあと30日午後8時から記者会見を行いました。このなかで、新たなモニタリング項目に、都民に警戒を呼びかける基準となる数値を設けなかったことについて、「これまでモニタリングをしてきたのは、例えば、休業要請をしたり解除したりするための基準だった」と説明しました。<br><br>そのうえで、「感染者数が急激に増加した３月下旬の医療体制と現在ではかなり環境が違ってきているので、数字も見直さなければならない。現場の数字や感覚なども含めて判断すべきで、どの数字までヒットしたらスイッチをオンにするかオフにするかということだけではなく、全体像をつかんでいかなければならないというのが今回のモニタリングの考え方のベースになってくる」と述べました。<br><br>また、小池知事は「都としては新たなモニタリングの方向性に基づき、感染や医療提供体制の状況についてモニタリングをしっかり運用し、必要な警戒をしながら感染拡大防止と経済社会活動との両立を図っていく」と述べました。<br><br>検査体制について「現在は1日およそ3100件の体制をすでに整えている。ＰＣＲ検査に加えて抗原検査なども活用して、今後、1日当たり1万件程度の検査が行えるように体制を強化していく」と述べました。<br><br>このほか、医療提供体制については感染拡大の状況に応じて、レベル1で1000床、レベル2で3000床、レベル3で4000床と段階的に病床を確保するとしたうえで「現在はレベル1の1000床を確保している。入院患者数は230人程度で、重症者は10人にとどまっている。入院患者に対して余裕がある」と述べました。<br><br>そのうえで今後、患者数が増加し続けた場合に備えて、速やかにレベル2の病床を確保できるよう29日に、医療機関に依頼したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>厚労省関係者からは懸念の声も</h3><div>東京都が示した新たなモニタリング項目に基準となる数値が設けられなかったことについて、厚生労働省の関係者からは懸念の声も上がっています。<br><br>厚生労働省が医療体制の確保に関連して今月都道府県に示した目安では人口10万人あたりの新たな患者数が1週間の平均で2.5人を超えた日を「基準日」としていて、その後、自粛など社会への協力要請を行うとしています。<br><br>厚生労働省によりますと、東京都の新たな感染者数は、29日までの1週間では2.61人と、厚生労働省が示した「基準日」となったということです。<br><br>厚生労働省の関係者は、「協力要請のタイミングが遅れれば遅れるほど、ピーク時の感染者数や入院患者数が増えることが専門家の分析で指摘されている。東京都は人口も多く、基準日を過ぎた今、できるだけ早く協力要請を行う必要がある」として、数値基準を設けていない東京都の対応に懸念を示しています。</div></div><div><h3>対策本部会議で専門家「全体像の把握と評価が重要」</h3><div>東京都の新型コロナウイルスの対策本部会議で、国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は、7つの新たなモニタリング項目について「感染がどれぐらい広がっているのか、また、そのスピードがどうなのかを感染状況で見る。そして、病院で受け入れられるのかについて医療体制で見ていく」と説明しました。<br><br>そして、「感染状況」のモニタリング項目として新たに設けた東京消防庁の電話相談窓口「＃7119」に寄せられた発熱などの相談件数については「病院に行きたいという人が相談するときの電話番号なので相談件数が増えてくると新規の陽性者数が増えてくることがわかった」と述べました。<br><br>また、「医療体制」のモニタリング項目として新たに設けた救急医療の「東京ルール」の適用件数については、「第1波の経験から患者が増えるとこの件数があがってくる。患者をなかなか受け入れられないといった医療機関の負荷を示すと考えている」と述べました。<br><br>その上で「個別の指標とその基準値だけを見るのではなく、全体像をきちんと把握して評価をしていくことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>都の審議会委員「医療の需要と供給の状況を総合的に判断」</h3><div>東京都が示した新たなモニタリング項目について、都の新型コロナウイルス感染症対策審議会の委員を務める東京医科大学の濱田篤郎教授は、「単に感染が確認された人の数を基準にするのではなく、ウイルスに感染して医療を必要とする人の数と提供できる病床の状況、つまり医療の需要と供給の状況を、専門家が総合的に判断していくというのがポイントだ。感染者の数がある程度増えてもそれに対応できるだけの医療提供体制が整えられていれば医療のひっ迫は起こらない。ときどきの状況を評価して、3段階から4段階のレベルに分け、わかりやすく示すことができれば、注意喚起につなげることができると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200630%2Fk10012490111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 22:31:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ 日本など14か国対象に入域制限解除へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/k10012490341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＵ 日本など14か国対象に入域制限解除へ</span><time datetime="2020-06-30T23:50"><span>6月30日</span> <span>23時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012490341_2006302347_2006302350_01_02.jpg" alt="ＥＵ 日本など14か国対象に入域制限解除へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合は6月30日、現在行っているＥＵの外からの渡航の制限について、7月1日から日本を含む14か国を対象に解除することを決めました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ＥＵはことし3月以降、域外からの渡航を原則禁止する措置を取ってきました。<br><br>しかし経済活動の再開を進めるなかで、夏の観光シーズンを前にこの措置を段階的に解除することを検討していました。<br><br>7月1日から渡航の制限が解除されるのは日本のほか、オーストラリア、ニュージーランド、カナダそれに韓国など合わせて14か国です。<br><br>一方、アメリカやロシアなどは制限解除の対象に含まれていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200630%2Fk10012490341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 23:50:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海で記録的大雨のおそれ 土砂災害などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/k10012489671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海で記録的大雨のおそれ 土砂災害などに警戒を</span><time datetime="2020-06-30T23:58"><span>6月30日</span> <span>23時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012489671_2006302035_2006302039_01_03.jpg" alt="東海で記録的大雨のおそれ 土砂災害などに警戒を" id="news_image"></div><div>前線と低気圧の影響で、東日本を中心に大気の状態が不安定になり、静岡県などでは激しい雨が降っています。1日にかけて東日本を中心に局地的に非常に激しい雨が降り、静岡県など東海では記録的な大雨となるおそれがあります。土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、低気圧と前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、東日本を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後10時までの1時間には、静岡市井川で35.5ミリ、長野県飯田市南信濃で30ミリのいずれも激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、長野県と愛知県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態はこのあとも続き、西日本では1日朝にかけて、東日本では2日にかけて、局地的に、雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>特に、静岡県など東海では激しい雨が降り続き、1日夕方までの24時間に多いところで平年の6月1か月分の雨量に匹敵する雨が降って、記録的な大雨となるおそれがあります。<br><br>1日の夕方までの24時間には、いずれも多いところで、東海で400ミリ、近畿と関東甲信で200ミリ、九州南部と伊豆諸島で150ミリ、四国で120ミリ、北陸で80ミリと予想され、その後、2日夕方までの24時間には伊豆諸島で100ミリから150ミリ、東海で50ミリから100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>夜の間に雨が強まって災害の危険性が高まるおそれがあります。<br><br>早めの避難を心がけるなど、今夜は安全な場所で過ごすようにして下さい。</div></section><section class="module--content"><div><h3>24時間で400ミリの雨とは？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200630/K10012489671_2006302115_2006302128_01_05.jpg" alt=""><div>静岡県で予想されている24時間で400ミリという雨量は、静岡県の各地の平年の6月、1か月分の雨量を上回る大雨です。<br><br>静岡県内の平年の6月、1か月分の雨量は、<br>▼川根本町で359.3ミリ、<br>▼御殿場市で321.7ミリ、<br>▼静岡市で292.8ミリ、<br>▼富士市で259.5ミリ、<br>▼松崎町で258.8ミリ、<br>▼浜松市で241.3ミリ、<br>▼三島市で227.8ミリなどとなっています。<br><br>これらと比較しても、わずか24時間で6月、1か月分以上の雨が降るおそれがあることになります。<br><br>気象庁によりますと、去年10月の台風19号の際には、静岡県内の各地で1日に400ミリ前後の雨量を観測し、<br>▽静岡市で401ミリ、<br>▽三島市で362ミリなどと、<br>いずれも観測史上最も多い雨量を記録しました。<br><br>この時は、土砂災害や住宅の浸水被害が発生し、今回予想されている雨はこれに匹敵する雨量です<br><br>雨が降り続き、30日夜から1日朝にかけての暗い時間帯に土砂災害や川の氾濫の危険性が高まる見込みです。暗い中での避難は危険があります。早めの避難を心がけ、今夜は安全な場所で過ごしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200630%2Fk10012489671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 23:58:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>