<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中韓の通貨スワップ協定が期限切れ ＴＨＡＡＤ配備が影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中韓の通貨スワップ協定が期限切れ ＴＨＡＡＤ配備が影響か</span><time datetime="2017-10-11T01:02"><span>10月11日</span> <span>1時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174141_1710110027_1710110102_01_02.jpg" alt="中韓の通貨スワップ協定が期限切れ ＴＨＡＡＤ配備が影響か" id="news_image"></div><div></div><div>中国と韓国が緊急時に通貨を融通しあう「通貨スワップ協定」は延長協議がまとまらないまま期限を迎え、アメリカの最新の迎撃ミサイルシステム、「ＴＨＡＡＤ」の韓国への配備に中国が反発していることの影響と見られます。</div><div>中国と韓国は、金融市場の混乱などによって外貨が不足した場合に備えて、緊急時に最大で３６００億人民元（日本円にして６兆１０００億円相当）の通貨を融通しあう「通貨スワップ協定」を結んでいて、１１日午前０時が３年間の協定の期限となっていました。<br><br>中国と韓国は、協定を延長するかどうか１０日も協議を行いましたが、まとまらないまま期限を迎えました。<br><br>中国が、アメリカの最新の迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」の韓国南部への配備に強く反発していることの影響と見られます。<br><br>ただ、韓国メディアによると、韓国銀行のイ・ジュヨル（李柱烈）総裁は１０日午前、記者団に対し、「協議は終わっていない」と述べ、期限を迎えたあとも協議が続く可能性を示唆しました。<br><br>韓国は日本との間の通貨スワップ協定もおととし２月、両国の関係悪化を背景に終了しています。<br><br>韓国国内では、中国との協定も期限を迎えたことで、金融市場が混乱した際の対応に影響が出かねないという懸念の声も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 01:02:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カタルーニャ州首相「独立を延期」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カタルーニャ州首相「独立を延期」</span><time datetime="2017-10-11T03:26"><span>10月11日</span> <span>3時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174261_1710110440_1710110443_01_03.jpg" alt="カタルーニャ州首相「独立を延期」" id="news_image"></div><div>スペインからの一方的な独立を宣言する構えを見せていた北東部カタルーニャ州のプチデモン州首相は、今月１日に行われた住民投票の結果、カタルーニャがスペインから独立する権利を得たと強調したうえで、スペイン政府との交渉を視野に今後数週間、独立を延期すると発表しました。</div><div>今月１日に「スペインからの独立の賛否を問う住民投票」が行われたカタルーニャ州では、１０日夜（日本時間の１１日午前２時すぎ）からバルセロナにある州議会が開かれました。<br><br>この中でプチデモン州首相は、住民投票では独立賛成が大多数を占めたと報告し、「住民投票の結果、カタルーニャは共和国として独立国家になる権利を得た」と述べて、スペインから独立する正当性を強調しました。<br><br>そのうえで「スペインとの問題を解決するには対話が必要だ」とも述べ、住民投票は憲法違反だとしているスペイン政府との交渉も視野に今後数週間、独立を延期すると発表しました。<br><br>プチデモン州首相としては、独立の権利を主張しながら独立そのものは延期することで、独立支持派の住民の理解を得る一方、スペイン政府との交渉の余地を残すことを狙ったものと見られます。<br><br>しかし、地元のメディアは、スペイン政府の関係者がプチデモン州首相の演説を独立宣言と受け止めたと伝えていて、今後スペイン政府が態度を硬化させ、カタルーニャ州の自治権の停止も含めた強硬措置に乗り出す可能性もあり、双方の溝がさらに深まることが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>独立に賛成の大勢の市民が集まる</h3><div>カタルーニャ州の独立に賛成する大勢の市民は１０日夜、州都バルセロナにある州議会近くの広場に集まり、「カタルーニャを守ろう」と書かれた横断幕や州の旗などを掲げながら、プチデモン州首相の演説を待ちました。<br><br>広場には州議会の様子を伝える地元メディアの生放送が大型のスクリーンで映し出され、プチデモン州首相が議会に到着すると、集まったおよそ３万人の市民からは大きな歓声と拍手が上がりました。<br><br>ただ、プチデモン州首相がスペインから独立する正当性を強調したものの、スペイン政府との交渉を視野に今後数週間、独立を延期すると発表したことについては、落胆の声が多く聞かれました。<br><br>２６歳の市民の女性は「私たちは皆、プチデモン州首相が独立を宣言すると思っていたのでがっかりしました。スペイン政府との交渉は時間を要するだけで、うまくいくとは思えません」と話し、独立を延期するという州首相の発表に納得できない様子でした。<br><br>一方で、１９歳の市民の女性は「私も独立を望んでいますが、スペイン政府との交渉がなければ、暴力が繰り返されるおそれもあるので、交渉は暴力を避けるためのものだと考えています」と述べ、州首相の姿勢に一定の理解を示していました。</div></div><div><h3>カタルーニャ 独立運動の経緯</h3><div>スペイン第２の都市バルセロナを中心とするカタルーニャ州は人口７５０万余り、工業や観光業が盛んで、スペインのＧＤＰ＝国内総生産のおよそ２０％占め、国内最大規模の経済を誇ります。<br><br>サッカーのスペイン１部リーグの強豪で世界的な人気チームのバルセロナが拠点を置いていることでも知られています。<br><br>独自の言語と文化を持つカタルーニャ州では、長年スペインからの独立に向けた運動が続いてきましたが、２００８年にリーマンショックが起きると、独立の機運は一気に高まります。<br><br>厳しい経済状況の中、国に納める税金に対してその恩恵を十分に受けていないといった不満などが背景にあったとされています。<br><br>３年前には住民に独立の賛否を問う非公式の投票が行われ、およそ２２０万人が参加して８０％余りが独立に賛成しました。<br><br>さらにおととしの州議会選挙では、独立を主張する政党が過半数の議席を獲得。<br><br>州議会ではことし９月、独立の賛否を問う住民投票を１０月１日に実施する法案が可決されました。<br><br>これに対してスペインの中央政府は、住民投票は憲法が定める国民の一体性や国の重要事項については国民全体の投票を行う原則に反するとして、一切認めない姿勢を示してきました。<br><br>１日行われた投票では、中央政府が投票は違憲だとして警察が一部の投票所の封鎖に踏み切ったことから、住民との衝突に発展し、州政府の発表によりますと、およそ９００人がけがをする事態となりました。<br><br>しかし、多くの投票所では予定どおり投票が行われ、州政府によりますと、投票資格があるとされた５３１万人余りのうち４３．０３％にあたるおよそ２２９万人が投票し、このうち独立賛成が９０．１８％に上ったのに対し、独立反対は７．８３％にとどまりました。<br><br>この結果を受けて州政府は９日にも州議会を開いて開票結果を報告するとしていましたが、中央政府の憲法裁判所がまたもや独立に関する州議会の招集を違憲だとする判断を示したことから、州政府側は議会の招集を１日延期していました。<br><br>カタルーニャ州がスペインからの一方的な独立を宣言したことで、スペインの中央政府との対立が決定的となり、国内に混乱が広がるだけでなく、ヨーロッパで同じく国からの分離独立を求める地域を後押しすることになりかねず、ヨーロッパ全体に影響を及ぼすことになりそうです。</div></div><div><h3>スペインの自治州とは</h3><div>多様な言語と文化を抱えるスペインは、１７の自治州と北アフリカの飛び地にある２つの自治都市から成り立っています。<br><br>フランコ独裁体制が続いていたおよそ４０年間は、中央集権化が進み地域の文化や言語は弾圧されましたが、その後の民主化の過程で制定された１９７８年の憲法では自治州に広範な自治権が保証されます。<br><br>自治州には独自の議会や政府が設けられ、社会福祉や教育、治安などの政策を担っています。<br><br>ただ、自治権の範囲は州によって異なり、北部のバスク州とナバーラ州は一定の分担金を国に納める代わりに税の徴収権が与えられているのに対し、カタルーニャ州をはじめほかの１５の州は税の徴収権はなく、国からの交付金が財源となっています。<br><br>このためカタルーニャ州は、税負担に比べ交付金が十分でないとして、税の徴収権の移譲など財政的な自治権の拡大を求めてきました。<br><br>一方、スペインの憲法は、自治州に広範な自治権を保証しながら、中央政府にも強い権限を持たせています。<br><br>１５５条では、自治州が憲法に規定された義務を果たさなかった場合やスペインの利益に背く場合は、中央政府が上院の過半数の承認を得たうえで、必要な措置を講じることができるとしています。<br><br>具体的には州政府の機能を停止させたり州議会を解散させたりすることができるとされていますが、過去に実際に適用されたケースはありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 03:26:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 1180人立候補 各党の論戦が本格化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 1180人立候補 各党の論戦が本格化へ</span><time datetime="2017-10-11T04:37"><span>10月11日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174231_1710110125_1710110437_01_02.jpg" alt="衆院選 1180人立候補 各党の論戦が本格化へ" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院選挙は１０日、公示され、全国の小選挙区と比例代表を合わせて１１８０人が立候補しました。今回の選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の争点に、自民・公明の与党、希望の党と日本維新の会、そして、共産党や立憲民主党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図で、各党の論戦が本格化します。</div><div>第４８回衆議院選挙は１０日、公示され、定数が前回よりも１０減って、小選挙区２８９、比例代表１７６の合わせて４６５議席をめぐって争われます。<br><br>候補者の数を小選挙区、比例代表単独の順でみますと、自民党が２７７人と５５人の合わせて３３２人、希望の党が１９８人と３７人の合わせて２３５人、公明党が９人と４４人の合わせて５３人、共産党が２０６人と３７人の合わせて２４３人、立憲民主党が６３人と１５人の合わせて７８人、日本維新の会が４７人と５人の合わせて５２人、社民党が１９人と２人の合わせて２１人、日本のこころが比例代表のみで２人、新党大地が比例代表のみで２人、幸福実現党が３５人と４１人の合わせて７６人、政治団体「支持政党なし」が比例代表のみで４人、諸派が小選挙区に９人、無所属が小選挙区に７３人となっています。<br><br>この結果、今回立候補したのは、小選挙区に９３６人、比例代表単独で２４４人の合わせて１１８０人となりました。<br><br>今回の選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の争点に、自民・公明の与党、希望の党と日本維新の会、そして共産党や立憲民主党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図です。<br><br>小選挙区２８９のうち、与党候補に対し、野党の２つの勢力がそれぞれ候補者を擁立した選挙区は２０８と、およそ７割に上っていて、消費税率の引き上げや憲法改正の是非、安倍政権の政治姿勢などをめぐって各党の論戦が本格化します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 04:37:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦死亡事故 抗議を逆恨みして進路妨害したか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>夫婦死亡事故 抗議を逆恨みして進路妨害したか</span><time datetime="2017-10-11T04:47"><span>10月11日</span> <span>4時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174221_1710110446_1710110447_01_03.jpg" alt="夫婦死亡事故 抗議を逆恨みして進路妨害したか" id="news_image"></div><div>ことし６月、神奈川県内の東名高速道路でワゴン車がトラックに追突され乗っていた夫婦が死亡した事故で、ワゴン車の前に乗用車を止めて進路を妨害したなどとして逮捕された２５歳の男は、事故の直前、パーキングエリアの駐車場所をめぐって亡くなった男性から抗議を受けていたことがわかりました。警察は、抗議を逆恨みして進路を妨害したと見て調べています。</div><div>ことし６月、神奈川県大井町の東名高速道路で、追い越し車線に停車していたワゴン車に大型トラックが追突し、ワゴン車に乗っていた静岡市清水区の萩山嘉久さん（４５）と妻の友香さん（３９）が死亡し、２人の娘を含む合わせて４人がけがをしました。<br><br>警察は、萩山さんのワゴン車の前に乗用車をとめて進路を妨害したとして、乗用車を運転していた福岡県中間市のアルバイト、石橋和歩容疑者（２５）を過失運転致死傷などの疑いで１０日、逮捕しました。<br><br>その後の調べで、石橋容疑者は事故の直前、パーキングエリアの通路部分に乗用車をとめていたことについて萩山さんから通行のさまたげになると抗議を受けていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>その後、石橋容疑者は１キロ余りにわたって萩山さんのワゴン車に極端に接近したり前に割り込んだりしたということです。<br><br>警察は、抗議を逆恨みして進路を妨害したと見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 04:47:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>再就職支援の助成金 約5000万円 不適正に支出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>再就職支援の助成金 約5000万円 不適正に支出</span><time datetime="2017-10-11T05:34"><span>10月11日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174201_1710110531_1710110534_01_03.jpg" alt="再就職支援の助成金 約5000万円 不適正に支出" id="news_image"></div><div>事業の縮小などにともなって、企業がリストラする従業員の再就職を支援した場合に国から支給される助成金について会計検査院が調べたところ、従業員がみずから再就職先を見つけるなどして支援を必要としなかった場合にも助成金が企業に支給され、およそ５０００万円が不適切に支出されていたことがわかりました。</div><div>企業が事業の縮小などにともなって従業員をリストラする際に、民間の人材会社に委託して再就職を支援した場合、国は企業に対し支援の開始費用として１人当たり１０万円、支援後に従業員が再就職を決めた場合などに１人当たり最大で５０万円を助成しています。<br><br>これらは「労働移動支援助成金」と呼ばれるメニューの１つで、国は平成２６年度に予算額を増額し、昨年度の支給実績はおよそ２０億６７００万円に上っています。<br><br>会計検査院が助成金が適切に支出されているか調べたところ、退職前に自力で再就職先を見つけた従業員や、介護や育児などですぐに再就職する意志のない従業員など支援を必要としなかったケースでも企業に助成金が支給されていたことがわかりました。<br><br>こうした不適切な支出は、昨年度までの３年間でおよそ２００人分、合わせて５０００万円に上っていたということです。<br><br>厚生労働省が従業員が人材会社の支援を受けなかった場合や、再就職の意志がない場合には助成の対象から外すなど要件を明確にしていなかったことが原因だということです。<br><br>会計検査院は、厚生労働省に対し制度を見直し不適切な支出をなくすよう求めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「労働移動支援助成金」とは</h3><div>「労働移動支援助成金」は、事業の縮小などにともなって企業がリストラした従業員を、人材会社に委託して再就職させた場合や、リストラされた従業員を受け入れた場合などに国が企業に支給するものです。<br><br>「行きすぎた雇用の維持」から「労働力の移動を支援する政策」への転換を掲げた政府の成長戦略の一環で、平成２６年度にそれまでおよそ６億円だった予算額が３００億円余りに大幅に増額され、業績不振の中小企業に限っていた助成対象も大企業にまで拡大されました。<br><br>助成金のうち人材会社に委託して再就職を支援する「再就職支援コース」の昨年度の支給実績は、およそ２０億６７００万円に上っています。<br><br>一方、去年２月には、一部の企業が人材会社から退職勧奨の方法のアドバイス受けて、従業員に退職を強要し、助成金を受け取っていたことが発覚しました。<br><br>この問題を受けて、去年４月からは、人材会社が退職勧奨の方法をアドバイスした場合には助成金を支給しないことや、退職を強要されていないことを従業員の署名で確認するなど支給条件が厳しくなっていました。<br><br>さらに去年８月には企業が人材会社に再就職の支援を委託した時点で支給されていた１０万円の助成について、中小企業に限定するなど支給条件を見直しています。</div></div><div><h3>弁護士「制度自体を検証すべき」</h3><div>助成金が不適切に支出されていたことについて、労働者の雇用に詳しい嶋崎量弁護士は「リストラされた中高年の労働者の再就職はかなり厳しいのが現状だ。きちんとした職業訓練を受け、技術を身につけたい人はたくさんおり、再就職支援はいくら費用をかけても十分ではないほどの社会的ニーズがある。適用要件を厳しくしたりしてはいるが、申請が大量に行われる中で、チェックがきちんとなされていない状況がある。不適切な支出を防ぐ手段がとられないまま制度がつくられているので、制度自体をきちんと検証する必要があるだろうと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 05:34:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界の子どもの肥満が40年で10倍以上に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界の子どもの肥満が40年で10倍以上に</span><time datetime="2017-10-11T07:33"><span>10月11日</span> <span>7時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174361_1710110855_1710110903_01_02.jpg" alt="世界の子どもの肥満が40年で10倍以上に" id="news_image"></div><div></div><div>世界で肥満の子どもは、この４０年で１０倍以上に増え、１億２４００万人に上ることがＷＨＯ＝世界保健機関などの研究でわかり、ＷＨＯは食生活の見直しや啓発活動の強化が欠かせないと指摘しています。</div><div>この研究は、ＷＨＯとイギリスの大学の研究グループが２００の国や地域の人々の体重と身長の記録をもとに分析したもので、１０日付けのイギリスの医学誌「ランセット」に発表しました。<br><br>それによりますと、５歳から１９歳までの肥満の割合は、１９７５年には世界全体で１％未満だったのに対し、去年は男子で７．８％、女子で５．６％となりました。<br><br>人数にすると１１００万人から１億２４００万人と、この４０年で１０倍以上に増えたとしています。<br><br>国別で見ますと、肥満の割合が最も高いのは、男子では南太平洋のクック諸島で、３３．３％とこの４０年で１２倍に増え、女子では同じ南太平洋のナウルで、３３．４％と２倍に増えています。<br><br>先進国ではアメリカで肥満の割合が、男子が２３．３％、女子が１９．５％に上り、３倍から４倍に増えています。<br><br>また、日本は男子が５％、女子が１．７％でした。<br><br>ＷＨＯは、子どもの肥満が増えている背景には、カロリーの高い加工食品や糖分が多い飲料水などが中心の食生活、それに、運動する機会が少ないことなどがあるとしています。<br><br>そのうえで肥満は糖尿病などの深刻な病気につながりかねないとして、食生活の見直しや啓発活動の強化が欠かせないと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 07:33:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳で小規模な噴火 警戒レベル２を継続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳で小規模な噴火 警戒レベル２を継続</span><time datetime="2017-10-11T10:06"><span>10月11日</span> <span>10時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174351_1710110729_1710110731_01_03.jpg" alt="新燃岳で小規模な噴火 警戒レベル２を継続" id="news_image"></div><div>１１日朝、鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳で小規模な噴火が起きました。気象庁は噴火警戒レベル２を継続し、火口からおおむね１キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。新燃岳で噴火が起きたのは６年前の平成２３年以来です。</div><div>気象庁によりますと、１１日午前５時３４分ごろ、鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳で小規模な噴火が起き、噴煙が火口から３００メートルの高さまで上がりました。噴石は飛んでいないということです。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳で噴火が起きたのは６年前の平成２３年９月以来です。<br><br>新燃岳では、先月２３日ごろから火山性地震が増加したことから、気象庁は今月５日、火口周辺規制を示す噴火警戒レベル２の火口周辺警報を発表していました。<br><br>その後、９日には地下の火山ガスや熱水などの動きを示すと考えられる火山性微動が発生し、わずかな地盤の変動も観測されていました。<br><br>気象庁は今後も小規模な噴火が起きるおそれがあるとして噴火警戒レベル２を継続し、火口からおおむね１キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。<br><br>新燃岳の山頂に続く登山道は、鹿児島県などが立ち入り禁止の措置をとっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空の便に影響なし</h3><div>全日空と日本航空によりますと、午前１０時前までに、この噴火による空の便への影響は無いということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:06:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>