<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「無給医」全国で2191人 国が初めて認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「無給医」全国で2191人 国が初めて認める</span><time datetime="2019-06-28T11:19"><span>6月28日</span> <span>11時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972751_1906281116_1906281118_01_02.jpg" alt="「無給医」全国で2191人 国が初めて認める" id="news_image"></div><div></div><div>大学病院で診療をしながら、給与が支払われない「無給医」について、国は調査の結果、全国50の大学病院に2191人いたことを公表しました。国が無給医の存在を認めたのは今回が初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>「無給医」は、大学病院などで診療をしながら研修中であることなどを理由に給与が支払われない若手の医師や歯科医師のことです。<br><br>文部科学省は、ことし１月から全国108か所の医学部や歯学部の付属病院で診療にあたっている３万人余りの医師の給与や雇用の状況について調査しました。<br><br>その結果、全国50の大学病院に2191人の無給医がいることが確認できたと28日公表しました。<br><br>内訳は順天堂大学医学部付属順天堂医院が197人、北海道大学病院が146人、東京歯科大学水道橋病院が132人などとなっています。<br><br>また、東京大学や慶應義塾大学など７つの大学病院は1304人の医師について、「調査中」と回答しました。<br><br>国が無給医の存在を認めたのは今回が初めてです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972751_1906281115_1906281118_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>このほか調査では、理由なく雇用契約が結ばれていなかった医師が1630人、同じく理由なく、労災保険に入っていなかった医師が1705人いたことが明らかになりました。<br><br>今回、無給医の存在を認めた50の大学病院は今後は給与を支払うよう改めるとしています。<br><br>また、国も今後、大学が取り組む改善策が適切に行われているか、確認するとしています。</div></div><div><h3>無給医とは</h3><div>医師を目指す学生は医学部で６年間学んだあと、国家試験を受けて医師免許を取得します。<br><br>「初期研修」と呼ばれる最初の２年間は月給30万円ほどが手当てされますが、そのあとも大学の医局に所属しながら「大学院生」や「医局員」などの立場で数年間にわたり、若手医師として診療などの経験を積むケースがほとんどです。<br><br>医局は教授を頂点とし、准教授、講師、助教と連なるピラミッドのような構造となっていて、最も下に位置する大学院生や医局員などは医師として診療にあたっていても無給だったり、わずかな給与だったりすることがあるということです。<br><br>しかし、医局に所属する若手医師は専門医や医学博士の資格などを取るためや関連病院に出向する際の人事権などを握られているため、現状の制度に対して医局の上司らに疑問や不満の声を上げづらく、問題が顕在化しなかったと見られます。<br><br>この無給医の問題が長年見過ごされてきたことで医師の過重労働につながったり診療の質にも影響したりしていると指摘する専門家もいます。</div></div><div><h3>専門家「労基法上も違法の可能性」</h3><div>医師の働き方に詳しい福島通子社会保険労務士は「医師は聖職と思われてきたが無給医も労働者であると考えるべきだ。患者を診療しながら賃金が支払われないということは労働基準法上も違法である可能性がある」と指摘しました。そのうえで「今回無給医の存在が明らかになったことを好機と捉え、行政が改善に向けて動くべきだ。今までのやり方を変え、これからの医療を背負う若い医師が将来に希望を持てる体制に整える必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>柴山文科相「大変遺憾 改めるのが当然」</h3><div>柴山文部科学大臣は記者団に対し、「実際に給与が支給されていない医師たちの存在が発覚したことは大変遺憾で、支払っていないという現状は改めるのが当然だ。こうしたことが起きないように各大学に指導するとともに、これから解明していかなければいけないと回答した大学についても、対応していく」と述べました。</div></div><div><h3>厚労省「医師の労務管理適正化を支援」</h3><div>今回の調査結果について厚生労働省は「現在、医師の働き方改革を進めているところであり、大学病院を含む医療機関に対しては医師の労務管理を適正化できるよう支援を行っていきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 11:19:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野村証券元社員２人 女性に大量の酒飲ませ性的暴行か 逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野村証券元社員２人 女性に大量の酒飲ませ性的暴行か 逮捕</span><time datetime="2019-06-28T11:44"><span>6月28日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972701_1906281052_1906281054_01_02.jpg" alt="野村証券元社員２人 女性に大量の酒飲ませ性的暴行か 逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>ことし２月、東京都内の飲食店で、20代の女性にスパークリングワインなどの酒を大量に飲ませてこん睡させ、性的な暴行をしたとして、警視庁は、当時、大手証券会社 野村証券の社員だった男２人を逮捕しました。女性は現在も精神的なショックから立ち直れず体調を崩したままだということです。</div><div>逮捕されたのは、いずれも野村証券の元社員で、東京 港区に住む千葉健太容疑者（28）と、大阪 北区の樋野良輔容疑者（25）です。<br><br>警視庁によりますと、２人はことし２月15日深夜から翌日未明にかけ、東京の恵比寿駅近くの飲食店で20代の女性にスパークリングワインなどの酒を大量に飲ませてこん睡させ、五反田駅近くのホテルに連れ込んで性的な暴行をした疑いが持たれています。<br><br>これまでの調べで、女性は２人とは初対面でしたが、飲食店でスパークリングワインを一気に飲み干すよう何度もあおられ、ホテルではかわるがわる性的暴行を加えられたということです。<br><br>その後、女性はホテルから抜け出し、警察官に助けを求めました。<br><br>女性は現在も精神的なショックから立ち直れず、体調を崩したままで、仕事に就けない状態が続いているということです。<br><br>調べに対し２人は黙秘しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>野村ホールディングス「被害者の方に深くおわび」</h3><div>野村ホールディングスは「当社の元社員が逮捕されたことは事実です。被害者の方に深くおわびするとともに社員教育の再徹底を図り信頼回復に努めてまいります」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 11:44:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20大阪サミットが開幕 「大阪トラック」創設を宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20大阪サミットが開幕 「大阪トラック」創設を宣言</span><time datetime="2019-06-28T12:42"><span>6月28日</span> <span>12時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972721_1906281301_1906281302_01_02.jpg" alt="Ｇ20大阪サミットが開幕 「大阪トラック」創設を宣言" id="news_image"></div><div></div><div>Ｇ20大阪サミットが開幕し、議長を務める安倍総理大臣は「デジタル経済」をテーマにした特別イベントで、データの流通や電子商取引に関するルール作りを進めるため、Ｇ20各国などが参加する、「大阪トラック」と名付けた国際的な議論の枠組みの創設を宣言しました。</div><div>日本で初めて開かれるＧ20大阪サミットは、28日午前、大阪・住之江区の国際展示場「インテックス大阪」に各国の首脳らが次々に到着し、議長を務める安倍総理大臣の出迎えで開幕しました。<br><br>正午すぎからは、「デジタル経済」のルールづくりをテーマにした首脳特別イベントが開かれ、安倍総理大臣をはじめ、アメリカのトランプ大統領、中国の習近平国家主席、ロシアのプーチン大統領らが出席しました。<br><br>この中で、習主席は「デジタル経済は日進月歩の進展をとげ、経済社会を変えている。デジタル経済の大国として、中国は国際協力に積極的に参加したい」と述べました。<br><br>また、トランプ大統領は「Ｇ20のメンバーと一緒に、オープンで公平で、自由にデータが流れ、新しい繁栄をすべての国々にもたらす、そういう経済を築いていきたい」と述べました。<br><br>これを受けて、安倍総理大臣は「急速に進行するデジタル化の潜在力を最大限活用するためには、それに遅れをとらない国際的なルールが不可欠だ」と述べ、データの流通や電子商取引に関するルール作りを進めるため、Ｇ20各国などが参加する、「大阪トラック」と名付けた国際的な議論の枠組みの創設を宣言しました。<br><br>このあと午後０時半すぎからは、世界経済や貿易をテーマにした最初のセッションが行われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 12:42:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優の高島忠夫さん 死去 司会でも活躍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優の高島忠夫さん 死去 司会でも活躍</span><time datetime="2019-06-28T13:45"><span>6月28日</span> <span>13時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972881_1906281230_1906281314_01_02.jpg" alt="俳優の高島忠夫さん 死去 司会でも活躍" id="news_image"></div><div></div><div>二枚目の俳優として人気を集め、多くの映画や舞台に出演したほか、料理番組などテレビの司会者としても活躍した高島忠夫さんが26日、老衰のため亡くなりました。88歳でした。</div><div>高島さんは神戸市の生まれで、昭和26年に映画会社「新東宝」の第１期のニューフェイスとなり、翌年、「恋の応援団長」で映画デビューしました。<br><br>学生時代からジャズバンドに熱中して「歌うスター」として売り出し、長身に甘い声とマスクの二枚目の俳優として人気を集め、「坊ちゃん」シリーズなど数多くの映画に出演しました。<br><br>活動の場を舞台にも広げ、代表作となったミュージカル「マイ・フェア・レディ」などで多くの観客を魅了しました。<br><br>テレビでも民放の料理番組に長年夫婦で出演し、人気クイズ番組の司会や映画の解説者も務めました。<br><br>平成８年から放送されたＮＨＫの連続テレビ小説「ふたりっ子」で主人公の姉妹の祖父役を演じるなど、幅広い活躍で親しまれました。<br><br>妻は宝塚のスターだった寿美花代さんで、息子の高嶋政宏さんと高嶋政伸さんが共に俳優と、芸能一家としても広く知られています。<br><br>高島さんはうつ病のため平成10年から活動を一時休止していましたが、その後、復帰し、テレビ番組に出演したり治療体験をつづった本を出版したりしていました。<br><br>所属事務所によりますと、高島さんは26日、東京都内の自宅で亡くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高嶋政宏さん「最後は眠るように」</h3><div>高嶋政宏さんは「病院からの、あと５分後にご家族集まってください！のエマージェンシーコールが頻繁にあるようになったのが２年前。その度に全身が総毛立つような感じにはなりましたが、ここ数数ヶ月、寝たきりの状態が多くなり、呼吸も弱まり、母曰く最後は眠るように旅立っていった、のがせめてもの救いです。マスコミそして父のファンであった皆様、報告が遅くなりましたことお許しください。ありがとうございました」とするコメントを発表しました。<br><br>※原文ママ</div></div><div><h3>高嶋政伸さん「本当に穏やかに旅立ちました」</h3><div>高嶋政伸さんは「父は最後まで、明るく通る声で笑ったり話したりしながら、大好きだったフリオの歌声に包まれて、本当に穏やかに旅立ちました。このような穏やかな最期を迎えられましたのも、長きにわたり父、高島忠夫を応援して下さった皆様のおかげだと思います。心より感謝を申し上げます」というコメントを発表しました。<br><br>※原文ママ</div></div><div><h3>香川京子さん「夜遅くまで語り合いました」</h3><div>ＮＨＫの連続テレビ小説「ふたりっ子」で高島さんと夫婦役を務めた俳優の香川京子さんは「本当に明るく楽しい方で、お話がとてもおもしろく、夜遅くまで語り合った思い出があります。高島さんが映画会社の『新東宝』に入る際、私は審査員として高島さんに点数を入れた覚えがあります。そのせいか高島さんにお会いするたびに香川さんのおかげで新東宝に入れたと冗談をおっしゃっていました。とても残念でご冥福をお祈りします」と話していました。</div></div><div><h3>大空眞弓さん「どんな時でも明るく優しい人」</h3><div>高島さんと映画「坊ちゃん天国」で共演した俳優の大空眞弓さんは、「私がまだ高校生のときに生まれて初めて出た映画で、高島さんが兄の役でした。ドアを開けて部屋に入りながら『お兄ちゃん』と呼びかけたのが最初のセリフだったのですが、高島さんはスターなのに威張ることなく右も左も分からない私に対して気さくに接してくれました」と当時を振り返りました。<br><br>そして、「世間のイメージのとおり、どんな時でも明るく優しい人で、奥様の寿美さんのこともよく話していて、本当に仲のいいおしどり夫婦でした。とても残念ですが、天国から奥様のことを見守ってくださいねと伝えたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 13:45:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>G20 米中首脳が“デジタル経済”めぐり火花</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011973071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>G20 米中首脳が“デジタル経済”めぐり火花</span><time datetime="2019-06-28T14:32"><span>6月28日</span> <span>14時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011973071_1906281418_1906281432_01_02.jpg" alt="G20 米中首脳が“デジタル経済”めぐり火花" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、G20大阪サミットの「首脳特別イベント」で、中国がインターネットへの管理を強めていることなどを念頭に、国を越えたデータの流通などを制限する動きに反対すると主張しました。一方、中国の習近平国家主席は、「各国の自主的な管理権を尊重すべきだ」と述べ、これに反論した形で、米中の対立が、デジタル経済の分野にも及んでいます。</div><div>G20大阪サミットで、正午すぎから始まった、「デジタル経済」のルール作りに焦点を当てた「首脳特別イベント」では、アメリカのトランプ大統領や中国の習近平国家主席が発言しました。<br><br>この中で、トランプ大統領は、「アメリカのデジタル経済は、データの自由な流通や技術の革新などに支えられている。これを未来に向けて持続的に確保したい」と述べました。<br><br>そのうえで、中国がインターネットへの管理を強めていることなどを念頭に、「国を越えたデータの流通などを制限する動きは、貿易を阻害し、プライバシーや知的財産を侵害するものであり反対する。アメリカはデジタル経済の将来がすべての人の利益になることを望む」と主張しました。<br><br>一方、中国の習近平国家主席は、デジタル経済の管理の在り方について、「各国の自主的な管理権を尊重し、データの秩序ある安全利用を確保すべきだ」と述べました。<br><br>そのうえで、トランプ政権が、中国の通信機器大手ファーウェイへの締めつけを強めていることを念頭に、「公平・公正で差別のない市場環境をつくるべきだ。互いに強みを補い、ともに利益となる協力を進めるべきで、扉を閉ざして発展したり人為的に市場を妨害すべきでない」と主張していて、米中の対立は、デジタル経済にも及んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011973071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 14:32:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海岸の女性遺体「捨てた」と自首の夫逮捕 殺害も供述 神奈川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011972991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海岸の女性遺体「捨てた」と自首の夫逮捕 殺害も供述 神奈川</span><time datetime="2019-06-28T15:06"><span>6月28日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011972991_1906281332_1906281333_01_02.jpg" alt="海岸の女性遺体「捨てた」と自首の夫逮捕 殺害も供述 神奈川" id="news_image"></div><div></div><div>27日、神奈川県平塚市の海岸で若い女性の遺体が見つかった事件で、遺体は川崎市に住む26歳の女性とわかり、警察は27日夜、自首してきた26歳の夫を遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。殺害や遺体の切断についても認めているということで、警察は詳しいいきさつを調べています。</div><div>27日午前8時半ごろ、平塚市高浜台の海岸で太ももから下の部分がない若い女性の裸の遺体が見つかり、警察が確認を進めた結果、女性は川崎市宮前区に住む会社員平楓吹さん（26）とわかりました。<br><br>警察によりますと、27日夜、川崎市内の警察署に平さんの夫で会社員の聖也容疑者（26）が自首し、「遺体を海に捨てた」などと話したということで、警察は、27日午前２時すぎに平塚市の海に遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。<br><br>28日午前６時前には現場近くで新たに楓吹さんのものとみられる片足が見つかったということです。<br><br>調べに対し聖也容疑者は容疑を認め、「スーツケースに遺体を入れて自宅から車で運んで遺棄した」と供述しているということです。<br><br>また逮捕前の任意の調べに対し「妻の他人を見るような目に耐えきれなかった」などと話し、楓吹さんを殺害したことや足を切断したことも認めているということです。<br><br>警察は詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011972991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 15:06:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハンセン病 国に患者家族への賠償命令 熊本地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/k10011973061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハンセン病 国に患者家族への賠償命令 熊本地裁</span><time datetime="2019-06-28T15:13"><span>6月28日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190628/K10011973061_1906281406_1906281407_01_02.jpg" alt="ハンセン病 国に患者家族への賠償命令 熊本地裁" id="news_image"></div><div>ハンセン病の患者に対する誤った隔離政策で家族も差別され深刻な被害を受けたとして、元患者の家族500人余りが起こした集団訴訟で、熊本地方裁判所は「家族は憲法で保障された権利を侵害された」と認め、国に３億7000万円余りの賠償を命じる判決を言い渡しました。ハンセン病の元患者だけでなく、家族が受けた損害についても国の責任を認める判断は初めてです。</div><div>全国に住むハンセン病の元患者の家族561人は、国の誤った隔離政策によって患者の家族として差別される立場に置かれ、家族関係が壊れるなど深刻な被害を受けたとして、国に対し、原告１人当たり550万円の賠償などを求めました。<br><br>裁判では、患者に対する隔離政策がその家族にも損害を与えたと言えるかどうかなどが争われました。<br><br>28日の判決で熊本地方裁判所の遠藤浩太郎裁判長は、遅くとも昭和35年には隔離政策は必要なかったとして、<br>▽厚生労働大臣が隔離政策を廃止する義務に違反していたことや、<br>▽国会が平成８年までに隔離政策を定めた法律を廃止しなかったことは、違法だと指摘しました。<br><br>そのうえで「家族は憲法で保障された権利を侵害された」として、国に対して総額３億7000万円余りを支払うよう命じました。<br><br>ハンセン病の元患者本人については、平成13年に隔離政策は憲法違反だとして国に賠償を命じた判決が確定していますが、家族が受けた損害についても国の責任を認める判断は初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>弁護士「勝ったとわかった瞬間 涙が込み上げ」</h3><div>午後２時すぎ、裁判所から出てきた弁護士が「勝訴」と書かれた紙を掲げると、集まった支援者からは拍手や歓声が上がりました。<br><br>支援者を前に島翔吾弁護士は「『勝った』と分かった瞬間、涙が込み上げてきた。次は控訴断念を求めて引き続き戦っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>傍聴席 抽選の倍率は16.2倍</h3><div>熊本地方裁判所には傍聴を希望する人が大勢訪れ、午後１時から整理券が配られました。<br><br>裁判所によりますと、26の傍聴席に対して423人が並んだということで、抽選の倍率は16.2倍だったということです。<br><br>このほか、車イスの利用者用の２席の傍聴席に対して５人が並んだということです。</div></div><div><h3>原告 赤塚さん「当たり前の家族の関係壊された」</h3><div>原告の一人、鹿児島県の奄美大島に住む赤塚興一さん（81）は国の隔離政策によって当たり前の家族の関係が壊されたと訴えています。<br><br>赤塚さんの父親、新蔵さんは昭和22年に島にある療養所に強制収容されました。<br><br>それ以降、周りの友達が離れていったことで大好きな父親への思いが揺らぐようになったといいます。<br><br>世間からの偏見を受け続けるうちにだんだんと父親を遠ざけるようになり、自分の結婚式にすら呼びませんでした。<br><br>また、孫と会うのを楽しみに療養所から自宅に帰省してきた新蔵さんに対し、周りの目を気にするあまり「早く療養所に帰れ」とつらくあたったといいます。<br><br>父親の死から11年が経過した平成13年、元患者に対する国の隔離政策の過ちを認めた裁判の判決が出たことをきっかけに、赤塚さんは父親への接し方が間違っていたと気付きました。<br><br>父親へのしょく罪と名誉を回復するために顔と名前を公表して講演活動などを始めましたが、その直後から４人の子どものうち３人が次々と離婚してしまい、患者の家族だと公表したことが影響したのではないかと感じたといいます。<br><br>赤塚さんは判決前、「まだ家族に対する差別や偏見が根強く残っていると感じる。国の隔離政策によって精神的に追い詰められ、当たり前の家族の関係が壊された。判決ではそうした被害をもたらした国の責任を認めてもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>原告 原田さん「患者だけでなく家族の人生も奪った」</h3><div>原告の一人、岡山市の原田信子さん（75）は、父親が療養所に強制収容されたことで、みずからも差別や偏見を受ける生活を送り続けてきたと訴えています。<br><br>68年前に保健所の職員が大勢訪れ、家の中が真っ白になるほど消毒された日を境に、当時小学２年生だった原田さんは学校で激しいいじめを受けるようになりました。<br><br>下校前の掃除の時間には、原田さんがバケツの水で雑巾を洗おうとすると、友達から「お前が手を入れると病気がうつる」と言われ、雑巾をぶつけられたということです。<br><br>父親の病気を知られたことで母親も勤め先を解雇され、残された親子２人の生活は困窮を極めて食事さえ満足に取れない日々が続きました。<br><br>原田さんは「母親から何度も『死のう』と言われてとても怖くなり、嫌だと泣きながら何も食べずに眠る毎日でした」と当時を振り返ります。<br><br>原田さんは、少しでも生活を楽にしたいと中学卒業後すぐに結婚しましたが、夫からは酒を飲むたびに『病気の父親がいる娘をもらってやった』と言われ、暴力を振るわれ続けたといいます。<br><br>原田さんは判決前、「あれほど国が大きな強制隔離をしたからこそ、社会全体から嫌われる病気になったのだと思います。これまでの人生で、心から “楽しい” と感じたことは一度もありません。患者だけでなく家族の人生も奪った国には謝ってもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>厚労省「対応を検討」</h3><div>厚生労働省は「内容を精査中だが、今回の判決では国の主張が一部認められなかったと認識している。判決内容を精査するとともに関係省庁と協議しつつ対応を検討していきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190628%2Fk10011973061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 15:13:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>