<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/k10012429011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可</span><time datetime="2020-05-13T23:02"><span>5月13日</span> <span>23時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132122_2005132150_01_02.jpg" alt="「解除されてもどこに住めば…」宿泊所の９割が受け入れ不可" id="news_image"></div><div></div><div>生活が困窮し、住まいを失った人たちの宿泊場所として自治体が紹介している「無料低額宿泊所」。ＮＨＫが取材したところ、都内の宿泊所の９割近くが満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。</div><div>「無料低額宿泊所」は、生活保護の受給者などが無料または低料金で宿泊できる民間の施設で、東京都には全国で最も多い、合わせて150の宿泊所が届け出ています。<br><br>新型コロナウイルスの影響で住まいや居場所を失う人が急増する中、都はビジネスホテルに一時的に滞在してもらう取り組みを進めていますが、生活保護を申請した人については、自治体の福祉事務所が「無料低額宿泊所」を紹介するケースもあります。<br><br>しかし、ＮＨＫが宿泊所を運営する法人などに取材したところ、13日までに少なくとも全体の９割近くにあたる131の宿泊所が満室や感染防止を理由に入居者の受け入れができない状態になっていることが分かりました。<br><br>このため、先月の緊急事態宣言のあと、宿泊所側が断るなどして入居できなかったケースが相次いでいて、その数は少なくとも140件以上に上っています。<br><br>背景には、宿泊所での「３密」を防ぐため入居者の数を制限していることや、感染拡大の影響で入居者が新たに仕事やアパートを探して自立することができず、入れ替えが進まないことなどがあるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>生活保護申請した男性 “宣言解除後の住まいに不安”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_03.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言が長期化する中、悩み抜いた末に生活保護の申請を決断した人もいます。<br><br>都内の飲食店で働いていた33歳の男性です。<br><br>以前は月に18万円ほどの収入がありましたが、先月初め、飲食店のオーナーから「しばらく出勤しないでほしい」と告げられ、収入がなくなったといいます。<br><br>男性は以前、店員向けの寮などで生活していましたが、３年ほど前からは寮に入ることも難しくなり、ネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきました。しかし、緊急事態宣言を受けた東京都の休業要請で、先月12日からはネットカフェも利用できなくなり、収入と居場所を一気に失ったといいます。<br><br>それから、男性はおよそ３週間にわたって初めての路上生活を余儀なくされたということで、今月１日に取材した時点では所持金が１円もなく、「３日間、何も食べていない」と話しました。<br><br>男性は先月中旬、生活困窮者を支援するＮＰＯのスタッフから生活保護の申請を勧められていましたが、申請すれば関係が悪化していた家族に扶養照会の連絡が行くことなどへの抵抗感から申請をためらっていました。<br><br>しかし、緊急事態宣言が延長される中、今後の収入の見通しが立たないとして、今月８日、区の窓口で生活保護を申請しました。<br><br>男性は当面の生活費の支給を受け、緊急事態宣言が出されている間は都の支援策によってビジネスホテルに宿泊できますが、解除されたあとに住まいを見つけられるかどうか不安を抱えています。<br><br>男性は、「緊急事態宣言が解除されてもすぐに仕事が見つかるかどうか分からず、ホテルを出た後、どこに住めばいいのかもまだ分かりません。生活保護を申請しても不安はいっぱいあります」と話していました。</div></div><div><h3>生活困窮者の住宅確保は</h3><div>生活に困窮し、居場所を失った人たちの住まいをどのように確保していくのか。<br><br>東京都は、緊急事態宣言に伴うネットカフェへの休業要請で居場所を失ったり、収入が途絶え住まいを失ったりした人たちの一時的な宿泊施設としてビジネスホテルの部屋を無料で提供していて、12日の時点で延べ914人が利用しています。<br><br>しかし、生活保護を申請した人がホテルに宿泊できるのは緊急事態宣言が解除されるまで。今のところ今月31日までとなっています。<br><br>都はその後も400戸分のアパートの部屋を新たに確保するとしていますが、対象になるのは生活保護を受けずに自立した生活を目指す人で、生活保護の受給者はみずから住まいを探す必要があります。<br><br>一方、区や市の福祉事務所は生活に困窮している人についてビジネスホテルだけではなく「無料低額宿泊所」への紹介も行っていますが、宿泊所の多くがすでに満室になっていて、住まいをどう確保していくのかが課題となっています。<br><br>新宿区生活福祉課の片岡丈人課長は「無料低額宿泊所の部屋も埋まってきている状況で、満室を理由に施設側から入居を断られるケースもあった。今後、住まいを失う人がさらに増えることも考えられ、緊急事態宣言が解除されたあとの対応が課題になっている」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「生活困窮者の住環境確保の仕組み必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_05.jpg" alt=""><div>貧困や生活保護の問題に詳しい日本福祉大学の山田壮志郎准教授は、「無料低額宿泊所は狭い部屋に多くの人を住まわせるケースもあり、居住環境が必ずしもよくないという問題が指摘されてきたが、特に東京のように家賃が高い地域では生活保護で入居できるアパートが少ないことなどから、行政が宿泊所に頼ってきた面がある。その宿泊所が受け入れ切れなくなった今、生活に困窮した人がアパートなどの居住環境をきちんと確保できる仕組みを行政側が作る必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「住まいがなく、ネットカフェに寝泊まりせざるをえない人などをいわば放置してきた住宅支援の問題が今回の緊急事態宣言によって表面化した。今回、都が行っているビジネスホテルの提供などの支援を継続したり、アパートに入居できるよう生活保護の基準額を引き上げたりすることを検討する必要があるのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>無料定額宿泊所 “すでに満室の状態”</h3><div>都内の５つの区で無料低額宿泊所などを運営する東京 台東区のＮＰＯ法人「自立支援センターふるさとの会」は、生活に困窮し、居場所のない人たちを受け入れています。<br><br>自立が見込める入居者については、就労のサポートや家賃の債務保証などを通じてアパートに移るための支援を行い、これまでに500人以上が施設を出てアパート暮らしを始めたということです。<br><br>このＮＰＯには、先月の緊急事態宣言のあと、自治体の福祉事務所などから合わせて20人前後の受け入れ依頼がありました。<br><br>入居を希望する人からは、「新型コロナウイルスの影響で仕事が見つからず、住まいも失ってしまった」とか、「都が提供しているビジネスホテルに滞在しているが、期限があるので入居させてほしい」といった相談が相次いでいるということです。<br><br>ＮＰＯは、このうち９人を受け入れましたが、すぐに満室となり、現在は４人が部屋が空くのを待っている状態だということです。<br><br>ＮＰＯ法人の滝脇憲常務理事は「無料低額宿泊所は困っている人をすぐに受け入れることが大きな役割だが、すでに満室の状況で断らざるをえない。今後は住まいに困る人たちがさらに増えるのではないかと心配している」と話しています。</div></div><div><h3>別の宿泊所 “感染防止で受け入れ困難”</h3><div>「無料低額宿泊所」の中には空室があっても感染防止のため、これ以上の入居者の受け入れは難しいと考えているところもあります。<br><br>東京 中野区にある「自立支援ホームわかば荘」は、自治体の福祉事務所などから依頼を受けて、主に生活保護の受給者を受け入れていて、先月の緊急事態宣言のあとは３人の受け入れ依頼がありました。<br><br>施設には15の個室がありますが１部屋しか空きがなかったため、２人は断らざるをえませんでした。<br><br>今月に入って１部屋が空きましたが、高齢の入居者が多いことから、感染防止のためにはこれ以上の受け入れは難しいと考えています。<br><br>この施設では、入居者に手洗いや消毒、それにマスクの着用を呼びかけているほか、手すりや食堂などの消毒を徹底し、先月からは、夕食時に入居者全員が集まる食堂のテーブルに飛まつを防ぐための仕切り板を設置しています。<br><br>戸田由美子施設長は「仮に感染者が出た場合、施設の運営自体が困難になるので、今は受け入れは難しい。宿泊所は家族と縁が切れたり、住む場所を失ったりした人たちの居場所としての役割を果たしているので、本来は受け入れてあげたいが、施設を守るだけで精いっぱいなのが現実で非常に残念だ」と話しています。</div></div><div><h3>アパートへの入居支援する団体も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200513/K10012429011_2005132145_2005132150_01_04.jpg" alt=""><div>東京 府中市で生活困窮者の支援にあたる「府中緊急派遣村」は、生活保護を申請する人がアパートに入居できるよう支援しています。<br><br>先月中旬に相談に訪れた30歳の派遣社員の男性は、５年間、多摩地区のネットカフェで寝泊まりする生活を続けてきましたが、都の休業要請によって居場所を失い、派遣先の工場の仕事も半分に減って、所持金がほとんどない状態になったということです。<br><br>住まいを失った人が生活保護を申請する際にアパートへの入居を希望しても、住民票がなく連帯保証人がいないなどの理由で入居できない人が多いのが実情です。<br><br>このため、支援団体は男性に同行して生活保護の申請をサポートし、アパートを借りることができるよう不動産会社を仲介するなどしました。<br><br>派遣社員の男性は、団体の支援で今月１日からアパートに入居できるようになり、「こんなに早く新しい住居が見つかるとは思っていなかったので、本当にありがたいです。ここを起点に、自立していけるように仕事を頑張っていきたい」と話していました。<br><br>「府中緊急派遣村」共同代表の松野哲二さんは「住まいを失った人が生活保護の申請の際に、すぐにアパートを見つけようとしても、１人ではほぼ無理な状況だ。生活困窮者が住居を確保できるよう、行政が支援する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200513%2Fk10012429011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 23:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>労災認定基準に「パワハラ」追加へ 厚労省の委員会が報告書案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>労災認定基準に「パワハラ」追加へ 厚労省の委員会が報告書案</span><time datetime="2020-05-14T06:32"><span>5月14日</span> <span>6時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429101_2005140622_2005140632_01_02.jpg" alt="労災認定基準に「パワハラ」追加へ 厚労省の委員会が報告書案" id="news_image"></div><div></div><div>パワハラの防止対策が来月から順次企業に義務づけられるのを前に、厚生労働省の専門家でつくる委員会は、労災認定の基準にパワハラを加えるとする報告書の案を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429101_2005140622_2005140632_01_03.jpg" alt=""><div>厚生労働省の専門家でつくる委員会は、過労による自殺やうつ病などの精神疾患を労災と認定する際の基準について検討を進め、報告書の案を示しました。<br><br>それによりますと、パワハラの防止対策が大企業では来月から、中小企業で再来年から義務づけられるのを踏まえ、認定基準のうち、心理的負荷の強さを判断する項目の１つにパワハラを加えるとしています。<br><br>そのうえで、上司などから治療が必要なほどの暴行を受けた場合や、人格や人間性の否定、必要以上に長時間にわたって厳しく叱責された場合などに、「強い心理的負荷があった」と判断するとしています。<br><br>また、会社に相談しても適切な対応がなく、改善されなかった場合も心理的負荷は強いと判断します。<br><br>厚生労働省は専門家の意見を踏まえて近く報告書を取りまとめ、来月から新たな認定基準の運用を始めたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 06:32:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>13日の人出 「特定警戒」地域の減少幅 横ばい続く 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>13日の人出 「特定警戒」地域の減少幅 横ばい続く 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T10:59"><span>5月14日</span> <span>10時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429441_2005141049_2005141058_01_02.jpg" alt="13日の人出 「特定警戒」地域の減少幅 横ばい続く 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>13日、水曜日の人出は「特定警戒都道府県」の対象地域で感染拡大前と比べて40％から70％程度の減少となり、減少幅は横ばいが続いています。</div><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話の基地局の情報をもとにプライバシーを保護した形で全国47都道府県の人出のデータをまとめています。<br><br>それによりますと「特定警戒都道府県」の対象地域では、感染拡大前のことし１月中旬から２月中旬の平日の平均と比べて<br>▽大阪・梅田周辺が70.3％<br>▽東京・新宿駅周辺が65.8％<br>▽京都駅周辺では64.2％<br>▽横浜駅周辺で63.1％<br>▽金沢駅周辺が62.5％<br>▽名古屋駅周辺が60.3％<br>それぞれ減少しました。<br><br>また、<br>▽大宮駅周辺では59.6％<br>▽福岡・天神周辺で55.9％<br>▽札幌駅周辺で55.7％<br>▽千葉駅周辺が54.5％<br>▽兵庫県の三ノ宮駅周辺は51.7％と<br>いずれも減少率が50％台にとどまりました。<br><br>このほか<br>▽水戸駅周辺が47％<br>▽岐阜駅周辺が41.5％の減少でした。<br><br>「特定警戒都道府県」以外の地域では<br>▽広島市中区紙屋町周辺が42.7％<br>▽仙台駅周辺が35.4％の減少で<br>減少率が50％を下回る地域も多くばらつきがみられました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 10:59:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 国内感染者１万6120人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 国内感染者１万6120人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-05-14T11:11"><span>5月14日</span> <span>11時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429451_2005141109_2005141111_01_02.jpg" alt="新型コロナ 国内感染者１万6120人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>14日はこれまでに愛媛県で17人の感染が新たに発表され、岐阜県で１人が死亡しました。国内で感染が確認された人は空港の検疫などを含め１万6120人、このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて１万6832人となっています。亡くなった人は国内で感染した人が697人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて710人です。</div><div>各自治体などによりますと国内で感染が確認された人の累計は、<br>▽東京都は4997人<br>▽大阪府は1762人<br>▽神奈川県は1201人<br>▽北海道は983人<br>▽埼玉県は970人<br>▽千葉県は882人<br>▽兵庫県は697人<br>▽福岡県は656人<br>▽愛知県は504人<br>▽京都府は357人<br>▽石川県は284人<br>▽富山県は222人<br>▽茨城県は168人<br>▽広島県は165人<br>▽岐阜県は150人<br>▽群馬県は147人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は97人<br>▽奈良県は90人<br>▽宮城県は88人<br>▽福島県、新潟県は81人<br>▽長野県は76人<br>▽高知県は74人<br>▽静岡県は73人<br>▽山形県は69人<br>▽愛媛県は68人<br>▽和歌山県は63人<br>▽大分県は60人<br>▽栃木県、山梨県は57人<br>▽熊本県は48人<br>▽佐賀県は46人<br>▽三重県は45人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽岡山県は25人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県、宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は５人<br>▽鳥取県は３人です。<br><br>このほか、空港の検疫などで確認された人が合わせて315人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は13日までに国内で感染した人などが259人、クルーズ船の乗船者が４人の合わせて263人です。<br><br>症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人などが9868人、クルーズ船の乗客・乗員が651人の合わせて１万519人です。<br><br>ＰＣＲ検査は速報値で今月10日の一日で3314件が行われたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 11:11:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染状況で区分」専門家会議が新たな考え方示す 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「感染状況で区分」専門家会議が新たな考え方示す 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T11:35"><span>5月14日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429481_2005141141_2005141143_01_02.jpg" alt="「感染状況で区分」専門家会議が新たな考え方示す 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの対策について話し合う政府の専門家会議が14日、新たな提言の案を出し、多くの地域で感染拡大が始まった３月下旬より前の状況にまで感染者数の減少が確認されたとしたうえで、緊急事態宣言を解除する考え方を示し「直近１週間の新規感染者数の合計が10万人当たり0.5人未満程度」などの目安を示しました。そのうえで、今後も当分の間は再流行のリスクがあるとして、再び感染が拡大したときに緊急事態宣言の対象地域への再指定も含めて、すぐに対策をとれるよう感染の状況によって「特定警戒都道府県」「感染拡大注意都道府県」などに分けて、それぞれの対応の考え方を示しています。</div><div>感染の状況が厳しい「特定警戒都道府県」では、緊急事態宣言に基づく徹底した行動変容の要請によって、接触の８割減や都道府県をまたぐ移動の自粛などを求めるとし、指定するときには先月７日に東京都や大阪府など、７つの都府県に緊急事態宣言を出したときの感染の状況や水準を踏まえるとしています。<br><br>また、新たな感染者の数などが「特定警戒都道府県」に指定する基準の半分程度の地域は「感染拡大注意都道府県」とし、集団感染のリスクのあるイベントや不要不急の外出を自粛するよう、知事が協力要請を行うなどとしています。<br><br>そして新規の感染者数が一定程度確認されるものの、さらに少ない地域については感染状況を注視しながら、人との間の距離を取ったり、いわゆる「３つの密」を徹底して避けたりするなどといった対策を継続して行うなどとしています。<br><br>専門家会議は、緊急事態宣言が解除されても対応は長丁場になることが見込まれるとして、すべての都道府県で、これまでに感染者の集団「クラスター」が発生した場所や「３つの密」を徹底して避けること、買い物や食事のしかたなどを工夫する「新しい生活様式」を実践し、手洗いなどの基本的な感染対策は続けていく必要があると強調しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 11:35:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 39県の緊急事態宣言解除を諮問 愛媛は議論 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 39県の緊急事態宣言解除を諮問 愛媛は議論 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T11:41"><span>5月14日</span> <span>11時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429431_2005141040_2005141043_01_02.jpg" alt="政府 39県の緊急事態宣言解除を諮問 愛媛は議論 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について、西村経済再生担当大臣は、東京や大阪など８つの都道府県を除く合わせて39県で解除する方針を、感染症の専門家などでつくる諮問委員会に諮問しました。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言の解除を前に、政府が感染症の専門家などに意見を聴く「諮問委員会」が午前10時半ごろから始まりました。<br><br>冒頭、西村経済再生担当大臣は「特定警戒都道府県以外の34県、および特定警戒都道府県のうち、茨城、石川、岐阜、愛知、福岡については、３月中旬から感染拡大が始まる以前の状況にまで新規感染者数が低下しつつあることが確認された。また、医療提供体制や監視モニタリングの体制の状況からも、緊急事態宣言を解除することが妥当と判断されるのではないかと考えている」と述べ、東京や大阪など８つの都道府県を除く合わせて39県で解除する方針を諮問しました。<br><br>また、13日、愛媛県の医療機関で集団感染が新たに判明したとして、愛媛県の取り扱いを議論するよう要請しました。<br><br>一方、西村大臣は、再び感染が拡大しまん延のおそれが出てくる場合に緊急事態宣言の対象として再指定する際の判断や、宣言を解除する地域での取り組みについても合わせて諮問しました。<br><br>宣言の解除について政府は、諮問委員会の見解を受けて、衆参両院の議院運営委員会での報告と質疑を経て、14日夜開く対策本部で正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>衆議院 議運は午後３時から</h3><div>緊急事態宣言の一部解除に向けて、衆議院の議院運営委員会は、理事会で、午後３時から委員会を開き、新型コロナウイルス対策を担当する西村経済再生担当大臣から報告を受け、各党の質疑を行うことを正式に決めました。<br><br>その後、参議院でも午後４時をめどに、議院運営委員会で西村大臣の報告と各党の質疑が行われることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 11:41:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛媛県 新たに17人が感染 病院で集団感染 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/k10012429421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛媛県 新たに17人が感染 病院で集団感染 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-14T12:01"><span>5月14日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200514/K10012429421_2005141040_2005141040_01_02.jpg" alt="愛媛県 新たに17人が感染 病院で集団感染 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>松山市内の病院の入院患者や職員などあわせて17人が、新型コロナウイルスに感染していたことが新たに確認されました。<br>この病院では、介護職員として勤務する男性とその同僚の感染がすでに確認されていて、愛媛県は病院で集団感染が起きたとしています。</div><div>新たに感染が確認されたのは、松山市内の牧病院に入院する50代から90代までの患者など11人と、この病院で看護や介護の職員として勤務している30代から50代までの男女６人の合わせて17人です。<br><br>この病院では、介護職員として勤務している30代の男性が発熱などの症状を訴え、その後、12日になって感染が確認され、同僚の40代の女性と、男性の家族の10代の女性も13日、感染が確認されていました。<br><br>このため、愛媛県や松山市が病院の職員や入院患者などの検査を進めた結果、新たに17人の感染が確認され、県はこの病院で集団感染が起きたとしています。<br><br>そのうえで、感染経路については一般の外来とは区別された病棟で感染が発生していることや、入院患者に対し外部からの見舞いの自粛を求めていたことなどから、病院の職員が感染し、そこから院内感染につながった可能性があるとしています。<br><br>県などは今後、感染者の詳しい行動を確認するとともに、濃厚接触者への検査を行い、状況の把握と感染の拡大防止に努めることにしています。<br><br>17人の感染確認は、愛媛県が１日に発表した感染者の数としては最も多く、県内で感染が確認されたのは68人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中村知事「31日までは現在の警戒レベル維持」</h3><div>愛媛県の中村知事は記者会見で、松山市内の病院で新型コロナウイルスの集団感染が確認されたことについて「感染経路はまだわかっていないが、陽性と確認された人と接触があった人には自宅待機をお願いするなど、これ以上の感染拡大防止にスピード感をもって対応している」と述べました。<br><br>また、中村知事は愛媛県内での感染確認の状況について、13日、菅官房長官と西村経済再生担当大臣に連絡したことを明らかにしたうえで「緊急事態宣言の解除について愛媛県がどのようになるかはわからないが、どのようになろうが、これまで県民にお伝えしているとおり、今月31日までは現在の警戒レベルを維持し対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200514%2Fk10012429421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 12:01:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>