<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>グーグル 共同創業者２人がそろって退任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グーグル 共同創業者２人がそろって退任へ</span><time datetime="2019-12-04T09:50"><span>12月4日</span> <span>9時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201411_1912040945_1912040950_01_02.jpg" alt="グーグル 共同創業者２人がそろって退任へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大手ＩＴ企業グーグルの持ち株会社は、共同創業者の２人がそろって退任し、グーグルのスンダー・ピチャイＣＥＯが持ち株会社のトップを兼ねると発表しました。重要な経営判断をより迅速に行う体制を整えるねらいがあるとみられます。</div><div>グーグルを傘下に置く持ち株会社の「アルファベット」は、３日、共同創業者であるラリー・ページＣＥＯとセルゲイ・ブリン社長が退任し、グーグルのスンダー・ピチャイＣＥＯが、アルファベットのＣＥＯを兼ねるとするトップ人事を発表しました。<br><br>共同創業者２人は一線を退きますが、今後も「アルファベット」の取締役をつとめ、ピチャイ氏への助言を続けるということです。<br><br>ページ氏とブリン氏は、1998年にグーグルを設立すると、インターネットの検索サービスで業績を急速に拡大させました。その後、グーグルは、スマートフォンに使われている基本ソフト「アンドロイド」を開発したり、動画共有サイトの「ユーチューブ」を運営したりして、アメリカを代表する巨大ＩＴ企業となっています。<br><br>ページ氏とブリン氏は連名で発表した声明のなかで、「経営体制を簡潔にする時が来た。会社のためになるのなら、経営者の座にいつまでもとどまるつもりはない」と説明していて、重要な経営判断をより迅速に行う体制を整えるねらいがあるとみられます。<br><br>新たなトップにつくピチャイ氏はインド出身で、地元やアメリカの大学で学んだあと、４年前からグーグルのＣＥＯを務めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 09:50:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米の新貿易協定 国会で承認 来年１月１日発効の方向で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米の新貿易協定 国会で承認 来年１月１日発効の方向で調整</span><time datetime="2019-12-04T10:50"><span>12月4日</span> <span>10時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201471_1912041101_1912041105_01_02.jpg" alt="日米の新貿易協定 国会で承認 来年１月１日発効の方向で調整" id="news_image"></div><div></div><div>日米の新たな貿易協定の国会承認を求める議案は参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党などの賛成多数で可決・承認されました。日米両政府は来年１月１日を協定の発効日とする方向で調整しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201471_1912041101_1912041105_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 10:50:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット検索 ことし急上昇した人物や作品は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネット検索 ことし急上昇した人物や作品は…</span><time datetime="2019-12-04T14:10"><span>12月4日</span> <span>14時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201581_1912041243_1912041247_01_02.jpg" alt="ネット検索 ことし急上昇した人物や作品は…" id="news_image"></div><div></div><div>インターネットの大手検索サイトでことし最も検索数が上昇した人物などを表彰する「検索大賞」が４日発表され、大賞には俳優の横浜流星さんが選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>大賞は俳優の横浜流星さん</h3><div>「Ｙａｈｏｏ！検索大賞2019」は、インターネット検索大手のヤフーがことし最も検索数が上昇した人物や作品などを表彰するもので、４日、東京都内で大賞と部門ごとの賞が発表されました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201581_1912041201_1912041208_01_02.jpg" alt=""><div>このうち大賞には、ことし数多くのテレビドラマや映画に出演するとともに、雑誌やバラエティー番組などで幅広く活躍した横浜流星さんが選ばれ、俳優部門とのダブル受賞となりました。<br><br>横浜流星さんは「たくさんの方が検索してくださって、興味を持ってくれて幸せに思います。来年は名前だけではなく、しっかりと実力もつけられるようになりたい」と話していました。</div></div><div><h3>モデル部門</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201581_1912041304_1912041403_01_04.jpg" alt=""><div>数多くのバラエティー番組やイベントに出演したゆきぽよさん。<br><br>ゆきぽよさんは「検索されるということは知ってくれた人がたくさんいることで、国に認められたって感じで超うれしい」と喜びを語りました。</div></div><div><h3>声優部門</h3><div>人気アニメ「進撃の巨人」の主人公役などを演じ、コマーシャルや報道番組でも活躍した梶裕貴さん。<br><br>梶さんはビデオメッセージで「僕を入り口にして声優という文化、アニメという文化を知っていただくきっかけになっていたらとてもうれしい」と話しました。</div></div><div><h3>作家部門</h3><div>人気漫画「ＯＮＥ ＰＩＥＣＥ」の作者で、テレビ番組やユーチューブに出演したことでも話題になった尾田栄一郎さん。</div></div><div><h3>アスリート部門</h3><div>女子ゴルフの海外メジャー大会、全英女子オープンで優勝したプロゴルファーの渋野日向子選手。<br><br>渋野選手はビデオメッセージで「来年は東京オリンピックに出て金メダルを取ること、そして海外のメジャー大会を全部制覇したいです」と意気込みを語りました。</div></div><div><h3>女優部門</h3><div>ことし６月にお笑いコンビ南海キャンディーズの山里亮太さんと結婚して大きな話題となった蒼井優さん。</div></div><div><h3>お笑い芸人部門</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201581_1912041304_1912041403_01_05.jpg" alt=""><div>見た目と野太い声のギャップで人気を集めたものまねタレントのりんごちゃん。<br><br>りんごちゃんは、武田鉄矢さんやマツコ・デラックスさんのものまねで喜びを表現し「来年も変わらずたくさんの人を笑顔にして、新しいポーズとか、新しいものまねも見せていきたい」と抱負を述べました。</div></div><div><h3>ミュージシャン部門</h3><div>映画やドラマに楽曲を提供するなどして注目を集めたシンガーソングライターのあいみょんさん。</div></div><div><h3>アイドル部門</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201581_1912041304_1912041403_01_06.jpg" alt=""><div>ことしＣＤデビューして紅白歌合戦への出場も決まった日向坂46。<br><br>日向坂46でキャプテンを務める佐々木久美さんは「ことしは日向坂46という名前をいただいたところから１年が始まりまして、たくさんのことを経験していろんな方に私たちのパワーを届けられるように頑張ってきた１年だったので、最後にこのような賞をいただけてうれしいです」と話していました。</div></div><div><h3>映画部門</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201581_1912041304_1912041403_01_07.jpg" alt=""><div>新海誠監督の３年ぶりのアニメーション映画「天気の子」。<br><br>新海監督はビデオメッセージで「たくさんの方に検索していただけたということは今後の映画作りの励みにもなります。これからも頑張っていきます」と話していました。</div></div><div><h3>小説部門</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201581_1912041304_1912041403_01_08.jpg" alt=""><div>ことしの秋に18年ぶりの新作長編が４冊刊行された「十二国記」。<br><br>「十二国記」は12の国からなる古代中国風の異世界と現代の日本を舞台とした小野不由美さんのファンタジー小説です。<br><br>平成３年からシリーズ作品が発表され、平成14年にはテレビアニメとして放送されたことで、年齢や性別をこえて幅広い読者の人気を得ました。<br><br>ことし10月に18年ぶりの新作となる２冊が発売されて大きな話題となり、11月には続編の２冊も刊行されました。<br><br>新潮社によりますと、新作の発行部数は合わせて250万部を超え、シリーズの累計では1200万部に達したということです。<br><br>編集担当の鈴木真弓さんは「18年間、待ちに待ったファンや書店員の皆さんがオリジナルのアイデアで盛り上げていただいたことが今回の受賞につながったと思います。本が売れないと言われるなか、近年まれに見る売り上げで、ファンの皆さんが待ち望んでいた作品だと実感しました」と話していました。</div></div><div><h3>流行語部門</h3><div>新元号の「令和」。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:10:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸 教諭いじめ問題で冬のボーナス増額見送り 校長ら300人余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸 教諭いじめ問題で冬のボーナス増額見送り 校長ら300人余</span><time datetime="2019-12-04T14:43"><span>12月4日</span> <span>14時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201831_1912041452_1912041507_01_02.jpg" alt="神戸 教諭いじめ問題で冬のボーナス増額見送り 校長ら300人余" id="news_image"></div><div></div><div>神戸市の公立小学校での教諭によるいじめ問題を受け、「教育委員会全体の責任だ」として教育委員会の幹部や学校の校長ら300人余りについて、予定されていたこの冬のボーナスの増額は見送られることになりました。</div><div>神戸市の公立小学校で起きた教諭によるいじめ問題を受け、市は「教育委員会の対応にも問題があり、全体の責任だ」として、教育委員会の幹部職員や学校の校長らの冬のボーナスの増額を見送る給与条例の改正案を市議会に提出しました。<br><br>対象となるのは、教育委員会事務局の課長級以上の職員と公立の小中学校の校長ら合わせておよそ320人で、予定されていた２％余りの増額を見送るとしています。<br><br>４日の市議会で改正案の審議が行われ、議員からは「見送りの対象には、今回の問題とは関係のない図書館や博物館の職員まで含まれており、納得できない」などとして反対する意見も出されましたが、採決の結果、賛成多数で可決・成立しました。<br><br>一方、神戸市は今回見送られた増額分について、関係者の処分や再発防止策の策定が終われば、さかのぼって支給することもありえるとしていて、これまでの審議の中では、議員から「結果的に支払われるのであれば、ただのパフォーマンスではないか」などという意見も出ていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:43:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 小２女児殺害事件 被告に無期懲役判決 新潟地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟 小２女児殺害事件 被告に無期懲役判決 新潟地裁</span><time datetime="2019-12-04T15:06"><span>12月4日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>去年５月、新潟市で小学２年生の女の子を殺害し、線路に遺体を遺棄したとして殺人などの罪に問われ、死刑を求刑されている小林遼被告（25）への判決の言い渡しが先ほど新潟地方裁判所で始まりました。冒頭で裁判長は被告に無期懲役を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:06:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフガニスタンで中村哲医師 銃撃されけが 現地で医療活動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アフガニスタンで中村哲医師 銃撃されけが 現地で医療活動</span><time datetime="2019-12-04T15:17"><span>12月4日</span> <span>15時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201781_1912041349_1912041352_01_02.jpg" alt="アフガニスタンで中村哲医師 銃撃されけが 現地で医療活動" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンで長年、農業用水路の建設など復興に携わってきた医師の中村哲さんが４日、現地を車で移動中に何者かに銃撃され、けがをしました。地元の警察によりますと、同乗していたドライバーなど５人は死亡したということで、カブールの日本大使館が詳しい状況を確認しています。</div><div>アフガニスタン東部ナンガルハル州の警察などによりますと、福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の現地代表の医師、中村哲さんが、現地時間の４日午前、日本時間の４日午後、ナンガルハル州の州都ジャララバードを車で移動中に、何者かに銃撃されたということです。<br><br>中村さんは、けがをして病院で手当てを受けているということです。<br><br>地元の警察などによりますと、同乗していたドライバーや警備員など５人は死亡したということです。<br><br>アフガニスタンの地元メディアは、現地時間の４日午前、東部の都市ジャララバードで中村さんを乗せた車が走っていたところ、突然、何者かが銃撃を繰り返し、中村さんを含む数人がけがをして病院に運ばれたと伝えています。<br><br>カブールの日本大使館が詳しい状況を確認しています。<br><br>中村さんはアフガニスタンで長年、農業用水路の建設など復興に携わってきました。<br><br>現場となったアフガニスタン東部は、イスラム過激派の活動が活発な地域で、最近では反政府武装勢力タリバンに加え、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの地域組織が台頭し、治安が悪化していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ペシャワール会 中村さんは命に別状なし 運転手は死亡確認</h3><div>福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」によりますと、中村哲さんは現地時間の４日午前、事務所を出て作業現場に車で向かっている途中、銃撃されたということです。<br><br>中村さんは右胸を撃たれて、病院に運ばれ、集中治療室で治療を受けているということですが、命に別状はないとしています。<br><br>一方で、一緒に乗っていた運転手は死亡が確認されたということです。<br><br>このほか中村さんの車を警護していた別の車の状況については詳しいことは分かっていないということです。<br><br>ペシャワール会は現地の事務所と連絡をとるなどして詳しい状況を確認しています。</div></div><div><h3>アフガニスタン大使館 情報の確認進める</h3><div>日本にあるアフガニスタン大使館によりますと、中村哲さんが銃撃されたことについて本国からの情報が入っておらず、情報の確認を進めているということです。<br><br>アフガニスタン大使館によりますと中村さんはアフガニスタン政府から名誉国民と認められたことからビザの申請は必要なく、現地で自由に活動することが許されているということです。</div></div><div><h3>中村さん アフガニスタン政府から名誉国民に認定</h3><div>中村哲さんはアフガニスタンで農地の再生などに取り組んでいる福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の現地代表の医師です。<br><br>福岡市出身で35年前、パキスタンのペシャワルに赴任したことをきっかけに、パキスタンと隣国のアフガニスタンで医療支援を行ってきました。<br><br>16年前からは干ばつで苦しむアフガニスタンの人たちを助けようと用水路の整備など、農地の再生にも取り組んできました。<br><br>こうした活動が評価され、中村さんはアフガニスタン政府から名誉国民に認定され、ことし10月、市民証が授与されました。<br><br>アフガニスタンで外国人が名誉国民として認められるのは初めてで、中村さんはビザなどがなくても現地で活動を行うことができるということです。</div></div><div><h3>過去にも支援活動中に犠牲者</h3><div>ペシャワール会では過去、アフガニスタンでの支援活動中に犠牲者が出ています。<br><br>2008年８月、アフガニスタンで農業支援を行っていた静岡県出身の伊藤和也さんが東部のナンガルハル州を車で走っていたところ武装グループに誘拐され、翌日、遺体で見つかりました。<br><br>伊藤さんは干ばつに苦しむ現地で、用水路の整備やサツマイモなどの栽培指導に取り組んでいました。</div></div><div><h3>東京のＮＧＯでは</h3><div>アフガニスタンで活動するＮＧＯと連携している、東京に本部がある「日本国際ボランティアセンター」によりますと、４日午後０時50分ごろ現地から電話があり、アフガニスタン東部ナンガルハル州のジャララバードで中村医師らが乗った車両が襲われ、ボディーガードが死亡したほか、中村さんがけがをしたとの情報が入ったということです。<br><br>このＮＧＯによりますと、最初にタイヤがねらわれて車がパンクしたとの情報やボディーガードら複数が亡くなったとの情報も入っているということで、中村さんの容体を含め現地の詳しい状況の把握を急いでいるということです。</div></div><div><h3>ＮＨＫの取材に「人々助ける」</h3><div>中村さんは、ことし10月に放送されたＮＨＫワールドの番組で取材に応じ、農業用水路の建設などみずからのアフガニスタンでの活動について語っていました。<br><br>中村さんはこの中で「私の仕事は人々の健康を助けることです。病院は患者を一人一人治療しますが、よい水があればアフガニスタンの村を生き返らせることができ、多くの種類の病気を減らすことができます。この活動は私ひとりが行っているものではなく、地元の協力などによって成り立つものなのです」と話していました。<br><br>また、アフガニスタンで続く紛争の背景には貧困があり、水があって農業を営むことができれば、人々が紛争に駆り立てられることはないのではないかという考えを示しました。<br><br>そして「アフガニスタンの人々は、国が砂漠となって失われてしまうことをおそれています。砂漠化は毎年悪化していて、仕事は終わりがありません」と、今後も活動に取り組む意欲を示していました。</div></div><div><h3>アフガニスタン大統領「敬意を表すべき日本人」 ことし１０月</h3><div>中村さんをアフガニスタンの名誉国民として認定したガニ大統領はことし10月、来日した際のＮＨＫの単独インタビューの中で「中村医師は敬意を表すべき日本人だ。彼は20年以上にわたってアフガニスタンを支援し、日本の伝統的な用水技術をアフガニスタンに生かしてくれた」と述べ、活動の功績をたたえました。<br><br>そのうえで、ガニ大統領は「森林の再生や環境に関わる分野で、日本がリーダー的な役割を果たしてくれることは大変意味があることだ」と述べて、今後の日本の支援にも期待を示していました。</div></div><div><h3>治安悪化に歯止めかからず</h3><div>アフガニスタンは治安の悪化に歯止めがかからず、外務省は、安全情報としてアフガニスタン全土に危険レベル４の退避勧告を出しています。<br><br>アフガニスタンではアメリカが18年前、同時多発テロ事件の首謀者とされた国際テロ組織、アルカイダのオサマ・ビンラディン容疑者をかくまっていたとして、当時のタリバン政権を軍事作戦で崩壊させました。<br><br>この後、アメリカをはじめとする国際部隊が駐留したことで、治安は一時回復傾向にありましたが、2014年に部隊の大部分が撤退したのをきっかけにタリバンが勢いを盛り返し、現在、アフガニスタン政府の支配や影響力が及ぶ地域は、全体の６割に満たないとされています。<br><br>国連の統計によりますと、去年１年間にアフガニスタン国内で犠牲になった民間人は3804人と、統計を取り始めて以降最悪となり、国連は、すべての当事者に対し民間人に危害を加えないよう呼びかけていました。<br><br>アメリカはアフガニスタンからのアメリカ軍の撤退を目指して、先月、反政府勢力のタリバンと和平交渉を再開しましたが、最近では今回、事件が起きた東部など過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの地域組織が活発になっている地域もあり、各地でテロや襲撃事件が頻発しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:17:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１票の格差 高裁判決 “憲法違反せず”14件 “違憲状態”２件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/k10012201851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１票の格差 高裁判決 “憲法違反せず”14件 “違憲状態”２件</span><time datetime="2019-12-04T15:45"><span>12月4日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201851_1912041512_1912041514_01_02.jpg" alt="１票の格差 高裁判決 “憲法違反せず”14件 “違憲状態”２件" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月の参議院選挙で、いわゆる１票の格差が最大で３倍だったことについて、東京高等裁判所は憲法に違反しないとする判決を言い渡しました。これで高裁での判決が出そろい、憲法に違反しないとする判決が14件、違憲状態だとする判決が２件となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191204/K10012201851_1912041505_1912041514_01_03.jpg" alt=""><div>ことし７月の参議院選挙では、選挙区ごとに議員１人当たりの有権者の数に最大で3.002倍の格差があり、弁護士などのグループが「投票価値の平等に反し、憲法に違反する」として選挙の無効を求める訴えを全国で起こしました。<br><br>このうち東京と神奈川の選挙区を対象にした判決で、東京高等裁判所の村上正敏裁判長は「去年の国会の決議では格差のさらなる是正に向けた国会の決意が示され、かつてのような大きな格差を生じさせないよう配慮されている」として、憲法に違反しないという判断を示しました。<br><br>参議院選挙の１票の格差は、前回・３年前の選挙では最大で3.08倍でしたが、今回の選挙では埼玉選挙区の改選議席を１議席増やす是正が行われ、格差は最大で3.002倍となっていました。<br><br>また、この裁判では、弁護士グループが参議院選挙に新たに導入された比例代表の特定枠についても憲法違反だと訴えましたが、判決は「国政のためになる人材の当選の機会を高めることを可能にし、合区の問題にもある程度、対応するとされ、憲法に違反するとはいえない」として、訴えを退けました。<br><br>ことしの参議院選挙をめぐって、弁護士などのグループが全国で起こした裁判は、これで高裁での判決が出そろい、憲法に違反しないとする判決が14件、違憲状態だとする判決が２件となりました。</div></div><div><div>判決のあとに会見した山口邦明弁護士は「国会は平成27年の公職選挙法の改正の際に、『次回の選挙に向けて抜本的な見直しを検討して必ず結論を得る』と決意を示していたのに守られていない状態だ。今回の裁判所の判決はその状態を無視した全くそっけないものだ。高裁の判決がきょうで出そろったが、もっと踏み込んだ判断を示してほしかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191204%2Fk10012201851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:45:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>