<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大阪大 入試でまたミス 合格者を「不合格」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011332451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪大 入試でまたミス 合格者を「不合格」に</span><time datetime="2018-02-16T22:21"><span>2月16日</span> <span>22時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/K10011332451_1802162218_1802162221_01_02.jpg" alt="大阪大 入試でまたミス 合格者を「不合格」に" id="news_image"></div><div></div><div>入学試験に関わるミスが相次いでいる大阪大学で、今月行われたいわゆるＡＯ入試の合格発表の際、合格していた受験生１人を誤って不合格として発表していたことが新たにわかり、大学は担当者ら２人を厳重注意の処分にしました。</div><div>大阪大学によりますと、ミスがあったのは去年１２月に試験が行われ今月７日に合格者が発表された、面接や書類などで総合的に評価する人間科学部のＡＯ入試です。<br><br>合格発表は受験生がみずからインターネットを通じて確認することになっていますが、１３人の合格者のうち１人が誤って不合格として表示されていたということで、大学は１６日、この受験生に改めて電話で合格を伝えたということです。<br><br>大学によりますと、合格者を掲載する際に事務職員が記載漏れがある古いデータを使ってしまったということで、大学は１６日、事務の担当者と上司にあたる事務長をそれぞれ厳重注意の処分としました。<br><br>大阪大学では去年の入学試験で出題ミスがあったことがわかり、ことしになって３０人を追加合格にしたほか、ことしの推薦入試でもミスがあり１人を追加合格にするなど、入試に関わるミスが相次いで判明しています。<br><br>大阪大学の西尾章治郎学長は「たび重なる問題発生を厳粛に受け止め、確認体制の強化を図るなど信頼回復に向けて誠心誠意取り組んでまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011332451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 22:21:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピョンチャン五輪９日目 羽生結弦 連覇かけ後半フリー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180216/k10011332501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ピョンチャン五輪９日目 羽生結弦 連覇かけ後半フリー</span><time datetime="2018-02-16T23:49"><span>2月16日</span> <span>23時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ピョンチャンオリンピック大会９日目はフィギュアスケートの男子シングルフリーが行われ、１６日のショートプログラムでトップに立っている羽生結弦選手が６６年ぶりとなる連覇を目指します。</div><div>フィギュアスケート男子シングル後半のフリーには、６６年ぶりの連覇を狙う羽生選手のほか、宇野昌磨選手と田中刑事選手も出場します。<br><br>スキージャンプ男子は、冬のオリンピックで史上最多８回目の出場を果たした葛西紀明選手が前回のソチ大会銀メダルのラージヒル決勝に臨みます。<br>日本勢は、葛西選手や１６日夜の予選で全体の３位に入った小林陵侑選手など４人全員が決勝に進みました。<br><br>カーリングは、予選リーグ３連勝中の女子は午前中に中国と、夜には個人資格で出場のロシア出身選手によるチーム「ＯＡＲ」と対戦します。<br>１勝２敗としている男子はイタリアと対戦です。<br><br>スケートのショートトラック女子１５００メートルには菊池悠希選手、純礼選手の姉妹などが出場、男子１０００メートルは準々決勝から決勝までが行われ、坂爪亮介選手、吉永一貴選手が出場します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180216%2Fk10011332501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 23:49:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピョンチャン五輪標的にした コンピューターウイルス検出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011332421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ピョンチャン五輪標的にした コンピューターウイルス検出</span><time datetime="2018-02-17T04:03"><span>2月17日</span> <span>4時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011332421_1802162159_1802170403_01_02.jpg" alt="ピョンチャン五輪標的にした コンピューターウイルス検出" id="news_image"></div><div></div><div>開会中のピョンチャンオリンピックを標的にしたコンピューターウイルスをアメリカの大手通信機器メーカーが検出し、すでにサイバー攻撃の被害が出ている可能性を指摘するとともに、今後のさらなる攻撃に警鐘を鳴らしています。</div><div>アメリカの大手通信機器メーカー「シスコ」によりますと、検出されたのは「オリンピック・デストロイヤー」と名付けられたコンピューターウイルスです。<br>このウイルスはピョンチャンオリンピックの組織委員会のサーバーを狙って感染を広げ、サーバー内のデータを破壊したうえで活動の痕跡を消し、システムを強制終了させるようプログラムされていました。<br><br>このウイルスを何者が作成したかはわかっていませんが、シスコによりますと、ウイルスの感染はオリンピックの開会前から進んでいたと見られるということです。<br><br>また、どの程度感染が広がっているかはわかっていませんが、今月９日に行われたピョンチャンオリンピックの開会式に合わせてこのウイルスを使ったサイバー攻撃が行われ、大会のウェブサイトが接続できなくなるなどの被害が発生した可能性があるということです。<br><br>シスコは「大会を混乱させる目的に特化したウイルスと見られる。さらなる攻撃が発生するおそれもあり、警戒が必要だ」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011332421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 04:03:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本と北陸 あすにかけ雪伴って強風 交通影響など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011332721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本と北陸 あすにかけ雪伴って強風 交通影響など警戒</span><time datetime="2018-02-17T05:27"><span>2月17日</span> <span>5時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>急速に発達する低気圧と強い冬型の気圧配置の影響で、北日本と北陸では１８日にかけて雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となる見込みです。気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる車の立往生など交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海を東へ進んでいる低気圧の影響で北日本の日本海側を中心に雪が降っています。<br><br>低気圧は１７日夜にかけて急速に発達しながら北海道付近を通過し、その後、北日本の上空およそ５０００メートルに氷点下４２度以下の強い寒気が流れ込み、冬型の気圧配置が強まる見込みです。このため北日本や北陸では１８日にかけて雪を伴って非常に強い風が吹く大荒れの天気となり、ところによって猛吹雪となる見込みです。<br><br>１８日にかけて予想される最大風速は北海道で２８メートル、東北で２５メートル、北陸で２０メートルで、最大瞬間風速は北海道で４０メートル、東北と北陸で３５メートルに達し、海上の波の高さは北海道と東北で７メートル、北陸で６メートルの大しけになる見込みです。<br><br>また今週、記録的な大雪となった北日本と北陸では、今も各地で平年を大幅に上回る積雪が残っていますが、１８日にかけて再び雪が強まって大雪となり、雪の量がさらに増えるおそれがあります。<br><br>１８日朝までの２４時間に降る雪の量は、いずれも山沿いの多いところで新潟県で７０センチ、北海道と東北、長野県、群馬県で６０センチ、北陸で５０センチと予想されています。<br><br>気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる車の立往生など交通への影響や暴風などに警戒するとともに、雪崩や除雪作業中の事故にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011332721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 05:27:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井五段 羽生二冠ときょう公式戦初対局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011332521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>藤井五段 羽生二冠ときょう公式戦初対局</span><time datetime="2018-02-17T05:53"><span>2月17日</span> <span>5時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011332521_1802170033_1802170553_01_02.jpg" alt="藤井五段 羽生二冠ときょう公式戦初対局" id="news_image"></div><div></div><div>中学生の将棋棋士、藤井聡太五段が１７日、トーナメント戦の準決勝で、公式戦で初めて羽生善治二冠と対局します。藤井五段は羽生二冠を破ったうえで午後の決勝でも勝てば、史上最年少で棋戦の優勝を果たし、六段に昇段します。</div><div>去年、デビュー戦から２９連勝して将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新した藤井聡太五段（１５）は今月１日、棋士のランクを決める「順位戦」で昇級を決め、中学生で初めての五段になりました。<br><br>藤井五段は１７日午前、東京都内で「朝日杯将棋オープン戦」の準決勝に臨み、前人未到の「永世七冠」を成し遂げて今月１３日に国民栄誉賞を受賞した羽生善治二冠（４７）と対局します。<br><br>２人はこれまで非公式戦で２回対局し１勝１敗としていますが、公式戦の対局は今回が初めてです。<br><br>対局はそれぞれの持ち時間が４０分の早指し戦で、勝ったほうが午後の決勝に進みます。<br><br>藤井五段は、羽生二冠を破ったうえで決勝でも勝てば、多くの棋士が参加して優勝を争う「棋戦」の初優勝を果たすことになります。そして同時に、「全棋士参加の棋戦で優勝」という条件を満たして中学生として初の六段になり、棋戦の優勝と六段昇段の最年少記録を更新します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011332521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 05:53:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安全基準満たさぬ腹くう鏡手術 4年前には問題把握か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011332541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安全基準満たさぬ腹くう鏡手術 4年前には問題把握か</span><time datetime="2018-02-17T06:52"><span>2月17日</span> <span>6時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011332541_1802170043_1802170652_01_02.jpg" alt="安全基準満たさぬ腹くう鏡手術 4年前には問題把握か" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県草加市の市立病院が保険適用に必要な国の安全基準を満たさずに子宮がんの腹くう鏡手術を繰り返していた問題で、病院は１６日の会見で、去年、初めて問題を把握したと説明しましたが、実際は４年ほど前、別の病院の医師から指摘を受けたのにその後も手術を続けていたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>この問題は、草加市立病院が腹くう鏡を使った子宮体がんや子宮けいがんの手術を健康保険が適用される国の安全基準を満たしていないのに、去年までの５年間に６９人の患者に行い、診療報酬を請求していたものです。<br><br>１６日に行われた記者会見で市立病院の高元俊彦事業管理者は、この問題を初めて把握したのは去年９月で、すぐに腹くう鏡手術は行わないように対応したと説明していました。<br><br>しかし病院関係者によりますと、手術を行っていた男性医師は４年ほど前、埼玉県内で行われた学会で腹くう鏡手術の事例を発表し、出席していた別の病院の医師から「安全基準を満たしていない市立病院では認められないはずだ」と指摘されたということです。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、男性医師は指摘を受けたことを認めたうえで「市立病院の内部で検討した結果、手術を行っても問題ないという結論になった」と話していて、病院の説明と食い違う形になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>腹くう鏡手術の技術習得には研修が不可欠</h3><div>草加市立病院で子宮がんの腹くう鏡手術を行っていた医師はＮＨＫの取材に対し「がん手術の技術を学ぶトレーニングを受けたことはなく、見よう見まねでやっていた。子宮がんで試してみたらうまくできたので続けていた」と説明し、病院は会見で「医師なので必要と判断すれば手術することは可能で、医療行為としての問題は生じていない」と強調しています。<br><br>これについて、長年腹くう鏡を使った子宮がんの手術に取り組んできた医師は、専門的な研修などで技術を習得しないまま手術を行うのは危険だと指摘しています。<br><br>およそ２０年前から腹くう鏡手術に取り組んでいる岡山県の「倉敷成人病センター」では、技術を身につけようと全国からさまざまな年代の医師が研修に訪れています。研修を終えるまでには少なくとも２年かかりますが、医師たちはこの間、腹部に見立てた透明の箱に専用の練習器具を差し込み、腹くう鏡手術の基本である縫合の練習を毎日欠かさず行っています。<br><br>さらに手術室で実績のあるベテラン医師の手術を見学したり、助手を務めたりして技術を学びながら良性の腫瘍の切除などで徐々に経験を積んでいきます。<br><br>悪性の腫瘍は、ほかの臓器と癒着していることも多く、血管や神経を傷つけないように広範囲にわたって切り取らなければならないため、良性の腫瘍の切除よりもはるかに困難で高い技術が求められます。<br><br>医師たちはこうした研修を受けながら、日本産科婦人科内視鏡学会が定めるビデオ審査や論文提出などの試験で技術認定医を目指します。<br><br>三重県から研修に来ている女性医師は「毎日、内視鏡の器具を触って練習しないと腕が鈍るので患者に安全な手術ができるよう、朝、晩と診療の合間に練習している」と話していました。<br><br>日本産科婦人科内視鏡学会の常務理事も務める倉敷成人病センターの安藤正明院長は「子宮がんの手術はとても難しく、私の病院では手術ができるようになるには１０年以上の技術のトレーニングが必要な人もいる。私も今でも毎日専用の機械を使って訓練している。技術のよしあしによって、がんの再発率や合併症などの手術の後遺症の確率が変わるのでしっかりとした訓練が必要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「病院全体のガバナンスの問題」</h3><div>草加市立病院の問題について、医療安全が専門の名古屋大学附属病院の長尾能雅教授は「４年前に群馬大学附属病院や千葉県立がんセンターで大きな腹くう鏡手術の事故が起き、医療界全体で改善を進めている中でこのようなことが起きていたとは信じられない。長期間、改善されていないとなると病院全体のガバナンスが問われる問題だ。病院はこれまでに手術を受けた患者に早急に事実を伝えたうえで、体に害がなかったかや、がんの再発率を検証する必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011332541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 06:52:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位の儀式で天皇陛下がお言葉も 政府が調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/k10011332581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>退位の儀式で天皇陛下がお言葉も 政府が調整</span><time datetime="2018-02-17T07:06"><span>2月17日</span> <span>7時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180217/K10011332581_1802170058_1802170706_01_02.jpg" alt="退位の儀式で天皇陛下がお言葉も 政府が調整" id="news_image"></div><div></div><div>来年の天皇陛下の退位に伴う儀式について、政府は憲法で定める国事行為として行うことを来月にも閣議決定する方針で、国民が陛下の退位を実感できるようにする観点から陛下がお言葉を述べられる機会を設ける方向で調整しています。</div><div>政府は来年の天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に伴う儀式の在り方などを検討するため、準備委員会を設置して有識者から意見を聞くなどしていて、来月、一連の儀式などの基本方針を取りまとめる予定です。<br><br>こうした中、政府は、皇太子さまの「即位の礼」は皇室典範に規定があるのに対し、退位の儀式は法的な裏付けがないことから憲法で定める国事行為として行うことを来月にも閣議決定し、法令上の根拠を持たせる方針です。<br><br>また政府は、退位の儀式を陛下が退位される日の来年４月３０日に行う方向で検討していますが、退位が陛下の意思に基づく「譲位」などと受け止められ憲法に抵触すると指摘されないようにするため、江戸時代以前の退位の儀式で見られた「譲位の宣命」の読み上げには否定的な意見が大勢です。<br><br>一方、陛下がおよそ３０年にわたり象徴として務めを果たされてきたことも踏まえ、退位の儀式を通じて国民が陛下の退位を実感できるようにすることが望ましいという意見も出ていて、憲法の規定に配慮しながら、陛下がお言葉を述べられる機会を設ける方向で調整しています。<br><br>政府は今後、退位や即位に伴う儀式に加え、陛下のご在位３０年を祝う式典などの詳細な内容の具体化を急ぐほか、焦点となる新たな元号についても、公表時期も含め<br>国民生活への影響や政治日程などを考慮して検討するものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180217%2Fk10011332581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 07:06:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>