<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</span><time datetime="2020-08-04T12:13"><span>8月4日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549631_2008041210_2008041213_01_02.jpg" alt="東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div>東北から西日本の広い範囲で晴れて気温が上がり、すでに気温が35度を超える猛暑日になっているところがあります。このあともさらに気温が上がり、各地で猛烈な暑さになる見込みで、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東北から西日本にかけての広い範囲で高気圧に覆われておおむね晴れ、午前中から気温がぐんぐん上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は<br>▽岩手県釜石市で35.3度とすでに猛暑日になっています。<br><br>また<br>▽茨城県大子町で34.7度<br>▽富山市で34.6度<br>▽鹿児島県日置市で34度ちょうど<br>▽熊本市で33.5度<br>▽山口県萩市で33.4度<br>▽兵庫県豊岡市で33.3度<br>▽愛媛県大洲市で33.1度、などと各地で30度以上の真夏日になっています。<br><br>このあともさらに気温が上がり、各地で35度以上の猛烈な暑さになる見込みで、日中の最高気温は<br>▽大分県日田市で37度<br>▽京都市と熊本市、熊本県人吉市で36度<br>▽福島市や甲府市、名古屋市、富山市、大阪市、岡山市、福岡市で35度などと予想されるほか<br>▽東京の都心でも33度まで上がる見込みです。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなどして熱中症に警戒が必要です。<br><br>また、豪雨の被災地でも熱中症の危険性が高まります。<br><br>環境の変化で疲れもたまっていることから、復旧作業にあたる際はこまめに休憩を取るなど、十分な対策をとるよう心がけてください。<br><br>一方、湿った空気や日中の気温の上昇も影響して、東日本を中心にこれから大気の状態が不安定になる見込みで、急な強い雨や落雷、竜巻などの激しい突風に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:13:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨 熊本の被災者へのアンケート 33％が「垂直避難」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨 熊本の被災者へのアンケート 33％が「垂直避難」</span><time datetime="2020-08-04T14:51"><span>8月4日</span> <span>14時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549751_2008041421_2008041451_01_02.jpg" alt="豪雨 熊本の被災者へのアンケート 33％が「垂直避難」" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨によって、熊本県で甚大な被害が出てから1か月となるのを前に、ＮＨＫが県内で被災した100人余りにアンケートを行ったところ、当時、3人に1人が、自宅の2階などへの、いわゆる「垂直避難」をしていたことがわかりました。未明から早朝にかけて想定を超える雨が一気に降ったことで、住民が事前に安全を確保する行動を取れなかった実態がうかがえます。</div><div>ＮＨＫは先月下旬、記録的な豪雨で甚大な被害を受けた熊本県人吉市、球磨村、八代市坂本町、芦北町で被災した104人を対象に、聞き取りでのアンケート調査を行いました。<br><br>この中で、当時どこに避難したか尋ねたところ、自宅の2階などへのいわゆる「垂直避難」が33％と最も多く、次いで「自宅以外の高い場所」が26％、「親戚や知人宅」が14％、「指定避難所」が11％でした。<br><br>一方、避難を始めたきっかけを複数回答で尋ねると、「川の水位の上昇」が38％と最も多く、次いで「住宅の浸水が始まった」が27％、「親族や住民の呼びかけ」が20％、「防災行政無線」が8％、「テレビやラジオの情報」が6％でした。<br><br>これらの地域では、3日の夜遅くから明け方にかけて避難勧告や避難指示が相次いで出されましたが、避難した時間帯を尋ねたところ、大雨の特別警報が出された4日の午前4時50分より前に避難したと回答した人は4人に1人にとどまりました。<br><br>当時の状況について、回答した人からは「寝ていて浸水に気付かず、あわてて2階に避難した」とか「避難しようとしたが外に出られなかった」など、避難を始めた時にはすでに状況が悪化していたという声のほか、「避難を呼びかける情報は把握していたが、これまでの経験から大丈夫だと思った」といった声も聞かれました。<br><br>アンケートからは、未明から早朝にかけて想定を超える雨が一気に降ったことで、住民が事前に安全を確保する行動を取れなかった実態がうかがえます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「垂直避難」も 父を助けられず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549751_2008041421_2008041451_01_03.jpg" alt=""><div>熊本県人吉市の永尾禎規さん（56）は、祖父の代から3代続く漬物店を経営しています。<br><br>32年前、地元に戻り、父親の誠さん（88）から技術と味を引き継ぎました。<br><br>今回の豪雨で球磨川からおよそ300メートル離れた場所にある自宅が濁流につかり、誠さんを亡くしました。<br><br>永尾さんの避難のきっかけは、住宅の敷地に水が入り始めたことでした。<br><br>当時の様子について永尾さんは「外が騒がしく、朝の7時くらいに様子を見たら水が家の手前まできていました」と話していました。<br><br>永尾さんは、母屋に住む父親と母親に避難を促しましたが、2人は88歳と89歳と高齢で、誠さんは、つえを使わなければ歩けないうえ、認知症を患っていました。<br><br>永尾さんは、まず母親を背負ってコンクリートの建物の外階段を使って屋上部分に避難させました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549751_2008041421_2008041451_01_04.jpg" alt=""><div>切迫した状況だと判断し、「垂直避難」をしたのです。<br><br>このとき、水はひざの下ほどの高さになっていました。<br><br>再び母屋に戻って誠さんに何度も避難を促しますが、なかなか動こうとしませんでした。<br><br>永尾さんは、この時の様子について「手を引いたり背負ったりしようとしても『もうよか、もうよか』と言って体がこわばっていました。もう水がひざ上まできていて、私ひとりの力で避難させるのは無理だと判断して助けを呼ぼうと思いました」と話していました。<br><br>永尾さんは、地元の消防団に助けを求めようとしましたが、つかまりませんでした。<br><br>ようやく知人を見つけて誠さんがいる部屋に戻ろうとしたものの、すでに水は1階の天井付近まで達していて、どうすることもできませんでした。<br><br>その後、永尾さんは母親と共に消防のボートで救助されました。<br><br>父を残したまま、その場を離れた時の気持ちについて「水があがってくるのがあまりに速かった。私の力不足もあり、助けられなかったのは遺憾の極みです。助けられなくてごめんねと言いたいです」と話しました。<br><br>誠さんは、その日の夕方水がひいた居間に、うつぶせの状態で倒れているのが見つかりました。<br><br>永尾さんは前日にテレビやラジオで気象情報を確認していましたが、事前の避難が必要だと思わなかったうえ、過去に経験した球磨川の水害を上回るような雨は降らないだろうと判断しました。<br><br>永尾さんは「私は2歳で覚えていませんが、昭和40年の水害がいちばんひどいと思っていました。父も当時、消防団で、私を抱えて逃げたと聞いています。それ以降は水につかることはなかったので、水害で浸水することを想定していませんでした。考えが甘かったと思います」と話しています。<br><br>永尾さんは、父が作り上げた漬物の味を守るために店を続けていく決意を新たにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549751_2008041421_2008041451_01_05.jpg" alt=""><div>永尾さんは「水害がなければあと5年、10年と生きられたと思うし、命を救えなかったことは心の中にあります。祖父から父、父から私と受け継いだ会社を後世にずっと残したいという思いがあります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 尿検査で重症化を予測できる可能性 研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 尿検査で重症化を予測できる可能性 研究グループ</span><time datetime="2020-08-04T14:57"><span>8月4日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549921_2008041432_2008041457_01_02.jpg" alt="新型コロナ 尿検査で重症化を予測できる可能性 研究グループ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスによって重症化するかどうかを尿の検査で予測できる可能性があるという研究成果を国立国際医療研究センターのグループが発表しました。尿に含まれる特定のたんぱく質を調べるもので、今後、患者数を増やして実用化に向けた研究を進めるということです。</div><div>研究を行ったのは国立国際医療研究センターのグループです。<br><br>グループでは新型コロナウイルスに感染し、当初、軽症だった41人について、体内の酸素が少なくなると尿に多く出てくる「ＬーＦＡＢＰ」というたんぱく質の量と症状の変化の関係を調べました。<br><br>その結果、尿検査でこのたんぱく質の量が正常よりも多かった13人のうち、8人で1週間後に症状の悪化がみられ、このうち2人が人工呼吸器が必要なほど重症化しました。<br><br>一方、たんぱく質の量が正常だった28人は1人は症状が悪化しましたが、重症化した人はいませんでした。<br><br>グループによりますと、このたんぱく質は既存の検査キットで検出できるということで、尿検査で重症化を予測できる可能性があるとして、今後、さらに人数を増やして研究を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549921_2008041432_2008041457_01_03.jpg" alt=""><div>国立国際医療研究センターの片桐大輔医師は「重症化につながる臓器の低酸素状態に、このたんぱく質が反応していると考えられる。尿検査は負担が少ないことから、さらに研究を進めて実用化を目指したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:57:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家</span><time datetime="2020-08-04T15:03"><span>8月4日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549941_2008041427_2008041503_01_02.jpg" alt="熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家" id="news_image"></div><div></div><div>先月4日の豪雨で川が氾濫して浸水し、高齢者施設などが被災した熊本県球磨村の渡地区。水位の上昇速度は1時間で1メートル余りと速く、避難を難しくしていたことが専門家の解析でわかりました。この地区は2つの川の「合流部」にあり、専門家は同様のリスクは全国にあるとして早めの避難が重要だと指摘しています。</div><div>先月4日の豪雨では、熊本県を流れる球磨川が氾濫し、球磨村の渡地区にあった特別養護老人ホームが浸水し、入所者14人が死亡しました。<br><br>当時の状況はどうだったのか。河川氾濫のメカニズムに詳しい東京理科大学の二瓶泰雄教授は、地形や水位計のデータ、河川カメラの映像などをもとに浸水の状況をシミュレーションしました。<br><br>急激に水位が上昇していく様子の一部は現地の住民も撮影していて、今回の解析結果とも整合性がとれるとしています。<br><br>二瓶教授は、渡地区は、球磨川とその支流の合流部で大量の水が集まる場所だったことに加えて、背後が山のため、水の逃げ場がなかったことも浸水が速かった要因だと分析しています。<br><br>そのうえで二瓶教授は、「『合流部』では、毎年のように顕著な被害が出ていて特にリスクが高い。日本の各地に『合流部』は数多くあるので、近くに住んでいる人は早めの避難を心がけてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>浸水の状況シミュレーション</h3><div>二瓶教授は、渡地区の地形、水位計のデータ、河川カメラの映像などをもとに、浸水の状況をシミュレーションしました。</div></div><div><h3>午前6時～ 浸水始まる</h3><div>それによりますと、渡地区では、先月4日の午前6時ごろに浸水が始まります。<br><br>水位の上がった球磨川や、地区を流れる支流からあふれ出すように浸水が始まっていて、老人ホームの周辺では、午前6時から午前7時までの水位の上昇速度は、およそ27センチでした。<br><br>住民が撮影した画像でも、午前5時48分ごろに老人ホームに近い小学校の校庭で茶色く濁った水が広がっている様子が映っていますが、道路や横断歩道は見えています。<br><br>しかし、午前6時55分ごろに高い場所から小学校を撮影した画像では、体育館の1階部分が浸水し、校庭も見えなくなっています。</div></div><div><h3>午前7時～ 浸水拡大</h3><div>二瓶教授の解析では、午前7時ごろになると球磨川の水位がさらに上がり、ＪＲ肥薩線や国道219号線の付近まで、川幅が広がったようになります。<br><br>支流の川の水も、球磨川に流れ込めなくなって、小学校の辺りから直接、地区内に流れ出し、浸水の深さが増していきます。<br><br>住民が午前7時52分ごろに撮影した映像では、球磨川に近い住宅の1階部分まで濁った水につかり、かなりの流れがあったこともわかります。</div></div><div><h3>浸水深が急増</h3><div>その後も大量の水が流れ込み続けて浸水の深さは増し、午前10時の時点では、老人ホームでも3メートル70センチの深さに達したとみられます。<br><br>午前7時から午前10時にかけての浸水による水位の上昇は、1時間に1メートル15センチほどとかなり速いスピードで、避難は困難だったと考えられます。<br><br>住民が午前9時38分ごろに撮影した映像でも、国道219号線が水につかり、球磨川に近い場所は屋根に迫る高さまで浸水が起きている様子が映っています。</div></div><div><h3>支流との合流部で被害相次ぐ</h3><div>球磨川沿いでは、渡地区以外でも、支流との「合流部」で浸水被害が相次ぎました。<br><br>民間測量会社の「パスコ」が、先月4日に撮影した人工衛星の画像を分析したところ、球磨川沿いでは、撮影できた場所だけでも19か所の合流部で、浸水被害が発生していました。</div></div><div><h3>合流部被害 全国各地で</h3><div>過去の災害でも「合流部」での被害が相次いでいます。<br><br>おととしの西日本豪雨で、大規模な浸水被害が出た岡山県倉敷市真備町では、「小田川」と、そこに注ぎ込む支流の「高馬川」、「末政川」の合流部付近で堤防が決壊し、住宅地に大量の水が流れ込みました。<br><br>去年の台風19号の際には、福島県本宮市で、「阿武隈川」と支流の「安達太良川」の合流部付近で大きな被害が出たほか、神奈川県川崎市高津区の「多摩川」と「平瀬川」の合流部付近でも浸水被害が出ています。</div></div><div><h3>専門家「全国至る所に合流部 早めの避難を」</h3><div>球磨川の解析を行った東京理科大学の二瓶泰雄教授は、渡地区で起きた急速な浸水の原因について、川の「合流部」であることと、周囲の「地形」が影響していると指摘しています。</div></div><div><h3>2つの川の「合流部」</h3><div>二瓶教授によりますと、渡地区は、まず、本流の球磨川とそこに注ぎ込む支流の「合流部」にあり、水が集まりやすかったとしています。</div></div><div><h3>山に囲まれた地形</h3><div>それに加え、背後が山に囲まれていて、低いところにたまった水が排出されにくい地形だったことが、急速な浸水を招いたと分析しています。<br><br>二瓶教授は「『合流部』では、ひとたび氾濫が起きると、水の逃げ場が無く急激に水位が上昇する場所が多い。最近は毎年のように顕著な被害が発生していて特に注意が必要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「日本は全国の至る所に川があり、大きな川と小さな支流が合流する場所も数多くある。特に合流部近くに住んでいる人は浸水リスクに十分注意してほしい。氾濫してからの避難は非常に危険なので、早い段階でより離れた安全な場所へ避難する、『水平避難』が大切だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:03:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加藤厚労相「感染増加急激なら 再び緊急事態宣言の可能性」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>加藤厚労相「感染増加急激なら 再び緊急事態宣言の可能性」</span><time datetime="2020-08-04T15:03"><span>8月4日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549981_2008041443_2008041503_01_02.jpg" alt="加藤厚労相「感染増加急激なら 再び緊急事態宣言の可能性」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が各地で続く中、加藤厚生労働大臣は、自治体ごとに自粛要請など独自の取り組みが行われているものの、感染拡大のスピードが急激な場合には、再び「緊急事態宣言」を出す可能性もあり得るという考えを示しました。</div><div>感染拡大が各地で続く中、沖縄県が県独自の「緊急事態宣言」を出したほか、岐阜県や三重県も同様の宣言を出すなど、不要不急の外出自粛や営業時間の短縮を要請する自治体が増えています。<br><br>これについて、加藤厚生労働大臣は閣議のあとの記者会見で「地域に応じた対応が行われていると認識しているが、一般論として言えば、それでもなお、感染者の増加のスピードが急激に高まっていく場合には、再び緊急事態宣言を発出する可能性ももちろんある」と述べました。<br><br>そのうえで、加藤大臣は「宣言を出す場合は、さまざまな指標を見ながら、専門家の意見を聞いたうえで、政府全体で総合的に判断する。感染の動向をしっかり注視するとともに、検査体制の充実など必要な支援を進めたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:03:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内最古級のパイプオルガン 修理始まる 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内最古級のパイプオルガン 修理始まる 新潟</span><time datetime="2020-08-04T15:22"><span>8月4日</span> <span>15時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549801_2008041516_2008041522_01_03.jpg" alt="国内最古級のパイプオルガン 修理始まる 新潟" id="news_image"></div><div>新潟市の教会にある、国内で最も古い部類に属するとみられるパイプオルガンの解体・修理作業が進められています。</div><div>新潟市中央区にある新潟カトリック教会のパイプオルガンは、1929（昭和4）年にドイツから取り寄せられたもので、国内で最も古い部類に属するとみられています。<br><br>3日は、まず解体前に音の出方や強さを確認し、パイプオルガンのおよそ320本のパイプを1時間ほどかけて1本1本取り外しました。<br><br>その後、ブラシなどを使ってオルガン内のほこりやゴミを取り除き、丁寧に掃除していました。<br><br>このパイプオルガンは鍵盤をたたくと空気が送り込まれ音を出すタイプで、解体してメンテナンスを行うのはおよそ30年ぶりということで、1週間ほどかけて掃除や修理などを行います。<br><br>解体作業を行う中里威さんは「メンテナンスすれば長く使えるし、弾けば弾くほどよくなると思うので、みんなで大事に使っていただきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:22:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続</span><time datetime="2020-08-04T15:53"><span>8月4日</span> <span>15時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549421_2008041033_2008041505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は4日午後3時時点の速報値で、都内で新たに309人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人以上となるのは8日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて309人です。<br><br>1日の感染の確認が200人以上となるのは8日連続です。<br><br>309人のうち、20代と30代は合わせて193人でおよそ62％を占めています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は1万4022人になりました。<br><br>一方、4日の時点での重症の患者は、3日より7人増えて22人だということです。<br><br>東京都は会食を通じた新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、3日から今月末まで都内の酒を提供するすべての飲食店と、酒の提供の有無にかかわらずすべてのカラオケ店に対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請しています。<br><br>また、都民には、大人数での長時間の飲み会や宴会、少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:53:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>