<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ポイント還元 手数料下げない会社のカード 対象外の方向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ポイント還元 手数料下げない会社のカード 対象外の方向</span><time datetime="2018-11-11T16:20"><span>11月11日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706741_1811111618_1811111620_01_02.jpg" alt="ポイント還元 手数料下げない会社のカード 対象外の方向" id="news_image"></div><div></div><div>消費増税の際に導入が検討されているキャッシュレス決済のポイント還元制度で政府はクレジットカード各社に対し、中小の小売店から徴収する手数料の引き下げを求めていますが、要請に応じることができない会社のカードはポイント還元の対象から外す方向で調整しています。</div><div>政府は、来年10月の消費増税の際の景気対策として、クレジットカードなど、キャッシュレスで買い物をすると、購入額の２％分をポイントで還元する制度を検討しています。<br><br>これまでの調整では、カードの利用限度額の範囲内であれば還元する額に上限は設けず、中小の小売店や飲食店で決済すれば対象とする方針です。<br><br>一方、政府は、カード各社に対し、中小の小売店から徴収する手数料の引き下げや、対象となる中小の小売店をシステム上、区分することなどを求めていて、こうした要請に応じることができない会社のカードは、ポイント還元制度の対象から外す方向で調整しています。<br><br>ただ、一部のカード会社からは「一律の手数料の引き下げは経営悪化につながる」とか、「大規模なシステム改修が必要になり間に合わない」といった声も出ています。<br><br>政府は、年明けにもポイント還元の対象となるカードを決める方針ですが、今後、政府とカード各社との間で調整が難航することも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 16:20:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>11月11日は「○○の日」 記念日が多数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>11月11日は「○○の日」 記念日が多数</span><time datetime="2018-11-11T18:34"><span>11月11日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706841_1811111805_1811111814_01_03.jpg" alt="11月11日は「○○の日」 記念日が多数" id="news_image"></div><div>11月11日は「１」が４つ並ぶので、記念日が多い日でもあるんです。「日本記念日協会」によりますと、その数、なんと46。変わったものでは、「鮭の日」。漢字のつくりの部分を分解してみると、「十一 十一」に。ほかにも、「豚饅（まん）の日」というのもあります。これは、数字の「１」を豚の鼻の穴に見立てているんだそうです。そして秋田県では、こんなイベントが…。</div><div>11月11日は、秋田県の郷土料理「きりたんぽ」をいろりに立てて焼く様子が、数字の１が並んでいるように見えることから、「きりたんぽの日」とされています。<br><br>この日に合わせて秋田県大館市では、長さが５メートルを超える世界一長いきりたんぽ作りが行われました。<br><br>この挑戦は、去年、長さ40メートル以上のちくわを作ってギネス世界記録に認定された鳥取県の米子工業高等専門学校が、形が似た「きりたんぽ」での世界一に挑戦しようと秋田工業高等専門学校に呼びかけて実現しました。<br><br>きりたんぽ作りは長さ６メートルのアルミパイプを使って行われ、学生たちは、軽く潰した新米のあきたこまちをおよそ１メートル分ずつ巻きつけては手作りの可動式コンロで焼く作業を繰り返しました。<br><br>そして、およそ２時間かけて、目標の長さ５メートルを超えるきりたんぽを完成させました。<br><br>米子工業高専５年の中島邑杜さんは「感無量です。世界記録をきっかけにきりたんぽの魅力が全国に伝わるとうれしい」と話していました。秋田工業高専４年の久保田大樹さんは「成功して食べるきりたんぽは美味しいです。今後も記録を更新して、秋田を盛り上げていきたい」と話していました。<br><br>２つの学校では、今後、作業を撮影した動画などを提出しギネス世界記録の認定の審査を受けるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 18:34:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士山 男性が滑落 「スノーボードするため登山」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富士山 男性が滑落 「スノーボードするため登山」</span><time datetime="2018-11-11T19:02"><span>11月11日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706791_1811111707_1811111712_01_02.jpg" alt="富士山 男性が滑落 「スノーボードするため登山」" id="news_image"></div><div></div><div>11日午前、スノーボードをするため山梨県側の富士山に登っていた男性から「一緒に登っていた友人が滑落した」と警察に通報があり、救助に向かった警察官が午後６時前に２人を見つけ、現在、下山に向けた対応を検討しています。</div><div>11日午前11時20分すぎ、スノーボードをするために山梨県側から富士山に登っていた50代の男性から「一緒に登っていた友人が滑落した」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、滑落したのは40代の男性で意識はありますが、両足にけがをしていて、自力で下山できなくなっているということです。<br><br>ＮＨＫのヘリコプターが上空から撮影した映像では、８合目付近にある山荘の西側で、青い服を着た人がライトを振っている様子と、そのそばで別の人が横になっている様子が確認されました。<br><br>警察は２人を救助するため、富士山の５合目まで車で向かったあと、10人の警察官が徒歩で登り、午後６時前に、８合目付近で２人を見つけたということです。<br><br>２人と救助に向かった警察官は一緒にいる状況で、下山に向けた対応を検討しているということです。<br><br>山梨県側の富士山は、９月までの夏山シーズンが終わってから冬の間は登山道が閉鎖され、国や県などによるガイドラインでは、万全な準備をしていない登山を禁止しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706791_1811111707_1811111712_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>11日午前11時20分すぎ、スノーボードをするために山梨県側から富士山に登っていた50代の男性から「一緒に登っていた友人が滑落した」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、滑落したのは40代の男性で意識はありますが、両足にけがをしていて、自力で下山できなくなっているということです。<br><br>ＮＨＫのヘリコプターが上空から撮影した映像では、８合目付近にある山荘の西側で、青い服を着た人がライトを振っている様子と、そのそばで別の人が横になっている様子が確認されました。<br><br>警察は２人を救助するため、富士山の５合目まで車で向かったあと、10人の警察官が徒歩で登り、午後６時前に、８合目付近で２人を見つけたということです。<br><br>２人と救助に向かった警察官は一緒にいる状況で、下山に向けた対応を検討しているということです。<br><br>山梨県側の富士山は、９月までの夏山シーズンが終わってから冬の間は登山道が閉鎖され、国や県などによるガイドラインでは、万全な準備をしていない登山を禁止しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 19:02:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 短水路Ｗ杯 女子100ｍバタフライ 池江が日本新で金</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 短水路Ｗ杯 女子100ｍバタフライ 池江が日本新で金</span><time datetime="2018-11-11T20:17"><span>11月11日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706991_1811112012_1811112017_01_02.jpg" alt="競泳 短水路Ｗ杯 女子100ｍバタフライ 池江が日本新で金" id="news_image"></div><div></div><div>競泳、短水路のワールドカップ東京大会で、18歳の池江璃花子選手が、女子100メートルバタフライで、リオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、スウェーデンのサラ・ショーストロム選手を抑え、自身の日本記録を０秒33更新する55秒31のタイムで優勝しました。</div><div>25メートルの短水路のプールで争う競泳のワールドカップは、９日から東京辰巳国際水泳場で行われ、11日が最終日でした。<br><br>２年後の東京オリンピックでメダルが期待される池江選手は、得意種目の100メートルバタフライで、予選を全体の３位で通過し、決勝でリオデジャネイロオリンピック金メダリストでこの種目の世界記録を持つスウェーデンのショーストロム選手に挑みました。<br><br>決勝で、池江選手は、スタート直後から力強い泳ぎを見せ、前半の50メートルは26秒01と、ショーストロム選手から０秒06の差で２位で折り返しました。<br><br>先月、トルコに遠征しショーストロム選手と合同で練習して刺激を受けたという池江選手は、後半も力強い泳ぎを続けて終盤に逆転し、自身の記録を０秒33更新する55秒31の日本新記録で優勝しました。<br><br>２位のショーストロム選手は55秒56で、その差は０秒25でした。<br><br>池江選手は「前半から積極的に泳ぎ、最後は本当にきつかったがとにかくテンポを落とさないよう意識した。ショーストロム選手には全く勝てる気がしていなかったので、初めて勝った実感がわかないがすごくうれしい」と話していました。<br><br>このほか、日本勢では、女子200メートル個人メドレーで、大橋悠依選手が、池江選手の日本記録を０秒12更新する２分５秒29で２位に入りました。<br><br>男子400メートル個人メドレーでは、萩野公介選手が４分１秒93で優勝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 20:17:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金沢市長選 現職 山野之義氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>金沢市長選 現職 山野之義氏 当選確実</span><time datetime="2018-11-11T20:43"><span>11月11日</span> <span>20時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/K10011706981_1811112016_1811112019_01_02.jpg" alt="金沢市長選 現職 山野之義氏 当選確実" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人の２人の争いとなった金沢市長選挙は、11日、投票が行われ、現職の山野之義氏が４回目の当選を確実にしました。</div><div>金沢市長選挙の投票は、午後８時に締め切られました。ＮＨＫの情勢取材や、投票を済ませた有権者を対象に行った出口調査などでは、自民党金沢支部、国民民主党、公明党が推薦する現職の山野之義氏が、共産党が推薦する新人の南章治氏を大きく引き離して極めて優勢で、今後、順調に得票を伸ばすと見込まれることから、山野氏の４回目の当選が確実になりました。<br><br>山野氏は56歳。金沢市議会議員を経て、平成22年の市長選挙で初当選しました。１期目の途中で、競輪の場外車券売り場の設置をめぐり、市議会などで批判されていったん辞職しましたが、改めて立候補した市長選挙も含めて当選を重ね、８年にわたって市長を務めてきました。<br><br>選挙戦で山野氏は、スポーツ施設の整備などこれまでの実績を強調するとともに、子どもの貧困対策の充実や市内に残る歴史的な建物を生かしたまちづくりなどに取り組んでいくと訴えました。そして、推薦を受けた各党の支持層を固めたほか、支持政党を持たない「無党派層」からも支持を集め、４回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>山野之義氏は、「金沢の魅力、強みに磨きをかけ、新たなことに挑戦しながら付加価値をつけていく。多くの市民の皆さん方と一緒にいい街を作っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 20:43:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第１次大戦終結100年で式典 仏大統領 排他的風潮に警鐘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011706971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>第１次大戦終結100年で式典 仏大統領 排他的風潮に警鐘</span><time datetime="2018-11-11T20:55"><span>11月11日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20181111/K10011706971_1811111954_1811111958_01_02.jpg" alt="第１次大戦終結100年で式典 仏大統領 排他的風潮に警鐘" id="news_image"></div><div></div><div>人類史上初めて世界規模の戦争となった第１次世界大戦が終結してから11日で100年になります。フランスでは世界60か国余りの首脳を招いた追悼式典が開かれ、マクロン大統領は、自国第一主義や排他的な風潮が広がる現状に警鐘を鳴らし、各国に結束を呼びかけました。</div><div>第１次世界大戦は、1914年に当時のオーストリア・ハンガリー帝国の皇太子が暗殺されたのをきっかけに起き、４年間で1800万人もの犠牲者を出しました。<br><br>大戦の終結からちょうど100年となるパリでは、11日、マクロン大統領が主催する追悼式典が開かれ、麻生副総理兼財務大臣のほか、中間選挙後、初の外遊となるアメリカのトランプ大統領やロシアのプーチン大統領など60か国余りの首脳が参列しました。<br><br>この中で、マクロン大統領は「愛国心を持つこととナショナリズムとは正反対のものだ。われわれは、恐れではなく希望を築くべきだ」と述べ、自国第一主義や排他的な風潮が広がる現状に警鐘を鳴らし、各国に結束を呼びかけました。専門家の間からは、自国第一主義や排他的な風潮が社会に広がる現状を、ファシズムが台頭し、第２次世界大戦へとつながった当時の状況と重ねる見方も出ていて、マクロン大統領は各国の首脳を前に、同じ過ちを繰り返さないためには国際協調こそ重要だと訴えた形です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米ロ首脳が握手</h3><div>追悼式典には、中間選挙後、初の外遊となるアメリカのトランプ大統領や、ロシアのプーチン大統領など60か国余りの首脳が参列していて、トランプ大統領とプーチン大統領が顔を合わせ握手をする場面もありました。<br><br>両首脳が会うのは、ことし７月にフィンランドで行った首脳会談以降、初めてで、プーチン大統領は握手のあとトランプ大統領に親指を立てるようなしぐさを見せました。<br><br>ホワイトハウスによりますと、今回は両首脳の正式な首脳会談は見送られ、今月下旬に南米のアルゼンチンで開かれる主要20か国の首脳会議、Ｇ20サミットにあわせて行う見通しだということです。</div></div><div><h3>第１次世界大戦とは</h3><div>第１次世界大戦は1914年に当時のオーストリア・ハンガリー帝国の皇太子が暗殺されたのが発端で、その後、人類史上初めての世界規模の戦争に発展し、戦車や毒ガスなどの新兵器も使われ、４年間で1800万人もの犠牲者を出しました。<br><br>アメリカの参戦もあって連合国側が勝利し、100年前の1918年11月11日、フランスで休戦協定が結ばれ、大戦は終結しました。<br><br>翌年、パリで行われた講和会議では、アメリカのウィルソン大統領が国際協調を唱え、国際連盟の創立に結びつきました。<br><br>ただ、そのアメリカは、孤立主義に立つ議会が批准を否決したことで参加せず、国際連盟は期待された役割を十分果たせませんでした。<br><br>また、パリ講和会議の結果、フランスなどの連合国と敗戦国ドイツとの間で結ばれたベルサイユ条約では、ドイツに多額の賠償金が課されるなど報復の意味合いが強く、ドイツ国内で不満が広がりました。<br><br>その後、ヨーロッパでは排他的な勢力やファシズムが台頭し、甚大な被害をもたらした戦争の教訓を生かせないまま、第２次世界大戦へと突き進んでいきました。</div></div><div><h3>マクロン大統領 国際協調の重要性訴える狙い</h3><div>マクロン大統領は、自国第一主義や排他的な風潮が社会に広がる現在の状況を「まるで1930年代のようだ」と表現し、ファシズムが台頭して第2次世界大戦へとつながっていった当時の国際情勢と重ね合わせ、危機感をあらわにしています。<br><br>今月に入って国内10か所余りの当時の激戦地を歴訪し、10日には、休戦協定が結ばれた北部のコンピエーニュに当時の敗戦国ドイツのメルケル首相を迎え、改めて不戦の誓いを立てました。<br><br>追悼式典でも、未曽有の犠牲者が出た第１次世界大戦の教訓を引き合いに出しながら、同じ過ちを繰り返さないためには国際協調が重要だと訴える狙いがあります。<br><br>マクロン大統領は、追悼式典に合わせて３日間の日程で多国間の協力を呼びかける平和フォーラムを開催する予定で、第１次世界大戦の終結から100年という節目を機に、自国第一主義に対抗するため、各国の首脳や企業、市民から幅広い支持を集めたい思惑があるとみられます。</div></div><div><h3>米仏関係 蜜月演出も亀裂か</h3><div>国際社会からの孤立もいとわず自国第一の「アメリカ・ファースト」を掲げるトランプ大統領と、多国間による国際協調を重視するマクロン大統領は、地球温暖化対策や自由貿易、イラン核合意など多くの点で立場を異にします。<br><br>その中でも、マクロン大統領はトランプ大統領と率直に話し合い、解決策を探る姿勢を続け、去年７月のフランス革命記念日には、就任後初めて、トランプ大統領をパリに招いて歓待し、強い同盟関係と個人的に良好な関係をアピールして見せました。<br><br>マクロン大統領は、アメリカとヨーロッパの関係が悪化する中で橋渡し役を演じるとともに、化学兵器の使用疑惑をめぐって、シリアのアサド政権に対し、アメリカとともに軍事攻撃に踏み切るなど安全保障分野やテロとの戦いでは連携を深めます。<br><br>ことし４月には、トランプ政権になって初の国賓としてアメリカを訪問するなど、特別な信頼関係にあることをうかがわせていました。<br><br>しかし、今回、トランプ大統領は、マクロン大統領との首脳会談に先立って、「マクロン大統領は『ヨーロッパは、中国やロシアだけでなくアメリカからも防衛するための軍隊を構築すべきだ』と言っている。アメリカを侮辱している」などとツイッターに書き込んで不快感をあらわにしました。<br><br>10日の米仏首脳会談では、トランプ大統領がＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の加盟国に国防費の公平な負担を求めたことにマクロン大統領は理解を示したものの、温暖化対策やイラン核合意などの問題では依然として意見の隔たりは埋まらず、ぎくしゃくした関係が続くことになりそうです。</div></div><div><h3>トランプ大統領 墓地訪問を取りやめ</h3><div>フランスを訪問中のアメリカのトランプ大統領は10日、マクロン大統領と首脳会談を行ったあと、パリ郊外にある第１次世界大戦で亡くなったアメリカ兵の墓地を慰霊のため訪れる予定でしたが、急きょ取りやめました。<br><br>これについて、ホワイトハウスは「天候不良のため」と説明し、代わりにケリー大統領首席補佐官らが墓地を訪れたとしています。<br><br>この墓地には第１次世界大戦で亡くなったアメリカ兵2000人以上が眠っていて、アメリカ政府の元高官からは「アメリカのために亡くなった兵士への敬意をないがしろにするものだ」といった批判の声も上がっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領の車列に上半身裸の女性近づく</h3><div>第１次世界大戦が終結してから100年となる追悼式典にはアメリカのトランプ大統領も参列していますが、式典前、会場に向かうトランプ大統領を乗せた車列に上半身裸の女性が近づくひと幕がありました。<br><br>女性はトランプ大統領に抗議する活動家とみられ、すぐに警備員に取り押さえられましたが、現地の警備態勢の甘さが露呈した形になりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011706971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 20:55:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性２人はねられ死亡 運転の女「居眠りしていた」 愛媛</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181111/k10011707011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性２人はねられ死亡 運転の女「居眠りしていた」 愛媛</span><time datetime="2018-11-11T21:05"><span>11月11日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>11日午後、愛媛県西条市で、道路脇にいた高齢の女性２人が軽乗用車にはねられて死亡しました。車を運転し、逮捕された22歳の女は、警察の調べに「居眠りをしていた」という趣旨の供述をしているということです。</div><div>11日午後３時前、西条市小松町新屋敷の市道で、道路脇にいた女性２人が走ってきた軽乗用車にはねられました。<br><br>警察によりますと、２人は西条市楢木の曽我部幸子さん（86）と現場近くに住む大野ミ子コさん（86）で、病院に運ばれましたが、胸などを強く打って死亡しました。<br><br>現場はセンターラインのない直線道路で、警察は、運転していたパート従業員の曽我部かんな容疑者（22）を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対して「居眠りをしていた」という趣旨の供述をしているということで、警察は今後、容疑を過失運転致死に切り替え、当時の状況を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181111%2Fk10011707011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:05:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>