<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>独メルケル首相 きょう３年ぶり訪日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>独メルケル首相 きょう３年ぶり訪日</span><time datetime="2019-02-04T04:52"><span>2月4日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ドイツのメルケル首相が４日から３年ぶりに日本を訪問し、自由貿易の推進など共通の価値観を持つ日本との連携を深めたい考えです。</div><div>ドイツのメルケル首相は４日から２日間の日程で日本を訪問します。メルケル首相の日本訪問は、2005年に首相に就任してから５度目で、2016年のＧ７伊勢志摩サミット以来、３年ぶりです。<br><br>メルケル首相は滞在中、天皇陛下と懇談するほか、安倍総理大臣と首脳会談を行い、アメリカをはじめ国際的に保護主義的な動きが広がる中、自由貿易の推進など共通の価値観を持つ日本との連携を深めたい考えです。<br><br>また、今回の訪問にはドイツ企業のトップらが同行し、経済面での関係強化を図るほか、大手電機メーカーの最先端技術を視察するなどして、国際競争が激しくなっているＡＩ＝人工知能などのデジタル分野での日本との協力を確認することにしています。<br><br>ドイツはこれまで、アジアにおいては、経済的な観点から中国との関係を重視する傾向にありましたが、近年、先端技術の流出などへの懸念が高まっていて、今回の訪問で日本と中国との間でバランスを取りたい思惑もあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「欧米の自由民主主義の最後の守り手」との評も</h3><div>ドイツのアンゲラ・メルケル首相は64歳。ドイツ北部のハンブルクで生まれてまもなく、牧師だった父の仕事の関係で旧東ドイツに移り住みました。<br><br>大学では物理学を専攻し、博士号を取得するなど政治とは無縁の生活を送っていましたが、1989年のベルリンの壁崩壊をきっかけに政治活動に加わります。<br><br>そして、1990年の東西ドイツの統一直後に行われた連邦議会選挙で、当時のコール首相が率いていたキリスト教民主同盟から立候補し初当選を果たすと、36歳の若さで閣僚に抜てきされました。<br><br>その後も順調にキャリアを重ね、2000年に党首に就任。そして、2005年に発足した連立政権で、歴代最年少の51歳でドイツ史上初めての女性首相に就任しました。<br><br>2011年の東日本大震災を受けて脱原発政策に大きくかじを切るなど、世論を見極めて柔軟に判断を下す政治家と評されています。<br><br>また、財政難に陥ったギリシャへの金融支援や、対立が続いているロシアとウクライナをめぐる問題など、グローバルな課題にも持ち前の粘り強い交渉スタイルで対応してきました。<br><br>しかし、難民の受け入れに寛容な姿勢を示し、大勢の難民や移民の到着につながったことが国内で反発を生み、去年12月、党首からの退任に追い込まれました。<br><br>一方で、首相の職には任期が終わる2021年までとどまる意向を示しています。<br><br>世界的に自国の利益を最優先にする内向きの思考が広がる中で、メルケル首相は、気候変動への対策や自由貿易の推進などで国際協調の重要性を繰り返し訴えていて、欧米メディアはメルケル首相を「欧米の自由民主主義の最後の守り手」などと評価しています。</div></div><div><h3>中国に警戒感の一方 日本との連携に期待</h3><div>貿易立国のドイツは、近年、巨大市場を抱える中国との関係を強化することに力を注いできました。<br><br>ドイツ政府は、中国との間で、首脳や閣僚などが一堂に会する「政府間対話」をほぼ毎年行っていて、メルケル首相の中国訪問は2005年の首相就任以来、11回に上り、日本訪問の４回を大幅に上回っています。<br><br>また、貿易面での中国への依存も進んでいて、３年前からドイツの最大の貿易相手国は、アメリカに代わって中国になりました。ドイツの大手自動車メーカー、フォルクスワーゲンは、世界全体の販売台数の約４割を中国市場が占めています。<br><br>ただ、ここ数年、中国企業によるドイツ企業の買収が急増していることをきっかけに、先端技術の流出や安全保障への影響に対する懸念も急速に高まっています。<br><br>ドイツ政府は去年12月、中国企業による買収を念頭に、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の域外の企業が、情報通信や電力などインフラや防衛関連のドイツ企業に投資する場合、投資を認めるかどうかの審査を強化しました。<br><br>また、ドイツ最大の経済団体「ドイツ産業連盟」は、先月公表した提言書の中で、ＥＵやドイツ政府に対し、知的財産権や技術の保護で中国に対抗するための対策を求め、注目を集めました。<br><br>一方、中国への警戒感の高まりとともに期待が集まっているのが日本との連携です。<br><br>ＥＵ＝ヨーロッパ連合と日本との間では、今月１日、ＥＰＡ＝経済連携協定が発効。ドイツ政府は、自由貿易の重要性を世界に示すことができたと評価しています。<br><br>メルケル首相の側近で、知日派のフォルカー・カウダー連邦議会議員はＮＨＫとのインタビューで、「日本とドイツの協力は密接だが、ＥＰＡは両国の関係をさらに推進させる力になるだろう」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本との関係は貿易や経済にとどまらない。アジアで、日本ほど法の支配や民主主義が実践されている国はない」と述べ、価値観を共有するパートナーとして日本との関係が重要になっているとの認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 04:52:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児死亡 母親を傷害容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡 母親を傷害容疑で逮捕</span><time datetime="2019-02-04T09:08"><span>2月4日</span> <span>9時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/K10011802501_1902040912_1902040917_01_02.jpg" alt="小４女児死亡 母親を傷害容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が自宅で死亡し、父親が傷害の疑いで逮捕された事件で、警察は当時、自宅にいた母親も暴行に関与したとして傷害の疑いで逮捕しました。警察は、両親への取り調べを進め、暴行の状況や女の子の死因などをさらに詳しく調べる方針です。</div><div>先月24日、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛（みあ）さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の栗原勇一郎容疑者（41）が暴行を加えたとして傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、心愛さんは事件当日の午前10時ごろから夜にかけて、冷水のシャワーをかけられたり首付近をわしづかみにされたりする暴行を受けたとみられています。<br><br>当時、自宅には母親のなぎさ容疑者（31）と１歳の妹も一緒にいたということで、その後の捜査の結果、警察は、なぎさ容疑者も暴行に関与した疑いがあるとして、４日午前、傷害の疑いで逮捕しました。<br><br>警察は、両親への取り調べを進め、暴行の状況や心愛さんの死因などをさらに詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:08:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ロサンゼルス近郊で小型機が住宅に墜落 ２人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ロサンゼルス近郊で小型機が住宅に墜落 ２人死亡</span><time datetime="2019-02-04T11:16"><span>2月4日</span> <span>11時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/K10011802571_1902041124_1902041125_01_02.jpg" alt="米ロサンゼルス近郊で小型機が住宅に墜落 ２人死亡" id="news_image"></div><div>アメリカ・ロサンゼルス近郊の住宅街で、小型機が住宅に墜落して２人が死亡し、航空当局は、今後、事故の原因を調べる方針です。</div><div>アメリカ・カリフォルニア州ロサンゼルス近郊のヨーバリンダで３日、小型機が住宅に墜落しました。<br><br>現地からの映像では、小型機が墜落したとみられる住宅の屋根に大きな穴が空いて、建物から煙が上がっていて、消防隊員が消火活動をしている様子が確認できます。<br><br>地元の消防当局によりますと、この事故で２人の死亡が確認され、２人が病院に運ばれました。これらの死傷者が飛行機に搭乗していた人か、住宅にいたのかは分かっていません。<br><br>地元メディアによりますと、事故を起こしたのは双発の小型機で、近くの空港を離陸した直後に墜落したということで、航空当局は、今後、事故の原因を調べる方針です。<br><br>小型機が墜落したヨーバリンダは、ロサンゼルス中心部から南東におよそ50キロほどの場所に位置しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:16:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キネマ旬報１位 是枝裕和監督の「万引き家族」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キネマ旬報１位 是枝裕和監督の「万引き家族」</span><time datetime="2019-02-04T11:24"><span>2月4日</span> <span>11時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/K10011802561_1902041117_1902041124_01_02.jpg" alt="キネマ旬報１位 是枝裕和監督の「万引き家族」" id="news_image"></div><div></div><div>去年を代表する映画を表彰するキネマ旬報ベスト・テンの、１位の作品と個人賞が４日発表され、日本映画では是枝裕和監督の「万引き家族」が１位に選ばれました。</div><div>この賞は、今からちょうど100年前の大正８年に創刊された映画専門誌、「キネマ旬報」が主催し、映画評論家などが１年を代表する映画を投票によって選ぶもので、日本で最も歴史がある映画賞です。<br><br>４日はベスト・テンのうち、日本映画や外国映画など各部門ごとの１位の作品と、監督や俳優に贈られる個人賞が発表され、このうち、日本映画の１位には、是枝裕和監督の「万引き家族」が選ばれました。<br><br>この作品は、年金をあてに暮らしながら、足りない生活費を万引きで稼ぐ家族の物語で、去年、フランスのカンヌ映画祭で日本の作品として21年ぶりに最優秀賞のパルムドールを受賞しました。<br><br>また、日本時間の今月25日に発表されるアメリカのアカデミー賞でも、日本の作品として10年ぶりに外国語映画賞にノミネートされ、受賞が期待されています。<br><br>一方、外国映画ではマーティン・マクドナー監督の「スリー・ビルボード」が１位に選ばれ、外国映画監督賞もマクドナー監督が受賞しています。<br><br>また、日本映画の監督賞には、「菊とギロチン」、「友罪」の瀬々敬久監督が選ばれ、主演女優賞主演男優賞は、それぞれ、「万引き家族」の安藤サクラさん、「きみの鳥はうたえる」などの柄本佑さんが夫婦で同時に受賞しました。<br><br>表彰式は今月10日に行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安藤サクラさん 柄本佑さん 夫婦で同時受賞</h3><div>主演女優賞を受賞した安藤サクラさんは、「すごくうれしかったですが、受賞の知らせを聞いた瞬間はどこか他人事のような感じでした。でも、主演男優賞が柄本佑さんですと聞いたときには、飛び上がって喜びました」とコメントしています。<br><br>また、安藤さんの夫で、主演男優賞を受賞した柄本佑さんは「今のところ、日々の仕事で手いっぱいで、“実感はない”というのが正直な気持ちですが、各作品の関係者の皆さん、それから友人や家族が喜んでくれているのがうれしいです。自分としても、だんだんと重みを感じてゆくのかもしれません」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:24:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>混乱続くベネズエラ 大統領は選挙のやり直しを拒否</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>混乱続くベネズエラ 大統領は選挙のやり直しを拒否</span><time datetime="2019-02-04T11:40"><span>2月4日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/K10011802591_1902041138_1902041140_01_02.jpg" alt="混乱続くベネズエラ 大統領は選挙のやり直しを拒否" id="news_image"></div><div></div><div>政治的な混乱が続く南米ベネズエラのマドゥーロ大統領は、テレビのインタビューで、ヨーロッパなどが求めている大統領選挙のやり直しについて拒否する考えを示しました。</div><div>南米のベネズエラでは、独裁を続けるマドゥーロ大統領に反発し、暫定大統領への就任を表明したグアイド国会議長がアメリカの支援を受ける一方で、中国やロシアがマドゥーロ大統領を支持し、国際社会を巻き込んで混乱が広がっています。<br><br>こうした中、マドゥーロ大統領は３日までにスペインのテレビのインタビューに応じ「ベネズエラには１人の大統領しかいない。もう１人いるというのは幻だ」と述べました。<br><br>そのうえで、ヨーロッパなどが求める大統領選挙のやり直しについて「去年５月に正式な選挙を終えている。ベネズエラは独立国家であり、いかなる国の干渉も受けない」として拒否する考えを示しました。<br><br>また、アメリカについては「ベネズエラをイラクやリビアのようにしようとしている。もし攻めてきたら、ベネズエラを守らなければならない」と述べて、軍事的な介入も排除しない考えを示すトランプ大統領をけん制しました。<br><br>一方、グアイド国会議長に対し「外国の操り人形となって国を破壊することはやめるべきだ」と述べて、今後、法律に基づいて処分されるという見通しを示しました。<br><br>マドゥーロ大統領は強気の姿勢を崩していませんが、ベネズエラでは、グアイド国会議長が今月12日にも大規模な反政府デモを呼びかけていて、混乱が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:40:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港 深夜０時まで運用時間延長決定 開港以来初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>成田空港 深夜０時まで運用時間延長決定 開港以来初</span><time datetime="2019-02-04T12:00"><span>2月4日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/K10011802651_1902041157_1902041200_01_02.jpg" alt="成田空港 深夜０時まで運用時間延長決定 開港以来初" id="news_image"></div><div></div><div>成田空港の運用時間をことし10月から深夜０時まで延長する案を話し合う協議会が千葉県芝山町で開かれ、すべての自治体が同意して正式に受け入れが決まりました。運用時間が延長されるのは昭和53年の開港以来、初めてです。</div><div>成田空港の運用時間をめぐって、国や空港会社は東京オリンピック・パラリンピックに向けて、２本のうちのＡ滑走路について、ことし10月から現在より１時間遅い深夜０時まで延長する案を周辺の９つの自治体に示しました。<br><br>４日は、国や空港会社、それに市長や町長などが出席して芝山町役場で協議会を開き、すべての自治体が延長案の受け入れに同意して、ことし10月からの延長が正式に決まりました。<br><br>当初は一部の自治体が反対の意向を示していましたが、空港会社が自治体の騒音対策の費用を一部負担する方針を示したことなどで受け入れに転じました。<br><br>周辺自治体で作る協議会の会長で、成田市の小泉一成市長は「環境対策などへの国や空港会社の一層の協力が確認できた。多くの住民の理解も得られると受け止めている」と話しています。<br><br>成田空港で運用時間が延長されるのは昭和53年の開港以来、初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>成田空港会社社長「山積する課題乗り越えたい」</h3><div>成田空港会社の夏目誠社長は「成田空港にとって重要な一歩となり、地元の自治体には本当に感謝しています。実施にあたって、交通アクセスの整備や人手不足の解消など山積する課題を着実に乗り越えて、地元の苦渋の決断に応えていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本で風強まる 北海道 猛吹雪や交通影響に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北日本で風強まる 北海道 猛吹雪や交通影響に警戒</span><time datetime="2019-02-04T12:03"><span>2月4日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、北日本では沿岸部を中心に風が強まっています。これから５日にかけて、北海道を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く見込みで、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、急速に発達しながら北日本を通過している２つの低気圧の影響で、沿岸部を中心に風が強まっています。<br><br>福島県広野町では、午前９時半ごろに29メートル、宮城県登米市では、午前10時すぎに26.7メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北陸でも４日の未明にかけて南寄りの風が強まり、気象台は、「北陸地方で春一番が吹いた」と発表しました。去年より10日早くなっています。<br><br>低気圧は、このあともさらに発達しながら北東へ進み、冬型の気圧配置が強まる見込みで東北では４日夜にかけて、北海道では５日明け方にかけて雪を伴って非常に強い風が吹き、猛吹雪となるところがある見込みです。<br><br>５日にかけて予想される最大風速は、北海道で25メートル、東北で20メートルで、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達するおそれがあります。<br><br>海はしける見込みで、５日にかけての波の高さは、北海道と東北で５メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響、暴風に警戒するとともに、高波にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 12:03:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>