<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米ツイッター システム欠陥で３億人超にパスワード変更呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011426981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米ツイッター システム欠陥で３億人超にパスワード変更呼びかけ</span><time datetime="2018-05-04T08:09"><span>5月4日</span> <span>8時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011426981_1805040808_1805040809_01_02.jpg" alt="米ツイッター システム欠陥で３億人超にパスワード変更呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのツイッター社は、パスワードを保管するシステムに欠陥が見つかったとして、３億３６００万人に上るすべての利用者にパスワードを変更するよう呼びかけました。</div><div>ツイッター社は３日、パスワードを保管するシステムに欠陥が見つかり、修正を行ったことを明らかにしたうえで「念のため、パスワードの変更を検討してほしい」と、日本を含む、世界の３億３６００万人の利用者に呼びかけました。<br><br>具体的には、ツイッターにログインする際のパスワードをほかのサービスでも使用している場合はそちらのサービスでもパスワードを変更することや、通常のパスワードと合わせて、携帯電話で６桁の数字を受け取って本人であることを認証する方法によるログインを呼びかけています。<br><br>ツイッター社は、これまでの調査の結果、情報の流出や不正な利用は確認されていないと説明していて、「こうした事態が起き、申し訳ありません。利用者の信頼にこたえるため、日々努力します」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011426981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 08:09:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マリナーズ イチロー 今季試合に出場せず 特別アシスタント就任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011426771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マリナーズ イチロー 今季試合に出場せず 特別アシスタント就任</span><time datetime="2018-05-04T11:09"><span>5月4日</span> <span>11時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011426771_1805040103_1805040104_01_02.jpg" alt="マリナーズ イチロー 今季試合に出場せず 特別アシスタント就任" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、マリナーズのイチロー選手が３日、球団の特別アシスタントに就任し、今シーズンは今後、試合に出場せず、チームをサポートする役割を担うことになりました。イチロー選手は、出場選手登録の枠から外れますが、現役の選手としてチームでの練習を続け、来シーズン以降、試合への復帰を目指します。</div><div>４４歳のイチロー選手は、マリナーズでことし３月のキャンプ中に外野手のけが人が相次いだことから、今シーズンの１年契約を結び、古巣のマリナーズに復帰しました。しかし、外野手のレギュラーの選手がけがから復帰したことなどからイチロー選手の試合出場の機会が減り、去就が注目されていました。<br><br>こうした中、イチロー選手は３日付けで、球団から提案された球団会長の特別アシスタントの役職に就任することになりました。<br><br>これに伴い、イチロー選手は今シーズンは、出場選手登録の枠から外れて、試合に出場しないことも決まりました。今後は、現役の選手として、ほかの選手たちと一緒に練習したり、遠征先にも帯同したりして、チームをサポートする役割を担うということです。<br><br>来シーズンの去就は未定ですが、マリナーズは、イチロー選手が試合に復帰する可能性もあるとしています。<br><br>４４歳のイチロー選手は今シーズン、大リーグで現役最年長の野手としてプレーし、ここまで（現地５月２日）１５試合に出場して４４打数９安打、打率２割５厘の成績となっています。<br><br>大リーグ１８シーズンの通算成績は、ヒットが歴代２１位の３０８９本で打率３割１分１厘。ホームランが１１７本で打点７８０。盗塁は５０９をマークしています。<br><br>イチロー選手は会見で、「提案がチームからあって、この形を望んでいて、それがいちばんの助けになるのであれば、喜んで受けようと思いました。後押ししたのは、大好きなチームメイトの存在だと言えます」と決断したいきさつを話しました。<br><br>また、現役選手として練習を続け、来シーズン以降、試合に復帰できる可能性があることについては、「それがあることで明確に目標を持っていられる。チームがそういうスタンスで、こんな形をとってくれることは、本当に信じられないこと」と話し、大リーグでも異例の試みに意欲を示していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マリナーズＧＭ「選手の可能性閉ざさない」</h3><div>マリナーズのジェリー・ディポートゼネラルマネージャーは「今回の決定では、イチロー選手が今シーズン、マリナーズの一員として残るだけでなく、その先もマリナーズに残っていくということを確かにすることが重要だった。イチロー選手が今後、選手として試合に出場する可能性を閉ざすものではない。そのことは明言しておきたい。イチロー選手は、マリナーズ以外の球団でのプレーを望んでおらず、選手生活をマリナーズで終えることを望んでいるが、それは先のことだ」と話していました。<br><br>また、今回の決定について、イチロー選手とは、３日前の先月３０日に話し合いを行い、合意したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>大谷翔平との対戦は実現せず</h3><div>イチロー選手が所属するマリナーズは今月４日から本拠地シアトルで、大谷翔平選手のエンジェルスと３連戦に臨みます。大谷選手は順調に調整が進めば、６日（日本時間の７日）に登板する見通しで、イチロー選手との初めての対戦が注目されていましたが、この対戦は実現しないことになりました。<br><br>イチロー選手が球団の特別アシスタントに就任し、今シーズンの残りの試合には出場しないことが決まったことについて、エンジェルスの大谷翔平選手は「イチロー選手が、野球、ファン、日本のために貢献してきたことに敬意を払いたいと思います。もちろん、対戦できればよかったですが、これからも頑張っていただきたいと思います。僕自身も頑張っていきたいと思います」というコメントを球団を通じて出しました。</div></div><div><h3>44歳で大リーグ最年長野手</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011426771_1805040109_1805040110_01_03.jpg" alt=""><div>イチロー選手は、昨シーズンかぎりで３年間所属したマーリンズからフリーエージェントとなり、２０１２年途中まで在籍したマリナーズに６年ぶりに復帰しました。<br><br>４４歳で大リーグ最年長野手として臨んだ今シーズンは、３月２９日の開幕戦に９番・レフトで先発出場し、２打数ノーヒットでしたが、続く開幕２戦目で今シーズン初ヒットを打ったほか、守備でも好プレーを見せるなど存在感を発揮しました。<br><br>しかしその後は先発出場しても結果を残せない試合が続いたほか、シーズン前にけがで戦列を離れていた選手が復帰したことなどから出場機会が減っていました。</div></div><div><h3>今後の役割は</h3><div>球団の特別アシスタントに就任したイチロー選手は、出場選手登録の２５人の枠や試合出場の前提となる４０人の枠からも外れて、今シーズンは試合に出場しないことが決まりました。<br><br>イチロー選手は、今後、本拠地のシアトルだけでなく、チームの遠征先でもほかの選手と行動をともにして練習を行うほか、これまでと同じように選手としてのロッカーも用意されます。<br><br>しかし、試合ではベンチに入ることはできないためベンチ裏にあるプレー映像を解析する部屋や、バッティング練習場で待機し、映像などで試合の内容を確認するということです。そして、必要とされたときには選手たちにアドバイスすることも想定されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011426771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:09:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本海側中心に大気不安定 屋外のレジャーは十分注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011426891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本海側中心に大気不安定 屋外のレジャーは十分注意を</span><time datetime="2018-05-04T11:59"><span>5月4日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>上空の寒気の影響で、西日本から北日本にかけての日本海側を中心に大気の状態が非常に不安定になっています。気象庁は、急な強い雨や落雷、竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空５５００メートル付近に氷点下２４度以下のこの時期としては強い寒気が流れ込む影響で、西日本から北日本にかけての日本海側を中心に大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>各地で風が強まっていて、松江市で午前１０時４０分ごろに２２．７メートル、静岡県の熱海市網代で午前１１時前に２１．５メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>大気が不安定な状態は、西日本では４日夕方にかけて、東日本では５日の朝にかけて、北日本では５日の昼にかけて続く見込みです。気象庁は、急な強い雨や落雷、竜巻などの突風、それにひょうに十分注意し、周囲が急に暗くなるなど発達した積乱雲が近づく兆しがある場合には、頑丈な建物に移動するなどして安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>特に登山やキャンプなど屋外でのレジャーの際には晴れていても天気が急変することがあり、十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011426891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 11:59:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>当時19歳女性を誘拐の疑い 72歳男逮捕 島根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>当時19歳女性を誘拐の疑い 72歳男逮捕 島根</span><time datetime="2018-05-04T13:14"><span>5月4日</span> <span>13時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427101_1805041345_1805041346_01_02.jpg" alt="当時19歳女性を誘拐の疑い 72歳男逮捕 島根" id="news_image"></div><div></div><div>去年７月から行方不明になっていた島根県浜田市の当時１９歳の女性を自宅に寝泊まりさせていたなどとして、警察は、浜田市の７２歳の男を未成年者誘拐の疑いで逮捕し、女性を保護しました。男は「誘拐したつもりはない」と容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは島根県浜田市原町の佐々本薫容疑者（７２）で、警察によりますと去年７月、浜田市の当時１９歳で現在２０歳の女性を連れ去り、その後、自宅に寝泊まりさせていたとして未成年者誘拐の疑いが持たれています。<br><br>３日夜、「女性の泣き声が聞こえる」と住民から通報があり、警察が佐々本容疑者の自宅を調べたところ、居間で泣いている女性を発見し保護するとともに、佐々本容疑者を逮捕しました。女性にけがはないということです。<br><br>警察は女性を９か月余りにわたって寝泊まりさせていたと見て、詳しいいきさつを調べています。<br><br>警察によりますと、佐々本容疑者は女性を寝泊まりさせていたことは認めていますが、「誘拐したつもりはない」と容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 13:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「潜伏キリシタン関連遺産」12の資産とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「潜伏キリシタン関連遺産」12の資産とは</span><time datetime="2018-05-04T13:30"><span>5月4日</span> <span>13時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041316_1805041329_01_02.jpg" alt="「潜伏キリシタン関連遺産」12の資産とは" id="news_image"></div><div></div><div>「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」は１２の資産で構成されています。</div><div>長崎県南島原市にある「原城跡」は、江戸時代初期の１６０４年にキリシタン大名の有馬氏が築城した原城の跡地です。<br><br>１６３７年には、天草四郎率いる潜伏キリシタンたちが立てこもって幕府軍と戦い、２万数千人が命を落としたとされる「島原・天草一揆」の舞台になりました。この一揆によって幕府は、キリスト教を脅威とみなして鎖国政策をとり、外国からの宣教師を失った潜伏キリシタンたちが、自分たちだけで独自の信仰の形を続けることにつながりました。<br><br>「原城跡」は昭和１３年に国の史跡に指定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原城跡</h3><div>長崎県南島原市にある「原城跡」は、江戸時代初期の１６０４年にキリシタン大名の有馬氏が築城した原城の跡地です。<br><br>１６３７年には、天草四郎率いる潜伏キリシタンたちが立てこもって幕府軍と戦い、２万数千人が命を落としたとされる「島原・天草一揆」の舞台になりました。この一揆によって幕府は、キリスト教を脅威とみなして鎖国政策をとり、外国からの宣教師を失った潜伏キリシタンたちが、自分たちだけで独自の信仰の形を続けることにつながりました。<br><br>「原城跡」は昭和１３年に国の史跡に指定されています。</div></div><div><h3>平戸の聖地と集落（１）</h3><div>長崎県平戸市にある「春日集落と安満岳」、それに沖合の「中江ノ島」の２つの構成資産は、合わせて「平戸の聖地と集落」と呼ばれています。<br><br>このうち「春日集落と安満岳」は、平戸島にあり、「春日集落」では、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に入ってからも、信者たちはキリシタンの組織を維持してひそかに信仰を続けました。<br>古くから仏教や神道で山岳信仰の対象とされてきた「安満岳」への崇拝を続けるなど潜伏キリシタンの独特の信仰の形が育まれました。</div></div><div><h3>平戸の聖地と集落（２）</h3><div>「中江ノ島」は、平戸島からおよそ２キロ沖合にあり、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に信者が処刑された殉教地として崇拝の対象になりました。<br><br>禁教令が撤廃されたあとも、カトリック信者に戻らずに当時の信仰の形を継承する「かくれキリシタン」が、現在も、洗礼などに使う聖水を採るために上陸しています。島を所有する団体は、信者以外の上陸について自粛を求めています。</div></div><div><h3>天草の崎津集落</h3><div>「天草の崎津集落」は、熊本県天草諸島の下島の西部にある漁村で、熊本県唯一の構成資産です。<br><br>江戸時代にキリスト教が禁じられ島原半島や天草諸島のキリスト教徒などが参加した「島原・天草一揆」以降、取り締まりが厳しくなる中で、信者たちは仏教徒を装いながら信仰を続け、アワビの貝殻など身近な物を代用して崇拝するなど独自の信仰のかたちが生まれました。<br><br>集落にある崎津教会は、当時、キリシタンを取り調べる「絵踏」が行われていた「吉田庄屋役宅」の跡地に建てられています。</div></div><div><h3>外海の出津集落</h3><div>「外海の出津集落」は長崎市北部にあり、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期には、表向きは仏教の寺院に所属しながら、組織的にキリスト教の信仰を続けました。<br><br>集落からは聖母マリアをかたどった大型のメダルや、日本人が描いた聖ミカエルの聖画などが見つかっていて、ひそかに信仰用具を継承しながら信仰を続けたとされています。<br>集落の墓地からは、潜伏キリシタンの埋葬方法と同じ方法で埋葬された当時の信者のものとみられる人の骨も見つかっています。<br><br>出津集落は、石積みの建物による独特の景観から、国の重要文化的景観にも選定されています。</div></div><div><h3>外海の大野集落</h3><div>長崎市北部にある「外海の大野集落」は、もう１つの構成資産の「外海の出津集落」からおよそ３キロ北の、山から海岸に向かって広がる斜面地にあります。<br><br>外国人宣教師の駐在所が置かれるなどしてキリスト教が広まり、信仰が禁じられた禁教期には、信者たちは、神社の氏子になって、神社をキリスト教信仰の場として利用するとともに、古くからの自然信仰に基づく山の神も崇拝する、独特の信仰の形をつくりました。<br><br>大野集落は出津集落とともに、「長崎市外海の石積集落景観」として、国の重要文化的景観に選定されています。</div></div><div><h3>黒島の集落</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041329_1805041330_01_03.jpg" alt=""><div>「黒島の集落」は、長崎県佐世保市の沖合およそ１２キロの人口およそ４００人の離島にあります。<br><br>キリスト教の信仰が禁じられていた１９世紀に、牧場の跡地の再開発のため当時の平戸藩が開拓者の誘致を行い、現在の長崎市外海地区などから弾圧を逃れた多くの潜伏キリシタンが移住しました。<br>信者たちは寺に所属して仏教徒を装いながら、ひそかにマリア観音を拝んで信仰を続けたといいます。<br><br>黒島は、江戸時代の、石垣に根を張った防風林が広がる景観が、国の重要文化的景観に選定されているほか、ことし全国で公開された映画の舞台にもなりました。</div></div><div><h3>野崎島の集落跡</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041326_1805041329_01_03.jpg" alt=""><div>「野崎島の集落跡」は、長崎県の離島の五島列島の北東部に位置する小値賀町の無人島にあります。<br><br>島は、神道の神聖な土地として神職を除く一般の人が住むことはできませんでしたが、１９世紀中ごろから現在の長崎市の外海地区から弾圧を逃れてきた多くの潜伏キリシタンが移住しました。<br><br>信者たちは、野首集落と舟森集落の２つの集落をつくり、神道の信仰を装ってひそかにキリスト教の信仰を続けました。</div></div><div><h3>頭ヶ島の集落</h3><div>「頭ヶ島の集落」がある長崎県新上五島町の頭ヶ島は、五島列島の人口およそ１５人の島です。<br><br>病人の療養地としてあまり人が近づかない場所だったことから、現在の長崎市の外海地区から弾圧を逃れた多くの潜伏キリシタンが移住し、仏教徒を装いながらひそかに信仰を続けました。<br>禁教が解かれたあと、信者たちは周辺で豊富に採れる「五島石」と呼ばれる石を使って石造りの教会「頭ヶ島天主堂」を建設しました。<br><br>天主堂は国の重要文化財に指定されています。</div></div><div><h3>久賀島の集落</h3><div>長崎県五島市の久賀島は、五島列島の中ほどにある人口およそ３００人の島です。キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に、弾圧を逃れて、現在の長崎市の外海地区から潜伏キリシタンが移住し、ひそかに信仰を続けました。<br><br>禁教期の末期には、大規模なキリシタンの摘発が行われ、信仰を明かしたおよそ２００人の信者が狭いろう屋に閉じ込められ、拷問の末４２人が亡くなった「牢屋の窄事件」も起きました。</div></div><div><h3>奈留島の江上集落</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041327_1805041329_01_04.jpg" alt=""><div>長崎県五島市の奈留島は五島列島の中ほどに位置する人口およそ２２００人の島です。<br><br>島の「江上集落」は、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に、現在の長崎市の外海地域から弾圧を逃れて移住してきた潜伏キリシタンの集落です。<br>禁教が解かれたあと、信者たちは集落に、木造の「江上天主堂」を建設しました。天主堂は国の重要文化財に指定されています。</div></div><div><h3>大浦天主堂</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041326_1805041329_01_05.jpg" alt=""><div>長崎市南山手町にある「大浦天主堂」は、幕末の１８６４年、キリスト教の信仰が禁じられていた禁教期に、外国人のための教会として建てられ、国内に残る最古の教会として国宝に指定されています。<br><br>建設翌年の１８６５年、潜伏キリシタンがフランス人神父にみずからの信仰を打ち明け、およそ２５０年にわたる禁教期の間も、キリスト教の信仰が続いていたことがわかった「信徒発見」の舞台になりました。<br>これをきっかけに各地の潜伏キリシタンたちが相次いで信仰を打ち明け、厳しい弾圧が加えられましたが、諸外国から抗議を受け、政府は１８７３年に禁教を解きました。<br><br>大浦天主堂には、神父や伝道師を養成する学校が設けられるなど、日本で再びキリスト教を布教する拠点になり、おととしローマ法王庁から由緒ある重要な教会に与えられる称号「小バジリカ」を国内の教会として初めて与えられました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 13:30:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領が在韓米軍の削減検討指示か 米メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領が在韓米軍の削減検討指示か 米メディア</span><time datetime="2018-05-04T14:39"><span>5月4日</span> <span>14時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427121_1805041439_1805041439_01_02.jpg" alt="トランプ大統領が在韓米軍の削減検討指示か 米メディア" id="news_image"></div><div></div><div>史上初となる米朝首脳会談が近く開催される見通しとなる中、アメリカの一部メディアは、トランプ大統領が韓国に駐留するアメリカ軍の縮小に向けた選択肢を準備するよう国防総省に指示したと伝えました。</div><div>これはニューヨーク・タイムズが３日、政権に近い複数の関係者の話として報じました。それによりますと、トランプ大統領の指示の背景には、朝鮮戦争の終結が宣言されて平和協定が結ばれることになれば、韓国に駐留するアメリカ軍の現在の規模を維持する必要性が低くなることがあるとしています。<br><br>その一方で、この指示は、来月上旬までに開かれる見通しの米朝首脳会談の交渉材料にすることを意図したものではないとしています。またトランプ大統領は、在韓米軍の一部撤退を決意していて、その理由としては、維持にかかる費用が見合っていないこと、数十年にわたる軍事的プレゼンスが、北朝鮮が核の脅威となることを食い止められなかったことなどを挙げています。<br><br>一方でトランプ大統領のこうした指示が、韓国や日本との同盟関係に与える影響を懸念する国防総省などの当局者を慌てさせているということです。<br><br>マティス国防長官は先月、記者団に対し、「今は北朝鮮との交渉に向けた手続きを進めなければならず、いかなる前提条件も予断も持つべきではない」と述べていて、在韓米軍の縮小が今後の米朝の間の交渉の材料となるのかに注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:39:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷 今季５回目の複数安打</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エンジェルス大谷 今季５回目の複数安打</span><time datetime="2018-05-04T14:50"><span>5月4日</span> <span>14時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427131_1805041459_1805041500_01_02.jpg" alt="エンジェルス大谷 今季５回目の複数安打" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで投打の二刀流でプレーするエンジェルスの大谷翔平選手が３日、オリオールズ戦に指名打者で先発出場し、タイムリーを含むヒット２本を打って今シーズン５回目となる複数安打をマークしました。</div><div>３日のオリオールズ戦はエンジェルスの本拠地、アナハイムで行われ、大谷選手は左足首のねんざからの復帰後、３試合連続で５番・指名打者として先発出場しました。<br><br>大谷選手は２点リードの１回、ワンアウト三塁の場面で最初の打席を迎え、２球目の変化球を捉えてライト前へのタイムリーヒットとしました。<br>このあと２回の第２打席は、空振りの三振、４回の第３打席は、フォアボールを選んで出塁し、後続のバッターのタイムリーヒットでホームを踏みました。<br><br>大谷選手は、６回の第４打席では左のピッチャーと対戦してセンター前に抜けそうな鋭い当たりの内野安打を打ち、先月２０日以来、今シーズン５回目となる複数安打をマークしました。<br><br>この日の大谷選手は、３打数２安打１打点で打率を３割２分７厘に上げました。<br><br>試合は、エンジェルスが１２対３で勝ち、連勝を３に伸ばしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:50:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>