<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>男児遺体遺棄事件 逮捕の父親「延長コードで首絞めた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012091801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男児遺体遺棄事件 逮捕の父親「延長コードで首絞めた」</span><time datetime="2019-09-20T16:28"><span>9月20日</span> <span>16時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012091801_1909201621_1909201628_01_02.jpg" alt="男児遺体遺棄事件 逮捕の父親「延長コードで首絞めた」" id="news_image"></div><div></div><div>さいたま市の集合住宅で、小学４年生の男の子が殺害されているのが見つかった事件で、逮捕された父親が調べに対し「自宅にあった延長コードで首を絞めた」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>18日、さいたま市見沼区の集合住宅で、小学４年生の進藤遼佑くん（９）が殺害されているのが見つかった事件で、警察は母親の再婚相手で、無職の進藤悠介容疑者（32）を遺体を遺棄した疑いで逮捕し、20日午前、検察庁に送りました。<br><br>その後の調べで進藤容疑者は「自宅にあった延長コードで首を絞めた」と供述し、室内から使用されたとみられるコードが押収されたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>動機については「息子が帽子を無くしたので探すように注意したら『本当の父親じゃないのに』と文句を言われたので頭にきた」と供述しているということです。<br><br>遼佑くんの体にあざなどもないことから、警察は自宅にあったコードを使って突発的に事件を起こしたとみて詳しいいきさつをさらに調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012091801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 16:28:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＳＩＭロック」 即時解除義務づけへ 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012091831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＳＩＭロック」 即時解除義務づけへ 総務省</span><time datetime="2019-09-20T17:19"><span>9月20日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012091831_1909201625_1909201628_01_02.jpg" alt="「ＳＩＭロック」 即時解除義務づけへ 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンを、契約した携帯電話会社でしか使えないようにするいわゆる「ＳＩＭロック」について、総務省は携帯各社に対してスマホの販売時に購入した人の意向に応じて、ロックをすぐに外すことを義務づける方針を明らかにしました。</div><div>この方針は、20日開かれた総務省の有識者会議で示されました。<br><br>ＳＩＭロックをめぐっては、ソフトバンクとＫＤＤＩが他社の契約者にも対象を広げた端末代金の大幅な割り引きを今月発表しましたが、100日間、ロックをかけることが前提で、来月始まる携帯料金の新たなルールの趣旨に反して実質的に契約者を囲い込むという指摘が出ていました。<br><br>会議ではこうした指摘を踏まえて、総務省の担当者が携帯各社に対してスマホの販売時に端末を買った人がほかの会社の回線も利用できるよう、ロックをすぐに外すことを義務づける方針を示しました。総務省によりますと、購入者はいつでもロックの解除を求めることができます。<br><br>これまでのルールでは分割払いの場合に端末代金の不払いなどを防ぐために100日程度ロックをかけることが認められていました。<br><br>会議ではＫＤＤＩの担当者が「不払いの可能性が低いことを確認する方法を検討したうえでロックの解除に対応したい」と述べたほか、ソフトバンクの担当者は「割り引き制度は現在のルールに沿ったものだが100日以内でもロックを解除する何らかの選択肢を検討したい」と述べました。<br><br>総務省は今後、不払いを防ぐ方法などを検討し、新たなルールの導入時期を決めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＩＭロックをめぐる経緯</h3><div>スマートフォンを、契約した携帯電話会社でしか使えないようにする、いわゆる「ＳＩＭロック」のルールが見直されたのは、ソフトバンクとＫＤＤＩが今月、新たな携帯端末の割り引きを発表したことがきっかけです。<br><br>この割り引きは、48か月の分割払いの購入で、25か月目以降に端末を下取りに出して次の新しいスマホを購入することなどを条件に、代金が最大半額になるというものです。<br><br>ソフトバンクとＫＤＤＩは、これまでも同じような割り引きをしていましたが、通信回線も契約していることが条件になっていて、今回は他社の契約者にまで割り引きを拡大することにしたのです。<br><br>ただ、この方法で新しいスマホを買っても100日間はＳＩＭロックがかけられるため、ほかの会社の回線は使えません。これが他社への乗り換えを難しくして囲い込みにつながるとして、来月始まる携帯の通信料金と端末代金を分離することなどで乗り換えを促そうという、携帯料金の新しいルールの趣旨に反しているという指摘が総務省の有識者会議などで出ていたのです。<br><br>ただ、分割払いの場合にスマホに100日程度までロックをかけることは、端末代金の不払いを防ぐことなどを目的にもともと総務省のガイドラインで認められているため、今回、このガイドラインの見直しが行われることになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012091831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:19:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豚コレラワクチン接種指針改定へ 実際の接種までには時間</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚コレラワクチン接種指針改定へ 実際の接種までには時間</span><time datetime="2019-09-20T17:48"><span>9月20日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092041_1909201803_1909201807_01_02.jpg" alt="豚コレラワクチン接種指針改定へ 実際の接種までには時間" id="news_image"></div><div></div><div>農林水産省は20日開かれた豚コレラの対策本部の会議で、感染を防ぐワクチンをブタに接種する方針を決め、今後、ワクチン接種の考え方を記した指針の改定に向けて作業を進めるとしています。地域を限定する形で接種を行う見通しですが、指針の改定には早くても２か月ほどかかり、実際に接種が始まるまでには時間がかかる見込みです。</div><div>農林水産省の豚コレラの対策本部の会議は20日午後３時から開かれ、これまでの方針を転換し、感染を防ぐワクチンをブタに接種する方針を決めました。<br><br>ブタへのワクチン接種について、農林水産省は豚コレラへの対応方法を記した「特定家畜伝染病防疫指針」の中で、ブタからブタへの感染が相次ぎ、ブタの殺処分や移動制限だけでは感染拡大が防げない場合には緊急に接種するとしてきました。<br><br>これに対して、農林水産省は現在はブタからブタへの感染が相次いでいるのではなく、野生のイノシシが感染を広げていて、緊急にワクチンを接種する状況にはあたらず、今の状況で接種を進めるためには指針を改定する必要があるとしています。<br><br>指針の改定は審議会を開いて専門家や養豚関係者、それに都道府県の考えも聞くとともにパブリックコメントも募ったうえで農林水産大臣が決定します。<br><br>農林水産省は改定に向けた作業を速やかに進めるとしています。地域を限定する形で接種を行う見通しですが、指針の改定には早くても２か月はかかり、実際のワクチン接種までには時間がかかる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染拡大に歯止めかからず</h3><div>豚コレラは去年９月、国内では26年ぶりに岐阜県で感染が確認されたあと、ことし２月には愛知県、長野県、大阪府、滋賀県の合わせて５つの府県で感染が確認されました。<br><br>その後は岐阜県と愛知県の養豚場で発生が継続していましたが、７月には三重県や福井県の養豚場でも相次いで確認され、感染は７つの府県に拡大しました。<br><br>農林水産省は野生のイノシシが感染を広げているとみて、イノシシの捕獲を強化したり、餌にワクチンを混ぜて食べさせたりするなどの対策を進めてきました。<br><br>また養豚場のブタを守る対策として、全国の養豚関係者に対し、施設に出入りする人や車両の消毒を徹底することを周知したり、新たに施設を囲う柵の設置を義務づけるなどしてきました。<br><br>しかし感染の拡大に歯止めはかからず、岐阜県での最初の発生からちょうど１年がすぎた先週、関東地方では初めて埼玉県の養豚場で豚コレラの感染が確認されました。<br><br>今週に入っても、埼玉県や長野県の養豚場で新たに感染が確認されたほか、滋賀県で野生のイノシシへの感染が確認されるなど、歯止めがかからない状況となっています。<br><br>これまでに感染が確認された飼育施設は８つの府県で合わせておよそ80施設、殺処分されたブタの頭数は13万6000頭余りに上ります。<br><br>関東地方はとくに北関東でブタの飼育頭数が多く、さらなる感染の拡大が懸念されています。<br><br>養豚業者などは「これまでの対策では感染の拡大を防ぐことができない」として、ブタへの感染を防ぐワクチンの接種を要望していて、農林水産省は接種が可能か、連日、緊急の対策本部会議を開いて本格的な検討を進めていました。</div></div><div><h3>地域限定の接種で影響和らげる</h3><div>農林水産省はブタへのワクチン接種を地域を限定する形で行う見通しで、こうすることで貿易や流通への影響を少しでも和らげることができるメリットがあります。<br><br>ブタにワクチンを接種すると、ウイルスが体内に入り、実際に感染したのと見分けがつかなくなることから、豚コレラが発生していない国に対して豚肉を輸出できなくなったり、豚コレラが発生している国からの豚肉の輸入を拒めなくなり、貿易や流通の面で不利になるとされています。<br><br>これに対して今回、農林水産省はワクチンを接種する地域を限定することで、豚コレラが発生し、ワクチンを接種したブタがいる「非清浄地域」と、豚コレラが発生していない「清浄地域」に分けようとしています。<br><br>そのうえで、「非清浄地域」のブタや豚肉は地域の中だけで移動・流通するようにして、「清浄地域」には入らないようにします。<br><br>こうすることで国際機関からは豚コレラの発生をある程度抑制できていると見なされ、「清浄地域」からは輸出できる可能性もあります。<br><br>また豚コレラが発生している国からの豚肉の輸入についても、感染を広げないという理由で拒むことができると考えられています。<br><br>農林水産省によりますと、ブラジルやコロンビアなどの南米の国々は実際に国内の一部が豚コレラの「清浄地域」に認定されているということです。<br><br>農林水産省は今後、どの地域でワクチン接種を行うかなど、専門家の意見も聞いて決めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:48:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ誘致の補正予算案 横浜市議会で可決 抗議の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ誘致の補正予算案 横浜市議会で可決 抗議の声も</span><time datetime="2019-09-20T17:54"><span>9月20日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092161_1909201804_1909201806_01_02.jpg" alt="ＩＲ誘致の補正予算案 横浜市議会で可決 抗議の声も" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市議会で、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の誘致に向けた補正予算案の採決が行われ、自民党と公明党の賛成多数で可決されました。市民の間に反対の声が根強くある中、誘致の準備が本格化することになります。</div><div>横浜市は、ＩＲ誘致に関連する費用、２億6000万円を盛り込んだ補正予算案を市議会に提出し、今月17日の委員会で可決されています。<br><br>20日の本会議では採決を前に各会派が意見を述べ、ＩＲの誘致に賛成の立場の自民党は「税収増で明るい未来や福祉向上が期待できる。ＩＲのイメージが極めて悪いが、化け物か幸運をもたらすものか具体的な計画を見てから判断すべきだ」と主張しました。<br><br>同じく賛成の立場の公明党は「人口減少や超高齢社会が進む中、市民サービスの維持には多様な財源の確保が必要でＩＲは重要だ」としたうえで、ギャンブル依存症などへの対応を求めました。<br><br>一方、誘致に反対している立憲民主党と国民民主党などでつくる会派は「カジノ財源に依存すれば、横浜の財政そのものがギャンブル依存症になる。他人がギャンブルで負けた金で生活することを横浜市民は望んでいない」と厳しく批判しました。<br><br>同じく反対する共産党は「市民世論に耳を傾けることこそ市長が最初にすべきことだ。ＩＲは飲食も施設内で完結し、地域活性化にはつながらない。市長は頭を冷やし再考すべきだ」と撤回を求めました。<br><br>このあと、採決が行われ、傍聴席から反対の声も飛び交う中、自民党と公明党の賛成多数で予算案は可決されました。<br><br>これを受けて、横浜市は今後、実施方針の策定や事業者の選定など誘致の準備を本格化させる方針ですが、市民の間にある根強い反対の声にどう向き合っていくのか問われることになりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>誘致反対の市民 市役所取り囲み抗議</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092161_1909201804_1909201806_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の誘致に向けた予算案が、横浜市議会で採決されるのを前に、誘致に反対する市民らが市役所を囲むように並んで抗議の意思を示しました。<br><br>横浜市役所には、市民団体の呼びかけで集まったおよそ400人の市民が、１周するとおよそ500メートルになる庁舎の周りに並んで取り囲みました。<br><br>そして、「横浜にカジノはいらない」とか「市民の声を聞け」などと書かれたプラカードを掲げ、抗議の意思を示しました。<br><br>参加した70代の女性は「ＩＲの誘致が突然表明され、市民の声がないがしろにされている。市議会には市民の思いを踏まえた対応を期待したい」と話していました。<br><br>市民団体によりますと、市民からは住民投票の実施や林文子市長のリコールを求める声もあがっていて、署名活動の準備の動きもあるということです。</div></div><div><h3>林市長「しっかり説明する」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092161_1909201804_1909201806_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>市議会での可決をうけて横浜市の林文子市長は「議決をいただいたのでしっかりと市民に説明していきたい。反対意見を聞きいろんな懸念や心配があると改めて受け止めている。ギャンブル依存症対策や治安対策など責任をもってやっていきたい」と述べました。<br><br>可決で民意を得たと受け止めているか問われると、「二元代表制の中でやっていることで、可決されたことが否定されるものではない」と述べるにとどめました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号 21日沖縄 22日九州に接近か ３連休に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012091211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号 21日沖縄 22日九州に接近か ３連休に影響も</span><time datetime="2019-09-20T18:17"><span>9月20日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012091211_1909201855_1909201855_01_02.jpg" alt="台風17号 21日沖縄 22日九州に接近か ３連休に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風17号は沖縄の南の海上を北西へ進んでいて、21日、暴風域を伴って沖縄に接近し、22日の日曜日には九州に近づく見込みです。３連休中、日本の広い範囲に影響が出るおそれがあり、最新の情報に注意し早めの対策を取るよう心がけてください。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風17号は沖縄県の宮古島の南東の海上を北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで、今後さらに発達し、暴風域を伴って北上する見込みです。<br><br>21日・土曜日に沖縄に最も接近したあと、22日・日曜日には九州に近づき、23日・月曜日から24日・火曜日にかけては、勢力を保ったまま北陸から北日本に近づくおそれもあります。<br><br>沖縄では、21日にかけて猛烈な風が吹く見込みで、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルに達するほか、海上では波の高さが９メートルの猛烈なしけが予想され、暴風や高波に警戒が必要です。<br><br>九州南部や奄美地方でも21日にかけて風が強まり、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>また、台風の本体の発達した雨雲や前線の影響で、沖縄や九州、奄美地方、それに四国では、21日にかけて局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日夕方までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで、沖縄で200ミリ、九州南部で150ミリ、奄美地方と九州北部、それに四国で120ミリと予想され、さらに、22日夕方までの24時間には、九州南部で300ミリから400ミリ、九州北部と四国で200ミリから300ミリ、沖縄と奄美地方、それに中国地方で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>台風の進路によっては、21日からの３連休中、日本の広い範囲に影響が出るおそれがあり、気象庁は、最新の情報に注意するとともに、早めに対策を取るよう呼びかけています。<br><br>台風15号で大きな被害が出た千葉県や伊豆諸島でも風や雨がやや強まるおそれがあり、復旧作業に当たる際などは注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012091211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中日新聞が「買いたたき」 公正取引委員会が勧告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中日新聞が「買いたたき」 公正取引委員会が勧告</span><time datetime="2019-09-20T18:22"><span>9月20日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/K10012092251_1909201827_1909201831_01_02.jpg" alt="中日新聞が「買いたたき」 公正取引委員会が勧告" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市に本社がある中日新聞社が、消費税率が８％に引き上げられたあとも、外部の委託先に増税分を上乗せしないまま委託料を支払う「買いたたき」をしていたとして、公正取引委員会は増税分の支払いなどを求める勧告を行いました。未払いの額は総額でおよそ１億4500万円に上るということです。</div><div>公正取引委員会によりますと、中日新聞社は、平成26年に消費税率が８％に引き上げられたあとも、外部の委託先に記事やイラストの原稿料や新聞販売店への輸送料などに３％の増税分を上乗せしないまま委託料を支払っていたということです。<br><br>委託先は漫画家やイラストレーターなど2500人で、未払いの額はおよそ１億4500万円に上るということです。<br><br>公正取引委員会によりますと、委託先の中には「増税分を上乗せしてほしかったが、取引先を失っては困るので要求できなかった」と話す会社もあったということです。<br><br>公正取引委員会は「買いたたき」に当たるとして、消費税転嫁対策特別措置法に基づき、増税分の支払いや再発防止などを求める勧告を行いました。<br><br>この法律に基づく新聞社への勧告は２例目だということです。<br><br>中日新聞社は「特措法の認識が不足していたため、転嫁すべき対象の皆様にご迷惑をかけ申し訳ない。速やかに差額分を支払います」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:22:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 日本大会が開幕 東京スタジアムで開会式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190920/k10012092391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 日本大会が開幕 東京スタジアムで開会式</span><time datetime="2019-09-20T19:28"><span>9月20日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190920/K10012092391_1909201919_1909201922_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 日本大会が開幕 東京スタジアムで開会式" id="news_image"></div><div></div><div>アジア初の開催となるラグビーワールドカップ日本大会は20日夜、開会式が行われ、およそ１か月半にわたる大会が開幕しました。</div><div>開会式は、東京 調布市の東京スタジアムで、日本対ロシアの開幕戦に先立って午後６時半から行われました。<br><br>式では、ラグビーのポジションの数にちなみ、海や山、それに大地など15の神々が登場し、日本の祭りのもとになっている豊作祈願を表現して大会の成功を祈りました。<br><br>その後、歌舞伎役者の市川右團次さんと右近さんの親子によって演目の１つ「連獅子」が披露されました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190920/K10012092391_1909201919_1909201922_01_03.jpg" alt=""><div>さらに、出場する20チームが紹介されたあと前回のイングランド大会で優勝したニュージーランドのキャプテンを務めたリッチー・マコウさんが優勝トロフィーの「ウェブ・エリス・カップ」を届けました。<br><br>そして大会名誉総裁の秋篠宮さまが「ラグビーワールドカップが、アジアで初めて、日本において開催されます。世界各国・地域から多くの方々をお迎えできますことは、誠に喜ばしいことです。出場される代表の皆様には、卓越した技術をいかんなく発揮していただき、世界中のラグビーファンを大いに魅了していただくことを期待しております」と述べて、開会を宣言されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190920%2Fk10012092391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 19:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>