<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ルノー 日産株主総会で議案容認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ルノー 日産株主総会で議案容認へ</span><time datetime="2019-06-19T08:39"><span>6月19日</span> <span>8時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959311_1906190841_1906190841_01_02.jpg" alt="ルノー 日産株主総会で議案容認へ" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車が今月25日の株主総会で諮る新たな経営体制に移行する議案をめぐって、大株主のルノーが議案を認める意向を示していることがわかりました。これまでルノーは、総会での採決を棄権する可能性に言及していましたが、両社の提携関係を維持するためルノー、日産双方が歩み寄った形です。</div><div>日産は、ゴーン前会長の事件を受けて、今月25日に開く株主総会で、社外取締役を中心に人事や報酬などを決める「指名委員会等設置会社」に移行する議案を諮ることにしています。<br><br>これについて大株主のルノーは、新たに設置される委員会に複数のルノー首脳を入れるよう求め、認められなければ総会での採決を棄権する意向を示していました。<br><br>関係者によりますと、これに対して日産は、ルノーのスナール会長に加えて、ボロレＣＥＯも委員会のメンバーに選ぶ案を示しルノー側の一定の理解を得たということです。<br><br>日産の株式の43％を保有するルノーが採決を棄権した場合、新しい経営体制への移行ができなくなるおそれがありましたが、今回、ルノーと日産の双方が歩み寄った形です。<br><br>ルノーの棄権が避けられれば、日産は、経営の透明性を高める新たな体制に移行する見込みですが、今後もルノーが日産との経営統合を強く求める可能性もあり、提携関係をめぐる微妙な綱引きが続くことも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 08:39:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもへの体罰禁止する法律成立 児童相談所の機能強化も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもへの体罰禁止する法律成立 児童相談所の機能強化も</span><time datetime="2019-06-19T11:37"><span>6月19日</span> <span>11時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959621_1906191138_1906191138_01_02.jpg" alt="子どもへの体罰禁止する法律成立 児童相談所の機能強化も" id="news_image"></div><div></div><div>児童虐待の防止策を強化するため、子どもへの体罰を禁止するなどとした法律が、19日の参議院本会議で全会一致で可決され、成立しました。</div><div>児童虐待の防止策を強化するための法案は、野党側の対案の一部を取り入れて修正されたうえで先月末に衆議院を通過し、18日、参議院厚生労働委員会で全会一致で可決されました。<br>そして19日の参議院本会議で採決が行われ、全会一致で可決・成立しました。<br><br>成立した法律では、親がしつけにあたって子どもに体罰を加えることを禁止しています。<br><br>また、児童相談所の機能を強化するため、専門的な知見を踏まえた対応ができるよう、医師や保健師の配置や、弁護士にも相談できる体制の整備を義務づけているほか、都道府県と政令指定都市だけでなく人口20万人以上の中核市や東京23区にも設置できるよう、法律の施行後５年をめどに、施設の整備などを進めるとしています。<br><br>また、衆議院での修正で、虐待をした親に対し専門家の指導に努めることや、自治体の人口や虐待の相談件数などを踏まえて、虐待の対応にあたる児童福祉司を増員することも盛り込まれました。<br><br>さらに、親が子を戒める民法の「懲戒権」について、法律の施行後２年をめどに見直しなどの措置を講ずることが明記されていて、法務省は、20日、法制審議会に規定の見直しを諮問することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>子ども守れなかったケース相次ぎ 機能強化へ</h3><div>法律で体罰の禁止のほか児童相談所の機能強化が明記されたのは、相次ぐ児童虐待事件で一時保護などに踏み切れず、子どもの安全が守れなかったケースが相次いだためです。<br><br>このため法律では、児童相談所で、子どもの一時保護など「介入」を行う職員と、保護者の「支援」にあたる職員とに担当を分けるといった措置を義務づけました。<br>保護者との関係を重視するあまり、対応が遅れた事例を踏まえ、ちゅうちょなく迅速に対応できるようにするねらいがあります。<br><br>また、児童相談所で相談にあたる児童福祉司の資質を高めるため、国家資格化することも含め、資格の在り方について、施行後１年をめどに検討することにしています。<br><br>さらに、引っ越しによって支援が途切れることのないよう、転居先の児童相談所と速やかに情報を共有するとしています。<br><br>このほか、児童虐待の早期発見に向け、ＤＶ＝ドメスティック・バイオレンスに対応する相談センターなどの機関と児童相談所の連携も強化するとしています。<br><br>一方、札幌市で２歳の女の子が衰弱死した事件では、児童相談所が住民から虐待の疑いがあるという通告を受けていましたが、親子が不在だったことなどから面会できていませんでした。<br><br>このため政府は、今回の法律とは別に、虐待の通告を受けてから48時間以内に子どもの安全を確認し、確認できない場合には立ち入り調査を行うルールの徹底や、警察との情報共有など連携の強化も求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 山形 石川 宮城で26人けが（午前11時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟 山形 石川 宮城で26人けが（午前11時半現在）</span><time datetime="2019-06-19T11:50"><span>6月19日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959001_1906190429_1906190432_01_02.jpg" alt="新潟 山形 石川 宮城で26人けが（午前11時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>今回の地震で山形県と新潟県、それに宮城県と石川県では、合わせて26人がけがをしているということです。</div><div>山形県の災害対策本部によりますと、県内では午前11時現在で、合わせて17人がけがをしたという情報が入っています。このうち震度６弱を観測した鶴岡市では、68歳の女性が避難場所に向かう途中で転倒し左足を骨折した疑いがあるということです。高畠町では、65歳の女性が自宅の階段で転倒し、右の手首を骨折した疑いがあるということです。<br><br>また、新潟県によりますと、今回の地震による県内のけが人は重傷１人、軽傷３人の合わせて４人だということです。このうち震度６強を観測した村上市で70代の男性がガラスで左足を切って市内の病院に運ばれたほか、震度５弱を観測した柏崎市では60代の女性が車いすから転落して頭を打つ軽いけがをしました。<br><br>宮城県では、仙台市や、大崎市、それに栗原市で、避難中に転倒するなどして４人がけがをしたということです。<br><br>また、石川県によりますと、津波注意報が発令された七尾市で、89歳の男性が避難中に転倒し、頭を打つ軽いけがをしたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟県と山形県で雨 土砂災害に警戒 今後の地震活動注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟県と山形県で雨 土砂災害に警戒 今後の地震活動注意</span><time datetime="2019-06-19T11:58"><span>6月19日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959731_1906191200_1906191202_01_02.jpg" alt="新潟県と山形県で雨 土砂災害に警戒 今後の地震活動注意" id="news_image"></div><div></div><div>18日夜、最大震度６強の激しい揺れを観測した新潟県や山形県では19日未明から雨が降り、地震の揺れで地盤が緩んでいるおそれがあることから土砂災害に警戒が必要です。気象庁は、揺れの強かった地域では１週間程度は最大震度６強程度の地震が発生する可能性があるとして、今後の地震活動に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、18日夜10時22分ごろ、山形県沖の深さ14キロを震源とするマグニチュード6.7の地震が発生し、新潟県村上市で震度６強、山形県鶴岡市で震度６弱の激しい揺れを観測しました。<br><br>また、震度５弱の揺れを新潟県の長岡市と柏崎市、阿賀町、山形県の酒田市と三川町、大蔵村、それに秋田県由利本荘市で観測しました。<br><br>この地震で、気象庁は、山形県から石川県にかけての沿岸に一時、津波注意報を発表し、新潟県の新潟港で10センチの津波を観測しました。<br><br>新潟県と山形県では上空の気圧の谷の影響で大気の状態が不安定になっているため19日未明から雨が降り、19日夜にかけて局地的に雷を伴って１時間に20ミリの強い雨が降るおそれがあります。<br><br>地震の激しい揺れによって地盤が緩んでいるおそれがあり、土砂災害に警戒が必要です。<br><br>また、その後も活発な地震活動が続き、19日午前11時までに震度１以上の揺れを観測する地震が18回起きていて、震度４が１回、震度３が２回、震度２が４回、震度１が11回となっています。<br><br>気象庁は、揺れの強かった地域では今後１週間程度は最大震度６強程度の地震が発生する可能性があるとして、今後の地震活動による建物の倒壊などに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:58:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拳銃強奪事件 拳銃手に持ち歩く姿 防犯カメラに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拳銃強奪事件 拳銃手に持ち歩く姿 防犯カメラに</span><time datetime="2019-06-19T12:23"><span>6月19日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959801_1906191232_1906191232_01_02.jpg" alt="拳銃強奪事件 拳銃手に持ち歩く姿 防犯カメラに" id="news_image"></div><div>大阪・吹田市の交番の前で巡査が刃物で刺され、拳銃が奪われた事件で、事件の直後、現場周辺の防犯カメラに逮捕された男とみられる人物が拳銃のようなものを持って歩いている姿が写っていたことが分かりました。付近の住宅街では複数の住民が拳銃の発砲音のようなものを聞いていて、警察は関連を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959801_1906191229_1906191232_01_03.jpg" alt=""><div>東京・品川区の飯森裕次郎容疑者（33）は今月16日の早朝、吹田市の交番に勤務する古瀬鈴之佑巡査（26）を刃物で襲い、拳銃を奪ったとして強盗殺人未遂の疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと、調べに対し、容疑を否認しているということです。<br><br>この事件でＮＨＫが入手した、事件直後に現場付近で撮影された防犯カメラの画像に、飯森容疑者とみられる人物が拳銃のようなものを右手に持って歩いている姿が写っていたことが分かりました。<br><br>画像では黒っぽい長袖の服を着て、メガネをかけていて、警察がすでに公開している事件の前に交番をうかがうように歩き回っていた飯森容疑者の服装とほぼ一致しているということです。<br><br>交番から北西に数百メートル離れた住宅街では事件のおよそ30分後に複数の住人が拳銃の発砲音のようなものを聞いていて、警察は飯森容疑者の足取りなど、関連を調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 12:23:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オノ・ヨーコさん ニューヨークで移民や難民テーマの展示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オノ・ヨーコさん ニューヨークで移民や難民テーマの展示</span><time datetime="2019-06-19T12:47"><span>6月19日</span> <span>12時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959831_1906191244_1906191247_01_02.jpg" alt="オノ・ヨーコさん ニューヨークで移民や難民テーマの展示" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカでトランプ政権が移民に対して厳しい姿勢を示す中、アーティストのオノ・ヨーコさんが企画した、移民などをテーマにした展示がニューヨークで始まりました。</div><div>ビートルズのメンバー、故ジョン・レノンさんの妻で、アーティストのオノ・ヨーコさんは、86歳の今も平和や環境保護を呼びかける活動を続けていて、18日からニューヨークのマンハッタンで移民や難民をテーマにした展示を始めました。<br><br>展示は難民が避難する際に使うボートをモチーフにしていて、訪れた人たちがメッセージを自由に書き込むようになっています。<br><br>会場には初日から多くの人たちが訪れ、「私たちはみな難民だ」とか「すべての人を平等に愛そう」などと連帯を表すことばや、「見よう、耳を傾けよう」などと社会の分断への懸念や意見の異なる人との対話を促すメッセージを書き込んでいました。<br><br>アメリカでは、トランプ政権が移民に対して厳しい姿勢を示していますが、メッセージを書いた女性は「アメリカは厳しい状況から逃れてきた移民によって作られてきました。今こそ移民を支えるべきです」と話していました。<br><br>主催したリリー・チョプラさんは「オノさんは自分たちの周りや世界について落ち着いて考えるきっかけを与えてくれます。そのメッセージはいま、世界に必要とされています」と話していました。<br><br>展示は29日まで開かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 12:47:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ氏 大統領選に立候補正式表明「アメリカを偉大に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ氏 大統領選に立候補正式表明「アメリカを偉大に」</span><time datetime="2019-06-19T12:53"><span>6月19日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959851_1906191258_1906191305_01_03.jpg" alt="トランプ氏 大統領選に立候補正式表明「アメリカを偉大に」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は南部フロリダ州で演説し、「アメリカをこれからも偉大に」と訴えて、来年秋の大統領選挙に向け立候補を正式に表明しました。再選をねらって今後、外交、内政の両面でみずからの支持者を重視する姿勢をさらに強めるとみられます。</div><div>トランプ大統領は現地時間の18日夜、日本時間の19日午前、南部フロリダ州オーランドで集会を開き、演説しました。<br><br>トランプ大統領はまずこの２年半を振り返り「世界はわれわれの経済をうらやんでいる。おそらくこの国の歴史で最もすばらしい状態だ」として、経済政策で成果を挙げたと主張しました。<br><br>その一方でいわゆるロシア疑惑も引き合いに民主党を繰り返し非難し、「民主党の大統領が誕生し議会も多数派となったら、彼らは言論の自由を封殺し、対立相手に圧力をかけるために法の力を使うだろう」と述べました。<br><br>そのうえで「アメリカをこれからも偉大に」を新たなスローガンに掲げ、「今夜あなたたちの前で２期目に向けた選挙活動を開始すると表明する。皆さんを決して失望させない」と述べて、来年11月の大統領選挙に向けて正式に立候補を表明しました。<br><br>トランプ大統領は保守層を中心とする底堅い支持を固めて再選をねらう戦略で、今後、「アメリカ第１主義」を鮮明にしながら、外交、内政の両面でみずからの支持者を重視する姿勢をさらに強めるとみられます。<br><br>一方、政権奪還を目指す野党・民主党は大統領選挙の候補者を選ぶ予備選挙に穏健派のバイデン前副大統領や社会民主主義者を自認するサンダース上院議員ら23人が名乗りを上げる異例の混戦となっていて、どの候補が反トランプ大統領の層の支持をまとめられるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>集会で支持者ら大歓声</h3><div>会場の大型体育館ではトランプ大統領がメラニア夫人とともに登場すると、支持者らが待ちわびたように大きな歓声を上げていました。<br><br>そしてトランプ大統領が就任以降のみずからの成果をアピールすると、会場の支持者たちは声をそろえて「さらに４年」と連呼したり、野党の民主党を批判すれば大きなブーイングが起きたり、大統領の演説に呼応するように声を上げていました。<br><br>また、トランプ大統領が会場にいた記者らを「フェイクニュース」と名指しして批判をすると、会場の人たちもずらりと並んだカメラマンのほうを向き、抗議のしぐさを見せたり、「真実を伝えろ」などと叫んだりしていました。<br><br>そして、トランプ大統領が再選を目指して来年秋の大統領選挙に立候補することを正式に表明すると、およそ40秒間にわたって歓声が鳴りやまず会場全体が熱気に包まれていました。</div></div><div><h3>会場近くでは抗議集会も</h3><div>トランプ大統領の立候補表明が行われた会場の近くでは、大統領に抗議するおよそ1000人が集まりました。<br><br>集まった人たちは「トランプを弾劾せよ」と書かれたプラカードや、トランプ大統領を赤ちゃんに風刺した風船などを掲げ、「大統領を逮捕しろ」などと声を上げていました。<br><br>抗議集会を主催した男性は「草の根の集会を通じて、トランプ大統領の政治に抗議の意思を伝えることが重要だ。民主党側は多くの候補が名乗りを上げているが、いずれもトランプ大統領の対立候補になると思うので応援したい」と話していました。<br><br>また、集会に参加した地元のフロリダ州議会議員のアナ・エスカマニ氏は「トランプ大統領の打ち出す政策は多くの人を傷つけてきた。演説をする集会では、憎悪ではなく、理解を広げるべきだ」と話していました。</div></div><div><h3>菅官房長官「引き続き緊密連携 同盟強化」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、「アメリカ国内の内政の動向について、一つ一つコメントすることは政府として差し控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで「先月のトランプ大統領ご夫妻による、令和の時代で初の国賓としての訪日でも示されたとおり、日米同盟は両首脳の信頼関係のもとにかつてなく強固になっていると思っている。政府としては、引き続きアメリカと緊密に連携し、同盟の強化に努めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 12:53:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>