<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東名高速 中学３年の男子生徒が自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名高速 中学３年の男子生徒が自殺か</span><time datetime="2017-09-06T04:28"><span>9月6日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128491_1709060441_1709060441_01_02.jpg" alt="東名高速 中学３年の男子生徒が自殺か" id="news_image"></div><div>５日夜、神奈川県綾瀬市の東名高速道路で、中学３年の男子生徒が倒れているのが見つかり、死亡しました。警察は、道路の上にかかる橋から飛び降りて自殺をはかったとみて、詳しい状況を調べています。</div><div>５日夜８時前、神奈川県綾瀬市蓼川の東名高速道路の上り線で、「人のようなものが道路に倒れている」などという通報が、車で通りかかった人から警察に寄せられました。<br><br>警察によりますと、片側３車線のうち追い越し車線のあたりで、市内に住む１５歳の中学３年の男子生徒が倒れているのが見つかり、まもなく死亡が確認されました。<br><br>警察の調べでは、男子生徒は高速道路の上にかかる橋から転落したと見られ、橋には、高さ２メートルほどのフェンスが設置されているということです。<br><br>男子生徒は、亡くなる直前に自宅を出てから父親に電話し、自殺をほのめかすような話しをしたということで、警察は、橋から飛び降りて自殺をはかったとみて、詳しい状況を調べています。<br><br>この影響で、東名高速道路の上り線は、海老名ジャンクションから横浜町田インターチェンジまでの間で、およそ７時間通行止めが続きました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 04:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さま きょう １１歳の誕生日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>悠仁さま きょう １１歳の誕生日</span><time datetime="2017-09-06T05:34"><span>9月6日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128301_1709060126_1709060534_01_02.jpg" alt="悠仁さま きょう １１歳の誕生日" id="news_image"></div><div>秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまは、６日、１１歳の誕生日を迎えられました。</div><div>宮内庁によりますと、悠仁さまは、大きな病気にかかることもなく健やかに成長されています。<br><br>小学５年生になって家庭科や外国の言葉や文化を学ぶ授業が始まり、５、６年生が行う委員会活動では、栽培委員会に所属して、定期的に花壇の水やりや花の苗の植え替えなどに取り組まれているということです。<br><br>５月の校外学習では、東京・両国の国技館を訪れて、大相撲夏場所の取組を観戦したほか、江戸時代からの横綱の歴史などを紹介する企画展も見学されました。<br><br>また、先月中旬には、夏休みを利用して秋篠宮ご夫妻と滋賀県高島市にある筆づくりの工房を訪ね、「巻筆」と呼ばれる伝統的な技法について学ばれました。<br><br>先月下旬には、学校行事で、初めてとなる林間学校にも参加し、長野県の白樺湖周辺に滞在して、オリエンテーリングや飯ごうでの炊飯を経験するなど、友達との共同生活を送られたということです。<br><br>小学校は、今月１日から２学期が始まり、悠仁さまは、元気に通学されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 05:34:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯予選 日本惜敗 サウジは出場決める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯予選 日本惜敗 サウジは出場決める</span><time datetime="2017-09-06T06:25"><span>9月6日</span> <span>6時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128501_1709060439_1709060440_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯予選 日本惜敗 サウジは出場決める" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表は５日、アウェーでサウジアラビアと対戦し、０対１で敗れアジア最終予選の最後の試合を勝利で飾ることができませんでした。</div><div>すでに６大会連続のワールドカップ出場を決めている日本は、先月３１日のオーストラリア戦からメンバー４人を入れ替え、本田圭佑選手や柴崎岳選手などが先発しました。<br><br>日本は、０対０で迎えた後半サウジアラビアのスピードを生かした攻撃に徐々に押し込まれるようになり１８分、ディフェンスの裏をつかれ先制点を奪われました。<br><br>その後は３０度を超える暑さの中で徐々に日本の選手の運動量が落ち、杉本健勇選手やオーストラリア戦で先制点をあげた浅野拓磨選手を投入し逆転を狙いましたが最後までゴールが奪えませんでした。<br><br>日本は０対１で敗れアジア最終予選の最後の試合を勝利で飾ることができませんでした。日本がアジア最終予選で敗れたのは去年９月の第１戦のＵＡＥ＝アラブ首長国連邦戦以来です。<br><br>一方サウジアラビアは勝ち点を「１９」に伸ばし、得失点差でオーストラリアを上回りグループＢの２位となって３大会ぶり５回目のワールドカップ出場を決めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ハリルホジッチ監督「決めきれなかった」</h3><div>日本のハリルホジッチ監督は試合後のインタビューで「敗戦に値した内容だったかは分からないが、結果は敗戦になってしまった。勝つためのチャンスはいくつか作ったが決めきれなかった」と振り返りました。<br>そのうえで「勝利したサウジアラビアをたたえたいし、しっかり試合を分析して今後のことを考えたい」と話していました。</div></div><div><h3>吉田麻也選手「もっとレベルアップを」</h3><div>吉田麻也選手は「１点を争う本当に難しい試合だった」と振り返りました。そのうえで「ワールドカップ出場という目標は達成できたがもっともっとレベルアップしなければならない。大切なのは、今後自分たちのチームでしっかり試合に出続けることでいいパフォーマンスをしてアピールしていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>原口元気選手「この負けを反省して次に」</h3><div>フル出場した原口元気選手は「期待に応えられなかった。最後がこういう終わり方ですごく悔しい」と試合を振り返り、そのうえで「ワールドカップに向けてこの負けを反省してしっかりとつなげていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>柴崎岳選手「一瞬の隙でやられた」</h3><div>アジア最終予選で初出場となった柴崎岳選手は「一瞬の隙でやられた。アウェーで勝ちたかったし相手よりタフにならなければならなかったと思う」と振り返りました。そのうえで「これからワールドカップに向けてチーム内での競争もあるし大会までの残り９か月でしっかり結果を残してアピールしていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>本田圭佑選手「自分自身反省している」</h3><div>前半のみの出場で、途中交代した本田圭佑選手は「非常に残念な結果だ。もう少し得点に絡むプレーをしたかったが、そこまでチャンスを作ることができずに、自分自身反省している」と悔しさを口にしました。<br>そのうえで、「今後はまず、所属チームで試合に出続けることですべてを取り戻していくことができると思う」とワールドカップにむけたレギュラー奪取に意欲を見せました。</div></div><div><h3>井手口陽介選手「自分たちのサッカーできなかった」</h3><div>最終予選で３試合連続で先発出場となったチーム最年少の２１歳、井手口陽介選手は「もっともっと自分たちのサッカーをできたと思うが、それができなかったのが敗因だ。いいチームはどんな気候でもどんなグラウンド環境でもいいサッカーをするが、そこがまだ甘い」と反省を口にしました。</div></div><div><h3>杉本健勇選手「自分の力のなさ感じた」</h3><div>後半途中出場し、代表戦、初出場となったフォワードの杉本健勇選手は「少し消極的なプレーが多かったので、もっと積極的なプレーができればよかった。自分の力のなさ、物足りなさを感じたので、所属チームに戻ってひとまわりもふたまわりもレベルアップしたい。ワールドカップにむけて競争は激しくなるが、打ち勝っていかないといけない」と気持ちを引き締めていました。</div></div><div><h3>アジア最終予選結果</h3><div>サッカーワールドカップアジア最終予選は５日、グループＡとグループＢでともに最後の試合が行われすでにワールドカップ出場を決めている日本とイランに加え、韓国とサウジアラビアが新たにワールドカップ出場を決めました。<br><br>グループＡはイランが１位で２大会連続５回目、そして韓国が２位で９大会連続１０回目のワールドカップ出場を決めました。<br><br>グループＢは日本が１位で６大会連続６回目、２位はサウジアラビアで３大会ぶり５回目のワールドカップ出場を決めました。<br><br>グループＡ３位のシリアとグループＢ３位のオーストラリアは来月のアジアプレーオフに進みました。アジアプレーオフはホームアンドアウェー方式で行われ勝ったチームが１１月にワールドカップ出場をかけて大陸間プレーオフで北中米カリブ海の４位と対戦します。<br><br>ワールドカップロシア大会は来年６月に開幕しこれに先立ってことし１２月にモスクワで組み合わせ抽選会が開かれます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 06:25:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベネチア国際映画祭 是枝監督の「三度目の殺人」公式上映</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ベネチア国際映画祭 是枝監督の「三度目の殺人」公式上映</span><time datetime="2017-09-06T06:50"><span>9月6日</span> <span>6時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128541_1709060633_1709060650_01_02.jpg" alt="ベネチア国際映画祭 是枝監督の「三度目の殺人」公式上映" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアで開かれている世界三大映画祭の一つ、ベネチア国際映画祭で、最優秀賞を競う部門にノミネートされている是枝裕和監督の「三度目の殺人」の公式上映が行われ、監督や出演者たちに惜しみない拍手が送られました。</div><div>イタリアで開かれているベネチア国際映画祭は５日、最優秀賞の金獅子賞を競うコンペティション部門にノミネートされている是枝裕和監督の「三度目の殺人」の公式上映が行われました。<br><br>この作品は、強盗殺人などの罪に問われた男の担当となった弁護士が、調査を進めていく中で隠された真実を明らかにしていくサスペンスドラマで、主演の弁護士役を俳優の福山雅治さんが演じます。<br><br>会場には多くの映画ファンが駆けつけ、上映が終わると是枝監督や福山さんなど映画の出演者に惜しみない拍手を送っていました。<br><br>観客の男性は、「ことしの作品はすべて見ましたが、ベストの作品の一つだと思います」と話していました。<br>また、是枝監督は、「いろいろな挑戦をした映画なので緊張しましたが、観客の反応を見てほっとしました」と話していました。<br><br>一方、革新的、独創的な作品を集めたオリゾンティ部門にノミネートされている、青森県を舞台に厳しい冬や家族の愛を描いた作品、「泳ぎすぎた夜」の公式上映も行われ、五十嵐耕平監督や主演を務めた地元の小学２年生の古川鳳羅くんなどに大きな拍手が送られました。<br><br>ベネチア国際映画祭は最終日の今月９日に受賞作品が発表されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 06:50:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮核実験場付近で複数の土砂崩れか 米大学が分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮核実験場付近で複数の土砂崩れか 米大学が分析</span><time datetime="2017-09-06T06:51"><span>9月6日</span> <span>6時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128551_1709060650_1709060651_01_02.jpg" alt="北朝鮮核実験場付近で複数の土砂崩れか 米大学が分析" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の動向を分析しているアメリカの研究グループは、今月３日の北朝鮮による核実験翌日に核実験場の様子を撮影した衛星写真の分析から、核実験場の付近で複数の土砂崩れが起きていると見られると指摘しました。</div><div>北朝鮮の動向を分析しているアメリカのジョンズ・ホプキンス大学の研究グループは５日、北朝鮮のプンゲリ（豊渓里）にある核実験場の様子を核実験翌日に撮影した最新の衛星写真の分析結果を公表しました。<br><br>それによりますと、地下に掘られた核実験場付近の山の斜面で、複数の場所に土砂が崩れ落ちたような様子がうかがえるということです。<br>このため、研究グループでは、核実験の衝撃によって土砂崩れが起きたと見られると指摘しています。<br><br>北朝鮮は、今回の核実験について、これまでで最大の規模だと主張していますが、斜面の崩壊は研究グループが過去５回の核実験のあとに確認したものよりも多く、広範囲に及ぶとしています。<br><br>ただ、衛星写真の解像度が低いためこれ以上の分析を行うのは難しいとして、解像度の高い衛星写真を入手し、核実験の規模などについてさらに詳細な分析を進めるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 06:51:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インパルス堤下敦さん 睡眠薬飲み運転の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>インパルス堤下敦さん 睡眠薬飲み運転の疑いで書類送検</span><time datetime="2017-09-06T09:51"><span>9月6日</span> <span>9時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128621_1709060947_1709060951_01_02.jpg" alt="インパルス堤下敦さん 睡眠薬飲み運転の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>お笑いコンビ「インパルス」の堤下敦さんが睡眠薬を飲んで正常な運転ができないおそれがあったのに東京都内で車を運転したなどとして、警視庁は道路交通法違反の疑いで書類送検しました。</div><div>ことし６月、東京・狛江市東和泉の「世田谷通り」で乗用車がセンターラインをはみ出して止まり、お笑いコンビ「インパルス」の堤下敦さん（３９）が運転席で意識もうろうとした状態で座っているのが見つかりました。<br><br>血液からは睡眠薬の成分が検出され、堤下さんは、医師から運転の前には薬を飲まないよう注意されていたにもかかわらず、直前に自宅近くの銭湯で入浴後睡眠薬を飲んだと説明していました。<br><br>警視庁によりますと、銭湯を出たあと世田谷区でも電柱に接触する事故を起こしていましたが、警察に届けていなかったということです。<br>警視庁は、睡眠薬の影響で正常な運転ができないおそれがあったのに車を運転したなどとして、６日道路交通法違反の疑いで書類送検しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米防衛相電話会談 「北朝鮮に目に見える形で圧力を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011128631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米防衛相電話会談 「北朝鮮に目に見える形で圧力を」</span><time datetime="2017-09-06T09:53"><span>9月6日</span> <span>9時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011128631_1709060956_1709060957_01_02.jpg" alt="日米防衛相電話会談 「北朝鮮に目に見える形で圧力を」" id="news_image"></div><div></div><div>小野寺防衛大臣は６日朝、アメリカのマティス国防長官と電話で会談し、北朝鮮による今回の核実験はこれまでと比べてはるかに爆発の規模が大きく、重大かつ差し迫った脅威だとして、北朝鮮に対し目に見える形で圧力をかけ続けていくことを確認しました。</div><div>この中で小野寺防衛大臣は、北朝鮮が今月３日に行った核実験の爆発の規模について、「過去の核実験と比べてはるかに大きかったと認識しており、わが国の安全保障にとって、より重大かつ差し迫った新たな脅威だ。アメリカと緊密に連携して対応したい」と述べました。<br><br>これに対しマティス国防長官は「北朝鮮が今行っていることは断固として許されることではない」と述べ、核戦力などあらゆる軍事力で同盟国を守る「拡大抑止」という考え方に基づいて日本を防衛していく考えを示しました。<br><br>また、マティス国防長官は、日本政府がアメリカの新型迎撃ミサイルシステム、イージス・アショアを導入する方針であることについて、積極的に協力する考えを示しました。<br>そして、電話会談では、北朝鮮から非核化に向けた具体的な行動を引き出すため、共同訓練など目に見える形で圧力をかけ続けていくことを確認しました。<br><br>電話会談のあと、小野寺大臣は記者団に対し、「マティス国防長官から『日本をしっかりと防衛する』という強い決意が改めて示された。<br>外交的な交渉のためにも、防衛当局がしっかりとした圧力をかけることが大事だ」と述べました。<br><br>また小野寺大臣は、韓国国防省が、北朝鮮から今後ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級のミサイルが発射される可能性があると指摘していることについて、「日頃からしっかり備えるのがわれわれの役割であり、アメリカと情報共有をしながら、しっかり対処していく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011128631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 09:53:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>