<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“教育委員会は大ウソつき” 15歳男子生徒が自殺 埼玉 川口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/k10012072141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“教育委員会は大ウソつき” 15歳男子生徒が自殺 埼玉 川口</span><time datetime="2019-09-09T18:16"><span>9月9日</span> <span>18時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/K10012072141_1909091820_1909091824_01_02.jpg" alt="“教育委員会は大ウソつき” 15歳男子生徒が自殺 埼玉 川口" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県川口市の中学校に通っていた当時いじめを受けたとして、自殺未遂を繰り返していた15歳の男子生徒が、８日、自殺したことが分かりました。いじめについては、市の教育委員会が調査を進めていましたが、生徒の部屋には、「教育委員会は大ウソつき」などと書かれたノートが残されていたということです。</div><div>関係者によりますと、８日の未明、埼玉県川口市の小松田辰乃輔さん（15）が市内のマンションの敷地内で死亡しているのが見つかり、屋上から飛び降りたとみられるということです。<br><br>小松田さんは中学１年生だった３年前、部活動の先輩や同級生から悪口や仲間はずれなどのいじめを受けたと訴えましたが、学校の対応に失望し、自殺未遂を３回繰り返したということです。<br><br>その後、おととし11月になって、市の教育委員会は第三者委員会を設置し、いじめの調査を進めていました。<br><br>中学校を卒業した小松田さんは別の学校に通っていたということです。<br><br>自殺したあと、小松田さんの部屋から見つかったノートには、「教育委員会は大ウソつき。いじめた人を守ってウソばかりつかせる」と、教育委員会の対応を批判する内容が書かれていたということです。<br><br>川口市教育委員会指導課の三浦伸之課長は、「本人への聞き取りを要望していたが、話せる状況にないということで実現していませんでした。教育委員会への不信感を訴えて自殺したことを重く受け止め、対応に問題がなかったか確認したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「教育委員会は大ウソつき」</h3><div>小松田辰乃輔さん（15）の自宅の部屋には、市の教育委員会の対応への批判が書かれたノートが残されていました。<br><br>ノートには、「教育委員会は、大ウソつき。いじめた人を守ってウソばかりつかせる。いじめられたぼくがなぜこんなにもくるしまなきゃいけない。ぼくは、なんのためにいきているのか分らなくなった。ぼくをいじめた人は、守ってていじめられたぼくは、誰にも守ってくれない。くるしいくるしいくるしいくるしいつらいつらい。ぼくの味方は、家ぞくだけ。くるしいつらい」と書かれていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190909%2Fk10012072141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:16:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「計画運休」で難しさ浮き彫り…予定時間の運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/k10012072191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「計画運休」で難しさ浮き彫り…予定時間の運転再開</span><time datetime="2019-09-09T19:09"><span>9月9日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/K10012072191_1909091908_1909091909_01_02.jpg" alt="「計画運休」で難しさ浮き彫り…予定時間の運転再開" id="news_image"></div><div></div><div>今回の「計画運休」では当初、鉄道各社が公表していた予定時間に、運転を再開させる難しさが改めて浮き彫りになりました。</div><div>ＪＲ東日本は当初、午前８時に運転再開を行う予定でしたが、台風の風が弱まるのが予想より遅く、安全確認の作業に時間がかかったほか、鉄道施設などに台風による被害が出たため、多くの路線で運転再開の時間がずれ込んだということです。<br><br>このうち、山手線では品川駅と大崎駅の間で倒木が確認されて撤去作業が必要となったため、運転再開時間を午前９時ごろに変更しました。ところがそれでも間に合わず、実際に運転を再開したのは当初予定した時間より２時間余りずれこんで午前10時15分ごろとなりました。そして、多くの路線では運転再開するまでに、午前中いっぱいかかりました。<br><br>また、京王電鉄は、京王線は午前８時半ごろに全線で運転を再開しましたが、京王井の頭線は線路上に木が倒れているのが見つかったため、運転が再開したのは午後１時すぎでした。<br><br>鉄道各社は、「倒木など台風の被害がどの程度出るかは予想できない部分もある。事前に発表している運転再開の時間はあくまでも予定なので、正確な運行再開についてはホームページなどで最新の状況を確認してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国 ”計画運休実施なら早めの情報提供を”</h3><div>あらかじめ列車の運休を決める「計画運休」をめぐっては、国は、鉄道各社に対して、実施する場合には早めの情報発信を求めています。<br><br>首都圏での「計画運休」をめぐっては、去年９月の台風の接近に伴って鉄道各社が実施しましたが、運休の情報を知らずに帰宅できなかった人が出るなど、情報提供の方法が大きな課題となりました。<br><br>これを受け、国土交通省は、ことし７月、鉄道各社に対して、情報を公表するタイミングをまとめた「タイムライン」を作成するよう要請したほか、計画運休の見通しや実施時間など具体的な情報をＳＮＳやアプリなどを活用し、できるだけ早く提供していくよう求めていました。<br><br>今回の鉄道各社の「計画運休」を見てみると、首都圏で最も多い路線を抱えるＪＲ東日本は、８日の正午の時点には、首都圏の多くの路線が９日の始発から運転を見合わせる「可能性がある」と発表していました。そして、午後４時半の時点では９日の始発から午前８時までの「計画運休」を正式に発表しました。<br><br>一方、私鉄各社は、多くが８日夕方ごろの時点で、９日始発からの「計画運休」の可能性についてホームページやツイッター、それに専用のアプリなどを通じて発表していました。<br><br>国土交通省鉄道局鉄道サービス政策室は、「今回の計画運休はＪＲをはじめ私鉄各社も計画運休の“可能性”の段階から、早め早めにＳＮＳなども使った積極的な周知をしていた。運休の情報を全く知らなかったという利用者は少なく、去年と比べるとだいぶ進歩したと思う。今後さらに細かい分析をして、利用者に寄り添った情報発信を検討していく必要がある」とコメントしています。</div></div><div><h3>再開しても… 乗客集中 ダイヤ大幅に乱れる</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、山手線は午前１０時１５分ごろに運転を再開しましたが、山手線の車庫は池袋駅と大崎駅の２か所のみで、車庫から出せる列車の数が限られているため、通常より大幅に少ない本数で運行をスタートさせざるをえませんでした。<br><br>一方で、各駅には大勢の人が集まっていて、駅の入場を制限せざるをえなくなるところまででました。また、大勢の人が一気に詰めかけたことで電車の乗り降りに多くの時間がかかり、ダイヤは大幅に乱れました。通常の運行本数にもどり、正常なダイヤになったのは利用者が落ち着いた、午後２時半すぎだったということです。</div></div><div><h3>”この状況で出社？” ネット上には不満の声</h3><div>一方、ネット上では、鉄道各社が相次いで運転を見合わせる中で、勤務先に向かう人たちの不満の声も相次ぎました。<br><br>ツイッターには、「『電車が動き出ししだい、すぐ出社します。申し訳ございません』と上司にメールしたが、本当は『休んでもいいよ』と言ってほしかった」とか、「出社することに意義があるかのような日本の悪しき風習。本当に出勤しないといけない人たちのために、仕事を休める人は外出を自粛すべき」などと投稿されています。<br><br>また会社の対応を批判する投稿も相次ぎ、「朝の会議に間に合うよう上司からはホテルに泊まるようアドバイスをされた」とか「社員の有志が車を出して乗り合わせて出社することになった」という投稿は、それぞれ４万件以上リツイートされています。<br><br>また「何も連絡がないと通常出社しろということだと勘違いしてしまう」などと出勤について社員に明確な指示を出さない会社の対応を批判する投稿もありました。<br><br>一方、ＪＲ東日本では当初、午前８時としていた運転再開の時間が多くの路線でずれ込みましたが、「８時になったらいきなり全部の電車が動き出すわけじゃないから、ゆっくり出勤しよう」などと冷静な行動を促す投稿もありました。</div></div><div><h3>対応とった企業も</h3><div>昨夜のうちにＪＲや私鉄各社が相次いで発表した「計画運休」。<br><br>企業の中には安全を確保するため社員に在宅勤務を勧めるなどの対応を取ったところもありました。<br><br>東京・千代田区に本社がある大手菓子メーカーの「カルビー」は、鉄道各社が「計画運休」を発表したことを受けて、昨夜のうちに首都圏にある本社や支社などに勤務するすべての社員にメールを送ったということです。<br><br>メールでは、▽交通機関の状況に応じて在宅で勤務したり、▽有給休暇を積極的に活用したりすることを勧めていて、▽どうしても勤務しなければならない場合には、安全が確保されるまで出社しないことなどを求めています。<br><br>午前１１時すぎに出社したという女性社員は「駅が混雑していない時間帯に出勤できたのでよかったです」と話していました。<br><br>「カルビー」広報部の田中宏和部長は、「きのうの段階で交通機関の乱れは予想できたので、社員には安全確保のため在宅勤務を促した。きょうは出社できない社員も多かったが、ふだんから生活の状況に合わせた働き方を推進しているので、業務に大きな支障は出ていない」と話していました。<br><br>台風などの災害に備え、あらかじめ社員の出勤のルールを決めている会社もあります。東京・千代田区のソフトウエア関連会社「オープントーン」では３年ほど前から社員の自宅や通勤経路の自治体に気象警報が発令された場合は上司の許可を得なくても在宅勤務に切り替えることを認めているということです。<br><br>子育てや介護をしている社員は、日頃から在宅勤務の制度を積極的に利用しているということで、社員全員にノートパソコンを貸与するなどして在宅勤務に対応できるようにしているということです。<br><br>今回の台風では多くの鉄道が運転を見合わせたため、およそ５０人の社員のうち出勤できたのは５人ほどにとどまったということですが、ほとんどの社員が在宅で勤務し現時点でトラブルなどは発生していないということです。</div></div><div><h3>専門家 ”計画運休 普及を” ”出勤時間検討を”</h3><div>今回の計画運休について、交通政策に詳しい関西大学社会安全学部の安部誠治教授は、「計画運休が定着することで社会的な混乱が減り、鉄道の安全性の確保にもつながるので、普及していったほうがよい」と評価しました。<br><br>そのうえで運転再開がずれ込んだ点について、「自然が相手なので、鉄道会社はピーク時を避けたり多少余裕をもった再開のスケジュールにして公表したほうがいいと思う。また企業や事業者は台風一過の出勤に関しては余裕をもった時間にするなど、会社側も計画運休の普及に伴って社員への対応について検討する時期にきている」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190909%2Fk10012072191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 19:09:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 西川社長 16日付けで辞任へ 取締役会の要請受け了承</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/k10012072511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 西川社長 16日付けで辞任へ 取締役会の要請受け了承</span><time datetime="2019-09-09T21:07"><span>9月9日</span> <span>21時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/K10012072511_1909092107_1909092107_01_02.jpg" alt="日産 西川社長 16日付けで辞任へ 取締役会の要請受け了承" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は９日夜、取締役会の議長らが記者会見を開き、西川廣人社長が今月16日付けで辞任することを明らかにしました。取締役会が速やかな辞任を求めたのに対し、これを受け入れたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/K10012072511_1909092110_1909092117_01_03.jpg" alt=""><div>日産自動車で取締役会の議長を務める木村康社外取締役らは９日午後９時前から記者会見を開きました。<br><br>木村社外取締役は、西川社長に対し取締役会として今月16日付けで社長職を辞任するよう要請し、西川社長がこれを了承したことを明らかにしました。<br><br>辞任の理由について木村社外取締役らは、<br>▽従来から西川社長が時期を見て若い世代にバトンタッチしたいという強い思いがあったことや、<br>▽西川社長が６年前、株価に連動した報酬を受け取る権利の行使日を変更し、当初より多くの額を受け取った問題について社内の調査が終結したこと、などを挙げました。<br><br>そのうえで木村社外取締役は「取締役会としては、今の状況からすると即座の辞任をということでお願いした」と述べ、西川氏の辞意が明らかな以上、速やかな辞任が望ましいと判断したという認識を示しました。<br><br>後任は来月末までを目標に決めるとしていて、それまでの間、山内康裕代表執行役が代行を務めるということです。<br><br>西川社長はゴーン元会長の事件のあと、経営体制の改革や連合を組むルノーとの交渉などを一手に担ってきましたが、辞任が決まったことで日産に再び大きな衝撃が走ることになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190909%2Fk10012072511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 21:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本酒「獺祭」26万本自主回収へ アルコール度数にばらつき</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/k10012072541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本酒「獺祭」26万本自主回収へ アルコール度数にばらつき</span><time datetime="2019-09-09T22:05"><span>9月9日</span> <span>22時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/K10012072541_1909092151_1909092205_01_02.jpg" alt="日本酒「獺祭」26万本自主回収へ アルコール度数にばらつき" id="news_image"></div><div></div><div>山口県岩国市のメーカーが製造し、海外でも人気が高い日本酒「獺祭」で規定のアルコール度数と異なる商品が出荷されたことがわかり、メーカーは10日から約26万本余りを自主回収することになりました。</div><div>自主回収されるのは岩国市の酒造メーカー「旭酒造」が、ことし４月から５月末までと、７月中の２つの時期に製造した「獺祭」のうち「純米大吟醸磨き三割九分」「純米大吟醸45」など４種類の商品の一升瓶と四合瓶、合わせて26万本余りです。<br><br>旭酒造によりますと、獺祭のアルコール度数は通常16％で出荷されますが、自主回収する商品は約12～17％の間と、規定のアルコール度数と異なり、ばらつきがあったということです。<br><br>担当者が品質を確認しようと口に含んだ際に異常に気付き、詳しく調べたところ、獺祭の原酒に水を加えてアルコール度数を調整する工程の一部で、かき混ぜる作業が行われなかったということです。<br><br>旭酒造は10日から全国の販売店などを通じて回収を始めることにしています。<br><br>旭酒造の桜井一宏社長は「きちんと製造できておらず、消費者に大変申し訳なく思います。信頼回復のためこれまで以上に品質向上に努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190909%2Fk10012072541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 22:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電 復旧はあさって以降の市町村も 千葉 茨城 神奈川など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/k10012071781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電 復旧はあさって以降の市町村も 千葉 茨城 神奈川など</span><time datetime="2019-09-09T23:19"><span>9月9日</span> <span>23時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/K10012071781_1909091608_1909091609_01_02.jpg" alt="停電 復旧はあさって以降の市町村も 千葉 茨城 神奈川など" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号の影響による停電の状況について、東京電力は復旧の見通しを地域ごとに公表し、千葉県、茨城県、神奈川県、東京の島しょ部では復旧が11日以降になる地域もあるとしています。</div><div>東京電力によりますと、台風15号の影響で鉄塔や電柱が倒れるなど設備に被害が出たことから、管内では午後11時の時点で千葉県を中心におよそ67万700戸で停電が続いています。<br><br>東京電力は９日夜、地域ごとに復旧時期の見通しを公表しました。<br>それによりますと、<br>▼千葉県は、<br>▽市原市、館山市、千葉市若葉区など一部の地域で10日中に復旧作業が完了する見通しですが、<br>▽君津市、八街市、香取市など停電しているそれ以外の市町村では復旧が完了するのは11日以降になる見通しです。<br><br>▼茨城県は、水戸市や鹿嶋市など現在停電している市と町で復旧作業が終わるのは11日以降になるということです。<br><br>▼神奈川県は、横須賀市、鎌倉市、横浜市の一部の地域など、現在停電している市と町では復旧は11日以降になるということです。<br><br>▼静岡県は、伊東市や南伊豆町など現在停電している市と町では10日中に復旧作業が完了する見通しです。<br><br>▼東京の島しょ部は、<br>▽伊豆大島、利島、新島が10日中、<br>▽神津島と三宅島が11日に復旧が完了する見通しだということです。<br><br>東京電力は地域ごとの復旧の見通しをホームページに掲載しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190909%2Fk10012071781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 23:19:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>製鉄所で70ｍの煙突倒れる 日本製鉄 千葉 君津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/k10012072581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>製鉄所で70ｍの煙突倒れる 日本製鉄 千葉 君津</span><time datetime="2019-09-09T23:31"><span>9月9日</span> <span>23時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190909/K10012072581_1909092206_1909092331_01_02.jpg" alt="製鉄所で70ｍの煙突倒れる 日本製鉄 千葉 君津" id="news_image"></div><div></div><div>日本製鉄によりますと、９日午前、千葉県君津市にある君津製鉄所で高さおよそ70ｍの煙突が倒れているのを作業員が見つけたということです。</div><div>会社によりますと、台風の接近に伴い９日は工場での操業は行っていなかったということで、けが人はいませんでした。<br><br>会社によりますと、倒れた煙突は鉄を作る工程で出るガスや水蒸気を排出するための設備で、この影響で製鉄所は、鉄の原料を溶かして不純物を取り除いたり成分を加えたりする２つのラインのうち１つのラインで操業を停止しています。<br><br>復旧のめどは立っていないということで、会社では今後の生産への影響を確認しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190909%2Fk10012072581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 23:31:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＰＢ 日本プロスポーツ協会脱退へ コンプライアンスに問題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190910/k10012072701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＰＢ 日本プロスポーツ協会脱退へ コンプライアンスに問題</span><time datetime="2019-09-10T00:01"><span>9月10日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190910/K10012072701_1909100000_1909100001_01_02.jpg" alt="ＮＰＢ 日本プロスポーツ協会脱退へ コンプライアンスに問題" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球を統括するＮＰＢ＝日本野球機構は、加盟する「日本プロスポーツ協会」が公益財団法人としての組織運営に問題があるとして、協会から脱退することを決めたと発表しました。</div><div>日本プロスポーツ協会はプロスポーツの発展などを目的に設立され、ＮＰＢのほか、Ｊリーグ＝日本プロサッカーリーグや日本相撲協会などが加盟し、毎年、最も活躍したプロスポーツの選手や団体を表彰する「日本プロスポーツ大賞」を主催しています。<br><br>ＮＰＢは協会の前身であるプロスポーツ連絡会の時から50年以上加盟してきましたが、日本プロスポーツ協会が公益財団法人としての組織運営に問題があるとして、今月２日のＮＰＢの理事会で脱退することを決め、その旨の通知を協会に送ったということです。<br><br>具体的には、<br>▽協会では去年11月以降、一度も評議員会が開催されていないほか、<br>▽おととし12月に内閣府の公益認定等委員会による立ち入り検査でコンプライアンス上の問題を指摘されたにもかかわらず、改善が見られないことなどを脱退する理由に挙げています。<br><br>ＮＰＢは「コンプライアンスの徹底を重視し、これ以上、加盟団体として支援することはできない」とし、脱退することによるプロ野球への影響はないということです。<br><br>日本プロスポーツ協会は「ＮＰＢから書類を受け取っているが、内容を精査しており、現段階ではコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190910%2Fk10012072701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:01:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>