<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>メルカリに大量の振り袖 横浜市の会社との関連調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011283221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メルカリに大量の振り袖 横浜市の会社との関連調査</span><time datetime="2018-01-09T22:45"><span>1月9日</span> <span>22時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>横浜市の会社から購入するなどした振り袖が成人の日に届かなかった問題をめぐっては相談が相次いでいますが、ネット上で品物を売り買いできる「メルカリ」に２か月ほど前から振り袖などが大量に出品されていたことがわかりました。メルカリの運営会社は「規約に違反する『法人利用』の可能性がある」として横浜市の会社との関連も調べています。</div><div>横浜市中区に本社がある晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」から購入するなどした振り袖が着付け会場に届かなかった問題では、新成人からの相談が警察や消費生活センターに相次いでいます。<br><br>問題の発覚後、ツイッターにはネット上でフリーマーケットのように品物を売り買いできる「メルカリ」に、振り袖やその関連の商品ばかりが出品されているという指摘が投稿され、この出品者のページには２か月ほど前から振り袖のほか帯や草履など７０品以上が出されていました。<br><br>その多くは買い手がついていましたが、９日午後６時半すぎまでにこのページから品物の画像がすべて削除されました。<br><br>これについてメルカリの運営会社はＮＨＫの取材に対し、「横浜市の会社と関係があるかは不明だが、『法人利用』の可能性があり非公開にした」と説明しています。<br><br>メルカリは法人が出品することを規約で禁じていて、今回のページがツイッター上で問題視されていることから横浜市の会社との関連も調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011283221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 22:45:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欠格条項」で仕事失った男性 国に賠償求め提訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「欠格条項」で仕事失った男性 国に賠償求め提訴へ</span><time datetime="2018-01-10T00:02"><span>1月10日</span> <span>0時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283251_1801092350_1801100002_01_02.jpg" alt="「欠格条項」で仕事失った男性 国に賠償求め提訴へ" id="news_image"></div><div></div><div>成年後見制度を利用した人が一部の職業に就けなくなる「欠格条項」によって警備員の仕事を失った岐阜県の男性が、規定は法の下の平等などを定めた憲法に違反するとして、１０日にも国に賠償を求める訴えを起こすことになりました。</div><div>成年後見制度は障害や認知症などで判断能力が十分でない人に代わり弁護士や家族などが財産を管理する仕組みですが、制度を利用した人は地方公務員法や建設業法などおよそ１８０の法律の「欠格条項」によって定められた職業に就けなくなります。<br><br>訴えによりますと、岐阜県で警備員の仕事をしていた軽度の知的障害がある３０歳の男性は、親族に預金を使い込まれる被害を受け、去年２月、成年後見制度の利用を始めましたが、警備業法には制度の利用者を警備の業務に従事させてはならないとする「欠格条項」があるため、翌月退職を余儀なくされたということです。<br><br>男性は欠格条項は障害者に対する差別で、法の下の平等などを定めた憲法に違反しているとして、国に対し損害賠償と警備員として働く権利を認めるよう求めて１０日にも岐阜地方裁判所に訴えを起こすことにしています。<br>男性はＮＨＫの取材に対し、「成年後見制度を利用したとたんになぜ辞めなければならないのか。警備の仕事に戻りたい」と話しています。<br><br>国は欠格条項の多くは合理的でないとして、ことし中にも大半を削除する方向で検討していますが、原告の代理人の弁護士は「見直しの議論は進んでいるが欠格条項が違憲と認められれば、同じような理由で退職を迫られたほかの多くの人たちの救済にもつながる」としています。<br><br>提訴について警備業法を所管する警察庁は、「まだ訴訟が起こされていない案件に対するコメントは差し控えたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国は欠格条項の大半を削除の方向で見直し</h3><div>欠格条項は成年後見制度が始まった平成１１年にそれまでの「禁治産制度」から引き継ぐ形で定められ、当初から国会などで障害者などに対する差別だとして見直しを求める声が上がっていました。<br><br>その後、平成２５年には東京地方裁判所が成年後見制度を利用すると選挙権を失うという公職選挙法の規定は憲法に違反するという判断を示し法律が改正されて投票ができるようになりました。<br><br>しかし、職業や資格については警備業法のほか地方公務員法や医師法などおよそ１８０の法律で欠格条項が残ったままで、３年前には規定によって仕事を失った元大阪府吹田市の臨時職員の男性が、市を相手取って雇用の継続と損害賠償を求める訴えを起こしています。<br><br>内閣府がおととし設置した有識者の委員会では、「成年後見制度の利用は、仕事の能力がないと判断する根拠にはならない」とか、「仕事を失いたくない障害者が制度を利用しなくなってしまう」という指摘が相次ぎ、国はことし中にも欠格条項の大半を削除する方向で法律の見直しを進めています。</div></div><div><h3>「警備員の仕事に戻りたい」</h3><div>訴えを起こす軽度の知的障害がある岐阜県の３０歳の男性はおよそ１０年前に警備員の仕事に就き、工事現場や駐車場で交通誘導の仕事などをしてきました。上司や先輩の指導を受けて、次第に一人前の警備員として認められるようになり、自分で生計を立てられるようになったということです。<br><br>しかし、親族が無断で男性の名義でローンを組んだり口座から預金を引き出したりしていたことがわかり、裁判所の認定を受けて去年２月から成年後見制度を利用して障害者を支援する団体に財産を管理してもらうことになりました。<br><br>男性が勤務先の警備会社に報告したところ、警備業法に成年後見制度の利用者は警備員の業務に従事させてはならないとする「欠格条項」があることを伝えられ、退職を余儀なくされたということです。<br><br>男性は「警備員を１０年もやっていたので、いろいろなことを学び、人との関わりも増えました。障害があっても仕事ができることは見てもらえばわかると胸を張って言えます。警備員の仕事に戻りたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:02:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下退位の儀式も国事行為として実施へ 政府方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>天皇陛下退位の儀式も国事行為として実施へ 政府方針</span><time datetime="2018-01-10T04:06"><span>1月10日</span> <span>4時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283321_1801100435_1801100437_01_03.jpg" alt="天皇陛下退位の儀式も国事行為として実施へ 政府方針" id="news_image"></div><div>来年の天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に向けて政府は、皇太子さまの「即位の礼」とともに陛下の退位の儀式も、憲法で定める国事行為として行う方針を固め、今後、憲法の規定との整合性に配慮しながら儀式のあり方を慎重に検討することにしています。</div><div>政府は９日、来年・２０１９年４月３０日の天皇陛下の退位と翌５月１日の皇太子さまの即位に向けて、退位や即位の儀式などを検討する準備委員会の初会合を開き、ことし３月中旬をめどに一連の儀式などの基本方針を取りまとめることを確認しました。<br><br>政府は皇室典範に、「皇位の継承があったときは即位の礼を行う」とされていることから、皇太子さまの「即位の礼」については、陛下が即位された際の例を参考に憲法で定める国事行為として行う方針です。<br><br>一方、陛下の退位の儀式については皇室典範に規定がないほか、退位が陛下の意思に基づくものと受け止められれば憲法に抵触するおそれがあることから、政府内では当初、儀式を行うことに慎重な意見も出ていました。<br><br>こうした中、政府は陛下がおよそ３０年わたり象徴として務めを果たされてきたことや宮内庁側の意向も踏まえ、即位の礼とともに、退位の儀式も国事行為として行う方針を固めました。<br><br>政府は今後、政教分離などを定めた憲法の規定との整合性に配慮しながら具体的な儀式のあり方を慎重に検討することにしています。<br><br>また政府は、宮内庁側が陛下の退位後、秋篠宮さまが皇位継承順位第１位を意味する「皇嗣（こうし）」となられることを内外に示すためにも、何らかの儀式を行うことが望ましいとしていることも踏まえ、具体的な対応を検討する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:06:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>葬祭場が２人の遺体取り違え １人は気付かぬまま火葬 島根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>葬祭場が２人の遺体取り違え １人は気付かぬまま火葬 島根</span><time datetime="2018-01-10T04:08"><span>1月10日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283281_1801100016_1801100408_01_02.jpg" alt="葬祭場が２人の遺体取り違え １人は気付かぬまま火葬 島根" id="news_image"></div><div>島根県出雲市にある葬祭場で今月、２人の遺体が取り違えられてそれぞれ別の遺族に引き渡されていたことがわかりました。このうち１人の遺体は、取り違えに気付かぬまま火葬されてしまい、葬祭場の運営会社は遺族に陳謝しました。</div><div>遺体の取り違えがあったのは、出雲市にある葬祭場「さがみ典礼 出雲葬斎センター」です。<br><br>運営する「アルファクラブ武蔵野」の出雲支社によりますと今月７日、葬祭場で遺体をひつぎに納める際に２人の遺体を取り違えて、それぞれ別の遺族に引き渡してしまったということです。<br><br>この翌日、片方の遺族が通夜の直前に遺体と対面して取り違えに気付きましたが、もう一方の遺体は取り違えられたまま火葬されてしまったということです。<br><br>原因は、遺体を霊安室から移す際、名札をつけていなかったうえに名札のチェックも行われなかったためで葬祭場は、遺骨や遺体を本来の遺族に引き渡すとともに謝罪したということです。<br><br>取り違えについて運営会社の「アルファクラブ武蔵野」の出雲支社は、「心からおわび申し上げます。今回の事態を真摯（しんし）に受け止め、再発防止に努めます」としています。<br><br>この会社では４年前にも埼玉県所沢市の葬祭場で２人の遺体を別の遺族に引き渡す取り違えを起こしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:08:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国の新方針は意味不明 日本政府合意実施を働きかけへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国の新方針は意味不明 日本政府合意実施を働きかけへ</span><time datetime="2018-01-10T04:10"><span>1月10日</span> <span>4時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283231_1801092306_1801100410_01_02.jpg" alt="韓国の新方針は意味不明 日本政府合意実施を働きかけへ" id="news_image"></div><div></div><div>慰安婦問題をめぐる日韓合意で日本側が拠出した１０億円の代わりに韓国政府の予算を充てるなどとする韓国側の新たな方針について、政府は、意味が不明で追加の措置は受け入れられないとして、合意を着実に実施するよう粘り強く働きかけていく考えです。</div><div>韓国政府は９日、慰安婦問題をめぐる日韓合意について、日本政府に対し再交渉は求めないものの、日本側が拠出した１０億円の代わりに韓国政府の予算を充てるとする新たな方針を発表し、具体的な内容は今後協議していくとしています。<br><br>これについて河野外務大臣は９日、「合意は、政権が代わっても責任をもって実施しなければならないのが国際的かつ普遍的な原則だ。韓国側がさらなる措置を求めることは全く受け入れられない」と述べたほか、外務省は外交ルートを通じて韓国側に抗議しました。<br><br>また、日本側が拠出した１０億円の代わりに韓国政府の予算を充てるとしていることについても、複数の外務省幹部が「意味がわからない」と述べるなど、政府内では韓国側の意図が不明確だという受け止めが広がっていて、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が１０日の記者会見でどのように言及するのか注視しています。<br><br>政府は、合意は日韓双方が最終的かつ不可逆的な解決を確認したものであり、「１ミリたりとも動かす考えはない」という立場に変わりはないとしていて、引き続き韓国側に合意を着実に実施するよう粘り強く働きかけていく考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:10:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カヌー連盟 再発防止に監視カメラ導入も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カヌー連盟 再発防止に監視カメラ導入も</span><time datetime="2018-01-10T04:12"><span>1月10日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283291_1801100039_1801100412_01_02.jpg" alt="カヌー連盟 再発防止に監視カメラ導入も" id="news_image"></div><div></div><div>カヌースプリントで東京オリンピックの代表入りを目指す男子選手が、ライバル選手の飲み物に禁止薬物を入れた問題で、日本カヌー連盟は大会や代表合宿の飲み物を置く場所などに監視カメラの導入を検討するなど、再発防止に向けて監視体制を強化していくことにしています。</div><div>カヌースプリントで東京オリンピックの代表入りを目指していた３２歳の鈴木康大選手は、去年９月に行われた日本選手権の会場で７歳年下の別のライバル選手の飲み物に筋肉を増強させる作用がある禁止薬物を入れていたことが明らかになり、ＪＡＤＡ＝日本アンチドーピング機構から８年間の資格停止処分を受けました。<br><br>日本カヌー連盟は９日の記者会見で競技中に選手たちの飲み物を一時的に預かる場所を設けることなど、再発防止策を示しました。さらに、日本選手権などの国内の主要な大会や代表チームの合宿の際、飲み物を置く場所などに監視カメラの導入を検討していることが関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>今後は連盟が主導して監視体制を強化することにしていて、対象とする大会やカメラを設置する場所などの具体策については、今後、理事会などで議論するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>晴れ着トラブル 会社が３日前に会場使用料支払い困難と説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>晴れ着トラブル 会社が３日前に会場使用料支払い困難と説明</span><time datetime="2018-01-10T04:14"><span>1月10日</span> <span>4時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283141_1801092104_1801100414_01_02.jpg" alt="晴れ着トラブル 会社が３日前に会場使用料支払い困難と説明" id="news_image"></div><div></div><div>成人の日に横浜市の会社から購入した振り袖などが着付け会場に届かず晴れ着を着られない新成人が相次いだ問題で、この会社が３日前に会場のホテルに対し会場の使用料およそ１００万円を支払うことが難しいと説明していたことがわかりました。その後、使用料は当日払うので着付けは予定どおり行うと説明したということで、警察は被害の実態を調べています。</div><div>横浜市中区に本社がある晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」が突如、店を閉め、成人の日の８日、新成人が事前に購入したりレンタルしたりした振り袖が、横浜市や東京・八王子市の着付け会場に届かず、晴れ着を着られない新成人が相次ぎました。<br><br>各地の警察や消費生活センターには、９日夜までに合わせて延べ５２０件余りの相談が寄せられています。<br><br>この問題で、「はれのひ」側は、着付け会場の横浜市のホテルに対し、会場の使用料およそ１００万円を年末までに振り込む予定でしたが払われず、その後、成人の日の３日前の今月５日にホテル側の催促に対して、使用料を支払うことが難しいと説明していたことが関係先への取材でわかりました。<br><br>ホテル側によりますと、その後、「はれのひ」の担当者は、使用料は当日払うと約束し、着付けは予定どおり行うと説明したということです。<br><br>しかし、当日、担当者は現れず、使用料は払われていないということで、ホテル側は「今後、警察に被害届を出すかどうか検討したい」としています。警察は被害の実態を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:14:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>