<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>キム委員長が大型レストラン視察 経済立て直しアピールか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/k10011470431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長が大型レストラン視察 経済立て直しアピールか</span><time datetime="2018-06-09T16:11"><span>6月9日</span> <span>16時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/K10011470431_1806091634_1806091635_01_02.jpg" alt="キム委員長が大型レストラン視察 経済立て直しアピールか" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営テレビは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、首都ピョンヤンに新設された大型のレストランを視察したと伝えました。キム委員長はこのところ、経済関連の視察を相次いで行っていて、史上初の米朝首脳会談を前に、制裁の緩和なども見据えて、経済の立て直しに全力を挙げる姿勢を重ねてアピールする狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が、ピョンヤンに新設された海鮮料理を提供する大型のレストランを視察したと９日、伝えました。<br><br>公開された写真にはキム委員長が、リ・ソルジュ（李雪主）夫人や関係者とともに施設内を見て回る様子や、生けすをのぞき込む姿などが写っていて、キム委員長は「四季を通じておいしく栄養価の高い水産物が提供されるようになれば、わが人民は喜ぶだろう」と述べたということです。<br><br>また、北朝鮮を訪れる外国人にも十分なサービスを提供するよう指示したということで、外貨の獲得につなげたい思惑もうかがえます。<br><br>キム委員長はこのところ、東部のカンウォン（江原）道に完成した鉄橋や建設中の観光開発地区など、経済関連の視察を相次いで行っていて、史上初の米朝首脳会談を前に、制裁の緩和なども見据えて、経済の立て直しに全力を挙げる姿勢を重ねてアピールする狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180609%2Fk10011470431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 16:11:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暑さ一転 あすは10度以上低いところも 体調管理に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/k10011470591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>暑さ一転 あすは10度以上低いところも 体調管理に注意を</span><time datetime="2018-06-09T18:44"><span>6月9日</span> <span>18時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/K10011470591_1806091919_1806091921_01_03.jpg" alt="暑さ一転 あすは10度以上低いところも 体調管理に注意を" id="news_image"></div><div>９日は西日本と東日本の広い範囲で気温が高くなり、東京の都心ではことし初めて30度以上の真夏日となりました。10日は一転して、９日より10度以上気温が低くなるところもある見込みで、体調の管理に注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、西日本と東日本は高気圧に覆われて広い範囲で晴れ、特に関東や九州を中心に気温が高くなりました。<br><br>日中の最高気温は、群馬県館林市で34度６分、栃木県佐野市で34度ちょうど、埼玉県熊谷市で33度２分、熊本県菊池市で33度１分などと、各地で平年を５度から８度ほど上回る厳しい暑さとなりました。<br>また、東京の都心では午後１時半すぎに32度ちょうどまで上がり、ことし初めて30度以上の真夏日となりました。<br><br>10日は前線の影響で、西日本と東日本の広い範囲で雨や曇りとなって気温もあまり上がらず、日中の最高気温は名古屋市で25度、大阪市と福岡市で24度、東京の都心で20度と予想されています。<br><br>９日と比べて10度以上低くなるところもある見込みで、体調管理に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京では熱中症で11人が搬送</h3><div>東京消防庁によりますと、９日午前10時半ごろ、東京 江戸川区北小岩の江戸川の河川敷のグラウンドで６人が熱中症の症状を訴え、病院に搬送されました。<br>現場に居た人によりますと６人は、いずれも中学生で、グラウンドで野球の練習をしていたということです。<br><br>東京都内では９日、熱中症の疑いで11人が救急搬送され、このうち１人は症状が重いということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180609%2Fk10011470591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 18:44:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電車にはねられ死亡の男性 関係先の住宅から女性２人の遺体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/k10011470631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電車にはねられ死亡の男性 関係先の住宅から女性２人の遺体</span><time datetime="2018-06-09T21:14"><span>6月9日</span> <span>21時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/K10011470631_1806091956_1806091959_01_03.jpg" alt="電車にはねられ死亡の男性 関係先の住宅から女性２人の遺体" id="news_image"></div><div>８日、東京 江戸川区の駅構内で電車にはねられて死亡した男性の関係先の千葉県内の住宅から、70代と40代とみられる女性２人が死亡しているのが見つかりました。捜査関係者によりますと、２人は男性の母親と妹とみられ、遺体にはいずれも複数の傷があったということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>８日朝、東京 江戸川区にある京成電鉄・江戸川駅の構内で、50代くらいの男性が電車にはねられて死亡し、警察は現場の状況などから自殺したとみて調べています。<br><br>９日、警察が男性の関係先の千葉県八千代市の住宅を調べたところ、室内で70代と40代とみられる女性２人が死亡しているのが見つかりました。<br><br>捜査関係者によりますと、２人は自殺したと見られる男性の母親と妹とみられ、遺体にはいずれも複数の傷があったということです。<br><br>警察は、それぞれの身元の確認を進めるとともに、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「事件と聞き不安」</h3><div>現場の住宅のすぐ裏に住む男性は「この辺りは近所づきあいはないので詳しくは知りませんが、トラブルはこれまでありませんでした。事件があったと聞いて不安です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180609%2Fk10011470631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 21:14:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全仏 車いすの部 男子国枝と女子上地 そろって優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/k10011470751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス全仏 車いすの部 男子国枝と女子上地 そろって優勝</span><time datetime="2018-06-09T22:37"><span>6月9日</span> <span>22時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180609/K10011470751_1806092229_1806092237_01_02.jpg" alt="テニス全仏 車いすの部 男子国枝と女子上地 そろって優勝" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、全仏オープンの車いすの部は９日、パリで男女のシングルスの決勝が行われ、国枝慎吾選手が７回目、上地結衣選手が３回目の優勝を果たしました。</div><div>全仏オープンの車いすの部、男子シングルスの決勝で世界ランキング３位の国枝選手は、世界２位でアルゼンチンのグスタボ・フェルナンデス選手と対戦しました。<br><br>国枝選手は第１セットを７−６と接戦を制すと、第２セットは６−０と圧倒し、セットカウント２対０でストレート勝ちし、2015年以来、３年ぶり７回目の優勝を果たしました。<br><br>女子シングルスの決勝では世界ランキング１位の上地結衣選手が世界２位でオランダのディーダ・デ・グロート選手と対戦しました。<br><br>上地選手は第１セットを２ー６で落としましたがその後盛り返し、第２セットを６ー０第３セットを６ー２で奪ってセットカウント２対１で２年連続３回目の優勝を果たしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180609%2Fk10011470751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 22:37:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線の車内で男性刺され死亡 男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/k10011470801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線の車内で男性刺され死亡 男を逮捕</span><time datetime="2018-06-10T00:26"><span>6月10日</span> <span>0時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180609/K10011470801_1806100024_1806100026_01_03.jpg" alt="新幹線の車内で男性刺され死亡 男を逮捕" id="news_image"></div><div>９日夜、新横浜駅と小田原駅の間を走行していた東海道新幹線の車内で相次いで人が刺され、警察によりますと、男女３人がけがをして病院に運ばれ、このうち男性１人の死亡が確認されました。警察は、車内にいた22歳の男を殺人未遂の疑いでその場で逮捕し詳しい状況を調べています。</div><div>９日午後10時ごろ、「新幹線の車内で人が刺された」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、新横浜駅と小田原駅の間を走行していた東京発・新大阪行きの東海道新幹線「のぞみ265号」の12号車の車内で乗客が相次いで刃物のようなもので刺され、男女３人がけがをして病院に運ばれました。<br><br>警察によりますと、このうち30代くらいの男性１人の死亡が確認されたということです。ほかの女性２人についてはけがの程度は分かっていないということです。<br><br>警察は、小田原駅に停車中の車内にいた自称・愛知県岡崎市の無職、小島一朗容疑者（22）を殺人未遂の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対し「殺意を持って人を刺したことは間違いない」などと供述しているということで、警察が当時の状況や動機などを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「まさか新幹線の中で」 小田原駅利用客</h3><div>ＪＲ小田原駅の新幹線の改札口付近は、一時騒然とした雰囲気に包まれました。<br><br>停車した新幹線の反対側のホームにいたという40代の会社員の男性は、「本来は小田原駅に停車しないのぞみが止まったので、何が起きたのかとみていたら、12号車に人が誰もいなくなっていて、警察官が中で写真を撮っている様子が見えた。乗客とみられる人たちは11号車や13号車に移されていた。ニュースで事件を知り、新幹線でこんなことが起きるなんてと非常に驚いた」と話していました。<br><br>新幹線で帰る友人を見送りにきた女性は「まさか新幹線の中でこんなことが起こるとは思わないので非常に驚いた。搬送されたあとに血が点々としていたので大変なことが起きたのではないかと思った」と話していました。</div></div><div><h3>「男は騒がず連れていかれた」駅利用者</h3><div>駅に居合わせた高校１年の男子生徒は、「午後10時すぎに大勢の警察官や消防関係の人が急いで改札の中に入っていき、10分後ぐらいに手錠をかけられた男の人が10人くらいの警察官に囲まれて出てきた。男は何も話しておらず、騒ぐ様子もなかった。手や腰にたくさんの血がついていて、そのまま改札を通って連れていかれた。普段利用する駅なので、何があったのかと本当に驚いた」と話していました。</div></div><div><h3>「13号車の非常ボタンが押された」ＪＲ東海</h3><div>ＪＲ東海によりますと、事件が起きた東京発・新大阪行きの「のぞみ265号」は16両編成で、先頭が１号車です。<br><br>東京駅を午後９時23分に出発し、新大阪駅に11時45分に到着する予定でした。<br><br>新横浜駅と小田原駅の間を走っていた、午後９時47分ごろに13号車の非常ボタンが押されたということです。</div></div><div><h3>新幹線の安全対策は</h3><div>東海道新幹線では、３年前の平成27年６月に、神奈川県を走行中の車内で、男がガソリンをかぶって火をつけ、この男と乗客の女性が死亡する事件が起きています。<br><br>この事件を受けて、鉄道の車内を監視する防犯カメラの導入が進み、このうち、ＪＲ東海によりますと東海道新幹線では、９割以上の列車に設置されています。<br><br>一方、乗客の手荷物検査をめぐっては、３年前の放火事件を受けて、新幹線でも航空機のような検査を行うべきだという意見もありましたが、運行に影響が出るおそれがあることから、行われていません。<br><br>ＪＲ東海は、当時「多くのお客様が利用する東海道新幹線で、一人一人の荷物をチェックするのは現実的ではなく、利便性を著しく損なうため、航空機のような検査は難しい」とコメントしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180609%2Fk10011470801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:26:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 大東島地方に接近 前線の大雨にも警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/k10011470851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号 大東島地方に接近 前線の大雨にも警戒を</span><time datetime="2018-06-10T01:10"><span>6月10日</span> <span>1時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/K10011470851_1806100109_1806100110_01_02.jpg" alt="台風５号 大東島地方に接近 前線の大雨にも警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風５号は10日、沖縄県の大東島地方に接近し、11日月曜日には、東京の伊豆諸島や小笠原諸島に近づくおそれがあり、暴風や高波に警戒が必要です。また、台風から湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になる影響で東日本の太平洋側を中心に大雨になるおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと大型の台風５号は、午前１時には沖縄の南大東島の南西の海上を時速15キロの速さで北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで、中心の南東側750キロ以内と、北西側330キロ以内では、風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、このあと沖縄の南の海上を発達しながら北東に進み、暴風域を伴い沖縄県の大東島地方に10日昼すぎに最も接近し、その後、11日月曜日には東京の伊豆諸島や小笠原諸島に近づくおそれがあります。<br><br>大東島地方では猛烈な風が吹くおそれがあり、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルと予想され、海上の波の高さは８メートルと大しけになる見込みです。<br><br>気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、東海や関東甲信では、台風から暖かく湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になるため、10日夕方から11日にかけて１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>10日の夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで東海と伊豆諸島で150ミリ、関東で80ミリと予想され、その後、12日夜遅くまでの24時間に関東と伊豆諸島で200ミリから300ミリ、東海で100ミリから150ミリの雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、最新の情報を確認するとともに、避難場所の位置を防災マップで把握しておくなど備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180610%2Fk10011470851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 01:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線車内の殺傷事件 逮捕の男「誰でもよかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/k10011470831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線車内の殺傷事件 逮捕の男「誰でもよかった」</span><time datetime="2018-06-10T01:12"><span>6月10日</span> <span>1時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/K10011470831_1806100106_1806100112_01_03.jpg" alt="新幹線車内の殺傷事件 逮捕の男「誰でもよかった」" id="news_image"></div><div>９日夜、新横浜駅と小田原駅の間を走行中の東海道新幹線の車内で乗客が相次いで刺され、警察によりますと、男女３人がけがをして病院に運ばれ、このうち男性１人の死亡が確認されました。警察によりますと、車内にいたところを殺人未遂の疑いで逮捕された22歳の男は、「むしゃくしゃしてやった。誰でもよかった」などと供述しているということです。</div><div>９日午後10時ごろ、「新幹線の車内で人が刺された」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、新横浜駅と小田原駅の間を走行していた東京発・新大阪行きの東海道新幹線「のぞみ265号」の12号車で乗客が相次いで刃物のようなもので刺され、男女３人がけがをして病院に運ばれました。<br><br>警察によりますと、このうち30代くらいの男性１人の死亡が確認されたということです。ほかに女性２人がけがをしているものの、意識はあるということです。<br><br>事件を受けて、新幹線は小田原駅で停車し、駆けつけた警察官が車内にいた自称・愛知県岡崎市の無職、小島一朗 容疑者（22）を殺人未遂の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>これまでの調べに対し「むしゃくしゃしてやった。誰でもよかった」などと供述し、容疑を認めているということで、警察は乗客を無差別に切りつけたとみて当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>車内では警察官が規制線の中を調べる</h3><div>事件が起きた新幹線に乗り合わせていたＮＨＫの職員によりますと、新幹線は午後11時半ごろもＪＲ小田原駅に停車していて、11号車からは警察官が規制線が張られたデッキを調べている様子が確認できたということです。<br><br>また車内では、12号車の乗客に対し、警察に協力するよう求める放送が流れ、ＪＲ小田原駅のホームでは、複数の乗客が警察官から話を聞かれていたということです。<br><br>また事件のあった12号車の隣の11号車の中では、乗客のお弁当が散乱したり、座席の一部が壊れていたりしているのが確認できたということです。</div></div><div><h3>「12号車で緊急事態とアナウンス」乗客</h3><div>事件が起きた新幹線に乗り合わせたという愛知県に住む44歳の男性は「仕事のため東京駅からこの新幹線に乗車していました。２号車に乗車していましたが、横浜を過ぎたあとにほかの車両から乗客が走って入ってきたため、何ごとかとたずねたところ、乗客の女性が『誰かが刺されたようだ』と話していました。『12号車で緊急事態が起きている』というアナウンスが流れてきた。新幹線はいつも使っていますが、こんな事件は初めてなので驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>「けが人が運ばれるのを見た」小田原駅で待っていた女性</h3><div>小田原駅で娘の到着を待っていた50歳の女性は「改札の外で待っていたら、シートをかけられたけが人が運ばれてきて、手で首のあたりを押さえていました。血が出ているようでした。ふだんから利用する駅で、新幹線の中で事件が起きて驚きました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180610%2Fk10011470831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 01:12:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>