<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国国防相「国家間の葛藤深まっている」 日本も念頭の発言か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012182181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国国防相「国家間の葛藤深まっている」 日本も念頭の発言か</span><time datetime="2019-11-18T23:17"><span>11月18日</span> <span>23時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012182181_1911182313_1911182317_01_02.jpg" alt="韓国国防相「国家間の葛藤深まっている」 日本も念頭の発言か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のチョン・ギョンドゥ（鄭景斗）国防相はタイで開かれた国際会議で、「自国の利益を追求する国家間の葛藤が深まっている」と述べ、国際協調の重要性を訴えました。名指しはしなかったものの日本も念頭に置いた発言とみられます。</div><div>韓国のチョン・ギョンドゥ国防相は、18日午後、タイのバンコクで開かれたＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の拡大国防相会議に出席しました。<br><br>韓国国防省によりますと、冒頭のみが公開された会議の中で、チョン国防相は「自国の利益を優先的に追求する国家間の競争と葛藤が一層深まっている」と述べました。<br><br>そのうえで、「各国の緊密な協力が何よりも必要だ。すべての国が、それぞれの権益を尊重できるよう、国際的な規範の確立のため、持続的に努力しなければならない」と訴えました。<br><br>特定の国を名指しすることはありませんでしたが、韓国メディアは、韓国が防空識別圏に進入したなどと主張したロシアや中国のほか、軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡをめぐり、立場の隔たりが埋まっていない日本も念頭に置いているものとみられると伝えています。<br><br>これに先立ち、チョン国防相は、韓国の記者団に対して、ＧＳＯＭＩＡの失効が今月23日に迫る中で、アメリカが日韓双方に働きかけているとして、「外交的に多くの努力が行われている。その結果を見守らなければならない」と述べ、期限ぎりぎりまで状況を見極める考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012182181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:17:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要</span><time datetime="2019-11-19T00:02"><span>11月19日</span> <span>0時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182201_1911182330_1911190002_01_02.jpg" alt="ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要" id="news_image"></div><div></div><div>来年10月までに経営統合することを決めたソフトバンクグループのＩＴ大手ヤフーと通信アプリ大手のＬＩＮＥは、記者会見でアメリカなどの巨大ＩＴ企業に対抗していく考えを示しましたが、統合してもなお巨大企業との規模の差は大きく、世界で存在感を高めるのは容易ではなさそうです。</div><div>ヤフーの持ち株会社、ＺホールディングスとＬＩＮＥは、18日、来年10月までに経営統合することで基本合意しました。<br><br>ＬＩＮＥは統合によってソフトバンクのグループに入ることになり、検索やＳＮＳ、スマートフォン決済などを国内で一手に担う巨大グループが誕生することになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182201_1911190004_1911190005_01_03.jpg" alt=""><div>記者会見で両社は統合の大きなねらいとしてアメリカや中国の巨大ＩＴ企業に対抗することを挙げ、統合後はＡＩ関連など次世代の技術やサービスの研究開発に年間およそ1000億円を投じていく方針を掲げました。<br><br>そして、国内に力を入れるだけでなく、ＬＩＮＥがタイや台湾、インドネシアなどに持つ顧客基盤を足がかりに、世界をリードするＡＩ企業に成長すると表明しました。<br><br>しかし、アマゾンやグーグルといったアメリカのＩＴ企業やアリババやテンセントといった中国勢と比べると、両社が統合してもなお、利益や研究開発費で桁違いの差があるのが実情です。<br><br>このため、統合のねらいどおり世界で存在感を示すのは容易ではなく、スピード感を高めるとともに、ほかにないサービスの開発など独自の工夫が重要になりそうです。</div></div><div><h3>統合後のサービスは</h3><div>Ｚホールディングス傘下のヤフーとＬＩＮＥは、ネット通販やスマホ決済などそれぞれ幅広いサービスを手がけています。<br><br>統合すれば、たとえばスマートフォン決済の分野で今は競争関係にある「ＰａｙＰａｙ」と「ＬＩＮＥＰａｙ」との間で、利用者が手数料なく送金できるようになるなど利便性が高まる可能性があります。<br><br>また、8200万人にのぼるＬＩＮＥの利用者に、ヤフーのほかのサービスを使ってもらうといったことも想定されます。<br><br>18日の記者会見で両社は、スマートフォン決済やニュース配信など重複する事業については当面は今のまま存続させ、来年10月に予定している経営統合の手続きが済んだあと個別の事業の在り方を検討したいという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教諭いじめ問題 警察が同僚４人から任意で聴取 神戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>教諭いじめ問題 警察が同僚４人から任意で聴取 神戸</span><time datetime="2019-11-19T04:03"><span>11月19日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182271_1911190158_1911190403_01_02.jpg" alt="教諭いじめ問題 警察が同僚４人から任意で聴取 神戸" id="news_image"></div><div></div><div>神戸市の公立小学校での教諭によるいじめ問題で、警察がいじめを繰り返していた教諭４人から任意で事情を聴いたことがわかりました。</div><div>神戸市の公立小学校では20代の男性教諭が、同僚の教諭４人から悪質ないじめを繰り返し受け、強要や暴行などにあたる可能性があるとして、先月、警察に被害届を出しました。<br><br>これを受けて兵庫県警察本部が18日、４人の教諭から任意で事情を聴いたことが捜査関係者などへの取材で分かりました。<br><br>いじめを受けた教諭は、激辛カレーを無理やり食べさせられたり、熱湯の入ったやかんを顔につけられたりしたということで、体調を崩してことし９月から出勤できなくなっています。<br><br>警察に事情を聴かれた４人のうち１人の代理人を務める弁護士によりますと、この教諭は、肩をたたくなどしたことは認めている一方で、激辛カレーを無理やり食べさせるなどのいじめには、関わっていないと話しているということです。<br><br>警察は、いじめを受けた教諭や、いじめを目撃したという同僚からもすでに事情を聴いているということで、引き続き４人から事情を聴いて強要や暴行などにあたるかどうか慎重に調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:03:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沢尻エリカ容疑者「ここにＭＤＭＡ」とみずから申告 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ容疑者「ここにＭＤＭＡ」とみずから申告 警視庁</span><time datetime="2019-11-19T04:04"><span>11月19日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182221_1911182346_1911190404_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ容疑者「ここにＭＤＭＡ」とみずから申告 警視庁" id="news_image"></div><div></div><div>合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして逮捕された女優の沢尻エリカ容疑者が自宅の捜索を受けた際、みずから「ここにＭＤＭＡがあります」と申告していたことが警視庁への取材でわかりました。その後の調べにも素直に応じ、数週間前に入手したと供述しているということです。</div><div>女優の沢尻エリカ容疑者（33）は東京・目黒区の自宅マンションでカプセルに入った合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして逮捕されました。<br><br>沢尻容疑者は今月16日に帰宅したところ、自宅の捜索を受けましたが、警視庁によりますと、その際にみずから、棚にあったアクセサリーケースをさして「ここにＭＤＭＡがあります」と申告していたということです。<br><br>ケースの中敷きの下にカプセル２錠を保管していたということで、このうち１錠を鑑定した結果、ＭＤＭＡと確認されました。<br><br>その後の調べにも素直に応じていて、数週間前にイベント会場で入手したと供述しているということです。<br><br>10年以上前から複数の違法薬物を使っていたと認める供述をしているということで、警視庁は、長年にわたって常習的に使用していたとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:04:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓ＷＴＯ協議 ２回目開催へ スイス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓ＷＴＯ協議 ２回目開催へ スイス</span><time datetime="2019-11-19T04:08"><span>11月19日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182121_1911182140_1911190409_01_02.jpg" alt="日韓ＷＴＯ協議 ２回目開催へ スイス" id="news_image"></div><div></div><div>韓国向けの輸出管理を厳しくした日本の措置をめぐり、日韓両政府は19日、ＷＴＯ＝世界貿易機関の紛争解決の手続きに基づく２回目の２国間協議をスイスで行います。日本が安全保障上、必要な措置だとしているのに対し、韓国は、ＷＴＯルール違反だとする主張を変えておらず、歩み寄りは難しい状況です。</div><div>この２国間協議は、日本政府が韓国向けの半導体の原材料など３品目の輸出管理を厳しくしたことに対し、韓国政府がことし９月、ＷＴＯに提訴する手続きに入ったことを受けて、まず当事国どうしで解決策を探るため行われるものです。<br><br>今回の協議は、先月に続き２回目で、日本政府からは経済産業省の黒田淳一郎通商機構部長が、韓国政府からは産業通商資源省のチョン・ヘグァン（丁海官）新通商秩序協力官が出席して19日、スイスのジュネーブにあるＷＴＯの本部で行われます。<br><br>韓国向けの輸出管理の強化をめぐっては、日本政府が、軍事転用の可能性がある品目の輸出管理をより適切に行うための措置だとしているのに対し、韓国政府は、ＷＴＯのルールに違反しており撤回すべきだという主張を変えていません。<br><br>このため２回目の協議でも双方が歩み寄るのは難しい状況で、日本の措置をめぐる日韓両政府の対立は、今後、ＷＴＯの裁判所にあたる「小委員会」での審理に委ねられる可能性が高まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本政府の主張は</h3><div>日本政府はことし７月韓国向けの半導体の原材料など３品目の輸出管理を厳しくした措置は、日本の先端技術が軍事目的で利用されることを防ぐために必要な運用の見直しだとしています。<br><br>運用を見直した後も３品目の輸出契約ごとに個別の審査を行ったうえで軍事転用のおそれがないと確認できたものは輸出許可を出しているため「禁輸措置」ではなく、ＷＴＯで禁止されている貿易の制限的な措置にはあたらないと主張しています。<br><br>また、自国の安全保障上、必要な措置であればＷＴＯのルールの例外として認められていることも日本の対応に問題がない根拠だとしています。<br><br>日本の措置をめぐって韓国は、日本が輸出管理の強化を撤回しなければ今月23日に失効する日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの破棄決定の見直しは難しいという見解を示しています。<br><br>しかし日本政府は、輸出管理の運用見直しという国内の措置と軍事情報に関する政府間協定の取り扱いは全く次元の異なる問題で韓国側の主張は受け入れられないとしています。</div></div><div><h3>韓国政府の主張は</h3><div>日本政府が韓国向けの半導体の原材料など３品目の輸出管理を厳しくしたことについて、韓国政府は、３つの点でＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに違反していると主張しています。<br><br>まず「太平洋戦争中の『徴用』をめぐる韓国の裁判と関連した政治的な動機に基づくものだ」として、貿易規定を公正かつ合理的に運用する義務に違反していると主張しています。<br><br>また「韓国だけをねらった差別的な措置だ」として、差別禁止の義務にも違反していると訴えています。<br><br>さらに、日本が３品目の輸出管理を厳しくしてから３か月間に、韓国への輸出許可が７件しか出ていないなどとして、輸出制限を禁止するＷＴＯのルールにも違反していると主張しています。<br><br>２国間協議で韓国政府の代表を務める産業通商資源省のチョン・ヘグァン新通商秩序協力官は18日、「日本が協議に積極的に取り組まないのであれば、韓国としては次のステップである『小委員会』の設置を進めるべきだと思う」と述べ、今回の協議で折り合いがつかなければ、ＷＴＯの裁判所にあたる「小委員会」の設置を求める可能性を示し、譲歩を迫る構えです。<br><br>また、韓国政府は、今月23日の失効を前に日米両国が韓国に破棄の決定を見直すよう求めている、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡについて、日本が輸出管理の強化を撤回すれば、破棄の決定を再検討する立場を示し、けん制しています。<br><br>韓国向けの輸出管理の強化をめぐる問題が、韓国がＧＳＯＭＩＡ破棄の決定を見直すかどうかを左右する、重要な要素の１つと見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:08:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性殺害 容疑者の携帯電話押収 通信履歴解析へ 警察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性殺害 容疑者の携帯電話押収 通信履歴解析へ 警察</span><time datetime="2019-11-19T05:18"><span>11月19日</span> <span>5時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182251_1911190521_1911190525_01_03.jpg" alt="女性殺害 容疑者の携帯電話押収 通信履歴解析へ 警察" id="news_image"></div><div>新潟市の繁華街にあるビルで飲食店店員の20歳の女性が殺害された事件で、18日逮捕された知り合いの25歳の男の携帯電話が現場付近で押収されていたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は通信履歴を解析するなどして２人の間にトラブルがなかったか詳しく調べています。</div><div>今月15日の夜、新潟市中央区のビルで、飲食店店員の石澤結月さん（20）が刃物で刺されて死亡し、殺人の疑いで全国に指名手配されていた埼玉県上尾市出身の齋藤涼介容疑者（25）が18日新潟市内で逮捕されました。<br><br>警察によりますと調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>これまでの調べで、齋藤容疑者が石澤さんが出勤してくるのを待ち伏せして襲ったことが分かっていますが、その後の調べで齋藤容疑者の携帯電話が現場付近で押収されていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>２人はオンラインゲームを通じて知り合ったと見られ、警察は通信履歴を解析するなどして、２人の間にトラブルがなかったか詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:18:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 在任期間 通算2886日 歴代最長に並ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 在任期間 通算2886日 歴代最長に並ぶ</span><time datetime="2019-11-19T05:26"><span>11月19日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182231_1911190523_1911190526_01_03.jpg" alt="安倍首相 在任期間 通算2886日 歴代最長に並ぶ" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣の在任期間は、19日で通算2886日となり、歴代最長の桂太郎 元総理大臣と並びました。</div><div>安倍総理大臣の在任期間は19日で第一次政権と合わせて通算で2886日となり、歴代最長の桂太郎 元総理大臣と並びました。<br><br>菅官房長官は18日、長期政権となった要因について、「政権発足以来、経済最優先を掲げ、金融政策や財政政策、地方創生などを実行に移し、成果をあげてきたことが大きい」と指摘しました。<br><br>安倍総理大臣の在任期間は20日、桂氏を抜いて、憲政史上最長となります。<br><br>自民党総裁としての任期は2021年９月末までで、残された任期で、憲法改正の実現を目指すとともに経済の再生や全世代型社会保障の実現、それに、北朝鮮による拉致問題や、ロシアとの平和条約交渉で道筋をつけたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍内閣 ２つの新組織</h3><div>安倍総理大臣は第二次政権発足後、省庁の縦割りを排除し、政治主導の意思決定を進めるとして内閣に２つの組織を新設しました。<br><br>外交・安全保障政策の司令塔となる「国家安全保障会議＝ＮＳＣ」と、中央省庁の幹部人事を一元的に管理する「内閣人事局」です。</div></div><div><h3>１：国家安全保障会議</h3><div>「国家安全保障会議」は中国の海洋進出や北朝鮮の核・ミサイル開発など安全保障環境の変化に加え、大規模災害やテロなどに総理大臣官邸の主導で迅速に対応できる体制が必要だとしてアメリカのＮＳＣをモデルに、平成25年12月に設置されました。<br><br>総理大臣を議長に、外務大臣、防衛大臣、官房長官の４人がメンバーの「４大臣会合」、国家公安委員長や国土交通大臣らを加えた「９大臣会合」などで対応を協議するとともに意思決定を行います。<br><br>会合は、定例のものだけでなく、北朝鮮による弾道ミサイルの発射や、海外での大規模なテロ事件などの際に開かれていて、これまでに200回余りに上っています。<br><br>会議を支える事務局として、内閣官房に「国家安全保障局」が置かれ、外務省、防衛省、警察庁などの職員をはじめおよそ80人が各省庁の情報を集約して、分析を進めています。<br><br>初代局長には外務省出身の谷内正太郎氏が就任しました。<br><br>現在の局長は警察庁出身で内閣情報官を務めていた北村滋氏です。</div></div><div><h3>２：内閣人事局</h3><div>「内閣人事局」は、中央省庁の事務次官など、およそ700人の幹部職員の人事を一元的に管理することを目的に、平成26年５月に設置されました。<br><br>幹部職員の人事は、それまで各省庁が主導して行っていましたが、現在は、官房長官が作成する候補者の名簿をもとに、各大臣が人事案を検討し、総理大臣や官房長官と協議して決定されています。<br><br>また、人事院や総務省が担ってきた、国家公務員の採用試験の一部や各行政機関の定員管理などの業務も内閣人事局に移されました。<br><br>このほか、第二次安倍政権以降では、サイバー攻撃に対する情報収集や分析、不正アクセスの監視などに取り組む、「内閣サイバーセキュリティセンター」なども設けられました。</div></div><div><h3>安倍総理の目玉政策</h3><div>安倍総理大臣は、第二次政権発足後、「目玉政策」として次のような取り組みを進めてきました。</div></div><div><h3>アベノミクス</h3><div>経済政策「アベノミクス」は、デフレからの脱却を目指して、大胆な金融政策、機動的な財政政策、民間投資を喚起する成長戦略の３つを「三本の矢」に掲げています。<br><br>特に、日銀による“異次元”の金融緩和は、円安・株高をもたらし、輸出企業を中心に業績の改善が進み、昨年度の企業収益はおよそ84兆円と過去最高となりました。<br><br>また、名目ＧＤＰも過去最高の水準となっているほか就業者数も６年連続で増えるなど各種の指標が改善し、政府はことし１月、第二次安倍政権の発足以降の景気回復期間は、「戦後最長になったとみられる」と発表しました。<br><br>一方、目標としてきた「２％の物価上昇率」は達成できておらず、日銀の最新の見通しでは、再来年度の時点でも、1.5％にとどまるとされています。<br><br>賃金が期待どおりに上がっておらず企業の内部留保が増え続けているという指摘もあり賃上げや成長分野への投資をしやすくする環境の整備などを通じて、「経済の好循環」を実現できるかが課題となっています。</div></div><div><h3>全世代型社会保障</h3><div>ことし秋から議論を本格化させているのが、「全世代型社会保障制度の実現」です。<br><br>９月には、みずからがトップを務め、関係閣僚や有識者がメンバーの「全世代型社会保障検討会議」を設けました。<br><br>会議では、希望すれば70歳まで働ける就業機会の確保や、年金受給開始年齢の選択肢の拡大、健康寿命を延ばすための病気や介護の予防、いわゆる「就職氷河期」世代などの低年金対策として、パートで働く人などへの厚生年金の適用拡大などについて議論が行われる見通しです。<br><br>会議は、年末に中間報告、来年夏までに最終報告をまとめることにしていて、給付と負担の見直しを含めた抜本的な改革の議論に踏み込めるのかが焦点となっています。</div></div><div><h3>地方創生</h3><div>人口減少などの課題に直面する地方の活性化を目指すのが「地方創生」です。<br><br>地域を限定して大胆な規制改革などを行う「国家戦略特区」を創設。これまでに合わせて10の区域が指定されています。<br><br>また、東京一極集中を是正するため、東京23区から地方に移住して就職する人などを対象に、最大300万円を給付する制度などを設けました。<br><br>さらに、地方創生につながる自治体の取り組みに寄付した企業の法人税などを軽減する、「企業版ふるさと納税制度」も導入しました。<br><br>政府は、こうした取り組みで、すべての都道府県で有効求人倍率が１倍を超えるなど成果が出ているとしています。<br><br>ただ、東京一極集中は、依然解消されておらず、政府は、来年までに東京圏への人口の転入と転出を均衡させるとした目標の達成を断念しました。<br><br>今後は、地方への移住などに加え、都市部に居住しながら週末に地方で過ごす人の増加を図るとしています。</div></div><div><h3>国土強じん化</h3><div>自然災害が相次ぐ中、安倍政権が防災・減災のキーワードとして掲げるのが、「国土強じん化」です。<br><br>平成25年には、大規模災害に備え、広くインフラ整備を進めることを明文化した「国土強じん化基本法」が成立。総理大臣を本部長とする「推進本部」を設置し、担当大臣も任命しました。<br><br>また、道路や橋などの維持管理や更新を確実に実施することなどを盛り込んだ「国土強じん化政策大綱」をまとめました。<br><br>さらに、去年の西日本豪雨などを受けて、防災・減災対策の３年間の「緊急対策」をまとめ、来年度までの３年間で総額７兆円程度の事業を行うとしています。<br><br>ことしの台風19号をはじめとする一連の自然災害を受けて、政府・与党内からは、対策の延長と予算の拡充を求める声が出ています。</div></div><div><h3>一億総活躍</h3><div>少子高齢化が進む中、政府は、誰もが活躍できる社会をつくり、持続的な経済成長を目指そうと、働き方改革や子育て支援、女性活躍などの政策を総合的に進めるとしています。<br><br>具体的な目標として、「希望出生率1.8」や「介護離職ゼロ」などを掲げ、保育士や介護職員の処遇改善などを進めています。<br><br>働き方改革では、同一労働同一賃金の実現や、すべての企業に労働時間の把握を義務づける規定を盛り込んだ、働き方改革関連法を去年６月に成立させました。<br><br>また、労働規制を緩和する新たな仕組みとして、高収入の一部専門職を対象に労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」も導入しました。</div></div><div><h3>女性活躍</h3><div>「女性活躍」は、一億総活躍社会の実現に向けた重要政策の１つとして、成長戦略の中核に位置づけられています。<br><br>平成27年に成立した女性活躍推進法では、国と自治体に加え、従業員が300人を超える企業には、女性の採用比率や管理職の割合について数値目標を盛り込んだ行動計画の策定が義務づけられています。<br><br>また、５月に成立した改正法は、採用比率などを公表しなければならない企業の対象を広げ、中小企業にも取り組みを促しています。<br><br>こうした取り組みを背景に、平成26年には25歳から44歳の女性の就業率が７割を超え、女性の就業者数も、ことし６月に初めて3000万人を超えました。<br><br>しかし、女性の管理職の割合は依然として低く、男性との賃金格差が大きいのも課題となっています。</div></div><div><h3>人づくり革命</h3><div>人生100年の時代を見据えて、人材への投資を重視しようと掲げたのが「人づくり革命」です。<br><br>柱の１つが、幼児教育の無償化で、消費税率引き上げによる増収分を財源に、ことし10月から、０歳から２歳までは所得の低い世帯を対象に、３歳から５歳までは世帯の所得にかかわらず一律で、認可保育所や幼稚園などの利用料を無償化しました。<br><br>また、高等教育についても、来年４月から、所得の低い世帯を対象に、大学などの入学金や授業料を減免するなどの制度を実施することにしています。</div></div><div><h3>安倍政権の外交・安保戦略</h3><div>第二次安倍政権は発足後、アメリカをはじめ関係国と協調して、テロ、自然災害など国際的な課題の解決に取り組む「積極的平和主義」と、世界全体をふかんし、自由や法の支配など基本的な価値に立脚しながら、戦略的な外交を展開する「地球儀を俯瞰する外交」を掲げました。<br><br>こうした方針を踏まえ、政府は、2013年、外交・安全保障政策の司令塔、ＮＳＣ＝国家安全保障会議と、その事務局の「国家安全保障局」を発足させ、官邸主導で首脳外交を展開する体制を整えました。<br><br>そして、外交・防衛の基本方針となる初めての「国家安全保障戦略」を決定。日本が直面する安全保障上の課題として、北朝鮮の軍事力の増強と挑発行為、中国の急速な台頭とさまざまな領域への積極進出などをあげました。<br><br>また2014年に、これまでの憲法解釈を変更し、集団的自衛権の行使を容認することを閣議決定し、翌年９月には、安全保障関連法も成立しました。<br><br>2016年には、太平洋からインド洋にまたがる地域で、自由や法の支配に基づく国際秩序の確保や航行の自由、自由貿易の促進などを目指す、「自由で開かれたインド太平洋」という外交構想を打ち出しました。<br><br>また、経済外交も重視し、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定や日本とＥＵ＝ヨーロッパ連合とのＥＰＡ＝経済連携協定を締結するなど、自由貿易のルール作りに取り組みました。</div></div><div><h3>外国訪問は延べ172の国と地域</h3><div>「地球儀を俯瞰する外交」を掲げる安倍総理大臣が、第二次政権以降、今月までの６年11か月で訪れたのは80の国と地域、延べ172の国と地域になります。<br><br>その移動距離は155万キロ余り。実に地球およそ38周に相当します。<br><br>外務省によりますと、訪問国数や移動距離は、確認できるかぎりで過去最多だということです。<br><br>最も多く訪れているのはアメリカで16回にのぼります。<br><br>第一次政権の時に訪れた国は18か国、延べ20か国でした。<br><br>一方、過去の総理大臣の訪問国数は、野田氏が10か国、延べ16か国、菅氏が７か国、延べ８か国、鳩山氏が８か国、延べ11か国、麻生氏が12か国、延べ15か国、福田氏が９か国、延べ10か国、小泉氏が、２回の北朝鮮訪問も含めて、49の国と地域、延べ81の国と地域などとなっています。</div></div><div><h3>外交戦略 アメリカ</h3><div>２国間関係で最も重視するのが、同盟国、アメリカです。<br><br>政府は、北朝鮮による核・ミサイル開発や中国の海洋進出など、日本を取り巻く安全保障環境が厳しさを増しているという認識のもと、日米関係の一層の強化に努めてきました。<br><br>安倍総理大臣は、2017年に就任したトランプ大統領と首脳会談や会食、ゴルフなどを重ね個人的信頼関係を強めてきたことから、日米同盟はかつてなく強固だとしています。<br><br>政府は、アメリカと連携し、北朝鮮の非核化に向けて、制裁を維持しているほか、「自由で開かれたインド太平洋」の実現を目指しアジア諸国などとの安全保障協力を促進しています。<br><br>一方、トランプ大統領が日本との貿易赤字を問題視する姿勢を示す中、日米の新たな貿易交渉を行い、ことし９月に最終的な合意に達しました。</div></div><div><h3>中国</h3><div>安倍総理大臣が第二次政権を発足させた当初、先の野田政権が行った沖縄県の尖閣諸島の国有化などの影響で、日中関係は冷え込んでいました。<br><br>政府としては、日中関係は最も重要な２国間関係の１つであり、関係改善を進めるべきだとして、議員外交なども積み重ねながら、繰り返し対話を呼びかけました。<br><br>その結果、2014年11月、安倍総理大臣と習近平国家主席との初めての首脳会談が実現。第一次政権で打ち出した「戦略的互恵関係」に立ち戻り、関係改善を目指すことで一致しました。<br><br>安倍総理大臣は去年、日本の総理大臣として７年ぶりに中国を公式訪問し、李克強首相との首脳会談を行いました。<br><br>そして、「競争から協調」、「脅威ではなくパートナー」、そして「自由で公正な貿易体制の発展」という新たな原則を確認しました。<br><br>また、ことし６月には習主席が、国家主席としては８年７か月ぶりに日本を訪問し、安倍総理大臣と首脳会談を行いました。<br><br>日中両政府は、両国関係が正常な軌道に戻ったと評価していて、関係をさらに強化するため、ハイレベルの相互往来を継続させていく方針です。</div></div><div><h3>ロシア</h3><div>安倍総理大臣は、ロシアとの関係強化を一貫して目指してきました。<br><br>2013年、日本の総理大臣としては10年ぶりにロシアを公式訪問してプーチン大統領と会談。戦後、平和条約が締結されていない状態は異常だという認識を共有し、条約交渉の再開で合意しました。<br><br>そして、2016年の首脳会談で、双方に受け入れ可能な解決策の作成に向け、「新しい発想のアプローチ」に基づいて交渉を進めていく方針を示し、12月の山口県長門市での会談で北方四島で共同経済活動を行うための特別な制度について交渉を開始することで合意しました。<br><br>さらに、去年11月の首脳会談では、「平和条約を締結したあと歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした1956年の日ソ共同宣言を基礎に交渉を加速することで合意しましたが、北方領土の主権をめぐる双方の立場の隔たりは埋まらず、交渉が続いています。</div></div><div><h3>韓国</h3><div>日韓関係は2012年、当時のイ・ミョンバク（李明博）大統領が島根県の竹島に上陸したことなどをきっかけに悪化しましたが、日韓国交正常化50年にあたる2015年、安倍総理大臣と当時のパク・クネ（朴槿恵）大統領の首脳会談が実現して改善に向かいその年の日韓外相会談で、両国間の最大の懸案だった慰安婦問題の最終的な解決で合意しました。<br><br>しかし、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が就任すると、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の最高裁判所が日本企業に賠償を命じる判決を出したほか、韓国政府が、元慰安婦を支援する財団を一方的に解散すると発表したことや、自衛隊の哨戒機に対する韓国軍の駆逐艦からのレーダー照射など、両国間の信頼関係を揺るがす事態が相次ぎ、両国関係は悪化の一途をたどっています。</div></div><div><h3>北朝鮮</h3><div>北朝鮮について、政府は、2002年の日朝ピョンヤン宣言に基づき、拉致、核、ミサイルといった諸懸案を包括的に解決し、国交正常化を図ることを基本方針としています。<br><br>拉致問題をめぐっては、2014年、スウェーデンのストックホルムで開かれた協議で北朝鮮が、「拉致問題は解決済み」としてきた従来の立場を改めて、「特別調査委員会」を設置し、拉致被害者を含む日本人行方不明者の全面的な調査を約束しました。<br><br>しかし北朝鮮の核実験や弾道ミサイルの発射を受けて政府が独自の制裁措置を強化したことに北朝鮮は反発し、調査の中止と特別調査委員会の解体を一方的に発表し、解決に向けた状況は行き詰まりを見せています。<br><br>また、核、ミサイル問題をめぐって、政府は、ＣＶＩＤ＝完全で検証可能かつ不可逆的な廃棄を目指し、アメリカや韓国など関係国と連携し、国連の安保理決議に基づく制裁を維持しています。<br><br>安倍総理大臣は、「対話のための対話では意味がない」として、北朝鮮が具体的な行動をとるまでは、制裁などの「圧力」を維持する考えを強調していましたが、トランプ大統領が、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に、拉致問題を提起したことなどを踏まえ、前提条件をつけずに日朝首脳会談の実現を目指す考えを表明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:26:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>