<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“ロシア疑惑” 大統領の「犯罪」 立件困難の見方も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ロシア疑惑” 大統領の「犯罪」 立件困難の見方も</span><time datetime="2019-03-23T18:59"><span>3月23日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858351_1903231844_1903231859_01_02.jpg" alt="“ロシア疑惑” 大統領の「犯罪」 立件困難の見方も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権の行方に大きな影響を与えるロシア疑惑の捜査が終結しました。アメリカのメディアは新たな起訴はないと伝える一方、大統領は通常の刑事手続きでは起訴できないとされていて、捜査報告書にトランプ大統領への何らかの言及があるのか、その内容がどこまで公表されるかが焦点となります。</div><div>アメリカ司法省は22日、ロシア疑惑の解明にあたってきたモラー特別検察官が捜査を終結し、バー司法長官に捜査報告書を提出したと発表しました。<br><br>ロシア疑惑は2016年の大統領選挙でロシアがトランプ大統領の誕生を後押しするためサイバー攻撃などで干渉したとされるもので、トランプ陣営とロシアとの共謀の有無、それにトランプ大統領による捜査の妨害、司法妨害があったかどうか捜査が続けられてきました。<br><br>一連の捜査でモラー特別検察官はトランプ陣営の元幹部ら30人以上を起訴しましたが、アメリカの複数のメディアは捜査終結にあたり報告書では新たな起訴は提言されていないと伝えました。<br><br>ただ司法省は過去に現職の大統領についてはその役割の重要性から通常の刑事手続きでは起訴できないという見解を示していて、トランプ大統領に何らかの違法行為があったかどうかは依然、不透明です。<br><br>また報告書は機密扱いとなっていて提出を受けたバー司法長官が今後、その主要な結果を議会に伝えることになっていますが、どこまで公表するかは司法長官の判断に委ねられています。<br><br>このため報告書にトランプ大統領への何らかの言及があるのか、その内容がどこまで公表されるかが今後の焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア疑惑とは</h3><div>「ロシア疑惑」の発端は2016年のアメリカ大統領選挙にロシアがサイバー攻撃などを通じて干渉したとされる問題です。<br><br>アメリカの情報機関は2017年１月、ロシアのねらいが民主党のクリントン陣営を妨害しトランプ大統領の誕生を後押しすることにあったと断定しました。<br><br>そのロシアにトランプ陣営が接触していたことがメディアの報道などで次々に明らかになり、ＦＢＩ＝連邦捜査局はトランプ陣営が選挙干渉に関与していたのかどうか共謀の疑惑の捜査に乗り出します。<br><br>これに激しく反発したトランプ大統領は2017年５月、ＦＢＩのコミー長官を突然、解任。<br><br>その後、コミー氏がトランプ大統領から捜査中止の指示と受け止められる発言があったと証言したことなどから、トランプ大統領が捜査を妨害した「司法妨害」の疑惑も浮上します。<br><br>こうした中、司法省は独立性の高い特別検察官に元ＦＢＩ長官のモラー氏を任命。<br><br>モラー特別検察官はサイバー攻撃で選挙に干渉した疑いのあるロシアの情報機関の関係者に加え、トランプ陣営の元幹部やトランプ大統領の元側近らも対象に捜査を進め、30人以上を起訴。<br><br>その過程で疑惑の鍵を握るトランプ氏周辺の重要人物に司法取引をもちかけて捜査に協力させ、解明を進めてきました。<br><br>これに対しトランプ大統領は疑惑を全面的に否定。<br><br>モラー特別検察官の事情聴取には応じず、書面で質問に回答するとともに、捜査を「魔女狩りだ」などと非難し、猛烈に反発してきました。</div></div><div><h3>「共謀」と「司法妨害」立件困難の見方も</h3><div>ロシア疑惑の捜査ではトランプ大統領やその元側近らの犯罪の共謀や司法妨害の有無が大きな焦点になっていますが、立件のハードルは高いと指摘されています。<br><br>アメリカ連邦法はアメリカに対する犯罪行為の実行で２人以上の者が共謀した場合、共謀罪が適用されると規定しています。<br><br>その立証で極めて重要な要素となるのが犯罪を犯す「意図」があったかどうかで、これが明確に証明されなければ罪には問われません。<br><br>一方で犯罪を犯す「意図」を共有していたと証明されれば、実行行為そのものに関わっていなくても計画に合意していただけで罪に問われます。<br><br>今回の場合は選挙期間中のロシアによるサイバー攻撃などの犯罪にトランプ氏や陣営の幹部が合意していたり、事前にその意図を知っていた場合に罪に問われる可能性があります。<br><br>ただ証明には関係者の証言や計画段階でのメモ、録音などの証拠が必要だとされていて、立件は困難ではないかという見方をする専門家は少なくありません。<br><br>司法妨害罪でも問題となるのが、その「意図」があったかどうかです。<br><br>司法妨害罪は当局による捜査を妨害するか、刑事手続きに影響を与える目的で不正な働きかけをした場合に適用されます。<br><br>今回、トランプ大統領は当初、ロシア疑惑の捜査を指揮していたＦＢＩのコミー元長官を突然、解任し、その後、コミー氏はトランプ大統領から捜査中止の指示と受け止められるような発言があったと証言しています。<br><br>これに対しトランプ大統領は仕事の能力を問題視したと主張していて、解任そのものも大統領の権限として認められています。<br><br>また捜査妨害の意図の有無を判断するのに不可欠とされる大統領本人への事情聴取は実現しておらず、立件は容易ではないと指摘されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:59:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>硫黄島で日米両国の戦没者追悼式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>硫黄島で日米両国の戦没者追悼式</span><time datetime="2019-03-23T20:00"><span>3月23日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858411_1903231951_1903232000_01_02.jpg" alt="硫黄島で日米両国の戦没者追悼式" id="news_image"></div><div></div><div>太平洋戦争末期に激戦地となった硫黄島で23日、日米両国の戦没者を慰霊する追悼式が行われ、根本厚生労働大臣は、戦没者の遺骨の収集と返還に全力で取り組む考えを強調しました。</div><div>小笠原諸島の硫黄島では太平洋戦争末期の昭和20年、日本軍とアメリカ軍との間で激しい戦闘が行われ、日本側でおよそ２万1900人、アメリカ側でおよそ6800人が亡くなりました。<br><br>23日に開かれた日米合同の追悼式には、両国の戦没者の遺族や、政府関係者など300人が参列し、日本側の遺族でつくる硫黄島協会の寺本鐵朗会長が「壮烈な戦いの記憶も徐々に風化しつつあるが、二度と繰り返さないよう、永く後世に語り継ぐ責任と義務がある」と追悼のことばを述べました。<br><br>このあと、遺族らは島内で病院などとして使われた人工の洞窟や、慰霊碑を見て回り、戦没者を弔っていました。<br><br>追悼式のあと、根本厚生労働大臣は記者団に対し、「まだこの地に１万1000柱の英霊が眠っている。１日も早く、ご遺族の元に帰還できるように遺骨収集に全力を挙げたい。ＤＮＡ鑑定など、アメリカの協力も得ながら取り組みたい」と述べ、遺骨の収集と返還に全力で取り組む考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 20:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上 桐生が今シーズン初戦で10秒08の好タイム</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸上 桐生が今シーズン初戦で10秒08の好タイム</span><time datetime="2019-03-23T20:08"><span>3月23日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858421_1903232001_1903232008_01_02.jpg" alt="陸上 桐生が今シーズン初戦で10秒08の好タイム" id="news_image"></div><div></div><div>陸上男子100メートルの日本記録を持つ桐生祥秀選手が23日、オーストラリアで今シーズン初戦となる100メートルのレースに出場し10秒08の好タイムをマークしました。</div><div>23歳の桐生選手はおととし、陸上男子100メートルで日本選手唯一の９秒台となる９秒98の日本記録を出し、さらなる記録の更新が期待されています。<br><br>先月からおよそ１か月間オーストラリアで合宿を続け、23日は東部のブリスベンで開かれた大会で今シーズン初めて100メートルのレースに出場しました。<br><br>桐生選手は２回走り、１回目は追い風、0.1メートルの中10秒22。<br>およそ３時間後に行われた２回目のレースは追い風２メートルの好条件の中、10秒08の好タイムをマークしました。<br><br>この大会には、10秒08の自己ベストを持つケンブリッジ飛鳥選手なども出場しました。ケンブリッジ選手は桐生選手の２回目のレースで同じ組で走り、10秒35でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 20:08:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲春場所14日目 白鵬が全勝 星の差１つで千秋楽へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲春場所14日目 白鵬が全勝 星の差１つで千秋楽へ</span><time datetime="2019-03-23T20:13"><span>3月23日</span> <span>20時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858431_1903232001_1903232013_01_02.jpg" alt="大相撲春場所14日目 白鵬が全勝 星の差１つで千秋楽へ" id="news_image"></div><div>大相撲春場所は14日目、横綱 白鵬が大関 高安に浴びせ倒しで勝って全勝としました。全勝の白鵬と１敗を守った平幕 逸ノ城が星の差１つのまま24日の千秋楽を迎えます。一方、大関昇進がかかる関脇 貴景勝は敗れて５敗目を喫しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>中入り後の勝敗</h3><div>十両の貴源治に石浦は、貴源治が押し出し。石浦は負け越しです。<br><br>琴恵光に照強は、照強が寄り切り。琴恵光は負け越しが決まりました。<br><br>大翔鵬に竜電は、竜電が寄り切り。大翔鵬も負け越しです。<br><br>友風に松鳳山は、友風がはたき込み。松鳳山の負け越しが決まりました。<br><br>矢後に千代翔馬は、矢後が寄り倒し。<br><br>勢に豊山は、勢が寄り切りで２勝目を挙げました。<br><br>輝に朝乃山は、輝が押し出し。<br><br>琴奨菊に嘉風は、琴奨菊が押し出しで勝って11勝目を挙げました。<br><br>明生に碧山は、碧山がはたき込みで11勝目。<br><br>宝富士に豊ノ島は、豊ノ島が肩すかし。<br><br>正代に佐田の海は、正代が上手出し投げ。<br><br>阿炎に大栄翔は、阿炎が引き落としで勝ちました。<br><br>妙義龍に隠岐の海は、妙義龍が首投げ。<br><br>阿武咲に魁聖は、魁聖が寄り切り。<br><br>遠藤に錦木は、遠藤が突き落とし。<br><br>千代大龍に小結 御嶽海は御嶽海が寄り切りで勝ちました。<br><br>新小結 北勝富士に栃煌山は、北勝富士が押し出し。<br><br>逸ノ城に関脇 貴景勝は、逸ノ城がはたき込みで勝って１敗を守りました。貴景勝は５敗目を喫しました。<br><br>関脇 玉鷲に角番の大関・栃ノ心は、栃ノ心が押し出しで７勝目。24日に勝ち越しをかけて貴景勝と対戦します。<br><br>大関・高安に横綱 白鵬は、白鵬が浴びせ倒しで14連勝としました。<br><br>横綱 鶴竜に大関 豪栄道は、豪栄道が寄り切りで11勝目。鶴竜は４敗目を喫しました。<br><br>大相撲春場所は14日目を終えて全勝が横綱 白鵬、１敗で平幕 逸ノ城となり、優勝争いは、星の差１つのまま千秋楽に持ち込まれました。<br><br>24日は、逸ノ城が大栄翔と対戦し、白鵬は結びの一番で横綱 鶴竜と対戦します。</div></div><div><h3>逸ノ城「あすの一番に集中」</h3><div>琴奨菊は11勝目に「いい相撲だね。コンディションはきのうのほうがよかったので、何が正解かわからないね」と充実している様子でした。<br><br>豊ノ島は４勝目、「体が反応した。タイミングがよかった。ちょっとでも押し込んで、簡単にはいかないと思ったがね」と話していました。<br><br>１敗を守った逸ノ城は「しっかり当たれている。あすの一番に集中して」と淡々と話していました。<br><br>５敗目を喫した貴景勝は、「悪くはなかったですがあす１日、できることをやるだけです。あす集中していきます」と話していました。<br><br>千秋楽に勝ち越しをかける角番の大関・栃ノ心は、「思い切りやろうと思ってやった。あすですね。最後だし緊張すると思うが、集中してやりたい」と意気込みを話しました。<br><br>ただ１人全勝の横綱 白鵬は「立ち合いがちょっと合わなかったですね。合わせようと思ったが…。でも最後に合ったので…。あしたまた頑張ります」と淡々と話していました。<br><br>敗れた横綱 鶴竜は「もっと当たりたかったがね。しっかり15日間務めるのが大事なことだ。あすいい相撲を取りたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 20:13:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大韓航空の労組 厚労省前課長に謝罪と賠償を求める声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大韓航空の労組 厚労省前課長に謝罪と賠償を求める声明</span><time datetime="2019-03-23T20:20"><span>3月23日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858401_1903231957_1903232020_01_02.jpg" alt="大韓航空の労組 厚労省前課長に謝罪と賠償を求める声明" id="news_image"></div><div>韓国の空港でトラブルを起こし、現地の警察から取り調べを受けた厚生労働省の前課長に対して、大韓航空の労働組合が、組合員である従業員が暴行を受けたとして、前課長に謝罪と賠償を求める声明を発表しました。</div><div>韓国の警察関係者によりますと、厚生労働省の労働基準局の前課長は、今月19日、旅行で訪れたソウル近郊のキンポ（金浦）空港で、韓国の大韓航空の従業員や空港の職員とトラブルになり、取り調べを受けたということです。<br><br>これについて大韓航空の労働組合は、22日付けで声明を発表しました。<br><br>韓国メディアによりますと、声明では組合員である従業員が暴行を受けたとして前課長を強く非難し、直接の謝罪と賠償を求めているということです。また、早期に求めに応じない場合、前課長に対して、「公務員としての身分を剥奪するための行動に出る」と、警告しているということです。<br><br>厚生労働省は、前課長について20日、「課長の職務を継続することは難しい」として大臣官房付に異動させ、更迭しました。<br><br>空港での状況について、韓国メディアは、前課長が酒に酔っていたため、大韓航空の従業員が搭乗を拒否したところ暴行を受けたと伝えていますが、ＮＨＫの取材に対して前課長は、酒を飲んでいたことや暴行について否定し、「もみ合いになったことについては、相手に謝罪した」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 20:20:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア世界選手権 羽生が２位 宇野は４位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/k10011858491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア世界選手権 羽生が２位 宇野は４位</span><time datetime="2019-03-23T21:42"><span>3月23日</span> <span>21時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190323/K10011858491_1903232144_1903232145_01_02.jpg" alt="フィギュア世界選手権 羽生が２位 宇野は４位" id="news_image"></div><div></div><div>さいたま市で開かれているフィギュアスケートの世界選手権は男子シングル後半のフリーが行われ、前半のショートプログラムで３位だった羽生結弦選手は、フリーで今シーズンの自己ベストを更新する206.10をマークし、合計でも自己ベストとなる300.97で２位となりました。</div><div>一方、ショートプログラムで６位だったピョンチャンオリンピック銀メダリストの宇野昌磨選手は、４回転ジャンプに精彩を欠き、フリー178.92、合計270.32で４位でした。<br><br>また、田中刑事選手は、フリーは159.64、合計238.40で14位でした。<br><br>アメリカのネイサン・チェン選手が、フリーで今シーズンの世界最高得点となる216.02の得点を挙げ、合計でも世界最高の323.42で大会連覇を果たしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190323%2Fk10011858491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 21:42:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活評論家の吉沢久子さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/k10011858571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生活評論家の吉沢久子さん死去</span><time datetime="2019-03-24T00:22"><span>3月24日</span> <span>0時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190324/K10011858571_1903240033_1903240034_01_02.jpg" alt="生活評論家の吉沢久子さん死去" id="news_image"></div><div></div><div>100歳をすぎても日々の暮らしの工夫や食文化などについて執筆活動を続けた、生活評論家の吉沢久子さんが心不全のため亡くなりました。101歳でした。</div><div>吉沢さんは大正７年に東京で生まれ、女性が働くことが珍しいとされた時代に15歳から仕事を始め、事務員や速記者、それに秘書などを経験しました。<br><br>そして、文芸評論家の夫と結婚し、30代以降は主婦の目線で日常を切り取る生活や家事の評論家として日々の暮らしの工夫や食文化などについて数多く執筆しラジオやテレビにも出演しました。<br><br>去年、100歳を迎えた後は、「老い」との向き合い方などについても執筆活動を続けていました。<br><br>親族によりますと、吉沢さんは去年の夏以降、体調を崩し、都内の病院に入院していましたが、今月21日に心不全のため亡くなりました。<br>本人の希望により葬儀・告別式は行わないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190324%2Fk10011858571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:22:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>