<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米朝首脳会談あす開催 両国代表団が詰めの調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談あす開催 両国代表団が詰めの調整へ</span><time datetime="2018-06-11T04:57"><span>6月11日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471861_1806110510_1806110515_01_03.jpg" alt="米朝首脳会談あす開催 両国代表団が詰めの調整へ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との史上初の米朝首脳会談を12日に控え、両首脳はともに10日、開催地のシンガポールに入りました。11日は両国の代表団による会合が開かれる予定で、首脳会談に向けた詰めの調整が行われるものとみられます。</div><div>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との史上初の米朝首脳会談は12日、シンガポールのリゾート地、セントーサ島で開かれます。<br><br>これを前に、トランプ大統領は、日本時間の10日午後９時半ごろ、シンガポール郊外の空軍基地に到着し、宿泊先となる中心部のホテルに入りました。<br><br>一方、キム委員長も同日午後３時半ごろに現地入りし、シンガポールのリー・シェンロン首相と会談しました。<br><br>ホワイトハウスによりますと、アメリカからは北朝鮮との事前協議を進めてきたソン・キム駐フィリピン大使も現地入りしていて、現地時間の11日午前10時（日本時間午前11時）から北朝鮮の代表団と会合を開くということで、12日の首脳会談に向け詰めの調整が行われるものとみられます。<br><br>首脳会談では、北朝鮮の非核化に向けどこまで具体的な道筋をつけられるかや、北朝鮮の求める体制保証の第１歩となる朝鮮戦争の終結宣言で合意が図られるのかが大きな焦点となっています。<br><br>会談を前に、トランプ大統領は「キム委員長が真剣かどうかは最初の１分でわかる」と述べるとともに、ホワイトハウスの当局者は、会談の中で両首脳が通訳のみを介した２人だけで話をする可能性もあるとしていて、どこまで突っ込んだ意見を交わすのかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線殺傷事件 死亡の男性に数十か所の傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線殺傷事件 死亡の男性に数十か所の傷</span><time datetime="2018-06-11T04:58"><span>6月11日</span> <span>4時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471781_1806110108_1806110458_01_02.jpg" alt="新幹線殺傷事件 死亡の男性に数十か所の傷" id="news_image"></div><div>神奈川県内を走行中だった東海道新幹線の車内で９日、乗客が刃物で切りつけられ、男性１人が死亡し、女性２人がけがをした事件で、死亡した男性には上半身を中心に数十か所の傷があったことが、警察への取材でわかりました。男性は直前に近くにいた女性が襲われるのを制止しようとしていて、警察は、逮捕した男が逆上して強い殺意を抱いたとみて調べています。</div><div>新横浜駅と小田原駅の間を走行していた東京発・新大阪行きの東海道新幹線「のぞみ265号」の車内で、９日夜、乗客３人がなたのような刃物で切りつけられ、兵庫県尼崎市の会社員、梅田耕太郎さん（38）が死亡したほか、20代の女性２人がけがをしました。<br><br>殺人未遂の疑いで逮捕された愛知県岡崎市の無職、小島一朗容疑者（22）は、警察の調べに対し、「むしゃくしゃしてやった。誰でもよかった」などと供述しているということです。<br><br>その後の調べで、死亡した梅田さんには上半身を中心に数十か所の傷があり、このうち、首付近の傷が最も深かったことが警察への取材でわかりました。<br><br>梅田さんは、近くにいた女性２人が襲われるのを制止しようとして小島容疑者ともみ合いになり、その後、馬乗りになられて何度も切りつけられたということです。<br><br>警察は、小島容疑者が制止されたことに逆上し、強い殺意を抱いたとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟県知事選 自民・公明支援の花角氏が初当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/k10011471741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟県知事選 自民・公明支援の花角氏が初当選</span><time datetime="2018-06-11T05:00"><span>6月11日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/K10011471741_1806102255_1806102256_01_02.jpg" alt="新潟県知事選 自民・公明支援の花角氏が初当選" id="news_image"></div><div>事実上の与野党対決の構図となった新潟県知事選挙は10日に投票が行われ、自民・公明両党が支援した元海上保安庁次長の花角英世氏が、接戦の末、野党５党が推薦する候補らを破り、初めての当選を果たしました。</div><div>新潟県知事選挙の結果です。<br><br>▼花角英世（無所属・新）当選、54万6670票<br>▼池田千賀子（無所属・新）50万9568票<br>▼安中聡（無所属・新）４万5628票<br><br>今回の新潟県知事選挙は、自民・公明両党が花角氏を、立憲民主党など野党５党が池田氏をそれぞれ支援する、事実上、与野党対決の構図で、接戦の末、花角氏が初めての当選を果たしました。<br><br>花角氏は新潟県佐渡市出身の60歳。国土交通省の審議官や新潟県の副知事などを経て、海上保安庁の次長を務めました。<br><br>選挙戦で、花角氏は、幅広い支持を得ようと、できるだけ政党色を抑え、東京電力柏崎刈羽原子力発電所の再稼働に慎重な姿勢を示すとともに、地元の経済活性化などに取り組むと訴えました。<br><br>また、自民・公明両党は、幹部らが業界団体などを回って支援を呼びかける徹底した組織戦を展開し、花角氏が初めての当選を果たしました。<br><br>花角氏は「ふるさと新潟を元気で暮らしやすい県にすることを約束する」と述べました。<br>また、柏崎刈羽原発の再稼働については「県民の納得がないかぎり動かすことはできず、県民の考えや理解を第一に考えたい。前の知事が設置した福島の原発事故の検証委員会の答えを受けて、リーダーとして何らかの結論を出さなければいけない」と述べました。<br><br>一方、池田氏は、原発の再稼働に慎重な姿勢を示し、野党５党の幹部らも街頭で安倍政権を批判して支持を訴えましたが、及びませんでした。<br><br>投票率は58.25％で、前回を5.20ポイント上回りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>池田氏「原発ゼロを注視」</h3><div>池田氏は「当選できなかったことは私の力不足で、本当に申し訳ない。花角氏は原発ゼロを掲げて選挙戦を戦ったので、その実現に向けてしっかり取り組んでほしいし、私も注視していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「今後の政権運営に全力」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者団に対し、「今回の勝利におごることなく、また、ゆめゆめ油断するようなことなく、今後の政権運営に全力を尽くしていきたい。選挙は１回、１回が重要なので、今回勝ったからといって安心や慢心することなく、緊張感を持って次なる戦いに全力を挙げたい」と述べました。<br><br>また、二階氏は、森友学園や加計学園をめぐる問題の選挙戦への影響について「一連の問題は本当に邪魔なことだった。関係の人たちには大いに反省してもらいたい」と述べました。<br><br>一方、二階氏は、秋の自民党総裁選挙への影響について「今回の結果で、安倍総理大臣にとって追い風となるいい風が吹いてきたと判断して間違いないと思う」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤選対委員長「政権信任ではない」</h3><div>公明党の斉藤選挙対策委員長は「今回の選挙は、県民の生活や経済、地域の活性化が最大の争点だったと思っているので、直接、国政に影響を与えるとか、安倍政権が信任されたというものではないと思っている。ただ、ここまで厳しい選挙になり、まさに、国政への逆風や非常に厳しい風を感じた」などとコメントしています。</div></div><div><h3>立民 近藤選対委員長「安倍政権批判の声も」</h3><div>立憲民主党の近藤選挙対策委員長は「原発再稼働や原発政策の推進に反対する数多くの県民の意思が表明されており、県民の意思に沿った行政が進められるよう注視していきたい。森友学園や加計学園の問題に見られる公文書改ざんや虚偽答弁など、国民の不信感を増幅させた安倍政権への批判の声は今回の投票でも示された」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>国民 大島選対委員長「争点が見えづらい選挙」</h3><div>国民民主党の大島選挙対策委員長は記者団に対し、「『原発が争点』と言っていたが、主張が極めて似通って明確にならなかったことが、投票にある程度影響したと推察しており、政策の争点が見えづらい選挙だった。一定の政権に対する批判はあると認識しており、政府を監視する立場から、しっかりと疑惑を追及していく」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「今後につながる財産」</h3><div>共産党の志位委員長は「当選に及ばなかったものの、大健闘の結果となった。野党５党などがそろって池田氏の推薦を決め、心ひとつにたたかったことは今後につながる大きな財産をつくった。全国でも、市民と野党の共闘をさらに発展させるために全力をあげる決意だ」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>自由 小沢代表「惜敗は誠に残念」</h3><div>自由党の小沢代表は「惜敗は誠に残念だ。しかし、この国の未来を考えた場合、『脱原発』を含めた主張は全く正しいもので、引き続き、粘り強く国民に訴えていきたい。また、国家権力を乱用、私物化し、この国の民主主義や行政を破壊しながら暴走を続けている安倍政権と徹底的に闘っていきたい」という談話を発表しました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「野党共闘を推進」</h3><div>社民党の吉川幹事長は「相手候補は、原発の再稼働について、巧妙に争点をそらし、政権・与党とのパイプを強調して水面下で総力戦を展開した。今後も『脱原発社会』の実現に全力をあげ、安倍政権の早期退陣を強く求めるとともに、来年の参議院選挙に向けて、野党共闘態勢の推進に取り組む」という談話を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180610%2Fk10011471741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 国営メディア”朝鮮半島の非核化について協議”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 国営メディア”朝鮮半島の非核化について協議”</span><time datetime="2018-06-11T08:47"><span>6月11日</span> <span>8時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長とアメリカのトランプ大統領との史上初の米朝首脳会談が12日にシンガポールで開かれると伝え、朝鮮半島の非核化について協議するとしています。</div><div>北朝鮮の国営メディア、朝鮮中央通信は、シンガポールで12日午前、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長とアメリカのトランプ大統領が米朝首脳会談を開くことを伝え、「歴史的な初めての出会いになる」としています。<br><br>また、キム委員長が10日午前、中国の専用機でピョンヤンを出発し、シンガポールに向かったと伝えていますが、なぜ北朝鮮の専用機ではなく中国の航空機を使ったのかはわかっていません。<br><br>そして、首脳会談について「全世界の高い関心の中で行われ、これまでとは異なる時代の求めに応じてアメリカとの新たな関係を樹立し、朝鮮半島に恒久的で強固な平和体制を築くことや、朝鮮半島の非核化の実現など、共通の関心事について幅広く深く意見を交わすことになるだろう」と伝えています。<br><br>一方、11日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、キム委員長がピョンヤンを出発した様子を１面で伝え、側近たちの見送りを受けながら中国の国旗が描かれた航空機に乗り込む写真を掲載しています。<br><br>さらに、２面には、キム委員長がシンガポールの空港で出迎えた外相らと笑顔で握手を交わす写真も掲載し、「宿泊先のセントレジスホテルに向かった」としてキム委員長の滞在先も詳しく伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:47:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>那覇沖で米軍機墜落 パイロット大けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011472011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>那覇沖で米軍機墜落 パイロット大けが</span><time datetime="2018-06-11T08:57"><span>6月11日</span> <span>8時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011472011_1806110821_1806110822_01_02.jpg" alt="那覇沖で米軍機墜落 パイロット大けが" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍嘉手納基地に配備されているＦ１５戦闘機が11日朝、那覇市沖の海上に墜落し、緊急脱出したパイロットが自衛隊に救助されましたが、大けがをしているということです。</div><div>11日午前６時半前、沖縄のアメリカ軍嘉手納基地に配備されているＦ１５戦闘機１機が、那覇市の南およそ80キロの海上に墜落しました。<br><br>沖縄防衛局によりますと、乗っていたパイロット１人が緊急脱出して、その後、航空自衛隊のヘリコプターに救助されたということです。<br>警察によりますと、足の骨を折る大けがをしているということです。<br><br>第１１管区海上保安本部が航空機や巡視船を出して詳しい状況の確認を進めているほか、沖縄県も情報の収集にあたっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011472011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:57:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４月の機械メーカー受注額 ２か月ぶりの増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011472071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>４月の機械メーカー受注額 ２か月ぶりの増加</span><time datetime="2018-06-11T08:59"><span>6月11日</span> <span>8時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011472071_1806110913_1806110914_01_02.jpg" alt="４月の機械メーカー受注額 ２か月ぶりの増加" id="news_image"></div><div></div><div>企業の設備投資の先行きを示す主な機械メーカーのことし４月の受注額は、変動の大きい船舶と電力を除いて、前の月と比べて10.1％増え、２か月ぶりの増加となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011472071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 08:59:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号と前線 関東甲信・東海・伊豆諸島 激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号と前線 関東甲信・東海・伊豆諸島 激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-06-11T10:24"><span>6月11日</span> <span>10時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471881_1806110712_1806110713_01_02.jpg" alt="台風５号と前線 関東甲信・東海・伊豆諸島 激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風５号から湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっているため、関東甲信や東海、それに伊豆諸島では強い風を伴って激しい雨が降るおそれがあります。気象庁は、土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風５号は、午前９時には日本の南の海上を１時間に45キロの速さで北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで、中心の南東側750キロ以内と北西側300キロ以内では、風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、このあとも北東へ進み、昼すぎから夕方にかけて東京の伊豆諸島に近づくおそれがあります。<br><br>日本の南岸に停滞する前線に向かって台風から湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっているため、伊豆諸島では発達した雨雲がかかり八丈島では、午前９時半までの24時間に降った雨の量が200ミリを超えています。<br><br>関東甲信や東海では、これから夕方にかけて１時間に30ミリ以上の激しい雨が降り、伊豆諸島では昼前にかけて局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>その後、夕方から12日にかけては、北日本でも太平洋側を中心に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>12日朝までの24時間に降る雨の量は、関東と伊豆諸島で150ミリ、東北で120ミリと予想され、北日本ではその後も雨が降り続く見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。<br><br>さらに、台風の接近に伴って伊豆諸島、小笠原諸島では、海上を中心に非常に強い風が吹く見込みで、12日にかけての最大風速は、伊豆諸島と小笠原諸島で20メートル、最大瞬間風速は30メートルと予想され、波の高さは７メートルの大しけになる見込みです。気象庁は高波にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 10:24:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>