<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京五輪 聖火リレーのトーチは“桜”がモチーフ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/k10011854791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 聖火リレーのトーチは“桜”がモチーフ</span><time datetime="2019-03-20T16:28"><span>3月20日</span> <span>16時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011854791_1903201615_1903201628_01_02.jpg" alt="東京五輪 聖火リレーのトーチは“桜”がモチーフ" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピックの聖火リレーで使われるトーチが発表され、日本を代表する花、桜をモチーフにしたデザインになりました。</div><div>東京オリンピックの聖火リレーのスタートとなる来年３月26日までおよそ１年となる中、大会組織委員会は20日、聖火を運ぶトーチを発表しました。<br><br>トーチは長さ71センチ、重さおよそ1.2キロで、日本を代表する花、桜がモチーフになっているのが特徴です。トーチの上部は５つに分かれ、上から見ると桜の花びらの形になっていて、５つに分かれていた炎が頂点で１つに集まるように作られています。<br><br>色も桜を意識し、ピンクとゴールドの中間のような色合いで、組織委員会は「桜ゴールド」と名付けました。また素材はアルミを使い、およそ30％分は、復興や持続可能な社会の実現につなげようと、東日本大震災で被災した岩手、宮城、福島の仮設住宅の廃材から再生したアルミを活用しています。<br><br>デザインを担当したのは、現代美術などの分野で世界的に活躍するデザイナーの吉岡徳仁さんで、国内のアルミ製品やバーナーなどのメーカーと協力して製造に当たりました。<br><br>2020年東京オリンピックの聖火リレーは、来年３月26日に福島県のＪヴィレッジから始まり、来年７月24日、新国立競技場で行われる開会式までに121日間をかけて47都道府県すべてを回ります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>デザイナーの吉岡徳仁さんとは</h3><div>吉岡徳仁さんは佐賀市出身の52歳。インテリアデザイナーの倉俣史朗さんとファッションデザイナーの三宅一生さんのもとで学び、平成12年に自身のデザイン事務所を設立しました。デザインや建築、現代美術などの分野で世界的に活躍し、海外企業のデザインも多く手がけています。<br><br>自然、中でも光をテーマにした作品を得意としていて、光の反射や屈折までを計算して演出する手法は海外でも高く評価され、「光の魔術師」とも呼ばれています。<br><br>代表作に、平成23年にイタリアで発表した「ガラスの茶室ー光庵」があります。素材はすべてガラスで、光の透過や反射だけで日本の文化の奥ゆかしさを表現しようとした作品です。</div></div><div><h3>トーチは何本製造？ ランナーはもらえるの？</h3><div>組織委員会によりますと、2020年東京オリンピックの聖火リレーのトーチは聖火ランナー１人ずつに配布され、ランナーの人数に予備の本数などを加えて１万本以上が製造される予定です。<br><br>ランナーは聖火リレーを終えたあと、トーチを無料でもらうことはできず、希望すれば有料で購入することができるということです。<br><br>その金額は、材料費や物価などを考慮しＩＯＣ＝国際オリンピック委員会と調整して決められますが、過去の大会では５万円から７万円ほどだったということです。</div></div><div><h3>聖火リレートーチの歴史</h3><div>聖火リレーのトーチはオリンピックの歴史でこれまで37種類あります。<br><br>初めて作られたのは、1936年のベルリン大会でした。素材にはステンレスが使われ、当時、ナチス政権下のドイツが高い鋼鉄技術を誇っていたことが現れています。<br><br>1988年ソウル大会のトーチには、向かい合う２匹の龍が描かれ、南北の協調が表現されています。<br><br>また、2004年アテネ大会では、古代オリンピックで勝者の冠に用いられ、ギリシャのシンボルにもなっているオリーブの葉がモチーフで、取っ手の部分にもオリーブの木が使われています。<br><br>1964年、前回の東京大会のトーチは、日本を代表する工業デザイナーの柳宗理さんがデザインし、細長い棒状でシンプルなデザインが印象的でした。<br>1972年冬の札幌大会も柳さんのデザインで、東京大会のものと似ています。<br><br>1998年冬の長野大会は、組織委員会のデザインの担当部署が考案し、日本古来のたいまつをイメージして６本の棒を組み合わせたのが特徴で、上から見える六角形を雪の結晶に見立てていました。<br><br>ＩＯＣの担当者は「トーチは開催国の個性や特徴を表現し、開催国そのものをデザインしなければいけない。作り手の創造性が重要だ。今回の東京大会のトーチに期待しているし、オリンピックの歴史の中で群を抜く突出した作品だ」と話しています。</div></div><div><h3>聖火リレーの概要</h3><div>組織委員会はトーチのデザインの発表に合わせ、東京オリンピックの聖火リレーの概要を明らかにしました。<br><br>聖火リレーの１日は午前10時ごろに始まり、ランナーは１人当たりおよそ200メートルの距離をスポンサー企業などの車の隊列を引き連れながら２分ほどかけて走ります。<br><br>トーチはランナー一人一人が持ち、聖火を引き継ぎながらリレーしていきます。離れた場所に移動する時は、聖火を専用のランタンに入れて車で移動します。そして１日の最後の市区町村では、聖火の到着を祝う「セレブレーション」と呼ばれるイベントが開かれ、午後８時ごろに終了する予定です。<br><br>１日当たりのランナーの数は、およそ80人から90人を目安に調整しているということで、リレーが行われる日数から単純に換算すると、１万人前後がランナーを務めることになります。<br><br>ことしの夏には聖火リレーの市区町村の順番などルートの概要が決まり、ランナーの募集も始まる予定で、都道府県の実行委員会や聖火リレーのスポンサー企業がそれぞれ選ぶことになっています。<br><br>一方、ルートをめぐっては、離島などの遠隔地を回る場合、元の火とは別にあらかじめランタンで運搬しておいた元の火から分けた火を活用してリレーが行われます。<br><br>各都道府県の実行委員会が組織委員会に提出しているルート案では、離島のほか山の上や海の中などその地域の特色を表すユニークな場所も含まれているということで、実現する場合は元の火から分けた火が活用される見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190320%2Fk10011854791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:28:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダンスイベントで７人体調不良 大麻入りチョコレート食べたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/k10011854861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ダンスイベントで７人体調不良 大麻入りチョコレート食べたか</span><time datetime="2019-03-20T16:54"><span>3月20日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011854861_1903201649_1903201658_01_02.jpg" alt="ダンスイベントで７人体調不良 大麻入りチョコレート食べたか" id="news_image"></div><div>今月10日、東京荒川区で開かれた社交ダンスのイベントに参加していた中高年の男女７人が体調不良を訴えて病院に運ばれ、その後、体内から大麻の成分が検出されたことが分かりました。いずれも会場にあった海外製のチョコレート菓子を食べたということで、警視庁は、菓子に大麻の成分が含まれていたとみて調べています。</div><div>今月10日の午後３時すぎ、東京荒川区東日暮里で開かれた社交ダンスのイベントに参加していた50代から80代の男女７人が、手足のしびれや呼吸困難の症状を訴えて病院に運ばれました。<br><br>７人はその後、体調が回復し、命に別状はありませんでしたが、その後の調べで体内から大麻の成分が検出されたことが警視庁への取材で分かりました。いずれも会場にあったチョコレート菓子を食べたということです。<br><br>イベントの関係者によりますと当日は100人以上が参加していて、この菓子は参加者の１人が持ってきた外国製のものだということです。<br><br>警視庁は、菓子に大麻の成分が含まれていたとみて、参加者から話を聞くなどして調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190320%2Fk10011854861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ乱射事件 シリア難民親子埋葬 首相「引き裂かれる思い」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/k10011855041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ乱射事件 シリア難民親子埋葬 首相「引き裂かれる思い」</span><time datetime="2019-03-20T18:04"><span>3月20日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011855041_1903201802_1903201804_01_02.jpg" alt="ＮＺ乱射事件 シリア難民親子埋葬 首相「引き裂かれる思い」" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランドでイスラム教の礼拝所が襲撃され、50人が死亡した銃乱射事件では、20日から犠牲者の遺体の埋葬が始まりました。最初に埋葬されたのがシリア難民の親子だったことについて、アーダーン首相は「安全を求めてこの国へ来たはずなのに、身が引き裂かれる思いだ」と述べました。</div><div>事件があったニュージーランド南部のクライストチャーチにある墓地では、20日から犠牲者の遺体の埋葬が始まり、最初にシリア出身のハリド・ムスタファさんとその息子のハムザさんの遺体が埋葬されました。<br><br>親子はシリアの内戦を逃れ、ヨルダンの難民キャンプで６年間生活したあと、ニュージーランドへの移住が認められて去年からクライストチャーチで暮らしていたということです。<br><br>最初に埋葬された犠牲者が難民だったことについて、アーダーン首相は20日の記者会見で「親子は安全を求めてこの国に来て平穏に暮らすはずだったのに、身が引き裂かれる思いだ」と述べ、２人の死を悼みました。<br><br>警察は死亡した人たちの身元の確認と遺体の引き渡しを順次進めていて、20日中にほとんどの遺体の身元の確認を終えたいとしています。アーダーン首相は事件から１週間となる22日には、テレビとラジオの放送を使ってニュージーランド全土で黙とうを行う考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190320%2Fk10011855041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 18:04:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家庭裁判所で刺された女性死亡 離婚調停中の夫を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/k10011855021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>家庭裁判所で刺された女性死亡 離婚調停中の夫を逮捕</span><time datetime="2019-03-20T18:07"><span>3月20日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011855021_1903201752_1903201753_01_02.jpg" alt="家庭裁判所で刺された女性死亡 離婚調停中の夫を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>20日午後３時半前、東京 霞が関にある東京家庭裁判所の玄関付近で31歳の女性がいきなり男に刃物で刺され、搬送先の病院で死亡しました。刺したのは離婚調停中の夫で、女性を待ち伏せしていたとみられ、殺人未遂の疑いで警視庁に逮捕されました。</div><div>20日午後３時20分ごろ、東京 千代田区霞が関にある東京家庭裁判所を訪れていた女性から「裁判所の１階の玄関で女性が首を刺された」と110番通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、31歳の日本人の女性が首を刺されて血を流して倒れていて、意識不明の重体になっていましたが、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>警視庁によりますと、女性は離婚調停の協議のため裁判所を訪れたところ、持ち物検査の前でいきなり男に刺されたということです。<br><br>女性を刺したのは東京 板橋区に住むアメリカ国籍の32歳の夫で、現場から逃走しましたが、まもなく日比谷公園内にある交番の近くで取り押さえられ、殺人未遂の疑いで逮捕されました。<br><br>逮捕された際、折り畳み式ナイフなど刃物を３本所持していて、自分の腕を刺してけがをしていたということです。<br><br>これまでの調べで、夫は裁判所の玄関付近に座って待ち伏せ、女性が来たのを見て切りつけたとみられるということです。<br><br>警視庁は当時の状況や詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190320%2Fk10011855021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 18:07:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城 取手 女子中学生自殺「いじめと因果関係あった」調査委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/k10011855071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城 取手 女子中学生自殺「いじめと因果関係あった」調査委</span><time datetime="2019-03-20T18:48"><span>3月20日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011855071_1903201823_1903201851_01_02.jpg" alt="茨城 取手 女子中学生自殺「いじめと因果関係あった」調査委" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、茨城県取手市の女子中学生が「いじめられたくない」と書き残して自殺した問題で、遺族の要望を受けて特例として県に設置された調査委員会が報告書をまとめ、「いじめと自殺は因果関係があったものと認める」と結論づけたうえで、学校側の指導が「自殺の引き金になった」と指摘しました。</div><div>平成27年11月、「いじめられたくない」と書き残して自殺した茨城県取手市の中学３年生中島菜保子さん（当時15）をめぐっては、市の第三者委員会が「いじめはなかった」という前提で調査するなどした対応が問題となり、遺族の要望を受けて第三者委員会が解散したあと、特例として県に調査委員会が設けられました。<br><br>調査委員会は遺族や同級生などからの聞き取りを行って調査結果をまとめ、20日、委員長を務める栗山博史弁護士が県庁で報告書を公表しました。<br><br>それによりますと、女子生徒は周囲の生徒から複数回にわたってアルバムに悪口を書かれたり、体育の授業中に仲間はずれにされたりしていて、これらの行為は「いじめに当たる」と認定しました。<br><br>そのうえで、「いじめがなければ自殺はなかったであろうと推認され、因果関係があったものと認める」と結論づけました。<br><br>また、生徒が自殺をはかった当日、別の生徒が学校のガラスを割ったことについて、理不尽な決めつけによって女子生徒にも連帯責任があるとした担任などの指導が自殺の引き金になったとも指摘しました。<br><br>さらに取手市教育委員会の対応についても、「両親からの訴えを真摯（しんし）に受け止めず、法令に対する無理解から調査委員会の設置を怠り、違法である」として厳しく批判しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>調査委員長「“苦しみ明らかにしたい”と議論した」</h3><div>報告書を公表した調査委員会の栗山博史 委員長は「女子生徒がどのようなことに苦しみ、どのような状況で亡くなったのか明らかにしたいと思い、委員それぞれが専門的な見地から議論してきた。取手市教育委員会にはこの報告を踏まえて再発防止策に取り組んでもらいたい」と話しました。</div></div><div><h3>女子生徒の父親「真摯に向き合ってもらった」</h3><div>茨城県の調査委員会が報告書をまとめたことを受けて、女子生徒の両親が20日、会見を開きました。この中で、父親の中島考宜さんは「娘が亡くなってから３年以上がたった。当然のことを認めるのにあまりにも長すぎる。これだけの期間がかかったそもそもの原因は、取手市教育委員会の認識不足による対応に原因があったと思う」と批判しました。<br><br>一方で、「娘の訴えていたこと、私たちが生徒に聞き取りながら書き留めた内容について調査委員会には真摯に向き合ってもらった。担任教諭のクラス運営やいじめの行為がどうだったのかを捉えてもらいたいと申し上げ、真摯に向き合っていただいた証が調査報告書に現れている」と述べました。</div></div><div><h3>女子生徒の自殺をめぐる経緯</h3><div>取手市の中学３年生だった中島菜保子さん（当時15）は、４年前の11月、自宅でみずから命を絶ちました。亡くなった５日後、菜保子さんの部屋から日記が見つかり、その中には「いじめられたくない」、「ぼっちはいやだ」などと、いじめをうかがわせる内容が記されていました。<br><br>このため両親は、日記の内容を学校に報告して調査を依頼し、学校と市の教育委員会は生徒へのアンケートや聞き取り調査を行いました。<br><br>しかし、教育委員会は調査の結果、いじめの事実は確認できなかったと結論を出しました。<br><br>その後、両親からの求めに応じる形で市の教育委員会は、菜保子さんの自殺から４か月後の平成28年３月、自殺の背景を調査するための第三者委員会を設置することを決めました。しかし、その際に、「いじめ防止対策推進法」に基づいた「いじめによる重大事態に該当しない」と議決していました。この対応に不信感を募らせた両親は文部科学省に対して、教育委員会を指導するよう要請しました。<br><br>それを受けて、市の教育委員会は、第三者委員会の設置を決めてから１年以上たったおととし５月になって、「いじめによる重大事態に該当しない」という議決を撤回し、遺族に謝罪しました。<br><br>その後、第三者委員会は解散され、特例として、おととし県が調査委員会を設置し、大学教授や弁護士など６人の委員が１年以上にわたって遺族や当時の生徒、学校関係者などに聞き取り調査を行ってきました。</div></div><div><h3>県に調査委設置異例の対応に</h3><div>この問題では、学校を設置する取手市教育委員会が作った第三者委員会が遺族の要望を受けて解散し、特例として県に調査委員会が設けられるという、極めて異例の形で調査が行われました。<br><br>平成25年に施行されたいじめ防止対策推進法では、いじめが児童・生徒の命に関わるような重大事態につながると判断される場合、学校か学校を設置する市町村の教育委員会が第三者委員会を設けて調査を行うとされています。<br><br>そこで取手市の教育委員会は当初、自殺の背景を調査する第三者委員会を設置しましたが、その際に「いじめによる重大事態には当たらない」という議決をするなど対応が問題となりました。<br><br>その後、遺族の要望を受けて第三者委員会は解散され、本来は市が行うはずの調査を県に委託するという条例を設けて、県に調査委員会が設置されるという異例の対応が取られました。<br><br>文部科学省によりますと、こうした形で学校を設置する市町村教育委員会以外に調査委員会が設置されたケースは、全国でほかに例はないということです。</div></div><div><h3>「最初にボタン掛け違いがあった」</h3><div>子どものいじめの問題に詳しい筑波大学の土井隆義教授は「いじめがあったという前提で立ち上げるのが第三者委員会なので、そこでいじめの有無を議論することがそもそもおかしな対応であり、今回のケースは最初の時点でボタンの掛け違いがあった。遺族が要望した情報が出てこなかったことが問題で、学校や教育委員会が情報をもっと出していくことが必要だ」と指摘しています。<br><br>その一方で、「再発防止のために必要な材料をそろえていくのが第三者委員会の本来の役割であり、それが責任追及の場になってしまうと必要な情報が出てこなくなってしまう」と危惧しています。<br><br>そのうえで、「第三者委員会の報告書をどこに責任があったかで終わらせるのではなく、再発防止に向けた対応として、学校に何が必要なのかを考えるために活用していくべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190320%2Fk10011855071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 18:48:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水道料金6100万円余の検針票発行 実際の9000倍 札幌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/k10011855231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>水道料金6100万円余の検針票発行 実際の9000倍 札幌</span><time datetime="2019-03-20T19:12"><span>3月20日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011855231_1903201942_1903201942_01_02.jpg" alt="水道料金6100万円余の検針票発行 実際の9000倍 札幌" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市水道局が倉庫の水道料金のための検針を行った際、実際の9000倍に当たる6100万円余りの請求額を記載した検針票を発行していたことが分かりました。</div><div>札幌市水道局によりますと19日、札幌市内にある倉庫となっている建物で、水道料金のための検針を行ったところ、２か月の料金として6100万円余りを請求する検針票を発行し郵便受けに入れたということです。<br><br>20日になって利用者から問い合わせがあり、再度検針を行ったところ、実際の料金は6700円程度で、およそ9000倍の料金を請求していたことが分かりました。担当した業者が利用者のもとを訪れ、誤って発行した検針票を回収するとともに謝罪したということです。<br><br>札幌市水道局によりますと、最初の検針の際、水道使用量は正しかったものの、汚水排出量が50メートルプールのおよそ96杯分に当たる24万立方メートルとなっていたということです。水道局は「なぜ実際と大幅に違う検針したのか原因を調べ再発防止に努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190320%2Fk10011855231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 19:12:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原爆ドームの慰霊碑に汚物か 警察が捜査 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/k10011855261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原爆ドームの慰霊碑に汚物か 警察が捜査 広島</span><time datetime="2019-03-20T20:02"><span>3月20日</span> <span>20時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011855261_1903201953_1903202002_01_02.jpg" alt="原爆ドームの慰霊碑に汚物か 警察が捜査 広島" id="news_image"></div><div></div><div>広島市の原爆ドームのそばにある慰霊碑に、汚物のようなものが付着しているのが見つかり、警察は何者かが故意に付けたとみて調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190320/K10011855261_1903201953_1903202002_01_03.jpg" alt=""><div>20日午後１時半ごろ、広島市中区の原爆ドームのそばにある慰霊碑に「フンが塗り付けられている」と清掃のボランティアをしている男性から警察に通報がありました。<br><br>慰霊碑には高さ１ｍほどの部分に漢字で「慰霊」と彫られていて、警察が調べたところ、「霊」の文字の辺りに黒っぽい汚物のようなものと、紙のようなものが付着しているのが確認されたということです。<br><br>管理する広島市緑政課によりますと、この慰霊碑は、現在の原爆ドーム、当時の広島県産業奨励館の中にあった団体で働いていて犠牲となった職員を追悼するために昭和42年に建てられたものだということです。<br><br>警察によりますと、ボランティアの男性が18日清掃をした際には何も付いていなかったということで、警察は19日から20日にかけて、何者かが故意に付けたとみて付近の防犯カメラの映像を解析するなどして捜査しています。</div></div><div><h3>通報者「こんなことが…悔しい」</h3><div>ボランティアで慰霊碑の清掃や献花などの活動を行っている石見洋二さんは、被害に気付いて警察に通報したということで、「原爆ドームのそばでこんなことが起きて驚いています。守ることができず、悔しいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190320%2Fk10011855261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 20:02:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>