<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 藤井四段 「五段」への昇段かけ対局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011311111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 藤井四段 「五段」への昇段かけ対局</span><time datetime="2018-02-01T11:42"><span>2月1日</span> <span>11時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011311111_1802011153_1802011154_01_02.jpg" alt="将棋 藤井四段 「五段」への昇段かけ対局" id="news_image"></div><div></div><div>中学生の将棋棋士、藤井聡太四段が１日、東京で「順位戦」の対局に臨み、この対局に勝てば、将棋界で初めて中学生のうちに五段に昇段します。</div><div>藤井聡太四段（１５）は１日、東京の将棋会館で、「名人」を頂点とする棋士のランクを決める「順位戦」に臨んでいます。相手は梶浦宏孝四段（２２）で、午前１０時、梶浦四段の先手で対局が始まりました。<br><br>去年、デビュー戦から２９連勝して将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新した藤井四段は、順位戦では最も下のクラスの「Ｃ級２組」に在籍し、これまでに８勝０敗とただ１人、全勝を維持しています。<br><br>藤井四段はこの対局に勝てば、Ｃ級２組の１位が確定して１つ上の「Ｃ級１組」への昇級を決めるとともに、五段に昇段します。<br><br>将棋の棋士は四段からプロになり、藤井四段より前には、去年現役を引退した加藤一二三九段など４人が中学生でプロ入りを決めていますが、日本将棋連盟によりますと、中学生のうちに五段になった人はいないということです。１日の対局の持ち時間はそれぞれ６時間で、勝敗は夜遅くに決まる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011311111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 11:42:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太平洋側中心に雪 東京23区でも積雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011311171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>太平洋側中心に雪 東京23区でも積雪のおそれ</span><time datetime="2018-02-01T11:49"><span>2月1日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011311171_1802011203_1802011204_01_02.jpg" alt="太平洋側中心に雪 東京23区でも積雪のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧の影響で、２日にかけて西日本と東日本の太平洋側を中心に雪が降り、東京２３区などの平地でも雪が積もるおそれがあります。気象庁は、路面の凍結などに十分注意するとともに、交通機関に影響が出るおそれがあるため、時間に余裕を持った行動を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が日本の南の海上を発達しながら東へ進んでいる影響で、西日本の山沿いを中心に雪が降り、近畿の平地でも雪が降っているところがあります。<br><br>２日にかけて雪雲は東へ移動し、上空に寒気が流れ込むため、東日本の太平洋側の平地でも雪が降る見込みです。<br><br>２日朝までの２４時間に降る雪の量は、西日本の平地の多いところで５センチから１０センチと予想されているほか、東日本の平地でも数センチの雪が降るおそれがあり、東京２３区などでも３センチ前後の積雪となるおそれがあります。<br><br>低気圧の進路によっては雪の量が増える可能性もあります。雪が降るおそれのある時間帯は、四国と近畿が１日夜にかけて、東海が１日夜遅くから２日朝にかけて、関東がこれから２日昼過ぎにかけてです。<br><br>気象庁は、積雪や路面の凍結に十分注意するとともに、交通機関に影響が出る可能性もあるため、時間に余裕を持った行動を呼びかけています。<br><br>特にふだん雪が降らない地域で積雪や路面の凍結による影響が予想される場合は、車の使用をできるだけ控え、車を使う必要がある場合は、冬用のタイヤやチェーンを必ず着用するようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011311171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 11:49:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＥＴーＫＩＮＧ」いときんさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011311191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ＥＴーＫＩＮＧ」いときんさん死去</span><time datetime="2018-02-01T12:13"><span>2月1日</span> <span>12時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011311191_1802011211_1802011214_01_02.jpg" alt="「ＥＴーＫＩＮＧ」いときんさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>人気ヒップホップグループ、「ＥＴーＫＩＮＧ」のリーダー、いときんさんが３１日がん性心膜炎のため、大阪府内の病院で亡くなりました。３８歳でした。</div><div>いときんさん、本名・山田祥正さんは昭和５４年に兵庫県で生まれ、平成１１年にヒップホップグループ「ＥＴーＫＩＮＧ」を結成しました。<br><br>その後、平成１８年に「ドーナッツ」でメジャーデビューし、「愛しい人へ」や「ギフト」などの曲が人気を集めていました。「ＥＴーＫＩＮＧ」は平成２６年に一度、活動を休止しましたが、およそ１年後に活動を再開していました。<br><br>所属事務所によりますと、いときんさんは、去年６月に受けた健康診断をきっかけに肺せんがんが見つかり、闘病生活を送っていましたが、先月、体調が悪化して病院に運ばれ、１月３１日がん性心膜炎のため大阪府内の病院で亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011311191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 12:13:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌 11人死亡火災 １階中央付近激しく焼ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011311211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>札幌 11人死亡火災 １階中央付近激しく焼ける</span><time datetime="2018-02-01T12:32"><span>2月1日</span> <span>12時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011311211_1802011211_1802011212_01_03.jpg" alt="札幌 11人死亡火災 １階中央付近激しく焼ける" id="news_image"></div><div>３１日夜遅く、札幌市東区にある生活保護受給者などの自立を促す共同住宅から火が出て、入居していた男女１１人が死亡したほか、３人がけがをして病院で手当てを受けています。消防によりますと、１階の中央付近が激しく焼けているということで、警察は身元の確認を急ぐとともに消防と合同で火事の原因を調べています。</div><div>３１日夜１１時４０分ごろ、札幌市東区北１７条東１丁目にある生活保護受給者などの自立を促す共同住宅、「そしあるハイム」から「煙が出ている」と消防に通報がありました。<br><br>消防車など４０台余りが出て消火に当たり、火は、およそ１２時間後の１日昼前に消し止められましたが、木造モルタル一部３階建ての建物およそ４００平方メートルが全焼しました。<br><br>この建物には１６人が入居していましたが、焼け跡から４０代から８０代と見られる男性８人と女性３人の合わせて１１人の遺体が見つかりました。<br><br>消防によりますと、１階から７人、２階から４人が見つかったということです。また、５人が救助され、このうち５０代から８０代の男女３人がけがをして病院で手当てを受けていますが、いずれも命に別状はないということです。<br><br>この建物には、１階に食堂や共有スペースのほか個室が５部屋、２階に個室が１１部屋があり、消防によりますと、１階の中央付近が激しく焼けているということです。<br><br>札幌市によりますと、入居していた１６人のうち少なくとも１３人が生活保護の受給者だということです。<br><br>現場はＪＲ札幌駅から北に１．５キロほどの住宅街で、警察は身元の確認を急ぐとともに、消防と合同で火事の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>建物に法令違反なし</h3><div>札幌市消防局によりますと、この建物は、消防法に基づき、以前は「旅館」として届けられていましたが、平成１６年３月に入居者と賃貸契約を結び、食事を提供する「下宿」に変更されたということです。<br><br>おととし１２月に消防が４年に１度の定例の査察を実施したところ、建物にはスプリンクラーが設置されていませんでしたが、「下宿」にはスプリンクラーの設置義務はないうえ、必要な消火器や自動火災報知器などは備えられていて、法令違反はなかったということです。</div></div><div><h3>各部屋には灯油式の暖房器具</h3><div>施設を運営していた「なんもさサポート」の藤本典良代表によりますと、施設の１階には食堂のほかに個室が５部屋、２階には個室が１１部屋あり、生活保護を受給している身寄りのない人など合わせて１６人が入居していたということです。入居者は、この施設で１日３度、食事の提供を受けていたということです。<br><br>また各部屋には灯油式の温風暖房器が設置されていて、補給用の灯油は１階の共有スペースに置かれていたということです。<br><br>施設には日中、職員が常駐していますが、夜間は不在で、藤本代表が先月３１日午後５時半ごろに施設を出た時には特に異常はなかったということです。<br><br>藤本代表は、「おととしごろに消防の査察を受けたが違反などは指摘されなかった。今は言葉にならず、なぜこのようなことになったかわからないが、入居していた人には本当に申し訳ない気持ちです」と話しました。</div></div><div><h3>「建物かなり古い 年配の人が多かった」</h3><div>地元の民生委員の男性は、生活保護を受けている入居者の様子を確認するため現場の建物を日ごろから訪れていました。<br><br>男性は「入居者には年配の人が多く、中には体が不自由な人もいるので、火の扱いには気をつけるように声をかけていました。また、建物はかなり古くて階段も急で狭いうえ、いろいろと荷物も置いてあったので逃げるのも大変だったと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011311211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 12:32:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 森友問題で昭恵夫人 金額交渉などの関与一切ない</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011311221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 森友問題で昭恵夫人 金額交渉などの関与一切ない</span><time datetime="2018-02-01T12:34"><span>2月1日</span> <span>12時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011311221_1802011225_1802011234_01_02.jpg" alt="首相 森友問題で昭恵夫人 金額交渉などの関与一切ない" id="news_image"></div><div>参議院予算委員会で、森友学園の問題をめぐって、共産党が、安倍総理大臣夫人の昭恵氏が、学園側に、財務省との面会の内容を問い合わせたことを示す音声データを入手したと追及したのに対し、安倍総理大臣は、昭恵氏が国有地売却をめぐる金額交渉などに関わったことは一切ないと反論しました。</div><div>この中で共産党の辰巳孝太郎氏は、森友学園の問題に関連して、籠池前理事長と妻が、おととし３月に財務省を訪れて担当者と面会したあとに大阪に戻り、近畿財務局などとやり取りをした音声データを新たに入手したと説明しました。<br><br>そのうえで辰巳氏は、「安倍総理大臣夫人の昭恵氏の関与がはっきり表れた驚きの発言が録音されている。籠池氏は『きのう、われわれが財務省から出たとたんに安倍夫人から電話があり、「どうなりました。頑張ってください」と言った』としている。じか談判の中身を尋ねて応援の気持ちを伝えていたということだ」と追及しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は、「今のは籠池氏の発言だ。ころころ言っていることを変える人物がそういう証言をしていると紹介されたのだろう。売買について、金額の交渉などに一切関わっていないというのは今までも答弁しているとおりだ」と述べました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、昭恵氏に電話したのかを確認するよう求められたのに対し、「何年も前の話なので、本人に聞いても覚えているかどうかわからない。事前に質問通告があれば、当然聞く」と述べました。<br><br>一方、財務省の太田理財局長は、先に近畿財務局が学園との交渉のいきさつなどが記された文書を情報公開請求に応じて開示したことに関連し、開示した文書を会計検査院に提出するのが遅くなったことを謝罪したほか、すでに開示した文書以外にも関係する内部文書が確認され、現在、内容を精査していることを明らかにしました。<br><br>日本維新の会の片山大介氏は、待機児童問題をめぐり、「安倍総理大臣は『２０２０年度までに３２万人分の保育の受け皿を整備する』と述べ、このうち６万人分は前倒ししてこの３月に達成するとしているが、保育士を本当に確保できるのか」とただしました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は、「保育人材の確保に向けて、保育士の処遇改善をはじめとする総合的な支援に取り組んでいる。今年度末までに必要なおよそ１１万人以上の保育人材を確保できる見込みで引き続き人材の確保に取り組みたい」と述べました。<br><br>自由党の山本共同代表は、森友学園の問題で籠池前理事長が去年の証人喚問の際に、昭恵氏から１００万円の寄付を受け取ったなどと証言したことについて、「現金１００万円を籠池氏に渡すよう、昭恵氏に直接指示したのか。それとも事実が違い、籠池氏が偽証を行ったという理解か」と質問しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は、「私はそのように考えている。昨年、相当の回数答弁させてもらっているが、そんな事実はない」と述べました。<br><br>立憲民主党の蓮舫・参議院国会対策委員長は、保育士の待遇改善をめぐり、「月額３０００円の待遇改善は知っているが、足りない。それよりも、なぜ３歳から５歳の幼児教育無償化を優先するのか」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、「優先しているわけではない。今年度の補正予算案と新年度予算案に月額３０００円の処遇改善を盛り込んでおり、保育士の確保や他産業との賃金格差を踏まえた処遇改善にさらに取り組み、２０１９年４月からさらに３０００円上げていく」と述べました。<br><br>参議院の会派「無所属クラブ」の薬師寺みちよ氏は、２年後の東京オリンピック・パラリンピックに関連して、「今年度の補正予算案に開催準備のための費用として３００億円が計上されている。オリンピック・パラリンピック、そして『平和』について、どう考えるか」と質問しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、「オリンピック・パラリンピックは、世界最大の平和の祭典であり、国際的な相互理解や友好関係を増進させるものだ。東京大会では、世界各国がスポーツを通じて理解しあい、和解し平和をつくる重要さを発信する大会にしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011311221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 12:34:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 新型迎撃ミサイルの実験失敗か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011311091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 新型迎撃ミサイルの実験失敗か</span><time datetime="2018-02-01T12:43"><span>2月1日</span> <span>12時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011311091_1802011137_1802011138_01_02.jpg" alt="米 新型迎撃ミサイルの実験失敗か" id="news_image"></div><div>北朝鮮の弾道ミサイルなどの脅威に対応するため日本とアメリカが共同で開発している新型の迎撃ミサイルについて、アメリカのメディアは国防総省が３１日に迎撃実験を行ったものの失敗したと報じました。</div><div>北朝鮮の弾道ミサイルなどの脅威に対し、日本とアメリカはミサイル防衛能力を高めるためイージス艦に搭載している迎撃ミサイル「ＳＭ３」の能力を向上させ、より広い範囲で弾道ミサイルを迎撃できる新型の「ＳＭ３ブロック２Ａ」の開発を進めています。このミサイルについてアメリカの複数のメディアは国防総省が３１日にハワイで迎撃実験を実施したものの、標的の迎撃に失敗したと報じました。<br><br>今回の実験では、日本が導入を決めた地上配備型の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の試験施設の要員らが実験の実施にあたったということで、国防総省で詳しい分析を進めていると見られます。<br><br>国防総省は去年２月に行った初めての迎撃実験では標的の迎撃に成功していますが、６月の２回目の実験では迎撃できず、今回、迎撃が確認できなければ、これに続く失敗となります。<br><br>アメリカ政府は先月、日本にこのミサイル４発を関連装備なども含めおよそ１億３３００万ドル、日本円でおよそ１４５億円で売却する方針を決定しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「詳細は防衛省で確認中」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「米国政府は日本時間のきのうハワイ沖でミサイル発射実験を実施し、詳細は現在、防衛省で確認中だと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、記者団が、新型の迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の導入などに影響を与える可能性があるか質問したのに対し「今回の実験について確認中であり、この状況の中でコメントはすべきではないと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011311091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 12:43:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジカメ出荷台数 ７年ぶり増加 「インスタ映え」が要因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/k10011311291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>デジカメ出荷台数 ７年ぶり増加 「インスタ映え」が要因か</span><time datetime="2018-02-01T13:15"><span>2月1日</span> <span>13時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180201/K10011311291_1802011259_1802011315_01_02.jpg" alt="デジカメ出荷台数 ７年ぶり増加 「インスタ映え」が要因か" id="news_image"></div><div></div><div>去年、国内向けに出荷されたデジタルカメラの台数は、わずかながら前の年を上回り、７年ぶりに増加に転じました。</div><div>デジカメの市場は、スマートフォンに押されて不振が続いてきましたが、いわゆる「インスタ映え」を狙う若者を中心に高機能のカメラを買う人が増えていることが主な要因です。<br><br>「カメラ映像機器工業会」のまとめによりますと、去年１年間に国内向けに出荷されたデジタルカメラは、３５２万１４２５台で、わずかながら前の年を１０００台余り上回りました。デジカメの市場は、スマートフォンのカメラの性能が向上するのに伴って急速に縮小してきたため、出荷台数が増加したのは７年ぶりになります。<br><br>また、国内向けの出荷額も１０２３億３６００万円と前の年を８．３％上回って、４年ぶりに増加しました。これは、“インスタ映え”という言葉に代表されるように、若い世代を中心に、工夫を凝らした写真をインターネット上に投稿する人たちが増えていて、スマートフォンのカメラよりも細かい設定ができるコンパクトカメラや、レンズの交換ができる「ミラーレス」と呼ばれるカメラなどの販売が持ち直したことが主な要因です。<br><br>カメラ映像機器工業会では「レンズ交換ができる比較的高い価格帯のカメラを求める人が増え、出荷台数だけでなく、出荷額も押し上げている。この傾向はことしも続くのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180201%2Fk10011311291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 13:15:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>