<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ロシアに情報で与党からも問題視する意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ロシアに情報で与党からも問題視する意見</span><time datetime="2017-05-17T06:16"><span>5月17日</span> <span>6時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984371_1705170610_1705170616_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 ロシアに情報で与党からも問題視する意見" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ロシア側に機密性の高い情報を漏らしたと報じられたことについて、「テロなどに関する事実を共有したかった。私にはそうする権限がある」と主張しましたが、野党だけでなく与党からも問題視する意見が出ていて、新たな火種となっています。</div><div>アメリカの複数のメディアは、政府当局者の話として、トランプ大統領が今月１０日、ホワイトハウスでロシアのラブロフ外相などと会談した際、同盟国から得た過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに関する機密性の高い情報を漏らし、情報源を危険にさらすおそれがあると報じました。<br><br>これについて、トランプ大統領は１６日、ツイッターで「私は大統領として、ロシアとテロなどに関する事実を共有したかった。私にはそうする絶対的な権限がある」と主張しました。さらに記者団に対しては「会談は成功だった」と強調しました。<br><br>また、ホワイトハウスのマクマスター大統領補佐官は記者会見で、「完全に適切な会話だった。トランプ大統領は情報源を知らされておらず、危険にさらしてもいない」と反論しましたが、機密情報を漏らしたかどうかについては答えませんでした。<br><br>これに対し、野党・民主党から説明を求める声が高まっているのに加え、与党・共和党からも問題視する意見が出ていて、去年の大統領選挙をめぐるトランプ陣営とロシアの関係について追及が強まる中、新たな火種となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>与野党議員から批判の声</h3><div>機密性の高い情報を漏らしたと報じられていることについて、与野党の議員から批判の声が上がっています。<br><br>このうち、与党・共和党の重鎮で、上院の軍事委員会の委員長を務めるマケイン議員は声明で、「大統領がロシア政府関係者に機密情報を伝えたという報道にとても動揺している。今後、同盟国が機密情報を提供する考えを改めるかもしれない」と危機感を示しました。<br><br>また、上院の外交委員会の委員長を務めるコーカー議員は、大統領が情報を漏らしたとすれば懸念すべき事態だとしたうえで、「ホワイトハウスは明らかに負のスパイラルに陥っている。いま起きていることにきちんと対処すべきだ」と述べました。<br><br>さらに、野党・民主党の上院トップ、シューマー院内総務は「もし報道が本当なら、大統領が国家の安全にダメージを与えたことになる。もし同盟国が、アメリカは機密情報を秘匿できないと判断すれば、今後情報が提供されなくなることも考えられる」と批判し、トランプ政権に対して、会談の内容を文書で明らかにするよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 06:16:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高浜原発４号機 きょう 再稼働へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高浜原発４号機 きょう 再稼働へ</span><time datetime="2017-05-17T06:28"><span>5月17日</span> <span>6時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984201_1705162251_1705170544_01_02.jpg" alt="高浜原発４号機 きょう 再稼働へ" id="news_image"></div><div>再稼働に向けた準備が最終段階に入っている福井県にある高浜原子力発電所４号機について、関西電力は１７日午後、原子炉を起動し再稼働させることにしています。</div><div>高浜原発３号機と４号機をめぐっては、去年３月、大津地方裁判所が運転停止を命じる仮処分の決定を出しましたが、ことし３月、大阪高等裁判所がこれを取り消し再稼働を認めました。<br><br>これを受けて、関西電力は先行して準備を進めてきた４号機で１７日午前から核分裂反応を抑える制御棒の検査を行い、問題がなければ午後５時ごろから制御棒を順次引き抜いて原子炉を起動し、再稼働させることにしています。<br><br>そしておよそ１３時間後の１８日午前６時ごろ、核分裂反応が連続する「臨界」の状態になり、今月２２日には発電と送電を始め、来月中旬に営業運転に入る計画です。<br><br>高浜原発４号機の再稼働は、去年２月にトラブルで自動停止して以来、１年３か月ぶりで、使用済み核燃料を再処理して取り出したプルトニウムとウランを混ぜた「ＭＯＸ燃料」を使うプルサーマルという方式で発電する予定です。<br><br>現在、全国で運転中の原発は鹿児島県にある川内原発の２基と愛媛県にある伊方原発の１基で、高浜原発４号機が再稼働すると合わせて４基になります。<br><br>一方、３号機について関西電力は、今月１３日から始めた原子炉に核燃料を入れる作業を１６日終え、来月上旬に再稼働させるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 06:28:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自衛隊機墜落 ボイスレコーダー発見急ぎ事故原因究明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自衛隊機墜落 ボイスレコーダー発見急ぎ事故原因究明へ</span><time datetime="2017-05-17T07:23"><span>5月17日</span> <span>7時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984301_1705170721_1705170723_01_03.jpg" alt="自衛隊機墜落 ボイスレコーダー発見急ぎ事故原因究明へ" id="news_image"></div><div>１５日、北海道で救急患者の搬送に向かっていた自衛隊機が墜落して、乗っていた隊員４人全員が死亡した事故で、管制官との交信の直後に何らかのトラブルが起きた可能性があることから、自衛隊はまだ回収されていないボイスレコーダーの発見を急ぐなど事故原因の究明にあたることにしています。</div><div>１５日、陸上自衛隊のＬＲ２連絡偵察機が北海道の依頼を受けて救急患者の搬送にあたるため、函館空港に向かっていたところ、突然消息を絶ち、１６日に北斗市の山中で墜落しているのが見つかりました。<br><br>自衛隊によりますと、飛行機には機長の高宮城効１等陸尉（５３）ら隊員４人が乗っていましたが、全員が死亡しました。<br><br>事故を受けて自衛隊は事故調査委員会を設置し１７日、担当者らが現場を訪れて詳しい状況を調べることにしています。<br><br>この飛行機は、函館空港で患者や医師を乗せたあと札幌市に向かう予定でしたが、国土交通省によりますと、霧で視界が悪かったため計器飛行で着陸しようとしていたところ、空港の西およそ３０キロ、高度およそ９００メートルを飛行中、レーダーから機影が消えたということです。<br><br>直前のパイロットと管制官との無線での交信に異常は無く、飛行ルートや高度も正常だったと見られていることから、管制官との交信の直後の短時間に、何らかのトラブルが起きた可能性があるということです。<br><br>自衛隊によりますと、この飛行機では、機体の飛行記録を残すフライトレコーダーが当日、不具合のため取り外されていて、自衛隊はまだ回収されていない、操縦室内のやり取りを録音したボイスレコーダーの発見を急ぐなど、墜落原因の究明にあたることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 07:23:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３月の機械受注 前月比１．４％増 ２か月連続で増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>３月の機械受注 前月比１．４％増 ２か月連続で増加</span><time datetime="2017-05-17T08:59"><span>5月17日</span> <span>8時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984421_1705170858_1705170859_01_02.jpg" alt="３月の機械受注 前月比１．４％増 ２か月連続で増加" id="news_image"></div><div></div><div>企業の設備投資の先行きを示すことし３月の主な機械メーカーの受注額は、変動の大きい船舶と電力を除いて、前の月に比べて１．４％増加し、２か月連続の増加となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 08:59:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理が緊急会合 追加的措置で意見一致せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理が緊急会合 追加的措置で意見一致せず</span><time datetime="2017-05-17T09:02"><span>5月17日</span> <span>9時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984411_1705170904_1705170905_01_03.jpg" alt="国連安保理が緊急会合 追加的措置で意見一致せず" id="news_image"></div><div>北朝鮮が新型の弾道ミサイルを発射したことを受けて、国連の安全保障理事会で緊急の会合が開かれ、各国がこれまでの制裁決議を着実に履行することでは一致したものの、新たな制裁を含む追加的措置については意見がまとまらず、アメリカと中国が中心となって協議が続けられる見通しです。</div><div>北朝鮮は今月１４日、新型の中距離弾道ミサイルを日本海に向けて発射し、高度が初めて２０００キロを超えたと推定されています。<br><br>これを受けて、ニューヨークの国連の安全保障理事会では１６日午後、日本時間の１７日午前５時すぎから、およそ１時間半にわたって、緊急の非公開の会合が開かれました。<br><br>会合のあと、議長を務めるウルグアイのロセリ国連大使は報道陣に対し、北朝鮮を改めて非難したうえで、各国がこれまでの制裁決議を着実に履行することで一致したことを明らかにしました。<br><br>一方で、今後の追加的な措置については「多くの対応策が議論された。平和的な解決の道を閉ざさないまま制裁を科すことが、明らかに望ましい」と述べるにとどまり、具体的な言及は避けました。<br><br>また日本の別所国連大使も、「さまざまな外交努力の可能性について議論があったのも事実だ」と述べ、安保理が追加的な制裁で一致するかどうか、現時点では見通せないという認識を示しました。<br><br>一方、会合に先立ちアメリカのヘイリー国連大使は報道陣に対し、追加的な措置について中国と協議しているとしたうえで、北朝鮮がＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの獲得に近づけば中国としても何らかの行動を起こす考えを示していることを明らかにしました。<br><br>このため安保理では、引き続き北朝鮮の出方をにらみながら、アメリカと中国が中心となって今後の対応について水面下で協議が続けられる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 09:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さまご婚約へ ゆかりの人から祝福の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまご婚約へ ゆかりの人から祝福の声</span><time datetime="2017-05-17T09:07"><span>5月17日</span> <span>9時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984321_1705170525_1705170526_01_03.jpg" alt="眞子さまご婚約へ ゆかりの人から祝福の声" id="news_image"></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまが、大学時代の同級生の男性と婚約されることになり、ゆかりのある人などから祝福の声が寄せられました。</div><div>宮内庁などによりますと、眞子さまは、ＩＣＵ＝国際基督教大学の同級生で、横浜市に住む法律事務所勤務の小室圭さん（２５）と婚約されることになりました。<br><br>お相手の小室さんは、大学時代に、神奈川県の藤沢市観光協会が主催する２０１０年度の「湘南江の島 海の王子」として、各地で行われる観光キャンペーンなどで活躍した経歴があります。<br><br>同じ時期に「湘南江の島 海の女王」として、ともに活動した並河理奈さんは「とてもびっくりしましたが、喜ばしいことで、おめでとうございますと言いたいです。小室さんは優しくてさわやかで、本当に海の王子のような印象で眞子さまとお似合いだと思います」と話していました。<br><br>眞子さまは、大学を卒業後、イギリスに留学し、帰国後は皇族としての活動に取り組んでいて、去年からは、東京大学の博物館の研究員として勤務されています。<br><br>秋篠宮ご一家と長年にわたって交流がある、大阪観光大学学長の赤木攻さんは「ご婚約されることになったと聞き驚いています。眞子さまのことは小さいころから知っていて、大学に進学される際にも相談に乗っていました。眞子さまは、ご両親が結婚されたのと同じくらいの年齢だと思いますが、同世代の人たちにすてきだなと思われるようになってほしい」と話していました。<br><br>秋篠宮ご夫妻は、眞子さまから小室さんを紹介されたうえで、交際を認められていたということで、宮内庁によりますと、天皇皇后両陛下にもすでに報告されているということです。<br><br>関係者によりますと、結婚の時期は、来年が想定されているということです。<br><br>女性皇族の婚約は、３年前、高円宮妃の久子さまの次女、典子さんが、島根県の出雲大社の神職、千家国麿さんと婚約した時以来で、「内親王」では、黒田清子さん以来１２年ぶりになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984321_1705170713_1705170714_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>小室さんが高校時代にアルバイトをしていた横浜市のフランス料理店の元店長、五井憲治さん（７０）は、当時の小室さんについて、「お店のレジ打ちや皿洗い、接客などをしてもらっていましたが、誠実な人柄で、店内の下水道の掃除も、はだしになって一生懸命にやってくれた姿が印象に残っています。母子家庭だったようで、お母さんに親孝行したい、守りたい、というようなことを話していました」と振り返りました。また、小室さんは、大学に入学後、「眞子さまとすれ違った」「あいさつした」などと話していたということです。<br><br>五井さんが店を閉店して、４年前から始めた居酒屋にも小室さんが母親と一緒に訪ねてきたことがあるということで、「婚約すると聞いて驚きましたが、本当によかったです。相手は皇室の方ですが、小室さんは誠実な人柄なので２人できちんとやっていけると思います。おめでとうございます」などと祝福していました。<br><br>小室さんと同じマンションに住む５２歳の女性は、「今夜７時すぎに廊下で小室さんのお母さんと偶然会った際に、お母さんが婚約の見通しの件について話されたので、『おめでとうございます』とお伝えしました。小室さんは小学生の頃にお父さんを亡くし、お母さんが女手一つで育てられていたので、ニュースを見たとき本当によかったと思いました」と話していました。</div></div><div><h3>「女性宮家」議論にも影響か</h3><div>眞子さまが婚約されることになったことで、女性皇族が結婚後も皇室にとどまれるようにする「女性宮家」の議論にも影響が出そうです。<br><br>皇室には、未婚の女性皇族が眞子さまを含めて７人いますが、いまの制度では、天皇や皇族以外の男性と結婚すると皇族ではなくなり、皇室を離れられることになります。<br><br>天皇陛下の孫の代では、男性の皇族は、秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまだけで、将来、若い世代の皇族がほかにいなくなり、皇室の活動が維持できなくなるおそれがあります。<br><br>天皇陛下の退位などを検討してきた政府の有識者会議の最終報告では、皇族数の減少への対策が、いっそう先延ばしのできない課題になってくると指摘されました。<br><br>この課題に対して女性皇族が結婚後も皇室にとどまって「女性宮家」を創設することも議論に上っていますが、対象として考えられている眞子さまのご結婚が現実のものとして見えてきたことで、今後の議論にも影響が出そうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 09:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス シャラポワ 全仏オープンに出場できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス シャラポワ 全仏オープンに出場できず</span><time datetime="2017-05-17T09:28"><span>5月17日</span> <span>9時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984441_1705170927_1705170928_01_02.jpg" alt="テニス シャラポワ 全仏オープンに出場できず" id="news_image"></div><div></div><div>ドーピング違反の処分から先月復帰したテニスの元世界女王ロシアのマリア・シャラポワ選手が、今月２８日に開幕するテニスの四大大会第２戦、全仏オープンの主催者推薦を受けられず、復帰後最初に迎える四大大会への出場はなりませんでした。</div><div>元世界女王で３０歳のシャラポワ選手は去年１月、全豪オープンで行われたドーピング検査で禁止薬物のメルドニウムに陽性反応を示し、１年３か月の資格停止の処分を受けました。<br><br>シャラポワ選手は処分が解けた先月２６日、ドイツで行われた大会で主催者の推薦を受けて公式戦への復帰を果たしましたが、ドーピング違反から復帰したばかりの選手が推薦で出場することには批判の声もあり、復帰後最初に迎える四大大会、全仏オープンに推薦されるかどうか注目されていました。<br><br>全仏オープンの主催者は１６日、主催者の推薦枠で予選と本選に出場する選手を発表し、このリストにシャラポワ選手は含まれませんでした。すでに世界ランキングに基づく出場選手は決まっているため、シャラポワ選手の全仏オープンへの出場はなりませんでした。<br><br>一方、７月３日に開幕する四大大会第３戦、ウィンブルドン選手権に向けては、シャラポワ選手は最新の世界ランキングで２１１位につけていて、予選から出場できる可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 09:28:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>