<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ソフトバンクグループ 最大４兆5000億円分の資産売却へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012345121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンクグループ 最大４兆5000億円分の資産売却へ</span><time datetime="2020-03-23T16:19"><span>3月23日</span> <span>16時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345121_2003231436_2003231436_01_02.jpg" alt="ソフトバンクグループ 最大４兆5000億円分の資産売却へ" id="news_image"></div><div></div><div>ソフトバンクグループは、最大で４兆5000億円分の巨額の資産を売却し、負債の削減などに充てる方針を明らかにしました。世界的な株安の中、会社の株価も急落していたことから、財務を改善させ市場の懸念を払拭（ふっしょく）したいねらいです。</div><div>発表によりますと、ソフトバンクグループは向こう１年をかけて最大４兆5000億円分の資産を売却するなどとしています。<br><br>それにより、最大２兆円でみずからの株式を買い取るほか、残りを負債の削減などに充てるとしています。<br><br>ソフトバンクグループは、携帯電話事業を子会社に任せ、先端技術に強みを持つスタートアップ企業などに投資する「投資会社」としての性格を強めてきました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大で世界的に株価が下落する中、投資先の業績への懸念などから、会社の株価はこの１か月間で、ほぼ半値にまで急落していました。<br><br>このため、巨額の資産売却で財務内容を改善させ、株価の押し上げにつながりやすい大規模な自己株式の買い取りも行うことで、市場の懸念を払拭する必要があると判断しました。<br><br>今回の資産売却について、孫正義社長は「当社の事業に対する揺るぎない自信に基づくものであり、負債の削減を通じて財務を強化する」などとコメントしています。<br><br>ソフトバンクグループは、中国のネット通販最大手、アリババなどの株式を保有しているほか、ファンドを通じて世界のスタートアップ企業に出資していますが、売却する資産を明らかにしておらず、計画どおりの売却で市場の懸念をぬぐい去れるかが問われそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012345121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 16:19:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＯＣ バッハ会長がメッセージ “延期前提”にじませる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012345441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＯＣ バッハ会長がメッセージ “延期前提”にじませる</span><time datetime="2020-03-23T17:33"><span>3月23日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345441_2003231725_2003231733_01_02.jpg" alt="ＩＯＣ バッハ会長がメッセージ “延期前提”にじませる" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を受け、東京オリンピック・パラリンピックについて延期を含めた検討に入ったＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長は、全世界の選手へのメッセージを公開し、この中で「きょうの延期に関する決定は現時点で新しい日付まで決められなかった」と述べ、延期を前提に議論していることをにじませました。</div><div>新型コロナウイルスの世界規模での感染拡大を受けて東京オリンピック開催への懸念が広がるなかＩＯＣは22日、大会組織委員会や東京都、日本政府とともに、延期を含めた検討を始め、４週間以内に結論を出すことを決めました。<br><br>これを受けてＩＯＣのバッハ会長は全世界の選手に向けたメッセージをインターネット上で公開しました。<br><br>この中でバッハ会長は、感染拡大がどこまで続くか予測が難しい不確実な状況のなか、地域ごとに感染拡大の影響や予防策が異なりこれまでどおりの環境で練習できない選手がたくさんいることを踏まえ、「きょうの延期に関する決定では現時点で新しい日付までは決められなかった」と述べ、延期を前提に議論していることをにじませたうえで、４週間以内に結論を出すことに理解を求めました。<br><br>そのうえで「諦めないでほしい。いつでも新しい状況に適応できるような準備を進めてほしい。５大陸すべての選手と各オリンピック委員会、そして国際競技団体の望みが満たされることを願っている。私たちがともに進む暗いトンネルはどこまで続くかわからないが、その先には聖火が輝いているだろう」とメッセージを送りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“中止”ではなく“延期”検討の背景</h3><div>東京オリンピック・パラリンピックについてＩＯＣ=国際オリンピック委員会が中止をしないことを明言し延期を含めた検討に入ったのは、４年に１回の大会を中止した場合の選手たちへの影響を考慮しながら、ＩＯＣなどの損失を最小限に抑えるとともに、大会の組織委員会などが７年間進めてきた準備をむだにしたくないという思いがあるものとみられます。<br><br>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大で開催に懸念が広がるなか、ＩＯＣは東京大会について中止をしないことを明言したうえで、組織委員会などとともに延期を含めた検討に入り４週間以内に結論を出すと発表しました。<br><br>世界規模で感染が広がる中で選手や関係者の健康や安全の確保を前提に、予選大会が延期や中止となるなか代表選考の公平性などを考慮しての対応ですが、中止ではなく、延期の検討を始めた背景には複数の要因が考えられます。<br><br>まずは選手たちへの影響です。<br><br>オリンピックは４年に１回の大会で、すでに出場を確実にしている選手だけでなく、出場を争っている選手たちにとっても中止になれば次のチャンスは４年後です。<br><br>かつて1980年のモスクワオリンピックのボイコットでは金メダル確実と言われた柔道の山下泰裕さんやレスリングの高田裕司さんが涙ながらに出場を訴えました。<br><br>選手にとって４年間、世界のトップを維持するのは大変なことで、選手のモチベーションを維持するためにも中止という判断は避けたかったものとみられます。<br><br>また中止になれば競技会場を整えるとともに、史上最多となる１万1000人規模の選手を含む各国地域の選手団や関係者、観客を迎える準備を７年間にわたって進めてきた大会の組織委員会などの準備も意味をなさなくなります。<br><br>オリンピックに基づく放送権やスポンサー収入などが主な収入源のＩＯＣにとっても中止となれば収入の大幅な減少が予想され存続を左右しかねません。<br><br>また、巨額の放送権料を支払いアメリカで独占的に大会を中継できるＮＢＣなど放送局にとっても中止の影響は大きくなります。そうした状況を踏まえ、中止を明確に否定し延期を含めた検討を始める判断をしたものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012345441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 17:33:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスク1500万枚 医療機関に順次配布 一般向けは品薄続く見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012345471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク1500万枚 医療機関に順次配布 一般向けは品薄続く見通し</span><time datetime="2020-03-23T17:45"><span>3月23日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345471_2003231741_2003231745_01_02.jpg" alt="マスク1500万枚 医療機関に順次配布 一般向けは品薄続く見通し" id="news_image"></div><div></div><div>マスクの不足が続く中、政府は一括して購入した1500万枚のマスクを、より優先度が高い医療機関へ順次、配布しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345471_2003231741_2003231745_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、東京 世田谷区にある国立成育医療研究センターには23日、１万枚のマスクが届けられました。<br><br>この施設は、リスクの高い妊婦や新生児疾患の赤ちゃんを多く抱えていますが、このところマスクを安定して入荷することが難しくなっているため、１日当たりに使う枚数を1200枚から900枚ほどに絞り込み、節約しているということです。<br><br>施設の企画戦略局の桐生康生局長は「子どもや妊産婦の重症の患者を診察することが多く、マスクをいただけたことは大変ありがたい」と話していました。<br><br>経済産業省などによりますと、1500万枚のマスクは今月中をめどに都道府県を通して医療機関に配布するほか、これとは別に介護施設や保育所などには洗って繰り返し使える布製のマスク2150万枚を確保し、順次配布しています。<br><br>一方、一般向けは生産や輸入を増やしていますが、依然として需要が供給を大きく上回り、品薄の状況はしばらく続く見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012345471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 17:45:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者は計1109人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012344821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者は計1109人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-23T18:57"><span>3月23日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012344821_2003231120_2003231123_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者は計1109人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、これまでに愛知県で１人、そしてクルーズ船の乗船者の日本人２人の死亡が発表されました。<br>23日午後６時半の時点で、日本で感染が確認された人はチャーター機で帰国した人も含めて1109人となっています。<br>このほか、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると1821人となります。このうち死亡したのは、国内で感染した人が42人、クルーズ船の乗船者10人の合わせて52人です。</div><div>日本で感染した人や中国や欧州などからの旅行者・帰国者1109人のうち、<br>▽北海道は162人、<br>▽愛知県は144人、<br>▽東京都は138人、<br>▽大阪府は131人、<br>▽兵庫県は111人、<br>▽神奈川県は77人、<br>▽埼玉県は51人、<br>▽千葉県は47人、<br>▽新潟県は27人、<br>▽京都府は24人、<br>▽大分県は21人、<br>▽和歌山県は17人、<br>▽高知県は12人、<br>▽群馬県は11人、<br>▽三重県、奈良県は９人、<br>▽石川県、岐阜県は８人、<br>▽熊本県は７人、<br>▽滋賀県、福岡県は５人、<br>▽栃木県、長野県、山口県、茨城県は４人、<br>▽静岡県、広島県、愛媛県、宮崎県、沖縄県は３人、<br>▽秋田県、福島県、山梨県は２人、<br>▽宮城県、福井県、岡山県、徳島県、香川県、佐賀県、長崎県は１人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて27人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は今月19日の時点で、<br>▽国内で感染した人などが49人、<br>▽クルーズ船の乗船者が12人の合わせて61人となっています。<br><br>一方、今月19日までに症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人などが215人、<br>▽クルーズ船の乗客乗員が551人で、<br>合わせて766人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012344821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 18:57:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 武漢封鎖２か月 “新たな感染者ゼロ”に疑問の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012345651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢封鎖２か月 “新たな感染者ゼロ”に疑問の声も</span><time datetime="2020-03-23T19:18"><span>3月23日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345651_2003231834_2003231918_01_02.jpg" alt="中国 武漢封鎖２か月 “新たな感染者ゼロ”に疑問の声も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が最初に確認された中国・湖北省の武漢で、街を封鎖する措置がとられてから23日で２か月になります。保健当局は、武漢では５日連続で新たな感染者はいないと発表している一方、市民からは本当に事態が収まりつつあるのか当局の発表を疑問視する声も出ています。</div><div>中国の保健当局によりますと、新型コロナウイルスに感染した人は、中国では８万1000人を超え、このうち６割にあたるおよそ５万人が湖北省武漢の感染者となっています。<br><br>武漢では、感染拡大を抑え込むため、空港や鉄道の駅などが閉鎖され、事実上、街を封鎖する措置がとられてから23日で２か月となります。<br><br>保健当局は、武漢の感染者の８割以上が回復して退院したほか、22日まで５日間連続で新たな感染者が確認されなかったとして、感染防止の対策の効果を宣伝しています。<br><br>こうした中、武漢では操業を再開している企業も徐々に出ているほか、一部の住民は団地の外に買い物に出られるようになるなどわずかながら生活の自由が戻りつつあります。<br><br>ただ、武漢の市民からは、当局は都合の悪いことは発表しないとして、本当に事態が収まりつつあるのか当局の発表を疑問視する声も出ています。<br><br>また、仕事ができずに生活が立ちゆかなくなる人が出るため、当局が発表する感染者の数を意図的に少なくして、企業活動の再開を促しているのではないかといった見方も出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>武漢に住む男性「当局の発表は信じらない」</h3><div>中国の湖北省武漢に住む40代の男性が23日、ＮＨＫの電話インタビューに応じ、武漢では５日連続で新たな感染者がいないとした当局の発表は信じられず、感染しないために自分自身で対策を徹底するよう心がけていると話しました。<br><br>この中で男性は、自分の周囲で新型コロナウイルスに感染しても感染者の数に加えられなかったという情報を聞いているとしたうえで「当局の発表は人為的な数字だと思う。確定診断をできるかぎりしないようにしているので、新たな感染者の数がゼロになったが、実際の状況とは異なっていると感じる。感染者の具体的な数が実際にはどれくらいなのか、みんな疑っている」と述べて、外出を避けるなど、感染しないために自分自身で対策を徹底するよう心がけているとしています。<br><br>また、仕事ができずに生活が立ちゆかなくなる人もいるため、当局は企業の活動再開を促しているとしたうえで「企業などが生産活動を再開する場合には統計データで後押しする数字が必要だ」と述べ、企業の活動再開を急ぐため、意図的に感染者の数を少なくしているのではないかという見方を示しました。<br><br>さらに、習近平国家主席が今月、武漢を訪問し、感染対策の徹底を呼びかけたため、地方政府に対するプレッシャーが高まっていると指摘し「感染の抑え込みに向けてデータ上は改善してすばらしいものにならざるを得ず、悪化することはありえなくなっている」と述べました。<br><br>このほか、軽症の患者などを隔離するために整備された仮設の医療施設を当局が閉鎖したことで、退院したあとにウイルス検査で再び陽性になった人の中には、自宅で隔離されている人もいるとして、こうした人たちが感染を再び広げるリスクもあると懸念を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012345651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 19:18:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＯＣ山下会長「延期になっても道のりは簡単ではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012345771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＯＣ山下会長「延期になっても道のりは簡単ではない」</span><time datetime="2020-03-23T19:56"><span>3月23日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345771_2003231938_2003231956_01_02.jpg" alt="ＪＯＣ山下会長「延期になっても道のりは簡単ではない」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を受けてＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京大会の開催について延期を含めた検討を始めると発表したことについて、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の山下泰裕会長は、「アスリートの安全が確保できないのであればそういう方向も検討が必要」と述べやむをえないという考えを示しました。</div><div>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を受けて東京大会の開催に懸念が広がる中、ＩＯＣは大会の延期を含めた具体的な検討を組織委員会などとともに始め４週間以内に結論を出すと発表しました。<br><br>これを受けてＪＯＣの山下会長は23日夕方、都内で取材に応じました。<br><br>この中で大会の延期について「アスリートの安全が確保できないのであればそういう方向も検討が必要だ」と述べやむをえないという考えを示す一方で、「多くの選手の内定が決まり組織委員会では長い期間準備をしてきている。延期になったとしてもその道のりは簡単ではない」と述べました。<br><br>また、仮に延期となった場合の時期については「大きな問題の１つとして会場の確保があるが、その面ではしっかりとした期間があったほうがよい。一方で延期の期間が長くなれば選手たちにとっては選考のやり直しなどが出てくるかもしれないし、この夏にピークを合わせてきた選手やこの大会が最後と考えている選手もいる。どんな期間になっても苦渋の決断になる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012345771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 19:56:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>覚醒剤を絵画に練り込み密輸か ２人逮捕 中部空港 容疑を否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/k10012345721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>覚醒剤を絵画に練り込み密輸か ２人逮捕 中部空港 容疑を否認</span><time datetime="2020-03-23T20:00"><span>3月23日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345721_2003231947_2003231948_01_02.jpg" alt="覚醒剤を絵画に練り込み密輸か ２人逮捕 中部空港 容疑を否認" id="news_image"></div><div></div><div>覚醒剤を絵画が描かれた板に練り込んで中部空港に密輸したとして、会社員２人が逮捕されました。絵画に練り込む手口の摘発は全国で初めてで、覚醒剤を取り出すには特殊な技術が必要なことから、警察と税関は大がかりな密売組織が関わっているとみて調べています。調べに対し２人は容疑を否認しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345721_2003231947_2003231948_01_03.jpg" alt=""><div>去年11月、イギリスから中部空港に届いた絵画に、覚醒剤550グラム余り、末端の密売価格で3300万円相当が練り込まれているのが見つかり、密輸に関わったとして、東京 江戸川区の会社員、尾形哲央容疑者（46）ら２人が覚醒剤取締法違反などの疑いで23日までに逮捕されました。<br><br>覚醒剤を絵画に練り込む手口の摘発は全国で初めてで、名古屋税関は、23日、絵画のレプリカと取り出された覚醒剤を公開しました。<br><br>覚醒剤は、海の情景が描かれた縦40センチ、横60センチのプラスチック製の板に練り込まれていて、Ｘ線検査では見つからなかったということです。<br><br>税関の職員が重さに違和感をおぼえ、絵画を細かく砕くなどして覚醒剤を取り出したということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200323/K10012345721_2003231947_2003231948_01_04.jpg" alt=""><div>覚醒剤の密輸をめぐっては最近、別のものに練り込む手口が目立っていて、不純物が混ざらないように覚醒剤を取り出すには特殊な技術が必要なことから、警察と税関は大がかりな組織が関わっているとみて調べています。<br><br>調べに対し２人は容疑を否認しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200323%2Fk10012345721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Mar 2020 20:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>