<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>冷蔵庫内で死亡の女子大学生 首に圧迫痕 父が放置し自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011985511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>冷蔵庫内で死亡の女子大学生 首に圧迫痕 父が放置し自殺か</span><time datetime="2019-07-07T16:27"><span>7月7日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011985511_1907071627_1907071628_01_02.jpg" alt="冷蔵庫内で死亡の女子大学生 首に圧迫痕 父が放置し自殺か" id="news_image"></div><div></div><div>７日未明、東京 荒川区の和菓子店の業務用冷蔵庫の中から18歳の女子大学生の遺体が見つかった事件で、首には圧迫されたような痕があったことが警視庁への取材でわかりました。43歳の父親がさいたま市内の河川敷で死亡しているのが見つかり、警視庁は娘を冷蔵庫に放置したあと自殺したとみて調べています。</div><div>７日午前０時50分ごろ、東京 荒川区東尾久の和菓子店の業務用冷蔵庫の中から、この店を経営する家族の娘で大学１年生の木津いぶきさん（18）の遺体が見つかりました。<br><br>これまでの調べでいぶきさんの43歳の父親が前日の夜に「娘を切った。自分も手首を切って川に沈んで死ぬ」と家族に電話をしていなくなり警視庁が捜していたところ、さいたま市岩槻区の元荒川の河川敷で木に首をつった状態で死亡しているのが見つかりました。<br><br>近くではふだん乗っていたオートバイも見つかりました。<br><br>その後の調べでいぶきさんの体には刃物などで切られたような傷はありませんでしたが、首には圧迫されたような痕があったことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は前日の夜に何らかのトラブルがあり、父親が冷蔵庫に娘を放置したあと自殺を図ったとみて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011985511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 16:27:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国側対応を慎重に見極めへ 改善なければ規制強化拡大も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/k10011985721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国側対応を慎重に見極めへ 改善なければ規制強化拡大も</span><time datetime="2019-07-08T03:59"><span>7月8日</span> <span>3時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/K10011985721_1907072112_1907080359_01_02.jpg" alt="韓国側対応を慎重に見極めへ 改善なければ規制強化拡大も" id="news_image"></div><div></div><div>政府が、半導体の原材料など韓国への輸出規制を厳しくする措置を打ち出してから、８日で１週間になります。今回の措置をきっかけに、韓国側には原材料を適切に管理するよう促したい考えですが、改善に向けた動きがなければ、規制強化の対象をほかの品目にも広げざるをえないとしていて、韓国側の対応を慎重に見極める方針です。</div><div>政府は、半導体や有機ＥＬパネルの製造などで使われる３品目の原材料について、今月１日に韓国に輸出する際の規制を厳しくする措置を発表し、４日から実施しています。<br><br>韓国側は撤回を求めるとともに、日本の措置はＷＴＯ＝世界貿易機関のルールで原則的に禁止されている「数量制限」にあたるとして、ＷＴＯへの提訴を検討しています。<br><br>これに対して日本政府は、軍事転用も可能な原材料であり、輸入した韓国側による不適切な事例が複数見つかったことから、安全保障上、必要な措置だとしています。<br><br>また、ＷＴＯのルールでは、軍事転用のおそれがある原材料の輸出などで例外を認める規程があるため、「数量制限」の違反にはあたらないと反論しています。<br><br>政府としては、今回の措置をきっかけに韓国側が原材料を適切に管理するよう促したい考えです。<br><br>しかし、改善に向けた動きがなければ、輸出管理の優遇措置を与える国から韓国を外し、規制強化の対象を一部の工作機械や炭素繊維などほかの輸出品目にも広げざるをえないとしていて、韓国側の対応を慎重に見極めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190708%2Fk10011985721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 03:59:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子中学生殺害事件 逮捕の同級生 自宅の包丁を使ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/k10011985711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子中学生殺害事件 逮捕の同級生 自宅の包丁を使ったか</span><time datetime="2019-07-08T04:06"><span>7月8日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/K10011985711_1907072108_1907080406_01_02.jpg" alt="男子中学生殺害事件 逮捕の同級生 自宅の包丁を使ったか" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県所沢市で中学２年の男子生徒が刃物で刺されて殺害された事件で、逮捕された同級生の男子生徒は自宅の台所にあった包丁を凶器として使ったとみられることが、捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>今月５日、埼玉県所沢市で中学２年生の本郷功太郎さん（13）が刃物で刺されて殺害され、同級生の男子生徒（14）が逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、逮捕された生徒は直前まで自宅で本郷さんと一緒にテスト勉強をしていたとみられていて、事件については、「以前、教科書を隠されたことなどがあり、問い詰めたら否定されたのでけんかになって刺した」などと供述しているということです。<br><br>捜査関係者によりますと、現場の状況などから生徒は自宅の台所にあった包丁を凶器として使ったとみられ、１階の広い範囲や玄関などに血痕が残っていたことから、警察は執ように切りつけた疑いがあるとみています。<br><br>警察は２人の間に事件につながるようなトラブルがなかったかどうか学校関係者からも聞き取りを行うなどして、動機について慎重に調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190708%2Fk10011985711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 04:06:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷が14号ツーラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/k10011985921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス大谷が14号ツーラン</span><time datetime="2019-07-08T04:30"><span>7月8日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/K10011985921_1907080429_1907080430_01_02.jpg" alt="エンジェルス大谷が14号ツーラン" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が７日、アストロズ戦に３番・指名打者で出場し３回の第２打席で２試合ぶりとなる今シーズン14号のツーランホームランを打ちました。試合は、現在も続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190708%2Fk10011985921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 04:30:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 九龍半島側で大規模デモ 一部若者と警察官衝突</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/k10011985861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 九龍半島側で大規模デモ 一部若者と警察官衝突</span><time datetime="2019-07-08T04:39"><span>7月8日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/K10011985861_1907080107_1907080111_01_02.jpg" alt="香港 九龍半島側で大規模デモ 一部若者と警察官衝突" id="news_image"></div><div></div><div>香港で７日、条例の改正に反対する大規模なデモが九龍半島側の繁華街で行われ、その後も現場にとどまった一部の若者と、警官隊が衝突しました。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正をめぐって、７日、これに反対する若者たちがＳＮＳなどを通じてデモ行進を呼びかけ、主催者の発表で23万人の市民が参加しました。<br><br>デモはこれまでとは異なり、政府庁舎や議会がある香港島ではなく、中国本土との間を直接結ぶ高速鉄道が発着する九龍半島の西九龍駅周辺で行われましたが、大きなトラブルもなく終わりました。<br><br>しかし、デモ終了後に若者ら数千人が、日本からの観光客も多く訪れる有数の繁華街、ネイザンロードに場所を移して抗議活動を続けました。<br><br>そして警官隊とにらみ合いとなり、深夜になって警官隊が警棒を使って強制排除に乗り出し、数か所で若者らと衝突しました。<br><br>現場では頭から血を流し、仲間に介抱される男性もいたほか、地元メディアによりますと数人が警察に拘束されたということです。<br><br>香港政府は８日未明、コメントを発表し、「デモ行進は平和的かつ理性的に行われた。自由な意見の表明は尊重する」とした一方、「夜になって一部のデモ隊が繁華街の道路を占拠して交通や商業活動などに不便を強いたことや警察と対峙したことは遺憾だ」と批判しました。<br><br>条例改正をめぐる抗議活動は連日続いていて、場所も香港の各地に拡大しており、混乱が収束に向かうかは見通せない状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190708%2Fk10011985861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 04:39:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遺伝子「優性・劣性」“高校教科書では別表現を”日本学術会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/k10011985881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>遺伝子「優性・劣性」“高校教科書では別表現を”日本学術会議</span><time datetime="2019-07-08T04:55"><span>7月8日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/K10011985881_1907080442_1907080455_01_02.jpg" alt="遺伝子「優性・劣性」“高校教科書では別表現を”日本学術会議" id="news_image"></div><div></div><div>遺伝子の特徴を示す「優性」や「劣性」という用語について、日本の科学者でつくる「日本学術会議」は、一方が劣っているかのような誤解を与えるとして、今後、高校の教科書では別の表現を使うことを提案する報告書をまとめました。</div><div>学校の生物の授業では、遺伝子が関係する特徴のあらわれやすさを示す用語として、「優性」と「劣性」の遺伝という表現が使われていますが、一方が劣っているかのような誤解につながりかねないと関係する学会などが指摘していました。<br><br>こうした指摘を受け、日本の科学者で作る「日本学術会議」は、高校の生物で学ぶ重要な用語を検討する委員会の中で報告書をまとめ、今後、高校の生物の教科書では、「優性」は「顕性」に、「劣性」は「潜性」に替えるとする考え方を示しました。<br><br>一方、中学校では今も「優性」と「劣性」として教えている現状があり、混乱を防ぐために「優性」と「劣性」は別名として残すとしています。<br><br>日本学術会議の報告は国の学習指導要領の見直しでも参考にされるなど、一定の影響力があり、今後、教科書が変わるきっかけとなるか注目されます。<br><br>報告を取りまとめた委員会の中野明彦委員長は「用語は、本来の意味で適切に使われることを願っており、教科書にも取り入れられることを期待している」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>明治43年の論文以降「優性・劣性」 に統一か</h3><div>「優性」と「劣性」という用語は、初めから使われていたわけではありません。<br><br>日本医学会のワーキンググループが調べたところ、「現在性」とか「潜伏性」などさまざまな用語が使われてきましたが、明治43年に出された論文以降、「優性」と「劣性」に統一されたようだということです。<br><br>しかし、すでに昭和20年の時点では、「優劣」の意味ではないのでほかの用語に替えたほうがよいとの指摘があったことが確認されています。<br><br>また、近年では２年前の９月に日本遺伝学会が「顕性」と「潜性」に改めることを公表しています。<br><br>一方、この用語の変更については、日本学術会議とは別に日本医学会のワーキンググループでも検討が進められていて、今回の日本学術会議の報告書に対して、医療の現場ですでに浸透していることばであり、検討の歩調を合わせて慎重に議論すべきだという指摘もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190708%2Fk10011985881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 04:55:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン ウラン濃縮度引き上げ 欧州各国は協議継続も混乱強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190708/k10011985891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン ウラン濃縮度引き上げ 欧州各国は協議継続も混乱強まる</span><time datetime="2019-07-08T05:13"><span>7月8日</span> <span>5時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190708/K10011985891_1907080509_1907080513_01_02.jpg" alt="イラン ウラン濃縮度引き上げ 欧州各国は協議継続も混乱強まる" id="news_image"></div><div></div><div>国際社会が高く評価したイランの核合意をめぐり、イランは７日、合意で約束された経済的利益が得られていないとして、決められた制限を超えてウランの濃縮度を引き上げると発表しました。ヨーロッパ各国は合意を維持するため協議を続ける構えですが、打開策は見えておらず、イラン情勢はさらに混乱の度合いを強めています。</div><div>イランは７日、イランの核開発を抑止してきた核合意の重要な義務にあたるウランの濃縮度について合意で決められた3.67％の制限を越えて引き上げると発表しました。<br><br>記者会見でイラン外務省のアラグチ外務次官は、「ヨーロッパ各国がわれわれの要求を実現していれば、きょうの発表はなかった」と述べて、合意に参加するヨーロッパ各国が、一方的に合意から離脱したアメリカの制裁からイランを守る責任があると強調しました。<br><br>これに対してイギリス外務省は７日、声明で、「イランは核合意の条項を破っている」と懸念を示したほか、ドイツ外務省も「核合意の義務に反するすべての行為をやめ、元の状態に戻すよう求める」としてイランに自制を求めました。<br><br>そのうえでヨーロッパ側は合意の維持に向けてイランを含めた関係国と協議していく考えを示しましたが、イランが求める原油の輸入再開を含めた支援策のめどがたっていないことに加え、今回の措置でアメリカが圧力を強めることも予想され、イラン情勢はさらに混乱の度合いを強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＥＵ 核合意の枠組み維持したい考えにじませ</h3><div>ＥＵの報道官は７日、声明を発表し、「イランの行動を非常に懸念している。イランはこれ以上、核合意を台なしにする措置をとらず、合意とは相いれない状態を元に戻すよう強く求める」として合意を順守するよう求めました。一方で「ＩＡＥＡ＝国際原子力機関によるさらなる情報を待っている」と述べ、ＩＡＥＡの正式な分析結果を待つ考えも示しました。<br><br>核合意の仲介役を担ったＥＵは、う余曲折を経て合意をまとめ上げただけに、イランを直ちに刺激することは避け、合意の枠組みを何としても維持したい考えをにじませました。</div></div><div><h3>ドイツ「極めて憂慮」</h3><div>ドイツ外務省の報道官は７日、「極めて憂慮している」と述べました。そのうえで、「イランに対しては、低濃縮ウランの貯蔵も含め、核合意の義務に反するすべての行為をやめ、元の状態に戻すよう強く求める」としてイラン側をけん制しました。<br><br>また、今後の対応については、「核合意の枠組みの中で、ほかの核合意の参加国と緊密に連携していく」として、イギリスやフランスなどの関係各国と慎重に意見をすりあわせていく方針を示しました。</div></div><div><h3>フランス「非常に懸念」</h3><div>フランス外務省の報道官は７日、声明を発表し、「イランが核合意で決められた制限を超えてウランの濃縮度の引き上げに着手したとの発表を非常に懸念している。イランに対しては、核合意を順守しないすべての行動をやめるよう強く求める」としています。<br><br>そのうえで、「フランスはイランの核問題に関わる緊張の緩和を主導していくため、関係国と緊密に連携している」として、各国と連携して対応していく考えを示しました。</div></div><div><h3>イギリス イランを非難</h3><div>イギリス外務省は７日、声明を発表し、「イランは核合意の条項を破っている。守るべき合意に反する行動は直ちに中止して、元に戻さなくてはならない」と非難しました。そのうえで核合意の枠組みの維持に努め、関係国と連携して対応にあたる方針を示しました。</div></div><div><h3>アメリカ 強く非難 圧力強化の考え</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は７日、ツイッターに「イランの体制が核兵器を獲得すれば、世界にさらに大きな危険をもたらすだろう」と書き込みウランの濃縮度引きあげを発表したイランを強く非難しました。<br><br>そのうえで「イランの核開発の拡大はさらなる孤立と制裁につながる」として、イランに対して追加の制裁を科すなど圧力を強化する考えを強調しました。<br><br>さらに、「各国はイランに核開発のためのウラン濃縮を認めないという長期にわたる基準を復活させるべきだ」として国際社会がウラン濃縮を停止するようイランに要求していくことが必要だという認識を示しました。</div></div><div><h3>イスラエル 欧州各国に経済制裁を要求</h3><div>イランの核開発を安全保障上の最大の脅威と位置づけるイスラエルのネタニヤフ首相は７日、ヨーロッパの国々に対し、イランに再び経済制裁を科すよう強く要求しました。<br><br>ネタニヤフ首相は７日の閣議でイランがウランの濃縮度を核合意で決められた制限を超えて引き上げると表明したことについて「小さな出来事だと受け取るのは間違いだ。第２次世界大戦の始まりもナチス・ドイツがラインラントの非武装地帯に軍隊を進駐させるという小さな出来事から悪化していったからだ。大変危険な動きだ」と述べ、イランの措置は核兵器の保有につながるとヨーロッパの国々に警告しました。<br><br>そのうえで、ネタニヤフ首相は「フランス、イギリス、そしてドイツはイランと核合意を結んだとき、『イランが核合意に違反すれば、厳しい制裁を科す』と言っていた。全体主義の体制がいとも簡単に一線を越えて危険をもたらすことを私たちは歴史から学んだはずだ。ヨーロッパ諸国は直ちに行動を起こし、イランに再び経済制裁を科すべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190708%2Fk10011985891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 05:13:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>