<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【動画解説】台風19号 危険なレベルに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】台風19号 危険なレベルに</span><time datetime="2019-10-11T06:29"><span>10月11日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122451_1910110621_1910110629_01_03.jpg" alt="【動画解説】台風19号 危険なレベルに" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風19号。東日本に接近、上陸する台風としては過去にないくらいの危険なレベルです。気象予報士の解説です。（動画３分秒／データ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:29:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の漁船衝突映像 公表の方向で検討 菅官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の漁船衝突映像 公表の方向で検討 菅官房長官</span><time datetime="2019-10-11T10:12"><span>10月11日</span> <span>10時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122551_1910111018_1910111018_01_02.jpg" alt="北朝鮮の漁船衝突映像 公表の方向で検討 菅官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>水産庁の漁業取締船と北朝鮮の漁船が衝突した事故について、菅官房長官は、衝突現場の様子を撮影した映像を公表する方向で検討していることを明らかにしました。</div><div>今月７日、石川県の能登半島沖で水産庁の漁業取締船と北朝鮮の漁船が衝突した事故をめぐっては、与野党から、事実関係を明らかにするため事故やその後の救助活動の様子を記録した映像を公表するよう求める意見が出ていました。<br><br>これについて、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「衝突の現場を撮影した映像を公表する方向で検討していると報告を受けている。現在、公表の時期や方法などについて検討している」と述べ、映像を公表する方向で検討していることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:12:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本 首都圏など在来線 あす午前９時以降 順次取りやめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ東日本 首都圏など在来線 あす午前９時以降 順次取りやめ</span><time datetime="2019-10-11T11:08"><span>10月11日</span> <span>11時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122631_1910111108_1910111108_01_02.jpg" alt="ＪＲ東日本 首都圏など在来線 あす午前９時以降 順次取りやめ" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の接近に伴い、ＪＲ東日本は首都圏や静岡県の一部の在来線の路線について、12日の午前９時以降、順次、運転を取りやめることを決めました。</div><div>また、東北・山形・秋田・北陸・上越の各新幹線は午前11時以降に出発する列車から本数を減らして運転し、その後、運休することを決めました。<br><br>ＪＲ東日本はホームページなどで最新の情報を確認するよう、呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>計画運休 少なくとも１３日昼ごろまでか</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、計画運休は少なくとも１３日・日曜日の昼ごろまで予定していて、台風の被害があれば、長期化するおそれもあるとしています。<br><br>ＪＲ東日本はホームページなどで最新の情報を確認するよう、呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:08:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気象庁「1200人以上犠牲の狩野川台風に匹敵 特別警報も」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁「1200人以上犠牲の狩野川台風に匹敵 特別警報も」</span><time datetime="2019-10-11T11:14"><span>10月11日</span> <span>11時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122671_1910111114_1910111115_01_02.jpg" alt="気象庁「1200人以上犠牲の狩野川台風に匹敵 特別警報も」" id="news_image"></div><div>台風19号について、気象庁は午前11時から記者会見を開き、静岡や関東で1200人以上が犠牲となった狩野川台風に匹敵する記録的な大雨となり、大雨の特別警報を発表する可能性もあるとして、厳重な警戒を呼びかけました。</div><div>台風19号について気象庁は午前11時から記者会見を開き、梶原靖司予報課長が今後の見通しや警戒点を説明しました。この中で梶原課長は、「台風は非常に強い勢力を保ったまま、あすには東海、または関東地方に上陸する可能性が高まってきた。暴風や高波に加えて関東地方を中心に記録的な大雨となるおそれがある」と述べました。<br><br>そのうえで、「あす12日からあさって13日にかけて東日本を中心に西日本から東北の広い範囲で猛烈な風が吹いて海は猛烈なしけとなり、記録的な暴風となるところもある見込みだ。台風本体の非常に発達した雨雲がかかるため、広い範囲で記録的な大雨となる見込みで、大雨特別警報を発表する可能性がある。伊豆に加えて関東でも土砂災害が多発し、河川の氾濫が相次いだ昭和33年の狩野川台風に匹敵する記録的な大雨となるおそれもある」と述べ、強い危機感を示しました。<br><br>さらに、「全国的に、暴風、うねりを伴った高波、土砂災害、低い土地や地下施設の浸水、河川の増水や氾濫、高潮や、高潮と重なった高波による浸水や沿岸施設の損壊に、厳重に警戒してほしい。自分の命、大切な人の命を守るため、風や雨が強まる前に、夜間暗くなる前に、市町村の避難勧告などにしたがって、早め早めの避難や安全確保をお願いしたい」厳重な警戒を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>狩野川台風とは</h3><div>狩野川台風は、昭和33年９月に、神奈川県の三浦半島に上陸した台風です。<br><br>この台風では、伊豆半島や関東を中心に記録的な豪雨をもたらし伊豆半島中部では総雨量が750ミリに達したほか、24時間に降った雨の量は東京の都心で392.5ミリとこれまでの記録となっています。<br><br>この豪雨で伊豆半島を流れる「狩野川」が決壊して洪水が発生するなど、各地で川の氾濫や土砂災害が相次ぎ、合わせて1200人を超える犠牲者が出ました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:14:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国家公務員の給与 若年層にかぎり月給引き上げ決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国家公務員の給与 若年層にかぎり月給引き上げ決定</span><time datetime="2019-10-11T11:48"><span>10月11日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122701_1910111128_1910111148_01_02.jpg" alt="国家公務員の給与 若年層にかぎり月給引き上げ決定" id="news_image"></div><div></div><div>今年度の国家公務員の給与について、政府は、人事院の勧告どおり、引き上げる方針を決めました。月給の引き上げは、人手不足で若手の人材獲得競争が激しくなっていることを受け、若年層に限るとしています。</div><div>今年度の国家公務員の給与について、人事院は、ことし８月、民間との格差を解消するため、月給とボーナスをいずれも引き上げるよう勧告し、月給については、人手不足で若手の人材を獲得するため、民間企業で初任給の引き上げが進んでいるとして、若年層に限るよう求めました。<br><br>政府は、11日の給与関係閣僚会議で、勧告どおり、月給とボーナスをいずれも引き上げることを決めました。<br><br>このうち月給は、大卒の総合職で現在、18万5200円の初任給を1500円引き上げるなど、30代半ばまで適宜引き上げるとしています。<br><br>また、ボーナスは全世代を対象に平均で0.05か月分引き上げるとしています。月給とボーナスがいずれも引き上げられるのは６年連続で、平均の年収は、２万7000円増え、680万円となります。<br><br>政府は、こうした内容を盛り込んだ給与法の改正案などを、今の国会に提出することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:48:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号「計画運休」新幹線・首都圏在来線・私鉄で実施決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/k10012122151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号「計画運休」新幹線・首都圏在来線・私鉄で実施決定</span><time datetime="2019-10-11T11:52"><span>10月11日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191011/K10012122151_1910111049_1910111049_01_02.jpg" alt="台風19号「計画運休」新幹線・首都圏在来線・私鉄で実施決定" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風19号の接近に伴って、鉄道各社は、「計画運休」の実施を決めたり、「計画運休」を検討したりしています。<br><br>ＪＲ東海は、12日土曜日の朝から東海道新幹線の「計画運休」を実施すると発表しました。東京と名古屋の間は始発から終日、運転を見合わせます。<br><br>ＪＲ西日本は、12日土曜日午前から山陽新幹線の新大阪と岡山の間で「計画運休」を実施すると発表しました。<br><br>また、ＪＲ東日本は首都圏や静岡県の一部の在来線の路線について、12日土曜日の午前９時以降、順次、運転を取りやめることを決めました。また、東北・山形・秋田・北陸・上越の各新幹線は、12日土曜日の午前11時以降に出発する列車から本数を減らして運転し、その後、運休することを決めました。<br><br>さらに、首都圏の私鉄では、小田急電鉄が12日土曜日から13日日曜日にかけての「計画運休」を決めました。<br><br>そのほか多くの鉄道会社でも12日土曜日から13日日曜日にかけて、「計画運休」を行う可能性があるとしていて、実施する場合は11日の昼以降に公表するとしています。会社のホームページやＳＮＳなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＪＲ東海 東海道新幹線</h3><div>ＪＲ東海によりますと、台風19号は暴風域を伴って、東海道新幹線の沿線に接近する見込みとなったことから、12日土曜日の朝から東海道新幹線の計画運休を実施することを決めました。計画では、東京と名古屋の間は、始発から終日運転を見合わせます。<br><br>また、名古屋と新大阪の間については、<br>▼下りが、午前６時台に名古屋を出発する「のぞみ95号」、「ひかり491号」、「こだま691号」、<br>▼上りが午前６時台に新大阪や西明石を出発する「のぞみ200号」、「ひかり504号」、「のぞみ100号」を除き、列車の運転を取りやめるということです。<br>運転する上り下り、あわせて６本の列車はすべて各駅に停車するほか、上りの３本の列車は名古屋止まりとなります。<br><br>ＪＲ東海によりますと、13日日曜日については、台風の影響が弱まって安全確認ができれば運転を開始する予定ですが、列車の本数を減らしたり、運転を取りやめたりする場合もあるとしていて、運転計画を十分に確認して欲しいと呼びかけています。<br><br>（11日 午前10時45分時点）</div></div><div><h3>ＪＲ西日本 山陽新幹線</h3><div>ＪＲ西日本は、12日土曜日午前から山陽新幹線の新大阪と岡山の間で「計画運休」を実施すると発表しました。<br><br>発表によりますと、12日土曜日、「計画運休」が実施されるのは、新大阪と岡山の間で、▼下りは、午前10時29分に新大阪を出発する博多行きの「こだま739号」、▼上りは、午前８時47分に、博多を出発する新大阪行きの「さくら542号」を最後に、終日、運転を取りやめます。<br><br>岡山と博多の間も、大幅に本数を減らした運行になるということです。<br><br>また、13日日曜日は、台風が弱まり、安全確認ができれば、運転するとしていますが、取りやめる場合もあるとして、ＪＲ西日本では、ホームページなどで最新の運転計画を確認して欲しいとしています。<br><br>（11日 午前11時40分時点）</div></div><div><h3>ＪＲ東日本 東北・上越など各新幹線</h3><div>東北・山形・秋田・北陸・上越の各新幹線は、12日土曜日の午前11時以降に出発する列車から本数を減らして運転し、その後、運休することを決めました。<br><br>ＪＲ東日本によりますと「計画運休」は少なくとも13日・日曜日の昼頃まで予定していて、台風の被害があれば、長期化するおそれもあるとしています。ＪＲ東日本はホームページなどで最新の情報を確認するよう、呼びかけています。<br><br>（11日 午前11時15分時点）</div></div><div><h3>ＪＲ東日本 首都圏の在来線</h3><div>ＪＲ東日本は首都圏や静岡県の一部の在来線の路線について、12日土曜日の午前９時以降、順次、運転を取りやめることを決めました。<br><br>ＪＲ東日本によりますと「計画運休」は少なくとも13日・日曜日の昼頃まで予定していて、台風の被害があれば、長期化するおそれもあるとしています。ＪＲ東日本はホームページなどで最新の情報を確認するよう、呼びかけています。<br><br>（11日 午前11時15分時点）</div></div><div><h3>小田急電鉄</h3><div>小田急電鉄は、12日土曜日から13日日曜日の午前中まで、運転の本数を減らしたり、運転を見合わせたりすることを決めました。小田急電鉄によりますと、▽12日土曜日は正午以降の列車本数を減らし、その後、午後３時以降の運転を見合わせるということです。また、▽13日日曜日は始発から午前中の点検が終わるまでは運転を見合わせて、運転再開の見込みは点検を終えた後に判断するとしています。一方、特急ロマンスカーと東京メトロ・千代田線との直通運転については、12日土曜日は終日、運転を見合わせることを決めています。<br><br>（11日 午前11時20分時点）</div></div><div><h3>相模鉄道</h3><div>神奈川県の横浜駅から海老名駅などを結ぶ相模鉄道は、台風19号の接近に伴い、12日土曜日の午前10時ごろから順次、運転の本数を減らし、午前11時ごろからは終日運転を見合わせることを決めました。また、13日日曜日は台風の影響しだいで運転を見合わせる場合があるとしています。<br><br>（11日 午前11時30分時点）</div></div><div><h3>東武鉄道</h3><div>東武鉄道は、有料の特急について、12日の午前９時から13日正午まで運休することを決めたほか、12日から13日にかけて全線で計画運休を行う可能性があります。詳細な情報は11日午後１時ごろに公表するとしています。</div></div><div><h3>東急電鉄</h3><div>東急電鉄は、12日から13日午前中にかけて運転本数を減らしたり運転を取りやめる予定で、詳細な情報は11日の昼ごろに公表するとしています。</div></div><div><h3>その他の私鉄</h3><div>また、12日以降、「計画運休」を行う可能性があるとしているのは、京王電鉄、西武鉄道、多摩都市モノレール、東京都交通局、東京メトロ、東京モノレール、つくばエクスプレス、ゆりかもめ、東京臨海高速鉄道です。<br><br>「計画運休」を行う場合、多くの鉄道会社では、11日の昼以降に、詳細な情報を発表することにしています。ただ、台風の進路や速度によっては公表のタイミングが変わる可能性があるとしていて、鉄道各社は、「最新の運行情報をホームページやツイッターなどで確認してほしい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191011%2Fk10012122151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/k10012120511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ</span><time datetime="2019-10-11T12:05"><span>10月11日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191010/K10012120511_1910111032_1910111033_01_03.jpg" alt="台風19号 東海・関東に接近へ 記録的な大雨・暴風のおそれ" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風19号は、12日には勢力を保ったまま東海と関東にかなり接近する見込みです。記録的な大雨や暴風となって、大雨の特別警報が発表され大きな被害が発生するおそれがあります。11日のうちに備えを済ませるようにして下さい。</div><div>気象庁によりますと、大型で非常に強い台風19号は、午前９時には、小笠原諸島の父島の西の海上を、１時間に25キロの速さで北北西へ進んでいます。中心の気圧は925ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで、中心の東側370キロ以内と西側280キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は暴風域を伴って、非常に強い勢力を保ったまま、12日から13日にかけて東海または関東にかなり接近し、進路によっては上陸する見込みです。<br><br>台風の接近に伴い、12日から13日にかけては広い範囲で非常に激しい雨が降るおそれがあり、特に関東と東海を中心に猛烈な雨が降って、記録的な大雨となるおそれがあります。<br><br>12日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で500ミリ、伊豆諸島で300ミリ、関東甲信と近畿で250ミリ、四国で200ミリなどと予想されています。<br><br>その後、12日の昼から13日昼までの24時間には、さらに東海で600ミリから800ミリ、関東甲信と北陸で300ミリから500ミリ、伊豆諸島と東北で300ミリから400ミリ、近畿と中国地方で200ミリから300ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、伊豆半島や関東で川の氾濫や土砂災害が相次いだ昭和33年の「狩野川台風」に匹敵する記録的な大雨となり、特別警報が発表されるおそれがあるとしています。<br><br>また、風も次第に強まり、東日本や西日本の太平洋側では、11日夕方から非常に強い風が吹いて、12日は、猛烈な風が吹く見込みです。<br><br>12日にかけての最大風速は、東海で45メートル、関東甲信で40メートル、近畿で30メートル、東北で28メートル、北陸と四国、中国地方で25メートル、小笠原諸島で23メートル、九州北部で22メートル、北海道と九州南部で20メートルと予想され、最大瞬間風速は、東海と関東甲信で60メートル近畿で45メートル、東北で40メートル、北陸、四国、中国地方、九州北部、小笠原諸島で35メートル、北海道と九州南部で30メートルと予想されています。<br><br>海上は、11日夜には猛烈なしけや大しけとなる見込みで、12日にかけて予想される波の高さは、東海と関東、伊豆諸島で13メートル、近畿と小笠原諸島で10メートル、東北と四国で９メートル、北陸、中国地方、九州、沖縄・奄美で６メートルなどとなっています。<br><br>さらに、台風の進路によっては、12日から13日にかけて、東日本を中心に高潮のおそれがあります。<br><br>12日からの連休は、広い範囲で大荒れの天気となり、特に台風が接近する地域では暴風や大雨による甚大な被害が発生するおそれがあります。<br><br>暴風への対策を進めたり地域のハザードマップや避難場所を確認したりするなど、11日のうちに台風への備えを済ませるようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191010%2Fk10012120511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 12:05:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>