<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>山形空港で航空機が滑走路外れる 滑走路は閉鎖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形空港で航空機が滑走路外れる 滑走路は閉鎖</span><time datetime="2019-04-23T17:53"><span>4月23日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893671_1904231757_1904231757_01_02.jpg" alt="山形空港で航空機が滑走路外れる 滑走路は閉鎖" id="news_image"></div><div></div><div>山形県山形空港事務所によりますと、23日午後４時40分に、山形空港から県営名古屋空港に向けて出発する予定だったフジドリームエアラインズの386便が離陸しようとして滑走路を外れ、現在、滑走路脇に停止しているということです。<br>機体には乗客など64人が乗っていましたが、けが人の情報は今のところ入っていないということです。この影響で、滑走路は閉鎖されています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 17:53:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スリランカ同時爆破テロ 過激派組織のメンバーら40人拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカ同時爆破テロ 過激派組織のメンバーら40人拘束</span><time datetime="2019-04-23T17:58"><span>4月23日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>スリランカの最大都市、コロンボを中心に起きた同時爆破テロ事件で、スリランカの捜査当局はこれまでに国内のイスラム過激派組織のメンバーら40人を拘束しました。事件の背後に国外のテロ組織が関与していた可能性が高いとして、23日、全土に非常事態宣言を出し、捜査を進めています。</div><div>スリランカでは21日、最大都市コロンボと、その郊外などのホテルとキリスト教の教会、合わせて６か所でほぼ同時に爆発が起き、捜査当局は、いずれも自爆テロだったという見方を示しています。<br><br>スリランカ政府は、23日、一連の爆発による死者がさらに増えて321人になったと発表しました。<br><br>死亡した人のうち少なくとも31人が外国人で、日本人１人が含まれています。<br>また、けが人はおよそ500人に上っています。<br><br>捜査当局は、今回の事件に関連して、これまでに国内のイスラム過激派組織「ナショナル・タウヒード・ジャマート」のメンバーら40人を拘束したと発表しました。<br><br>捜査当局は、事件の背後に国外のテロ組織が関与していた可能性が高いとして、現地時間の23日午前０時、全土に非常事態宣言を出しました。<br><br>新たなテロへの厳戒態勢をしくとともに裁判所の令状がなくても身柄を拘束できるなど、治安機関の権限を強化して、捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ナショナル・タウヒード・ジャマート」とは</h3><div>事件への関与が疑われている「ナショナル・タウヒード・ジャマート」という組織は、スリランカ東部を拠点にしているイスラム過激派組織です。<br><br>スリランカの捜査当局によりますと、イスラム教の中でも厳格なことで知られるサウジアラビアのワッハーブ派の影響を強く受けていると言われています。<br><br>これまで、あまり注目されることはありませんでしたが、３年前に、仏教批判を展開するようになり、去年、スリランカ国内で仏像を破壊するなどしてメンバーが逮捕されました。<br><br>捜査当局は、この組織の活動が次第に過激化しているとして監視対象とし、おととしの時点では、およそ2000人のメンバーがいたとされています。<br><br>ただ、最近ではサウジアラビアなど、中東に働きに出ていたスリランカ人が地元に戻って組織に加わり、開発が遅れている東部の貧困層への勧誘も活発化させているということで、急速に人数を増やしているとして当局が懸念を強めていました。</div></div><div><h3>スリランカ政府は謝罪</h3><div>スリランカ政府は今回の事件について、事前にテロの情報が寄せられていたものの、その情報が内部で十分に共有されず、事件を未然に防ぐことができなかったことを認め、謝罪しています。<br><br>スリランカ政府の報道官は、22日の会見で、コロンボを中心に起きた同時爆破テロ事件について、国内のイスラム過激派組織、「ナショナル・タウヒード・ジャマート」のメンバー７人による、自爆攻撃だったと指摘しました。<br><br>さらに報道官は、政府は、事前に外国の情報機関から複数回にわたって、キリスト教の教会やホテルなどを狙ったテロ事件が計画されていると、警告を受けていたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで報道官は、「すべてわれわれの責任だ」と述べ、事前に情報が寄せられていたものの政府内部で十分に共有されず、事件を未然に防ぐことができなかったことを認め、国民に謝罪しました。</div></div><div><h3>列車の車内でも不審物騒ぎ</h3><div>最大都市コロンボで現地時間の23日午前８時半ごろ、走行中の列車の車内から持ち主が分からない不審なかばん２個が見つかり、軍の兵士や警察官が途中の駅で列車を止めて確認にあたる一幕がありました。<br><br>およそ２時間後に不審物ではないことが確認され、列車の運行は再開されました。<br><br>当時、駅では大勢の通勤客などで混み合っていて、兵士や警察官があわただしく出入りするなど構内は一時騒然としました。<br><br>スリランカ国内では、同時爆破テロ事件のあと軍や警察が各地で不審物の捜索を行っていて、22日も、コロンボ中心部のバスターミナルで87個の起爆装置が見つかるなど緊張した状態が続いています。</div></div><div><h3>日本人の死者とけが人</h3><div>関係者によりますと、スリランカで起きた同時爆破テロ事件では、日本人１人が死亡し、４人がけがをしています。<br><br>亡くなったのは現地在住の高橋香さん（39）で、高橋さんの39歳の夫、そして４歳の娘も、けがをしたということです。<br><br>さらに携帯電話会社のＫＤＤＩの社員でスリランカに出張中だった46歳の男性と、スリランカの日本大使館の32歳の男性職員もけがをしたということです。</div></div><div><h3>日本人シェフ「驚いた」</h3><div>今回の事件についてコロンボのレストランでシェフを勤める長浩也さんは、「内戦も終わり、平和だと思っていた。スリランカでこういうことがあるとは、驚きました」と話していました。<br><br>この店では、日本人の駐在員の利用が多いということですが、事件後、予約のキャンセルが相次いでいるということです。<br><br>長さんは、同じくレストランでシェフを勤め今回犠牲となった高橋香さんの夫とも交流があったということで、「不安な部分はあるがテロに負けずにやっていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 17:58:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯３社 メッセージアプリに追加サービス ＬＩＮＥに対抗</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯３社 メッセージアプリに追加サービス ＬＩＮＥに対抗</span><time datetime="2019-04-23T18:40"><span>4月23日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893651_1904231815_1904231840_01_02.jpg" alt="携帯３社 メッセージアプリに追加サービス ＬＩＮＥに対抗" id="news_image"></div><div></div><div>ＬＩＮＥに対抗するため携帯電話大手３社が去年から始めたメッセージアプリのサービス。企業の公式アカウントとやり取りする機能を追加することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893651_1904231815_1904231840_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＴＴドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンクの３社は去年５月から開始したメッセージアプリ「＋メッセージ」の機能強化を発表しました。<br><br>「＋メッセージ」はＬＩＮＥに対抗するため、携帯電話の番号でメッセージをやり取りするショートメールの機能を活用したもので、画像や動画、スタンプなどを送ることができます。<br><br>今回、追加するのは企業の公式アカウントとやり取りする機能です。<br><br>これによって利用者は、レストランの予約などが簡単にできるようになります。<br><br>また、３社は三菱ＵＦＪ銀行や野村証券など金融機関５社と連携し、複数の企業への住所変更手続きをアプリ上で１回で済ませることができる仕組みをつくるとしています。<br><br>ＬＩＮＥは7900万人の利用者をかかえ、アプリを入り口にショッピングや決済などの幅広いサービスを提供していますが、携帯３社も新しい機能によってユーザー獲得を目指す考えです。<br><br>ＫＤＤＩの東海林崇専務は、記者会見で「企業と個人のコミュニケーションを幅広く浸透させたい」と意気込みを語りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:40:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子マラソン 大迫選手 “推薦基準改善を“ ツイートが波紋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子マラソン 大迫選手 “推薦基準改善を“ ツイートが波紋</span><time datetime="2019-04-23T19:04"><span>4月23日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>男子マラソンの日本記録保持者の大迫傑選手が、陸上の日本選手権の男子１万メートルに日本陸上競技連盟の推薦枠で出場しようとしたところ、大迫選手に負けた選手のランキングが下がり、不平不満が出るという理由で認められなかったことを自身のツイッターで明かし、推薦基準の明確化など改善を訴えました。</div><div>大迫選手は去年、男子マラソンの日本記録を更新し、ことし９月に行われる東京オリンピックのマラソンの代表選考レースＭＧＣ＝「マラソングランドチャンピオンシップ」に向けて調整を進めています。<br><br>代表選考レースに先立ち、来月行われる日本選手権の男子１万メートルに日本陸連の強化委員会の推薦枠での出場を検討していましたが、陸連側から大迫選手が日本選手権でいい走りをすると負けた選手のランキングが下がり、不平不満が出るという理由で推薦を受けられず、出場が認められなかったことを23日、自身のツイッターで明かしました。<br><br>そのうえで大迫選手は、「どういう選手が推薦出場に値するのかちゃんと明記してほしい」「こういうツイートをする事は、僕自身にもよけいなプレッシャーをかけるしリスクがある事を理解してほしい。だけど声をあげていかないと、ずっと変わらない」と改善を訴えました。<br><br>日本選手権の男子１万メートルは前年の優勝者や陸連が設定する参加標準記録を突破した選手などに加え日本陸連の強化委員会が推薦する選手が出場できることになっていますが、大迫選手は、おととしからマラソンを中心に大会に出場していてこの種目については記録や成績での参加資格を持っていませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大迫傑選手とは</h3><div>大迫傑選手は東京都出身の27歳。<br><br>男子マラソンの日本記録保持者です。長野県の佐久長聖高校で全国高校駅伝の初優勝に貢献し、早稲田大学でも18年ぶりとなる箱根駅伝の総合優勝の立て役者となるなど、エースとして活躍しました。<br><br>大学卒業後は実業団に進んだあと、2015年にプロ選手としてアメリカに渡り、リオデジャネイロオリンピックに１万メートルと5000メートルで出場しました。<br><br>おととしからマラソンに挑戦し、初マラソンのボストンマラソンで３位、福岡国際マラソンでも３位となりことし９月の東京オリンピックの代表選考レース、ＭＧＣ＝「マラソングランドチャンピオンシップ」の出場権を獲得しました。<br><br>そして去年のシカゴマラソンで日本選手初の２時間５分台となる２時間５分50秒の日本新記録をマークし、一躍注目を集めました。<br><br>今回、問題となった日本選手権の１万メートルでは、2012年から３年連続で２位となったほか、2016年と2017年には連覇を果たしています。<br><br>来年の東京オリンピックでは男子マラソンで1992年のバルセロナ大会以来となるメダル獲得が期待されています。</div></div><div><h3>大迫選手 主なツイートの内容</h3><div>大迫選手は、日本選手権の参加資格をめぐる今回の問題で７回にわたってツイートしました。<br><br>この中で大迫選手は「日本選手権に、本連盟強化委員が特に推薦する競技者という枠で出場しようと試みましたが、叶いませんでした。日本陸上競技連盟の強化委員から『大迫くんが日本選手権でいい走りをすると負けた選手のランキングが下がり、不平不満が出るから』という理由でした。すごい理由だな」と明かしました。<br><br>そのうえで、「以前から強化委員所属チームの選手が陸連合宿に優先参加出来たり、陸連計画の遠征に参加出来たりと色々ありましたが、そろそろ陸連を私物化するのはやめた方がいいと思う」と指摘したうえで、「こういうツイートをすることは僕自身にも余計なプレッシャーをかけるし、リスクがあることを理解してほしい。だけど声をあげていかないと、ずっと変わらない」と心境をつづっています。<br><br>そして「誤解が無いように言うと、今の僕が上位に絡めるほど、日本選手権に出る選手は弱くない。むしろ挑戦させてほしいと言う気持ちから出場をお願いした次第でした」としています。</div></div><div><h3>日本陸上競技連盟「誤解をされていると思う」</h3><div>日本陸上競技連盟の河野匡長距離・マラソンディレクターはアジア選手権が開かれているカタールのドーハで取材に応じました。<br><br>この中で河野ディレクターは、大迫選手の投稿について「誤解をされていると思う。担当者とは公平性を保つために参加資格のある選手から出場させないといけないという話をしたが、彼にどう伝わったかはわからない」と話しました。<br><br>そして、参加資格については、標準記録の突破や各地域の大会で３位以内に入ることなど記録や成績を満たした選手を優先していて、推薦での出場はオリンピックや世界選手権でメダルを獲得した室伏広治選手や日本代表として出場した国際大会でケガをした選手だったことを踏まえ極めて特例的なものだと説明しました。<br><br>大迫選手からは強化委員会の推薦による出場の要望を受け、検討した結果、推薦での出場は認められないことを22日、大迫選手のコーチにメールで伝え、今回の投稿を受けて23日再度、コーチにメールで基準などを連絡したということです。<br><br>一方、大迫選手が訴えた推薦基準の明確化については特例という前提を踏まえ、「どういうケースが出てくるか想定できない」と述べ、難しいという考えを示しました。</div></div><div><h3>日本選手権の参加資格とは</h3><div>日本陸上競技連盟は日本選手権で実施される各種目について参加資格を設定しています。<br><br>このうち、来月19日に行われる男子１万メートルについては、去年の日本選手権の優勝者。28分20秒とする「参加標準記録Ａ」を突破した選手。<br><br>クロスカントリーの日本選手権でシニア男子10キロの優勝者と２位もしくは３位に入り、28分45秒の「参加標準記録Ｂ」を突破した選手。<br><br>各地域の大会で３位以内に入ったうえで「参加標準記録Ｂ」を突破した選手。<br><br>さらに、日本陸連の強化委員会が特に推薦する陸連登録選手。<br><br>各大会を主催する地域の協会が推薦し、日本陸連が承認した選手としています。<br><br>そのうえで、出場が見込まれる選手が多くなり運営に困難が生じる場合は、項目ごとに優先順位をつけて参加を制限するほか、30人に満たない場合は参加標準記録を持っていなくても記録上位の選手を追加する場合があるとしています。<br><br>大迫選手はおととしからマラソンの大会を中心に出場していたため、記録や成績での資格を持っておらず、陸連の強化委員会の推薦を受けて出場することを検討していました。</div></div><div><h3>世界ランキング制度とは</h3><div>国際陸上競技連盟は、ことし２月から、「世界ランキング制度」を導入しました。<br><br>この制度では、世界中の１万人以上の選手に対して、出場した大会での記録と順位、それに大会の格付けなどに応じてポイントを付与し、毎週、最新のランキングが発表されます。<br><br>国際陸連は、ことし９月にカタールで開かれる世界選手権では参加基準としての世界ランキングの採用は見送りましたが、来年の東京オリンピックについては大会に出場する選手のうち50％は参加標準記録を満たした選手、残りの50％は来年７月１日に国際陸連が発表する世界ランキングで上位に入っている選手にするとしています。<br><br>この制度では、日本選手権もポイント付与の対象となっていて大会の順位が世界ランキングに影響することになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 19:04:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内閣府監察室 公文書を調査 重要な文書１年未満で廃棄も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内閣府監察室 公文書を調査 重要な文書１年未満で廃棄も</span><time datetime="2019-04-23T19:48"><span>4月23日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893611_1904231752_1904231948_01_02.jpg" alt="内閣府監察室 公文書を調査 重要な文書１年未満で廃棄も" id="news_image"></div><div></div><div>財務省による決裁文書の改ざんなどを受けて内閣府に新設された公文書監察室が、各府省庁を対象に公文書が適切に取り扱われているか調査したところ、１年以上の保存が必要な比較的重要な文書について１年未満で廃棄できると分類していたケースがあったことが分かりました。</div><div>財務省による決裁文書の改ざんなどを受けて新設された内閣府の公文書監察室は、去年からことしにかけて、各府省庁で公文書が適切に取り扱われているか調査を行い、23日開かれた政府の公文書管理委員会の会合で結果を報告しました。<br><br>それによりますと、政府のガイドラインでは、日常的な連絡でも政策決定の検証に必要な場合は「１年以上の保存」としているにもかかわらず、政策の説明を求める国会議員からの依頼文など比較的重要な文書を「１年未満で廃棄できる」と分類していたケースがありました。<br><br>また、国家戦略特区での獣医学部の新設をめぐり、省庁間の調整記録が残されていなかったことから、ガイドラインでは政策立案に影響する打ち合わせは出席者の確認を得て記録を作るとしていますが、複数の省庁では確認済みかどうか文書に記載していませんでした。<br><br>内閣府は、調査結果を踏まえ、各府省庁にガイドラインに沿った対応の徹底を求めるとともに、今年度は地方にある国の出先機関でも調査を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 19:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スリランカ同時爆破テロ アマーク通信“ＩＳの戦士が実施”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スリランカ同時爆破テロ アマーク通信“ＩＳの戦士が実施”</span><time datetime="2019-04-23T20:19"><span>4月23日</span> <span>20時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190423/K10011893871_1904232031_1904232051_01_03.jpg" alt="スリランカ同時爆破テロ アマーク通信“ＩＳの戦士が実施”" id="news_image"></div><div>スリランカの最大都市、コロンボを中心に起きた同時爆破テロ事件について、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとつながりのある「アマーク通信」は、日本時間の23日夜、「スリランカでキリスト教徒と有志連合の国民を狙った攻撃はＩＳの戦士が実施した」と伝え、ＩＳがキリスト教徒と外国人などを狙って起こした事件だと主張しました。ただ、それ以上の詳しい内容については触れておらず、信ぴょう性ははっきりしていません。スリランカの捜査当局は、これまでに国内のイスラム過激派組織のメンバーら４０人を拘束するとともに、事件の背後に国外のテロ組織が関与していた可能性が高いとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 20:19:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日仏首脳会談 Ｇ20サミットで自由貿易など協調呼びかけ確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/k10011893891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日仏首脳会談 Ｇ20サミットで自由貿易など協調呼びかけ確認</span><time datetime="2019-04-23T20:46"><span>4月23日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190423/K10011893891_1904232046_1904232053_01_02.jpg" alt="日仏首脳会談 Ｇ20サミットで自由貿易など協調呼びかけ確認" id="news_image"></div><div></div><div>フランスを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の23日夜、マクロン大統領と首脳会談を行い、Ｇ20大阪サミットでは自由貿易の推進などの議論を主導し、連携して各国に協調を呼びかけていくことを確認しました。</div><div>ことし６月のＧ20大阪サミットを前にヨーロッパ４か国などを歴訪中の安倍総理大臣は、日本時間の23日夜、最初の訪問国フランスで、マクロン大統領と共同記者発表を行いました。<br><br>両首脳は、スリランカでの同時爆破テロ事件を強く非難し、国際社会と手を携えてテロ対策に取り組む考えを強調しました。また安倍総理大臣は、ノートルダム大聖堂で起きた大規模な火災にお見舞いを表明し、修復に向けた協力を惜しまない意向を示したほか、Ｇ20大阪サミットに先立って６月にマクロン大統領夫妻を日本に招く考えを明らかにしました。<br><br>このあとの首脳会談で安倍総理大臣は、Ｇ20大阪サミットに続いて、８月にフランスで開かれるＧ７サミット＝主要７か国首脳会議でマクロン大統領が議長を務めることを踏まえ、両サミットで明確なメッセージが示せるよう協力を呼びかけました。そして両首脳は、Ｇ20大阪サミットでは、自由貿易の推進や、ＷＴＯ＝世界貿易機関の改革、そして電子データの適正管理に向けた国際的な枠組み作りなどで議論を主導し、連携して各国に協調を呼びかけていくことを確認しました。<br><br>さらに、自由で開かれたインド太平洋を実現するため年内に包括的海洋対話を開き、具体的な連携を進めていくことや、イギリスのＥＵ＝ヨーロッパ連合からの合意なき離脱の回避に向け協力していくことでも一致しました。<br><br>一方、首脳会談では、フランスのルノーと日産自動車の関係をめぐっても意見が交わされました。安倍総理大臣は、「日産とルノー間のアライアンスは、日仏産業協力の象徴で、関係する当事者が納得する形で安定的なアライアンスの維持・強化が図られることが重要だ」という考えを伝えました。また、マクロン大統領がゴーン前会長の事件に言及したのに対し、安倍総理大臣は、「日本の刑事事件の捜査は、独立性の高い捜査機関により、厳格な司法審査を経て適正なプロセスで行われている」などと説明しました。<br><br>さらに、中国が提唱する巨大経済圏構想「一帯一路」などに関連し、マクロン大統領が、先の習近平国家主席のフランス訪問などを説明したのに対し、安倍総理大臣は、インフラ整備にあたっては、開放性や透明性の確保などに留意することが望ましいという考えを伝えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190423%2Fk10011893891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 20:46:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>