<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ロシア大統領「北朝鮮を追い詰めてはならない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア大統領「北朝鮮を追い詰めてはならない」</span><time datetime="2017-09-06T18:11"><span>9月6日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129231_1709061807_1709061814_01_02.jpg" alt="ロシア大統領「北朝鮮を追い詰めてはならない」" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と極東のウラジオストクで首脳会談を行い、６回目の核実験を行った北朝鮮への対応について「感情的になって北朝鮮を追い詰めてはならない」と述べ、制裁などの圧力ではなく対話による解決を目指すべきだと改めて主張しました。</div><div>ロシアのプーチン大統領は、極東のウラジオストクで６日から始まった国際経済フォーラムに合わせて韓国のムン・ジェイン大統領と首脳会談を行いました。<br><br>この中で、弾道ミサイルの発射を繰り返し、今月３日には６回目の核実験を行った北朝鮮への対応について協議しました。<br><br>会談後、記者発表を行ったプーチン大統領は、北朝鮮を非難する一方で「制裁と圧力だけで問題を解決することは難しい。感情的になって北朝鮮を追い詰めてはならない」と述べ、制裁などの圧力ではなく対話によって核問題の解決を目指すべきだと主張しました。<br><br>そのうえで、ロシアと韓国が連携して北朝鮮に対して電気やガスなどを供給する構想があることを明らかにしました。<br><br>これに対してムン大統領は「プーチン大統領とは、北の核やミサイル開発が誤った道であり、緊張の緩和が急務という認識で一致した」と述べました。<br><br>ムン大統領はそのうえで、プーチン大統領の構想は北朝鮮の肯定的な変化を引き出し、核開発の歯止めにつながる可能性があると評価しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:11:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人気マンガをネットに掲載容疑で逮捕 多額の広告収入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>人気マンガをネットに掲載容疑で逮捕 多額の広告収入か</span><time datetime="2017-09-06T18:21"><span>9月6日</span> <span>18時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129301_1709061816_1709061821_01_03.jpg" alt="人気マンガをネットに掲載容疑で逮捕 多額の広告収入か" id="news_image"></div><div>マンガ雑誌の発売前に人気マンガの内容の一部をインターネットのサイトに載せたとして、沖縄県などの男女のグループと秋田県の男が著作権法違反の疑いで逮捕されました。警察によりますと、このうち、秋田県の男は、サイトを閲覧したことによる広告収入で少なくとも３億５００万円を得ていたということです。</div><div>逮捕されたのは、沖縄県北谷町の自営業、上原暢容疑者（３０）と鳥取市のフリーライター、長屋静華容疑者（２３）ら男女合わせて３人です。<br>また、秋田市中通のウェブデザイナー、堀田井良史被告（３１）も６日までに逮捕・起訴されました。<br><br>警察によりますと、このうち上原容疑者ら３人は、ことし７月までのおよそ１年間にわたり、集英社が刊行するマンガ雑誌「週刊少年ジャンプ」で連載中の人気マンガ「ＯＮＥＰＩＥＣＥ」などの画像データをスキャナーで読み取ったうえで、発売前にインターネットのサイトに載せたとして著作権法違反の疑いが持たれています。<br><br>３人は正規の発売日の前に販売を行う「早売り店」と呼ばれる店で雑誌を購入したということです。また、サイトを閲覧したことによる広告収入により、およそ７５００万円を得ていたということです。<br><br>調べに対し上原容疑者ら２人は容疑を認め、長屋容疑者は「去年の分についてはやっていない」と供述し、容疑を一部否認しているということです。<br><br>また、堀田井被告は、インターネットの同じようなサイトから画像をコピーして自分のサイトに載せ、逮捕されるまでの３年近くで、閲覧による広告収入を少なくとも３億５００万円得ていたということです。<br><br>警察の調べに対し、堀田井被告は「生活費を稼ぐためにやった」と起訴された内容を認めているということです。警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>集英社「強い憤り」</h3><div>今回の逮捕について集英社広報部は「著作者が心血を注いで作り上げた作品を、不適切な形で公開し、収益をあげていたことには強い憤りを覚えます。今回の逮捕が、後を絶たない出版物の海賊行為・不正使用に対し、警告となることを願っております」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 18:21:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故 福島・双葉郡の住民調査「約６割が無職」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原発事故 福島・双葉郡の住民調査「約６割が無職」</span><time datetime="2017-09-06T19:32"><span>9月6日</span> <span>19時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129271_1709061931_1709061932_01_03.jpg" alt="原発事故 福島・双葉郡の住民調査「約６割が無職」" id="news_image"></div><div>原発事故からまもなく６年半になるのを前に、福島大学などの研究グループは、福島第一原発が立地する双葉郡の住民を対象にアンケート調査を行い、その結果をまとめました。無職の人がおよそ６割に上るなど、生活再建が進んでいない実態が浮き彫りになり、専門家は「住民ごとの“復興格差”が拡大しており、ニーズに応じた対策が重要だ」と話しています。</div><div>調査を行ったのは、福島大学や立命館大学の専門家などで作る研究グループで、協力を得られなかった広野町を除く双葉郡の７町村に原発事故当時に住んでいた２万６５８２世帯を対象に、ことし２月に郵送で行い、およそ４割に当たる１万８１世帯から回答を得ました。<br><br>調査は、原発事故が起きた平成２３年以来２回目で、長期の避難生活から暮らしの再建が進んでいるかどうかなどを尋ねました。<br><br>それによりますと、職業については正規の従業員、職員が２０．６％、派遣社員や契約社員、アルバイトが７．８％となっている一方無職が事故前の倍近い５５．５％で、前回より１．２ポイント増加しました。<br>１５歳から６４歳までの生産年齢では、「無職」は事故前の１０．３％の３倍以上の３１．９％に増えています。<br><br>住宅については、購入、再建した自宅が４４．８％、仮設住宅とみなし仮設住宅が合わせて２４．５％、災害公営住宅が７．９％などとなっていて、定住する場所が決まった住民は、およそ半数にとどまっています。<br>ふるさとに戻りたいかどうかや時期については、「近年中」と「将来」が合わせて１７．１％でした。<br><br>一方「戻る気はない、戻れない」は５８．８％で、自治体別では、町の大部分が帰還困難区域に指定されている大熊町が７０．６％、双葉町が６９．７％と高くなっています。<br>生活で困っていることは、「健康・介護」が５３．４％、「生活費」が３５．３％で、前回調査で２４．６％だった「周りの人との人間関係」が３４．９％と増加しました。<br>「交際やつきあいがとても減った」と回答した人も４９．８％に上り、コミュニティーの衰えが一層深刻になっています。<br><br>東京電力の賠償について困っていることは「手続きが煩雑」が４８．７％、「賠償額が少ない」が４６．４％、「東京電力と国が賠償額を決めること」が４５％となっていて、「支払い終了の方針」に７８．３％が不安を感じています。<br><br>研究グループのメンバーで、社会福祉に詳しい立命館大学の丹波史紀准教授は「住宅を再建し仕事を見つけている人と悩んでいて何も決められない人との“復興格差”が明確になった。賠償金による経済的補償ではない就労支援やコミュニティー作りなど一人一人のニーズに応じた取り組みが重要だ」と話しています。<br><br>研究グループは、結果をさらに分析し、被災者の生活再建に向けた政策などに生かしてほしいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コミュニティー不足深刻化の背景は</h3><div>アンケートで浮き彫りになったコミュニティー不足の深刻化の背景には、原発事故から６年半の間に避難で住まいが何度も変わったことや避難してきたことを打ち明けられず、避難先の人たちになじめないことなどがあります。<br><br>いわき市の災害公営住宅では、原発事故で避難した人たちのコミュニティー不足を解消しようと、住民の交流の場としてＮＰＯが、月に１回体操教室を開いています。およそ１０人の住民が集まって、いすに座ったまま腕や足を上げる体操に取り組んだあと、世間話をするなどして交流を深めていました。<br><br>大熊町から避難している８１歳の女性は、「体操教室がきっかけで、災害公営住宅の中に友達ができました。友達に会うために教室に来ています」と話していました。<br><br>体操教室を開いている富岡町さくらスポーツクラブの佐藤勝夫さんは、「体と心の健康が大事だとわかっていても、災害公営住宅では住民が閉じこもりがちになってしまいます。『きょうは体操がある』と声を掛け合ってもらい、コミュニティーの１つの場として利用してもらえればと考えています」と話していました。<br><br>こうした活動について、被災者の支援に携わる福島大学の天野和彦特任教授は、「行政や市民団体が協力して、一度切れてしまった住民どうしの縁を、避難先でつなぎ直す活動を広げていくことが求められている」と話しています。</div></div><div><h3>就職相談員 仕事探しの難しさ指摘</h3><div>「ふくしま生活・就職応援センター」では、県から委託を受けた民間の相談員が、仮設住宅や災害公営住宅を回って、原発事故で避難した住民の就職相談に乗っています。<br><br>相談員の坂本秀樹さんは、事故の８か月後から活動を始め、求人の紹介や就職の助言を行って、これまでに５００人以上の就職を支援してきました。<br><br>事故から６年以上たった今も、仕事に就けていない人が多くいるという現状について坂本さんは、「多くの若い人が仕事に就いてない現状をわれわれも重く受け止めている。居住先がしっかり決まっていれば、生活基盤が安定し、仕事もじっくり探せるが、それができないことが要因の一つではないかと考えている」として、避難先での仕事探しの難しさを指摘しました。<br><br>そのうえで、６年以上たった状況での就職について「企業側からすると、長期間働いていないことで、どうしても採用が慎重にならざるをえない面がある。また住民側も、なかなか一歩を踏み出せず、長い間仕事をしていない状態で、半ば諦めてしまっている部分が見受けられる」としています。<br><br>センターでは、事故前の職種にこだわるだけでなく、視野を広げて就職活動にあたってほしいと活動を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 19:32:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マダニが会見場から逃げ出す 宮崎県知事が陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マダニが会見場から逃げ出す 宮崎県知事が陳謝</span><time datetime="2017-09-06T20:53"><span>9月6日</span> <span>20時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/K10011129481_1709062110_1709062125_01_02.jpg" alt="マダニが会見場から逃げ出す 宮崎県知事が陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>宮崎県庁で、マダニが媒介する感染症への注意を促すため４日に開かれた会見で、標本として持ち込まれたマダニ１匹が逃げ出していたことがわかりました。マダニは見つからず、県庁では殺虫剤をまいて対応しましたが、河野知事は「徹底した安全管理が必要だった」としています。</div><div>宮崎県庁では４日、マダニが媒介する感染症ＳＦＴＳ＝重症熱性血小板減少症候群に注意を促すため、感染症対策室が会見を開きましたが、その際、職員が標本として持ち込んだ生きたマダニ１匹を机の上に出したところ見失ったということです。<br><br>逃げたマダニは体長がおよそ３ミリで、職員が１０分ほど探したものの見つからず、会見場には殺虫剤が散布されました。<br><br>ＳＦＴＳは有効な治療法がなく致死率は２０％に上る危険な感染症ですが、逃げたマダニがウイルスを持っていたかはわかっていないということです。<br><br>宮崎県の河野知事は５日の会見で、「徹底した安全管理が必要だったと反省している。今後、このようなことがないようにしたい」と陳謝しました。<br><br>県の感染症対策室では、今後、会見の場に生き物をなるべく持ち込まないようにするほか、持ち込む場合は透明な容器から取り出さず管理を厳重にするとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 20:53:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ レッドソックス 腕時計型端末でサイン伝達か 米紙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170906/k10011129621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大リーグ レッドソックス 腕時計型端末でサイン伝達か 米紙</span><time datetime="2017-09-06T23:49"><span>9月6日</span> <span>23時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170906/K10011129621_1709070001_1709070002_01_02.jpg" alt="大リーグ レッドソックス 腕時計型端末でサイン伝達か 米紙" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、レッドソックスが相手チームのサインの内容を腕時計型の情報端末を使って選手に伝える不正行為をしていたと、アメリカの有力紙が報道し、今後の大リーグ機構の対応が注目されています。</div><div>アメリカの新聞「ニューヨークタイムズ」は、レッドソックスが先月、ホームで対戦したヤンキースとの試合で、球場内にいたスタッフが相手キャッチャーのサインの内容を読み取り、ベンチのスタッフの腕時計型の情報端末に送っていたと報じました。<br><br>情報は、リプレー検証の参考にするために試合のビデオ映像を解析するスタッフがベンチに送り、控えの選手を通じてプレー中の選手に教えていたと伝えています。<br><br>大リーグでは、電子機器を使ってサインの内容を伝える行為が禁じられていて、ヤンキースは大リーグ機構に「不正行為の証拠」としてレッドソックスのベンチ内の動きの映像を提出したということです。<br><br>機構の調査に対し、レッドソックスは情報端末を使ってサインの内容を選手に伝えていたことを大筋で認めていますが、ジョン・ファレル監督はこの事態を把握していなかったと回答しているということです。<br><br>一方、レッドソックスは、ヤンキースも系列のテレビ局の映像を使ってサインの内容を伝えていると主張し、ヤンキースは否定していますが、これらの騒ぎに対し大リーグ機構がどう対応するか注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170906%2Fk10011129621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2017 23:49:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新本格ミステリ」３０年 人気作家が魅力語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011129541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「新本格ミステリ」３０年 人気作家が魅力語る</span><time datetime="2017-09-07T00:40"><span>9月7日</span> <span>0時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/K10011129541_1709062142_1709070040_01_02.jpg" alt="「新本格ミステリ」３０年 人気作家が魅力語る" id="news_image"></div><div></div><div>ミステリー小説の一大ジャンルとして人気を集めている「新本格ミステリ」が日本で誕生して３０年になるのを記念して、綾辻行人さんら３人の作家がトークショーを行い、３０年の歴史や作品の魅力について語りました。</div><div>「新本格ミステリ」は、昭和６２年に出版された綾辻行人さんのデビュー作「十角館の殺人」から始まったミステリー小説のジャンルで、絶海の孤島や雪山の山荘などで起こる殺人事件を探偵が論理的に解決していくことなどが特徴です。<br><br>このジャンルが誕生して今月で３０年になるのに合わせて６日夜、東京・日本橋の劇場で記念イベントが開かれ、綾辻さんと京極夏彦さん、それに辻村深月さんの人気作家３人がトークショーを行いました。<br><br>この中で３人は、この３０年を振り返るとともに、さまざまな作品の魅力について語り、京極さんは「『十角館』が出たから、たくさんのミステリーが出ている今の状況があると思います」などと話していました。<br><br>講談社によりますと、「十角館の殺人」は海外も含めた発行部数が累計で１１０万部を超えているということで、綾辻さんは集まった報道陣の取材に対し、「３０年前はまさか海外で読まれることになるなんて思ってもいなかった。今も読まれ続けていることは本当にうれしいです。新作も書きたいと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011129541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:40:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国際パラリンピック委員会 ロシアの資格停止処分を継続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170907/k10011129731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国際パラリンピック委員会 ロシアの資格停止処分を継続</span><time datetime="2017-09-07T01:35"><span>9月7日</span> <span>1時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会は６日、組織的なドーピング問題で資格停止処分を受けているロシアのパラリンピック委員会について処分を継続することを決めました。一方で、来年のピョンチャンパラリンピックの予選にあたる大会については、一定の条件を満たせばロシアの選手が個人として出場することを認めるとしています。</div><div>ＩＰＣは、ロシアの組織的なドーピング問題を受け、去年８月、ロシアパラリンピック委員会の資格を停止し、ロシアの選手はリオデジャネイロ大会への出場が認められませんでした。<br><br>ＩＰＣのクレイバン会長は６日、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の首都アブダビで記者会見を開き、ロシアパラリンピック委員会の資格停止処分を継続することを決めたと発表しました。その理由については、選手や指導者などに対するアンチドーピング教育を行うなど一定の改善が見られるものの、条件がすべて満たされたわけではないと説明しました。<br><br>一方で、ピョンチャンパラリンピックの予選に当たる大会については、６か月の間に少なくとも２回のドーピング検査をクリアするなど一定の条件を満たせば、ロシアの選手が個人として出場することを認めるとしています。<br><br>クレイバン会長は「ロシアのアンチドーピングの取り組みが加速して、早く処分が解除できるようになることを期待している」と話しています。<br><br>ＩＰＣは、ロシアパラリンピック委員会の資格停止処分について、１１月に再び判断するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170907%2Fk10011129731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 01:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>