<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関西電力問題調査「年内に結論は無理」第三者委が会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012215891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西電力問題調査「年内に結論は無理」第三者委が会見</span><time datetime="2019-12-15T14:30"><span>12月15日</span> <span>14時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012215891_1912151426_1912151434_01_02.jpg" alt="関西電力問題調査「年内に結論は無理」第三者委が会見" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の経営幹部らが多額の金品を受け取っていた問題を調査している第三者委員会は大阪市内で記者会見を開き、委員長を務める元検事総長の但木敬一弁護士は「これまでに百数十人からヒアリングを終え、特に重要な人は委員みずからが直接聞いている。また原子力事業本部に関係している社員など600人は書面による調査を行っている」と述べました。<br><br>そのうえで但木弁護士は「年内に結論をだすのは全く無理だと思う」と述べ、調査は年内には終わらず、越年する見通しを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012215891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 14:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良放火殺人 火元の住人の男が出頭 傷害容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012215921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良放火殺人 火元の住人の男が出頭 傷害容疑で逮捕</span><time datetime="2019-12-15T16:22"><span>12月15日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012215921_1912151459_1912151500_01_02.jpg" alt="奈良放火殺人 火元の住人の男が出頭 傷害容疑で逮捕" id="news_image"></div><div>先月、奈良県橿原市でアパートが焼け、住人とは別の男性の遺体が見つかった事件で、警察は行方を捜査していた20歳の火元の住人の男を、傷害の疑いで逮捕しました。男性が死亡した経緯についても調べる方針です。</div><div>先月25日、橿原市のアパートが焼け、火元の部屋から住人とは別人で桜井市に住む山岡直樹さん（28）の遺体が見つかり、警察は首に刺し傷があったことなどから放火と殺人の疑いで捜査していました。<br><br>そして、所在がわからなくなっていた火元の部屋の住人で会社員の竹株脩容疑者（20）が何らかの事情を知っているとみて行方を捜査していましたが、15日朝、橿原警察署に出頭してきたため逮捕しました。<br><br>警察によりますと、事件前日の先月24日深夜に桜井市の山岡さんの自宅近くの路上で、刃物のようなもので切りつけるなど暴行を加え、けがをさせたとして傷害の疑いが持たれています。<br><br>これまでの調べで、現場付近からは大量の血痕が見つかったほか、竹株容疑者の車からは山岡さんの血痕が検出されたことがわかっています。<br><br>出頭した際、所持金は数十円だったということで、警察はこの間の足取りや、山岡さんが死亡した経緯についても調べる方針です。警察は竹株容疑者の認否について明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山岡さん遺族「家族の深い悲しみが癒えることはない」</h3><div>山岡さんの遺族は警察を通じ「報道関係の皆さまへ」というコメントを発表しました。全文は以下のとおりです。<br><br>「私たちは、大切な家族である直樹を突然失い、未だ気持ちの整理がつかずにおります。このたび、直樹に対する傷害の犯人が逮捕されたとの知らせを受けましたが、いずれにせよ、直樹が戻ってくることはなく、私たち家族の深い悲しみが癒えることはありません。どうか、私たちの心情をご理解いただき、家族、親族、そして近隣の方々への取材につきましては、自粛していただきますようお願いいたします。私たち家族には幼い子どももいますので、どうかご配慮くださいますよう、お願いいたします。令和元年12月15日 家族一同」</div></div><div><h3>出頭の際「火災の関係で 竹株脩です」</h3><div>警察によりますと、竹株容疑者は15日午前６時40分ごろ、橿原警察署に１人で歩いて出頭してきました。その際、「火災の関係で。竹株脩です」などと名乗り、当直の警察官が「部屋の持ち主ですか？」と尋ねたところ、「そうです」と答えたということです。<br><br>上下とも黒のジャージで、下着やタオル、歯ブラシなどが入ったリュックサックを背負っていました。所持金は数十円で、出頭の際、「金がなくなったので出頭した」という趣旨の話もしていて、その後、取り調べには普通に応じているということです。<br><br>これまでの捜査で、竹株容疑者はアパートが放火された先月25日から勤務先を無断欠勤していたことが分かっています。<br><br>また捜査関係者によりますと、事件以降、今月にかけて、福岡市内で山岡さん名義の運転免許証でインターネットカフェに会員登録し、店を利用した可能性があるということです。<br><br>警察は竹株容疑者が出頭するまでの足取りについても詳しく調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012215921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 16:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イノシシ 東京 国立駅前などに出没 警察が注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012215971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イノシシ 東京 国立駅前などに出没 警察が注意呼びかけ</span><time datetime="2019-12-15T17:11"><span>12月15日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012215971_1912151712_1912151715_01_03.jpg" alt="イノシシ 東京 国立駅前などに出没 警察が注意呼びかけ" id="news_image"></div><div>15日午後、東京 国立市のＪＲ国立駅前や近くの住宅地にイノシシが出没しました。イノシシはその後、隣の立川市にも出没していて、警察は見つけても近づかないよう、注意を呼びかけています。</div><div>警察によりますと、15日午後１時半ごろ、ＪＲ国立駅前や近くの住宅地でイノシシを目撃した人が相次ぎました。<br><br>午前中には、国分寺市でもイノシシの目撃情報があったということです。イノシシは逃げ続けていて、午後２時すぎには立川市にも出没しています。<br><br>15日は捕獲に至らなかったということで、警察は住民などに対し見つけても近づかないよう、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住宅街を猛進</h3><div>15日午後２時前に国立駅近くの住宅街で撮影された映像では、１頭のイノシシがマンションの前などを勢いよく走り去る様子が撮影されています。<br><br>数人の警察官が捕獲しようと待ち構えていましたが、イノシシはそれを振り切って逃げてしまいます。<br><br>そのまま横断歩道を横切りコンビニエンスストアの前を駆け抜けていきました。<br><br>動画を撮影した50代の男性は「盾を持った警察官もいて、ものものしい雰囲気でした。ＪＲの駅も近く、これまでイノシシが出たという話は聞いたことがありません。周囲に山も森も無いのでどこから来たのか不思議です」と話していました。</div></div><div><h3>ドラレコにも姿が…</h3><div>ＳＮＳ上にはイノシシの出没に関する投稿が相次ぎました。<br><br>このうち立川市栄町で撮影されたドライブレコーダーの映像では午後２時半前に車が住宅地の道路を走行していると、前から突然、１頭のイノシシが現れ、車の横を通り過ぎていく様子が写っています。<br><br>目撃した男性は「イノシシは体長が１メートルほどあるように見えた。こんなに大きなイノシシが自宅のすぐそばに現れるとは思っていなかったのでとても驚きました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012215971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 17:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＯＰ25 延長の末に温暖化対策強化 全会一致で合意するも…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ25 延長の末に温暖化対策強化 全会一致で合意するも…</span><time datetime="2019-12-15T19:01"><span>12月15日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>地球温暖化対策の国連の会議、「ＣＯＰ25」は会期を延長して交渉を続け、15日、温暖化対策の強化を各国に促すことについて全会一致で合意しました。来年から始まる「パリ協定」の実施に必要なルールの一部については最終合意案が示されておらず、来年に先送りされる可能性が出てきています。</div><div>190を超える国と地域が参加してスペインで開かれていた「ＣＯＰ25」は温室効果ガスの削減目標を引き上げるよう各国に促す記述や、来年から始まる「パリ協定」の実施に必要なルールの一部をめぐって意見がまとまらず、会期を延長して交渉が続いていました。<br><br>日本時間の午後６時ごろ、現地時間の15日午前10時ごろから、全体会合が開かれていて、この中で温暖化対策の強化を各国に促すことについて全会一致で合意しました。<br><br>合意した文書には「各国の削減目標はそれぞれの国の事情に応じて現在よりも前進させ、可能なかぎり高い野心を示す」ことや、「気候変動の緊急性を踏まえ、来年を一つの機会として温暖化対策を可能なかぎり強化することを促す」ことが盛り込まれています。<br><br>「国の事情に応じて」や「可能なかぎり」という表現が使われていて、削減目標を引き上げることを明確にするべきだと主張する国と、国によって事情が異なるためそれぞれの判断に委ねられるべきだとする国と双方に配慮した形になっています。<br><br>一方で、「パリ協定」の実施に必要なルールのうち、他国への技術支援などで削減できた温室効果ガスの排出量を自国の削減分として計算する際のルールについては最終合意案が示されておらず、来年の「ＣＯＰ26」に先送りされる可能性が出てきています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 19:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選正式スタート 再選目指す蔡氏 中国への強硬姿勢鮮明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選正式スタート 再選目指す蔡氏 中国への強硬姿勢鮮明</span><time datetime="2019-12-15T19:19"><span>12月15日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216111_1912151937_1912151938_01_03.jpg" alt="台湾総統選正式スタート 再選目指す蔡氏 中国への強硬姿勢鮮明" id="news_image"></div><div>台湾では来月11日に行われる総統選挙の投票日まで１か月を切り、14日から選挙戦が正式にスタートしました。再選を目指す現職の蔡英文総統は中国が選挙に介入していると繰り返し主張するなど、中国への強硬姿勢を一段と鮮明にしています。</div><div>来月11日に総統選挙が行われる台湾では14日から選挙戦が正式にスタートし、再選を目指す与党・民進党の蔡英文総統（63）は15日、台湾中部を遊説しました。<br><br>大勢の支持者に迎えられた蔡総統は「次の４年間、台湾の防衛にしっかり取り組み、皆さんを心配させません。もっと前途のある未来のある台湾に一緒にしていきましょう」と訴えました。<br><br>選挙戦は蔡総統のほか、高雄市長で最大野党・国民党の韓国瑜氏（62）、少数野党、親民党トップの宋楚瑜氏（77）の３人が争っていて、世論調査では蔡総統がリードしています。<br><br>今回の選挙について、蔡総統は中国が介入していると繰り返し主張していて、民進党は先月下旬、海外の敵対勢力から指示を受けた政治献金や選挙への介入などを防ぐ法案を議会に提出しました。<br><br>こうした動きについて中国政府で台湾問題を担当する国務院台湾事務弁公室の報道官は「民進党は法改正などを通して政治的な操作を続けていて、双方で交流を続ける人々を萎縮させることになる」などと批判しています。<br><br>民進党はこの法案を今月末にも可決に持ち込む方針で、選挙戦が激しくなる中で、蔡政権は中国への強硬な姿勢を一段と鮮明にしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世論調査は蔡総統がリード</h3><div>台湾のテレビ局「ＴＶＢＳ」が行った最新の世論調査によりますと、民進党の蔡氏の支持率が51％、国民党の韓国瑜氏が29％、親民党の宋楚瑜氏が７％となっていて、中国と距離を置く蔡氏が香港情勢などを受けて強まる中国への警戒感を追い風にリードする展開となっています。<br><br>蔡氏を追いかける韓氏は、去年の統一地方選挙で幅広い世代から人気を集めてブームを巻き起こし、高雄市長に当選した人物ですが、今回は中国に融和的な立場が逆風となり、去年ほどの勢いは見られません。<br><br>庶民派のイメージを前面に出して戦う韓氏は、蔡氏よりも分かりやすい口調が50代以上の一定の支持を得ていて、暮らしや地域経済の振興などを争点にしながら、巻き返しを図るものとみられます。</div></div><div><h3>中国人男性がスパイ活動か</h3><div>台湾で中国への警戒感が強まるなか、先月、オーストラリアに亡命を求めている中国人の男性が台湾の選挙に関する工作を行うなどスパイ活動に関わっていたと現地メディアが伝え、波紋が広がっています。<br><br>オーストラリアメディアは、先月23日、亡命を求めている20代の中国人男性が勤務先の香港にある会社の幹部から指示を受けて、去年秋に行われた台湾の統一地方選挙で、親中的な候補が勝つよう工作を行い、来月の総統選挙でも偽造パスポートを使って台湾に入り、蔡総統の再選を阻止するよう指示を受けていたなどとする証言を報じました。<br><br>国民党を支援したとする男性は、その手法について台湾のメディアに投資して特定の候補者を報じるようしむけるなどしたほか、中国の情報当局が大学生らによる「サイバー部隊」を作ることを手伝ったとしています。<br><br>これを受けて台湾の検察当局は、男性が勤務先とする香港の会社の幹部の夫婦を滞在先の台湾で見つけ、台湾から離れることを禁じる措置を取ったうえで、スパイ活動を行っていたかどうか詳しく調べています。<br><br>蔡総統は「しっかり調べて真実を明らかにしなければならないが、中国による選挙への介入や台湾社会に深く入り込む行為は常に起きている」と述べました。<br><br>これに対し、中国政府で台湾問題を担当する国務院台湾事務弁公室の報道官は「男は詐欺の疑いがある逃亡犯で、民進党は詐欺犯と組んで大陸側による選挙への介入という幻想を作り出し、台湾の民衆をだまそうとしている」と反論しています。<br><br>こうした中、与党・民進党は中国が選挙に介入する懸念が強まっているとして、海外の敵対勢力から指示を受けた政治献金や選挙への介入などを防ぐ法案を議会に提出しました。<br><br>先月28日には、議会で公聴会が開かれ、国民党は「投票まで40日余りの時期に法案を提案するのは無責任だ」と批判しましたが、民進党は今月末にも可決に持ち込む方針です。<br><br>台湾では、これまでにも中国のスパイによる軍の関係者などへの接触の試みが明らかになっているほか、一部のメディアや宗教団体、さまざまな業種の団体が中国との交流を通じて中台統一を目指すようしむけられているという指摘が後を絶たず、台湾の議会では先週、スパイに関与した罪の量刑を最高で無期懲役に引き上げる法改正が行われたばかりです。</div></div><div><h3>中国政府は“揺さぶり”</h3><div>中国政府は、３年前の政権交代で蔡英文政権が発足して以降、「１つの中国」の原則を受け入れていないことを批判し、当局どうしの公的な対話を停止するなどさまざまな手段で圧力をかけて揺さぶりを続けています。<br><br>ことし１月には、習近平国家主席が将来的な台湾統一の方法として「一国二制度」が最良だという考えを示し、蔡総統が「絶対受け入れられず、大多数の台湾の人々も断固反対だ」と述べて、激しく反発しました。<br><br>中国政府は、ことし８月から台湾への個人旅行の渡航許可を一時的に停止するなどし、台湾を訪れる中国人観光客は９月以降、前の年に比べて４割以上減っています。<br><br>中国政府は停止した理由について、「民進党当局が、『台湾独立』の動きを推し進め、大陸への敵意をあおったことが個人旅行の条件を著しく破壊した」としています。<br><br>蔡政権は、過去にも選挙の前に観光客を制限した例があったとし、経済面で圧力をかけるねらいがあるとみています。<br><br>外交面の圧力も続いていて、蔡政権の発足以降、台湾と外交関係のあった国々が次々と断交して中国と国交を樹立させています。<br><br>ことし９月には、南太平洋のキリバスとソロモン諸島が相次いで断交して中国と国交を結ぶことを決め、台湾と外交関係にある国は蔡政権発足時の22か国から過去最少の15か国にまで減少しました。<br><br>さらに、中国政府はことし11月、台湾の人たちが企業活動などで中国本土の人たちと同じ待遇を受けられる新たな優遇策を発表するなど、再選を目指す蔡総統に揺さぶりをかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 19:19:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新しい国立競技場 屋根は？スタンドは？報道陣に内部公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新しい国立競技場 屋根は？スタンドは？報道陣に内部公開</span><time datetime="2019-12-15T19:20"><span>12月15日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216091_1912151914_1912151920_01_03.jpg" alt="新しい国立競技場 屋根は？スタンドは？報道陣に内部公開" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックのメインスタジアムになる新しい国立競技場が先月完成したことを受けて、15日、内部が報道陣に公開されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/K10012216091_1912151914_1912151934_01_03.jpg" alt=""><div>このうち競技場の４階部分からは天然芝のフィールドやトラックのほか、木が使われた屋根などを見渡すことができ、すり鉢状に３層に分かれている観客席はそれぞれの層の傾きを変えることで観戦に、より臨場感を出す設計になっているということです。<br><br>トイレは車いす用以外にも、発達障害の子どもがいる親や「ＬＧＢＴ」と呼ばれる性的マイノリティーの人などにも配慮して男女共用のトイレもつくられ、室内にはプライバシーを守るためのカーテンが設けられています。<br><br>５階にある「空の杜」と呼ばれる空間は、建物の外周に沿って１周しながら桜やもみじなど100種類以上の植栽や景色を楽しむことができ、来年の東京大会のあとには一般に開放することが検討されています。<br><br>また建物の東側の門には改築前の国立競技場にあった壁画が設置されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 19:20:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スピードスケートＷ杯 女子パシュート 日本が今季初優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191215/k10012216161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スピードスケートＷ杯 女子パシュート 日本が今季初優勝</span><time datetime="2019-12-15T20:25"><span>12月15日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191215/K10012216161_1912152017_1912152025_01_02.jpg" alt="スピードスケートＷ杯 女子パシュート 日本が今季初優勝" id="news_image"></div><div></div><div>スピードスケートのワールドカップ長野大会は最終日の競技が行われ、女子団体パシュートはピョンチャンオリンピックの代表メンバーで臨んだ日本が今シーズン初優勝を果たしました。</div><div>スピードスケートのワールドカップ第４戦は長野市のエムウェーブで３日目・最終日の競技が行われました。<br><br>このうち、３人一組で隊列を組んで競う女子団体パシュートで、日本はピョンチャンオリンピックで金メダルを獲得したメンバーの高木美帆選手と姉の菜那選手、それに佐藤綾乃選手の３人で臨みました。<br><br>日本は高木美帆選手が先頭を務めたレース序盤から息の合った滑りをみせ、５周目には同じ組で滑っていたベルギーを抜くなど快調に飛ばし、２分56秒37で優勝しました。<br><br>日本はこの種目、今シーズンの第２戦で３シーズン前から続いていた連勝が10で止まりましたが、実績のあるメンバーで臨んだ今大会で、今シーズン初優勝を果たしました。<br><br>また、女子500メートルではピョンチャンオリンピックの金メダリストで大会初日の１回目のレースを制した小平奈緒選手が出場しました。<br><br>小平選手は最初の100メートルの通過が全体の４番目とやや出遅れましたが、その後はスピードに乗った滑りをみせて、37秒50で３位でした。<br><br>小平選手は得意の500メートルで２連勝はなりませんでしたが、２回のレースでいずれも表彰台に上がり、台風19号で被災したふるさとで行われた大会で結果を残しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今季初優勝の３人は</h3><div>今シーズン初めてピョンチャンオリンピックの代表メンバーで臨み、リンクレコードを更新して優勝したことについて、高木美帆選手は「自国開催のワールドカップで久しぶりにこの３人で滑って勝てたのはうれしい。このメンバーはレースを重ねてきた自信がある。一方でこのメンバー以外でも世界で戦えるようにもっと力をつけていきたい」と話していました。<br><br>姉の菜那選手は今回、好調をかわれて、先頭を走る距離をふだんよりも半周長く２周任されました。<br><br>菜那選手は「２周目でラップタイムを落としてしまったのは反省だが、しっかり２周滑れたのはよかった。次はもっと速いレースをしたい」と話していました。<br><br>佐藤綾乃選手は足のけがの影響などでここまで不調が続いていましたが、今大会で復調の兆しをつかむ結果を残し、「不安と緊張が大きいレースだったが、いつも一緒に練習している２人と滑れたのは安心感もあった。きょうは満足できるレースができた」と話していました。</div></div><div><h3>小平「被災地と ともに前に進みたい」</h3><div>女子500メートルの２回目のレースで３位だった小平奈緒選手は「きょうは朝からワクワクしすぎてしまい、固くなってしまった。今はレースを通して試行錯誤している段階で、まだ時間が必要だと感じている」と話しました。<br><br>台風19号で被災したふるさとで行われた今大会については、「この３日間、長野で滑ることができて幸せだった。被災地と一緒に戦っていきたいという思いが強いので、ともに前に進んでいきたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191215%2Fk10012216161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2019 20:25:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>