<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 基本方針素案 “患者増で重症患者中心の医療提供体制を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/k10012299271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 基本方針素案 “患者増で重症患者中心の医療提供体制を”</span><time datetime="2020-02-24T19:29"><span>2月24日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/K10012299271_2002241925_2002241929_01_02.jpg" alt="政府 基本方針素案 “患者増で重症患者中心の医療提供体制を”" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐための具体策を盛り込んだ政府の基本方針の素案が判明しました。患者が増加するペースを抑制するための感染拡大の防止策を講じるとともに、今後、患者数が大幅に増えた場合は、重症の患者を中心とした医療提供体制を整備するため、症状が軽い人は自宅での療養を求めることなどが柱となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>医療機関をむやみに受診 感染しやすい環境を避けて</h3><div>新型コロナウイルスをめぐり、政府は、24日専門家会議の会合を開き、専門家の意見を踏まえて、具体策を盛り込んだ総合的な基本方針の素案をまとめました。<br><br>それによりますと、現在の状況について、「国内の複数地域で感染経路が明らかではない患者が散発的に発生し、一部地域には小規模な集団感染が把握されている」としています。<br><br>そのうえで「患者の増加のスピードを可能なかぎり抑制することは、今後の流行を抑える上で重要であり、今後、患者数が大幅に増えた時に備え、重症者対策を中心とした医療提供体制などを整える準備期間にもあたる」としています。<br><br>そして、今が今後の健康被害を最小限に抑える上で極めて重要な時期だとして、国民に対しては医療機関をむやみに受診することや、感染しやすい環境に行くことを避けるよう求めています。</div></div><div><h3>かぜの症状みられる場合 休暇取得や外出自粛を</h3><div>続いて具体策です。<br><br>国民や企業に対して、▽発熱などかぜの症状がみられる場合、休暇の取得や外出の自粛などを呼びかけるとともに、▽イベントの開催については、一律の自粛要請は行わないものの、感染の広がりや会場の状況などを踏まえ、開催の必要性を改めて検討することなどを求めています。</div></div><div><h3>地域で患者数増えた場合 広く外出自粛を求める対応も</h3><div>感染拡大の防止策では、今後、地域で患者数が継続的に増えた場合は、感染経路などを調べる調査や濃厚接触者に対する健康観察は縮小し、広く外出自粛の協力を求める対応にシフトするとしています。</div></div><div><h3>かぜ症状が軽度な場合 自宅での安静・療養を原則</h3><div>医療提供体制について、現在は、感染が疑われる人は、「帰国者・接触者相談センター」に電話をしたうえで、紹介された専門の「帰国者・接触者外来」を受診してもらい、そこで入院などの措置をとっています。<br><br>これを今後、患者数が大幅に増えた場合は、▽一般の医療機関で、診療時間や動線を区分するなどの感染対策を講じたうえで、患者を受け入れるとしています。<br><br>あわせて、▽重症者を多数受け入れる見込みの指定医療機関から順に、専門の外来を段階的に縮小するとしています。<br><br>また、▽かぜの症状が軽度な場合は、自宅での安静・療養を原則とし、状態が変化した場合にかかりつけ医などに相談の上、受診するよう求めるほか、▽かぜの症状がない高齢者や基礎疾患がある人は、感染防止の観点から、電話による診療で処方箋を発行するなど、医療機関を受診しなくてもよい体制を構築するとしています。<br><br>政府は、25日、対策本部を開き、基本方針を決定し、公表することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200224%2Fk10012299271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 19:29:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今後１～２週間が瀬戸際」国の専門家会議が見解示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/k10012299291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「今後１～２週間が瀬戸際」国の専門家会議が見解示す</span><time datetime="2020-02-24T19:43"><span>2月24日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/K10012299291_2002241944_2002241947_01_02.jpg" alt="「今後１～２週間が瀬戸際」国の専門家会議が見解示す" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染の報告が相次ぐ中、国の専門家会議は、今後１～２週間が感染拡大のスピードを抑えられるかどうかの瀬戸際だという見解を示しました。一般の人ができることとして、▽多くの人と近い距離で対面する場所を可能なかぎり避けることや、▽かぜなどの軽い症状の人は自宅で療養することなど、対策への協力を求めています。</div><div>見解は、国の新型コロナウイルスの緊急対策本部の専門家会議のメンバーがまとめました。<br><br>この中では、現在の国内での感染状況について、複数の地域でいつどこで誰から感染したか分からないケースが出てきており、感染が急速に拡大しかねない状況だという認識を示しました。<br><br>さらに、集団感染が起きたクルーズ船からの患者の治療のため首都圏では対応できる医療機関の病床の多くが利用されている状況にあり、今後、感染を心配した多くの人が殺到すると、医療提供体制が混乱するおそれがあるとしています。<br><br>こうした状況を踏まえ専門家会議は「この１～２週間の動向が国内で急速に感染が拡大するかどうかの瀬戸際」だという認識を示したうえで、感染を広げないために一般の人ができる対応を示しました。<br><br>具体的には、<br>▽医療機関で感染を広げるリスクを減らすために、かぜや発熱などの軽い症状の場合は外出せず自宅で療養すること、<br>▽かぜの症状や37度５分以上の発熱が４日以上続く場合、強いだるさや息苦しさがある場合は、都道府県に設置されている「帰国者・接触者相談センター」に相談するよう呼びかけています。<br><br>ただし、高齢者や持病のある人は２日程度症状が続く場合には相談するよう呼びかけています。<br><br>さらに、感染を拡大させるリスクが高いのは<br>▽対面で人と人との距離が近い接触が、<br>▽会話などで一定時間以上続き、<br>▽多くの人々との間で交わされる環境だとして、症状のない人もこうした環境をできるだけ避けるよう呼びかけています。<br><br>そして、重症化するリスクの高い高齢者や持病のある人に医療機関が対応する必要があるとして、心配だからといってすぐに医療機関を受診しないことが重要だとしています。<br><br>そのうえで、教育機関や企業でも行事の開催方法の変更やリモートワークなどできるかぎり工夫することへの協力を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200224%2Fk10012299291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 19:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナウイルス 東京都内 新たに３人感染確認 計32人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/k10012299301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナウイルス 東京都内 新たに３人感染確認 計32人に</span><time datetime="2020-02-24T19:45"><span>2月24日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/K10012299301_2002241951_2002241951_01_02.jpg" alt="コロナウイルス 東京都内 新たに３人感染確認 計32人に" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は24日、新たに会社員の男性３人が新型コロナウイルスに感染したことを確認したと発表しました。</div><div>都によりますと、新たに感染が確認されたのはいずれも都内に住む会社員で<br>▽50代の男性、<br>▽40代の男性、<br>▽30代の男性です。<br>いずれも重症ではないということです。<br><br>50代の男性は今月14日に会食したあと19日になって発熱などの症状が出て、21日から入院しているということです。会食のあと、その場にいた人の感染が確認されたということです。<br><br>40代の男性は今月13日に症状が出て20日から入院し、30代の男性は今月18日に症状が出て22日から入院しているということです。この40代と30代の２人は、これまでに感染が確認された人と接触した形跡は見当たらないということです。<br><br>一方、22日、感染が確認された都内の老人保健施設の60代の男性職員は、利用者を送迎するドライバーだったということです。都は、この男性職員が運転する車に乗った利用者や、同じ施設に勤める職員の、合わせておよそ80人を「濃厚接触者」として自宅で待機してもらっているほか、健康観察を続けています。また、この施設はデイサービスなどを当面停止しているということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて32人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200224%2Fk10012299301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 19:45:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アカデミー賞映画「パラサイト」 監督らが舞台あいさつ 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/k10012299281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アカデミー賞映画「パラサイト」 監督らが舞台あいさつ 東京</span><time datetime="2020-02-24T20:09"><span>2月24日</span> <span>20時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/K10012299281_2002241925_2002242009_01_02.jpg" alt="アカデミー賞映画「パラサイト」 監督らが舞台あいさつ 東京" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのアカデミー賞で外国語の映画として初めて作品賞を受賞した韓国の映画、「パラサイト 半地下の家族」のポン・ジュノ（奉俊昊）監督と主演のソン・ガンホ（宋康昊）さんが、東京の映画館でファンを前に「お互いの国の映画に関心を持つような世の中になってくれればいいと思う」などとあいさつしました。</div><div>韓国映画「パラサイト 半地下の家族」は、今月、アメリカのアカデミー賞で外国語の映画として初めてとなる作品賞など、合わせて４つの部門で受賞を果たしました。<br><br>この映画のポン・ジュノ監督と主演のソン・ガンホさんが23日来日し、24日作品を上映している東京・六本木の映画館で、およそ500人のファンを前に舞台あいさつを行いました。<br><br>２人は歓声と大きな拍手で迎えられ、ポン監督は、「映画を見た日本の皆さんに熱い反応をもらって感謝しています。アカデミー賞を受賞した以上に観客の皆さんの反応をうれしく思っています。これをきっかけに以前のようにお互いの国の映画に関心を持つような世の中になってくれればいいと思う」と話しました。<br><br>また、ソンさんは「言語が違っても共感できる、それが映画の力なんだと実感しています。韓国の観客が日本の映画を楽しみ、日本の皆さんが韓国映画を楽しむ。お互い触れ合って共感できることが大事だと思う」と話していました。<br><br>この作品は日本では先月10日に公開が始まり、配給会社によりますと、これまでの観客動員数は230万人に達し、興行収入は30億円を超えるヒットとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ポン監督「格差の問題 描きたかった…」</h3><div>外国語の映画として初めて、アメリカのアカデミー賞で作品賞を受賞した「パラサイト 半地下の家族」のポン・ジュノ（奉俊昊）監督が、東京での舞台あいさつの合間にＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>ポン監督は、アカデミー賞の作品賞を受賞したことについて聞かれると、「全く予想していなかったので、スピーチも準備していなかった」と振り返り、「アカデミー賞というのは、映画の仕事をしている人、やっていた人たちが会員になって、そういう人たちの投票でもらう賞なので、その意味で特別な気がしますし、より光栄な気がします」と喜びを語りました。<br><br>映画は韓国の格差社会がテーマの１つになっていて、作品づくりの着想について問われると、「2013年に、貧しい家族が１人ずつお金持ちの家に浸透していくというコンセプトを思いつきました。僕もそうですけど、貧しい友人もいれば、お金持ちの友人もいる。周辺を見渡すと貧富の格差という問題をいとも簡単に感じることができるじゃないですか。ただ、それを多くの人たちが露骨に話したりせず、見て見ぬふりをしたり、隠したりするところもある。そういう問題について避けることなく、映画的な方法を使って素直に描いてみたかった」と明かしました。<br><br>さらにポン監督は、「映画に出てくるお金持ちの家族を見ていると、彼らも運転や皿洗い、洗濯など貧しい者の労働力に寄生している」と述べ、社会の中で「寄生」ではなく「共生」していくにはどうすればいいのか考えてもらいたかったとしています。<br><br>そして「金持ちと貧しい人が１つの空間で絡み合うことによって不本意に一線を越えてしまい、お互いに傷を与えて極端な悲劇に達する。映画に出てくる人物はそんなに悪い人に見えないのになぜ共生に失敗するのか。なぜ共生することが難しいのか。この映画では、共生に失敗する姿を悲劇的に見せることで、そういう課題を投げかけたいと思った」と話しました。<br><br>最後に監督は、日本のファンに向けて「この映画を見てくださった日本の方には感謝の思いでいっぱいです。これからも劇場で、日本の観客に会うことができればいいなと思っていますし、この作品を今を生き抜く人たちの記憶に残せたらいいなと思っています」と笑顔で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200224%2Fk10012299281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 20:09:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナウイルス 国内の感染確認850人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200223/k10012298071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナウイルス 国内の感染確認850人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-02-24T20:34"><span>2月24日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200223/K10012298071_2002231457_2002231459_01_02.jpg" alt="コロナウイルス 国内の感染確認850人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと、24日、クルーズ船で対応に当たった厚生労働省の職員と検疫官の合わせて２人の感染が新たに確認されました。また各地の自治体によりますと、北海道、東京都、石川県、神奈川県で合わせて10人の感染が新たに確認されました。</div><div>これまでに国内で感染が確認された人は、<br>▽日本で感染した人や中国からの旅行者などが145人、<br>▽クルーズ船の乗客乗員が691人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて850人です。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など145人のうち、<br>▽東京都は32人、<br>▽北海道は30人、<br>▽神奈川県は17人、<br>▽愛知県は17人、<br>▽和歌山県は13人、<br>▽千葉県は10人、<br>▽石川県は４人、<br>▽熊本県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽京都府は２人、<br>▽福岡県は２人、<br>▽栃木県は１人、<br>▽埼玉県は１人、<br>▽三重県は１人、<br>▽大阪府は１人、<br>▽奈良県は１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官などが７人です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200223%2Fk10012298071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 20:34:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>在韓米軍の関係者 初のコロナウイルス感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/k10012299341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>在韓米軍の関係者 初のコロナウイルス感染確認</span><time datetime="2020-02-24T20:56"><span>2月24日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/K10012299341_2002242102_2002242102_01_02.jpg" alt="在韓米軍の関係者 初のコロナウイルス感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>韓国に駐留するアメリカ軍は、関係者が初めて新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと明らかにしました。</div><div>感染が確認されたのは軍関係者の家族の60代の女性で、感染が集中している南部のテグ（大邱）に住んでいるということです。<br><br>この女性は今月２回にわたりアメリカ軍の施設を訪問したということですが、国籍については明らかにしていません。<br><br>アメリカ軍はすべての関係者に対し、手洗いを徹底し、人が集まる場所には近づかないことを改めて求めるなど、警戒を強めています。<br><br>アメリカのワシントンでは24日、米韓の国防相会談が予定されていて、新型コロナウイルスをめぐる対応についても意見を交わすものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200224%2Fk10012299341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 20:56:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株価 一時1000ドル近く下落 感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/k10012299501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株価 一時1000ドル近く下落 感染拡大で</span><time datetime="2020-02-24T23:57"><span>2月24日</span> <span>23時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>週明け24日のニューヨーク株式市場は、アジア・ヨーロッパ市場の流れを引き継いで、ダウ平均株価は先週末に比べて一時1000ドル近く下落するなど、大幅な値下がりで取り引きが始まっています。</div><div>韓国やイタリアなどでの新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、市場では世界経済への影響が深刻になるとの見方が一段と強まっています。<br><br>値下がり幅は一時1000ドル近くまで広がり、新型コロナウイルスの問題が発覚して以降最大です。<br><br>この日のニューヨーク市場は、新型コロナウイルスの世界経済への影響が深刻になるとの見方から大きく値下がりしたアジア・ヨーロッパ市場の流れを引き継いだ格好です。<br><br>市場関係者は「航空、ホテルなどのサービス業を中心に大きく売られている。株価全体をけん引してきたＩＴ関連株の値下がりも激しく、今のところ売りが売りを呼ぶような展開だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200224%2Fk10012299501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Feb 2020 23:57:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>