<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ボクシング 村田の判定負け ＪＢＣがＷＢＡ会長に抗議文書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ボクシング 村田の判定負け ＪＢＣがＷＢＡ会長に抗議文書</span><time datetime="2017-05-24T15:25"><span>5月24日</span> <span>15時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993401_1705241525_1705241526_01_02.jpg" alt="ボクシング 村田の判定負け ＪＢＣがＷＢＡ会長に抗議文書" id="news_image"></div><div></div><div>今月２０日に行われたＷＢＡ＝世界ボクシング協会のミドル級王座決定戦で、村田諒太選手が判定で敗れた結果について、試合を管轄したＪＢＣ＝日本ボクシングコミッションは、ＷＢＡの会長に対し文書で抗議を行ったことを明らかにしました。</div><div>今月２０日、東京の有明コロシアムで行われたＷＢＡのミドル級王座決定戦では、ロンドンオリンピック金メダリストの村田諒太選手がフランスのアッサン・エンダム選手と対戦し、第４ラウンドにダウンを奪ったほか、その後も強烈な右ストレートでたびたび相手をふらつかせましたが、判定の結果、手数で上回ったエンダム選手が２対１で勝ち、村田選手の王座獲得はなりませんでした。<br><br>この結果について、試合を管轄したＪＢＣは、「判定に疑問が残る」として２３日付けでＷＢＡの会長に対し文書で抗議を行ったことを明らかにしました。文書では、この試合のジャッジの採点を検証したうえで、２週間以内に回答するよう要請したということです。<br><br>この試合をめぐっては、ＷＢＡのヒルベルト・ヘスス・メンドサ会長が、自身のツイッターで「村田選手や日本のボクシングファンにおわびする」と謝罪し、世界戦を統括する関係部署に「再戦を命じるよう求める」との考えを示していますが、ＪＢＣは、「ツイッターでの謝罪や再戦指示では混乱を招くので、ＷＢＡにはしっかりと採点を検証してもらい、正式な回答を求めたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>帝拳ジムの本田会長は</h3><div>村田選手が所属する帝拳ジムの本田明彦会長は、ＪＢＣがＷＢＡに文書で抗議を行ったことについて「ＪＢＣがやっと動いてくれたかという感じ。ＷＢＡが何らかの回答をするだろうから、それを待ちたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 15:25:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>与謝野馨元財務相が死去 政界きっての政策通</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>与謝野馨元財務相が死去 政界きっての政策通</span><time datetime="2017-05-24T16:04"><span>5月24日</span> <span>16時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993481_1705241603_1705241604_01_02.jpg" alt="与謝野馨元財務相が死去 政界きっての政策通" id="news_image"></div><div></div><div>政界きっての政策通として知られ、自民・民主両政権で閣僚を務めた与謝野馨元財務大臣が亡くなりました。７８歳でした。</div><div>与謝野馨氏は、歌人の与謝野鉄幹と晶子の孫で、中曽根元総理大臣の秘書などを経て、昭和５１年の衆議院選挙で初当選し、衆議院議員を１０期務めました。<br><br>政界きっての政策通として知られた与謝野氏は、自民党時代には官房長官や通産大臣などの重要閣僚や党の政務調査会長などを歴任し、麻生内閣では、一時、財務、経済財政担当、金融担当の３つの閣僚を兼務しました。<br><br>自民党が政権を失った後、平成２２年４月に、「政界再編が必要だ」などとして、平沼・元経済産業大臣らと「たちあがれ日本」を結党し、共同代表に就任しましたが、その後、当時の民主党政権への参加をめぐる党内対立から離党しました。<br><br>消費税率の引き上げによる財政再建が持論で、菅内閣に経済財政担当大臣として入閣し、「消費税率を１０％に引き上げる」とした「社会保障と税の一体改革」の案を取りまとめました。<br><br>与謝野氏は、咽頭がんの影響で声を失ったことなどから、平成２４年の衆議院選挙に立候補せず、政界から引退しました。その後も論評活動を続け、ことし１月には、みずからのホームページで、「アメリカのトランプ大統領の動きは予想しがたい」として、日本の経済的実力の強化を訴えていました。また、与謝野氏本人が強く要望したことなどもあって、自民党は、先月末付けで復党を認めました。<br><br>一方、与謝野氏は、囲碁や写真、パソコンの組み立てなど、趣味が多彩なことでも知られました。平成１９年には、民主党の代表を務めていた小沢一郎氏と対決し、永田町の囲碁の実力者どうしの対局として注目を集めたほか、選挙用のポスターの撮影を与謝野氏に依頼した人もいたほどでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 16:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>労組加入でシュレッダー係は不当 会社が謝罪し社員と和解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>労組加入でシュレッダー係は不当 会社が謝罪し社員と和解</span><time datetime="2017-05-24T16:19"><span>5月24日</span> <span>16時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993461_1705241618_1705241626_01_02.jpg" alt="労組加入でシュレッダー係は不当 会社が謝罪し社員と和解" id="news_image"></div><div></div><div>アリさんマークで知られる引っ越し業者の男性社員が、労働組合への加入をきっかけに書類を裁断するだけの担当にさせられたのは不当だとして元の職場に戻すよう訴えていた裁判で、会社側が謝罪し、男性を復職させることで和解が成立しました。</div><div>この裁判は、アリさんマークで知られる東京・江戸川区の引越社関東で働く３５歳の男性社員が、おととし、労働組合に加入したところ、営業職からシュレッダー係と呼ばれる書類を裁断するだけの担当にさせられた上、解雇通知を社内に掲示され、名誉を傷つけられたなどとして、元の営業職に戻すことや損害賠償を求めていたものです。<br><br>男性の弁護士や加入する労働組合によりますと、２４日、東京地方裁判所で和解が成立し、男性が来月から営業職に復職することや、会社側が異動命令は社会的相当性を欠くものだったと認め謝罪することなどが盛り込まれたということです。<br><br>男性は弁護士らの記者会見中に電話をし、「一区切りついてうれしいですが、ほかの社員の不利益な労働条件も改善されるよう訴えていきたい」と話していました。<br><br>引越社関東は、「係争中の別の裁判があるため、コメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 16:19:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業担当者装い就活生にわいせつ行為か ４８歳男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>企業担当者装い就活生にわいせつ行為か ４８歳男を逮捕</span><time datetime="2017-05-24T18:19"><span>5月24日</span> <span>18時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>おととし、名古屋市で就職活動中の女子大学生に、企業の担当者を装って声をかけ、睡眠導入剤を混ぜた飲み物を飲ませて車で連れ回し、わいせつな行為をしたとして、準強制わいせつなどの疑いで４８歳の男が逮捕されました。警察によりますと、男は調べに対し容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、大阪・松原市の無職、石崎保彦容疑者（４８）です。警察によりますと、石崎容疑者は、おととし２月、名古屋市千種区の路上で、就職説明会に参加したあとの２１歳の女子大学生に、実在する企業の担当者を装って声をかけ、睡眠導入剤を混ぜた缶コーヒーを飲ませたあと、車で連れ回し、わいせつな行為をしたとして、準強制わいせつや監禁などの疑いが持たれています。女子大学生は、１０時間近く車で連れ回され、３０キロほど離れた愛知県犬山市内で解放されたということです。<br><br>警察によりますと、石崎容疑者は、調べに対し「知りません」と容疑を否認しているということです。石崎容疑者は、ことし１月、京都市で女子大学生に企業の人事担当者を装って声をかけ、睡眠薬を飲ませたあと車で連れ回し、わいせつな行為をしたとして、準強制わいせつなどの罪で起訴されていて、２２日に開かれた裁判で、起訴された内容を認めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 18:19:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本将棋連盟 三浦九段に慰謝料支払いへ 双方合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本将棋連盟 三浦九段に慰謝料支払いへ 双方合意</span><time datetime="2017-05-24T18:51"><span>5月24日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993791_1705241857_1705241859_01_02.jpg" alt="日本将棋連盟 三浦九段に慰謝料支払いへ 双方合意" id="news_image"></div><div></div><div>将棋ソフトの不正使用疑惑をめぐって一時出場停止処分を受けた三浦弘行九段に対して、日本将棋連盟が慰謝料を支払うことなどで双方が合意し、会見で三浦九段は「将棋界の発展に向け頑張っていきたい」と述べました。</div><div>三浦弘行九段は対局中に将棋ソフトを不正に使った疑いがあるなどとして、去年１０月、日本将棋連盟から年内の対局の出場停止処分を受けましたが、その後、調査委員会が不正の証拠はなかったという結論を出し、連盟の当時の谷川浩司会長が責任を取って辞任するなど大きな混乱が起きました。<br><br>この問題について連盟の佐藤康光会長は、２４日三浦九段と共に東京の将棋会館で記者会見し、両者の間で、２３日和解の合意が得られたと発表しました。<br><br>それによりますと、合意の内容には連盟は三浦九段に不利益を生じさせたことを真摯（しんし）に受け入れ、謝罪したうえで慰謝料を支払うこと、お互いに相手の名誉や信用を傷つけるような言動をしないようにすること、三浦九段は民事訴訟などの請求を行わないことなどが盛り込まれているということです。<br>慰謝料の金額は、明らかにしないとしています。<br><br>会見で佐藤会長は、「三浦九段とご家族には長きにわたりご心配をおかけし、申しわけありませんでした」と改めて謝罪したうえで、「疑惑が晴れていることの周知徹底をより強化し、三浦九段が万全な環境で対局に取り組めるよう配慮していきたい」と話しました。<br><br>また、三浦九段は、「この問題が長引いて、将棋界の盛り上がりに水を差してはいけない。これからは将棋界の発展に向け、棋士の一人として頑張っていきたい」と決意を新たにしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 18:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ローマ法王と会談 去年の選挙であつれき</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ローマ法王と会談 去年の選挙であつれき</span><time datetime="2017-05-24T19:09"><span>5月24日</span> <span>19時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993801_1705241941_1705241942_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 ローマ法王と会談 去年の選挙であつれき" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中東に続いてヨーロッパ訪問を始め、まずバチカンで去年の選挙中にあつれきも生じたローマ・カトリック教会のフランシスコ法王と会談しました。</div><div>就任後、初の外国訪問を続けているトランプ大統領は、２４日に滞在先のローマからバチカンに向かい、スイス人の衛兵の先導で、ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王の待つ部屋までゆっくりとした足取りで向かいました。そして、うやうやしい態度で法王と握手を交わすと、神妙な面持ちで机を挟んで向き合い、会談が始まりました。<br><br>去年のアメリカ大統領選挙では、「国境に壁を作る」などと過激な発言を繰り返すトランプ氏について、フランシスコ法王は、「キリスト教徒の発言ではない」と批判しました。これに対し、トランプ大統領は「宗教指導者が、個人の信仰に疑いを差し挟むことは、恥ずべきことだ」と反論し、その直後に「法王とは争いたくはないし、争いだとは思っていない」と述べるなど、あつれきが生じたいきさつがあります。<br><br>トランプ大統領とフランシスコ法王は、３０分間、２人だけで会談し、内容は明らかになっていませんが、ホワイトハウスの高官は、「大統領は、法王の見解に素直に耳を傾ける」と述べており、温暖化など地球規模の問題をめぐって、意見を交わしたものと見られます。<br><br>会談のあと双方は贈り物を交換し、トランプ大統領からは公民権運動の指導者のキング牧師の著書などが、また法王からは環境についての文書などが、贈られたということです。<br><br>このあとトランプ大統領は、今週開かれるＧ７＝主要７か国の首脳会議の議長国を務めるイタリアのジェンティローニ首相らと会談することになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ローマ法王 トランプ大統領に苦言</h3><div>フランシスコ法王は、これまでトランプ大統領の選挙期間中から難民問題や地球温暖化に対する姿勢に懸念を示してきました。<br><br>ことし１月にトランプ大統領が就任した際、法王はメッセージを送り、「人類が深刻な人道危機に見舞われている今、政治家には広い視野を持ち各国と連携して対応に当たることが求められている。あなたが世界中で人間の尊厳と自由を守るために貢献してきたアメリカを体現するような、豊かな精神性と倫理観を持って決断を行っていくよう祈ります」として、アメリカの国益を最優先にしようとするトランプ大統領をけん制しました。<br><br>その後、ことし２月には、トランプ大統領が意欲を示しているメキシコとの国境沿いの壁の建設をめぐって、「壁ではなく橋を造るべきだ。ましてキリスト教徒ならばその費用を払え、などとは言わない」と述べて非難していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 19:09:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英国・テロ事件 容疑者は最近までリビア渡航の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010993811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英国・テロ事件 容疑者は最近までリビア渡航の可能性</span><time datetime="2017-05-24T20:30"><span>5月24日</span> <span>20時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010993811_1705241924_1705241925_01_03.jpg" alt="英国・テロ事件 容疑者は最近までリビア渡航の可能性" id="news_image"></div><div>イギリス中部のマンチェスターで起きたテロ事件について、ラッド内相は２４日、事件を起こしたアベディ容疑者が最近まで北アフリカのリビアに渡航していた可能性があることを明らかにしたうえで事件の背後関係の捜査に全力をあげる姿勢を示しました。</div><div>イギリス中部のマンチェスターのコンサート会場の付近で２２日に起きた大きな爆発では２２人が死亡し、捜査当局は、サルマン・アベディ容疑者が爆発物を爆発させた自爆テロだと見ています。<br><br>事件についてラッド内相は、２４日、公共放送ＢＢＣのインタビューの中で、「治安機関が一時期までアベディ容疑者の存在を把握していた」と述べたうえでアベディ容疑者が最近リビアに渡航し、数日前にイギリスに戻ってきたばかりだった可能性があると明らかにしました。<br><br>ＢＢＣは、犯行に使用された爆弾を作るには専門知識が必要で、事件を計画する段階からアベディ容疑者を手助けした人物がいるのではないかとの見方を伝えています。これについてラッド内相は、「今回の攻撃は、周到に準備された様子がうかがえ、アべディ容疑者の単独の犯行ではないと考える相当な理由がある」と述べて、共犯者の存在や、背後に組織があるのかどうかなどの捜査に全力をあげる考えを示しました。<br><br>地元の警察は、２４日朝、マンチェスターの南部で新たに３人の身柄を拘束したことを明らかにし、これで事件に関係があるとして４人が拘束されたことになります。一方、ラッド内相は、１０年ぶりにテロの警戒レベルを最高度に引き上げたことについては、「一時的なものだと想定している。市民には、警戒を怠らないようにしながらも、ふだんどおりの暮らしを守ってもらいたい」と述べ、理解を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警戒レベル引き上げに市民は</h3><div>マンチェスターの事件のあと、イギリス政府が警戒レベルを最高度に引き上げたことを受け、現場のコンサート会場近くの鉄道の駅の前では、銃を持った警察官が巡回し、警戒にあたっていました。<br><br>警戒レベルが引き上げられたことについて市民の女性は、「いつどこでテロが起きるか分からないのでとても怖いです。多くの警察官や兵士が動員され、市民の安全が確保されることを期待しています」と話していました。また、男性は「テロリストがこの町にまだいるのであれば一刻も早く逮捕すべきで、そのためであればたとえ市民の自由が制限されることになっても問題はないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>ロンドンでも警戒続く</h3><div>１０年ぶりにテロの警戒レベルが最高度に引き上げられたイギリスでは、主要な観光地や政府機関の周辺で武装した警察官が増員され、厳重な警戒が続いています。ロンドン有数の観光地でもあり３月にテロ事件が起きた議会議事堂前や周辺の駅、それに首相官邸などでは２４日朝、武装した警察官が増員され厳重な警戒が続いています。また、エリザベス女王のロンドンの住まい、バッキンガム宮殿では、観光客に人気がある衛兵の交代式を２４日は中止することになりました。<br><br>議会議事堂近くを歩いていた女性は、「テロは忌まわしいことです。この国で生まれた人物が犯行に及んだと知りさらに複雑な気分です。ただ、ロンドンではまだあまり危険は感じません」と述べ、テロを非難していました。<br><br>またアメリカ・ニューヨークから観光に訪れた女性は、「周辺の気配に注意したり混雑する場所を避けるなどしていますが、厳重な警備がとられているので、あまり不安はありません」と話していました。イギリスのラッド内相は、テロの警戒レベルが最高度に引き上げられたことをうけて、警察の要請に応じて、最大で３８００人の兵士が警備にあたるとしています。</div></div><div><h3>ロンドンの観光名所に兵士</h3><div>イギリスでテロへの警戒レベルが最高度に引き上げられたことを受け、ロンドンの観光名所には２４日朝、兵士が次々と到着しました。<br>ロンドン中心部の議会議事堂は、２４日朝から武装した警察官が警戒に当たっていましたが、昼前には、騎馬隊に先導されて大勢の兵士が到着しました。<br>一方、首相官邸では２４日朝、テロが起きてから３回目の治安対策会議が開かれました。会議後、ラッド内相は、２４日だけで兵士９８４人が首都ロンドンに配備されると述べたうえで、警察の要請に応じ、今後、ほかの都市にも派遣されるとの見通しを示しました。</div></div><div><h3>最高度警戒レベルで兵士も</h3><div>イギリス政府はテロの警戒レベルを「見込みはない」から最高度の「危険が差し迫っている」まで５段階に分けています。今回、最高度の「危険が差し迫っている」に引き上げられたことを受けて、これまで警察官が警備していた場所に兵士も配置されることになり、メイ首相は２３日の会見で「コンサート会場やスポーツの試合会場などで警察の治安維持の仕事を兵士が支援するのを見るようになるかもしれない」と説明しています。<br><br>イギリスのメディアはこの態勢の下では５０００人ほどの兵士が展開されることになるとの見方を伝えています。２００６年に現在の制度が導入されてから１０年余りの間に最高度に引き上げられたのは今回で３回目です。初めて引き上げられたのは２００６年８月にイギリスからアメリカへ向かう旅客機の爆破を企てたグループが摘発された直後で、この際には３日後には主要な容疑者をすべて拘束したとして警戒レベルは引き下げられました。２回目は２００７年６月、ロンドン中心部の繁華街で、爆発物が仕掛けられた車が２台見つかったのに続いて北部のグラスゴーで国際空港の建物に車が突っ込んで炎上した連続テロ事件が起きた時です。この際も警戒レベルは４日後に引き下げられました。</div></div><div><h3>安保理が声明「野蛮でひきょうなテロ」</h3><div>国連の安全保障理事会では、２３日、会合の冒頭、犠牲者に黙とうがささげられました。そして、安保理は声明を発表し、「野蛮でひきょうなテロ行為だ。安保理のメンバーは、どんなテロも、国際社会の平和と安全に対する最も深刻な脅威の１つだと再認識している」として強く非難しました。また、国連のグテーレス事務総長も、「イギリスの国民と政府に対し、心からの弔意と連帯を示す。犠牲になった人の家族と友人にお悔やみ申し上げるとともに、けがをした人たちの早い回復を祈っている」とする声明を、報道官を通じて発表しました。</div></div><div><h3>犠牲になった子どもや若者は</h3><div>事件では多くの子どもや若者が被害に遭いました。地元のメディアは、警察からの情報として、このうち、中部ランカシャー州の８歳の小学生、サフィー・ルーソスさんがこれまでに身元が確認された中で最も若い犠牲者だと伝えています。ルーソスさんは母親と姉と一緒にコンサートを訪れていて、事件に巻きこまれました。母親と姉もけがをして病院で手当てを受けていると見られています。ルーソスさんが通っていた小学校の校長は「あらゆる意味で美しい女の子で、誰からも愛されていた。胸がはりさける思いだ」と話しているということです。<br><br>同じくランカシャー州に住む１８歳の学生、ジョルジ−ナ・カランダーさんも身元が確認されました。カランダーさんは、今回コンサートを行ったアリアナ・グランデさんとともに、おととし、撮影した写真を画像共有サービス、インスタグラムに投稿するなど、熱烈なファンでした。地元メディアはカランダーさんがコンサート前日の２１日にツイッターでアリアナ・グランデさんにむけて「あした会えることを楽しみにしています」と投稿していたと伝えています。カランダーさんは保健や介護などを学んでいて、学校側は「家族や友人たちに心からお悔やみを述べ、祈りをささげたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010993811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 20:30:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>