<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>熱中症予防の「暑さ指数」 今月から前倒しで公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熱中症予防の「暑さ指数」 今月から前倒しで公開</span><time datetime="2017-04-23T04:41"><span>4月23日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958041_1704230019_1704230441_01_02.jpg" alt="熱中症予防の「暑さ指数」 今月から前倒しで公開" id="news_image"></div><div></div><div>熱中症予防の指標となる「暑さ指数」という情報について、環境省は近年、大型連休の前から気温の高い日が多くなっていることを受けて、情報の公開を例年より１か月近く前倒しして今月から始めました。</div><div>「暑さ指数」は、気温や湿度、それに直射日光や路面から照り返す光がどのくらい当たるかなどのデータをもとに環境省が算出し、熱中症予防の指標としてホームページで公開しています。<br>例年、５月半ばから公開されていましたが、近年、野外でのレジャーが増える大型連休の前や期間中に気温が高くなり、熱中症で病院に搬送される人が多くなっていることから、ことしは例年より１か月近く前倒しして今月２０日から公開を始めました。<br><br>「暑さ指数」は、１時間ごとの値のほか、翌々日までの３時間ごとの予測値が公開され、５段階で色分けされていて、赤の場合は運動や外出を原則やめるほか、オレンジの場合は激しい運動や炎天下での外出を避ける必要があるとしています。<br><br>環境省大気生活環境室の行木美弥室長は、「特に体が暑さに慣れていないこの時期は、熱中症にかかりやすいので、暑さ指数を参考に、こまめに水分を取るなど対策をとってほしい」と話していました。<br>「暑さ指数」は９月２９日まで公開され、ホームページで利用登録すると、メールで受け取ることもできます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 04:41:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“妻だけが頼り” 配偶者と死別後 男性は外出・会話少なく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“妻だけが頼り” 配偶者と死別後 男性は外出・会話少なく</span><time datetime="2017-04-23T06:26"><span>4月23日</span> <span>6時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958091_1704230617_1704230628_01_03.jpg" alt="“妻だけが頼り” 配偶者と死別後 男性は外出・会話少なく" id="news_image"></div><div>配偶者と死別したあと一人暮らしとなった男女を比べると、男性は女性よりも外出する割合が低く、一日中、人と話さない日が多い傾向があるという調査結果を民間のシンクタンクがまとめました。</div><div>この調査は去年１０月、民間のシンクタンクが配偶者と死別し一人で暮らす６０代と７０代の男女それぞれ５００人を対象にインターネットを通じて行いました。<br><br>それによりますと、配偶者が亡くなったあとの生活について、「友人と過ごす時間」が『とても増えた』と『少し増えた』を合わせると、女性が５８．４％だったのに対し、男性は３１．４％でした。<br><br>また「外出する時間」が『とても増えた』と『少し増えた』を合わせると、女性が５０％だったのに対し、男性は３２．８％で、男性は女性に比べて友人と過ごしたり、外に出たりする割合が少ない傾向が伺えました。<br><br>さらに、「誰とも一日中話さないこと」が『とても増えた』のも、女性が２７．４％だったのに、男性は３９％で、男性は会話をする機会が少ない傾向も見られました。<br><br>調査結果について、第一生命経済研究所の小谷みどり主席研究員は、「男性はさまざまな面で”妻だけが頼り”という傾向がある。夫婦揃っている時期から友人を作ったり出かけたりして、社会的なつながりをつくることが特に大切だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>街の人たちは</h3><div>調査結果について東京・巣鴨で話を聞くと、「食事を作ったり、買い物をしたり、全部私がしていて、夫は何もできない。本人は『自分が先に逝く』と言っていますが、心配です」と話す女性や、「『家事は男はしなくていい』と言われて育ったので何もできない。１人で銀行に行ったことない」などとと話す男性がいるなど、夫の生活全般が妻が頼りになっている声が聞かれました。<br><br>また、同僚だった友人２人と来たという男性は、「友人たちとは離れた場所で暮らしていますが、年に数回会うのを楽しみにしています。妻に先立たれた友人もいるので、さびしさを自分たちでカバーできれば思っています」などと話し、友人とつながりを持つ大切さを強調していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 06:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権の環境予算など削減に抗議 アース・デー集会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ政権の環境予算など削減に抗議 アース・デー集会</span><time datetime="2017-04-23T08:47"><span>4月23日</span> <span>8時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958211_1704230813_1704230847_01_02.jpg" alt="トランプ政権の環境予算など削減に抗議 アース・デー集会" id="news_image"></div><div>地球環境について考えるアース・デー、地球の日にあわせて、アメリカの首都ワシントンでは、環境保護や科学研究への予算を大幅に削減する方針を打ち出したトランプ政権に抗議する集会が開かれました。</div><div>アメリカでは２２日、アース・デーに合わせて、トランプ大統領の政策に懸念を抱く科学者の呼びかけで、集会やデモ行進が各地で行われ、首都ワシントンでは数千人が参加しました。トランプ大統領は先月、国防費を増額する一方で、環境保護や科学研究の予算を大幅に削減する方針を打ち出しており、集会では科学者たちが相次いで壇上に立ち、この方針に抗議しました。<br><br>また、アメリカのテレビ番組で、「サイエンス・ガイ」として人気を博したビル・ナイさんは、「きょうのデモ行進を通して、科学の重要性を改めて認識させよう」と述べ、特に予算を編成する議会への働きかけを呼びかけました。集会に参加した科学を専攻する女子学生は、「予算の削減と政府の科学者雇用の停止は大きな問題です。私や友人の学生たちは科学の分野で働けなくなると非常に心配しています」と話していました。<br><br>トランプ大統領は、前のオバマ政権の環境保護政策を批判し、経済活動をより重視する立場を鮮明にしており、ワシントンでは、政権発足から１００日の節目となる今月２９日にも、トランプ政権の温暖化対策に抗議するデモが行われる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 08:47:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮情勢めぐり 各党が討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮情勢めぐり 各党が討論</span><time datetime="2017-04-23T11:41"><span>4月23日</span> <span>11時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958301_1704231126_1704231141_01_02.jpg" alt="北朝鮮情勢めぐり 各党が討論" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの日曜討論で、北朝鮮情勢をめぐり、自民党が、北朝鮮による新たな挑発行為の可能性も否定できないとして、アメリカの軍事力も背景にした包括的な解決策が重要だという認識を示す一方、民進党は、挑発が挑発を呼ぶ形での軍事的な衝突につながらないよう、対話と圧力のバランスが必要だと指摘しました。</div><div>自民党の茂木政務調査会長は「北朝鮮の核・ミサイルの開発は新たな段階の脅威になっていて、新たな挑発行為を行う可能性は否定できない。国際社会が連携し、基本的には外交で解決したいが、アメリカの強い軍事力も背景にしながら、北朝鮮の暴挙を止め、包括的に解決していくアプローチが大切だ。日本の防衛力も、イージスだけでなく、さまざまな装備を高めていかなければならない」と述べました。<br><br>民進党の大串政務調査会長は「国際社会とともに、対話と圧力という考え方をきちんと取っていかなければならない。ただ、北朝鮮が挑発行為を繰り返してくるのに対して、強い態度で圧力を掛ける時、挑発が挑発を呼ぶような形で軍事的にエスカレーションし、偶発的な衝突につながらないよう、微妙なバランスが必要だ」と述べました。<br><br>公明党の石田政務調査会長は「北朝鮮はリアルな危険まできている。対話のための対話では意味が無く、実際に北朝鮮を動かしていくことを考えて、すべてのカードがテーブルの上にある。北朝鮮と特別な関係の中国は６か国協議の議長国でもあるので、もう少し影響力を発揮してもらいたい」と述べました。<br><br>共産党の笠井政策委員長は「アメリカが北朝鮮に対し、軍事行動の選択肢をとれば、韓国や日本を巻き込んで深刻な武力紛争に発展する。それを絶対に起こさせないことが大事で、外交に徹することでこそ、国民の命と安全を守ることができる」と述べました。<br><br>日本維新の会の下地国会議員団政務調査会長は「アメリカに軍事力や中国の説得を期待するやり方は大丈夫だが、わが国が何をしているのかが、まだ見えない。日本は明確に６か国協議をやると主張しないと、前には進まない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 11:41:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス大統領選 きょう投票 テロ受け厳戒態勢下で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フランス大統領選 きょう投票 テロ受け厳戒態勢下で</span><time datetime="2017-04-23T11:51"><span>4月23日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958131_1704230055_1704230549_01_02.jpg" alt="フランス大統領選 きょう投票 テロ受け厳戒態勢下で" id="news_image"></div><div></div><div>フランス大統領選挙は、まもなく１回目の投票が始まる予定です。直前に首都パリで、警察官が殺傷される銃撃事件が起きたことなどを受けて、５万人余りの警察官らが投票所などでテロの警戒に当たるなど、厳重な警戒態勢が敷かれることになっています。</div><div>フランス大統領選挙は２３日、日本時間の２３日午後３時におよそ６万７０００か所の投票所で投票が始まり、過半数の票を得る候補がいなければ、来月７日、上位２人による決選投票が行われます。<br><br>選挙戦では、中道で無所属のマクロン前経済相、極右政党・国民戦線のルペン党首、中道右派の共和党のフィヨン元首相、それに急進左派の左派党のメランション元共同党首など１１人の候補者が、ＥＵとの関わりや治安対策などを争点に激しい論戦を繰り広げてきました。<br><br>こうした中、パリのシャンゼリゼ通りで投票日直前の２０日、警察官が殺傷される銃撃事件が起きたことなどから、厳重な警戒態勢が敷かれていて、投票日には警察官や兵士など５万人余りがテロの警戒に当たることになっています。<br><br>特にパリや去年テロ事件が起きたフランス南部のニースなどでは、投票所の警備員が通常よりも増員され、不測の事態に備えることにしているということです。<br><br>投票は日本時間の２３日午後３時に始まり、即日開票されて、２４日朝には大勢が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>英のＥＵ離脱が判断に影響か</h3><div>反ＥＵの立場をとるルペン氏とメランション氏に支持が集まる背景について、パリ政治学院サンジェルマンアンレー校のセリーヌ・ブラコニール教授は、「一部の候補者は、経済の低迷はＥＵのせいであり、ＥＵが問題の一部になっていると主張している。これを聴いた有権者もイギリスが離脱したのだから、われわれが試してもよいと考えている」と述べ、イギリスのＥＵからの離脱が有権者の判断に影響しているという見方を示しました。<br><br>そのうえで、「多くの有権者が政治から遠ざかっている。左派も右派も日常の問題を解決してくれず、無力感が高まっている」と述べ、既存政治に対する不信感が高まっていると指摘しました。</div></div><div><h3>テロに厳重警戒が必要 専門家</h3><div>大統領選挙の１回目の投票を前に、パリの中心部では２０日夜、男が警察官に向けて発砲し、１人が死亡、２人がけがをする事件が発生しました。<br>これについてテロ対策が専門の国際戦略研究所のフランソワ・エスブール所長は、ＮＨＫのインタビューに対し、「テロリストは、フランス政府が国民を守る立場にある警察官を守ることさえできないことを見せつけるため犯行に及んだ」という見方を示しました。<br><br>そのうえで、「決選投票を来月７日に控える中、新たなテロが起きる可能性があることを覚悟しておく必要がある。フランスはテロの標的となっている」と述べて、大統領選をめぐって、さらなるテロへの厳重な警戒が必要だと指摘しました。<br><br>また、今回のテロ事件が選挙に与える影響については、「間違いなく重要な影響を及ぼす」と指摘しましたが、各候補ともテロ対策の強化を訴える中で、事件が特定の候補に具体的にどのような影響を及ぼすか見通すことは極めて難しいという考えを示しました。</div></div><div><h3>仏大統領選の仕組み</h3><div>フランスの大統領選挙は、国民による直接投票で、投票が２回行われるのが特徴です。第１回投票で大統領に選出されるためには、有効投票総数の過半数の得票が必要です。どの候補者も過半数を得られなかった場合、上位２人の候補者の間で決選投票が行われ、より多くの票を得た候補者が当選します。<br><br>１９６５年から導入されたこの選挙制度のもとでは、１回目の投票で決着したことはなく、すべて決選投票が行われました。この制度では、第１回投票で３位以下の候補に投票した有権者が決選投票で誰に投票するかによって結果が大きく左右され、１回目の投票で２位だった候補が決選投票で逆転して当選したケースもあります。<br><br>また、フランスでは、２００２年から、大統領選挙の決選投票の翌月（６月）に下院議員選挙が実施されています。フランスの大統領は、強い権限を持つことで知られていますが、議会選挙で大統領と同じ政治勢力が多数派を確保できなかった場合、政権内で「ねじれ」が生じることになります。かつてミッテラン大統領やシラク大統領の時代にこうした「保革共存政権」が発足し、大統領が難しい政権運営を強いられたことがありました。</div></div><div><h3>過去３回の選挙は</h3><div>フランスの大統領選挙は２０００年以降、合わせて３回行われました。<br>２００２年の大統領選挙では、１回目の投票で、再選を目指す中道右派のシラク氏に続いて、事前の世論調査を覆し、極右政党・国民戦線の初代の党首、ジャンマリー・ルペン氏が２位につけ、衝撃を広げました。本命の１人と言われていた当時の首相の社会党のジョスパン氏は、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の統合推進を訴えるなど右派のシラク陣営と政策面で違いを打ち出せず、左派の支持をまとめられなかったとされています。<br><br>この際にルペン氏は「フランス第一主義」を唱え、ＥＵからの離脱などを訴えて支持を伸ばしましたが、極端な移民排斥や人種差別的な発言に警戒感が広がり、決選投票では右派と左派がともにシラク大統領を支持し、ルペン氏の勝利を阻みました。ただ、フランスで戦後初めて極右政党の候補者が決選投票まで勝ち進んだ衝撃は大きく、その後も「ルペンショック」として人々の記憶に残りました。<br><br>続く２００７年に行われた大統領選挙では、２期１２年にわたって国を率いたシラク大統領に代わる新人候補どうしの争いとなりました。１回目の投票の結果、中道右派の与党から立候補したサルコジ氏と、フランス初の女性大統領を目指す中道左派の社会党のロワイヤル氏による決選投票となり、前回の選挙で躍進した国民戦線のジャンマリー・ルペン党首は４位にとどまりました。<br><br>サルコジ氏は内相時代に犯罪を減らした実績を強調し、当時、国民の間で懸念が広がっていた移民の受け入れについても規制の強化を打ち出すなど、強い指導者像を印象づけました。一方で、ロワイヤル氏は分裂した左派を統合し、初の女性大統領の誕生の期待を集めましたが、経験や指導力の不足が露呈し、サルコジ氏との差を縮められないまま、決選投票で敗退しました。<br><br>そして、前回２０１２年は、ヨーロッパの信用不安の影響で、イタリアやスペインなど各国の政権が退陣に追い込まれる中での選挙戦となりました。１回目の投票の結果、野党、社会党のオランド氏が１位となり、再選を目指すサルコジ氏が２位につけ、父親から国民線線の党首を引き継いだマリーヌ・ルペン氏が３位となりました。<br><br>サルコジ氏は強烈な個性と指導力で存在感を示したものの、経済を活性化することができず、社会の格差が広がったことや、派手な私生活も反発を招き、支持が落ち込みました。対するオランド氏は、社会的な公正や経済成長を重視する姿勢が有権者の支持を集め、サルコジ氏を破って、１７年ぶりに左派の大統領が誕生します。<br><br>しかし、その後の５年間でも景気は回復せず、また、大規模なテロ事件も相次ぎ、国民の間で経済や治安対策への不満が高まります。オランド大統領は、支持率が１０％台とかつてない低い水準にとどまる中、去年１２月には今回の大統領選挙には立候補せず、２期目は目指さない考えをはやばやと表明していました。</div></div><div><h3>４候補が混戦 異例の選挙戦に</h3><div>今回のフランス大統領選挙は、多くの点で異例の選挙戦になっています。現職のオランド大統領は、支持率が過去最低レベルに落ち込む中で去年１２月に立候補を断念しましたが、現職の大統領が２期目の立候補を断念するのは現在の政治体制になって初めてです。<br><br>さらに、主流派である社会党と共和党以外の候補者がトップを争っているのも異例のことです。このうちオランド大統領の与党・中道左派の社会党は、今回の選挙ではアモン前教育相を候補者に選出したものの、オランド政権の不人気を引きずる形で支持率の低迷が続いています。<br><br>これに対し、過去の大統領選挙で社会党と争ってきた中道右派の政党である共和党は、今回、フィヨン元首相を候補者として選びましたが、家族の公金横領のスキャンダルによって支持率が低迷しました。<br><br>主流派の２つの政党の候補者が低迷する一方で、極右政党・国民戦線のルペン党首が支持を伸ばしたほか、無所属の立場でマクロン前経済相が支持率トップを争う状況が続いてきました。この結果、この２つの政党の候補者がいずれも決選投票に進めない可能性も出るという異例の展開となっているのです。<br><br>加えて急進左派の左派党のメランション元共同党首が最終盤になって急速に支持を伸ばしたことで、最新の世論調査の支持率でも、上位４人が６ポイント以内でせめぎ合う混戦となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 11:51:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米空母と護衛艦 きょうから共同訓練 東シナ海北上へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米空母と護衛艦 きょうから共同訓練 東シナ海北上へ</span><time datetime="2017-04-23T11:59"><span>4月23日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958311_1704231156_1704231159_01_02.jpg" alt="米空母と護衛艦 きょうから共同訓練 東シナ海北上へ" id="news_image"></div><div></div><div>今月２５日に北朝鮮の軍の創設記念日を控える中、朝鮮半島周辺に向け航行しているアメリカの空母と、海上自衛隊の護衛艦２隻が、フィリピン沖の太平洋で合流し、２３日から共同訓練を行うことになりました。防衛省関係者によりますと、訓練は数日間の予定で、今後東シナ海に入り、北上する方向で調整しているということです。</div><div>日米の共同訓練に参加するのは、海上自衛隊の護衛艦「あしがら」と「さみだれ」の２隻で、アメリカの空母カール・ビンソンを中心とする艦隊が、朝鮮半島の周辺海域に向けて航行しているのに合わせて、２１日に長崎県の基地を出港していました。<br><br>防衛省によりますと、アメリカ側と調整した結果、空母と海上自衛隊の護衛艦は、フィリピン沖の太平洋で合流し、２３日から共同訓練を行うことになったということです。<br><br>アメリカ側から参加するのは、空母のほか駆逐艦など合わせて３隻で、日米の艦艇が一緒に北上しながら、さまざまな状況を想定した、互いの艦艇の動きや艦艇どうしの情報共有を確認する予定だということです。<br><br>防衛省関係者によりますと、訓練は数日間行われる予定で、今後東シナ海に入り、北上する方向で調整しているということです。<br><br>今月２５日は北朝鮮の朝鮮人民軍の創設記念日になっていて、今回の共同訓練には、日米の連携態勢を見せることで、北朝鮮が挑発的な行動を取らないよう抑止する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 茂木政調会長「共同訓練は当然」</h3><div>自民党の茂木政務調査会長は東京都内で記者団に対し、「今ある脅威を考えると、日米で共同訓練を行うのは当然で、日米がしっかり協働しながら対応していくという、強いメッセージを発することができる。外交面での解決を基本にしながらも、アメリカの強い姿勢の下で、北朝鮮に自制や国連安全保障理事会の決議の履行を促していく一環だと思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 11:59:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現金強奪事件 犯行車両のナンバープレートは盗難品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>現金強奪事件 犯行車両のナンバープレートは盗難品</span><time datetime="2017-04-23T12:00"><span>4月23日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958331_1704231200_1704231201_01_02.jpg" alt="現金強奪事件 犯行車両のナンバープレートは盗難品" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市中央区で現金３億８０００万円余りが奪われた事件で、犯行に使用されたワゴン車に付けられていた別の車のナンバープレートは、隣接する博多区内で盗まれたものだったことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は周辺で不審な人物が目撃されていなかったか調べています。</div><div>今月２０日の昼すぎ、福岡市中央区天神の駐車場で、東京の貴金属販売会社の社員の男性が、スプレーのようなものを顔に吹き付けられ、銀行から引き出したばかりの現金３億８０００万円余りをスーツケースごと奪われ、警察は強盗傷害事件として捜査しています。<br><br>犯行に使われた白いワゴン車には、別の車のナンバープレートが付けられていましたが、その後の調べで、このナンバープレートは隣接する博多区内で盗まれたものだったことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また、車の所有者は、事件の当日もナンバーを盗まれたことに気付いておらず、被害届が出ていなかったということです。<br><br>ワゴン車は依然見つかっていないということで、警察は引き続き捜索するとともに、ナンバーが盗まれた場所の周辺で、不審な人物が目撃されていなかったか調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>