<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「潜伏キリシタン関連遺産」12の資産とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「潜伏キリシタン関連遺産」12の資産とは</span><time datetime="2018-05-04T13:30"><span>5月4日</span> <span>13時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041316_1805041329_01_02.jpg" alt="「潜伏キリシタン関連遺産」12の資産とは" id="news_image"></div><div></div><div>「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」は１２の資産で構成されています。</div><div>長崎県南島原市にある「原城跡」は、江戸時代初期の１６０４年にキリシタン大名の有馬氏が築城した原城の跡地です。<br><br>１６３７年には、天草四郎率いる潜伏キリシタンたちが立てこもって幕府軍と戦い、２万数千人が命を落としたとされる「島原・天草一揆」の舞台になりました。この一揆によって幕府は、キリスト教を脅威とみなして鎖国政策をとり、外国からの宣教師を失った潜伏キリシタンたちが、自分たちだけで独自の信仰の形を続けることにつながりました。<br><br>「原城跡」は昭和１３年に国の史跡に指定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原城跡</h3><div>長崎県南島原市にある「原城跡」は、江戸時代初期の１６０４年にキリシタン大名の有馬氏が築城した原城の跡地です。<br><br>１６３７年には、天草四郎率いる潜伏キリシタンたちが立てこもって幕府軍と戦い、２万数千人が命を落としたとされる「島原・天草一揆」の舞台になりました。この一揆によって幕府は、キリスト教を脅威とみなして鎖国政策をとり、外国からの宣教師を失った潜伏キリシタンたちが、自分たちだけで独自の信仰の形を続けることにつながりました。<br><br>「原城跡」は昭和１３年に国の史跡に指定されています。</div></div><div><h3>平戸の聖地と集落（１）</h3><div>長崎県平戸市にある「春日集落と安満岳」、それに沖合の「中江ノ島」の２つの構成資産は、合わせて「平戸の聖地と集落」と呼ばれています。<br><br>このうち「春日集落と安満岳」は、平戸島にあり、「春日集落」では、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に入ってからも、信者たちはキリシタンの組織を維持してひそかに信仰を続けました。<br>古くから仏教や神道で山岳信仰の対象とされてきた「安満岳」への崇拝を続けるなど潜伏キリシタンの独特の信仰の形が育まれました。</div></div><div><h3>平戸の聖地と集落（２）</h3><div>「中江ノ島」は、平戸島からおよそ２キロ沖合にあり、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に信者が処刑された殉教地として崇拝の対象になりました。<br><br>禁教令が撤廃されたあとも、カトリック信者に戻らずに当時の信仰の形を継承する「かくれキリシタン」が、現在も、洗礼などに使う聖水を採るために上陸しています。島を所有する団体は、信者以外の上陸について自粛を求めています。</div></div><div><h3>天草の崎津集落</h3><div>「天草の崎津集落」は、熊本県天草諸島の下島の西部にある漁村で、熊本県唯一の構成資産です。<br><br>江戸時代にキリスト教が禁じられ島原半島や天草諸島のキリスト教徒などが参加した「島原・天草一揆」以降、取り締まりが厳しくなる中で、信者たちは仏教徒を装いながら信仰を続け、アワビの貝殻など身近な物を代用して崇拝するなど独自の信仰のかたちが生まれました。<br><br>集落にある崎津教会は、当時、キリシタンを取り調べる「絵踏」が行われていた「吉田庄屋役宅」の跡地に建てられています。</div></div><div><h3>外海の出津集落</h3><div>「外海の出津集落」は長崎市北部にあり、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期には、表向きは仏教の寺院に所属しながら、組織的にキリスト教の信仰を続けました。<br><br>集落からは聖母マリアをかたどった大型のメダルや、日本人が描いた聖ミカエルの聖画などが見つかっていて、ひそかに信仰用具を継承しながら信仰を続けたとされています。<br>集落の墓地からは、潜伏キリシタンの埋葬方法と同じ方法で埋葬された当時の信者のものとみられる人の骨も見つかっています。<br><br>出津集落は、石積みの建物による独特の景観から、国の重要文化的景観にも選定されています。</div></div><div><h3>外海の大野集落</h3><div>長崎市北部にある「外海の大野集落」は、もう１つの構成資産の「外海の出津集落」からおよそ３キロ北の、山から海岸に向かって広がる斜面地にあります。<br><br>外国人宣教師の駐在所が置かれるなどしてキリスト教が広まり、信仰が禁じられた禁教期には、信者たちは、神社の氏子になって、神社をキリスト教信仰の場として利用するとともに、古くからの自然信仰に基づく山の神も崇拝する、独特の信仰の形をつくりました。<br><br>大野集落は出津集落とともに、「長崎市外海の石積集落景観」として、国の重要文化的景観に選定されています。</div></div><div><h3>黒島の集落</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041329_1805041330_01_03.jpg" alt=""><div>「黒島の集落」は、長崎県佐世保市の沖合およそ１２キロの人口およそ４００人の離島にあります。<br><br>キリスト教の信仰が禁じられていた１９世紀に、牧場の跡地の再開発のため当時の平戸藩が開拓者の誘致を行い、現在の長崎市外海地区などから弾圧を逃れた多くの潜伏キリシタンが移住しました。<br>信者たちは寺に所属して仏教徒を装いながら、ひそかにマリア観音を拝んで信仰を続けたといいます。<br><br>黒島は、江戸時代の、石垣に根を張った防風林が広がる景観が、国の重要文化的景観に選定されているほか、ことし全国で公開された映画の舞台にもなりました。</div></div><div><h3>野崎島の集落跡</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041326_1805041329_01_03.jpg" alt=""><div>「野崎島の集落跡」は、長崎県の離島の五島列島の北東部に位置する小値賀町の無人島にあります。<br><br>島は、神道の神聖な土地として神職を除く一般の人が住むことはできませんでしたが、１９世紀中ごろから現在の長崎市の外海地区から弾圧を逃れてきた多くの潜伏キリシタンが移住しました。<br><br>信者たちは、野首集落と舟森集落の２つの集落をつくり、神道の信仰を装ってひそかにキリスト教の信仰を続けました。</div></div><div><h3>頭ヶ島の集落</h3><div>「頭ヶ島の集落」がある長崎県新上五島町の頭ヶ島は、五島列島の人口およそ１５人の島です。<br><br>病人の療養地としてあまり人が近づかない場所だったことから、現在の長崎市の外海地区から弾圧を逃れた多くの潜伏キリシタンが移住し、仏教徒を装いながらひそかに信仰を続けました。<br>禁教が解かれたあと、信者たちは周辺で豊富に採れる「五島石」と呼ばれる石を使って石造りの教会「頭ヶ島天主堂」を建設しました。<br><br>天主堂は国の重要文化財に指定されています。</div></div><div><h3>久賀島の集落</h3><div>長崎県五島市の久賀島は、五島列島の中ほどにある人口およそ３００人の島です。キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に、弾圧を逃れて、現在の長崎市の外海地区から潜伏キリシタンが移住し、ひそかに信仰を続けました。<br><br>禁教期の末期には、大規模なキリシタンの摘発が行われ、信仰を明かしたおよそ２００人の信者が狭いろう屋に閉じ込められ、拷問の末４２人が亡くなった「牢屋の窄事件」も起きました。</div></div><div><h3>奈留島の江上集落</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041327_1805041329_01_04.jpg" alt=""><div>長崎県五島市の奈留島は五島列島の中ほどに位置する人口およそ２２００人の島です。<br><br>島の「江上集落」は、キリスト教の信仰が禁じられた禁教期に、現在の長崎市の外海地域から弾圧を逃れて移住してきた潜伏キリシタンの集落です。<br>禁教が解かれたあと、信者たちは集落に、木造の「江上天主堂」を建設しました。天主堂は国の重要文化財に指定されています。</div></div><div><h3>大浦天主堂</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427091_1805041326_1805041329_01_05.jpg" alt=""><div>長崎市南山手町にある「大浦天主堂」は、幕末の１８６４年、キリスト教の信仰が禁じられていた禁教期に、外国人のための教会として建てられ、国内に残る最古の教会として国宝に指定されています。<br><br>建設翌年の１８６５年、潜伏キリシタンがフランス人神父にみずからの信仰を打ち明け、およそ２５０年にわたる禁教期の間も、キリスト教の信仰が続いていたことがわかった「信徒発見」の舞台になりました。<br>これをきっかけに各地の潜伏キリシタンたちが相次いで信仰を打ち明け、厳しい弾圧が加えられましたが、諸外国から抗議を受け、政府は１８７３年に禁教を解きました。<br><br>大浦天主堂には、神父や伝道師を養成する学校が設けられるなど、日本で再びキリスト教を布教する拠点になり、おととしローマ法王庁から由緒ある重要な教会に与えられる称号「小バジリカ」を国内の教会として初めて与えられました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 13:30:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷 今季５回目の複数安打</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エンジェルス大谷 今季５回目の複数安打</span><time datetime="2018-05-04T14:50"><span>5月4日</span> <span>14時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427131_1805041459_1805041500_01_02.jpg" alt="エンジェルス大谷 今季５回目の複数安打" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで投打の二刀流でプレーするエンジェルスの大谷翔平選手が３日、オリオールズ戦に指名打者で先発出場し、タイムリーを含むヒット２本を打って今シーズン５回目となる複数安打をマークしました。</div><div>３日のオリオールズ戦はエンジェルスの本拠地、アナハイムで行われ、大谷選手は左足首のねんざからの復帰後、３試合連続で５番・指名打者として先発出場しました。<br><br>大谷選手は２点リードの１回、ワンアウト三塁の場面で最初の打席を迎え、２球目の変化球を捉えてライト前へのタイムリーヒットとしました。<br>このあと２回の第２打席は、空振りの三振、４回の第３打席は、フォアボールを選んで出塁し、後続のバッターのタイムリーヒットでホームを踏みました。<br><br>大谷選手は、６回の第４打席では左のピッチャーと対戦してセンター前に抜けそうな鋭い当たりの内野安打を打ち、先月２０日以来、今シーズン５回目となる複数安打をマークしました。<br><br>この日の大谷選手は、３打数２安打１打点で打率を３割２分７厘に上げました。<br><br>試合は、エンジェルスが１２対３で勝ち、連勝を３に伸ばしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 14:50:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル文学賞 ことしの発表見送り スウェーデン・アカデミー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル文学賞 ことしの発表見送り スウェーデン・アカデミー</span><time datetime="2018-05-04T16:16"><span>5月4日</span> <span>16時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427151_1805041615_1805041616_01_02.jpg" alt="ノーベル文学賞 ことしの発表見送り スウェーデン・アカデミー" id="news_image"></div><div>ノーベル文学賞の選考を行うスウェーデン・アカデミーは、４日朝、ことしの文学賞の発表は見送り、来年の受賞者と同時にことしの受賞者も発表することを明らかにしました。</div><div>スウェーデン・アカデミーは日本時間の先ほど、例年１０月に予定されているノーベル文学賞の受賞者の発表をことしは見送ることを明らかにしました。<br><br>その理由として、アカデミーの信頼が失墜し、弱体化したためだと説明しています。スウェーデン・アカデミーでは会員の夫によるセクハラ問題が浮上したほか、この男性が受賞者に関する情報をもらしていたのではないかとの疑いも浮上していました。<br><br>セクハラ問題をめぐっては、問題発覚の後６人が辞任するなどこれまでに、ノーベル文学賞の選考を行う１８人の会員のうち、現在も活動を続けているのは１０人にまで減るなかで、ことしは選考を見送るべきだという意見が出ていると伝えられていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アカデミーの会員とは</h3><div>「スウェーデン・アカデミー」は１７８６年にグスタフ３世によって設立され、１９０１年からノーベル文学賞の選考を行っています。<br><br>スウェーデンの作家や言語学者、歴史家、それに弁護士など１８人の会員は終身制で、辞任できない仕組みとなっていました。また選考の過程は極秘扱いで、受賞から５０年後に議事録が公開されることになっています。<br><br>アカデミーでは、今回の問題が明らかになる以前に、２人の会員が活動に関わることを中止していましたが、セクハラ問題の発覚後に、６人が相次いで辞任を表明し、アカデミーが機能不全に陥るおそれが指摘されていました。<br><br>こうした事態を受けて、今月、スウェーデンのグスタフ国王は、新しいメンバーの参加を可能にするため会員の辞任を認める規則の変更を承認するなど、対応に乗り出していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:16:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イチロー チームメイトから驚きの声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イチロー チームメイトから驚きの声</span><time datetime="2018-05-04T16:52"><span>5月4日</span> <span>16時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427161_1805041638_1805041639_01_02.jpg" alt="イチロー チームメイトから驚きの声" id="news_image"></div><div></div><div>イチロー選手がマリナーズの特別アシスタントに就任し、今シーズンの残りの試合には出場しないことが決まったことについて、チームメイトからは驚きの声が聞かれました。</div><div>エースのフェリックス・ヘルナンデス投手は、「イチロー選手が試合中のグラウンドにいないのは不思議な感じがすると思う。今もすごい選手だが、最初に会った時から試合に臨む姿勢などすばらしい選手だった」と話したうえで、イチロー選手の新しい役割については、「選手たちにたくさんの助けになると思う。ロッカールームでもみんなをリラックスさせてチームを助けてくれると思う」と話していました。<br><br>また、外野手のベン・ギャメル選手は、「今回の決定には驚いたが、イチロー選手は見習うべき選手でこれからもチームに一緒にいられると聞いてうれしかった。自分を含めて若い選手を精神的な面でも助けてくれると思う。これまでの経験から多くのことをチームにもたらしてくれると思っている」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ヤンキース田中「整理がすぐつかない」</h3><div>ヤンキースの田中将大投手は３日のアストロズ戦で先発登板したあと、「僕もさきほど知ったので、何て言ったらいいのか、わからないです。整理がすぐにはつかないですが、ことしはこれで、イチロー選手と対戦する機会がなくなってしまうのかという思いが最初に自分の中に入って来ました」と驚いた様子で話していました。</div></div><div><h3>上原「もう一度対戦したかった」</h3><div>大リーグで対戦し、親交もある巨人の上原浩治投手は、「そのまま球団に残るのはそれだけ成績を残していて、球団が手放したくないということなのでうらやましいと思った。もう一度、対戦したかったという思いもある。プロ１年目のオールスターゲームでホームランを打たれたことや、自分がオリオールズ、イチローさんがマリナーズにいたときにヒットを打たれたことも覚えている。すべてが思い出に残っている」と振り返りました。<br><br>そして、「来年以降、イチローさんも自分もどうなるかわからない。そのときにまたいろんな感情が出てくると思う」と話していました。</div></div><div><h3>青木「プレーしている姿が似合う」</h3><div>大リーグで活躍し、優勝した２００６年と２００９年のＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックでともにプレーしたヤクルトの青木宣親選手は、「すごくないですか。こんな契約は大リーグでは聞いたことない。やっぱりイチローさんにはプレーしている姿が似合う。僕もイチローさんが何歳までプレーできるのか見てみたい」と話していました。</div></div><div><h3>ウィーラー「彼はレジェンドのような存在」</h3><div>イチロー選手のヤンキース時代のチームメートだった楽天のウィーラー選手は「今後、何が起こるかわからないが、彼はレジェンドのような存在だ。移動の際に一緒にヒップホップを聴いたことが思い出として残っている」と話していました。<br><br>また梨田監督は、来シーズンは出場の可能性があることを前提にしたうえで「話を聞いたときはびっくりした。イチロー選手は人柄や試合に臨む姿勢がすばらしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:52:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島 飯坂温泉の中心街にクマ出没 注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島 飯坂温泉の中心街にクマ出没 注意呼びかけ</span><time datetime="2018-05-04T16:53"><span>5月4日</span> <span>16時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>全国から観光客が訪れる福島市の飯坂温泉の中心街で４日午後、体長およそ１メートルのクマが目撃され、警察が注意を呼びかけています。</div><div>警察によりますと、クマが目撃されたのは福島交通飯坂線の飯坂温泉駅から北におよそ４００メートルの川の中で、４日午後１時ごろ、警察官が体長およそ１メートルのクマが歩いているのを見つけました。<br><br>目撃された場所は旅館や観光施設、公衆浴場が建ち並ぶ飯坂温泉の中心街です。クマは、いったん、岸に上がりましたが、人が大勢集まると川の上流方向に逃げたということです。<br><br>警察では猟友会とおよそ２０人態勢でクマを探すとともに、付近の住民や観光客に注意を呼びかけています。<br><br>地元の観光協会によりますと、飯坂温泉は４０軒以上の宿泊施設があり、大型連休の４日はどの施設もほぼ満室の状態だということです。また、８年前にもツキノワグマが捕獲されたことがありますが、中心部で目撃されたのは久しぶりだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 16:53:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもの数1553万人 37年連続で減少 過去最低を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>子どもの数1553万人 37年連続で減少 過去最低を更新</span><time datetime="2018-05-04T17:01"><span>5月4日</span> <span>17時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/K10011427191_1805041700_1805041701_01_02.jpg" alt="子どもの数1553万人 37年連続で減少 過去最低を更新" id="news_image"></div><div></div><div>５日は「こどもの日」です。日本の子どもの数は１５５３万人で、３７年連続で減少し、過去最低を更新するなど少子化に歯止めがかかっていない状況が浮き彫りになっています。</div><div>総務省の推計によりますと、先月１日現在の日本の１５歳未満の子どもの数は、男子が７９５万人、女子が７５８万人の合わせて１５５３万人となっています。<br><br>子どもの数は去年、これまでで最も少ない１５７０万人でしたが、ことしはそれをさらに１７万人下回って過去最低を更新し、昭和５７年から３７年連続で減少しました。<br><br>また、総人口に占める子どもの割合も、去年に比べて０．１ポイント下がって１２．３％と過去最低を更新し、昭和５０年から４４年連続の低下となり、少子化に歯止めがかかっていない状況が浮き彫りになっています。<br><br>一方、去年１０月１日現在の子どもの数を都道府県別にみますと、前の年より増えているのは東京都だけで、ほかの４６道府県では減っていて、東京都だけが増えたのは４年連続となります。<br><br>また、子どもの割合が最も高かったのは沖縄県で１７．１％、逆に最も低かったのは秋田県で１０．１％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 17:01:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハワイ島のキラウエア火山噴火 住民に避難命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180504/k10011427201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハワイ島のキラウエア火山噴火 住民に避難命令</span><time datetime="2018-05-04T17:04"><span>5月4日</span> <span>17時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>活発な火山活動で知られるハワイ島のキラウエア火山が噴火し、火口から離れた住宅地の近くに生じた亀裂から溶岩が流れ出したことから、現地の防災当局は住民およそ１７００人に避難命令を出しました。</div><div>アメリカのＵＳＧＳ＝地質調査所のハワイ火山観測所によりますと、３日午後５時前、日本時間の４日正午前、ハワイ島南部にあるキラウエア火山が噴火しました。<br><br>ＵＳＧＳは、火口から東に１０キロ以上離れた住宅地に近い地面に亀裂が生じ、そこから噴煙や溶岩が流れ出しているのが確認されたとしています。<br>これを受けて、現地の防災当局は周辺の住民およそ１７００人に避難命令を出しました。<br><br>ＡＰ通信は地元の住民の話として、住宅地の近くで溶岩が幅およそ１８０メートルにわたって広がっていると伝えています。<br><br>これについてＵＳＧＳでは、噴火の７時間ほど前に起きた地震の影響で火口の一部が埋まり、行き場を失った溶岩が離れた場所から流れ出したのではないかと指摘しています。<br><br>ホノルルにある日本総領事館は、周辺に暮らす日本人や日本人旅行者に対して十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180504%2Fk10011427201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 17:04:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>