<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>1000万人が一斉にヨガ インド</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011964051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>1000万人が一斉にヨガ インド</span><time datetime="2019-06-21T20:08"><span>6月21日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190621/K10011964051_1906212001_1906212008_01_03.jpg" alt="1000万人が一斉にヨガ インド" id="news_image"></div><div>国連が定めた「国際ヨガの日」の21日、発祥の地・インドではモディ首相が４万人の市民と一緒にヨガを披露して、ヨガによって健康の維持に努めるよう呼びかけました。</div><div>ヨガはおよそ5000年前からインドに伝わる修行法で、国連は夏至のころの６月21日を「国際ヨガの日」と定めています。<br><br>21日は世界各地でヨガのイベントが行われていて、発祥の地・インドでは全国の都市で閣僚や映画俳優などの著名人も参加して、合わせて1000万人が一斉にヨガをするイベントが開かれました。<br><br>このうち、東部の都市ランチの広場には、ヨガを毎朝欠かさない愛好家のモディ首相が姿を見せ、４万人の市民とともにヨガのポーズを披露しました。<br><br>モディ首相は演説で、「病気を予防し、健康を維持するための最も安い薬がヨガだ」と述べ、ヨガによって健康の維持に努めるよう国民に呼びかけました。<br><br>経済成長が続くインドでは、自動車の普及による運動不足などのため、糖尿病の患者数が急速に増えていて、去年、すべての国民を対象にした保険制度が導入されましたが、医療費の増大が国家予算を圧迫すると懸念されています。<br><br>モディ首相はヨガによってインドのイメージアップを図るとともに、国民の健康維持を国庫の負担軽減につなげたい思いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011964051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 20:08:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走事件 知人の車で大和市に移動か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走事件 知人の車で大和市に移動か</span><time datetime="2019-06-22T03:16"><span>6月22日</span> <span>3時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964661_1906220310_1906220316_01_02.jpg" alt="逃走事件 知人の車で大和市に移動か" id="news_image"></div><div></div><div>今月19日、神奈川県愛川町で実刑が確定した男が逃走した事件で、知り合いの女性が「男を車に乗せて移動し、近くの大和市で降ろした」などと説明していることが警察への取材でわかりました。警察は男が知人らを頼って点々と移動し逃走を続けている疑いがあるとみて行方を捜査しています。</div><div>傷害や覚醒剤取締法違反などの罪で実刑判決が確定した小林誠容疑者（43）を収容するため、今月19日、検察庁の職員らが神奈川県愛川町の自宅を訪れたところ、突然、包丁を持ち出して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>これまでの調べで小林容疑者は逃走した当日、車で相模原市や東名高速道路を経由し、厚木市内の２か所のコンビニエンスストアに立ち寄っていたほか、深夜に車が厚木市内の知り合いが住むアパートの駐車スペースに乗り捨てられていました。<br><br>その後の調べで、知り合いの女性が「小林容疑者を車に乗せて移動し、翌20日の早朝に近くの大和市で降ろした」などと説明していることが警察への取材でわかりました。<br><br>警察によりますとさらに大和市に住む知り合いの男性が「小林容疑者と会った」と話しているということですが、いずれもかくまっていた様子はないということです。<br><br>警察は小林容疑者が知人らを頼って点々と移動し、逃走を続けている疑いがあるとみて行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 03:16:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 数万人が警察本部を取り囲む 混乱の収束見通せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 数万人が警察本部を取り囲む 混乱の収束見通せず</span><time datetime="2019-06-22T03:40"><span>6月22日</span> <span>3時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964651_1906220337_1906220340_01_02.jpg" alt="香港 数万人が警察本部を取り囲む 混乱の収束見通せず" id="news_image"></div><div></div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐって抗議活動が相次いでいて、21日夜は市民数万人が警察本部を取り囲むなど、依然として混乱が収束する見通しは立っていません。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案に反対して大規模な抗議活動が相次ぎ、今月12日には、若者たちと、排除しようとする警察との間で激しい衝突が起き、多くのけが人が出ました。<br><br>21日は、これまでの警察の強硬な対応に抗議しようという若者たちが朝から大勢中心部の警察本部の前に集まり、夜には仕事帰りの人たちなども加わって、その数が数万人にふくれあがりました。<br><br>集まった人たちは「乱暴な警察はいらない」などと声をあげ、警察の責任の追及と、拘束されている学生たちの釈放を要求しました。<br>また、周辺の幹線道路の一部ではバリケードが作られ、封鎖が続きました。<br><br>条例の改正案をめぐっては、香港政府トップの林鄭月娥行政長官が今月18日に記者会見し、事実上、廃案になるという認識を示していますが、市民の間では改正案の「完全な撤回」や警察の責任を追及する声がさらに強まっています。<br><br>民主派の団体は、国際社会の理解と支援を得ようとＧ20大阪サミット直前の今月26日にも再び抗議活動を呼びかけており、依然として混乱が収束する見通しは立っていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 03:40:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＢＡ１巡目指名 八村選手が本拠地で会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＢＡ１巡目指名 八村選手が本拠地で会見</span><time datetime="2019-06-22T04:47"><span>6月22日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964671_1906220440_1906220447_01_03.jpg" alt="ＮＢＡ１巡目指名 八村選手が本拠地で会見" id="news_image"></div><div>ＮＢＡ、アメリカプロバスケットボールのドラフト会議で、日本選手として初めて１巡目で指名を受けた八村塁選手が21日、指名したウィザーズの本拠地ワシントンで記者会見に臨み、「守備でも攻撃でもインパクトを与えられる」とＮＢＡでのプレーに自信を示しました。</div><div>21歳の八村選手は富山県出身で、アメリカの強豪ゴンザガ大学に進み、ニューヨークで20日に開かれたＮＢＡのドラフト会議でウィザーズから１巡目の全体９位で指名を受けました。<br><br>翌日の21日、八村選手はニューヨークからワシントンに移動し、ウィザーズのホームアリーナで入団の記者会見に臨みました。<br><br>八村選手ははじめにアメリカのメディアの質問に英語で答えて、「きのう起きたことがまだ信じられない。特にゴンザガ大学の１年目では英語も話せず、環境に慣れるのが大変だったがコーチやチームメイトのおかげでこの場所にいることができる。そのことに感謝したい」と話しました。<br><br>そしてチームにどのように適応していくかという質問に対して「チームやコーチに求められたら、どんなプレーでもできる。試合では守備でも攻撃でもインパクトを与えられる。大学のレベルとは違うがプレーする自信はある」と答えていました。<br><br>このあと日本の報道陣から１巡目での指名を実現させたことについて質問を受けると、「どれだけ自分を信じるかではないかと思う。夢に向かって信じてやっていくかが大事ではないかと思う」と話しました。<br><br>またウィザーズの印象について「スター選手が２人いて、試合を何回も見たことがある。速い展開が得意なチームだと思うが、その中に自分も入っていけると思う」と自信をのぞかせました。<br><br>記者会見では八村選手はウィザーズの白を基調にしたユニフォームを掲げて記念撮影を行いました。<br><br>ＮＢＡでは来月、多くの新人選手が参加するオフシーズンのリーグ、サマーリーグが行われ、八村選手も出場する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 04:47:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 イランへの報復攻撃「10分前に中止指示」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011964491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 イランへの報復攻撃「10分前に中止指示」</span><time datetime="2019-06-22T08:20"><span>6月22日</span> <span>8時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190621/K10011964491_1906220617_1906220634_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 イランへの報復攻撃「10分前に中止指示」" id="news_image"></div><div>アメリカとイランの緊張が高まるなか、トランプ大統領はツイッターで、大型の無人偵察機を撃墜したイランに対する報復攻撃を予定していたと認めたうえで、攻撃に踏み切れば150人が死亡する可能性があると聞いて、攻撃のわずか10分前に中止を指示したと明らかにしました。</div><div>イランの精鋭部隊、革命防衛隊が20日、アメリカ軍の大型の無人偵察機を撃墜したことをめぐり、偵察機が国際空域を飛行していたと主張するアメリカと、領空に侵入したとするイランとの間で緊張が高まっています。<br><br>トランプ大統領は21日、ツイッターで、イランがアメリカの大型の無人偵察機を撃墜したことの報復として、20日夜に３か所への攻撃を実際に予定していたと明らかにしました。<br><br>そして「何人が死ぬかと聞いたら、軍の高官からは150人との回答があったので空爆が始まる10分前にやめさせた。無人偵察機の撃墜とは釣り合いがとれないからだ」と投稿し、150人が死亡する可能性があると聞いて、攻撃のわずか10分前に中止を指示したと明らかにしました。<br><br>また、トランプ大統領は21日、サウジアラビアのムハンマド皇太子と電話会談を行い、イランとの対立や石油市場の安定について意見を交わしました。<br><br>今月23日には、安全保障政策を担当するボルトン大統領補佐官がイスラエルを訪れネタニヤフ首相と会談する予定で、トランプ政権としては中東の主要な同盟国と連携しながら、イランへの対応を検討するものとみられます。<br><br>ただ、こうした協議が緊張緩和につながるのかは不透明で、国際社会では軍事衝突が起きることへの懸念が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メディアは疑問視 野党は一定評価</h3><div>トランプ大統領が、イランへの攻撃の10分前に150人が死亡する可能性があると聞いて攻撃中止を判断したと明らかにしたことについて、アメリカのメディアは大統領の適格性を疑問視する専門家などの声を紹介しています。<br><br>このうち、ニューヨーク・タイムズは「今回の出来事は軍事対立に発展する可能性がある危機対応をめぐる、政権の決断力のなさを示している」と指摘しています。<br><br>また、ワシントン・ポストは「トランプ大統領が一貫した外交戦略もなく攻撃を行っていたら、イランとの対立をいたずらに高めたかもしれない」として、攻撃の影響をどこまで検討したうえで決断したのか疑問を呈しています。<br><br>こうした中、アメリカの野党・民主党のペロシ下院議長は21日、記者団に対し「軍事攻撃がどこまで差し迫ったもであったのかは知らないが、攻撃するということは非常に挑発的であり、大統領がその選択をしなくてよかった」と述べ、トランプ大統領が軍事攻撃に踏み切らなかったことについて一定の評価をしました。<br>そのうえで「軍事攻撃ではない、数ある選択肢を大統領に検討してもらいたい。とにかく、ひと息ついて緊張を緩和させることが重要だ」と述べ、拙速な判断を避け、あくまで平和的な解決を目指すべきだと強調しました。</div></div><div><h3>イラン情勢めぐり安保理会合へ</h3><div>アメリカ政府は、国連の安全保障理事会にイラン情勢をめぐって非公式の会合を開くことを要請し、24日午後に会合が開かれることになりました。<br><br>会合では、ホルムズ海峡に近い海域でタンカーが攻撃を受けた事件やイランの精鋭部隊、革命防衛隊がアメリカ軍の大型の無人偵察機を撃墜したことについて協議が行われる見通しです。<br><br>アメリカはこれまで、タンカーの攻撃にイランの革命防衛隊が関わったとする映像を公開して、攻撃はイランによるものだと主張していますが、国際社会からは、証拠が不十分で、どの国が関与したのかは慎重に見極めるべきだという意見が出ています。<br><br>このため、アメリカのトランプ政権としては安保理の会合を通じて各国の支持を取り付けたいものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011964491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 08:20:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>越谷署に勾留中の男の被告「具合悪い」と訴え死亡 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>越谷署に勾留中の男の被告「具合悪い」と訴え死亡 埼玉</span><time datetime="2019-06-22T09:38"><span>6月22日</span> <span>9時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964731_1906220923_1906220938_01_02.jpg" alt="越谷署に勾留中の男の被告「具合悪い」と訴え死亡 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>21日夜、埼玉県の越谷警察署の留置場で、勾留されていた34歳の男の被告が呼吸をしていない状態で見つかり、病院で死亡が確認されました。警察によりますと、病死とみられるということです。</div><div>死亡したのは、ことし１月下旬に埼玉県の青少年健全育成条例違反などの疑いで逮捕され、その後、起訴された34歳の男の被告です。<br><br>警察によりますと、この被告は越谷警察署の留置場に勾留されていましたが、21日午後９時ごろ、警察官に「具合が悪い」と訴え、その30分後に呼吸をしていない状態で見つかったということです。<br>その後、病院に搬送されましたが午後11時すぎに死亡が確認されました。<br><br>被告は、ふとんの中で横になっている状態で見つかったということで、目立った外傷はなく、病死とみられるということです。<br><br>警察によりますと被告は、ことし１月下旬に逮捕されて以降、警察官に対し12回にわたって具合が悪いと訴え、医療機関の診察を受けましたが異常は見つからなかったということです。<br><br>越谷警察署は「留置管理は適切だった」としていて、今後、司法解剖を行って被告の死因を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 09:38:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“衆参同日”を重ねて否定 安倍首相「Ｇ20開催に責任」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“衆参同日”を重ねて否定 安倍首相「Ｇ20開催に責任」</span><time datetime="2019-06-22T10:48"><span>6月22日</span> <span>10時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964781_1906221050_1906221059_01_02.jpg" alt="“衆参同日”を重ねて否定 安倍首相「Ｇ20開催に責任」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は民放の番組で、夏の参議院選挙に合わせた「衆参同日選挙」について、党内の若手議員には期待する声が多いものの、来週、Ｇ20大阪サミットを開催する責任を負う中で冷静に判断しなければならないとして否定的な考えを重ねて示しました。</div><div>安倍総理大臣は、来週に迫ったＧ20大阪サミットについて「自由貿易や保護主義、気候変動など対立が深まっている課題があるが、共通点を見いだすサミットにしたいし、十分に可能だ。何が共通点かを探しながらよい結論を見いだしたい」と述べました。<br><br>また、北朝鮮による拉致問題について「日朝首脳会談に向け水面下の努力を行っている。中朝首脳会談が開催されたが、Ｇ20サミットの際、中国の習近平国家主席と話をする中で、そのことも話したい」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は夏の参議院選挙に合わせた「衆参同日選挙」について「率直に言って、わが党の若い衆議院議員には『ぜひ総選挙をやってほしい』という声が多い。しかし、その中で私は冷静な判断をしなければならない。Ｇ20サミットを日本で開催する責任がある中で頭の片隅にもないということだ」と述べ、「同日選挙」に否定的な考えを重ねて示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 10:48:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>