<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 徹底したい「手洗い」のポイントは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 徹底したい「手洗い」のポイントは</span><time datetime="2020-02-03T12:30"><span>2月3日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031224_2002031225_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 徹底したい「手洗い」のポイントは" id="news_image"></div><div></div><div>コロナウイルスはインフルエンザやかぜと同様にせきやくしゃみなどの飛まつで感染します。<br><br>ＷＨＯが推奨している予防法や感染を広げない対策は、一般的な感染症対策と同様に、「手洗い」と「せきエチケット」です。<br><br>このうち「手洗い」は、石けんと流水で、少なくとも20秒間、指の間や爪の隙間などもしっかりと洗う必要があります。また、手洗いができない場合はアルコールなどの消毒薬で手をしっかりと消毒することも効果的です。<br><br>手についたウイルスは目や口、それに鼻などから入ってきます。手をしっかり洗うまでは顔を触らないようにしてください。<br><br>感染症対策でとても重要な「手洗い」。そのポイントを、感染制御が専門の、東邦大学 小林寅てつ教授※に教えてもらいました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031222_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>最後まで泡が残るくらいたっぷり</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031056_2002031126_01_03.jpg" alt=""><div>●まず、ハンドソープをたっぷり使い、指１本１本まで丁寧にこすること。<br>●手首もしっかり洗い、最後まで泡が残っているくらいがせっけんの量の目安です。</div></div><div><h3>レバーに直接触れずに水を止める</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031126_01_04.jpg" alt=""><div>●洗い流すのは、水でもお湯でも構いません。<br>●ペーパータオルで手を拭き、レバーに直接触れずに水を止めるのがとくにおすすめだと言います。</div></div><div><h3>アルコール消毒ではポンプを最後まで押し下げる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031126_01_05.jpg" alt=""><div>●手が洗えないときはアルコール消毒を。<br>●ポイントはアルコールの量。ポンプを最後まで押し下げます。<br><br>小林教授は、「最後まで押すと十分な量が出る。乾かないうちに手をまんべんなく消毒することが大切で、それにはこの量が非常に重要」だと言います。<br><br>●ジェルタイプの場合は１回で出る分量が少ないことも。複数回押して調節します。<br>●手洗い同様の手順で、指先から手首までアルコールをしっかりと行き渡らせます。<br><br>小林教授は、「不特定多数の人が触る場所を触った時、人混みに行った時、通常の手洗いがしにくい場所では、こういうもので手指消毒するのも１つの手」だと話しています。<br><br>※小林寅てつ（こばやし・いんてつ）教授の「てつ」は、「吉」が２つ。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 12:30:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“電子レシート” 東芝が本格参入 買い物などデータがスマホに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“電子レシート” 東芝が本格参入 買い物などデータがスマホに</span><time datetime="2020-02-03T14:47"><span>2月3日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270401_2002031441_2002031447_01_02.jpg" alt="“電子レシート” 東芝が本格参入 買い物などデータがスマホに" id="news_image"></div><div></div><div>紙のレシートの代わりに、買い物の内容などのデータがスマートフォンに届く、「電子レシート」を東芝が開発し、利用が始まります。</div><div>「電子レシート」の事業は、東芝が３日付けで新しい子会社を設立し、本格的に始めます。<br><br>買い物客がスマホの専用アプリに表示されるバーコードをレジで読み取ってもらうと、紙のレシートの代わりに買い物の内容などのデータがスマホのアプリに送信される仕組みです。<br><br>買い物の履歴などをスマホのアプリで一括して把握できるため、家計の管理が簡単になることが期待できるうえ、利用者には買い物に使える割引券なども提供されます。<br><br>一方、会社側は利用者の同意のもとに買い物の履歴を集めて、ビッグデータとして分析し、メーカーや小売店に販売することを考えています。新商品やサービスの開発に活用してもらうねらいです。<br><br>紙のレシートをスマホで撮影してアプリで管理するサービスは、ＩＴ企業などが手がけていますが、電子レシートを事業化するのは珍しいということです。<br><br>会社では、2020年度には利用できる店舗を10万店舗にまで増やしたいとしています。<br><br>東芝データの島田太郎ＣＥＯは「レシートはほとんどが捨てられているが、データを活用すれば客の利便性もよくなるので、地方の商店街などを含め、さまざまな企業と連携して活用できるようにしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 14:47:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件 秋元衆院議員を収賄罪で追起訴 東京地検特捜部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件 秋元衆院議員を収賄罪で追起訴 東京地検特捜部</span><time datetime="2020-02-03T14:50"><span>2月3日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270391_2002031419_2002031420_01_02.jpg" alt="ＩＲ汚職事件 秋元衆院議員を収賄罪で追起訴 東京地検特捜部" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で東京地検特捜部は、秋元司衆議院議員が贈賄側の中国企業から、マカオ旅行の旅費など合わせて385万円相当の賄賂の提供を受けていたとして収賄の罪で追起訴し、特捜部が起訴した賄賂の総額はおよそ760万円に上りました。調べに対し秋元議員は起訴された内容を全面的に否認しているということです。</div><div>収賄の罪で追起訴されたのはＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司被告（48）で、元政策秘書の豊嶋晃弘被告（41）も共犯として在宅のまま追起訴されました。<br><br>また中国企業「500ドットコム」の元顧問の紺野昌彦被告（48）と、仲里勝憲被告（47）、日本法人の元取締役の鄭希被告（37）の３人が、贈賄の罪で追起訴されました。<br><br>東京地検特捜部などによりますと、秋元議員は３年前の平成29年12月、プライベートジェットでマカオなどを訪れた際、中国企業側から、旅費やカジノ施設で遊ぶチップ代、高級ブランド品など合わせて185万円相当の利益供与を受けたほか、中国企業が那覇市で開いたシンポジウムの講演料として同じ年の９月に200万円を受け取ったとして収賄の罪に問われています。<br><br>関係者によりますと豊嶋元秘書はマカオ旅行の旅費について政治団体の口座からいったん現金を引き出し、支払ったように見せかける偽装工作をしたことや、講演料が副大臣就任後に、当初の予定の50万円から200万円に増額されたことを認め、こうした内容はいずれも「秋元議員に報告した」と供述しているということです。<br><br>特捜部は先月、中国企業側からおよそ376万円相当の賄賂の提供を受けたとして秋元議員を起訴していて、特捜部が起訴した賄賂の総額はおよそ760万円に上りました。<br><br>一方、弁護士によりますと秋元議員は調べに対し、起訴された内容を全面的に否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 14:50:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芸術祭関連費用 新年度予算案に盛り込まない考え 名古屋市長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>芸術祭関連費用 新年度予算案に盛り込まない考え 名古屋市長</span><time datetime="2020-02-03T14:57"><span>2月3日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270411_2002031441_2002031457_01_02.jpg" alt="芸術祭関連費用 新年度予算案に盛り込まない考え 名古屋市長" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県で去年開かれた国際芸術祭「あいちトリエンナーレ」で「表現の不自由」をテーマにしたコーナーが設けられたことなどを受け、名古屋市の河村市長は市の新年度予算案に11年前から毎年計上してきた芸術祭の関連費用を盛り込まない考えを示しました。</div><div>去年開かれた「あいちトリエンナーレ」で「表現の不自由」をテーマに慰安婦問題を象徴する少女像などを展示するコーナーが設けられたことを受け、名古屋市は市が負担する予定だった運営費の支払いを一部保留し、有識者による検証委員会で支払いの是非を議論しています。<br><br>名古屋市の河村市長は３日の記者会見で、２年後に想定される次回の「あいちトリエンナーレ」の開催に向けた関連費用について「今の状況では支払えません」と述べ、新年度の当初予算案に盛り込まない考えを示しました。<br><br>そのうえで今後、検証委員会の結論などを待って、関連費用を新年度の補正予算案に計上するかどうかを検討する考えを示しました。<br><br>名古屋市によりますと、当初予算では１回目の「あいちトリエンナーレ」の準備が本格化した11年前の平成21年度以降、毎年、芸術祭の関連費用が計上されてきました。<br><br>一方、愛知県の大村知事は「県の第三者委員会から『組織体制を見直して次回もやるべきだ』という提言をいただいており、それを真摯（しんし）に受け止めて具体化していきたい」と述べ、次回の開催に向けた検討を進める考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 14:57:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選候補者選び あすのアイオワ州党員集会で幕開け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選候補者選び あすのアイオワ州党員集会で幕開け</span><time datetime="2020-02-03T15:15"><span>2月3日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270251_2002031223_2002031231_01_03.jpg" alt="米大統領選候補者選び あすのアイオワ州党員集会で幕開け" id="news_image"></div><div></div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けた候補者選びが日本時間の４日幕を開けます。政権奪還を目指す野党・民主党は左派と中道派が激しく争っていて、どの候補が初戦となる４日のアイオワ州の党員集会を制するのかに、全米の関心が集まっています。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けた共和・民主両党の候補者選びは現地時間の３日、日本時間の４日行われる中西部アイオワ州の党員集会で幕を開けます。<br><br>共和党は再選を目指すトランプ大統領の指名が確実な一方、民主党は11人が名乗りを上げ、左派と中道派が激しく争う異例の混戦となっています。<br><br>全米の各候補の支持率は、世論調査の平均で<br>▽バイデン前副大統領が27.2％<br>▽サンダース上院議員が23.5％<br>▽ウォーレン上院議員が15％<br>▽ブルームバーグ前ニューヨーク市長が８％<br>▽ブティジェッジ前サウスベンド市長が6.7％<br>となっています。<br><br>一方、４日党員集会が行われるアイオワ州では、全米２位のサンダース氏が世論調査のトップを走り、全米５位のブティジェッジ氏が３位につけています。<br><br>候補者選びの初戦となるアイオワ州の党員集会は、2008年にオバマ氏が当時、本命視されていたヒラリー・クリントン氏を破り、一躍、有力候補として注目されるなど、その後の選挙戦の行方を大きく左右してきたことがあり、どの候補が指名獲得に向けて勢いをつけるのか、全米の関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バイデン氏「『希望』か『恐怖』かを選ぶ戦い」</h3><div>バイデン前副大統領は２日、アイオワ州デモインの中学校の体育館で集会を行い、「トランプ氏を８年間、大統領の座にいさせるわけにはいかない。あなたたちの力が必要だ。今回の選挙は『希望』か『恐怖』かを選ぶ戦いだ」と述べ、政権奪還の必要性を強調しました。<br><br>そのうえで「アメリカを支えているのは一部の金持ちではなく、あなたたち労働者だ。今のアメリカには就任１日目から働くことのできる大統領が必要だ」と述べて、みずからの経験をアピールして支持を訴えました。<br><br>会場には主催者の発表でおよそ1100人が集まり、このうち43歳の大学教授の男性は「バイデン氏は数十年間に渡り、この国にすばらしい貢献をしており、とても信頼できます。上院議員時代とオバマ政権時代を見ても、彼は党派を超えて仕事ができます」と述べ、バイデン氏の経験を評価していました。</div></div><div><h3>サンダース氏「トランプ大統領の終わりの始まり」</h3><div>サンダース上院議員は２日、アイオワ州デモインの飲食店で集会を開き、「ことしの大統領選挙はアメリカの歴史上、最も重大だ。今までで最も危険な大統領を倒すことがアメリカの将来にとって必要だ。あすの夜はトランプ大統領の終わりの始まりになる」と訴えました。<br><br>そのうえで「党員集会に参加する人が多ければわれわれが勝利する。友人や親類に呼びかけ、これまでで最も多くの人に党員集会に足を運んでほしい」と述べて、党員集会への参加を呼びかけました。<br><br>会場には若者を中心に大勢の支持者が詰めかけ、サンダース氏に大きな歓声を送っていました。</div></div><div><h3>ウォーレン氏「トランプを打ち負かすために戦う」</h3><div>ウォーレン上院議員は２日、アイオワ州エイムズにある大学の構内で支持者を集めた集会を開き、「今のアメリカ政府はカネを持っている人を優遇し、持っていない人に厳しい。これを腐敗と言わないで何と言うのか。ほかの民主党の候補者とは立ち位置に違いはあるが、トランプを打ち負かすために戦っているということは共通している」と述べ、支持を訴えました。<br><br>集会に参加した支持者は「トランプ大統領に立ち向かうことができる候補者はウォーレン氏しかいないと思う。ウォーレン氏の著書で彼女の金融政策を知った。大きな銀行がすべてを支配する社会は間違っている」と話していました。</div></div><div><h3>ブティジェッジ氏「国民を一つに」</h3><div>ブティジェッジ氏は党員集会を前に２日、アイオワ州デモインの高校で演説し「大統領になるために支持をお願いしたい。その目的はアメリカ国民を力づけて、一つにすることだ」と述べ、団結の必要性を強調しました。<br><br>そして「冷酷さや分断にさよならを言う準備はできているか？。ツイートにさよならを言う準備はできているか？」と述べて、トランプ大統領の政治姿勢を批判し、みずからへの支持を呼びかけました。<br><br>会場には主催者の発表でおよそ2000人が詰めかけ、ブティジェッジ氏の演説に大きな歓声を送っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 15:15:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎感染の男性が乗船していたクルーズ船 あす横浜港に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎感染の男性が乗船していたクルーズ船 あす横浜港に</span><time datetime="2020-02-03T15:24"><span>2月3日</span> <span>15時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270271_2002031224_2002031227_01_02.jpg" alt="新型肺炎感染の男性が乗船していたクルーズ船 あす横浜港に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していた日本発着のクルーズ船が、４日、周遊を終えて横浜に戻ることから、厚生労働省は、男性と接触した人の特定を進めるとともに、乗客が上陸する際の検疫など、水際対策を徹底することにしています。</div><div>香港の衛生当局によりますと、香港に住む80歳の男性が、横浜から出港した日本発着のクルーズ船で帰国したあと、新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>男性は、先月17日に飛行機で東京に到着したあと、20日に横浜港からクルーズ船に乗船し、25日に香港に到着したということです。<br><br>男性は、乗り込む前日の19日からせきが出始め、帰国後の30日に発熱の症状が出たため、検査を受け、今月１日に感染が確認されました。<br><br>運航会社によりますと、このクルーズ船は、香港のあと、ベトナムや台湾に加え、今月１日には沖縄 那覇にも立ち寄り、４日横浜に戻る予定だということです。<br><br>船内でサービスに当たっている乗組員などは、船内のメディカルセンターで医師が問診を行っていて、これまでに発熱などの症状を訴えた人は出ていないということです。<br><br>厚生労働省は、男性と船内で接触した人の特定を進めるとともに、乗客が横浜港で上陸する際に検疫を行うなど、水際対策を徹底することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「適切に対応していく」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船について、「今後、横浜港に入港予定であり、検疫法に基づいて検疫を行うなど適切に対応していく」と述べました。</div></div><div><h3>チャーター機第４便「今週半ば以降の運用」</h3><div>また中国の湖北省から希望する人を帰国させるチャーター機の第４便について、菅官房長官は「希望する邦人全員が帰国できるよう、あらゆる手段を尽くして調整を進めているが、中国側との調整やさまざまな準備の関係上、次のチャーター機の派遣は今週半ば以降の運用にならざるをえない」と述べました。<br><br>そのうえで中国籍の配偶者や家族の搭乗については「中国政府の方針を踏まえつつ、何ができるか、関係方面と調整を進めているところだ」と述べました。<br><br>一方１日から実施している、入国申請前の14日以内に中国・湖北省に滞在歴がある外国人などの入国を拒否する措置をめぐり、１日時点で、入国が拒否された外国人は５人に上ったことを明らかにしました。</div></div><div><h3>厚労相「しっかり検疫などで対応」</h3><div>加藤厚生労働大臣は衆議院予算委員会で、新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していた日本発着のクルーズ船について「船には新型コロナウイルスの症状かどうか別にして、熱があったり、ちょっと体調が悪いという方もいるので、横浜に入った段階で、しっかり検疫などで対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 15:24:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルスに感染も症状なかった男性 発熱などの症状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルスに感染も症状なかった男性 発熱などの症状</span><time datetime="2020-02-03T15:57"><span>2月3日</span> <span>15時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270421_2002031442_2002031443_01_02.jpg" alt="新型ウイルスに感染も症状なかった男性 発熱などの症状" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢から先月、チャーター機で帰国し、症状はないものの新型コロナウイルスに感染していることが確認されていた40代の男性が、発熱などの症状を発症したことがわかりました。感染が確認された人のうち、症状がなかった人の発症が確認されたのは初めてです。</div><div>厚生労働省によりますと、先月29日に武漢からチャーター機の第１便で帰国した40代の男性は帰国後、発熱などの症状はありませんでしたが、その後のウイルス検査で感染が確認されました。<br><br>感染の確認を受けて男性は千葉県内の医療機関に入院していましたが、その後、発熱などの症状を発症したということです。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスの感染が確認された人のうち、症状がなかった人が発症したのは国内では初めてだということです。<br><br>チャーター機ではこれまでに合わせて565人が帰国し、このうち感染が確認されたのは８人で、厚生労働省はチャーター機で帰国した人について、引き続き最大２週間、政府が確保した宿泊施設に滞在するよう求めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 15:57:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>