<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル迎撃で地上型「イージス・アショア」導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル迎撃で地上型「イージス・アショア」導入へ</span><time datetime="2017-08-17T11:37"><span>8月17日</span> <span>11時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102251_1708171136_1708171137_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル迎撃で地上型「イージス・アショア」導入へ" id="news_image"></div><div></div><div>防衛省は、北朝鮮が弾道ミサイルの発射技術を進展させていることを踏まえ、ミサイル防衛能力を強化するため、地上配備型で、イージス艦と同様の能力がある新型の迎撃ミサイルシステム、「イージス・アショア」を導入する方針を固めました。</div><div>北朝鮮の弾道ミサイルに対しては、現在、大気圏外で迎撃するミサイルを搭載したイージス艦と、大気圏内に突入してから迎撃する地上配備型のＰＡＣ３による２段構えの態勢がとられていますが、防衛省は、北朝鮮がミサイル技術を進展させていることを踏まえ、ミサイル防衛能力の強化を検討しています。<br><br>こうした中、防衛省は、地上配備型で、イージス艦と同様の能力があるアメリカの新型の迎撃ミサイルシステム、「イージス・アショア」を導入する方針を固め、基本設計などにかかる費用を来年度予算案の概算要求に盛り込むことになりました。<br><br>また、ミサイル防衛にあたるイージス艦についても、来年３月末までに現在の４隻から５隻に増やすとしていた当初の計画を前倒しし、ことし中に５隻態勢とすることにしています。<br><br>さらに、防衛省は、日米が使用する人工衛星をいわゆる「宇宙ゴミ」などから守るための新たなレーダーの整備や、ステルス戦闘機を探知するレーダーの開発にも着手することにしており、これらにかかる費用についても来年度予算案の概算要求に盛り込む方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 11:37:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌市の公園にキツネの群れ 感染症に注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>札幌市の公園にキツネの群れ 感染症に注意呼びかけ</span><time datetime="2017-08-17T11:53"><span>8月17日</span> <span>11時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102271_1708171152_1708171153_01_02.jpg" alt="札幌市の公園にキツネの群れ 感染症に注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市の住宅街にある公園にキツネの群れが頻繁に現れるようになり、市は、かまれたり、感染症にかかったりするおそれがあるとして注意を呼びかけています。</div><div>札幌市などによりますと、キツネが現れているのは札幌市清田区の住宅街にある三里塚公園で、幼稚園や小学校にも隣接しています。<br><br>先月から４匹から５匹くらいのキツネの群れが頻繁に現れるようになり、人を威嚇することもあるということです。<br><br>１７日朝も公園にはキツネのものと見られるふんが散らばっていて札幌市は、公園の清掃の回数を増やすとともに、かまれたり、ふんについた寄生虫から感染症にかかったりするおそれがあるとして、キツネを見かけても近づいて触らないよう注意を呼びかける看板を設置しています。<br><br>市によりますと、キツネは法律で保護の対象となっているため駆除するのは難しく、町内会では毎朝、三里塚公園で行っていたラジオ体操を別の会場に変えました。<br><br>町内会の役員の石井将之さんは「ここまで多くのキツネを見るのは初めてで、不安です。市には、駆除も含めた対策を検討してもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>札幌市担当者「注意の徹底を」</h3><div>公園を管理する札幌市清田区土木部維持管理課の木村顕一郎課長は「キツネを見かけても近づいたり餌を与えたりせず、帰宅したら手洗いをするなど注意を徹底してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 11:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童虐待 １２万件余で過去最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>児童虐待 １２万件余で過去最多に</span><time datetime="2017-08-17T13:34"><span>8月17日</span> <span>13時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102321_1708171324_1708171334_01_02.jpg" alt="児童虐待 １２万件余で過去最多に" id="news_image"></div><div></div><div>子どもが親などから虐待を受けたとして児童相談所が対応した件数は、昨年度１２万件余りに上り、過去最多となったことが厚生労働省のまとめでわかりました。</div><div>これは厚生労働省が１７日、都内で開いた全国の児童相談所の所長会議で公表したものです。<br><br>それによりますと、昨年度、１８歳未満の子どもが親などの保護者から虐待を受けたとして児童相談所が対応した件数は、１２万２５７８件に上り、前の年度を２万件近く（前年度比＋１万９２９２件）上回り、過去最多となりました。<br><br>虐待の内容別では、暴言を吐いたり、子どもの目の前で家族に暴力を振るったりする「心理的虐待」が最も多く６万３１８７件（＋１万４４８７）と、半数以上を占めたほか、直接、暴行を加える「身体的虐待」が３万１９２７件（＋３３０６）、子どもの面倒をみない「ネグレクト」が２万５８４２件（＋１３９８）、「性的虐待」が１６２２件（＋１０１）と、いずれも前の年度を上回りました。<br><br>都道府県別では、大阪が１万７７４３件（＋１１６２）と最も多く、次いで東京が１万２４９４件（＋２５８５）、神奈川が１万２１９４件（＋５９９）、埼玉が１万１６１４件（＋３３３５）などと、都市部で多くなっています。<br><br>児童虐待の件数は、統計を取り始めた平成２年度から増加し続け、この１０年間でおよそ３倍に増えています。<br><br>厚生労働省は、「虐待への社会の意識が高まり、周辺の住民からの通告が増えるなどして、対応件数が増加した。職員の負担は増えているが、虐待のリスクがある家庭をいち早く把握し、深刻な被害を防いでいきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 13:34:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白人至上主義をめぐる衝突受け 各地で南軍像の撤去相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>白人至上主義をめぐる衝突受け 各地で南軍像の撤去相次ぐ</span><time datetime="2017-08-17T15:28"><span>8月17日</span> <span>15時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102351_1708171410_1708171507_01_02.jpg" alt="白人至上主義をめぐる衝突受け 各地で南軍像の撤去相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで白人至上主義などを掲げるグループと、これに抗議するグループが衝突した事件を受け、きっかけとなった南北戦争に由来する銅像などを撤去する動きがアメリカ各地で相次いでいます。</div><div>アメリカ南部のバージニア州では、１８６０年代の南北戦争当時、奴隷制度の存続を主張して南軍を率いたリー将軍の銅像を公園から撤去する計画に反対して集まった白人至上主義などを掲げるグループと、これに抗議する市民グループが、今月１２日、激しく衝突したうえ、市民グループに車が突っ込み、１人が死亡、３０人余りがけがをしました。<br><br>この事件を受けて、東部メリーランド州のボルティモアの公園では、「市民の安全のためだ」とする市長の判断で、リー将軍の銅像など南軍に関係する４つのモニュメントが、１６日早朝までにクレーンで撤去されました。<br><br>また、南部アラバマ州のバーミンガムでは１５日、市長の指示で、公園にある高さおよそ１６メートルの南軍の記念塔を板で囲い込む作業が行われました。<br><br>このほか、南部を中心に複数の自治体が、南軍に由来する銅像などの撤去や移設を検討し始めています。<br><br>アメリカでは、おととし、南部サウスカロライナ州で、人種差別的な考えを持ち、南軍の旗を好んでいた白人の男が、教会で黒人の男女９人を銃で殺害する事件が起きたことから、南軍の旗などを撤去する動きが見られました。<br><br>しかし、全米各地には、今も南軍に関する銅像や旗などが１５００以上残っているということで、今後、これらを撤去する動きが広がれば、白人至上主義者などからの強い反発も予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102351_1708171454_1708171507_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>アメリカ南部のバージニア州では、１８６０年代の南北戦争当時、奴隷制度の存続を主張して南軍を率いたリー将軍の銅像を公園から撤去する計画に反対して集まった白人至上主義などを掲げるグループと、これに抗議する市民グループが、今月１２日、激しく衝突したうえ、市民グループに車が突っ込み、１人が死亡、３０人余りがけがをしました。<br><br>この事件を受けて、東部メリーランド州のボルティモアの公園では、「市民の安全のためだ」とする市長の判断で、リー将軍の銅像など南軍に関係する４つのモニュメントが、１６日早朝までにクレーンで撤去されました。<br><br>また、南部アラバマ州のバーミンガムでは１５日、市長の指示で、公園にある高さおよそ１６メートルの南軍の記念塔を板で囲い込む作業が行われました。<br><br>このほか、南部を中心に複数の自治体が、南軍に由来する銅像などの撤去や移設を検討し始めています。<br><br>アメリカでは、おととし、南部サウスカロライナ州で、人種差別的な考えを持ち、南軍の旗を好んでいた白人の男が、教会で黒人の男女９人を銃で殺害する事件が起きたことから、南軍の旗などを撤去する動きが見られました。<br><br>しかし、全米各地には、今も南軍に関する銅像や旗などが１５００以上残っているということで、今後、これらを撤去する動きが広がれば、白人至上主義者などからの強い反発も予想されます。</div></div><div><h3>衝突が起きた町で追悼集会</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102351_1708171454_1708171507_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>事件が起きたバージニア州のシャーロッツビルでは、１６日夜、市民団体などの呼びかけで若者や家族連れなど数百人が地元の大学のキャンパスで集会を開きました。<br><br>参加者たちは、ろうそくを手に犠牲になった３２歳の女性を悼むとともに、手を取り合ったり、アメリカの国歌を歌ったりして、白人至上主義や人種差別に屈しない意思を示していました。</div></div><div><h3>世論調査「大統領の対応不十分」５２％</h3><div>今回の事件を受けて、アメリカの公共放送ＰＢＳテレビなどは、今月１４日と１５日に全米の１１２５人を対象に行った世論調査の結果を発表しました。<br><br>それによりますと、トランプ大統領の事件への対応について、「十分ではなかった」と答えた人が、５２％に上りました。また、「十分だった」と答えた人は２７％で、「わからない」という人が２１％でした。<br><br>党派別に見ますと、「十分ではなかった」と答えた人は、野党・民主党の支持層で７９％に達したのに対して、与党・共和党の支持層では１９％にとどまりました。<br><br>一方、「十分だった」と答えた人は、民主党の支持層で１０％にすぎませんでしたが、共和党の支持層では５９％に上り、党派によって見方が大きく異なっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:28:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認</span><time datetime="2017-08-17T15:33"><span>8月17日</span> <span>15時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102381_1708171521_1708171526_01_03.jpg" alt="絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認" id="news_image"></div><div>ことし２月、長崎県の対馬にカワウソが生息しているのを専門家の研究グループが確認していたことがわかりました。５年前に絶滅種に指定された「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、韓国から海をわたって住み着いた可能性があると指摘していて、今後、環境省がさらに詳しい調査と分析を進める予定です。</div><div>これは、１７日、野生動物の生態の研究が専門で、琉球大学理学部の伊澤雅子教授が環境省で記者会見し、明らかにしました。<br><br>それによりますと、伊澤教授らの研究グループが長崎県の対馬で行っていた野生動物の調査で設置していた自動撮影のカメラに、ことし２月、カワウソが映っているのを確認したということです。<br><br>映像には、カメラの方を振り向いてから立ち去る様子が映っていて、体の大きさや足の長さ、それに頭や尾の特徴などからカワウソと判断したということです。研究グループは、対馬に動物園や水族館がないことなどから、野生のカワウソの可能性が非常に高いとしています。<br><br>日本では、明治ごろまで「ニホンカワウソ」が各地に生息し、対馬でも江戸時代に生息していた記録が残っていますが、その後、数が激減し、生息していることを示す確実な情報がなくなったため、環境省は５年前に「絶滅種」に指定しました。<br><br>このため、国内で生きたカワウソの姿が確認されたのは、昭和５４年に高知県内の川で目撃されて以来、３８年ぶりになります。今回、対馬で見つかったカワウソについて、研究グループから情報提供を受けた環境省が先月始めた調査で、映像が撮影された場所の付近で「ふん」や毛が採取され、このうち「ふん」から、「ユーラシアカワウソ」のＤＮＡが検出されたということです。<br><br>「ニホンカワウソ」は、韓国などに生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされていて、研究グループは、今回見つかったカワウソが「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、「ユーラシアカワウソ」がおよそ５０キロ離れた韓国から海をわたって住み着いた可能性もあると指摘しています。<br><br>環境省は、今後、カワウソの巣を探すなど生息の実態を解明するとともに「ふん」や毛などの採取を続け、カワウソの種類についてさらに詳しい分析を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102381_1708171526_1708171526_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>これは、１７日、野生動物の生態の研究が専門で、琉球大学理学部の伊澤雅子教授が環境省で記者会見し、明らかにしました。<br><br>それによりますと、伊澤教授らの研究グループが長崎県の対馬で行っていた野生動物の調査で設置していた自動撮影のカメラに、ことし２月、カワウソが映っているのを確認したということです。<br><br>映像には、カメラの方を振り向いてから立ち去る様子が映っていて、体の大きさや足の長さ、それに頭や尾の特徴などからカワウソと判断したということです。研究グループは、対馬に動物園や水族館がないことなどから、野生のカワウソの可能性が非常に高いとしています。<br><br>日本では、明治ごろまで「ニホンカワウソ」が各地に生息し、対馬でも江戸時代に生息していた記録が残っていますが、その後、数が激減し、生息していることを示す確実な情報がなくなったため、環境省は５年前に「絶滅種」に指定しました。<br><br>このため、国内で生きたカワウソの姿が確認されたのは、昭和５４年に高知県内の川で目撃されて以来、３８年ぶりになります。今回、対馬で見つかったカワウソについて、研究グループから情報提供を受けた環境省が先月始めた調査で、映像が撮影された場所の付近で「ふん」や毛が採取され、このうち「ふん」から、「ユーラシアカワウソ」のＤＮＡが検出されたということです。<br><br>「ニホンカワウソ」は、韓国などに生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされていて、研究グループは、今回見つかったカワウソが「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、「ユーラシアカワウソ」がおよそ５０キロ離れた韓国から海をわたって住み着いた可能性もあると指摘しています。<br><br>環境省は、今後、カワウソの巣を探すなど生息の実態を解明するとともに「ふん」や毛などの採取を続け、カワウソの種類についてさらに詳しい分析を進めることにしています。</div></div><div><h3>ニホンカワウソとは</h3><div>環境省や専門家などによりますと、「ニホンカワウソ」は、イタチ科の哺乳類で全長１メートル前後、体重は４キロから１１キロほどで、細長い体に平たい頭部、長い尾と短い手足を持ち、足の指の間に水かきがあるのが特徴です。<br><br>韓国や中国に生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされ、夜行性で川の中流や下流、それに海岸近くに生息し、魚やエビ、カニなどを食べ、昼間は陸上で休むこともあるということです。<br><br>また、岸辺の斜面を滑ったり、貝を拾ってきて石の上に並べたりするなど、遊んでいるようなしぐさを見せることもあり、二本足で立ち上がる愛きょうのある姿はカッパのモデルとも言われてきました。<br><br>きれいな水辺を好むため、生息する地域は、豊かな自然環境がどれほど残っているかのバロメーターとされていました。<br><br>長崎県の対馬には、江戸時代に生息していたという記録が残るなど、明治ごろまで全国各地に生息していましたが、柔らかくて光沢のある良質な毛皮を狙った乱獲に加え、川や海辺の水質汚染や開発による生息環境の悪化などにより数が激減し、昭和３０年代に入ってからは四国でしかその姿を見ることができなくなりました。<br><br>その四国でも昭和５４年に高知県須崎市の新荘川で目撃されたのが最後で、その後、国や高知県が繰り返し調査を行いましたが、３０年以上、生息していることを示す確実な情報がなかったため、環境省は５年前の平成２４年８月に絶滅したと判断し、「絶滅種」に指定しました。<br><br>しかし、その後も高知県や愛媛県では、海岸などでカワウソのような動物を目撃したという情報が環境省や地元の自治体に寄せられていました。</div></div><div><h3>琉球大教授「ニホンカワウソか可能性は五分五分」</h3><div>琉球大学の伊澤雅子教授は１７日の会見で、「『ニホンカワウソ』が対馬で生き残っていた可能性と『ユーラシアカワウソ』が韓国などから流れ着いた可能性が五分五分だと考えている。ただ、生きたカワウソが国内で見つかった意義は大きく、これまでの目撃情報を含めてカワウソの存在が見直される機会になってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>ご当地キャラクターが驚きと喜び</h3><div>昭和５４年にニホンカワウソの生息が国内で最後に確認された新荘川が流れる高知県須崎市のご当地キャラクター「しんじょう君」は絶滅したとされるカワウソの友達を探しながら各地を旅しているということです。<br><br>長崎県の対馬でカワウソの生息が確認されたことが報じられると、自身のツイッターで「え。。ちょっと対馬いってくる☆」とツイートして、驚きと喜びを隠せない様子でした。<br><br>このツイートにネット上では「しんじょう君よかったね本当だといいね」などと祝う声が投稿されていました。<br><br>一方で、「しんじょう君対馬に移籍か！？」などと、今後の須崎市での活動を心配する声もありました。</div></div><div><h3>「うれしさと懸念」</h3><div>昭和５４年にニホンカワウソが最後に目撃された高知県にある「県立のいち動物公園」では、ユーラシアカワウソなど３種類のカワウソを飼育しています。<br><br>ニホンカワウソとの関係も深く、昭和５２年に捕獲された個体の剥製を保管しているほか、園内にニホンカワウソの像を設置し人と動物との共生の大切さを呼びかけています。<br><br>ニホンカワウソの歴史に詳しい多々良成紀園長は今回撮影された映像を見て、「映像だけでは判断できないしＤＮＡ鑑定で一概にはっきりするとは言えないが、ニホンカワウソの可能性もあると思う。もしそうであればうれしい」と話していました。<br><br>一方で、多々良園長は「一般の人がカワウソを探したり捕まえにいったりすることを懸念している。本当にニホンカワウソだとしても、これまで生き続けているわけで確認を急ぐ必要はないし、周囲が過剰に反応するとまた絶滅に追い込んでしまう」と述べました。<br><br>園内では騒ぎを知らないユーラシアカワウソがゆったりと水槽を泳ぎ回っていました。孫たちと訪れた高知市の７３歳の男性は、「ニホンカワウソの生息はありうると思います。観光資源にもなるので生存していてほしいです」と話していました。<br><br>また、大学２年の男子学生は「これを機会になぜニホンカワウソが絶滅したのか私たちが考えるきっかけになればいいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海上自衛隊のヘリが横転 ３人けが 山口の岩国航空基地</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海上自衛隊のヘリが横転 ３人けが 山口の岩国航空基地</span><time datetime="2017-08-17T15:35"><span>8月17日</span> <span>15時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102391_1708171509_1708171535_01_03.jpg" alt="海上自衛隊のヘリが横転 ３人けが 山口の岩国航空基地" id="news_image"></div><div>１７日午後、山口県の岩国航空基地で海上自衛隊のヘリコプターが横転し、海上自衛隊によりますと、乗っていた隊員３人が軽いけがをしたということです。</div><div>１７日午後２時２０分ごろ、山口県岩国市の海上自衛隊岩国航空基地で、ＣＨ１０１ヘリコプターが横転しました。<br><br>海上自衛隊によりますと、横転したのは、南極観測船「しらせ」に搭載されているヘリコプターで、乗っていた隊員８人のうち３人が打撲などの軽傷だということです。<br><br>現場は基地の南側の海に突き出した岸壁付近で、ＮＨＫのヘリコプターからの映像では、機体が横倒しになっているのが確認できます。<br><br>事故を目撃した人の話では、荷物をつり下げたヘリコプターが基地に戻って来て、地上から数メートルの高さまで高度を下げたところ、機体が不安定になってメインローターが地面にぶつかったということです。<br><br>ヘリコプターは訓練中だったということで、海上自衛隊は詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＣＨ１０１ヘリコプターとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102391_1708171504_1708171506_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>海上自衛隊のＣＨ１０１ヘリコプターは、全長２２．８メートル、全幅１８．６メートルで、パイロットや機関士など運航に必要な４人の乗員のほか、２５人が乗ることができます。<br><br>平成２０年３月から部隊での運用が始まり、平成２１年度から南極観測に協力しています。</div></div><div><h3>全日空 今のところ影響なし</h3><div>全日空によりますと、アメリカ軍岩国基地の滑走路を利用する岩国錦帯橋空港を発着する空の便に今のところ、影響は出ていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:35:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＱＲコード買い物サービス拡大 スマホで読み取るだけで支払い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＱＲコード買い物サービス拡大 スマホで読み取るだけで支払い</span><time datetime="2017-08-17T15:43"><span>8月17日</span> <span>15時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102341_1708171428_1708171450_01_02.jpg" alt="ＱＲコード買い物サービス拡大 スマホで読み取るだけで支払い" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンでＱＲコードを読み取るだけで買い物ができるサービスは、端末のメーカーや機種に制限されない手軽な支払い手段として普及が見込まれていて、ＩＴ各社の販売競争が激しくなっています。</div><div>ＱＲコードを利用した支払いサービスは、スマートフォンに自分のクレジットカードの情報を登録しておけば、あとはＱＲコードを読み取るだけで買い物の支払いができます。<br><br>この分野で大手のＩＴベンチャー「Ｏｒｉｇａｍｉ」は、小売りを中心におよそ１５００社にサービスを提供しています。<br><br>このサービスを全国の３８店舗に導入している大手雑貨店では、日本人だけでなく外国人旅行者の利用も多いということです。<br><br>東京の大手タクシー会社はこのサービスを４１００台のタクシーに導入し、利用者はスマホでＱＲコードを読み取るだけで乗車料金を支払えます。<br><br>Ｏｒｉｇａｍｉの康井義貴社長は「加盟店を増やして、年間の決済総額１兆円を目指したい」と話しています。一方、ＩＴベンチャーの「エニーペイ」は、今月から神奈川県逗子市の海水浴場にある海の家４０店舗で、ＱＲコードで支払いができるサービスを始めました。利用者はスマホでＱＲコードを読み取るだけで、ビーチパラソルを借りたり、食べ物を買ったりできます。<br><br>ＱＲコードのシステムは、広く普及している電子マネーと比べて、スマホのメーカーや機種の制限がないことや、店側は専用の読み取り端末が要らず、コストが抑えられる点が有利とされています。<br><br>「ＮＴＴドコモ」や中国の電子決済サービス大手「アリペイ」もサービスの開始を検討していて、海外に比べて遅れていた日本でも普及が進みそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＱＲコードとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102341_1708171530_1708171531_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>ＱＲコードは、今から２３年前、自動車部品大手の「デンソー」（現在の「デンソーウェーブ」）の開発部門が、工場で部品の在庫を管理するために作った日本発の認証コードです。<br><br>その特徴は、名前の由来にもなっている英語の「クイックレスポンス」、つまり高速で読み取りができるうえ、小さな正方形の中に並んだモザイク模様で、アルファベットや数字だけでなく、かなや漢字も含む７０００字を超える大量の情報を登録できることです。<br><br>携帯電話のカメラで読み取って使えるようになったことをきっかけに、世界各地でさまざまな用途で使われるようになりました。<br><br>ホームページのアドレスの読み取りや、航空券やコンサートの入場券といったチケットの認識など幅広く利用されています。</div></div><div><h3>コンビニではバーコード支払い導入も</h3><div>大手のコンビニチェーンでは、ＱＲコードと同じように手軽な支払い方法として、バーコードによる支払いサービスを導入する動きもあります。<br><br>コンビニ大手のローソンは今月、全国の１万３０００店舗に、ＩＴ大手の楽天が手がけるバーコードを利用した電子決済サービスを導入しました。<br><br>楽天の楽天ペイ事業部の諸伏勇人マネージャーは「ネット通販でのポイントなどの資産を、リアルな店舗でも使えるようにしていく」と話しています。</div></div><div><h3>日本では普及が遅れる</h3><div>ＱＲコードで支払いができるサービスは、中国やアメリカを中心に海外で普及が進んでいます。<br><br>特に中国では偽札の被害があとを絶たず、現金より電子決済のほうが安全だとして店側が導入に積極的で、数万円から数十万円の比較的高額の買い物などにも使われているということです。<br><br>中国のネット通販大手「アリババ」のグループが運営するサービスの「アリペイ」は、登録者が５億人に上るということです。<br>一方で、普及に伴って事件も起きています。<br><br>先月、中国南部の広西チワン族自治区で、店に掲示していた支払い用のＱＲコードを別のものと改ざんし売上金をだまし取ったとして、男女３人が警察に逮捕されました。<br><br>海外に比べて日本では普及が遅れています。<br><br>日銀が去年１１月から１２月にかけて、全国の個人を対象に行った調査では、スマホなどのモバイル端末を使った支払いサービスを利用したことがあると回答した人は全体の６％にとどまりました。<br><br>日本のＩＴ各社は、導入する店舗を増やして知名度を高めるとともに、割引などの優待キャンペーンを行って、普及を図ろうとしています。<br><br>さらに、支払いを行うたびに一定の時間しか使えないＱＲコードを自動で作成したり、指紋認証を求めるようにしたりして安全性を高め、消費者の不安の解消につなげようとしています。</div></div><div><h3>海の家の利用者「すごく便利」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102341_1708171428_1708171450_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>神奈川県逗子市の海水浴場の海の家で利用した女性は、「お財布を持ち歩くのは荷物になり不便だったので、すごく便利です」と話していました。<br><br>海の家のオーナーの男性は、「現金だと、レジをいちいち開けて、釣り銭の受け渡しも必要になりますが、そのあたりが簡略化されます」と話していました。<br><br>この海の家では、現在、ＱＲコードで購入できる飲食物は、ビールだけですが、今後はメニューを拡大していきたいとしています。<br><br>支払いサービスを提供している「エニーペイ」の井上貴文さんは、「レジャー施設に来る人はできるだけ身軽でいたいと思う。現金や財布を持たない快適さを知ってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>大手雑貨店「待ち時間の軽減にも」</h3><div>「Ｏｒｉｇａｍｉ」のＱＲコードによる支払いサービスを導入している大手雑貨店では、事務の効率化にもつながっているといいます。<br><br>「銀座ロフト」の小澤宏行さんは、「お客さんの大半は、スマートフォンを持っているので、支払い手段を増やせないかと思い、導入した。サインなどが必要ないため、会計の待ち時間の軽減にもつながっている」と話しています。<br><br>同じサービスを利用しているタクシー会社、「日本交通」の子会社で、ＩＴ事業を手がける「ジャパンタクシー」の西本裕紀さんは「お客様も乗務員も現金やカードのやり取りに手間を感じているが、ＱＲコードで簡略化できる。利用件数は毎月、伸びている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:43:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>