<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自衛隊艦船の派遣 見送り 韓国の「旭日旗認めない」受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011659651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自衛隊艦船の派遣 見送り 韓国の「旭日旗認めない」受け</span><time datetime="2018-10-05T15:10"><span>10月5日</span> <span>15時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011659651_1810051509_1810051510_01_02.jpg" alt="自衛隊艦船の派遣 見送り 韓国の「旭日旗認めない」受け" id="news_image"></div><div></div><div>今月11日に韓国が各国の海軍を招いて行う国際観艦式への参加めぐって、韓国政府が国民感情を理由に自衛隊に対し「旭日旗」と呼ばれる旗を掲げることは認められないと通知したことを受けて、政府は自衛隊の艦船の派遣を見送る方針を固め、韓国側に伝えました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011659651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:10:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皮膚の病気「乾せん」をアート表現 モデル道端さんも体験告白</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011659771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皮膚の病気「乾せん」をアート表現 モデル道端さんも体験告白</span><time datetime="2018-10-05T16:13"><span>10月5日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011659771_1810051610_1810051613_01_02.jpg" alt="皮膚の病気「乾せん」をアート表現 モデル道端さんも体験告白" id="news_image"></div><div>原因や明確な治療方法が明らかになっていない皮膚の病気「乾せん」の肌の様子をアートで表現した展示会が東京 六本木で開かれ、去年、自身も発症したことを公表したモデルの道端アンジェリカさんが、「多くの人にこの病気のことを知ってほしい」と訴えました。</div><div>乾せんは、白い皮に覆われた赤い湿疹が頭やひざなど体のあちこちにできる皮膚の病気で、他人に感染することはなく、国内の患者はおよそ60万人と推計されています。<br><br>この病気について知ってもらおうと、乾せんの皮膚の様子をアートで表現した展示会が５日から東京 六本木で始まりました。<br><br>電車の中やオフィスの様子が色のない状態で再現され、スマートフォンで撮影すると乾せんを発症した皮膚が光って見える仕掛けになっています。<br><br>去年、発症したことを公表したモデルの道端アンジェリカさんも登場し、人と話しているときに症状が出ている場所を見られているのではないかと気にしていたことや、妊娠中、実際にはない子どもへの影響を心配していたことなど、感じていた悩みを語っていました。<br><br>道端さんは「多くの人に『乾せん』という病気を知ってもらうことが、患者さんたちの気持ちを軽くするきっかけになると思うので、少しでも興味を持ってもらえれば」と話していました。<br><br>この「ふれられなかったにんげんもよう展」は東京 六本木の「東京ミッドタウン」で７日まで開かれています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011659771_1810051618_1810051618_01_03.jpg" alt=""><div>乾せんは、白い皮に覆われた赤い湿疹が頭やひざなど体のあちこちにできる皮膚の病気で、他人に感染することはなく、国内の患者はおよそ60万人と推計されています。<br><br>この病気について知ってもらおうと、乾せんの皮膚の様子をアートで表現した展示会が５日から東京 六本木で始まりました。<br><br>電車の中やオフィスの様子が色のない状態で再現され、スマートフォンで撮影すると乾せんを発症した皮膚が光って見える仕掛けになっています。<br><br>去年、発症したことを公表したモデルの道端アンジェリカさんも登場し、人と話しているときに症状が出ている場所を見られているのではないかと気にしていたことや、妊娠中、実際にはない子どもへの影響を心配していたことなど、感じていた悩みを語っていました。<br><br>道端さんは「多くの人に『乾せん』という病気を知ってもらうことが、患者さんたちの気持ちを軽くするきっかけになると思うので、少しでも興味を持ってもらえれば」と話していました。<br><br>この「ふれられなかったにんげんもよう展」は東京 六本木の「東京ミッドタウン」で７日まで開かれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011659771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 16:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地市場 あすで83年の歴史に幕 業者ら慌ただしく準備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011659751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>築地市場 あすで83年の歴史に幕 業者ら慌ただしく準備</span><time datetime="2018-10-05T16:14"><span>10月5日</span> <span>16時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011659751_1810051555_1810051614_01_02.jpg" alt="築地市場 あすで83年の歴史に幕 業者ら慌ただしく準備" id="news_image"></div><div></div><div>東京 築地市場が、豊洲市場への移転に伴って６日で営業を終了し、83年の歴史に幕を閉じます。市場で働く業者からは、「日本の台所」とも呼ばれ多くの人の食生活を支えてきた市場を惜しむ声などが聞かれました。</div><div>83年前の昭和10年に開場した東京 中央区の築地市場は今月11日に江東区の豊洲市場に移転する予定で、引っ越し作業のため６日正午で営業を終えます。<br><br>市場の移転をめぐっては、都が豊洲市場の土壌汚染対策として計画していた「盛り土」が建物の地下で行われていなかったなどの問題が発覚し、追加の対策工事を行ったため、移転が当初の予定よりおよそ２年遅れました。<br><br>５日の築地市場では、引っ越しに伴う４日間の休業に備えて注文を増やす取引先が多いため、市場で働く仲卸業者が仕入れた魚をさばいたり商品を箱に詰めたりする作業に追われていました。<br><br>水産仲卸業者で作る「東京魚市場卸協同組合」の前の理事長、伊藤淳一さん（65）は「いよいよ移転の日が来るという思いです。子どものころからずっと市場に来ていたので、その思いはいろいろあります。築地を離れる寂しさと、早く豊洲で仕事をしたいという複雑な気持ちです」と話していました。<br><br>また移転が延期されたことについては「仲卸業者を取り巻く経営環境が厳しいので、できるだけ早く移転したほうがよく、延期されたことは残念だった」と話していました。<br><br>築地市場の業者たちは、市場の営業終了後から豊洲市場の開場前日の10日まで、荷物やターレーと呼ばれる小型運搬車などを運ぶ大規模な引っ越しを行うことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仲卸業者「不安だが対応したい」</h3><div>築地市場の水産仲卸業者で、業界団体の「東京魚市場卸協同組合」で平成11年から平成23年まで理事長を務めた伊藤宏之さん（80）は、築地市場を今の場所で再整備することを求めた時期もありましたが、工事のコストや時間の面で再整備が難しいと判断し、移転の容認に立場を変えました。<br><br>築地市場の営業終了について伊藤さんは「築地で半世紀を生きてきて、いろいろな思いがある。移転を推進した立場として責任を感じているし、豊洲市場で無事に営業できるかも不安だ。ただ、新しい場所に対応する力を持って営業していかないといけないと思っている」と話していました。</div></div><div><h3>築地場外市場は残ります！</h3><div>築地市場の周辺には「築地場外市場」と呼ばれるエリアがあり、食材や食器の販売店、飲食店などおよそ350の店が軒を連ねています。<br><br>戦前から鮮魚や野菜が中心の場内市場を補うように形成され、かつてはプロの料理人を相手に商売をしてきましたが、10年ほど前から国内外の観光客が多く訪れるようになりました。<br><br>築地場外市場は、築地市場が６日で営業を終了したあとも今の名前のまま営業を続けます。<br><br>各店は、場外市場の魅力を紹介するリーフレットや「築地場外市場は移転しません」と書かれた買い物袋を配って、営業の継続をＰＲしています。<br><br>築地地区のにぎわいを残そうと、東京 中央区が35億円をかけて整備し２年前にオープンした商業施設の「築地魚河岸」には、鮮魚や青果の仲卸業者を中心におよそ60の店が入っていて、場外市場だけでも主な食材がひととおりそろうようにしています。<br><br>場外市場の店などで作るＮＰＯ法人「築地食のまちづくり協議会」の寺出昌弘副理事長は「多くの人たちに来てもらい、食材に対するプロの目利きを体験してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>場外市場の店 不安も意気込みも</h3><div>築地市場が80年以上に及ぶ歴史に幕を閉じることに、市場と共存してきた場外市場の店舗からは惜しむ声が聞かれました。<br><br>築地市場ができたころから場外市場で鶏肉を販売してきた「鳥藤」の鈴木章夫会長は「これまで場内の市場とは共存してきたので移転は寂しいですが、豊洲への商品の配送を強化して顧客をつなぎ止めたい」と話していました。<br><br>場外市場で70年余りにわたって牛肉などを販売してきた「近江屋牛肉店」の寺出昌弘社長は「場内市場があっての私たちだと思ってきたので、築地に来るプロの方が少なくなるおそれがあるという意味で非常に不安です」と話していました。<br><br>そのうえで「肉をミリ単位でカットするなど、客の要望に応えられるプロの技を生かして、今後も築地ブランドを守っていきたい」と話していました。<br><br>築地市場のゲートの脇で80年近く営業を続けてきた飲食店「多け乃」の曾野田啓祐さんは「これまで隣にあるのが普通だった築地市場が移転するのは、まだ実感がわきません。市場関係者が飲みに来たいと思った時に戻って来られるように頑張って営業を続けたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011659751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 16:14:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏</span><time datetime="2018-10-05T18:08"><span>10月5日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660041_1810051805_1810051808_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞 人権活動家のムクウェゲ氏とムラド氏" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル平和賞に<br>▽アフリカ中部のコンゴ民主共和国で性暴力を受けた女性の治療や心のケアを続けてきた医師で人権活動家のデニ・ムクウェゲ氏と、<br>▽イラクで過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートからの迫害を受けた少数派のヤジディ教徒の権利擁護を訴えてきた女性人権活動家、ナディア・ムラド氏の、２人が選ばれました。</div><div>授賞が決まった２人について、ノーベル平和賞の選考委員会は「戦争や武力紛争での女性に対する性的暴力を根絶するために力を尽くした」としています。<br><br>ムクウェゲ氏については「犠牲者を守るために人生をささげた」、ムラド氏については「みずからも被害者でありながら、あえて沈黙を破り暴力の実態を訴えた」とその功績をたたえています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>授賞理由「女性への性的暴力根絶に尽力」</h3><div>授賞が決まった２人について、ノーベル平和賞の選考委員会は「戦争や武力紛争での女性に対する性的暴力を根絶するために力を尽くした」としています。<br><br>ムクウェゲ氏については「犠牲者を守るために人生をささげた」、ムラド氏については「みずからも被害者でありながら、あえて沈黙を破り暴力の実態を訴えた」とその功績をたたえています。</div></div><div><h3>ノーベル平和賞の選考と受賞者</h3><div>ノーベル平和賞はダイナマイトの発明で知られるスウェーデン人、アルフレッド・ノーベルの遺言によって今から100年以上前の1901年に授賞が始まったノーベル賞の部門の１つです。<br><br>平和賞の選考はノルウェーの議会に任命された５人の委員で構成される委員会が行い、各国の国会議員や有識者、それに過去の平和賞の受賞者などからの推薦にもとづいて候補を選びます。<br><br>ことしは合わせて331の個人や団体が候補に挙がっていますが、具体的な個人名や団体名は50年間、公開されないことになっています。<br><br>最終的に受賞者が決まるのは発表直前の10月はじめで、全会一致が原則ですが、まれに多数決で決められることもあります。<br><br>平和賞は、国際紛争の調停や軍縮、人道支援など世界平和の推進に大きく貢献した個人や団体に贈られ、去年は広島と長崎の被爆者と共に核兵器の廃絶を目指して活動し国連の「核兵器禁止条約」の採択に貢献した国際ＮＧＯ「ＩＣＡＮ」＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」が選ばれました。<br><br>過去には、2009年に「核兵器のない世界」の実現を呼びかけたアメリカの当時のオバマ大統領が受賞し、2000年にはいわゆる「太陽政策」を推進した韓国の当時のキム・デジュン（金大中）大統領が受賞しました。<br><br>女性では、1991年にミャンマーの人権と民主化のために暴力によらない闘争を貫いた民主化運動のリーダーアウン・サン・スー・チー氏、2014年には子どもや女性が教育を受ける権利を訴えたパキスタンのマララ・ユスフザイさんが史上最年少の17歳で受賞しています。</div></div><div><h3>平和賞がノルウェーの理由</h3><div>ノーベル賞は、６つの賞のうち５つの選考はスウェーデンで行われますが、平和賞だけはノルウェーで行われます。<br><br>生みの親であるアルフレッド・ノーベルは、選考方法についてノルウェーの議会が任命する５人の委員会で行うなど細かく指示していますが、なぜノルウェーなのかは遺言の中で触れておらず、さまざまな説が考えられています。<br><br>このうち、選考委員会の事務局長を務めた研究者は、当時、ノルウェー議会が国際紛争を平和的に解決しようとしていたことをノーベルが認識していたためだとする説や、ノーベルが母国のスウェーデンよりもノルウェーのほうが平和的で、より民主主義的だと考えていたためだという説、それにノーベルが尊敬していた平和活動家でもある詩人がノルウェー出身だったためだという説などをあげています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:08:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風25号 あす九州北部に接近 猛烈な風のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風25号 あす九州北部に接近 猛烈な風のおそれ</span><time datetime="2018-10-05T18:37"><span>10月5日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660121_1810051831_1810051837_01_03.jpg" alt="台風25号 あす九州北部に接近 猛烈な風のおそれ" id="news_image"></div><div>大型で強い台風25号は６日には九州北部に接近し、猛烈な風が吹くおそれがあります。台風はその後、日本海へ進み、７日の日曜日には北日本に近づいて雨や風が強まるおそれがあり、気象庁は早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で強い台風25号は午後６時には長崎県五島市の南西390キロの海上を１時間に35キロとやや速度を上げて北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は965ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35ｍ、最大瞬間風速は50ｍで、中心から半径260キロ以内では風速25ｍ以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は６日朝から昼すぎにかけて九州北部に接近し、その後、日本海へ進んで７日の日曜日には北日本にかなり接近する見通しです。<br><br>６日にかけての最大風速は<br>▽九州北部で30ｍ、<br>▽中国地方と北陸で25ｍ、<br>▽鹿児島県の奄美地方、九州南部近畿、四国で23ｍ、<br>▽沖縄で20ｍ、<br>と予想され、<br>最大瞬間風速は<br>▽九州北部で45ｍ、<br>▽中国地方、北陸、奄美地方、九州南部、近畿、四国で35ｍ、<br>▽沖縄で30m、<br>に達する見込みです。<br><br>海上は猛烈なしけや大しけとなり、６日にかけての波の高さは<br>▽九州北部で９ｍ、<br>▽奄美地方と九州南部で８ｍ、<br>▽沖縄と中国地方で７ｍ、<br>などと予想されています。<br><br>６日、九州北部では猛烈な風やしけとなるおそれがあるほか、７日には北日本や北陸でも暴風が吹き、波が高くなる見込みです。<br><br>また、暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本の太平洋側と九州北部では６日にかけて局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、北日本でも６日から雨が降り始め、７日にかけて大雨になるおそれがあります。<br><br>６日夕方までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>九州と四国で200ミリと予想され、その後、７日夕方までの24時間には<br>▽北海道と東北で100ミリから150ミリ、<br>▽北陸で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は暴風や高波、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、高潮や落雷、竜巻などの激しい突風にも十分注意し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>北海道では５日も震度５弱の揺れの地震が発生し、気象庁は揺れが強かった地域では少ない雨でも土砂災害などの被害が起きるおそれがあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本気象協会装う不審メール相次ぐ ＵＲＬクリックしないで！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本気象協会装う不審メール相次ぐ ＵＲＬクリックしないで！</span><time datetime="2018-10-05T18:46"><span>10月5日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660051_1810051831_1810051846_01_02.jpg" alt="日本気象協会装う不審メール相次ぐ ＵＲＬクリックしないで！" id="news_image"></div><div></div><div>日本気象協会を装って、台風などへの注意を呼びかける不審なメールが相次いで送られていることがわかり、協会はメールによる案内は行っていないとして注意を呼びかけています。</div><div>日本気象協会によりますと、先月上旬以降、協会から発信されたようなメールが届いたという連絡が相次ぎました。<br><br>メールには「台風は最悪のコースへ。今後の動向にご注意ください」とか「この先24時間でお住まいの地域が冠水する危険性があります。ご注意ください」と書かれ、詳細な情報を確認するサイトに誘導するＵＲＬが記載されていたということです。<br><br>特に台風21号や24号が日本に接近した時に、同様のメールが届いたという連絡が増えたということです。<br><br>今のところ被害の情報は入っていないということですが、協会はメールによる案内は行っていないとして、不審なメールが届いたら絶対にＵＲＬをクリックせず、メールを削除するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:46:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本庶さん ノーベル賞後初の講演「不安和らげる医療も大切」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/k10011660141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>本庶さん ノーベル賞後初の講演「不安和らげる医療も大切」</span><time datetime="2018-10-05T18:48"><span>10月5日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181005/K10011660141_1810051847_1810051848_01_02.jpg" alt="本庶さん ノーベル賞後初の講演「不安和らげる医療も大切」" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル医学・生理学賞に選ばれた京都大学特別教授の本庶佑さんが、受賞決定後初めてとなる講演を愛知県の大学で行い、医学を学ぶ学生たちに不安を和らげ人を幸せにする医療も大切だと語りました。</div><div>京都大学特別教授の本庶佑さんは、ことしのノーベル医学・生理学賞の受賞者に選ばれたあと初めての講演を愛知県豊明市にある藤田保健衛生大学で行いました。<br><br>会場には大学の関係者や医学部の学生など2000人が集まってほぼ満員となり、本庶さんが登場すると大きな拍手で迎えていました。<br><br>講演では「驚異の免疫力」というテーマでノーベル賞の受賞理由になった免疫の力でがんを治療する薬などについて紹介し、「20世紀になって私たちは抗生物質やワクチンなどの発見で感染症を克服してきたが、今世紀は体が本来持っている免疫でがんをコントロールし、克服できる可能性が出てきたのではないかと思う」話しました。<br><br>そして医学を学ぶ学生に対して「これまで私たちは、病気を治したいという願望に応えようとする『欲求充足型』の治療に努力してきたが、これからは不安を和らげる『不安除去型』の医療も人を幸福にするという意味で同じくらい重要だ」と語りました。<br><br>３年生の男子学生は「私たちにどう生きてほしいのかを伝えている気がして感銘を受けました。『がんは治る病気になる』ということばが印象に残りました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181005%2Fk10011660141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:48:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>