<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮「弾道ミサイル近くで見ることに」新たな発射を示唆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮「弾道ミサイル近くで見ることに」新たな発射を示唆</span><time datetime="2019-11-30T09:21"><span>11月30日</span> <span>9時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196991_1911300924_1911300956_01_02.jpg" alt="北朝鮮「弾道ミサイル近くで見ることに」新たな発射を示唆" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮外務省は、28日発射した弾道ミサイルに関連して談話を発表し、安倍総理大臣を名指ししたうえで「弾道ミサイルが何なのか、遠からず、非常に近くで見ることになるだろう」として、新たなミサイルの発射を示唆してけん制しました。</div><div>北朝鮮は28日、東部のハムギョン（咸鏡）南道リョンポ（連浦）付近から日本海に向けて弾道ミサイル２発を発射し、国営メディアはキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと「超大型ロケット砲」の発射実験を行ったと伝えました。<br><br>北朝鮮外務省の日本担当副局長は30日朝、国営の朝鮮中央通信を通じて談話を発表し「日本の海域に落ちてもいない砲弾をめぐって『日本のみならず国際社会に対する深刻な挑戦だ』と述べており、ぶざまだ」として安倍総理大臣を繰り返し名指しで批判しました。<br><br>そのうえで「本当の弾道ミサイルが何なのか、遠からず、非常に近くで見ることになるだろう」として新たなミサイルの発射を示唆してけん制しました。<br><br>さらに、安倍総理大臣が前提条件をつけずにキム委員長と直接向き合う決意を表明していることを念頭に「永遠に向き合わないほうが賢明だという考えが日に日に固まっている」としています。<br><br>一方、談話では、28日発射したのは「ロケット砲」で弾道ミサイルではないとしていて、日本政府が弾道ミサイルの発射は国連の安保理決議に違反すると指摘していることを念頭に、こうした批判をかわしたい思惑もありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 09:21:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラへ 国立競技場が完成 本体工事の着工から３年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラへ 国立競技場が完成 本体工事の着工から３年</span><time datetime="2019-11-30T13:35"><span>11月30日</span> <span>13時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197101_1911301319_1911301335_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラへ 国立競技場が完成 本体工事の着工から３年" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックとパラリンピックのメインスタジアムとなる、新しい国立競技場が30日、完成しました。</div><div>新しい国立競技場は、今月中旬にすべての工事を終えた後、検査が行われてきましたが、本体工事の着工から３年で、30日正午に完成しました。<br><br>外周に47都道府県の木材を使った「軒庇」を取り付けるなど、伝統的な日本建築の技法を取り入れたデザインが特徴で、神宮外苑の緑との調和を意識した「杜のスタジアム」と紹介されています。<br><br>スタンドはすり鉢状で３層に分かれ、およそ６万席の観客席の上には木のぬくもりを感じられるようにと設計された、長さおよそ60メートルの大きな屋根がせり出しています。<br><br>来年の東京オリンピックとパラリンピックではメインスタジアムとして開閉会式と陸上競技などが行われます。<br><br>国立競技場は費用が膨れ上がるなどした当初の整備計画が白紙撤回され、新たな計画のもと改築が進められ、競技場本体などの工事費は政府が決めた上限の範囲内の1529億円となりました。<br><br>国立競技場では来月中旬にしゅんこう式、21日には一般に完成を披露するイベントが予定されていて、来年の元日には最初のスポーツイベントとしてサッカー天皇杯の決勝が行われる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国立競技場の概要</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197101_1911301319_1911301335_01_03.jpg" alt=""><div>国立競技場は、東京都新宿区が所在地で、高さおよそ47メートルの地上５階、地下２階、大きさは南北方向におよそ350メートル、東西におよそ260メートルあり、建物自体の建築面積は、旧競技場の２倍のおよそ６万9600平方メートルです。<br><br>観客席およそ６万席のうち、車いす席がおよそ500席となっています。<br>フィールドは天然芝で、全天候型の400メートルトラックが９レーンあります。<br><br>暑さ対策としてはミストによる冷却設備が８か所、３層からなるスタンドの１層と２層の観客席に向けた送風機が185台、設置されるなどしています。</div></div><div><h3>来年の元日 サッカー天皇杯決勝</h3><div>国立競技場では来月中旬にしゅんこう式が行われたあと、21日には一般向けに完成を披露するイベントが行われ、この中では、陸上の桐生祥秀選手やウサイン・ボルトさんら、国内外のオリンピックやパラリンピックのメダリストなどが参加してリレー対決が行われる予定です。<br><br>そして来年の元日には、最初のスポーツイベントとしてサッカー天皇杯・全日本選手権の決勝が行われるほか、１月11日にはラグビーの全国大学選手権の決勝が行われることが決まっています。<br><br>また、５月には人気アイドルグループのコンサートも予定されています。<br><br>そして、東京オリンピックでは７月24日の開会式と８月９日の閉会式、それに陸上競技とサッカー女子の決勝が行われます。<br><br>東京パラリンピックでは８月25日の開会式と９月６日の閉会式、それに陸上競技が行われます。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>国立競技場の整備計画は、ＪＳＣ＝日本スポーツ振興センターが事業主体となって行われ、当初、イラク出身の女性建築家がデザインした作品が採用されました。<br><br>斬新なデザインが売りだったものの、費用が膨れあがったことや意志決定の不透明さに批判が集まり、2015年７月に白紙撤回されました。<br><br>そして、新たな整備計画の取りまとめが進められ、競技場本体などの工事費の上限を1550億円とすることや、世界的な建築家の隈研吾さんと大成建設それに梓設計で作るグループが設計と施工を行うことが決まりました。<br><br>本体工事は白紙撤回前の計画より１年２か月遅れて2016年12月に始まり、最も多い時期で１日あたりおよそ2800人が作業にあたり、整備が進められてきました。この中では、働いていた男性が自殺し、極度の残業での過労が原因だったとして労災に認定され、現場に医師を配置したり作業員のストレスチェックを促したりして健康管理の徹底が図られる事態にもなりました。<br><br>本体工事の３年間で従事した作業員の数は累計でおよそ150万人にのぼったということです。<br><br>工事費は、政府が決めた上限の範囲内に収まる1529億円となり、設計などを含めた整備費でも上限の1590億円より少ない1569億円となりました。</div></div><div><h3>球技専用化は事実上変更</h3><div>国立競技場の東京オリンピックとパラリンピック後の利用方法は明確ではありません。<br><br>大会後の利用について、おととし11月、政府の関係閣僚会議は陸上トラックの部分に観客席を増設して８万人を収容できる球技専用のスタジアムに改修するほか、民間事業化してコンサートなどを開催して収益性を高めることなどを盛り込んだ基本的な考え方を了承しました。<br><br>しかし、関係者によりますと、球技専用への改修には少なくとも数十億円の費用がかかる見通しであることや、コンサートを開くためにステージをフィールドに置くと芝が大きく痛むなど、問題が多いことが分かってきたということです。<br><br>こうしたことを受け、競技場を球技専用のスタジアムにする方針を事実上変更し、陸上トラックを残す方向になっているということです。<br><br>また競技場の民間事業化に向けた計画をことしの半ばをめどに取りまとめる方針になっていましたが、東京大会の警備上の理由で競技場の詳細な図面を民間業者に示すことができないことなどから、大会後に先送りされています。</div></div><div><div>国立競技場の整備の事業主体、ＪＳＣ＝日本スポーツ振興センターの大東和美理事長は「新しい国立競技場は、来年の東京オリンピック・パラリンピックに向け、『アスリートファースト』、『世界最高のユニバーサルデザイン』、『周辺環境等との調和や日本らしさ』をコンセプトとして、整備を進めてきました。東京大会、そしてその先を見据え、我が国のスポーツ界のさらなる発展に貢献するとともに、国民に開かれた親しみやすいスタジアムとなるよう、誠心誠意努めていきます」との談話を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 13:35:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北に“ブロックチェーン”情報提供か 米ＩＴ専門家を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北に“ブロックチェーン”情報提供か 米ＩＴ専門家を逮捕</span><time datetime="2019-11-30T16:11"><span>11月30日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197151_1911301513_1911301611_01_02.jpg" alt="北に“ブロックチェーン”情報提供か 米ＩＴ専門家を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ ニューヨークの連邦地検は、北朝鮮に暗号資産の基盤となるブロックチェーンと呼ばれる技術に関する情報を提供し、資金洗浄や制裁逃れの方法を議論していたとして、アメリカ人のＩＴ技術の専門家の男を逮捕したと発表しました。</div><div>逮捕されたのはシンガポール在住のアメリカ人で、ＩＴ技術の専門家バージル・グリフィス容疑者です。<br><br>連邦地検によりますと、グリフィス容疑者はことし４月ごろ、アメリカ政府の許可を得ずに北朝鮮のピョンヤンを訪れて暗号資産に関する会議に出席し、暗号資産の基盤となるブロックチェーンの技術に関する情報を提供した疑いが持たれています。<br><br>アメリカ政府は許可なく北朝鮮に渡航することを禁じていますが、グリフィス容疑者は北朝鮮からビザを取得する際、パスポート上ではなく、別の紙で発行を受け、記録が残らないようにしていたということです。<br><br>また、北朝鮮側とブロックチェーンを応用した資金洗浄や制裁の回避の方法も議論していたということで、連邦地検は「制裁の回避に利用されることを知りながら情報を提供し、北朝鮮に圧力をかけるための制裁を危険にさらした」としています。<br><br>グリフィス容疑者に関して複数のメディアはインターネット上の百科事典、「ウィキペディア」を匿名で編集した人たちの所属組織を特定するソフト、「ＷｉｋｉＳｃａｎｎｅｒ」を開発した著名なプログラマーだと伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 16:11:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「１日も早く復元を」首里城火災から１か月 観光ガイドの思い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「１日も早く復元を」首里城火災から１か月 観光ガイドの思い</span><time datetime="2019-11-30T19:05"><span>11月30日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197201_1911301858_1911301905_01_02.jpg" alt="「１日も早く復元を」首里城火災から１か月 観光ガイドの思い" id="news_image"></div><div></div><div>首里城の周辺では、観光ガイドの男性が観光客などに向けて当時、目撃した状況を説明しながら再建への思いを訴えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197201_1911301858_1911301905_01_03.jpg" alt=""><div>30日にガイドをしたのは、「ＮＰＯ法人那覇市街角ガイド」のメンバーで、地元、首里出身の82歳の慶佐次興和さんです。<br><br>慶佐次さんは観光客など10人を城郭の周辺に案内し、琉球王国の歴史などについて話したあと、焼け跡が見える場所に移動して当時、みずから目撃した状況を説明しました。<br><br>この中で慶佐次さんは「火災の日、自宅から北殿や南殿でものすごい炎が上がっているのが見えました。それからきょうで１か月です。首里の象徴的な建物なので１日も早く復元してほしいと思っています」などと訴えていました。<br><br>沖縄県の西原町から来た観光客の男性は、「焼け跡をみて、早く復元できればいいなと思いました」と話していました。<br><br>慶佐次さんは、「火災後、観光客は急激に減っています。焼けてしまった首里城を見ると悲しい気分になります。早く復元してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>復元当時の現場責任者「広い観点の取り組み必要」</h3><div>首里城の再建について、平成の時代に復元に関わった当時の現場責任者は、再建に関わる人材や技術の育成に、行政や業界全体で取り組む必要があると指摘しています。<br><br>加藤真司さん（61歳）は、当時の沖縄開発庁の職員として首里城復元の現場責任者を務めました。<br><br>首里城再建の課題の１つとして、復元当時の職人がいないため、正殿の赤瓦を再現できないとされていることについて、加藤さんは、「当時の工法で瓦を焼ける職人がいなくても、工法がなくなったわけではない」としています。<br><br>そのうえで、「瓦業界や産業育成の問題で、単なる首里城の復元事業にとらわれず、広い観点の取り組みが必要ではないか」として、再建に関わる人材や技術の育成に行政や業界全体で取り組む必要があると指摘しています。<br><br>また、課題とされているヒノキなどの木材の確保については、「昔はそれほど木を選ぶ余裕もなかったので、使える木を使っていた。時代考証上はヒノキにこだわる必要はない」としています。<br><br>加藤さんは、今後の再建の進め方について、「沖縄の深くて幅広い歴史を一番具現化しているのが首里城で、無理に急ぐことなく、復元の意義を県民や国民が議論する場があってもいいと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 19:05:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“核の番人”次期事務局長 核開発問題に「断固とした態度で」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“核の番人”次期事務局長 核開発問題に「断固とした態度で」</span><time datetime="2019-11-30T19:18"><span>11月30日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197281_1911301910_1911301918_01_02.jpg" alt="“核の番人”次期事務局長 核開発問題に「断固とした態度で」" id="news_image"></div><div>「核の番人」と呼ばれるＩＡＥＡ＝国際原子力機関のグロッシ次期事務局長がＮＨＫの単独インタビューに応じました。グロッシ氏は、イランなどの核開発問題に対し、「公平であると同時に、断固とした態度で臨む」と述べ、厳しい姿勢で対応する考えを明らかにしました。</div><div>アルゼンチンの外務省や国際機関で核問題に取り組んできたラファエル・グロッシ氏は、ことし亡くなった天野事務局長の後任として、先月、南米出身者としては初めてＩＡＥＡの事務局長に選出され、来月３日に正式に就任します。<br><br>グロッシ氏は29日、ＮＨＫのインタビューに応じ北朝鮮の核問題について、「ＩＡＥＡの査察官が北朝鮮から出されて10年以上がたち、情報が得られず、大きな空白が生じている」と述べ、核開発の実態を把握できずにいる現状に危機感を示しました。<br><br>そのうえで、「アメリカと北朝鮮の政治合意が成立したら、即座に、北朝鮮でＩＡＥＡの査察活動が展開できるようにする」と述べ非核化をめぐる米朝交渉の行方を注視し、検証活動を再開させたいと強調しました。<br><br>また、核開発の動きを強めるイランについて、建設的な関係を築きたいとする一方で、「公平であると同時に、断固とした態度で臨む。ＩＡＥＡは極めて真剣に取り組む必要がある」と述べ、厳しい姿勢で対応する考えを明らかにしました。<br><br>さらに、福島第一原子力発電所にたまり続けている水の処理をめぐる日本側の対応を韓国が批判していることに関連してグロッシ氏は「国際社会の懸念に対し、説明責任を果たさなければならないが、日本政府は責任をもって取り組んでいる」と述べて日本側の対応を評価しました。<br><br>グロッシ氏はイランなどに対する立場がアメリカに近いとみられていて、核開発の動きを強めるイランや北朝鮮に対してどこまで厳しい姿勢を示していくのか、注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>核軍縮のエキスパート</h3><div>ラファエル・グロッシ氏は58歳。アルゼンチン生まれで、南米出身者としては初めてのＩＡＥＡ事務局長となります。<br><br>1985年にアルゼンチン外務省に入省したあと、ＯＰＣＷ＝化学兵器禁止機関で勤務し、2010年からはＩＡＥＡに移って当時の天野事務局長を支えました。さらに、2013年からはウィーンのアルゼンチン代表部の大使を務めてＩＡＥＡを担当するなど、核軍縮のエキスパートとして知られています。<br><br>また、グロッシ氏は、来年にニューヨークで開かれるＮＰＴ＝核拡散防止条約の議長役にも抜てきされていましたが、ＩＡＥＡの事務局長に選出されて兼務が難しいことから、ＮＰＴの議長役は辞退することにしています。<br><br>グロッシ氏は、ことし７月、天野事務局長が亡くなったことを受けて、後任を決める選挙が行われることになった際、真っ先に立候補を表明。事務局長の選出は４人の候補者で争われましたが、先月29日、４回目となる投票で、グロッシ氏が35の理事国の中で、３分の２以上の支持を獲得し、次の事務局長に選ばれました。<br><br>グロッシ氏は、来月２日にウィーンで開かれるＩＡＥＡの特別総会で正式に次期事務局長に承認され、３日から第６代の事務局長に就任することになっています。</div></div><div><h3>グロッシ氏「広島と長崎で深い衝撃」</h3><div>グロッシ氏は日本について「私がまだごく若い外交官だった時代に、広島と長崎を訪問する機会があった。深い衝撃を受け、私の精神と心からそのときの記憶が消えることは決してなかった」と述べ、広島と長崎への訪問が、核軍縮の分野に取り組む原点になったと日本への思いを述べました。<br><br>そして、みずからと同じアルゼンチン出身のローマカトリック教会のフランシスコ教皇が広島や長崎を訪問したことにも言及し、「世界の多くの人々にとって精神的なよりどころであるフランシスコ教皇が『忘れてはいけないことだ』とおっしゃたのは自然なことだと言える。核に対しては、思想や政治的なアプローチの違いはあっても、重要なのは、人類がどのような被害を受けてしまうのか、それを中心に考えなければいけない。広島と長崎はまさにそれを例示している」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本はＩＡＥＡにとって重要な加盟国だ。財政面や技術面でも貢献してくれるし、さらに、私の前任の天野事務局長は歴史的な遺産を残してくれた。日本と対話することは特別な意味がある」と述べ、来年の早い時期に来日し、日本政府と意見交換したいと意欲を示しました。<br><br>また、グロッシ氏は、「より多くの核活動や核物質、そして新しい技術やサイバーの脅威といった数年前には予見できなかった世界の中で、われわれは核の不拡散に取り組まなければならない」と述べ、核をめぐる世界の現状に危機感を示しました。<br><br>そして来年、５年に１度、世界の核軍縮の大きな方向性を決めるＮＰＴ＝核拡散防止条約の再検討会議が開かれることについて、グロッシ氏は「ＮＰＴは国際秩序のまさに柱であり、これによって世界は過去50年間秩序が維持されてきた。私もＩＡＥＡの立場から関わっていくつもりだ。再検討会議は必ず成功に導かねばならない」と強調しました。</div></div><div><h3>ＩＡＥＡ「核の番人」</h3><div>ＩＡＥＡは、原子力の軍事目的への転用を防ぎ、平和利用を進めるために1957年に設立された組織です。本部はオーストリアの首都ウィーンにあり、専門家の職員が核関連施設の査察などを行うことから、「核の番人」とも呼ばれています。<br><br>核兵器やその技術が拡散するのを防ぐうえで欠かせない組織として、日本をはじめ世界各国が支援していて、2019年時点で171か国が加盟しています。<br><br>2005年には、北朝鮮やイランなどの核開発によって、核の不拡散体制が揺らぐ中、ＩＡＥＡと当時のエルバラダイ事務局長がノーベル平和賞を受賞し、その役割が一層期待されました。<br><br>2009年からは、日本人として初めて天野之弥氏が事務局長に就任し、イランや北朝鮮の核開発問題のほか、2011年に起きた東京電力福島第一原子力発電所の事故を受け、世界の原子力発電所の安全向上に取り組みました。<br><br>また天野氏は、「平和と開発のための原子力」をスローガンに掲げ、ＩＡＥＡは、ガンや伝染病の放射線治療など、原子力の技術を発展途上国に普及させることにも尽力を尽くしてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 19:18:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バドミントン 永原・松本ペアが初の決勝進出 女子ダブルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バドミントン 永原・松本ペアが初の決勝進出 女子ダブルス</span><time datetime="2019-11-30T19:52"><span>11月30日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197301_1911301941_1911301952_01_03.jpg" alt="バドミントン 永原・松本ペアが初の決勝進出 女子ダブルス" id="news_image"></div><div>バドミントンの全日本総合選手権は各種目の準決勝が行われ、女子ダブルスでは世界ランキング３位の永原和可那選手と松本麻佑選手のペアが、世界４位の高橋礼華選手と松友美佐紀選手のペアを破って初の決勝に進みました。</div><div>バドミントンの日本一を争う全日本総合選手権は、30日、東京の駒沢体育館で各種目の準決勝が行われました。<br><br>女子ダブルスでは、ことしの世界選手権で連覇を果たした永原選手と松本選手のペアが、リオデジャネイロオリンピックの金メダリストの高橋選手と松友選手のペアと対戦しました。<br><br>試合は立ち上がりから、ともに身長が１メートル70センチ台と高さが持ち味の永原・松本ペアが積極的に攻め、相手のミスを誘って21対11で第１ゲームを取りました。<br>第２ゲームは、永原選手のミスなどから高橋・松友ペアにペースを握られ、先にゲームポイントを奪われましたが、松本選手の強烈なスマッシュなどで４連続でポイントを取り返し、逆転でこのゲームも奪ってストレート勝ちで、初の決勝に進みました。<br><br>準決勝のもう１試合は、世界２位で大会３連覇を目指す福島由紀選手と廣田彩花選手のペアが、世界ランキング11位のペアにゲームカウント２対１で勝って、決勝に進みました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>永原「決勝 最後まで出し切る」</h3><div>初めての決勝に進んだことについて永原選手は「ずっと準決勝の壁を乗り越えられなかった中、３回目の挑戦で、自分たちらしい試合ができた。この壁を突破できたことは本当にうれしい」と話したうえで、「初めての決勝なので、きょうのように自分たちの形をぶつけて、２人で楽しみながら最後まで出し切れるように頑張りたい」と意気込んでいました。<br><br>また、松本選手は「手の届かない位置から何とか高橋選手と松友選手のペアに勝ちたいという意識でやってきた。きょう勝つことができてよかった」と話していました。</div></div><div><h3>敗れた松友「攻め急いだ」</h3><div>女子ダブルスの準決勝で敗れた松友美佐紀選手は、「攻め急いだ部分がたくさんあった」と敗因を話し、ペアを組む高橋礼華選手は「相手が前に前に来ているのに、相手がいるところにシャトルを打ってしまった。しっかりと相手を見てプレーすればよかった」と悔しそうに試合を振り返りました。<br><br>そのうえで高橋選手は、10年以上にわたって出場してきた全日本総合選手権の戦いを振り返り「オリンピックよりもこの総合選手権での初優勝が、バドミントン人生の中で忘れられない試合です。この大会で自分たちは成長させてもらいました」と話しました。<br><br>そして、来年４月まで続くオリンピック出場をかけた代表争いについて、松友選手は、「大会出場に向けて最後まで戦っていけるようにまずはこの１か月を大事にしたい」と意気込みを話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 19:52:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 広東省 火葬場建設めぐり 住民と警察が衝突</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012197321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 広東省 火葬場建設めぐり 住民と警察が衝突</span><time datetime="2019-11-30T19:57"><span>11月30日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197321_1911301939_1911301957_01_02.jpg" alt="中国 広東省 火葬場建設めぐり 住民と警察が衝突" id="news_image"></div><div></div><div>中国南部、広東省で火葬場の建設に反対する住民と警察が衝突し、けが人が出ていると香港メディアなどが伝えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012197321_1911301939_1911301957_01_03.jpg" alt=""><div>香港メディアや、アメリカ政府系のラジオ局「ラジオ・フリー・アジア」などによりますと、中国の広東省・茂名で、地元政府が公園をつくるとしていた場所に火葬場をつくろうとしたことに住民が反発し、28日、抗議活動を行いました。<br><br>これに対して警察は放水車を出したり、催涙弾を発射したりして強制排除に乗り出し、複数のけが人が出ているということです。<br><br>現場とされる映像には、抗議の声を上げる住民らを武装した警察が次々と拘束していく様子や、けがをした人が担架で運ばれていく様子などが映っています。<br><br>中国大陸では、政府への抗議活動は厳しく制限されているため、今回の抗議活動については国内メディアは伝えておらず、ＳＮＳ上の投稿も削除されています。<br><br>広東省の隣にある香港では、政府や警察への抗議活動が半年近く続いていることから、中国当局としては大陸での抗議活動に対してはこれまで以上に神経をとがらせているものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012197321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 19:57:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>