<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン被告出国 検察が異例コメント「正当化の余地ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告出国 検察が異例コメント「正当化の余地ない」</span><time datetime="2020-01-05T14:39"><span>1月5日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235841_2001051438_2001051439_01_02.jpg" alt="ゴーン被告出国 検察が異例コメント「正当化の余地ない」" id="news_image"></div><div>中東のレバノンに出国した日産自動車の元会長のカルロス・ゴーン被告について、東京地方検察庁は5日、「国外への逃亡は我が国の司法手続きをことさらに無視し、犯罪に当たり得る行為で正当化される余地はない」などと厳しく批判するコメントを出しました。検察が捜査中の事件の被告についてコメントを出すのは極めて異例で、迅速に捜査を行い元会長の逃亡の経緯を明らかにするとしています。</div><div>海外への渡航が禁じられていた日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告（65）は先月30日、中東のレバノンに入国し、東京地方検察庁などは不正な手段で出国したとして出入国管理法違反の疑いで捜査しています。<br><br>これについて東京地検の齋藤隆博次席検事は5日コメントを発表し、「ゴーン被告が、正規の手続きを経ないで出国し逃亡したことは我が国の司法手続きをことさらに無視したもので犯罪に当たり得る行為だ。必ず出頭するとの誓約を破り、みずからの犯罪に対する刑罰から逃れようとしたにすぎず、その行為が正当化される余地はない」と元会長を厳しく批判しました。<br><br>ゴーン元会長は出国後に「有罪が前提とされ、基本的な人権が無視されている不正な日本の司法制度の人質ではなくなる」などとする声明を発表しましたが、齋藤次席検事は「我が国ではすべての被告に公平な裁判所による迅速な公開裁判を受ける権利を保障している。検察は公平かつ適正な刑事裁判を実現すべく法の手続きに基づいて公判活動を行ってきておりゴーン被告の権利が十分に保障されていたことは明らかだ」と主張しています。<br><br>検察が捜査中の事件の被告についてコメントを出すのは極めて異例で、関係機関と連携して迅速に捜査を行い元会長の逃亡の経緯を明らかにするとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京地検コメント全文</h3><div>東京地方検察庁の齋藤隆博次席検事が出した「ゴーン被告の国外逃亡について」というコメントの全文です。（以下、コメント全文）<br><br>今般、被告人カルロス・ゴーン・ビシャラが、保釈の指定条件として、逃げ隠れしてはならない、海外渡航をしてはならないと定められていたにもかかわらず、正規の手続きを経ないで出国し、逃亡したことは、我が国の司法手続きを殊更に無視したものであるとともに、犯罪に当たり得る行為であって、誠に遺憾である。<br><br>我が国の憲法及び刑事訴訟法においては、例えば被疑者の勾留は、厳格な司法審査を経て法定の期間に限って許されるなど、個人の基本的人権を保障しつつ、事案の真相を明らかにするために、適正な手続きが定められている。<br><br>また、我が国においては、全ての被告人に、公平な裁判所による迅速な公開裁判を受ける権利を保障しており、検察官によって有罪であることにつき合理的な疑いをいれない程度の立証がなされない限り、被告人を有罪としてはならないこととされている。<br><br>そして、検察においても、法廷において合理的な疑いを超えて立証できると判断した場合に限り、被疑者を起訴している。<br><br>その結果として、我が国においては、有罪率が高くなってはいるものの、裁判所は、被告人側にも十分な主張立証をさせた上で、独立した立場から、公判に提出された証拠に基づき、合理的な疑いを超えて有罪が立証されたかを厳密に判断しており、公正な裁判が行われていることに疑いはないと確信している。<br><br>本件において、検察は、法に定められた適正手続を厳格に履行し、被告人ゴーンの権利を十分に保障しつつ、捜査・公判手続を進めてきたものである。<br><br>被告人ゴーンは、豊富な資金力と多数の海外拠点を持ち、逃亡が容易であったこと、国内外で多様な人脈と大きな影響力を持ち、事件関係者などに働きかけ、罪証隠滅する現実的な危険性があったこと、裁判官、裁判所も保釈に関する決定中で認定しているとおり、当初の勾留期間中に妻などを介して事件関係者に対する働きかけを企図していたことから、公正かつ適正に刑事手続を進める上で、被告人ゴーンを勾留することは必要やむを得ないものであった。<br><br>かかる事情が存在したにもかかわらず、被告人ゴーンは、公判審理に向けた主張と証拠の整理を適切かつ円滑に行うためには、弁護人らとの間で十分な打合わせの機会を設ける必要性が高いなどの理由で保釈を許可され、昨年４月25日に保釈された後は、弁護人らと自由に連絡し、公判準備を行うことが可能な状態であったことに加え、検察は、公正かつ適正な刑事裁判を実現すべく、法に定められた手続に基づき、被告人ゴーンの弁護人に証拠を開示するなどの公判活動を行ってきており、被告人の権利が十分保障されていたことは明らかである。<br><br>このような状況の下で、被告人ゴーンが、必ず出頭するとの誓約を自ら破り、国外に逃亡したのは、我が国の裁判所による審判に服することを嫌い、自らの犯罪に対する刑罰から逃れようとしたというにすぎず、その行為が正当化される余地はない。<br><br>検察においては、関係機関と連携して、迅速かつ適正に捜査を行い、被告人ゴーンの逃亡の経緯等を明らかにし、適切に対処する所存である。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 14:39:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型新幹線「Ｎ７００Ｓ」 ７月１日から運行開始 ＪＲ東海</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型新幹線「Ｎ７００Ｓ」 ７月１日から運行開始 ＪＲ東海</span><time datetime="2020-01-05T15:00"><span>1月5日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235761_2001051124_2001051143_01_02.jpg" alt="新型新幹線「Ｎ７００Ｓ」 ７月１日から運行開始 ＪＲ東海" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東海が５年ぶりに導入する東海道新幹線の新型車両「Ｎ７００Ｓ」は東京オリンピック・パラリンピックが開催される直前の７月１日から運行されることが決まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235761_2001051129_2001051143_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>東海道新幹線は前回の東京オリンピックが開催された1964年に開業し、２回目の大会が開かれることし、ＪＲ東海は５年ぶりの新型車両「Ｎ７００Ｓ」を導入することを公表しています。<br><br>「Ｎ７００Ｓ」の運行は大会直前の７月１日からに決まり、ＪＲでは、東京大会の前に５編成を導入し、2022年度までに40編成を新型車両に切り替える計画です。<br><br>一方、Ｎ７００Ｓの導入に伴って、ことし３月には、およそ20年間にわたって運行されてきた「７００系」の車両が引退します。</div></div><div><h3>騒音や空気抵抗より低減</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235761_2001051124_2001051143_01_04.jpg" alt=""><div>新型車両の「Ｎ７００Ｓ」とこれまでの車両の外観の変化を比べてみました。<br><br>まず、先頭はこれまでの車両と比べると若干、左右にエッジを立てた形状になっています。「デュアルスプリームウィング形」という名称で、騒音や空気抵抗をより低減させているといいます。<br><br>また、ヘッドライトには初めて「ＬＥＤライト」が採用されました。<br><br>そして車体の横には金色で描かれた「Ｎ７００Ｓ」の文字と、“最高の”を意味する「Ｓｕｐｒｅｍｅ」の頭文字から付けられた末尾の「Ｓ」をイメージした青色のラインが走っています。</div></div><div><h3>セキュリティー対策も強化</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235761_2001051129_2001051143_01_05.jpg" alt=""><div>今度は車内の特徴をまとめました。<br><br>まず利用者にとってうれしいのがコンセントの増設です。これまで窓際にしかありませんでしたが、すべての座席のひじ掛けに取り付けられています。<br><br>リクライニング機能では、より快適な座り心地を追求した結果、背もたれに連動して座面が数センチ沈み込むようになっています。<br><br>また、セキュリティー対策も強化されています。これまで車両の両端だけだった防犯カメラを天井に増設し、１両当たり６台で監視するということです。<br><br>一方、東海道新幹線は、ことし５月中旬から大きいスーツケースなど３辺の合計が１メートル60センチを超える「特大荷物」は、持ち込むのに予約が必要になります。</div></div><div><h3>地震など異常時の対応強化</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235761_2001051129_2001051143_01_06.jpg" alt=""><div>「Ｎ７００Ｓ」は外観や車内だけでなく、性能面でも向上している点がありました。<br><br>まず速度です。営業最高速度は時速285キロとこれまでと変わりませんが、試験走行では時速360キロを超えるスピードを記録しています。<br><br>さらに、地震など異常時への対応が強化されています。ブレーキシステムを改良し、地震発生時のブレーキ距離は最も新しいＮ７００Ａよりも５％短縮されています。<br><br>また、自然災害などで停電しても自力で走行できるバッテリーを搭載していて、停電でいったん止まっても避難しやすい場所まで簡単に移動することができます。</div></div><div><h3>時速360キロ目指す次世代新幹線も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235761_2001051124_2001051143_01_07.jpg" alt=""><div>新幹線をめぐっては、ＪＲ東日本でも新型車両の開発が進められています。それが東北新幹線の次世代型新幹線の試験車「ＡＬＦＡーＸ」です。ＪＲ東日本が2030年度までの完成を目指し約100億円をかけて開発した試験車両です。<br><br><br>去年５月から、営業運転が終わった夜間に１週間に２回程度、仙台駅と新青森駅の間で試験走行が行われていて、再来年３月まで続けられる予定です。最大の特徴は先頭車両の形状です。<br><br>いわゆる“鼻”の部分は22メートルあり、車両のおよそ８割を占めています。この形状は、高速でトンネルに入った際の騒音の原因となる圧力波を抑えることを追求した結果だといいます。<br><br>さらにスピードも大幅に向上させる方針です。東北新幹線の営業最高速度は、新幹線の中で最も速い時速320キロですが、「ＡＬＦＡーＸ」では時速360キロまで引き上げることを目指しています。<br><br>このほか、「ＡＬＦＡーＸ」では高速走行しても安全運行できるよう、地震時に、より早く安全に止まる装置などが搭載される予定のほか、車両の電子機器の細かい状況を地上からモニタリングできるようにすることで、車両のメンテナンスを低コストでできるようなシステムにするということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 15:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラリンピック 学校単位の観戦 会場への移動が課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラリンピック 学校単位の観戦 会場への移動が課題</span><time datetime="2020-01-05T16:08"><span>1月5日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235871_2001051606_2001051608_01_02.jpg" alt="東京パラリンピック 学校単位の観戦 会場への移動が課題" id="news_image"></div><div></div><div>東京パラリンピックでは学校単位で観戦に訪れる子どもと引率者がおよそ68万人と観客全体の３割程度を占めると想定されていますが、競技会場への移動が電車などの公共交通機関に限定されているため、学校側からは子どもたちを安全に引率することが難しいとして、貸し切りバスなどの利用を求める声が上がっています。</div><div>ことし８月25日に開幕する東京パラリンピックでは、全体で230万枚程度とされるチケットのうち３割程度に当たるおよそ68万枚は、教育の一環として学校単位で観戦に訪れる児童生徒と引率者のために確保されています。<br><br>しかし、大会組織委員会は混雑緩和のため観客は電車や路線バスなどの公共交通機関で訪れるよう求めていて、学校単位の観戦でも貸し切りバスでは会場周辺には立ち入れません。<br><br>このため遠方からの観戦を予定している学校や障害のある子どもたちが通う特別支援学校などからは、混雑が予想される公共交通機関で子どもたちを安全に引率することは難しく、炎天下の移動で熱中症も懸念されるとして、貸し切りバスやスクールバスでの移動を認めるよう求める声が上がっています。<br><br>大会組織委員会は会場へのアクセスに例外を認めると会場や周辺の安全管理が難しくなるおそれがあるとして、今後慎重に判断するとしています。<br><br>担当者は「大会関係者や一般の観客の移動に影響が出ることも考えられるため、学校観戦だけを切り出して結論を出すことはできない。バスの台数や乗り降りにかかる時間を確認しながら慎重に検討していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>特別支援学校 スクールバスの使用欠かせず</h3><div>障害のある子どもたちが通う特別支援学校では、安全を確保しながら競技会場を訪れて観戦するためには、スクールバスの使用が欠かせないとしています。<br><br>東京 府中市の特別支援学校では、東京パラリンピックで小学生から高校生までのおよそ400人全員が車いすバスケットボールやバドミントンなどの会場を訪れ、観戦する予定です。<br><br>中でもおよそ140人いる身体障害の子どもたちは、車いすなどで電車や路線バスを使って一緒に移動することは難しいうえ、体温調整が困難な子どもも多く、安全に移動するためにはスクールバスの使用が欠かせないといいます。<br><br>また、車いすの子どもは長時間、同じ姿勢で観戦を続けると体に負担がかかるため体をほぐす必要があり、寝かせるためのマットを持って子どもと同じ数の教員が同行する必要があるということです。<br><br>子どもたちは毎日、車いすで乗り降りできるリフト付きのスクールバスで登下校しており、学校は普段使っている14台のバスで会場にアクセスできるよう配慮を求めています。<br><br>さらにおよそ260人いる知的障害のある子どもは、初めての場所に行くと不安定になりやすいため、観戦前に写真を使って会場の雰囲気を学ぶ時間を作りたいとしています。<br><br>このため学校は子どもたちを休ませるスペースを確保できるかや、事前の下見ができるかなど本番の会場についてきめ細かい情報の提供を求めています。<br><br>都立府中けやきの森学園の村山孝統括校長は「子どもたちに観戦のことを事前によく理解してもらい、体の弱い子どもや動きの遅い子どものために万全の準備をするためにもできるだけ多くの情報を共有してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>片道３時間近く… 安全確保できず</h3><div>子どもたちに東京パラリンピックの競技を観戦してもらう計画を立てている自治体では、電車や路線バスなどの公共交通機関を使った移動では十分な安全が確保できないと懸念しています。<br><br>神奈川県箱根町は前回1964年の東京パラリンピックで多くの選手を輩出した旧国立箱根療養所に近く、パラスポーツを通じた障害者教育に力を入れてきました。<br><br>これまでも車いすバスケットボールなどのパラスポーツの体験会を開いたほか、去年はゴールボールやボッチャといったパラ独自の競技のボールを町内４つの小中学校すべてに配備しました。そして、東京パラリンピックでは競泳や車いすバスケットボールなどの観戦チケットを独自に購入し、授業の一環として町内のすべての小中学生のおよそ550人を会場に引率し、観戦してもらう計画です。<br><br>しかし、公共交通機関を使った移動では十分な安全確保ができず、現実的ではないとしています。町によりますと、例えば車いすバスケットボールが行われる東京 江東区の有明アリーナを訪れる場合、小田原駅まで箱根登山鉄道で向かい、ＪＲで新橋駅まで、さらに、ゆりかもめで最寄りの有明テニスの森駅まで移動することになり、片道で３時間近くかかる見通しです。<br><br>その道中も会場に向かう人たちで混雑が予想され、大勢の子どもたちを安全に引率することは難しく、猛暑の中で熱中症も懸念されるとしています。<br><br>箱根町教育委員会の小林恭一教育長は「56年ぶりに東京で開かれるパラリンピックを体験することは子どもたちにとってこれほどいい機会はないと思うが、公共交通機関では会場まで無事に行けるかどうかも分からない。会場近くまで貸し切りバスを入れていただくことを検討してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:08:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京オリ・パラ 臨海部の人出は１日15万人 混雑分散が課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京オリ・パラ 臨海部の人出は１日15万人 混雑分散が課題</span><time datetime="2020-01-05T16:57"><span>1月5日</span> <span>16時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235881_2001051629_2001051657_01_02.jpg" alt="東京オリ・パラ 臨海部の人出は１日15万人 混雑分散が課題" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの期間中に聖火台が設置されるなど大会を象徴する地域となる東京の臨海部は、多い日で１日当たり15万人を超える人出が想定されていることが大会組織委員会への取材で分かりました。訪れた人たちが安全に移動できるかが課題で、組織委員会は一度に駅に人が集中しないよう、競技会場以外に立ち寄れる場所を設け、駅を行き来する時間を分散させる計画です。</div><div>組織委員会は、東京の臨海部のうち、江東区、港区、品川区にまたがるエリアを「トーキョーウォーターフロントシティ」と名付け、大会期間中には、中心部にある「夢の大橋」のたもとに聖火台を設置して観戦チケットを持たない人でも見学できるようにするなど、大会を象徴する地域にする計画です。<br><br>このエリアは、わずか半径1.5キロ圏内に７つの競技会場が集積し、開会式の翌日から大会最終日まで16日間連続で複数の競技が行われますが、ボランティアなど大会スタッフを含め、多い日で１日当たり15万人を超える人出が想定されていることが組織委員会への取材で分かりました。<br><br>特に大会３日目の７月26日は、６つの競技会場で午前９時から午後11時半まで断続的に競技が行われ、人出が最も多くなると予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235881_2001051637_2001051657_01_03.jpg" alt=""><div>このエリアに乗り入れる鉄道はりんかい線とゆりかもめしかなく、大会期間中は増便などが検討されていますが、輸送量には限りがあるため、組織委員会は、一度に駅に人が集中しないよう、競技会場以外にエリアの中に立ち寄れる場所を設けて、駅を行き来する時間を分散させ混雑を緩和する計画です。<br><br>具体的には、スポーツクライミングや３人制バスケットボール、３ｘ３などが行われる青海地区には、公式グッズを販売する大型店やスポンサー企業のブースを設置するほか、選手の練習風景を近くで見たり、選手が使う施設で競技を体験できたりする場所を設ける予定で、チケットのない人も入場できます。<br><br>また、新競技のスケートボードや自転車のＢＭＸ、それに体操などが行われる有明地区には、「アーバンフェスティバル」と呼ぶエリアを設け、チケットで来場する人を対象に、エキシビションなど新競技の魅力を発信するイベントなどを行います。<br><br>組織委員会の小林洋行エリアゼネラルマネージャーは「観戦前や観戦後にこうした施設に立ち寄ってもらうことで、駅を行き来する際の時間的な分散が図れるのではないかと期待している」と話しています。</div></div><div><h3>臨海部に会場集積 ほぼ「五輪パーク」</h3><div>「トーキョーウォーターフロントシティ」は、江東区、港区、品川区にまたがる半径1.5キロ圏内のエリアで、バレーボールなどが行われる「有明アリーナ」、体操などの「有明体操競技場」、自転車のＢＭＸとスケートボードが行われる「有明アーバンスポーツパーク」、「有明テニスの森」、トライアスロンなどの「お台場海浜公園」、ビーチバレーの「潮風公園」、それにバスケットボールの３ｘ３とスポーツクライミングが行われる「青海アーバンスポーツパーク」の７つの競技会場が集積します。<br><br>中心部にある「夢の大橋」の有明側のたもとには大会期間中に聖火台が設置され、東西およそ２キロの遊歩道は「オリンピックプロムナード」と名付けられ、多くの人の行き来が見込まれます。<br><br>また、「青海アーバンスポーツパーク」に隣接するエリアはチケットのない人も入場でき、「プレイグラウンド」と呼ばれる場所では選手たちがウォームアップエリアで練習する様子を見られます。<br><br>さらに、「有明アーバンスポーツパーク」と「有明体操競技場」の周辺には、「アーバンフェスティバル」と呼ぶエリアが設けられ、チケットで来場する人を対象に新競技を中心とした体験スペースなどが作られます。<br><br>組織委員会の小林洋行エリアゼネラルマネージャーは、「『トーキョーウォーターフロントシティ』は、７つの競技会場など大会の関連施設と洗練された町並みが融合した、東京大会を象徴するエリアだ。チケットを持っていない人にも東京大会の雰囲気を感じてもらえる観点では過去大会のオリンピックパークに近い」と話しています。</div></div><div><h3>「コミケ」の誘導も参考に</h3><div>大会組織委員会は、臨海部の同じ地域で開催されている愛好家たちが創作した漫画やアニメなどを発表する日本最大規模のイベント「コミックマーケット」を参考に、駅から競技会場までの間で来場者をどのように誘導するか具体的な検討を行っています。<br><br>「コミックマーケット」は、東京オリンピック・パラリンピックでは、メディアの活動拠点が置かれる「東京ビッグサイト」を会場に毎年夏と冬に開催され、この年末は先月28日から31日まで開かれ、主催者の発表で合計75万人が訪れました。<br><br>このうちおよそ19万人が訪れた初日、朝から混雑を見せたのはりんかい線の国際展示場駅です。<br><br>東京大会では有明にある４つの会場で観客の利用が想定されている駅で、会場に向かう人の波がほぼ途切れず、会場から１キロ近く離れた場所にまで入場を待つ行列ができました。<br><br>行列は、主催者のスタッフによって誘導され、スタッフたちは前方のスペースの空き具合を見極めながら列を進めたり、タイミングを図りながら横断歩道を渡らせたりと、来場者をスムーズに移動させていました。<br><br>組織委員会は「コミックマーケットとオリンピックは、客の層や来場する時間帯などで異なる点はあるが、駅からの動線計画や行列の作り方、さらに行列が横断歩道を渡るときに何秒くらい時間がかかるか、などは視察して参考にしている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 16:57:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告の旅券３通 東京地検が差し押さえ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告の旅券３通 東京地検が差し押さえ</span><time datetime="2020-01-05T17:28"><span>1月5日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235931_2001051728_2001051728_01_02.jpg" alt="ゴーン被告の旅券３通 東京地検が差し押さえ" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車の元会長のカルロス・ゴーン被告が中東のレバノンに出国した問題で東京地方検察庁が裁判所の令状に基づいて弁護団の都内の事務所で保管されていたゴーン元会長のパスポート３通を差し押さえたことが関係者への取材でわかりました。東京地検は警察などと連携し、元会長が出国した経緯について実態解明を進める方針です。</div><div>海外への渡航が禁じられていた日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告（65）は先月30日、中東のレバノンに入国し、東京地方検察庁などは不正な手段で出国したとして出入国管理法違反の疑いで捜査しています。<br><br>東京地検はゴーン元会長が使っていた携帯電話の通話記録やパソコンのほか、弁護団が保管しているパスポートなどの任意提出を求めていましたが、５日、裁判所の令状に基づいて弁護団の都内の事務所で保管されていた元会長のフランス・レバノン・ブラジルのパスポート３通を差し押さえたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>検察からパスポートの任意提出を求められたことについて４日、弁護団の１人の弘中惇一郎弁護士は元会長本人の承諾を得なければ提出できないという考えを示していました。<br><br>東京地検はパスポートに記載された出入国の記録などを分析するとともに、警察と連携して捜査を進め、元会長が出国した経緯の実態解明を進める方針です。<br><br>ＮＨＫの取材に対し弁護団の１人は「きのう、パスポートの任意提出を断ったが、きょう、検察が令状を持ってきたため差し押さえに応じた」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 17:28:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>八ッ場ダム この春完成へ 政権交代で建設が一時中断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>八ッ場ダム この春完成へ 政権交代で建設が一時中断</span><time datetime="2020-01-05T17:34"><span>1月5日</span> <span>17時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235921_2001051732_2001051734_01_02.jpg" alt="八ッ場ダム この春完成へ 政権交代で建設が一時中断" id="news_image"></div><div></div><div>政権交代で建設が一時中断するなどした群馬県長野原町の「八ッ場（やんば）ダム」が構想からおよそ70年を経てこの春、完成する見通しです。</div><div>「八ッ場ダム」は昭和22年のカスリーン台風で利根川の堤防が決壊し、およそ1100人が犠牲となったことから、東京や千葉、埼玉など１都５県の治水などの目的で国が建設を進めています。<br><br>昭和27年に建設構想が伝えられると、地元の長野原町では建設の是非をめぐって町を二分する対立が起こり、平成21年には当時の民主党政権が「コンクリートから人へ」をスローガンに建設を一時中断するなど、混乱が続きました。<br><br>この間、総工費は国内のダムとしては過去最高の5320億円にまで膨れ上がり、水没地域の住民の移住や鉄道や道路の付け替えなど「生活再建事業」も行われていますが、移住対象の住民470世帯のうち町内の代替地に残ったのはわずか96世帯で、かつて20軒余りあった地元の川原湯温泉の旅館も代替地で営業を再開したのは５軒にとどまっています。<br><br>国土交通省によりますと、ダムはことし３月に完成し、４月から運用が開始される見通しですが、住民の生活再建や町の活性化をどう進めるかが大きな課題となっています。<br><br>国土交通省八ッ場ダム工事事務所は「ダムの安全性の確認を最後まで気を抜かずに実施し、住民の生活再建事業もしっかり進めていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 17:34:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>情勢緊迫 イランが繰り返し報復宣言 米大統領が強く警告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/k10012235941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>情勢緊迫 イランが繰り返し報復宣言 米大統領が強く警告</span><time datetime="2020-01-05T18:03"><span>1月5日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200105/K10012235941_2001051748_2001051803_01_02.jpg" alt="情勢緊迫 イランが繰り返し報復宣言 米大統領が強く警告" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカがイランの司令官を殺害し、イランが３日間の喪に服すると表明してから２日たちました。この間、イラン側が繰り返し報復を宣言しているのに対し、トランプ大統領は報復に出れば激しく反撃すると警告し、情勢は緊迫しています。</div><div>アメリカのトランプ政権は、イラン革命防衛隊のソレイマニ司令官をイラクの首都バグダッドで殺害したと現地時間の３日、発表しました。<br><br>イランの最高指導者ハメネイ師は、国民から英雄視される司令官の殺害を受けて、国を挙げて３日間、喪に服すると表明し、２日がたった５日には葬儀が営まれました。<br><br>またイラン国民の間ではアメリカへの怒りが高まっていて、ハメネイ師をはじめ政権の幹部は繰り返し報復を宣言し、革命防衛隊の幹部は「アメリカの35の重要施設を狙うことができる」と述べました。<br><br>さらに４日にはイランと強いつながるのある武装組織「カタイブ・ヒズボラ」が「５日の夜以降、アメリカ軍基地から１キロ以上離れるべきだ」とする声明を出し、アメリカ軍への攻撃を示唆しました。<br><br>これに対しトランプ大統領は４日、ツイッターでイランが報復に出た場合、直ちに激しく反撃するとしたうえで、すでに攻撃対象として52の目標を選定し、「目標のいくつかはイランとイランの文化にとって非常に重要なものだ」として強く警告しました。さ<br><br>らに４日深夜にも「私が強く忠告したのにもし彼らがまた攻撃してきたら、今までやられたことがないほど激しく攻撃する」、「われわれの軍事装備は世界最高かつ最大で、イランがアメリカの基地やアメリカ人を攻撃すれば、ためらいなくそれらを送り込む」と立て続けに投稿してけん制しました。<br><br>イランではアメリカによる殺害の発表から丸３日がたったあとの現地時間の６日にも喪が明ける可能性があり、イラン側がどのような報復に出るのか、情勢は緊迫しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ 増派部隊が出発</h3><div>ＡＰ通信などによりますと、アメリカ国防総省がイランとの緊張の高まりを受けて増派を決めた部隊の一部が４日、クウェートに向けて出発しました。<br><br>出発したのはアメリカ南部ノースカロライナ州を拠点とする陸軍第82空挺師団の数百人の兵士で、国防総省が４日に配信した映像では、兵士たちが装備の点検をしたり、航空機に搭載したりする様子が確認できます。</div></div><div><h3>民主党 攻撃の判断に疑問 追及の構え</h3><div>トランプ大統領の指示でアメリカ軍がイランの精鋭部隊の司令官を殺害したことに対し、野党・民主党は攻撃の判断に疑問を呈し、追及の構えを見せています。<br><br>民主党のペロシ下院議長は４日、法律の規定に基づき、政権側から軍事力を行使した際の報告を受け取ったとしたうえで「報告の文書からは攻撃を決定したタイミングや方法、そして正当性に関して、深刻で切迫した疑問を感じた」と述べ、攻撃の判断に疑問を呈しました。<br><br>そして「今回の攻撃は議会との協議も、軍事力の使用許可も、明確で適切な戦略の説明も、ないまま実施された」と述べ、政権側に説明を求めるとして判断の経緯や根拠などを追及する構えを示しました。<br><br>また大統領選挙の民主党の有力候補、バイデン前副大統領は３日、アイオワ州の演説で「現政権は最大限の圧力をかけてイランの侵略を阻止し、核合意でうまく交渉するとしてきたが、どちらにも失敗した。そして司令官を殺害しイランからの攻撃を防ぐというゴールを定めたが、この行動はほぼ確実に反対の影響を与えるだろう」と述べて、司令官の殺害がさらなる攻撃を引き起こすと批判しました。<br><br>アメリカではことし11月の大統領選挙に向けて選挙戦が本格化していて、今回の司令官殺害とイランとの緊張の激化が選挙戦の行方にも影響を与える可能性があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200105%2Fk10012235941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2020 18:03:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>