<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本が２大会ぶり決勝トーナメントへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011499751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本が２大会ぶり決勝トーナメントへ</span><time datetime="2018-06-29T01:06"><span>6月29日</span> <span>1時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180629/K10011499751_1806290120_1806290125_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本が２大会ぶり決勝トーナメントへ" id="news_image"></div><div></div><div>※2段。サッカーワールドカップロシア大会の１次リーグ、グループＨの日本は第３戦でポーランドと対戦し、０対１で敗れましたが、日本はもう１試合のセネガル対コロンビアでコロンビアが勝ったことからグループＨで２位となり、２大会ぶりの決勝トーナメント進出が決まりました。</div><div>ここまで１勝１引き分けの勝ち点「４」で、グループ１位だった日本は28日、ボルゴグラードで行われた第３戦で、すでに１次リーグ敗退が決まっているポーランドと対戦しました。<br><br>この試合に勝つか引き分けで、ほかの試合の結果にかかわらず決勝トーナメント進出が決まる日本は、第２戦から先発６人を入れ替えて臨みました。<br><br>試合では今大会初めて先発出場した武藤嘉紀選手や酒井高徳選手がシュートを打つなど、前半から積極的に相手ゴールに迫りますが、得点を奪えませんでした。<br>一方、守りはゴールキーパーの川島永嗣選手が相手のシュートをぎりぎりのところで阻む守備を見せるなど無失点で、前半を０対０で折り返しました。<br><br>しかし後半14分、日本は自陣でポーランドのフリーキックを与え、このフリーキックからベドナレク選手にゴールを決められ、先制を許しました。<br><br>このあと日本は乾貴士選手や長谷部誠選手を相次いで投入しましたが、攻撃の決め手を欠いて得点を奪えず、０対１で敗れました。<br><br>一方、同じグループＨのセネガル対コロンビアでコロンビアが勝ったことから、日本は勝ち点「４」で並んだセネガルを警告によるポイントの差で上回って２位となり、決勝トーナメント進出を決めました。<br><br>日本は2010年の南アフリカ大会以来、２大会ぶり３回目の決勝トーナメント進出です。<br><br>日本は来月２日の決勝トーナメント１回戦でグループＧのイングランド、またはベルギーと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警告ポイントとは</h3><div>ワールドカップ１次リーグの順位は、まず各チームの勝ち点、得失点差、ゴール数の順で決まります。<br><br>これらが並んだ場合、該当するチームどうしの勝ち点、得失点差、ゴール数で競います。<br>またこれも同じだと、選手の反則や退場を警告のポイントの差で順位を決めます。<br>そしてすべて同じ時には、抽選となります。<br><br>大会の規則によりますと、このうち警告のポイントは１試合で選手がイエローカードを１枚受けるとマイナス１ポイント、同じ選手がイエローカード２枚でレッドカードになった場合、マイナス３ポイントとなります。<br><br>またレッドカード１枚でマイナス４ポイント、イエローカード１枚の状態で、レッドカードを受けるとマイナス５ポイントです。<br><br>順位はマイナスの少ないほうが上となります。<br><br>日本は１次リーグの３試合を終えてマイナス４ポイント、日本と勝ち点や得失点差などで並んでいたセネガルはマイナス６ポイントで、この結果、マイナスの少なかった日本がグループＨの２位となりました。</div></div><div><h3>西野監督「この先はさらに強いチャレンジ精神で」</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180629/K10011499751_1806290120_1806290125_01_03.jpg" alt=""><div>２大会ぶりの決勝トーナメント進出を決めた日本の西野朗監督は「こういう形で勝ち上がることはチームとして本意ではないが、成長していく上では大切なことだと思う」と話しました。<br><br>そのうえで次の戦いについては、「ベスト16はこれまでも進んだことがあるので、この先はさらに強いチャレンジ精神を持ってやっていきたい」と意気込みを示していました。</div></div><div><h3>過去の決勝トーナメントでの戦いは</h3><div>日本代表がワールドカップで決勝トーナメントに進んだのは２大会ぶり、３回目です。<br><br>初めて進出したのは2002年の日韓大会です。<br>１次リーグは、初戦のベルギー戦で引き分けましたが、第２戦でロシアを１対０で破って、ワールドカップ初勝利をあげ、続く第３戦もチュニジアに勝って、２勝１引き分けで決勝トーナメントに進みました。<br>決勝トーナメント１回戦はトルコと対戦して０対１で敗れ、ベスト16の成績でした。<br><br>２回目は2010年の南アフリカ大会です。<br>初戦のカメルーン戦に勝利したあとオランダとの第２戦は敗れましたが、第３戦で本田圭佑選手がフリーキックを直接決めるなどして３対１で勝利し、２勝１敗の成績で２大会ぶり２回目の決勝トーナメント進出を果たしました。<br>パラグアイとの対戦となった決勝トーナメント１回戦は０対０のまま延長戦でも決着がつかず、ペナルティーキック戦で３対５で敗れベスト８進出はなりませんでした。<br><br>日本は、３回目の決勝トーナメントとなるロシア大会で、まずは初めてのベスト８進出を目指すことになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011499751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 01:06:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃 容疑者宅からモデルガンや刃物押収 動機を捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011499861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>交番襲撃 容疑者宅からモデルガンや刃物押収 動機を捜査</span><time datetime="2018-06-29T04:10"><span>6月29日</span> <span>4時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>富山市の交番で拳銃が奪われ警察官など２人が殺害された事件で、警察は逮捕した男の自宅からモデルガンや刃物などおよそ110点を押収しました。男は複数の凶器を持って、周到に準備して交番を襲ったとみられていて、警察は動機につながる手がかりがないか捜査を進めています。</div><div>今月26日、富山市久方町の奥田交番で稲泉健一警部補（46）が殺害されて拳銃を奪われ、近くの小学校で警備員の中村信一さん（68）がこの拳銃で撃たれて死亡しました。<br><br>警察は、富山県立山町に住む元自衛官でアルバイトの島津慧大容疑者（21）を逮捕し、拳銃を奪う目的だったとみて強盗殺人などの疑いで捜査しています。<br><br>警察によりますと、島津容疑者の自宅の捜索で十数点のモデルガンや数点の刃物、それに、軍隊用のチョッキや武器に関する書籍など50冊余り、合わせておよそ110点を押収したということです。<br><br>島津容疑者は複数の凶器を持って、周到に準備して交番を襲ったとみられていて、警察は押収したものを調べ、動機につながる手がかりがないか捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011499861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 04:10:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>働き方改革関連法案 きょう成立見込みも与野党攻防続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011499611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>働き方改革関連法案 きょう成立見込みも与野党攻防続く</span><time datetime="2018-06-29T04:13"><span>6月29日</span> <span>4時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011499611_1806282303_1806290413_01_02.jpg" alt="働き方改革関連法案 きょう成立見込みも与野党攻防続く" id="news_image"></div><div></div><div>政府・与党が、最重要法案と位置づける働き方改革関連法案は、29日の参議院本会議で可決・成立する見込みです。与党側は、カジノを含むＩＲ整備法案など、残る重要法案の審議を急ぎたい考えなのに対し、野党側は、あらゆる手段で成立を阻止したいとしていて、与野党の攻防が続く見通しです。</div><div>時間外労働に罰則付きの上限規制を設けるとともに、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す制度を導入するなどとした、働き方改革関連法案は28日夜、参議院厚生労働委員会で採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会などの賛成多数で可決されました。<br><br>また、日本など11か国が参加するＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の関連法案も、参議院内閣委員会で、自民・公明両党などの賛成多数で可決されました。<br><br>いずれの法案も29日午前の参議院本会議で、可決・成立する見込みです。<br><br>与党側は、ギャンブル依存症対策の法案や、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備法案、それに、受動喫煙対策を強化するための法案なども、来月22日までの今の国会で成立させるため、速やかに参議院で審議に入りたい考えです。<br><br>これに対し、野党側は、カジノを含むＩＲ整備法案には問題が多いとして、あらゆる手段で成立を阻止したいとしていて、与野党の攻防が続く見通しです。<br><br>ただ、働き方改革関連法案の委員会採決をめぐり、野党第１党の立憲民主党などは、委員長の解任決議案を提出しましたが、参議院野党第１党の国民民主党は同調せず、足並みがそろわなかったことから、野党側が結束して対抗できるかが今後の焦点の１つとなります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011499611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 04:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイの洞窟 少年ら13人 依然として消息不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011499981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タイの洞窟 少年ら13人 依然として消息不明</span><time datetime="2018-06-29T04:24"><span>6月29日</span> <span>4時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011499981_1806290625_1806290626_01_03.jpg" alt="タイの洞窟 少年ら13人 依然として消息不明" id="news_image"></div><div>タイの北部で、洞窟から出られなくなっているとみられる少年ら13人の行方がわからなくなってから６日がたちました。断続的に激しい雨が降る中、海外から救助専門のダイバーや救助隊も加わって捜索が行われていますが、依然として少年らの消息はわかっていません。</div><div>タイ北部のチェンライ県では、地元のサッカーチームに所属する少年12人とコーチの合わせて13人の行方が今月23日からわからなくなり、国立公園にある洞窟に入ったあと、流れ込んだ雨水に阻まれて出られなくなっているとみられています。<br><br>タイの軍や警察は、少年らが小高い場所で水を避けながら救助を待っている可能性があるとして捜索を続けています。現地では、断続的に激しい雨が降っており、タイの海軍が公開した、28日洞窟内部を撮影した映像では、泥水が激しい勢いで流れ、捜索を行うのが困難な状況がうかがえます。<br><br>こうした中、現場では昨夜、大雨の影響で中断していた、ポンプを使って洞窟内の水をくみ出す作業が一部で再開されました。<br>また、タイ政府は、ボーリング用の掘削機を使って穴を開け、洞窟内の水を排出させる試みも始めました。<br><br>こうした中、アメリカのインド太平洋軍は救助活動を支援するため30人を現地に派遣したほか、イギリスの、洞窟での遭難救助専門のダイバーや隣国ラオスの救助隊も捜索に加わっています。<br><br>また、日本のＪＩＣＡ＝国際協力機構は、バンコクに派遣しているかんがいや排水技術の専門家を28日夜、現地入りさせ29日から活動に加わることにしています。<br><br>行方不明になってから６日がたった今も、依然として少年らの消息はわかっておらず、タイの軍や警察は、国際社会の支援を得ながら捜索を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011499981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 04:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルスの大谷 右ひじ症状改善 まず打者で復帰目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エンジェルスの大谷 右ひじ症状改善 まず打者で復帰目指す</span><time datetime="2018-06-29T06:45"><span>6月29日</span> <span>6時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180629/K10011500101_1806290644_1806290645_01_02.jpg" alt="エンジェルスの大谷 右ひじ症状改善 まず打者で復帰目指す" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手は治療を受けている右ひじの症状が改善しているとして、まずはバッターとしての復帰を目指しバッティング練習を再開することになりました。投球練習の再開は３週間後に予定されている再検査の結果を見て判断される見通しです。</div><div>これはエンジェルスでチーム編成を担うビリー・エプラーゼネラルマネージャーが28日の電話会見で明らかにしました。<br><br>大谷選手は右ひじのじん帯を損傷し、今月７日に回復を促すための濃縮した血小板を患部に注射する治療を受けていました。28日にロサンゼルスの病院で検査を受けた結果、じん帯の症状が改善し回復してきていることが確認されたということです。<br><br>これを受けて大谷選手は、まずはバッターとしての復帰を目指しバッティング練習を再開することになりました。投球練習の再開は３週間後に予定されている再検査の結果を見て判断するとしています。<br><br>大谷選手はこの日、検査を受けたあと本拠地アナハイムの球場を訪れていて、復帰に向けた練習を再開したとみられます。<br><br>エンジェルスの幹部は、これまで大谷選手の右ひじの状態は手術を必要としていないと説明していて、今回の検査を受けてもこの方針は維持されているということで大谷選手は復帰に向けた練習と治療を並行して進めていくことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 06:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米東部 新聞社入る建物で銃撃事件 ５人死亡 数人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米東部 新聞社入る建物で銃撃事件 ５人死亡 数人けが</span><time datetime="2018-06-29T06:46"><span>6月29日</span> <span>6時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500091_1806290621_1806290622_01_02.jpg" alt="米東部 新聞社入る建物で銃撃事件 ５人死亡 数人けが" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ東部メリーランド州のアナポリスにある地元の新聞社が入る建物で銃撃事件があり、地元の警察によりますと５人が死亡し、ほかに複数のけが人がいるということです。</div><div>東部メリーランド州のアナポリスにある地元の新聞社「キャピタル・ガゼット」が入る建物で、28日、銃撃事件がありました。<br><br>地元の警察によりますと、５人が死亡し、ほかに複数のけが人がいるということです。警察は銃撃が建物のどこで起きたのかなど、詳しいことはまだわかっていないとしていますが、事件があったとき建物の中にいたという「キャピタル・ガゼット」のフィル・デイビス記者は、当時の様子をツイッターに「銃を持った犯人が、オフィスで複数の人に発砲し、何人かが死亡したようだ」と書き込んでいます。<br><br>現場は首都ワシントンの中心部から東に50キロほど離れたところにあり、現地からの映像は建物から多くの人々が避難する様子を伝えています。<br><br>警察はこの事件に関わったとみられる白人の男１人を拘束したと明らかにし、当時の詳しい状況を調べています。<br><br>また、警察はほかに銃撃事件に関わった人物がいないか、建物や周辺を捜索するとともに、付近の住民に現場に近づかないよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>銃撃時建物にいた記者のツイート</h3><div>銃撃事件があったとき建物の中にいたという「キャピタル・ガゼット」のフィル・デイビス記者が、建物から避難したあと当時の様子をツイッターに投稿しています。<br><br>デイビス記者は、「銃を持った犯人は、ガラス越しにオフィスに向かって発砲し、複数の従業員が撃たれた。これ以上は何も言うことはできないし、誰が死んだとも言いたくはないが、状況は悪い」と記しています。<br><br>さらに「デスクの下に隠れて複数の人が撃たれるのを聞いたり、銃の弾が充てんされるのを聞いたりすることほど、怖いものはない」と当時の恐怖について語っています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「思いは被害者とともに」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は、ツイッターに「遊説先のウィスコンシン州を出発する直前に、銃撃事件について説明を受けた。私の思いは、被害者やその家族とともにある。事件に対応し、今も現場で捜査を続けている人たちに感謝したい」と投稿しました。</div></div><div><h3>地元市長「とても悲しい事件」</h3><div>銃撃事件を受けて、アナポリス市のバックリー市長が28日、現場となった建物の前で記者会見し、「とても悲しい事件だ。建物内で犯人が銃撃を始めた１分後にすぐに警察が対応したため、被害は最小限にとどめることができた。被害者と家族に哀悼の意を表したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 06:46:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>活発な前線の影響 九州北部で大雨のおそれ 厳重に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>活発な前線の影響 九州北部で大雨のおそれ 厳重に警戒を</span><time datetime="2018-06-29T07:40"><span>6月29日</span> <span>7時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500011_1806290750_1806290751_01_02.jpg" alt="活発な前線の影響 九州北部で大雨のおそれ 厳重に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で九州北部に発達した雨雲がかかり、福岡県川崎町付近ではレーダーによる解析で午前７時までの１時間におよそ110ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は災害の危険が迫っているとして「記録的短時間大雨情報」を発表しました。九州北部では29日昼すぎにかけて非常に激しい雨が降って大雨となるおそれがあり、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海から北日本付近に停滞する前線の活動が活発になっていて、九州北部に発達した雨雲がかかっています。<br><br>福岡県川崎町付近ではレーダーによる解析で午前７時までの１時間におよそ110ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は災害の危険が迫っているとして「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>このほか午前７時までの１時間に、国土交通省が福岡県赤村に設置した雨量計で66ミリ、国土交通省が佐賀県鳥栖市に設置した雨量計で63ミリ、福岡県が朝倉市に設置した雨量計で54ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、福岡県、長崎県、山口県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>また、佐賀県みやき町を流れる通瀬川は午前７時現在、氾濫の危険性が非常に高い氾濫危険水位を超えています。<br><br>前線が停滞するため、九州北部では29日昼すぎにかけて、局地的に雷を伴って１時間に60ミリの非常に激しい雨が降って大雨になるおそれがあるほか、中国地方では、昼すぎにかけて１時間に40ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>また、東日本でも30日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、東海を中心に１時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。30日朝までの24時間に降る雨の量は、四国で180ミリ、九州北部で150ミリ、東海で120ミリと中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、落雷や突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 07:40:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>