<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認</span><time datetime="2017-08-17T15:33"><span>8月17日</span> <span>15時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102381_1708171521_1708171526_01_03.jpg" alt="絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認" id="news_image"></div><div>ことし２月、長崎県の対馬にカワウソが生息しているのを専門家の研究グループが確認していたことがわかりました。５年前に絶滅種に指定された「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、韓国から海をわたって住み着いた可能性があると指摘していて、今後、環境省がさらに詳しい調査と分析を進める予定です。</div><div>これは、１７日、野生動物の生態の研究が専門で、琉球大学理学部の伊澤雅子教授が環境省で記者会見し、明らかにしました。<br><br>それによりますと、伊澤教授らの研究グループが長崎県の対馬で行っていた野生動物の調査で設置していた自動撮影のカメラに、ことし２月、カワウソが映っているのを確認したということです。<br><br>映像には、カメラの方を振り向いてから立ち去る様子が映っていて、体の大きさや足の長さ、それに頭や尾の特徴などからカワウソと判断したということです。研究グループは、対馬に動物園や水族館がないことなどから、野生のカワウソの可能性が非常に高いとしています。<br><br>日本では、明治ごろまで「ニホンカワウソ」が各地に生息し、対馬でも江戸時代に生息していた記録が残っていますが、その後、数が激減し、生息していることを示す確実な情報がなくなったため、環境省は５年前に「絶滅種」に指定しました。<br><br>このため、国内で生きたカワウソの姿が確認されたのは、昭和５４年に高知県内の川で目撃されて以来、３８年ぶりになります。今回、対馬で見つかったカワウソについて、研究グループから情報提供を受けた環境省が先月始めた調査で、映像が撮影された場所の付近で「ふん」や毛が採取され、このうち「ふん」から、「ユーラシアカワウソ」のＤＮＡが検出されたということです。<br><br>「ニホンカワウソ」は、韓国などに生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされていて、研究グループは、今回見つかったカワウソが「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、「ユーラシアカワウソ」がおよそ５０キロ離れた韓国から海をわたって住み着いた可能性もあると指摘しています。<br><br>環境省は、今後、カワウソの巣を探すなど生息の実態を解明するとともに「ふん」や毛などの採取を続け、カワウソの種類についてさらに詳しい分析を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102381_1708171526_1708171526_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>これは、１７日、野生動物の生態の研究が専門で、琉球大学理学部の伊澤雅子教授が環境省で記者会見し、明らかにしました。<br><br>それによりますと、伊澤教授らの研究グループが長崎県の対馬で行っていた野生動物の調査で設置していた自動撮影のカメラに、ことし２月、カワウソが映っているのを確認したということです。<br><br>映像には、カメラの方を振り向いてから立ち去る様子が映っていて、体の大きさや足の長さ、それに頭や尾の特徴などからカワウソと判断したということです。研究グループは、対馬に動物園や水族館がないことなどから、野生のカワウソの可能性が非常に高いとしています。<br><br>日本では、明治ごろまで「ニホンカワウソ」が各地に生息し、対馬でも江戸時代に生息していた記録が残っていますが、その後、数が激減し、生息していることを示す確実な情報がなくなったため、環境省は５年前に「絶滅種」に指定しました。<br><br>このため、国内で生きたカワウソの姿が確認されたのは、昭和５４年に高知県内の川で目撃されて以来、３８年ぶりになります。今回、対馬で見つかったカワウソについて、研究グループから情報提供を受けた環境省が先月始めた調査で、映像が撮影された場所の付近で「ふん」や毛が採取され、このうち「ふん」から、「ユーラシアカワウソ」のＤＮＡが検出されたということです。<br><br>「ニホンカワウソ」は、韓国などに生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされていて、研究グループは、今回見つかったカワウソが「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、「ユーラシアカワウソ」がおよそ５０キロ離れた韓国から海をわたって住み着いた可能性もあると指摘しています。<br><br>環境省は、今後、カワウソの巣を探すなど生息の実態を解明するとともに「ふん」や毛などの採取を続け、カワウソの種類についてさらに詳しい分析を進めることにしています。</div></div><div><h3>ニホンカワウソとは</h3><div>環境省や専門家などによりますと、「ニホンカワウソ」は、イタチ科の哺乳類で全長１メートル前後、体重は４キロから１１キロほどで、細長い体に平たい頭部、長い尾と短い手足を持ち、足の指の間に水かきがあるのが特徴です。<br><br>韓国や中国に生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされ、夜行性で川の中流や下流、それに海岸近くに生息し、魚やエビ、カニなどを食べ、昼間は陸上で休むこともあるということです。<br><br>また、岸辺の斜面を滑ったり、貝を拾ってきて石の上に並べたりするなど、遊んでいるようなしぐさを見せることもあり、二本足で立ち上がる愛きょうのある姿はカッパのモデルとも言われてきました。<br><br>きれいな水辺を好むため、生息する地域は、豊かな自然環境がどれほど残っているかのバロメーターとされていました。<br><br>長崎県の対馬には、江戸時代に生息していたという記録が残るなど、明治ごろまで全国各地に生息していましたが、柔らかくて光沢のある良質な毛皮を狙った乱獲に加え、川や海辺の水質汚染や開発による生息環境の悪化などにより数が激減し、昭和３０年代に入ってからは四国でしかその姿を見ることができなくなりました。<br><br>その四国でも昭和５４年に高知県須崎市の新荘川で目撃されたのが最後で、その後、国や高知県が繰り返し調査を行いましたが、３０年以上、生息していることを示す確実な情報がなかったため、環境省は５年前の平成２４年８月に絶滅したと判断し、「絶滅種」に指定しました。<br><br>しかし、その後も高知県や愛媛県では、海岸などでカワウソのような動物を目撃したという情報が環境省や地元の自治体に寄せられていました。</div></div><div><h3>琉球大教授「ニホンカワウソか可能性は五分五分」</h3><div>琉球大学の伊澤雅子教授は１７日の会見で、「『ニホンカワウソ』が対馬で生き残っていた可能性と『ユーラシアカワウソ』が韓国などから流れ着いた可能性が五分五分だと考えている。ただ、生きたカワウソが国内で見つかった意義は大きく、これまでの目撃情報を含めてカワウソの存在が見直される機会になってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>ご当地キャラクターが驚きと喜び</h3><div>昭和５４年にニホンカワウソの生息が国内で最後に確認された新荘川が流れる高知県須崎市のご当地キャラクター「しんじょう君」は絶滅したとされるカワウソの友達を探しながら各地を旅しているということです。<br><br>長崎県の対馬でカワウソの生息が確認されたことが報じられると、自身のツイッターで「え。。ちょっと対馬いってくる☆」とツイートして、驚きと喜びを隠せない様子でした。<br><br>このツイートにネット上では「しんじょう君よかったね本当だといいね」などと祝う声が投稿されていました。<br><br>一方で、「しんじょう君対馬に移籍か！？」などと、今後の須崎市での活動を心配する声もありました。</div></div><div><h3>「うれしさと懸念」</h3><div>昭和５４年にニホンカワウソが最後に目撃された高知県にある「県立のいち動物公園」では、ユーラシアカワウソなど３種類のカワウソを飼育しています。<br><br>ニホンカワウソとの関係も深く、昭和５２年に捕獲された個体の剥製を保管しているほか、園内にニホンカワウソの像を設置し人と動物との共生の大切さを呼びかけています。<br><br>ニホンカワウソの歴史に詳しい多々良成紀園長は今回撮影された映像を見て、「映像だけでは判断できないしＤＮＡ鑑定で一概にはっきりするとは言えないが、ニホンカワウソの可能性もあると思う。もしそうであればうれしい」と話していました。<br><br>一方で、多々良園長は「一般の人がカワウソを探したり捕まえにいったりすることを懸念している。本当にニホンカワウソだとしても、これまで生き続けているわけで確認を急ぐ必要はないし、周囲が過剰に反応するとまた絶滅に追い込んでしまう」と述べました。<br><br>園内では騒ぎを知らないユーラシアカワウソがゆったりと水槽を泳ぎ回っていました。孫たちと訪れた高知市の７３歳の男性は、「ニホンカワウソの生息はありうると思います。観光資源にもなるので生存していてほしいです」と話していました。<br><br>また、大学２年の男子学生は「これを機会になぜニホンカワウソが絶滅したのか私たちが考えるきっかけになればいいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子マラソン元日本代表選手 万引き容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女子マラソン元日本代表選手 万引き容疑で逮捕</span><time datetime="2017-08-17T16:49"><span>8月17日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上の世界選手権、女子マラソンの元日本代表選手が、栃木県足利市のコンビニエンスストアで、化粧品などおよそ２６００円相当の商品を万引きしたとして、警察に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、栃木県足利市南大町の契約社員で、女子マラソンの元日本代表選手の原裕美子容疑者（３５）です。<br><br>警察によりますと、原容疑者は先月３０日の午後、足利市大月町のコンビニエンスストアで、化粧品や飲料品など合わせて８点、およそ２６００円相当の商品を万引きしたとして、窃盗の疑いが持たれています。<br><br>在庫と売り上げが合わないことに気付いた店からの届けを受けて、警察が捜査した結果、防犯カメラの映像などから原容疑者が万引きした疑いが強まったとして、１７日、逮捕しました。<br><br>警察によりますと、調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということで、警察は詳しい動機などを調べています。<br><br>原容疑者は、陸上の世界選手権女子マラソンで日本代表として２度出場し、平成１７年のヘルシンキ大会では日本人選手としてトップの６位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 16:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領 北朝鮮攻撃のレッドラインはＩＣＢＭの核兵器化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領 北朝鮮攻撃のレッドラインはＩＣＢＭの核兵器化</span><time datetime="2017-08-17T17:27"><span>8月17日</span> <span>17時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102451_1708171700_1708171727_01_02.jpg" alt="韓国大統領 北朝鮮攻撃のレッドラインはＩＣＢＭの核兵器化" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、就任から１００日に合わせて記者会見し、北朝鮮に対する軍事攻撃の判断基準にもなるいわゆるレッドラインについて、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルを完成させそれに核弾頭を搭載して兵器化することだという認識を示し、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮を改めて強くけん制しました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は１７日、就任から１００日となったのに合わせて、大統領府で内外のメディアとの記者会見に臨みました。<br><br>この中でムン大統領は、アメリカと北朝鮮の激しい非難の応酬をめぐり、北朝鮮に対する軍事攻撃の判断基準にもなる「越えてはならない一線」、いわゆるレッドラインについて、「ＩＣＢＭを完成させ、それに核弾頭を搭載して兵器化することだと考えている。北は徐々にそのラインに近づいている」と述べ、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮を改めて強くけん制しました。<br><br>そのうえで、「朝鮮半島で二度と戦争は起きないと自信を持って言う。韓国の同意なくして、誰も朝鮮半島での軍事行動を決めることはできない」と強調しました。<br><br>さらにムン大統領は、「北の挑発に対しては強力な制裁を科すが、結局、平和的に解決しなければならないことは、アメリカのトランプ大統領を含めた国際的な合意だ」として、最終的には対話による問題解決を目指すほかないという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン大統領「元徴用工個人の請求権は消滅せず」</h3><div>一方、ムン・ジェイン大統領は、１７日の記者会見で、太平洋戦争中に日本の工場で働かされた韓国の元徴用工やその遺族らが日本企業に対し損害賠償を求める裁判を起こしていることに関して、韓国の最高裁判所などが「個人の請求権は消滅していない」という判断を示していることに触れ、「韓国政府は、そうした立場から歴史問題に臨んでいる」と述べ、徴用工問題は、依然として解決していないと主張しました。<br><br>ただ、日本政府は、韓国との間の財産請求権の問題について、１９６５年の日韓請求権・経済協力協定によって、「完全かつ最終的に解決済みだ」という立場です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:27:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海上自衛隊のヘリが横転 ４人けが 山口の岩国航空基地</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海上自衛隊のヘリが横転 ４人けが 山口の岩国航空基地</span><time datetime="2017-08-17T17:40"><span>8月17日</span> <span>17時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102391_1708171509_1708171535_01_03.jpg" alt="海上自衛隊のヘリが横転 ４人けが 山口の岩国航空基地" id="news_image"></div><div>１７日午後、山口県の岩国航空基地で海上自衛隊のヘリコプターが横転し、海上自衛隊によりますと、乗っていた隊員８人のうち４人が軽いけがをしました。</div><div>１７日午後２時２０分ごろ、山口県岩国市の海上自衛隊岩国航空基地で、ＣＨ１０１ヘリコプターが横転しました。<br><br>海上自衛隊によりますと、横転したのは、南極観測船「しらせ」に搭載されているヘリコプターで、乗っていた隊員８人のうち４人が打撲やすり傷などの軽いけがをしました。<br><br>現場は基地の南側の海に突き出した岸壁付近で、事故を目撃した人の話しでは、荷物をつり下げたヘリコプターが基地に戻って来て、地上から数メートルの高さまで高度を下げたところ、機体が不安定になってメインローターが地面にぶつかったということです。<br><br>ヘリコプターは荷物をつり下げて飛行する訓練をしていたということで、海上自衛隊は詳しい状況や事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＣＨ１０１ヘリコプターとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102391_1708171504_1708171506_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>海上自衛隊のＣＨ１０１ヘリコプターは、全長２２．８メートル、全幅１８．６メートルで、パイロットや機関士など運航に必要な４人の乗員のほか、２５人が乗ることができます。<br><br>平成２０年３月から部隊での運用が始まり、平成２１年度から南極観測に協力しています。</div></div><div><h3>全日空 今のところ影響なし</h3><div>全日空によりますと、アメリカ軍岩国基地の滑走路を利用する岩国錦帯橋空港を発着する空の便に今のところ、影響は出ていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:40:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>竜巻に巻き込まれた映像を入手 愛知 豊橋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>竜巻に巻き込まれた映像を入手 愛知 豊橋</span><time datetime="2017-08-17T18:12"><span>8月17日</span> <span>18時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102531_1708171811_1708171812_01_03.jpg" alt="竜巻に巻き込まれた映像を入手 愛知 豊橋" id="news_image"></div><div>愛知県豊橋市で今月、台風が接近する中発生した風速６５メートルにも達する竜巻で、巻き込まれたトラックのドライブレコーダーの映像には猛烈な風で樹木が根こそぎ倒れる瞬間などが写っていました。</div><div>ＮＨＫが入手したのは、今月７日の午後４時２０分すぎ、豊橋市を走っていたトラックのドライブレコーダーの映像です。<br><br>台風５号が接近する中、画面右側、南から北に向かって突然、猛烈な風が吹きつけ、トタンとみられるものがフロントガラスの目の前に飛んできます。<br>このあと、中央分離帯の樹木が根こそぎ倒れ、ブレーキをかけて止まるとトラックは右に横転しました。<br><br>トラックを運転していた愛知県豊川市の運送会社に勤める小柳津孝義さん（６０）は配送を終え運送会社に戻る途中、竜巻に遭遇しました。<br><br>当時の状況について小柳津さんは、「突風が吹いたかと思うと目の前が真っ白になり、そのまま横に倒れた。一瞬のことで何が起きたか最初はよくわからなかった。竜巻はひとごとだと思っていたが、いざ自分が体験してみると本当に恐ろしかったです」と振り返っていました。<br><br>名古屋地方気象台は、この竜巻で秒速６５メートルの猛烈な風が吹いたとみていて、豊橋市と豊川市では走っていたトラック２台が横転し、周辺の住宅など５８棟で屋根が飛ばされるなどの被害が出たほか、３人がけがをしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 18:12:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こぐまちゃんえほん」シリーズの作家 わかやまけんさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「こぐまちゃんえほん」シリーズの作家 わかやまけんさん死去</span><time datetime="2017-08-17T18:22"><span>8月17日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102641_1708171819_1708171822_01_02.jpg" alt="「こぐまちゃんえほん」シリーズの作家 わかやまけんさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>「こぐまちゃんえほん」シリーズなどで知られる絵本作家の、わかやまけんさんが、おととし、亡くなっていたことがわかりました。８５歳でした。</div><div>わかやまけんさんは岐阜県の出身で、グラフィックデザイナーから絵本作家に転身して、昭和４５年から、クマの縫いぐるみをモチーフにした「こぐまちゃんえほん」シリーズの創作を始めました。<br><br>このシリーズは、鮮やかな色づかいとシンプルな線で描かれたキャラクターが特徴で、発行部数が累計で９５０万部を超えるロングセラーとなっています。<br><br>「こぐまちゃんのみずあそび」や「たんじょうびおめでとう」など合わせて１５の作品があり、中でも「しろくまちゃんのほっとけーき」は発行部数が３００万部近くに達しています。<br><br>わかやまさんは、このシリーズのほかにも「おばけのどろんどろんとぴかぴかおばけ」や「ぼくみてたんだ」など、世代を超えて多くの子どもたちに読み継がれる作品を発表してきました。<br><br>「こぐまちゃんえほん」シリーズを出している出版社によりますと、わかやまさんはパーキンソン病で１０年近く闘病生活を送り、おととし７月、亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 18:22:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まもなく日米２＋２開催へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>まもなく日米２＋２開催へ</span><time datetime="2017-08-17T18:37"><span>8月17日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>トランプ政権発足後初めてとなる日米の外務・防衛の閣僚協議、２＋２がまもなくワシントンで行われます。協議では、挑発行動を繰り返す北朝鮮に対し国際社会が連携して圧力を強めていく重要性を改めて確認するとともに、日米同盟の抑止力の強化に向けた具体的な方針などについても議論が行われる見通しです。</div><div>トランプ政権発足後初めてとなる日米の外務・防衛の閣僚協議、２＋２は、日本時間の１７日夜遅くワシントンで行われ、日本からは河野外務大臣と小野寺防衛大臣が、アメリカからはティラーソン国務長官とマティス国防長官が出席します。<br><br>今回の協議では、グアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画を検討している北朝鮮への対応が焦点で、１７日朝行われた河野、小野寺両大臣と安全保障政策を担当するマクマスター大統領補佐官との会談では、不測の事態を回避するため日米が連携して万全の備えを確立するとともに、国連安保理の新たな制裁決議を全面的に履行し国際社会による圧力を強めることが重要だという認識で一致しました。<br><br>協議では、こうした点に加え、アメリカが核抑止力を含めたあらゆる戦力で日本を防衛することを確認するとともに、日米同盟の抑止力や対処力の強化に向けた具体的な方針などについても議論が行われる見通しです。<br><br>このほか、南シナ海で軍事拠点化の動きを強める中国などをめぐっても意見が交わされることになっていて、協議のあと４人はそろって共同記者会見に臨み、成果を発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 18:37:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>