<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ラスベガス銃乱射事件 ５８人死亡 ５１５人けが 「過去最悪」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011165871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ラスベガス銃乱射事件 ５８人死亡 ５１５人けが 「過去最悪」</span><time datetime="2017-10-03T04:22"><span>10月3日</span> <span>4時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011165871_1710030424_1710030429_01_02.jpg" alt="ラスベガス銃乱射事件 ５８人死亡 ５１５人けが 「過去最悪」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ・ラスベガスで、１日、銃の乱射事件があり、これまでに５８人が死亡、５００人以上がけがをし地元のメディアは、アメリカで起きた銃の乱射事件としては過去最悪だと伝えています。<br>乱射したと見られる男は現場近くのホテルの部屋で死亡しているのが見つかり、警察は、動機などについて調べています。</div><div>アメリカ西部ネバダ州ラスベガス中心部にあるホテルやカジノなどが入った複合施設の近くで１日午後１０時すぎ、銃の乱射事件がありました。<br>警察によりますと、これまでに５８人が死亡し、５１５人がけがをしたということです。<br><br>一方、日本の外務省によりますと、これまでのところ、日本人が被害に遭ったという情報は入っていないということです。<br><br>警察は、近くのホテルの３２階の部屋で死亡していた６４歳のスティーブン・パドックという名前の男が、通りを隔てた屋外のコンサート会場に向けて銃を乱射したと見て調べています。<br>現場では、当時、カントリーミュージックのコンサートが行われていて、会場の広場には音楽のステージのほか、出店や娯楽設備が並び、周辺にはおよそ２万人がいたということです。<br>男は先月２８日からホテルに滞在し、部屋からは銃器１０丁以上が発見されたほか、自宅からも複数の武器が見つかったということで、動機などについて調べています。<br><br>この事件をめぐっては、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとつながりのあるメディアがＩＳによる犯行だと主張していますが、警察は、つながりを確認できていないとしています。<br><br>地元のメディアはアメリカで起きた銃の乱射事件としては過去最悪だと伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乱射したと見られる男の兄弟は</h3><div>乱射したと見られる男の兄弟が、フロリダの自宅前でメディアの取材に応じ、「信じられない。とても驚いていて、どうしてこうなったのか全く理由がわからない」と話しました。<br><br>男性によりますと、男は仕事を退職後、よくカジノやショーをみるためにホテルに行っていたということです。そのうえで、「彼はごく普通の男で政治や宗教上で秘密にしていることもなかったと思う。捜査には全面的に協力したい」と話していました。</div></div><div><h3>血液の提供呼びかける</h3><div>銃撃事件では、これまでに死傷者がおよそ６００人に上っていて、地元当局ではツイッターなどで治療に使う血液の提供を呼びかけています。<br><br>また、スマートフォンのアプリを使った有料の送迎サービスを展開する「ウーバー」は、献血に向かう人を対象に無料で送迎するサービスを始めたということです。<br><br>地元メディアによりますと、ラスベガスでは２４の病院の間で血液の融通を行っているということです。<br><br>市内にある献血センターや病院には血液を提供しようと、多くの人が列をつくっていて、訪れた人たちがさらにＳＮＳで血液の提供を呼びかけるなど、被害者への支援が広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011165871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 04:22:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米空母が香港に寄港 指揮官が北朝鮮をけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011165781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米空母が香港に寄港 指揮官が北朝鮮をけん制</span><time datetime="2017-10-03T04:38"><span>10月3日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011165781_1710030442_1710030446_01_03.jpg" alt="米空母が香港に寄港 指揮官が北朝鮮をけん制" id="news_image"></div><div>神奈川県の横須賀基地を拠点とするアメリカ軍の空母が２日、香港に寄港し、指揮官は核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮に対し、「アメリカは日本や韓国を含む同盟国を守る」と述べ、改めてけん制しました。</div><div>先月、横須賀基地を出港したアメリカ軍の原子力空母「ロナルド・レーガン」は、太平洋で海上自衛隊と共同訓練を行うなどしたあと、２日、補給のため香港に寄港しました。<br><br>記者団の取材に応じた指揮官のダルトン少将は核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮について、「すべての利用可能な手段を使って危険で攻撃的な行動を改めさせる」と述べました。そのうえで、「アメリカは、日本や韓国を含む同盟国を守る」と述べて、改めて北朝鮮をけん制しました。<br><br>一方、韓国国防省は、今月、アメリカ軍の空母が朝鮮半島の周辺に展開すると明らかにしていましたが、ダルトン少将は香港を出港したあとどこに向かうかは明らかにせず、「これまで実施してきた訓練を行う」と述べるにとどまりました。<br><br>香港では去年、中国政府がアメリカの原子力空母「ジョン・ステニス」の寄港を拒否し、南シナ海でのアメリカ軍の活動への対抗措置ではないかという見方も出ていました。中国政府としては、来月のトランプ大統領の中国訪問を控え、友好的な姿勢をアピールする狙いもあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011165781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 04:38:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧州 格安航空が運航取りやめ混乱 １１万人の帰国便なくなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011165811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>欧州 格安航空が運航取りやめ混乱 １１万人の帰国便なくなる</span><time datetime="2017-10-03T04:41"><span>10月3日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011165811_1710030448_1710030452_01_03.jpg" alt="欧州 格安航空が運航取りやめ混乱 １１万人の帰国便なくなる" id="news_image"></div><div>ヨーロッパでは、イギリスの格安航空「モナーク航空」が２日、経営の行き詰まりからすべての便の運航を取りやめ、出国した１１万人の帰国便がなくなる事態になり混乱が広がっています。</div><div>「モナーク航空」はイギリスを拠点にヨーロッパ各地を結ぶ便を運航していましたが、２日、値下げ競争による資金繰りの悪化などから経営が行き詰まり、この日以降のすべての便の運航を取りやめました。<br><br>会社側は２日早朝、ツイッターなどで「全便の運航がキャンセルされました。空港に行かないでください」と呼びかけましたが、現地メディアによりますと空港で初めて知った利用者もいたということです。<br><br>イギリスの航空当局によりますと「モナーク航空」を利用してイギリスから海外に渡航している人は現在、１１万人にのぼり、帰国便がなくなる事態になったことからほかの航空会社の便を手配しているということです。<br><br>ヨーロッパでは地域の格安航空の最大手でアイルランドの「ライアンエア」が先月、パイロット不足を理由に来年３月まで合わせて２万便の運航を取りやめると発表しています。<br>さらに８月に破産手続きに入ったあと営業を続けているドイツの「エアベルリン」でも欠航が相次いでいて、ヨーロッパでは空の便をめぐる混乱が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011165811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 04:41:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産１２１万台リコール 国土交通省 厳しく問う方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011165801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日産１２１万台リコール 国土交通省 厳しく問う方針</span><time datetime="2017-10-03T04:44"><span>10月3日</span> <span>4時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011165801_1710030032_1710030444_01_02.jpg" alt="日産１２１万台リコール 国土交通省 厳しく問う方針" id="news_image"></div><div></div><div>「日産自動車」は車の出荷前の検査で資格がない従業員に検査をさせていたとして、およそ１２１万台について国土交通省にリコールを届け出ると発表しました。日産では原因の究明を急ぐ方針ですが、国土交通省は車の安全性をチェックする制度の根幹を揺るがす問題だとして、日産の管理体制を厳しく問う方針です。</div><div>この問題は日産自動車が国内に６つあるすべての工場で、国が義務づけている車の出荷前の検査を資格がない従業員が行っていたもので、２日、日産の西川廣人社長が記者会見して、販売したおよそ１２１万台について今週中に国土交通省にリコールを届け出ることを明らかにしました。<br><br>また、当初、検査に不備があった車は２１車種だとしていましたが、さらにムラーノ、ラティオ、ｅーＮＶ２００の３車種を追加し２４車種になると発表しました。<br><br>会見の中で西川社長は、先月、国土交通省の立ち入り検査で指摘されるまで検査の不備を把握していなかったと説明しました。<br><br>その一方で、すべての工場で不備が見つかったことから西川社長は、「偶発的なものだとは思わない」と述べ、検査の現場で国が定めた手続きが軽視されていたという認識を示しました。このため、日産は第三者を交え、なぜすべての工場で国のルールに反して同じような不適切な検査が行われていたのかや、現場で法令順守の体制や従業員の配置がどう管理されていたのかなどについて調査し、原因の究明を急ぐとともに、国土交通省に再発防止策を報告する方針です。<br><br>これに対し、国土交通省は不備が見つかった検査は車が販売される前に安全性を最終的にチェックする重要な工程であり、ずさんな検査が行われていたことは制度の根幹を揺るがす問題だとして、日産の管理体制を厳しく問う方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リコール対象の２４車種一覧</h3><div>リコールの対象となる車種は次のとおりです。<br><br>シルフィ、ノート、ジューク、キューブ、リーフの旧型、リーフの新型、マーチ、ＧＴーＲ、フーガ、フェアレディＺ、スカイライン、セレナ、ティアナ、エクストレイル、ＮＶ２００バネット、ウイングロード、エルグランド、ＮＶ３５０キャラバン、シビリアン（バス）、アトラス（トラック）、パラメディック（救急車）、ムラーノ、ラティオ、ｅーＮＶ２００</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011165801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 04:44:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選の構図固まる 各党の準備加速へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011165821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選の構図固まる 各党の準備加速へ</span><time datetime="2017-10-03T04:56"><span>10月3日</span> <span>4時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011165821_1710030057_1710030456_01_02.jpg" alt="衆院選の構図固まる 各党の準備加速へ" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院選挙は、希望の党の代表を務める東京都の小池知事が過半数となる２３３人以上の候補者を擁立する方針を示したことで、自民・公明両党と希望の党の対決を軸とした政権選択選挙となることが鮮明となりました。<br>一方、民進党の枝野代表代行が新党「立憲民主党」の結成を表明し、共産党などと連携に向けた協議を進める見通しで、公示を１週間後に控え選挙戦の構図が固まり、各党の選挙準備が加速することになります。</div><div>希望の党は、衆議院選挙の候補者擁立に向けて、憲法にのっとり安全保障関連法を適切に運用することや、憲法改正を支持することなどを民進党出身者と確認するなど、最終的な調整を行っており、３日、第１次の公認候補を発表することにしています。<br><br>代表を務める東京都の小池知事は昨夜、今回の選挙で政権の獲得を目指すため、過半数となる２３３人以上の候補者を擁立したいという考えを表明し、今回の選挙は、自民・公明両党と希望の党の対決を軸とした政権選択選挙となることが鮮明となりました。<br><br>また、希望の党は日本維新の会と東京と大阪の小選挙区で候補者の競合を避けるなど、選挙協力に向けた調整をしているほか、自由党は小沢代表が希望の党との連携を模索する一方、みずからは無所属での立候補を検討しています。<br><br>こうした中、民進党の枝野代表代行は、希望の党とは目指してきた理念と政策の方向性が異なるとして、新党「立憲民主党」を結成する意向を表明し、民進党は希望の党と枝野氏の新党に分裂することになりました。<br><br>「立憲民主党」は３日、設立を届け出ることにしており、これまでに民進党の菅元総理大臣や長妻選挙対策委員長が正式に参加の意向を表明しています。<br><br>共産党や社民党は、「希望の党は自民党の補完勢力だ」などと批判してきたことから枝野氏の新党結成を歓迎しており、今後、政策が一致すれば、候補者の競合を避けるなど連携に向けた協議が進められる見通しです。<br><br>一方、民進党内では野田前総理大臣や岡田元代表、安住前代表代行らが希望の党とは考え方が異なるなどとして、無所属で立候補することにしています。<br><br>これに対し、与党側は衆議院が解散された先月２８日に続き、２日も、安倍総理大臣と公明党の山口代表がそろって街頭演説を行うなど、結束して野党側に対抗する考えです。<br>また、自民党は、北朝鮮の脅威から国民の生命と財産を守り抜くことや消費税の使いみちを見直して子育て世帯へ投資を集中させることなどを打ち出した政権公約を発表し、政策を着実に実現して国民の生命と財産を守っていくためには、安定した政権の継続が必要だと訴えていく方針です。<br><br>さらに、日本のこころも自民党と連携する考えを示しています。<br><br>今回の衆議院選挙は公示を１週間後に控え、自民・公明両党と希望の党の対決を軸にして、枝野氏の新党や共産党なども争う構図が固まり、各党の選挙準備が加速することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011165821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 04:56:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀短観 人手不足が２５年半ぶりの水準に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011165661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日銀短観 人手不足が２５年半ぶりの水準に</span><time datetime="2017-10-03T05:17"><span>10月3日</span> <span>5時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011165661_1710030523_1710030603_01_03.jpg" alt="日銀短観 人手不足が２５年半ぶりの水準に" id="news_image"></div><div>日銀が２日発表した短観＝企業短期経済観測調査では、企業の人手不足感がおよそ２５年半ぶりの水準まで高まっていることがわかり、多くの企業で働き手の確保が深刻化している実態が浮き彫りになりました。</div><div>日銀の短観では、国内のおよそ１万１０００社に景気の見方を聞くとともに、従業員の数が「過剰」か「不足」かも尋ねて指数化していて、マイナスが大きくなるほど人手不足だと感じる企業が多いことを示します。<br><br>今回の短観では、企業の規模や業種を問わず、軒並みマイナス幅が大きくなり、大企業が前回より２ポイント低下してマイナス１８ポイント、中小企業も５ポイント低下してマイナス３２ポイントとなりました。<br><br>この結果、全体では前回より３ポイント低いマイナス２８ポイントとなり、企業の人手不足感が平成４年２月調査のマイナス３１ポイント以来、およそ２５年半ぶりの水準まで高まっていることがわかりました。<br><br>一方、併せて調査した今年度の設備投資額は、昨年度に比べて、製造業は１１．７％、非製造業は０．８％、それぞれ増やすとしています。<br><br>人手不足が深刻化する中、企業の間では、工場の生産工程や物流拠点での仕分け作業を自動化するといった、いわゆる「省力化」のための投資が増えていて、こうした取り組みが人手不足の緩和や生産性の向上にどこまでつながるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「人手不足クライシスのような状況」</h3><div>大和総研の長内智シニアエコノミストは、深刻化する人手不足について、「一部の業種では“人手不足クライシス”のような状況で、戦略的に進める省力化投資もあるが、人手不足に迫られて省力化投資せざるをえない企業も増えてくると思う」と話しています。<br><br>そのうえで、長内氏は「人手不足が進む中、機械やコンピューターに置き換えられる仕事はどんどん変わっていく。ただ、介護や小売りなど、人から機械に置き換えられないような仕事もあるので、省力化投資にも限界がある。今後の政策面では、小売りなどの非製造業、特に地方を中心とする中小企業の人手不足対策が大きな課題になってくる」と話しています。</div></div><div><h3>ロボットで省力化</h3><div>人手不足に対応するため外食チェーンでは機械やロボットを導入して作業を省力化する取り組みが進んでいます。<br><br>牛丼チェーンの吉野家ホールディングスはどんぶりにご飯を盛りつける機械を全国のすべての店に導入。<br>牛丼や定食など、メニューごとに決まっているご飯の量を機械が自動で調整します。<br>従業員の作業時間を少しでも短縮して、スムーズに接客できるようにしようという取り組みです。<br><br>ことし１月からは東京・足立区の店舗に、洗い場に、アーム型のロボットを試験的に導入。<br>吉野家の店では、客が食べ終えたどんぶりなど、食器洗いに１日２時間余りの時間がかかっていました。<br>従業員が電動ブラシでどんぶりにこびりついた米粒などを洗い落としたうえで食洗機にかけます。<br>洗い終わった食器はアーム型のロボットがどんぶりの大きさごとに仕分けして重ねていきます。<br>終わったところでブザーがなって従業員に知らせます。<br>これによって従業員の食器洗いの時間が２０％ほど、短縮できているということです。<br>会社では、ロボットを改良し、食器洗いの時間を２時間から３０分に縮めることを目指しています。<br><br>吉野家では、人手不足で働き手の確保が今後、一層難しくなっていくと考え、店で行われている食材の出し入れや掃除などあらゆる作業にロボットなどの技術を取り入れ省力化を進める考えです。<br>吉野家未来創造研究所の春木茂部長は「店の作業の半分以上を機械化もしくはロボットに将来的には任せることができるのではないかと考えている。従業員の作業を減らし、その分、調理やサービスに集中できる環境をつくりたい」と話しています。</div></div><div><h3>センサーで工場を管理</h3><div>人手不足は製造業にも広がっています。<br><br>技術を備えた従業員を確保できなければ工場の操業を維持することさえ難しくなります。<br>そこで従業員の代わりに機械が工場を管理する取り組みも始まっています。<br><br>製紙大手、「日本製紙」の北海道白老町にある工場は、昭和３５年から操業し、地域経済を支える重要な工場です。<br>２４時間体制で年間３８万トンの紙を作っていますが生産設備にトラブルが起きないように点検に当たる技術者不足に悩んでいます。<br>技術者の人たちは、「聴診棒」と呼ばれる金属の棒を設備に充て、伝わってくる音を、聞きわけ機械に異常が起きていないかを点検し、工場を守っています。<br>しかし、ベテランの技術者が定年で次々に退職。工場の管理には６８人の技術者が必要ですが若い従業員の確保が難しく、今は６４人しかいません。<br><br>そこで工場が頼ることにしたのが、設備の温度や振動を感知する小さなセンサー。<br>工場の中に５００個余り取り付けて２４時間体制でデータを記録し、異常を感知すると直ちに、警告を出します。<br>技術者が足りない分は機械に管理を任せることにしたのです。<br><br>センサーを開発した藤山道博さんは、「人手不足や人材不足があり、メンテナンスを続けるためには何か新しいことを考えなくてはならなかった。この装置は操業の安定に大きな役割を果たせていると思う」と話していました。<br><br>会社では、人手不足の中でヒトに代わって機械に作業を任せていかなければ、いずれ工場の操業が維持できなくなっていくとして、数億円かけて、このセンサーを、国内に１２か所あるすべての工場に設置することにしています。<br><br>同じように人手不足に悩む工場は多いことからセンサーは新たなビジネスになると見て、ほかの企業に販売する事業も始めました。<br><br>杉野光広経営企画部長は、「とにかく人に頼らずにオペレーションしていく技術開発が必要になっている。センサーといったものに頼らざるをえない時代が来るんだろうと思っている」と話しています。</div></div><div><h3>最新技術で従業員の仕事を管理も</h3><div>工場の生産現場に広がる最新の技術の活用は人手不足への対応にとどまりません。<br>従業員に指図を出したり仕事ぶりを管理したりするのにもどんどん使われるようになっています。<br><br>佐賀県鳥栖市にある大手電機メーカー「パナソニック」の工場は、お店のレジにあるクレジットカード払いの端末や防犯カメラなど特殊な機械をつくっています。<br>出荷前の製品が正しく作動するかをヒトに代わって自動で検査するロボットなど最新の技術がふんだんに使われています。<br><br>半導体の基板をつくるラインでは、メガネ型のウエアラブル端末をつけた従業員が、設備の点検作業に当たります。<br>メガネに映し出されるのは、設備の点検項目。従業員は、システムの指図に従って点検を進めます。<br>点検結果はマイクに向かってしゃべるだけ。システムが自動的にデータとして蓄積するのです。<br><br>また、工場の天井には移動式のカメラが設置され、画像分析の技術で従業員の作業を見つめます。<br>作業に遅れがでて、工場の稼働率が落ちているとディスプレーが赤く点灯し、警告を出します。<br>全部で１９台があるカメラが、作業が遅れているラインの従業員の作業の様子を自動的に記録。遅れの原因を分析し、作業の効率化につなげています。<br><br>パナソニック佐賀工場の南里太郎工場長は、「人に頼ってばかりでは、いいもの、安定したもの作りはできませんので、設備での判断、こういうものを生かして情報をもの作りに生かしたい。これからこういう技術、または新しい技術、ＡＩ、こういうものをつかって日本のもの作りはひろがっていくと思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011165661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 05:17:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統一基準で認定の「専門医制度」 今月から募集開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011165831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>統一基準で認定の「専門医制度」 今月から募集開始へ</span><time datetime="2017-10-03T05:18"><span>10月3日</span> <span>5時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011165831_1710030520_1710030521_01_03.jpg" alt="統一基準で認定の「専門医制度」 今月から募集開始へ" id="news_image"></div><div>医師の専門性を統一した基準で認定する専門医制度について、学会の代表者でつくる日本専門医機構は来年春の制度の導入に向けて、認定を目指す医師の募集を今月から開始することになりました。</div><div>専門医制度は現在、それぞれの学会が独自の基準で認定している専門医を、第三者機関の日本専門医機構が統一した基準で認定や更新を行うものです。<br><br>機構は来年４月に専門医制度を導入するため、今月１０日から認定を目指す医師の募集を始めることになりました。<br><br>専門医制度では、内科や外科など１９の基本領域ごとに専門医が持つべき知識や技術の水準を定め、それぞれの学会と機構が試験や研修などを通じて合否判定を行います。<br><br>専門医制度をめぐっては、認定に必要な研修を行える医療機関が都市部に限られ、地方の医師不足が深刻化するおそれがあるという指摘があり、機構では地方の医療機関でも研修を行えるよう基準を緩和することにしています。<br><br>日本専門医機構の吉村博邦理事長は「医師の偏在が進むのではないかという心配もあったが、必要な対策を講じてようやくスタートラインに立った。患者から信頼される質の高い医療を提供する専門医を多く育成していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011165831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 05:18:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>