<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>うがい薬 官房長官は検証注視 専門家「防御力落ちる可能性」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/k10012552251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>うがい薬 官房長官は検証注視 専門家「防御力落ちる可能性」</span><time datetime="2020-08-05T18:08"><span>8月5日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552251_2008051721_2008051722_01_02.jpg" alt="うがい薬 官房長官は検証注視 専門家「防御力落ちる可能性」" id="news_image"></div><div></div><div>殺菌効果のあるうがい薬でうがいをすると、新型コロナウイルスが減ったとする研究結果を大阪府が発表したことについて、菅官房長官は、今後行われる予定の重症化の予防効果を検証するための研究を、注視していく考えを示しました。一方、専門家は「もともと口の中にいる細菌を根こそぎ絶やしてしまい、かえって防御力が落ちてしまう可能性もあるのではないか」と指摘しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「重症化の予防効果を検証の研究を注視」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552251_2008051726_2008051731_01_03.jpg" alt=""><div>殺菌効果のあるうがい薬でうがいをすると、新型コロナウイルスが減ったとする研究結果を大阪府が発表したことについて、菅官房長官は、今後行われる予定の重症化の予防効果を検証するための研究を、注視していく考えを示しました。<br><br>大阪府の吉村知事は、4日、宿泊施設で療養中の軽症や無症状の患者が、殺菌効果のあるポビドンヨードが含まれたうがい薬でうがいをしたところ、新型コロナウイルスが減ったとする研究結果を発表しました。<br><br>菅官房長官は、5日午前の記者会見で「今後、宿泊療養施設の臨床研究を拡大し、有効性や安全性を含む、重症化の予防効果の検証研究を行っていく旨の発表があったと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、今後行われる予定の重症化の予防効果を検証するための研究を、政府としても、注視していく考えを示しました。</div></div><div><h3>専門家「かえって防御力が落ちてしまう可能性も」</h3><div>うがいとかぜの関係について詳しい京都大学の川村孝名誉教授によりますと、ポビドンヨードのうがい薬で重症化を防ぐことができるかどうかについて、「うがい薬を使えば口の中のウイルスが減るのは当然の結果だが、ウイルスは鼻やのど、それに肺に届くと速やかに細胞に入っていってしまうため、あとからうがいして意味があるかについては今のところ分かっていない。一方で、ポビドンヨードは、ウイルスだけではなく、もともと口の中にいる細菌を根こそぎ絶やしてしまいかえって防御力が落ちてしまう可能性もあるのではないか」と指摘しました。<br><br>川村名誉教授たちのグループは以前、全国のおよそ390人を対象にうがいとかぜの関係について研究を行った結果、毎日、水でうがいをした人は何もしない人に比べてかぜにかかった人がおよそ40％減ったということです。<br><br>一方で、ポビドンヨードのうがい薬でうがいをしていた人ではかぜにかかる人は減らなかったということです。<br><br>また、うがい薬で感染の拡大を防ぐことができるかについて、川村名誉教授は「口の中にウイルスがあれば飛まつを通してほかの人に感染をさせるおそれはある。感染を防ぐという観点からは、効果があるかを研究する価値は十分にあると思う。ただ、ウイルスが感染する仕組みは複雑で効果の検証には大規模な研究が必要になってくるため、結果を利用する際には慎重な判断が必要だ」と話しました。</div></div><div><h3>厚労省「国として推奨する段階ではない」</h3><div>厚生労働省の担当者は、野党側が国会内で開いた会合で「一般論として、消毒薬を使ったうがいはウイルスを消失する効果があると指摘され、手洗いとともに感染症の予防には有効だ。今後、研究が拡大され、より確かな証拠が出ることを期待しているが、国として推奨する段階ではなく、現時点で効果があるというのは時期尚早じゃないかと思う。『コロナウイルスに効く』と推奨するには、ある程度の科学的根拠を出さないといけない」と説明しました。</div></div><div><h3>医師会「エビデンスが不足している」</h3><div>日本医師会の中川会長は、記者会見で「大阪府知事の発言は現時点ではエビデンス＝根拠が不足していると考えている。発信力の強い方が発言をすると、店頭から薬が消えてしまうということが起こる。国民に極力混乱がないよう慎重に対応すべきだ。医師会としても効果を検証したい」と述べました。</div></div><div><h3>政府分科会 尾身会長「検証してから判断したい」</h3><div>政府の分科会の尾身茂会長は「分科会としてうがい薬が良いか悪いか判断するには情報が少なく、もう少し検証してから判断したい」と述べました。</div></div><div><h3>大阪府「本格的研究進める」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552251_2008051751_2008051836_01_04.jpg" alt=""><div>大阪府は、殺菌効果のあるうがい薬でうがいをすると唾液のなかの新型コロナウイルスが減り、人にうつしにくくなる可能性があるとして、本格的な研究を進めることを明らかにしました。<br><br>大阪府の吉村知事は、4日の記者会見で「うそみたいなほんとの話をするが、うがい薬でうがいをすると新型コロナウイルスの陽性者が減っていくのではないかという研究結果が出た」と述べました。<br><br>それによりますと、ことし6月から先月にかけて宿泊施設で療養していた軽症や無症状の患者、40人余りを対象に、殺菌効果のあるポビドンヨードが含まれたうがい薬で、1日に4回、うがいをしてもらったところ、そのほかの患者よりも唾液の中のウイルスが減ったということです。<br><br>具体的には、うがいをした患者は4日目に唾液のPCR検査の陽性率が9％ほどになったのに対し、うがいをしなかった患者は陽性率が40％だったということです。<br><br>このため大阪府は、軽症や無症状の患者を対象に千人規模の研究を進め、うがいの効果を検証したいとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552251_2008051751_2008051836_01_05.jpg" alt=""><div>担当する「大阪府立病院機構大阪はびきの医療センター」の松山晃文次世代創薬創生センター長は「唾液のウイルスを減らすことで、家庭での身近な人どうしの感染などを減らす効果があるのではないかと期待している。数十例や数百例でははっきりとは言えないので、大規模な研究で確かめたい」と話しました。<br><br>一方で、松山センター長は、記者団に対し「うがいをしたあと、1時間程度でウイルスの量が再び増えるケースもある。うがい薬を使って何回もうがいをすると喉を痛める可能性もあるので、注意が必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>吉村知事「予防効果があるとはひと言も言っていない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552251_2008051810_2008051836_01_06.jpg" alt=""><div>吉村知事は5日の定例の記者会見で、軽症や無症状の患者にうがいをしてもらったところ、そのほかの患者よりも唾液の中のウイルスが減ったという研究結果を改めて説明したうえで、うがい液を使うことで、唾液を介しての感染拡大などの防止に寄与する可能性があるとして、引き続き研究を進める考えを重ねて示しました。<br><br>一方、吉村知事はうがい薬について、「誤解されてはいけないことだが、うがいをすることで、体内に広がっているウイルスを抑えたり、予防できたりするわけではなく治療薬でもない。感染を防ぐ効果が認められたわけでもない」と述べました。<br><br>そのうえで、使用する際には医師の指示や製品の使用上の注意を守るとともに、買い占めや転売はやめるよう呼びかけました。<br><br>また吉村知事は、記者団が、各地でうがい薬の買い占めが起きていることについて、4日の知事の発言が誤解を招いたのではないかなどと質問したのに対し、「予防効果があるとは、ひと言も言っていない。ぼくが感じたことをしゃべり、『それは間違いだ』と言われたら、ぼく自身、言いたいことが言えなくなる」と述べました。</div></div><div><h3>うがい薬の品切れ相次ぐ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552251_2008051741_2008051836_01_07.jpg" alt=""><div>ドラッグストアなどでは該当するうがい薬の品切れが相次いでいます。<br><br>このうち、大阪市内にあるドラッグストアでは、4日の記者会見の直後から売り場に人だかりができて、用意してあったうがい薬がすぐに売り切れたということです。<br><br>店の担当者によると、4日は閉店時間まで客からうがい薬の在庫や入荷時期についての問い合わせが相次いだということです。<br><br>またSNS上でも「ホームセンターに行ったらうがい薬の棚が空だった」とか、「ふだん使っているうがい薬が売り切れて困る」といった書き込みも見られました。</div></div><div><h3>うがい薬の高値転売ケース相次ぐ</h3><div>大阪府の吉村知事が4日、本格的な研究を進めると明らかにしたことを受けて、インターネット上ではうがい薬が高値で転売されるケースが相次いでいます。<br><br>「ポビドンヨード」が含まれたうがい薬は医薬品で、許可をうけた業者しか扱えません。<br><br>5日の午後3時現在、フリーマーケットアプリなどには「ポビドンヨード」が含まれていない、指定医薬部外品の複数のメーカーのうがい薬が出品されています。<br><br>これらの多くの商品の価格は1本1000円前後ですが、2000円に近い価格で転売されているものもあります。<br><br>また、オークションサイトでは1本5000円と、かなりの高値で取り引きされているものも見られます。<br><br>ただし、厚生労働省によりますと、「ポビドンヨード」を含まないうがい薬についても、殺菌効果をうたい、かつアルコールを含んでいる場合は、転売すると法律に違反する可能性があるとしています。</div></div><div><h3>ポビドンヨード含むうがい薬 転売は許可受けた業者に限る</h3><div>厚生労働省によりますと、「ポビドンヨード」が含まれるうがい薬は医薬品に該当するため薬局か、許可を受けた業者でなければ販売できません。<br><br>転売などを行うと医薬品医療機器法違反に問われ、3年以下の懲役または300万円以下の罰金が科されます。<br><br>厚生労働省は4日、「ポビドンヨードを含むうがい薬が、フリマサイトで転売されている」という情報提供を受けて、複数の事業者に削除を要請したということです。<br><br>また、ポビドンヨードを含まないうがい薬についても、消毒効果をうたい、かつアルコールを含んでいる場合は、転売すると法律に違反するおそれがあります。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で一時的に転売が禁止されている「アルコール消毒製品」に該当する可能性があるためで、違反が認められると1年以下の懲役または100万円以下の罰金が科されることになります。</div></div><div><h3>オークションサイト運営各社の対応は…</h3><div>うがい薬の不適切な転売を防ぐため、「メルカリ」や「ヤフー」などフリマアプリやオークションサイトを運営する各社は、削除や利用停止の対応をとると発表しました。<br><br>このうち、フリマアプリ大手の「メルカリ」は、ポビドンヨードの成分を含む医薬品のうがい薬の出品を、もともと禁止しているため、出品が分かった場合には削除するほか、医薬品ではないうがい薬も高値での出品は不適切な行為と判断し、削除や利用停止の対応をとると発表しました。<br><br>また、楽天が運営するフリマアプリの「ラクマ」は、医薬品のうがい薬だけでなく、「消毒」や「殺菌」などの効果をうたう医薬品ではないうがい薬やスプレーの出品も禁止し、出品が分かった場合は削除や利用停止の対応をとると発表しました。<br><br>オークションサイトを運営する「ヤフー」も、「ポビドンヨード」の成分を含む医薬品のうがい薬の出品が見つかりしだい、直ちに削除するほか、医薬品以外のうがい薬も、高値と判断した場合は削除などの対応をとると発表しました。<br><br>医薬品であるうがい薬の転売は違法のおそれがありますが、削除する措置が追いついていないケースもあり、各社は改めて出品をしないよう呼びかけています。</div></div><div><h3>消費者庁も注意を呼びかけ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552251_2008051810_2008051836_01_08.jpg" alt=""><div>うがい薬が各地で売り切れ、高額転売されていることについて消費者庁は、医薬品の場合は転売すると違法になるおそれもあるとして注意を呼びかけています。<br><br>消費者庁の伊藤明子長官は、5日の定例会見で「必要なものが、必要とする人に届くことが大事なので、不要な買い占めはやめてほしい。転売については、医薬品に指定されているうがい薬を転売すると個人であっても法律違反となるおそれがある。十分注意してもらいたい」と述べました。<br><br>消費者庁によりますと、うがい薬には「医薬品」にあたるものや「指定医薬部外品」のものなどがありますが、医薬品の場合は許可を受けた業者でなければ販売することができないということです。<br><br>さらに、伊藤長官は「うがい薬を使用する際には、用法用量を確認して、過敏症の方は控えるなど適切に使ってほしい」と述べ、冷静な対応を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200805%2Fk10012552251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 18:08:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太棋聖 史上最年少での「二冠」王手 「王位戦」3連勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/k10012552861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井聡太棋聖 史上最年少での「二冠」王手 「王位戦」3連勝</span><time datetime="2020-08-05T20:22"><span>8月5日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552861_2008051932_2008051951_01_02.jpg" alt="藤井聡太棋聖 史上最年少での「二冠」王手 「王位戦」3連勝" id="news_image"></div><div></div><div>先月、将棋のタイトルを史上最年少で獲得した藤井聡太棋聖が、2つ目のタイトル獲得をかけて木村一基王位に挑む「王位戦」七番勝負の第3局に勝ち、3連勝で早くも「二冠」に王手をかけました。</div><div>藤井聡太棋聖（18）は、先月、八大タイトルの1つ「棋聖戦」を制して史上最年少でのタイトル獲得を果たし、同時に挑んでいる「王位戦」の七番勝負でも、30歳ほど年上の木村一基王位（47）を相手に、ここまで2連勝しています。<br><br>神戸市の有馬温泉で、4日から行われた第3局は、先手の藤井棋聖が中盤から積極的に攻めて木村王位に反撃のチャンスを与えないまま優勢になり、5日午後7時22分、149手までで木村王位を投了に追い込みました。<br><br>藤井棋聖は初戦から負けなしの3連勝で「棋聖」に続く「王位」のタイトル獲得まであと1勝となり、史上最年少での「二冠」に早くも王手をかけました。<br><br>対局のあと藤井棋聖は「きょうは途中までじりじりとした展開が続いて、木村先生の指し手の力強さを非常に感じました。これまでの将棋の内容をしっかり反省して、第4局もいい将棋が指せるようにしたい」と話しました。<br><br>一方、3連敗で角番に立たされた木村王位は「攻められっぱなしになり、つまらない展開にしてしまったかなと思います。あとがなくなりましたが、いつもどおり精いっぱい指したいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「二冠」と「八段昇段」の最年少記録更新も</h3><div>藤井聡太棋聖（18）が、今回の王位戦の七番勝負であと1勝して「王位」のタイトルを獲得すると「二冠」と「八段昇段」の最年少記録を更新することになります。<br><br>日本将棋連盟によりますと、タイトルを同時に2つ保持する「二冠」の現在の最年少記録は、羽生善治九段（49）が平成4年に棋王に続いて王座のタイトルを獲得した際の「21歳11か月」で、これに次いで、中原誠十六世名人（72）の「23歳4か月」、南芳一九段（57）の「24歳9か月」などとなっています。<br><br>藤井棋聖が、今回の王位戦でタイトルを獲得した場合「18歳1か月」か「18歳2か月」で二冠を達成することになり、最年少記録を3年以上更新することになります。<br><br>また、藤井棋聖が王位のタイトルを獲得すると「タイトル2期獲得」の条件を満たして、その時点で「八段」に昇段します。<br><br>八段昇段の最年少記録は、加藤一二三九段（80）が、別の条件を満たして昭和33年に達成した「18歳3か月」で、藤井棋聖は今回の王位戦に、この記録を更新するチャンスを残しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200805%2Fk10012552861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:22:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「火球」の隕石を発見「すごい音がして怖かった」隕石の起源は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/k10012553061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「火球」の隕石を発見「すごい音がして怖かった」隕石の起源は</span><time datetime="2020-08-05T22:19"><span>8月5日</span> <span>22時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012553061_2008052201_2008052219_01_03.jpg" alt="「火球」の隕石を発見「すごい音がして怖かった」隕石の起源は" id="news_image"></div><div>先月、広い範囲で目撃された「火球」が燃え尽きずに、隕石（いんせき）として落ちているのを発見した千葉県の女性が取材に応じ、当時の状況について「すごい大きな音がして怖かった」と振り返りました。</div><div>先月2日午前2時半すぎ、流れ星の中でも特に明るく光る「火球」が関東など広い範囲の上空で目撃され、その後、この「火球」が燃え尽きずに地表に落下したとみられる隕石が千葉県習志野市のマンションで発見されました。<br><br>発見した女性は取材に応じ、当時はマンション2階の自宅で寝ていたということで、「急に『バーン』という金属にものが当たったような大きな音を聞き、驚いて目が覚めました。誰かが家に石を投げつけたのかと思い怖かったので外には出ませんでした」と語りました。<br><br>朝になって、共用の廊下に大きさが4センチほどの石が落ちているのを見つけ、廊下の手すりにはくぼみもありましたが、その時は隕石だとは思わず、そのままにしていたということです。<br><br>しかし、翌日のニュースで隕石が千葉県内に落下した可能性があると知り、急いで拾って保管し、近くの博物館に連絡したということです。<br><br>女性は1階の中庭でも、大きさが5センチほどの隕石の破片を見つけたほか、その後、専門家も調べ、別の階からさらに15個ほどの細かい隕石の破片が見つかったということです。<br><br>女性は、「気が付いてよかったなと思っています。手元にある隕石は、博物館などで展示してもらいたいです」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>見つかった隕石の特徴</h3><div>千葉県習志野市で見つかった隕石は国立科学博物館に持ち込まれ、分析されています。<br><br>隕石は主に2つに割れていて、1つは直径がおよそ4.5センチ、重さは63グラムで、表面が黒く溶けたような跡があり、中の岩石の部分は白っぽく見えています。<br><br>もう1つは、直径がおよそ5センチ、重さは70グラムほどで、さびたような茶色い部分もあります。<br><br>地球にある岩石では金属はあまり含まれていませんが、隕石では鉄などの金属が多く含まれているのが特徴で、見つかった隕石の茶色い部分は雨などにさらされてさびたものとみられています。隕石の中では最も多くある「普通コンドライト」と呼ばれる種類とみられるということです。<br><br>国立科学博物館では詳しい分析をしたうえで、今後、「習志野隕石」と命名して国際隕石学会に登録を申請したいとしています。<br><br>隕石の分析を担当する米田成一グループ長は「かなり大きな火球だったのでさらに大きなかけらがまだ見つかっていないと考えられる。もし隕石らしきものを見つけたら学校の理科の先生など身近な人に見てもらい、普通の石ではないとなったら博物館などに連絡してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>国内で53番目の隕石</h3><div>国立科学博物館によりますと、今回の隕石は国内で確認されたものとしては53番目になるということです。<br><br>これまで国内で確認された隕石として、福岡県直方市に西暦861年に落下したとされる「直方隕石」など古いものや、2018年に愛知県小牧市で見つかった「小牧隕石」など53例があります。<br><br>また、世界では、国際学会で確認された隕石は6万個以上あり、発見のしやすい南極や砂漠で見つかったものが多いということです。<br><br>隕石は、専門家の間では研究のために無償でやり取りされていますが、愛好家やコレクターの間では売買されるケースもあります。<br><br>今回、発見された隕石は発見される隕石のおよそ8割を占める「普通コンドライト」と呼ばれる種類とみられ、1グラム当たり数千円で売られているということです。そして、日本の小惑星探査機「はやぶさ2」が探査した小惑星「リュウグウ」の岩石に近いとされる「炭素質コンドライト」は発見事例が少なく1グラム当たり数万円、さらに貴重な「月隕石」は1グラム当たり数十万円、「火星隕石」になると1グラム当たり100万円ほどで売買されることもあるということです。<br><br>一方で、小惑星やそのかけらが地球の大気圏に落下することは比較的、小さいものだと頻繁にあるとされています。今回の隕石は、大気圏に突入する時点での大きさは1メートルに達しない程度だとみられていて、地球に落下する数は大きさが1メートル程度のものだと年に100個ほど、直径4メートル程度だと1年に1個程度だということです。<br><br>しかし、さらに大きくなると少なくなり、直径20メートル程度だと50年から100年に1度、およそ6600万年前、恐竜絶滅を招いたとされる直径10キロ程度のものは1億年に1度とされています。<br><br>2013年にロシア中部のチェリャビンスク州に落下した隕石の事例では、直径17メートル、重さ1万トンの小惑星が大気圏に突入したと推定されていて、数十年に1度の大きさだったと考えられています。</div></div><div><h3>隕石の起源 国内で初めて推定</h3><div>今回の隕石は、ある特定の3つの小惑星のいずれかからきた可能性があることがわかり、隕石の起源が推定された国内では初めてのケースとして注目されています。<br><br>その3つの小惑星は、「2020ＬＴ1」、「2008ＷＨ96」、「2019ＮＰ1」の3つです。いずれも大きさが直径100メートル以下の小さな小惑星です。国内で見つかった隕石は今回を含めて53ありますが、軌道が特定でき、どの小惑星からきたのか起源が推定されたケースは今回が初めてです。<br><br>なぜ今回は起源を推定することができたのか。それは、あの火球の映像です。日本大学の阿部新助准教授は異なる地点から撮影された映像があったことが大きいと言います。<br><br>関東地方は、観測用のカメラも多く設置されていて、しかも強く光ったために各地の映像に記録されたのです。それを分析することで、どの方向からどのような向きで大気圏に入ってきたか分析し、もともとの軌道を決定することができました。<br><br>その軌道は、地球の内側から火星の外側に至る楕円軌道で、細かい角度などもわかりました。およそ2万3500個の小惑星と比較すると、この軌道は3つの小惑星とよく一致したということです。<br><br>こうして、3つの小惑星のいずれかからきた可能性があることがわかったのです。<br><br>阿部准教授は3つの小惑星を観測して隕石の分析結果と比較すれば、さらに絞り込むことも可能だとしています。阿部准教授は「起源が推定された隕石は世界的にも少ない。いわば、血統書付きの隕石で非常に貴重だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200805%2Fk10012553061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 22:19:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都内では家庭内感染が増加の傾向 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/k10012553111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都内では家庭内感染が増加の傾向 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-08-05T23:26"><span>8月5日</span> <span>23時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012553111_2008052325_2008052326_01_02.jpg" alt="東京都内では家庭内感染が増加の傾向 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内では、先月から今月にかけて家庭内で新型コロナウイルスに感染する人が相次いでいます。</div><div>先月1か月の都内の新規陽性者のうちそれまでに感染が確認された人の「濃厚接触者」は発表時点の合計で3048人でした。<br><br>このうち、家庭内で感染した人は582人でおよそ19％にあたります。先月は家庭内感染の増加傾向が見られ、1日から15日までは1日の平均人数が10.5人、濃厚接触者に占める割合が13.2％だったのに対し、15日から31日まででは、平均の人数が26.6人、割合は22.9％にそれぞれ増えています。<br><br>今月に入っても相次いでいて、1日は50人と先月と今月のなかでは最も多くなったほか、2日は30人、3日は27人、おととい4日は31人、きのう5日は25人でした。<br><br>都によりますと、10歳未満の子どもが父親から感染したケースや、70代の夫婦が孫から感染したケースなど、子どもや高齢者の感染が複数確認されています。また、5人家族で、1人からほかの4人全員に感染したケースもあるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京都「家庭で感染しない行動を」</h3><div>家庭内で感染するケースが相次いでいることについて東京都の担当者は「家庭内にウイルスが入ると感染を防ぐのが難しくなる。とにかく家庭内にウイルスを持ち込まないことが大事で、感染しないための行動をとってほしい」と話していました。<br><br>また、症状がないなど自分が感染しているかどうかわからない人もいることに関連して、「高齢の同居者と話すときはマスクをして、食事は、大皿ではなく小分けにしたり時間をずらしたりするなど可能な範囲で対策をとってほしい。自分が感染しているかもしれないと思って行動して、少しでも体調が悪いと思った場合は、早めに医療機関を受診してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200805%2Fk10012553111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 23:26:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ疑い発熱女性の救急に遅れ 後に死亡 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/k10012553131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ疑い発熱女性の救急に遅れ 後に死亡 沖縄</span><time datetime="2020-08-05T23:45"><span>8月5日</span> <span>23時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012553131_2008052335_2008052345_01_02.jpg" alt="新型コロナ疑い発熱女性の救急に遅れ 後に死亡 沖縄" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県浦添市で発熱した女性の救急搬送を求める通報を受けた消防の担当者が、新型コロナウイルスの感染を疑って救急隊の出動を指示せず、その後、女性の死亡が確認されました。市は出動の遅れと死亡との関係はわかっていないものの、今後は適切に対応したいとしています。</div><div>浦添市消防本部によりますと、4日午後6時半ごろ、「1人暮らしの40代の女性が自宅で倒れており、38度台の発熱がある」と女性の母親から救急搬送を求める通報がありました。<br><br>消防の担当者は、発熱を理由に新型コロナウイルスへの感染を疑って、本来行うべき意識や呼吸の状態の確認を怠り、保健所に相談するよう伝えて救急隊の出動を指示しませんでした。<br><br>消防は、およそ20分後に女性の容体が悪化していることを確認し、救急隊を出動させて病院に搬送しましたが死亡が確認されました。<br>女性は、その後の抗原検査で、陰性が確認されたということです。<br><br>出動の遅れと女性の死亡との関係はわかっていないということですが浦添市の松本哲治市長は「初動で不適切な判断があった」と述べ今後は、通報を受けた段階で、容体の確認を適切に行いたいという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200805%2Fk10012553131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 23:45:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 5日の結果 楽天がソフトバンクに勝って同率首位に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/k10012553141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 5日の結果 楽天がソフトバンクに勝って同率首位に</span><time datetime="2020-08-05T23:54"><span>8月5日</span> <span>23時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012553141_2008052348_2008052354_01_02.jpg" alt="プロ野球 5日の結果 楽天がソフトバンクに勝って同率首位に" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球はナイトゲーム6試合が行われ、パ・リーグ2位の楽天が首位のソフトバンクに勝って同率の首位に浮上しました。</div><div>パ・リーグです。<br><br>楽天対ソフトバンクは楽天が6対0で勝ちました。<br>楽天はソフトバンクと同率の首位に浮上しました。楽天先発の涌井投手は9回のヒット1本に抑える好投で自身初の開幕からの6連勝。打線は5回、小深田選手のタイムリーヒットなどで3点を先制し、6回にも浅村選手の2点タイムリーツーベースで追加点を挙げました。ソフトバンクは投打に精彩を欠きました。<br><br>オリックス対ロッテはロッテが12対1で勝ちました。<br>ロッテは4回、安田選手の2点タイムリーツーベースと菅野選手の2号ツーランホームランで4点を先制しました。5回には5本のヒットに3つのフォアボールを絡めて7点を奪いました。先発の小島投手は6回1失点の好投で3勝目を挙げました。オリックスはロッテに1つの引き分けを挟んで7連敗となりました。<br><br>日本ハム対西武は西武が7対2で勝ちました。<br>西武は1点を追う6回、スパンジェンバーグ選手の6号ツーランで逆転し、さらに山川選手の13号ツーランなどで3点を挙げてリードを広げました。3人目の平井投手に勝ちがつき、4勝目を挙げました。西武の連敗は3でストップです。日本ハムは11本のヒットを打ちましたが、チャンスを生かし切れませんでした。<br><br>セ・リーグです。<br><br>ＤｅＮＡ対中日はＤｅＮＡが8対2で勝ちました。<br>ＤｅＮＡは1回、ロペス選手の2点タイムリーヒットで先制し、3回には佐野選手のタイムリーで追加点を挙げました。佐野選手は4回にタイムリーツーベース、8回には6号ソロを打ち、3打点の活躍でした。先発の※ハマ口投手は5回1失点で3勝目を挙げました。中日は3安打と打線が振るわず、投手陣も5人全員が失点しました。<br>（※濱のつくりのウ冠の下が眉にハ）<br><br>ヤクルト対広島は、広島が4対1で勝ちました。<br>広島は1対1の5回、長野選手のタイムリーツーベースで勝ち越し7回に堂林選手の8号ソロホームランで追加点を挙げました。先発の野村投手は7回1失点の好投で2勝目。広島は今シーズン初の3連勝です。ヤクルトは引き分け1つを挟んで4連敗となり、3位に後退しました。<br><br>阪神対巨人は、巨人が4対1で勝ちました。<br>巨人は3回、若林選手のタイムリーヒットで先制し、6回には岡本選手の2点タイムリーツーベースなどで3点を追加しました。先発の戸郷投手は8回途中を1失点の好投で4勝目を挙げました。阪神は藤浪投手が今シーズン最長の8回を投げましたが、打線が援護できませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200805%2Fk10012553141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 23:54:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベイルート爆発 死者100人 けが人4000人 今も救出作業続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/k10012552261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベイルート爆発 死者100人 けが人4000人 今も救出作業続く</span><time datetime="2020-08-05T23:56"><span>8月5日</span> <span>23時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200805/K10012552261_2008051636_2008051701_01_02.jpg" alt="ベイルート爆発 死者100人 けが人4000人 今も救出作業続く" id="news_image"></div><div></div><div>中東・レバノンの首都ベイルートの港で大規模な爆発が起こり、死者は100人、けが人も4000人にのぼっています。現場では一夜があけた今も煙が立ちのぼり救出作業が続いていますが、被害者はさらに増えるとみられています。</div><div>レバノンの首都ベイルートにある港で現地時間の4日午後6時ごろ、複数回にわたって爆発があり、市内の広い範囲で建物や車が壊れるなどの大きな被害が出ました。<br><br>一夜明けた現地では倉庫やクレーンなどの港湾施設が大きく壊れ、煙が立ち上る中、救助活動が続いています。<br><br>被害の全容はまだ分かっていませんが、救助にあたるレバノンの赤十字社の事務局長は現地メディアに対し、これまでに100人が死亡し、けが人は4000人にのぼっていることを明らかにし、今も現場のがれきの下に取り残されている人がいるとして、被害者がさらに増えるとの見方を示しています。<br><br>現地の日本大使館によりますと、ベイルート在住の日本人1人が割れたガラスで手と足を切り、病院で手当てを受けましたがけがの程度は軽いということです。<br><br>爆発を受けてレバノン政府は港の倉庫に爆薬の原料にもなる、硝酸アンモニウムおよそ2750トンが、6年前から保管されていたことを明らかにし、今後、調査委員会を立ち上げ、詳しく調べることにしています。<br><br>レバノンは長引く経済危機で政府の資金繰りが悪化していて、ベイルートの市長は5日、「被害額は数十億ドル規模にのぼる」と述べるなど、経済へのさらなる影響が懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>硝酸アンモニウム 過去の事件や事故</h3><div>中東・レバノンの首都ベイルートで起きた大規模な爆発では、爆薬の原料にもなる硝酸アンモニウムが爆発した可能性が指摘されています。<br><br>硝酸アンモニウムの爆発が原因となった事件や事故は、過去に世界で起きています。<br><br>このうち、2015年には中国・天津の倉庫で硝酸アンモニウムなどが引火して大規模な爆発が起き、合わせて173人の死者・行方不明者が出たほか、周辺にあった300余りのマンションや工場などが被害を受けました。<br><br>この爆発では中国政府の調査チームが報告書をまとめ、保管されていた化学物質の1つが気温の上昇で自然発火し、近くにあった硝酸アンモニウムなどに引火して大爆発が起きたとみられ、危険物の保管方法などの安全管理のずさんさが事故につながったと指摘しています。<br><br>また、1995年にアメリカ南部のオクラホマ州の連邦政府ビルが元軍人によって爆破され、政府職員や保育所にいた子どもなど168人が死亡、500人以上がけがをした事件では硝酸アンモニウムが使われました。<br><br>このほか2013年、南部テキサス州の肥料工場で起きた爆発で14人が死亡し、200人以上がけがをした事故では硝酸アンモニウムの爆発が原因だったと結論づけています。</div></div><div><h3>専門家「火災で熱分解進み爆発か」</h3><div>爆発物や安全管理に詳しい横浜国立大学の三宅淳巳教授は、レバノンで起きた爆発の映像で上空に白い球状のガスが広がったあと、茶色や赤茶色の煙が立ち上った様子から「硝酸アンモニウムが爆発したときの化学反応で、窒素酸化物が発生しているとみられる」と指摘し、倉庫に保管されていた硝酸アンモニウムが、大規模な爆発の原因となったとの見方を示しました。<br><br>また、硝酸アンモニウムは、外部から強い衝撃を与えられた場合や、火災などで熱分解が進んだ場合、それにほかの物質に触れて化学反応を起こした場合などに爆発を起こす特性があると説明しました。<br><br>三宅教授は、今の段階で爆発の原因断定はできないとしながらも「火災が発生して時間がしばらくたったあとに大きな爆発に至っているので、硝酸アンモニウムが火災で熱分解が進み爆発を起こしたと考えるのが自然だ」と話し、最初の爆発による衝撃や、その後の火災がきっかけとなって、大量の硝酸アンモニウムの爆発につながった可能性を指摘しました。<br><br>また、レバノン政府が倉庫に保管されていたと発表したおよそ2750トンの硝酸アンモニウムすべてが爆発した場合、爆発の規模をＴＮＴ火薬に換算すると1000トンほどに相当し、これはおよそ8キロ離れた場所のガラスが爆風で割れる威力にあたるということです。<br><br>三宅教授は「これだけの量の硝酸アンモニウムが、どういう状況で保管されていたのかを最初に調べられなければいけない」と当時の管理体制が適切でなかった可能性もあると指摘しています。</div></div><div><h3>日本人男性「テロかと思った」</h3><div>爆発のあった場所から南に2.5キロほどのところにいた認定NPO法人「パルシック」の風間満さん（31）は「バンという音がしたあと、衝撃を感じ、とっさに身をかがめた。顔を上げたら辺りにガラスが散乱していて、頭から血を流している女性もいた。上空にピンク色の煙が立ちこめてきて、レバノンという土地柄、テロか空爆かと思ったのと同時に、生きて帰れるのだろうかと不安になった」と爆発の瞬間を振り返りました。<br><br>風間さんは、レバノン国内のシリア難民の支援活動に携わっていて、今回の爆発でベイルートの港湾機能が損なわれ、小麦などの貯蔵庫も被害を受けたことから、レバノンのシリア難民にも影響が及ぶのではないかと心配しています。</div></div><div><h3>日本大使館にも被害</h3><div>外務省によりますと、大規模な爆発があった港からおよそ2キロ離れた地区にある日本大使館にも被害が出たということです。<br><br>爆風で、大使館の建物の窓ガラスや窓枠が破損し、大使館から数キロ離れたところにある大使公邸でも同様の被害が出ているということです。<br><br>外務省は、大使館の職員にけがなどはなく、業務への支障もないとしています。</div></div><div><h3>硝酸アンモニウムは貨物船から押収か</h3><div>カタールの衛星テレビ局、アルジャジーラなど複数のメディアによりますと、今回ベイルートでの爆発で関連が指摘されている硝酸アンモニウムは、2013年9月、レバノン付近を航行中の貨物船から押収されたものだということです。<br><br>この貨物船は、パナマ在住のロシア人の実業家が所有していたもので、化学メーカーの工場で生産された硝酸アンモニウム2750トンを積んで、旧ソビエトのジョージアからアフリカ南東部のモザンビークに向かう予定でした。<br><br>しかし、レバノン当局が故障を原因に船を押収したうえ、船員を拘束したため、ロシア人の船主は船と積み荷を放棄し、硝酸アンモニウムはベイルートの港の倉庫に保管されることになったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200805%2Fk10012552261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 23:56:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>