<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>銀河が合体する様子 観測に成功 131億光年離れた宇宙で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011962741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>銀河が合体する様子 観測に成功 131億光年離れた宇宙で</span><time datetime="2019-06-21T04:21"><span>6月21日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962741_1906210417_1906210421_01_02.jpg" alt="銀河が合体する様子 観測に成功 131億光年離れた宇宙で" id="news_image"></div><div>地球から131億光年離れた宇宙のはるかかなたで２つの銀河が合体する様子を早稲田大学などのグループが観測することに成功し、宇宙の成り立ちの謎に迫る成果として注目されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962741_1906210429_1906210429_01_03.jpg" alt=""><div>早稲田大学や東京大学などの国際グループは、南米チリにある電波望遠鏡、アルマ望遠鏡で「ろくぶんぎ座」の方角にある銀河を観測しました。<br><br>その結果、炭素やちりなどが放つ電波を捉え、その強さなどからほぼ同じ大きさの銀河２つが左右に並んでいることがわかりました。<br><br>さらに分析をしたところ、２つの銀河は合体している途中とみられるということで、地球からの距離はこれまで観測できた合体する銀河の中では、最も遠い131億光年先にあるということです。<br><br>宇宙はおよそ138億年前に誕生したあと、銀河が合体や衝突を繰り返して、より大きな銀河に成長しながら星を生み出してきたとみられていますが、合体や衝突がいつから始まったのかなど詳しいことはわかっていません。<br><br>２つの銀河は宇宙が誕生してからおよそ７億年がたつまでに合体が始まったと考えられ、地球がある天の川銀河のおよそ100倍のペースで新しい星ができているということです。<br><br>研究グループの早稲田大学、橋本拓也研究員は「銀河の合体がいつから始まったのかなどさらに研究を進め、宇宙の成り立ちの謎を解明したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011962741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 04:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン革命防衛隊 無人偵察機撃墜 トランプ大統領は強く非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011962871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン革命防衛隊 無人偵察機撃墜 トランプ大統領は強く非難</span><time datetime="2019-06-21T05:16"><span>6月21日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962871_1906210510_1906210516_01_02.jpg" alt="イラン革命防衛隊 無人偵察機撃墜 トランプ大統領は強く非難" id="news_image"></div><div>イランの精鋭部隊、革命防衛隊がアメリカの大型の無人偵察機を撃墜したことを受けて、トランプ大統領は「イランは非常に大きな過ちをおかした」と強く非難し、両国の間でいっそう緊張が高まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962871_1906210518_1906210518_01_03.jpg" alt=""><div>イランの精鋭部隊、革命防衛隊は20日、イランの領空を飛行していたアメリカの大型の無人偵察機を撃墜したと発表し、これに対しアメリカ軍は大型の無人偵察機「グローバルホーク」が撃墜されたことを認めたうえで、「飛行していたのは国際空域で、不当な攻撃だ」と強く非難しています。<br><br>これを受けてトランプ大統領は20日、ホワイトハウスで記者団に対し「イランは非常に大きな過ちをおかした」と強く非難したうえで「無人偵察機は公海上にあった。科学的にも記録されている」と述べ、イラン上空を飛行していたとするイラン側の主張に反論しました。そのうえで撃墜は計画されたものではなく、イラン側のミスによって起きた可能性があるという見方を示しました。<br><br>また、イランに対してどのような対抗措置をとるかについては「そのうちわかる」と述べるにとどめ、今後の対応を慎重に見極めるものとみられます。<br><br>ホルムズ海峡に近い海域では今月13日、タンカー２隻が攻撃を受け、アメリカはイランの関与を断定したうえで中東に兵士1000人を追加派遣するなど、イランに対する圧力を強めています。<br><br>こうしたさなかにアメリカの大型の無人偵察機が撃墜されたことで、いっそう緊張が高まっています。</div></div><div><h3>「撃墜はイランの海岸から約34キロ沖合」アメリカ中央軍</h3><div>アメリカ中央軍の幹部は20日、記者団に対し、撃墜された大型の無人偵察機が飛行していたのはホルムズ海峡上空の国際空域で、イランの海岸からおよそ34キロ沖合の高い高度だったと説明しました。<br><br>そのうえでこの幹部は「イラン上空で撃墜したとするイランの説明は明らかに誤りだ。危険で状況をエスカレートさせるもので、国際的な航路を使う一般の市民も危険にさらしかねない無責任な攻撃だ」と非難しました。<br><br>また現地の状況を示した地図も公開し、イランの地対空ミサイルが発射されたとみられるホルムズ海峡沿岸の地点と、アメリカの無人偵察機が撃墜された場所が示されています。</div></div><div><h3>「アメリカが秘密作戦を実行 領空に侵入」イラン外相</h3><div>イランがアメリカの無人偵察機を撃墜した事件を受けて、イランのザリーフ外相は20日、ツイッターで「イランに対して経済戦争を仕掛けるアメリカが、秘密作戦を実行し、われわれの領空に侵入した」と書き込み、攻撃はあくまでもイラン領内に侵入した無人偵察機をねらったものだったことを強調しました。<br><br>そのうえで、撃墜された無人偵察機の一部をイランの領海で回収したことを明らかにしました。<br><br>そして、「われわれは戦争を望まないが、領空、領土、領海は死守する。この侵略行為を国連に持ち込みアメリカがうそをついていることを暴く」として、アメリカに徹底して対抗する構えを示しています。<br><br>また、精鋭部隊、革命防衛隊のサラミ司令官も演説で、「撃墜はアメリカに対するはっきりとしたメッセージだ。外国による侵略行為には、決定的な反撃を行う」と述べて、アメリカを警告しています。<br><br>革命防衛隊の発表によりますと無人偵察機は20日未明にペルシャ湾南部のアメリカ軍基地を出発したあと、ホルムズ海峡を東に向かいイラン南部の都市、チャバハルに向けて進んだということです。<br><br>その後、折り返して出発したアメリカ軍基地がある方角に戻る途中の午前４時すぎ、南部ホルムズガン州で領空に入ったことから撃墜したとしています。</div></div><div><h3>ニューヨーク市場で原油価格が急上昇</h3><div>これを受けて、20日のニューヨーク市場では、原油価格が急上昇しています。20日のニューヨーク市場で、国際的な原油取引の指標のひとつ、ＷＴＩの先物価格は、一時、１バレル＝57ドル台と、前日に比べて５％を超える大幅な値上がりを記録しました。アメリカとイランの緊張が高まったことで、中東地域の原油供給に対する懸念が一段と強まったためです。</div></div><div><h3>「アメリカを支援する」イスラエル首相</h3><div>イランと敵対しているイスラエルのネタニヤフ首相は20日、会見し「イランはアメリカへの攻撃を強めてきた」と述べ、アメリカの無人偵察機が撃墜された責任はイラン側にあるとするトランプ政権の主張を支持する考えを強調しました。<br><br>そのうえで「平和を愛する国々はイランの攻撃をやめさせるため、アメリカを支援するべきだ。イスラエルはアメリカを支援する」と述べて国際社会に対しアメリカの支援に回るよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011962871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 05:16:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走の男 理髪店で髪を短く切る 見た目の印象変えたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011962831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走の男 理髪店で髪を短く切る 見た目の印象変えたか</span><time datetime="2019-06-21T05:26"><span>6月21日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962831_1906210521_1906210527_01_02.jpg" alt="逃走の男 理髪店で髪を短く切る 見た目の印象変えたか" id="news_image"></div><div>19日、神奈川県愛川町で傷害などの罪で実刑が確定した男が包丁を持って逃走した事件で、男が理髪店に立ち寄り髪を短く切っていたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は見た目の印象を変えて逃走を続けているとみて行方を捜査しています。</div><div>１９日午後１時ごろ、神奈川県愛川町にある傷害などの罪で実刑判決が確定した小林誠容疑者（43）の自宅を、検察庁の職員と警察官が訪れ収容しようとしたところ、突然、包丁を持ち出して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>警察は公務執行妨害の疑いで指名手配し行方を捜査していますが、依然として身柄は確保されていません。<br><br>これまで調べで小林容疑者は、逃走した時は白のＴシャツを着てハーフパンツを履いていたということですが、その後自宅から11キロほど離れた厚木市内のコンビニエンスストアの防犯カメラには、上下黒っぽい服を着た小林容疑者の姿が写っていました。<br><br>さらに捜査関係者によりますと、このコンビニエンスストアに立ち寄る直前に、近くの理髪店で髪の毛を短く切っていたことが防犯カメラの映像などからわかったということです。<br><br>警察は、小林容疑者が見た目の印象を変えて逃走を続けているとみて、厚木市内やその周辺を中心に行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>知人「一刻も早く出てきて」</h3><div>小林誠容疑者（43）と20年以上のつきあいがあるという男性がＮＨＫの取材に応じ、「小林容疑者は、相模原市や寒川町など地元の周辺で開かれる祭りで露店を開いていた。たまにしか会わない私の家族にも親しく接してくれて、半年ほど前に祭りで会った時も『元気？』と声をかけてくれた。特に変わった様子はなかった」と話していました。<br><br>そのうえで、「事件が報道されてから連絡が取れず、周りの友人たちも行方がわからないと言っている。誰よりも友達思いのやつで、大切にしてきた地元の人たちが不安がっていることは、本意では無いと思う。一刻も早く出てきてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011962831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 05:26:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領 国民の生活苦認める 弱みを見せるのは異例</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011962861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プーチン大統領 国民の生活苦認める 弱みを見せるのは異例</span><time datetime="2019-06-21T05:57"><span>6月21日</span> <span>5時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962861_1906210536_1906210557_01_02.jpg" alt="プーチン大統領 国民の生活苦認める 弱みを見せるのは異例" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、国民の質問に直接答える恒例のテレビ番組に出演し、この中で、近年国民の生活が苦しくなったことを率直に認めました。強い指導者を演出することが多いプーチン大統領が、こうした弱みを見せるのは異例で、国民に理解を求め支持をつなぎ止めたいねらいがうかがえます。</div><div>プーチン大統領は20日、国民の質問に直接答えるテレビ番組に出演し、司会者から「人々は生活が苦しくなったと感じているが、どう思うか」と質問されたのに対して「全くそのとおりだ。最も重要な問題と考えている」と答えました。<br><br>そして、経済低迷の理由として欧米による経済制裁や、ロシアが輸出の柱とする地下資源の価格の不振をあげたうえで、ここ数年、家計の所得が減少していることを率直に認めました。<br><br>一方、プーチン大統領は「所得が最も落ち込んだのは2016年で、今は回復しつつある」と述べ、最悪の時期は過ぎたと、国民に理解を求めました。<br><br>強い指導者を演出することが多いプーチン大統領が、こうした弱みを見せるのは異例のことで、経済の悪化に加え、年金制度改革やインターネット規制に対する不満が高まり支持率が低迷するなか、国民の支持をつなぎ止めたいねらいがうかがえます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011962861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 05:57:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アップル 対中関税上乗せの除外を要請 主要製品を中国で生産</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011962981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アップル 対中関税上乗せの除外を要請 主要製品を中国で生産</span><time datetime="2019-06-21T07:11"><span>6月21日</span> <span>7時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962981_1906210708_1906210711_01_02.jpg" alt="アップル 対中関税上乗せの除外を要請 主要製品を中国で生産" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大手ＩＴ企業アップルは、トランプ政権が中国からの輸入品に対して、最大で25％の関税を上乗せする手続きを進めていることに対して、ｉＰｈｏｎｅなど主要な製品を中国で生産しているため、大きな影響を受けるとして対象から除外するよう要請しました。</div><div>米中の貿易交渉をめぐってトランプ政権は、中国からの輸入品のうちまだ高い関税をかけていない、3805品目およそ3000億ドル分に最大で25％の関税を上乗せする手続きを進めています。<br><br>これに対してアップルは、ライトハイザー通商代表に書簡を送り「原案では、ｉＰｈｏｎｅやｉＰａｄなど、アップルの主要製品がすべて網羅されている」と指摘しました。<br><br>そのうえで「アメリカによる関税の上乗せによってアップルの競争力は損なわれる。中国のライバル会社は、アメリカ市場で大きな存在感がないため、今回の関税の影響は受けない」と強調し、アップルを対象から除外するよう要請しました。<br><br>アップルは、ｉＰｈｏｎｅなどのデザインや設計は本社のあるカリフォルニア州で行っていますが、組み立ては中国で行っているため、完成品をアメリカに輸出する際に関税の対象となります。<br><br>アップルは去年９月、アップルウォッチが関税上乗せの対象にあがった際も書簡を送り、この時は対象から外れました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本の部品メーカーに影響も</h3><div>ｉＰｈｏｎｅやｉＰａｄには日本企業の電子部品や資材が多く使われています。アップルによりますと、去年は、日本企業900社以上と取り引きをし、こうした取り引き先を通じて80万人の雇用を創出したということです。<br><br>このため製品に最大で25％の関税が上乗せされて、アップルが仮に関税をｉＰｈｏｎｅなどの価格に転嫁して販売が落ち込んだりすれば、日本企業の業績にも打撃となりかねません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011962981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 07:11:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひき逃げ死亡事件 長男亡くした母親 時効撤廃求め署名活動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011962681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ひき逃げ死亡事件 長男亡くした母親 時効撤廃求め署名活動</span><time datetime="2019-06-21T07:25"><span>6月21日</span> <span>7時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962681_1906202205_1906210725_01_02.jpg" alt="ひき逃げ死亡事件 長男亡くした母親 時効撤廃求め署名活動" id="news_image"></div><div></div><div>10年前、埼玉県熊谷市で小学４年生の男の子が車にひき逃げされて死亡し、その後未解決になっている事件で、母親がことし９月に迫っている時効の撤廃を求めるためインターネットを使って署名活動を始めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962681_1906202159_1906210725_01_03.jpg" alt=""><div>署名活動を始めたのは、平成21年９月に起きたひき逃げ事件で小学４年生の長男を亡くした小関代里子さんです。<br><br>小関さんの長男の孝徳くん（当時10）は、自転車で書道教室から帰宅途中に車にはねられて死亡し、警察が捜査を続けていますが、物証が乏しく難航しています。<br><br>小関さんはことし９月30日に迫っている事件の時効の撤廃を求めるため、インターネットのサイトで署名活動を始めました。<br><br>小関さんはサイトで事件の時効が迫っているのに容疑者が逮捕されず、このままでは罪に問うことができなくなると訴えたうえで、ひき逃げと過失運転致死の罪の時効の撤廃に賛同する人の署名を求めています。<br><br>署名は今月18日から受け付けていて今後、時効の撤廃を求める要望書と一緒に国に提出することにしています。<br><br>小関さんは「未解決のままになっているひき逃げ事件があることを多くの人に知ってもらって、時効の撤廃に協力してほしいです」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011962681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 07:25:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＢＡドラフト会議始まる 八村塁選手 １巡目指名か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/k10011962791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＢＡドラフト会議始まる 八村塁選手 １巡目指名か</span><time datetime="2019-06-21T08:46"><span>6月21日</span> <span>8時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190621/K10011962791_1906210708_1906210713_01_02.jpg" alt="ＮＢＡドラフト会議始まる 八村塁選手 １巡目指名か" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＢＡ、アメリカプロバスケットボールのドラフト会議がニューヨークで始まりました。アメリカの大学でプレーしていた八村塁選手が日本選手初の１巡目指名を受けることが確実とみられていて、どのチームに指名されるか注目されます。</div><div>世界最高峰のバスケットボールリーグ、ＮＢＡのドラフト会議がニューヨークで始まりました。<br><br>八村選手は１位指名が予想されるとしてＮＢＡから会場に招待されていて、会議のおよそ３時間前にはほかの指名候補の選手たちとともにバスで会場に到着しました。<br><br>そして鮮やかなブルーのシャツにえんじ色のジャケット姿でほかの選手たちと笑顔で話しながら会場に入っていきました。<br><br>ドラフト会議は先ほどから１巡目の指名が始まり、八村選手は会場で自身への指名を待っています。<br><br>21歳の八村選手は富山県出身で宮城県の高校を卒業後、アメリカの強豪、ゴンザガ大学で３年間プレーし、全米でもトップレベルの選手と評価されるまでに成長しました。<br><br>アメリカの多くのメディアは八村選手が１巡目で指名されると予想しています。<br><br>ドラフト会議は30チームの指名が２巡目まで、合わせて60人が指名され、八村選手がどのチームから指名を受けるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190621%2Fk10011962791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 08:46:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>