<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米 北朝鮮をテロ支援国家に再指定 方針転換改めて迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 北朝鮮をテロ支援国家に再指定 方針転換改めて迫る</span><time datetime="2017-11-21T11:52"><span>11月21日</span> <span>11時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230601_1711211148_1711211152_01_02.jpg" alt="米 北朝鮮をテロ支援国家に再指定 方針転換改めて迫る" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権は北朝鮮をテロ支援国家に再び指定し、圧力をさらに高める姿勢を強調する一方で、ティラーソン国務長官は外交を通じた解決を目指す考えも示し、核・ミサイル開発を進める北朝鮮に方針の転換を改めて迫りました。</div><div>アメリカのトランプ政権は２０日、核・ミサイル開発を進める北朝鮮を９年ぶりにテロ支援国家に再び指定しました。トランプ大統領は閣議の場で、「北朝鮮は世界を核で破滅に陥れると脅迫するだけでなく、外国での暗殺を含む国際テロ活動を繰り返し支援してきた」と述べて、北朝鮮を強く非難するとともに、２１日にも大規模な追加の制裁を発表することを明らかにしました。<br><br>また、記者会見したティラーソン国務長官も「指定は北朝鮮に関わろうとする第３国の活動を途絶えさせることになる」と述べ、北朝鮮による外貨獲得の動きなどを遮断し、国際的な包囲網をさらに強めることにつながると強調しました。<br><br>一方でティラーソン長官は「指定は、対話を選ぶまで圧力は強まるばかりだと北朝鮮にわからせるための取り組みの一環だ」と説明するとともに、「われわれはまだ外交に期待をしている」と述べ、外交を通じて問題の解決を目指す考えも示し、北朝鮮に対して核・ミサイル開発の放棄に転じるよう改めて迫りました。</div></section><section class="module--content"><div><div>さらに、ティラーソン国務長官は、北朝鮮がことし９月以降、挑発行為を行っていないことについて、「静かな期間が続くことを期待している」と述べ、引き続き自制を促すとともに、北朝鮮国内で燃料不足によるガソリンスタンドの閉鎖が起きているなどとして、一連の圧力の効果があらわれているとの見方も示しました。</div></div><div><h3>韓国外務省「対話に努力」</h3><div>アメリカ政府が、北朝鮮を９年ぶりにテロ支援国家に再指定したことについて、韓国外務省は声明を発表し、「今回のアメリカの措置は、強力な制裁と圧力を通じて、北を非核化の道に引き出すという国際社会の努力の一環であり、北の核問題の平和的解決に寄与すると期待する」として、歓迎しました。<br><br>そのうえで、「ティラーソン国務長官が言及したように、北を対話のテーブルに引き出すための努力を続けるという米韓の立場に変わりはなく、緊密な協力と協議を続けていく」として、あくまでも対話による解決に向けて努力するという姿勢を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:52:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミニストップ 成人雑誌販売を全店舗で中止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ミニストップ 成人雑誌販売を全店舗で中止へ</span><time datetime="2017-11-21T15:28"><span>11月21日</span> <span>15時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230861_1711211519_1711211520_01_02.jpg" alt="ミニストップ 成人雑誌販売を全店舗で中止へ" id="news_image"></div><div>大手コンビニチェーンのミニストップは、来年１月から全国にあるすべての店舗で、成人向け雑誌の販売を中止することになり、全国に先駆けて、来月１日から千葉市内の店舗で実施することにしています。</div><div>大手コンビニチェーンのミニストップの藤本明裕社長は、２１日午前、千葉市で記者会見し、来年１月から全国に２２４５あるすべての店舗で、成人向け雑誌の販売を中止すると発表しました。<br><br>藤本社長は、販売中止を決めたきっかけとして、青少年の健全育成などの観点から、販売方法の配慮を求めてきた千葉市の働きかけがあったと説明しました。このため全国に先駆けて、来月１日から千葉市内のすべての店舗で実施することにしています。<br><br>ミニストップによりますと、これまで３０代や４０代の男性客をターゲットにしてきましたが、女性の利用客が全体のおよそ２割まで増えていることから、女性にも利用しやすい店舗を目指しているということです。<br><br>藤本社長は記者会見で、「利用客から『成人向け雑誌があると、子ども連れの場合、入店をちゅうちょしてしまう』という声も出ていた。誰もが利用しやすい店舗作りを目指したい」と述べました。<br><br>また、会見に同席した千葉市の熊谷市長は「全国に先駆けて、千葉市で実施することを大変うれしく思っている。こうした取り組みがほかのコンビニチェーン店にも広がることを期待したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230861_1711211519_1711211520_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>大手コンビニチェーンのミニストップの藤本明裕社長は、２１日午前、千葉市で記者会見し、来年１月から全国に２２４５あるすべての店舗で、成人向け雑誌の販売を中止すると発表しました。<br><br>藤本社長は、販売中止を決めたきっかけとして、青少年の健全育成などの観点から、販売方法の配慮を求めてきた千葉市の働きかけがあったと説明しました。このため全国に先駆けて、来月１日から千葉市内のすべての店舗で実施することにしています。<br><br>ミニストップによりますと、これまで３０代や４０代の男性客をターゲットにしてきましたが、女性の利用客が全体のおよそ２割まで増えていることから、女性にも利用しやすい店舗を目指しているということです。<br><br>藤本社長は記者会見で、「利用客から『成人向け雑誌があると、子ども連れの場合、入店をちゅうちょしてしまう』という声も出ていた。誰もが利用しやすい店舗作りを目指したい」と述べました。<br><br>また、会見に同席した千葉市の熊谷市長は「全国に先駆けて、千葉市で実施することを大変うれしく思っている。こうした取り組みがほかのコンビニチェーン店にも広がることを期待したい」と述べました。</div></div><div><h3>女性からは歓迎の声</h3><div>来月１日から千葉市内のミニストップのすべての店舗で成人向け雑誌の販売を中止することについて、女性からは歓迎する声が聞かれました。<br><br>３０代の母親は「コンビニをよく利用するが、子どもの目につくところに成人誌が置いてあるので、対策はありがたいと思う」と話していました。また、４０代の女性は「コピー機を使うときに隣に成人誌が置いてあって使いづらい経験をしたことがある。近くにいた男性も気まずそうにしていた」と話していました。<br><br>一方、２０代の男性は「より多くの客層を取り込むために、成人誌を置くという戦略もあると思うので、販売を中止にまでする必要はないと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:28:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本の駅ビルで中国の電子決済始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ東日本の駅ビルで中国の電子決済始まる</span><time datetime="2017-11-21T17:21"><span>11月21日</span> <span>17時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230911_1711211624_1711211654_01_02.jpg" alt="ＪＲ東日本の駅ビルで中国の電子決済始まる" id="news_image"></div><div></div><div>中国で急速に普及している電子決済システムが、ＪＲ東日本の駅ビルに入る商業施設に導入されることになり、第一弾として２１日から都内の２か所で運用が始まりました。増え続ける中国人観光客の消費を取り込むのが狙いで、来年までにすべての施設に導入される予定です。</div><div>運用が始まったのは、アリペイとウィーチャットペイという中国で普及している２種類の電子決済システムで、ＪＲ東日本の駅ビルで商業施設を展開するアトレが都内の上野と秋葉原の店舗に導入しました。<br><br>これらのシステムは、買い物客のスマートフォンの画面を店の端末にかざすだけで支払いが完了する仕組みで、中国国内では利便性の高さなどから急速に普及しています。<br><br>アトレ上野店に入っている化粧品店では、中国から旅行で訪れた家族連れが早速レジでスマートフォンをかざして商品を購入していました。<br><br>これらの電子決済システムは、来年６月末までに２２か所あるアトレのすべての施設のおよそ１５００の店舗に導入される予定で、今後も増加が見込まれる中国人観光客の消費を取り込みたい考えです。<br><br>アトレ上野店営業課の高木聡さんは「中国の観光客の間では、口コミなどで駅の商業施設の認知度が高まっている。サービスの環境を整えることで、売り上げの増加につなげたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>売り上げ増加に寄与</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230911_1711211647_1711211654_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>全国でディスカウントストアを展開するドン・キホーテは、おととし日本で初めてアリペイを店頭での決済に導入したほか、ことし６月にはウィーチャットペイも導入し、現在は全国のおよそ４０店舗で利用することができます。<br><br>会社によりますと先月１か月間にアリペイとウィーチャットペイで代金を支払った中国人観光客の１人当たりの買い物額は、現金やクレジットカードで支払った人に比べておよそ３割多くなっていて、中国人観光客の増加もあって全体の売り上げも伸びているということです。<br><br>また、ウィーチャットペイの通信機能を利用して、買い物客が帰国したあとも商品の情報などを配信することで中国向けのインターネット通販の売り上げも伸びているということです。<br><br>ドン・キホーテ デジタル戦略企画室の小野沢由宇さんは「これらの電子決済は、単なる決済だけではなくマーケティングに活用できる手段だと考えている。顧客のニーズに合わせることは非常に大事で、中でも決済は重要な位置を占めている」と話しています。</div></div><div><h3>「対応しない店は選ばれない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230911_1711211647_1711211654_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>中国では、偽札などの不正が相次ぐ中、より簡単で確実な決済方法として、アリペイとウィーチャットペイという２つの電子決済システムが爆発的に普及しています。<br><br>運営会社によりますと、このうちアリペイは５億２０００万人が登録し、決済の件数は１日当たり１億６０００万件に上っているということです。<br><br>いずれも日本人は原則として使うことができませんが、日本でも導入が進んでいて、アリペイの運営会社によりますと、国内でアリペイが使える店舗は、コンビニエンスストアやドラッグストアなど全国で３万店を超えています。<br><br>また、ウィーチャットペイも、国内で使える店舗数は公表されていませんが、代理店によりますと、利用可能な店舗の数は増え続けているということです。<br><br>アリペイの日本国内のシステムを手がけるリクルートライフスタイルの佐藤亮太さんは「電子決済は、公共料金の支払いや行きたいお店の検索までできるなど、中国の人にはなくてはならないものになっている。このため、現金を持ち歩かない人が中国では増えていて、日本でもアリペイの決済に対応していない店は選ばれないということがどんどん当たり前になってくると考えられる」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「日本もキャッシュレス戦略を」</h3><div>中国で急速に普及している電子決済システムを導入する日本の商業施設が増えていることについて、電子決済に詳しい野村総合研究所の田中大輔上級コンサルタントは「日本に旅行に来た方々がもともと自分たちの国で使っている決済手段をそのまま何のストレスもなく使えるという環境を整備することは、非常に重要なことだ」と述べ、中国人旅行者の消費を取り込むうえで日本にとってもプラスになるという認識を示しました。<br><br>田中氏は、アリペイなどのサービスはスマートフォンを使うため、商品の広告をスマホに送ってマーケティングにも活用できると指摘しました。<br><br>一方、中国の電子決済サービスが日本に広がり、日本国内の決済サービスの競争相手になる可能性について、田中氏は「アリペイなどはすでに日本を含めたアジアに進出しようと取り組んでいる。簡単に現地の既存の決済手段を塗り替えていってしまうかどうかは国ごとにも変わると思うが、彼らのスピード感は日本企業の比ではないので、日本としてはあまりうかうかとはしていられない」と指摘しました。<br><br>特に、スマホを使った決済サービスをはじめとしたフィンテックは、暮らしを便利にしたり生産性を高めたりする新たな成長分野として世界中が注目しているだけに、田中氏は「国内のキャッシュレス社会をどう作っていくかのイメージを官民で早急に作り上げる必要がある」と述べ、日本も対応を急ぐべきだと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:21:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱東京ＵＦＪ銀行 2023年度末までに6000人減へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011231001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>三菱東京ＵＦＪ銀行 2023年度末までに6000人減へ</span><time datetime="2017-11-21T17:41"><span>11月21日</span> <span>17時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011231001_1711211703_1711211740_01_02.jpg" alt="三菱東京ＵＦＪ銀行 2023年度末までに6000人減へ" id="news_image"></div><div></div><div>大手金融グループで大規模な効率化の動きが相次ぐ中、三菱東京ＵＦＪ銀行は２１日、従業員全体の８分の１に当たる６０００人を２０２３年度末までに減らすことを明らかにしました。</div><div>それによりますと、三菱東京ＵＦＪ銀行は、長引く低金利などで収益力が低下していることを踏まえ、今後、新規採用を抑えるなどして従業員全体の８分の１に当たる６０００人を２０２３年度末までに減らすことになりました。<br><br>また、ネットバンキングの普及などで店舗への来店客が大幅に減少していることから、国内５１６店舗のうち７０店舗から１００店舗は、従業員をほとんど配置しない機械化店舗に転換していくとしています。機械化店舗では、公共料金や税金の支払いなどにも対応できる新型のＡＴＭ＝現金自動預け払い機を導入するほか、テレビモニターを通じ住宅ローンや相続などの相談業務も行っていくとしています。<br><br>三菱ＵＦＪではこうした効率化を通じ２０２３年度末までに合わせて９５００人分に相当する事務作業を減らすとしています。<br><br>大手金融グループでは、みずほフィナンシャルグループが全体の４分の１に当たる１万９０００人の従業員を２０２６年度末までに減らすほか、三井住友フィナンシャルグループも２０１９年度末までに４０００人分の事務作業を減らすとしていて、経営環境が厳しさを増す中、大規模な効率化に踏み出す動きが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011231001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:41:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中経済協会 コピー商品取締り強化を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日中経済協会 コピー商品取締り強化を</span><time datetime="2017-11-21T17:41"><span>11月21日</span> <span>17時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230931_1711211722_1711211741_01_02.jpg" alt="日中経済協会 コピー商品取締り強化を" id="news_image"></div><div>中国を訪れている日中経済協会の訪問団は、経済政策を担当する中国政府の幹部と会談し、日本企業のビジネス環境を改善するため、インターネット販売の普及などで増加しているコピー商品の取締りを強化するよう求めました。</div><div>経済界の首脳らが参加する日中経済協会の訪問団は、２１日北京で、中国商務省の幹部と会談しました。<br><br>この中で、宗岡正二会長は「知的財産権の保護について制度整備が進みつつあることは評価しているが、模倣品や海賊版の販売、手口の巧妙化という課題は依然として残っている」と指摘しました。そのうえで、日本側は、日本企業のビジネス環境を改善するため、インターネット販売の普及などで増加しているコピー商品の取締りを強化するよう求めました。<br><br>これに対し、中国側は改善に取り組んだ結果を報告したいという考えを示したということで、訪問団としても今後、進捗（しんちょく）状況を点検するとしています。<br><br>訪問団はこのあと、２年ぶりに中国最高指導部の李克強首相と会談する予定で、外交面で日中関係の改善に向けた機運が高まる中、経済面からも関係強化を図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:41:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>那覇の漁船 転覆した状態で発見も乗員不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011231051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>那覇の漁船 転覆した状態で発見も乗員不明</span><time datetime="2017-11-21T17:49"><span>11月21日</span> <span>17時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011231051_1711211735_1711211748_01_02.jpg" alt="那覇の漁船 転覆した状態で発見も乗員不明" id="news_image"></div><div></div><div>２０日、沖縄から２０００キロ以上南の太平洋で遭難信号を出したあと、連絡が取れなくなった那覇市のまぐろはえなわ漁船が、２１日午前、付近の海域で転覆した状態で見つかりました。乗っていた日本人２人を含む７人の行方はわかっておらず、海上保安庁が航空機を出して空から確認を行っています。</div><div>沖縄県那覇市の那覇地区漁業協同組合に所属する、まぐろはえなわ漁船「第一漁徳丸」は２０日午後、およそ２２００キロ南の太平洋で遭難信号を出したあと連絡が取れなくなり、２１日午前９時前にパラオの西南西およそ４１０キロの海上で、転覆しているのが見つかりました。<br><br>第１１管区海上保安本部によりますと、乗っていたのは、船長の玉城正彦さん（６２）と機関長の嶺井秀和さん（４９）の日本人２人のほか、２３歳から３５歳のインドネシア人の男性５人の合わせて７人で、依然行方はわかっておらず救命いかだなども見つかっていないということです。<br><br>現場の海域では、ほかの漁船や日本の水産大学校の船などが捜索にあたっているほか、海上保安庁も航空機１機を出して空から確認を行っています。<br><br>海上保安本部によりますと、第一漁徳丸が遭難信号を出した海域の当時の天候は晴れで荒れてはいなかったということです。<br><br>所属する漁協によりますと、船は今月１日に那覇市の漁港を出港して、７日ごろから漁を行い来週には帰る予定だったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>当時の現場海域は</h3><div>第１１管区海上保安本部によりますと、「第一漁徳丸」が遭難信号を出した海域の当時の天候について、近くを航行していた別の船の情報では晴れていて、風速２メートルから３メートルほどで荒れてはいなかったということです。</div></div><div><h3>乗組員の名前と年齢</h3><div>第１１管区海上保安本部と那覇地区漁業協同組合によりますと、「第一漁徳丸」に乗っていたのは、船長で那覇市の玉城正彦さん（６２）と機関長で那覇市の嶺井秀和さん（４９）、それに、２３歳から３５歳のインドネシア人の男性５人の合わせて７人だということです。<br><br>船には長さ３メートルほどの１０人乗りの救命いかだが積まれているということですが、これまでに、いかだは見つかっていないということです。</div></div><div><h3>転覆漁船 漁の日程</h3><div>「第一漁徳丸」が所属する那覇地区漁業協同組合によりますと、船は今月１日に那覇市の泊漁港を出港したあと、７日ごろから現場海域でまぐろのはえなわ漁を始め、２０日の早朝に漁を切り上げて来週には帰る予定だったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011231051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:49:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海第二原発 運転期間延長の方針を地元に報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東海第二原発 運転期間延長の方針を地元に報告</span><time datetime="2017-11-21T17:53"><span>11月21日</span> <span>17時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230991_1711211746_1711211753_01_02.jpg" alt="東海第二原発 運転期間延長の方針を地元に報告" id="news_image"></div><div></div><div>日本原子力発電が茨城県東海村にある東海第二原子力発電所の運転期間を延長する方針を決めたことを受けて、２１日、村松衛社長が茨城県庁を訪れ、今月２４日にも原子力規制委員会に対して必要な審査を申請することを説明しました。</div><div>東海第二原発は来年１１月に運転開始から４０年を迎え、東京電力福島第一原発の事故の後に導入された運転期間の上限に達することから、事業者の日本原電は、例外的に運転期間を延長するため劣化状況などの点検を行ってきました。<br><br>その結果、２１日、開かれた臨時の取締役会で安全上の問題はないとして、運転期間を２０年延長するために必要な審査を原子力規制委員会に申請する方針を決めました。<br><br>これを受けて、２１日午後、日本原電の村松社長が茨城県庁を訪れ、大井川知事に対して、今後の保守方針などの準備が整ったとしたうえで、「今月２４日にも原子力規制委員会に対し運転期間延長に向けた審査の申請を行いたい」と説明しました。これに対して、大井川知事は「国の安全性の審査にしっかり対応するとともに県民の理解を得られるよう努力を続けてほしい」と求めました。<br><br>面会のあと村松社長は「期限内に申請しなければ自動的に廃炉になるため、延長申請する方針となった。茨城県や自治体、住民への説明を丁寧に続けていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230991_1711211746_1711211753_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>東海第二原発は来年１１月に運転開始から４０年を迎え、東京電力福島第一原発の事故の後に導入された運転期間の上限に達することから、事業者の日本原電は、例外的に運転期間を延長するため劣化状況などの点検を行ってきました。<br><br>その結果、２１日、開かれた臨時の取締役会で安全上の問題はないとして、運転期間を２０年延長するために必要な審査を原子力規制委員会に申請する方針を決めました。<br><br>これを受けて、２１日午後、日本原電の村松社長が茨城県庁を訪れ、大井川知事に対して、今後の保守方針などの準備が整ったとしたうえで、「今月２４日にも原子力規制委員会に対し運転期間延長に向けた審査の申請を行いたい」と説明しました。これに対して、大井川知事は「国の安全性の審査にしっかり対応するとともに県民の理解を得られるよう努力を続けてほしい」と求めました。<br><br>面会のあと村松社長は「期限内に申請しなければ自動的に廃炉になるため、延長申請する方針となった。茨城県や自治体、住民への説明を丁寧に続けていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>茨城県知事「努力を続けてほしい」</h3><div>東海第二原発の運転期間の延長申請について茨城県の大井川知事は「国の審査とともに県独自の審査も合わせて行うことで、東海第二原発の安全性を確認する基準の１つになっていくと思うので日本原電にはしっかり協力してもらいたい。また、自治体や県民からの理解を得られるように努力を続けてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>茨城 東海村長「しっかりと審査を」</h3><div>日本原子力発電から東海第二原子力発電所の運転期間を延長する方針について説明されたことを受けて、東海村の山田修村長は「今回の延長申請は、原発の再稼働に直接結びつくものではないと認識している。原子力施設の健全性と安全性を担保できているのか、日本原子力発電の考え方も含め、今後、国にしっかりと審査してもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>住民からは賛否それぞれの声</h3><div>日本原子力発電が東海第二原子力発電所の運転期間を延長する方針を決めたことを受けて、地元・東海村の村民からは賛否それぞれの声が聞かれました。<br><br>７０代の男性は「安価で安定的にエネルギーを供給できるのは原発しかないと思っています。今後は慎重に審査をしてもらって安全性を確認したうえで、運転を再開してほしいです」と話していました。<br><br>一方、８０代の男性は「福島第一原発の事故で原発が安全でないことがわかったので、安全安心のために、運転期間を延長して運転を再開すべきではないと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 17:53:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>