<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>小室圭さんが文書を公表「金銭的問題 解決済みと理解」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小室圭さんが文書を公表「金銭的問題 解決済みと理解」</span><time datetime="2019-01-22T09:57"><span>1月22日</span> <span>9時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786261_1901220958_1901221001_01_02.jpg" alt="小室圭さんが文書を公表「金銭的問題 解決済みと理解」" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまとの婚約が内定している小室圭さんは、週刊誌などで「母親が知り合いの男性と金銭トラブルになっている」などと報じられていることについて、「金銭的な問題はすべて解決済みであると理解している」などと説明する文書を公表しました。</div><div>一連の報道について小室さんが公にコメントするのは今回が初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 09:57:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小室圭さんの文書（全文）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小室圭さんの文書（全文）</span><time datetime="2019-01-22T11:19"><span>1月22日</span> <span>11時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786301_1901221120_1901221121_01_02.jpg" alt="小室圭さんの文書（全文）" id="news_image"></div><div>小室圭さんが公表した文書の全文は以下のとおりです。</div><div>いつも温かいご厚情を賜り、御礼を申し上げます。<br><br>私小室圭の母とその元婚約者の方との過去の関係について、一昨年から御心配をおかけしており、たいへん申し訳ありません。これまでに多くの報道があったことについては承知しておりますし、私がこの問題について明確なご説明を差し上げてこなかったことで多くの方々にご迷惑をおかけする結果になってしまったことをたいへん心苦しく感じています。元婚約者の方との関係について母に代わってご説明したいと考え、このような方法をとらせていただきました。<br><br>私の母と元婚約者の方は、平成22年９月に婚約し、結婚生活を始める準備をしていました。母の再婚については私も嬉しく思いましたし、私自身も元婚約者の方とはとても親しくさせていただきました。婚約期間中、元婚約者の方から金銭的な支援を受けたこともあります。当時、母も私も元婚約者の方とは既に家族のようにお付き合いしており、ご厚意にたいへん感謝しておりました。<br><br>平成24年９月、元婚約者の方から母に対して婚約を解消したいというお申し入れがありました。母は突然の一方的な申し入れであり、また婚約を解消したい理由について明確なご説明をしていただけなかったことから憔悴した様子を見せていましたが、最終的には元婚約者の方のお気持ちは変わらないと理解し、お申し入れを受け入れました。その際に母が婚約期間中に受けた支援については精算させていただきたいとお伝えしたところ、元婚約者の方から「返してもらうつもりはなかった」という明確なご説明がありました。支援や慰謝料の点を含めて金銭的な問題はすべて解決済みであることを二人は確認したのです。実際に婚約解消後しばらくの間は、私や母が元婚約者の方から金銭の返還を求められることはありませんでした。<br><br>ところが、婚約を解消して１年ほど経った平成25年８月ころ、母は元婚約者の方から交際していた期間に負担した費用の返済を求めるお手紙を受け取りました。婚約解消時の確認事項に反する突然の要求に驚いた母は、専門家に相談してアドバイスを受けるとともに、元婚約者の方と直接お目にかかって、ご要望には応じかねることとその理由をお伝えしました。母の話を聞いた元婚約者の方からは、私も専門家に相談して何かあればこちらから連絡しますという反応がありましたが、連絡が入ることはありませんでした。その後はご近所にお住まいだった元婚約者の方と自宅周辺で偶然お会いすることもありましたが、金銭の話題が出たことはありませんでした。私の母と元婚約者の方との過去の関係は以上のとおりです。<br><br>多くの報道において借金トラブルが残っているとされていますが、このような経緯ですから母も私も元婚約者の方からの支援については解決済みの事柄であると理解してまいりました。そのため、平成29年12月から元婚約者の方のコメントだとされるものが連日報道される事態となり、私も母もたいへん困惑いたしました。元婚約者の方のご意向を測りかねたからです。<br><br>報道されている問題に関する母と私の認識は以上のとおりですが、私も母も元婚約者の方からご支援を受けたことには今も感謝しておりますので、今後は元婚約者の方からご理解を得ることができるよう努めたいと考えております。私は、現在、米国において勉学に勤しむ機会をいただいております。多くの方々に日々感謝いたしております。ご心配をいただいている方々のご納得をいただけるよう努力を重ねる覚悟でおりますので、どうか温かく見守っていただけますと幸いでございます。<br><br>平成31年１月22日 小室圭</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 11:19:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅５棟焼け２人死亡 消火活動の消防隊員か 秋田 能代</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅５棟焼け２人死亡 消火活動の消防隊員か 秋田 能代</span><time datetime="2019-01-22T11:36"><span>1月22日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786331_1901221134_1901221140_01_03.jpg" alt="住宅５棟焼け２人死亡 消火活動の消防隊員か 秋田 能代" id="news_image"></div><div>22日朝、秋田県能代市で住宅合わせて５棟が焼ける火事があり、焼け跡から２人が遺体で見つかりました。消火活動にあたっていた消防隊員２人と連絡がとれなくなっているということで、警察が身元の確認を急いでいます。</div><div>22日午前７時半ごろ、秋田県能代市富町で住宅から火が出て周囲に燃え広がりました。<br><br>消防が消火にあたり、午前９時すぎに火はほぼ消し止められましたが、この火事で住宅５棟が焼けたほか、焼け跡から２人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと消火活動にあたっていた、能代山本広域市町村圏組合消防本部の男性の消防隊員２人と連絡がとれなくなっているということで、警察は、遺体で見つかった２人は、消防隊員ではないかと見て身元の確認を急いでいます。<br><br>また、消防によりますとこの火事で住民１人を病院に搬送したということですが、意識はあり、命に別状はないということです。<br><br>現場は、ＪＲ能代駅から北西におよそ400メートル離れた住宅などが建ち並ぶ地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 11:36:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>登頂断念した三浦雄一郎さん「断念受け入れに１時間悩んだ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>登頂断念した三浦雄一郎さん「断念受け入れに１時間悩んだ」</span><time datetime="2019-01-22T11:48"><span>1月22日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>標高が7000メートル近くある南米最高峰の「アコンカグア」に挑戦し、日本時間の21日登頂を断念した86歳の冒険家、三浦雄一郎さんがＮＨＫの電話インタビューに応じ、「突然のドクターストップで、断念を受け入れるのに１時間ほど悩みました」と、決断の時の様子を語りました。</div><div>冒険家でプロスキーヤーの三浦雄一郎さんは、現在86歳、標高がおよそ6960メートルある南米最高峰「アコンカグア」の登頂を目標に掲げ、今月18日から山頂を目指していました。<br><br>しかし、日本時間の21日未明、標高6000メートル付近のキャンプ地で空気が薄い厳しい山の環境の中で高齢の体への負担が重なり、心不全のリスクが高まっているとして同行する医師からストップがかかり、登頂を断念しました。<br><br>下山から一夜明けた三浦さんは、日本時間の22日午前、滞在しているアルゼンチンのホテルでＮＨＫの電話インタビューに応じ、決断をした時の様子を振り返り、「医師と次男の豪太から強い説得を受けて、１時間ほど悩みました。はじめは非常に受け入れがたかったです」と、判断に苦しんだ胸の内を語りました。<br><br>そのうえで、三浦さんは「あのときはテントが吹き飛びそうなくらいの強風が吹いていて、高所の登山ではいちばん危険な状態でもありました。高齢でもあり、撤退すべき時は勇気をもって撤退することも必要かなと思ってます」と語りました。<br><br>そして、今後について三浦さんは「今回6000メートルまで行ってみて、まだまだいけるという自信をつかんだところがあります。トレーニングをして高所に耐える体に仕上げ、90歳でエベレストにチャレンジしたい」と早くも次の挑戦へ意欲を見せていました。<br><br>三浦さんは、登山を継続している次男の豪太さんらの下山を待って帰国する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 11:48:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 保釈再度認めず 勾留さらに長期化の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 保釈再度認めず 勾留さらに長期化の見通し</span><time datetime="2019-01-22T12:13"><span>1月22日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786481_1901221214_1901221214_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 保釈再度認めず 勾留さらに長期化の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任などの罪で追起訴された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長について東京地方裁判所は22日、２回目の保釈の請求に対しても認めない決定をしました。今回の決定で２か月以上にわたっているゴーン前会長の勾留はさらに長期化する見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786481_1901221214_1901221214_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン被告（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビア人の実業家の会社に12億8000万円余りを不正に支出させたなどとして、今月11日、特別背任などの罪で東京地検特捜部に追起訴されました。<br><br>ゴーン前会長の弁護士は東京地方裁判所に直ちに保釈を請求しましたが却下され、弁護士は今月18日に改めて保釈を請求していましたが、裁判所は22日、２回目の請求に対しても保釈を認めない決定をしました。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長側は最初の保釈請求ではフランスへの出国を希望していましたが、２回目の請求では国内の住居にとどまる意向を示していたということです。<br><br>また、前会長は保釈されれば逃亡を防ぐため位置情報を知らせる装置を身につけ、検察庁に毎日出頭するなどとして声明を発表し、「裁判所が正当だと考えるすべての保釈の条件を尊重する」などと早期の保釈を訴えていました。<br><br>しかし、裁判所は特捜部や弁護士から改めて意見を聞いて検討を進めた結果、関係者との口裏合わせなど証拠隠滅のおそれは払拭（ふっしょく）できないと判断したものとみられます。<br><br>ゴーン前会長は、去年11月の最初の逮捕から22日まで65日間身柄を拘束されていて、弁護士は不服として準抗告の手続きを取るとみられますが、裁判所が退ければ勾留はさらに長期化する見通しになりました。</div></div><div><h3>日産「コメントする立場にない」</h3><div>裁判所の決定について日産の広報部は「司法の判断なのでコメントする立場にない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:13:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出所直後 女子中学生に性的暴行か 男逮捕「ほかにもやった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>出所直後 女子中学生に性的暴行か 男逮捕「ほかにもやった」</span><time datetime="2019-01-22T12:20"><span>1月22日</span> <span>12時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786461_1901221224_1901221224_01_02.jpg" alt="出所直後 女子中学生に性的暴行か 男逮捕「ほかにもやった」" id="news_image"></div><div></div><div>「モデルにならないか」とツイッターで誘い、女子中学生をホテルに連れ込んで性的暴行をしたなどとして、35歳の男が逮捕されました。男は別の女性に性的暴行をした罪で服役し出所したばかりでした。</div><div>逮捕されたのは、住所不定、無職の小森順一容疑者（35）です。<br><br>警視庁によりますと小森容疑者は、先月29日、東京 台東区のホテルに中学３年の女子生徒を連れ込み性的暴行をして現金５万円余りを奪った疑いが持たれています。<br><br>女子生徒とはツイッターを通じて知り合い、「報酬を渡すのでモデルにならないか」などと誘っていたということです。<br><br>小森容疑者は別の女性に性的暴行をした罪で服役し、事件の11日前に出所したばかりでした。<br><br>警視庁によりますと調べに対して容疑を認め「ほかにもやった」などと供述しているということで、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サラリーマン川柳入賞作品発表「何度目だ？平成最後の頼み事」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/k10011786291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サラリーマン川柳入賞作品発表「何度目だ？平成最後の頼み事」</span><time datetime="2019-01-22T13:53"><span>1月22日</span> <span>13時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190122/K10011786291_1901221131_1901221132_01_03.jpg" alt="サラリーマン川柳入賞作品発表「何度目だ？平成最後の頼み事」" id="news_image"></div><div>世相や働く人の本音をユーモアたっぷりに詠んだ「サラリーマン川柳コンクール」の入選作が発表され、定年の延長を嘆くものや流行語を取り入れたものなど、合わせて100の作品が選ばれました。</div><div>ことしで32回目となる「サラリーマン川柳コンクール」は、大手生命保険会社の第一生命が毎年、開催していて、22日、全国から寄せられたおよそ４万4000句の中から、入選した100の作品が発表されました。<br><br>今回は、「定年の延長」や「再雇用」といった、遠のく人生の余暇を嘆く句が多く寄せられたということで、<br><br>人生の 余暇はいつくる 再雇用（年金未受給者）<br>再雇用 昨日の部下に 指示仰ぐ（白いカラス）<br>ゴール前 延びる定年 老い越せない（チコちゃん55歳）<br>給料も シニア割され 半額に（再任用）<br><br>などの句が選ばれました。<br>また、ＳＮＳやＡＩの普及に伴う職場の人間関係の変化を詠んだ句も多く、<br><br>この先は ＡＩ上司に 査定され（トンケイ）<br>今どきの ホウレンソウは ＬＩＮＥから（しーしーちゃん）<br>人事異動 オレの後任 人工知能（Ａ．Ｉ．）<br>上司から ともだち申請 見ないふり（公私混同）<br><br>などが選ばれています。<br>流行や話題のことばを取り入れた句としては、<br><br>五時過ぎた カモンベイビー ＵＳＡばらし（うさ）（盆踊り）<br>間食を もぐもぐタイムと 正当化（松戸ラガー）<br>兄ショック ガンダム以来の アムロロス（シャアの友人）<br>議論無し「そだね～」だけの 役員会（ぴんけろ）<br><br>などが選ばれました。<br>さらに、元号が変わることにちなんだ<br><br>ジュエリーを 平成最後と ねだる妻（ことは）<br>何度目だ？ 平成最後の 頼み事（玉ねぎ頭）<br><br>といった句も選ばれています。<br>サラリーマン川柳は、今回選ばれた作品の中からベスト10を決める投票が22日から行われ、新しい元号となったことし５月下旬に結果が発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>主催者「平成最後らしい」</h3><div>コンクールを主催する第一生命の新美雅也課長は、「今回は定年延長や、オリンピックで活躍した選手たちにちなんだ句が多く見られました。個人的には、『ジュエリーを平成最後とねだる妻』などのような句が、平成の最後らしくていいなと思いました」と話していました。<br><br>また、平成の30年間の川柳を振り返って、「私は平成元年入社で、入った当初は川柳にあったようにがむしゃらに働いていたが、今は職場から早く帰るようになった。過去のサラリーマン川柳を見てみると、このような働き方の変化や世相を映しているように感じます」と話していました。</div></div><div><h3>サラリーマン川柳で読み解く平成</h3><div>平成が始まる少し前の昭和62年に始まり、今回で32回目となったサラリーマン川柳。これまでに詠まれた句を振り返ってみると、平成の30年間の経済状況や人々の暮らしぶりの変化が見えてきます。<br><br>バブル絶頂で迎えた平成。<br>平成２年には、<br><br>一戸建手が出る土地は熊も出る（ヤドカリ）<br>ブランドは見るもの聞くもの貰うもの（貢くんの彼女）<br>ビジネスマン24時間寝てみたい（ボーナス）<br><br>などの句が詠まれました。<br>しかし、それも長くは続かず、<br><br>イタメシがバブルはじけてモツなべに（ポール牧々／平成４年）<br>御取り引きバブルはじけてお引き取り（逆転パパ／５年）<br>肩たたき私はどこもこってない！（空城承太郎／６年）<br><br>など、不況や失業を詠んだ句が徐々に増え始めます。<br>物価が下落し始めてデフレ経済に突入すると、<br><br>ビックバン俺の財布の割れる音？（我流転晴／９年）<br>本物のビール買ったら妻激怒（八方美人／14年）<br><br>といった、厳しい家計を反映した句が目立つようになりました。<br><br>一方で、ＩＴ革命によって職場の環境は激変し、<br><br>ドットコムどこが混むのと聞く上司（ネット不安／12年）<br>ＩＴ化課長の面倒誰がみる（金太郎／13年）<br>ツールバー何所の飲屋と聞く上司（どこ・のみや）（猿の惑星／14年）<br><br>など、ＩＴに不慣れな上司をやゆした句が登場しました。<br>また、職場では上司と部下の関係も変化し、<br><br>叱らずに育てた部下に怒鳴られる（やなぎびと／23年）<br>気遣いは昔上司に今部下に（×課長／24年）<br><br>などの句が詠まれています。<br><br>さらに、職場で進む「働き方改革」については、<br><br>やってみたゆう活憂鬱趣味がない（咳をしなくても独り／27年）<br>ノー残業居なくなるのは上司だけ（仕事人間／28年）<br>効率化提案するため日々残業（ビジネスマンみっちゃん／28年）<br><br>など、戸惑う気持ちを表した句も見られました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190122%2Fk10011786291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:53:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>