<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>前法相ら選挙違反事件 参院選期間中にも現金渡していたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前法相ら選挙違反事件 参院選期間中にも現金渡していたか</span><time datetime="2020-06-23T17:23"><span>6月23日</span> <span>17時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480971_2006231719_2006231723_01_02.jpg" alt="前法相ら選挙違反事件 参院選期間中にも現金渡していたか" id="news_image"></div><div>河井克行前法務大臣と妻の案里参議院議員が逮捕された選挙違反事件で、河井前大臣が去年の参議院選挙の期間中にも、複数の地元議員などに現金を渡していた疑いがあることが関係者への取材で分かりました。検察当局は、現金の提供が買収目的だったことを裏付ける根拠の1つとみて、実態解明を進めているものとみられます。</div><div>前の法務大臣の河井克行容疑者（57）と妻で参議院議員の案里容疑者（46）は、去年7月の参議院選挙をめぐって地元議員らに票の取りまとめを依頼し、報酬として現金を配ったとして公職選挙法違反の買収の疑いで逮捕され、検察当局は合わせて94人におよそ2570万円を配った疑いがあるとみて、捜査を進めています。<br><br>地元議員らへの現金提供は、去年4月の統一地方選挙の前後に「陣中見舞い」などとして行われたケースが多いことが分かっていますが、河井前大臣が去年7月の参議院選挙の期間中にも、複数の地元議員などに現金を渡していた疑いがあることが関係者への取材で新たに分かりました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、元議員の1人は、河井前大臣から選挙前の去年6月に飲食店の個室で現金30万円が入った封筒を渡され、公示日の去年7月4日にも案里議員の演説会が行われたホテルのトイレで10万円が入った封筒をポケットに入れられたと証言しました。<br><br>また、別の地元議員も選挙戦終盤に案里議員の事務所で、河井前大臣から「よろしくお願いします」と言われ、現金30万円が入った封筒を受け取ったと証言しています。<br><br>検察当局は、現金の提供が買収目的だったことを裏付ける根拠の1つとみて実態解明を進めているものとみられます。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣はこれまでの調べに対し、94人の一部に現金を配ったことを認めたうえで、「現金を配ったのは党勢拡大などのためで、票の取りまとめを依頼する趣旨ではない」と容疑を否認しているということです。<br><br>また渡した現金の原資については「自分の手持ち資金から出した。選挙前に自民党本部から振り込まれた1億5000万円は原資ではない」などと周囲に説明しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 17:23:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボルトン氏回顧録 ここに注目！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボルトン氏回顧録 ここに注目！</span><time datetime="2020-06-23T18:24"><span>6月23日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231549_2006231824_01_02.jpg" alt="ボルトン氏回顧録 ここに注目！" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領の元側近、ボルトン前大統領補佐官の回顧録が出版されました。注目される、その本の中身は？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 米朝首脳会談は宣伝のため？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231556_2006231824_01_03.jpg" alt=""><div>ボルトン氏は在任中に行われたトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の3回にわたる首脳会談について、会談の中身や各国の要人とのやり取りだとする内容を詳しく記しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231724_2006231824_01_04.jpg" alt=""><div>このうちおととし6月にシンガポールで行われた史上初の米朝首脳会談については北朝鮮との事前の交渉が行き詰まるなか、トランプ大統領が「これは宣伝のためだ」とか、「中身のない合意でも署名する」と述べたなどとして、非核化の実現よりみずからのアピールに関心があったと指摘しています。<br><br>また会談のさなかに同席していたポンペイオ国務長官からトランプ大統領の発言について、「でたらめだらけだ」と書かれたメモを渡され、ボルトン氏も同意したと記しています。<br><br>またこの会談の実現に向けては当初、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の側近が北朝鮮のキム委員長に働きかけていたと指摘し、「戦略よりも南北の統一という目標のための創作だった」として、韓国側の思惑が強く影響していたと主張しています。<br><br>その後、ボルトン氏はトランプ大統領が北朝鮮に安易に譲歩しないよう働きかけを強めたとしていますが、トランプ大統領はキム委員長との再会談に強い意欲を見せ、おととし8月のはじめにキム委員長の親書を受け取ると「ホワイトハウスに招くべきだ」と主張したため、政権幹部がそろって反対したことがあったということです。<br><br>また、ボルトン氏が「小国の独裁者の親書にすぎず、会談すべきではない」と述べたのに対し、トランプ大統領は「あなたは敵意が強すぎる」と反論したこともあったとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231549_2006231824_01_05.jpg" alt=""><div>その後、2019年2月にベトナムのハノイで行われた2回目の首脳会談の際、実務者協議を担ったビーガン氏の取りまとめた声明案について、北朝鮮の非核化の合意があいまいなのに、譲歩しすぎているとして退けたと記しています。<br><br>ボルトン氏はビーガン氏について、「制御不能になりそうだった」として、段階的な非核化に応じるのではないかと不信感を強めたということで、「過去の政権と同じ過ちを繰り返そうとしている」と批判しています。<br><br>一方、2回目の会談ではキム委員長がニョンビョン（寧辺）の核施設の放棄と引き換えに経済制裁を解除する提案に最後までこだわったとしています。<br><br>これに対してトランプ大統領は、追加の非核化の措置を求めたとしていますが、側近たちに対しては「部分的な合意だけにするか、合意せずに席を立つか、どちらが大きな記事になるか」と述べ、実質的な成果ではなくメディアの報じ方を気にしていたとしています。<br><br>さらに去年6月にパンムンジョム（板門店）で行われた3回目の首脳会談についても、トランプ大統領の動機は写真撮影とメディアの注目を集めることだったとして、「ツイッターでの呼びかけで会談が実現したことに気分が悪くなった。トランプ大統領は個人的な利益と国益が区別できていない」と批判しています。</div></div><div><h3>安倍首相も頻繁に登場</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231728_2006231824_01_06.jpg" alt=""><div>ボルトン氏は、トランプ大統領と安倍総理大臣の関係について、「トランプ大統領が世界中のリーダーの中でもっとも個人的に仲がよかったのは、ゴルフ仲間でもある安倍総理大臣だった。ただ、イギリスのボリス・ジョンソン氏が首相になり、安倍総理大臣と肩を並べることになった」と評価しています。<br><br>そして回顧録の中では、さまざまな外交課題をめぐる安倍総理大臣とのやり取りが頻繁に登場しています。<br><br>おととし6月にシンガポールで行われた米朝首脳会談に先立って、ワシントンで行われた日米首脳会談では、安倍総理大臣が北朝鮮について「非常にタフでずる賢い」と述べ、安易に制裁を解除せず、慎重に対応するよう忠告したと明かしています。<br><br>また、ボルトン氏は、自身の助言に反してトランプ大統領がイランとの対話を重視する路線に進んでいったいきさつも詳しく書いています。<br><br>この中でボルトン氏は、「あとになって知ったが、トランプ大統領は、安倍総理大臣にアメリカとイランの間を取り持つよう依頼し、安倍総理大臣はこれを真剣に検討した」と記し、トランプ大統領が安倍総理大臣に仲介を依頼したとしています。<br><br>そして安倍総理大臣は、去年5月に東京でボルトン氏と会談した際、「トランプ大統領の要請なので、イランを訪問する」という考えを強調したということです。<br><br>その直後の5月、東京で行われた日米首脳会談で、安倍総理大臣が6月にイランを訪問する考えを伝えた際、トランプ大統領は、「いすから落ちはしなかったし、大事な点は聞き逃してはいないようだったが、深い眠りに落ちていた」と、当時の会談の様子を描写しています。<br><br>この翌月の去年6月、安倍総理大臣はイランを訪問しました。<br><br>この訪問についてボルトン氏は、「ハメネイ師との会談のさなかにイランの沖で日本などの海運会社が運航するタンカーが攻撃された。イラン側が、安倍総理大臣に平手打ちをする形で、会談は完全な失敗に終わった」と結論づけています。<br><br>そして、安倍総理大臣がイラン訪問を終えた直後にトランプ大統領と電話会談を行った際には、トランプ大統領は、「協力には感謝をするが、個人的にはアメリカの農産物を日本にもっと購入してもらうほうが重要だ」と述べ、みずからの関心事である農産物の輸出の話題に転じたとしています。<br><br>このほか、中国については、去年5月の日米首脳会談で安倍総理大臣が「中長期的な戦略的脅威だ」と述べ、トランプ大統領に対して、日米同盟を維持し強化することで、中国に対抗していくべきだと伝えたとしています。</div></div><div><h3>「ウクライナ疑惑は事実」との認識</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231726_2006231824_01_07.jpg" alt=""><div>ボルトン氏は回顧録で、トランプ大統領の弾劾裁判の対象になったいわゆるウクライナ疑惑に関して、「トランプ大統領がウクライナへの支援の見返りに、政敵のバイデン前副大統領に関連する調査を要求した」として、疑惑は事実だという認識を示しました。<br><br>それによりますと、トランプ大統領は去年8月、ウクライナへの軍事支援についてホワイトハウスでボルトン氏に、「バイデン氏に関する調査資料がすべて提出されるまで、ウクライナに何ら支援するつもりはない」と話したということです。<br><br>この疑惑では、野党・民主党主導の議会下院の弾劾調査に対し、複数の政府高官が同様の内容の証言をしていましたが、当時トランプ大統領から直接、指示を受けていたという政府高官の証言はこれが初めてです。<br><br>一方、ボルトン氏は、トランプ大統領がバイデン氏に打撃となる情報をウクライナで見つけようとしていたことについて「幻想だ」としたうえで、「エスパー国防長官、ポンペイオ国務長官、それに私はトランプ大統領を説得して軍事支援をする方法について意見交換を続けた。トランプ大統領と直接向かい合い、個人的な政治的利益のためにアメリカ政府を利用することは許されないと主張した」としています。<br><br>この疑惑で、民主党主導の議会下院は去年12月、トランプ大統領をみずからの政治的利益のためにウクライナに圧力をかけた「権力乱用」と、議会による調査を妨害した「議会妨害」で弾劾訴追し、議会上院でアメリカ史上3回目となる弾劾裁判が開かれましたが、多数を占める与党・共和党の議員が無罪の判断を示し、無罪評決が下されています。<br><br>ボルトン氏は民主党が進めた弾劾調査に協力しませんでしたが、その理由について対象をウクライナ疑惑のみに絞ったためだとしたうえで、「下院がトランプ大統領の幅広い行動に焦点を当てていれば、大統領が『重大な犯罪や不正行為』を犯したと人々を説得できたより大きなチャンスになっていたかもしれない」としています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 トルコめぐり捜査に介入か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231621_2006231824_01_08.jpg" alt=""><div>ボルトン氏は回顧録で、トランプ大統領がトルコのエルドアン大統領に依頼され、トルコの制裁逃れへの関与をめぐる捜査に介入しようとした疑いがあると指摘しました。<br><br>回顧録によりますと、トランプ大統領はおととし12月、アルゼンチンのブエノスアイレスで開かれたＧ20サミットに合わせてトルコのエルドアン大統領と会談した際、エルドアン大統領からメモを手渡されたということです。<br><br>回顧録や報道によりますとトルコを巡っては、ニューヨーク南部地区の連邦地検が国営銀行によるイランの制裁逃れへの関与を疑い捜査していましたが、トランプ大統領はメモを受け取ったあと、国営銀行は無実だという認識を示し、エルドアン大統領に対しみずから対処に当たると伝えたということです。<br><br>その際、トランプ大統領は、「南部地区の連邦検事は自分の味方ではなく、オバマ前大統領に近い人たちだ。彼らに代わって自分の味方が検事になった時、問題は解決するだろう」と説明したとしています。<br><br>これについてボルトン氏は、ＡＢＣテレビのマーサ・ラダッツ氏の独占インタビューで、「これまでそんな発言をする大統領はいなかった。司法妨害かもしれないと感じた」と述べています。<br><br>ニューヨークの南部地区の連邦地検を巡っては先週、トランプ大統領の側近による違法献金などの捜査を担当してきた検事が解任され、野党・民主党は「政権による司法への不当な介入だ」と批判を強めています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 「習主席に再選支援を懇願」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231601_2006231824_01_09.jpg" alt=""><div>ボルトン氏は回顧録でトランプ大統領が去年6月に大阪で開かれた中国の習近平国家主席との首脳会談で、「突然、アメリカ大統領選挙の話題を持ち出し、中国の経済力が選挙に与える影響を示唆しながら、みずからの再選を確実にするため、習主席に支援を懇願した」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「トランプ大統領はアメリカの農家からの支持の重要性を強調し、アメリカ産の大豆や小麦の購入を増やすよう求めた」としています。<br><br>また回顧録では、中国の通信機器大手「ファーウェイ」の孟晩舟副会長がおととし12月にカナダで逮捕された際、トランプ大統領がボルトン氏に「中国のイバンカ・トランプを逮捕したんだ」と述べ、娘の名前を出して不満を示したと記しています。<br><br>さらに孟副会長の逮捕は刑事事件であり、アメリカ政府が「ファーウェイ」を次世代の通信規格5Ｇで大きな脅威になると見ているにもかかわらず、トランプ大統領は何度も「ファーウェイ」の問題を貿易交渉の取り引き材料にする姿勢を見せたとしていて、ボルトン氏は貿易交渉を優先させ安全保障上の課題を軽視したと批判しています。<br><br>さらに去年6月、香港で民主派によるデモが激しさを増していた時にトランプ大統領は、「関わりたくない。アメリカにも人権問題はある」と発言したほか、この頃に習近平国家主席と電話会談した際には、「香港のデモは中国の国内問題だ。側近たちには公の場で香港の問題を語らないよう伝えた」と述べて、習主席から感謝のことばを受けたとしています。<br><br>そして去年6月に中国の天安門事件から30年を迎えた際に、ホワイトハウスが大統領声明を出す方針でしたが、トランプ大統領はムニューシン財務長官から貿易交渉への影響を聞き、「誰が声明を気にするんだ。中国と交渉をまとめようとしているんだ」と述べて、声明を出すのを拒否したということです。<br><br>またトランプ大統領は去年6月の習主席との会談で「習主席から新疆ウイグル自治区でウイグル族を拘束する施設の建設の必要性を説明された」としたうえで、その際に同席した通訳によると、トランプ大統領はこの時、「正しいことで建設を進めるべきだ」と発言したと指摘し、トランプ大統領が中国国内の人権問題を軽視していると批判しています。</div></div><div><h3>バイデン氏「再選支援と引き換えに人権問題を軽視」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231600_2006231824_01_10.jpg" alt=""><div>ボルトン氏が回顧録でトランプ大統領がみずからの再選のために中国の習近平国家主席の支援を求めたと主張していることを受けて、野党・民主党の対立候補のバイデン前副大統領はトランプ大統領が再選への支援と引き換えに香港やウイグルをめぐる人権問題を軽視してきたと批判しています。<br><br>バイデン氏は秋の大統領選挙に向けて、トランプ大統領の陣営から中国寄りで弱腰だと批判されていますが、ボルトン氏による回顧録での暴露も受けて攻勢を強める構えです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231658_2006231824_01_11.jpg" alt=""><div>またトランプ大統領に反発する保守系の専門家らも批判を強めています。<br><br>トランプ大統領の再選阻止を目指す共和党員や元軍人でつくる政治団体「リンカーン・プロジェクト」は、トランプ大統領こそ中国寄りで弱腰だと主張する宣伝ビデオを公表しました。<br><br>宣伝ビデオでは、「ドナルド・トランプは中国に対抗できるのは自分だと装っているが、中国はトランプが弱腰で汚職にまみれ、笑い者になっていることを知っている。まるで犬のように習近平国家主席に再選の支援も懇願した」と非難しています。</div></div><div><h3>農業団体幹部はトランプ大統領を評価</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480841_2006231706_2006231834_01_12.jpg" alt=""><div>一方、トランプ大統領がみずからの再選のために中国の習近平国家主席に対してアメリカの農産品の購入で支援を求めたことについて、中西部イリノイ州の農業協会の幹部、マーク・タトルさんはＮＨＫの取材に対して「トランプ大統領は近年の大統領のなかで、最も農業について語る大統領だ。いつも農家のことを気にかけ、我々に耳を傾けてくれる」と述べました。<br><br>さらに「農家はトランプ大統領を強く支持している」と述べ、農家の大統領への支持は揺るがないと主張するとともに、「中国が貿易交渉の約束を果たしてアメリカの農産品の購入をさらに行うことを望む」と述べて、中国の農産品購入に期待を示しました。<br><br>中西部ミズーリ州の農業協会の会長ブレーク・ハーストさんは、ＮＨＫの取材に「大豆を売るために国を危険にさらすなという主張もわかるが、中国の市場は多くのアメリカの農家にとって非常に重要だ」と述べ、中国との貿易の重要性を強調しました。<br><br>またトランプ大統領が中国の習近平国家主席に選挙で農家の重要性を説明したとされることについて「トランプ大統領が我々の投票を気にしてくれるのは農家としては当然、うれしい」と述べましたが、米中の貿易戦争で多くの被害を受けたとして秋の大統領選挙でトランプ大統領に投票するかどうかは決めていないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:24:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボルトン氏回顧録「トランプ氏 政権運営の知識 乏しかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012481061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボルトン氏回顧録「トランプ氏 政権運営の知識 乏しかった」</span><time datetime="2020-06-23T18:24"><span>6月23日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012481061_2006231758_2006231824_01_02.jpg" alt="ボルトン氏回顧録「トランプ氏 政権運営の知識 乏しかった」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのボルトン前大統領補佐官の回顧録が出版され、トランプ大統領が選挙に向けたみずからの利益を優先し、「驚くほど政権を運営するための知識に乏しかった」と指摘しました。新型コロナウイルスや人種差別の抗議デモへの対応での根強い批判とともに、トランプ大統領への逆風が強まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012481061_2006231758_2006231824_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカのトランプ大統領の側近だったボルトン前補佐官の回顧録は23日、日本やアメリカで発売されました。<br><br>アメリカのメディアによりますと、回顧録は予約段階からここ数日間、アマゾン・ドット・コムのアメリカのベストセラーリストで1位となり、大きな反響を呼んでいます。またボルトン前補佐官には出版社から200万ドル、日本円にしておよそ2億円の前払い金が支払われていると伝えています。<br><br>回顧録でボルトン氏は、トランプ大統領が「フィンランドがロシアの一部かどうか、側近に質問していた」ほか、イギリスのメイ前首相らとの会話で「イギリスは核保有国なのかと尋ねた」と記したうえで、「冗談として発言したわけではないのは明らかだった」として、基本的な知識が欠如していると指摘しました。<br><br>さらに「在任中、トランプ大統領がみずからの再選以外の理由で物事を判断したところを見たことがない」として、国益より選挙に向けたみずからの利益を優先していたと主張しました。<br><br>そして「驚くほど政権を運営するための知識に乏しかった」として、大統領の資質を問題視しています。<br><br>政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、各種世論調査のトランプ大統領の支持率の平均値は42.9％で、引き続き40％台を維持しています。<br><br>しかし、トランプ大統領に対しては新型コロナウイルスや人種差別の抗議デモへの対応で批判が根強く、今回の回顧録の出版も受けて逆風が強まっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「無能でうそつき」</h3><div>トランプ大統領は22日、ツイッターでボルトン前大統領補佐官について「彼がひどく無能でうそつきかが明らかになった。裁判官の意見を見てくれ。機密情報だ！！！」と投稿し、先に裁判所が出版の差し止めを退ける一方で、「ボルトン氏は秘密保持の契約に違反した可能性が高い」とした判断に言及し、批判しました。<br><br>また、共和党も党の全国委員会の公式ツイッターで「うそつきで、戦争を挑発する人物だという超党派の認識がある。自分自身の名誉を誇張する本やテレビのインタビューが示しているとおり、ボルトンのしていることは自分自身のためであり、アメリカの国家安全保障のためではない」と投稿しました。</div></div><div><h3>民主党 双方を批判</h3><div>ボルトン前大統領補佐官の回顧録の出版をめぐり、野党・民主党のペロシ下院議長は「トランプ氏は大統領として倫理的に不適格で、知的にも準備ができていないことは明らかだ」として、トランプ大統領を強く批判しました。<br><br>一方で、ボルトン氏がいわゆるウクライナ疑惑で弾劾調査に協力しなかったことを指摘し、ボルトン氏に対しても「詐欺師だ。議会で証言せず、代わりに出版した本にお金を払うつもりはない」と批判したうえで、民主党が主導する議会下院で改めてボルトン氏を証人として召喚する可能性を示唆しました。<br><br>また弾劾調査を統括した民主党のシフ情報委員長も、ツイッターに「金もうけのために今になって沈黙を破った」とボルトン氏を批判するコメントを投稿しています。</div></div><div><h3>官房長官「内容一つ一つに答えるのは控える」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012481061_2006231758_2006231824_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカのボルトン前大統領補佐官の回顧録の中で、トランプ大統領が安倍総理大臣に対し、イランとの仲介を依頼したと記されていることについて、菅官房長官は、午後の記者会見で、「回顧録の内容一つ一つについて、政府として答えるのは控える。同盟国であるアメリカとは、イランを含め中東地域の緊張緩和と情勢の安定化のために緊密に連携してきている」と述べました。<br><br>そのうえで記者団が「トランプ大統領は、イランとの仲裁はうまくいかないと予見しており、アメリカ政府にミスリードされたのではないか」と質問したのに対し、「アメリカにミスリードされたということはあたらない」と述べました。</div></div><div><h3>韓国大統領府「事実をわい曲している」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012481061_2006231758_2006231824_01_05.jpg" alt=""><div>アメリカのボルトン前大統領補佐官の回顧録について、韓国大統領府は22日、チョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長のコメントを発表し、「事実をわい曲している」などとして強く非難しました。<br><br>この中では、回顧録にあるアメリカと韓国、それに北朝鮮の首脳間の会談内容について、「正確な事実を反映していない。相当な部分の事実を大きくわい曲している」として強く非難しています。<br><br>そのうえで「政府間の信頼に基づいて協議した内容を一方的に公開することは、外交の基本原則に違反している」として、アメリカ政府に適切な対応をとるよう求めたとしています。<br><br>韓国大統領府の関係者は、回顧録の内容のうち、具体的にどの部分が事実と違うのかなど、詳細については明らかにしないとしていますが、保守系の主要紙「中央日報」は、今回の出版をきっかけに韓国政府の北朝鮮への対応を検証するべきだとしています。<br><br>また、同じく保守系の主要紙、「朝鮮日報」は、ムン・ジェイン（文在寅）政権が評価した史上初の米朝首脳会談について、ボルトン氏が「宣伝のためだ」などと書いているとして、ムン政権への批判を強めています。</div></div><div><h3>ロシア 米の情報管理に疑問</h3><div>アメリカのボルトン前大統領補佐官の回顧録について、ロシア大統領府のペスコフ報道官は22日、地元メディアに対して「ボルトン氏は職業上の活動や交渉、さまざまな首脳会談に関する情報を公開しているが、その情報の一部はほとんど公表してはならないものだ。アメリカはロシアとはどうも違うようだ」と述べ、アメリカの情報管理の在り方に疑問を呈しました。<br><br>回顧録には、ボルトン氏がプーチン大統領について「冷静で自信に満ちている印象を受けた。国家安全保障の優先事項に精通しており、私は、彼をトランプ氏と一緒の部屋に2人きりにするのをのぞんでいたわけではなかった」などと記しています。<br><br>ペスコフ報道官は、こうした記述について「さまざまな意見が表明されていて、受け入れられるものとそうでないものがある。一概に評価することはできない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012481061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:24:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに31人感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012480721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに31人感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-23T19:16"><span>6月23日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012480721_2006231708_2006231713_01_02.jpg" alt="東京都 新たに31人感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は23日、都内で新たに31人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が20人以上となるのは6日連続です。</div><div>東京都は23日、都内で新たに20代から70代の男女合わせて31人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代が合わせて20人と全体のおよそ65％を占めています。<br><br>31人のうち、12人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの19人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>また、31人のうち5人は、夜の繁華街に関係する人でホストクラブや、キャバクラ店などの従業員や客だということです。<br><br>このほか、集団感染が発生した小金井市の武蔵野中央病院の患者が1人、職場内での感染が2人、家庭内が1人、それぞれ確認されているということです。<br><br>一方、都は、先月2日と29日に感染の確認を発表した人のうち、合わせて3人は陰性だったとして数を訂正しました。<br><br>これにより、都内で感染が確認された人は、合わせて5840人になりました。<br><br>また、都は、感染が確認されていた60代の男女2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて323人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012480721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 19:16:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉県 12人の感染確認 10人以上は約1か月半ぶり 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012481261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉県 12人の感染確認 10人以上は約1か月半ぶり 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-23T19:37"><span>6月23日</span> <span>19時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012481261_2006231937_2006231937_01_02.jpg" alt="埼玉県 12人の感染確認 10人以上は約1か月半ぶり 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県と川口市は23日、新たに男女合わせて12人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。県によりますと、県内で10人以上の感染者が確認されたのは先月9日以来、およそ1か月半ぶりだということです。</div><div>埼玉県と川口市によりますと、新たに感染が確認されたのは、川口市に住む30代の男性、志木市に住む20代から50代までの3人の女性、そして、上尾市に住む30代の医療従事者の男性で、残る7人については今のところ、性別や年代などの詳細はわかっていないということです。<br><br>県と川口市は、それぞれの行動歴や濃厚接触者などを調べています。<br><br>県によりますと、県内で10人以上の感染者が確認されたのは先月9日以来、およそ1か月半ぶりです。<br><br>県内で発表された新型コロナウイルスの感染者の数は、これで1051人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012481261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 19:37:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井七段 王位戦でも挑戦者に 棋聖戦に続きタイトル挑戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012481311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井七段 王位戦でも挑戦者に 棋聖戦に続きタイトル挑戦へ</span><time datetime="2020-06-23T19:57"><span>6月23日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012481311_2006231959_2006231959_01_02.jpg" alt="藤井七段 王位戦でも挑戦者に 棋聖戦に続きタイトル挑戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段が23日、八大タイトルの1つ、「王位戦」の挑戦者を決める対局に勝ち、現在挑戦中の「棋聖戦」に続いて、2つ目のタイトル挑戦を決めました。</div><div>藤井聡太七段（17）は23日、東京の将棋会館で八大タイトルの1つ、「王位戦」の挑戦者決定戦に臨み、叡王と王座のタイトルを持つ、永瀬拓矢二冠（27）と対局しました。<br><br>2人は今月4日、棋聖戦の挑戦者を決めるトーナメントの決勝で戦ったばかりで、この時は藤井七段が勝って、自身初となるタイトル挑戦を史上最年少で決めています。<br><br>午前10時に始まった23日の対局は午後8時前、藤井七段が永瀬二冠を投了に追い込みました。<br><br>藤井七段は棋聖戦に続いて、1か月のうちに2つ目のタイトル挑戦を決め、棋聖戦と王位戦の2つのタイトル戦に並行して臨むことになります。<br><br>王位戦の七番勝負は来月1日から始まり、藤井七段は木村一基王位（47）に挑みます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012481311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 19:57:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス世界ランク1位 ジョコビッチが新型コロナウイルス陽性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/k10012481361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス世界ランク1位 ジョコビッチが新型コロナウイルス陽性</span><time datetime="2020-06-23T21:46"><span>6月23日</span> <span>21時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200623/K10012481361_2006232144_2006232146_01_02.jpg" alt="テニス世界ランク1位 ジョコビッチが新型コロナウイルス陽性" id="news_image"></div><div></div><div>テニス男子の世界ランキング1位で、セルビアのノバク・ジョコビッチ選手が新型コロナウイルスの検査の結果、陽性反応を示したことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200623%2Fk10012481361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 21:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>