<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 バノン氏の非難に激怒 関係悪化に関心</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 バノン氏の非難に激怒 関係悪化に関心</span><time datetime="2018-01-04T10:41"><span>1月4日</span> <span>10時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278531_1801041040_1801041041_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 バノン氏の非難に激怒 関係悪化に関心" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスで一時「陰の大統領」とも言われたバノン前首席戦略官がトランプ大統領の長男らを非難したのに対し、トランプ大統領は「バノン氏は正気を失った」などと激怒し、双方の関係悪化に関心が集まっています。</div><div>アメリカで来週、トランプ政権の内幕を描いたとする本が出版されるのを前に３日、その内容の一部が報じられました。<br><br>それによりますと、ホワイトハウスで一時は「陰の大統領」とも言われたバノン前首席戦略官が、本の著者のインタビューに対し、大統領選挙中にトランプ大統領の長男のジュニア氏や娘婿のクシュナー氏らがロシア人の弁護士と面会していたことについて「裏切り行為だ」などと非難し、「すぐにＦＢＩ＝連邦捜査局に通報すべきだった」と述べたということです。<br><br>これに対しトランプ大統領は声明を発表し、「バノン氏は私と何の関係もない。解任され、職を失っただけでなく正気も失った」などと激しく批判しました。またホワイトハウスのサンダース報道官は、本の内容について、「うそだらけだ」と反論し、トランプ大統領が激怒していることを明らかにしました。<br><br>バノン氏は、去年８月に政権を去ったあともトランプ大統領の政策を支援する姿勢を取ってきましたが、今回の発言に対してトランプ大統領が強く反発し、双方の関係が悪化したことで、今後どのような影響が出るのかに関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:41:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪に向け 片瀬江ノ島駅 90年ぶりに建て替えへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪に向け 片瀬江ノ島駅 90年ぶりに建て替えへ</span><time datetime="2018-01-04T11:27"><span>1月4日</span> <span>11時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278601_1801041126_1801041127_01_02.jpg" alt="東京五輪に向け 片瀬江ノ島駅 90年ぶりに建て替えへ" id="news_image"></div><div>観光地、江の島の玄関口で、竜宮城をイメージしたデザインで知られる神奈川県藤沢市の小田急片瀬江ノ島駅の駅舎が、東京オリンピックに向けておよそ９０年ぶりに建て替えられることになりました。</div><div>神奈川県藤沢市の小田急片瀬江ノ島駅は昭和４年に開設されましたが、建物が雨漏りするなど老朽化が進んだため、江の島を会場にセーリング競技が行われる東京オリンピックに向けて建て替えられることになりました。<br><br>新しい駅舎は、朱塗りに青い屋根という竜宮城をイメージした現在のデザインを引き継ぎ、宮大工が寺や神社を建てる技法で作業にあたるということです。また改札につながる通路を広くし、多目的トイレを増設するということです。<br><br>工事は来月から始まり、合わせてホームの屋根の取り替えも行われ、新しい駅舎は２年後、２０２０年の５月に完成する予定です。<br><br>小田急電鉄工務部の門石崇課長は「片瀬江ノ島駅はおよそ９０年にわたり、地域や観光客に親しまれている駅です。駅を改修したあとも、江の島湘南地区の玄関口として愛される駅になってもらいたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:27:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>配達の負担軽減へ ヤマトが駅ビルに試着スペース</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>配達の負担軽減へ ヤマトが駅ビルに試着スペース</span><time datetime="2018-01-04T12:35"><span>1月4日</span> <span>12時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278691_1801041157_1801041235_01_02.jpg" alt="配達の負担軽減へ ヤマトが駅ビルに試着スペース" id="news_image"></div><div></div><div>宅配最大手のヤマトホールディングスは、商品の返品などによる配達の負担を減らそうと、東京都内の駅ビルに客が注文した衣料品を試着できるスペースを設け、その場で商品を受け取ってもらう取り組みを４日から始めました。</div><div>この取り組みは、ヤマトホールディングスがアパレル企業と提携し、東京 大田区のＪＲ大森駅に隣接するビルで試験的に始めました。ビルに設けた専用のスペースでは、客がネット通販で注文した衣料品を試着できるほか、その場で商品を受け取ることもできます。<br><br>ヤマトによりますと、ネット通販では再配達の負担が増加しているうえ、注文した衣料品のサイズが合わないなどの理由で、商品が返品されるケースが増えているということです。会社では、客がふだん利用する駅ビルに試着できるスペースを設けることで返品を減らせるほか、配達の負担も削減できると見込んでいます。<br><br>ヤマトホールディングス事業戦略担当の鈴木修マネージャーは「返品が増えると社会的なロスも増えてしまう。駅ビルなど生活動線上に試着スペースを設けることで返品を減らしたい」と話していました。<br><br>ヤマトでは試験的な取り組みを行ったうえで、今後、数年かけて、全国の駅ビルなどおよそ１５０か所に試着スペースを設けていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 12:35:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相撲協会 評議員会池坊議長 会見の詳細</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>相撲協会 評議員会池坊議長 会見の詳細</span><time datetime="2018-01-04T12:48"><span>1月4日</span> <span>12時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>評議員会のあと記者会見した池坊議長は、貴乃花親方の理事解任を決議した理由について、「元横綱の日馬富士の暴行問題に対して報告義務を怠り、危機管理委員会への協力を無視したことは公益法人の役員としては考えられない行為。忠実義務に大きく違反している。危機管理委員会の調査を拒否し続けたことによって今回の問題が大きくなり長引いた。その責任を重く考えた」と述べました。</div><div>池坊議長は貴乃花親方の理事解任について「全会一致で決議した」と述べ、出席した評議員５人全員が貴乃花親方の理事解任に賛成したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>決議は全会一致</h3><div>池坊議長は貴乃花親方の理事解任について「全会一致で決議した」と述べ、出席した評議員５人全員が貴乃花親方の理事解任に賛成したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>貴乃花親方から「わかりました」と連絡</h3><div>また池坊議長は会見で、今回の決定について貴乃花親方から事務局に連絡があり、「わかりました」と述べ、解任を受け入れる姿勢を示したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>次の役員選挙については話し合わず</h3><div>さらに池坊議長は、初場所のあと、来月に予定されている年寄会の役員候補選挙で、貴乃花親方が理事候補にあがった場合は、との質問に対しては「今のところ、そのようなことは話し合っていないし、考えておりません。理事候補としてあがってきたならばまた話し合いをするとか、いろいろな過程をへて、真摯（しんし）に粛々と決めさせて頂くということ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 12:48:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花親方の理事解任を決議 相撲協会の評議員会で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>貴乃花親方の理事解任を決議 相撲協会の評議員会で</span><time datetime="2018-01-04T12:58"><span>1月4日</span> <span>12時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278751_1801041223_1801041226_01_02.jpg" alt="貴乃花親方の理事解任を決議 相撲協会の評議員会で" id="news_image"></div><div></div><div>日本相撲協会は４日、臨時の評議員会を開き理事で巡業部長を務める貴乃花親方の理事解任を全会一致で決議しました。相撲協会の理事が解任されるのは初めてで、貴乃花親方は役員待遇の委員に降格しました。</div><div>臨時の評議員会は４日午前１１時前から東京 両国の国技館で始まり、元文部科学副大臣で議長を務める池坊保子氏など５人の評議員が出席しました。<br><br>相撲協会は先月２８日に臨時の理事会を開き、警察に被害届を出しながら巡業部長として相撲協会に事案を報告せず、その後も調査に協力してこなかった貴乃花親方について、理事や巡業部長としての責任は重いとして、理事解任の議案を、権限を持つ評議員会に提案していました。<br><br>評議員会のあと池坊議長が会見を行い「貴乃花理事の解任が決定した。暴行問題に対して報告義務を怠り危機管理委員会の調査への協力を拒否した。公益法人の役員としては考えられない行為で忠実義務に反している」と述べて貴乃花親方の理事解任が全会一致で決議されたことを明らかにしました。<br><br>相撲協会の理事が解任されるのは初めてで、貴乃花親方は役員待遇の委員に降格しました。<br><br>会見した池坊議長によりますと、決議を受けて貴乃花親方から相撲協会の事務局に連絡があり貴乃花親方は「わかりました」と述べて解任を受け入れる姿勢を示したということです。<br><br>そのうえでことし３月に予定されている理事の改選に向けて、池坊議長は「貴乃花親方が理事候補としてあがってきたならば話し合いをするとかいろいろな過程を経て評議員会で真摯（しんし）に粛々と決めさせて頂くことになる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>貴乃花親方とは</h3><div>元横綱 貴乃花の貴乃花親方は４５歳。元大関 貴ノ花の次男で、現役時代は兄の元横綱 若乃花とともに「若貴フィーバー」と呼ばれる空前の相撲人気をつくりました。<br><br>平成６年の九州場所後に６５代の横綱に昇進し史上６位となる２２回の優勝を果たしたほか、幕内での勝ち星の数も史上９位の７０１勝を挙げました。<br><br>平成１５年初場所で引退したあと、大相撲の発展に大きく貢献したとして、大鵬、北の湖に続いて現役のしこ名のまま親方になれる一代年寄を贈られました。平成１６年に、父の二子山部屋を貴乃花部屋として継いだあと、師匠として貴ノ岩や貴景勝などの関取を育てました。<br><br>また、平成２２年にはそれまで一門と呼ばれるグループ内で候補者を調整するのが慣例となっていた日本相撲協会の理事選挙に、貴乃花親方を支持する親方とともに、二所ノ関一門を離脱して立候補し、他の一門の一部の親方の支持も受けて３７歳で当選しました。現在まで理事を４期連続で務め、この間に審判部長や総合企画部長などを歴任しました。<br><br>おととし３月の理事長を選ぶ互選では八角理事長に敗れ、現在は協会のナンバー３にあたる巡業部長を務めていました。</div></div><div><h3>評議員会のメンバーと権限は</h3><div>日本相撲協会の評議員会は、定款の変更や理事の選任・解任など協会の重要事項を決議する強い権限を持つ機関で、現在は外部の有識者を含め７人が評議員に選任されています。<br>トップの議長は元文部科学副大臣の池坊保子氏が務めています。<br>このほか出雲大社宮司の千家尊祐氏、公認会計士の小西彦衛氏、元ＮＨＫ会長の海老沢勝二氏の３人が外部の有識者として評議員を務めています。<br>また、年寄名跡を持つ親方から湊川親方の南忠晃氏、大嶽親方の佐藤忠博氏、二子山親方の竹内雅人氏の３人が相撲協会を一時的に離れて評議員を務めています。４日の臨時の評議員会は、千家氏と海老沢氏の２人が欠席しました。<br><br>相撲協会の定款では、理事会には理事である貴乃花親方を「降格」処分にする権限はなく、今回、権限のある評議員会に貴乃花親方の理事解任を提案しました。<br>評議員会では、出席者の過半数が賛成すれば理事の解任を決議することができます。</div></div><div><h3>貴乃花親方のこれまでの対応と主張</h3><div>日本相撲協会の報告書による貴乃花親方の対応と、それについての本人の主張です。<br><br>貴乃花親方は、弟子の貴ノ岩が去年１０月２６日の未明に暴行を受けたあと、その日のうちに「酔っ払って転んだ」という報告を受けたということです。しかし貴乃花親方は、「第三者を巻き込んだ事件の可能性もある」などと考え、１０月２９日に警察に被害届を提出したとしています。<br><br>貴乃花親方は、この段階で相撲協会に報告しておらず、その後、警察から連絡を受けた相撲協会が１１月３日に問い合わせた際にも「具体的なことは知らない」などと答えたということです。これについて貴乃花親方は、「自分の弟子のことだから調べようと思い、すぐには報告しなかった。また警察に相撲協会への報告を依頼したので巡業部長としての報告義務は尽くしていた」などと主張しています。<br><br>さらに相撲協会の危機管理委員会が始めた聞き取り調査に対しても貴乃花親方は、警察が捜査中であることを理由に被害者である貴ノ岩や自分への聞き取り調査を断り続けてきました。<br>貴乃花親方が貴ノ岩への聞き取りを承諾したのは暴行から２か月近くたった先月１９日で、自分自身の聞き取りに応じたのは先月２５日になってからでした。貴乃花親方は、貴ノ岩だけでなく自分への聴取も拒否していた理由について、「弟子である貴ノ岩と一体だと考えていたので２人一緒に協力すればいいと考えた」などと説明しているということです。<br><br>理事会ではこうした貴乃花親方の言動について、「合理的な理由はなく、とうてい納得のいく説明とは言えない」などと批判し、理事や巡業部長としての責任は重いとして先月２８日、貴乃花親方の理事解任を、権限を持つ評議員会に提案しました。貴乃花親方は、理事会の中で一連の対応についての弁明を聞かれたものの「特にありません」と答えたということです。</div></div><div><h3>貴乃花親方以外への処分は</h3><div>今回の問題をめぐっては、貴乃花親方以外の関係者に対しても厳しい処分が行われています。<br><br>暴行を行った元横綱 日馬富士に対しては、横綱審議委員会で「引退勧告に相当する」と全会一致で決議されたことを受けて理事会でも引退勧告相当であることを確認しました。引退した力士に支払われる功労金については今後、減額を検討することにしています。<br><br>また傷害の現場に同席していた横綱白鵬と鶴竜については、横綱としての責任は軽くないとして、ともに「減給」の懲戒処分としました。白鵬については、初場所が開催される今月の給与は全額支給せず２月の給与は５０％減額されます。また鶴竜については、今月の給与は全額支給しないとしています。<br><br>日馬富士の師匠の伊勢ヶ濱親方は、師匠としての責任を取って理事を辞任し２階級下の役員待遇委員に降格しました。<br><br>八角理事長は、残りの任期３か月間の報酬の全額を返上することをみずから決めました。<br><br>一方、暴行を受けた貴ノ岩については、初場所を休場した場合でも診断書の提出を条件に幕下に陥落させず、十両にとどめる救済措置を設けることを明らかにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 12:58:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幻想的なダイヤモンド富士に大勢の観光客 山梨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>幻想的なダイヤモンド富士に大勢の観光客 山梨</span><time datetime="2018-01-04T14:35"><span>1月4日</span> <span>14時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278821_1801041335_1801041435_01_02.jpg" alt="幻想的なダイヤモンド富士に大勢の観光客 山梨" id="news_image"></div><div></div><div>富士山の山頂付近に太陽が重なって輝いて見える「ダイヤモンド富士」と呼ばれる現象を見ようと、４日朝、山梨県富士河口湖町の観光施設に大勢の人たちが集まり、幻想的で美しい光景を楽しみました。</div><div>「ダイヤモンド富士」は、朝日や夕日が富士山の山頂付近に重なってダイヤモンドのように輝いて見える自然現象で、山梨県側のふもとでは秋から冬にかけて見ることができます。<br><br>４日の富士山周辺は、雲一つない快晴となり、富士河口湖町の本栖湖の近くにある観光施設には写真の愛好家などおよそ９０人が集まりました。<br><br>そして午前８時ごろ、富士山の山頂付近から太陽が昇り始めて富士山のシルエットが浮かび上がると、集まった人たちは太陽が昇りきるまでのわずか２分ほどの幻想的で美しい光景を記録しようと、一斉にカメラのシャッターを切っていました。<br><br>愛知県から訪れたという５０代の男性は「とてもきれいで感動しました。天気もよくてまた見に来たいと思いました」と話していました。<br><br>この観賞会は、富士河口湖町の観光施設「富士本栖湖リゾート」で、今月１０日まで開かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 14:35:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 700円以上値上がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/k10011278891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日経平均株価 700円以上値上がり</span><time datetime="2018-01-04T14:58"><span>1月4日</span> <span>14時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180104/K10011278891_1801041458_1801041458_01_02.jpg" alt="日経平均株価 700円以上値上がり" id="news_image"></div><div></div><div>ことし最初の取り引きとなる４日の東京株式市場は、世界経済の先行きへの期待感を背景に午後に入ってから一段と株価が値上がりし、日経平均株価は７００円以上値上がりし、２万３４００円を超える水準まで上昇しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180104%2Fk10011278891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 14:58:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>