<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コロナ分科会「ワクチン接種の在り方 議論を」西村経済再生相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ分科会「ワクチン接種の在り方 議論を」西村経済再生相</span><time datetime="2020-08-21T11:54"><span>8月21日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576921_2008211141_2008211154_01_02.jpg" alt="コロナ分科会「ワクチン接種の在り方 議論を」西村経済再生相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策を検討する政府の分科会が開かれ、西村経済再生担当大臣はワクチンの接種の在り方などについて見解を示すよう専門家に要請しました。ワクチンが実用化された場合に、医療従事者などに優先的に接種するとした案を示して、意見を聴いているものとみられます。</div><div>政府が進める新型コロナウイルス対策に専門家が見解を示す政府の分科会は、21日午前10時半から、東京 千代田区の合同庁舎で始まり、西村経済再生担当大臣と加藤厚生労働大臣も出席しています。<br><br>冒頭、西村大臣はワクチン接種について「わが国としても必要なワクチンの確保を進めているが、実用化された時を見据えて、ワクチンの有効性や安全性、確保に向けた取り組み、接種の在り方などについて、議論いただきたい」と述べました。<br><br>また、加藤大臣は「各メーカーとの協議や、国内の生産体制の整備を進めることで、国民に安全で有効なワクチンを早期に供給できるよう努めていきたい」と述べました。<br><br>ワクチン接種をめぐり、政府は来年前半からの接種開始を目指していて、21日の分科会では、ワクチンが実用化された場合に、医療従事者や重症化するリスクの高い高齢者などに優先的に接種するとした案を示して、専門家から意見を聴いているものとみられます。<br><br>また、21日の分科会では、ワクチンの確保を進めるため、健康被害が生じた場合に、損害賠償を国が補償することや、救済措置を含めた体制の整備についても、議論される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:54:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広範囲で危険な暑さ 大阪で39度超も 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広範囲で危険な暑さ 大阪で39度超も 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2020-08-21T14:54"><span>8月21日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576991_2008211202_2008211206_01_02.jpg" alt="広範囲で危険な暑さ 大阪で39度超も 熱中症に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>21日も東北から九州にかけての広い範囲で晴れて気温が上がり、39度を超えるところもあるなど、各地で危険な暑さとなっています。引き続き、熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、21日も東北から沖縄にかけて高気圧に覆われて晴れ、気温が上がっています。<br><br>午後2時までの最高気温は、<br>▽大阪府豊中市で39度1分、<br>▽大分県日田市で38.9度、<br>▽山口市と埼玉県鳩山町で38.6度、<br>▽岐阜県大垣市で38.2度と各地で危険な暑さとなっているほか、<br>▽福島市で35.9度、<br>▽東京の都心で35.7度などと、広い範囲で猛暑日となっています。<br><br>東日本と西日本では、今月上旬からおよそ2週間にわたって猛烈な暑さが続き、高齢者を中心に熱中症で亡くなる人が相次いでいます。<br><br>こまめな水分補給や休憩、室内での冷房の使用、屋外ではできるだけ日ざしを避けるなどの対策を取り、熱中症への厳重な警戒を続けてください。<br><br>特に高齢者は、本人が気付かないうちに症状が悪化することがあります。冷房や扇風機など、屋内での対策が取られているか、周囲の人が声をかけるようにしてください。<br><br>一方、気温の上昇や湿った空気の影響で、関東から九州にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>急な激しい雨や落雷、それに竜巻などの激しい突風にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 14:54:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに258人感染確認 2日連続で200人超え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに258人感染確認 2日連続で200人超え</span><time datetime="2020-08-21T15:30"><span>8月21日</span> <span>15時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576851_2008211506_2008211536_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに258人感染確認 2日連続で200人超え" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は21日、午後3時時点の速報値で、都内で新たに258人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から80代までの男女合わせて258人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続です。<br><br>258人のうち、<br>▽20代と30代は、合わせて137人で、およそ53％を占めていて、▽40代と50代は、合わせて73人で、およそ28％です。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、合わせて1万8865人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した重症の患者は、21日の時点で33人で、20日より3人減りました。<br><br>東京都は、都内の感染状況は非常に厳しく、最大限の警戒が必要だとして、夏休み期間は、都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 15:30:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅井長政 姉川の戦い後も信長にとって脅威か 書簡見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅井長政 姉川の戦い後も信長にとって脅威か 書簡見つかる</span><time datetime="2020-08-21T16:03"><span>8月21日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577211_2008211504_2008211556_01_02.jpg" alt="浅井長政 姉川の戦い後も信長にとって脅威か 書簡見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫ大河ドラマ「麒麟がくる」にも登場する戦国時代の大名、浅井長政が、姉川の戦いで織田信長に敗れたあと京都の寺に送った文書が見つかりました。寺への支配を示す内容で、専門家は、「長政が敗れたあとも京都に影響力を残し、信長にとって脅威になっていたことを示す貴重な資料だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577211_2008211504_2008211556_01_03.jpg" alt=""><div>この文書は京都市左京区の寺、勝林院で見つかり、近江の戦国大名、浅井長政の研究を続けている滋賀県長浜市の太田浩司学芸専門監が調べた結果、花押や内容から長政がこの寺に送った「安堵状」と判断されました。<br><br>安堵状は、幕府や領主が支配下にある寺院などに対し、領地を保証するために発行したもので、今回見つかった文書には「領地異議あるべからず候」と記されています。<br><br>この文書が書かれたのは西暦1570年にあたる元亀元年の11月で、長政はこの5か月前に姉川の戦いで織田信長と徳川家康の軍勢に敗れています。<br><br>中世の歴史に詳しい関西学院大学の早島大祐教授は、今回の文書は長政が敗れたあと衰退の一途をたどったのではなく、近江にとどまらず一定の勢力を保っていたことを裏付ける内容だとしています。<br><br>そのうえで早島教授は、「長政が京都に影響力を残し、上らくしていた信長にとって脅威になっていたことを示す貴重な資料だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>信長の延暦寺焼き打ちの背景は軍事戦略の可能性も</h3><div>今回見つかった文書について、専門家は、織田信長による延暦寺焼き打ちの背景についても、新たな解釈を示す可能性を指摘しています。<br><br>文書が見つかった京都市左京区の勝林院は、比叡山の北西のふもとにある天台宗の寺で、延暦寺とも深いつながりがあります。<br><br>関西学院大学の早島大祐教授によりますと、この一帯は、京都からびわ湖や北陸地方に抜ける交通の要所にあたり、今回の文書から、信長と敵対する長政がこの地域に支配力を持っていたことが裏付けられるということです。<br><br>また、文書が送られた翌年の元亀2年＝西暦1571年に、信長は延暦寺を焼き打ちします。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577211_2008211504_2008211556_01_04.jpg" alt=""><div>これについて早島教授は、「これまで信長の中世的権威の破壊や自身の残虐性を表すものとして説明されてきたが、実際は、軍事戦略上の冷徹な判断によって、手っとり早く延暦寺を焼き打ちして、軍事的に不利な状況の打開を図ったと考えるのが正しいのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:03:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民主党大会 バイデン氏が指名受諾演説 政権奪還へ支持訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012576961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>民主党大会 バイデン氏が指名受諾演説 政権奪還へ支持訴え</span><time datetime="2020-08-21T16:26"><span>8月21日</span> <span>16時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012576961_2008211156_2008211156_01_02.jpg" alt="民主党大会 バイデン氏が指名受諾演説 政権奪還へ支持訴え" id="news_image"></div><div>秋のアメリカ大統領選挙で野党・民主党の大統領候補に指名されたバイデン前副大統領が指名を受諾する演説に臨み、トランプ大統領がアメリカ社会の分断を深めたと批判した上で「アメリカのすべてをかけた選挙だ。共にこの戦いで勝利を収めよう」と述べて、政権奪還への支持を訴えました。</div><div>全米をオンラインでつないで行われた野党・民主党の全国党大会は最終日の20日、党の大統領候補に指名されたバイデン前副大統領が指名を受諾する演説に臨みました。<br><br>演説の冒頭、バイデン氏は「今の大統領はアメリカをあまりに長い間、多くの怒りや恐怖、分断という暗黒で覆ってきた」と述べ、トランプ大統領がアメリカ社会の分断を深めたと厳しく批判しました。<br><br>そして「われわれ国民がともに協力する時が来た。団結すればこの暗黒を乗り越えられる」と述べて、国民の結束を呼びかけました。<br><br>さらに新型コロナウイルスの感染拡大でアメリカ国内で17万人を超える人が亡くなるなか「大統領はこの国への最も基本的な義務を果たせなかった。私たちを守ることに失敗した。これは許されないことだ」と主張し、みずからは対策に最優先に取り組むと強調しました。<br><br>そして「これはアメリカの民主主義、科学、品位すべてをかけた選挙だ。歴史を振り返った時、アメリカの暗黒の歴史が今夜、ここで終わったといえることを願う。共にこの戦いで勝利を収めよう」と述べ、政権奪還への支持を訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「バイデン氏は口だけ」</h3><div>トランプ大統領は、バイデン氏の演説の直後、ツイッターに「ジョーは過去47年間で、いま話したことのどれも成し遂げていない。彼は変わることはないだろう。口だけだ」と投稿し、対決姿勢をあらわにしました。<br><br>トランプ大統領は、来週開かれる共和党の党大会で党の大統領候補に正式に指名され、両陣営の選挙戦は11月3日の投票日に向けていっそう熱を帯びることになります。</div></div><div><h3>共和党の元高官70人余がバイデン氏支持表明</h3><div>バイデン氏の指名受諾演説にあわせて、共和党の歴代政権で外交や安全保障を担当した元高官70人余りが声明を発表し、バイデン氏を支持すると表明しました。<br><br>声明を発表したのは、ネグロポンテ元国家情報長官やヘイデン元ＣＩＡ長官、それに知日派としても知られるアーミテージ元国務副長官やグリーン元ＮＳＣアジア上級部長など70人余りです。<br><br>また、中には、去年までトランプ政権で国土安全保障省の高官を務め、今週バイデン氏支持を表明してメディアの注目を集めたテイラー氏も含まれています。<br><br>声明は、トランプ大統領が世界のリーダーとしてのアメリカの役割を大きく損ねてきたほか、新型コロナウイルスの対応でも専門家の意見を軽視して誤った情報を流し、国を率いる適性がないことを露呈したなどと指摘し、11月の大統領選挙では、民主党のバイデン氏に票を投じるとしています。<br><br>民主党の党大会では、共和党のパウエル元国務長官やケーシック前オハイオ州知事がバイデン氏を支持する異例の応援演説も行っていてトランプ大統領に反発する共和党員の離反の動きが注目されています。<br><br>ただ、共和党内では、前回4年前の大統領選挙でも、外交・安全保障の専門家を中心に元高官が相次いでトランプ大統領には投票しないと明言していたほか、共和党内でのトランプ大統領の支持率は、依然、高いことから、離反の動きが実際にどこまで広がっているかは不透明です。</div></div><div><h3>中国はどう見る</h3><div>アメリカ大統領選挙で野党・民主党の大統領候補に指名されたバイデン前副大統領の指名受諾演説について、中国では、国営メディアなどが、速報で伝えるなど、高い関心を示しています。<br><br>ただ、中国政府はアメリカの内政に干渉する立場にないとして大統領選挙を静観していて、中国外務省の趙立堅報道官は20日の記者会見で「大統領選挙には興味もないし、干渉することもない」と述べました。<br><br>しかし、中国はトランプ政権が中国への対決姿勢を強めるだけでなく、バイデン氏も中国に厳しい姿勢を見せる中、アメリカの対中国政策を左右する今回の選挙の行方を極めて高い関心を持って見守っているとみられます。<br><br>中国は、王毅外相が、今月5日のインタビューで「アメリカとの『新冷戦』には断固反対する」と述べるなど、本音では、アメリカとのさらなる関係悪化は望んでおらず、トランプ氏、バイデン氏のどちらが大統領に選ばれても、対話を継続する姿勢を示すものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012576961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:26:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪大が大阪公立大学の英語名の商標に反対意見 特許庁に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阪大が大阪公立大学の英語名の商標に反対意見 特許庁に</span><time datetime="2020-08-21T16:32"><span>8月21日</span> <span>16時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577281_2008211557_2008211632_01_02.jpg" alt="阪大が大阪公立大学の英語名の商標に反対意見 特許庁に" id="news_image"></div><div></div><div>2つの大学を統合して開設される予定の大阪公立大学の英語名が、大阪大学と似ていて混同するおそれがあるとして、大阪大学は特許庁に対して、公立大側が申請した商標登録を認めないよう求める意見を提出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577281_2008211619_2008211632_01_03.jpg" alt=""><div>大阪公立大学は、大阪市立大学と大阪府立大学を統合して再来年に開設される予定で、英語名を「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ ｏｆ Ｏｓａｋａ」にするとして特許庁に英語名の商標登録を申請しています。<br><br>これについて大阪大学は21日、特許庁に対して海外を中心に混同されるおそれがあり、登録を認めるべきではないとする意見を提出しました。<br><br>この中で大阪大学は、英語名について「ＯＳＡＫＡ ＵＮＩＶＥＲＳＩＴＹ」のほかに、海外では「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ ｏｆ Ｏｓａｋａ」と大阪大学を表現している英語の論文やウェブサイトの情報が多数あり、このうちのおよそ1500例を挙げて、商標を認めれば、混乱が起きると主張しています。<br><br>特許庁は混同が起きないかなどを1年程度かけて調べ、商標登録の判断を行うと見られます。</div></div><div><h3>阪大の海外での呼ばれ方は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577281_2008211557_2008211632_01_02.jpg" alt=""><div>大阪大学は、自身の公式な英語名を「ＯＳＡＫＡ ＵＮＩＶＥＲＳＩＴＹ」としていますが、海外では「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ ｏｆ Ｏｓａｋａ」も大阪大学の呼び名として定着しているとしています。<br><br>米国物理学協会の会報誌では、日本人で初めてノーベル賞を受賞した湯川秀樹氏を「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ ｏｆ Ｏｓａｋａの理論物理学者だった」と紹介しています。<br><br>また、大阪府が作成した海外企業に大阪府内への投資を呼びかけるパンフレットでも、大阪大学を「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ ｏｆ Ｏｓａｋａ」と記載しています。<br><br>さらに、2つの英語名はフランス語ではいずれも「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｅ ｄ‘Ｏｓａｋａ」で、区別することができず、スペイン語などでも同様だということです。<br><br>大阪大学は、世界中の研究者や留学生、経済界などにいまさら区別を求めるのは現実的ではないと主張しています。</div></div><div><h3>2つの表現で呼称は他にも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577281_2008211557_2008211632_01_05.jpg" alt=""><div>1つの大学を別々の表現で呼ぶ事例は海外の大学でも見られ、イギリスのケンブリッジ大学は「ＵＮＩＶＥＲＳＩＴＹ ＯＦ ＣＡＭＢＲＩＤＧＥ」が正式名称ですが、動画サイトでは「Ｃａｍｂｒｉｄｇｅ Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ」を使っています。<br><br>また、イギリスの公共放送、ＢＢＣはニュースの中で、オックスフォード大学を「Ｏｘｆｏｒｄ Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ」と「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ ｏｆ Ｏｘｆｏｒｄ」の両方で表現しています。</div></div><div><h3>専門家は“混同の可能性”</h3><div>商標登録の国際的な問題に詳しい鈴木康介弁理士は、「商標登録が認められるかは、見た目と、音と、観念＝意味の3点で判断される。今回は、見た目や音は違うと言える可能性があるが、観念が似ているのではないか。研究業績が発表された際、どちらの大学の仕事なのか分からなくなる可能性がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>大阪公立大は“問題なし”</h3><div>大阪公立大学側は、同じ県内の国立大学と公立大学で英語名が似ている例はほかにもあるとして、理解を求めています。<br><br>大阪府の吉村知事はことし6月29日の会見で、「いまは新大学が存在していないので、混乱が起きると言うかもしれないが、『大阪公立大学』がきちんと名称を決定して存在するようになれば、混乱はないだろう」と話していました。<br><br>大阪公立大学側はすでにＰＲを始めていて、「大阪公立大学」と「Ｕｎｉｖｅｒｓｉｔｙ ｏｆ Ｏｓａｋａ」という英語名の商標登録をことし6月、特許庁に出願しています。<br><br>大学の運営主体となる公立大学法人大阪は、「海外で混同が起きないよう、十分な広報を行いたい。英語名の再考は現時点では考えておらず、大阪大学にはご理解をいただきたい」としています。</div></div><div><h3>文科省は“双方納得を”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577281_2008211557_2008211632_01_06.jpg" alt=""><div>また、文部科学省で公立大学を所管する大学振興課は、「大阪公立大学の設置を認可するか議論する審議会でも英語の名称は議論の対象にはなる。あくまでも両大学で話し合っていただきたく、経緯を注視したい。双方が納得する形での決着を期待している」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:32:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暑さで小中学校の授業短縮し下校 三重 津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/k10012577451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暑さで小中学校の授業短縮し下校 三重 津</span><time datetime="2020-08-21T16:42"><span>8月21日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577451_2008211635_2008211639_01_02.jpg" alt="暑さで小中学校の授業短縮し下校 三重 津" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、例年よりも早く夏休みが明けた三重県津市の小中学校では、熱中症を予防するため、国の「暑さ指数」などをもとに休校や短縮授業の対応をとることにしていて、21日は午後の授業を切り上げ、子どもたちを下校させました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577451_2008211635_2008211639_01_03.jpg" alt=""><div>津市教育委員会では、暑い時期の学校の再開にあたって「暑さ指数」が33度以上に達した場合には、休校や授業短縮といった対応を取ることにしています。<br><br>21日は午前9時の時点で、津市内の午後3時の「暑さ指数」が初めて基準に達し、市内の小中学校の児童や生徒は、給食後に下校することになりました。<br><br>津市の養正小学校では、帰りの会で担任が「熱中症に注意して、体調が悪くなったら、すぐに周りの人に助けを求めてください」などと呼びかけ、その後、子どもたちは下校していきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200821/K10012577451_2008211635_2008211639_01_04.jpg" alt=""><div>養正小学校の樋口浩一郎校長は「基準を超えると思っていなかったので、びっくりしました。少しでも気温や暑さ指数が低い時間帯に、子どもたちを返すことができるので安心です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200821%2Fk10012577451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>