<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>戦艦「比叡」見つかる 太平洋戦争中に沈没 謎の解明も…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦艦「比叡」見つかる 太平洋戦争中に沈没 謎の解明も…</span><time datetime="2019-02-06T05:21"><span>2月6日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805201_1902060510_1902060521_01_03.jpg" alt="戦艦「比叡」見つかる 太平洋戦争中に沈没 謎の解明も…" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中に南太平洋のソロモン諸島沖で沈んだ旧日本海軍の戦艦「比叡」をアメリカの調査チームが水深およそ1000メートルの海底で発見し、ＮＨＫがその映像を入手しました。船体が切断された状態になっていて大きな爆発によって沈没した可能性が高いことが今回、初めてわかりました。</div><div>戦艦「比叡」を発見したのは、アメリカのＩＴ企業マイクロソフトの共同創業者でポール・アレン氏が設立した財団の調査チームです。<br><br>アレン氏は去年10月に病気で亡くなりましたが、調査チームはアレン氏の遺志を継いで特殊な装備を備えた調査船を使って太平洋戦争で沈没した軍艦を探し続けていました。<br><br>調査チームによりますと、先月31日、ソロモン諸島のサボ島の北西の深さ985ｍの海底で、戦艦「比叡」を発見しました。<br><br>ソナーが捉えた形状からは、船腹を上にした状態で海底に沈んでいるのがわかります。<br><br>また、潜水艇から撮影した映像には、巨大なスクリュープロペラやかじ、高角砲の砲身などが映っています。<br><br>「比叡」は大正３年にしゅんこうし、たび重なる改装を経て、太平洋戦争の緒戦で真珠湾攻撃にも参加しました。<br><br>その後、ソロモン諸島のガダルカナル島をめぐる戦いに投入され、昭和17年11月の第三次ソロモン海戦で連合国の艦隊の攻撃を受けて航行不能となり、最期はみずから船内に水を入れて沈んだとされてきました。<br><br>ところが、ＮＨＫが、広島県呉市の大和ミュージアムの館長で、旧日本海軍の歴史に詳しい戸高一成さんに映像を分析してもらったところ、船体のおよそ３分の１が切断されているとみられ、大きな爆発によって沈没した可能性が高いことが初めてわかりました。<br><br>戸高さんは、「比叡は太平洋戦争の主要な戦いに真っ先に投入され、歴史的な場面にたくさん登場してきた戦艦で、歴史的に謎だった部分が解き明かされることはとても大切だ」と述べて、今回の発見の意義を強調しました。<br><br>調査チームは今後、潜水艇で撮影した船体の写真などを順次、公開し、研究や調査に役立てたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>戦艦「比叡」とは</h3><div>戦艦「比叡」は、明治44年に起工され、大正３年にしゅんこうするとすぐに第１次世界大戦のために東シナ海に派遣されました。<br><br>その後、世界的に軍縮の流れが強まる中、昭和８年に訓練に使われる「練習戦艦」に改装され、訓練のほか、昭和天皇が乗艦する「御召艦」としても使われました。<br><br>昭和11年には改めて戦艦に改装され、装備の配置などが後に建造される戦艦「大和」の設計に生かされました。<br><br>太平洋戦争では、真珠湾攻撃で日本の航空母艦部隊の護衛として参加し、その後、激戦となったソロモン諸島のガダルカナル島をめぐる戦いに投入されます。<br><br>昭和17年11月、日本軍と、アメリカを中心とする連合軍の間で激しい戦闘が続く中、比叡は日本軍に補給を行う輸送船を護衛するとともに、連合軍の飛行場を砲撃するためにガダルカナル島に向けて出撃しますが、連合軍の艦隊と遭遇し、集中的に攻撃を受けます。<br><br>その結果、かじが効かなくなって航行不能となり、総員退艦の上、みずから船内に水を入れて沈んだとされてきました。<br><br>「比叡」は太平洋戦争で初めて沈んだ日本の戦艦で、この戦闘で死亡した乗組員は188人でした。</div></div><div><h3>比叡が発見されたのは</h3><div>比叡が発見されたのはガダルカナル島の北側にあるサボ島の北西です。<br><br>この海域は、太平洋戦争で、日本軍と、アメリカ軍を中心とした連合軍が激しい戦いを繰り広げ、数多くの船が沈んでいることから「アイアンボトム・サウンド」＝「鉄底の海峡」とも呼ばれています。<br><br>無人の潜水艇が撮影した映像には船の進路を変えるための「かじ」、それに巨大なスクリュープロペラや、エンジン部分とつながるシャフトが見えます。<br><br>また、比叡が備えていた12.7センチ高角砲の砲身や、対空防御用の機関銃の弾丸が入った箱も映っています。<br><br>調査の結果、今回、見つかったのは、全長222ｍの比叡の船体のうち、およそ150ｍで、前方の70ｍ余りは発見できなかったということです。<br><br>比叡は沈没するときの様子を目撃した人がいないため、どのように沈んだか謎とされてきましたが、今回の発見は最期の様子を知る手がかりとして期待されています。</div></div><div><h3>専門家「船体が切断されていたのは新発見」</h3><div>広島県呉市の大和ミュージアムの館長で、旧日本海軍の歴史に詳しい戸高一成さんは、映像を分析したところ、船体の３分の１が切断されているように見えるとし、「比叡の最期は目撃者がいないため、どのように沈んだかわからなかったが、船体が切断されていたのは新たな発見だ」と指摘しました。<br><br>そして、「比叡はみずから艦内に注水して静かに沈んだとみられてきたので、こんなに壊れていたとは思わなかった。船体が切断されているということは、大きな爆発が起きた可能性が高い。乗組員が脱出し、現場を離れた後に爆発が起きて沈んだのではないか」と分析しました。<br><br>また、船の方向を変えるための「かじ」の状態に着目し、「ふたつのかじが接触していて面かじ＝右方向に曲がる状態になっている。比叡は艦尾のかじ近くに連合軍の砲撃を受け、右方向に旋回することしかできなくなり、戦場から離脱できないために艦を放棄したと報告されていたが、なぜかじが効かなくなったのか、その原因がはっきりとわかった」と述べ、映像に映っていたかじの状態は、当時の記録を裏付けるものだと指摘しました。<br><br>そのうえで戸高さんは、「比叡は太平洋戦争の主要な戦いに真っ先に投入され、歴史的な場面にたくさん登場してきた戦艦であり、歴史的に謎だった部分が解き明かされることはとても大切だ。今回の発見は、戦争を経験した人がいなくなり、記憶のかなたに消えようとしている中、戦争の現実を強く思い起こさせるものだ」と述べ、発見の意義を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 05:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レールの検査データ改ざん ＪＲ北海道の責任者３人に無罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レールの検査データ改ざん ＪＲ北海道の責任者３人に無罪</span><time datetime="2019-02-06T10:20"><span>2月6日</span> <span>10時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805381_1902061031_1902061034_01_02.jpg" alt="レールの検査データ改ざん ＪＲ北海道の責任者３人に無罪" id="news_image"></div><div></div><div>６年前に北海道で起きた貨物列車の脱線事故のあと、国などに改ざんされたレールの検査データを報告したとして、ＪＲ北海道の当時の責任者３人と法人としてのＪＲ北海道が鉄道事業法違反などの罪に問われた裁判で、札幌簡易裁判所は、３人に無罪を言い渡しました。一方で、ＪＲ北海道には罰金100万円の判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805381_1902061134_1902061140_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>平成25年９月にＪＲ函館線で起きた貨物列車の脱線事故では、レールの検査データの改ざんが明らかになりました。<br><br>ＪＲ北海道本社工務部の奥芝義人元副部長（56）など当時の責任者３人は、レールのずれを小さくしたうその記録を国などに報告したとして、法人としてのＪＲ北海道とともに鉄道事業法違反などの罪に問われましたが、一貫して無罪を主張していました。<br><br>６日の判決で、札幌簡易裁判所の結城真一郎裁判官は「改ざんではなく数値の誤りの訂正だと理解していたとしても説明が可能で、改ざんを認識していたとまでは言えない」と指摘し、３人に無罪を言い渡しました。<br><br>一方で、ＪＲ北海道については「多くの従業員にうその報告をさせた責任は重い」として、罰金100万円を言い渡しました。<br><br>脱線事故をめぐるデータの改ざんでは、現場の保線担当者ら13人が鉄道事業法違反などの罪で略式起訴され、罰金刑が確定していて、保線部門の責任者の関与が焦点となっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 10:20:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大</span><time datetime="2019-02-06T11:52"><span>2月6日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805361_1902060952_1902061019_01_02.jpg" alt="豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大" id="news_image"></div><div></div><div>去年から岐阜県で発生していた豚コレラは６日朝、愛知県の養豚場でも確認され、出荷先の大阪府、長野県、滋賀県、それに岐阜県の４つの飼育施設にも感染が広がっていることが確認されました。豚コレラが発生したのは去年９月以降、合わせて５府県となりました。</div><div>豚コレラは人に感染することはなく、食べても影響はありませんが、ブタやイノシシでは下痢や高い熱などの症状が出て、多くの場合、数日のうちに死にます。<br><br>去年９月に、27年前の平成４年以来となる発生が岐阜市の養豚場で確認されるなど、岐阜県内の合わせて８つの飼育施設で発生し、６日朝、愛知県の２か所の養豚場でも確認されました。<br><br>このため、農林水産省などがこれらの養豚場からブタが出荷されていた施設を調査したところ、大阪府、長野県、滋賀県、それに岐阜県の４つの飼育施設で豚コレラが確認されたということです。<br><br>豚コレラが発生したのは去年９月以降、合わせて５府県になりました。<br><br>発生が確認された飼育施設では感染の拡大を防ぐため、飼育しているブタの殺処分が行われます。<br><br>また国は、全国の養豚業者などに対して、飼育しているブタなどの状況をよく確認して、異常があればすぐに自治体の家畜衛生の担当部署に連絡するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イオン 愛知県内の３店舗 仕入れ先を変更</h3><div>流通大手の「イオン」によりますと、今回、豚コレラが確認された愛知県豊田市にある養豚場から、県内にある「イオンリテール」の３店舗が豚肉を仕入れていましたが、６日から入荷していないということです。<br><br>会社では、仕入れ先をほかの農場に切り替えたということで、店舗での豚肉の販売量には影響はないとしています。<br><br>また、これまでに販売した豚肉は豚コレラに感染した豚のものではなく、安全なものだとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 11:52:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 児童虐待の根絶に総力挙げる考え 参院予算委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 児童虐待の根絶に総力挙げる考え 参院予算委</span><time datetime="2019-02-06T12:04"><span>2月6日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805521_1902061212_1902061214_01_02.jpg" alt="首相 児童虐待の根絶に総力挙げる考え 参院予算委" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は参議院予算委員会で、千葉県野田市で小学４年生の女の子が自宅で死亡し、両親が逮捕された事件などを受けた対応について、子どもの命を守ることを最優先に児童虐待の根絶に総力を挙げて取り組む考えを示しました。</div><div>国会では６日から参議院予算委員会で、今年度の第２次補正予算案の審議が始まりました。<br><br>この中で国民民主党の足立信也氏は、千葉県野田市で小学４年生の女の子が自宅で死亡し、両親が逮捕された事件などを受けた、児童虐待への対応について「昨年の船戸結愛ちゃん、ことしの栗原心愛ちゃん、共通する問題点は、児童が居住地を移した場合の情報共有ではないか。親である容疑者が強い態度で出た場合に法令で保護してあげるような補強が非常に弱い気がする」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「このような形でお亡くなりになられたことはまことに痛ましく、あってはならないことだ。自治体の取り組みに対する警察の全面的バックアップなど関係省庁が連携してやれることはすべてやるという強い決意で臨んでいく。何よりも子どもの命を守ることを最優先に、あらゆる手段を尽くして、児童虐待の根絶に向けて総力を挙げていきたい」と述べました。<br><br>また、根本厚生労働大臣は「女児が父に、手紙を書かされていたということは、女児に対する父の支配的な関わりも分かる内容であって、リスクが高いことを踏まえた対応がとられていなかったのではないか」と指摘したうえで、今後、具体的な対応を検討していく考えを示しました。<br><br>また、安倍総理大臣は厚生労働省の統計不正問題に関連し、雇用保険などの追加支給に必要な事務費195億円を、雇用保険などの保険料を財源とする特別会計から捻出することについて「事務費については、被保険者が負担する保険料の上昇につながらないよう、財源は、複数年度をかけて、既定の事務費を削減することにより、確保することにしている」と述べました。<br><br>麻生副総理兼財務大臣は「一般会計で賄うとなると、制度とは関係ない自営業とか専業主婦にまで負担を求めることになり、理解が得られるかという問題が出てくる。原則どおり、保険料で賄うことにする」と述べました。<br><br>さらに、根本厚生労働大臣は今回の問題発覚直後の関係職員らへの聞き取りについて「厚生労働省の官房長が判断して年末、年始と職員が聞き取りをし、ある程度の事実、事案の概要が分かったうえで、有識者に連絡をして１月10日に集まってもらった」と述べ、問題の発覚直後は、職員が聞き取り調査を行っていたと説明しました。<br><br>このほか、安倍総理大臣はロシアとの北方領土問題を含む平和条約交渉に関連し「北方領土は日本の固有の領土だという認識で変わりはないか」と質問されたのに対し「北方領土は、わが国が主権を有する島々であるという立場には変わりがない。交渉姿勢は全く後退していない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 12:04:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豚コレラ 専門家 「感染は“点から面に”」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚コレラ 専門家 「感染は“点から面に”」</span><time datetime="2019-02-06T12:06"><span>2月6日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805531_1902061216_1902061220_01_02.jpg" alt="豚コレラ 専門家 「感染は“点から面に”」" id="news_image"></div><div></div><div>豚コレラに詳しい北海道大学獣医学部の迫田義博教授は、豚コレラの感染が５府県に拡大したことについて、「これまで岐阜県では散発的に発生する“点での感染”のフェーズだったが、人の手による輸送で広域に感染が広がる“面での感染”に変わったと言えると思う」と指摘しました。</div><div>そのうえで、今後、感染拡大を防ぐために感染源となっているおそれがある野生のイノシシの対策が大切だと指摘します。<br><br>まず、イノシシが養豚場などに入り込まないような柵を設置するなどの対策を徹底するほか、イノシシの狩猟をすることでイノシシが逃げて、通常よりも遠くまで移動してしまうことを避けることなどを指摘しています。<br><br>そして、養豚業者などブタの飼育施設については「日々の衛生対策が非常に重要で、使用する機具や輸送に使うトラックなどのこまめな消毒を徹底的に行うことが必要だ。さらに体調の悪いブタを見つけたらすぐに豚コレラを疑い、自治体の担当部署に連絡して検査を受けてほしい」と呼びかけました。<br><br>一方、一般の人については豚コレラは感染したブタの肉を食べるなどしてもヒトに感染することはないとしたうえで「ヒトには感染しないため、過度に恐れる必要はない。山歩きなどでイノシシの死体を見つけた場合は自治体に連絡してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 12:06:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談 今月27日と28日にベトナムで開催 トランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談 今月27日と28日にベトナムで開催 トランプ大統領</span><time datetime="2019-02-06T12:10"><span>2月6日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805551_1902061210_1902061211_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談 今月27日と28日にベトナムで開催 トランプ大統領" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は５日の一般教書演説で、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との２回目の米朝首脳会談を、今月27日と28日の２日間の日程でベトナムで開催すると発表しました。</div><div>この中でトランプ大統領は、朝鮮半島情勢について「人質は帰国し、核実験は中止し、この15か月以上ミサイルは発射されていない。自分が大統領に選ばれていなかったら、私の意見では、私たちは今、北朝鮮と戦争になっていただろう」と述べました。<br><br>そのうえで「まだ多くの仕事が残されている。しかし私とキム・ジョンウン委員長との関係は良好だ」と強調し、今月27日と28日の２日間の日程でベトナムで２回目の米朝首脳会談を開催すると発表しました。<br><br>トランプ大統領はベトナムのどの都市で会談が行われるかまでは言及しませんでしたが、開催地についてはベトナム中部のダナンが有力視されています。<br><br>２回目の首脳会談では北朝鮮の非核化に向けた具体的な措置とともに、北朝鮮がその条件として求める経済的な見返りへの対応が焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「会談に向け政策すり合わせたい」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で「わが国としては朝鮮半島の完全な非核化に向けた北朝鮮側のコミットメントを含む、米朝首脳間の去年６月の合意が完全かつ迅速に履行されることを期待したい。最も重視している拉致問題は、従来よりアメリカと緊密に連携してきているが、引き続いて第２回の米朝首脳会談に向けても、しっかり政策をすり合わせて行きたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 12:10:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 賃金統計の不正は総務省で調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>官房長官 賃金統計の不正は総務省で調査</span><time datetime="2019-02-06T12:16"><span>2月6日</span> <span>12時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805561_1902061221_1902061224_01_02.jpg" alt="官房長官 賃金統計の不正は総務省で調査" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省の統計不正問題をめぐって菅官房長官は、午前の記者会見で、担当府省とは異なる立場で行政にメスを入れる必要があるとして、労働者の賃金の実態を調べる「賃金構造基本統計調査」については、総務省行政評価局で具体的な経緯や原因の調査を行う方針を明らかにしました。</div><div>厚生労働省の統計不正問題をめぐっては、賃金や労働時間に関する「毎月勤労統計調査」に加え、労働者の賃金の実態を雇用形態や職種ごとに調べる「賃金構造基本統計調査」も、本来決められた手法で行われておらず、担当の幹部が不正を認識しながら政府の一斉点検に報告していなかったことが明らかになっています。<br><br>これについて菅官房長官は午前の記者会見で「事案の具体的な経緯や原因等については、担当省とは異なる立場から総務省行政評価局において調査を行うこととした」と述べ、総務省の行政評価局で調査を行う方針を明らかにしました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「賃金構造基本統計は統計数値上の問題というより、むしろ行政機関としての基本的な姿勢により大きな問題がある。外部の目を入れる観点から担当府省とは異なる立場で行政にメスを入れる趣旨で総務省行政評価局に調査を担当させる」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は「毎月勤労統計調査」について「厚生労働省の特別監察委員会において今、全く第三者の立場に立った委員の皆さんにお願いして調査を進めているところで、その調査を最優先にしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 12:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>