<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>出生数が過去最少 死亡者は戦後最多 人口減が加速</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/k10011268111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>出生数が過去最少 死亡者は戦後最多 人口減が加速</span><time datetime="2017-12-22T15:38"><span>12月22日</span> <span>15時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/K10011268111_1712221554_1712221555_01_02.jpg" alt="出生数が過去最少 死亡者は戦後最多 人口減が加速" id="news_image"></div><div></div><div>１年間に生まれた子どもの数の「出生数」は、ことし全国で９４万人余りと、これまでで最も少なくなる見通しとなったことが厚生労働省の調査でわかりました。一方、死亡した人は戦後最多の１３４万人余りとなる見通しで、人口の減少がさらに加速していることが浮き彫りになりました。</div><div>厚生労働省は毎年１月から１０月までの数値を基に、その年に生まれる子どもの数、いわゆる出生数を推計しています。<br><br>それによりますと、ことしの出生数は９４万１０００人と、初めて１００万人を下回った去年よりさらに３万６０００人少なくなり、明治３２年に統計を取り始めて以降、最も少なくなる見通しです。<br><br>一方、国内の死亡者数は１３４万４０００人と去年より３万６０００人多くなり、戦後では最多となる見通しです。出生数から死亡者数を差し引いた人口の減少数は４０万３０００人と、戦後初めて４０万人を超える見通しです。<br><br>日本の人口が減少するのは１１年連続で、そのペースがさらに加速していることが浮き彫りになりました。<br><br>厚生労働省は「保育所の整備など現在の子育て世帯への支援を強化するとともに、若者世代が将来安心して子どもを産めるよう就労支援などにも取り組み、少子化に歯止めをかけていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>病院からの声「第２子以降の出産が減少」</h3><div>東京 板橋区の総合病院では、年間１０００人余りの出産を受け入れています。受け入れ数に大きな変化はありませんが、第２子、第３子を産む人が少なくなっているといいます。<br><br>今月１６日に２人目の子どもを出産した３６歳の女性は「公園で遊ぶ子どもの声がうるさいと言われることもあるので、子育てしやすい環境になってほしい」と話していました。<br><br>板橋中央総合病院の石田友彦副院長は「出産する女性の年齢が高くなっているうえ、２人以上産む人が少なくなっている。われわれ産婦人科医もできるかぎり努力しているが、保育所の整備など社会全体で子どもの産みやすい環境を整えていくべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171222%2Fk10011268111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 15:38:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界的指揮者 シャルル・デュトワ氏にセクハラ疑惑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/k10011268331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界的指揮者 シャルル・デュトワ氏にセクハラ疑惑</span><time datetime="2017-12-22T17:29"><span>12月22日</span> <span>17時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>イギリスのロイヤル・フィルハーモニー管弦楽団の首席指揮者などをつとめる世界的に知られる指揮者、シャルル・デュトワ氏が女性歌手などに対し、セクハラ＝性的な嫌がらせをしていたとメディアが伝え、予定されていた公演での指揮が中止になるなど影響が広がっています。</div><div>ＡＰ通信は、デュトワ氏とともに音楽活動をしていたソプラノ歌手など女性４人の証言として、デュトワ氏が１９８５年から２０１０年までの間、控え室やエレベーターの中などで女性たちに対し、セクハラ＝性的な嫌がらせを繰り返していたと伝えました。女性たちは、音楽界で力のあるデュトワ氏をおそれて訴えてこなかったとしています。<br><br>デュトワ氏は、カナダのモントリオール交響楽団やアメリカのフィラデルフィア管弦楽団などで音楽監督や首席指揮者を歴任し、現在は、イギリスのロイヤル・フィルハーモニー管弦楽団の首席指揮者や、ＮＨＫ交響楽団の名誉音楽監督をつとめています。<br><br>報道に対しデュトワ氏はコメントしていませんが、ニューヨーク・フィルハーモニックやシカゴ交響楽団など、近く予定されている複数の公演での指揮が中止になると伝えられていて、影響が広がっています。<br><br>ＮＨＫ交響楽団は「大変驚き、かつ、極めて深刻に受け止めています。現在、事実関係を把握すべく、デュトワ氏のマネージメント会社等に問い合わせているところです。デュトワ氏の来年１２月の定期公演への出演予定については、適切に対処していきたいと考えています」とコメントしました。<br><br>アメリカでは、ハリウッドの大物プロデューサーによるセクハラ行為が発覚して以降、政治家や俳優、ニュースキャスターなど著名人のセクハラ行為が次々に明らかになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171222%2Fk10011268331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 17:29:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>100年前に公開の国産アニメ映画 新たなフィルム確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/k10011268171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>100年前に公開の国産アニメ映画 新たなフィルム確認</span><time datetime="2017-12-22T17:36"><span>12月22日</span> <span>17時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/K10011268171_1712221732_1712221736_01_03.jpg" alt="100年前に公開の国産アニメ映画 新たなフィルム確認" id="news_image"></div><div>今から１００年前に公開された現存する中では最も古い国産アニメーション映画、「なまくら刀」について、これまで知られていない内容を含む新たなフィルムが確認され、調査に当たった研究者は「最初期のアニメーションにもかかわらず、高度な表現をしていたことがわかり、とても貴重だ」と指摘しています。</div><div>幸内純一が製作した「なまくら刀」は、今からちょうど１００年前の大正６年に劇場公開された音声のないアニメーション映画で、現存する国産アニメの中では最も古い作品です。<br><br>慌て者の侍が起こす騒ぎをコミカルに描いた短編で、現存するフィルムから４分ほどの作品に復元されていますが、東京国立近代美術館フィルムセンターが映画史の研究者から持ち込まれた別のフィルムを確認したところ、作品の後半や続きの部分が２分近く記録されていることがわかりました。<br><br>侍が飛脚を切ろうとして木陰に隠れる場面など、これまでのフィルムではカットされている内容が含まれ、侍を返り討ちにした目の不自由なあん摩師が歯をむき出しにして笑う様子からは、登場人物の内面を表現しようとしていたことがうかがえます。<br><br>調査に当たった東京国立近代美術館フィルムセンターの大傍正規主任研究員は「あん摩師が『目が見えないからといって侮るな』というような驚くべき表情をしていて、最初期のアニメーションにもかかわらず、高度な表現をしていたことがわかる。とても貴重な発見だ」としています。<br><br>フィルムセンターは新たな場面を付け加えた映像の復元を進め、来月３０日から開かれる催しの中で上映する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>発見は「奇跡のようなこと」</h3><div>「なまくら刀」のフィルムは、これまでに内容の異なる２点が確認され、この２つを合わせて「完全版に近い」としてきた東京国立近代美術館フィルムセンターは、今回の発見を「奇跡のようなことだ」としています。<br><br>フィルムセンターによりますと、「なまくら刀」は文献の記録だけが知られていましたが、平成２０年に２分程度のフィルムが初めて確認されました。その後、平成２６年にも別の部分を含んだ新たなフィルムが見つかり、フィルムセンターはこの２つを合わせて４分ほどの作品に復元し、「なまくら刀」の完全版に近い形としていました。<br><br>フィルムセンターによりますと、当時はアニメーションが珍しく、複製されたうえで切り売りされたため、作品が複数のフィルムにわけられたということです。<br><br>東京国立近代美術館フィルムセンターの大傍正規主任研究員は「国産アニメーション１００周年という年に発掘されたことは非常に貴重なことだと思いますし、こういった発見が３度も続くことは奇跡のようなことだと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171222%2Fk10011268171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 17:36:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年度予算案 私たちの暮らしはどう変わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/k10011268501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>来年度予算案 私たちの暮らしはどう変わる</span><time datetime="2017-12-22T17:47"><span>12月22日</span> <span>17時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は２２日の閣議で来年度（平成３０年度）の予算案を決定し、一般会計の総額は過去最大の９７兆７１２８億円となりました。今回の予算案で私たちの暮らしがどう変わるのか見ていきます。</div><div>医療機関に支払われる「診療報酬」の見直しで、薬の価格などにあたる「薬価」の部分は引き下げることが決まりました。今後、薬の価格は下がります。<br><br>その一方で、医師の人件費などにあたる「診療報酬」の「本体」部分は０．５５％、事業者に支払われる介護報酬も全体で０．５４％それぞれ引き上げられます。<br><br>報酬の引き上げは、医療機関や介護事業者の収入を増やすことにつながる一方、利用者にとっては税や保険料などを通じて負担が増えることになります。<br><br>一方で、介護の分野ではサービスの縮小につながる可能性のある措置も盛り込まれました。その１つが訪問介護のうち、掃除や料理などを支援する「生活援助サービス」です。<br><br>利用回数が極端に多い場合、必要以上のサービスが行われている可能性があるとして、利用回数に制限がかけられる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医療・介護</h3><div>医療機関に支払われる「診療報酬」の見直しで、薬の価格などにあたる「薬価」の部分は引き下げることが決まりました。今後、薬の価格は下がります。<br><br>その一方で、医師の人件費などにあたる「診療報酬」の「本体」部分は０．５５％、事業者に支払われる介護報酬も全体で０．５４％それぞれ引き上げられます。<br><br>報酬の引き上げは、医療機関や介護事業者の収入を増やすことにつながる一方、利用者にとっては税や保険料などを通じて負担が増えることになります。<br><br>一方で、介護の分野ではサービスの縮小につながる可能性のある措置も盛り込まれました。その１つが訪問介護のうち、掃除や料理などを支援する「生活援助サービス」です。<br><br>利用回数が極端に多い場合、必要以上のサービスが行われている可能性があるとして、利用回数に制限がかけられる見通しです。</div></div><div><h3>生活保護</h3><div>国と自治体が費用を出している生活保護も一部見直されます。<br><br>食費や光熱費などの生活扶助の支給額が、一部の家庭で、生活保護を受けていない一般の低所得世帯の生活費を上回っています。<br><br>このため来年秋から最大５％引き下げられます。<br>生活保護費は総額で２兆８６３７億円と、今年度より１６６億円少なくなります。</div></div><div><h3>子育て</h3><div>待機児童の解消に向けて、保育所の整備や改修に８６５億円を計上しました。また企業が負担する拠出金の３６６億円も使って全体で８万５０００人分の受け皿を整備する計画です。<br><br>また、２０２０年度に幼児教育の無償化を始めるまでの支援策として、年収およそ２７０万円から３６０万円未満の世帯を対象に幼稚園に通う子どもの保育料を第１子で月額４０００円、第２子で２０００円、それぞれ軽減するための予算などとして、３３０億円が盛り込まれました。<br><br>さらに小学校の放課後、保護者が帰るまでの間空き教室などで過ごす「放課後児童クラブ」の受け入れ児童を増やす費用として６５６億円。<br><br>ひとり親の家庭の生活を支援する「児童扶養手当」を満額、支給する条件を見直し、親１人・子１人の世帯で年収１３０万円未満に限っていたのを年収１６０万円未満に拡大し対象者を増やします。</div></div><div><h3>学生への支援</h3><div>経済的な理由で大学などへの進学をあきらめる若者を減らすため、返済する必要がない「給付型奨学金」を２万２８００人に支給する費用として１０５億円を計上しました。</div></div><div><h3>働き方改革</h3><div>長時間労働を減らすため、労働時間の削減に取り組む中小企業を支援するため、１９億円を計上しました。<br><br>非正規労働者を正社員に登用したり、処遇改善に取り組んだりする企業を支援するため８０３億円を盛り込みました。<br><br>公立中学校の教員の働き方改革のため、生徒の部活動の指導員を外部から雇う費用として５億円。<br><br>小中学校の教員を補助する「スクール・サポート・スタッフ」を配置するため１２億円を計上しました。</div></div><div><h3>住宅やバリアフリー対策</h3><div>全国各地で増える空き家を有効に利用するため、インターネットを通じて空き家の情報を紹介したり、市町村と専門家が連携して空き家を撤去する事業に３６億円を計上しました。<br><br>車いすでも乗り降りしやすい路面電車の車両を普及させる費用や、鉄道の駅に障害者や高齢者などが転落するのを防ぐためホームドアを設置する費用として４１億円を計上しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171222%2Fk10011268501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 17:47:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出産・子育てと議員活動両立で地方議員がネットワーク作り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/k10011268541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>出産・子育てと議員活動両立で地方議員がネットワーク作り</span><time datetime="2017-12-22T17:52"><span>12月22日</span> <span>17時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/K10011268541_1712221920_1712221926_01_02.jpg" alt="出産・子育てと議員活動両立で地方議員がネットワーク作り" id="news_image"></div><div></div><div>出産や子育てと議員活動の両立に向け、東京や宮城などの地方議員は都内で会合を開き、任期中に出産経験などがある超党派の地方議員ネットワークを作ることを確認しました。</div><div>会合は、東京の豊島区議会と千代田区議会、それに宮城県議会の女性議員が呼びかけたもので、１都８県から任期中に出産経験などがある地方議員、合わせておよそ２０人が出席しました。<br><br>この中で、呼びかけ人の１人、豊島区議会の永野裕子議員は「出産や妊娠に伴う議員活動の実態をしっかりみたうえで何が課題かを洗い出し、次につながる提言を打ち出したい」と述べました。<br><br>会合では出席者から、「『毎日、子連れ』とは言わないが、どうしても預け先がない時などに向け、働きやすい環境を作りたい」とか、「男性も含めた家族の問題という共通認識を議会で持つ必要がある。批判する人の声にも耳を傾け理解が得られるようにすべきだ」などといった意見が出されました。<br><br>そして、出産や子育てと議員活動の両立に向けた具体策を議論するため、超党派の地方議員によるネットワークを作ることを確認しました。<br><br>子育て世代の女性議員をめぐっては、熊本市議会に赤ちゃんを連れて出席しようとした女性議員が厳重注意処分となったことや、群馬県榛東村の議会の女性議長が妊娠中であることを公表するなか、地方議会の対応が注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>出産経験ある議員は…</h3><div>会合に先立って、山形市議会の佐藤亜希子議員は「３人目の子どもを任期中に出産したが、当時は、出産の際、事故扱いでの欠席だった。議員であっても、子どもを産み、育てやすい環境を作っていきたい」と話していました。<br><br>また、熊本市議会に赤ちゃんを連れて出席しようとしたとして厳重注意処分を受けた緒方夕佳議員は「妊娠・出産を経験した議員が安心して活動できるよう、議会が入る建物の中に託児所や授乳室を整備することやテレワークの推進などを検討したい。きょうは、任期中に出産をした同じ経験の議員たちと気持ちを分かち合い、仕組み作りのきっかけとしたい」と話していました。<br><br>任期中に４人の子どもを出産した愛知県尾張旭市議会の大島もえ議員は「出産を経験した地方議員が少ない中、全国から集まってネットワークを作ることに未来を感じました。いい経験もつらい経験もみんなで共有して理性的に議論し、新しい仕組みづくりに生かしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171222%2Fk10011268541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 17:52:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名高速夫婦死亡事故 ネットでうそ情報拡散 関係先捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/k10011268221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名高速夫婦死亡事故 ネットでうそ情報拡散 関係先捜索</span><time datetime="2017-12-22T18:08"><span>12月22日</span> <span>18時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/K10011268221_1712221559_1712221605_01_02.jpg" alt="東名高速夫婦死亡事故 ネットでうそ情報拡散 関係先捜索" id="news_image"></div><div></div><div>ことし６月、東名高速道路でワゴン車がトラックに追突され夫婦が死亡した事故をめぐり、起訴された男とは無関係の北九州市の会社経営者が男の父親だなどとするうその情報がインターネット上に書き込まれ拡散したことについて、警察は２２日、書き込みに関わった可能性がある関係先を名誉毀損の疑いで捜索しました。</div><div>ことし６月、神奈川県大井町の東名高速道路でワゴン車がトラックに追突され夫婦が死亡した事故では、福岡県中間市の建設作業員、石橋和歩被告（２６）が加速や減速を繰り返す危険な運転でワゴン車の走行を妨害したとして、危険運転致死傷などの罪で起訴されました。<br><br>この事故をめぐっては、ことし１０月、実際は被告とは無関係の北九州市の建設会社、「石橋建設工業」について、被告の父親が経営者で被告本人も勤務しているなどとするうその情報がインターネット上に書き込まれ拡散しました。<br><br>会社にはいやがらせの電話やメールなどが相次ぎ、会社側が警察に被害届を出していました。<br><br>これを受けて警察は２２日、書き込みに関わった可能性がある福岡県や大分県などの関係先数か所を名誉毀損の疑いで一斉に捜索し、パソコンなどを押収しました。<br><br>今後、書き込みをした人物を特定し、情報が拡散するまでの詳しいいきさつなどを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石橋さん「削除を強く望む」</h3><div>「石橋建設工業」の社長の石橋秀文さん（４７）は取材に対し、「捜査が一歩進んだことは非常にありがたい。現在はひぼう中傷の電話はなくなりましたが、インターネット上には以前、書き込まれた個人情報がそのまま残されているサイトもあるので、削除されることを強く望みます」と話していました。</div></div><div><h3>ネットで名誉毀損 検挙は増加傾向</h3><div>警察庁によりますと、インターネット上にうその内容を書き込んだといった名誉毀損罪で全国の警察が検挙した件数は年々増加傾向にあり、去年は２１５件と過去５年間で最も多くなりました。また、ことしに入ってからも６月までの半年間に検挙した件数は１１０件に上っています。<br><br>特徴としては掲示板などに個人情報やひぼう中傷する内容を書き込むケースが多いということです。<br><br>また、インターネット上での名誉毀損やひぼう中傷などをめぐって、全国の警察に寄せられた相談件数も去年は１万１１３６件と過去５年間で最も多くなっています。ことしも６月までの半年間に５９７２件の相談が寄せられているということです。<br><br>ことし７月には「有名俳優が違法薬物を使用している」などと実名を挙げてうその内容をブログに書き込み、俳優の所属事務所の業務を妨害したなどとして、警視庁が男女３人を偽計業務妨害の疑いで書類送検しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171222%2Fk10011268221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 18:08:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>木造船 朝鮮総連が地元漁協に被害弁償協議の意向伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171222/k10011268761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>木造船 朝鮮総連が地元漁協に被害弁償協議の意向伝える</span><time datetime="2017-12-22T19:51"><span>12月22日</span> <span>19時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北海道松前町沖で見つかった北朝鮮の木造船の船長らが無人島の小屋から発電機のエンジンを盗んだとして逮捕された事件に関連して、朝鮮総連＝在日本朝鮮人総連合会が地元の漁協に被害の弁償について協議したいと伝えてきたことがわかりました。漁協側は週明けにも具体的な協議を始めたいとしています。</div><div>先月２８日、北海道松前町沖の無人島「松前小島」に停泊していた北朝鮮の木造船からは島の小屋にあった発電機のエンジンが見つかり、警察は船長など３人を盗みの疑いで逮捕して捜査を進めています。<br><br>地元の松前さくら漁業協同組合は、小屋や漁船からはこのエンジン以外にも家電製品など５０点以上がなくなったり、壊されたりしていたとして、被害額は復旧にかかる清掃や消毒などの費用も含め、８００万円近くに上るとしています。<br><br>漁協によりますと、２１日、朝鮮総連が代理人の弁護士を通じて、これらの被害の弁償についての協議を行いたいと伝えてきたということです。<br><br>漁協は週明けにも朝鮮総連と弁償額や弁償方法などについて、具体的な協議を始めたいとしています。<br><br>松前さくら漁協の佐藤正美組合長は「被害の弁償についての話し合いの窓口ができたことはよかった。協議の進展に期待したい」と話していました。<br><br>一方、朝鮮総連函館支部は「何もコメントすることはない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171222%2Fk10011268761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 19:51:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>