<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>グアテマラ事件 邦人女性２人死傷 事件前“複数の男が暴力”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/k10011700051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グアテマラ事件 邦人女性２人死傷 事件前“複数の男が暴力”</span><time datetime="2018-11-06T12:12"><span>11月6日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/K10011700051_1811061211_1811061212_01_03.jpg" alt="グアテマラ事件 邦人女性２人死傷 事件前“複数の男が暴力”" id="news_image"></div><div>中米のグアテマラで、20代の日本人女性２人が家の中で何者かに襲われ、１人が死亡、１人が大けがをした事件で、２人は最近、複数の男につきまとわれ暴力を振るわれたと近所の人などに相談していたということで、警察が事件との関連を調べています。</div><div>グアテマラ北部のペテン県で４日未明、現地に住む20代の日本人女性２人が家の中で襲われ、現地の日本大使館によりますと、１人が死亡、１人が大けがをして病院で手当てを受けています。<br><br>地元の警察などによりますと、死亡したのは、木本結梨香さん（26）で、大けがをしたのは、茂呂澤ちえさん（28）です。<br><br>警察によりますと、４日朝に発見された時、木本さんには頭や腹に殴られた痕があり、すでに亡くなっていたほか、茂呂澤さんもナイフで切りつけられて倒れていて、家の中からは、金品がなくなっていたということです。<br><br>２人は、キリスト教系の宗教団体「エホバの証人」の布教活動のため３年前からグアテマラに住んでいましたが、最近、複数の男につきまとわれ、暴力を振るわれたと近所の人たちなどに相談していたということで、<br><br>警察は、事件との関連を調べています。<br><br>ペテン県は、首都グアテマラシティーの北にあり、観光名所となっているマヤ遺跡があります。<br><br>地元住民によりますと、この地域は最近、治安が悪化していて、住民たちが警察に見回りを強化するよう要望していたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２人は「エホバの証人」信者</h3><div>木本結梨香さんたち２人は、キリスト教系の宗教団体「エホバの証人」に入っていました。教団はアメリカに本部があり、世界各国に合わせて845万人余りの信者がいると公表しています。教団のホームページによりますと、日本支部は神奈川県海老名市にあり、全国に21万人余りの信者がいるということです。<br><br>今回の事件を受けて、宗教団体「エホバの証人」は、「この痛ましい事件を本当に悲しく思いますし、被害者のご家族やご友人のつらいお気持ちを考えますと、心が痛みます」とコメントしました。<br><br>また、木本結梨香さんたち２人がグアテマラで布教活動を行っていたことについて「一般的には信者が自主的に外国で布教活動することが多く、今回も自主的に滞在していたのではないかと思われる」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181106%2Fk10011700051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:12:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本田美奈子さんの命日 ファンが献花</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/k10011700421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>本田美奈子さんの命日 ファンが献花</span><time datetime="2018-11-06T17:02"><span>11月6日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/K10011700421_1811061701_1811061702_01_02.jpg" alt="本田美奈子さんの命日 ファンが献花" id="news_image"></div><div></div><div>歌手やミュージカル俳優として活躍し、13年前に白血病で亡くなった本田美奈子さんの命日の６日、思い出の品などが展示されたミュージアムにはファンが次々と献花に訪れました。</div><div>本田美奈子さんは、急性骨髄性白血病による闘病の末、平成17年に38歳の若さで亡くなりました。<br><br>出身地の埼玉県朝霞市には、ことし９月に本田さんのステージ衣装や写真など思い出の品を集めたミュージアムがオープンし、６日は命日に合わせて献花台が設けられました。<br><br>ミュージアムには往年のファンが次々と訪れ、献花台に花を手向けたあと静かに手を合わせて本田さんをしのんでいました。<br><br>デビュー当時からのファンで新潟から訪れたという50代の男性は「本田さんの明るくて前向きなところが好きで、今も困ったことがあったら本田さんのことを思い、頑張ろうという気持ちになります。今でも近くにいるように思っています」と話していました。<br><br>墓参りのあとミュージアムを訪れた40代の女性は「すべてにおいて憧れの存在です。彼女が残したものに触れて、また、あしたから頑張ろうと思いました」と話していました。<br><br>本田さんの元所属先の事務所の社長で、芸能界の育ての親とも言われる高杉敬二さんは「生前、彼女が追い求めた『生きる喜び』を１人でも多くの人に伝えていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入場料の一部は患者の支援に</h3><div>白血病で闘病生活を送り、同じ病の患者を励ましたいと話していた本田さんの遺志を継いで、ミュージアムの入場料の一部は白血病などに苦しむ患者の支援に充てられています。<br><br>本田さんは、平成17年の１月に急性骨髄性白血病を発症して入院し、10か月間の闘病生活の末、38歳の若さで亡くなりました。<br><br>病床で、本田さんは「心から感謝しながら人生を歩んで行きたい」と、家族やファンなどへの感謝の気持ちを込めた詩をつづっていました。<br><br>また、周囲の親しい人たちには、「元気になって再びステージに立ち、同じ病気で苦しむ人たちを励ましたい」とも話していたということで、本田さんの死後、その遺志を継いで白血病などの患者や家族を支援するＮＰＯ法人が設立されました。<br><br>ミュージアムの入場料収入の一部は、抗がん剤治療による抜け毛に悩む人にバンダナを送るなどの支援事業に充てられています。<br><br>本田さんの元所属先の事務所の高杉敬二社長は「白血病と闘った本田さんの強い思いをこれからも引き継いでいきたい」と話しています。</div></div><div><h3>骨髄バンク 10・20代の提供者が全体の15％余</h3><div>骨髄バンクとは、白血病などの治療のため白血球の型の合う人からボランティアで移植する骨髄などを提供してもらう仕組みです。<br><br>平成４年から提供者の登録が始まり、日本骨髄バンクによりますと、ことし９月末現在、提供者として登録している人は49万20人と、年々、増加傾向にあるということです。<br><br>一方で、骨髄バンクを通して提供を待っている患者は、現在、およそ4000人いるということです。<br><br>白血球の型が合う人が見つかる確率は兄弟姉妹の間でも４分の１、血のつながっていない他人では数百から数万分の１と極めて低いことから、実際に移植できるケースを増やすには提供者の登録をさらに多く募ることが必要です。<br><br>また、日本骨髄バンクによりますと、10代や20代の提供者が全体の15％余りと少なく、今後、若い世代の提供者を増やすことも課題だということです。<br><br>日本骨髄バンクの小島勝さんは「若い人たちに骨髄バンクのことをもっと知ってもらい、提供者として登録してほしいと思っています。本田美奈子さんの活躍を語り継いでもらうことで骨髄バンクのことを知ってもらうきっかけになればうれしいです」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181106%2Fk10011700421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本「高度なスキル持つ人材確保 最も難しい国」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/k10011700411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本「高度なスキル持つ人材確保 最も難しい国」に</span><time datetime="2018-11-06T17:11"><span>11月6日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/K10011700411_1811061652_1811061711_01_02.jpg" alt="日本「高度なスキル持つ人材確保 最も難しい国」に" id="news_image"></div><div>世界33の国と地域を対象にした人材のミスマッチに関する調査で、日本は、ＩＴ分野などの高度なスキルを持つ人材を確保するのが最も難しい国だと指摘されました。</div><div>この調査は、イギリスの大手人材コンサルティング会社「ヘイズ」が、33の国と地域の政府統計などをもとに、企業が求めているスキルと実際に仕事を求めている人のミスマッチの度合いを数値化したものです。<br><br>それによりますと、求人が過剰な状態を「10」、人手が過剰な状態を「０」、均衡がとれた状態を「５」とした場合、日本は去年より0.1ポイント上昇して最大の「10」となりました。<br><br>これは、スペインやルクセンブルクと並んでＩＴ分野などの高度なスキルを持つ人材の確保が最も難しい国であることを示しています。<br><br>その理由として、労働人口の減少のほか急速な技術の進化に日本の人材が持つスキルが追いついていないことを挙げ、背景には、横並びの給与など従来型の評価制度や日本の教育内容に問題があるとしています。<br><br>一方、今回の調査で人材の均衡がとれていたのは香港やインドで、外国から人材の受け入れを進めていることなどが背景にあるとしています。<br><br>記者会見したヘイズの日本法人のマーク・ブラジ代表は「日本がやるべきことは必要な人材を育成すること、必要な人材を受け入れること、人材を適応させていくことだ。もし人材の獲得競争に勝ちたいのであれば国際的な課題やルールを理解しなければならない」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181106%2Fk10011700411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:11:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国で航空ショー ステルス戦闘機など最新の機体が登場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/k10011700701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国で航空ショー ステルス戦闘機など最新の機体が登場</span><time datetime="2018-11-06T19:43"><span>11月6日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/K10011700701_1811061926_1811061943_01_03.jpg" alt="中国で航空ショー ステルス戦闘機など最新の機体が登場" id="news_image"></div><div>中国で最大規模の航空ショーが南部の広東省で開幕し、ことし部隊に配備されたばかりのステルス戦闘機など最新の機体の飛行などが披露され、中国が航空分野の技術力をアピールしています。</div><div>２年に１度、広東省珠海で開かれている中国最大規模の航空ショーが６日から始まり、43の国や地域からおよそ770の団体が参加し、軍事や商業用の機体など150機余りが展示されています。<br><br>このうち、中国が自主開発したとするステルス性能を持つ次世代型の戦闘機「殲20」は、ことし部隊に配備されたばかりで、６日のデモ飛行では、３機が爆音をとどろかせながら急上昇などを披露しました。<br><br>また、屋内の会場に模型が展示された、現在開発中のステルス無人機「彩虹７」は、海外への販売に向けて2022年に量産化される予定ですが、アメリカが開発した機体に似ているという指摘も出ています。<br><br>このほか、会場には、多くの民間機やミサイル、それに軍事車両なども展示され、訪れた各国の航空関係者の注目を集めていました。<br><br>イランのエンジニアの男性は「前回来た時より技術レベルが上がったと感じた。両国の関係は良好なので、技術協力を深めていきたい」と話していました。<br><br>航空ショーは今月11日まで開かれ、国内外の業界関係者や一般来場者など37万人が来場する見込みだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181106%2Fk10011700701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:43:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨の夜に何が…現場では緊迫のやり取り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/k10011700671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨の夜に何が…現場では緊迫のやり取り</span><time datetime="2018-11-06T19:52"><span>11月6日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/K10011700671_1811061927_1811061956_01_03.jpg" alt="豪雨の夜に何が…現場では緊迫のやり取り" id="news_image"></div><div>７月６日の西日本豪雨で、広島県警察本部は住民の救助などに当たるため、当時警察署などとの間で行われた通信指令の音声を公開しました。救助要請を受けながらも道路が寸断され現場に近づけないなど、警察が対応しきれない事態になっていたことが改めて明らかになりました。</div><div>西日本豪雨から４か月となるのに合わせて広島県警察本部は当時、大きな被害が出た地域を管轄した海田警察署と安佐北警察署、それにパトカーなどとの間で行われた音声記録の一部を公開しました。<br><br>公開された音声は７月６日の午後８時台に記録されたもので、全部で30分あり、土砂に埋まってドアが開かないといった通報や、道路冠水で避難ができないといった通報など各地の状況を伝える音声が残されていました。<br><br>被害が次々と入り、緊迫した状況が高まっていて、中には車のドライバーが濁流に流されているといった様子や、救助の要請を受けながらも土砂崩れなどで道路が寸断されパトカーが現場に近づけないといった状況も記録されていて、警察が対応しきれない事態になっていたことが改めて明らかになっています。<br><br>広島県警察本部で指示にあたった通信指令課の宮下健一副指令官は「警察官に住民を助けに行くよう指示したくてもできないというジレンマを感じた。現場の状況を確認できず何とも言えない思いを感じた」と振り返っていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>110番は通常の３～４倍 受理できぬ通報も</h3><div>広島県警察本部によりますと７月６日の西日本豪雨で広島県では、警察に寄せられた110番通報が６日は2129件、翌７日は2571件で、通常の３倍から４倍に急増していました。<br><br>最も通報が多かったのは６日の午後７時から８時までの１時間で、322件に上ったということです。<br><br>広島県警では指令業務にあたる警察官を通常より増やしましたが、受理できなかった110番通報もあったということです。</div></div><div><h3>専門家「情報提供が重要」</h3><div>災害時の避難行動などの研究を行っている県立広島大学大学院の江戸克栄教授は今回公開された音声は住民は災害が起きてから警察などに救助を要請しても間に合わないことを改めて伝えているとしています。<br><br>そして危険が差し迫る前に避難することが大切だという考えを示したうえで、「最終的には自分で自分の身を守ることが非常に大切だが、どれくらい危険なのかを正しく判断できる情報を提供することが重要になる。そうした情報提供のシステムを構築していくことで、避難行動は大きく変えることができると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181106%2Fk10011700671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:52:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中間選挙 投票始まる 与党共和党が多数派維持できるかが焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/k10011700761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中間選挙 投票始まる 与党共和党が多数派維持できるかが焦点</span><time datetime="2018-11-06T20:22"><span>11月6日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/K10011700761_1811062018_1811062022_01_02.jpg" alt="米中間選挙 投票始まる 与党共和党が多数派維持できるかが焦点" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権に対する審判の場と位置づけられる中間選挙は日本時間の午後８時から一部の州で投票が始まりました。トランプ大統領の支持率が40％台前半を推移する中で、与党・共和党が議会の上下両院で多数派を維持できるかが焦点です。</div><div>４年ごとの大統領選挙のちょうど中間の年に行われる連邦議会の中間選挙では、100ある上院の議席のうち35の議席と、435議席ある下院のすべての議席が改選されます。また50の州のうち36の州では知事選挙も行われます。<br><br>投票日を迎えた６日、アメリカ東部の州などでは現地時間の午前６時、日本時間の午後８時から、投票が始まりました。<br><br>このうち、首都ワシントン近郊にある南部バージニア州の投票所では、開始前から有権者40人以上が列を作り、投票が始まると次々にマークシート式の投票用紙を受け取り、１票を投じていました。<br><br>投票した男性は「いつもは共和党に投票しますが、今回は民主党の候補に投票しました。トランプ大統領は行動を変えるべきです」と話した一方、別の女性は、「トランプ大統領を支持します。共和党が多数派を維持し、不法移民を防ぐ壁の建設などの公約を推し進めてほしい」と話していました。<br><br>事前の世論調査では、議会の上院では与党・共和党が引き続き多数派を維持する可能性が高まっていましたが、下院では野党・民主党がやや優勢ですが、終盤、共和党も追い上げをみせ、接戦となっていました。<br><br>仮に共和党が上下両院のいずれかでも多数派を失うことになれば、トランプ大統領の政権運営が難しくなることも予想され、このため、特に下院で、共和党が多数派を維持できるかが最大の焦点となっています。<br><br>投票はこのあと各州で順次始まり、多くの州で日本時間の７日午前中に締め切られ、その後、開票作業が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181106%2Fk10011700761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:22:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“韓国の造船会社支援はＷＴＯルールに違反” ２国間協議要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/k10011700711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“韓国の造船会社支援はＷＴＯルールに違反” ２国間協議要請</span><time datetime="2018-11-06T20:40"><span>11月6日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181106/K10011700711_1811061932_1811062040_01_02.jpg" alt="“韓国の造船会社支援はＷＴＯルールに違反” ２国間協議要請" id="news_image"></div><div></div><div>日本政府は、韓国政府が自国の造船会社に対して巨額の公的資金を投入するなど手厚い支援を行っているのはＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに違反しているとして、韓国側に対しＷＴＯへの提訴の前提となる２国間の協議を始めるよう要請しました。</div><div>韓国政府は、経営危機に陥った大手造船会社の「大宇造船海洋」に１兆2000億円に上る公的資金を投入しているほか、造船各社に対し手厚い保証金制度を設けるなど公的な支援を行っています。<br><br>日本政府はこうした支援によって、韓国の造船各社が安い価格で船舶を受注し、市場価格をゆがめているとして対応を求めてきましたが、先月下旬に行われた日韓の政府間協議でも、韓国側からは前向きな姿勢は示されませんでした。<br><br>このため日本政府は、韓国政府の対応がＷＴＯのルールに違反しているとして６日、ＷＴＯの小委員会への提訴の前提となる２国間の協議を始めるよう韓国側に要請しました。<br><br>日本政府は、今後60日以内に２国間協議がまとまらなかった場合、小委員会に提訴する方針です。<br><br>日本政府は原発事故に伴う日本産の水産物の輸入規制など、ＷＴＯで合わせて３つの事案で韓国政府と係争中で、今回の件を提訴すれば４件目となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国「日本政府から２国間協議要請の連絡」</h3><div>これについて韓国外務省のキム・ドゥクファン（金得煥）副報道官は、６日の記者会見で「日本側が２国間協議を提案してきた」と述べて、韓国政府の対応がＷＴＯの補助金に関するルールに違反しているとして、日本政府から、貿易上の紛争処理を行うＷＴＯの小委員会への提訴の前提となる２国間協議を要請するという連絡を受けたことを明らかにしました。<br><br>会見では韓国の最高裁判所が太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で、日本企業に賠償を命じる判決を出したことに対する日本側の対抗措置ではないかという質問もありましたが、キム副報道官は、明確に答えませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181106%2Fk10011700711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:40:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>