<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“特別警報級”台風10号 専門家「スーパーベストな避難を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012598821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“特別警報級”台風10号 専門家「スーパーベストな避難を」</span><time datetime="2020-09-03T18:11"><span>9月3日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598821_2009031757_2009031811_01_02.jpg" alt="“特別警報級”台風10号 専門家「スーパーベストな避難を」" id="news_image"></div><div></div><div>「特別警報級」と言われ、「早めの備えを」と呼びかけられる台風10号。<br>どこに、どう逃げればよいのでしょうか。<br><br>避難行動に詳しい専門家は、過ごしやすく、安全な場所に安全なうちに移動する「スーパーベストな避難」を検討してほしいと呼びかけています。</div><div>京都大学防災研究所の矢守克也教授は、台風が近づき、事態が悪化する前に自治体が準備する避難場所に移動するのが「ベストな避難」だとすれば、台風が遠くにあって事態が悪くなる1日以上前に、災害の危険性が低い親戚の家やホテルなど、過ごしやすく、かつ安全性も高い場所に移動することを「スーパーベストな避難」として提唱しています。<br><br>こうした避難先、いわばスーパーベストな避難先は、浸水や土砂災害のおそれがなく、頑丈な家に住む親戚や友人の家のほか、新型コロナの対策として自治体が用意するホテルや旅館などがあたるとしています。<br><br>今回は、事態が悪化するまで数日残されていることから、「こうした場所に早めに移動できないかを検討し、安全なうちに移動してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高齢者福祉施設 別の施設に移動も検討を</h3><div>また、避難が困難な高齢者などが暮らす福祉施設では、場合によっては別の安全な福祉施設に移動することも検討してほしいとしています。</div></div><div><h3>自宅にとどまる人は停電対応 入念な準備を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598821_2009031802_2009031811_01_03.jpg" alt=""><div>そして、自宅が安全だとしてとどまろうとする人については、「停電が起きる可能性が高く、対策が必要だ」と強調しています。<br><br>「去年、千葉県で大規模な停電を引き起こした台風15号では、猛暑の中で停電が発生した。エアコンが止まる可能性もある。暑さ対策のほか、食糧を多めに準備するなど、いつもよりもさらに入念な準備を今のうちから進めてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>異例の台風 避難も異例の対応で</h3><div>矢守教授は、今回の台風10号について「気象庁がこれだけ早い段階で『特別警報を発表する可能性がある』と言及するのは極めて異例のことで、避難についても、これまでにしたことのないようないわば『異例の避難』を考えてほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012598821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 18:11:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 1人死亡 211人感染確認 200人超は5日ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012598311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 1人死亡 211人感染確認 200人超は5日ぶり</span><time datetime="2020-09-03T20:48"><span>9月3日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598311_2009031905_2009031907_01_03.jpg" alt="東京都 新型コロナ 1人死亡 211人感染確認 200人超は5日ぶり" id="news_image"></div><div>東京都は3日、都内で新たに211人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、これまでに感染が確認されていた80代の女性1人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は、３日都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて211人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは先月29日以来です。また、100人以上となるのは10日連続です。<br><br>年代別では、<br>▼10歳未満が4人、<br>▼10代が12人、<br>▼20代が62人、<br>▼30代が45人、<br>▼40代が30人、<br>▼50代が30人、<br>▼60代が7人、<br>▼70代が9人、<br>▼80代が7人、<br>▼90代が5人です。<br><br>211人のうち、およそ43％にあたる91人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ57％の120人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、<br>▼家庭内の感染が最も多く43人、<br>▼施設内が15人、<br>▼夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が9人、<br>▼職場内が7人、<br>▼会食での感染が6人、などです。<br><br>施設内では、医療機関で70代から90代の入院患者5人がスタッフから感染したケースがあったほか、これまでに入居者と職員合わせて6人の感染が確認されていた老人保健施設で、新たに3人の入居者の感染がわかったケースがあるということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万1339人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した3日時点の重症の患者は、2日より2人減って27人でした。このうち60代以上が19人でおよそ7割を占めています。<br><br>また、都は、これまでに感染が確認されていた80代の女性1人が死亡したことを明らかにしました。女性は心臓に疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて365人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院1333人 重症患者 27人</h3><div>東京都によりますと、都内で3日までに感染が確認された2万1339人のうち、入院中の人は2日より57人減って1333人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は、2日より2人減って27人です。<br><br>都は、3日の時点で重症の患者向けの病床は150床確保しているということです。<br><br>また、中等症以下の患者向けの病床は2700床まで増やすことを目指していて、3日の時点で2450床確保しているということです。<br><br>これとは別に今月から来月にかけて2つの専用病院を開設して、中等症以下の患者向けの病床を200床確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は、2日より10人減って433人です。都が開設している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は2日より12人減って241人です。<br><br>このほか、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は2日より41人増えて480人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は1万8487人となっています。</div></div><div><h3>東京都医師会「都内の感染減少も速度は緩やか」</h3><div>東京都は3日、都内の感染状況と医療提供体制を分析・評価する「モニタリング会議」を開きました。<br><br>このうち感染状況について、東京都医師会の猪口正孝副会長が、新たな感染の確認は直近7日間の平均で183人と前の週の225人から減少しているものの、その速度は緩やかで、依然高い水準で推移していると分析しました。<br><br>そして、再びの増加に厳重な警戒が必要な状況だと指摘したうえで、「感染が拡大していると思われる」と評価し、4段階あるレベルのうち最も深刻な表現を8週連続で維持しました。<br><br>一方、医療提供体制について、猪口副会長は、医療機関への負担が長期化していて、重症患者数の今後の推移に警戒が必要だと指摘したうえで、「体制強化が必要であると思われる」と評価し、9週連続で4段階あるレベルのうち上から2番目の表現としました。</div></div><div><h3>都内の感染状況</h3><div>先月31日までの1週間で新たに感染が確認された人のうち、20代と30代を合わせた割合は48.9％で前の週より6.6ポイント減った一方、40代以上は43.7％と前の週より4.2ポイント増えました。<br><br>また、感染経路が分かっている人のうち最も多いのが<br>▽家庭内での感染で39.8％、<br>次いで、<br>▽職場内が12.8％、<br>▽会食が10.8％、<br>▽施設内が9.3％、<br>▽接待を伴う飲食店などが7.7％となっています。<br><br>家庭内での感染はこのところ増えていて、ことし7月の1か月平均が19.1％だったのに対し、先月1か月の平均は35.7％で、会議では「大幅に増加した」と報告されました。<br><br>このほか、友人との会食やカラオケ、それに、バーベキューなどによる感染や会合でのクラスターも発生していて、都の専門家は「家庭内に感染を持ち込まないために家族以外との交流では基本的な感染防止対策の徹底が重要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>医療提供体制</h3><div>2日の時点での入院患者数は1390人と、およそ3週間ぶりに1500人を下回りましたが、専門家は「再びの増加に警戒が必要だ」としています。<br><br>また、都の基準で集計した重症患者は先月30日は34人でしたが、2日は29人に減りました。<br><br>29人の年代別では、40代が2人、50代から60代が11人、70代以上が16人でした。30代以下はいません。<br><br>会議で専門家は「今後の重症患者の推移に警戒が必要だ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012598311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 20:48:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まさかの珍プレー 阪神がヤクルトに逆転勝ち</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012599481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>まさかの珍プレー 阪神がヤクルトに逆転勝ち</span><time datetime="2020-09-03T23:54"><span>9月3日</span> <span>23時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012599481_2009032331_2009032354_01_02.jpg" alt="まさかの珍プレー 阪神がヤクルトに逆転勝ち" id="news_image"></div><div></div><div>今夜、甲子園球場で行われた阪神対ヤクルトの試合で阪神が相手のまさかの珍プレーで逆転勝ちしました。</div><div>試合は阪神が1点を追う7回裏、2アウト一塁三塁から一塁ランナーが盗塁を決めて二塁三塁とチャンスを広げました。<br><br>ここでヤクルトの3人目、マクガフ投手がランナーのいない一塁にけん制してしまい、ボールが外野のファウルグラウンドまで転がる間に2人のランナーが帰るという珍プレーで4対3で逆転勝ちしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012599481_2009032326_2009032354_01_03.jpg" alt=""><div>記録はマクガフ投手がランナーのいない塁にけん制したためボークとなり、二塁ランナーのホームへの生還は悪送球のエラーがつきました。<br><br>試合後、阪神の矢野監督はこのプレーの直前に二塁に盗塁した陽川尚将選手をヒーローにあげ、「陽川の盗塁が効いた。最終的にはラッキーということだが、それまで打線がしっかりつないでくれた」と話していました。<br><br>一方、ヤクルトの高津監督はマクガフ投手のプレーについて「本人に聞いてもらいたい。おれもよくわからない。ミスをすれば負ける」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012599481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 23:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チェコ上院議長の“台湾支持” 中国の対抗措置示唆に欧州反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チェコ上院議長の“台湾支持” 中国の対抗措置示唆に欧州反発</span><time datetime="2020-09-04T00:17"><span>9月4日</span> <span>0時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>チェコの上院議長が台湾を訪れて台湾を支持する姿勢を示したことへの対抗措置を示唆している中国に対し、ヨーロッパでは「脅迫は受け入れられない」と反発が広がっています。</div><div>チェコで大統領に次ぐ地位のビストルチル上院議長は、3日まで台湾を訪れていて、蔡英文総統と会談したり、議会で演説を行ったりして、中国から圧力を受けている台湾を支持する姿勢を示しました。<br><br>「1つの中国」の原則を主張する中国の王毅外相は「深刻な代償を払わせる」などと述べて、対抗措置を示唆しています。<br><br>これに対し、ドイツのマース外相は1日、王外相との共同会見の場で、「われわれは国際的なパートナーに敬意をもって接する。相手にも同じことを期待する。脅迫はふさわしくない」と述べチェコへの連帯を示しました。<br><br>スロバキアのチャプトバ大統領もツイッターで、「脅迫は相互関係の本質に反するもので受け入れられない」と批判し、フランス外務省も同様の立場を示しています。<br><br>中国としては、王外相や外交を統括する楊潔※チ政治局委員が相次いでヨーロッパを訪れて、新型コロナウイルスへの対応や香港問題などをめぐる各国の警戒感を和らげたい考えでしたが、チェコの議長に示した強硬な姿勢をめぐり、中国に対する反発が広がっています。<br>（※「チ」は竹かんむりに褫のつくり）</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:17:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連事務総長 日本に注文 “政府主導で温室効果ガス削減を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国連事務総長 日本に注文 “政府主導で温室効果ガス削減を”</span><time datetime="2020-09-04T04:47"><span>9月4日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国連のグテーレス事務総長は、日本が主催して開かれた環境対策の国際会議にビデオメッセージを寄せ、日本に石炭の使用を早期にやめるとともに、再生可能エネルギーの割合を大幅に増やすよう求めました。</div><div>この国際会議は3日夜、日本を含む70余りの国と地域の環境分野の閣僚らが参加して、オンラインで開かれました。<br><br>国連のグテーレス事務総長はビデオメッセージの中で、今世紀中の地球の温度上昇を1.5度以内に抑えるには世界の温室効果ガスの排出量を2030年までに半分に減らし、2050年までにゼロにする必要があると改めて強調しました。<br><br>そして「目標の達成は可能だがめどは立っていない」として、温暖化対策の現状に厳しい認識を示しました。<br><br>また、グテーレス事務総長は日本については「合わせて7100万人が暮らす151の地方自治体が、2050年までに温室効果ガスの排出量をゼロにする目標を支持している」と述べ、国内での温暖化対策の意識の高まりに期待を示しました。<br><br>そのうえで、「海外の石炭火力発電所への融資をやめ、2050年までに温室効果ガスの排出量を実質ゼロにすることや、石炭の使用を段階的に減らして早期にやめるとともに、再生可能エネルギーの割合を大幅に増やすことを心から期待している」と述べ、日本政府が主導して温室効果ガスのさらなる削減に取り組むよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 04:47:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 支持拡大へ3氏の政策論争 本格化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 支持拡大へ3氏の政策論争 本格化へ</span><time datetime="2020-09-04T04:58"><span>9月4日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/K10012599231_2009032108_2009040458_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 支持拡大へ3氏の政策論争 本格化へ" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙は、菅官房長官、岸田政務調査会長、石破元幹事長の3人の陣営が支持拡大に向けた動きを活発化させています。安倍政権の政策を継続するかどうかをはじめ、新型コロナウイルス対策や経済の立て直しなどをめぐって政策論争が本格化する見通しです。</div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、菅官房長官、岸田政務調査会長、石破元幹事長の3人の陣営が、今月8日の告示を前に、それぞれ支持拡大に向けた動きを活発化させています。<br><br>このうち菅氏は3日、みずからを支持する5つの派閥などで作る陣営の会合に出席したほか、谷垣前総裁の自宅を訪れて支援を求めました。<br><br>岸田氏は、選挙で訴える政策を発表し、「分断から協調へ」をスローガンに中間所得層に配慮した経済政策などを打ち出しました。<br><br>石破氏は、選挙対策本部の初会合を開き、地方票の獲得に向けた戦略などを協議しました。4日は、東京一極集中の是正などを柱とする、みずからの政策を発表することにしています。<br><br>総裁選挙で訴える政策をめぐっては、安倍政権の政策を継続するかどうかが焦点の1つとなっていて、菅氏が官房長官として政権を支えてきた立場から「継承して前に進める」としている一方、岸田氏は、「どんな政策も10年、20年と通用するほど甘いものではない」として継続すべきものは継続し、変えるべき部分は変えていくという姿勢です。また、石破氏は、政権と距離を置いてきた立場から、独自の政策の実現も目指すとしています。<br><br>一方で、3人とも重視する政策として、新型コロナウイルス対策をはじめ、経済の立て直しや地方の活性化をあげており、今後は、こうした分野での政策論争も本格化する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 04:58:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 非常に強い勢力に発達 今のうちからできる備えを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 非常に強い勢力に発達 今のうちからできる備えを</span><time datetime="2020-09-04T05:06"><span>9月4日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/K10012599291_2009040505_2009040506_01_02.jpg" alt="台風10号 非常に強い勢力に発達 今のうちからできる備えを" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号は、非常に強い勢力に発達し、日本の南の海上を西寄りに進んでいます。6日から7日にかけて、非常に強い勢力や猛烈な勢力で鹿児島県の奄美地方や九州に接近、または上陸するおそれがあり、台風が接近する前の今のうちからできる備えを進めてください。</div><div>気象庁によりますと、台風10号は、午前3時には非常に強い勢力に発達し、日本の南の海上を1時間に15キロの速さで西北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、<br>中心付近の最大風速は45メートル、<br>最大瞬間風速は60メートルとなっています。<br><br>台風は、今後さらに発達しながら進路を北寄りに変え、5日以降、猛烈な勢力となって沖縄県の大東島地方にかなり接近する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>4日と5日の風と波</h3><div>4日は、沖縄地方で次第に風が強まり、<br>最大風速は18メートル、<br>最大瞬間風速は30メートルと予想されています。<br><br>5日予想される最大風速は<br>▽沖縄地方で40メートルから50メートル、<br>▽奄美地方で20メートルから24メートルで、<br>最大瞬間風速は<br>▽沖縄地方で55メートルから70メートル、<br>▽奄美地方で25メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>波も高く、5日は沖縄地方で14メートルと猛烈なしけが予想され、奄美地方は8メートルと大しけになる見込みです。</div></div><div><h3>「特別警報」発表の可能性も</h3><div>台風は、6日日曜日から7日月曜日にかけて、非常に強い勢力や猛烈な勢力で奄美地方から九州に接近、または上陸するおそれがあります。<br><br>予報にはまだ幅がありますが、6日の午前3時には、<br>中心気圧が915ヘクトパスカル、<br>中心付近の最大風速は55メートル、<br>最大瞬間風速は80メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、広い範囲で暴風や高波、高潮によって甚大な被害が出るおそれがあるとして、事前に、暴風などを対象とした「特別警報」を発表する可能性があるとしています。</div></div><div><h3>大雨・広い範囲で警戒</h3><div>。大雨にも広い範囲で警戒が必要です。沖縄・奄美はあす（5日）からあさって6日にかけて、九州ではあさって6日から7日にかけて、猛烈な雨や非常に激しい雨が降って、大雨となるおそれがあります。台風から離れている東日本の太平洋側でも、7日にかけて大雨となるおそれがあります。</div></div><div><h3>広範囲で大きな被害のおそれ</h3><div>西よりの進路をとった場合は、九州に上陸せずに北上することになりますが、気象庁は、<br>▽暴風域が広いことや、<br>▽勢力が極めて強いこと、<br>▽海上では勢力が衰えにくいことなどから、<br>広い範囲で大きな被害が出るおそれがあるとしています。</div></div><div><h3>今からできる備えを</h3><div>台風が近づくと、暴風雨で身動きができなくなります。近づく前に、備えを進めておくことが重要です。<br><br>進路にあたる地域の方は<br>▽自宅周辺のリスクをハザードマップで確認する、<br>▽避難場所や避難を始めるタイミングを検討する、<br>そして▽避難の際に持ち出す物を用意しておくなど、<br>今のうちにできる備えを進めてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 05:06:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>