<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日産 15万台リコールへ ブレーキ性能検査で不正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/k10011738811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 15万台リコールへ ブレーキ性能検査で不正</span><time datetime="2018-12-07T17:38"><span>12月7日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/K10011738811_1812071737_1812071738_01_02.jpg" alt="日産 15万台リコールへ ブレーキ性能検査で不正" id="news_image"></div><div></div><div>検査データの書き換えなど、不正が相次いでいる日産自動車は、出荷前に行うブレーキの性能などの検査で新たに不正が行われていたとして、合わせて11車種、およそ15万台のリコールを国に届け出ると発表しました。</div><div>不正が行われていたのは、車の出荷前に行うブレーキやハンドルの性能など、６つの項目の検査で国の基準を満たしていなかったということです。<br><br>リコールの対象となるのは、去年11月７日からことし10月25日までに製造された「ノート」、「リーフ」、「ジューク」などの合わせて11車種、およそ15万台です。<br><br>日産の一連の不正検査では去年10月以降、今回の発表分を除いてリコールの対象となった車は合わせて42車種、114万台余りとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181207%2Fk10011738811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:38:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文書にみずからサインか ゴーン前会長 再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/k10011738871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文書にみずからサインか ゴーン前会長 再逮捕へ</span><time datetime="2018-12-07T18:03"><span>12月7日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/K10011738871_1812071802_1812071803_01_02.jpg" alt="文書にみずからサインか ゴーン前会長 再逮捕へ" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件で、ゴーン前会長の退任後の報酬に関する日産内部の文書に前会長がみずからサインしていたことが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は勾留期限の今月10日にもゴーン前会長らを起訴するとともに、直近の３年間の報酬も少なく記載していた疑いで、再逮捕するものとみられます。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、平成26年度までの５年間、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、先月19日、代表取締役だったグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに金融商品取引法違反の疑いで逮捕されました。<br><br>東京地検特捜部はゴーン前会長が高額の報酬への批判を避けるため実際の報酬との差額を退任後に受け取ることにしていたとみて調べていますが、退任後の報酬に関する日産内部の文書が複数存在し、一部の文書にはゴーン前会長がみずからサインしていたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>こうした文書は日産の財務部門には知らされない形で秘書室などで極秘に保管されていたということです。<br><br>特捜部は勾留期限の今月10日にもゴーン前会長とケリー前代表取締役を起訴するとともに、昨年度までの直近の３年間の報酬も少なく記載していた疑いで再逮捕するものとみられます。<br><br>また退任後の報酬については、西川廣人社長のサインがある別の文書もあったということです。特捜部は今後、法人としての日産も起訴するものとみられます。<br><br>関係者によりますと調べに対しゴーン前会長らは「退任後の報酬は正式には決まっていなかった」などと供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>独房で読書して過ごす</h3><div>関係者によりますと、ゴーン前会長とケリー前代表取締役は、逮捕された先月１９日以降、ともに東京・葛飾区の東京拘置所に勾留され、広さ３畳ほどの独房で過ごしています。<br><br>ゴーン前会長らは、弁護士と大使館の関係者以外は接見が禁止されていて、家族も面会することはできませんが、関係者によりますと健康状態に問題は無く、取り調べと面会以外の時間は差し入れられた本や英語の新聞を読むなどして過ごしているということです。<br><br>ゴーン前会長は「うその自白をして自分の評判が下がることは耐えられない」と述べて、争う姿勢を崩さず、再逮捕の可能性があることを伝えられると、不満そうな表情を見せたということです。<br><br>また先月１９日に逮捕されるまで、日産の内部調査や検察の捜査が進んでいることは全く気付かず、検察から事情聴取の要請もなかったと話しているということです。<br><br>このほか会社の資金を私的流用の疑いが報じられていることについても「それぞれ正当な理由があり、流用ではない」と主張しているということです。</div></div><div><h3>世界から注目が</h3><div>ゴーン前会長が勾留されている東京拘置所には、前会長が国籍を持っているフランスやブラジルやレバノンの大使館の車両がたびたび訪れているほか、拘置所の周辺にはフランスやロシアなど海外のメディアも連日のように取材に訪れています。<br><br>このうちロシアのテレビ局の記者は、「ルノー・日産・三菱は世界有数の自動車連合で、今回の事件には世界中が高い関心を持っている。ロシアの主要なテレビ局も、ほぼ毎日このニュースを取り上げている」と話していました。<br><br>またフランスのテレビ局「フランス24」は、拘置所の前でゴーン前会長の知り合いだという外国人の男性にインタビューをしていました。<br><br>男性は日本の報道陣に対し「彼は赤字の日産を救い、日本人はみんな彼のことが好きだった。それが今では３メートル四方の狭い部屋にいる。彼は無実だと主張していて小さなミスを犯したかもしれないが、有罪ではないと思う」とと話していました。</div></div><div><h3>欧米メディア 日本の刑事手続き批判</h3><div>日産自動車のゴーン前会長が逮捕された事件をめぐっては、欧米のメディアを中心に勾留期間や取り調べの状況など日本の刑事手続きを批判する論調が高まっています。<br><br>こうした背景には、日本と欧米との刑事手続きの違いがあるとみられています。<br><br>【日本の刑事手続き】<br>日本では容疑者の逮捕には、原則として裁判所の令状が必要で、検察官が容疑者を逮捕すると48時間以内に裁判所に勾留を請求し、認められれば起訴までに最大で20日間、勾留を続けることができます。<br><br>そして再逮捕すれば48時間に加えて、さらに20日間、勾留することも可能です。<br><br>起訴したあと、保釈請求が出されても、否認を続けている場合には裁判所が逃亡や証拠隠滅などのおそれがあると判断して、請求が却下され、勾留が長引くケースが多くなっています。<br><br>【フランスの刑事手続き】<br>一方、フランスでは、起訴するかどうかの判断を検察官ではなく裁判所の「予審判事」が担うのが特徴です。<br><br>捜査の初期段階には日本の「逮捕」に近い「ガルダビュ」と呼ばれる制度があり、裁判所の令状なしに容疑者の身柄を拘束することができますが、検察官は身柄の拘束後、原則24時間、テロの場合でも最長６日間で予審の開始を請求をする必要があります。<br><br>その後、予審判事が指揮して容疑者の取り調べや家宅捜索、通信傍受などの捜査を続け、起訴するかどうかを判断しますが、予審では原則１年以内、最長４年８か月、身柄の拘束が認められています。<br><br>専門家によりますと、今回ゴーン前会長の逮捕容疑となった日本の金融商品取引法違反にあたる容疑の場合、フランスの予審では原則４か月以内の身柄の拘束が認められるということです。<br><br>【取り調べの違い】<br>また、日本とフランスでは、取り調べのルールも異なります。<br>日本では勾留中の取り調べに弁護士が立ち会うことは、一切認められていません。<br><br>しかし、フランスでは「ガルダビュ」と「予審」のいずれの段階でも、弁護士の立ち会いが認められています。</div></div><div><h3>専門家「欧米には誤解も 批判に耳傾けるべき点も」</h3><div>フランスの刑事司法に詳しい神奈川大学の白取祐司教授は、欧米のメディアがゴーン前会長の勾留期間の長さを批判していることについて「フランスの一部のメディアは、日本の逮捕に当たる『ガルダビュ』という手続きと、起訴前の『勾留』を比べて20日間の勾留はテロリストより長いなどと報じている。しかしフランスでは『ガルダビュ』のあと、起訴するかどうかを判断するために『予審判事』が容疑者の身柄を数年間拘束するケースもある。起訴前の日本の勾留がフランスと比べて長すぎるとは言えない」と指摘しています。<br><br>一方、取り調べの状況や、拘置所の環境への批判については、「取り調べへの弁護士の立ち会いは、フランス、アメリカ、イギリスなどの欧米だけではなく、韓国などアジアでも認められているケースが多く、批判を受けてもしかたがないと考えている。日本の拘置所は清潔で秩序が保たれている一方で、原則として日中は横になることも許されないなど、行動が厳しく制限されている。欧米の人から見ると驚くような状況だと思う」と述べました。<br><br>そのうえで白取教授は「一連の批判には、誤解に基づくものもあるが、グローバル化が進み、多くの外国人が日本を訪れる中で、人権を保障する観点から日本の刑事司法の手続きが海外からどのように見えるのか、意識する必要がある。批判にも耳を傾け改善すべき点は見直す必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「背景に捜査文化の違い」</h3><div>比較刑事法が専門で一橋大学大学院の王雲海教授は、海外メディアが日本の捜査を批判する背景には、経済事件の捜査について、日本と欧米で根本的な考え方の違いがあると指摘しています。<br><br>王教授によりますと、アメリカでは経済事件の捜査の最終的な目的は「市場の秩序の回復」で、罰金や追徴金などによる制裁によって効果が得られれば、逮捕にまで踏み切るケースは少ないということです。<br><br>このため「任意捜査を行わずジェット機を降りたとたんに逮捕するという、今回の日本の捜査手法は海外では「奇襲」のように感じられアンフェアだと受け止められている」と指摘しています。<br><br>一方、日本の捜査については「日本の検察や警察は、市場の秩序の回復より、いわゆる「お上」として正義を守るために不正と闘うという意識が強いのではないか」としたうえで、「特捜部はゴーン前会長が日産で多くの人をリストラしたのに、自分だけが何十億円もの報酬をひそかにポケットに入れていたことを『正義に反する』として、逮捕に踏み切ったのではないか」と分析しています。<br><br>また王教授は、特捜部がゴーン前会長を逮捕したあと、容疑の詳細をほとんど明らかにしないことも、海外メディアからの批判を集める要因になっているとしたうえで、「今回の事件は、日本人の想像を超えて国際社会から注目されている。検察は、日本と欧米では捜査に対する考え方に違いがあることを認識したうえで、批判に対しては『説明責任を果たす』という発想で臨むべきだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181207%2Fk10011738871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:03:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア ＧＰファイナルＳＰ 女子 紀平首位 男子 宇野２位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/k10011738691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア ＧＰファイナルＳＰ 女子 紀平首位 男子 宇野２位</span><time datetime="2018-12-07T18:10"><span>12月7日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/K10011738691_1812071647_1812071655_01_02.jpg" alt="フィギュア ＧＰファイナルＳＰ 女子 紀平首位 男子 宇野２位" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートのグランプリファイナルは６日、カナダで女子シングル前半のショートプログラムが行われ、16歳の紀平梨花選手が今シーズンの世界最高得点を更新する82.51をマークしてトップに立ちました。</div><div>フィギュアスケートのグランプリファイナル、男女のシングルには、10月から行われたグランプリシリーズの成績上位、それぞれ６人が出場します。<br>６日はカナダのバンクーバーで前半のショートプログラムが行われました。<br><br>初出場の紀平選手は冒頭、得意のトリプルアクセルを成功させると、続く３回転フリップと３回転トーループの連続ジャンプを決め、スピンも３つのうち２つで最高評価のレベル４を獲得しました。<br><br>紀平選手は、ほぼ完璧な演技で、ロシアのアリーナ・ザギトワ選手が持っていた今シーズンのショートプログラムの世界最高得点を更新する82.51をマークしてトップに立ちました。<br><br>ピョンチャンオリンピック金メダルのザギトワ選手は77.93で２位、坂本花織選手は70.23で４位、宮原知子選手は67.52で６位となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>紀平「想像以上の点数でうれしい」</h3><div>紀平梨花選手は、今シーズンの世界最高得点を更新したショートプログラムの演技について、「落ち着いて演技できたし、想像以上の点数が出てうれしい。リンクに立ったときも大舞台という意識は特になく、集中して完璧に滑れるようジャンプのイメージだけを考えていた」と振り返りました。<br><br>さらに、ここまでの大会ではショートプログラムでミスが続いていたことについて「現地で思うような練習ができなかったり、会場の氷の状態や雰囲気に負けてしまったりしていた。今大会では、練習から満足いくまで滑ってしっかりといいイメージをつくることができたのが大きかった。きょうのトリプルアクセルは90点くらいのできかなと思う」と落ち着いて話していました。<br><br>そしてアリーナ・ザギトワ選手を抑えてトップに立ったことについて、「あまり実感はない。フリーの演技もあるし、気は抜けないので、あすの練習でしっかりとジャンプを確認したい」と話していました。<br><br>最後に、ショートプログラムの開始時間が現地の午後９時だったことに触れ「しっかりとお昼寝ができてよかった。お昼寝ができたかどうかで大きな差があると思う」と笑顔で話しました。</div></div><div><h3>濱田コーチ「洗練され総合力ついた」</h3><div>紀平梨花選手を指導する濱田美栄コーチは、今シーズンの世界最高得点を更新する82.51をマークした演技について、「最後まで安心はできなかったが、とてものびのびと滑っていたので、取りこぼしがなければこれくらいの点数は出ると思っていた。ただ、ジャンプの質は完璧ではないので、さらにベストの演技ができれば83点か84点はいくと思う」と笑顔で話していました。<br><br>さらに「ここまで成長したのは、トリプルアクセルだけのおかげではないし、それを跳べても勝てない選手はたくさんいる。どんな細かい練習も嫌がらず、我慢して何回も何回も繰り返しやってきたことで、スケートが洗練されてきて総合力がついた。本当に落ち着いて滑っている」と目を細めていました。</div></div><div><h3>ザギトワ「少し緊張していた」</h3><div>ショートプログラムで２位のロシアのアリーナ・ザギトワ選手は、「きょうは少し緊張していた。いろいろな思いが頭の中をめぐる中で演技をしなければならず、最大限の力を出せなかった。それでも、やりきれてよかった」と振り返りました。<br><br>一方、自身の演技の前に紀平梨花選手がザギトワ選手の持っていた今シーズンの世界最高得点を更新したことについては、「私は他のスケーターに注意を払わないので、演技は見なかったし、スコアも見ていない」と話しました。</div></div><div><h3>坂本「90点くらいのでき」</h3><div>ショートプログラムで４位につけた坂本花織選手は「すごく緊張したが、最後までしっかりやりきれたし楽しくできた。スピンとステップは満足していないが、全体的に90点くらいのできだと思う。フリーまで１日あくので、ミスなくベストの演技ができるように集中を切らさないでいきたい」と話していました。</div></div><div><h3>宮原「ゆがんだジャンプ直して」</h3><div>ショートプログラムで６位の宮原知子選手は、「自信がなかったわけではないが、練習でよくなかったジャンプが試合でそのまま出てしまった。フリーまで１日あくので、気持ちをしっかり切り替え、ゆがんでしまったジャンプをしっかり直して自分の滑りを見せられるように頑張りたい」とことば少なに話していました。</div></div><div><h3>男子は宇野が２位</h3><div>男子シングルはオリンピック２連覇の羽生結弦選手が右足首のケガで欠場しましたが、ピョンチャンオリンピック銀メダルの宇野昌磨選手が出場しました。<br><br>宇野選手は、冒頭の４回転フリップで失敗しましたが、その後のジャンプには成功し、91.67で２位につけました。<br><br>去年のこの大会を制したアメリカのネイサン・チェン選手が92.99でトップに立ちました。<br><br>後半のフリーは、男子が現地の７日、女子が８日に行われます。</div></div><div><h3>宇野「驚くくらい調子悪かった」</h3><div>ショートプログラムで２位につけた宇野昌磨選手は、「日本でいい練習ができ、調子も上げてきたところだったがけさの練習と演技直前の練習がひどい内容だった。フリップもトーループも失敗し、安心できるジャンプが何一つなく、自信を喪失してしまった。久々に試合に行きたくないと思ってしまったし、自分でも驚くくらい、過去になかったほど調子が悪かった」と振り返りました。<br><br>フリーの演技については、「試合でいい演技をするために、きょうまでいろいろな練習をしてきたが、残念ながらショートプログラムでは、それがかなわなかった。フリーまで時間はないが、できるだけ切り替えてよりよい演技ができるように頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>首位のチェン「あまり満足はしていない」</h3><div>男子シングルのショートプログラムでトップに立ったアメリカのネイサン・チェン選手は「演技全体としては、まずまずのできだったが、ジャンプで大きなミスがあったのであまり満足はしていない。それでも、今シーズン、少し苦戦をしていたトリプルアクセルと４回転フリップをしっかりと決められたのはよかったと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181207%2Fk10011738691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:10:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パイオニア 香港ファンドの傘下へ 1000億円余で完全子会社化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/k10011738921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パイオニア 香港ファンドの傘下へ 1000億円余で完全子会社化</span><time datetime="2018-12-07T18:50"><span>12月7日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/K10011738921_1812071842_1812071850_01_02.jpg" alt="パイオニア 香港ファンドの傘下へ 1000億円余で完全子会社化" id="news_image"></div><div></div><div>カーナビなどの事業で業績の不振が続く「パイオニア」は、香港のファンドにすべての株式を譲り渡し、その傘下に入ることを発表しました。</div><div>それによりますと、パイオニアは、香港に拠点を置くファンド、「ベアリング・プライベート・エクイティ・アジア」が1000億円余りの資金を拠出することで完全子会社化されます。<br><br>具体的には、パイオニアが来年3月をめどに第三者割当増資を行って、ベアリング側から770億円の出資を受けて上場を廃止し、その後、残りの株式もベアリング側が250億円で引き取ります。<br><br>これに伴って、国内外でおよそ２万人いる従業員のうち、およそ15％にあたる3000人規模を削減するということです。<br><br>パイオニアは、昭和13年に創業して以来、カラオケで普及したレーザーディスクや、世界で初めて発売したＤＶＤレコーダー、それに大型プラズマテレビを世に送り出してきました。<br><br>しかし、販売の不振で主力製品から相次いで撤退。<br>３年前に家庭用のオーディオから撤退したあとは、カーナビゲーションの事業に集中してきましたが、業績の不振が続いていました。<br><br>会社によりますと、パイオニアのブランドは当面、維持されるということです。<br><br>一方、パイオニアは、子会社も含めて国内では埼玉県川越市と青森県十和田市、山形県天童市にそれぞれ工場がありますが、今後の生産体制については決まっていないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パイオニア 森谷社長「この選択が最善と確信」</h3><div>パイオニアの森谷浩一社長は記者会見で「会社の再生に向けて、この選択が最善だと確信している。長い時間、サポートしてもらっていた株主には大変申し訳ないが、事業を続けながら再建するためにはこのスキームが必要だった。今回のパートナーシップのもとで出資を受けることでパイオニアの未来を描けるようになると信じている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181207%2Fk10011738921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:50:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院本会議が再開へ 法相問責決議案を審議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/k10011739041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院本会議が再開へ 法相問責決議案を審議</span><time datetime="2018-12-07T19:25"><span>12月7日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/K10011739041_1812071924_1812071925_01_02.jpg" alt="参院本会議が再開へ 法相問責決議案を審議" id="news_image"></div><div></div><div>外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐって、野党側が提出した、山下法務大臣に対する問責決議案を審議する参議院本会議は７日午後７時半をめどに開かれることになりました。</div><div>与党側は、問責決議案を否決したうえで、法務委員会と本会議で法案を可決する方針で、法案は成立する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181207%2Fk10011739041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:25:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パリ ルーブル美術館 エッフェル塔 週末は閉鎖へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/k10011738981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パリ ルーブル美術館 エッフェル塔 週末は閉鎖へ</span><time datetime="2018-12-07T19:35"><span>12月7日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/K10011738981_1812071934_1812071937_01_02.jpg" alt="パリ ルーブル美術館 エッフェル塔 週末は閉鎖へ" id="news_image"></div><div></div><div>フランスでマクロン政権に対する抗議行動が続くなか、パリでは今週末に呼びかけられている大規模なデモに厳戒態勢がしかれる予定で、有名な観光地のルーブル美術館やエッフェル塔なども閉鎖される予定です。</div><div>フランスでは、地球温暖化対策として来月から予定されていた燃料税の引き上げに抗議するデモが全国に広がり、マクロン政権は５日、引き上げを断念しましたが、人々の不満は収まらず、８日も再び大規模なデモが呼びかけられています。<br><br>これについて、フィリップ首相は６日、地元の民放テレビ局に出演し、「抗議ではなく、破壊するために来る人たちに対応する必要がある」と述べ、デモが暴徒化して、混乱が広がるのを防ぐため、全国に合わせて８万9000人の治安部隊を配置し、このうちパリには8000人を置いて警戒にあたらせることを明らかにしました。<br><br>８日に予定されているデモに備えて、パリ市とパリ警視庁は、先週、混乱の現場となった観光名所、シャンゼリゼ通りやその周辺にある店に対して閉店するよう要請しました。<br><br>また、ルーブル美術館やエッフェル塔など多くの美術館や観光施設もこの日は閉館を予定しています。<br><br>パリにある日本大使館は、現地に住む日本人や観光客に対して、最新の情報を入手するよう努め、デモや集会が予定されている場所には近寄らないよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181207%2Fk10011738981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:35:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 引退の貴ノ岩が会見「心よりおわび」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/k10011739081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 引退の貴ノ岩が会見「心よりおわび」</span><time datetime="2018-12-07T19:48"><span>12月7日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181207/K10011739081_1812071952_1812071953_01_03.jpg" alt="大相撲 引退の貴ノ岩が会見「心よりおわび」" id="news_image"></div><div>大相撲の平幕で付け人への暴行の責任を取って引退した貴ノ岩が東京・台東区の千賀ノ浦部屋で記者会見し「弟弟子に手を上げてしまい、大変つらい思いをさせた。部屋の親方や大相撲のファンの皆様などに大変なご迷惑をおかけしたことを心よりおわびします。本当に申し訳ございませんでした」と謝罪したうえで、「深く反省し、責任を取って本日をもって現役を引退させて頂きます」と述べました。</div><div>一方、ともに会見に臨んだ千賀ノ浦親方は、「きのう、本人と辞めないで頑張ろうと話したが、責任を取りたい気持ちが強く、このような結果になった。非常に残念に思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181207%2Fk10011739081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:48:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>