<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「報道の自由」 アマル・クルーニーさんを特使に任命</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/k10011875091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「報道の自由」 アマル・クルーニーさんを特使に任命</span><time datetime="2019-04-06T10:12"><span>4月6日</span> <span>10時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/K10011875091_1904062140_1904062141_01_03.jpg" alt="「報道の自由」 アマル・クルーニーさんを特使に任命" id="news_image"></div><div>世界各地で政権の汚職や腐敗を追及するジャーナリストが殺害されるなどの事件が相次いでいることを受け、イギリス政府は俳優のジョージ・クルーニーさんの妻で人権活動家のアマル・クルーニーさんを特使に任命し、「報道の自由」を守るキャンペーンを開始すると発表しました。</div><div>イギリスのハント外相は５日、Ｇ７＝主要７か国の外相会合が開かれているフランスで会見し、「報道の自由」を守るキャンペーンの特使に人権活動家で弁護士のアマル・クルーニーさんを任命すると発表しました。<br><br>クルーニーさんはミャンマーの少数派のロヒンギャの人たちに対する人権侵害の疑いについて調査報道を行う中で逮捕された記者の釈放を求める活動などを続けています。<br><br>会見でクルーニーさんは「これまで権力を監視しようとする記者が標的にされているのを見てきた。ニュースを伝えることがこれほど危険になっていることはかつてなかった」と述べ、報道の自由が脅かされていると警鐘を鳴らしました。<br><br>今後、クルーニーさんは、法律の専門家とともに、世界各国の言論の規制につながる法律や政策の状況を調べ、見直しにむけた提言などを行うとしています。<br><br>イギリス政府は、去年１年間に殺害されたジャーナリストは99人、身柄を拘束されたジャーナリストは348人に上るなど、取材活動を取り巻く環境が極めて危険になっているとして７月には閣僚級の国際会議を開き、対策を協議するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190406%2Fk10011875091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 10:12:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブルネイ 男性どうしの性行為や不倫行為死刑に 波紋広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/k10011875251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ブルネイ 男性どうしの性行為や不倫行為死刑に 波紋広がる</span><time datetime="2019-04-06T15:08"><span>4月6日</span> <span>15時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/K10011875251_1904061506_1904061508_01_03.jpg" alt="ブルネイ 男性どうしの性行為や不倫行為死刑に 波紋広がる" id="news_image"></div><div>東南アジアのブルネイで男性どうしの性行為を石打ちによる死刑とするなどイスラム教に基づく厳格な刑法が施行されたことに対して、国際社会からは批判の声が上がり、ブルネイの会社との取り引きを中止する動きも出るなど波紋が広がっています。</div><div>人口40万人余りのブルネイでは国王がイスラム教の権威であるとともに国政全般を掌握しています。<br><br>５年前からイスラム教に基づく厳格な刑法の段階的な導入を進め、今月３日に全面施行しました。<br><br>この刑法では男性どうしの性行為や夫婦以外との不倫行為を石打ちなどによる死刑にするほか、窃盗犯には手や足を切断する刑罰が与えられるなどとされています。<br><br>これに対して国連のグテーレス事務総長は「人権は差別なくあらゆる人たちに認められるべきだ」というコメントを広報官を通じて発表するなど国際社会から批判の声が上がっています。<br><br>さらに、俳優のジョージ・クルーニーさんなど著名人がアメリカやヨーロッパにあるブルネイ資本のホテルの利用をやめるよう呼びかけているほか、一部の旅行会社がブルネイの航空会社との取り引きを中止する動きも出るなど波紋が広がっています。<br><br>この刑法では自宅やホテル以外での飲酒や喫煙なども禁止され、観光客などの外国人にも適用されることから、現地の日本大使館も注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190406%2Fk10011875251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 15:08:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気温上昇 各地でつむじ風か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/k10011875301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気温上昇 各地でつむじ風か</span><time datetime="2019-04-06T16:52"><span>4月6日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/K10011875301_1904061649_1904061652_01_03.jpg" alt="気温上昇 各地でつむじ風か" id="news_image"></div><div>全国的に気温が上がった６日、関東の各地で、つむじ風とみられる渦状の風が発生し、気象庁は、「強い日ざしで地表付近の空気が暖められたためではないか」と話しています。</div><div>ツイッターには、各地で撮影された動画が投稿され、このうち、東京 八王子市石川町では、午後０時半ごろ、テニスコートにいた人が、つむじ風とみられる風を撮影しました。<br><br>映像には、高さ数メートルの黒っぽい渦が、テニスコートの隣の畑の土を巻き上げながら数十秒にわたって移動する様子が写っています。<br><br>撮影した35歳の女性は「友人とテニスをしていたところ突然、小さな土ぼこりが上がりあっという間に大きくなりました。初めて見てびっくりしました」と話していました。<br><br>また、埼玉県朝霞市の「朝霞の森」では、午後２時半ごろ、風でレジャーシートなどが巻き上げられる様子を、花見をしていた男性が撮影しました。けがをした人はいなかったということです。<br><br>これについて気象庁は「強い日ざしで地表付近の空気が暖められたことによって、局地的に上昇気流が発生し、起きたのでないか」としたうえで「異変を感じたら、頑丈な建物の中に移動するなど安全を確保してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190406%2Fk10011875301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 16:52:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人気の秋田犬「わさお」今年度も観光駅長に 青森 鯵ヶ沢町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/k10011875331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>人気の秋田犬「わさお」今年度も観光駅長に 青森 鯵ヶ沢町</span><time datetime="2019-04-06T17:14"><span>4月6日</span> <span>17時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/K10011875331_1904061710_1904061714_01_03.jpg" alt="人気の秋田犬「わさお」今年度も観光駅長に 青森 鯵ヶ沢町" id="news_image"></div><div>「不細工だけどかわいい」と人気の秋田犬、「わさお」が今年度も青森県鰺ヶ沢町の観光駅長に任命され、委嘱状が交付されました。</div><div>「わさお」は「不細工だけどかわいい」“ぶさかわ犬”と呼ばれて人気を集め、映画にも出演したことがあります。<br><br>平成23年度から毎年ＪＲ五能線の鰺ケ沢駅で「観光駅長」を務めていて、今年度も務めることになりました。<br><br>６日は駅の待合室で委嘱式が行われ、飼い主だった菊谷節子さんが亡くなったあと世話をしている地元の観光協会の工藤健副会長が委嘱状を受け取りました。<br><br>また、「わさお」と一緒に暮らしているメスの秋田犬の「ちょめ」が営業主任に、「つばき」が副観光駅長に任命されました。<br><br>このあと、「わさお」たちがホームに上がって観光列車を出迎えると、乗客らはスマートフォンやカメラで窓越しに撮影していました。<br><br>工藤副会長は、「『わさお』が出迎えると観光客の皆さんが笑顔になります。これからもマイペースで務めます」と話していました。<br><br>「わさお」は月に３回から４回、ホームで観光客を出迎えるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190406%2Fk10011875331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 17:14:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長 リゾートの完成の延期指示 制裁影響の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/k10011875341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キム委員長 リゾートの完成の延期指示 制裁影響の可能性も</span><time datetime="2019-04-06T17:59"><span>4月6日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/K10011875341_1904062056_1904062058_01_03.jpg" alt="キム委員長 リゾートの完成の延期指示 制裁影響の可能性も" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が東部の海岸で開発中の観光リゾートを視察し、完成時期を延期するよう指示したと国営メディアが伝えました。観光リゾートの完成が延期されるのは２度目で、制裁の影響で工事が遅れている可能性もあります。</div><div>北朝鮮の国営テレビは、キム・ジョンウン委員長が、東部のウォンサン（元山）で開発中の観光リゾートと、西部にある温泉施設の建設現場を相次いで視察したと伝えました。<br><br>このうち観光リゾートの開発地は、海岸一帯に建設中のビルが建ち並び、キム委員長が笑顔で幹部たちと砂浜を歩いている様子が伝えられました。<br><br>キム委員長は「党が人民のためにばく大な資金と労力を使って建設するのだから、50年後、100年後にも見劣りのしないようにすみずみまで最高の水準にするべきだ」と述べる一方で「何かに追われるように建設してはならない」として、完成をことし10月から来年４月に延期するよう指示しました。<br><br>観光リゾートの完成が延期されるのはこれで２度目で、制裁の影響で建築資材や機械の調達が難しくなり、工事が遅れている可能性もあります。<br><br>国営メディアは、４日もキム委員長が別の場所で建設中の新たな街を視察したことを伝え、２回目の米朝首脳会談が物別れに終わり、制裁が解除される見通しが立たない中でも、キム委員長が経済の立て直しを最優先にしていることを強調しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190406%2Fk10011875341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 17:59:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大船渡高の佐々木朗希投手 最速163キロを計測 代表候補紅白戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/k10011875401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大船渡高の佐々木朗希投手 最速163キロを計測 代表候補紅白戦</span><time datetime="2019-04-06T18:56"><span>4月6日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/K10011875401_1904061926_1904061931_01_03.jpg" alt="大船渡高の佐々木朗希投手 最速163キロを計測 代表候補紅白戦" id="news_image"></div><div>野球の18歳以下のワールドカップに向けた日本代表候補の紅白戦で、岩手 大船渡高校の注目の佐々木朗希投手が、プロ野球のスカウトのスピードガンの１つで最速163キロをマークしました。</div><div>野球の18歳以下のワールドカップに向けた日本代表候補の合宿の練習は、奈良県内のグラウンドで行われ、この春のセンバツ大会を制した愛知 東邦高校の石川昂弥選手や石川 星稜高校の奥川恭伸投手など、１次候補のメンバーに選ばれている30人が参加しました。<br><br>午後には紅白戦が行われ、プロ注目の右投げの本格派、大船渡高校３年生の佐々木投手がマウンドに上がりました。<br><br>プロ野球と大リーグの大勢のスカウトがバックネット裏で見守る中、佐々木投手はスカウトの複数のスピードガンで常時150キロ台をマークしました。<br><br>このうち、中日のスピードガンでは最速で163キロを計測したほか、160キロ台が数球あったということです。<br><br>また変化球のキレも抜群で、２イニングを投げて６者連続で三振を奪いました。<br><br>佐々木投手は甲子園に出場した経験はありませんが、１メートル90センチの長身からしなやかな腕の振りで投げ下ろすストレートが持ち味です。<br><br>高校生の球速では、大リーグ エンジェルスの大谷翔平投手が花巻東高校３年生の時に、夏の岩手大会準決勝で160キロをマークしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>佐々木「コントロールや変化球も磨きたい」</h3><div>２イニングを投げて６者連続三振を奪った岩手 大船渡高校の佐々木朗希投手は、「緊張して変に力が入ってしまい、指にボールがかからなかったので、精度をもっと上げないといけない。テレビで見たバッターと対戦して、いつ打たれるかと思っていたので、しっかり抑えられたのはよかった」とピッチングを振り返りました。<br><br>そして、プロ野球 中日のスカウトのスピードガンが163キロを計測したことについては、「春の時点で投げたいと思っていた数字だが、キャッチャーの構えたところにはいかなかったのはよくない。スピードがすべてではないし、コントロールや変化球も磨いていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>対戦した打者「見たことのないスピード」</h3><div>佐々木朗希投手と対戦した星稜高校のキャッチャー山瀬慎之助選手は、「今まで見たことのないスピードだったし、うなるようなボールだった。代表に入ればキャッチャーとしてボールを受けることになるので、また景色が変わるのかなと思う」と話していました。<br><br>また智弁和歌山高校の黒川史陽選手は、「自分の実力のなさを感じた。ボールの回転量も全然違う。すごいまっすぐを見ることができたのでこれからイメージを膨らませてもっと練習したい」と話していました。</div></div><div><h3>日米の大勢のスカウトが視察</h3><div>６日はプロ野球と大リーグのスカウトが大勢詰めかけ、岩手 大船渡高校、佐々木朗希投手のピッチングを視察しました。<br><br>このうち中日の米村明アマスカウトチーフは、「きょう初めて佐々木投手のピッチングを見たが、抜群の存在だと思う。高校生の中でも実力のある選手を相手に６者連続三振なんてなかなかできない。ストレートだけでなく、変化球やコントロールも優れているし、なおすところはない。けがをせずに順調に育つのを見守るのみ。このピッチャーを欲しくない球団なんてない」と高く評価していました。<br><br>ヤクルトの橿渕聡スカウトグループデスクは「球の速さが非常にすばらしく驚いた。回転数もかなり多いと思うし、ある程度、コントロールされているのもすばらしい。ダルビッシュ有投手や大谷翔平選手と同じくらいの素材だと思う。これからも期待して見ていきたい」と話していました。<br><br>また、大リーグ ロイヤルズの大屋博行国際スカウトは、「20年以上スカウトをしていてこれだけピュアなストレートを投げるピッチャーは初めて見た。ピッチャーらしい体型をしていて、力まずに投げているのが印象的だ。まだ65％ぐらいの力で投げていると思うので、体を鍛えて緻密な投球術を身につけたとき、どこまで成長するのかと思う。いつかは最高峰のメジャーのバッターを相手に投げてほしい」と今後の成長に期待していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190406%2Fk10011875401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 18:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「麻布学園」で校舎の床焼ける火事 生徒など避難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/k10011875391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「麻布学園」で校舎の床焼ける火事 生徒など避難</span><time datetime="2019-04-06T19:08"><span>4月6日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190406/K10011875391_1904061856_1904061908_01_03.jpg" alt="「麻布学園」で校舎の床焼ける火事 生徒など避難" id="news_image"></div><div>６日午後、東京 港区にある中高一貫校、「麻布学園」で校舎の地下一階の床が焼ける火事があり、登校していた生徒などが避難しました。</div><div>６日午後４時すぎ、東京 港区元麻布にある私立の中高一貫校、「麻布学園」で、校舎から煙が出ていると、教員から消防に通報がありました。<br><br>東京消防庁によりますと、消防車18台が出動して消火にあたったということで、この火事で、４階建ての校舎の地下一階の床およそ10平方メートルと、置かれていた木材が焼けました。<br><br>「麻布学園」によりますと、６日は、午前11時半からおよそ400人の卒業生が参加して交流するイベントが開かれていたほか、クラブ活動や文化祭の準備のために登校していた生徒もいたということで、教員の誘導で避難しけが人はいなかったということです。<br><br>地下一階には文化祭で使用する木材が置かれていたということで、警察と消防が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190406%2Fk10011875391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Apr 2019 19:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>