<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新潟 上越で40度超 ことし全国で初 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟 上越で40度超 ことし全国で初 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2019-08-14T14:01"><span>8月14日</span> <span>14時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034671_1908141239_1908141240_01_02.jpg" alt="新潟 上越で40度超 ことし全国で初 熱中症に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>西日本に近づいている台風10号から、暖かい空気が流れ込んでいる影響で、日本海側を中心に気温が上がり、新潟県上越市では40度３分を観測しました。全国で、ことし初めて40度を超え危険な暑さとなっています。熱中症に厳重に警戒し、こまめに水分を補給するとともに冷房を使うなど対策を取ってください。</div><div>気象庁によりますと、西日本に近づいている台風10号の周辺から暖かい空気が流れ込んでいる影響で、各地で気温が上がり、特に日本海側では、暖かい風が山を越えて吹き降ろす「フェーン現象」が起きて気温が高くなっています。<br><br>14日午後１時半までの最高気温は、新潟県上越市で40度３分に達し、全国で、ことし初めて40度を超えたほか、新潟県三条市でも39度５分と危険な暑さとなっています。<br><br>また、山口市で38度ちょうど、鳥取市で37度８分、兵庫県福崎町で37度３分などと各地で猛烈な暑さとなっています。<br><br>熱中症に厳重に警戒してください。こまめに水分を補給し、屋外での運動はできるだけ避け、室内では冷房を使うなど対策を取ってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 14:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線 在来線 広範囲で運転取りやめへ 空の便 高速道にも影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新幹線 在来線 広範囲で運転取りやめへ 空の便 高速道にも影響</span><time datetime="2019-08-14T15:39"><span>8月14日</span> <span>15時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034421_1908141051_1908141051_01_02.jpg" alt="新幹線 在来線 広範囲で運転取りやめへ 空の便 高速道にも影響" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号の接近に伴って、お盆の交通機関に大きな影響が出ています。15日は、山陽新幹線が新大阪と小倉の間で終日運転を取りやめることになり、東海道新幹線も本数を減らして運転する計画です。また、在来線でも、西日本の広い範囲で、今後順次、運転を取りやめることになっています。国内の空の便は欠航が相次いでいるほか、高速道路でも、今後通行止めとなる区間が出る見通しです。各交通機関の主な影響は次の通りです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新幹線</h3><div>【山陽新幹線】<br>ＪＲ西日本は山陽新幹線の運転を、15日、新大阪と小倉の間の上下線で終日、取りやめることを決めました。<br><br>小倉と博多の間は、上下線ともに１時間に１本程度に本数を減らし、運転するということです。<br><br>ＪＲでは、15日の運転を大規模に取りやめるため、博多から新大阪に向かう上りの「ひかり」を１本、14日夕方、臨時に運転することにしています。<br><br>ＪＲ西日本は「15日はお盆の時期で利用者も多く、混乱を避けるため早めに運転の取りやめを決めた」としています。山陽新幹線の16日の運転については、15日午後６時に発表することになっています。<br><br>【東海道新幹線】<br>ＪＲ東海によりますと、東海道新幹線は、15日は、始発から山陽新幹線との直通運転を取りやめ、東京と新大阪の間で折り返し運転を行うということです。これにともなって、山陽新幹線との直通便を中心に、60本ほど本数を減らして運転する計画です。<br><br>東海道新幹線は、15日は、始発から山陽新幹線との直通運転を取りやめ、東京と新大阪の間で折り返し運転を行うということです。<br><br>これにともなって、山陽新幹線との直通便を中心に、全体の14％程度にあたる60本ほどを運休するということです。<br><br>具体な運転計画は、▽下りの東京発は15日午前８時台から午後４時台にかけて、▽上りの新大阪発は15日午前１０時台から午後７時台にかけて、それぞれ１時間に「のぞみ」を７本、「ひかり」を２本、「こだま」を２本程度に減らして運転するということです。<br><br>また、ＪＲ東海では、予定を変更して14日のうちに移動したい利用客に対応するため、14日、新大阪を午後８時46分に出発する東京行きの上りの「のぞみ」を臨時で運転すると発表しました。グリーン車をのぞき、全車自由席だということです。<br><br>さらに、16日と17日の朝の時間帯にも、臨時の上りの「のぞみ」の運転を<br>検討しているということです。<br><br>【九州新幹線】<br>ＪＲ九州によりますと九州新幹線は、15日は始発から本数を減らして運転することになりました。どの程度、本数を減らすかは、このあと台風の状況を見ながら判断するということです。<br><br>【ＪＲ東日本の新幹線】<br>ＪＲ東日本によりますと、現時点では、ＪＲ東日本管内の新幹線については<br>運転を取りやめたり見合わせたりする予定はないということです。<br><br>また、今後の台風の進路によっては運休や遅れがでるおそれもあるとしていて、ホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>在来線</h3><div>【ＪＲ西日本 在来線】<br>ＪＲ西日本は、岡山、広島、それに山口県内のすべての在来線について、15日の運転を終日、取りやめることをきめました。<br><br>【ＪＲ九州 在来線】<br>ＪＲ九州の特急列車は、14日、<br>▽小倉から宮崎空港を結ぶ特急にちりんが午後２時以降は一部区間、午後３時以降は全区間でそれぞれ運休します。<br>▽博多から宮崎空港を結ぶ特急にちりんシーガイアは午後３時以降一部区間で運休します。<br>▽宮崎県内を走る特急ひゅうがは始発から一部区間で、午後９時以降は全区間で運休します。<br>▽宮崎県と鹿児島県を結ぶ特急きりしまは、一部の列車を除き、午後２時以降全区間で運休します。<br>▽宮崎県内を走る特急海幸山幸は終日、全区間で運休します。<br><br>また、<br>▽宮崎県と鹿児島県を走る日南線が14日午前中から全区間で運休するほか、<br>▽日豊本線、宮崎空港線、肥薩線、吉都線は14日昼すぎや夕方から一部の列車で運転を見合わせるほか、本数を減らして運転します。<br><br>【ＪＲ四国】<br>ＪＲ四国は14日午後３時以降、順次、列車の運転を見合わせるほか、15日は瀬戸大橋線を含むすべての路線で始発から終日、運転を見合わせる予定です。<br><br>ＪＲ四国によりますと、運転を順次、見合わせるのは<br>▽普通列車だけが走る予土線は全線で14日午後３時ごろから<br>▽牟岐線と徳島線は全線で14日午後７時ごろから特急列車と普通列車が<br>▽土讃線は高知駅と高知県の窪川駅の間で14日午後５時ごろから特急列車と普通列車が、高知駅と徳島県の阿波池田駅の間で午後９時ごろから普通列車が、高知駅と高松駅の間で午後７時半ごろから特急列車が、高知駅と岡山駅の間では午後９時ごろから特急列車が、それぞれ順次、運転を見合わせます。<br><br>また<br>▽予讃線では愛媛県の松山駅と宇和島駅の間で14日午後７時ごろから特急列車が順次、見合わせるほか、普通列車も伊予市駅から宇和島駅の間で午後７時ごろから順次、運転を見合わせます。<br><br>▽瀬戸大橋線でも14日午後10時半ごろから快速「マリンライナー」の運転を順次見合わせるということです。<br><br>【ＪＲ東日本】<br>ＪＲ東日本によりますと、現時点ではＪＲ東日本管内の在来線については、運転を取りやめたり見合わせたりする予定はないということです。ただ、14日の夜に出発する、東京駅と高松駅や出雲市駅を結ぶ寝台特急については、運転を取りやめることを決めました。<br><br>また、今後の台風の進路によっては運休や遅れがでるおそれもあるとしていて、ホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>空の便</h3><div>台風10号の接近に伴い、航空各社は14日の欠航をすでに決めています。<br>午前10時半時点で<br>▽日本航空が宮崎を発着する便を中心に62便<br>▽日本エアコミューターが鹿児島と屋久島などを結ぶ41便<br>▽全日空が宮崎などを発着する34便<br>▽ソラシドエアが宮崎と羽田などを結ぶ16便<br>▽スカイマークが鹿児島と神戸などを結ぶ５便<br>▽ジェットスターが宮崎と成田を結ぶ４便<br>▽ピーチ・アビエーションが宮崎と関西を結ぶ２便<br>▽バニラエアが成田と奄美大島を結ぶ２便となっています。<br><br>また15日は、<br>▽日本エアコミューターが鹿児島と屋久島などを結ぶ14便<br>▽全日空が宮崎発の２便<br>▽スカイマークが鹿児島と羽田などを結ぶ３便<br>▽ピーチ・アビエーションが福岡と関西などを結ぶ35便<br>▽春秋航空日本が成田と広島を結ぶ２便の欠航を決めているほか、<br>▽日本航空も欠航を検討しています。<br><br>航空各社は、今後、西日本の空港を発着する便を中心に、さらに欠航が増えるおそれがあるとして、会社のウェブサイトなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>高速道路</h3><div>台風１０号の影響で、四国の高速道路では、今後、通行止めとなる区間が出る見通しです。<br><br>高速道路各社によりますと、次の区間は、15日午前６時から正午まで通行止めになる見込みです。<br>▽松山自動車道の大洲北只インターチェンジと西予宇和インターチェンジの間の上下線<br>▽高知自動車線道の伊野インターチェンジと土佐インターチェンジの間の上下線。<br><br>また、本州と四国をむすぶ３つのルートも通行止めになる可能性があります。<br><br>このうち、▽愛媛と広島を結ぶ西瀬戸自動車道、通称「しまなみ海道」では15日午前11時以降一部の区間で通行止めとなり、午後４時以降は、すべての区間で通行止めとなる可能性があります。<br><br>また、▽香川と岡山を結ぶ瀬戸中央自動車道は、15日午前４時以降、一部の区間で通行止めとなり、16日午前１時以降は、すべての区間で通行止めとなる可能性があります。<br><br>さらに、▽徳島と兵庫を結ぶ神戸淡路鳴門自動車道は、15日午前５時以降、一部の区間で通行止めとなり、午後２時以降は、すべての区間で通行止めとなる可能性があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 15:39:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本で初めて動力飛行した複葉機が里帰り 所沢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本で初めて動力飛行した複葉機が里帰り 所沢</span><time datetime="2019-08-14T16:27"><span>8月14日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034921_1908141620_1908141627_01_02.jpg" alt="日本で初めて動力飛行した複葉機が里帰り 所沢" id="news_image"></div><div></div><div>日本の航空発祥の地と言われる埼玉県所沢市で、100年以上前に日本で初めて動力機による飛行に成功したフランス製の飛行機が展示され、多くの人たちが訪れています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034921_1908141620_1908141627_01_03.jpg" alt=""><div>展示されているのは、「アンリ・ファルマン機」と呼ばれるフランス製の飛行機です。<br><br>「アンリ・ファルマン機」は、109年前の明治43年に当時、東京・代々木にあった旧日本軍の演習場で、日本で初めてとなる動力機による飛行を行いました。<br><br>翌年の明治44年には、日本で最初に開設された所沢市の飛行場でも飛び、終戦時に機体がアメリカに渡されるまで、市内で保管されていたということです。<br><br>今回は74年ぶりに所沢に戻っての展示となり、会場の所沢航空発祥記念館には、操縦席やプロペラなど当時のままの姿を見ようと多くの人たちが訪れています。<br><br>会場では、所沢市での飛行の様子を捉えた写真や、昭和35年に日本に機体が返還された際の様子を撮影した映像も見ることができます。<br><br>岐阜県から訪れた19歳の男性は、「空を飛ぶことが当たり前ではない時代にこの飛行機で飛行に成功したパイロットの勇敢さに感心しました」と話していました。<br><br>所沢航空発祥記念館の谷本嗣英副館長は、「日本の飛行の原点になった機体を多くの人に見てもらい、進歩を続ける飛行機の技術に興味を持ってほしいです」と話しています。<br><br>「アンリ・ファルマン機」は、来年６月ごろまで展示されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 16:27:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 町田 女子大生行方不明から20年 家族「情報提供を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 町田 女子大生行方不明から20年 家族「情報提供を」</span><time datetime="2019-08-14T16:29"><span>8月14日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034961_1908141628_1908141647_01_02.jpg" alt="東京 町田 女子大生行方不明から20年 家族「情報提供を」" id="news_image"></div><div></div><div>平成11年、東京 町田市で当時、大学１年生だった18歳の女子学生の行方が分からなくなってから、14日で20年となります。警視庁は、事件に巻き込まれた疑いもあるとみて捜査していますが、有力な手がかりはなく、家族は情報を寄せてほしいと呼びかけています。</div><div>行方不明になっているのは、当時、東京 町田市に住み、多摩美術大学の１年だった井出真代さん（当時18）です。<br><br>平成11年８月13日、町田市のＪＲ成瀬駅近くのレンタルビデオ店に訪れたのを最後に行方が分からなくなっています。<br><br>13日、両親や弟たちは愛知県の実家に帰省しましたが、井出さんは翌日の８月14日に歯科医院に行く予約があり、町田市内の自宅に残ったということです。<br><br>しかし、歯科医院を訪れた記録はなく、警視庁は、行方を捜査してきましたが、有力な手がかりは得られていません。<br><br>井出さんの家族は、娘の服装や当時の所持品などを記したチラシを作成し、ささいな情報でも寄せてほしいと呼びかけています。<br><br>父親の井出敏一さん（72）は、「20年ということは、私たちと過ごした18年６か月よりも長くなってしまいました。それが非常に残念で、今の顔がどのようになっているのかすら分からない感じになってしまいましたが、私たちはまだまだ諦めていませんし、探し続けます」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>井出さん 油絵などの勉強に励む</h3><div>家族によりますと、井出さんは油絵などを中心に絵画の勉強に励んでいたということです。<br><br>家族は、いつ娘が戻ってきてもいいように、井出さんの部屋は今も当時のままの状態にしていて、魚や女性をモデルにした力強いタッチで描かれた油絵が飾られています。<br><br>また高校生の時にモデルの経験をしたことがあり、家族によりますと、絵の道とともに、演劇などの分野に進むことも考えていたということです。<br><br>父親の敏一さんは、「真代は非常に集中力のある子で、物事に没頭する能力や感性があり、すごい勢いで絵を描いている姿が印象的でした。絵だけでなく、演劇や本など、文化や芸術に興味があり、明るくて天真らんまんに生きていて、みんなに好かれるような子でした。早く戻ってきてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>行方不明の経緯と捜査</h3><div>井出真代さんについて、警視庁は事件に巻き込まれた疑いもあるとみて捜査を進めた結果、20年前の平成11年８月13日の夕方、東京 町田市のＪＲ成瀬駅近くにあったレンタルビデオ店に訪れたのを最後に、行方不明になっていることが分かっています。<br><br>平成11年の８月13日、井出さんの家族は愛知県豊田市の実家に帰省しましたが、井出さんは翌日の８月14日に渋谷区内の歯科医院に行く予約があったため、町田市内の自宅に残ったということです。<br><br>しかし、翌日の14日、歯科医院を訪れた形跡はなく、家族が娘のＰＨＳに電話しましたがつながらず、警視庁に行方不明者届を出しました。<br><br>警視庁によりますと、当時、井出さんは、身長１メートル71センチで、茶色い髪のショートカットでした。<br><br>レンタルビデオ店を訪れた際の服装は薄緑色のノースリーブにジーンズをはいていて、水色の紀伊國屋のトートバッグを持っていたとみられています。<br><br>所持品として１万5000円の入った財布とＰＨＳを持っていたとみられ、警視庁の捜査の結果、レンタルビデオ店から成瀬駅方面に向かう姿が最後の目撃情報だということです。<br><br>井出さんの家族は特徴が似た女性を見たことがあるなど、ささいな情報でもいいので寄せてほしいとしています。</div></div><div><h3>父親「娘はどこに 情報を」</h3><div>井出さんの父親の敏一さんは「あっという間に20年がたってしまいました。ささいな情報でもいいのでお願いします」と情報の提供を呼びかけています。<br><br>井出さんは、美術大学に通うとともに、高校時代はモデルの経験もあったということで、敏一さんは「かなり明るくてみんなに好かれるような子で、頼もしく思っていました。絵だけでなく、演劇だとか、文化的、芸術的関わりには興味がありました」と娘について振り返りました。<br><br>そして、娘を自宅に残して愛知県に帰省する際のやり取りが最後になったとして、「『行ってくるね』と言ったら『元気でね、行ってらっしゃい』というやり取りはしました。あれが最後になるとは思いませんでした」と話しました。<br><br>敏一さんは「20年ということは、私たちと過ごした18年６か月よりも長くなってしまいました。今の顔がどのようになっているのかすらわからない感じになってしまいましたが、それが非常に残念です」と悔しさをにじませていました。<br><br>そのうえで「当時は防犯カメラが少なく、スマートフォンもない時代で、映像がとれませんでした。ここにきてソーシャルメディア、ツイッターだとか、ＳＮＳ、ＬＩＮＥが飛び交う時代になったので、皆さんのご協力をお願いしたいです。私たちはまだまだ諦めていませんし、探し続けます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 16:29:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港の抗議活動 日本企業への影響広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港の抗議活動 日本企業への影響広がる</span><time datetime="2019-08-14T16:38"><span>8月14日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034981_1908141659_1908141701_01_02.jpg" alt="香港の抗議活動 日本企業への影響広がる" id="news_image"></div><div></div><div>香港で続いている抗議活動の影響は現地に進出している日本企業にも広がっています。</div><div>香港でカレーチェーンの「ＣｏＣｏ壱番屋」を９店舗展開している壱番屋によりますと、大規模な抗議活動の影響で、このところ売り上げが落ち込んでいるということです。これは地下鉄の運行が止まって客の来店が難しくなっていることに加えて、従業員の安全を確保するため、一部の店舗で営業できない事態が相次いでいるためだとしています。<br><br>今週に入って、抗議活動が激しさを増していることから会社では、「事態を見守ることしかできないが、早く収束してほしい」と話しています。<br><br>香港で61店舗を展開している大手牛丼チェーン「吉野家」も大規模なデモが行われた付近の店舗で営業できない事態が相次いだことから先月の売り上げが去年の同じ月と比べて、１割以上落ち込んだことが明らかになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>食品見本市 参加キャンセルも</h3><div>香港では、15日から17日まで食品や酒などを扱う大規模な国際見本市が開かれ、日本からもジェトロ＝日本貿易振興機構の呼びかけで100を超える企業が参加する予定でした。<br><br>ジェトロによりますと、見本市は予定どおり行われますが、参加を計画していた日本企業の中からは香港で抗議活動が激しさを増しているため従業員の安全などを考慮して、キャンセルも出ているということです。<br><br>ジェトロは、この見本市の参加者に対して現地の領事館が出す治安に関する情報を会場で提供するなどして、十分に注意するよう呼びかけることにしています。<br><br>ジェトロは、「キャンセルは残念だが会社の判断なのでやむをえない。香港はビジネスで有望な市場なので、治安情報をしっかり提供し、商談が進むよう後押ししたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 16:38:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 1200ミリ超の記録的大雨のおそれ あす西日本上陸か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012034201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 1200ミリ超の記録的大雨のおそれ あす西日本上陸か</span><time datetime="2019-08-14T16:50"><span>8月14日</span> <span>16時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012034201_1908141553_1908141554_01_02.jpg" alt="台風10号 1200ミリ超の記録的大雨のおそれ あす西日本上陸か" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風10号は、暴風域を伴い西日本に接近していて、15日には上陸、縦断する見込みです。四国や紀伊半島を中心に降り始めからの雨の量が多いところで1200ミリを超える記録的な大雨になるおそれがあります。暴風や高波、高潮に加え土砂災害や川の増水に警戒し、雨や風が激しくなる前の、明るい今のうちに安全な場所に避難するようにしてください。</div><div>気象庁によりますと、大型の台風10号は、14日午後５時には、鹿児島県の種子島の東南東220キロの海上を、１時間に15キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は965ヘクトパスカル、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心から南東側280キロ以内と北西側170キロ以内では、風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風からの湿った空気の影響で、西日本の太平洋側を中心に局地的に雨雲が発達し、14日午後４時までの１時間には、和歌山県が田辺市に設置した雨量計で39ミリの激しい雨を観測したほか、奈良県上北山村で32.5ミリの激しい雨が降りました。また、風も強まり、午後４時半ごろに種子島で25.3メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は、今後も北上を続け九州や四国に接近し、15日には上陸して西日本を縦断する見込みで、台風本体や周辺の発達した雨雲がかかる地域では局地的に１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>15日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で900ミリ、<br>▽東海で600ミリ、<br>▽近畿と九州北部と九州南部で500ミリなどと予想されています。<br><br>その後、16日昼までの24時間には、<br>▽東海で600ミリから800ミリ、<br>▽四国と近畿で400ミリから600ミリ、<br>▽九州北部と中国地方などで200ミリから300ミリ、<br>▽九州南部で100ミリから150ミリと予想され、<br>降り始めからの雨量は、四国や紀伊半島の南東斜面を中心に多いところで1200ミリを超え記録的な大雨になるおそれがあります。<br>また、瀬戸内地方などふだん、雨の少ない地域でも大雨になるおそれがあります。<br><br>さらに、15日にかけて、西日本の太平洋側を中心に猛烈な風が吹くところがある見込みで、最大風速は▽四国で30メートル、▽九州北部と九州南部で27メートル、最大瞬間風速は40メートルから45メートルと予想されています。<br><br>海上はすでに大しけとなっていて、15日にかけての波の高さは▽四国で10メートル、▽九州北部と九州南部、近畿、東海で９メートルと猛烈なしけが予想されています。<br><br>また、15日は大潮の時期にあたるため、海岸や河口付近の低地では、高潮のおそれがあります。<br><br>お盆休みの期間中に大荒れの天気となります。<br><br>気象庁は、暴風や高波、高潮に加え、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するよう呼びかけています。雨や風が激しくなる前の、明るい今のうちに、安全な場所に避難するようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012034201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 16:50:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今、あなたがいるのは旅先ですか？ 周辺のリスク確認を！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/k10012035031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>今、あなたがいるのは旅先ですか？ 周辺のリスク確認を！</span><time datetime="2019-08-14T17:02"><span>8月14日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190814/K10012035031_1908141704_1908141705_01_02.jpg" alt="今、あなたがいるのは旅先ですか？ 周辺のリスク確認を！" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風10号は、お盆休みの期間を直撃するため、帰省や旅行中の多くの人がふだんなじみの無い場所にいる可能性が高くなっています。自分が滞在している地域のハザードマップを確認し、周辺のリスクを把握するようにしてください。</div><div>ハザードマップは、自治体のホームページのほか、国土交通省の「重ねるハザードマップ」や、「わがまちハザードマップ」というサイトでも確認できます。<br><br>土砂災害や川の氾濫による浸水の危険性のある場所のほか、避難場所の位置などを確認してください。<br><br>なじみのない場所では、避難に時間がかかるおそれがあります。<br>自治体の出す避難の情報に注意するとともに、地元の人とも声をかけあって早めの避難を心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190814%2Fk10012035031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 17:02:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>