<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>元「モー娘。」吉澤ひとみ被告 保釈「申し訳ありません」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元「モー娘。」吉澤ひとみ被告 保釈「申し訳ありません」</span><time datetime="2018-09-27T18:00"><span>9月27日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646761_1809271800_1809271802_01_02.jpg" alt="元「モー娘。」吉澤ひとみ被告 保釈「申し訳ありません」" id="news_image"></div><div></div><div>酒気帯びの状態でひき逃げをした罪などで起訴された「モーニング娘。」の元メンバー、吉澤ひとみ被告は、27日夕方、原宿警察署から保釈され、深々と２回、頭を下げました。今後は公開の法廷で裁判を受けることになります。</div><div>「モーニング娘。」の元メンバーで、タレントの吉澤ひとみ被告（33）は、27日午後５時半ごろ、勾留されていた原宿警察署から歩いて出てきました。<br><br>吉澤被告は黒いスカートに白いシャツ姿で、集まっていたおよそ100人の報道関係者の前で、深々と２回頭を下げたあと、「このたびは誠に申し訳ありませんでした」と話しました。<br>そして、車に乗って警察署を後にしました。<br><br>吉澤被告は、今月６日の朝、東京 中野区東中野で酒気帯びの状態で時速86キロで車を運転し、赤信号を無視したうえ、横断歩道を渡っていた男女２人をはねてけがをさせ、そのまま逃げたとして、ひき逃げなどの罪で26日、起訴されました。<br><br>警視庁のこれまでの調べで、呼気からは基準値の４倍近くにあたる0.58ミリグラムのアルコールが検出され、調べに対し「自宅で夫と一緒に缶チューハイ３杯や度数の高い酒を飲んだ」と供述しているということです。<br><br>27日午後、東京地方裁判所から保釈を認められ、保釈金300万円の納付を終えたことから、原宿警察署から保釈されました。<br><br>略式ではなく正式に起訴されたことから、今後は公開の法廷で裁判を受けることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小惑星リュウグウの最新画像 はやぶさ２の探査ロボットが撮影</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小惑星リュウグウの最新画像 はやぶさ２の探査ロボットが撮影</span><time datetime="2018-09-27T18:15"><span>9月27日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646781_1809271821_1809271822_01_03.jpg" alt="小惑星リュウグウの最新画像 はやぶさ２の探査ロボットが撮影" id="news_image"></div><div>日本の探査機「はやぶさ２」が小惑星「リュウグウ」へ投下した小型の探査ロボットが地表面で撮影した最新の画像を27日、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が公開しました。至る所に、岩石が転がっている様子が写されていて、ＪＡＸＡでは「はやぶさ２本体の着陸地点は慎重に選ぶ必要がある」と話しています。</div><div>日本の探査機「はやぶさ２」は小惑星「リュウグウ」の地表面を探査する「ＭＩＮＥＲＶＡ−II１」と呼ばれる２台の小型ロボットを今月21日、上空から分離し、着陸させることに成功しました。<br><br>ロボットはモーターでジャンプしながら移動して、地表面の様子の撮影を続けていて、ＪＡＸＡは27日、最新の画像を公開しました。<br><br>写真には至る所に、さまざまな大きさの岩石が転がっている様子がはっきりと写し出されていて、平らな場所がなく、でこぼことした岩場が続いている場所も撮影されていました。<br><br>また、同じ場所から１時間余りにわたって連続撮影した写真も公開されました。小惑星の自転で太陽が移動するにつれて、多くの岩の影が方向を変える幻想的な様子が写し出されています。<br><br>写真画像について、ＪＡＸＡの吉川真ミッションマネージャは「写真からは小惑星の地表面には改めて岩石が多く、平地が少ない印象を受けた。石の大きさが50センチを超えると、はやぶさ２の本体にぶつかるおそれがあるので、大きな岩がない場所を慎重に選ぶ必要がある」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か</span><time datetime="2018-09-27T18:49"><span>9月27日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646071_1809271846_1809271849_01_02.jpg" alt="台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風24号は、29日には沖縄・奄美に近づいたあと、30日、日曜日ごろには西日本にかなり接近するおそれがあります。気象庁は、沖縄では暴風や高波に警戒するとともに、台風の進路にあたる地域では最新の情報を確認し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型で非常に強い台風24号は、午後６時には、沖縄の宮古島の南東500キロの海上をゆっくりと北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径220キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後もゆっくりと北上し、29日、土曜日には非常に強い勢力を保ったまま沖縄・奄美に接近する見込みです。<br><br>沖縄地方では、28日は猛烈な風が吹き、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルに達すると予想されるほか、海上の波の高さは11メートルと猛烈にしける見込みです。<br><br>台風は、沖縄・奄美に接近したあと、北東へ進路を変え、30日、日曜日ごろには西日本にかなり接近する見込みで、雨や風が強まり大荒れとなるおそれがあります。<br><br>また、28日以降、雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、28日夕方までの24時間に降る雨の量は多いところで100ミリと予想され、その後、29日夕方までの24時間に、200ミリから300ミリの雨が降って大雨となるおそれがあります。<br><br>暴風や高波、大雨に警戒が必要です。<br><br>台風は、沖縄に接近したあと、進路を北東へ変えて速度を上げ、30日日曜日ごろには非常に強い勢力を維持したまま西日本にかなり接近し、その後、東日本や北日本にも接近するおそれがあります。<br><br>西日本では台風が近づく前から前線の活動が活発になって雨量が多くなるおそれがあるほか、西日本から北日本の広い範囲で、来月１日月曜日ごろにかけて暴風や大しけ、大雨となるおそれがあります。気象庁は、最新の台風の情報を確認し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>接近に備え オクラ農家が収穫急ぐ</h3><div>台風24号の接近に備え、沖縄県の石垣島ではオクラ農家の人たちが収穫を急いでいます。<br><br>石垣島はオクラの産地でこの時期、白保地区を中心に収穫の時期を迎えています。<br><br>このうち、オクラ農家の桴海浩克さんは台風に備え、朝から収穫を急いでいました。<br><br>オクラは強い風にさらされると実がこすれ合って黒く変色してしまうということで、27日は、ふだん収穫するサイズより小さい５センチほどのものもはさみで切り取って収穫していました。<br><br>桴海さんは「台風で傷がつくと商品にならないため、小さなものでも収穫を急いでいる。台風で大きな被害が出ないことを願いたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:49:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こうのとり」国際宇宙ステーションに到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011647021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「こうのとり」国際宇宙ステーションに到着</span><time datetime="2018-09-27T20:54"><span>9月27日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011647021_1809272048_1809272054_01_03.jpg" alt="「こうのとり」国際宇宙ステーションに到着" id="news_image"></div><div>今月23日に打ち上げられた日本の無人宇宙輸送船「こうのとり」７号機が国際宇宙ステーションに到着し、日本時間の午後８時半すぎ、宇宙ステーションのロボットアームによって、無事、キャッチされました。</div><div>今月23日に鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられた日本の無人宇宙輸送船「こうのとり」７号機は、地球を周回しながら、高度400キロにある国際宇宙ステーションに徐々に近づき、日本時間の27日午後８時35分ごろ、宇宙ステーションの宇宙飛行士がロボットアームを使って「こうのとり」をキャッチしました。<br><br>その後、「こうのとり」をロボットアームで引き寄せる作業などが<br>行われていて、電気系統の接続を含めたすべてのドッキングの作業が終わるのは日本時間の28日午前５時すぎになる予定です。<br><br>「こうのとり」７号機には宇宙飛行士の生活物資や実験機器のほか、国際宇宙ステーションの主電源となっている日本製のリチウムイオン電池など、これまでで最も重いおよそ6.2トンの荷物が積み込まれています。<br><br>また、今回初めて、日本が開発した直径80センチ余りの回収カプセルが搭載されていて、国際宇宙ステーションで行われた科学実験の成果物をカプセルに入れ、地球に送り返す技術の実証実験が11月の上旬にも行われることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011647021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 20:54:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号を航空機で空から観測 気象庁も活用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011647081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号を航空機で空から観測 気象庁も活用</span><time datetime="2018-09-27T21:25"><span>9月27日</span> <span>21時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011647081_1809272123_1809272125_01_03.jpg" alt="台風24号を航空機で空から観測 気象庁も活用" id="news_image"></div><div>非常に強い台風24号の中心付近の正確なデータを得ようと、大学の研究グループが、台風の目やその周辺で直接、観測を行いました。得られたデータは気象庁にも送られ、日本列島に迫る大型台風の進路や強さの予測に活用されています。</div><div>飛行機で上空からの直接観測を行ったのは、名古屋大学や琉球大学などの台風の専門家による研究グループで、27日昼ごろ、沖縄県の那覇空港を離陸し、高度13キロ余りまで上昇したあと、台風24号の中心付近を旋回しながら、「ドロップゾンデ」と呼ばれる長さ30センチほどの観測機器を合わせて18個投下しました。<br><br>ドロップゾンデは、雲の中を落下しながら１秒おきに風速や風向き、気圧、湿度などのデータを記録します。<br><br>海上にある台風は主に気象衛星の画像から風速や気圧が推定されていますが、27日は実際の観測によって、台風の中心の気圧がおよそ960ヘクトパスカル、上空100メートル付近の風速がおよそ50メートルというデータが得られました。<br><br>これらのデータは気象庁にも送られ、進路や強さの予測に活用されているということです。<br><br>日本周辺での航空機による台風観測は、およそ30年前の昭和62年まではアメリカ軍による継続的な観測が行われていましたが、その後は途絶え、研究目的でしか行われておらず、気象庁が航空機観測で得られたデータを台風解析に取り入れるのは10年ぶりです。<br><br>研究グループの代表で名古屋大学の坪木和久教授は、「急速に発達するなど勢力の予測が難しい台風が増えている中、今回のように直接観測したデータは非常に貴重で、今後、適切な避難の呼びかけや台風のメカニズムの解明につなげていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台風観測と予測精度</h3><div>海上にある台風については、気圧や風速など、得られる観測データが少ないため、気象庁は、主に気象衛星が撮影した画像からわかる台風の大きさや形などを過去のデータと照らし合わせて風速や気圧を推定し、進路や強さを予測しています。<br><br>気象庁によりますと、進路の予測の精度は年々向上していますが、３日先の進路予測は実際の結果と平均200キロ前後の誤差があるほか、強さの予測については改善が進まず、近年目立つ急発達する台風の予測は特に難しいということです。<br><br>今回のように、直接、海上にある台風を観測したデータが得られることで、進路や強さの予測の精度の向上につながることが期待されます。<br><br>気象庁予報課・アジア太平洋気象防災センターの永戸久喜所長は、「台風を直接観測したデータが手に入ることで、精度が向上し、適切なタイミングでの避難呼びかけなど防災につなげることが期待できる。また、実態がわからないことが多い台風のメカニズムの解明に向けてもいい知見が得られることを期待したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011647081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 21:25:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハワイで結婚式」260組のツアー中止 式場工事の遅れで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011647121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ハワイで結婚式」260組のツアー中止 式場工事の遅れで</span><time datetime="2018-09-27T22:37"><span>9月27日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011647121_1809272232_1809272237_01_02.jpg" alt="「ハワイで結婚式」260組のツアー中止 式場工事の遅れで" id="news_image"></div><div></div><div>大手旅行会社の「エイチ・アイ・エス」が企画した、ハワイでの結婚式を含む260組分のツアーが、式場の工事の遅れによって急きょ中止されていたことがわかりました。</div><div>エイチ・アイ・エスによりますと、中止されたのは今月１日にハワイのオアフ島で開業する予定だった結婚式場での挙式を含むツアーで、来年９月の予約までの260組分です。<br><br>去年12月から販売していましたが、先月15日に式場の運営会社から、悪天候などのため工事が遅れ開業が間に合わないという連絡があったということです。<br><br>このためエイチ・アイ・エスは、急きょツアーを中止することを決め、契約済みの利用客に見舞金を支払ったうえで代金の全額返金やほかの式場への変更など要望を踏まえて対応するとしています。<br><br>エイチ・アイ・エスは、「お客様をはじめとする皆様に、多大なるご心配とご迷惑をおかけしましたことを深くおわび申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>利用客「会社の対応不誠実」</h3><div>エイチ・アイ・エスにハワイでの来月の結婚式を申し込んでいたという関東地方に住む男性はＮＨＫの取材に対し、「会社側の対応は不誠実で見舞い金の受け取りを拒否している」と話しています。<br><br>男性は、ことし２月に相談した際、問題の式場を勧められて申し込み、すでに出席者の招待などの準備を進めていたところ、今月になって突然、「その式場では式ができなくなった」と連絡があったということです。<br><br>男性は「提示された代わりの式場は夫婦の希望には合わず、日程を変更しても出席者の交通費や宿泊費は補償しないと言われ、自分たちでハワイの別の式場を手配し直した。半年以上準備していた時間がむだになってしまった。もっと早く式場の工事の遅れを知らせてもらえれば、よりよい解決策があったかもしれないのに、あまりにも対応が不誠実だ。20万円の見舞い金を支払うと言われているが、私と妻が強いられた手間と我慢に見合わないので受け取りは拒否している」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011647121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 22:37:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柔道世界選手権 男女の混合団体 日本が２大会連続の金</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011647151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>柔道世界選手権 男女の混合団体 日本が２大会連続の金</span><time datetime="2018-09-27T23:19"><span>9月27日</span> <span>23時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011647151_1809280018_1809280019_01_02.jpg" alt="柔道世界選手権 男女の混合団体 日本が２大会連続の金" id="news_image"></div><div></div><div>アゼルバイジャンで行われている柔道の世界選手権は最終日の27日、男女の「混合団体」が行われ、日本は決勝でフランスを破って、金メダルを獲得しました。</div><div>混合団体は東京オリンピックでも新たに実施が決まった種目で、男女合わせて６人がチームを組んで争い、先に４勝したチームが勝ち上がります。<br><br>今大会では、柔道では初めて韓国と北朝鮮の南北合同チームが結成されました。去年この種目で金メダルを獲得している日本は、準決勝で南北合同チームを相手に４人が続けて勝って決勝に進みました。<br><br>決勝ではフランスと対戦し１人目で男子100キロを超えるクラスの銅メダリスト、原沢久喜選手が合わせ技一本で勝ちました。続く、女子57キロ級の金メダリスト、芳田司選手、立川新選手も勝って３連勝としました。<br><br>４人目の大野陽子選手は敗れたものの、団体戦だけに出場するメンバーで選ばれた５人目の向翔一郎選手が一本勝ちして、日本が先に４勝を挙げ、フランスを破って金メダルを獲得しました。日本は去年に続いての優勝で２連覇達成です。<br><br>この大会で日本は個人の７個と合わせて去年と同じ８個の金メダルを獲得しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011647151_1809272317_1809272319_01_02.jpg" alt=""><div>混合団体は東京オリンピックでも新たに実施が決まった種目で、男女合わせて６人がチームを組んで争い、先に４勝したチームが勝ち上がります。<br><br>今大会では、柔道では初めて韓国と北朝鮮の南北合同チームが結成されました。去年この種目で金メダルを獲得している日本は、準決勝で南北合同チームを相手に４人が続けて勝って決勝に進みました。<br><br>決勝ではフランスと対戦し１人目で男子100キロを超えるクラスの銅メダリスト、原沢久喜選手が合わせ技一本で勝ちました。続く、女子57キロ級の金メダリスト、芳田司選手、立川新選手も勝って３連勝としました。<br><br>４人目の大野陽子選手は敗れたものの、団体戦だけに出場するメンバーで選ばれた５人目の向翔一郎選手が一本勝ちして、日本が先に４勝を挙げ、フランスを破って金メダルを獲得しました。日本は去年に続いての優勝で２連覇達成です。<br><br>この大会で日本は個人の７個と合わせて去年と同じ８個の金メダルを獲得しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011647151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 23:19:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>