<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ「喫煙者は重症化リスクが高い」 ＥＵ機関が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ「喫煙者は重症化リスクが高い」 ＥＵ機関が発表</span><time datetime="2020-03-27T15:43"><span>3月27日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353551_2003271512_2003271543_01_02.jpg" alt="新型コロナ「喫煙者は重症化リスクが高い」 ＥＵ機関が発表" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスについてデータの蓄積を進めているＥＵの機関、ＥＣＤＣ＝「ヨーロッパ疾病予防管理センター」は、喫煙者が新型コロナウイルスに感染した場合、重症化するリスクが高いとする研究結果を発表しました。</div><div>ＥＣＤＣは27日までに新型コロナウイルスの感染者に関するデータを分析した研究結果を発表しました。<br><br>それによりますと、喫煙者が新型コロナウイルスに感染した場合、呼吸障害が起こりやすく重症化するリスクが高い傾向があるとしています。<br><br>その理由についてＥＣＤＣは、体内に取り込まれたウイルスが細胞に感染する際に必要とされる酵素が、喫煙によって肺の中で活性化しやすくなるためだとの見方を示しています。<br><br>また、イタリアで新型コロナウイルスに感染した患者を調べた結果、70歳以上で高血圧や糖尿病といった持病を抱えている人は抵抗力が弱いため重症化しやすいほか、女性より男性のほうが症状が重い傾向があるとしています。<br><br>ＥＣＤＣは、外出や移動の制限や自宅での隔離など相手との距離を取る、いわゆる「ソーシャル・ディスタンシング」によって、感染の拡大は防ぐことができるとの考え方を示していて、各国が取る一連の措置の重要性を指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 15:43:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染者「味とにおいわからず」専門家「症例少なく慎重判断を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012352411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染者「味とにおいわからず」専門家「症例少なく慎重判断を」</span><time datetime="2020-03-27T17:43"><span>3月27日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012352411_2003270416_2003270419_01_02.jpg" alt="感染者「味とにおいわからず」専門家「症例少なく慎重判断を」" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染した札幌市の女性が、発症の初期に食べ物の味や化粧品のにおいがわからなくなり、この状態が数日間、続いていたことを明らかにしました。ＷＨＯ＝世界保健機関は、各国からも同じような報告が相次いでいるとしていて、初期の症状の１つなのか、調査を進めています。</div><div>札幌市の20代の女性は、今月５日に新型コロナウイルスへの感染が確認され、市内の病院に入院して治療を受けたあと、今月24日に退院しました。<br><br>自宅でＮＨＫの電話インタビューに応じた女性は、発症の初期について振り返り、今月４日ごろ、軽いせきの症状とともに、「何を食べてもあまり味がしないし、香水やシャンプーのにおいもわからなくなっていた」と述べて、味覚や嗅覚に異常がおきていたことを明らかにしました。<br><br>女性はその翌日、検査で感染がわかり、今月７日には、37度５分を超える熱などの症状が出るようになりましたが、味覚や嗅覚の異常は10日間ほど続いたとしています。<br><br>入院中の状況について、女性は、「口の中にみそ汁や肉料理を入れても、味が何もせず、食感だけという状況だった」と振り返り、医師や看護師にも味覚などの異常を説明したということです。<br><br>女性によりますと、女性の80代の父親と、知人の20代の女性も、新型コロナウイルスの感染者で、２人はともに女性に対し、発症の初期に食べ物の味やにおいがわからなくなったと話しているということです。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関は、今月23日の会見で、各国から同様の報告が相次いでいるとしたうえで、「本当に初期の症状と言えるのか、医学的な調査が必要だ」として、各国と連携して調査を進めていることを明らかにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012352411_2003270416_2003270419_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染した20代の女性は、味とにおいがわからなくなる状態になったことについて、回復して退院するまで、異常なことだとは思わなかったと話しています。<br><br>女性は「当時は注意するよう言われていなかった症状だったので、自分だけではという思いがあった。ただ、最近の報道で、ほかにも同じような状態を訴える感染者がいると聞くと、これは、もしかして私だけじゃなくて感染した人の症状の１つなのかなと思うようになった」と述べています。<br><br>そのうえで、女性は、みずからの経験を明かした理由について「自分の症状について話すのは勇気が必要でしたが、伝えたほうが、これからの役に立つと思いました」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「味覚や嗅覚の異常は慎重に判断の必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012352411_2003271351_2003271353_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染した国内外の患者から、味やにおいを感じないなどの症状が報告されていることについて、国内で治療に当たっている専門家は「今の実感としては特徴的な症状だとするには数が少なく、慎重に判断する必要がある」と指摘しています。<br><br>新型コロナウイルスに感染した際の症状については、これまで主に発熱やせき、それに息苦しさなどが報告されていますが、国内外から味覚や嗅覚に異常を訴える患者の報告が相次いでいて、ＷＨＯ＝世界保健機関が調査を行っています。<br><br>これについて、国内のおよそ30人の患者を治療してきた国立国際医療研究センターの忽那賢志医師は「これまで治療に当たった実感としては嗅覚や味覚の異常を訴えた患者はいたが、特徴的な症状というには数が少ないと感じている。こうした症状は通常のかぜやインフルエンザなどの感染症でも起こりえる。こうした症状があるからといって、それだけでは新型コロナウイルスの感染症とは判断できない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「味やにおいを感じる細胞にウイルスが影響を及ぼしているのか、あるいは鼻がつまってにおいなどを感じにくくなっているだけなのか、今後、国内でもさらに症例を集めて慎重に判断する必要がある」と話していました。</div></div><div><h3>日本耳鼻咽喉科学会「症例少なく 詳しく調べている」</h3><div>日本耳鼻咽喉科学会は、ＮＨＫの取材に対し、「海外で味覚や嗅覚がきかなくなった感染者がいるという報告があることは承知している。日本ではまだ症例が少ないが、現在、詳しく調べている」と述べ、学会として調査を始めたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「味覚や嗅覚に異常があるからといって、すぐさま、感染の有無を調べる検査をする必要はないと考えている。まずは自宅で経過を見て、必要に応じて、国や自治体が設置した電話相談の窓口などに連絡し指示を仰ぐことが大切と思う」と話しています。</div></div><div><h3>官房副長官「味覚や嗅覚異常は情報収集中」</h3><div>西村官房副長官は記者会見で、感染者の中に味覚や嗅覚の異常を訴える人がいることについて、「新型コロナウイルスは未知の部分も多く、現時点で把握している事実としては、発熱や呼吸器症状が１週間前後、継続し、強いだるさやけん怠感を訴える人が多いとされている。味覚や嗅覚の異常を伴う症例は厚生労働省が現在、国立感染症研究所に詳細を情報収集しており、見解が定まれば周知していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>英米の団体が注意呼びかけ</h3><div>イギリスとアメリカの耳鼻咽喉科の医師などでつくる２つの団体は、嗅覚や味覚の異常について、「新型コロナウイルスの症状の１つである可能性がある」として、診察にあたる現場の医師に対し、注意を呼びかける声明を発表しています。<br><br>このうちイギリスの団体は、今月25日の声明で、別の種類のコロナウイルスに感染したときも、嗅覚がきかなくなる症状が出るケースがあるとしたうえで、「新型コロナウイルスが同じでも、驚きではない」としています。<br><br>そして、ドイツでは、感染が確認された患者の３人に２人が、嗅覚がきかなくなる症状を訴えているという研究があるなど、イギリスを始め各国で同じような報告が相次いでいるとして、「高熱やせきなど、ほかの症状がなくとも、新型コロナウイルスの感染を疑う理由になりうる」と指摘しています。<br><br>アメリカの団体も声明で、「ほかの呼吸器の疾患がないにもかかわらず、嗅覚や味覚がきかなくなる症状が出た場合、検査の実施を検討すべきだ」と指摘して、感染を疑ううえでの１つの指標とすることを提案しています。<br><br>ＷＨＯ＝世界保健機関は、今月23日の記者会見で、各国と連携して医学的な調査を行っているとしたうえで、その結果次第で、熱やせき、息切れなどとともに、味やにおいがわからなくなる状態についても、注意すべき症状の１つとして加えることも検討したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012352411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 17:43:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相模原 障害者殺傷事件 死刑判決の被告の弁護士が控訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模原 障害者殺傷事件 死刑判決の被告の弁護士が控訴</span><time datetime="2020-03-27T18:06"><span>3月27日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353901_2003271747_2003271747_01_02.jpg" alt="相模原 障害者殺傷事件 死刑判決の被告の弁護士が控訴" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人を殺害したなどとして横浜地方裁判所で死刑判決が言い渡された元職員の植松聖被告の弁護士が27日判決を不服として控訴しました。被告はこれまでのＮＨＫの取材に「弁護士が控訴しても取り下げる」と述べていて、今後の対応が注目されます。</div><div>相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」の元職員、植松聖被告（30）は平成28年７月、入所者19人を殺害した罪などに問われました。<br><br>被告の弁護士は１審で「当時、被告には責任能力はなく無罪だ」と主張しましたが、横浜地方裁判所は今月16日、被告の責任能力を認め「19人もの命を奪った結果はほかの事例と比較できないほどはなはだしく重大だ」として検察の求刑どおり死刑を言い渡しました。<br><br>裁判所によりますと被告の弁護士が27日判決を不服として控訴したということです。<br><br>被告は１審で「どんな判決でも控訴しない」と述べたほか、これまでのＮＨＫの取材に「弁護士が控訴すれば取り下げる」と述べていて、今後の対応が注目されます。<br><br>法律では弁護士が控訴しても被告の意思でいつでも取り下げることができ、取り下げた場合１審の判決が確定することになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 18:06:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ感染ピーク時 目安の病床数確保難しい現状明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ感染ピーク時 目安の病床数確保難しい現状明らかに</span><time datetime="2020-03-27T18:26"><span>3月27日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353801_2003271700_2003271703_01_02.jpg" alt="新型コロナ感染ピーク時 目安の病床数確保難しい現状明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染がさらに拡大し、患者が急増した場合に備え、厚生労働省は感染のピーク時に入院が必要な患者数などを推計するための計算式を示し、各都道府県に医療体制を整備するよう求めています。ＮＨＫが全国の都道府県に聞いたところ、目安とされる病床数を確保できる見通しだと答えたのは、２つの県にとどまり、対応が難しい現状が明らかになりました。専門家は、「医療現場の能力に基づいて患者の増加に対応する計画を自治体と医療機関が連携して構築する必要がある」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫでは、全国の放送局を通じて、新型コロナウイルスの感染がさらに拡大し、患者が急増した場合の医療体制について、都道府県などに取材しました。<br><br>その回答によりますと、新型コロナウイルスの患者が入院するために確保している病床の数は、全国合わせて4800床余りで現時点ではこのうちの３分の２、少なくとも約3200床が空いていました。<br><br>一方で、厚生労働省が示した計算式をもとに、感染がピークを迎えた時に各都道府県で入院が想定される患者の数をすべて足し上げると、約22万9500人となりますが、各都道府県に対し、計算式に基づく病床数を確保できる見通しがあるか聞いたところ、「確保できる見通し」と答えたのは神奈川県と岡山県の２県で、18都府県が「確保できない見通し」、27道府県が「確保できるかわからない」と回答し、対応できる病床の確保に課題があることが明らかになりました。<br><br>「確保できない」、「確保できるかわからない」とした理由について、「多すぎて物理的に不可能」、「試算の根拠が不明確」、「実際には対策を講じるため必要な数はより少なくなるとみられる」などと回答しています。<br><br>また、厚生労働省は、今後患者が増えた場合、軽症者や無症状者は原則として自宅療養してもらうための計画を策定するよう求めていますが、すでに計画を策定済みと答えたのは、患者を重症度に応じて振り分ける「入院フォローアップセンター」を独自に設置した大阪府や、東京都、神奈川県など10の都府県にとどまっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医療体制整備求める厚労省</h3><div>厚生労働省は、新型コロナウイルスの感染拡大に備えて、ピーク時の医療体制の整備を各都道府県に要請しています。<br><br>ピーク時の患者数については、計算式を示し、その人数を目安にして医療体制を検討するよう求めています。<br><br>この計算式に、総務省が示したおととし10月時点の人口推計をあてはめると、東京都では感染の疑いがあって医療機関を受診する外来患者が１日当たりで約４万5000人、入院が必要な患者が約２万500人、集中治療や人工呼吸器が必要な重症患者は約700人と推計されます。<br><br>厚生労働省は、あくまでも目安であり、実際はこの推計通りにならない可能性が高いため、現実の状況も踏まえて体制を確保してほしいと呼びかけています。<br><br>このほか、都道府県に対しては患者の受け入れ先を調整するため、救急医療や感染症の専門家で作る「調整本部」を設置するよう求めています。<br><br>そのうえで、重点的に患者を受け入れる医療機関を設定し、感染症の専門医を集約するよう求めています。感染がさらに拡大し、患者の受け入れができなくなった都道府県が出た場合は、国が広域的な調整にあたるとしています。</div></div><div><h3>東京都担当者「現行の運用では確保困難」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353801_2003271703_2003271703_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染する人が急増し、小池知事が「感染爆発の重大局面」として強い危機感を示している東京都では、患者を受け入れることができる病床の確保や空いている病床の把握が課題となっています。<br><br>厚生労働省は、新型コロナウイルスの感染が今後、ピークを迎えたときに備えて医療体制を整備するよう自治体に要請していて、患者が入院する病床の確保が喫緊の課題となっています。<br><br>東京都は、患者が入院する病床として、これまでに感染症指定医療機関にある感染症に対応した病室などで合わせて140床を確保していましたが、26日時点で入院が必要な患者はすでに223人に上っていて、一般の医療機関にも協力を求めて確保しています。<br><br>厚生労働省が示した計算式では、感染がピークを迎えると、東京都では１日当たり、集中治療や人工呼吸器が必要な重症の患者が約700人、肺炎の治療など入院が必要な患者が約２万500人に上るとされ、東京都では、最大で4000人分の病床を段階的に確保していく方針をまとめました。<br><br>しかし、東京都の吉田道彦感染症危機管理担当部長は「重症者の700人という数だけでも、非常に大きな数字で、現行の運用では確保するのが大変難しい」としています。<br><br>さらに、東京都では、一般の病院を含めた都内の283の医療機関を対象に患者の受け入れが可能な病床数をインターネットの入力システムを使って毎日報告するよう求めましたが、回答した医療機関は約70％にとどまり、空いている病床を把握することも難しい状態になっています。<br><br>吉田部長は「一般の医療機関にも協力してもらい、患者が出た場合に迅速に対応していくことが重要だ。多くの医療機関に回答してもらえるよう、説明会などを設けてお願いするなど、可及的速やかに病床を確保したい」と話しています。</div></div><div><h3>大学病院「対応には限界 サポート必要」</h3><div>厚生労働省は、新型コロナウイルスの感染が拡大し、患者が急増した場合に備え、一般の医療機関でも対応できるようにするとしていますが、患者を受け入れる側の医療機関からは、対応には限界があるといった声が出ています。<br><br>東京 品川区にある昭和大学病院は、感染症の指定医療機関ではありませんが、今後、患者が増えた場合、東京都から受け入れるための病床を確保するよう求められています。<br><br>病院には、室内の空気が外に流れ出さないようにした「陰圧室」と呼ばれる感染症に対応した病床が合わせて35床ありますが、通常は別の病気の患者が入院していて、現在空いているのは４床のみだということです。<br><br>さらに、結核やはしかといった感染症の患者が救急で訪れる可能性もあることから、東京都には、新型コロナウイルスの患者の受け入れが可能なのは１床だと報告しているということです。<br><br>昭和大学病院で感染症の治療を行っている二木芳人教授は「地域の中核病院として高度な医療が必要なさまざまな病気の患者を診ていて、そうした患者に対する医療も崩壊させてはいけない。新型コロナウイルスの患者さんだけのために病床を空けておくということはなかなかできない」と話しています。<br><br>また、新型コロナウイルスの患者を受け入れるためには、院内感染の防止など、さまざまな対応も必要だとして、「スタッフはある程度、新型コロナウイルスの患者さんにかかりきりにならざるをえない。手厚い医療を行おうとすれば何人もの医師が必要になるので、大学病院といっても、患者が２人、３人と増えれば人手が足りないという問題も出てくる。医療資源や人材を補填（ほてん）してもらうなどのサポートが必要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「隔たり埋める連携を」</h3><div>感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「国が求める医療体制と、現実として医療現場でできることに隔たりがあることが明らかになった。多くの自治体が『対応できない』と思ってしまっているというのは、非常に大きな問題だ。新型コロナウイルスの感染拡大のスピードが速く、医療現場の対応が追いついていないことが背景にある」と指摘しています。<br><br>その一方、医療現場の事情について、「ほかの病気の患者のための病床も必要だし、院内感染の不安や、人材や医療資源の不足など、多くの問題を抱えている。どういった条件ならば新型コロナウイルスの患者を受け入れられるのか、医療現場の能力に基づいた実施計画を自治体と医療機関が連携して構築し、隔たりを埋めていく努力をすることが必要だ」と述べました。<br><br>そして、患者が殺到することによって、医療崩壊の状態になるのを防ぐために、「新型コロナウイルスの患者を専門に治療する中心的な医療機関を作り、専門の医療者を集めたチームで対応するなど、有効な体制を早急に整える必要がある」と強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 18:26:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？</span><time datetime="2020-03-27T19:07"><span>3月27日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353221_2003271206_2003271208_01_02.jpg" alt="週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、東京都が今週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけたことを受けて、都内のデパートやスーパー、外食チェーンでは、臨時休業や営業時間を短縮するところがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>デパート</h3><div>デパートや大型の商業施設は臨時休業するところがあります。<br><br>28日と29日の２日間に臨時休業するのは、以下の店舗です。<br><br>▽高島屋<br>日本橋高島屋Ｓ．Ｃ．（東京・中央区）<br>タカシマヤタイムズスクエアの一部を除く店舗（東京・渋谷区）<br>横浜店（横浜・西区）<br><br>▽松屋<br>銀座本店と浅草店<br><br>▽パルコ<br>渋谷、池袋、上野にある３店舗<br><br>▽「ＳＨＩＢＵＹＡ109」（東京・渋谷区）<br><br>▽ルミネ<br>ルミネ池袋、ルミネ有楽町、ルミネ新宿、ルミネエスト新宿、ニュウマン新宿、ルミネ横浜、ルミネ町田の７店舗<br><br>▽マルイ<br>有楽町マルイ、新宿マルイ本館、新宿マルイアネックス、新宿マルイメン、上野マルイ、渋谷マルイ、渋谷モディ、池袋マルイの８店舗<br><br>▽「ランドマークプラザ」（横浜・西区）<br><br>▽「横浜赤レンガ倉庫」（横浜・中区）<br><br>▽「横浜ハンマーヘッド」（横浜・中区）<br><br>このほか、<br>▽東急百貨店の本店、東横店、吉祥寺店、たまプラーザ店、<br>▽小田急百貨店の新宿店、<br>▽京王百貨店の新宿店、<br>▽東武百貨店の池袋店<br>▽大丸東京店、<br>▽松坂屋上野店は、<br>今月28日と29日の２日間、いずれも食品フロアのみ営業するとしています。<br><br>また、<br>などが臨時休業を決めています。<br><br>一方、営業を行うのは、以下の店舗です。<br><br>▽三越<br>日本橋本店、銀座店、恵比寿店<br>営業時間は午前11時から午後６時までに短縮。<br><br>▽伊勢丹<br>新宿本店、立川店、浦和店<br>営業時間は午前11時から午後６時までに短縮。<br><br>▽高島屋<br>玉川高島屋Ｓ・Ｃ（東京・世田谷区）<br>立川高島屋Ｓ．Ｃ．（東京・立川）、<br>港南台店（横浜・港南区）<br>大宮店（さいたま・大宮区）<br>柏高島屋ステーションモール（千葉・柏）<br>流山おおたかの森Ｓ・Ｃ（千葉・流山）<br><br>▽そごう・西武<br>すでに営業時間を短縮している店舗を含めて、現状のまま、週末も営業を続ける予定。</div></div><div><h3>スーパー・コンビニ</h3><div>スーパーは、首都圏の一部の店舗で営業時間を短縮しているところはあるものの、原則としてこの週末も含めて営業を続ける予定で、スーパー各社は、営業時間の変更など最新の情報については、会社のホームページなどで確認してほしいとしています。<br><br>▽イオン<br>傘下の総合スーパーや小型スーパーの「まいばすけっと」などについては、すべての店舗で通常どおり営業。東京・神奈川・埼玉の計15のショッピングモールについては、専門店部分は臨時休業としますが、食料品などを扱うスーパーの部分は通常どおり営業を続けることにしています。<br><br>▽イトーヨーカ堂<br>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、すでに一部の店舗ではフロアによって営業時間を短縮していますが、この週末も営業を続ける予定です。<br><br>▽サミット<br>午後10時半以降に閉店する107の店舗について、この週末は、閉店する時間を午後10時に短縮します。<br><br>▽ライフ<br>今月２日から一部の店舗で営業時間を短縮していますが、この週末も営業を続けるということです。<br><br>▽オオゼキ<br>都内のすべての店舗で１時間ほど営業時間を短縮し、閉店時間を午後８時とします。<br><br>▽成城石井<br>東京や神奈川、千葉、埼玉などで店舗が入る商業施設の営業状況に応じて休業したり、閉店時間を短縮したりするということです。<br><br>▽いなげや<br>ほぼすべての店舗で、閉店時間を１時間から２時間短縮し、午後８時に閉店することにしています。<br><br>▽コンビニ<br>大手コンビニのセブン‐イレブンとファミリーマート、それにローソンは、原則として、この週末も通常どおり営業するとしています。<br><br>ただ、店舗の状況に合わせて営業時間を短縮したり、休業したりするかどうか、オーナーと相談しながら判断していくとしています。</div></div><div><h3>スーパーでは商品確保強化も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353221_2003271215_2003271217_01_03.jpg" alt=""><div>外出自粛の要請を受け食料品などを買い急ぐ動きが見られる中、都内のスーパーは品切れを防ぐため在庫を大幅に増やす対応をとっています。<br><br>店では、商品は十分に準備できるとして、冷静な買い物を呼びかけています。<br><br>東京 足立区のスーパーでは25日、東京都が外出自粛の要請をしてから食料品を買い急ぐ人が相次いだため、カップめんやパスタなどの食料品の在庫を多いものでは、ふだんの５倍ほど確保しました。<br><br>店では、夜のうちに届いた商品を店員が総出で、商品棚に陳列しました。午前９時に開店すると、多くの人が買い物に訪れ、店は「商品は十分にあります」などと放送を流し、冷静な買い物を呼びかけました。<br><br>ただ、急激に買い物客が増えたことなどから、商品の補充が追いつかない状態が続いているということです。<br><br>買い物に訪れた60代女性は、「知り合いがスーパーに行っても商品がないといっていたので不安でしたが、店には商品があり、ふだんどおりの買い物をしたいと思います」と話していました。<br><br>また、70代男性は「思ったより商品がそろっているなと思いました。年金暮らしだと買いだめをする余裕もないので安心しました」と話していました。</div></div><div><h3>飲食店は</h3><div>外食チェーンでは、一部の店舗で、この土日の休業や営業時間短縮の動きが広がっています。<br><br>コーヒーチェーンでは、スターバックスが東京、神奈川、埼玉の一部の店舗を除く約500店舗で、この土日の休業を決めました。また、タリーズは、都内の約20店舗で休業にするほか、約30店舗では、１時間から２時間閉店時間を早めることにしています。<br><br>ファミリーレストランのロイヤルホストは首都圏の店舗のうち、繁華街などにある東京、神奈川、埼玉の15店舗で28日と29日の臨時休業を決めました。休業しない店舗も一部を除き、営業時間を午後10時までに短縮します。<br><br>さらに、ファミリーレストラン最大手のすかいらーくホールディングスは、都内で深夜営業を行っているジョナサンとガストなど合わせて726店舗の土日の営業時間を短縮し、すべて午前０時で閉店します。<br><br>サイゼリヤは、通常営業を行う予定です。<br><br>大戸屋は、東京、神奈川、千葉、埼玉の185の店舗で、一部を除いて、28日と29日、閉店時間を３時間早めて、午後８時に閉店します。今月30日から来月５日までの１週間についても、通常より２時間早めて午後９時に閉店します。<br><br>ケンタッキーフライドチキンは、都内の約140店舗の営業時間を短縮し、原則午後８時に閉店することを決めました。<br><br>牛丼チェーンでは、すき家が、都内の約30店舗で営業時間を短縮します。通常は24時間営業ですが、この土日は午後10時から翌朝９時まで営業を休止します。また、吉野家も、店舗ごとの状況を見ながら営業時間の短縮などを決めることにしています。<br><br>一方、松屋は、都内の約300店舗について、通常どおり営業する予定です。</div></div><div><h3>カラオケ店でも</h3><div>一部のカラオケ店でも、臨時休業を決めました。<br><br>カラオケの全国チェーン「カラオケまねきねこ」では、東京・神奈川・千葉・埼玉の１都３県にある180店舗すべてを、28日午前６時から、30日午前９時まで臨時休業することを決めました。<br><br>カラオケ店にとって送別会シーズンの３月は「かき入れ時」でしたが、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ふだんの年より３割から４割、売り上げが少なくなっているということです。</div></div><div><h3>ユニクロは約40店舗が休業に</h3><div>大手衣料品チェーン、「ユニクロ」を運営するファーストリテイリングは、28日と29日、東京、神奈川、埼玉の１都２県にあるおよそ200店舗のうち、ユニクロ銀座店などおよそ40店舗で休業することを決めました。<br><br>また、新宿などの繁華街に立地する７店舗は通常より閉店時間を早めて、午後６時で閉店します。<br><br>「ジーユー」は、東京と神奈川の合わせて６店舗で休業し、原宿店など都内の５店舗は営業時間を短縮し、午後６時で閉店します。</div></div><div><h3>“物流は通常通り 商品は十分 落ち着いて購入を” イオン</h3><div>首都圏のスーパーなどで食料品を買い急ぐ動きが出ていますが、流通大手のイオンは物流は通常どおりで商品は十分に供給できるとして消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>千葉県野田市にあるイオンの大型物流拠点は、埼玉県や北関東エリアにあるグループの店舗向けに、食料品などおよそ8000種類の商品の物流を担っています。<br><br>会社によりますと首都圏の店舗向けの大型物流拠点は、このほかに２か所ありいずれもおおむね１週間分の商品の在庫があるということです。<br><br>会社は、物流は通常どおりに動いていて食料品をはじめ商品は十分に供給できるとして、消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>イオンコーポレート・コミュニケーション部の藤田紀久子部長は、「通常どおりメーカーなどから商品の入荷があり、全店で通常通りに配送できているので安心してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>家電量販店でも休業や時間短縮</h3><div>家電量販店では、この週末、休業にしたり営業時間を短縮したりする動きが広がっています。<br><br>ノジマは東京と神奈川、埼玉、それに千葉にある合わせて17店舗を休業します。<br><br>ビックカメラは池袋や新宿、お台場など都内にある８店舗と、川崎と相模原にある神奈川の２店舗を休業します。<br><br>子会社のソフマップも、池袋にある２店舗と横浜の１店舗を休業することを決めました。<br><br>ビックカメラとソフマップはこのほかにも東京、神奈川、千葉、埼玉にある店舗のうち、百貨店などに入っている店舗を除いて閉店時間を繰り上げ、午後７時に閉店するということです。<br><br>エディオンは、東京と神奈川、それに埼玉にある合わせて４つの店舗を休業します。<br><br>ヤマダ電機は東京にある33店舗で営業時間を短縮するほか、１店舗を休業します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 19:07:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染爆発を抑止できるギリギリの局面」小池都知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「感染爆発を抑止できるギリギリの局面」小池都知事</span><time datetime="2020-03-27T19:25"><span>3月27日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353731_2003271613_2003271614_01_02.jpg" alt="「感染爆発を抑止できるギリギリの局面」小池都知事" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の小池知事は、都内で27日、新たに40人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたことを明らかにしたうえで、「感染爆発を抑止できるギリギリの局面だ」と述べ、改めて不要不急の外出を控えるなど感染を広げない行動をとるよう呼びかけました。</div><div>都内では、27日新たに40人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、これで３日連続で40人以上となりました。<br><br>これについて小池知事は、27日の記者会見で、「今まさに、感染の爆発的増加、オーバーシュートが発生するか否かの重要な局面であることが改めて確認できた。感染爆発を抑止できるギリギリの局面だ」と述べ、強い危機感を示しました。<br><br>そのうえで、「危機意識を共有して適切に行動していただきたい。近隣の県とも一致団結し、しっかりと感染拡大防止に取り組みたい」と述べ、改めて不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。<br><br>また、「不要不急」の意味について、「その日でないとダメなことかどうかだ。通院している人などは要があると思うし、生活必需品を買うためにスーパーやコンビニに行くことなども必要があってのことだ。みずからで整理していただき、不要不急か判断してほしい」と述べました。<br><br>また、人が多く集まる花見について、「桜は来年もきっと咲くので来年を楽しみにして、それまでは皆で難局を乗り越えるために協力してほしい」と述べ、自粛するよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池都知事 特に若者の外出控えるよう呼びかける</h3><div>小池知事は、27日夕方、ＮＨＫのインタビューに応じ、ウイルスに感染しているという自覚がない人たちが密集して感染が広がるおそれがあるとして、特に若者に対し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。<br><br>この中で、小池知事は「いまは感染者がさらに増えるかどうかの瀬戸際だ。自分を守るとともに、自分では自覚していないがウイルスを持っている方々が街に出ることによる感染の拡大を防止するため、ぜひ協力をお願いしたい」と述べました。<br><br>そのうえで「若い元気な方々がウイルスを持っているか全然わからないままに、ライブハウスなどの密閉した空間に、密集し、密接に寄り合うという３つの条件が重なると感染が広がる傾向がある」と述べ、特に若者に対し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。<br><br>また「不要不急」が意味することについては「その日でないとだめな用事なのか否かが１つの分かれ目になる。病気の人が薬をもらいに行くことや医者に見てもらうことは必要なことだ。生活必需品を買うことも、『要』（よう）のある外出になる」と述べました。<br><br>そして先日の記者会見で「ロックダウン」＝「都市の封鎖」ということばを使って呼びかけたことについて「都民に危機意識を感じてもらうためにも、耳慣れないことばだが使わせてもらった。そうならないために協力をお願いしている。お願いする期間を長くするとその分、苦しむ時間が長くなるので、できるだけ短い時間の中にみなさんの協力を集めて、この難局を乗り越えたい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生担当相「特に若者はできるかぎり自粛を」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、諮問委員会のあと、記者団に対し、「東京都内の状況について、諮問委員会の専門家とも極めて強い危機感を共有した。都民の皆さんには、繁華街に行かず外出を自粛するよう、私からも改めてお願いしたい。特に若い方々にはできるかぎり自粛していただきたい」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 19:25:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 吉村知事「今週末 不要不急の外出自粛を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012354141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 吉村知事「今週末 不要不急の外出自粛を」</span><time datetime="2020-03-27T19:37"><span>3月27日</span> <span>19時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012354141_2003271931_2003271937_01_02.jpg" alt="大阪 吉村知事「今週末 不要不急の外出自粛を」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は大阪府内での新型コロナウイルスの感染者が増加傾向にあるとして、府民に対し、28日と29日の週末の２日間、不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。</div><div>大阪府内ではこれまでに、新型コロナウイルスへの感染が確認された人が159人にのぼり、増加傾向にあることに加え、感染の経路が不明なケースも増えています。<br><br>こうした中、大阪府の吉村知事は27日夜、大阪府庁で記者団に対し、「東京の状況に加え、大阪でもここ数日、10人前後の陽性者が出ている。大阪も増加傾向にある」と述べました。<br><br>そのうえで、吉村知事は「週末の２日間は友達と遊んだり、外食したりと予定はあるかもしれないが、できるだけ控えてほしい。不要不急の外出は府内、府外を問わず控えてほしい」と述べ、府民に対し、28日と29日の週末の２日間、不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012354141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Mar 2020 19:37:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>