<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「核のごみ」処分場選定に向け 初の全国地図を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011078531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「核のごみ」処分場選定に向け 初の全国地図を公表</span><time datetime="2017-07-28T15:22"><span>7月28日</span> <span>15時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>原子力発電所から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の処分をめぐり、国は、処分場の選定に向けた調査対象になる可能性がある地域を示した初めての全国地図を公表しました。近くに火山や活断層がないなどの科学的な基準から調査地の可能性が示された地域は国土の３分の２に上っています。</div><div>原子力発電所の使用済み核燃料を再処理した際に出る、高い放射能がある高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」について、国は、地下３００メートルより深くに埋める「地層処分」にする方針です。<br><br>この処分場をめぐり、国は、近くに火山や活断層がないなどの科学的な基準に基づき、地域ごとの適性を示した全国地図「科学的特性マップ」を初めて作成し、公表しました。<br><br>このうち、処分場として「好ましい特性が確認できる可能性が相対的に高い地域」は薄い緑色と濃い緑色で示され、面積にして国土のおよそ３分の２に上っていて、これらの地域は、将来的に処分場の選定に向けた調査対象になる可能性があるとしています。<br><br>中でも、海岸から２０キロ以内を目安とした地域は、想定される廃棄物の海上輸送に好ましいとして濃い緑で示され、こうした地域が一部でも含まれる市区町村は９００余りに上るということです。<br><br>一方、近くに火山や活断層があったり地盤が弱かったりする地域はだいだい色で、油田やガス田など資源がある場所は銀色で示され、いずれも処分場として「好ましくない特性があると推定される」としています。<br><br>国は、この地図は処分場の選定に向けた第一歩だとする一方、自治体に調査の受け入れの判断を迫るものではないとしていて、今後、各地で説明会を開いて理解を求めたい考えです。<br><br>ただ、調査対象となる可能性がある地域が広い範囲に及ぶうえ、安全性への懸念からこれまで調査の受け入れを表明している自治体はなく、調査地の選定は難航すると見られます。<br><br>一方、使用済み核燃料の中間貯蔵施設などがある青森県と、東京電力福島第一原発の事故があった福島県について、国は「これ以上の負担をかけたくない」などとして、配慮して対応する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「核のごみ」とは</h3><div>高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」は、原発から出る使用済み核燃料を再処理し、プルトニウムなどを取り出したあとの廃液をガラスで固めたものです。<br><br>初期の段階では１０数秒被ばくすると死に至る極めて強い放射線が出ていて、人が生活する環境から数万年にわたって隔離する必要があることから、国は金属製の容器に入れて地下３００メートルより深くに埋める「地層処分」をする方針です。<br><br>国内では、ことし３月末の時点で、青森県六ヶ所村や茨城県東海村の施設で２４００本余りが保管されているほか、各地の原発には「核のごみ」のもととなる大量の使用済み核燃料がたまり続けています。</div></div><div><h3>処分場選定難航の経緯</h3><div>いわゆる「核のごみ」の処分は、日本で原発の利用が始まって半世紀がたつ今も決まっておらず、原子力が抱える最大の課題と指摘されています。<br><br>日本で処分場の選定が本格的に始まったのは平成１２年でした。<br><br>電力会社などが新たな組織をつくって全国の市町村から候補地を募集し、国も、応募した自治体に最初の２年間だけでも最大２０億円の交付金が支払われる仕組みを設けました。<br><br>しかし、平成１９年に高知県東洋町が応募したあと住民の反対などによってすぐに撤回したほかは、応募はありませんでした。<br><br>候補地選びが難航する中、国の原子力委員会は、平成２４年、国民の合意を得るための努力が不十分だったとしたうえで、国が前面に出て候補地選びを行うべきだとする見解をまとめました。<br><br>これを受けて、国は３年前、自治体の応募を待つ従来の方式に加えて、火山や活断層の有無などを踏まえ、国が自治体に処分場の選定に向けた調査を申し入れることができる新たな方式を取り入れ、その第一歩として今回のマップが公表されました。</div></div><div><h3>処分場選定は３段階で調査</h3><div>今回公表されたマップを受けて、今後、自治体から応募があったり、国が自治体に調査を申し入れたりした場合、処分場の選定に向けた調査が行われることになります。<br><br>調査は法律に基づいて３段階で行われ、はじめに、文献をもとに、過去の地震の履歴のほか、火山や断層の活動の状況などを２年程度かけて調べます。<br>その次に、ボーリングなどを行い、地質や地下水の状況を４年程度かけて調べます。<br>その後、地下に調査用の施設を作り、岩盤や地下水の特性などが処分場の建設に適しているか、１４年程度かけて詳しく調べます。<br>これらの調査は全体で２０年程度かかることになっています。<br><br>自治体が調査を受け入れると、最初の文献調査で最大２０億円、次のボーリング調査などで最大７０億円が交付金として支払われることになっていますが、国は、いずれの段階の調査も自治体の意見を十分に尊重し、自治体が反対する場合は次の調査に進むことはないとしています。</div></div><div><h3>経産相「理解得られるよう地道に努力」</h3><div>地図が公表されたあと、２８日午後３時すぎ、世耕経済産業大臣は記者団に対し、「重要な一歩だが、一方で長い道のりの第一歩になる。国民に対してしっかりと対話を行い、理解を得られるような努力を地道に続けていきたい」と述べました。<br><br>また、世耕大臣は、福島県について「東京電力福島第一原子力発電所の廃炉や除染作業などが優先される。地図についての対話活動は予定していないし、高レベル放射性廃棄物の問題で何か負担をお願いすることは全く考えていない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011078531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペプシコーラなど３４０万本を自主回収へ 一部にプラスチック片</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011078621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ペプシコーラなど３４０万本を自主回収へ 一部にプラスチック片</span><time datetime="2017-07-28T15:49"><span>7月28日</span> <span>15時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011078621_1707281558_1707281603_01_02.jpg" alt="ペプシコーラなど３４０万本を自主回収へ 一部にプラスチック片" id="news_image"></div><div></div><div>大手飲料メーカー「サントリー食品インターナショナル」のグループ会社が製造するコーラなどの飲料の一部に、プラスチック片が混入していたことがわかり、会社では合わせて３４０万本を自主的に回収すると発表しました。</div><div>対象となるのは、いずれもペットボトルで、「ペプシコーラ」５００ミリリットル、「ペプシスペシャル」４９０ミリリットル、「ペプシストロング５．０ＧＶ」４９０ミリリットルと４２０ミリリットル、「ペプシストロング５．０ＧＶ＜ゼロ＞」４９０ミリリットル、「ＰＯＰメロンソーダ」４３０ミリリットルです。<br><br>このうち、賞味期限がことし９月２７日から来年１月２２日までのうち、埼玉県の羽生工場で製造した商品が回収の対象となります。<br>会社によりますと、これまでのところ健康被害は報告されていないということです。<br><br>会社では、消費者からの問い合わせに対応することにしていて、問い合わせ先は、２８日の午後７時まではサントリーお客様センター０１２０−１３９−３２０、２９日の午前９時からは専用の窓口、０１２０−８６８−９８８で午後５時まで受け付けます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011078621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:49:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自治体主催の夏休み子どもツアーは規制対象外と判断 観光庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011078661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自治体主催の夏休み子どもツアーは規制対象外と判断 観光庁</span><time datetime="2017-07-28T16:28"><span>7月28日</span> <span>16時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011078661_1707281633_1707281637_01_02.jpg" alt="自治体主催の夏休み子どもツアーは規制対象外と判断 観光庁" id="news_image"></div><div></div><div>自治体が主催する夏休みの子ども向けのツアーなどが旅行業法に違反するおそれがあるとして全国で中止されるケースが相次いだことを受けて、観光庁はこうしたツアーを規制の対象とせず実施できると判断し、２８日、都道府県に通知しました。</div><div>この夏、自治体が主催する子ども向けのツアーやキャンプが、登録がないまま不特定多数を対象にツアーを行うことを禁じる旅行業法に違反するおそれがあるとして、中止になったり業者に委託したりせざるをえなくなったケースが全国で少なくとも１１件相次ぎました。<br><br>これを受けて観光庁が検討した結果、自治体が企画、運営を行い営利目的ではないツアーなどは旅行業法の規制の対象とせず実施できるとする判断を示し、２８日、都道府県に通知しました。<br><br>具体的には、都道府県や市町村が自治体の全域から参加者を募集する子ども向けのサマーキャンプなども実施できるようになります。<br>通知では安全管理を担う責任者を置くことや事故に備え保険に加入することなども求めています。<br><br>また、同様に違反のおそれが指摘されていたＮＰＯ法人などが行う被災地へのボランティアツアーについても、参加者名簿を提出するなど一定の条件を満たせば特例として実施を認めることになりました。<br><br>石井国土交通大臣は２８日の記者会見で、「旅行業法の解釈が必ずしも明確でなかった。法律の取り扱いを明確にすることで、さみしい思いをする子どもたちがこれ以上出ないようにしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011078661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 16:28:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝鮮学校を無償化対象外にした国の処分を取り消す判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011078051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>朝鮮学校を無償化対象外にした国の処分を取り消す判決</span><time datetime="2017-07-28T17:55"><span>7月28日</span> <span>17時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011078051_1707281121_1707281126_01_02.jpg" alt="朝鮮学校を無償化対象外にした国の処分を取り消す判決" id="news_image"></div><div>国が朝鮮学校を高校授業料の実質無償化の対象にしなかったことについて、大阪・東大阪市にある朝鮮学校を運営する学校法人が違法だと訴えた裁判で、大阪地方裁判所は学校側の訴えを認めて国の処分を取り消し、無償化の対象に指定するよう命じる判決を言い渡しました。朝鮮学校をめぐる同様の訴えは各地で起こされていますが、無償化の対象に指定するよう命じる判決は初めてだということです。</div><div>平成２５年、文部科学省が朝鮮学校を高校授業料の実質無償化の対象にしなかったことについて、大阪の朝鮮学校を運営する学校法人「大阪朝鮮学園」は、「北朝鮮との外交問題を理由に不利益を与えるのは差別意識を助長し違法だ」などとして、対象から除外した国の処分の取り消しなどを求める訴えを起こしました。<br><br>裁判で、国は「外交的な理由で授業料の実質無償化から外したわけではなく、判断に誤りはない」と反論していました。<br><br>２８日の判決で、大阪地方裁判所の西田隆裕裁判長は、「無償化に関する法律を朝鮮学校に適用することは拉致問題の解決の妨げになり、国民の理解が得られないという外交的、政治的意見に基づいて対象から排除したと認められ、法律の趣旨を逸脱し、違法で無効だ」と指摘して、対象から除外した国の処分を取り消し、無償化の対象に指定するよう命じました。<br><br>原告の弁護団によりますと、朝鮮学校をめぐる同様の訴えは東京や名古屋など５つの裁判所で起こされていますが、無償化の対象に指定するよう命じる判決は初めてだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「関係省庁で精査し対応」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「広島地方裁判所の判決では、国の主張が認められたところであり、きょうの判決を踏まえて、今後の対応は、関係省庁と内容を精査したうえで検討していくことになる」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、記者団が控訴する考えがあるかどうか質問したのに対し、「広島地裁の判決では国の主張が認められているのでそうしたことをもとに対応していくことになるんだろうと思う」と述べました。</div></div><div><h3>「司法に行政を正していただいた」</h3><div>判決を受けて原告の大阪朝鮮学園の玄英昭理事長は記者会見で、「行政の不当な差別行為を司法が取り消す画期的な判決だ。民族教育は正当であり、法的保護に値する権利だということが証明されたと思う」と述べました。<br><br>また大阪朝鮮高級学校を去年、卒業した大学２年生の金宏城さんは、「私は無償化の適用を受けず卒業しましたが、今回の判決はうれしいです。政府が真摯（しんし）に受け止め、差別をやめて、すべての朝鮮学校の生徒が安心して学べる社会にしてほしい」と話しました。<br><br>また、弁護団長の丹羽雅雄弁護士は、「高校の無償化に関する法律は教育の機会均等の点から解釈すべきだとした判決で、裁判所の良心のもと、適正な判断をしていただいた。司法に行政を正していただいたと思う」と話しました。</div></div><div><h3>対象外とされた経緯</h3><div>高校授業料の実質無償化は、公立高校の授業料を免除し、私立高校にも就学支援金を支給する制度で、民主党政権だった平成２２年４月に始まりました。<br><br>この制度では外国人学校が無償化の対象となるには文部科学大臣の指定を受ける必要がありました。<br><br>民主党政権では判断を保留しましたが、自民党政権となり、朝鮮学校については教育内容や運営が朝鮮総連から影響を受けているとして、平成２５年２月に無償化の対象外としました。<br><br>これに対し、朝鮮学校を運営する学校法人が「政治問題を教育の場に持ち込むのは生徒を差別する行為であり、違法だ」などとして東京や名古屋など全国５か所で国の処分の取り消しを求める裁判を起こしました。<br><br>今月１９日に、広島地方裁判所で言い渡された初めての判決は、「国の判断に誤りはない」として学校側の訴えを退けましたが、今回の大阪地方裁判所では、国の処分を取り消し、無償化の対象に指定するよう命じました。</div></div><div><h3>国の処分「違法で無効」</h3><div>２８日の判決は、朝鮮学校を高校授業料の無償化の対象から除外した国の処分について、「外交的、政治的意見に基づいて対象から排除したと認められ違法で無効だ」と指摘しました。<br><br>判決ではまず、平成２２年１１月に学校法人「大阪朝鮮学園」が文部科学省に対し無償化の指定を求める申請をしたあと、国の審査会で検討が続いたものの、就学支援金の支給を認めるかどうかの結論が出なかった経緯を説明しました。<br><br>そのうえで、「平成２４年１２月に安倍内閣が発足し、新しく就任した下村文部科学大臣は、朝鮮学校について拉致問題の進展がないことや、朝鮮総連と密接な関係にあって教育内容や人事や財政に影響が及んでいることなどから無償化に関する法律を朝鮮学校に適用することは国民の理解が得られないとして省令を制定しており、こうした事実に照らせば拉致問題の解決の妨げになり、国民の理解が得られないという外交的、政治的意見に基づき、朝鮮学校を法律の適用対象から除外したと認められる」と指摘しました。<br><br>そして、「教育の機会均等の確保とは無関係な外交的、政治的判断に基づいて省令を制定しており、無償化に関する法律の趣旨を逸脱するもので違法で無効だ」と判断しました。<br><br>また、裁判所は、朝鮮学校の運営が適正に行われているかどうかについても判断し、「大阪府が実施している朝鮮学校への立ち入り検査で運営状況などを調べているが、法令違反を理由とする行政処分を行っていないことなどから、学校が朝鮮総連からの不当な支配を受けているとの疑念を生じさせる特段の事情はない」と指摘しました。<br><br>そして、「朝鮮学校は、朝鮮総連の協力のもと、民族教育の施設として発展しており、朝鮮総連が学校の教育活動や学校運営に何らかの関わりがあるとしても民族教育の維持発展を目的とした協力関係である可能性を否定できず、両者の関係が適正を欠くとは推認できない」と判断しました。<br><br>そのうえで、「学校が北朝鮮の指導者や国家理念を肯定的に評価することも学校の教育目的に沿うものということができ、北朝鮮や朝鮮総連からの不当な支配により、自主性を失っているとは認められない」としました。<br><br>朝鮮学校の高校授業料の実質無償化をめぐる裁判では、今月１９日、広島地方裁判所が「北朝鮮や朝鮮総連の影響力が否定できず、適正な学校運営がされているか確証が得られないとした国の判断に誤りはない」として、広島市にある学校法人などの訴えを退けていて、判断が分かれる結果になりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011078051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 17:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最大の焦点 稲田防衛相の関与 未解明部分も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011078861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>最大の焦点 稲田防衛相の関与 未解明部分も</span><time datetime="2017-07-28T19:00"><span>7月28日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011078861_1707281852_1707281853_01_02.jpg" alt="最大の焦点 稲田防衛相の関与 未解明部分も" id="news_image"></div><div></div><div>特別防衛監察では、陸上自衛隊に日報が保管されていることを公表しなかったことについて、稲田防衛大臣が関わっていたかどうかが最大の焦点となりました。</div><div>防衛省関係者によりますと、陸上自衛隊は、稲田防衛大臣に２回にわたって日報が保管されていたことを伝えたと特別防衛監察に報告したということです。<br><br>１回目は２月１３日で、陸上自衛隊ナンバー２の湯浅陸上幕僚副長が稲田大臣に日報の保管について報告したということです。２回目は２月１５日で、稲田大臣や黒江事務次官、岡部陸上幕僚長など最高幹部が出席した会議が開かれ、日報の保管が改めて伝えられたということです。<br><br>防衛監察本部によりますと、この２回の会議で稲田大臣に日報の保管が伝えられたと、複数の幹部が証言したということです。<br><br>一方、大臣や別の幹部はこれを否定し、証言が食い違っていて、防衛監察本部ではどちらが正確なのか解明できなかったとしています。<br><br>結局、防衛監察本部は「幹部から日報の存在に関する何らかの発言があった可能性は否定できないものの、書面による報告や稲田大臣が公表の是非に関する何らかの方針の決定や了承を行った事実はなかった」と結論づけました。<br><br>この監察結果について、稲田大臣は２８日の記者会見で、「報告を受けたという認識は今でもなく、私のこれまでの一貫した情報公開への姿勢に照らせば、そうした報告があれば、必ず公表するように指導を行ったはずだが、監察の結果を率直に受け入れます」と述べました。<br><br>また、稲田大臣は２８日、安倍総理大臣に辞表を提出したことに関連して、「かねてより私の辞任に関する気持ちをお伝えしていた」と述べ、以前から辞任の意向について相談していたことを明らかにしました。<br><br>これに関連して、記者から日報の問題についても安倍総理大臣に報告していたのかという質問が出されたのに対して、稲田大臣は「日報に関する事実関係について報告をしたことはない」と述べました。<br><br>安倍総理大臣は今月２４日の衆議院予算委員会で、陸上自衛隊に日報が保管されていたことについて、「報告を受けたことは全く無い」と述べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>行政組織によるトップの監察は難しい</h3><div>今回の特別防衛監察の結果について、企業などが設けた第三者委員会を評価する取り組みを行っている久保利英明弁護士は、「稲田防衛大臣が日報の保管について報告を受けていたかどうかについて、『何らかの発言があった可能性は否定できない』としておきながら、関与した事実はなかったと言い切るのは、本当にこれが正しいのだろうかという疑問が出てくる。事務次官らの幹部の処分を求めるなど一生懸命取り組んだのだろうとは思うが、行政組織がそのトップの大臣について監察を行うのはそもそも難しい」と指摘したうえで、「国会で第三者による調査委員会を作るなど、しっかりとチェックするための独立した組織が必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>防衛省内、自衛隊の反応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011078861_1707281852_1707281853_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>今回の問題を受けて、稲田防衛大臣が辞任するのをはじめ、事務次官と陸上幕僚長という組織のトップが退職する極めて異例の事態となり、省内や現場の部隊では、立て直しを急がなくてはいけないという声が相次いでいます。<br><br>防衛省幹部の１人は「稲田大臣が組閣を待たずに辞任したのは、事務次官と陸上幕僚長が辞任することが最終的なきっかけになったのではないか。日報問題の対応をめぐり、事務方を中心に、『大臣を守らないと』というある種のそんたくのようなことが積み重なり、防衛省内のさまざまなバランスが失われた結果が、今回の事態だと思う。安全保障環境が厳しい中で、本来業務にしっかりと臨まなければいけないので、省内の連携を改めて図って職務に取り組んでいきたい」と話していました。<br><br>また、自衛隊幹部の１人は「日報の取り扱いについて政治の状況などいろいろな背景が影響したのかもしれないが、日報は現場の生の情報を報告するためのもので、部隊の運用や教訓を検討するためにも極めて重要なものだ。『雨降って地固まる』ではないが、今回の問題で部隊に不安が生じないよう立て直さなければならない」と話していました。<br><br>南スーダンでのＰＫＯ活動に派遣された経験がある陸上自衛隊の隊員は、「国民には現場の実態をありのまま正しく知ってもらいたいと思うし、大臣にはそういった役割を担ってほしいと感じている。早く現場の任務に集中できる環境を整えてほしいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>保存期間１０年延長など行政文書の管理徹底</h3><div>特別防衛監察の結果を受けて、防衛省は再発防止策をとりまとめ、日報について、これまで１年未満としていた保存期間を１０年に延長するなどして行政文書の管理を徹底し、国民への説明責任を誠実に果たしていきたいとしています。<br><br>ＰＫＯ部隊の日報はこれまで保存期間が１年未満とされ、用済み後は破棄するとされてきましたが、特別防衛監察では、保存期間があいまいで、管理の状況を把握できていなかったと指摘しました。<br><br>これを受けて防衛省は、日報の保存期間を１０年に延長するとともに、保存期間が過ぎたあとは国立公文書館に移管して、こうした事案が二度と起こらないようにするとしています。<br><br>また、行政文書は、健全な民主主義の根幹を支える国民共有の知的資源であるという認識が防衛省・自衛隊の幹部から担当者に至るまで強く共有されているとは言えないとして意識の向上を図るための教育を徹底するとしています。<br><br>このほか、情報公開請求に適切に対応するため、「情報公開査察官」という新たなポストを設け、情報公開請求を受けた担当部署が文書が存在しないとして不開示の決定をした場合に、ほかの関係部署に文書が保管されていないか確認するとしています。<br><br>防衛省はこれらの再発防止策を徹底することで、国民への説明責任を誠実に果たしていきたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011078861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 19:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>足裏マッサージ器を首に当てた女性死亡 襟巻き込まれる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011079251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>足裏マッサージ器を首に当てた女性死亡 襟巻き込まれる</span><time datetime="2017-07-28T23:27"><span>7月28日</span> <span>23時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011079251_1707282344_1707282345_01_03.jpg" alt="足裏マッサージ器を首に当てた女性死亡 襟巻き込まれる" id="news_image"></div><div>２６日、北海道斜里町で、足裏用のマッサージ器を首に当てて使用していた７７歳の女性が洋服の襟をローラー部分に巻き込まれ、首を圧迫されて死亡していたことがわかりました。同じ製造元のマッサージ器では似たような死亡事故が過去に５件起きていることから、メーカーは使用を中止するよう呼びかけています。</div><div>警察によりますと、２６日、北海道斜里町の住宅で、この家に住む７７歳の女性が足裏用のマッサージ器を首に当てて使用していたところ、洋服の襟をローラー部分に巻き込まれ、首を圧迫されて死亡しました。<br><br>事故が起きたのは、埼玉県川越市の「的場電機製作所」が製造した「シェイプアップローラー※ツー」というマッサージ器で、女性はローラー部分を覆っていた布を外したうえで、首に当てて使用していたということです。警察が詳しい状況をさらに調べています。<br><br>また、厚生労働省によりますと、このメーカーが製造した足裏マッサージ器をめぐっては、これまでにも似たような死亡事故がほかに５件起きているということです。<br><br>メーカーでは、同型の製品を含め平成８年までに製造したおよそ７８万台について、事故につながるおそれがあるとして、使用を中止するようホームページなどで呼びかけています。<br><br>※ツーはローマ数字</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011079251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 23:27:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 きょう小笠原諸島に接近 暴風・高波など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011078781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号 きょう小笠原諸島に接近 暴風・高波など警戒を</span><time datetime="2017-07-29T00:00"><span>7月29日</span> <span>0時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011078781_1707282355_1707290000_01_02.jpg" alt="台風５号 きょう小笠原諸島に接近 暴風・高波など警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風５号は、勢力を保ったまま２９日の朝から昼すぎにかけてかなり接近し、猛烈な風と雨で大荒れになる見込みです。気象庁は、暴風や高波、土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風５号は、２９日午前０時には、小笠原諸島の父島の北東１７０キロの海上を１時間に１５キロの速さで南西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は９７５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は３５メートル、最大瞬間風速は５０メートルで、中心から半径８０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風５号は、強い勢力を保ったまま、２９日の朝から昼すぎにかけて小笠原諸島にかなり接近すると予想され、小笠原諸島では猛烈な風や雨で大荒れの天気となる見込みです。<br><br>２９日、予想される最大風速は３０メートル、最大瞬間風速は４５メートルに達し、波の高さは８メートルの大しけになる見込みです。<br><br>また、局地的に雷を伴い、１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、台風がかなり接近する２９日の朝から昼すぎにかけては１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>２９日の夜遅くまでに降る雨の量は、小笠原諸島の多いところで２５０ミリと予想されています。<br><br>台風は小笠原諸島に接近したあと次第に速度を落とす見込みで、小笠原諸島では、３０日以降も荒れた天気が続くおそれがあります。<br><br>気象庁は、小笠原諸島では、暴風や高波、土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、この台風の影響で、２９日は、西日本から北日本の太平洋沿岸でうねりをともなって波が高くなり、ところによってしける見込みで、海のレジャーなどの際には高波に十分な注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011078781_1707282355_1707290000_01_03.jpg" alt=""><div>一方、気象庁の観測によりますと強い台風９号は、２８日午後９時には、沖縄の南の海上を１時間に２０キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は９７０ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は３５メートル、最大瞬間風速は５０メートルで、中心から半径８０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風９号は、２９日は、沖縄県の先島諸島の西の海上を北上する見込みで、先島諸島では、風が非常に強まり、沿岸は大しけとなるおそれがあります。<br><br>気象庁は、高波に警戒するとともに強風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011078781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>