<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 湖北省 患者の判定基準緩和 早期治療へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 湖北省 患者の判定基準緩和 早期治療へ</span><time datetime="2020-02-13T19:04"><span>2月13日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284291_2002131902_2002131904_01_02.jpg" alt="中国 湖北省 患者の判定基準緩和 早期治療へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中国では、死亡した人が新たに254人増えて1367人となり、患者の数は６万人に迫っています。<br><br>最も状況が深刻な湖北省では、ウイルス検査で感染が確認されていなくても、エックス線などの画像診断の結果に基づいて患者とみなすことができるよう判定基準が緩和され、今後、早期の治療や隔離につなげて感染拡大を食い止めたい考えです。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は、新型コロナウイルスによる死者の数が湖北省を中心に12日新たに254人増え、1367人になったと発表しました。<br><br>また患者の数も新たに１万5152人増えて、合わせて５万9804人となり、６万人に迫っています。<br><br>湖北省では患者の判定基準について、ウイルス検査で感染が確認されていなくても、エックス線などの画像診断で肺炎の特徴がみられた場合には患者とみなすことができるよう基準が緩和されたため、13日の発表から死者や患者の数が大幅に増えています。<br><br>患者の判定基準を緩和したことについて、国家衛生健康委員会は記者会見で、「早い段階で治療することで重症化を防ぎ、死亡率を下げるためだ」と説明していて、診断のスピードを上げて、早期の治療につなげるとともに、患者の隔離を徹底して感染拡大を食い止めたい考えです。<br><br>湖北省では、肺炎の症状があるのにウイルス検査が受けられなかったり、検査で陰性反応が出たりして病院での治療を断られたなどと窮状を訴える声がＳＮＳ上で上がっていて、基準の緩和はこうした不満をかわすねらいもありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 19:04:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 日本語学校で中国からの留学生への対応を協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 日本語学校で中国からの留学生への対応を協議</span><time datetime="2020-02-13T19:14"><span>2月13日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284231_2002131905_2002131914_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 日本語学校で中国からの留学生への対応を協議" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、日本政府が中国の一部地域に滞在歴のある外国人などの入国を拒否する措置をとる中、日本語学校の経営者らが都内で緊急の会合を開き、中国からの留学生への対応などについて協議しました。</div><div>13日、都内で開かれた緊急会合には日本語学校の経営者ら12人が出席し、新型コロナウイルスの対応について協議しました。<br><br>はじめに出席者からは在校生について、旧正月の期間中に中国に一時帰国した生徒や中国から家族や友人が訪れた生徒に対して、ウイルスへの感染がないことが確認できるまで、自宅で２週間、待機させるなどの現在の対応が報告されました。<br><br>また日本政府が入国を拒否している湖北省と浙江省以外から、ことし４月に入学を予定している生徒について、出席者からは新型コロナウイルスの影響で入国拒否の地域がさらに広がれば、入学できなくなる生徒が増えるのでは、といった不安の声が聞かれました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284231_2002131905_2002131914_01_03.jpg" alt=""><div>会合を呼びかけた、都内で日本語学校を経営する新井時賛さんは「日本で学びたい生徒の思いに応えるためにも、関係機関とも連携を取りながら、受け入れ態勢をつくっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>留学生への在留認定４万3954件が中国本土から</h3><div>出入国在留管理庁によりますと、今月10日現在、国内には803校の日本語学校があり、おととし日本語学校や大学などで学ぶ留学生へ在留を認定した件数は12万9864件で、このうちおよそ３分の１にあたる４万3954件が中国本土からの留学生だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 19:14:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港問題担当のトップ交代 習指導部の直接行使がねらいか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港問題担当のトップ交代 習指導部の直接行使がねらいか</span><time datetime="2020-02-13T19:18"><span>2月13日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284131_2002131836_2002131918_01_02.jpg" alt="香港問題担当のトップ交代 習指導部の直接行使がねらいか" id="news_image"></div><div></div><div>中国政府は香港の問題を担当する香港マカオ事務弁公室のトップを事実上降格させ、後任に重要ポストである政治協商会議の夏宝竜副主席を任命すると発表しました。香港で抗議活動が続く中、習近平指導部がより直接的に指導力を行使するねらいがあるという見方も出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284131_2002131854_2002131918_01_03.jpg" alt=""><div>中国政府は13日、香港マカオ事務弁公室のトップ、張暁明主任を副主任に事実上降格し、後任に国の重要ポストで国政の助言機関である政治協商会議の夏宝竜副主席を副主席との兼任で任命すると発表しました。<br><br>この人事について香港メディアは張氏の在任期間が２年半近くと歴代で最も短く、香港で続く抗議活動に対する張氏の言動が市民の反発を招き、さらなる混乱につながったことが問題視されたと指摘しています。<br><br>新しく主任に任命された夏氏は、習近平国家主席がかつて浙江省トップの書記を務めた際の部下で、夏氏自身もその後、書記に昇格した際に、省内に多数あるキリスト教の教会から十字架を強制撤去するなど締めつけを強化したことで知られています。<br><br>中国政府は先月、香港にある出先機関のトップも交代させていて、香港メディアは習近平指導部が習主席に近い幹部を配置することで、より直接的に指導力を行使するねらいがあるとする専門家の見方を伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 19:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルスの緊急対策を決定 その詳細は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルスの緊急対策を決定 その詳細は</span><time datetime="2020-02-13T19:22"><span>2月13日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284241_2002131856_2002131906_01_02.jpg" alt="新型ウイルスの緊急対策を決定 その詳細は" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、政府の対策本部は、ワクチンの開発促進などで予防と診断、それに治療法の確立を目指すことなどを盛り込んだ、総額150億円余りの緊急対応策を決定しました。その詳しい内容です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>基本方針</h3><div>まず基本方針として、国民の命と健康を守ることを最優先に必要な対策はちゅうちょなく実行するとしています。そして、今年度予算の執行に加えて、103億円の予備費を活用し、総額153億円の対応策を実行するとしています。</div></div><div><h3>帰国者などへの支援</h3><div>まず、チャーター機で中国・武漢から帰国した人たちや、集団感染が確認されたクルーズ船の乗客・乗員に対する支援として、生活支援や健康管理に万全を期すため、支援物資などを配布することや、ウイルス検査や健康診断の経費は、国が負担すること。それに、中国から一時帰国した児童・生徒がいじめなどに遭わないよう必要な取り組みを実施することなどを盛り込んでいます。</div></div><div><h3>国内感染対策の強化</h3><div>次に、国内の感染対策を強化するため、国立感染症研究所に、一度で判定できる検体の数を大幅に増やすシステムを整備し、全国に83ある地方衛生研究所でも迅速な検査を目指すとしています。<br><br>また、治療体制を強化するため、国立国際医療研究センターなどで、重症患者に対する治療法の開発を加速するほか、各都道府県に、感染の疑いがある人を診察する外来の設置を要請し、必要な財政支援を行うとしています。<br><br>さらに、簡易検査キットや抗ウイルス薬、それにワクチンなどの開発を、民間企業とも連携して進め、予防と診断、治療法の確立を目指すとしています。<br><br>そしてマスクが品薄となっていることを受けて、メーカーに増産を要請し、十分な量を継続的に供給できる環境を整備するとともに、各都道府県に対し、医療用マスクなどが不足している医療機関に備蓄分を振り分けるよう要請するとしています。</div></div><div><h3>水際対策の強化</h3><div>水際対策の強化としては、厳格な入国審査や検疫を徹底するとともに、東京オリンピック・パラリンピックの開催も見据えて、国内の対策を強化するとしています。<br><br>また、出入国管理法に基づく入国拒否の措置については、中国での感染者数の拡大や、今後も感染症の発生のおそれがある旅客船が日本に来航する可能性があることを踏まえ、機動的に対象となる地域や旅客船を公表するとしています。</div></div><div><h3>影響を受ける産業などへの対応</h3><div>中国人観光客の減少などによる経済へのリスクが懸念されていることを受けて、観光業をはじめ、一時的に業績が悪化している中小企業に、日本政策金融公庫などによる資金繰り支援を行い、緊急の貸付と保証を行うため5000億円を確保するとしています。<br><br>また、中国からの部品調達の停滞などに対応するため、設備投資を行う事業者を優先的に支援することや、日中両国間の人の往来が減ったことで影響を受けた事業者を対象に、雇用調整助成金の支給要件を緩和するとしています。<br><br>さらに、政府の観光局がＳＮＳなどを通して、外国人旅行客に正確な情報発信を行うとともに、国民の不安や疑問を解消するため、厚生労働省に設置されたコールセンターで相談などを受け付けるとしています。</div></div><div><h3>国際連携の強化</h3><div>また、国際連携の強化として、国立感染症研究所が分離・培養に成功したウイルスを、アジア各国に無償で供与することなどを盛り込んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 19:22:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロボクシング 活動休止の名門ジム“再興”へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロボクシング 活動休止の名門ジム“再興”へ</span><time datetime="2020-02-13T19:26"><span>2月13日</span> <span>19時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284221_2002131905_2002131926_01_02.jpg" alt="プロボクシング 活動休止の名門ジム“再興”へ" id="news_image"></div><div></div><div>プロボクシングの名門ジムで活動を休止している「協栄ジム」のスタッフが中心となって、新たに「協栄新宿ジム」を設立し活動を始めることになりました。</div><div>「協栄ジム」は、世界タイトル13回連続防衛の日本記録を持つ具志堅用高さんなど13人の世界チャンピオンを輩出しました。<br><br>しかし、去年12月、当時の会長が実質的な運営会社との間で金銭上の問題があったとして、プロのジムとしての活動休止を届け出ていました。<br><br>こうした中、「協栄ジム」のスタッフが中心となって東京 新宿区にある従来のジムの施設を活用した「協栄新宿ジム」を新たに設立し、会長には元プロボクサーの瀬藤幹人氏が就任したということです。<br><br>プロボクシングのジムのオーナーなどで作る東日本ボクシング協会には、先月、新たに加盟の届け出があり、13日の理事会で承認されました。<br><br>「協栄ジム」に所属していたおよそ10人のプロ選手は活動休止に伴って暫定的に別のジムに移籍していましたが、ほとんどの選手が新たなジムに合流する見通しだということです。<br><br>ジムは14日から活動を始める予定で、協栄新宿ジムの瀬藤会長は「少しでも選手の力になれるよう支えていくとともに、“協栄”の名前にはじないジムにしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 19:26:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</span><time datetime="2020-02-13T23:30"><span>2月13日</span> <span>23時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284621_2002132308_2002132330_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県に住む80代の女性が新型コロナウイルスに感染し、13 日、死亡したことがわかりました。国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。女性の義理の息子のタクシー運転手の男性も感染が確認され、厚生労働省は感染経路を調べています。</div><div>厚生労働省によりますと、神奈川県に住む80代の日本人の女性は、先月22日に体調が悪くなり、今月１日、医療機関で肺炎と診断され、入院しました。<br><br>そして12日、症状が悪化し、ウイルス検査を受け、13日、死亡しました。<br><br>その後、検査の結果が出て、ウイルスに感染していたことが確認されました。女性が亡くなった詳しい原因は分かっていないということです。<br><br>国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。<br><br>女性は海外への渡航歴はなかったということで、厚生労働省は、感染経路などについて詳しく調べることにしています。<br><br>また、女性の義理の息子で東京都内に住む70代のタクシー運転手の日本人男性も、13日、感染が確認されました。<br><br>男性は先月29日に発熱の症状を訴えその後、検査を受けたところ、13日、感染が確認されたということです。<br><br>男性は発症して以降、自宅で療養していて、勤務は行っていなかったということです。<br><br>発症する前の14日以内に中国の湖北省や浙江省に滞在したことはなく、その間は外国人の客を乗せたこともないと話していたということで、厚生労働省が感染経路などを詳しく調べることにしています。<br><br>このほか、和歌山県の50代の日本人の男性医師と千葉県の20代の男性も新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>このうち、和歌山県の50代の男性医師は、先月31日に発熱やけん怠感などが出たあと、肺炎の症状がみられたため今月10日に入院し、13日、感染が確認されました。<br><br>和歌山県によりますと男性は外科医で、発熱などの症状が出た後も今月３日から５日までは病院で診察を行うなど通常の勤務をしていましたが、６日以降は休み、自宅で療養していたということです。<br><br>男性の勤務先の病院では新規の患者の受け入れは行わず、すでに入院している患者は、全員、検査を行ったうえで病院内にとどまってもらうとしています。<br><br>国内で感染が確認されたのは、クルーズ船の218人、検疫官１人、チャーター機の12人、それ以外の人が20人の合わせて251人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 23:30:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蛇口ひねるとチョコレートドリンク バレンタインデーで 秋田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>蛇口ひねるとチョコレートドリンク バレンタインデーで 秋田</span><time datetime="2020-02-14T00:28"><span>2月14日</span> <span>0時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284391_2002131944_2002140028_01_03.jpg" alt="蛇口ひねるとチョコレートドリンク バレンタインデーで 秋田" id="news_image"></div><div>２月14日はバレンタインデーです。<br><br>秋田市の商業施設にはチョコレートドリンクが出てくる蛇口が設置され、話題になっています。</div><div>チョコレートドリンクが出てくる蛇口が設置されたのは、秋田市中心部にある商業施設で、多くの人に足を運んでもらおうとことし初めて企画されました。<br><br>蛇口は２つあって、１つはプレーンのチョコレートドリンク、もう１つは、カカオ豆の天然の色を生かした、ピンク色のルビーチョコレートのドリンクが出てきます。<br><br>専用のボトルを購入し、自分で蛇口をひねって注ぎますが、ボトルもハート型という徹底ぶりで、ラベルも用意されているためメッセージを添えることもできます。<br><br>なかいちウインターパーク実行委員会の桜井智之さんは、「ふつうに販売するのではなく、蛇口からチョコレートが出たらおもしろいのではないかと考えて始めました。一度足を運んで、ぜひ蛇口をひねってほしいです」と話していました。<br><br>チョコレートドリンクが出る蛇口は、14日まで設置されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:28:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>