<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大学や学生をツイッターで中傷 群馬大教授を解雇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011175161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大学や学生をツイッターで中傷 群馬大教授を解雇</span><time datetime="2017-10-11T20:54"><span>10月11日</span> <span>20時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011175161_1710112119_1710112139_01_03.jpg" alt="大学や学生をツイッターで中傷 群馬大教授を解雇" id="news_image"></div><div>群馬大学の５６歳の男性教授が、ツイッターなどで大学や学生を繰り返し中傷したほか、論文の実験データに改ざんがあったとして、大学は、この教授を懲戒解雇の処分にし、１１日公表しました。</div><div>懲戒解雇処分を受けたのは、群馬大学大学院保健学研究科の５６歳の教授です。大学によりますと、この教授は、ツイッターや著書で、ペンネームを使い「どうしようもない大学だ」とか、「大学教授は、変人ばかり」などと、ほかの教職員や学生を繰り返し中傷したほか、平成２０年から２２年にかけて教授が発表した４本の論文で、１２か所に実験データの改ざんが確認されたということです。<br><br>教授は、大学の調査に対して、「ツイッターの投稿は、自分ではない」と否定し、実験データの改ざんについては、「実験は、ほかの者が行っており、自分に責任は無い」と主張していたということです。<br><br>これに対し大学は、ツイッターの投稿は、教授のものと確認でき、データ改ざんについては、「教授が直接改ざんしたかどうかまでは特定できないが、不正の責任がある」として、今月５日づけで懲戒解雇を決め、６日に本人に通知書を郵送したということです。<br><br>群馬大学は「教員としての適性を著しく欠く不適切な行為で、大学の信頼を損ねる結果となり、大変申し訳ない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011175161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 20:54:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生元七冠 王座戦第４局で敗れ「一冠」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011175231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽生元七冠 王座戦第４局で敗れ「一冠」に</span><time datetime="2017-10-11T21:22"><span>10月11日</span> <span>21時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011175231_1710112135_1710112142_01_02.jpg" alt="羽生元七冠 王座戦第４局で敗れ「一冠」に" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の八大タイトルの１つ、王座戦の第４局が、１１日横浜市で行われ、羽生善治二冠が、挑戦者の中村太地六段に敗れ、タイトルを失いました。一時、七冠を独占した羽生さんのタイトルは、これで「棋聖」だけとなり、平成１６年以来の「一冠」となりました。</div><div>将棋の第６５期王座戦の五番勝負は、５連覇中の羽生善治二冠（４７）に、若手実力派の中村太地六段（２９）が挑み、ここまで中村六段が２勝１敗でリードし、初のタイトル獲得まであと１勝に迫っていました。<br><br>１１日、横浜市で行われた第４局は、後手の中村六段が早い段階から積極的に攻め、次第に優勢となり、午後８時半すぎ、８０手までで羽生二冠が投了し、中村六段が「王座」のタイトルを獲得しました。<br><br>新王座の中村六段は、東京出身の２９歳。過去２度挑戦者となった八大タイトルの対局では、いずれも羽生二冠に敗れていて、今回、３度目となる羽生二冠への挑戦で、念願のタイトル獲得を果たしました。<br><br>一方、２０年余り前に当時の七冠を独占した羽生さんは、これで保持するタイトルが「棋聖」のみとなり、平成１６年以来１３年ぶりの一冠に後退しました。<br><br>新王座となった中村六段は対局のあと、「なんとかタイトルを取りたいと思っていたので、よかったです。すごく大きな責任を伴うことだと思うので、今後しっかりと将棋界のために行動していきたいです」と話していました。<br><br>一方、一冠に後退した羽生さんは「勝負の世界なので、実力は実力と受け止めなければいけません。また、気持ちを新たに次に向かいたいと思います」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011175231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 21:22:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルカリ 出品者の本人確認を強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メルカリ 出品者の本人確認を強化へ</span><time datetime="2017-10-12T00:15"><span>10月12日</span> <span>0時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スマートフォンを使って品物を売買できるアプリ「メルカリ」で、盗まれた商品が出品されるケースが相次いでいることを受けて、メルカリの運営会社は、出品者に名前や住所などの入力を義務づけるといった本人確認の対策を強化することを決めました。</div><div>メルカリは、利用者どうしでフリーマーケットのように手軽に売り買いができる便利さから人気が高まる一方、盗まれた商品などが出品されるケースが相次いでいます。<br><br>警察庁によりますと、古物営業法では、万引きされた商品の換金を防ぐため、買い取る店に対し本人確認を義務づけていますが、メルカリは法律の適用外となっていて、警察庁は、運営会社に対し本人確認を強化するよう複数回にわたって要請していました。<br><br>運営会社が検討を進めた結果、利用者が初めて出品する際、名前や住所、生年月日の入力を新たに義務づけたうえで、金融機関の口座の名義と一致しなければ、出品者が売上金を引き出せないようにするなど本人確認の対策の強化を決め、警察庁に伝えました。<br><br>運営会社によりますと、新たな対策は年内にも始める予定で、さらに、出品された品が盗難品と警察が確認した場合には、被害者に損害額を補償する仕組みについても今後検討していくということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>盗品の出品などが相次ぐ</h3><div>メルカリをめぐっては、万引きされた本や盗まれた高級自転車などが出品されるケースが相次いでいます。<br><br>５月には、発行済みの領収書が記載された金額よりも安い値段で出品されていたことがわかったほか、先月には、奈良県警察本部がコンピューターウイルスをダウンロードするための情報を出品したとして大阪の中学生を児童相談所に通告しました。<br><br>また、埼玉県の高校の野球部の部室からボール１２０個を盗んだなどとして今月、２人が逮捕された事件では、少なくともおよそ２０００個のボールが、メルカリなどに出品されていたということです。<br><br>警察庁によりますと、万引きされた商品が換金目的で持ち込まれることを防ぐため、古物営業法では、買い取る店に対し運転免許証などによる本人確認を義務づけています。インターネットオークションで盗難品の出品が相次いだことを受けて、平成１４年には事業者に対し本人確認を義務づけるよう古物営業法が改正されましたが、「ネット上のフリーマーケット」として売買の場を提供しているだけのメルカリは、この法律の適用外となっています。<br><br>警察庁は、不正に入手した品を換金する場として悪用されるケースもあるとしてことしに入って複数回にわたって運営会社のメルカリに対し、本人確認を強化するよう要請していたということです。<br><br>運営会社のメルカリによりますと、現在、２５０人以上のスタッフが２４時間、不審な出品がないかなどを監視しているということです。</div></div><div><h3>メルカリ パトロール体制を強化</h3><div>運営会社のメルカリの山田和弘執行役員は「想定外の事案が発生した際に対処しきれなかったこともあり、ご迷惑をおかけした部分もあった。違反行為に対する抑止力強化の一環として、今後は出品者が販売して得た売上金を引き出すときには、口座情報と入力してもらった名前などの情報を突き合わせるので、偽名などでの入力ができなくなる」と話しています。<br><br>そのうえで、「違反行為があった場合には、警察との連携で情報を提供することも考えている。違法行為を行う利用者に対しては捜査協力をしていき、安全な利用環境を整備していきたいと考えている。今後はＡＩ＝人工知能のような新しい技術にも投資していって、よりシステム的なパトロールの体制を強化していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:15:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>殺害された女性 携帯電話見ていて気付かず襲われたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>殺害された女性 携帯電話見ていて気付かず襲われたか</span><time datetime="2017-10-12T04:18"><span>10月12日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175341_1710120435_1710120449_01_03.jpg" alt="殺害された女性 携帯電話見ていて気付かず襲われたか" id="news_image"></div><div>１１年前、川崎市のＪＲの高架下のトンネルで女性を刃物で殺害したとして逮捕された３７歳の男は「携帯電話を見ながら歩いていた女性を襲った」と、逮捕前の任意の事情聴取で説明していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、女性が男が近づいてくるのに気付かず、いきなり襲われたと見て調べています。</div><div>１１年前の平成１８年９月、川崎市宮前区のＪＲの高架下のトンネル内の歩道で、近くに住むアルバイト、黒沼由理さん（当時２７）を刃物で刺して殺害したとして、別の通り魔事件で刑務所に服役していた鈴木洋一容疑者（３７）が殺人の疑いで逮捕されました。<br><br>鈴木容疑者と黒沼さんは面識がなかったことがわかっていますが、今回の事件で逮捕される前の任意の事情聴取に対し、「携帯電話を見ながら歩いていた女性を襲った」と説明していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。黒沼さんは事件の数分前に友人とメールのやり取りをしていたということです。<br><br>これまでに鈴木容疑者は「誰か女性を刺したいという衝動があった」とも説明しているということです。<br><br>警察は、黒沼さんが鈴木容疑者が近づいてくるのに気付かず、いきなり襲われたと見て、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 04:18:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｔシャツで肌にかぶれ 染色剤製造会社社員を書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｔシャツで肌にかぶれ 染色剤製造会社社員を書類送検へ</span><time datetime="2017-10-12T04:47"><span>10月12日</span> <span>4時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175311_1710120044_1710120447_01_02.jpg" alt="Ｔシャツで肌にかぶれ 染色剤製造会社社員を書類送検へ" id="news_image"></div><div></div><div>去年、神奈川県で開かれたマリンスポーツ大会で、主催者から配られたＴシャツを着た選手らおよそ１００人が肌がかぶれるなどの被害が出ていたことがわかり、警察は、Ｔシャツに使用された薬品が原因だったとして、薬品を販売した京都市の染色剤製造会社の社員を業務上過失傷害の疑いで１２日にも書類送検する方針を固めました。</div><div>去年９月、神奈川県茅ヶ崎市で開かれたマリンスポーツの国際大会で、参加した選手やスタッフおよそ１００人が、主催者から配られたＴシャツを着て、肌がかぶれるなどの被害が相次ぎました。<br><br>警察が捜査を進めたところ、Ｔシャツの製作過程で色の仕上がりをよくするために使用された薬品が原因だったことがわかったということです。この薬品は刺激性があり、工場の床などの洗浄に使われているということです。<br><br>警察は、京都市にある染色剤製造会社の社員２人が、安全性を十分に確認しないままこの薬品を別の会社に販売し、Ｔシャツに使用されたとして、１２日にも業務上過失傷害の疑いで書類送検する方針を固めました。<br><br>京都市の染色剤製造会社はＮＨＫの取材に対し、「安全性を十分に確認せずに販売してしまい、被害にあわれた方や大会の関係者に心からおわびしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 04:47:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペイン政府 カタルーニャ州に自治権停止の措置も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スペイン政府 カタルーニャ州に自治権停止の措置も</span><time datetime="2017-10-12T05:31"><span>10月12日</span> <span>5時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スペインのラホイ首相は、カタルーニャ州政府がスペインからの独立を数週間延期すると発表したことに対し、今月１６日までに独立を宣言したかどうか明確にするよう迫り、仮に独立を宣言した場合、撤回がなければ州の自治権の停止などの強行措置に踏み切ると警告しました。</div><div>スペイン北東部のカタルーニャ州のプチデモン州首相は１０日、住民投票の結果を受けた州議会の演説で、「カタルーニャは独立国家になる権利を得た」と強調した一方で、対立が続くスペイン政府との交渉も視野に、独立を数週間延期すると発表しました。<br><br>これに対し、スペインのラホイ首相は１１日、声明を出し「プチデモン州首相が独立を宣言したのかどうか明確にするよう求める」と述べ、州首相に送った書簡の中で、今月１６日までに明らかにするよう迫りました。また書簡では、カタルーニャ州政府が仮に独立を宣言した場合、今月１９日までに宣言を撤回しなければ憲法に基づいて州の自治権を停止するなどの強行措置に踏み切ると警告しました。<br><br>カタルーニャ州政府に対しては、一方的な独立を見送るよう内外から圧力が強まっていて、州政府は独立を目指す強硬姿勢を今後も続けるのか難しい判断に迫られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 05:31:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍大型ヘリ炎上 沖縄県が強く抗議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍大型ヘリ炎上 沖縄県が強く抗議へ</span><time datetime="2017-10-12T05:34"><span>10月12日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175381_1710120505_1710120534_01_03.jpg" alt="米軍大型ヘリ炎上 沖縄県が強く抗議へ" id="news_image"></div><div>１１日、沖縄のアメリカ軍北部訓練場の近くで、アメリカ軍の大型ヘリコプターが民間の牧草地に緊急着陸し、炎上しました。沖縄県はアメリカ軍や日本政府に強く抗議するとともに、事故原因の究明と、同型機の飛行停止を求めることにしています。</div><div>アメリカ軍によりますと、１１日午後５時２０分ごろ、普天間基地に配備されている海兵隊の大型ヘリコプター「ＣＨ５３」が訓練のため飛行中、機内で火災が起き、沖縄本島北部の北部訓練場の近くに緊急着陸し、炎上しました。<br><br>緊急着陸したのは東村高江地区にある県道沿いの民間の牧草地で、住民などによりますと、最も近い集落からは数百メートルの距離だということです。機体からは一時、激しい炎と煙が立ちのぼりましたが、７人の乗員や、住民にけがはなかったということです。アメリカ軍は原因を調査し、沖縄防衛局なども詳しい状況を調べています。<br><br>ＣＨ５３は兵員の輸送などに使われる大型のヘリコプターで、平成１６年には、普天間基地に隣接する沖縄国際大学に墜落し、乗員３人が重軽傷を負ったほか、大学の校舎や住宅の屋根などが壊れる被害が出ました。また、アメリカ軍の輸送機オスプレイは、去年１２月、沖縄県名護市の浅瀬で大破したり、先月には新石垣空港に緊急着陸したりするなど、アメリカ軍機の事故やトラブルが相次いでいます。<br><br>沖縄県の翁長知事は「名護市の事故から１年もたたないうちに同じような事故を起こしたことに強い憤りを感じる」と述べ、沖縄県は１２日、アメリカ軍や日本政府に強く抗議するとともに、事故原因の究明と、同型機の飛行停止を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄防衛局が牧草地の所有者に謝罪</h3><div>沖縄県東村でアメリカ軍の大型ヘリコプターが民間の牧草地に緊急着陸し炎上した事故を受けて、１１日夜、この牧草地を所有する男性の自宅に沖縄防衛局の職員が訪れ、謝罪しました。<br><br>緊急着陸した牧草地を所有するのは西銘晃さんで、１１日午後１１時前、沖縄防衛局の職員が自宅を訪れ、「大変、申し訳ございません。今後、現場を調査して補償もさせていただきます」と陳謝しました。西銘さんはこのあと記者団に対し、「現場の牧草は飼料として使えないので、かなりの損害になる。こういった事故が起きないよう対策を徹底してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 05:34:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>