<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 ミサイル発射時のＪアラート文言見直し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011138951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政府 ミサイル発射時のＪアラート文言見直し</span><time datetime="2017-09-14T15:10"><span>9月14日</span> <span>15時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011138951_1709141510_1709141510_01_03.jpg" alt="政府 ミサイル発射時のＪアラート文言見直し" id="news_image"></div><div>政府は弾道ミサイルが発射された際に発信する緊急情報をめぐって、改善を求める意見が出されたことから、ミサイルが上空を通過する場合に、警戒が必要な地域名とミサイルが向かった方向などを伝えるなど、発信するメッセージの文言を見直しました。</div><div>政府は先月、北朝鮮が日本上空を通過する弾道ミサイルを発射した際に、Ｊアラート＝全国瞬時警報システムを使って避難などを呼びかける緊急情報を発信しましたが、「どこに避難したらいいかわからない」などと改善を求める意見が出されました。<br><br>これを受けて、政府は弾道ミサイルが発射された際に発信するメッセージの文言を見直しました。<br>具体的にはミサイルが上空を通過する場合、従来は緊急情報を発信した地域を対象に「この地域の上空を通過した模様だ」としていましたが、例えば「北海道地方から太平洋へ通過した模様だ」などと、警戒が必要な地域名とミサイルが向かった方向を入れることにしました。<br><br>またミサイルが日本に飛来するおそれがある場合に最初に発信するメッセージについても「頑丈な建物や地下に避難して下さい」という文言から「建物の中または地下に避難して下さい」と改めました。<br><br>政府はこうした変更を都道府県に通知するとともに、内閣官房のウェブサイトにも記載していて、引き続き運用の改善に努めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011138951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 あさって以降 西日本に接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 あさって以降 西日本に接近のおそれ</span><time datetime="2017-09-14T18:05"><span>9月14日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>非常に強い台風１８号は沖縄県の西の海上を北上していて、沖縄・奄美や九州南部を中心に１５日にかけて雨や風が強まるおそれがあり、大雨や暴風、高波に警戒が必要です。台風は１６日の土曜日以降、強い勢力で西日本に接近するおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認し、早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、非常に強い台風１８号は午後３時には沖縄県の西の海上を１時間に１０キロの速さで北北西へ進んでいます。中心の気圧は９３５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は５０メートル、最大瞬間風速は７０メートルで中心から半径２００キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>沖縄県では１５日にかけて、最大風速が２０メートルの非常に強い風が吹き、沖縄・奄美の海上は、波の高さが６メートルから７メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>また台風や九州付近にある前線の影響で、沖縄・奄美や九州南部では１５日にかけて局地的に雷を伴って１時間に５０ミリから７０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１５日の夕方までに降る雨の量はいずれも多いところで、奄美地方で２００ミリ、九州南部で１８０ミリと予想され、その後も雨の量が増える見込みです。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、暴風、高波に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風はこのあと次第に東寄りに進路を変え、１６日の土曜日以降、強い勢力で九州に接近し、その後、西日本のほかの地域や東日本に近づくおそれがあります。<br><br>１８日の月曜日にかけての３連休に各地で影響が出るおそれがあり、気象庁は最新の情報を確認し、台風の進路にあたる地域などでは早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 18:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｏ１５７女児死亡 店舗調理室の衛生管理に問題と指摘受ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｏ１５７女児死亡 店舗調理室の衛生管理に問題と指摘受ける</span><time datetime="2017-09-14T18:28"><span>9月14日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139281_1709141837_1709141842_01_02.jpg" alt="Ｏ１５７女児死亡 店舗調理室の衛生管理に問題と指摘受ける" id="news_image"></div><div>群馬県と埼玉県にある同じ系列の総菜店の総菜を食べた２２人がＯ１５７に感染した問題で死亡した女の子が食べた総菜を販売した店舗の調理室では異なる食材で包丁やまな板を使い分けておらず衛生管理に問題があったと先月、保健所から指摘されていたことが前橋市への取材でわかりました。</div><div>先月、群馬県と埼玉県にある総菜店「でりしゃす」の４つの店舗で販売されたポテトサラダやコールスローサラダなどを食べた２２人が腸管出血性大腸菌、Ｏ１５７に感染し、このうち前橋市の六供店のタケノコやエビの炒め物などを食べた東京の３歳の女の子が死亡しました。<br><br>この店舗の調理室では包丁やまな板を異なる食材で使い分けていなかったほか、消毒液の使用期限が切れるなどしていて、衛生管理に問題があったと、先月行われた保健所の立ち入り検査で指摘されていたことが、前橋市への取材でわかりました。<br>保健所は調理室の衛生状態が感染の広がりに影響したかどうか店の従業員から改めて話を聞くなどして調べることにしています。<br><br>一連の問題を受けて行われた保健所の検査ではこの店の調理器具や従業員の便からはＯ１５７は検出されませんでした。<br><br>総菜店の運営会社「フレッシュコーポレーション」は「包丁やまな板の使い分けをしていなかった事実は把握できていないが、保健所などの調査には全面的に協力したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><div>亡くなった東京の３歳の女の子は先月１１日、お盆の時期に家族とともに前橋市を訪れ、合わせて１１人のグループで昼食としてタケノコやエビの炒め物の総菜を食べたということです。<br><br>女の子は先月１４日に下痢や腹痛などを訴えてその後、都内の病院に入院し、先月２１日、病院から都内の保健所に腸管出血性大腸菌、Ｏ１５７が検出されたと連絡があったということです。<br>一緒に食事をした前橋市の６０代の女性も同じような症状を訴え、Ｏ１５７が検出されたということです。<br><br>その後も、女の子は病院で治療を受けていましたが、大腸菌が出す毒素の影響で、腎不全などを引き起こす溶血性尿毒症症候群を発症し、今月８日に亡くなりました。</div></div><div><h3>店内の様子は</h3><div>亡くなった女の子が食べた総菜を販売した前橋市の総菜店「でりしゃす六供店」の当時の店内の状況が利用客や会社側への取材でわかってきました。<br><br>利用客や会社への取材によりますと、一連の問題が明らかになる前は店内に入ってすぐ右側の大きなテーブルで、炒め物や煮物など、さまざまな総菜が大皿に乗せられて販売され、大皿の上に直接トングが乗せられていたということです。<br><br>会社側は「当時は１枚の皿に１つずつトングを用意し、ほかの皿には使わないようにしてもらうつもりだったが、結果的に利用客がどう使っていたかはわからない」としています。<br><br>一方、Ｏ１５７に感染した１１人のうち４人が食べていたポテトサラダのコーナーは店の入り口から見て左側の奥にあり、炒め物などのコーナーとは数メートル離れていたということです。<br><br>毎日のように総菜を買っていたという６０代の女性は「店は清潔に感じましたが、皿にふたや覆いはなく、ほかの客がせきをしたり、くしゃみをしたりすると気になっていました。トングが一つの皿に一つしかないのも気になりました」と話していました。<br><br>また店をよく利用していたという４０代の主婦は「いろいろな人が同じトングを使っていて、皿のふたや覆いもありませんでした」と話していました。</div></div><div><h3>食品衛生の専門家は</h3><div>東京大学と連携して食品の安全や衛生管理を研究するＮＰＯ、食の安全と安心を科学する会の山崎毅理事長は「不特定多数の客が食品を取り分ける形式が食中毒につながるとして問題視されたケースはこれまでほとんどなく、業界内でも注目されてこなかった。専門家の中でもリスクはあるもののトングなどの器具を使って食品に触るのでそれほど衛生上の問題があるとは考えられてこなかった」と説明しています。<br><br>そして店舗側が気をつけるべき点として「客が手を消毒できるような設備を整えるほか、できるだけ店員が取り分けるようにすることも考える必要がある。またトングなど器具が汚染を広げた可能性も考慮し、定期的に殺菌するほか使い回さないように固定するなどの対策が必要なのかもしれない」と指摘しています。<br><br>一方で、客側が気をつける点として「店の食品の汚染を避けるため食品に手が触れないよう気をつけるなどして扱ってほしい」としています。<br>そのうえで消費者側に感染しないための有効な方法は限られているとしていて「食品の衛生については店側がきちんと行うしかないのが現状だ。ふだんから衛生管理をきちんと行っている店を選んで利用するしかない」と話しています。</div></div><div><h3>同じ遺伝子の型 １１都県の患者から検出</h3><div>厚生労働省によりますと、死亡した３歳の女の子から検出されたＯ１５７と同じ遺伝子の型は、先月末までに関東地方など１１の都県の患者からも検出されています。<br><br>この中には、先月、群馬県と埼玉県の総菜店で販売されたポテトサラダなどを食べた複数の客が含まれていますが、別の場所ではそれより前に同じ遺伝子の型が検出されたケースもあったということです。<br><br>このうち、新潟県では新発田保健所管内で先月３日に高齢の男性が下痢や発熱などの症状を訴えて医療機関を受診し、その後、同じ遺伝子型のＯ１５７が検出されました。<br><br>また、滋賀県米原市では、先月９日に料理店が作った仕出し弁当を食べた２０代の女性３人が腹痛などの症状を訴え、このうち２人から同じ遺伝子型のＯ１５７が検出されたほか、長野県でも先月、安曇野市に住む４０代の男性と３０代の女性の夫婦と、千曲市に住む２０代女性の合わせて３人が腹痛や下痢などの症状を訴え、その後、同じ型が検出されています。いずれも原因は特定されていません。<br><br>厚生労働省によりますと、Ｏ１５７などの菌は分裂しても遺伝子の型はほとんど変わらず、型が一致した場合は感染源が同じ可能性もあるということです。ここまで広い範囲で同一の遺伝子の型が検出されるのは珍しいということで、厚生労働省は感染がさらに拡大するおそれがあるとして、全国の自治体に対して、感染ルートの調査を行うとともに消費者に注意喚起するよう求めています。<br>（１１都県は東京、千葉、埼玉、神奈川、栃木、群馬、新潟、長野、三重、滋賀、香川）</div></div><div><h3>感染症専門家「ふだんから食品の取り扱い注意を」</h3><div>細菌による感染症に詳しい群馬大学医学部の富田治芳教授は同じ遺伝子の型のＯ１５７が先月末までに、関東地方など１１の都県の患者からも検出されていることについて「遺伝子の型が同じということは原因となった細菌は共通の細菌から短期間のうちに増えたことを意味すると考えられる。患者一人一人の行動を細かく追跡していけば、現在はわかっていないある共通の食材にたどり着く可能性もある。しかし今回のように広範囲で発生し、かつ１か月前の患者の記憶をたどるのは難しく、簡単には結論が出ないのではないか。原因がわからない以上、ふだんからの食品の取り扱いに気をつけるほかない」と話しています。<br><br>また重症化の原因は感染した患者の３％から４％が発症する溶血性尿毒症症候群だとしていて「腎臓の機能が低下して尿が出にくくなる障害が起きたり、おうだんなどの症状が出たりして、最悪の場合は死に至る」としています。<br><br>重症化を防ぐためには早めに治療をする必要があり、食中毒の症状がでたら速やかに病院で治療を受けてほしいとしたうえで「激しい腹痛や血が混じった下痢、それに発熱などの症状が出た場合はＯ１５７による食中毒が疑われる。Ｏ１５７は、細菌から出る毒素で症状が起きるので、下痢止めを飲むと細菌と毒素が体の外に排出されずに、症状が重くなったり長引いたりする原因になる。下痢止めは安易に服用せずに、特に高齢者と子どもは専門の医師に適切な治療を受けるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 18:28:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原子力白書７年ぶり発行「原発事故原因を明らかに」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原子力白書７年ぶり発行「原発事故原因を明らかに」</span><time datetime="2017-09-14T18:53"><span>9月14日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139331_1709141850_1709141856_01_02.jpg" alt="原子力白書７年ぶり発行「原発事故原因を明らかに」" id="news_image"></div><div></div><div>福島第一原子力発電所の事故のあと休刊していた原子力白書が７年ぶりに発行され、「原発事故の原因や被害の実態を明らかにする取り組みが引き続き必要だ」として、さらなる事故原因の究明が求められると強調しています。</div><div>原子力委員会は原発事故のあと、組織の見直しなどもあり原子力をめぐる状況を解説した原子力白書を休刊していましたが、福島第一原発の廃炉など状況の変化などを受けて７年ぶりに発行しました。<br><br>白書では原子力の利用を続けていくうえで、原子力への不信や不安に真摯（しんし）に向き合い、事故を防げなかったことを反省して、教訓を生かすことが重要だとし、「原発事故の原因や被害の実態を明らかにする取り組みが引き続き必要だ」と強調しています。<br><br>また核燃料サイクルについては去年、政府がプルトニウムを燃料に使う高速増殖炉「もんじゅ」の廃炉を決めたことを紹介し、プルトニウムの保有に対する国際的な関心が高い中、日本が保有するおよそ４７トンのプルトニウムを着実に消費するには通常の原発で使う「プルサーマル」が現時点では唯一の現実的な手段だという考えを示しています。<br><br>さらに原子力分野を志望する学生が平成６年度をピークに減少していると指摘し、福島第一原発の廃炉や放射性廃棄物の処理・処分など、さまざまな技術の確立に人材の育成と確保が必要だとしています。<br><br>記者会見で原子力委員会の岡芳明委員長は今回の白書では原子力をめぐる課題の記載が少ないことを問われると「今回はそうした書き込みがまだ少ないと思うが、白書は毎年作るので来年のものに期待してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 18:53:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園国有地売却“国の基準でも値引き額多すぎる”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園国有地売却“国の基準でも値引き額多すぎる”</span><time datetime="2017-09-14T19:19"><span>9月14日</span> <span>19時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139351_1709141900_1709141919_01_02.jpg" alt="森友学園国有地売却“国の基準でも値引き額多すぎる”" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「森友学園」に国有地が鑑定価格より安く売却された問題で、国の担当者を背任の疑いで告発している弁護士らのグループが国の説明する基準で計算しても値引きの額が２億円以上多すぎるとして１４日、追加の鑑定結果を大阪地検特捜部に提出しました。</div><div>大阪の弁護士など２４６人のグループは大阪・豊中市の国有地が鑑定価格から８億円余り値引きされて森友学園に売却された問題で近畿財務局などの担当者が国に損害を与えたとして背任の疑いで告発しています。<br><br>グループはすでに国が値引きの根拠としたごみの撤去費用は３億８０００万円余り多いとする鑑定結果を提出していますが、空港の騒音対策の一環として買い上げられたこの土地について、国が空港工事の基準で算出したと説明したことから、改めて鑑定を行いました。<br><br>そしてこの鑑定でも撤去費用は２億７０００万円余り多すぎることがわかったとして１４日、特捜部に追加の鑑定結果を提出しました。<br><br>グループの阪口徳雄弁護士は記者会見で「空港の工事基準を当てはめること自体がおかしく、撤去費用が高くなるように極めて恣意（しい）的に計算をしている。特捜部は捜査を徹底してほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 19:19:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国スーパーが中国から撤退検討 ＴＨＡＡＤ配備の影響で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/k10011139581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国スーパーが中国から撤退検討 ＴＨＡＡＤ配備の影響で</span><time datetime="2017-09-14T22:10"><span>9月14日</span> <span>22時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170914/K10011139581_1709142156_1709142210_01_02.jpg" alt="韓国スーパーが中国から撤退検討 ＴＨＡＡＤ配備の影響で" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカが韓国に配備した最新の迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」について、ロッテグループが配備先の土地を提供したことから、配備に反発する中国では、ロッテグループが経営するスーパーマーケットで不買運動が広がっていて、スーパーマーケットが中国からの撤退も検討していることが明らかになりました。</div><div>「ＴＨＡＡＤ」をめぐっては、ロッテグループが韓国南部に所有していたゴルフ場を配備先として韓国軍に提供し、今月７日には発射台が運び込まれすべての配備が完了しました。<br><br>韓国政府は、核実験や弾道ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮の脅威に対抗するためとしていますが、中国は「ＴＨＡＡＤ」の高性能のレーダーによって中国軍も監視されるおそれがあるとして、配備に強く反対しています。<br><br>中国国内では、配備先の土地を提供したロッテグループへの反発も広がっていて、ロッテマートの店舗の前で抗議行動が行われたり不買運動が呼びかけられたりしています。<br><br>こうした事態を受け、ロッテマートは中国国内にある１１２店舗のうち８７店舗で営業を停止していて、アメリカの大手金融機関ゴールドマン・サックスに依頼して店舗の売却を進めていることを明らかにし、状況の好転が期待できないことから、中国からの撤退も検討しているということです。<br><br>ＴＨＡＡＤの配備をめぐって、韓国と中国の関係は冷え込む一方で、双方の経済的な関係にも影響が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170914%2Fk10011139581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 22:10:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三重銀 第三銀の統合新会社は「三十三フィナンシャル」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011139681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>三重銀 第三銀の統合新会社は「三十三フィナンシャル」に</span><time datetime="2017-09-15T02:00"><span>9月15日</span> <span>2時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011139681_1709150039_1709150200_01_02.jpg" alt="三重銀 第三銀の統合新会社は「三十三フィナンシャル」に" id="news_image"></div><div></div><div>来年４月をめどに経営統合する予定のいずれも三重県に本店を置く「三重銀行」と「第三銀行」は、統合に伴って誕生する新しい持ち株会社の名前を「三十三フィナンシャルグループ」とする方針を固めました。</div><div>四日市市に本店を置く「三重銀行」と、松阪市に本店を置く「第三銀行」は、来年４月をメドに持ち株会社を設立し、経営統合する予定です。<br><br>関係者によりますと、両行が協議を続けた結果、新たに誕生する持ち株会社の名前を「三十三フィナンシャルグループ」とする方針を固めました。<br><br>両行を合わせた総資産はことし３月末時点で４兆円余りで、東海地方で有力な金融グループが誕生する予定です。<br><br>地方の金融機関をめぐっては、人口減少や日銀のマイナス金利政策などで経営環境が一段と厳しくなっていて、両行では経営統合によって経営基盤の強化を図るとともに、組織のスリム化によるコスト削減も図り競争力を高めていくと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011139681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 02:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>