<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>今年度の補正予算案 ３０日衆院通過へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011307451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>今年度の補正予算案 ３０日衆院通過へ</span><time datetime="2018-01-30T04:08"><span>1月30日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011307451_1801300441_1801300442_01_03.jpg" alt="今年度の補正予算案 ３０日衆院通過へ" id="news_image"></div><div>今年度の補正予算案について、与党側は、３０日、衆議院の予算委員会と本会議で、それぞれ採決を行いたいとしていて、自民・公明両党の賛成多数で可決され、夕方にも、参議院に送られる見通しです。</div><div>今年度の補正予算案は、待機児童の解消に向け、保育所を前倒しで整備する費用や、北朝鮮の弾道ミサイルによる攻撃に備える地上配備型の新型迎撃ミサイルシステムの導入に向けた費用などが盛り込まれていて、追加の歳出の規模は２兆８９６４億円になっています。<br><br>衆議院予算委員会は、補正予算案について、２９日に続いて３０日も午前中、安倍総理大臣とすべての閣僚が出席して基本的質疑を行ったあと、午後、締めくくりの質疑を行うことにしています。<br><br>安倍総理大臣は２９日、自民党の役員会で「予算委員会では、緊張感を持って、謙虚に丁寧に説明し、補正予算の早期成立に向けて頑張りたい」と述べました。<br><br>これに対し野党側は、学校法人「森友学園」への国有地売却問題で、財務省近畿財務局が事前に価格交渉をしていたのではないかと追及するほか、スーパーコンピューターの開発をめぐる助成金詐欺事件で政治的な関与がなかったのか、ただすことにしています。<br><br>補正予算案について、与党側は締めくくりの質疑のあと、委員会と衆議院本会議で、それぞれ採決を行いたいとしていて、自民・公明両党の賛成多数で可決され、３０日夕方にも参議院に送られる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011307451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 04:08:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>すべての取引所を緊急調査 仮想通貨流出問題 金融庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011307431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>すべての取引所を緊急調査 仮想通貨流出問題 金融庁</span><time datetime="2018-01-30T04:09"><span>1月30日</span> <span>4時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011307431_1801300019_1801300409_01_02.jpg" alt="すべての取引所を緊急調査 仮想通貨流出問題 金融庁" id="news_image"></div><div></div><div>仮想通貨の大手取引所、「コインチェック」から５８０億円相当の仮想通貨が流出した問題で金融庁は、ほかのすべての取引所についてもセキュリティー対策の現状などを確認する緊急調査に乗り出しました。</div><div>この問題で金融庁は２９日、外部からの不正なアクセスで５８０億円相当のＮＥＭと呼ばれる仮想通貨が流出した大手取引所「コインチェック」に対し、原因の究明や顧客への返金、再発防止策の徹底などを求める業務改善命令を出しました。<br><br>今回の処分は流出が発覚してからわずか３日後と異例の早さで出され、金融庁は「仮想通貨は昼夜を問わず取り引きされており、被害の拡大を防ぐため、迅速な対応を取った」としています。<br><br>そして金融庁は、今回の問題を受けてほかのすべての取引所に対してもセキュリティー対策の現状などを確認する緊急調査に乗り出しました。<br><br>具体的には、顧客から預かった資産をどのように保管しているかや、不正なアクセスを感知するシステムが機能しているかなどを調べ、必要があれば今後立ち入り検査も行うとしています。<br><br>仮想通貨の取り引きが広がる中、日本は利用者の保護を図ろうと去年１０月、世界に先駆けて仮想通貨の取引所に「登録制」を導入しました。<br><br>「コインチェック」は登録の審査中で、金融庁は「みなし事業者」として取引所の業務を認めていましたが、今回この業界で初めての業務改善命令を出す事態となり、仮想通貨という新しい分野の規制や監督の難しさも浮き彫りになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011307431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 04:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４割超の世帯に影響か 新潟 佐渡の断水</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011307391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>４割超の世帯に影響か 新潟 佐渡の断水</span><time datetime="2018-01-30T04:12"><span>1月30日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011307391_1801300439_1801300442_01_03.jpg" alt="４割超の世帯に影響か 新潟 佐渡の断水" id="news_image"></div><div>新潟県佐渡市で、水道管が破損して広い範囲で断水している問題で、市内ではスーパーマーケットで水が品切れになるなど、市民生活への影響が広がっています。</div><div>新潟県佐渡市では、厳しい冷え込みで住宅の水道管の破損が相次ぎ、２９日夜７時半の時点で全世帯の４割を超える１万世帯余りが断水していると見られています。<br><br>このためスーパーマーケットなどで水や食料品が品薄になり、佐和田地区のスーパーでは、２９日朝から水を買い求める客が増えて、わずか数時間で売り切れたということです。<br><br>また、すぐに食べられる総菜やパンなどもほとんど売り切れて品薄状態となっていますが、次の入荷の時期は未定だということです。<br><br>スーパーマーケットの本間英一郎店長代行は「足りないものを早く仕入れたいのはやまやまですが、どの店も商品をほしがっているので、なかなか難しいです」と話していました。<br><br>また断水の影響で市内では消火栓が使えなくなっているほか、病院や特別養護老人ホームの一部で入院患者や入所している高齢者が入浴できないなどの影響が出ています。<br><br>佐渡市は水道管の破損状況の把握を急いでいますが、現時点で復旧の見通しは立っておらず、３０日も１９か所の給水所を設けて住民への対応にあたることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011307391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 04:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が韓国の報道姿勢を理由に合同の文化行事の中止を通知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011307561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が韓国の報道姿勢を理由に合同の文化行事の中止を通知</span><time datetime="2018-01-30T04:17"><span>1月30日</span> <span>4時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>韓国政府は、来月開幕するピョンチャンオリンピックを前に北朝鮮と合意していた南北合同の文化行事について、２９日夜、北朝鮮側が、韓国メディアの報道姿勢を理由に中止すると通知してきたと発表しました。</div><div>韓国と北朝鮮は、来月９日に開幕するピョンチャンオリンピックを前に北朝鮮南東部の景勝地、クムガン山（金剛山）で合同の文化行事を開くことで合意し、今月２３日からは、韓国側の視察団が現地を訪問し、施設の確認などを行いました。<br><br>しかし、韓国統一省は２９日夜、北朝鮮側から、急きょ文化行事を中止するとの通知文が送られてきたと発表しました。<br><br>通知文では、韓国のメディアをこれまで北朝鮮が、ピョンチャンオリンピックのためにとってきた措置を冒とくする世論を広めているとして非難しています。<br><br>そのうえで、文化行事を中止する理由については「内部の祝賀行事まで問題視してきたため、合同行事を中止せざるを得なくなった」としています。<br><br>韓国のメディアが、北朝鮮がピョンチャンオリンピック前日の軍の創設記念日にあわせ、大規模な軍事パレードの準備を進めていると批判していることを指していると見られます。<br><br>これについて韓国政府は「北の一方的な通知で、南北が合意した行事が開催できないことは極めて遺憾だ。合意は必ず履行しなければならない」として、あくまでも行事の開催を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011307561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 04:17:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都の受動喫煙条例 都議会への提出先送りへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011307531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>都の受動喫煙条例 都議会への提出先送りへ</span><time datetime="2018-01-30T04:18"><span>1月30日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京都は、受動喫煙対策を強化する都独自の条例案について、来月開かれる都議会に提出する予定でしたが、国が今の国会に提出する法案の内容と整合性をとる必要があるとして、提出を先送りし検討を続ける方針を固めました。</div><div>２年後の東京オリンピック・パラリンピックに向けた受動喫煙対策の強化に向け、東京都は、罰則付きの独自の条例案を来月開かれる都議会に提出するとしてきました。<br><br>一方、厚生労働省も、今の国会での法案提出に向け、焦点となっている飲食店での喫煙可能な範囲や、火を使わない「加熱式たばこ」の取り扱いなどについて盛り込んだ素案を近く示す見通しです。<br><br>これを踏まえ、都は、国の法案の内容と整合性をとる必要があるとして、来月からの都議会での条例案の提出を先送りし６月に開かれる都議会に向け検討を続ける方針を固めました。<br><br>都としては去年、厚生労働省と自民党との間で飲食店への規制基準で調整が付かず、法案の国会への提出が見送られた経緯もあることから、受動喫煙対策をめぐる今後の自民党内の議論も見極めながら、条例案の内容を固めていくものと見られます。<br><br>都の条例案をめぐっては、去年９月、建物の中を原則として禁煙にして、バーやスナックについては、面積が３０平方メートル以下で未成年が立ち入らない店は例外とするなどの考え方を公表したうえで、「パブリックコメント」を募りましたが、条例案に反対、または一部反対とする回答が半数近くにのぼっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011307531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 04:18:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>草津白根山 噴火から１週間 活動高まった状態続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011307501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>草津白根山 噴火から１週間 活動高まった状態続く</span><time datetime="2018-01-30T04:19"><span>1月30日</span> <span>4時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>群馬県の草津白根山の噴火から３０日で１週間になります。草津白根山では、２９日も火山性地震が観測されるなど、火山活動が高まった状態が続いていて、気象庁は、「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、火口付近からおおむね２キロの範囲では大きな噴石に警戒を続けるよう呼びかけています。</div><div>群馬県の北西部にある草津白根山では、今月２３日、本白根山の鏡池付近で噴火が発生し、１キロ以上離れた場所まで噴石が飛びました。<br><br>気象庁によりますと、草津白根山では噴火が起きた２３日に火山性地震が６００回以上観測され、その後、減少したものの２９日も観測されています。<br>また、噴火から３日間は地下の熱水やガスの動きを示すと考えられる火山性微動が観測されました。<br><br>一方、監視カメラの観測では２９日、本白根山付近で噴気は見られなかったということです。<br><br>気象庁は、草津白根山では、火山活動が高まった状態が続き、今後も同じ程度の噴火が発生する可能性があるとして、「入山規制」を示す噴火警戒レベル３の火口周辺警報を継続し、鏡池付近からおおむね２キロの範囲で噴火に伴う噴石に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、風下側で降る小さな噴石や火山灰、空振＝空気の振動、それに火山ガスにも注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、本白根山付近ではこれまで山の南側に観測機器がなかったため、気象庁などは、噴火のあと、観測機器の整備を進めています。<br>気象庁が臨時のカメラや地震計、それに空振計をそれぞれ１台ずつ新たに設置したほか、東京工業大学などはこれまでに２台の地震計を設置し、３０日にもさらに１台設置する予定です。<br><br>しかし、こうした機器の設置は、火山活動が高まっていることや雪が深いことから立ち入り規制範囲の外に限られ、より火口に近い場所に設置するのは難しいということです。<br><br>気象庁は、火山活動や積雪の状況も確認しながら観測態勢の強化を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「監視の在り方考え直す必要も」長年観測の専門家</h3><div>噴火から１週間となる草津白根山の状況について、長年、草津白根山のふもとで観測を行っている東京工業大学の野上健治教授は「上空から見たかぎり、今回できた火口からはガスも出ておらず、周辺には雪が積もっており、熱もないと判断できる。表面上は極めて静穏な状態だ」とする一方で、「地下の状態はわからないため、さまざまな観測機器を使い、何が起きているかを科学的に調べるまでは安全とは言えない」と述べました。<br><br>また今回、予測していなかった場所で突然噴火が起きたことについて「何の兆候もなく、リードタイムが本当に少ない中で、どう噴火を察知していくのかは非常に重たい課題だ。これまでの火山監視の在り方をもう一度考え直すようなケースになるのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011307501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 04:19:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東名高速で夫婦死亡の事故の被告 事故後の暴行容疑で追送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/k10011307341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東名高速で夫婦死亡の事故の被告 事故後の暴行容疑で追送検</span><time datetime="2018-01-30T05:00"><span>1月30日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180130/K10011307341_1801300512_1801300531_01_03.jpg" alt="東名高速で夫婦死亡の事故の被告 事故後の暴行容疑で追送検" id="news_image"></div><div>東名高速道路で割り込み運転などを繰り返し夫婦が死亡する事故を起こしたとして、危険運転致死傷などの罪で起訴された２６歳の男が、事故の３か月後にも福岡県内で交通トラブルの末に暴行した疑いで追送検されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>去年６月、神奈川県大井町の東名高速道路で、大型トラックに追突されたワゴン車に乗っていた夫婦が死亡した事故をめぐって、割り込み運転などを繰り返しワゴン車の前に車を止めて進路を妨害したとして、福岡県の石橋和歩被告（２６）が危険運転致死傷などの罪で起訴されています。<br><br>石橋被告は、事故の１か月前の去年５月に山口県内で車の進路を妨害して停車させドアを壊すなどして追起訴されているほか、去年８月にも山口県内での交通トラブルで書類送検されています。<br><br>その後の調べで、事故の３か月後の去年９月にも、福岡県福津市内の市道で交通トラブルを起こし、相手の車の男性に暴行した疑いがあることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>この事件についてもすでに横浜地方検察庁に追送検されているということで、検察は危険運転につながる交通トラブルの実態について調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180130%2Fk10011307341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 05:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>