<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>掘削機材 トンネル突き破り事故 図面にトンネル記載なし 長崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/k10011991481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>掘削機材 トンネル突き破り事故 図面にトンネル記載なし 長崎</span><time datetime="2019-07-12T18:55"><span>7月12日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991481_1907121825_1907121855_01_03.jpg" alt="掘削機材 トンネル突き破り事故 図面にトンネル記載なし 長崎" id="news_image"></div><div>11日、長崎市で、地面の掘削作業中に機材が下を走るＪＲのトンネルに突き抜け、特急列車に接触した事故で、作業で使われた図面には予定地の下にトンネルが記載されていなかったことがわかり、発注した鉄道・運輸機構が詳しいいきさつを調べています。</div><div>11日午前、長崎市を走るＪＲ長崎線のトンネルで、掘削作業の機材が天井を突き抜けて列車に接触し、長崎発博多行きの特急列車の先頭車両の一部が損傷しました。<br><br>鉄道・運輸機構によりますと、作業に使われた図面には予定地の下にトンネルが記載されていなかったことが分かりました。<br><br>ＪＲ九州によりますと、鉄道の敷地に近い場所で工事を行う場合は、事前の連絡や協議を行うことになっています。<br><br>鉄道・運輸機構は「図面上はトンネルが下にあるとは認識していなかったためＪＲ九州側には連絡はしていない」と話していて、詳しいいきさつを調べています。<br><br>掘削は、九州新幹線・長崎ルートの工事の影響による地元の渇水対策として、鉄道・運輸機構が水源を探す目的で発注し、今月２日から作業を続けていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>間違った国土地理院の地図 使用か</h3><div>そして、国土交通省への取材で新たな事実が分かりました。<br><br>掘削作業を発注した鉄道・運輸機構が作成した図面は、トンネルの位置が間違って記載されている国土地理院の地図と酷似しており、この地図が使われていた可能性があるということです。<br><br>国土地理院の地図では、掘削現場はトンネルからおよそ80ｍ離れていることになっていますが、ＪＲ九州の資料では作業現場はトンネルの真上に位置していたということです。<br><br>鉄道・運輸機構がＪＲにトンネルの位置などの情報を確認していなかったとして、国土交通省は詳しい調査を指示しました。</div></div><div><h3>国土地理院の地図「掘削作業には不適切」</h3><div>国土地理院の地図は、民間の会社が作る地図の基になったり、自治体も公式の地図として採用したりしています。<br><br>国土地理院によりますと、今回トラブルが起きたトンネルは２万5000分の１の縮尺で記載され、昭和48年に現在の位置に記載されて以降、更新されていないということです。<br><br>通常２万5000分の１の地図は誤差を1.75ｍに抑えるように作成しているということですが、トラブルのあったトンネルは実際よりおよそ80ｍ北側に記載されていました。<br><br>原因について国土地理院は、通常、トンネルの位置を記載する際は施設管理者から資料などの提供を受けるということですが、このケースについては当時の記録は残っておらず、具体的な経緯はわからないとしています。<br><br>そのうえで「大きな誤差が許されないボーリング調査を行う際に、地理院の地図を使うのは適切ではないと考えている。より詳細な図面を使用してほしい」としています。<br><br>国土地理院は今回のケースについて、地図の間違いが確認された場合には修正するとしています。</div></div><div><h3>地図で100ｍも離れていると鉄道会社に確認せず</h3><div>鉄道関係者によりますと、国土地理院の地図はボーリング調査を行う際、業界ではよく使われているということです。<br><br>ボーリング調査を行う場合、国土地理院の地図で近接する場所に鉄道のトンネルなどの構造物の有無を確認し、もし近くにあった場合はＪＲなどの管理者に問い合わせることにしているということです。<br><br>そして必要があれば鉄道会社などから詳細なトンネルの位置や図面などを取り寄せたりするということです。<br><br>ただ、今回のようにボーリング調査の地点と地図上の路線図が100ｍ近く離れている場合は管理者に問い合わせることはほとんどせず、そのまま工事を発注することが多いということです。</div></div><div><h3>鉄道・運輸機構「原因調査中 コメントできず」</h3><div>鉄道・運輸機構九州新幹線建設局は、作成した図面と実際のトンネルの位置がずれていたことについて「図面を作成した経緯やずれた原因などはいずれも調査中でコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190712%2Fk10011991481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 18:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本郵便 かんぽ生命の営業を来月末まで自粛 不適切な販売で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/k10011991641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本郵便 かんぽ生命の営業を来月末まで自粛 不適切な販売で</span><time datetime="2019-07-12T19:52"><span>7月12日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991641_1907121951_1907121952_01_02.jpg" alt="日本郵便 かんぽ生命の営業を来月末まで自粛 不適切な販売で" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命で不適切な保険の販売が相次いで見つかった問題で、保険の販売を担う日本郵便が、顧客からの問い合わせ対応などを優先するため、来月末までの間、保険の営業活動を自粛することが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190712%2Fk10011991641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 19:52:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボクシング村田諒太 ＴＫＯ勝ちで世界ミドル級王座に復帰</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/k10011991711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボクシング村田諒太 ＴＫＯ勝ちで世界ミドル級王座に復帰</span><time datetime="2019-07-12T21:42"><span>7月12日</span> <span>21時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991711_1907122214_1907122215_01_02.jpg" alt="ボクシング村田諒太 ＴＫＯ勝ちで世界ミドル級王座に復帰" id="news_image"></div><div></div><div>ボクシング、ＷＢＡ＝世界ボクシング協会のミドル級タイトルマッチで、挑戦者の村田諒太選手が、チャンピオンでアメリカのロブ・ブラント選手にテクニカルノックアウト勝ちして、世界王者に返り咲きました。</div><div>ＷＢＡミドル級チャンピオンだった村田選手は去年10月、２回目の防衛戦でアメリカのブラント選手に敗れて王座から陥落しました。<br><br>村田選手は12日夜、大阪市で行われたＷＢＡミドル級タイトルマッチで、チャンピオンのブラント選手と再び王座をかけて対戦しました。<br><br>試合は開始直後から激しい打ち合いとなり、スピードを生かして手数を出してくる相手に対して、村田選手は前に出て得意の右ストレートやボディーブローを決めました。<br><br>そして２ラウンド、村田選手は相手が後退したところで一気に連打で攻勢をかけ、ダウンを奪いました。<br><br>村田選手はその後も攻撃の手を緩めず、相手が棒立ちとなったところでレフェリーが試合を止めて、テクニカルノックアウトで勝ちました。<br><br>これで村田選手は９か月ぶりに世界ミドル級のチャンピオンに返り咲きました。<br><br>村田選手は「練習したとおりのことができてよかった。彼も前回と違う戦い方で来て、めんくらったが、チームのおかげで勝てた。ありがとうございました」と、ほっとした表情で話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>村田「最後かもという気持ちで」</h3><div>世界チャンピオンに返り咲いた村田諒太選手は「もうしばらくしたらうれしさが出てくると思うが、まだ夢見心地だ」と話し、まだ実感がわかない様子でした。<br><br>序盤、相手のスピードに乗ったパンチにひるまず前に出たことについて、村田選手は「相手が出てきてめんくらった部分もあったが、前に行くしかないと思っていた。練習でやったことしかできないからそれをやろうと考えた」と振り返りました。<br><br>そして「この試合が最後になるかもしれないという気持ちもあったし、絶対、後悔したくないと思っていた」と話し、強い覚悟で試合に臨んだことを明かしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190712%2Fk10011991711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 21:42:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓事務レベル会合 日本側「“徴用”などの対抗措置でない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/k10011991651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓事務レベル会合 日本側「“徴用”などの対抗措置でない」</span><time datetime="2019-07-12T21:58"><span>7月12日</span> <span>21時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991651_1907121957_1907121957_01_02.jpg" alt="日韓事務レベル会合 日本側「“徴用”などの対抗措置でない」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国への輸出規制を厳しくする措置をめぐって、日韓両政府による事務レベルの会合が、12日、初めて行われました。日本側は韓国側の貿易管理体制に課題があると指摘し、予防的な措置として実施したことなどを説明しました。また、貿易管理以外への対抗措置ではないと説明したということです。</div><div>日本と韓国両政府による事務レベルの会合は、日本が今月４日、韓国に対する半導体の原材料などの輸出規制を厳しくしてから初めてです。<br><br>経済産業省で行われた会合は非公開で、両政府から貿易管理を担当する課長などが出席しました。<br><br>会合は午後２時ごろから、当初の見込みを大幅に上回るおよそ５時間にわたって行われました。<br><br>経済産業省によりますと、会合では日本側が、規制を強化した半導体の原材料など軍事転用も可能な３品目について韓国側の貿易管理体制に課題があったと指摘し、予防的な措置として実施したと説明しました。<br><br>そのうえで、今回の措置は太平洋戦争中のいわゆる「徴用」の問題など、貿易管理の問題以外への対抗措置ではないことや、ＷＴＯ＝世界貿易機関のルールに反しないことなどを説明しました。<br><br>これに対して韓国側は、今回の一連の措置の詳しい内容の確認を求めたということですが、この場では措置の撤回は求めなかったほか、ＷＴＯへの提訴についても言及しなかったと、経済産業省では説明しています。<br><br>経済産業省では今後も韓国側の求めがあれば、この措置に関する技術的な問い合わせなどには応じると伝えたとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国側「深い遺憾と懸念伝えた」</h3><div>韓国産業通商資源省はソウルで記者会見を開き、日本側に「世界のサプライチェーンに悪影響を及ぼす」として、深い遺憾と懸念を伝えたことを明らかにしました。<br><br>また今月24日までに、再び両国の当局者間の会合を開くことを日本側に求めたということです。</div></div><div><h3>韓国にはどのような影響が？</h3><div>日本政府が韓国向けの輸出規制を厳しくした３品目のうち、テレビやスマートフォン向けの有機ＥＬパネルなどに使われる「フッ化ポリイミド」と、半導体の基板に塗る感光液として使われる「レジスト」は、日本が韓国の輸入額の90％以上を占めています。<br><br>また半導体の基板を洗浄するのに使われる「高純度のフッ化水素」も、日本が韓国の輸入額の４割以上を占めていて、韓国では影響が懸念されています。<br><br>韓国の中小企業の経営支援を行う経済団体の「中小企業中央会」が先週、半導体や通信関連の中小企業およそ270社を対象に行った調査では、およそ60％の企業が、今回の措置が半年以上続いた場合、生産に大きな支障が出ると回答したほか、半数近くの企業が「対応策がない」と答えて、先行きへの不安が高まっていることが明らかになっています。<br><br>また、韓国のシンクタンク「韓国経済研究院」が、日本の措置により半導体の原材料が不足した場合、韓国のＧＤＰ＝国内総生産が2.2％下がるというシミュレーション結果を明らかにしたほか、韓国メディアはアメリカの大手金融機関「モルガン・スタンレー」が韓国のことしの経済成長率の見通しを2.2％から1.8％に引き下げたと伝えています。<br><br>このため、世界の半導体市場で大きなシェアを誇るサムスン電子やＳＫハイニックスをそれぞれ傘下に収める企業グループなどの幹部は、10日に行われたムン・ジェイン（文在寅）大統領との会談で長期的な支援を求めるとともに、輸出先を多角化すべきだとして、化学分野に強みを持つドイツやロシアとの協力を強化する必要性を訴えました。<br><br>こうした中、韓国政府は、半導体の原材料の国内調達も視野に入れ、開発費などとして年間１兆ウォン、日本円でおよそ920億円規模の集中投資を行う方針を固め、国内企業への影響を最小限に食い止めるとの姿勢を繰り返し示し、懸念の払拭（ふっしょく）に努めています。<br><br>また日本政府に対しても「不当な措置」だとして、ＷＴＯ＝世界貿易機関への提訴も辞さない姿勢を示しています。<br><br>一方、韓国国会のムン・ヒサン（文喜相）議長は12日、与野党で議員団をつくり、参議院選挙後の今月末にも日本を訪問する方針を明らかにし、政府間だけではなく、議員外交でも問題解決を促す姿勢を示しました。</div></div><div><h3>韓国側 無言のまま経産省をあとに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991651_1907122126_1907122157_01_03.jpg" alt=""><div>輸出規制の措置をめぐる日韓両政府の事務レベルの会合は、当初の見込みを大幅に超えて、開始からおよそ５時間たった午後７時半すぎに終了し、会合を終えた韓国の産業通商資源省のチョン・チャンス貿易安保課長ら２人は硬い表情で姿を現しました。<br><br>待ち構えていた日本と韓国の大勢の報道関係者が、会合の内容などについて問いかけましたが、一切答えず、無言のまま待機していた車に乗り込んで経済産業省をあとにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190712%2Fk10011991651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 21:58:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海開き前の海水浴場で警察官６人流される １人不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/k10011991551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海開き前の海水浴場で警察官６人流される １人不明</span><time datetime="2019-07-12T22:48"><span>7月12日</span> <span>22時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991551_1907121928_1907122005_01_02.jpg" alt="海開き前の海水浴場で警察官６人流される １人不明" id="news_image"></div><div>12日午後、島根県浜田市の海水浴場で広島県の警察官の男性６人のグループが次々に流され、このうち５人は救助されるなどして無事でしたが、１人の行方が分からなくなっています。</div><div>浜田海上保安部によりますと、12日午後２時半ごろ、浜田市の石見海浜公園にある海水浴場で、男性６人のグループが遊んでいたところ、次々に流されました。<br><br>このうち５人は自力で岸にたどりついたり救助されたりして無事でしたが、１人でボートに乗っていて50メートルほど沖合で転覆した井上裕太さん（24）の行方が分からなくなっています。<br><br>広島県警察本部によりますと、流された６人は、広島県内の複数の警察署で地域課に所属する若手の警察官で、休みを利用して島根県浜田市に海水浴に出かけていたということです。<br><br>このうち行方が分からなくなっている井上さんは広島南警察署の警察官だということです。<br><br>海上保安部によりますと、海水浴場は海開きが行われる前で、遊泳区域はまだ設定されていないほか、監視員もいなかったということです。<br><br>また、現場付近はうねりのある大きめの波が立っていたということです。<br><br>海上保安部などは周辺を捜索しましたが、井上さんは見つからず、12日午後７時半ごろにいったん捜索を打ち切り、13日の朝から再開することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190712%2Fk10011991551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 22:48:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>66歳男性殺害で孫を逮捕 茨城 日立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/k10011991901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>66歳男性殺害で孫を逮捕 茨城 日立</span><time datetime="2019-07-12T23:36"><span>7月12日</span> <span>23時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991901_1907122334_1907122336_01_02.jpg" alt="66歳男性殺害で孫を逮捕 茨城 日立" id="news_image"></div><div></div><div>12日午後、茨城県日立市の住宅で、この家に住む66歳の男性が額を鈍器のようなもので殴られて殺害されているのが見つかった事件で、警察は男性と同居していた20歳の孫を殺人の疑いで逮捕しました。</div><div>12日午後３時すぎ、日立市東金沢町に住む川崎雅一さんが自宅の２階で頭から血を流して死亡しているのが見つかりました。<br><br>額に鈍器で殴られたようなあとがあったことから、警察は殺人事件として調べていましたが、午後６時半すぎ、川崎さんの孫で無職の川崎紘基容疑者（20）が、市内の交番に出頭して犯行を認めたため、警察は殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>川崎容疑者は「自分がやったことで間違いない」と供述しているということです。<br><br>警察によりますと、川崎容疑者は雅一さん夫婦を含む家族５人で同居していたということです。<br><br>警察は犯行に至ったいきさつや動機などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190712%2Fk10011991901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 23:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハワイ・マウイ島で山火事 一時避難命令も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/k10011991831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハワイ・マウイ島で山火事 一時避難命令も</span><time datetime="2019-07-12T23:41"><span>7月12日</span> <span>23時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991831_1907122319_1907122341_01_02.jpg" alt="ハワイ・マウイ島で山火事 一時避難命令も" id="news_image"></div><div></div><div>日本人にも人気の観光地、ハワイのマウイ島で11日、山火事が起き、1200ヘクタール余り、東京ドームおよそ260個分が焼失しました。一時、住民ら数千人に避難命令が出ましたが、これまでのところけが人はいないということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190712/K10011991831_1907122319_1907122341_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカのハワイ州にあるマウイ島の中央部の山あいで、11日午前、山火事が起きました。<br><br>当時は強風だったとみられ、火は燃え広がって、これまでに1200ヘクタール余り、東京ドームおよそ260個分が焼失したということです。<br><br>消防はヘリコプターなどを使って消火活動にあたっていますが、夜になっても火は消し止められていません。<br><br>州政府は、島の南西部にある海岸沿いの町、キヘイとマアラエアの住民ら数千人に対して、一時、避難命令を出しましたが、これまでのところ、けが人や建物への被害は確認されていません。<br><br>また山火事の影響で、島内のカフルイ空港が一時、利用できなくなったほか、周辺の道路も閉鎖されましたが、今は解除されているということです。<br><br>マウイ島はハワイ州で２番目に大きい島で、リゾートホテルも多く、マリンスポーツやイルカやクジラを観察するツアーなども盛んで、日本人にも人気の観光地です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190712%2Fk10011991831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 23:41:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>