<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国副主席 ダボス会議出席へ 米中が意見交わすか注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国副主席 ダボス会議出席へ 米中が意見交わすか注目</span><time datetime="2019-01-07T18:58"><span>1月7日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770251_1901071901_1901071907_01_02.jpg" alt="中国副主席 ダボス会議出席へ 米中が意見交わすか注目" id="news_image"></div><div></div><div>中国政府は世界の政財界のリーダーが一堂に会する「ダボス会議」に王岐山国家副主席が出席すると発表しました。会議にはアメリカのトランプ大統領も出席する予定で、貿易摩擦をめぐって米中が対立する中、双方が意見を交わすのか注目されます。</div><div>中国外務省の陸慷報道官は７日の記者会見で、今月22日からスイスで開かれる世界経済フォーラムの年次総会、「ダボス会議」に王岐山国家副主席が出席すると発表しました。<br><br>そのうえで「中国経済は国際情勢の中、不確定性や不安定性に直面しているが巨大な潜在力がある。王副主席は中国経済の発展やグローバル化などの国際問題について演説する」としています。<br><br>ダボス会議にはアメリカのホワイトハウスが先月、トランプ大統領が出席し、ムニューシン財務長官やライトハイザー通商代表らも同行すると発表しています。<br><br>アメリカ側との会談の可能性について、陸報道官は「今のところ王副主席がトランプ大統領と会談する予定は聞いていない」としています。<br><br>ただ、香港の英字新聞「サウス・チャイナ・モーニング・ポスト」はダボス会議に合わせて双方の会談が行われる可能性があると伝えていて、貿易摩擦をめぐって対立する中、双方が意見を交わすのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 18:58:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯キャンプ地の別府市 “温泉街のおもてなし”動画</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/k10011770241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯キャンプ地の別府市 “温泉街のおもてなし”動画</span><time datetime="2019-01-07T19:02"><span>1月7日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190107/K10011770241_1901071940_1901071948_01_03.jpg" alt="ラグビーＷ杯キャンプ地の別府市 “温泉街のおもてなし”動画" id="news_image"></div><div>ことし秋に開催されるラグビーワールドカップの公認キャンプ地の大分県別府市は、世界中のラグビーファンにおもてなしの意気込みを表すＰＲ動画を作成し７日、動画投稿サイトに公開しました。</div><div>ことし９月から日本で初めて開催されるラグビーワールドカップでは、大分県でも５試合が行われ、民間のシンクタンクの試算では、およそ12万人の外国人が期間中に県内を訪れるとみられています。<br><br>こうした中、ニュージーランド代表やオーストラリア代表などの公認キャンプ地になっている別府市は、世界中のラグビーファンに対し、日本有数の温泉地としておもてなしの意気込みを発信しようとＰＲ動画を作成し、７日、動画投稿サイト「ユーチューブ」に公開しました。<br><br>動画は「ＮＯ ＳＩＤＥ」というタイトルでラグビーと温泉をテーマにした２分31秒のものです。<br><br>バスタオルを腰に巻いた上半身裸の男性が、ラグビーボールに見立てた風呂おけを手に相手のタックルをかわしながら市内を駆け抜け、海外の強豪チームが試合前に士気を高めるための踊りをモチーフにしたダンスをグラウンドで踊るという内容です。<br><br>市によりますと、撮影は、ラグビーの経験者を中心に市民や市の職員など200人以上のボランティアが参加して行われたということです。<br><br>市は「温泉街ならではのおもてなしを楽しみに、世界中から多くの人に訪れてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190107%2Fk10011770241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 19:02:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン前会長 きょう法廷で意見陳述へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン前会長 きょう法廷で意見陳述へ</span><time datetime="2019-01-08T04:21"><span>1月8日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011770351_1901080438_1901080443_01_03.jpg" alt="日産 ゴーン前会長 きょう法廷で意見陳述へ" id="news_image"></div><div>特別背任の容疑で再逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の勾留の理由を明らかにする手続きが８日、東京地方裁判所で行われ、前会長がみずから出廷し意見を述べる予定です。ゴーン前会長が公開の場に姿を現すのは去年11月の最初の逮捕以降初めてで、どのような主張をするのか注目が集まっています。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビア人の実業家の会社に日産の子会社から16億円余りを不正に支出したなどとして、先月21日、特別背任の疑いで再逮捕され、東京地方裁判所は今月11日までの勾留を認めています。<br><br>勾留の理由を明らかにする手続きは８日午前10時半から東京地方裁判所の公開の法廷で行われ、ゴーン前会長がみずから出廷し、意見を述べる予定です。<br><br>弁護士によりますとゴーン前会長は東京地検特捜部の調べに対し「日産には損害を与えていない」などと一貫して容疑を否認し「自分のことばで裁判官に主張したい」などと話しているということで、英語で10分程度意見を述べる予定だということです。<br><br>また前会長の弁護士は、裁判所の説明を受けたうえで勾留の取り消しを請求する方針で、午後には記者会見を開く予定だということです。<br><br>去年11月の最初の逮捕以降、ゴーン前会長が公開の場に姿を現すのは初めてで、前会長の国籍があるブラジル・レバノン・フランスの大使館の関係者も傍聴する予定だということです。<br><br>ゴーン前会長がどのような主張をするのか注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>身柄の拘束は50日以上続く</h3><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が最初に逮捕されたのは去年11月19日。<br><br>平成26年度までの５年間のみずからの報酬を有価証券報告書に48億円余り少なく記載したとして、側近のグレッグ・ケリー前代表取締役とともに金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>ゴーン前会長は先月10日に起訴され、昨年度まで直近３年間の報酬も42億円余り少なく記載した疑いで再逮捕されます。<br><br>勾留が続き、海外メディアなどが批判を強める中、先月20日、東京地方裁判所はこの再逮捕の容疑について検察が求めた勾留の延長を認めない異例の決定をし、一時、ゴーン前会長が保釈される可能性が高まりました。<br><br>しかし特捜部は翌21日、私的な為替取引での損失をめぐって日産に損害を与えた特別背任の疑いで急きょ、ゴーン前会長の再逮捕に踏み切ります。<br><br>報酬の過少記載の疑いでともに逮捕されたケリー前代表取締役は先月25日に保釈されましたが、ゴーン前会長については今月11日までの勾留が認められました。<br><br>ゴーン前会長の取り調べは年末年始も続き、身柄の拘束は最初の逮捕から50日以上続いています。<br><br>弁護士によりますと特捜部の調べに対しゴーン前会長はいずれの容疑についても一貫して否認し、特別背任の容疑については「日産には損害を与えておらずなぜ逮捕されたのか全く理解できない」などと供述しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 04:21:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長が中国訪問か 中朝国境付近で厳しい警備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長が中国訪問か 中朝国境付近で厳しい警備</span><time datetime="2019-01-08T04:25"><span>1月8日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011770431_1901080443_1901080447_01_03.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長が中国訪問か 中朝国境付近で厳しい警備" id="news_image"></div><div>北朝鮮と国境を接する中国東北部の駅や橋で７日夜、厳しい警備が敷かれ、北朝鮮の要人による中国訪問とみられます。米朝の協議が難航する中、中国との関係を強化するキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長による訪中の可能性もあります。</div><div>北朝鮮と国境を接する中国東北部の遼寧省丹東の駅では７日夜、警察のパトカーが配備されて厳しい警備を敷く様子がＮＨＫの取材で確認できたほか、国境にかかる橋でも警備が行われました。<br><br>韓国の通信社、連合ニュースは、北朝鮮の要人が乗ったとみられる列車が中朝国境を通過したと伝えていて、キム・ジョンウン委員長の可能性もあります。<br><br>キム委員長は去年、中国を立て続けに３回訪問していて、４回目の訪中となれば、非核化をめぐる米朝協議が難航する中、後ろ盾となる中国との関係を強化するねらいがあるものとみられます。<br><br>１月８日はキム委員長の誕生日で、米朝関係をめぐって、キム委員長は元日に放送された演説で非核化に向けた姿勢をアピールする一方、「制裁と圧迫を行うなら、新しい道を模索せざるをえなくなる」と述べ、制裁を続けるアメリカをけん制していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河野外相「いずれ正式な発表ある」</h3><div>河野外務大臣は、訪問先のインドで記者団に対し、「いずれ中国側なり北朝鮮側から正式な発表があると思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 04:25:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米電気自動車メーカー テスラが上海で工場の起工式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米電気自動車メーカー テスラが上海で工場の起工式</span><time datetime="2019-01-08T04:27"><span>1月8日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011770421_1901080442_1901080445_01_03.jpg" alt="米電気自動車メーカー テスラが上海で工場の起工式" id="news_image"></div><div>中国・上海でアメリカの電気自動車メーカー、テスラの海外では初めてとなる工場の起工式が行われ、ことし後半にも、一部の生産が始まる見通しです。中国としては、米中の貿易摩擦が激しくなる中、国内市場を外国企業に開放する姿勢をアピールするねらいもあると見られます。</div><div>中国の上海市などによりますと、上海郊外にある臨港産業区で７日、アメリカの電気自動車メーカー、テスラの工場の起工式が行われました。<br><br>式典にはテスラのイーロン・マスクＣＥＯとともに上海市の応勇市長なども出席し、中国側が支援する姿勢を示しました。<br><br>上海の新工場は、テスラがアメリカ以外に建設する初めての工場となり、将来、年間50万台の電気自動車の生産を行う計画で、今回はこのうち半分の生産能力を持つ１期目の工場の建設となります。<br><br>中国メディアは、ことし後半にも一部の生産が始まる見通しで、マスクＣＥＯが「将来的には中国市場だけでなく、アジア地域に輸出する」などと述べたと伝えています。<br><br>中国は景気の減速傾向を背景に、2018年の新車の販売台数が28年ぶりに前年を下回るのが確実ですが、電気自動車など新エネルギー車の販売台数は60％以上伸びています。<br><br>新産業の誘致を進めたい中国としては、米中の貿易摩擦が激しくなる中、国内市場を外国企業に開放する姿勢をアピールするねらいもあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 04:27:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>竹下通り暴走 逮捕の男 灯油100リットル近くを大量購入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>竹下通り暴走 逮捕の男 灯油100リットル近くを大量購入</span><time datetime="2019-01-08T04:41"><span>1月8日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011770371_1901080038_1901080441_01_02.jpg" alt="竹下通り暴走 逮捕の男 灯油100リットル近くを大量購入" id="news_image"></div><div></div><div>元日に東京 原宿の竹下通りで起きた暴走事件から１週間、逮捕された男が100リットル近い大量の灯油を購入していたことがわかりました。灯油を噴射させる高圧洗浄機も見つかっていて、警視庁は、火炎放射器のようにして無差別に大勢の人たちをねらおうとしたとみて、動機の解明を進めています。</div><div>元日の未明、東京 渋谷区神宮前の竹下通りを軽自動車が暴走し、９人がはねられるなどした事件では、車を運転していた大阪 寝屋川市の日下部和博容疑者（21）が、９人のうち19歳の大学生を意識不明の重体にさせたとして、殺人未遂の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べに対し「明治神宮で高圧洗浄機を使って灯油を噴射させ、火をつけようとしたが失敗し、竹下通りに車で突っ込んだ」と供述していますが、その後の調べで、先月30日に大阪でレンタカーを借りたあと、100リットル近い大量の灯油を購入していたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>車内からはノズルの先端に着火装置が取り付けられた高圧洗浄機も見つかっています。<br><br>警視庁は、高圧洗浄機で灯油を噴射させながら火をつけ、火炎放射器のようにして無差別に大勢の人たちをねらおうとしたとみて調べています。<br><br>一方、事件の動機については「死刑制度への報復」などと供述していますが、つじつまが合わない部分もあり、警視庁は解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 04:41:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」判決めぐり外相「日本企業に不利益なら直ちに対応策」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」判決めぐり外相「日本企業に不利益なら直ちに対応策」</span><time datetime="2019-01-08T04:53"><span>1月8日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる判決で、韓国の原告側が日本企業の資産の差し押さえを裁判所に申し立てたことについて、河野外務大臣は、日本企業に不利益が生じる事態になれば、直ちに対応策をとる考えを示しました。</div><div>安倍総理大臣は６日のＮＨＫの番組で、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる判決で、韓国の原告側が、日本企業の資産の差し押さえを裁判所に申し立てたことについて、極めて遺憾だとしたうえで、国際法に基づく具体的な措置の検討を関係省庁に指示したことを明らかにしました。<br><br>これに関連して、河野外務大臣は訪問先のインドで記者団に対し、「各省庁と緊密に連携しながら不当に日本企業に不利益をもたらすことがないよう、さまざまな準備はしている」と述べました。<br><br>そのうえで、「韓国側に早期に対応策をとってほしいと思っているが、何か日本企業に不利益が生じることになれば、直ちにとるべき手段をとらなければならない」と述べ、日本企業に不利益が生じる事態になれば直ちに対応策をとる考えを示しました。<br><br>また、海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の艦艇から射撃管制用レーダーを照射された問題について、河野大臣は「防衛当局間で事実関係を含めて実務者で協議を進めることになっており、外務省としてはその協議の状況を見ながらバックアップしていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 04:53:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>