<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ことしの風疹患者 2000人超える ワクチン接種を！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011716961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの風疹患者 2000人超える ワクチン接種を！</span><time datetime="2018-11-20T11:20"><span>11月20日</span> <span>11時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011716961_1811200934_1811200935_01_02.jpg" alt="ことしの風疹患者 2000人超える ワクチン接種を！" id="news_image"></div><div></div><div>風疹の患者数は、今月11日までの１週間に新たに139人報告され、ことしこれまでの患者は2032人となりました。患者が2000人を超えたのは風疹が大流行した平成25年以来で、国立感染症研究所は、女性は妊娠の前に２度ワクチンを接種しておくほか、流行の中心となっている30代から50代の男性などにもワクチン接種による感染拡大の防止を呼びかけています。</div><div>風疹は、発熱や発疹などの症状が出るウイルス性の感染症で、妊娠中の女性が感染すると生まれてくる赤ちゃんの目や耳、心臓などに障害が起きる「先天性風疹症候群」となるおそれがあります。<br><br>国立感染症研究所によりますと、今月11日までの１週間に全国の医療機関から報告された新たな風疹の患者は139人で、10週連続で100人を超えました。<br>これにより、ことしこれまでの患者は2032人となり、風疹が大流行した平成25年のあとの５年間ではじめて2000人を超えました。<br><br>全体の７割余りは首都圏の患者ですが、東海・近畿地方や福岡県など各地で患者が増加しています。<br>都道府県別では、東京都が前の週から54人増えて716人、千葉県が９人増えて294人、神奈川県が25人増えて275人、埼玉県が11人増えて138人、愛知県が２人増えて97人、大阪府が13人増えて83人、福岡県が15人増えて70人などとなっています。<br><br>また、男性の患者が1600人余りと女性の4.5倍になっていて、男性患者全体の８割を30代から50代が占めています。<br>一方、女性は20代が最も多く、患者は130人に上っています。<br><br>国立感染症研究所は、女性は妊娠の前に２度ワクチンを接種しておくほか、流行の中心となっている30代から50代の男性などにも、抗体があるか検査を行ったうえ、ワクチン接種による感染拡大の防止を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>厚生労働相「職場感染多く 対策検討」</h3><div>根本厚生労働大臣は閣議のあとの記者会見で、「職場で感染するケースも報告されており、30代から50代の男性の患者が多く、事業者側の協力を得ながら対策を進めることが必要だ。従業員が、抗体検査や予防接種のために医療機関の受診を希望した場合には、事業者側が勤務などに配慮するよう、都道府県の労働局などを通じて協力を求めたい。さらなる対策に向けて、感染状況や抗体検査の実施状況、それにワクチンの需給状況などを踏まえて、速やかに検討していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011716961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:20:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン会長 世界４か国に住宅 日産から数十億円支出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011716821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン会長 世界４か国に住宅 日産から数十億円支出か</span><time datetime="2018-11-20T12:00"><span>11月20日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011716821_1811200445_1811200449_01_03.jpg" alt="ゴーン会長 世界４か国に住宅 日産から数十億円支出か" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が有価証券報告書にみずからの報酬を実際より少なく記載していたとして逮捕された事件で、ゴーン会長は業務上、正当な理由がないのにブラジルやレバノンなど世界４か国で、会社側に住宅を提供させていたことが関係者への取材でわかりました。住宅を保有する関係会社には日産からこれまでに数十億円が支払われているということで、東京地検特捜部はゴーン会長をめぐる不透明な資金の流れの実態解明を進めています。</div><div>日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は平成27年までの５年間に、有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとして、19日、代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>関係者によりますとゴーン会長はブラジルのリオデジャネイロ、レバノンのベイルート、パリ、アムステルダムの世界４か国で会社側に住宅を提供させていたことがわかりました。<br><br>住宅を保有する関係会社には、購入費用や改築費用などとしてこれまでに数十億円が日産から支払われていました。<br><br>ゴーン会長は、一部の家賃を支払っていなかったということです。<br><br>またゴーン会長がこうした住宅の提供を受けていることについて、有価証券報告書には記載されていなかったということです。<br><br>特捜部は19日の捜索で押収した資料を分析するなどして、ゴーン会長をめぐる不透明な資金の流れの実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ブラジルのマンション リオ屈指の観光地に</h3><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長は、ブラジルのリオデジャネイロ、レバノンのベイルート、フランスのパリ、それにオランダのアムステルダムの世界４か国で会社側から住宅の提供を受けていました。<br><br>このうちリオデジャネイロの住宅は観光地のコパカバーナビーチに面し、豪華なホテルが建ち並ぶ一角にあります。リオデジャネイロには日産の工場があり、地元の人の話ではゴーン会長が工場を視察する際にこのマンションに滞在していたということです。<br>ブラジル生まれのゴーン会長はリオデジャネイロで暮らしていたこともあり、2016年のオリンピックでは聖火ランナーも務めました<br><br>また、パリの住宅は高級住宅街として有名なパリ西部にあり、セーヌ川やエッフェル塔にも近い地区です。<br><br>このほか、アムステルダムの住宅は街の中心部の閑静な住宅街にあり、近くには多くの観光客でにぎわうフォンデル公園があります。<br>建物は地上３階建てで、このうち２階部分がゴーン会長が提供を受けた住宅とみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011716821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 他役員の報酬がゴーン会長に流れたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 他役員の報酬がゴーン会長に流れたか</span><time datetime="2018-11-20T12:01"><span>11月20日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717161_1811201201_1811201201_01_02.jpg" alt="日産 他役員の報酬がゴーン会長に流れたか" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が金融商品取引法違反の疑いで逮捕された事件で、日産の取締役に支払われた報酬の総額が、株主総会で承認された額より毎年10億円程度少なかったことが関係者への取材で分かりました。東京地検特捜部はほかの取締役に支払われなかった報酬の一部がゴーン会長に流れていた疑いがあるとみて実態解明を進めています。</div><div>日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、平成27年までの５年間に有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとして、19日、代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>日産では平成22年以降、取締役への報酬の総額は毎年およそ30億円と株主総会で承認されていましたが、実際に取締役に支払われた報酬は承認された額より毎年10億円程度少なかったことが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、ゴーン会長には株主総会で承認された報酬との差額をどのように取締役に分配するか決める権限があったということで、特捜部はほかの取締役に支払われなかった報酬の一部がゴーン会長に流れていた疑いがあるとみて実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>執行役員と「司法取引」に合意 適用２例目か</h3><div>今回の事件で、東京地検特捜部は日産自動車の外国人の執行役員との間で捜査協力の見返りに刑事処分を軽くする「司法取引」に合意していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>「司法取引」はことし６月に導入された新たな制度で適用されるのは２例目とみられます。<br><br>関係者によりますと、特捜部との間で「司法取引」に合意したのは日産の法務部門の幹部を務めていた外国人の執行役員だということで、ゴーン会長への住宅の無償提供などに関わっていた疑いがあるということです。<br><br>「司法取引」は企業犯罪や組織犯罪などを解明する新たな捜査手法としてことし６月に導入された新たな制度です。<br><br>適用されるのは、ことし７月にタイでの発電所事業に関連して現地の公務員に賄賂を渡したとして大手発電機器メーカーの元取締役らが在宅起訴された事件に続いて２例目とみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:01:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財政審 平成は「ゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>財政審 平成は「ゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」</span><time datetime="2018-11-20T14:54"><span>11月20日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717401_1811201444_1811201454_01_02.jpg" alt="財政審 平成は「ゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」" id="news_image"></div><div></div><div>国の財政制度等審議会は来年度予算案に向けた提言を取りまとめました。財政が悪化の一途をたどった平成の30年間を「負担の先送りなどを求めるゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代」だと総括し、社会保障の改革を着実に進めるよう求めました。</div><div>財政制度等審議会は20日、来年度予算案に向けた提言を財務省に提出しました。<br><br>この中では平成の30年間の財政や税制を振り返り、「受益の拡大と、負担の軽減・先送りを求めるゆがんだ圧力にあらがいきれなかった時代と評価せざるをえない」として財政の悪化に歯止めをかけられなかった政府などの財政運営を厳しく総括しました。<br><br>そのうえで、平成最後となる来年度の予算編成で焦点となっている、消費増税に伴う景気対策について、将来の財政の膨張につながらないようなものにすべきだと指摘しています。<br><br>また、社会保障の分野では、75歳以上の高齢者が医療機関の窓口で支払う自己負担の引き上げや、介護サービスの自己負担割合の原則２割への段階的な引き上げなど、改革を着実に進めるべきだとしています。<br><br>審議会の榊原会長は記者会見で、「平成の30年間にこれだけ借金体質が定着してしまった反省を踏まえて、来年度予算編成は、赤字体質を継続させない強い意志で取り組む必要がある」と強調しました。<br><br>財務省は、提言を踏まえて、来年度予算編成の詰めの作業を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院法務委員長解任決議案は否決 外国人材法案めぐり提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院法務委員長解任決議案は否決 外国人材法案めぐり提出</span><time datetime="2018-11-20T15:35"><span>11月20日</span> <span>15時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717421_1811201542_1811201553_01_02.jpg" alt="衆院法務委員長解任決議案は否決 外国人材法案めぐり提出" id="news_image"></div><div></div><div>外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐって、立憲民主党が提出した衆議院法務委員長の解任決議案は衆議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党などの反対多数で否決されました。</div><div>外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐって、立憲民主党は、先週、失踪した技能実習生に関する法務省の資料に誤りが見つかったことに反発するとともに、衆議院法務委員会で自民党の葉梨委員長が質疑を強行しようとしたなどとして、解任決議案を提出しました。<br><br>決議案は、20日の衆議院本会議で審議が行われ、討論で立憲民主党は「葉梨委員長の強引な委員会運営は、大いに問題がある。技能実習生の失踪をめぐる調査結果は間違いであることが判明し、この状況で審議に入ることは、誰がどう考えても無理だ」と訴えました。<br><br>一方、自民党は「葉梨委員長の委員会運営に全くかしはない。人手不足は深刻な状況で、丁寧かつ充実した審議を重ね、１日も早く法案を成立させるべきだ」と反論しました。<br><br>そして、採決が行われた結果、自民・公明両党のほか、日本維新の会や希望の党などの反対多数で、決議案は否決されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産株価 大幅下落 ２年３か月ぶりの安値水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産株価 大幅下落 ２年３か月ぶりの安値水準</span><time datetime="2018-11-20T15:55"><span>11月20日</span> <span>15時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717441_1811201556_1811201556_01_02.jpg" alt="日産株価 大幅下落 ２年３か月ぶりの安値水準" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が金融商品取引法違反の疑いで逮捕されたことを受けて、20日の東京株式市場では、日産自動車の株価が大幅に値下がりしました。</div><div>20日の東京株式市場では、取り引き開始直後から日産自動車の株に売り注文が増え、一時、19日の終値より６％余りの大幅な値下がりになりました。<br><br>20日の終値は、19日より54円余り、率にして5.4％安い950円70銭で、ことしの最安値を下回って２年３か月ぶりの安値水準になりました。<br><br>また、ゴーン会長が経営トップを兼任している三菱自動車工業の株価も、19日より50円、率にして6.8％安い680円と大幅な値下がりになったほか、グループ会社で車体の生産などを手がける日産車体の株価も値下がりしました。<br><br>市場関係者は「カリスマ性で知られたゴーン会長が逮捕されたことで、日産や三菱自動車の中長期的な成長に懸念が出た。一方、日産のように役員に高額な報酬を出している企業は日本に多くはなく、市場全体への影響は今のところ限られている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:55:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハンターが誤射か 男性意識不明 北海道 恵庭</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハンターが誤射か 男性意識不明 北海道 恵庭</span><time datetime="2018-11-20T15:56"><span>11月20日</span> <span>15時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北海道の恵庭市消防本部によりますと、20日午後２時ごろ、恵庭市盤尻の山の中で「ハンターが人を撃ってしまった」と消防に通報がありました。救急隊が駆けつけたところ、30代前後とみられる男性が倒れており、ドクターヘリで病院に搬送されましたが、意識不明の状態だということです。</div><div>警察などによりますと、男性は国の森林事務所の職員で、50代の別の職員と現場で作業をしている最中に、鹿狩りをしていたハンターに撃たれたとみられるということです。<br><br>警察は、ハンターが猟銃を誤って人に向けて撃った可能性もあるとみて、当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:56:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>