<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長 妹ヨジョン氏と水害の復旧現場を視察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長 妹ヨジョン氏と水害の復旧現場を視察</span><time datetime="2020-10-02T10:21"><span>10月2日</span> <span>10時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644721_2010021046_2010021103_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長 妹ヨジョン氏と水害の復旧現場を視察" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、妹のヨジョン氏（与正）とともに、水害で被害を受けた地域の復旧現場を視察したと伝えました。国民生活に配慮する姿勢を強調するねらいがありそうです。</div><div>2日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、キム・ジョンウン委員長が、ことし8月の水害で1000棟余りの住宅が壊れる被害を受けた、東部・カンウォン（江原）道にある復旧現場を視察したと伝えました。<br><br>この中で、キム委員長は「ことしは例を見ないほど大変な年だが、闘うやりがいも大きい」と述べ、復旧にあたる軍をたたえました。<br><br>北朝鮮は、ことし8月から先月にかけて3つの台風が上陸して大きな被害を受けたことから、国民生活に配慮する姿勢を強調するねらいがありそうです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644721_2010021004_2010021103_01_03.jpg" alt=""><div>一方、視察には、妹のキム・ヨジョン氏が同行し、労働新聞の1面に掲載された写真には、キム委員長から少し離れた後方で視察の様子を見守るヨジョン氏の姿が写っています。<br><br>ヨジョン氏はことし6月に軍事境界線近くにある韓国との共同連絡事務所の爆破を主導するなど、存在感を高めていましたが、動静が伝えられるのはことし7月下旬以来、およそ2か月ぶりです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 10:21:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月の完全失業率3.0％ 前月比0.1ポイント悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8月の完全失業率3.0％ 前月比0.1ポイント悪化</span><time datetime="2020-10-02T12:00"><span>10月2日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644711_2010020844_2010020846_01_02.jpg" alt="8月の完全失業率3.0％ 前月比0.1ポイント悪化" id="news_image"></div><div></div><div>ことし8月の全国の完全失業率は3.0％で、2か月連続で悪化しました。<br>完全失業率が3％台となるのは2017年5月以来で、全国の完全失業者数も200万人を超え、206万人となりました。<br>総務省は「新型コロナウイルスの感染を警戒して就職活動を控えていた人たちが求職を始めたことなどが背景にあると見られる」としています。</div><div>総務省によりますと、ことし8月の就業者数は、6676万人で、前の年の同じ月と比べて75万人減り、5か月連続の減少となりました。<br><br>就業者のうち、パートや派遣社員、アルバイトなどの非正規労働者は2070万人で、前の年の同じ月から120万人減りました。<br><br>一方、完全失業者数は206万人で、前の年の同じ月と比べて49万人増え7か月連続の増加となりました。<br><br>完全失業者数が200万人を超えたのは2017年5月以来です。<br><br>季節による変動要因を除いた全国の完全失業率は3.0％で、前の月と比べて0.1ポイント悪化しました。<br><br>完全失業率が3％台となるのも、2017年5月以来となります。<br><br>総務省は「新型コロナウイルスの感染を警戒して、就職活動を控え、完全失業者としてカウントされていなかった人たちが求職を始めたことなどが背景にあると見られる」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コロナ影響続く これまでとは異なる傾向も</h3><div>2日公表された総務省のことし8月の「労働力調査」は、先月25日から1週間の調査結果です。<br>新型コロナウイルスの感染拡大の影響に加え、これまでとは異なる傾向も見られます。<br><br>5か月連続で減少となった就業者数を産業別に見ると、減少幅が最も大きかったのは「製造業」の52万人で、次いで「宿泊業、飲食サービス業」の28万人、「卸売業、小売業」の16万人などとなっています。<br>ことし4月以降4か月連続で「宿泊業、飲食サービス業」の減少幅が最も大きくなっていましたが、8月は「製造業」が上回りました。<br><br>2017年5月以来の3％台となった完全失業率を男女別で見ると、男性は前の月と同じ3.0％、女性は2.9％で、前の月から0.2ポイント悪化しました。<br>男性はことし5月に3.2％となって以降は改善傾向に転じているのに対し、女性は悪化が続いていて、ことし3月に比べて0.7ポイント高くなっています。<br><br>一方、感染拡大の特徴的な影響と指摘されてきた休業者の数は216万人で、前の年の同じ時期と比べて14万人増えていますが、増加幅は、4月の420万人、5月の274万人に比べると大きく減っていて、総務省は「感染拡大前の水準に戻りつつある」としています。<br><br>また、7月、8月に続けて調査対象となった人のうち、7月に休業者だった人の8月の状況を尋ねたところ、仕事に戻った人は28％にとどまり、引き続き休業していた人が57％、職を離れた人が15％いました。</div></div><div><h3>完全失業率の推移</h3><div>総務省の最新のデータによりますと、完全失業率は、2009年7月に5.5％にまで悪化したあとは徐々に改善しました。<br><br>そして、2017年2月に22年ぶりに2％台となり、2018年以降は、2.2％から2.5％の間で推移し、総務省は「平成5年以来の低い水準で推移していて、雇用は着実に改善している」としていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの影響で、ことし4月に2.6％となって以降、2％台後半が続き、2日に発表された8月の完全失業率は2017年5月以来となる3％台となりました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「新型コロナの影響 一層注意」</h3><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で「完全失業者数が増加し、有効求人倍率が1倍を下回る地域が増加しているなど、新型コロナウイルス感染症が雇用に与える影響については、引き続き一層注意する必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 12:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「隔離に入る」 最側近がコロナ陽性で検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「隔離に入る」 最側近がコロナ陽性で検査</span><time datetime="2020-10-02T12:13"><span>10月2日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644871_2010021216_2010021219_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「隔離に入る」 最側近がコロナ陽性で検査" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は選挙集会などにたびたび同行していた最側近のヒックス氏が新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たと明らかにしました。トランプ大統領も念のため検査を受けていて、近く結果が判明するということです。</div><div>トランプ大統領は1日、FOXニュースの番組で最側近のホープ・ヒックス氏が新型コロナウイルスの検査で陽性の結果が出たと明らかにしました。<br><br>ヒックス氏は、今週、中西部のオハイオ州で行われた大統領選挙の候補者によるテレビ討論会や、その翌日、ミネソタ州で行われたトランプ大統領の選挙集会に同行し、大統領専用機にも同乗していました。<br><br>アメリカのメディア、ブルームバーグはヒックス氏がミネソタ州で体調を崩したため、ワシントンに戻る大統領専用機の中で隔離され、その後の検査で陽性の結果が出たと伝えています。<br><br>このため、トランプ大統領とメラニア夫人も念のため検査を受けています。<br><br>トランプ大統領は先ほど、ツイッターで「結果が判明するまで隔離に入る」と明らかにしました。<br><br>ヒックス氏はおととし、ホワイトハウスの広報戦略を担う広報部長を辞任しましたが、その後、ホワイトハウスに戻り、大統領の顧問を務めています。<br><br>トランプ政権では、ことし5月にはペンス副大統領を担当するミラー報道官が、7月には安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官の感染が明らかになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 12:13:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 午前中は通常どおり売買 システムは正常</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東証 午前中は通常どおり売買 システムは正常</span><time datetime="2020-10-02T12:24"><span>10月2日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644731_2010021209_2010021241_01_03.jpg" alt="東証 午前中は通常どおり売買 システムは正常" id="news_image"></div><div>システムトラブルによって、1日、取り引きを終日停止した東京証券取引所は2日に売買を再開しました。午前中は通常どおり売買が行われ、東証ではシステムは正常に動いているとしています。</div><div>東京証券取引所では、1日朝、基幹システムの「アローヘッド」の機器の一部にトラブルが生じたことで、株価などの重要な情報が配信できなくなったため、すべての銘柄の取り引きが終日停止されました。株式の売買が全面的にシステム化された1999年5月以降で初めての事態でした。<br><br>東証は、1日夜、システムの復旧作業と点検を終え、2日は午前9時から通常どおり売買を再開し、11時半に午前の取り引きを終えました。<br><br>東証によりますと、システムは正常に動いているということで、社員からは「とにかく安どしている」とか、「このまま何事もなく推移してほしい」といった声が聞かれました。<br><br>日経平均株価、午前の終値は、9月30日の終値より34円50銭、高い、2万3219円62銭。東証株価指数=トピックスは、0.53、下がって、1624.96。午前の出来高は、6億2994万株でした。<br><br>一方、東証と同様に取り引きを停止していた名古屋・福岡・札幌の各証券取引所も、2日は通常どおり取り引きが行われています。<br><br>市場関係者は、「東証のシステムが午後も安定して運用されるのか、様子をしばらくみたいという投資家も少なくない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>1日上場の会社 ようやく初値</h3><div>1日、ジャスダックに上場した東京のネット証券会社は、東京証券取引所が売買を再開したことで、上場後の初値が1日遅れでつき、社員から安どの声が上がりました。<br><br>東京 中央区のネット証券会社「インヴァスト」は、会社を持ち株会社化して1日、ジャスダックに上場したものの、東京証券取引所が終日、すべての銘柄の取り引きを停止したことから、上場後の初値がつきませんでした。<br><br>2日朝は社内のディーリングルームに担当者らが集まり、取り引きが無事に始まるか、緊張した表情でモニターを見守っていました。<br><br>午前9時に東京証券取引所の取り引きが再開されると買い注文が相次いだ一方、なかなか売り注文が出ず、すぐには初値がつきませんでしたが、その後、9時20分ごろに763円の初値がつき、社員からは安どの声があがっていました。<br><br>インヴァスト広報・IR室の河田泰治室長は「無事に取り引きされるか昨晩から心配でしたが、ようやく初値がついてうれしいです。きのう1日分の思いも加わり、忘れられない上場になりました」と話していました。</div></div><div><h3>麻生副総理・金融相「甚だ遺憾」</h3><div>東京証券取引所がシステムトラブルで株式などの売買を終日停止したことについて、麻生副総理兼金融担当大臣は「投資家の取り引き機会が失われることは甚だ遺憾だ」と述べ、東証などに対して、速やかに原因究明と再発防止策の報告を求める考えを示しました。<br><br>麻生副総理兼金融担当大臣は、閣議のあとの記者会見で「東証が、復旧のためシステムの再起動を市場関係者と協議したところ、十分な顧客対応と円滑な売買の実施が難しいとの話があり、きのうの売買取引をやめたと聞いている。取引所は重要なインフラで、投資家の取り引きの機会が失われることは甚だ遺憾だ」と述べました。<br><br>そのうえで「東京証券取引所などで原因究明や再発防止の作業を行い、金融庁による検証が必要だ。法律に基づく報告徴求命令を速やかに出す予定だ」と述べ、速やかに報告を求める考えを示しました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「金融庁がしっかり検証を」</h3><div>加藤官房長官は2日、閣議のあとの記者会見で「日本取引所グループと東京証券取引所が原因究明と再発防止などの策定を行い、金融庁が検証をしっかり行う必要がある。徹底した原因究明と万全の再発防止策などを講じるよう、金融庁が法令に基づく報告徴求命令を速やかに発出する予定であると聞いている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 12:24:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 武田総務相に携帯電話料金値下げで聞き取りを指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 武田総務相に携帯電話料金値下げで聞き取りを指示</span><time datetime="2020-10-02T12:39"><span>10月2日</span> <span>12時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644901_2010021225_2010021239_01_02.jpg" alt="菅首相 武田総務相に携帯電話料金値下げで聞き取りを指示" id="news_image"></div><div></div><div>携帯電話料金の値下げをめぐって菅総理大臣は、武田総務大臣に対し事業者とユーザー双方の意見をしっかり聞いて、適切に判断するよう指示しました。</div><div>菅総理大臣は2日午前、総理大臣官邸で武田総務大臣と会談しました。<br><br>このなかで、武田大臣は携帯電話料金の値下げについて、今後、総務省として、関係者の意見を幅広く聞いたうえで、国際水準から見て適切な価格水準を、実現できる環境整備を進めていく方針を説明しました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は「事業者とユーザー双方の意見をしっかり聞いて、適切な判断をしてほしい」と指示しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644901_2010021211_2010021239_01_03.jpg" alt=""><div>会談のあと、武田大臣は記者団に対し「私自身が、関係者の方々と直接面談をして話を聞き、今月中に全部終わらせようと思っている。本当に国民のためになる制度を設けるために、一つ一つ進めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 12:39:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雇用調整助成金の特例措置 対象縮小も念頭に延長検討 厚労相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雇用調整助成金の特例措置 対象縮小も念頭に延長検討 厚労相</span><time datetime="2020-10-02T12:44"><span>10月2日</span> <span>12時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644971_2010021231_2010021244_01_02.jpg" alt="雇用調整助成金の特例措置 対象縮小も念頭に延長検討 厚労相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けた雇用調整助成金の上限額の引き上げなどの特例措置について、田村厚生労働大臣は、感染状況や雇用の状況などを踏まえて、対象範囲などを縮小することも念頭に、12月末までとなっている期限の延長を検討する考えを示しました。</div><div>雇用調整助成金の上限額を1万5000円に引き上げるなどの特例措置が12月末までとなっていることについて、公明党や野党は、厳しい雇用情勢が続いているとして、来年3月末まで延長するよう求めています。<br><br>これについて、田村厚生労働大臣は記者会見で「雇用調整助成金は、雇用情勢が悪化しないかぎり、来年から段階的に通常どおり戻すが、雇用情勢が今より大幅に悪化すれば、現在の特例措置を当然延長するという話になってくる。雇用情勢を注視し、必要性があれば延長も検討する」と述べました。<br><br>一方で、「雇用情勢がコロナ以前に急激に元に戻るのを期待するのは難しい状況だ。現行制度を元の方向に戻すにしても、段階的に元に戻すことになる」と述べ、今後の感染状況や雇用の状況などを踏まえて、対象範囲などを縮小することも念頭に期限の延長を検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 12:44:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「学者の国会」日本学術会議 6人の任命 改めて政府に要望へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「学者の国会」日本学術会議 6人の任命 改めて政府に要望へ</span><time datetime="2020-10-02T12:53"><span>10月2日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644831_2010021152_2010021153_01_02.jpg" alt="「学者の国会」日本学術会議 6人の任命 改めて政府に要望へ" id="news_image"></div><div>日本の科学者でつくり、政府から独立して政策の提言などを行う日本学術会議の会員について、推薦された人のうち6人を菅総理大臣が任命しなかったことを受けて、日本学術会議は2日の総会で緊急に協議し、任命されなかった理由を明らかにするとともに、6人の任命を改めて求める要望書をまとめることを決めました。<br><br>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「総理大臣の所轄のもとの行政機関である『日本学術会議』について、任命権者である総理大臣が法律に基づいて任命を行った。こうした説明を引き続き行っていきたい」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>日本学術会議 2日午前 緊急に協議</h3><div>日本学術会議は政府から独立して政策の提言などを行う日本の科学者を代表する機関で、1日付けで就任する新しい会員として、学術会議が105人の候補を推薦するリストを提出しましたが、菅総理大臣はこのうち6人を任命しませんでした。<br><br>推薦した人が任命されなかった例は平成16年度に今の制度になって以降なく、日本学術会議は2日に開かれた総会で、緊急にこの件を協議しました。<br><br>そして、任命されなかった理由を明らかにすることと、6人の任命を改めて求める要望書をまとめることを決めました。具体的な文言などはさらに検討をすることにしています。<br><br>総会のなかで、日本学術会議の会長で、東京大学の梶田隆章さんは「非常に重要な件だと思うので、引き続き部会で議論して、学術会議としてしっかりと対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>学術会議 梶田会長「独立して学問を基礎に発信するもの」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644831_2010021152_2010021231_01_04.jpg" alt=""><div>総会を終えた日本学術会議の会長で東京大学の梶田隆章さんは「学術会議は政府からある程度、独立して学問を基礎に発信するものなので、その基本が変わることがあってはならない」と話しています。</div></div><div><h3>加藤官房長官「総理大臣が法律に基づいて任命を行った」</h3><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「専門領域の業績のみにとらわれない広い視野に立って、総合的、ふかん的観点からの活動を進めていただくため、累次の制度改正がなされてきた。　これを踏まえ、総理大臣の所轄のもとの行政機関である『日本学術会議』について、任命権者である総理大臣が法律に基づいて任命を行った。こうした説明を引き続き行っていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が、「人事を見直す考えはあるか」と質問したのに対し、「推薦をしていただいた名簿から　プロセスを経て任命させていただいた」と述べました。また、「任命しなかった理由を明らかにすべきではないか」という質問に対し、「当然、お話しできる話には限界がある。その中で、できるかぎりの説明を行っているし、引き続き、行いたい」と述べました。<br><br>一方、加藤官房長官は、「当然、憲法に書いてある学問の自由は、しっかり保障していかなければ　ならない」と述べました。</div></div><div><h3>学術会議は「学者の国会」 約87万人の科学者を代表</h3><div>日本学術会議は「学者の国会」とも言われ、政府から独立して政策提言や科学の啓発活動などを行う国の特別な機関です。<br><br>およそ87万人の科学者を代表していて、210人の会員からなります。任期は6年で、3年ごとに半数を任命します。<br><br>その会員の任命手続きは日本学術会議法という法律によって定められています。<br><br>この中では、「日本学術会議は規定に定めるところにより、優れた研究または業績がある科学者のうちから会員の候補者を選考し、内閣総理大臣に推薦するものとする」と推薦の手順を定めています。そして、「推薦に基づいて内閣総理大臣が任命する」としています。<br><br>日本学術会議には3つの部があり、第一部には人文・社会科学、第二部には生命科学、第三部には理学・工学の科学者が所属していて、政府に対する政策提言、国際的な活動、科学者間のネットワークの構築、科学の役割についての啓発を主な役割として活動をしています。<br><br>大臣などから諮問や審議の依頼を受けていて、自然災害の増大に対する社会の構築について答申をまとめたり、大型研究プロジェクトの見直しに関する回答をまとめたりしています。<br><br>また、平成29年には、防衛省が大学などに研究資金を提供する制度を始めことを受けて声明をまとめ、「軍事目的の科学研究を行わない」とするこれまでの声明を「継承する」と公表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 12:53:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>