<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>メキシコで地震 少なくとも１４９人死亡 非常事態宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メキシコで地震 少なくとも１４９人死亡 非常事態宣言</span><time datetime="2017-09-20T11:55"><span>9月20日</span> <span>11時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148681_1709200800_1709200801_01_02.jpg" alt="メキシコで地震 少なくとも１４９人死亡 非常事態宣言" id="news_image"></div><div></div><div>メキシコ中部で日本時間の２０日未明に起きたマグニチュード７．１の地震で、メキシコ国内では建物の倒壊が相次ぎ、これまでに少なくとも１４９人が死亡しました。首都メキシコシティーには非常事態宣言が出され、軍も出動して救助活動が続けられています。</div><div>メキシコでは日本時間の２０日午前３時すぎ、首都メキシコシティーに近い中部プエブラ州を震源とするマグニチュード７．１の地震がありました。震源の深さは５１キロと推定されています。<br><br>この地震で、メキシコシティーやその南にあるモレロス州などでは、激しい揺れによって建物が倒壊する被害が相次ぎ、ＡＰ通信などによりますと、これまでに少なくとも１４９人が死亡しました。<br><br>メキシコシティーには、非常事態宣言が出され、軍も出動して、倒壊した４４の建物の中に取り残されていると見られる人たちの救助活動が続けられていて、これまでに５０人以上が救出されたということです。<br><br>現地からの映像では、上からつぶれるようにして崩れている、およそ５階建ての建物の屋上から、救助隊が穴を開けて中に入ろうとしている様子が確認できます。また、現地ではおよそ３８０万戸で停電が起きているほか、ガスが止まっている地域もあるということです。<br><br>一方、現地の日本大使館によりますと、これまでのところ、日本人が被害に遭ったという情報は入っていないということです。<br><br>メキシコでは、ちょうど３２年前の１９８５年９月１９日にも大地震が起きて、首都メキシコシティーを中心におよそ１万人が死亡しており、今回の地震が発生する数時間前に、追悼集会や避難訓練が行われていました。また、およそ２週間前にも、南部でマグニチュード８．１の地震が起きておよそ９０人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「東日本大震災のような光景」</h3><div>地震で大きな被害が出ているメキシコシティーで日本料理店を営む浅井康雄さん（４７歳）は、ＮＨＫの電話取材に対し、「店がある地区では、細かい縦揺れが２分間ほど続き、体感としては震度３から４の揺れだったと思う」と振り返りました。地震が発生したとき、店は営業中で、浅井さんは、揺れが長く続いたため客や従業員とともに店の外へ避難したあと、１時間以上、街の様子を確認して歩いたということです。<br><br>現地の被害状況について浅井さんは、「店がある地区は大きな被害はないが、ほかの地区ではビルが倒壊し、ガスや電気が止まったり、地下鉄が運休したりと、都市機能がストップしている。車の渋滞も起きていて、人々が歩いて自宅を目指すなど東日本大震災のときのような光景が広がっている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:55:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｏ１５７感染 女児死亡 総菜店系列１７店舗すべて閉店</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｏ１５７感染 女児死亡 総菜店系列１７店舗すべて閉店</span><time datetime="2017-09-20T12:17"><span>9月20日</span> <span>12時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148891_1709201215_1709201217_01_02.jpg" alt="Ｏ１５７感染 女児死亡 総菜店系列１７店舗すべて閉店" id="news_image"></div><div>群馬県と埼玉県にある同じ系列の総菜店の利用客が相次いでＯ１５７に感染し、３歳の女の子が死亡した問題で、総菜店の運営会社は店の利用者が亡くなったことへの責任や、客足が思うように戻らなかったことなどから、２０日、関東地方にある系列の１７店舗すべてを閉店しました。</div><div>８月、群馬県と埼玉県にある総菜店「でりしゃす」の４つの店舗で販売された総菜を食べた２２人が、腸管出血性大腸菌、Ｏ１５７に感染し、このうち前橋市の六供店の炒め物などを食べた東京の３歳の女の子が死亡しました。<br><br>総菜店を運営する群馬県太田市の「フレッシュコーポレーション」は、店の利用者が亡くなったことへの責任や、感染源が特定されない中で、９月７日に営業を再開したものの客足が思うように戻らなかったことなどから、群馬県、埼玉県、栃木県にある同じ系列の１７店舗すべてを２０日、閉店しました。<br><br>今のところ、再開の見通しはないということです。群馬県などは、改めて県内の１２店舗を対象に立ち入り検査を行っていて、これまでに高崎市や伊勢崎市などの８店舗では衛生面などに問題はなかったということで、引き続き、感染経路の特定を進めることにしています。<br><br>「フレッシュコーポレーション」は、「引き続き感染源の特定に向け、保健所の調査に全面的に協力していきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 12:17:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体子会社の売却先に“日米韓連合” 決議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体子会社の売却先に“日米韓連合” 決議</span><time datetime="2017-09-20T14:39"><span>9月20日</span> <span>14時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148931_1709201242_1709201242_01_02.jpg" alt="東芝 半導体子会社の売却先に“日米韓連合” 決議" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝は２０日開いた取締役会で、半導体子会社「東芝メモリ」の売却先として、“日米韓連合”の中心となっていたアメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」のグループと売却契約を結ぶことを決議しました。東芝は、半導体子会社の東芝メモリを売却して来年３月末までに債務超過を解消し、株式の上場を維持したい考えです。</div><div>関係者によりますと、東芝は２０日の取締役会で、東芝メモリの売却先として、“日米韓連合”の中心となっていたアメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」のグループの提案を受け入れ、売却契約を結ぶことを決議したということです。<br><br>買収総額は２兆円規模となる見通しで、アメリカのベインキャピタルのほか、東芝自身やほかの日本企業も出資する方向です。<br><br>一方、東芝メモリの買収が半導体市場の公正な競争をゆがめないかを判断する各国の競争法の審査を通りやすくするため、韓国の半導体メーカー「ＳＫハイニックス」は、資金を拠出する形での参加にとどめています。<br><br>決定が遅れていた東芝メモリの売却先がようやく固まったことで、東芝は経営再建に向けて一歩前進することになります。ただ、東芝と提携しているアメリカのウエスタンデジタルは、ほかのグループへの売却を阻止するために裁判所に交渉の差し止めを求める申し立てを行ったままで、売却の実現にはなお曲折も予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>混迷した売却交渉の経緯</h3><div>東芝が「東芝メモリ」の売却先を決めるまでに時間がかかった背景には、東芝と半導体事業で提携するアメリカのウエスタンデジタルの存在と、技術流出を防ぎたいとする日本政府の意向がありました。<br><br>【日米連合】<br>東芝メモリの売却先として、政府が当初、推し進めたのは、アメリカの投資ファンド「ＫＫＲ」を中心に日本の官民ファンドの「産業革新機構」と政府系の「日本政策投資銀行」、それに日本の民間企業が加わる“日米連合”です。<br><br>経済産業省は、東芝が必要とする２兆円規模の資金を確保するため、日本の民間企業に“日米連合”への参加を呼びかけました。しかし参加企業は思うように集まらず、グループ作りは難航しました。<br><br>【日米韓連合】<br>経済産業省は、「日米連合」の構想を断念し、新たにアメリカの投資ファンド「ベインキャピタル」や韓国の半導体メーカー「ＳＫハイニックス」と組む“日米韓連合”のグループ作りを進め、東芝に対し、“日米韓連合”を売却先とするよう強く働きかけました。<br><br>東芝は６月２１日の取締役会で、“日米韓連合”を優先的な交渉先に決めましたが、６月中の最終合意を目指した交渉は難航しました。<br><br>東芝メモリをみずからが手中に収めたいウエスタンデジタルが、ほかのグループへの売却を阻止しようと、裁判所に交渉の差し止めを申し立てるなど、反発を続けたからです。<br><br>“日米韓連合”の中核を担うはずだった産業革新機構は、裁判所の判断という不透明な要素が残るかぎり出資はできないという慎重な姿勢を貫きました。<br><br>【ウエスタンデジタルと集中的に交渉】<br>ウエスタンデジタルの抵抗が続くかぎり、売却の実現は困難だと考えた経済産業省は、今度はウエスタンデジタルを売却先とするよう東芝への働きかけを強めました。これを踏まえて、東芝は８月２４日の取締役評議会で、ウエスタンデジタル側と交渉を加速する方針を確認しました。<br><br>しかし東芝メモリの将来の経営の主導権をめぐる両社の主張の隔たりはなかなか埋まらず、ウエスタンデジタルは東芝にとってさらに厳しい条件を示し、交渉は事実上、決裂します。<br><br>こうした中、“日米韓連合”側は、ＳＫハイニックスの経営への関与を抑えることや、当初は産業革新機構が参加しなくてもよいという売却を急ぐ東芝の意向に沿った追加提案を行いました。<br><br>【再び“日米韓連合”】<br>こうした状況を踏まえて、経済産業省は、ウエスタンデジタルへの東芝への売却を求める働きかけを弱めました。そして東芝は、今月１３日、“日米韓連合”の中核である「ベインキャピタル」と、今月下旬の契約を目指すという覚書を交わしました。<br><br>【最終局面で】<br>しかしウエスタンデジタルと組むアメリカの投資ファンドの「ＫＫＲ」は、１９日になって産業革新機構と日本政策投資銀行との連名で、産業革新機構が大幅に出資額を増やして経営の主導権を握るという新たな枠組みを示し、東芝の判断は最終局面まで揺れることになりました。</div></div><div><h3>東芝売却実現へなお３つの課題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148931_1709201438_1709201439_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>東芝は、経営再建にとって最大の懸案となっている「東芝メモリ」の売却に向けて、売却先をようやく決めましたが、目標どおり来年３月末までに売却を実現するには、大きく３つの課題が残されています。<br><br>【訴訟リスク】<br>最大の課題は、「訴訟リスク」です。<br>東芝と半導体事業で提携しているアメリカのウエスタンデジタルは、ほかのグループへの売却を阻止しようと国際仲裁裁判所に売却交渉の差し止めを求めています。<br><br>裁判所が結論を示す時期は不透明ですが、もしウエスタンデジタルの主張が認められれば、売却の契約自体が、いわば“ご破算”になりかねません。<br><br>【各国の競争法の審査】<br>課題の２つ目は、日本の独占禁止法に当たる「各国の競争法の審査」です。東芝メモリが事業を行っている国や地域の当局は、東芝メモリが“日米韓連合”に売却されることで、半導体市場の公正な競争がゆがめられるおそれがないかどうかを審査します。<br><br>この審査に時間がかかれば東芝は、経営再建に必要な資金を手にすることができなくなるため、審査が終わらなかった場合でも、東芝が求める来年３月末までに資金の投入を受けられないか、“日米韓連合”側と交渉する必要が出てきます。<br><br>“日米韓連合”の枠組みでは、この審査を円滑にクリアできるように東芝メモリと同じ「ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー」を製造している韓国の「ＳＫハイニックス」は、議決権を握る出資は行わず、ベインキャピタルに、買収資金を拠出する形で参加します。<br><br>また将来株式を取得する場合も、経営への関与の度合いを抑える方向です。しかし日本の企業が関係する再編では、中国などの審査が想定以上に長引いて、企業の合併や統合が先送りされるケースもあり、予断を許しません。<br><br>【株主の承認】<br>３つ目の課題は「株主の承認」です。<br>東芝メモリの売却を進めるには、来月末に予定されている臨時の株主総会で、株主の承認を得ることが必要です。このほか中長期的には、東芝メモリの「将来的な経営の主導権」も課題です。<br><br>今後、東芝とウエスタンデジタルの対立が解消したとしても、官民ファンドの「産業革新機構」が、出資するかどうかは改めて検討される見通しです。このため日本勢が経営の主導権を握ることができるかを含めて将来の経営体制はなお不透明な状況です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 14:39:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>弟を殺害した容疑 ４６歳の姉逮捕 千葉 船橋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011149111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>弟を殺害した容疑 ４６歳の姉逮捕 千葉 船橋</span><time datetime="2017-09-20T15:27"><span>9月20日</span> <span>15時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011149111_1709201523_1709201527_01_02.jpg" alt="弟を殺害した容疑 ４６歳の姉逮捕 千葉 船橋" id="news_image"></div><div>１９日、千葉県船橋市で４５歳の弟の首を圧迫して殺害したとして、４６歳の姉が殺人の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは船橋市大穴南の自称パート従業員、齊藤陽子容疑者（４６）で、警察によりますと１９日夕方、自宅で弟で契約社員の田村寛之さん（４５）の首を圧迫して殺害したとして、殺人の疑いが持たれています。<br><br>齊藤容疑者は、夫と弟の寛之さんと３人で暮らしていて、１９日午後８時半ごろ、寛之さんが意識のない状態で倒れているのを帰宅した夫が見つけ、消防に通報したということです。<br><br>寛之さんは搬送先の病院で死亡し、警察官が現場に駆けつけたところ、齊藤容疑者が殺害したことを認めたことなどから逮捕しました。調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということで、警察は当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011149111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:27:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 稚内の空自 より高性能のレーダー配備へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011149171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道 稚内の空自 より高性能のレーダー配備へ</span><time datetime="2017-09-20T16:04"><span>9月20日</span> <span>16時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011149171_1709201600_1709201600_01_02.jpg" alt="北海道 稚内の空自 より高性能のレーダー配備へ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮によるミサイル発射への対応などを強化するため、北海道稚内市にある日本最北端の航空自衛隊のレーダーサイトに、より高性能のレーダーが配備されることになり、工事に向けて現在のレーダーの運用を止める灯落とし式が行われました。</div><div>新しいレーダーが配備されるのは、北海道稚内市にある航空自衛隊稚内分屯基地にある日本最北端のレーダーサイトです。２０日は設置工事に向けて昭和６２年に配備された現在のレーダーの運用を止める灯落とし式が行われました。<br><br>防衛省によりますと、現在のレーダーは、主に領空周辺を飛行する航空機の探知に使われてきましたが、５年後の平成３４年度をメドに配備される「ＦＰＳ７」と呼ばれるレーダーは、より性能が高いため、弾道ミサイルの探知や追尾もできるということです。<br><br>航空自衛隊では、新たなレーダーの運用が始まるまでは、移動式のレーダーを使って警戒に当たることにしています。北朝鮮は、今月と先月北海道南部の上空を通過する弾道ミサイルを発射していますが、防衛省は、最新のレーダーの導入で監視能力がより強化されるとしています。<br><br>航空自衛隊稚内分屯基地の出端雅春司令は「北朝鮮が、ミサイルの発射を繰り返すなど国際情勢が変化している。新しいレーダーの導入で国民に安心安全を届けたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011149171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:04:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本と北陸 大気不安定  北海道で局地的に激しい雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011148851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本と北陸 大気不安定  北海道で局地的に激しい雨</span><time datetime="2017-09-20T16:20"><span>9月20日</span> <span>16時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/K10011148851_1709201210_1709201211_01_03.jpg" alt="北日本と北陸 大気不安定  北海道で局地的に激しい雨" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と上空の寒気の影響で、北日本や北陸を中心に大気の状態が不安定になり、北海道では局地的に１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降っています。大気の不安定な状態は２１日の明け方にかけて続く見込みで、気象庁は、土砂災害や落雷、竜巻などの突風などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海にある低気圧と上空の寒気の影響で、北日本や北陸を中心に大気の状態が不安定になり、日本海側などに発達した雨雲が流れ込んでいます。午後３時までの１時間には、北海道岩見沢市で５０．５ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、北海道の岩見沢市と三笠市では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されています。低気圧が２１日にかけて北日本付近を通過するため、大気の不安定な状態は２１日明け方にかけて続く見込みで、北日本や北陸を中心に局地的に雷を伴い非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水、それに落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。特に、急に空が暗くなるなど発達した積乱雲が近づく兆しがある場合は、頑丈な建物の中に移動するなどして安全を確保してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011148851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:20:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>放射性物質使用製品 アマゾンなどに販売停止要求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170920/k10011149251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>放射性物質使用製品 アマゾンなどに販売停止要求</span><time datetime="2017-09-20T16:42"><span>9月20日</span> <span>16時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>法律で定めた基準を超える量の放射性物質が使われたキーホルダーなどの製品を無届けで販売したとして、原子力規制委員会は、ネット通販大手・アマゾンジャパンなどに対し、製品の販売停止を求めました。</div><div>原子力規制委員会によりますと、ことし３月以降法律で定めた基準を超える量の放射性物質を使ったキーホルダーとコンパスが、ネット通販サイト「アマゾン」を通して合わせて１６点が無届けで販売されました。<br><br>製品には、蛍光塗料の一部などに放射性物質のトリチウムが基準の４倍から１１倍ほど使われていたということです。<br><br>このため規制委員会は、アマゾンジャパンと製品を出品した業者２社に製品の販売停止を求めるとともに、ほかのネット通販大手に対しても法律で定めた基準を超える放射性物質を含んだ製品を販売しないよう要請することを決めました。<br><br>規制委員会によりますと、放射線が製品から外に漏れ出すことは無く、仮に製品が壊れて内部のトリチウムをすべて吸い込んでも人体への影響は、ほとんど無いということです。「アマゾン」を運営するアマゾンジャパンは、基準を超える放射性物質を含む製品を自動で検知するシステムを導入するなどして、再発防止に努めるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170920%2Fk10011149251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 16:42:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>