<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ 追加利下げ決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ 追加利下げ決定</span><time datetime="2019-09-19T04:17"><span>9月19日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012088811_1909190436_1909190437_01_03.jpg" alt="米ＦＲＢ 追加利下げ決定" id="news_image"></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は金融政策を決める会合を開き、中国との貿易摩擦の影響などによる、アメリカ経済の減速を防ぐため、追加の利下げを決定しました。ＦＲＢが利下げに踏み切るのは、およそ10年半ぶりの利下げを決めた７月の会合に続いて２回連続となります。</div><div>ＦＲＢは18日まで２日間の日程で金融政策を決める会合を開きました。<br><br>会合のあと発表した声明によりますと、ＦＲＢはアメリカ経済は緩やかに拡大しているものの、米中の貿易摩擦の影響で、企業の投資や輸出が減っているとしています。こうした状況を踏まえ、ＦＲＢはアメリカ経済の減速を防ぐため、追加の利下げを賛成多数で決めました。<br><br>具体的には政策金利を0.25％引き下げて1.75％から２％の範囲に引き下げるとしています。<br><br>ＦＲＢが利下げに踏み切るのは、リーマンショックが起きた2008年以来、およそ10年半ぶりに利下げを決めた７月の会合に続いて、２回連続となります。<br><br>ただＦＲＢが３か月ごとに公表する今後の金融政策の見通しでは会合の参加者17人のうち半数以上の10人が、金利は据え置きか引き上げという想定を示していて、市場では今回の利下げで打ち止めになると受け止められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「パウエル議長また失敗」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は18日、ＦＲＢの声明が発表された直後にツイッターに「パウエル議長はまた失敗した。根性もセンスも展望もない」と投稿し、金利の引き下げの幅が十分ではないと注文をつけました。<br><br>来年に大統領選挙を控え、景気の拡大をアピールしたいトランプ大統領は今月、ＦＲＢに対して政策金利をゼロ金利かマイナス金利にまで踏み込むよう具体的な水準を示して圧力をかけていました。</div></div><div><h3>パウエル議長 米経済の減速を防ぐための措置</h3><div>ＦＲＢのパウエル議長は、会合のあとの記者会見で追加の利下げに踏み切った理由について「企業の設備投資や輸出が伸び悩んでいる。その理由は海外経済の減速と貿易政策だ。貿易をめぐる緊張が高まったり、緩んだりする不確実性が企業の重しになっている」と述べ、中国との貿易摩擦によるアメリカ経済の減速を防ぐための措置だとして、トランプ政権の貿易政策に不満をにじませました。<br><br>一方、今後の金融政策についてパウエル議長は「もし景気が減速すればもっと大幅な利下げが適当だ。景気の拡大軌道を確保するために適切に行動する」と述べ、景気の動向次第ではさらなる利下げを行う姿勢を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 04:17:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県内停電 ３万1700戸（午前４時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県内停電 ３万1700戸（午前４時半）</span><time datetime="2019-09-19T04:42"><span>9月19日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012088821_1909190429_1909190430_01_02.jpg" alt="千葉県内停電 ３万1700戸（午前４時半）" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号の影響で千葉県では依然としておよそ３万1000戸余りで停電が続いています。18日から19日にかけて、いすみ市や香取市などの停電がおおむね解消しましたが、作業に時間がかかっている地域もあり、東京電力が復旧を急いでいます。</div><div>東京電力によりますと、千葉県では19日午前４時半の時点でおよそ３万1700戸で停電が続いています。<br><br>停電の戸数を自治体別にみると<br>▽南房総市が4400戸、<br>▽市原市が4200戸、<br>▽山武市が4000戸、<br>▽君津市が3600戸、<br>▽八街市が3200戸、<br>▽富津市が2300戸などとなっています。<br><br>東京電力によりますと18日から19日にかけて、いすみ市や香取市などの停電がおおむね解消しました。<br><br>東京電力は20日までに千葉市の緑区と若葉区、成田市、佐倉市、それに多古町と神崎町の停電がおおむね復旧するという見通しを示していますが、これ以外の自治体でもできるだけ多くの地区で20日中に復旧できるよう作業を急いでいます。また、倒木を撤去する作業などでさらに時間がかかると見込まれる地域では今月27日までの復旧を目指しています。<br><br>東京電力によりますと、一度、停電が復旧したあとでも電線に傷が残っていたり倒木などがあったりした場合、再び停電することもあるということです。<br><br>また建物内の電気配線などが破損していた場合、復旧に伴って配線などから火が出る「通電火災」が起きるおそれもあるため、東京電力は停電している住宅を空けて長時間外出する際にはあらかじめ電気のブレーカーを切っておくなどして注意してほしいと呼びかけています。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することができます。ホームページのＵＲＬは次のとおりです。<br><br>ｈｔｔｐ：／／ｔｅｉｄｅｎｉｎｆｏ．ｔｅｐｃｏ．ｃｏ．ｊｐ<br><br>また東京電力の公式ツイッターでも復旧状況などを確認できます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 04:42:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石油施設攻撃「疑いもなくイランの支援」サウジ国防省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>石油施設攻撃「疑いもなくイランの支援」サウジ国防省</span><time datetime="2019-09-19T04:43"><span>9月19日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012088661_1909190013_1909190014_01_02.jpg" alt="石油施設攻撃「疑いもなくイランの支援」サウジ国防省" id="news_image"></div><div></div><div>サウジアラビアの石油関連施設への攻撃について、サウジアラビア国防省は被害の状況や攻撃に使われたとする巡航ミサイルの残骸の分析からイランの関与を改めて強調しました。一方、アメリカのポンペイオ国務長官はサウジアラビアの皇太子らと会談し、対応を協議しているとみられます。</div><div>サウジアラビアの国防省は18日、東部のアブカイクなどにある主要な石油関連施設への攻撃について、各国の外交団や国内外のメディアを集めて記者会見を開きました。<br><br>このなかでマリキ報道官は「攻撃は疑いもなくイランの支援を受けたものだ」と述べ、イランの関与を改めて強調しました。<br><br>マリキ報道官は攻撃に使われたとするドローンや巡航ミサイルの残骸を示しながら、ドローン18機、巡航ミサイル７発が使われたとしたうえで、ミサイルの形状がイランのものに似ていると指摘しました。<br><br>さらに石油施設の監視カメラの映像からドローンは北から飛来したと主張するとともに、被害が施設の北側に集中していることから「攻撃は北の方角からあった」として、イランが位置する方角からの攻撃だったという見方を明らかにしました。<br><br>またドローンについてはデルタ翼と呼ばれる三角形の翼の特徴から、ことし５月のパイプラインへの攻撃で使われた機体と同じものが使われたとして、この時の攻撃もイランが関与したという認識を示しました。<br><br>一方、アメリカのポンペイオ国務長官は18日夜、サウジアラビアのジッダを訪れてムハンマド皇太子と会談し、サウジアラビアの分析を踏まえて対応を協議しているとみられ、今後、どのような方針を打ち出すのかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イラン 繰り返し関与否定</h3><div>石油関連施設への攻撃に関するサウジアラビア国防省の発表について、イランのアシエナ大統領顧問はイランの関与を主張するには証拠が不十分だと反論しました。<br><br>アシエナ顧問はツイッターへの投稿で「彼らはミサイルやドローンがどこで製造され、どの地点から発射されたのか証明できておらず、わかっていないということが明らかになった」としています。<br><br>アメリカやサウジアラビアが攻撃へのイランの関与を主張しているのに対し、イラン政府はこれまで繰り返し関与を否定しています。</div></div><div><h3>フーシ派「ＵＡＥの標的をいつでも攻撃できる」</h3><div>一方、サウジアラビアの石油関連施設への攻撃を主張するイエメンの反政府勢力「フーシ派」の報道官は18日、声明を発表し、サウジアラビアとともにイエメンの内戦に介入するＵＡＥ＝アラブ首長国連邦を名指しで非難したうえで、「われわれはＵＡＥの数十の標的をいつでも攻撃できる」と主張し、警告しました。<br><br>このなかで「フーシ派」の報道官は、ＵＡＥがイエメンへの関与をやめないかぎり、ＵＡＥのアブダビやドバイなどの高層ビル群や政府関連の重要施設への攻撃は避けられないとして、ドローンによる攻撃を警告しました。<br><br>ただ「フーシ派」はこれまでもＵＡＥのドバイとアブダビの空港をドローンで攻撃したと一方的に主張したことがありますが、ＵＡＥ政府は攻撃の事実自体を認めていません。<br><br>イエメンではハディ政権と反政府勢力の「フーシ派」の内戦が続き、サウジアラビアとＵＡＥがハディ政権を支援して地上部隊などを派遣しているのに対し、イランが「フーシ派」を支援し、代理戦争の様相を呈しています。</div></div><div><h3>原油価格 先週末に比べ高い水準で取り引き</h3><div>サウジアラビアの石油関連施設への攻撃を受け、国際的な原油価格は供給への懸念から今週に入って急激に値上がりしましたが、日本時間のきのうサウジアラビア政府が「原油の供給が通常に戻った」と説明したことなどを受けて、値を下げました。<br><br>ただその後は大きな値下がりはなく、日本時間のきょう未明の時点ではニューヨーク原油市場のＷＴＩ、ロンドン市場の北海産の原油、いずれの先物価格も先週末に比べて５％程度、高い水準で取り引きされています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 04:43:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さいたま小４男児死亡 殺害後に「メーターボックス」に遺棄か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>さいたま小４男児死亡 殺害後に「メーターボックス」に遺棄か</span><time datetime="2019-09-19T04:50"><span>9月19日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>18日さいたま市見沼区の集合住宅で、小学４年生の男の子が死亡しているのが見つかった事件で、男の子が自宅の向かいの部屋の水道メーターなどを収納するスペースで見つかったことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は現場の状況などから殺害後に遺棄された疑いがあるとみて詳しい状況を調べています。</div><div>きのう午前１時前、さいたま市見沼区の集合住宅の敷地内で、この住宅に住む小学４年生の進藤遼佑くん（９）が死亡しているのが見つかり、警察は首に絞められたような痕があることから殺人事件として捜査しています。<br><br>その後の調べで、遼佑くんが自宅の向かいの部屋の玄関近くにある、水道のメーターなどを収納する「メーターボックス」と呼ばれるスペースで見つかったことが捜査関係者への取材でわかりました。座った状態で発見され、Ｔシャツに半ズボン姿で靴は履いていなかったということです。<br><br>これまでの調べで、遼佑くんは両親との３人暮らしで、17日の夕方に学校から自宅に帰ったあと英会話塾に行く予定でしたが塾には来なかったということです。<br><br>警察は現場の状況などから、殺害後に遺棄された疑いがあるとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>同級生「明るくて元気な子だった」</h3><div>亡くなった進藤遼佑くん（９）と１年生の時に同じクラスだった男の子は「明るくて元気な子でした。鬼ごっこをして遊んだことがあるので悲しいです」と涙を浮かべながら話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 04:50:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北方四島 試験観光ツアー 択捉島の温泉などめぐる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北方四島 試験観光ツアー 択捉島の温泉などめぐる</span><time datetime="2019-09-19T04:53"><span>9月19日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北方四島での共同経済活動として初めて行う試験的な観光ツアーについて、政府は来月11日から６日間の日程で、日本人観光客らおよそ50人が、択捉島の温泉や国後島のロシア正教の教会などをめぐる計画を固めました。</div><div>北方四島への観光ツアーはことし６月の安倍総理大臣とロシアのプーチン大統領の首脳会談で四島での共同経済活動として試験的に行うことで合意しました。<br><br>これを受けて、外務省や観光庁はロシア側と協議を行い、来月11日から16日までの日程で、日本人観光客や政府関係者らおよそ50人が参加し、国後島と択捉島を訪れる計画を固めました。<br><br>具体的には、<br>▽北海道の根室港から船で国後島に入り、ロシア正教の教会や博物館、それに、海岸沿いの景勝地「ローソク岩」をまわるほか、<br>▽択捉島では温泉や、白い崖が特徴的な海岸を訪れる予定です。<br><br>政府としては今回のツアーを通じて、共同経済活動を進める際の課題を洗い出すとともに、平和条約の締結に向けた機運を高めたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 04:53:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦没者遺骨収集事業 フィリピンも取り違えの可能性 認識</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦没者遺骨収集事業 フィリピンも取り違えの可能性 認識</span><time datetime="2019-09-19T04:55"><span>9月19日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/K10012088531_1909182309_1909190455_01_02.jpg" alt="戦没者遺骨収集事業 フィリピンも取り違えの可能性 認識" id="news_image"></div><div></div><div>戦没者の遺骨を取り違えていた疑いが相次いで明らかになっていますが、厚生労働省がシベリアだけではなく、フィリピンで収集された遺骨についても取り違えの可能性をあらかじめ認識していたことが新たに分かりました。しかし、厚生労働省はその後もフィリピンでの事業を継続し、およそ１万5000人分の遺骨を日本に持ち帰っていました。</div><div>戦没者の遺骨収集事業をめぐっては、シベリアで収集した遺骨についてＤＮＡ鑑定した専門家が少なくとも14年前から「日本人ではない」などと再三、指摘していたほか、フィリピンで収集した一部の遺骨についても専門家が「日本人とみられる遺骨は１つもなかった」とするＤＮＡ鑑定の結果をまとめていたことが明らかになっています。<br><br>フィリピンで収集された遺骨の数は平成21年度に厚生労働省がＮＰＯ法人に事業を委託したあと急増し、その翌年、遺骨を取り違えていた疑いがＮＨＫなどの報道で明らかになりましたが、厚生労働省はこのＮＰＯに事業を委託した直後から取り違えの可能性を認識していたことが新たに分かりました。<br><br>ＮＨＫが入手した議事録によりますと厚生労働省の幹部は平成21年６月に開かれた会議で「正直フィリピンなどは混入があり得る。あそこは民間団体が非常に動いていてどんどん集めてしまう。そこがやや心配の種だ」などと説明しています。<br><br>しかし厚生労働省は取り違えの可能性を認識したあとも事業を継続し、ＮＰＯが収集したおよそ１万5000人分の遺骨を日本に持ち帰っていました。<br><br>厚生労働省は戦没者の遺骨を取り違えていた疑いがある問題のうちシベリアでの収集について近く、検証結果を公表する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フィリピン遺骨収集の経緯</h3><div>フィリピンでの遺骨収集事業は昭和32年度から始まり、当初は厚生労働省の職員が現場に立ち会ったうえでフィリピンの人類学者が日本人の遺骨かどうか判断し、10万人以上の遺骨を収集していました。<br><br>しかし年々情報が減り、収集できた遺骨が年間数十人程度まで落ち込んだことから、厚生労働省は平成21年度から現地の情報に詳しい日本のＮＰＯ法人に事業を委託しました。<br><br>このＮＰＯへの委託後、フィリピンで収集された遺骨の数は急増し、これまでにおよそ１万5000人分の遺骨が日本に持ち帰られました。<br><br>しかし平成22年、収集された遺骨にフィリピン人のものが含まれている疑いがＮＨＫなどの報道で明らかになり収集事業は一時、中断されました。<br><br>その後、このＮＰＯが収集し現地に保管されていた遺骨について２人の専門家が「日本人とみられる遺骨は１つもなかった」とするＤＮＡ鑑定の結果をまとめましたが、厚生労働省は去年８月にＮＨＫがこの問題を報じるまで公表していませんでした。<br><br>厚生労働省は同じＮＰＯがフィリピンで収集し、日本に持ち帰った遺骨について専門家の証明書が発行されていることなどを理由に「フィリピン人のものが混入している事実は認められない」と説明していますが、遺骨はすでに焼かれているためフィリピン人のものが本当に混入していないかどうか科学的に証明することが難しい状態になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 04:55:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電復旧を阻む大量の倒木 病気で空洞化したスギが一因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190919/k10012088691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電復旧を阻む大量の倒木 病気で空洞化したスギが一因か</span><time datetime="2019-09-19T05:02"><span>9月19日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>台風15号による千葉県の大規模停電の発生から10日、復旧を阻む大量の倒木が生じた原因の１つが見えてきました。倒木の現場やその画像を専門家が調べたところ、幹の内部が空洞化する病気にかかり折れたスギが相次いで確認され、専門家は、この病気が多いところでは同じようなことが起きるおそれがあると警鐘を鳴らしています。</div><div>千葉県の大規模停電では大量の倒木のため、各地で電線が切断されて停電が広がっただけでなく、道路を塞ぐなどして復旧の妨げとなり、倒木が停電の規模を拡大させ長期化を招いています。<br><br>樹木に詳しい千葉大学大学院園芸学研究科の小林達明教授は数多くの倒木が残る山武市の現場や、県内各地の復旧現場で撮影された倒木の画像などを詳しく調べました。<br><br>山武市の現場ではヒノキなど、スギ以外の倒木も見られたものの、倒木の大半が幹の内部が空洞化する「溝腐病（みぞぐされびょう）」と呼ばれる病気にかかったスギでした。<br><br>また倒木の画像でも、病気とみられるスギが各地で確認され、小林教授は病気で空洞化したスギが次々と折れたことが、大量の倒木が生じた原因の１つとみられると指摘しています。<br><br>小林教授は「大量の倒木がここまで生活に影響する事態は自分も想像できなかったが、これまでの林業の衰退のつけが回った形で、起こるべくして起きたともいえる」と話し、このスギの病気が多いところでは同じようなことが起きるおそれがあると、警鐘を鳴らしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空洞化したスギを各地で確認</h3><div>小林教授によりますと、「溝腐病」と呼ばれる病気は、スギの幹の内部で菌が繁殖し中心部が腐って空洞化するため、強度が低下して折れやすくなるということです。<br><br>この病気にかかったスギは表面にできる特有の溝で見分けることができます。山武市の倒木の現場で確認された倒木の大半がスギで、そのほとんどに病気特有の溝ができていました。<br><br>さらに倒木処理の現場で撮影され公開されている画像でも、小林教授は木更津市と成田市の倒木について病気のスギだと指摘しているほか、富津市の倒木も病気のスギの可能性があるとし、各地で病気のスギが次々と折れたことが大量の倒木が生じた原因の１つだと指摘しています。<br><br>千葉県の研究機関が「サンブスギ」という県特産のスギについて過去に行った調査では、54％ものスギで「溝腐病」の一種が確認されるなど、日本のスギ林にこの病気が広がっていると指摘されています。<br><br>小林教授は「今回のように、倒木が停電の原因や復旧の妨げとなるだけでなく、例えば土砂災害で被害を拡大するなどの危険性も考えられる」と話し、災害時に病気のスギが大量に折れて被害や影響が拡大するケースが今後も各地で相次ぐおそれがあると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190919%2Fk10012088691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 05:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>