<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「年末ジャンボ宝くじ」抽せん会 当選番号決まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/k10012232871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「年末ジャンボ宝くじ」抽せん会 当選番号決まる</span><time datetime="2019-12-31T14:46"><span>12月31日</span> <span>14時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232871_1912311406_1912311446_01_02.jpg" alt="「年末ジャンボ宝くじ」抽せん会 当選番号決まる" id="news_image"></div><div></div><div>１等と前後賞合わせて10億円が当たる「年末ジャンボ宝くじ」の抽せん会が開かれ、当選番号が決まりました。</div><div>ことしの年末ジャンボ宝くじの当選本数は１等の７億円が23本前後、２等の1000万円が69本前後となる見込みです。<br><br>決まった当選番号は、<br>▽１等が「39組15万3893」で、<br>▽前後賞は１億5000万円、<br>▽組違い賞は10万円です。<br><br>▽２等が「11組14万1070」「112組16万0975」「127組15万3771」。<br><br>▽３等の100万円は組の下１ケタがいずれも「６」の「17万3801」と「18万0568」、組の下１ケタが「０」の「15万1057」、組の下１ケタが「４」の「15万8441」、組の下１ケタが「９」の「19万1832」。<br><br>▽４等の10万円は各組共通で下４ケタが「5223」。<br>▽５等の１万円は下３ケタが「214」と「728」。<br>▽６等の3000円は下２ケタが「11」。<br>▽７等の300円は下１ケタが「７」です。<br>▽年末ラッキー賞の２万円は下４ケタが「1960」です。<br><br>また、31日は１等が3000万円の「年末ジャンボミニ」の当選番号も合わせて決まりました。当せん金は、年明けの来月７日から1年間、受け取ることができます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191231%2Fk10012232871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 14:46:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告の弁護士が取材に応じる「寝耳に水で驚いている」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/k10012232901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告の弁護士が取材に応じる「寝耳に水で当惑している」</span><time datetime="2019-12-31T14:57"><span>12月31日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232901_1912311457_1912311457_01_02.jpg" alt="ゴーン被告の弁護士が取材に応じる「寝耳に水で当惑している」" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月に保釈された日産自動車の元会長のカルロス・ゴーン被告が中東のレバノンに出国したとする声明を発表したことについて元会長の弁護を担当する弘中惇一郎弁護士がさきほど報道陣の取材に応じ「報道されている以上のことは知らない。寝耳に水という状況で当惑している。裁判所にはこちらも困っていると申し上げるし今後、情報が入れば裁判所に提供していきたい」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191231%2Fk10012232901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 14:57:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職 贈賄側は海外から1000万円超の現金 政界工作目的か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/k10012232941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職 贈賄側は海外から1000万円超の現金 政界工作目的か</span><time datetime="2019-12-31T17:53"><span>12月31日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232941_1912311748_1912311753_01_02.jpg" alt="ＩＲ汚職 贈賄側は海外から1000万円超の現金 政界工作目的か" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ=統合型リゾート施設の事業をめぐって秋元司衆議院議員が逮捕された汚職事件で、贈賄側の中国企業の元顧問らが衆議院が解散される前のおととし９月、海外から1000万円を超える現金を航空機で持ち込みこのうち300万円を賄賂として秋元議員に渡した疑いがあることが関係者への取材で新たに分かりました。東京地検特捜部は中国企業側がＩＲ参入のための政界工作を目的に多額の資金を持ち込んだ疑いがあると見て調べているものとみられます。</div><div>ＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司容疑者（48）はＩＲへの参入を目指していた中国企業の「500ドットコム」側からおととし９月、現金300万円の賄賂を受け取ったなどとして収賄の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、300万円が渡されたのは衆議院が解散されたおととし９月28日で、中国企業の元顧問らが選挙の陣中見舞いの名目で秋元議員に手渡したとみられていますが、元顧問らは、この直前の９月下旬に海外から航空機で1000万円を超える現金を国内に持ち込み、このうち300万円を賄賂として渡していた疑いがあることが新たに分かりました。<br><br>このころ、贈賄の疑いで逮捕された中国企業の日本法人の元取締役、鄭希容疑者（37）が「選挙資金の名目で金を配る必要がある」などと本社に伝えていたやり取りが電子データで残されていたということです。<br><br>東京地検特捜部は中国企業側がＩＲ参入のための政界工作を目的に多額の資金を持ち込んでいた疑いがあると見て実態解明を進めるものとみられます。<br><br>関係者や弁護士によりますと、贈賄側の３人はいずれも容疑を認めていますが、秋元議員は容疑を全面的に否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191231%2Fk10012232941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 17:53:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【声明全文】ゴーン被告「私はレバノンにいる」渡航禁止も出国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/k10012232821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【声明全文】ゴーン被告「私はレバノンにいる」渡航禁止も出国</span><time datetime="2019-12-31T18:28"><span>12月31日</span> <span>18時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232821_1912311241_1912311241_01_02.jpg" alt="【声明全文】ゴーン被告「私はレバノンにいる」渡航禁止も出国" id="news_image"></div><div>金融商品取引法違反などの罪に問われ、ことし４月に保釈された日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告が「私はいまレバノンにいる」とする声明を発表し、海外への渡航を禁じられているにもかかわらず日本を出国したことを明らかにしました。声明では出国の理由を「不公正な日本の司法から逃れるためだ」と主張していて、今後、レバノン政府がどう対応するかが焦点となります。（声明全文を掲載）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232821_1912311311_1912311314_01_04.jpg" alt=""><div>日産自動車のカルロス・ゴーン被告は、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した罪と日産の資金を不正に支出させるなどした特別背任の罪で起訴され、ことし４月に保釈されました。<br><br>東京地方裁判所が保釈の際に示した条件では、海外への渡航は禁止されています。<br><br>しかし、ゴーン元会長は日本時間の31日正午すぎ、アメリカの広報担当者を通じて声明を発表し、この中で、「私はいまレバノンにいます。もはや私は有罪が前提とされ、差別がまん延し、基本的な人権が無視されている不正な日本の司法制度の人質ではなくなります」と述べ、すでに日本を出国したことを明らかにするとともに日本の司法制度を批判しました。<br><br>そして、「私は不公正と政治的迫害から逃れました。ようやくメディアと自由にコミュニケーションできるようになりました。来週から始めるのを楽しみにしています」と述べ、近くメディアなどへの何らかの対応を行うことを示唆しました。<br><br>レバノンの治安当局者によりますと、ゴーン元会長と見られる人物はプライベートジェットにのってベイルートに到着したということです。その際の乗客名簿には違う名前が記載されていたということです。</div></div><div><h3>ゴーン被告 声明全文</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232821_1912311353_1912311409_01_05.jpg" alt=""><div>カルロス・ゴーンからの声明。<br>私はいまレバノンにいます。<br>もはや私は有罪が前提とされ、差別がまん延し、基本的な人権が無視されている不正な日本の司法制度の人質ではなくなります。<br>日本の司法制度は、国際法や条約のもとで守らなくてはいけない法的な義務を目に余るほど無視しています。<br>私は正義から逃げたわけではありません。<br>不公正と政治的迫害から逃れたのです。<br>いま私はようやくメディアと自由にコミュニケーションできるようになりました。<br>来週から始めるのを楽しみにしています。</div></div><div><h3>ゴーン被告とレバノン</h3><div>レバノンは、ゴーン元会長の祖父の出身国です。<br>ゴーン元会長はブラジルで生まれ幼少期を過ごしましたが、６歳の時にレバノンに移住し、レバノンの高校を卒業しました。<br>ゴーン元会長はフランス、ブラジルのほかにレバノンの国籍も持っています。<br><br>日産の会長になってからもたびたびレバノンを訪れ、社会奉仕活動に寄付をするなど強い結び付きを保ってきました。東京拘置所に勾留されていた際にはレバノンの大使館の関係者がたびたび面会に訪れました。<br><br>こうしたことから、レバノンでは、ゴーン元会長はビジネスで大きな成功を収めた人物として尊敬を集めていて、日本の検察に逮捕された際にも、レバノンの人々からは「何かの間違いだ」などとゴーン元会長を擁護する声が多く聞かれました。<br><br>また、「私たちは皆、カルロス・ゴーンだ」というスローガンとともに、ゴーン元会長への支援を訴えるキャンペーンも行われています。<br><br>さらにレバノン政府としても去年11月には、レバノンの外相が、ベイルートに駐在する日本の大使を外務省に呼び出し、逮捕について説明を求めたり、政府から弁護士を派遣する考えを示したりするなど、ゴーン元会長を支援する立場を取っています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン元会長が中東のオマーンの販売代理店に日産の資金を支出させ私的に流用したとされる事件では、みずからに資金を還流させる際に使ったとみられるペーパーカンパニーの設立に前会長と親しく同じ学校の出身だったレバノン人の弁護士が関わっていました。<br><br>また、日産が投資の名目でおよそ60億円を出資したオランダの子会社を通じて前会長のレバノンの高級住宅が購入されていたことも日産の内部調査などで明らかになっています。<br><br>このほかゴーン元会長がレバノンの３つの大学に対してゴーン前会長の指示で正式の社内手続きを経ずに寄付を行っていた疑いも明らかになり、このうち、１つの大学には５年間で合わせて100万ドル＝１億800万円を寄付していたということです。<br><br>ゴーン前会長は去年11月19日、レバノンから到着したジェット機を降りた直後に羽田空港で逮捕されていました。</div></div><div><h3>レバノン政府の対応が焦点に</h3><div>レバノン政府は、ゴーン元会長の到着についてこれまでのところ公式な反応を示していませんが、日本政府から入国の経緯についての説明や身柄の引き渡しなどを求められた場合、どのように対応するのかが今後の焦点となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191231%2Fk10012232821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 18:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道中心に荒れた天気に ２日にかけ猛吹雪に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/k10012232641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道中心に荒れた天気に ２日にかけ猛吹雪に警戒を</span><time datetime="2019-12-31T18:36"><span>12月31日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232641_1912311211_1912311213_01_03.jpg" alt="北海道中心に荒れた天気に ２日にかけ猛吹雪に警戒を" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置の影響で北日本を中心に風が強く吹いていて、北海道では２日にかけて猛吹雪になるおそれがあります。気象庁は交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと低気圧がオホーツク海を発達しながら北上し、日本付近は１日にかけて冬型の気圧配置が強まり、北日本の上空1500メートル付近にはマイナス15度以下の寒気が流れ込む見込みです。<br><br>北日本では風が強まっていて、北海道の釧路市で午後４時すぎに24.3メートル、室蘭市で午後４時半に24メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北日本の日本海側を中心に１日の朝にかけて雪を伴って非常に強い風が吹き猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>１日にかけて予想される最大風速は北海道と東北で20メートル、最大瞬間風速は北海道で35メートル、東北で30メートルに達し、２日も風の強い状態が続く見込みです。<br><br>気象庁は暴風のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響に警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、西日本と東日本の太平洋側では、1日は晴れる見込みで、多くの地域で初日の出が期待できそうだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191231%2Fk10012232641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 18:36:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告 渡航禁止も出国 専門家どう見る？ 海外の反応は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/k10012232921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告 渡航禁止も出国 専門家どう見る？ 海外の反応は？</span><time datetime="2019-12-31T18:59"><span>12月31日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232921_1912311712_1912311859_01_02.jpg" alt="ゴーン被告 渡航禁止も出国 専門家どう見る？ 海外の反応は？" id="news_image"></div><div></div><div>海外への渡航を禁じられているにもかかわらずすでに日本を出国したことを明らかにした、日産自動車のカルロス・ゴーン元会長。こうした事態について専門家は、「日本の司法制度に極めて深刻な影響を及ぼすのではないか」としています。また、海外メディアは「日本の司法制度に厳しい目が向けられている」などと伝えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>元検事「日本の司法制度に極めて深刻な影響」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232921_1912311703_1912311859_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>元検事の高井康行弁護士は「今回の事件では弁護団が極めて厳しい保釈条件を提示しそれをゴーン元会長に守らせると主張したため、裁判所が信頼して保釈に応じた。しかし、結果的にその信頼は裏切られ多額の保釈金も逃走防止の役に立たなかった。日本の司法制度をかいくぐってゴーン元会長が国外に出国したことが世界中に知れ渡り、日本の司法制度はその程度のものなのかと思われてしまう。これがきっかけになって第２第３の逃亡のケースが出てくることも十分考えられ、日本の司法制度に対して極めて深刻な影響を及ぼすのではないか」と指摘しています。<br><br>また、裁判所が保釈を認めるケースが最近、増える傾向にあることについて「今回の問題はこのまま保釈緩和の流れを続けていっていいのかという極めて深刻な問題を提起している。逃走防止のための新たな法制度や仕組みを法曹三者や立法府が早急に検討し、その方向性が見えるまでは保釈緩和の流れを一時中断して慎重に検討すべきだ」と話しています。<br><br>そして今後の裁判への影響については、「このままレバノンから戻ってこなければゴーン元会長の裁判が開けずに真相は闇の中となり、『何のための司法なのか』ということになりかねない。極めて深刻な問題であり、政府は外交ルートを使って早急に身柄を日本に戻すよう交渉すべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>海外メディア「日本の司法制度に厳しい視線」</h3><div>海外のメディアは、長期間にわたる勾留や有罪率の高さに注目し、「日本の司法制度に厳しい目が向けられている」と伝えています。<br><br>ロイター通信は、「ゴーン元会長の突然の逃亡は、日本の司法制度に厳しい視線を投げかけた。その司法制度とは、容疑者を長期間拘束し、１日８時間におよぶ取り調べの際に弁護士が立ち会うことを禁止する、というものだ」と伝えています。<br><br>フランスの経済紙レゼコーは、「東京拘置所に108日間勾留されたことと、妻との接触を禁じたという保釈の条件の両方によって、日本の司法制度が注目された」と報じています。<br><br>イギリスの経済紙フィナンシャル・タイムズは「もし、ゴーン元会長が日本に戻らなかったら、訴訟手続きは混乱に陥り、日産とケリー氏のみが裁判にかけられることになる」と伝えています。<br><br>また、フランスの有力紙ル・モンドは、「ゴーン元会長は近く、記者会見を開き、彼を起訴した日本を攻撃するだろう」としたうえで、ゴーン元会長に対する監視体制について、「警察や弁護士などによって監視はされているが厳しいといえるものではなく、娘たちは定期的にゴーン元会長のもとを訪れていた」と指摘しています。</div></div><div><h3>レバノンとフランスの大使館 コメントなし</h3><div>レバノンの東京にある大使館は、ＮＨＫの電話取材に対して何もコメントしていません。<br><br>また、東京にあるフランス大使館も、「何も情報はない。コメントはできない」としています。</div></div><div><h3>フランス副経済相「法を超える存在ではない」</h3><div>フランスのパニエリュナシェ副経済相は31日、パリ市内で地元メディアの取材に応じ、「非常に驚いた。昨夜、報道を通じて知った」と述べて出国の経緯などについて詳しい情報を持ち合わせていないとしています。<br><br>そのうえで「ゴーン元会長は日本でもフランスでも法を超える存在ではない。ほかのフランスの市民と同じく法律を尊重する必要があり、一方でどのような状況でも大使館の支援を受ける権利もある」と強調しました。<br><br>また、現段階ではゴーン元会長からフランス政府に連絡はないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191231%2Fk10012232921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 18:59:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 渋谷 年越しカウントダウンで機動隊員らが警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/k10012232971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 渋谷 年越しカウントダウンで機動隊員らが警戒</span><time datetime="2019-12-31T19:26"><span>12月31日</span> <span>19時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191231/K10012232971_1912311923_1912311926_01_02.jpg" alt="東京 渋谷 年越しカウントダウンで機動隊員らが警戒" id="news_image"></div><div></div><div>令和最初の大みそかの31日、東京の渋谷駅周辺は年越しのカウントダウンで大勢の人で混雑する見込みです。午後９時から元日の未明にかけて、駅前を中心に「歩行者天国」になる予定で、警視庁は数百人規模の態勢で警戒にあたることにしています。</div><div>東京の渋谷駅周辺は、毎年、年越しのカウントダウンのイベントが開かれるため、大勢の若者などが集まり、去年はおよそ12万人が訪れ、混雑しました。<br><br>警視庁は混雑の中での事故を防ぐため、午後９時から元日の午前２時にかけて、渋谷駅前のスクランブル交差点を中心に車の通行を規制し、「歩行者天国」にする予定です。<br><br>渋谷駅周辺の道路には大型の警察車両を置いて、トラックなどの車が規制エリアに進入できないようにするほか、「ＤＪポリス」と呼ばれる機動隊の広報班が歩行者を誘導するなど、機動隊員ら数百人規模の態勢で警戒にあたることにしています。<br><br>一方、渋谷区は、渋谷駅周辺の地域を対象に路上などでの飲酒を禁止することにしています。警視庁や渋谷区は「ルールやマナーを守って新しい年を迎えてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191231%2Fk10012232971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 19:26:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>