<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>フランスで45度9分を記録 ヨーロッパで記録的暑さ 死者も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/k10011974321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フランスで45度9分を記録 ヨーロッパで記録的暑さ 死者も</span><time datetime="2019-06-29T05:55"><span>6月29日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/K10011974321_1906290540_1906290555_01_02.jpg" alt="フランスで45度9分を記録 ヨーロッパで記録的暑さ 死者も" id="news_image"></div><div></div><div>ヨーロッパでは記録的な暑さが続き、死亡する人も出る事態となっていて、各国の政府は屋外での活動を控えるなどの注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/K10011974321_1906290540_1906290555_01_03.jpg" alt=""><div>ヨーロッパではアフリカのサハラ砂漠から熱い空気が流れ込み、６月にもかかわらず各地で厳しい暑さが続いています。<br><br>地元メディアによりますと、この影響で、28日までにイタリアのミラノで72歳の男性が死亡したほかスペインでも男性２人が死亡し、北東部カタルーニャ州では山火事で6000ヘクタールが焼けました。<br><br>またフランスでは28日、南部ガール県で気温が45度９分に達し、国内の観測史上最高を16年ぶりに更新したほか、パリでも34度と６月の平年値を10度以上上回り臨時の給水所で水をくんだり水浴びをしたりする人の姿が見られました。<br><br>パリでは高齢者の家を訪ねて安否を確認する取り組みも始まり、ボランティアが水分を十分に補給するようアドバイスしていました。88歳の１人暮らしの女性は「長年パリに住んでいますが、こんなに蒸し暑いのは耐えられません」と話していました。西ヨーロッパの広い範囲では今週末まで厳しい暑さが続く見通しで、各国の政府や自治体は屋外での活動を控えるなどの注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「気候変動が起きている」</h3><div>ヨーロッパの記録的な暑さについて、ドイツにあるポツダム気候影響研究所のフレッド・ハタマン氏は「明らかに気候変動が起きている。今回の熱波は、われわれが気候変動として考えていることにすべて当てはまる」としています。<br><br>具体的には、サハラ砂漠からヨーロッパに来る空気が以前より熱くなっているほか、北極の気温の上昇などによって気流が弱まり、ヨーロッパに熱い空気が停滞しやすくなっていると分析しています。<br><br>ハタマン氏は、「今後、気温はさらに上昇し、極端な気象現象も増えるだろう」としたうえで、「残されている時間は多くない。この10年のうちに適切な対応をとらなければ、地球温暖化対策の国際的な枠組みであるパリ協定の目標を達成することは非常に難しくなる」と述べ、国際社会が早急に温暖化対策を強化する必要があると指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190629%2Fk10011974321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 05:55:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中首脳会談 貿易交渉再開で一致 米は追加関税見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/k10011974651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中首脳会談 貿易交渉再開で一致 米は追加関税見送り</span><time datetime="2019-06-29T18:42"><span>6月29日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/K10011974651_1906291359_1906291403_01_02.jpg" alt="米中首脳会談 貿易交渉再開で一致 米は追加関税見送り" id="news_image"></div><div></div><div>Ｇ20大阪サミットに出席するため日本を訪れた、アメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席が首脳会談を行い、先月、事実上決裂した貿易交渉を再開し継続することで一致しました。トランプ大統領は、首脳会談が不調に終わった場合に発動する意向を示していた、中国からの輸入品に対する追加の関税の上乗せを見送ったことを明らかにしました。</div><div>アメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席による、およそ７か月ぶりとなる首脳会談は午前11時半すぎから１時間余りにわたって行われました。<br><br>米中両国によりますと、両首脳は、先月事実上決裂しこう着状態に陥っていた貿易交渉を再開し継続することで一致しました。<br><br>そのうえで、首脳会談が不調に終わった場合にトランプ大統領が発動する意向を示していた、中国からの輸入品およそ3000億ドル分に追加の関税を上乗せする措置について、トランプ大統領は記者会見で「しばらくの期間は、これまでの関税は下げず、追加関税は行わないことにした」と述べ、追加の関税の上乗せを見送ったことを明らかにしました。<br><br>トランプ大統領は「われわれが追加の関税を見送る代わりに、中国はアメリカの農産品を買うことになる」と説明しました。<br><br>今回の首脳会談で米中両国は貿易交渉を続けることで一致しましたが、アメリカが問題視する知的財産権の侵害や中国の国有企業に対する優遇措置などをめぐる米中両国の根本的な主張の対立は残されたままで、今回の首脳会談を受け、今後米中両国の貿易問題をめぐる交渉が前進するのかどうか、予断を許さない状況です。<br><br>一方、トランプ大統領は中国の通信機器大手ファーウェイについて政府の許可なく取り引きすることを禁止する措置をめぐり、利用者への影響を緩和するため、一部の取り引きを認めていることに関連して、今後も取り引きを認める意向を示しました。<br><br>ただ、取り引きを禁止するリストから除外するかどうかについては、今後協議すると述べるにとどめました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米高官米中首脳会談に不満か</h3><div>アメリカのトランプ政権で対中強硬派として知られる、ナバロ大統領補佐官は、米中首脳会談のあと、記者団から会談の結果について問われたのに対し、肩をすくめて見せ無言で立ち去りました。<br><br>ナバロ大統領補佐官は、貿易問題をめぐって具体的な進展がなかったのにもかかわらず、中国の輸入品に対する新たな関税の上乗せ措置の発動が見送られたことなどに対し、不満をにじませたものとみられます。</div></div><div><h3>ファーウェイ取り引き容認日本情報収集進める</h3><div>トランプ大統領が、アメリカ企業に対して中国の通信機器大手「ファーウェイ」との取り引きを認める考えを示したことについて、日本の政府関係者は具体的な内容などさらに詳しい情報の収集を進めたいとしています。<br><br>ファーウェイは、これまで100社以上の日本企業との間で取り引きの実績があり、スマートフォンや通信機器の部品など、日本企業からの調達額は去年１年間で7000億円余りに上っています。<br><br>また、ファーウェイのことしの計画では日本企業からの調達額は80億ドル、日本円で8500億円に及ぶ見通しになっています。<br><br>アメリカ政府は、ファーウェイへの部品の販売禁止措置を打ち出していて、日本でも部品の取り引きを中止する方針を示す企業もありました。<br><br>このため日本の政府関係者は日本企業にとってはトランプ大統領の発言は前向きな情報だとしながらも、具体的な内容など、さらに詳しい情報の収集を進めたいとしています。</div></div><div><h3>ＩＭＦ米中再交渉歓迎も「貿易摩擦は最大のリスク」</h3><div>ＩＭＦ＝国際通貨基金のラガルド専務理事は、Ｇ20大阪サミットを終えて声明を発表し、「世界経済の先行きのリスクは依然として深刻だ。このうち最も大きなリスクは貿易だ。アメリカと中国が再び交渉を行うことは歓迎するが、これまでに発動されている関税の上乗せは世界経済の成長を抑制している」と述べ、米中両国はこれまでに上乗せした関税を撤廃する必要があり、引き続き米中の貿易摩擦が世界経済の最大のリスクだという考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190629%2Fk10011974651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 18:42:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20閉幕 “大阪宣言” を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/k10011975051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20閉幕 “大阪宣言” を発表</span><time datetime="2019-06-29T18:52"><span>6月29日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/K10011975051_1906291851_1906291852_01_02.jpg" alt="Ｇ20閉幕 “大阪宣言” を発表" id="news_image"></div><div></div><div>Ｇ20大阪サミットは29日午後閉幕し、首脳宣言となる「大阪宣言」が採択されました。調整が難航していた貿易・投資について「自由・公平・無差別で透明性があり安定した貿易と投資環境を実現するよう努力する」としたうえで、ＷＴＯ・世界貿易機関の改革への支持を盛り込む一方、「保護主義と闘う」という文言は去年に続いて盛り込まれませんでした。</div><div>それによりますと、世界経済の現状について、「足元で安定化の兆しを示しており、ことし後半から2020年に向けて緩やかに上向く見通しだが、リスクは依然として下方に傾いている。何よりも、貿易と地政をめぐる緊張は増大し、われわれはこれらのリスクに対処し続けるとともに更なる行動をとる用意がある」としています。<br><br>また米中の貿易摩擦を背景に調整が難航していた貿易・投資について、「国際的な貿易と投資は、成長・生産性・イノベーション・雇用創出、開発の重要なけん引力だ」としたうえで、「自由・公平・無差別で、透明性があり、予測可能で、安定した貿易と投資環境を実現し、市場を開放的に保つよう努力する」と原則を明記しています。<br><br>一方、「保護主義と闘う」という文言は、去年に続いて盛り込まれませんでした。<br><br>さらに、ＷＴＯ＝世界貿易機関の改革について、「必要な改革への支持を再確認しほかの加盟国と建設的に取り組む」としたうえで、貿易をめぐる紛争解決の機能についても加盟国の交渉に基づいた見直しが必要だと指摘しています。<br><br>一方、海洋汚染の原因となっているプラスチックごみについては、「すべての国や関係者の協力のもとで、国内的・国際的に対処する必要があり、海洋プラスチックごみなどの流出の抑制や大幅な削減のために適切な行動を速やかにとる決意だ」として、新たな汚染を2050年までにゼロにすることを目指す「大阪ブルー・オーシャン・ビジョン」への賛同を、Ｇ20以外の国にも呼びかけるとしています。<br><br>また国際的な枠組み「パリ協定」について、「2020年までに、更なる世界的な努力が必要であることを考慮する。パリ協定に従って、緩和と適応の双方に関して開発途上国を支援するための財源を提供することの重要性を強調する」としています。<br><br>また、アメリカのパリ協定から脱退するとした決定を再確認し、「アメリカは引き続き、エネルギー関連の二酸化炭素排出量を減らし、よりクリーンな環境を提供し続けるため、先進技術の開発と配備にコミットする」としています。<br><br>さらに急速に拡大する「デジタル経済」について、「データや情報などの国境を越えた流通は、生産性の向上やイノベーションの増大をもたらす。プライバシーや知的財産権などの課題に引き続き対処することで、データの自由な流通をさらに促進し、消費者やビジネスの信頼を強化できる」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190629%2Fk10011975051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 18:52:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 記者会見 詳報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/k10011975021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 記者会見 詳報</span><time datetime="2019-06-29T18:54"><span>6月29日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190629/K10011975021_1906291852_1906291857_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 記者会見 詳報" id="news_image"></div><div></div><div>大阪で行われたＧ20サミットに出席したアメリカのトランプ大統領の記者会見での発言をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>Ｇ20</h3><div>トランプ大統領は、「Ｇ20サミットはすばらしく、安倍総理大臣は議長としてとてもよい仕事をした。各国のリーダーたちと生産的な話し合いをし、日本のビジネスリーダーたちともアイデアや課題を出し合い、未来に向けた話し合いをした」と述べました。<br><br>また、「女性の経済的なエンパワーメント（地位向上）や雇用の創出、頑丈で安全なインフラの整備の重要性、法の支配、それにすべての人にとって役に立つ国際貿易体制を作り上げることの重要性を確認した」と述べました。</div></div><div><h3>米中貿易摩擦</h3><div>トランプ大統領は対立が深まっている中国との貿易摩擦について「習近平国家主席と話をして交渉を続けることで合意した」と述べました。そのうえで「しばらくの期間はこれまでの関税は維持するが、追加関税は実施しない」と述べ、中国からの輸入品への追加の関税の上乗せを見送ったことを明らかにしました。<br><br>また、トランプ大統領は、「貿易交渉のさなかにあっても、中国は、アメリカの中西部の偉大な農家が生産する農産物を買うことになる。近いうちに中国に買ってほしいもののリストを渡す。農家たちは、とても大きな利益を得ることになるだろう」と述べました。<br><br>そして、「われわれが追加の関税を見送る代わりに中国はアメリカの農産品を買うことになる」と述べ、今回、中国に対して追加関税を見送った判断の理由を説明しました。</div></div><div><h3>ファーウェイ</h3><div>トランプ大統領は、中国の通信機器大手ファーウェイについて、アメリカの企業が政府の許可なくファーウェイと取り引きすることを禁じるリストから外すのかと問われたのに対し、「そのことについて、あすか火曜日に協議する」と答え、近くアメリカ政府内で協議することを明らかにしました。またリストから外す可能性について問われると、「それについては今は答えたくない」と述べるにとどめました。<br><br>このほか、トランプ大統領は「驚くかもしれないが、われわれはファーウェイが製品を作るための部品をたくさん売っており、これからも売り続けることを許可することにした」と述べ、利用者への影響を緩和するため一部の取り引きを認めていることに関連して、今後も取り引きを認める考えを示しました。<br><br>そして、「アメリカの企業は安全保障上の問題がないものに関してはファーウェイに部品を売ることができる。非常に複雑な問題だ。中国との間でファーウェイの問題については、最後まで（交渉の議題として）残すことで合意した。これから起きることを見ていく」と述べました。</div></div><div><h3>日米安全保障条約</h3><div>トランプ大統領は日米安全保障条約が不公平だと改めて不満を示したうえで、記者から日米安全保障条約を破棄する考えがあるのかと問われると、「そんなことは一切考えていない。ただ不公平な合意だと言っているだけだ」と述べました。<br><br>そのうえで「起きてはほしくないが、もしアメリカが攻撃された場合、アメリカは日本を助けるのだから、日本もアメリカを助けなければならない」と述べました。<br><br>また、「もし日本が攻撃されればわれわれは全軍をもって戦うのに、アメリカが攻撃された場合、日本は戦う必要がない。ばかげたディール＝取り引きだ。私は、これを変えなければならないと伝えた」と述べて、日米安全保障条約を改める必要があるという考えを示しました。<br><br>トランプ大統領は、日米安全保障条約が不平等だというみずからの主張について「このことは、半年前から日本に伝えている」と述べました。</div></div><div><h3>北朝鮮</h3><div>トランプ大統領はＧ20サミットに出席したあと韓国を訪問するのに合わせて、南北の軍事境界線でキム・ジョンウン（金正恩）委員長と会談することに意欲を示しました。<br><br>これについてトランプ大統領は、「キム委員長と会うかもしれない。どうなるか見てみよう。あすには南北の非武装地帯を訪れる。確かなことは言えないが、彼らは好意的な反応を示している」と述べました。<br><br>そして、キム委員長と会うことができるなら南北の軍事境界線を越えるのかと問われると、「もちろんだ。ぜひそうしたいと思っている」と述べました。<br><br>そのうえで「会談が実現しなければ悪い兆しか」と問われたのに対しては、「そんなことはない」と述べ、問題はないという考えを示しました。また、キム委員長について「私のツイッターを見ているようだ。なぜならけさ投稿したら、すぐに接触してきた」と述べました。</div></div><div><h3>イラン</h3><div>アメリカと軍事的な緊張が高まっているイラン情勢をめぐり、トランプ大統領は多数の死者が出ることを懸念してイランへの報復攻撃を中止したことを説明しました。<br><br>そのうえで、犠牲者が多く出ないほかの選択肢はあるのかと問われると、「私には50もの選択肢がある。150人、もしくはそれ以上の死者がでることは好まない。アメリカは世界で最も偉大な軍を持っているが、できれば使いたくない」と述べました。そして、「イランが核兵器を持つことがあってはならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190629%2Fk10011975021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 18:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 北朝鮮キム委員長と面会調整中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 北朝鮮キム委員長と面会調整中</span><time datetime="2019-06-30T00:43"><span>6月30日</span> <span>0時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975471_1906300054_1906300054_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 北朝鮮キム委員長と面会調整中" id="news_image"></div><div>韓国を訪問しているアメリカのトランプ大統領は、南北の軍事境界線で北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と面会するかどうかについて、北朝鮮側から連絡があったとしたうえで、現在調整しているところだと明らかにしました。</div><div>Ｇ20大阪サミットに出席するため日本を訪れていたトランプ大統領は、29日夜、韓国に移動し、ムン・ジェイン（文在寅）大統領との夕食会に出席しました。<br><br>トランプ大統領は、夕食会の会場に入る際、記者団から、大統領が呼びかけた北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との面会について、北朝鮮側から連絡があったのかと聞かれたのに対し、「連絡があった」と明らかにしました。<br><br>そのうえで、南北の軍事境界線でキム委員長との面会が実現するかどうかについては、「見てみよう。現在、取り組んでいるところだ」と述べ、面会について調整していることを明らかにしました。<br><br>米朝の非核化交渉は、物別れに終わった２回目のハノイの首脳会談のあと、こう着状態が続いてきました。<br><br>しかし、今月に入ってトランプ大統領とキム委員長が、互いに親書を送るなど、事態打開の糸口を探る動きを見せていて、米朝首脳による３回目の面会が、30日実現するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:43:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出国時の顔認証 外国人にも導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>出国時の顔認証 外国人にも導入へ</span><time datetime="2019-06-30T05:15"><span>6月30日</span> <span>5時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975491_1906300513_1906300515_01_03.jpg" alt="出国時の顔認証 外国人にも導入へ" id="news_image"></div><div>日本を訪れる外国人の増加に対応するため、出入国在留管理庁は、7月下旬から、外国人の出国審査に顔認証の技術を導入する方針です。</div><div>顔認証の技術を使って無人で出入国の審査を行う専用のゲートは、日本ではおととし導入され、羽田空港や成田空港などで日本人を対象に運用されています。<br><br>出入国在留管理庁は日本を訪れる外国人の増加に対応するため、7月下旬から、外国人の出国審査に顔認証の技術を導入する方針です。<br><br>観光などで訪れる短期滞在の外国人が出国する際にパスポートのＩＣチップに記録された顔写真のデータとその場で撮影した画像を照合するなどして、本人かどうかを確認するということです。<br><br>来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、日本を訪れる外国人がさらに増えることが予想されることから、出入国在留管理庁では、効率的に審査を行い、外国人の入国審査により多くの人員を配置したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本と東日本 断続的に非常に激しい雨 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/k10011975541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本と東日本 断続的に非常に激しい雨 警戒を</span><time datetime="2019-06-30T05:22"><span>6月30日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190630/K10011975541_1906300520_1906300522_01_03.jpg" alt="西日本と東日本 断続的に非常に激しい雨 警戒を" id="news_image"></div><div>停滞する梅雨前線の活動が活発になり、30日未明からは九州北部や北陸などで雨が強まっています。西日本と東日本では、断続的に非常に激しい雨が降り、２日ごろまで西日本を中心に同じような場所で降り続いて大雨になるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本と東日本にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>九州北部や四国、北陸などでは発達した雨雲がかかり、午前３時までの１時間には、熊本県南阿蘇村で42ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>九州北部で局地的に雷を伴って１時間に70ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあるなど、西日本と東日本の各地で雨が非常に激しく降る見込みです。<br><br>前線の活動はさらに活発になり、あさってごろにかけて続く見込みで、西日本を中心に同じような場所で断続的に非常に激しい雨が降って大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、それに川の増水に警戒し、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>自分が住んでいる地域で起きやすい災害や避難場所までの経路などを確認したうえで、雨の降り方や自治体が発表する避難の情報に注意してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190630%2Fk10011975541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:22:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>