<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>飲み会の場で入試問題漏えい 首都大東京 教授を懲戒解雇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲み会の場で入試問題漏えい 首都大東京 教授を懲戒解雇</span><time datetime="2019-12-24T16:12"><span>12月24日</span> <span>16時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226761_1912241446_1912241447_01_02.jpg" alt="飲み会の場で入試問題漏えい 首都大東京 教授を懲戒解雇" id="news_image"></div><div></div><div>首都大学東京は平成29年に実施した大学院の入学試験の受験生に対し、試験問題の内容を事前に漏らしたなどとして、53歳の男性教授を24日付けで懲戒解雇処分にしました。</div><div>これは24日、首都大学東京の上野淳学長らが記者会見を開いて明らかにしたものです。<br><br>それによりますと、大学の健康福祉学部と大学院の人間健康科学研究科の竹井仁教授は（53）平成29年５月に実施された大学院の入学試験で、受験予定の知り合いの男性に対し、試験日前日の飲み会の場でみずからが試験問題の作成者であることを明らかにしたうえで、問題内容を事前に漏らしたということです。<br><br>去年、問題の漏えいを受けた受験生からの申し出を受けて大学が調査した結果、不正が明らかになり、大学は改めて合格判定を行って、本来は合格となるべき別の受験生１人を追加合格にしたということです。<br><br>竹井教授はこのほか、平成28年の参議院選挙の選挙期間中に、複数の学生に授業中に特定の候補者への投票を呼びかけていたということで、大学は、入学試験や教育という大学の根幹にかかわる極めて重大な問題だとして、竹井教授を24日付けで懲戒解雇の処分にしました。<br><br>大学は今後、複数の教員で試験問題を作成することなどを徹底するとともに、外部の弁護士を含む検証チームを設置して原因の分析を行い、再発防止策をまとめるとしています。<br><br>上野学長は、「多くの方々にご迷惑をおかけしたことを深くおわび申し上げる」と陳謝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 16:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森永製菓カップ入りアイス 128万個回収へ 金属片混入のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森永製菓カップ入りアイス 128万個回収へ 金属片混入のおそれ</span><time datetime="2019-12-24T17:21"><span>12月24日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226941_1912241711_1912241712_01_02.jpg" alt="森永製菓カップ入りアイス 128万個回収へ 金属片混入のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>森永製菓は、全国のスーパーやドラッグストアなどで販売しているカップ入りのアイス、「サンデーカップ〈パリパリチョコ〉」に数ミリ程度の金属片が混入したおそれがあるとして、128万個を自主回収すると発表しました。<br><br>これまでに健康被害は確認されていないということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 17:21:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓首脳会談 「日韓関係を改善したい」安倍首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓首脳会談 「日韓関係を改善したい」安倍首相</span><time datetime="2019-12-24T17:32"><span>12月24日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226791_1912241520_1912241521_01_02.jpg" alt="日韓首脳会談 「日韓関係を改善したい」安倍首相" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は訪問先の中国で日本時間の午後３時すぎから、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と会談し、冒頭、「日韓両国はお互いにとって重要な隣国どうしであり、北朝鮮問題を始めとする安全保障に関わる問題について、日韓、日米韓の連携は極めて重要だ。重要な日韓関係を改善したいと考えており、率直に意見交換したい」と述べました。</div><div>安倍総理大臣と韓国のムン・ジェイン大統領による日韓首脳会談は中国・四川省の成都で開かれた日中韓３か国の首脳会議にあわせて行われ、日本時間の午後３時すぎから、45分間行われました。<br><br>ムン大統領との正式な会談は去年９月以来、およそ１年３か月ぶりとなります。<br><br>会談の冒頭、安倍総理大臣は「日韓両国はお互いにとって重要な隣国どうしであり、北朝鮮問題を始めとする安全保障に関わる問題について、日韓、日米韓の連携は極めて重要だ」と述べました。<br><br>そして、「私としては重要な日韓関係を改善したいと考えており、きょうは率直に意見交換したい」と述べました。<br><br>会談で安倍総理大臣は日韓関係悪化の原因となった「徴用」をめぐる問題について、日韓請求権協定に基づき解決済みだとして、韓国政府の責任で解決策を示すよう求めたものとみられます。<br><br>一方、北朝鮮情勢をめぐっては北朝鮮がアメリカとの非核化交渉の期限とする年末を前に挑発的な姿勢を強めていることを踏まえて、意見を交わす考えで、拉致も含めた北朝鮮問題の解決に向けて、日韓や日米韓の緊密な連携を呼びかけたものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン大統領「懸案解決には直接会って対話交わすことがよい」</h3><div>日韓首脳会談の冒頭、ムン・ジェイン大統領は「両首脳が会うこと自体に両国の国民と国際社会が多くの関心を寄せている。われわれはその期待が何かをよく理解している」と述べ、およそ１年３か月ぶりに開催された今回の会談の意義を強調しました。<br><br>そしてムン大統領は「両国の懸案を解決するためには直接会って、率直に対話を交わすことが最もよい方法だと考えている」と述べ、懸案の解決には首脳どうしが直接意見を交わす首脳会談が重要だという考えを示しました。<br><br>またムン大統領は「外交当局と輸出管理当局の間で懸案解決のための協議が進められている。両国が向き合い、早急に賢明な解決策が見いだされることに期待している」と述べました。</div></div><div><h3>韓国大統領府 「徴用」めぐる問題「立場の違い確認」</h3><div>日韓首脳会談の結果について、日本時間の24日午後５時前、韓国大統領府の報道官が記者会見し、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題について、「両首脳は互いの立場の違いを確認したが、対話を通じた問題解決が必要だという点で一致した」と述べました。</div></div><div><h3>韓国「拉致問題 日本を支持」</h3><div>日韓首脳会談の結果について、日本時間の24日午後５時前、韓国大統領府の報道官が記者会見し、北朝鮮による拉致問題について「安倍総理大臣は継続的な支持と支援を要請した。これに対してムン・ジェイン（文在寅）大統領は、日本側の努力を継続的に支持していくと答えた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 17:32:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食品ロス対策 大型ケーキは予約のみ ファミリーマート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>食品ロス対策 大型ケーキは予約のみ ファミリーマート</span><time datetime="2019-12-24T17:42"><span>12月24日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226931_1912241713_1912241714_01_02.jpg" alt="食品ロス対策 大型ケーキは予約のみ ファミリーマート" id="news_image"></div><div></div><div>食品ロスを減らすため大型のクリスマスケーキを、店頭に陳列せずに予約のみで販売することを決めた、コンビニ大手のファミリーマートは24日、初めてのクリスマスイブを迎えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226931_1912241713_1912241714_01_03.jpg" alt=""><div>ファミリーマートは社会問題となっている食品ロスを減らそうと、ことしから大型のクリスマスケーキ23種類について、原則として予約を受けた分だけを販売しています。<br><br>東京 池袋の店舗では、ケーキの売れ行きが１年で最も多いクリスマスイブの24日、大型ケーキは店頭に陳列されず、予約を受けた３つだけ店舗の奥にある冷蔵庫に保管されていました。<br><br>店によりますと、去年は予約を受けた数より多くのケーキを準備して店頭に並べましたが、売れ残りが発生したため廃棄し、店の損失になったということです。<br><br>ケーキを予約し、24日引き取りに来た60代の女性は「コンビニでの食品ロスが多いと聞くので、予約でむだが減るのであればよいと思います」と話していました。<br><br>ファミリーマートサンシャイン南店の王盛店長は「大型ケーキは単価も高いので、売れ残りが出ないことで店にとっても負担が減ります」と話していました。</div></div><div><h3>食品ロス減らす取り組みコンビニなどで広がる</h3><div>農林水産省によりますと、食品ロスの量は平成28年度の推計で643万トンに上ります。<br><br>これは国民１人当たり１日に茶わん１杯分のごはんを捨てている計算だということです。<br><br>食品ロスのうち、コンビニやスーパーなどの食品小売業から出ているのは66万トンで全体の１割余りを占めていて、コンビニ各社は食品ロスを削減するための取り組みを進めています。<br><br>このうちファミリーマートは、ことしの夏、土用のうし向けのうな重などを予約販売に切り替えました。<br><br>対象商品の売り上げは、およそ２割減った一方で、廃棄する量も大幅に減ったということです。<br><br>今回のクリスマスケーキに続き、来年の節分の日に向けた恵方巻の販売についても、原則として予約のみとする方針です。<br><br>また、セブン‐イレブンは消費期限が近づいた食品を買った利用客に５％分のポイントを還元して、実質的に割り引く実証実験を一部の地域で行っています。<br><br>ローソンは、おにぎりや弁当などについて製造過程での品質管理などを見直し、商品が販売できる時間を２時間延ばすことで、廃棄する分を減らそうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 17:42:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことしの出生数 初めて90万人下回る 少子化想定上回るペース</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの出生数 初めて90万人下回る 少子化想定上回るペース</span><time datetime="2019-12-24T17:49"><span>12月24日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226741_1912241644_1912241706_01_02.jpg" alt="ことしの出生数 初めて90万人下回る 少子化想定上回るペース" id="news_image"></div><div></div><div>ことし１年間に生まれた子どもの数を示す「出生数」は全国で86万人余りと、はじめて90万人を下回る見通しとなったことが、厚生労働省のまとめでわかりました。出生数が86万人まで減少するのは国の予測よりも２年早く、少子化が想定を上回るペースで進んでいる実態が明らかになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>厚生労働省は毎年１月から10月までの数値などをもとに、その年に生まれる子どもの数を示す「出生数」を推計しています。<br><br>それによりますと、ことしの出生数は86万4000人と、初めて90万人を下回り、明治32年に統計を取り始めて以降、最も少なくなる見通しです。<br><br>出生数が86万人まで減少するのは国立社会保障・人口問題研究所の予測よりも２年早く、少子化が想定を上回るペースで進んでいる実態が明らかになりました。<br><br>出生数は去年と比べると５万4000人減少する見通しで、平成以降では、平成元年に（1989年）６万7000人余り減った時に次いで２番目に大きな減少幅になると見られています。<br><br>一方、死亡した人の数は137万6000人と、去年より１万4000人増えて、戦後では最多となる見通しです。<br><br>出生数から死亡数を差し引いた人口の減少数＝自然減は51万2000人と去年より６万8000人多くなり、初めて減少幅が50万人を超える見通しです。<br><br>出生数が死亡した人の数を下回るのは平成19年から13年連続となり、人口の減少が加速している実態も浮き彫りとなりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226741_1912241444_1912241445_01_02.jpg" alt=""></div><div><h3>「令和婚」が出生数に影響か 厚労省</h3><div>出生数が国の予測よりも早いペースで減少する見通しとなった理由について、厚生労働省は「若い女性の人口が減っていることなど、いくつかの要因が考えられるが、ことしは『令和』という新しい時代になってから結婚しようと、婚姻の機会を先延ばしにしていた人が多くいたことも、出生数の減少に影響を与えたのではないか」としています。</div></div><div><h3>出生数 昭和22年に比べ３分の１以下に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226741_1912241743_1912241745_01_04.jpg" alt=""><div>出生数は戦後まもない昭和22年（1947年）には267万8792人に上っていました。<br><br>その後、減少したあと、昭和30年代から40年代にかけて、一度、増加に転じましたが、そこから再び減っていきました。<br><br>平成元年（1989年）には124万6802人となり、その後も減少傾向が続き、平成28年（2016年）には初めて100万人を下回りました。<br><br>ことし（2019年）は86万人余りと、昭和22年と比べると３分の１以下となる見通しです。</div></div><div><h3>進む人口減少</h3><div>少子化に伴って、人口減少も進んでいます。<br><br>平成17年（2005年）に初めて出生数が亡くなった人の数を下回り、自然減となりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226741_1912241804_1912241806_01_05.jpg" alt=""><div>ことしは自然減の数が51万2000人と、初めて50万人を超える見通しとなり、人口減少も加速している実態が浮き彫りとなっています。</div></div><div><h3>出生数減少の要因は</h3><div>なぜ出生数が減り続けるのか。そこにはいくつかの要因が指摘されています。１つは「未婚率」の上昇です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226741_1912241742_1912241745_01_06.jpg" alt=""><div>50歳の時点で結婚を経験していない人の割合は、平成27年の時点で男性が23.37％で全体のおよそ４人に１人、女性は14.06％で、７人に１人と、男女とも、これまでで最も高くなっています。<br><br>また、結婚する年齢が高くなる「晩婚化」も要因の１つとされています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226741_1912241743_1912241745_01_07.jpg" alt=""><div>平成30年の初めて結婚した人の平均年齢は男性が31.1歳、女性が29.4歳で、いずれももっとも高くなっています。<br><br>さらに収入が少なく生活が厳しいと感じる人が多くいることや、子どもを産む年齢が上がっていることなども少子化の要因になっているという指摘もあります。<br><br>平成27年に国の研究所が行った調査では希望する人数の子どもを持てていない夫婦に理由を聞いたところ、「子育てや教育にお金がかかりすぎるから」と答えた人が最も多く56％、「高年齢で産むのはいやだから」と答えた人は40％にのぼっています。</div></div><div><h3>専門家「今までと同じ発想では経済成長難しい時代に」</h3><div>出生数の将来推計を行う国立社会保障・人口問題研究所の前所長で津田塾大学総合政策学部の森田朗教授は「ことしの時点で出生数が86万人まで減ったことには驚いた。未婚率の上昇や子どものいる家庭が減ったことなど、複数の要因が重なって少子化が加速している」と話しています。<br><br>森田教授は出生数の減少が医療や介護、それに年金といった社会保障制度に大きな影響を与えると考えています。<br><br>具体的には「少子化が進むと15歳から65歳程度と言われている生産年齢人口が減る。国の富を作り出して社会保障制度を支える世代が減り、高齢者の数が増えてくるので、社会保障を取り巻く環境は将来的にかなり厳しくなってくる」と指摘しています。<br><br>また経済に与える影響も大きいと指摘し、「少子化が進めば労働力も不足し、１人当たりの生産性を維持できても国内総生産が減少するおそれがある。今までと同じ発想では経済成長を遂げることが難しい時代になってくる」としています。<br><br>そのうえで、「ことし人口の自然減がはじめて50万人を超えたが、鳥取県の人口が55万人なので、１つの県とほぼ同じくらいの人口が毎年減っていくことになる。少子化対策に力を入れることはもちろん必要だが、これまで経験したことの無い少子化や人口減少が起きることを前提に、国の在り方を考えなければならない時期に来ている」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 17:49:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>少子化が止まらない 出生数０の町では…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>少子化が止まらない 出生数０の町では…</span><time datetime="2019-12-24T17:50"><span>12月24日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241636_1912241640_01_02.jpg" alt="少子化が止まらない 出生数０の町では…" id="news_image"></div><div></div><div>ことし１年間に生まれた子どもの数を示す「出生数」は全国で86万人余りと、はじめて90万人を下回る見通しとなったことが、厚生労働省のまとめでわかりました。全国の市町村の中には去年、子どもが１人も生まれなかったところも複数あります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241636_1912241640_01_03.jpg" alt=""><div>山梨県の南西部にある人口1000人余りの早川町もその１つです。少子高齢化が進み、65歳以上の人は全体の45％にのぼっています。平成元年以降で出生数が「０」となったのは平成23年以来２度目です。<br><br>主要産業の衰退や町内に高校がないことなどで若者が流出したことが大きな要因とみられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241636_1912241640_01_04.jpg" alt=""><div>町内にはもともと小学校が６校ありましたが、閉校が相次ぎ、いまは２校だけとなっています。<br><br>その１つ、早川北小学校は全校児童が20人。児童が１人しかいない学年もあります。小学校に併設されている保育所は８年前に閉鎖されました。<br><br>それでも町は教育の質を落としてはならないと、町が単独で教員を採用し、各学年ごとに担任を配置するなど、少人数教育に力を入れています。<br><br>早川北小学校の深澤順美校長は「生徒の数が少ないとチーム制のスポーツができないなど影響はあるが、少人数だからこそできるきめ細かい授業を強みにしている」と話していました。<br><br>小学５年生の女子児童は「人数は少ないけれど、学年を越えて仲よくなるので、寂しいと感じることはありません」と話していました。<br><br>また町では子どもの減少に歯止めを掛けようと、子育て支援を拡充し、外から移住者を呼び込む政策も力を入れています。<br><br>小中学校の問題集などの教材費や給食費、それに中学校を卒業するまでの医療費を無料にしたほか、家族での移住者には町営住宅や空き家を利用できるよう支援しています。<br><br>平成24年以降に合わせて22世帯が移住し、ことしは移住してきた世帯から子どもが２人生まれました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241646_1912241648_01_05.jpg" alt=""><div>早川町の辻一幸町長は「特にわれわれのような地域は、子育て支援の拡充や移住促進などの政策を１歩１歩やっていかないと地域の存続が厳しい時代になってくると思う。自然の中に価値を見いだしながら、働きに出たり子育てできるという存在感のある町を目指していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 17:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「絶対殺す」ドラレコが記録 タクシー強盗容疑 乗客２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「絶対殺す」ドラレコが記録 タクシー強盗容疑 乗客２人逮捕</span><time datetime="2019-12-24T18:02"><span>12月24日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226911_1912241701_1912241707_01_02.jpg" alt="「絶対殺す」ドラレコが記録 タクシー強盗容疑 乗客２人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>大阪でタクシーの乗客の男２人が運転手の男性を殴ったうえ、運賃を払わずに逃げたとして、強盗の疑いで逮捕されました。タクシーのドライブレコーダーには２人が運転手をどなったり、殴ったりする様子が写っていて警察が詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226911_1912241701_1912241707_01_03.jpg" alt=""><div>逮捕されたのは、いずれも会社員で、大阪 阿倍野区の山本雅博容疑者（46）と、大阪 生野区の金城哲弘容疑者（45）の２人です。<br><br>警察によりますと、２人は今月21日の未明、大阪 天王寺区から東住吉区までタクシーに乗車し、交差点で停車した際に79歳の男性運転手の肩を殴るなどしたうえ、運賃2000円余りを支払わずに逃げたとして、強盗の疑いが持たれています。<br><br>タクシーのドライブレコーダーには２人が「走れよ。赤やったら殺すぞ。絶対殺す」などとどなったり、運転手を殴ったりする様子が写っています。<br><br>警察の調べに対して２人は「酔っていて覚えていないが、ドライブレコーダーに写っているのは私です」などと供述し、容疑を認めているということです。</div></div><div><h3>ドラレコがとらえた乗客の暴言や暴力</h3><div>タクシーのドライブレコーダーには、事件の一部始終を記録した映像が残されていました。<br><br>映像には、後部座席に乗った２人の男が酒に酔った様子で、運転手の男性に「右に行け」と言ったあとすぐに「まっすぐ行け」と言う様子や、赤信号で停車した際に「何止まっとんねん。どんくさいからや」、「なめてるのか」などと暴言を繰り返す様子が写っています。<br><br>また、男らが「走れよ。赤やったら殺すぞ。絶対殺す」などと、どなりながら運転手の肩を殴りつけたあと、ドアを開けて逃げていく様子も記録されています。</div></div><div><h3>被害の運転手「本当に殺されるかと思った」</h3><div>被害にあったタクシー運転手の男性は「赤信号で止まったときに『何で止まるんや、今度赤で止まったら殺すぞ』と言われ、その後、別の赤信号で止まると『殺すぞ』と言われて殴られた。その場で110番通報をしようとしたら、ドアを開けて料金を支払わずに逃げていった。本当に殺されるかと思った」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 18:02:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>