<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大規模災害の被災自治体 教訓まとめる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/k10010943891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大規模災害の被災自治体 教訓まとめる</span><time datetime="2017-04-11T04:03"><span>4月11日</span> <span>4時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/K10010943891_1704110008_1704110403_01_02.jpg" alt="大規模災害の被災自治体 教訓まとめる" id="news_image"></div><div>地震や洪水などの大規模災害で被災した自治体のトップが、みずからの経験をもとに、災害時に市町村長が持つべき心構えや対策をまとめ、国に提言しました。</div><div>提言を行ったのは、去年の熊本地震や平成１６年の「新潟・福島豪雨」などの大規模な災害を経験した市町村長で、１０日は、兵庫県や熊本県、それに新潟県の市長や町長が代表して松本防災担当大臣に提言書を手渡しました。<br><br>この中では、ほとんどの自治体のトップが、大規模災害に対応した経験がなく自分のところでは起きないと思い込み油断する傾向があることから、日頃からの訓練の積み重ねや、いざというときに遠慮なく支援を要請できるよう関係機関との連携を深めておくことが必要だとしています。また、住民の命を最優先に考え、避難勧告などをためらわずに発表することや、「お金のことは心配するな」とか、「責任は自分がとる」などと災害対応にあたる職員に声をかけ、奮い立たせることも重要だとしています。<br><br>去年の熊本地震で震度７の揺れを２度観測した熊本県益城町の西村博則町長は、「熊本地震では厳しい判断を迫られる日々が続いた。ほかの自治体のトップにもいつか起きることだと捉えてもらえるよう、今後も発信を続けたい」と話していました。<br><br>国は、この提言を、都道府県を通じて、全国の市区町村に周知することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「危機に立ち向かう際の参考に」</h3><div>提言を取りまとめた自治体トップのうち、平成１６年の台風２３号で大きな被害が出た兵庫県豊岡市の中貝宗治市長は、「災害時には、自治体のトップは壮絶な決断を下さなければならない時がある。過去のつらい経験や反省をまとめたので、危機に立ち向かう際の参考になり、被害の軽減につながることを期待している。同じ立場の人間からの叫びとして、全国の自治体のトップの方々には、ぜひ耳を傾けてもらいたい」と話していました。<br><br>また、平成１６年の新潟・福島豪雨で被害が出た新潟県三条市の國定勇人市長は、「今回の提言をまとめるにあたって地震災害を経験したほかの自治体のトップの方々と意見を交わす中で、水害の対応とは違う点が多いことがわかり、私自身も反省した。まだ災害を経験していない自治体のトップの方々には、今回の提言を、万が一の時に生かせるようにしてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170411%2Fk10010943891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:03:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 李克強首相 朝鮮半島情勢で日中対話を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/k10010943991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 李克強首相 朝鮮半島情勢で日中対話を</span><time datetime="2017-04-11T04:04"><span>4月11日</span> <span>4時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/K10010943991_1704110445_1704110446_01_03.jpg" alt="中国 李克強首相 朝鮮半島情勢で日中対話を" id="news_image"></div><div>中国の李克強首相は、１０日、河野洋平元衆議院議長と北京で会談し、朝鮮半島情勢について「中国もやるべきことがあるし、中日の間でもともにできることがある」と述べ日中両国が協力して、対話による解決をはかるべきだと強調しました。</div><div>李克強首相は、１０日夕方、北京の人民大会堂で、河野元衆議院議長が率いる日本からの訪問団と会談しました。<br><br>この中で李首相は、「中国にとって中日関係の重要度は高い。両国関係が正常な軌道に戻るよう努力していきたい」と述べ、日本との関係改善に前向きな姿勢を示しました。また河野氏が、さきの米中首脳会談の結果を踏まえた、北朝鮮の核・ミサイル開発に対する中国の考えを尋ねたのに対し、李首相は、「この問題はエスカレートさせるのではなく、緩和していくべきだ。中国もやるべきことがあるし、中日の間でもともにできることがある」と述べ、日中両国が協力して、対話による解決をはかるべきだと強調しました。この発言には、北朝鮮の問題で中国が、さらに大きな役割を果たすべきだという考えで一致している日米の動きをけん制する狙いもあるものと見られます。<br><br>このほか、李首相は、訪問団が視察する予定の中国の東北部の現状について「経済の構造転換の努力が引き続き必要で、大きな困難に直面している」と認めたうえで、「皆さんの大きな力も必要だ」と述べて、日本からの投資に期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170411%2Fk10010943991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:04:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 きょう決算発表の期限 ぎりぎりの調整続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/k10010944011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 きょう決算発表の期限 ぎりぎりの調整続く</span><time datetime="2017-04-11T04:06"><span>4月11日</span> <span>4時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/K10010944011_1704110113_1704110406_01_02.jpg" alt="東芝 きょう決算発表の期限 ぎりぎりの調整続く" id="news_image"></div><div></div><div>大手電機メーカーの東芝は、２度にわたって延期した決算発表を、国が認めた期限である１１日に行いたい考えで、決算をチェックする監査法人との間でぎりぎりの調整を続けています。調整の結果次第では、監査法人の承認が、決算の重要な点は適正であるものの、一部に問題があるとする限定付きの承認になったり、東芝がさらに発表の延期を申請したりする可能性もあります。</div><div>東芝は、巨額の損失を出す原因となったアメリカの原子力事業の会計処理に問題がなかったか、調査に時間がかかるとして、昨年度のうち１２月までの９か月間の決算の発表を、２度にわたって延期しています。<br><br>１１日は、東芝が国に発表の延期を求め認められた期限にあたり、東芝は、発表に向けて、決算をチェックするＰｗＣあらた監査法人との間で、ぎりぎりの調整を進めています。<br><br>調整の結果次第では、監査法人による承認が、決算全体の重要な点は適正であるものの、一部に問題があるとする限定付きの承認となるか、監査法人のいわばお墨付きの無い、「意見不表明」という状況のまま決算を発表することもありえます。また、監査法人との調整を続けるため、国に３度目の決算発表の延期を申請する対応もありえ、流動的な状況です。いずれの場合も大手の上場企業としては異例の状況で調整の行方が注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170411%2Fk10010944011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:06:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍のシリア攻撃 国会でも議論活発に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/k10010943841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍のシリア攻撃 国会でも議論活発に</span><time datetime="2017-04-11T04:10"><span>4月11日</span> <span>4時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/K10010943841_1704102159_1704110410_01_02.jpg" alt="米軍のシリア攻撃 国会でも議論活発に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍がシリアのアサド政権に対し軍事行動を行ったことをめぐって、民進党などは北朝鮮情勢などへの影響について安倍総理大臣の認識をただしたいとしていて、今後、国会でも議論が活発になることが予想されます。</div><div>アメリカ軍がシリアのアサド政権に対し軍事行動を行ったことなどを受けて、安倍総理大臣はトランプ大統領と電話で会談し、化学兵器の拡散と使用を抑止するために責任を果たそうとするアメリカの決意を支持する考えを伝えました。政府はアメリカ政府から軍事行動の国際法上の根拠などを聴取し、国際社会と連携しながら対応を検討していく方針です。<br><br>これについて民進党は、今回の軍事行動がアサド政権の後ろ盾となっているロシアとアメリカや日本との関係や北朝鮮情勢などに与える影響について安倍総理大臣の認識をただしたい考えで、野田幹事長は「ミサイルを撃ち込んだ根拠やそれが本当に効果があるのかどうかを集中審議で議論すべきだ」と述べました。<br><br>また共産党は、政府が国際法上の根拠を確かめもせず「アメリカの決意を支持する」とした対応は無責任だとして国会で追及していく方針で、今後、国会でも議論が活発になることが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170411%2Fk10010943841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:10:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム・ジョンウン委員長 最高指導者就任５年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/k10010943971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 キム・ジョンウン委員長 最高指導者就任５年</span><time datetime="2017-04-11T04:16"><span>4月11日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/K10010943971_1704110034_1704110416_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム・ジョンウン委員長 最高指導者就任５年" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が最高指導者に就任して１１日で５年です。首都ピョンヤンでは、各地の代表が出席する最高人民会議が開かれる予定で、指導部としては、アメリカに対抗して核・ミサイル開発を一層推し進める姿勢を強調し、キム委員長のさらなる権威づけを図るものと見られます。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、父親のキム・ジョンイル（金正日）総書記の死去に伴って、５年前の４月１１日に当時の党の最高ポストである「第１書記」に就任し、名実ともに最高指導者の座に就きました。<br><br>それからちょうど５年となる１１日、ピョンヤンでは、各地の代表が出席して最高人民会議が開かれます。会議では、国の予算や、法律の改正、国家機関の人事などが決定される見通しで、前回、去年６月の会議は、国家機関を統括してきた国防委員会を改編して「国務委員会」の新設を決めました。<br><br>指導部としては、キム委員長の５年間の実績を誇示したうえで、アメリカに対抗して核・ミサイル開発を一層推し進める姿勢を強調し、キム委員長のさらなる権威づけを図るものと見られます。また北朝鮮は、今週１５日に、「最大の祝日」とされるキム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年の節目も控えており、国威を発揚するだけでなく、シリアへのミサイル攻撃を行ったばかりのアメリカを強くけん制するためにも、６回目の核実験やさらなるミサイル発射といった軍事挑発に出ることが懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170411%2Fk10010943971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:16:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 米空母の朝鮮半島近くへの派遣を非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/k10010944061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 米空母の朝鮮半島近くへの派遣を非難</span><time datetime="2017-04-11T04:21"><span>4月11日</span> <span>4時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/K10010944061_1704110420_1704110421_01_02.jpg" alt="北朝鮮 米空母の朝鮮半島近くへの派遣を非難" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、アメリカ軍の原子力空母が朝鮮半島に近い西太平洋に派遣されたことを強く非難する談話を発表し、「アメリカは横暴な行為が招く破局的な結果の全責任を負うことになる」と威嚇しました。</div><div>アメリカ軍は８日、太平洋軍のハリス司令官が原子力空母カール・ビンソンを中心とする艦隊に対し、当初、予定していたオーストラリアへの寄港をとりやめ、朝鮮半島に近い西太平洋に展開するよう指示したと公表しました。<br><br>これについて北朝鮮外務省は１１日未明、国営メディアを通じて談話を発表し、「アメリカ軍が原子力空母を朝鮮半島の近海に派遣したことはわが国に対するアメリカの侵略策動が実践段階に入ったことを示している」と強く非難しました。そして「われわれに手出しする者には超強硬に立ち向かい、強力な力で自分を守る。アメリカはみずからの横暴な行為が招く破局的な結果の全責任を負うことになる」と威嚇しました。<br><br>北朝鮮は、シリアを攻撃したばかりのアメリカに対して、みずからの核・ミサイル開発を一層推し進める姿勢を強調していて、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が最高指導者に就任して５年になる１１日以降、今月末にかけて相次ぐ節目に合わせた北朝鮮によるさらなる軍事挑発が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170411%2Fk10010944061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:21:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅田真央選手引退へ 近く会見開き決意の理由を説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170411/k10010944041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>浅田真央選手引退へ 近く会見開き決意の理由を説明</span><time datetime="2017-04-11T04:25"><span>4月11日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170411/K10010944041_1704110424_1704110425_01_02.jpg" alt="浅田真央選手引退へ 近く会見開き決意の理由を説明" id="news_image"></div><div>バンクーバーオリンピックで銀メダルを獲得するなど、フィギュアスケートの女子シングルで日本のエースとして長く活躍した浅田真央選手が現役を引退することになりました。関係者によりますと、近く記者会見を開いて本人の言葉で引退を決意した理由などを明らかにする見通しです。</div><div>浅田選手は、女子では世界でも数人しか成功例のない３回転半ジャンプのトリプルアクセルを持ち味に１０代の頃から日本のフィギュアスケート界を実力、人気の両面で支え、オリンピックでは初めて出場した２０１０年のバンクーバー大会で銀メダルを獲得しました。しかし４年後のソチ大会では前半の出遅れが響き６位となり２大会連続のメダルを逃しました。<br><br>２６歳となった今シーズンは、左膝のけがの影響で本来の力を発揮できず国際大会で成績が低迷し、去年１２月の全日本選手権でも過去最低の１２位となり、その後の世界選手権などの代表を逃していました。<br><br>日本スケート連盟の関係者によりますと、浅田選手からは最近になって引退の申し出があったということです。また、１０日夜、みずからのブログで「フィギュアスケート選手として終える決断を致しました」と発表しました。このなかで浅田選手は、「自分の望む演技や結果を出すことができず悩むことが多くなりました。去年の全日本選手権を終えた後それまで自分を支えてきた目標が消え、選手として続ける自分の気力もなくなりました」と心境を明らかにしました。そのうえで、「私のフィギュアスケート人生に悔いはありません。笑顔を忘れずに前進していきたいと思ってます。皆様、今までたくさんの応援、本当にありがとうございました」と結んでいます。<br><br>関係者によりますと、浅田選手は近く記者会見を開いて、本人の言葉で引退を決意した理由などを明らかにする見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トップ選手として活躍した戦歴</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170411/K10010944041_1704110447_1704110450_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>浅田真央選手は中学３年生で迎えた２００５年から２００６年にかけてのシーズンから、世界のトップ選手が集うシニアの国際大会に本格的に参戦しました。<br><br>グランプリシリーズでは、デビュー２戦目となったフランス大会で荒川静香選手などを抑えて初優勝し、非凡な力をいきなり発揮しました。それ以来、浅田選手は、休養の１シーズンを除いて合わせて１１シーズンにわたりトップ選手として活躍を続け、数々の大会で好成績をあげました。<br><br>このうちオリンピックでは、バンクーバーとソチの２大会に出場し、初出場のバンクーバー大会で銀メダルを獲得、ソチオリンピックでは６位に入賞しました。<br><br>このほかの主な国際大会での優勝は、世界選手権で３回、グランプリファイナルで２連覇を含む４回、グランプリシリーズではグランプリファイナルの４回を含めて１５回にのぼり、いずれも日本選手の最多を誇ります。国内最高峰の大会にあたる全日本選手権では４連覇と２連覇の合わせて優勝６回を果たし、１１回表彰台に上がりました。このうち、中学２年生だった２００４年から２０１３年までは１０大会連続での表彰台でした。</div></div><div><h3>１０歳から指導 山田コーチは</h3><div>現役を引退することになったフィギュアスケート女子の浅田真央選手を１０歳から指導した山田満知子コーチは、「引退発表のちょっと前に”辞めることにした”という電話がありました。長い間、世界のフィギュアスケート界を引っ張ってきた選手で、”もういいんじゃないの”と言ったら、”先生にそういってもらえるとうれしい”と答えてくれました。いっぺん言ったことは変えない性格で、オリンピックを目指して復帰すると言ってしまったので本人としてはどんな成績になろうとも約束を守りたいというのがあったと思います。スケートを続けるのか全く辞めてしまうのか分かりませんが、天然でかわいらしい性格を忘れずに、よい人生を生きてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170411%2Fk10010944041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:25:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>