<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「安田さん解放を情報面で支援」カタール政府高官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「安田さん解放を情報面で支援」カタール政府高官</span><time datetime="2018-10-26T11:31"><span>10月26日</span> <span>11時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>シリアで拘束されていたフリージャーナリストの安田純平さんの解放をめぐり、重要な役割を果たしたとされるカタール政府の高官は、ＮＨＫの取材に対し、日本政府からの要請を受けて作られた枠組みに基づき、情報の提供を通じて支援したとする見解を明らかにしました。</div><div>安田さんの解放をめぐっては、トルコとともにシリアの反政府勢力に影響力を持つカタールが解放交渉などで重要な役割を果たしたとされています。<br><br>これについて、カタール政府の高官は25日、ＮＨＫの取材に対し、「日本政府と国民に対して、安田さんが無事に解放され帰国したことに祝意を表したい」としたうえで、「カタールとトルコは、解放につながる情報を外交ルートやテロ情報を担当する専門機関を通じて日本側に提供してきた」として、安田さんの解放を情報面で支援したとする立場を明らかにしました。<br><br>また、こうした支援は、日本政府の要請を受けて作られた枠組みのもとで行われたとしています。<br><br>カタール政府は、これまで事件について反応を示しておらず、こうした内容を政府の公式な見解として近く明らかにするものと見られます。<br><br>一方、安田さんの解放にあたって、カタールが武装組織に高額の身代金を支払ったという見方も出ていますが、その真偽についてカタール政府は明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:31:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文化勲章に作曲家の一柳慧さんなど５人 文化功労者に20人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文化勲章に作曲家の一柳慧さんなど５人 文化功労者に20人</span><time datetime="2018-10-26T12:00"><span>10月26日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今年度の文化勲章の受章者に、作曲家の一柳慧さんや劇作家で評論家の山崎正和さんなど５人が選ばれました。また、文化功労者には、小説家で随筆家の阿刀田高さんなど20人が選ばれました。</div><div>文化勲章を受章するのは次の５人の方々です。<br><br>▽作曲家の一柳慧さんは、長年にわたり作曲界に刺激を与え、日本の現代音楽の振興や音楽界の発展に貢献したことが評価されました。<br>▽陶芸家の今井政之さんは、革新的な作品を発表するなど陶芸に新しい可能性を切り開いたことが評価されました。<br>▽東京大学名誉教授で租税法学が専門の金子宏さんは、現実の租税制度構築への理論の反映や途上国の税制整備への貢献などが評価されました。<br>▽京都大学名誉教授で情報工学が専門の長尾真さんは、知的情報処理の分野で世界をリードする独創的な研究成果を生み出したことなどが評価されました。<br>▽劇作家で評論家の山崎正和さんは、独自の視点による作品や、明せきな知性に貫かれた評論活動が評価されました。<br><br>また、文化功労者に選ばれたのは次の方々です。<br>▽小説家で随筆家の阿刀田高さん<br>▽作曲家の池邉晋一郎さん<br>▽書家の井茂圭洞さん、本名、井茂雅吉さん<br>▽建築家の伊東豊雄さん<br>▽薬学や生化学が専門の宇井理生さん<br>▽哲学や宗教哲学が専門の上田閑照さん<br>▽商法学が専門の江頭憲治郎さん<br>▽能楽の大槻文藏さん<br>▽札幌オリンピックスキージャンプの金メダリスト笠谷幸生さん<br>▽歌舞伎俳優の片岡仁左衛門さん、本名、片岡孝夫さん<br>▽アートディレクターの北川フラムさん<br>▽フランス文学が専門の塩川徹也さん<br>▽分子認識化学や集積機能化学が専門の新海征治さん<br>▽小説家の高樹のぶ子さん、本名、鶴田信子さん<br>▽作曲家で、著作権保護に尽力した都倉俊一さん<br>▽企業による芸術文化の支援に力を注いだ福原義春さん<br>▽日本料理人の村田吉弘さん<br>▽食文化の振興に力を注いだ茂木友三郎さん<br>▽細胞生物学が専門の森和俊さん<br>▽有機合成化学が専門の山本尚さん。<br><br>文化功労者に選ばれたのは以上、20人の方々です。<br><br>文化勲章の親授式は来月３日に皇居で、文化功労者の顕彰式は来月５日に都内のホテルで、それぞれ行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米移住目指す集団6000人に 中米から北上で事態緊迫も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米移住目指す集団6000人に 中米から北上で事態緊迫も</span><time datetime="2018-10-26T12:52"><span>10月26日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686681_1810261238_1810261323_01_02.jpg" alt="米移住目指す集団6000人に 中米から北上で事態緊迫も" id="news_image"></div><div></div><div>中米の人たちが集団でアメリカへの移住を目指して北上していることについて、アメリカのトランプ大統領が軍を派遣して入国を阻止する考えを示す一方、集団の人数はおよそ6000人に上っていて、今後、事態が緊迫することも予想されます。</div><div>貧困や治安の悪化から逃れるため、今月13日におよそ160人で中米ホンジュラスの北部の街を出発した人たちは、その後、国境沿いの川を泳ぐなどしてメキシコに渡りました。<br><br>ホンジュラスに引き返した人もいますが、北上の途中で通過したグアテマラで集団に加わった人もいて、地元の当局によりますと、現在、その数はおよそ6000人に上っているということです。<br><br>多くの人たちは、25日、アメリカの国境までおよそ1300キロの都市、ピヒヒアパンに到着し、市庁舎の周辺で支援団体から食事や水を受け取ったり日陰で横になったりして体を休めました。近くには仮設の救護所も開設され、途中で足を痛めた人たちが治療を受けていました。<br><br>ホンジュラスから１歳半の女の子を連れてきた25歳の女性は「どんな困難があろうとアメリカが私たちのゴールです」と話していました。<br><br>一方、トランプ大統領は「犯罪者が紛れ込んでいる」などと主張し、軍を派遣して入国を阻止する考えを示し、メキシコ政府も強制送還する可能性を示唆しています。<br><br>多くの人たちはアメリカを目指して北上を続ける考えを変えておらず、今後、事態が緊迫することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686681_1810261238_1810261323_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>貧困や治安の悪化から逃れるため、今月13日におよそ160人で中米ホンジュラスの北部の街を出発した人たちは、その後、国境沿いの川を泳ぐなどしてメキシコに渡りました。<br><br>ホンジュラスに引き返した人もいますが、北上の途中で通過したグアテマラで集団に加わった人もいて、地元の当局によりますと、現在、その数はおよそ6000人に上っているということです。<br><br>多くの人たちは、25日、アメリカの国境までおよそ1300キロの都市、ピヒヒアパンに到着し、市庁舎の周辺で支援団体から食事や水を受け取ったり日陰で横になったりして体を休めました。近くには仮設の救護所も開設され、途中で足を痛めた人たちが治療を受けていました。<br><br>ホンジュラスから１歳半の女の子を連れてきた25歳の女性は「どんな困難があろうとアメリカが私たちのゴールです」と話していました。<br><br>一方、トランプ大統領は「犯罪者が紛れ込んでいる」などと主張し、軍を派遣して入国を阻止する考えを示し、メキシコ政府も強制送還する可能性を示唆しています。<br><br>多くの人たちはアメリカを目指して北上を続ける考えを変えておらず、今後、事態が緊迫することも予想されます。</div></div><div><h3>トランプ大統領 集団の入国阻止の背景は</h3><div>アメリカへの移住を目指す中米の人たちの集団は「キャラバン」と呼ばれ、ことし３月下旬にもアメリカを目指してメキシコを北上しました。<br><br>このときは、およそ200人がカリフォルニア州と接するメキシコのティファナに４月下旬に到着し、アメリカに亡命申請を行いました。<br><br>今回の「キャラバン」は過去最大の規模になっていて、出発地となっているホンジュラスなどの貧困や治安の悪化がいっこうに改善しないことやＳＮＳでの情報共有が進んでいることなどが要因と見られています。<br><br>ただ、アメリカの国境付近まではまだ1000キロ以上離れたところにいて、移動手段をバスや鉄道に切り替えなければ、国境付近に到達するまで１か月程度かかると見られています。<br><br>今回、こうした早い段階でトランプ大統領が入国を阻止しようと、軍を派遣する考えまで示した背景にあるのが、あと10日余りに迫った中間選挙です。<br><br>トランプ大統領は、「キャラバン」の中には「犯罪者や正体不明の中東出身者」が含まれると主張して不安をあおっていて、不法移民に寛容な政策を取る民主党を批判する考えがあると見られているからです。<br><br>また、トランプ大統領は、国民が「キャラバン」に加わっているホンジュラスやグアテマラ、エルサルバドルに対し、アメリカからの経済支援を打ち切るか大幅に減額すると警告しています。<br><br>さらに、経由地となっているメキシコも「メキシコの警察や軍隊は集団を制止できない」と非難し、厳しい対応を迫っています。<br><br>これに対して、メキシコのペニャニエト大統領は、「キャラバン」がアメリカとの国境付近に到達する前に、強制送還する可能性を示唆しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:52:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>免震装置メーカー 81社が「不正なし」と回答</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>免震装置メーカー 81社が「不正なし」と回答</span><time datetime="2018-10-26T13:19"><span>10月26日</span> <span>13時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686731_1810261337_1810261337_01_02.jpg" alt="免震装置メーカー 81社が「不正なし」と回答" id="news_image"></div><div></div><div>免震・制振用ダンパーの検査データの改ざん問題を受け、国土交通省がほかの免震装置のメーカーなどに同じような不正が行われていないか報告を求めたのに対し、これまでに81社が「不正の事実はなかった」と回答しました。残る５社は「書類の確認に時間がかかっている」などとして、回答が遅れているということです。</div><div>地震による建物の揺れを抑える免震・制振用ダンパーをめぐっては、「ＫＹＢ」と「川金ホールディングス」のグループで検査データの改ざんが相次いで明らかになりました。<br><br>これを受け、国土交通省は、ほかの免震装置のメーカーなどに同じような不正が行われていないか報告するよう求めていました。<br><br>その結果、25日までに81社から「不正の事実はなかった」と回答がありました。<br><br>一方、残る５社は、書類の確認に時間がかかっているとか、担当者が海外出張に行っているなどとして、回答が遅れているということで、国土交通省は速やな報告を求めています。<br><br>石井国土交通大臣は26日の閣議後の会見で、検査データの改ざんについて「不適切事案が相次いで明らかになったことは極めて遺憾だ。外部の有識者による委員会を設置する」と述べ、今後、専門家らの委員会を設け原因の究明や再発防止策の検討を進める考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:19:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財務省など 障害者向け求人に「自力で通勤可能」 抗議受け削除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>財務省など 障害者向け求人に「自力で通勤可能」 抗議受け削除</span><time datetime="2018-10-26T14:02"><span>10月26日</span> <span>14時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686751_1810261401_1810261402_01_02.jpg" alt="財務省など 障害者向け求人に「自力で通勤可能」 抗議受け削除" id="news_image"></div><div></div><div>中央省庁で障害者雇用の水増しが明らかになる中、財務省と国税庁が、障害者向けの求人の応募資格として「自力で通勤できる」ことなどを条件にしていたことがわかりました。障害者団体から「差別だ」と抗議を受け、財務省などはこうした条件を削除しました。</div><div>中央省庁による障害者雇用の水増し問題では、国税庁は最も多い1103人、財務省は184人を水増ししていたことがわかっています。<br><br>この問題が明らかになったあとの先月から今月にかけて、財務省と国税庁はそれぞれホームページなどを通じて障害者の非常勤職員を募集した際、応募資格として「自力で通勤できる」ことや「介護者なしで業務遂行が可能」といった条件を付けていたということです。<br><br>これに対し、障害者の団体から今月22日に「介助があれば通勤や勤務が可能な人を排除していて差別だ」といった抗議を受け、財務省と国税庁は条件を削除しました。<br><br>麻生副総理兼財務大臣は閣議のあとの記者会見で、「以前から同じやり方を引き継いできたということで、障害者雇用に対する意識が低く、対応がずさんと言わざるをえない。事務方に対して注意をするとともに、障害者雇用を計画的に推進していくよう指示した」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686751_1810261353_1810261402_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>中央省庁による障害者雇用の水増し問題では、国税庁は最も多い1103人、財務省は184人を水増ししていたことがわかっています。<br><br>この問題が明らかになったあとの先月から今月にかけて、財務省と国税庁はそれぞれホームページなどを通じて障害者の非常勤職員を募集した際、応募資格として「自力で通勤できる」ことや「介護者なしで業務遂行が可能」といった条件を付けていたということです。<br><br>これに対し、障害者の団体から今月22日に「介助があれば通勤や勤務が可能な人を排除していて差別だ」といった抗議を受け、財務省と国税庁は条件を削除しました。<br><br>麻生副総理兼財務大臣は閣議のあとの記者会見で、「以前から同じやり方を引き継いできたということで、障害者雇用に対する意識が低く、対応がずさんと言わざるをえない。事務方に対して注意をするとともに、障害者雇用を計画的に推進していくよう指示した」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:02:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中首脳が共同記者発表「競争から協調へ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日中首脳が共同記者発表「競争から協調へ」</span><time datetime="2018-10-26T14:22"><span>10月26日</span> <span>14時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686721_1810261310_1810261311_01_02.jpg" alt="日中首脳が共同記者発表「競争から協調へ」" id="news_image"></div><div></div><div>中国を訪れている安倍総理大臣は、李克強首相との会談のあと、そろって記者発表に臨み、「日中両国の関係は競争から協調へという新たな段階に移りつつある。互いに脅威とならない協力のパートナーであるという原則を確認した」と述べました。<br><br>また、北朝鮮の非核化に向けた緊密な連携や、東シナ海を平和、協力、友好の海とするため前進していくことで一致したことを明らかにしました。</div><div>冒頭、安倍総理大臣は「李克強首相と大変率直で有意義な会談を行うことができた。『競争から協調へ』、日中両国の関係は新たな段階に移りつつある。李克強首相とともに両国関係を大きく前進させていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「第三国の市場における日中協力を促進するため、新しい枠組みが誕生した。1000人を超える両国の経済人が集い、数々の協力文書に合意することがその証だ。国際スタンダードのうえに、ビジネス、金融、イノベーション、知的財産など、さまざまな分野で両国の協力関係を深化させていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相「競争から協調へ」</h3><div>冒頭、安倍総理大臣は「李克強首相と大変率直で有意義な会談を行うことができた。『競争から協調へ』、日中両国の関係は新たな段階に移りつつある。李克強首相とともに両国関係を大きく前進させていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「第三国の市場における日中協力を促進するため、新しい枠組みが誕生した。1000人を超える両国の経済人が集い、数々の協力文書に合意することがその証だ。国際スタンダードのうえに、ビジネス、金融、イノベーション、知的財産など、さまざまな分野で両国の協力関係を深化させていく」と述べました。</div></div><div><h3>「脅威でなくパートナー」</h3><div>また、安倍総理大臣は「私たちは隣国どうしだ。互いに協力のパートナーであり、互いに脅威とならない。この明確な原則を首脳会談で李克強首相と確認した」と述べました。<br><br>そして、「こうした原則を具体的な行動へと移していく。東シナ海における海難事故に協力して対処することや、李克強首相が日本を訪れた際に立ち上げた『海空連絡メカニズム』についてホットラインの早期開設に取り組むなど、平和、協力、友好の海の実現に向け前進していくことで一致した」と述べました。</div></div><div><h3>「食品輸入規制の緩和検討を歓迎」</h3><div>さらに、安倍総理大臣は「東日本大震災の発生以来続いてきた日本産食品に対する輸入規制について、中国側から『科学的な評価に基づき緩和することを積極的に考える』と表明があったことを歓迎する。中国の皆さんに日本が誇るおいしい農産物をもっと堪能していただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「原則確認は大変意義ある」</h3><div>安倍総理大臣は「日中平和友好条約締結40周年の大きな節目の年に中国を公式訪問し、新しい時代の日中協力の道しるべともいうべき諸原則を確認できたことは大変意義があった。こうした原則のうえに、国際社会の平和と繁栄にともに、建設的な役割を果たしていくことで完全に一致した」と述べました。</div></div><div><h3>「北朝鮮の非核化に緊密連携」</h3><div>安倍総理大臣は「日中両国の共通の目標である朝鮮半島の非核化にも引き続き緊密に連携して取り組むことでも一致した。国際社会と手を携えて、北朝鮮の拉致・核・ミサイルの問題を解決し、不幸な過去を清算して北朝鮮との国交を正常化する決意だ」と述べました。</div></div><div><h3>「習主席の訪日で友好の流れに弾みを」</h3><div>安倍総理大臣は「次は習近平国家主席を日本に迎えて、日中友好の流れにさらに弾みをつけたい」と述べました。<br><br>また、「来年を日中青少年交流推進年とすることで合意した。中国の学生などに対する一層のビザ緩和も決定した。2020年には東京で、2022年には北京でオリンピックとパラリンピックが開かれる。この絶好のチャンスを生かし、両国民の交流をさらに拡大し、新しい時代の日中の絆を一層、強いものにしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>李首相「積極的に自由貿易を守る」</h3><div>一方、中国の李克強首相は「現在の国際情勢は不安定で、不確定要素が増え、グローバル化に逆行する傾向も広がっており、双方はこの地域や世界に重要な影響力を持つ国家として積極的に自由貿易を守っていくべきだと確認した」と述べました。<br><br>そのうえで、「われわれはＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携や中国と日本、それに韓国との自由貿易協定の協議を加速させ、アジア太平洋地域の経済の一体化を実現することで世界の自由貿易の発展に貢献していきたい」と述べ、自由貿易を積極的に推進する考えを示しました。</div></div><div><h3>「日朝間の懸案の解決を支持」</h3><div>また、李克強首相は「双方は北朝鮮の核問題について意思疎通や協力を行うことに同意した。中国は日朝が対話を通じ関係を改善し双方の懸案となっている未解決の問題を適切に解決することを支持する」と述べ、日朝間の対話を支持する考えを示しました。</div></div><div><h3>「協力して“第三国市場”開拓を」</h3><div>李克強首相は「中国は日本を含む各国企業の投資を歓迎する」としたうえで、「市場重視で、国際化し、法律が整備されたビジネス環境を作っていく」と述べて、日本企業の一層の投資に期待を示しました。<br><br>また、第三国での経済協力について「日中双方は実際の行動で協力を進め、互いの長所を生かして第三国市場を開拓できる」と述べて、中国の巨大経済圏構想、一帯一路ということばをあえて使わず、日本側に配慮を見せました。<br><br>そして、「日中の協力は世界経済の発展をさらに安定させ、自由貿易とルールに基づいた多国間主義を守ることに役立つだろう」と述べて、アメリカの保護主義的な動きを念頭に、日本とともに自由貿易を守っていきたい姿勢を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:22:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 第三国でプロジェクトを 日中の企業間協力の推進呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/k10011686781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 第三国でプロジェクトを 日中の企業間協力の推進呼びかけ</span><time datetime="2018-10-26T14:25"><span>10月26日</span> <span>14時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181026/K10011686781_1810261431_1810261459_01_02.jpg" alt="首相 第三国でプロジェクトを 日中の企業間協力の推進呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>中国を訪れている安倍総理大臣は、経済関係のフォーラムで、国際標準に沿ったプロジェクトを第三国で協力して作ることが日中両国の企業と第三国の利益につながると強調し、日中の企業間協力の推進を呼びかけました。</div><div>安倍総理大臣は、日中の企業関係者、およそ1400人が参加して人民大会堂で開かれた「日中第三国市場協力フォーラム」でスピーチしました。<br><br>この中で、「アジアは世界の成長の中心で、2030年までに毎年1.7兆ドルのインフラ需要が生まれるとされている。膨大な需要と多様な課題に１国の企業だけで挑むのは簡単ではない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、透明性や経済性、対象となる第三国の財政の健全性など国際標準に沿ったプロジェクトを協力して作ることが、日中両国の企業と第三国にとっても望ましいと強調しました。<br><br>そして、安倍総理大臣は「日中が協力して国際標準に合致し、第三国の利益にもなる『ウィン・ウィン・ウィン』のプロジェクトを形成していこうではないか。日本政府としても中国政府と共に力強く後押ししていく」と呼びかけ、第三国での日中の企業間協力の推進を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181026%2Fk10011686781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:25:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>