<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>”スマホ持って自転車”で高齢女性死亡 女子大学生書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/k10011329931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>”スマホ持って自転車”で高齢女性死亡 女子大学生書類送検</span><time datetime="2018-02-15T11:48"><span>2月15日</span> <span>11時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011329931_1802151136_1802151148_01_02.jpg" alt="”スマホ持って自転車”で高齢女性死亡 女子大学生書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>去年、川崎市の歩道で２０歳の女子大学生が電動自転車をこぎ出した直後に、通行人に衝突して死亡させる事故があり、警察は女子大学生が両手にスマートフォンと飲み物を持っていてブレーキをかけられなかったことが事故の原因だったとして、重過失致死の疑いで書類送検しました。</div><div>去年１２月、川崎市麻生区の歩道で２０歳の女子大学生が電動自転車に乗っていて、歩いていた７７歳の女性と衝突し、転倒した女性が頭を打って死亡しました。<br><br>警察が事故の状況を詳しく調べた結果、電動自転車を運転していた女子大学生は、当時、左耳にイヤホンをつけながら左手でスマートフォンを、右手で飲み物のカップを持った状態で自転車のハンドルを支え、こぎ出した直後に女性に衝突していたことがわかったということです。<br><br>警察はこうした運転によって前方不注意となったうえ、ブレーキをかけられなかったことが事故の原因だったとして、１５日、女子大学生を重過失致死の疑いで書類送検しました。<br><br>調べに対し「直前まで気づかず、ぶつかってしまった。重大なことをしてしまい本当に申し訳ない」と話しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180215%2Fk10011329931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 11:48:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サラリーマン川柳 入選作発表 「技術進化」「働き方」の作品も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/k10011330141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サラリーマン川柳 入選作発表 「技術進化」「働き方」の作品も</span><time datetime="2018-02-15T14:15"><span>2月15日</span> <span>14時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011330141_1802151302_1802151311_01_02.jpg" alt="サラリーマン川柳 入選作発表 「技術進化」「働き方」の作品も" id="news_image"></div><div></div><div>世相や働く人の本音をユーモアたっぷりに詠んだ「サラリーマン川柳コンクール」の入選作が発表され、テクノロジーの進化や働き方の変化などを取り上げた１００の作品が選ばれました。</div><div>ことしで３１回目となる「サラリーマン川柳コンクール」は大手生命保険会社の第一生命が毎年開催しているもので、１５日、４万７０００余りの句の中から入選した１００の作品が発表されました。（カッコ内は雅号です）</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011330141_1802151302_1802151311_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>ことしで３１回目となる「サラリーマン川柳コンクール」は大手生命保険会社の第一生命が毎年開催しているもので、１５日、４万７０００余りの句の中から入選した１００の作品が発表されました。（カッコ内は雅号です）</div></div><div><h3>「ＡＩ」や「ＩｏＴ」</h3><div>今回は、「ＡＩ」や「ＩｏＴ」などテクノロジーの進化を詠んだ句が例年より多く寄せられたということで、<br><br>▽ＡＩが俺の引退早めそう（だいちゃんＺ！）、<br>▽ＩｏＴ 何の表情？このマーク（顔文字太郎）、<br>▽電子化について行けずに紙対応（トリッキー）、<br>▽ノーメイク 会社入れぬ顔認証（北鎌倉人）、<br><br>などが入選しました。</div></div><div><h3>「働き方改革」</h3><div>生産性の向上や働き方改革を表した句も多く、<br><br>▽人減らし「定時であがれ 結果出せ」（まろちゃん）、<br>▽改善を提案すると業務増え（読み人知らず）、<br>▽テレワーク 家ではかどる 妻しぶる（サンサン太陽）、<br><br>などが選ばれています。</div></div><div><h3>人間関係や世代間ギャップ</h3><div>流行や話題の言葉を取り入れた句としては、<br><br>▽正直で忖度なしの体重計（綾波翔太郎）、<br>▽孫に聞く 将来の夢 ユーチューバー（リンゴの森より）、<br>▽履歴書にインスタ映えの顔写真（今風）、<br>▽妻いない この日は朝からプレミアム（ゆずいろ）、<br><br>などが選ばれました。<br><br>職場での人間関係や世代間のギャップを表した、<br><br>▽新人にメールで指示して 返事は「りょ」（定年間近）、<br>▽辞めますもＳＮＳで済ます部下（旧新人類）、<br>▽飲み会に部下を誘って１０連敗（あの頃は若かった）、<br>▽上司にも部下にも言えない「ちがうだろ」（プロテイン依存）、<br><br>などの句も選ばれています。</div></div><div><h3>主催者「ＡＩとのつきあい方に苦労うかがえる」</h3><div>コンクールを主催する第一生命の新美雅也課長は「ＡＩなどの新しい技術が職場に入り始め、句の中からも『自分の立場が危うくなる』などテクノロジーとのつきあい方に苦労している様子がうかがえました。一方で、職場内のことを詠んだ句など、私も１人のサラリーマンとして思わず『あるある』と思ってしまうような句もありました」と話していました。<br><br>サラリーマン川柳は、今回選ばれた作品の中からベスト１０を決める投票が１５日から行われ、５月下旬に結果が発表されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180215%2Fk10011330141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 14:15:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>250世帯が同じ住所で混乱 新住居表示作成へ 岐阜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/k10011330431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>250世帯が同じ住所で混乱 新住居表示作成へ 岐阜</span><time datetime="2018-02-15T16:36"><span>2月15日</span> <span>16時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011330431_1802151639_1802151640_01_02.jpg" alt="250世帯が同じ住所で混乱 新住居表示作成へ 岐阜" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜市の所有する土地に住むおよそ２５０世帯が、戦後の混乱期以降およそ７０年にわたって全く同じ住所になっていて、郵便物を配達する際などに混乱が生じているため、市は来年２月に世帯ごとに新たに住居表示を割りふることになりました。</div><div>岐阜市の鷺山地区では、およそ２５０世帯の住所が、登記簿の地番と同じ「１７６９番地２」になっています。<br><br>市によりますと、この土地は昭和２５年ごろに市が取得して戦後の復興住宅を建てた場所で、建設や入居を急いだために地番を住所として使っていたということです。<br><br>しかし、郵便物や宅配便が別の家に届けられたり、消防車や救急車などを呼ぶ際に場所を伝えにくかったりして、住民生活に混乱も生じていたということです。<br><br>１５日に開かれた市の審議会で、この土地の登記を変更せずに、来年２月から世帯ごとに新たに住居表示を割りふることになり、住所が同一の状態は解消に向かうことになりました。<br><br>鷺山地区では、隣接する土地のほかの５０世帯でも同じ住所が使われていて、同様に新たに住居表示を市が割りふることになりました。<br><br>市は運転免許証などの住所変更手続きを地区の公民館で一斉に行うなど、住所変更に伴う住民の負担を軽減していきたいとしています。<br><br>地区の自治会長を務める磯貝茂樹さんは「慣れ親しんだ住所が変わるのは寂しいが、郵便物や救急車などの問題があったので、解決に向かってよかった」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180215%2Fk10011330431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 16:36:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地震で「危険度」高い地域は 東京都が公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/k10011330491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震で「危険度」高い地域は 東京都が公表</span><time datetime="2018-02-15T17:32"><span>2月15日</span> <span>17時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011330491_1802151738_1802151738_01_02.jpg" alt="地震で「危険度」高い地域は 東京都が公表" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で大規模な地震が起きた際の建物の倒壊や火災の危険度を評価する都の調査が５年ぶりに行われ、東京２３区の木造住宅が密集する地域を中心に危険度が高い地域が広がっていることがわかりました。</div><div>東京都は、最大で震度６強の地震が起きたことを想定して、建物の倒壊や火災のおそれ、それに避難や消火・救助などの対応の難しさをまとめた「危険度」について、都内５１７７の地域で調査し、５段階に評価しました。<br><br>その結果、最も危険度が高い「ランク５」の地域は、合わせて８５あり、荒川区や足立区などの下町地域をはじめ、２３区の木造住宅が密集する地域を中心に、危険度が高い地域が広がっていることがわかりました。<br><br>ランク５の中でも荒川区の町屋４丁目が最も危険度が高く、次いで足立区の千住柳町、荒川区の荒川６丁目が続いています。<br><br>また、「ランク４」は２３区東部のほか、大田区や品川区、江戸川区など、広い範囲に広がっています。調査は５年ごとに行われていますが、この間、道路の整備が進んだ台東区や墨田区では避難や救援活動がしやすくなり危険度が低くなった一方で、整備が遅れている中野区や杉並区の一部の地域では危険度が高くなっています。<br><br>東京都は、「自分の住む地域の危険性を認識し、防災への取り組みを進めるために利用してほしい」と話していて、調査結果を都のホームページで公表しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中野区や杉並区などで危険度増す</h3><div>今回の調査結果は、５年前に行われた前回に比べ、耐震性の高い建物や不燃性の建物への建て替えが進んだことなどから、都内全体では、平均して建物倒壊の危険度は２割、火災の危険度は４割低下しています。<br><br>しかし、環状７号線沿いの中野区や杉並区、それに多摩地域の一部では、宅地開発が進んで火災で燃えやすい木造の新築住宅が増えたことや、避難や救助活動が難しい狭い道路の整備が進んでいないことなどによって前回よりも危険度が増しています。<br><br>その一方で、豊島区の東池袋４丁目・５丁目の地区では、都や区などが再開発により、木造住宅が密集する地区をさら地にしたうえで耐震性の高い共同住宅を建設するなど火災を防ぐ対策をとったため、危険度が下がっています。<br><br>東京都は木造住宅が密集する地域の耐震化や不燃化、それに「無電柱化」などを進めるため、来年度予算案に１２９８億円を盛り込んでいて、区などと連携しながら対策を進めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180215%2Fk10011330491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 17:32:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>喫煙可能な飲食店 基準の方針固める 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/k10011330521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>喫煙可能な飲食店 基準の方針固める 厚労省</span><time datetime="2018-02-15T17:42"><span>2月15日</span> <span>17時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011330521_1802151746_1802151747_01_02.jpg" alt="喫煙可能な飲食店 基準の方針固める 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>受動喫煙対策をめぐり、厚生労働省は、喫煙を可能とする飲食店の具体的な基準について、資本金などが５０００万円以下の個人や中小企業が経営する、客席面積１００平方メートル以下の既存の飲食店とする方針を固めました。</div><div>受動喫煙対策を強化するため、厚生労働省は、先月、一定の規模以上の飲食店は原則として禁煙とする一方、既存の小規模な飲食店では、喫煙や分煙を表示すれば喫煙を可能にするなどとした健康増進法の改正案の素案を公表しました。<br><br>そして、喫煙を可能とする具体的な基準について検討を進めた結果、「経営が厳しい店に配慮する必要がある」といった自民党からの指摘も踏まえ、資本金などが５０００万円以下の個人や中小企業が経営する、客席面積１００平方メートル以下の飲食店とする方針を固めました。<br><br>厚生労働省の推計では、対象となる飲食店は、最大で全体の５５％程度とみられるということで、２０２０年４月１日に法律を全面的に施行できるよう、今の国会に法案を提出して成立を目指す方針です。<br><br>喫煙を可能とする飲食店の基準をめぐっては、自民党の「受動喫煙防止議員連盟」が、バーとスナック以外は、店の面積にかかわらず、原則として禁煙とするよう求める決議をまとめるなど、与党内にもさまざまな意見があり、今後、調整が行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180215%2Fk10011330521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 17:42:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芸能人などの働き方 ６割以上が不当な扱い経験 公取が調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/k10011330531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>芸能人などの働き方 ６割以上が不当な扱い経験 公取が調査</span><time datetime="2018-02-15T18:02"><span>2月15日</span> <span>18時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011330531_1802151750_1802151802_01_02.jpg" alt="芸能人などの働き方 ６割以上が不当な扱い経験 公取が調査" id="news_image"></div><div></div><div>芸能人や個人で仕事を請け負う「フリーランス」で働く人などの６割以上が、発注した企業から事前に報酬額が示されなかったり支払いが大幅に遅れたりするなど不当な扱いを受けた経験があることが公正取引委員会の調査でわかりました。公正取引委員会は独占禁止法上、問題がある可能性が高いとして企業側に改善を働きかけていくことにしています。</div><div>公正取引委員会は、芸能人やスポーツ選手、それにフリーランスなど個人で働く人たちの契約や働き方の実態を調べるため去年、業界団体を通じてアンケートやヒアリングの調査を行いました。<br><br>このうちアンケートでは５４９人から回答があり、その６割以上が、企業から報酬額などの取り引き条件を事前に示されなかったり、支払いが大幅に遅れたりするといった不当な扱いを受けたことがあると答えました。<br><br>また、各業界へのヒアリングでは、芸能関係者から芸能人が所属事務所の移籍を希望しているのに、事務所の判断だけで契約を更新させられたとか、移籍を制限するために報酬の支払いを遅らせたり芸名を使用させなかったりする妨害が行われているという声が複数寄せられました。<br><br>さらに、フリーランスで働く人たちからは仕事を請け負ったあと業務が追加されたにもかかわらず報酬が据え置かれたとか、発注した企業からほかの企業からの仕事の依頼を断るよう指示されたといった声が聞かれたということです。<br><br>公正取引委員会はこうした実態について有識者会議で検討した結果、企業が優位な立場を利用して自由な働き方を妨げるもので独占禁止法上、問題となる可能性が高いとして、企業側に改善を働きかけていくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フリーランスの契約実態は</h3><div>フリーランスとしてアニメ業界で２０年以上にわたって作画や監督などの仕事をしてきた入江泰浩さん（４６）は仕事を発注した企業から報酬額について絵コンテなどの制作が終わったあとに聞かされ、想像していた金額より低いこともあったといいます。<br><br>入江さんによりますとこの業界では急に仕事が依頼されたり複数の仕事をかけもちしたりすることが多く、事前に契約を交わす事務手続きの時間も惜しんで仕事をするのが慣例になっていたということで、「アニメ業界はフリーランスで働いている人が大部分で、契約書を交わすことなく、口頭で『こういう感じの仕事をしてください、このくらいの量の仕事をやってください』と言われて働くケースがほとんどだ」と明かしました。<br><br>入江さんは同じようにフリーランスで働く若手から、不当な待遇について相談を受けることもあるということで「企業側にはフリーランスであれば報酬が通常より低くても責任は問われないと考える人もいて、そうしたことがフリーランスという働き方が安定しない原因になっているのではないかと感じる」と述べ、働く環境が改善されるよう求めています。</div></div><div><h3>芸能人の契約 相談相次ぐ</h3><div>芸能人から所属事務所との契約について相談を受けている東京の法律事務所では、年々、相談件数が増えているということで、担当の弁護士は「トラブルを防ぐためには公平な契約書が求められる」と指摘しています。<br><br>東京・文京区にある法律事務所「レイ法律事務所」では、所属事務所との契約についての芸能人からの相談が年間１００件以上にのぼっています。<br><br>特にこの３年ほどはアイドルグループの増加に伴って相談も増えているということです。<br><br>１４日は、都内の芸能事務所のアイドルグループで活動していた２０代の女性２人が訪れ、河西邦剛弁護士が相談に乗っていました。<br><br>それによりますと、事務所との契約は契約期間が５年間と長期間であるうえ、ほかの事務所に移籍したあと２年間は芸能活動ができないとする内容で、女性たちは「事務所を辞めたくても契約書に縛られて辞められず相談にきました」と話していました。<br><br>河西弁護士は「モデルとなる契約書を改悪する形で芸能活動をエサにしてタレントに圧倒的に不利な契約を結んでいるケースが多い」としたうえで、こうしたトラブルを防ぐために「タレントと事務所の双方にとって公平な契約書が芸能界に広く普及することが求められている」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「いかに保護するかが大事」</h3><div>フリーランスの働き方の実態について調べている仲介会社の「ランサーズ」によりますと、フリーランスで働く人は年々増加し、去年には推計で１１２２万人と３年前の平成２７年に比べて２００万人以上増加したということです。<br><br>「フリーランス」をとりまく現状について労働問題に詳しい今泉義竜弁護士は、「企業と雇用関係にないフリーランスには、労働基準法といった労働者を保護する法律が適用されないため、非常に低い単価で仕事をさせられたり、事故にあっても保障が受けられなかったりする問題が頻繁に起きつつある。企業と個人という圧倒的な力の差がある中では個人が犠牲になる危険が必ず出てくるので、いかに保護するかが大事だ」と指摘しました。<br><br>そして、「公正取引委員会は独占禁止法を活用し、不公正な取引をしている企業を指導をしていくという姿勢を示すことが必要だ」としたうえで、「今後、独占禁止法に加えて労働法など、個人が保障される制度を整備していくことも求められているのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180215%2Fk10011330531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 18:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフガニスタン 民間人の死傷者が４年連続１万人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/k10011330611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アフガニスタン 民間人の死傷者が４年連続１万人超</span><time datetime="2018-02-15T19:53"><span>2月15日</span> <span>19時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180215/K10011330611_1802151839_1802151953_01_02.jpg" alt="アフガニスタン 民間人の死傷者が４年連続１万人超" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンで戦闘やテロに巻き込まれた民間人の死傷者の数が４年連続で１万人を超え、治安が改善していない状況が改めて浮き彫りになっています。</div><div>これは１５日、国連が首都カブールで記者会見して明らかにしたものです。<br><br>それによりますと、アフガニスタンで去年１年間に戦闘やテロに巻き込まれた民間人の死者は３４３８人、けがをした人は７０１５人で、死傷者は合わせて１万４５３人に上りました。<br><br>これは前の年より９％少ないものの、死傷者が１万人を超えたのは４年連続になります。<br><br>また、自爆テロなどによる死傷者は１７％増えておよそ２３００人となり、統計を取り始めた２００９年以降最も多くなりました。<br><br>これについて国連は、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートによる異なる宗派の施設を狙ったテロが増えたことなどを指摘しています。<br><br>アフガニスタン政府は治安部隊の育成を急ぐとともに、アメリカ軍も現地に駐留する兵士の数をおよそ１万４０００人に増やし、ＩＳや反政府武装勢力タリバンなどに対する空爆を強化していますが、今回の調査結果は治安が改善していない状況を改めて浮き彫りにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180215%2Fk10011330611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 19:53:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>