<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>衛星画像で明らかに 感染拡大 世界各地の街の様子に大きな変化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衛星画像で明らかに 感染拡大 世界各地の街の様子に大きな変化</span><time datetime="2020-03-06T13:51"><span>3月6日</span> <span>13時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317071_2003061347_2003061352_01_02.jpg" alt="衛星画像で明らかに 感染拡大 世界各地の街の様子に大きな変化" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が80余りの国や地域に広がり、移動を制限したり、外出を控えたりする動きが広がる中、感染拡大の前とあとでは世界各地の街の様子に大きな変化があることが、上空から撮影された衛星画像で明らかになりました。</div><div>この画像はアメリカの衛星会社「マクサー・テクノロジーズ」が撮影したものです。<br><br>このうち、新型コロナウイルスの感染者が最初に確認された中国 武漢にある道路の料金所の上空から、去年10月に撮影された画像では、多数の車が列をなす様子を確認できます。<br><br>ところが先月下旬に撮影された画像では、車の列は確認できません。<br><br>また、同じ武漢にある道路の様子を先月下旬に捉えた画像からは、去年10月の時点と比べ、道路上の車の数が激減していることがわかります。<br><br>一方、武漢にある鉄道施設では、去年10月の時点で停車中の列車がほとんどありませんでしたが、ことし２月下旬の画像では多数の列車が停車している様子を確認できました。<br><br>さらに武漢では、重症患者を中心に受け入れている「火神山病院」が突貫工事で建設されましたが、上空からの画像では、真新しい青色の屋根の建物が並んでいる様子を確認することができます。<br><br>また、北京にある天安門広場は、去年２月の時点では多くの人影が見られましたが、先月中旬に撮影された画像では、人影はほとんど見られなくなりました。<br><br>一方、3500人以上の感染者が確認されているイランでは、中部のコム州にあるイスラム教の施設を訪れる人の数が、去年９月の時点と比べ、今月は大きく減ったことが確認できます。<br><br>また、５人の感染者が確認されているサウジアラビアでは、西部にあるイスラム教の聖地メッカのカーバ神殿を訪れる人の数が大幅に減っていることが確認できます。<br><br>サウジアラビア外務省は先月27日、メッカを訪れる外国人のイスラム教徒に対し、一時的に入国を認めない措置をとると発表しました。<br><br>写真を撮影したマクサー・テクノロジーズによりますと、画像の多くは、それぞれの撮影地点での午前11時前後に撮影されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 13:51:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 指定病院の研修医が感染 相模原市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 指定病院の研修医が感染 相模原市</span><time datetime="2020-03-06T15:07"><span>3月6日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317431_2003061503_2003061507_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 指定病院の研修医が感染 相模原市" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が相次いで確認されている相模原市で、感染症指定医療機関の「相模原協同病院」に勤務する20代の研修医が感染したことが新たにわかりました。病院は６日から外来の診療を処方箋の発行に限定して対応しています。</div><div>相模原市によりますと、新たに新型コロナウイルスの感染が確認されたのは緑区にある感染症指定医療機関の「相模原協同病院」に勤務する20代の男性の研修医です。<br><br>研修医は３月２日にせきの症状が出始め、その後発熱もあり検査した結果、６日、陽性と確認されたということで、現在は入院しているということです。<br><br>感染症病床には出入りしていなかったということですが、２月感染が確認されたＪＲ相模原駅に勤務する50代の男性社員が陽性と確認される前にこの病院で診察を受けた際、同じ部屋で立ち会っていたということです。<br><br>直接診断した医師は防護服を着ていましたが、研修医の男性は離れていたため着ていなかったということです。<br><br>病院は６日から外来の診療を処方箋の発行に限定し、すべての検査を中止して対応しています。<br><br>相模原市はこの研修医の男性と濃厚接触した可能性のある患者や同僚などが少なくとも80人はいるとして検査を行っているとともに、感染ルートを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:07:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天市場 送料の一律無料化を撤回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天市場 送料の一律無料化を撤回</span><time datetime="2020-03-06T16:03"><span>3月6日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317211_2003061332_2003061333_01_02.jpg" alt="楽天市場 送料の一律無料化を撤回" id="news_image"></div><div></div><div>ネット通販「楽天市場」の送料をめぐる問題で、楽天は今月18日から予定していた出店者に一律で無料化を求める方針を撤回し、対応できる店舗から始めることを正式に明らかにしました。新型コロナウイルスの感染拡大を理由に挙げていて、会社にとって大きな方針転換になります。</div><div>楽天は「楽天市場」で3980円以上を購入した場合の送料を無料にするため、今月18日から「送料込み」の料金体系に統一する計画でした。<br><br>これについて会社はきょう記者会見し、18日から一律で無料化を求める方針を撤回し、対応できる店舗から始めることを正式に明らかにしました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って店舗で人員不足などの影響が出ていることを理由に挙げていて、無料化の取り組みに加わるかどうか、出店者側が選べるようにするとしています。<br><br>全店舗で無料化を実施する時期は未定だということです。<br><br>そのうえで、無料化によって利益が落ちた場合の店舗への支援策を用意するほか、無料化に参加している店舗かどうか、利用者が分かるようにするとしています。<br><br>無料化をめぐっては、送料の負担が増えることなどから一部の店舗が強く反対し、公正取引委員会が出店者に対する優越的な立場を利用した不当な要求にあたる疑いがあるとして独占禁止法に基づく緊急停止命令を先週、裁判所に申し立てていました。<br><br>記者会見した楽天の川島辰吾氏は「無料化の取り組みに法令上の問題はないと考えているが、公正取引委員会の申し立ては厳粛かつ真摯（しんし）に受け止めて対応していきたい」と述べました。<br><br>一方で、今回の方針について「新型コロナウイルスの影響が非常に大きいと判断した」と述べて、あくまで感染拡大を重視したと強調しました。<br><br>会社にとっては大きな方針転換となり、出店者の理解をどこまで得られるかが注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>楽天ユニオン「将来の導入懸念」</h3><div>楽天市場の送料無料化に反対していた出店者らが加盟する任意団体「楽天ユニオン」の勝又勇輝代表は「楽天は今回、送料無料化を完全に撤回するとは明言しておらず、会見の内容は非常にあいまいだ。出店者側には『新型コロナウイルスの影響や状況の変化を踏まえて、５月ごろをめどに改めて方針を連絡する』としていて、そのころに強制的に無料化を導入するのではないかという懸念がある。公正取引委員会は、ことば遊びのような楽天の発表に惑わされず、緊急停止命令の申し立ても取り下げないでほしい」と話しています。</div></div><div><h3>送料問題の経緯</h3><div>楽天は、去年、「楽天市場」で3980円以上購入した場合に、送料を一律で無料とする取り組みを今月18日から始めることを決めました。<br><br>ライバルのアマゾンに比べて送料体系が分かりにくく利用者の不満につながっているとして、これを改善するねらいでした。<br><br>しかし、一部の出店者が送料の負担が増えるなどとして強く反対し、ことし１月、公正取引委員会に調査を求める署名を提出。<br><br>これを受けて公正取引委員会は、先月10日、優越的な立場を利用して出店者に不当な要求をした独占禁止法違反の疑いがあるとして立ち入り検査しました。<br><br>その後、先月13日の会見で楽天の三木谷浩史社長は「送料無料ということばがひとり歩きし反省している」と述べて、「送料込み」という表現にあらためると表明しましたが、取り組み自体は今月18日に導入する意向を変えませんでした。<br><br>そのうえで三木谷社長は「出店者には『送料込みで価格を調整してください』と言っているので、優越的地位の乱用には当たらないと認識している」と述べ、公正取引委員会に理解を求めました。<br><br>しかし、公正取引委員会は、予定どおりに実施されれば公正な競争が侵害されるなどとして先週、独占禁止法に基づく緊急停止命令を東京地方裁判所に申し立てました。<br><br>申し立てのあとも楽天は「法令上の問題はない」として予定どおり今月18日から取り組みを始める姿勢を示していましたが、送料無料化に賛成する立場の出店者からも、新型コロナウイルスへの対応に追われていることや、強行すると評判が悪くなるなどとして、延期を求める声が上がっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 16:03:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス検査に公的保険適用 保健所を通さず検査可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス検査に公的保険適用 保健所を通さず検査可能に</span><time datetime="2020-03-06T17:02"><span>3月6日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316931_2003061640_2003061644_01_02.jpg" alt="新型ウイルス検査に公的保険適用 保健所を通さず検査可能に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの検査に６日から公的保険が適用され、加藤厚生労働大臣は、保健所を通さずに検査を受けられるようになるとして検査体制が拡充されることに期待を示しました。</div><div>新型コロナウイルスの検査をめぐっては、医師が必要と判断したにもかかわらず、保健所に断られるなどして検査が受けられないケースが出ていて、厚生労働省は、幅広く検査が受けられるよう６日から公的保険の適用対象としました。<br><br>窓口負担分は、全額公費で補助されるため自己負担は発生しません。<br><br>これについて加藤厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「保健所との調整プロセスが不要となり、ボトルネックが解消される。また民間では事業の見通しが立つので、検査能力を拡充するところが出てくることを期待したい。われわれも、さまざまな形で支援していきたい」と述べました。<br><br>厚生労働省によりますと、保険適用後も当面の間は院内感染を防止する観点などから、検査を実施するのは「帰国者・接触者外来」など、体制が整った医療機関に限られるということです。<br><br>また、都道府県ごとに医療関係者などで構成する調整機関を設置し、民間も含めて効率的に検査を実施できる体制を整備することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>保健所を通さずに検査可能に</h3><div>検査はこれまで最終的に保健所の判断で実施されていましたが、今回の保険適用によって医師が必要と判断した場合は保健所を通さずに検査が可能になりました。<br><br>そのねらいについて厚生労働省は、医師が感染を疑った人の検査を確実に実施するためとしています。<br><br>ただし、院内感染を防止する観点などから当面の間、検査を実施できるのは全国におよそ860か所ある「帰国者・接触者外来」か同様の機能を持つ医療機関などに限られます。<br><br>それ以外の医療機関では感染が疑われる患者が来た場合、原則、「帰国者・接触者相談センター」へ連絡することになっていますが、直接専門外来に患者を紹介しても差し支えないとしています。<br><br>厚生労働省は発熱が４日以上続くなど感染が疑われる人に対しこれまで通り「帰国者・接触者相談センター」に相談してほしいと呼びかけています。<br><br>また全国の都道府県などに医療関係者などで作る調整会議が設けられ、検査機関の空き状況を確認するなどして効率的に検査を進めるための調整を行います。</div></div><div><h3>検査の単価は最大１万8000円 自己負担なし</h3><div>検査の単価は最大１万8000円となり、窓口負担分も公費で補助されるため自己負担は発生しません。<br><br>一方で、感染した人の濃厚接触者などについて保健所の判断で行う「行政検査」も引き続き実施されます。<br><br>厚生労働省によりますと、全国で実施可能な検査件数は５日の時点で１日あたりおよそ4200件となっていますが、実際に実施された件数は先月18日以降、多い日でも１日およそ1600件にとどまっているということです。<br><br>厚生労働省は今回の保険適用で民間の検査機関の積極的な参入を促すほか、地域間で検査を協力しあう調整も進めることで検査数は一定程度増える見込みだとしています。</div></div><div><h3>地域のクリニックは</h3><div>一方、地域の診療所の医師が感染を疑った場合も検査につなげられるかどうかは引き続き大きな課題となります。<br><br>厚生労働省は、かぜの症状や37度５分以上の発熱が４日以上続く場合などは相談センターに電話するよう呼びかけていますが、センターに相談する前に身近な診療所を受診する人も少なくありません。<br><br>しかし、診療所の医師が検査が必要だと連絡しても保健所が断るケースが相次でいると指摘されています。<br><br>こうした状況に対し厚生労働省は、診療所の医師が検査が必要だとした場合、専門の外来につないでできるだけ検査を実施すべきだとしています。<br><br>今後さらに感染が拡大すれば、多くの患者が地域の診療所を訪れることも想定され、院内の感染防止対策も課題となります。<br><br>また、国は検査体制を拡大するため従来よりも検査時間を大幅に短縮できる簡易検査キットの導入などを急いでいます。</div></div><div><h3>診療所「確実に検査を」</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、地域の診療所で医師が感染を疑った人も確実に検査に結びつけてほしいという声が上がっています。<br><br>東京 国立市にある診療所では、帰国者・接触者外来などではないため保険適用になっても検査を行うことはできません。<br><br>このため、診療所の医師が感染を疑った患者も確実に検査につながる仕組みが必要ではないかと考えています。<br><br>「新田クリニック」の新田國夫院長は「診察や検査を尽くした上で疑わしいと考えた場合、信頼して検査をしてほしい」と話しています。<br><br>また診療所を訪れた70代の男性は「もし症状が出たら不安を抱え続けることになるので疑いのある場合は検査してもらいたい」と話していました。<br><br>一方、診療所では院内の感染予防対策が今後、さらに重要になると考えています。<br><br>現在、感染が疑われる患者は相談センターを通じて「帰国者・接触者外来」を受診する仕組みとなっていますが、この診療所には発熱の症状が続く人がやってくるといいます。<br><br>また、新型コロナウイルスの検査が出来ないことを知らずに検査を受けたいとやってくる患者も増えると予想しています。<br><br>そこで診療所では感染対策を強化し、受付で体温を測定する際に患者と職員の接触を避けるため患者の額にあてるだけで検温ができる体温計を新たに購入しました。<br><br>37度５分以上の発熱があった場合はほかの患者との接触を避けるため、一般の診察室ではなく専用の診察室を設けて対応しています。<br><br>また、会計の際に感染の可能性が否定できない患者から受け取ったお金も消毒するなどできる限りの対策を取っているということです。<br><br>ただ、感染症の専門医ではなく、新型のウイルスについての情報が限られる中で院内感染のリスクに十分対応できているか不安を感じていると言います。<br><br>新田院長は「念のため防護服も注文しているが、手に入らない状況が続いている。国は規模の小さな診療所に感染が疑われる患者が来た場合どう対応すべきなのか具体的に示してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:02:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</span><time datetime="2020-03-06T17:26"><span>3月6日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061133_2003061136_01_02.jpg" alt="中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は６日の閣議で感染者の多い中国と韓国からの日本人を含めた入国者に対し、２週間の指定場所での待機と国内で公共交通機関を使用しないよう要請することを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060612_2003060616_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け政府は６日の閣議で、水際対策の抜本的な強化に向けて新たな措置をとることを決めました。<br><br>それによりますと、日本人を含め感染者の多い中国と韓国から航空機や船舶で訪れた入国者で、「隔離」や「停留」の対象とならない人は２週間、検疫所の所長が指定する場所での待機と国内において公共交通機関を使用しないよう要請するとしています。<br><br>香港やマカオを含むとしていてこれらの措置は来週９日から今月末まで実施するということです。<br><br>加藤厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「機動的な水際対策を引き続き、ちゅうちょすることなく、断行することが不可欠で、中国と韓国は患者が増加していることを踏まえての措置だ」と述べました。<br><br>そのうえで待機場所について「基本的に、国内の方はそれぞれご自宅があれば、ご自宅で、海外からの方は当面、滞在するホテルが対象になる」と述べました。<br><br>また、今回の措置は強制力は伴わないとし「あくまで要請だ。そういうことを徹底したうえで、理解をいただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>観光業などへの影響懸念</h3><div>今回の措置によって、中国と韓国からの旅行者がさらに減少することが予想され、観光業などへの影響が懸念されます。<br><br>日本政府観光局によりますと、去年１年間に日本を訪れた外国人旅行者の数は推計で過去最高の3188万人余りで、このうち、中国からの旅行者は959万人余りと全体の３割にのぼります。<br><br>韓国からの旅行者は日韓関係の悪化の影響で去年の夏以降、大幅な落ち込みが続いてきたものの、年間の旅行者数はおよそ558万人で、中国に次ぐ２番目の多さです。<br><br>両国だけで、旅行者は1500万人余りと全体の47％を占めたほか、日本国内で消費した金額は合わせて２兆1900億円にのぼると推計されていて、日本への旅行者の増加やインバウンド消費の増加をけん引してきた形です。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染が世界各国で拡大する前の、ことし１月に日本を訪れた中国人旅行者は92万4800人、韓国人旅行者は31万6800人とそれぞれ推計され、全体の46％を占めていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ことし１月末に中国の旅行会社が団体旅行を中止したことなどから、日本を訪れる中国人旅行者はすでに大幅に減少しています。<br><br>今回の措置で、中国と韓国からの旅行者はさらに落ち込むことが予想され、すでに旅行者の減少に苦しんでいる観光業界へのさらなる影響が懸念されます。</div></div><div><h3>官房長官 「総合的に判断 適切なタイミング」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請するなど、新たな水際対策を決めたことについて「感染拡大の状況が時々刻々と変化し、確定的な予見が困難である中、諸外国の状況や措置の影響など、さまざまな情報や知見に基づいて検討したうえで、総合的に判断した結果だ」と述べました。<br><br>そのうえで対策を決定した時期について「適切なタイミングだと思っている。諸外国での感染が拡大する中で、今が正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き躊躇（ちゅうちょ）なく断行していくことが大事だ」と述べました。<br><br>一方で、記者団が「きのうの対策本部で安倍総理大臣が発表したあと、政府側から詳しい説明がないのはなぜか」と質問したのに対し「それぞれの関係省庁から説明するようにさせていただく。引き続き国民に対し、丁寧に説明し理解を得るべく最大限努めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>待機場所や移動手段などは検討中</h3><div>政府が中国と韓国からの入国者について日本人も含め２週間の待機などを要請することを決め、厚生労働省は待機場所や移動手段などについて検討しています。<br><br>２週間の待機要請は今月９日から今月末までとされていますが、厚生労働省によりますと今回の要請は法律にもとづく強制的な措置ではないとしています。<br><br>入国後の待機場所は日本人の場合自宅となる見通しですが、自宅の無い外国人などの場合はどこに滞在してもらうか検討中だとしています。<br><br>また、空港から待機場所への移動手段については公共交通機関以外の自家用車やレンタカーなどを使ってもらう方向で検討を進めています。<br><br>一方、待機期間中に体調確認を行うかどうかや、万が一、症状が出た場合にどのように対応するのかなどについても現時点では決まっていないとしています。<br><br>厚生労働省は今回の要請が始まる今月９日までに具体的な内容を決めたいとしています。</div></div><div><h3>官房長官「今がまさに正念場」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、中国と韓国からの入国者に２週間の待機を要請することについて「両国からの入国者の総数を抑制し、水際対策の強化が図られる。諸外国でも感染が拡大するなかで、今がまさに正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き、ちゅうちょなく実行に移していきたい」と述べたうえで、専門家会議から得られた知見も含めて検討した結果だと説明しました。<br><br>菅官房長官は、今月３日に日本に入国した人の数について、中国が800人、韓国が1700人だったとしたうえで、今回の措置への韓国側の抗議について「各種状況を総合的に勘案し、国内での感染拡大を防止するための措置だ。韓国は今月５日時点で、感染者が5000名以上だと発表している。韓国には、わが国の考えを丁重に説明しつつ、引き続き感染症拡大の防止に向けて、韓国政府とも緊密に連携していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>横浜中華街「水際作戦としては遅いが影響が心配」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061735_2003061748_01_04.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めたことについて、横浜中華街では影響を心配する声が聞かれました。<br><br>近所に住む60代の女性は「水際作戦としてはタイミングが遅いと思いますが、中国で仕事をしている知り合いからはすでに行き来しにくい状態になっていると聞いたので、今回の要請も影響が心配です」と話していました。<br><br>そのうえで「先日も中華街のお店に行きましたが、最近はお客さんが入らなくて大変だと言っていたので、日本人のお客さんが来てくれたらと思います」と話していました。</div></div><div><h3>旅行会社は早期の帰国を呼びかけ</h3><div>韓国へのツアーを行っている旅行会社は、旅行客に早期の帰国を呼びかけています。<br><br>このうち、日本旅行はすでに韓国に渡航している旅行客に対し、指定場所での待機が始まる今月９日までに日本に帰国するよう電話やメールで呼びかけています。<br><br>日本旅行は「水際対策が強化されれば帰国が難しくなり、負担をかけることから呼びかけを行っている」と話しています。<br><br>また外務省が、韓国に対する「感染症危険情報」をすでに「レベル３」を出している南部のテグとその周辺を除く韓国全土で不要不急の渡航をやめるよう呼びかける「レベル２」に引き上げたことから、韓国へのツアーについて、今月末の出発分まで、すべて中止することも決定したということです。<br><br>このほか、ＪＴＢとエイチ・アイ・エス、近畿日本ツーリストでも今月末の出発分まで、すべて中止することを決定したほか、クラブツーリズムは来月20日出発分までの中止を決めました。各社とも旅行代金は全額返金するということです。</div></div><div><h3>専門家「どこまで効果が上がるか科学的にはわからない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060124_2003060430_01_02.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に、２週間の待機を要請することについて、感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「感染者の密度が高い地域から人を入れない方がよいというのは感染拡大対策の基本で、やらないよりはやった方がよいが、どこまで効果が上がるかは科学的にはわからない。こうした対策をとるにしても、新型コロナウイルスが日本国内に侵入するリスクがあることが本格的に懸念され始めたころに行っておくべきことだったと思う」と話しています。<br><br>また、感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「中国では湖北省以外は、新たな感染者が少なくなってきており、いま、入国者に待機を要請したところで効果が出るかどうかは疑問だ。韓国はこれからも感染者が多く出る可能性はあり、一定の効果はあるかもしれないが、日本国内でも感染が広がっている状況で、どこまで効果が上がるかは不明だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:26:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ２週間待機要請の撤回求める ７日にも相応措置か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ２週間待機要請の撤回求める ７日にも相応措置か</span><time datetime="2020-03-06T17:57"><span>3月6日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316721_2003060940_2003060941_01_02.jpg" alt="韓国 ２週間待機要請の撤回求める ７日にも相応措置か" id="news_image"></div><div></div><div>日本政府が韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することなどを決めたことに強く反発する韓国政府は６日、「非友好的であるだけでなく非科学的だ」などとして日本の大使に抗議し撤回を求めました。韓国外務省の関係者は７日にも相応の措置が打ち出されるという見通しを示しました。</div><div>韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相は日本政府が５日、韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することなどを決めたことについて、６日午後、韓国に駐在する日本の冨田大使を呼んで抗議しました。<br><br>この席でカン外相は「今回の措置は非友好的であるだけでなく非科学的であり、日本政府が客観的事実と状況を直視して速やかに撤回することを強く求める」と述べ、日本側が応じない場合、相互主義に基づく措置を講じざるをえないという考えを強調しました。<br><br>これに対し、冨田大使は「正確かつ直ちに東京に報告したい」と述べました。<br><br>また、韓国外務省の関係者は記者団に対し、日本政府の措置が来週９日から実施されるのを前に７日にも相応の措置が打ち出されるという見通しを示しました。<br><br>一方、カン外相は、新型コロナウイルスの感染者が中国に次いで多い韓国に対する国際社会の懸念を払拭（ふっしょく）するため、駐在する各国の外交官を集め、韓国政府の取り組みについて英語で説明しました。<br><br>この中でカン外相は「わが国は、他国と比べても優れた診断能力があり、１日に１万8000件の検査を行うことができる」と述べ、効果的な対策が取られているとアピールしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>茂木外相「あくまで感染拡大を防止する観点」</h3><div>日本政府が決定した水際対策の強化に韓国が抗議していることについて、茂木外務大臣は記者会見であくまで感染拡大を防止する観点で行っているものだとして理解を求めました。<br><br>この中で茂木外務大臣は「韓国で感染者が急激に増え、6000人を超えているのは事実であり、その事実に基づいて日本国内の感染症の拡大を防止する観点から取っている措置だ。外交上の観点や、ほかの問題に関連づけて取っている措置ではない」と述べました。<br><br>そのうえで「これは時限措置として実施しているもので、何らかの形で日韓関係に悪影響を及ぼすとは考えていない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:57:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉 小４女児虐待事件 裁判長「本当のこと話しているか？」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉 小４女児虐待事件 裁判長「本当のこと話しているか？」</span><time datetime="2020-03-06T18:03"><span>3月6日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317151_2003061319_2003061337_01_02.jpg" alt="千葉 小４女児虐待事件 裁判長「本当のこと話しているか？」" id="news_image"></div><div>千葉県野田市で長女を虐待して死亡させた罪に問われている父親の裁判で、被告は６日も女の子に対する暴行の大部分を改めて否定しました。裁判長が「イメージのわかない話もあるが本当のことを話しているか」と尋ねる場面もあり、被告は「話しています」と淡々と答えました。</div><div>去年１月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（当時10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎被告（42）が、冷水のシャワーを顔に浴びせ続けて死亡させたなどとして傷害致死などの罪に問われています。<br><br>６日の被告人質問では、心愛さんが亡くなる直前の状況について検察官が質問し、被告は改めて暴行の大部分を否定しました。<br><br>そして、検察官から「この裁判を聞いたら心愛さんはどう思うか」と聞かれると被告は「分かりません」と答えました。<br><br>さらに「心愛さんに責任を押しつけているのではないか。死人に口なしでおとしめていると思わないか」と強い口調でただされると、被告は「事実を話そうとここまで話をしてきた。そう思われるかもしれないが１年以上にわたって考えてきた心愛への思いです」と述べました。<br><br>また、５日の審理の最後には裁判長が「被告が話すことの中でイメージがわかないこともあったが、本当のことを話しているか」と尋ねる場面があり、これに対して被告は「話しています」と淡々と答えていました。<br><br>裁判は今月９日に検察による論告求刑と弁護士による最終弁論が行われて結審し、判決は今月19日に言い渡される予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>第三者委 委員長「こういう人がいること含め対応考えるべき」</h3><div>今回の事件で児童相談所などの対応の問題点などを検証した千葉県の第三者委員会の川崎二三彦委員長は６日の被告人質問を傍聴しました。<br><br>終了後、報道陣の質問に答えた川崎委員長は被告の印象について「『虐待している』と言いながら証言では虐待とは言えないような中身しか認めておらず、実際には心愛さんが亡くなった虐待そのものを認めていないともいえる。さまざまな証人の証言も最後まで否定しており、正確な表現ではないが『大変な人だな』と感じた」と述べました。<br><br>そのうえで、「ここまで認めないわけだから、児童相談所のような援助機関が虐待について聞いても答えることはなくこういう人がいることも含めてどう対応していくかを考えることが今後の課題だ」と指摘しました。</div></div><div><h3>加害者の更生支援団体「虐待認められない加害者多い」</h3><div>虐待やＤＶの加害者の更生を支援する団体「エープラス」の代表を務める吉祥眞佐緒さんはこれまで多くの虐待加害者と関わってきました。<br><br>吉祥さんは６日の被告人質問を傍聴し、法廷での勇一郎被告の印象について、「『やっていない』と否定するときは、心のシャッターを下ろしたように淡々と答えていたが、自分の主張を述べるときは流ちょうに感情が入った話し方をしているように感じた」と述べました。<br><br>また、被告が多くの証人の話と異なる主張をしていることについては「虐待の加害者は、認めることによって自分が自分でなくなる恐怖感を感じたり、尊厳やプライドを守れないと考えたりして、最後まで認められない人が多いのは事実だ」と指摘したうえで、「被告は自分がやったことをじっくり振り返る機会が必要だと思う。人生を振り返り、子どもの命について考えてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 18:03:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>