<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>独メルケル首相 きょう３年ぶり訪日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>独メルケル首相 きょう３年ぶり訪日</span><time datetime="2019-02-04T04:52"><span>2月4日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ドイツのメルケル首相が４日から３年ぶりに日本を訪問し、自由貿易の推進など共通の価値観を持つ日本との連携を深めたい考えです。</div><div>ドイツのメルケル首相は４日から２日間の日程で日本を訪問します。メルケル首相の日本訪問は、2005年に首相に就任してから５度目で、2016年のＧ７伊勢志摩サミット以来、３年ぶりです。<br><br>メルケル首相は滞在中、天皇陛下と懇談するほか、安倍総理大臣と首脳会談を行い、アメリカをはじめ国際的に保護主義的な動きが広がる中、自由貿易の推進など共通の価値観を持つ日本との連携を深めたい考えです。<br><br>また、今回の訪問にはドイツ企業のトップらが同行し、経済面での関係強化を図るほか、大手電機メーカーの最先端技術を視察するなどして、国際競争が激しくなっているＡＩ＝人工知能などのデジタル分野での日本との協力を確認することにしています。<br><br>ドイツはこれまで、アジアにおいては、経済的な観点から中国との関係を重視する傾向にありましたが、近年、先端技術の流出などへの懸念が高まっていて、今回の訪問で日本と中国との間でバランスを取りたい思惑もあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「欧米の自由民主主義の最後の守り手」との評も</h3><div>ドイツのアンゲラ・メルケル首相は64歳。ドイツ北部のハンブルクで生まれてまもなく、牧師だった父の仕事の関係で旧東ドイツに移り住みました。<br><br>大学では物理学を専攻し、博士号を取得するなど政治とは無縁の生活を送っていましたが、1989年のベルリンの壁崩壊をきっかけに政治活動に加わります。<br><br>そして、1990年の東西ドイツの統一直後に行われた連邦議会選挙で、当時のコール首相が率いていたキリスト教民主同盟から立候補し初当選を果たすと、36歳の若さで閣僚に抜てきされました。<br><br>その後も順調にキャリアを重ね、2000年に党首に就任。そして、2005年に発足した連立政権で、歴代最年少の51歳でドイツ史上初めての女性首相に就任しました。<br><br>2011年の東日本大震災を受けて脱原発政策に大きくかじを切るなど、世論を見極めて柔軟に判断を下す政治家と評されています。<br><br>また、財政難に陥ったギリシャへの金融支援や、対立が続いているロシアとウクライナをめぐる問題など、グローバルな課題にも持ち前の粘り強い交渉スタイルで対応してきました。<br><br>しかし、難民の受け入れに寛容な姿勢を示し、大勢の難民や移民の到着につながったことが国内で反発を生み、去年12月、党首からの退任に追い込まれました。<br><br>一方で、首相の職には任期が終わる2021年までとどまる意向を示しています。<br><br>世界的に自国の利益を最優先にする内向きの思考が広がる中で、メルケル首相は、気候変動への対策や自由貿易の推進などで国際協調の重要性を繰り返し訴えていて、欧米メディアはメルケル首相を「欧米の自由民主主義の最後の守り手」などと評価しています。</div></div><div><h3>中国に警戒感の一方 日本との連携に期待</h3><div>貿易立国のドイツは、近年、巨大市場を抱える中国との関係を強化することに力を注いできました。<br><br>ドイツ政府は、中国との間で、首脳や閣僚などが一堂に会する「政府間対話」をほぼ毎年行っていて、メルケル首相の中国訪問は2005年の首相就任以来、11回に上り、日本訪問の４回を大幅に上回っています。<br><br>また、貿易面での中国への依存も進んでいて、３年前からドイツの最大の貿易相手国は、アメリカに代わって中国になりました。ドイツの大手自動車メーカー、フォルクスワーゲンは、世界全体の販売台数の約４割を中国市場が占めています。<br><br>ただ、ここ数年、中国企業によるドイツ企業の買収が急増していることをきっかけに、先端技術の流出や安全保障への影響に対する懸念も急速に高まっています。<br><br>ドイツ政府は去年12月、中国企業による買収を念頭に、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の域外の企業が、情報通信や電力などインフラや防衛関連のドイツ企業に投資する場合、投資を認めるかどうかの審査を強化しました。<br><br>また、ドイツ最大の経済団体「ドイツ産業連盟」は、先月公表した提言書の中で、ＥＵやドイツ政府に対し、知的財産権や技術の保護で中国に対抗するための対策を求め、注目を集めました。<br><br>一方、中国への警戒感の高まりとともに期待が集まっているのが日本との連携です。<br><br>ＥＵ＝ヨーロッパ連合と日本との間では、今月１日、ＥＰＡ＝経済連携協定が発効。ドイツ政府は、自由貿易の重要性を世界に示すことができたと評価しています。<br><br>メルケル首相の側近で、知日派のフォルカー・カウダー連邦議会議員はＮＨＫとのインタビューで、「日本とドイツの協力は密接だが、ＥＰＡは両国の関係をさらに推進させる力になるだろう」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本との関係は貿易や経済にとどまらない。アジアで、日本ほど法の支配や民主主義が実践されている国はない」と述べ、価値観を共有するパートナーとして日本との関係が重要になっているとの認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 04:52:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風疹検査 企業が健康診断の項目に新たに加える動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風疹検査 企業が健康診断の項目に新たに加える動き</span><time datetime="2019-02-04T04:55"><span>2月4日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>風疹の患者数が去年、この10年余りで２番目に多くなったことを受けて、国は一部の世代の男性について、ワクチン接種が必要か調べる抗体検査とワクチンの接種を原則無料で受けられる制度を始めることになり、企業の中には、従業員に行う健康診断の項目に風疹の検査を新たに加える動きが出ています。</div><div>風疹は去年、全国の患者数が2917人と、この10年余りで２番目に多くなる流行となり、そのうちの６割以上は30代から50代の男性でした。<br><br>国は、子どもの時にワクチンの定期接種の対象にされていなかった39歳から56歳の男性を対象に、ワクチン接種が必要か調べる抗体検査と、必要だと判断された場合のワクチン接種が原則無料で受けられる制度を始めます。<br><br>そこで、企業が従業員に対して行う健康診断を請け負う団体は、ことし春の健康診断から抗体検査を新たに追加する提案をし、大手航空会社など数社がすでに実施を決め、検討中の企業も多数あるということです。<br><br>企業で働く合わせて90万人の健康診断を請け負っている全日本労働福祉協会の堀田芳郎さんは「働く男性を対象とするので、職場の健康診断に組み込むことがいちばん効率的だと思う」と話していました。<br><br>産業医で、風疹の予防に詳しい筑波大学の堀愛助教は「こうした取り組みはとても大切だ。抗体検査で風疹の免疫が不十分と分かればワクチン接種が必要となるので、検査結果とともに、ワクチンを必ず接種する仕組みや、接種のための時間を作る取り組みも進めてもらいたい」と指摘していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>去年は２番目の多さに</h3><div>去年１年間の風疹の患者数は2917人に上り、現在の方法で統計を取り始めたこの10年余りで２番目に多くなりました。<br><br>患者は去年７月下旬から増え始め、１週間に報告される患者数は10月中旬の218人をピークに９月上旬から12月下旬まで16週連続で100人を超えました。<br><br>患者の７割は東京都や神奈川県など首都圏で確認されましたが、東海や近畿、九州など各地でも感染が広がりました。<br><br>男女別では、男性の患者数が女性の４倍以上となり、患者全体の６割以上は30代から50代の男性でした。<br><br>風疹は、妊娠20週ごろまでの女性が感染すると、赤ちゃんに障害が出る先天性風疹症候群となるおそれがあり、平成24年から平成25年にかけての大流行で先天性風疹症候群の子どもが45人報告され、このうち11人が生後１年ほどの間に亡くなっています。<br><br>これ以降、この数年は報告がありませんでしたが、先月、埼玉県の医療機関で男の子１人が先天性風疹症候群と診断されました。<br><br>風疹は、ことしに入ってからは１週間で100人を超える報告はありませんが、各地で患者の報告は依然として続いていて、国立感染症研究所では、風疹の流行は数年にわたって続く傾向があることから、ことしも流行するおそれがあるので十分に対策を検討してほしいとしています。<br><br>【風疹患者数の推移】<br>▽Ｈ20…294人<br>▽Ｈ21…147人<br>▽Ｈ22…87人<br>▽Ｈ23…378人<br>▽Ｈ24…2386人<br>▽Ｈ25…１万4344人<br>▽Ｈ26…319人<br>▽Ｈ27…163人<br>▽Ｈ28…126人<br>▽Ｈ29…91人<br>▽Ｈ30…2917人</div></div><div><h3>風疹対策の現状は</h3><div>厚生労働省や自治体などは次のような呼びかけや制度を設けて対策を行っています。<br><br>（１：妊娠前の女性）<br>妊娠の可能性がある女性は、妊娠する前に２回、ワクチンを接種することが重要だとしています。ただし、ワクチンを接種したあと２か月は妊娠を避ける必要があります。<br><br>（２：妊婦）<br>すでに妊娠している女性は、ワクチンを接種することができません。妊婦健診などで速やかに免疫が十分にあるか調べる抗体検査を行い、もし免疫が不十分であれば、妊娠20週くらいまでは人混みを避けるなど感染しないよう注意してほしいとしています。<br><br>（３：妊婦の家族）<br>妊婦と同居する家族やパートナーは、抗体検査を受けて免疫が不十分だと分かったらなるべく早くワクチンを接種することが重要だとしています。この費用については、補助する制度を設けている自治体が多くあります。<br><br>（４：一部の世代の男性）<br>こうした中で、国が原則無料で新たに対策を行う予定になっているのが、今回の流行の中心となった39歳から56歳の男性です。今後、市町村を通してクーポン券が配られることになっていて、この券を使って抗体検査を受けます。後日、結果が分かり、免疫が十分にあれば、ワクチンは必要ありません。一方、免疫が不十分であれば、ワクチンを１回、原則無料で接種することができます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 04:55:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護施設元職員逮捕 警察“勤務状況などで絞り込む”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>介護施設元職員逮捕 警察“勤務状況などで絞り込む”</span><time datetime="2019-02-04T05:06"><span>2月4日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/K10011802401_1902040505_1902040507_01_03.jpg" alt="介護施設元職員逮捕 警察“勤務状況などで絞り込む”" id="news_image"></div><div>入所者５人がおととし相次いで死傷した岐阜県高山市の介護老人保健施設の元職員が、このうち90代女性に対する傷害の疑いで逮捕された事件で、警察は、施設の職員の勤務状況や防犯カメラの映像の分析から容疑者を絞り込んだとしていて、事件に至った詳しい状況を調べています。</div><div>岐阜県高山市の介護老人保健施設「それいゆ」の元職員、小鳥剛容疑者（33）は、おととし８月、入所していた当時91歳女性に暴行を加え、ろっ骨を折るなどの大けがをさせたとして、３日に傷害の疑いで逮捕されました。警察は小鳥容疑者の認否を明らかにしていません。<br><br>小鳥容疑者は当時、自分が開設したブログやＮＨＫの取材に対して、女性が大けがをしているのが見つかる１時間ほど前に、おむつを交換しに部屋に入ったことを認めていましたが、事件への関与については一貫して否定していました。<br><br>警察は、施設の職員の勤務状況や防犯カメラの映像の分析などから容疑者を絞り込んだとしていて、事件に至った詳しい状況を調べています。<br><br>この施設では、おととし７月末から半月ほどの間に、ろっ骨を折るなどのけがをした女性を含む入所者の男女５人が、相次いで死亡したり大けがをしたりしていて、警察は、ほかの４人が死傷したこととの関連についても慎重に捜査することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入所者の被害状況は</h3><div>介護老人保健施設「それいゆ」では、おととしの７月末から８月にかけて80代と90代の入所者５人が、相次いで死亡したり大けがをしたりしました。<br><br>（１ 門谷さん）<br>最初に入所者が亡くなったのはおととし７月31日。この日の夕方、門谷富雄さん（当時80）が食事中にのどに食べ物を詰まらせて死亡しました。警察によりますと、死因は窒息死でした。<br><br>（２ 石本さん）<br>８月６日午後11時半すぎには、石本きん子さん（当時93）が２階の部屋で頭から血を流して倒れているのが見つかり、病院に運ばれましたが死亡しました。石本さんは頭蓋骨を骨折していて、死因は脳挫傷でした。<br><br>（３ 中江さん）<br>８月12日の夕方には、中江幸子さん（当時87）が呼びかけに反応しないことに、見回りをしていた職員が気づきました。中江さんは病院に運ばれましたが、死亡が確認されました。<br>搬送先の病院から施設には「外から何らかの力が加わった可能性がある」と連絡があったということです。<br><br>（４ 当時91歳の女性）<br>この３日後の15日には、当時91歳の女性がろっ骨を折るなどして病院に運ばれました。この女性は退院後、同じ年の10月に老衰で亡くなりました。<br><br>（５ 当時93歳の女性）<br>翌16日には、当時93歳の女性が肺の挫傷などで病院に運ばれました。</div></div><div><h3>逮捕の男 日々の作業で周囲から注意も</h3><div>岐阜県高山市出身の小鳥容疑者は、「それいゆ」で働く前、高山市の別の介護施設に勤務していました。その施設の関係者によりますと、日々の作業や施設の利用者の介助が雑で、周囲から注意を受けることがあったということです。<br><br>平成28年にこの施設を辞めた小鳥容疑者は「それいゆ」で働き始め、施設によりますと、勤務中に暴言を吐くことなどはありませんでしたが、一連の問題が明らかになる前日のおととし８月17日に退職しました。<br><br>小鳥容疑者はおととし、ＮＨＫの取材に対し、「食事や移動の介助で問題になるようなことはしていない」と話し、退職の経緯については「施設側から自己都合で辞めるよう強く求められ、納得できなかったが辞めざるを得なかった」と説明していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 05:06:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>混乱広がるベネズエラ 米大統領 軍派遣も「選択肢の一つ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>混乱広がるベネズエラ 米大統領 軍派遣も「選択肢の一つ」</span><time datetime="2019-02-04T05:42"><span>2月4日</span> <span>5時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領はテレビのインタビューで、政治的な混乱が広がる南米のベネズエラにアメリカ軍の兵士を派遣することも「選択肢の１つだ」と述べ、軍事的な介入も排除しない考えを示しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、３日放送されたＣＢＳテレビのインタビューで、南米のベネズエラ情勢について答えました。<br><br>ベネズエラでは、独裁を続けるマドゥーロ大統領に反発するグアイド国会議長が先月、暫定大統領になると宣言し、アメリカはこれを支持していますが、中国とロシアはマドゥーロ政権を支持し、混乱が広がっています。<br><br>トランプ大統領は、マドゥーロ大統領から数か月前に会談を持ちかけられたものの、これを拒否したことを明らかにしたうえで、今もマドゥーロ大統領と話し合う考えはないことを強調しました。<br><br>また、ベネズエラにアメリカ軍の兵士を派遣することについて問われると、「選択肢の１つだ」と述べました。<br><br>トランプ政権はこれまでも、反米路線を強めるマドゥーロ大統領の退陣に向けた軍事的な介入も排除しない考えを示していますが、アメリカが実際に兵士の派遣に踏み切れば、中国やロシアとの対立が深まり、混乱が激化するのは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 05:42:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道中心にあすにかけ猛吹雪の見込み 交通の影響などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道中心にあすにかけ猛吹雪の見込み 交通の影響などに警戒</span><time datetime="2019-02-04T05:58"><span>2月4日</span> <span>5時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>急速に発達する低気圧の影響で、北日本では、北海道を中心に５日にかけて雪を伴って非常に強い風が吹く見込みです。気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海にある２つの低気圧がこれから急速に発達しながら北日本を通過し、冬型の気圧配置が強まる見込みです。<br><br>このため、北海道では４日昼前から５日明け方にかけて、東北では４日昼前から夜にかけて、雪を伴って非常に強い風が吹き、猛吹雪となるところがある見込みです。<br><br>５日にかけて予想される最大風速は、北海道で25メートル、東北で20メートルで、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達するおそれがあります。<br><br>海はしける見込みで、５日にかけての波の高さは、北海道と東北で５メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響、暴風に警戒するとともに高波にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 05:58:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「在韓米軍の撤退・縮小 現時点では考えていない」米大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「在韓米軍の撤退・縮小 現時点では考えていない」米大統領</span><time datetime="2019-02-04T07:55"><span>2月4日</span> <span>7時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、今月下旬に予定される２回目の米朝首脳会談について、非核化の見返りとして、韓国に駐留するアメリカ軍を撤退させたり、縮小させたりすることは、現時点では考えていないと強調しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、３日に放送されたＣＢＳテレビのインタビューで、今月下旬に予定される２回目の米朝首脳会談について「北朝鮮は世界有数の経済大国になれる可能性があるが、核兵器を持ったままではなれない」と述べ、北朝鮮の非核化への意欲を示しました。<br><br>そのうえで、韓国に駐留するアメリカ軍の兵力を維持するのか問われると、「削減についてこれまで議論したことはなく、そうした計画もない」と強調しました。<br><br>在韓米軍をめぐっては、北朝鮮から非核化に向けた具体的な措置を引き出すために交渉材料とされるのではないかとの懸念が出ており、トランプ大統領としては、現時点では撤退や縮小は考えていないと明らかにすることで、こうした懸念の払拭（ふっしょく）を図った形です。<br><br>一方で、韓国への駐留には多額の費用がかかると改めて説明したうえで、将来の撤退や縮小については「いつかあるかもしれない」として、含みを持たせました。<br><br>２回目の米朝首脳会談に向けては、アメリカ国務省で北朝鮮問題を担当するビーガン特別代表が３日から韓国を訪れていて、今後、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）で北朝鮮側と詰めの協議を行うものとみられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:55:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児死亡 母親も傷害容疑で逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/k10011802481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡 母親も傷害容疑で逮捕へ</span><time datetime="2019-02-04T08:32"><span>2月4日</span> <span>8時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190204/K10011802481_1902040749_1902040750_01_03.jpg" alt="小４女児死亡 母親も傷害容疑で逮捕へ" id="news_image"></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が自宅で死亡し、父親が傷害の疑いで逮捕された事件で、警察は当時、自宅にいた母親も暴行に関与したとして傷害の疑いで逮捕状を取りました。警察は４日朝から事情を聴いていて、このあと逮捕する方針です。</div><div>先月24日、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛（みあ）さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の栗原勇一郎容疑者（41）が暴行を加えたとして傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、心愛さんは、事件当日の午前10時ごろから夜にかけて、冷水のシャワーをかけられたり、首付近をわしづかみにされたりする暴行を受けたとみられています。<br><br>当時、自宅には、母親のなぎさ容疑者（31）と１歳の妹も一緒にいたということで、その後の捜査の結果、警察は、なぎさ容疑者も暴行に関与した疑いがあるとして、傷害の疑いで逮捕状を取りました。<br><br>警察は、４日朝から事情を聴いていて、このあと逮捕する方針で、暴行の状況や心愛さんの死因などをさらに詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190204%2Fk10011802481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Feb 2019 08:32:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>