<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か</span><time datetime="2018-12-17T20:03"><span>12月17日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749811_1812171208_1812171210_01_03.jpg" alt="札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か" id="news_image"></div><div></div><div>16日夜、札幌市豊平区で起きた爆発で、全焼した建物に入る不動産会社の関係者が、「室内で除菌消臭用のスプレーおよそ120本をまいた」と話していることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、室内に充満したスプレーの成分に引火して爆発した可能性があるとみて調べています。</div><div>16日午後８時半ごろ、札幌市豊平区平岸で爆発があり、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る２階建ての建物が全焼しました。<br><br>この火事で、居酒屋の客など42人がけがをし、このうち、不動産会社の33歳の男性従業員が顔にやけどをする重傷を負いました。<br>また、現場周辺では、少なくとも20棟の建物と26台の車で、窓ガラスが割れるなどの被害があったということです。<br><br>捜査関係者によりますと、不動産会社の関係者は「爆発の前、室内で廃棄処分する除菌消臭用のスプレーおよそ120本をまいた。手を洗うため給湯器のスイッチを入れたら爆発した」と話しているということです。<br><br>製造元の静岡市のメーカーによりますと、スプレー缶には可燃性ガスのジメチルエーテルが使われ、毎月30本をこの事務所に送っていたということです。<br><br>不動産会社の事務所は跡形もないほど壊れていて、警察は、室内に充満したスプレーの成分に引火して爆発した可能性があるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>居酒屋では床が崩れ客が転落</h3><div>今回の爆発で大きく崩れた２階建ての建物で営業していた居酒屋は忘年会シーズンで混み合っていて、１階と２階のフロアに合わせておよそ40人の客がいたほか、５人の従業員が勤務していました。<br><br>当時、従業員からの連絡を受けて現場に駆けつけた店長によりますと、爆発の直後、２階の床の一部が崩れて数人の客が１階に転落したということです。<br>従業員が誘導して１階の客とともに屋外に避難させましたが、数人の客が２階に取り残され、建物内に火が回って１階に降りられなくなったため、窓から飛び降りた客もいたということです。<br><br>店長の男性は「当時、忘年会シーズンで店内は混み合っていた。突然、何の前触れもなく爆発したと聞いているが、早く原因が知りたい」と話していました。</div></div><div><h3>向かいの美容院はガラスが散乱</h3><div>今回の爆発で被害を受けた店舗の中には割れたガラスの後片づけなどに追われて、17日の営業を取りやめたところも出ています。<br><br>このうち現場の建物から道路をはさんで向かいにある美容室では、歩道に面した高さ２メートルほどのガラスが割れて店内に破片が散乱しました。<br><br>17日は午前９時から営業を予定していましたが、散らばった破片の片づけなどに追われ、急きょ営業を取りやめたということです。店長の男性は「予約していたお客さんに迷惑をかけているので、できるだけ早く営業を再開したい」と話していました。</div></div><div><h3>被害 少なくとも20棟の建物 26台の車両に</h3><div>今回の爆発は、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る２階建ての建物で起きたとみられていますが、札幌市消防局が調べたところ、この爆発で20棟の建物と、26台の車両に被害が及んでいることがわかりました。<br><br>また、ＮＨＫが調べたところ、最も離れた場所では、現場からおよそ160メートル先の４階建てアパートでも３階の廊下の窓が窓枠ごと落下して、１階の駐車場に止めてあった車の後部ガラスに当たる被害が起きていました。<br><br>このアパートに住むオーナーの男性は「９月の地震のときくらい揺れた気がしました。こんなに離れていて窓が外れるとは思いませんでした」と話していました。<br><br>また被害は周辺に止めてあった車にも及んでいて、このうち現場からおよそ50メートル離れた先に駐車していた車は窓ガラスが粉々に割れ、車体の一部もへこんでいました。<br><br>車の所有者の男性は「まさかここまで被害が及ぶとは思っていなかった。割れたガラスが車内に散らばっていて、もし車の中にいたら危なかった」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「大量のガス滞留か」</h3><div>今回の爆発で、爆発のメカニズムに詳しい専門家は、現場周辺の被害の状況などから、建物の内部に大量のガスがたまっていたのではないかと指摘しています。<br><br>爆発のメカニズムを研究している東京大学大学院工学系研究科の土橋律教授は現場周辺を撮影した映像などから、「かなり遠いところまで火が燃え広がっているため、建物の内部には大量のガスがたまっていたと推測できる。ある程度遠いところでも爆風で窓ガラスが割れており、これだけ大規模な爆発の被害は珍しい」と指摘しています。<br><br>全焼した建物の室内で、スプレーが大量にまかれたとみられることについて、土橋教授は「可燃性ガスが含まれている120本ものスプレーをあければ、爆発の可能性があり非常に危険だ。給湯器のスイッチを切り替えると、内部で火花が発生するので、ガスが充満した部屋では爆発が起こりうる」と指摘しています。<br><br>そのうえで、土橋教授は、「スプレーを屋内で噴射するのではなく、屋外で使い切ってから廃棄するようにしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>消防庁が原因調査に職員派遣</h3><div>16日夜、札幌市で起きた爆発について、総務省消防庁は原因調査のため、消防研究センターの職員など合わせて７人を現地に派遣することを決めました。<br><br>17日午後、札幌市に到着する予定だということで、現地で爆発が起きた状況などを詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>メーカー「１本分では爆発しない」</h3><div>捜査関係者によりますと、不動産会社の事務所でまかれたとみられるスプレー缶は静岡市のメーカーが製造していました。<br><br>メーカーによりますと、高さおよそ18センチの200ミリリットル入りで、マツやヒノキなど10種類の樹液が使われています。また、ＬＰガスが使われ、１回押すとおよそ４分間、自動で噴射されます。使用期限は２年間で、メーカーは不動産会社の事務所に毎月30本を送っていたということです。<br><br>メーカーが行った試験では、１本分を噴射してライターの火を近づけても爆発しないことが確認されているということです。<br><br>広報担当者は「初めてのケースなので、事故の情報収集を進めたい。適正に使用する分には安全であることが確認されているので、不安を払拭（ふっしょく）できるよう、できるだけ情報を出していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 20:03:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本豪雨 広島市の検証会議 「声かけ避難」推進すべき</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本豪雨 広島市の検証会議 「声かけ避難」推進すべき</span><time datetime="2018-12-18T04:07"><span>12月18日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750581_1812172259_1812180407_01_02.jpg" alt="西日本豪雨 広島市の検証会議 「声かけ避難」推進すべき" id="news_image"></div><div>西日本豪雨で「自分は大丈夫だ」と考え避難しなかった人が多かったことを教訓に、広島市の検証会議は、災害時に住民どうしが危険性を伝え合う「声かけ避難」を推進すべきだとする提言をまとめました。</div><div>広島市が行ったアンケート調査では、豪雨の際、多くの被災者が、避難指示が出ているにもかかわらず「自分は大丈夫だ」と感じるいわゆる「正常性バイアス」の心理状態に陥り、避難しなかった実態が浮き彫りとなりました。<br><br>住民の代表や学識経験者などで作る広島市の検証会議は、改善策を検討し、災害時に防災に詳しい住民が中心となって地域の中で危険性を伝え合う「声かけ避難」を推進すべきだとする提言をまとめました。<br><br>これを進めるために、日頃から近所の小規模なグループで声を掛け合いながら一緒に避難する訓練を実践していくべきだとしています。<br><br>このほか、河川や砂防ダムなどに監視カメラを設置し、住民がスマートフォンなどで確認できる仕組みを導入したり、行政区ごとに発信されている市の防災メールをより細かく小学校区ごとに改めたりするなど、システム面の充実も求めています。<br><br>検証会議はこうした提言書を近く広島市に提出することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:07:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 改革開放政策40年 経済成長の維持が課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 改革開放政策40年 経済成長の維持が課題に</span><time datetime="2018-12-18T04:29"><span>12月18日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750591_1812180003_1812180004_01_02.jpg" alt="中国 改革開放政策40年 経済成長の維持が課題に" id="news_image"></div><div></div><div>中国で市場経済の考え方を取り入れた改革開放政策の実施から40年となり、習近平指導部は、アメリカとの貿易摩擦を背景に景気の減速傾向が強まる中、安定した経済成長をどのように維持していくか問われています。</div><div>中国では、40年前の12月18日から始まった共産党の重要会議で改革開放政策の実施を決定し、計画経済から市場経済への移行を進め、ＧＤＰ＝国内総生産が人民元建てで200倍以上に増加する飛躍的な発展を実現しました。<br><br>習近平指導部は、40年の節目となることし、大規模な展覧会や国営メディアなどを通じて世界２位の経済大国となった成果をアピールし、共産党の１党支配の正当性を強調しています。<br><br>18日は人民大会堂で記念式典も行われ、習主席が改革開放路線を堅持し、対外的な市場開放をさらに進める姿勢を強調する見通しです。<br><br>ただ、米中の貿易摩擦が激しくなる中、アメリカは、中国が世界トップの製造強国を目指す産業政策「中国製造2025」について、ハイテク分野の覇権を奪おうとしているとみて警戒感を強めています。<br><br>また、国内では、経済発展のかげで拡大した貧富の格差や大気汚染など国民の不満が根強い課題も多くあります。<br><br>習近平指導部は、景気の減速傾向が強まる中、安定した経済成長を維持するとともに、こうした課題にどう取り組んでいくのか問われることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:29:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ法王 来年 東京や被爆地など訪問の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ法王 来年 東京や被爆地など訪問の意向</span><time datetime="2018-12-18T04:30"><span>12月18日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王が、日本時間の17日夜、前田万葉枢機卿などと面会し、来年の終わりごろに東京に加え、被爆地・長崎などを訪れたいという意向を伝えました。ローマ法王の来日が実現すれば、1981年以来38年ぶりとなります。</div><div>2013年に就任したローマ・カトリック教会のフランシスコ法王は、来年、日本を訪問したいという意向を示していて、先月、河野外務大臣がバチカンを訪れ、外相にあたるギャラガー外務長官と会談し、来日に向けた準備を進めていくことを確認しました。<br><br>こうした中、前田万葉枢機卿や長崎大司教区の高見三明大司教らが日本時間の17日夜、バチカンでフランシスコ法王と面会しました。<br><br>この中で、前田枢機卿らは、東京に加え、被爆地の長崎と広島、それに東日本大震災の被災地、福島を訪問するよう要請したのに対し、フランシスコ法王は「日本政府と調整中だが、来年の終わりごろには日本を訪問したい。東京や長崎には必ず訪問したい」などと伝えたほか、広島も訪問したいという意向を示したということです。<br><br>フランシスコ法王は核廃絶に強い関心を持っていることでも知られ、長崎市の田上市長は、ことし５月、法王に謁見した際、被爆地訪問を要請する親書を手渡すなど、働きかけを重ねてきました。<br><br>ローマ法王の来日が実現すれば、1981年のヨハネ・パウロ二世以来38年ぶりとなります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:30:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たな「防衛計画の大綱」 きょう閣議決定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新たな「防衛計画の大綱」 きょう閣議決定へ</span><time datetime="2018-12-18T04:47"><span>12月18日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新たな「防衛計画の大綱」が18日に閣議で決定されます。海洋進出を強める中国を念頭に、今後５年で大型護衛艦を改修して事実上空母化し、離着陸可能なステルス戦闘機を導入する方針などが盛り込まれる見通しです。</div><div>防衛力整備の指針となる「防衛計画の大綱」と今後５年間の「中期防衛力整備計画」について、政府は18日の閣議で決定することにしています。<br><br>この中では、海洋進出を強める中国を念頭に、太平洋の防衛力強化のため、大型護衛艦「いずも」を今後５年で改修して事実上空母化し、離着陸可能な最新鋭のステルス戦闘機、Ｆ35Ｂを導入する方針が盛り込まれる見通しです。<br><br>また、従来の陸・海・空だけでなく、宇宙やサイバー空間の防衛力も強化するため、宇宙の専門部隊の創設や、サイバー防衛部隊の拡充によって「サイバー反撃能力」を保持することも明記される見通しとなっています。<br><br>向こう５年間で必要な防衛費の規模は27兆円台半ばと、過去最高になるものとみられ、防衛省としては、コストの削減によって２兆円の費用の圧縮を目指す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:47:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン前会長の後任決定見送り 会長の不在長期化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン前会長の後任決定見送り 会長の不在長期化へ</span><time datetime="2018-12-18T04:48"><span>12月18日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日産自動車は、当初、17日に決定することを目指していたカルロス・ゴーン前会長の後任について、新たに設けた第三者の専門家らによる委員会の議論を踏まえることになり、会長の不在は長期化する見通しになりました。</div><div>日産は、当初、目指していた17日の取締役会でのゴーン前会長の後任の決定を見送ったと発表しました。<br><br>会長人事をめぐっては、大株主のルノーが日産の会長をみずから選任することを求めているほか、臨時の株主総会を開くことも要請していて、決定の見送りはルノー側のこうした姿勢も影響しているものとみられます。<br><br>また、日産は、ゴーン前会長の不正を踏まえて新たな委員会を設けたと発表しました。<br><br>委員会は、経団連の榊原名誉会長や元高等裁判所長官など第三者の専門家に、日産の社外取締役が加わり、経営体制の在り方などを提言するということで、会長の後任は、この委員会の議論を踏まえ協議されることになります。<br><br>後任会長の選任の時期について、日産の西川廣人社長は取締役会のあとの記者会見で、「慎重にやろうと思っている。３月末まで決まらなくてもいいかなと考えている」と述べました。<br><br>関係者によりますと、日産社内では、ルノーが要求する臨時の株主総会は開かずに、来年６月の定時の株主総会に合わせて後任の会長を含めた新体制を発足させることも検討されていて、会長の不在は長期化する見通しになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>後任人事は経営の主導権争いを象徴</h3><div>日産自動車のゴーン前会長の後任人事は、ルノーとの今後の経営の主導権争いを象徴する形となっています。<br><br>ゴーン前会長の後任をめぐって、日産は先月の取締役会で、３人の社外取締役に後任の会長の候補者の選定を委ねることを決め、17日の取締役会での決定を目指すという姿勢を打ち出していました。<br><br>一方、大株主のルノーは、先月の取締役会の前に、日産の経営を担う会長など、ＣＯＯ＝最高執行責任者以上の職にはルノー出身者を１人置くという19年前の取り決めに基づき、みずから新会長を選ぶことを日産に伝えていました。<br><br>さらに、ルノーは、今月に入って、日産の議決権の43％余りを持ち強い支配力を発揮できる株主総会をできるだけ早く開くよう求めるなど、日産の経営陣をけん制していました。<br><br>20年近くルノー出身のゴーン前会長が実質的なトップを務め、ルノーの支配が続いた状況に、日産社内では自主性を求める意向が強まる一方で、ルノーは現在の関係を維持・強化したい意向です。<br><br>こうした中でのゴーン前会長の後任の会長人事をめぐる日産とルノーの駆け引きは、今後の経営の主導権争いを象徴する形となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:48:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルノーのゴーン会長の後任をフランス政府が検討か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ルノーのゴーン会長の後任をフランス政府が検討か</span><time datetime="2018-12-18T04:49"><span>12月18日</span> <span>4時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスの自動車メーカー、ルノーはゴーン会長兼ＣＥＯを経営トップの地位にとどめていますが、大株主のフランス政府は、このまま経営を続けるのは難しいとして、後任の会長に大手タイヤメーカー、ミシュランのＣＥＯの起用を検討していると、フランスの有力紙が伝えました。</div><div>日産自動車で会長職を解任されたゴーン前会長について、ルノーは、社内では不正が見つかっていないため会長とＣＥＯ＝最高経営責任者の地位にとどめると、今月13日の取締役会で決めました。<br><br>しかし、フランスの有力紙フィガロは、ゴーン会長兼ＣＥＯの体制のままで経営を続けるのは難しいとして、ルノーの筆頭株主のフランス政府が後任の検討に入り、大手タイヤメーカー、ミシュランのセナールＣＥＯが会長候補に挙がっていると伝えました。<br><br>また、ＣＥＯ職の後任には、現在、ＣＥＯ代行を務めるボロレＣＯＯ＝最高執行責任者が検討されているということです。<br><br>このほか、ロイター通信は、ルノーで勤務した経験があるトヨタ自動車のルロワ副社長が後任の会長に挙がっていると報じています。<br><br>ルノーは日産自動車の会長をみずから選任することを求めているため、ゴーン会長兼ＣＥＯの後任選びは、日産の新たな経営体制にも関係する可能性があります。<br><br>ルノーは、ゴーン会長兼ＣＥＯの後任について、13日の取締役会では議論はしていないとコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:49:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>