<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖</span><time datetime="2019-02-20T11:53"><span>2月20日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821031_1902201051_1902201054_01_02.jpg" alt="空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖" id="news_image"></div><div></div><div>20日午前、航空自衛隊のＦ２戦闘機１機が訓練で山口県沖の日本海を飛行中に墜落しました。乗っていた隊員２人は現場付近で救助され、いずれも意識はあるということで、航空自衛隊は当時の詳しい状況を調べています。</div><div>防衛省によりますと、20日午前９時20分ごろ、航空自衛隊のＦ２戦闘機１機が訓練で山口県沖の日本海を飛行中にレーダーから機影が消えて連絡が取れなくなりました。<br><br>機体には２人が搭乗していて、午前10時10分ごろ現場付近の海域でそれぞれ簡易式の救命ボートに乗っているところを発見され、まもなくヘリコプターで救助されました。<br><br>２人は発見当時、手を振るなどしていて、いずれも意識はあるということですが、けががあるかどうかなど詳しい状況はわかっていません。<br><br>機体は福岡県にある航空自衛隊築城基地の所属で、午前８時48分にほかの２機のＦ２戦闘機とともに合わせて３機で基地を離陸し、訓練のため山口県沖の日本海に向かったということです。<br><br>現場海域では油膜などが見られるということで、航空自衛隊は機体が墜落したと断定し、事故調査委員会を設置して詳しい状況の調査を始めました。<br><br>航空自衛隊の築城基地では、去年11月にもＦ２戦闘機２機が訓練中に上空で接触し、機体の一部が損傷する事故が起きています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>救急車が基地を出発</h3><div>福岡県の航空自衛隊築城基地では、ヘリコプターの隣に待機した２台の救急車に何かを運び込んでいる様子が確認できました。このうち１台の救急車が午前11時半すぎに出発しました。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「不安を与え大変申し訳ない」</h3><div>岩屋防衛大臣は、衆議院予算委員会で「搭乗員２名は詳細ははっきりしないが生存しているもようだ。部外への影響は現時点で確認されていないが、地元の皆様に大変、不安を与えたことは誠に申し訳ない。今後、原因を究明したうえで再発防止に努めたい」と述べました。</div></div><div><h3>当時の気象状況</h3><div>気象庁によりますと、午前９時ごろの山口県の日本海側の天気は曇りで、萩市にある地上の観測点では午前９時と午前10時に、いずれも３メートル前後の風速を観測していました。山口県では海上を中心に風速10メートル前後まで風が強まるおそれがあるとして、強風注意報が発表されていました。</div></div><div><h3>相次ぐ自衛隊機の事故</h3><div>自衛隊機をめぐっては、去年２月に陸上自衛隊のヘリコプターが佐賀県の住宅に墜落し、乗っていた隊員２人が死亡しました。<br><br>おととしは、10月に航空自衛隊のヘリコプターが静岡県沖に墜落して隊員４人が死亡し、８月には海上自衛隊のヘリコプターが青森県沖の日本海に墜落し、隊員３人が亡くなっています。<br><br>また、平成23年７月には、航空自衛隊のＦ15戦闘機が訓練中に沖縄県沖の海上に墜落し、パイロット１人が死亡する事故が起きています。</div></div><div><h3>Ｆ２戦闘機とは</h3><div>Ｆ２戦闘機は日本とアメリカが共同開発し、19年前の平成12年から航空自衛隊で運用されています。全長はおよそ15メートル、幅がおよそ11メートルあり、１人乗りと２人乗りのタイプがあります。<br><br>Ｆ２戦闘機は、福岡県の航空自衛隊築城基地などに配備されていて、去年11月には築城基地に所属する２機が訓練をしていた際に接触し、機体の一部が損傷する事故が起きています。</div></div><div><h3>築城基地</h3><div>航空自衛隊築城基地は、周防灘に面した福岡県東部の築上町にあり、およそ1500人の隊員が常駐しています。長さおよそ2400メートル、幅およそ45メートルの滑走路が１本あり、Ｆ２戦闘機やＴ４練習機のほか、地上配備型の迎撃ミサイル「ＰＡＣ３」などが配備されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 11:53:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>深海魚「リュウグウノツカイ」を乾燥して展示 富山 射水</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>深海魚「リュウグウノツカイ」を乾燥して展示 富山 射水</span><time datetime="2019-02-20T15:02"><span>2月20日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821341_1902201450_1902201502_01_02.jpg" alt="深海魚「リュウグウノツカイ」を乾燥して展示 富山 射水" id="news_image"></div><div></div><div>富山県で見つかった深海魚「リュウグウノツカイ」が、水産加工会社の手で乾燥されて地元で展示され、話題を集めています。</div><div>富山県の沖合などでは、去年10月から今月にかけて、深海に生息する巨大な魚「リュウグウノツカイ」が相次いで見つかっています。<br><br>富山県射水市の「新湊きっときと市場」ではこのうち、今月１日に定置網にかかり、その後死んだ体長３メートル85センチの１匹を乾燥させて展示しています。<br><br>市内の水産加工会社が、干物のように内蔵を取り除いて、濃い塩水に浸けたあと10日余り乾燥させたもので、表面に銀色などの着色が施され生きていた時の姿が再現されています。<br><br>神奈川県から訪れた60代の男性は「食べることができない干物ですが、体の長さに驚きました」と話していました。<br><br>この施設では、ダイオウイカの巨大スルメも展示されていて、リュウグウノツカイを引き取った鮮魚店の土屋和久社長は「リュウグウノツカイの干物と巨大スルメを同時に見られる場所はここだけなので、多くの人に見てほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:02:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権が司法副長官を解任 ロシア疑惑捜査への影響は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ政権が司法副長官を解任 ロシア疑惑捜査への影響は</span><time datetime="2019-02-20T15:04"><span>2月20日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821351_1902201455_1902201504_01_02.jpg" alt="トランプ政権が司法副長官を解任 ロシア疑惑捜査への影響は" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、ロシア疑惑に関する捜査の責任者である、司法省のローゼンスタイン副長官を解任し、新たな副長官を指名すると発表しました。ロシア疑惑をめぐる捜査が大詰めを迎えているとされる中、司法省幹部の刷新がどのような影響を与えるのか注目されています。</div><div>アメリカのホワイトハウスは19日、司法省のナンバーツーにあたるローゼンスタイン副長官を解任し、運輸省のローゼン副長官を指名する人事を発表しました。<br><br>ローゼンスタイン氏はおととし、より独立性の高い立場で捜査を進めるために、ＦＢＩ＝連邦捜査局の元長官のモラー氏を特別検察官に任命しました。<br><br>このことについて、事前にホワイトハウスに相談がなかったことなどからトランプ大統領は不満を抱いていたとされ、ローゼンスタイン氏を更迭するのではないかという見方が出ていました。<br><br>ロシア疑惑をめぐる捜査が大詰めを迎えているとされる中、司法省幹部の刷新が、捜査にどのような影響を与えるのか注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計不正 資料廃棄した８年分のデータ復元を検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統計不正 資料廃棄した８年分のデータ復元を検討へ</span><time datetime="2019-02-20T15:43"><span>2月20日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821381_1902201527_1902201543_01_02.jpg" alt="統計不正 資料廃棄した８年分のデータ復元を検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>「毎月勤労統計調査」の統計不正問題で厚生労働省は、資料の廃棄で再集計できていない平成16年から８年間のデータを、残っている別の資料を参考にするなどして、データの復元を前向きに検討する考えを示しました。</div><div>「毎月勤労統計調査」の統計不正問題をめぐって厚生労働省は、平成24年以降については、必要な統計処理を行って再集計した結果を公表しましたが、不正が始まった平成16年から８年間は、一部の資料の廃棄で再集計できていません。<br><br>国の統計を所管する総務省の統計委員会が開かれ、委員会側は「８年間のデータは、残っている別の資料を参考に推計し、復元できるのではないか」と提案しました。<br><br>これに対し、厚生労働省の担当者は「真摯（しんし）に受け止め、誠実に対応したい」と述べ、データの復元を前向きに検討する考えを伝えました。<br><br>西村清彦委員長は「再集計に道筋がたったと考えたい」と述べました。<br><br>委員会は、来月に予定されている会合で、厚生労働省から報告を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:43:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ マチャード パドレスと契約で合意 史上最高額か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ マチャード パドレスと契約で合意 史上最高額か</span><time datetime="2019-02-20T16:06"><span>2月20日</span> <span>16時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821421_1902201557_1902201606_01_02.jpg" alt="大リーグ マチャード パドレスと契約で合意 史上最高額か" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、ドジャースからフリーエージェントになっていたマニー・マチャード選手が、パドレスとの間で総額およそ333億円の大型契約で合意したと、アメリカの複数のメディアが報じました。フリーエージェントの選手としては、アメリカのプロスポーツ史上、最高額の契約とみられています。</div><div>26歳のマチャード選手は、2012年にオリオールズでデビューし、2015年からは４年連続で30本を超えるホームランを打っている強打の内野手で、昨シーズンの途中、ドジャースがワールドシリーズ制覇に向けた補強としてトレードで獲得しました。<br><br>マチャード選手はシーズンオフにフリーエージェントになり、ヤンキースやホワイトソックス、それにフィリーズの本拠地を訪れて球団側と直接交渉を行い、移籍先が注目されていましたが、アメリカの複数のメディアは19日、マチャード選手がパドレスとの契約に合意したと伝えました。<br><br>契約期間は10年で、総額３億ドル、日本円でおよそ333億円の大型契約とされ、この金額は、フリーエージェントの選手としてはアメリカのプロスポーツ史上、最高額とみられています。<br><br>大リーグでは、ナショナルズからフリーエージェントになった同じ26歳の外野手、ブライス・ハーパー選手も巨額の契約を手にするとみられ、アメリカでは、マチャード選手の移籍先が決まったことで、ハーパー選手の移籍先とその契約内容に関心が移り始めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 16:06:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逮捕から初公判まで６年余 異例の長期化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逮捕から初公判まで６年余 異例の長期化</span><time datetime="2019-02-20T16:11"><span>2月20日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821391_1902201610_1902201611_01_02.jpg" alt="逮捕から初公判まで６年余 異例の長期化" id="news_image"></div><div></div><div>７年前、浜松市の68歳の男性が殺害された事件で、歯科医師の男が逮捕されてから６年余りが経過して、裁判員裁判の初公判の日程が決まりました。証拠の開示や鑑定などに時間がかかったとみられますが、裁判の準備がこれだけ長期化したのは異例のことです。</div><div>この事件は、平成24年12月、浜松市東区の貸倉庫で建設会社経営の高森繁治さん（当時68）の遺体が見つかったもので、高森さんを殺害し倉庫に遺体を遺棄したとして、浜松市東区の歯科医師、藤井敏美被告（63）が殺人や死体遺棄などの罪に問われています。<br><br>捜査関係者によりますと、起訴内容を否認しているということです。<br><br>裁判官や検察官、弁護士は、平成25年の４月から争点などを整理する「公判前整理手続き」を始めましたが、逮捕から６年余りが経過しても裁判員裁判の日程が決まっていませんでした。<br><br>こうした中、静岡地方裁判所浜松支部は、ことし５月14日に初公判を開くという日程が決まったことを明らかにしました。<br><br>今回の事件で「公判前整理手続き」が長期化したのは、弁護士が検察に求めた証拠の開示に関して調整に時間がかかったことや、裁判所が実施することを決めた鑑定が終わるまでに時間がかかったことなどが主な要因とみられていますが、裁判の準備がこれだけ長期化したのは異例のことです。<br><br>手続きが長期化したことについて、静岡地方裁判所浜松支部は、「長期化の個別の理由については回答できない。ただ、『公判前整理手続き』を適切、かつ合理的な期間内に終えることが重要だということは認識しており、これを実現するための努力は今後も続けたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>証人がなくなる事態も</h3><div>長期化した結果、検察側の証人になる予定だった人物が裁判が開かれる前に亡くなるという事態も起きましたが、関係者の１人は、調書があるため大きな影響はないとしています。</div></div><div><h3>短縮化のねらいも長期化の傾向</h3><div>「公判前整理手続き」とは裁判の前に裁判官、検察官、それに弁護士の３者が集まって証拠や争点を絞り込む手続きです。<br><br>裁判員制度が始まる４年前の平成17年に始まり、裁判を短くして裁判員の負担を減らすほか、法廷での審理を充実するねらいもあります。<br><br>最高裁判所のまとめによりますと、裁判員裁判での公判前整理手続きにかかった期間は、平成21年には、平均で2.8か月でしたが、去年は8.2か月と長期化する傾向にあり、とくに被告が起訴内容を否認する事件で長くなっています。<br><br>また、去年までに１万1000人余りの被告に対して行われた裁判員裁判で、公判前整理手続きの期間が３年を超えたケースの被告は14人となっています。<br><br>このうち最も長かったのは５年11か月余りで、今回はそれとほぼ同じ期間に及んでいます。<br><br>刑事裁判は法廷を開いて審理するのが基本的な原則で、裁判が始まらないまま公判前整理手続きが長期化すると、さまざまな弊害があると指摘されています。<br><br>どうしても記憶が薄れるため、証人が鮮明な記憶に基づく証言ができなくなることや、被害者や遺族にとっては被告の処罰が決まらず、精神的な負担が続くことになります。<br><br>公判前整理手続きの長期化は刑事裁判官の間でも問題意識が共有されていて、去年、最高裁判所の司法研修所が期間を短縮するため、手続きの適切な進め方を報告書にまとめ、公表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 16:11:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発避難訴訟 国と東電に賠償命令 横浜地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原発避難訴訟 国と東電に賠償命令 横浜地裁</span><time datetime="2019-02-20T16:18"><span>2月20日</span> <span>16時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821071_1902201055_1902201103_01_02.jpg" alt="原発避難訴訟 国と東電に賠償命令 横浜地裁" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故で、神奈川県に避難するなどした175人が生活の基盤を失い精神的な苦痛を受けたと訴えた裁判で、横浜地方裁判所は「対策を取っていれば事故は回避できた」などとして、国と東京電力に対して合わせて４億1900万円余りの賠償を命じる判決を言い渡しました。</div><div>福島第一原発の事故で福島県の避難区域から神奈川県に避難するなどした60世帯175人は、生活の基盤を失い精神的な苦痛を受けたとして、国と東京電力に慰謝料などとして、総額およそ54億円の支払いを求める訴えを起こしていました。<br><br>裁判では、国と東京電力が大規模な津波を事前に予測して、被害を防ぐことができたかなどが争われました。<br><br>判決で、横浜地方裁判所の中平健裁判長は「国は、過去の地震を考慮して試算した津波の高さについて東京電力から報告を受けた平成21年９月の時点で、津波によってすべての電源を喪失するのを予測することが可能だった。対策を取っていれば事故は回避できた」と指摘しました。<br><br>そのうえで「実質的に津波は来ないとみなし、具体的な安全対策をとらないとした判断は著しく合理性を欠く」などとして国と東京電力の責任を認め、原告のうち152人に合わせて４億1900万円余りを賠償するよう命じる判決を言い渡しました。<br><br>福島の原発事故で避難した人などが国と東京電力を訴えた集団訴訟の判決は６件目で、一審ではおととしの千葉地裁の判決を除き、いずれも国の責任が認められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原告団長「国は全面救済を」</h3><div>判決の言い渡しのあと、裁判所の外では弁護士らが「勝訴」などと書いた布を支援者に向けて掲げました。集まった人たちからは喜びの声が上がったり拍手が起きたりしていました。<br><br>福島県南相馬市から避難して裁判の原告団長を務めた村田弘さんが判決のあと取材に応じ、「われわれの主張が基本的に認められ、国の責任については明確に認定された」と判決を評価しました。そのうえで「東日本大震災以降の８年間は長くつらい期間でしたが、黙っていれば、なかったことにされてしまうという避難者の気持ちが一つになったと思います。原発事故は国と東京電力の手落ちによる人災だと思うので、国は避難者の全面救済に立ち上がるべきだと改めて要求したい」と涙ながらに訴えました。<br><br>判決のあと、原告の弁護団が記者会見し、「国と東京電力の責任が司法の場において認められた今、これまで進めてきた賠償や対応を根本から改め、被害者が原発事故前の生活基盤を取り戻すための完全賠償と諸施策を速やかに実施するべきだ」とするコメントを出しました。<br>そのうえで、黒澤知弘事務局長は、同じような裁判で国の責任が認められるのが５例目となった点について「国にも責任があるという１審段階での判断は定着したと言え、意味のある判決だ」と述べました。<br><br>一方で、弁護団は、認められた賠償額は十分とは言えないとして、原告ごとに理由などを詳しく分析し控訴するかどうか検討するとしています。</div></div><div><h3>東京電力「今後 内容を精査」</h3><div>東京電力は「当社の原子力発電所事故により福島県民の皆様をはじめ広く社会の皆様に大変なご迷惑とご心配をおかけしていることについて、改めて心からおわび申し上げます。横浜地裁で言い渡された判決については、今後、内容を精査し対応を検討して参ります」とコメントしています。</div></div><div><h3>原子力規制庁「主張 理解得られなかった」</h3><div>原子力規制庁は「原告の損害賠償請求の一部が認められ、国の主張については裁判所の十分な理解が得られなかったと考えている」とコメントしています。</div></div><div><h3>原告の女性「率直によかったしうれしい」</h3><div>東日本大震災からまもなく８年となる中で言い渡された20日の判決。<br><br>避難生活を余儀なくされてきた原告の女性は「国と東京電力の責任が認められて率直によかったしうれしい」とほっとした様子で話しました。<br><br>福島県富岡町出身の小畑まゆみさん（59）は、福島第一原発の事故で住んでいるところが避難区域に指定されたため、神奈川県葉山町にある夫の実家に身を寄せました。<br><br>小畑さんは、かけがえのない暮らしを一瞬にして奪われた思いを知ってほしいと、６年前に提訴に踏み切り、29回の審理に毎回欠かさず足を運んだほか、意見陳述などで２度、法廷にも立ちました。<br><br>法廷で聞く国や東京電力の主張には憤りを覚えることも多かったということで「勝手に住めなくされたのに、被告に悪びれた感じがなく、情けなくなることもありました。事故の重大さを軽く見ているのだと思い、涙もかれました」と振り返りました。<br><br>ふるさとに戻る見通しが立たず、避難生活が長期化する中、小畑さんはおととし、富岡町にあった自宅を取り壊す決断をしたということで「20年ほど暮らし、思い出が詰まった家を壊すのは悲しいことでした。原発というのは一瞬で生活をだめにするということを痛感しました」と話しています。<br><br>今回の裁判を通して、小畑さんは、避難した人たちの複雑な思いや苦しみをくみ取るものにしてほしいと願っていました。<br><br>そして、20日の判決を受けて、「国と東京電力の責任が認められて率直によかったし、うれしいです」と、ほっとしたように話し、「国と東京電力には控訴せずに判決を受け入れてもらい、裁判はこれで落ち着いてほしいです」と求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 16:18:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>