<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン被告逃亡 弘中惇一郎弁護士の事務所を捜索 東京地検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告逃亡 弘中惇一郎弁護士の事務所を捜索 東京地検</span><time datetime="2020-01-29T11:45"><span>1月29日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263451_2001291134_2001291145_01_02.jpg" alt="ゴーン被告逃亡 弘中惇一郎弁護士の事務所を捜索 東京地検" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車の元会長カルロス・ゴーン被告が中東のレバノンに逃亡した事件の関係先として、東京地方検察庁が弁護を担当していた弘中惇一郎弁護士の事務所の捜索を始めたことが関係者への取材で分かりました。東京地検は関係する資料などを押収し、逃亡に至る経緯について解明を進めるものとみられます。</div><div>中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告（65）について東京地方検察庁などは不正な手段で出国したとして出入国管理法違反の疑いで捜査を進めています。<br><br>東京地検は元会長の逃亡に協力した人物については犯人隠避にあたる疑いがあるとみて調べていますが、29日午前、この事件の関係先として元会長の弁護を担当していた弘中惇一郎弁護士の東京・千代田区にある事務所の捜索を始めたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>ゴーン元会長は保釈中、弘中弁護士の事務所でパソコンを使ったり関係者と面会したりしていて、検察は今月８日にも、弘中弁護士の事務所を訪れ、元会長が使っていたパソコンを裁判所の令状に基づいて差し押さえようとしましたが、弁護団は、依頼者の秘密を守るために法律で認められている権利に基づいて、差し押さえを拒否していました。<br><br>逃亡後、弁護団は「現時点では自主的に日本に帰る見込みはない」という考えを表明し、弘中弁護士らは今月16日にゴーン元会長の弁護人を辞任しています。<br><br>関係者によりますとゴーン元会長は大型のケースの中に身を潜めて出国審査を受けずにプライベートジェットで不正に出国し、逃亡にはアメリカ軍の特殊部隊の元隊員らが関わっていたとみられるということです。<br><br>東京地検は29日の捜索で関係する資料などを押収し、逃亡に至る経緯について解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 11:45:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 感染したら出る症状は その治療は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 感染したら出る症状は その治療は</span><time datetime="2020-01-29T16:23"><span>1月29日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263811_2001291607_2001291611_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 感染したら出る症状は その治療は" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関などによりますと、今回の新型コロナウイルスに感染し、発症した際の主な症状は、<br>▽発熱、<br>▽せき、<br>▽息苦しさなど呼吸器症状、<br>▽それに、筋肉痛やけん怠感などが報告されているということです。<br>重症化した場合、<br>▽肺炎や呼吸困難を引き起こしたり、<br>▽腎臓の機能が低下したりすることがあるということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＨＯ 約20％で重症化か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263811_2001291608_2001291611_01_03.jpg" alt=""><div>症状の重さについてＷＨＯはほとんどの人は軽い症状ですが、およそ20％で重症化するとみられるとしています。<br><br>一方で、中国の保健当局によりますと、あまり発熱せず、ほぼ平熱だった患者もいたということです。</div></div><div><h3>潜伏期間 最短１日 最長14日</h3><div>また、感染してから症状が出るまでの潜伏期間について、中国の保健当局は比較的、症状が軽い患者ではおよそ10日前後で、最も短いと１日、最長で14日だとしています。</div></div><div><h3>死亡した患者 免疫低下させる持病の人多い</h3><div>患者の年齢については、ＷＨＯによりますと、これまでのところ主に成人だということですが、小さな子どもから高齢者まで幅広い世代で患者が報告されているということです。<br><br>ＷＨＯなどによりますと死亡した患者は高血圧や糖尿病、それに心臓や血管の病気といった免疫を低下させるような持病があった人が多かったということです。</div></div><div><h3>致死率 ２％～３％程度で推移</h3><div>発症した患者のうち、死亡した人の割合を示す致死率については、１月29日現在、２％から３％程度で推移しています。<br><br>症状や致死率などのデータは今後、さらに患者の数が増えると変わる可能性があります。このため正確な致死率やどれぐらい重症化しやすいかなどはまだよくわかっていません。</div></div><div><h3>ワクチンや特効薬なく対症療法</h3><div>今回の新型コロナウイルスは、人の間でたびたび感染が広がっていたこれまでの「コロナウイルス」とは違うため、すでに感染した人以外は誰もこのウイルスに対する免疫を持っていないと考えられています。<br><br>新型コロナウイルスに対しては、インフルエンザのようにワクチンや特効薬はありません。このため発症した場合、症状に応じた治療、いわゆる対症療法が行われます。<br><br>例えば、呼吸困難には酸素吸入を行ったり重い場合は人工呼吸器を付けたりするほか、脱水などで点滴を行ったり、細菌が感染して肺炎が悪化するのを防ぐため、抗生物質を投与したりと、症状に合わせてさまざまな治療を組み合わせて対処します。<br><br>国立感染症研究所によりますと、こうした治療を行っている間に、患者自身の免疫を獲得し、ウイルスが排出されるのを待つということです。</div></div><div><h3>医師会「医療機関来る前にまず電話を」</h3><div>日本医師会の松原副会長は記者会見で、今回の新型コロナウイルスについて「当初の中国の発表ではＳＡＲＳよりも軽いということだったが、いまはかなり危険なものであると認識している」と述べました。<br><br>そのうえで「感染の可能性がある方は医療機関に来る前にまず電話をしていただき、どこの施設で対応できるのか確認をしてもらいたい」と述べ、病院での二次感染を防ぐため、まず最寄りの保健所や医療機関に電話で相談したうえで、専門の医療機関を受診するよう呼びかけました。</div></div><div><h3>確定診断 遺伝子レベルでの検査</h3><div>新型のコロナウイルスの確定診断には遺伝子レベルでの検査が行われます。<br><br>国立感染症研究所が作成したマニュアルでは、検査を行う際には、のどや鼻の奥にある粘膜や分泌物のほか、たんや血液、尿など、さまざまな検体が使われます。<br><br>国立感染症研究所や各地の地方衛生研究所では、送られてきた検体に含まれる遺伝子をＰＣＲと呼ばれる方法などで増幅させて調べます。<br><br>この方法を使うと、コロナウイルスの遺伝子の断片が含まれていれば検出することができ、ウイルスの感染があったかどうかを確定することができます。<br><br>このほか、検体に含まれるウイルスの遺伝子を直接、解析する装置を使って診断することもできるということです。<br><br>厚生労働省などによりますと、検査結果が出るまでには、「リアルタイムＰＣＲ」と呼ばれる検査では、４時間から８時間ほど、また、ウイルスの遺伝子を詳細に解析する装置を使った場合には、１日から３日程度かかるということです。</div></div><div><h3>人から人への感染 世界では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263811_2001291607_2001291611_01_04.jpg" alt=""><div>中国で感染が拡大する新型のコロナウイルスについて、これまでに中国以外の４つの国と地域で、人から人への感染が起きたとみられています。<br><br>このうちベトナムのケースでは、湖北省武漢から訪れた60代の男性の感染が確認されたのに加えて、この男性の20代の息子でこの数か月間は武漢を訪問していなかった20代の息子にも感染が確認され、ＷＨＯは今月24日、父親から息子への感染が起きたとみられると発表しています。<br><br>台湾では、武漢に滞在したあと台湾に戻ってコロナウイルスへの感染が確認された女性の50代の夫も感染が確認され、保健当局は28日、家庭内で感染が起きた可能性があるという見方を示しました。<br><br>ドイツでは南部バイエルン州の自動車部品メーカーで働く33歳のドイツ人男性の感染が確認されましたが、この男性が１週間前に参加した講習会の中国人講師は、その後、ウイルスの感染が確認されたということで保健当局は講習会で人から人への感染が起きた可能性があるという見方を示しています。<br><br>さらに、この男性と同じメーカーで働いていた３人も新たに感染が確認されたということで、他の社員についても感染していないか検査を行うことにしています。<br><br>このほか日本では奈良県に住み、武漢への渡航歴が無い60代の日本人男性がウイルスに感染していることが確認されています。</div></div><div><h3>ワクチン 治療薬の開発は</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200129/K10012263811_2001291645_2001291648_01_05.jpg" alt=""><div>今回のワクチンや治療薬の開発も始められています。<br><br>オーストラリアのメルボルンにあるピーター・ドハーティー感染・免疫研究所は29日、患者のサンプルからウイルスを分離し、培養することに成功したと発表しました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200129/K10012263811_2001291645_2001291648_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>研究所によりますと、中国以外で新型のコロナウイルスを培養できたのは初めてだということで、ウイルスはＷＨＯ＝世界保健機関を通じて各国の研究所にも提供され、潜伏期間中でも感染の有無を調べられる検査法やワクチンの開発などに役立てられるということです。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200129/K10012263811_2001291645_2001291648_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>キャットン副所長は「今回の培養によって停滞していたものごとが前進する」と述べ、新型のコロナウイルスに対応するための研究が、今後加速していくことになると意義を強調しました。<br><br>また、アメリカ国立アレルギー・感染症研究所のアンソニー・ファウチ所長は、アメリカメディアの取材に対して「３か月以内にワクチンの効果や安全性を確かめるための臨床試験を始める」と話しています。<br><br>ＷＨＯは、同じコロナウイルスの一種で、重い肺炎を引き起こす「ＭＥＲＳ」の対策として開発中のワクチンなどが、新型のコロナウイルスにも効果がないか探っていくとしています。<br><br>さらに、治療薬の開発について、エイズの発症を防ぐために使われている２種類の薬が、同じコロナウイルスのＳＡＲＳの治療に効果があったという報告があるということで、中国・北京市の保健当局は、複数の病院で肺炎の患者の状態に応じて、これらの薬を投与する考えを示しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 16:23:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスク売れ行き大幅増で品薄状態も 消費者庁「冷静な対応を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク売れ行き大幅増で品薄状態も 消費者庁「冷静な対応を」</span><time datetime="2020-01-29T17:35"><span>1月29日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263931_2001291604_2001291700_01_02.jpg" alt="マスク売れ行き大幅増で品薄状態も 消費者庁「冷静な対応を」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に備え、都内のドラックストアではマスクの売れ行きが大幅に伸びて、品薄の状態が続いているところもあります。消費者庁は今後も安定した供給が続く見通しだとして、冷静な対応を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263931_2001291604_2001291700_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>このうち、東京 渋谷区宇田川町のドラッグストアでは、マスクの売れ行きが例年のおよそ５倍に伸びています。<br><br>29日は朝の開店時に並べていたマスクやアルコール消毒剤が午前中にはほぼ売り切れ、昼すぎに入荷した箱入りのマスク50箱を店員が補充すると、棚に並べるそばから次々と売れていきました。<br><br>中には並べてから５分もたたないうちに売り切れる商品もあり、店によりますと、こうした状態は中国の旧正月「春節」の大型連休に入る頃から続いているということです。<br><br>箱入りマスクを10箱ほど購入した中国人留学生の24歳の女性は、「たくさんマスクを買いましたが、これは福建省にいる家族や友達に送るつもりです」と話しました。<br><br>三千里薬品 宇田川店の砂本一紀店長は「補充する商品が到着すると、どこからか人が現れてばっと売り切れる状況です。マスクの問屋やメーカーにも問い合わせていますが、品薄だということで困っています」と話していました。</div></div><div><h3>各メーカー 増産も一部で供給遅れも</h3><div>マスクの需要が大幅に増え、大手メーカーは増産などの対応を取っています。ただメーカーの中には、相次ぐ注文に対応が追いつかないところも出ています。<br><br>このうち、大手日用品メーカーのユニ・チャームでは、１月中旬以降、取引先からの注文が相次ぎ、現在も例年の２倍から３倍程度の注文が届く状態が続いているということです。<br><br>この会社はマスクを生産している工場をすでに24時間体制にして増産を続けていますが、対応が追いつかず、一部で商品の供給が遅れるケースも出ているということです。<br><br>このため、会社は当初、今月いっぱいの予定としていた24時間体制での生産を２月以降も続けるかどうか、検討を始めているということです。<br><br>また製薬会社の興和も、１月中旬から従業員を増やすとともに、工場の稼働時間を延ばしてマスクを増産していますが、一部で商品の供給が間に合っていない状況だということです。<br><br>さらに医薬品メーカーの玉川衛材は、例年の５倍以上の注文が来ているということで、準備が整い次第、日本向けなどにマスクを生産している中国・上海の工場で増産体制に入るとしています。</div></div><div><h3>マスクの販売始めるデパートも</h3><div>都内のデパートではふだんは取り扱っていないマスクの販売を始めました。<br><br>東京 池袋の東武百貨店は、これまでマスクは販売していませんでしたが、需要が増えていることから、28日から婦人雑貨売り場や免税カウンターでマスクの販売を始めました。<br><br>29日午後にはおよそ3000枚のマスクが届き、従業員がカウンターの横に設けた売り場に商品を補充していました。<br><br>東武百貨店広報部の本村早苗課長は「マスクが足りないという話もあったので、急いで仕入れました」と話しています。</div></div><div><h3>消費者庁「冷静な対応を」</h3><div>新型コロナウイルスに備え、国内でもマスクの需要が高まっていることについて、消費者庁は今後も安定した供給が続く見通しだとして、冷静な対応を呼びかけています。<br><br>新型コロナウイルスの感染を防ぐ対策には手洗いの徹底やマスクの着用などが推奨されていて、マスクについては、海外から多くの観光客が訪れる観光地などの一部の店舗では、品薄になるところもあるなど需要が高まっています。<br><br>消費者庁によりますと、今の時点では、全国的に品薄になったり価格が著しく高騰したりするなどの状況にはなっていないということです。<br><br>また28日、厚生労働省や経済産業省が関係団体に対し、マスクを増産するよう要請を行ったことなどから、今後も安定した供給が続く見通しだとしています。<br><br>消費者庁の伊藤明子長官は「マスクについては、いたずらに心配する状況ではないと思っているが、引き続き注視していきたい。消費者の皆さんには冷静に対応してもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 17:35:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良県のバス運転手感染 専門家「調査対象広げる必要ある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良県のバス運転手感染 専門家「調査対象広げる必要ある」</span><time datetime="2020-01-29T18:03"><span>1月29日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263491_2001291801_2001291803_01_02.jpg" alt="奈良県のバス運転手感染 専門家「調査対象広げる必要ある」" id="news_image"></div><div></div><div>武漢への渡航歴がない日本人男性で、新型のコロナウイルスへの感染が確認されたことについて、専門家は「感染のリスクがある地域から来ている人と数時間、同じ空間にいた人を調べるなど感染の広がりを防ぐために、調べる対象を広げる必要がある」と指摘しています。</div><div>28日、新型コロナウイルスの感染が確認された奈良県に住むバス運転手の日本人男性は、武漢に滞在歴はなく、バスに乗っていた武漢からのツアー客も症状は出ていなかったとされています。<br><br>国は、武漢の滞在歴がある人や武漢からの肺炎患者と濃厚に接触した人については、発熱などの症状が出た場合、医療機関に報告するよう求めていますが、奈良県の男性はこの報告の対象ではなく、厚生労働省は報告対象の拡大を検討したいとしています。<br><br>これについて感染症の予防対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「男性を診察した医師が新型コロナウイルスへの感染の可能性を疑って診断したことは、感染拡大のリスクを抑える意味で適切な対応だったと評価できる」と話しています。<br><br>そのうえで、2003年に感染が拡大したＳＡＲＳでは、車内などの閉鎖空間で感染するリスクが指摘されているとして、「今回のウイルスも直接的な接触はなくても感染する可能性がある。広がりを防ぐためには感染のリスクがある地域から来ている人と長い時間行動をともにしたケースなどにも、調べる対象を広げる必要がある」と指摘しています。<br><br>今後求められる対策について、「新型のコロナウイルスがすでに広がったという前提で対策を考えることが重要だ。手洗いや消毒で感染を抑制できると考えられ、感染しても全員が重症化するわけではないので、必要以上に恐れず、冷静に対応していくべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染のバス運転手 奈良公園立ち寄るも降車せず</h3><div>奈良県は、感染が確認されたバス運転手の男性が中国の武漢からのツアー客を乗せ今月16日に奈良公園に立ち寄っていたことを明らかにしました。<br><br>この際、客はバスから降りたものの男性は乗ったままだったということです。奈良県は県内に住む60代の男性が新型のコロナウイルスに感染していると確認されたことを受け、29日午前、県庁で対策本部の会議を開きました。<br><br>この中で荒井知事は「感染が広がらないよう万全を期したい」と述べたうえで、感染が確認されたバス運転手の男性が中国の武漢からのツアー客を乗せ今月16日に奈良公園に立ち寄ったことを明らかにしました。<br><br>バスは今月12日に成田空港を出発し、国内を観光しながら関西空港に向かう途中で、奈良公園内の駐車場に１時間ほど駐車し、客はバスから降りたものの男性は乗ったままだったということです。<br><br>男性は今月22日にも別の中国の都市からのツアー客を乗せて奈良公園に１時間ほど立ち寄りましたが、このときもバスから降りなかったということです。<br><br>県内での立ち寄り先を明らかにした理由について奈良県は「不正確な情報が出回り風評被害などが起こるおそれがあるため、伝えることにした」と説明しています。<br><br>一方、県外で立ち寄った場所を公表するかどうかは該当する自治体の判断に任せたいとしてそれぞれの自治体に情報提供することにしています。</div></div><div><h3>厚労相 104人接触も現時点で発症なし</h3><div>また、加藤厚生労働大臣は参議院予算委員会で、現時点で104人が接触していることを明らかにしました。安倍総理大臣は武漢から帰国した人たちの健康面のケアに万全を期すなど感染拡大の防止に全力を尽くす考えを示しました。<br><br>この中で加藤厚生労働大臣は湖北省・武漢への渡航歴がない奈良県に住む日本人男性が新型コロナウイルスに感染しているのが確認されたことについて「国内で人から人への感染が疑われる初めての事例であり、これまでとは事象が違っているという認識で対応しなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで加藤大臣はこの男性が感染が疑われる期間に接触した場所などを調査した結果、接触した人はこれまでに104人で、そのうち18人が家族や医療関係者などの濃厚接触者であるとする一方、現時点では発症している状況ではないことを明らかにしました。<br><br>また安倍総理大臣は29日午前、チャーター機で武漢から帰国した人たちについて「感染症指定医療機関においてウイルス検査の実施も含め、一人一人の健康状態をしっかりと確認するなど帰国者の健康面でのケアに万全を期していく」と述べました。<br><br>そして、引き続き希望者全員の帰国に向け、あらゆる手段をとるとともにウイルスの感染拡大の防止に全力を尽す考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:03:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2030年冬の五輪・パラの候補地 札幌に決定 ＪＯＣ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>2030年冬の五輪・パラの候補地 札幌に決定 ＪＯＣ</span><time datetime="2020-01-29T18:07"><span>1月29日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は都内で理事会を開き、2030年の冬のオリンピック・パラリンピックについて、札幌市を国内の候補地にすることを正式に決めました。<br><br>札幌市は先月2030年冬の大会の招致を目指すうえで必要な手続きとして国内の都市で唯一ＪＯＣに対して「大会開催に関心がある」と文書で正式に表明していました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:07:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ＣＧで作った少女の裸画像は児童ポルノ” 有罪確定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ＣＧで作った少女の裸画像は児童ポルノ” 有罪確定へ</span><time datetime="2020-01-29T18:27"><span>1月29日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264081_2001291813_2001291827_01_02.jpg" alt="“ＣＧで作った少女の裸画像は児童ポルノ” 有罪確定へ" id="news_image"></div><div></div><div>写真をもとにコンピューターグラフィックス＝ＣＧで作った少女の裸の画像が児童ポルノにあたるかどうかが争われた裁判で、最高裁判所は「実在の児童を描写し、児童ポルノだ」と指摘してＣＧを作成した被告の上告を退ける決定をし、有罪が確定することになりました。</div><div>岐阜市のグラフィックデザイナー、高橋証被告（59）は、少女の裸の写真をもとにＣＧで画像34点を作ったなどとして、児童ポルノを製造した罪に問われました。<br><br>裁判では、ＣＧの画像が児童ポルノにあたるかどうかが争われ、被告は「オリジナルの作品で、実在の少女ではない」などと無罪を主張しましたが、２審の東京高等裁判所は３点の画像が児童ポルノにあたると判断して罰金30万円を言い渡し、被告が上告していました。<br><br>これについて、最高裁判所第１小法廷の深山卓也裁判長は「児童ポルノとは、実在する児童の体を視覚で認識できる方法で描写したものだ。今回のＣＧは実在する児童が衣服を全く身につけていない写真から児童の体を描写していて、児童ポルノだ」と指摘して被告の上告を退ける決定をし、罰金30万円の有罪が確定することになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 18:27:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢の邦人200人余帰国 12人が入院 ２人が肺炎と診断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢の邦人200人余帰国 12人が入院 ２人が肺炎と診断</span><time datetime="2020-01-29T19:09"><span>1月29日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263331_2001291934_2001291934_01_02.jpg" alt="武漢の邦人200人余帰国 12人が入院 ２人が肺炎と診断" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中国・湖北省武漢から、200人あまりの日本人を乗せた最初のチャーター機が、29日朝、羽田空港に到着しました。厚生労働省や東京都によりますと、12人が入院しこのうち２人が肺炎と診断されたということで、厚生労働省は新型コロナウイルスに感染していないか調べています</div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、政府はチャーター機を手配して、現地に滞在する日本人の希望者およそ650人全員を順次、帰国させることにしています。<br><br>その最初のチャーター機が28日夜、羽田空港を飛び立ち、29日の午前０時半ごろ、武漢に到着しました。そして、午前８時40分すぎに羽田空港に戻りました。<br><br>この便には現地から206人が乗って帰国し、東京都によりますと、発熱やせきなどの症状を訴えた30代から50代の男女５人が都内の病院に搬送されました。そして、検査の結果、40代と50代の男性２人が肺炎と診断されたということです。<br><br>搬送された５人はいずれも入院し、新型コロナウイルスに感染しているかどうかの検査を受けています。また、それ以外の人のうち同意の得られた199人が東京 新宿区にある国立国際医療研究センターでほかの患者と離れた場所で医師の診察や検査を受けました。<br><br>その結果、８人に発熱やせき、それに頭痛などの症状が認められ、このうち７人が入院する予定だということです。このため合わせて12人が入院、または入院する予定となりました。<br><br>そのほかの人たちについて、厚生労働省は帰宅するか国が用意した宿泊施設に滞在するよう求めています。<br><br>そして検査のあと、少なくとも１週間は外出を控え、その後の１週間も不要な外出は控えるよう求めています。<br><br>厚生労働省はチャーター機で帰国した全員について新型コロナウイルスに感染していないか調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>帰国者には３つの選択肢提示</h3><div>関係者によりますと、国は帰国した日本人に対し、東京 新宿区の国立国際医療研究センターでのウイルス検査の結果が出るまでの間の措置として、３つの選択肢を示して意向を確認しているということです。<br><br>１つ目の選択肢は、東京やその近郊に住む人に対し、政府が用意したバスによって自宅の最寄り駅まで途中でどこかに立ち寄ることなく帰り、その後は外出を控えて自宅で待機すること。<br><br>２つ目は、家族や勤務先の車によって途中でどこかに立ち寄ることなく自宅に帰り、その後は外出を控えて自宅で待機すること。<br><br>３つ目は、政府が用意したバスによって国立国際医療研究センターから千葉県勝浦市内のホテルに移動し、ホテルの部屋で待機することとなっています。</div></div><div><h3>小池都知事 帰国者の一時滞在用宿泊施設の確保を</h3><div>東京都は29日午後、幹部職員を集めた危機管理対策会議を開き、小池知事は「都民に対するさまざまな対策を進めていくとともに、帰国者のための宿泊施設の確保の検討など、できるだけの対策を行っていく」と述べ、ホテルの業界団体などと連携して、帰国した人が一時的に滞在できる宿泊施設の確保を進める考えを示しました。<br><br>また会議では、新型コロナウイルスについて、感染の予防や心配な症状があらわれたときの対応など、不安を感じている都民からの相談に応じるため、コールセンターを開設する準備を進めていることが報告されました。<br><br>このほか、小池知事は新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、来月２日から７日までの日程で予定していたアメリカへの出張を延期することを明らかにしました。</div></div><div><h3>厚労省 「健康フォローアップセンター」設置</h3><div>厚生労働省は帰国者の健康状態を定期的に確認する「健康フォローアップセンター」を設置しました。<br><br>センターでは、厚生労働省の職員がチャーター機で帰国した人たちの健康状態について、症状がある人は毎日、症状がない人は３日ごとに電話やメールで確認します。こうした健康フォローはおよそ２週間行います。<br><br>また今後はチャーター機の帰国者だけでなく、武漢市やその周辺に滞在歴がある入国者についても、必要に応じて定期的に電話やメールなどで健康状態を確認する方向で検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 19:09:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>