<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012537061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化</span><time datetime="2020-07-28T18:11"><span>7月28日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537061_2007281712_2007281715_01_02.jpg" alt="吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化" id="news_image"></div><div></div><div>牛丼チェーンの吉野家ホールディングスは、新型コロナウイルスの影響で休業したため業績が悪化し、ことし5月までの3か月間の決算が40億円余りの赤字になりました。会社では今年度中に最大で国内外の150店舗を閉店することを明らかにしました。</div><div>発表によりますと、ことし5月までの3か月間の売り上げは396億円余りと、前の年の同じ時期に比べて24.8％減少し、最終的な損益は40億円余りの赤字になりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で店舗の休業や、営業時間の短縮を行ったことが響きました。<br><br>業績の悪化を受けて会社では、国内外におよそ3300あるグループの店舗のうち、最大で150店舗を今年度中に閉店することを明らかにしました。<br><br>▽「吉野家」が国内40店と海外50店、<br>▽うどんチェーンの「はなまる」が国内外の30店、<br>▽「京樽」が傘下のすしチェーンも含め国内の30店を閉めるとしています。<br><br>また、来年2月までの1年間の業績の予想も、売り上げは1723億円と前の年に比べて20.3％減少し、最終的な損益は90億円の赤字になると厳しい見通しを示しました。<br><br>会社では業績悪化を受け、ことし9月からの半年間、役員報酬の減額も決めました。<br><br>吉野家ホールディングスの河村泰貴社長は「あらゆるコストを見直し、売り上げが落ちても利益が出るよう会社を変えていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012537061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:11:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 今年度6700億円赤字見込み 新型コロナ影響で売り上げ減</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012537101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 今年度6700億円赤字見込み 新型コロナ影響で売り上げ減</span><time datetime="2020-07-28T18:13"><span>7月28日</span> <span>18時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537101_2007281726_2007281726_01_02.jpg" alt="日産 今年度6700億円赤字見込み 新型コロナ影響で売り上げ減" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は今年度1年間の業績見通しを発表し、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、世界的に販売が落ち込んでいるため、最終的な損益を6700億円の赤字としました。2期連続で巨額の最終赤字となる、厳しい見通しです。</div><div>日産が28日発表した、ことし4月から先月までの3か月間の決算は、売り上げが前の年の同じ時期と比べて50％少ない1兆1741億円で、最終的な損益は2855億円の赤字でした。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、世界的に自動車の販売が落ち込んでいるためでこの時期の最終赤字はリーマンショック後の2010年3月期以来、11年ぶりです。<br><br>また、日産はこれまで「未定」としていた来年3月までの1年間の業績見通しを公表し、売り上げは前の年度より21％少ない7兆8000億円、最終的な損益は6700億円の赤字になるとしています。<br><br>最終的な損益が6712億円の赤字だった前の年度に続いて、ゴーン元会長が再建に向けた改革を行った2000年3月期に匹敵する巨額の赤字となる厳しい見通しです。<br><br>これに伴って株主への年間の配当を見送るとしています。<br><br>会社は、ことし5月に発表した構造改革の計画を進めて立て直しを急ぐ方針で、内田誠社長はオンラインで行った記者会見で「厳しい環境だが、復活に向けて妥協せず、覚悟をもって取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012537101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012536071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-28T18:38"><span>7月28日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536071_2007281744_2007281749_01_02.jpg" alt="東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと28日、都内で新たに266人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内で1日に200人以上が確認されるのは2日ぶりで、100人以上は20日連続です。</div><div>都によりますと、266人のうち20代と30代は合わせて168人で、全体のおよそ63％を占めています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて1万1611人になります。<br><br>また、重症の患者は27日より2人増えて21人になったということです。<br><br>一方、28日、死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「陽性率」の推移は</h3><div>東京都内で感染が確認される人は日によって増減を繰り返していますが、都の幹部や専門家が注目しているデータの1つが、検査を受けた人のうち陽性になった人の割合、「陽性率」の推移です。<br><br>都が発表する「陽性率」は、その日までの1週間に陽性と判明した人の平均を、検査を受けた人の平均で割って算出した数値で、最新のデータでは、26日の時点で6.5％となっています。<br><br>都によりますと、緊急事態宣言が解除された5月25日は1.0％で、先月下旬までは1％台から3％台で推移していました。<br><br>しかし、その後は上昇傾向が続き、今月1日に3.9％だったのが、24日には今月に入って最も高い6.7％になりました。<br><br>都の担当者は「『陽性率』の上昇は感染が広がっていることを示している。同時に、検査能力が限られている中で、多くの陽性者を把握する効率的な検査ができていることもあらわしていて、感染を早く確認して的確な対応にもつなげたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012536071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:38:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府 5人以上の飲み会や宴会など控えるよう要請 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012537351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 5人以上の飲み会や宴会など控えるよう要請 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-28T18:48"><span>7月28日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537351_2007281925_2007281933_01_03.jpg" alt="大阪府 5人以上の飲み会や宴会など控えるよう要請 新型コロナ" id="news_image"></div><div>大阪府は、新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、府内での感染が再び拡大していることをうけて、府民や経済界などに対し、来月1日から20日までの間、5人以上での飲み会や宴会などを控えるよう要請することを決めました。</div><div>大阪府は、28日午後5時すぎから、新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、冒頭、吉村知事は、「特に若い世代が夜の街関連にプラスして、大人数で集まって飲食をするところで非常に感染が広がっている。一方で社会経済を動かしていく必要があり、非常に難しいかじ取りではあるが、この両立をはかっていく」と述べました。<br><br>そのうえで、「感染の震源地が見えてきているので、そこに対する戦略的、具体的なピンポイントの対策が重要だ」と述べました。<br><br>会議では、大阪府内の感染状況について、大阪市内に住む10代から30代の若い世代に加えて、大阪市外に住む40代以上の陽性者も徐々に増えていることや、接待を伴わない飲食店の関係者などにも感染が広がっていることが報告されました。<br><br>そして、さらなる感染拡大を防ぐためには、行動の変容を促す必要があるとして、府民に対し、来月1日から20日までの間、5人以上の飲み会や宴会を控えるよう求めることを決めました。また、経済界や大学などにも、同じ期間、5人以上の宴会などを控えるよう要請するとともに、体調が悪い人には通勤や通学をさせず、検査の受診をすすめることを求めるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>吉村知事 府の方針への理解求める</h3><div>大阪府の吉村知事は、府の対策本部会議のあと、記者団に対し、「20代から30代の陽性者が多く、グループでの飲み会や宴会の場で感染が広がっている」と述べました。<br><br>そのうえで、「府民の皆さんは、来月1日から20日までの間、5人以上での飲み会、宴会、コンパの自粛をお願いしたい。これを守ってもらえれば、感染を一定程度、抑えられると思っている」と述べ、府の方針への理解を求めました。<br><br>さらに吉村知事は、府民に対し、感染症対策をとっていない飲食店などの利用は控えるよう、改めて呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012537351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:48:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドーナツ食べた入所者死亡 准看護師に逆転無罪 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012536621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドーナツ食べた入所者死亡 准看護師に逆転無罪 東京高裁</span><time datetime="2020-07-28T19:21"><span>7月28日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536621_2007281518_2007281523_01_02.jpg" alt="ドーナツ食べた入所者死亡 准看護師に逆転無罪 東京高裁" id="news_image"></div><div>7年前、長野県の特別養護老人ホームでドーナツを食べた入所者が死亡し、准看護師が業務上過失致死の罪に問われた裁判で、2審の東京高等裁判所は、罰金刑とした1審の有罪判決を取り消し、無罪を言い渡しました。今回の裁判は医療や福祉に携わる全国の関係者から介護の現場が萎縮しかねないと注目されていました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536621_2007281518_2007281523_01_03.jpg" alt=""><div>無罪を言い渡されたのは、長野県安曇野市の特別養護老人ホームに勤める准看護師の60歳の女性です。平成25年、おやつの確認を怠り、ドーナツを食べた85歳の女性を死亡させたとして、業務上過失致死の罪で起訴されていました。<br><br>1審の長野地方裁判所松本支部では、罰金20万円の有罪判決を言い渡され、2審で被告側は改めて無罪を主張していました。<br><br>28日の2審の判決で、東京高等裁判所の大熊一之裁判長は「1審は被害者に対するドーナツによる窒息の危険性を具体的に検討すべきだったのにそれを見過ごしている」と指摘し、1審判決を取り消しました。<br><br>また、施設での食品の提供について「おやつなどの間食を含めて食事は人の健康や身体活動を維持するためだけでなく、精神的な満足感や安らぎを得るために重要だ。身体的なリスクに応じて幅広くさまざまな食べ物を取ることは、人にとって必要だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「おやつの形状が変更されていたことは准看護師の通常業務の中では容易に知ることができなかった。ドーナツで窒息する危険性や、死亡するとあらかじめ予測できる可能性は低く、ドーナツを提供したことが刑法上の注意義務に反するとは言えない」として無罪を言い渡しました。<br><br>今回の裁判は准看護師が有罪とされると、介護の現場が萎縮しかねないとして、無罪を求める27万人余りの署名が東京高裁に提出されるなど、医療や福祉に携わる全国の関係者の注目を集めていました。</div></div><div><h3>准看護師の女性「真実が証明された 検察は受け入れてほしい」</h3><div>判決のあと、准看護師の女性と弁護団は東京 千代田区で会見を開きました。<br><br>准看護師の女性は「真実が証明されました。6年半という長い時間、本当に支えていただきました。検察には真実を受け入れてほしいと思います」と涙を浮かべながら述べました。<br><br>また木嶋日出夫弁護団長は「1審の誤った判断をばっさりと否定したうえで、事実関係を正しく認定し、100％評価できる内容だった。長年にわたって苦しんできた准看護師のためにも、検察は無罪判決を真摯（しんし）に受け止め、上告しないよう強く求める」と話していました。</div></div><div><h3>運営法人「無罪に拍手」</h3><div>無罪となった准看護師の女性の勤務先の特別養護老人ホーム「あずみの里」を運営する社会福祉法人「協立福祉会」の高津隆行事務局長が長野県松本市内で取材に応じ、「支援する人たちとともに無罪の知らせを聞きましたが、みんなで拍手をして喜びました。厳しい判決を予想していたので、今までの苦労が報われた思いで、本人にはお疲れ様でしたと声をかけたいです。個人の責任が問われると、職員が萎縮して介護の質の低下につながるので検察には上告しないでほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>高検コメント「適切に対処したい」</h3><div>東京高等検察庁の久木元伸次席検事は「判決内容を十分に検討し、適切に対処したい」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>専門家「判決 介護現場に即した視点で評価したい」</h3><div>介護の問題に詳しい淑徳大学の結城康博教授は「介護の現場は、1審の有罪判決を受けて生活の質を低下させる消極的な介護をするようになっていたが、無罪判決によって安心できる状態になり、利用者目線に立った介護ができるようになると思う」と話しています。<br><br>そのうえで、「判決で、食事の介助には危険性が伴うが、お年寄りの生活の質や満足度も提供しなければいけないとしている点は、介護現場に即した視点であり、評価したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012536621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:21:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 大江町 最上川 一部で川の水あふれる 周辺で浸水被害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012537451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 大江町 最上川 一部で川の水あふれる 周辺で浸水被害</span><time datetime="2020-07-28T19:26"><span>7月28日</span> <span>19時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537451_2007281931_2007281936_01_02.jpg" alt="山形 大江町 最上川 一部で川の水あふれる 周辺で浸水被害" id="news_image"></div><div>山形河川国道事務所によりますと、大江町を流れる最上川では、左沢地区の最上橋の近くで川の水があふれ、周辺の家屋などへの浸水被害が確認されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012537451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:26:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形で記録的な大雨 東北南部や新潟 激しい雨の予想 厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012535861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形で記録的な大雨 東北南部や新潟 激しい雨の予想 厳重警戒</span><time datetime="2020-07-28T20:03"><span>7月28日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012535861_2007281907_2007281914_01_03.jpg" alt="山形で記録的な大雨 東北南部や新潟 激しい雨の予想 厳重警戒" id="news_image"></div><div>前線や低気圧の影響で、山形県を中心に記録的な大雨となり、川の氾濫や土砂災害の危険性が非常に高まっています。東北南部や新潟県では28日夜遅くにかけて激しい雨が降る見込みで、厳重な警戒が必要です。特に川や斜面の近くでは、安全の確保を続けてください。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧に暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で大気の状態が不安定になっていて、東北南部や新潟県に発達した雨雲が流れ込んでいます。<br><br>午後7時までの1時間には、新潟県が魚沼市に設置した雨量計で36ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>山形県の各地では、この24時間に降った雨の量が200ミリを超える記録的な大雨となっていて、特に最上川は本流や周辺の川が増水し、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えているところがあります。<br><br>また、各地で土砂災害の危険性が非常に高くなり、山形県と福島県、新潟県、長野県、それに岐阜県では、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の見通しは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012535861_2007281014_2007281015_01_04.jpg" alt=""><div>東北南部と新潟県では、28日夜遅くにかけて、1時間に30ミリ以上の激しい雨が降る見込みで、29日夕方までの24時間に降る雨の量は、多いところで100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒するよう呼びかけています。<br><br>山形県では雨が弱まっている地域もありますが、最上川などは今後も水位の高い状態が続き、場所によっては氾濫が発生するおそれがあるほか、地盤が緩んでいるため少しの雨でも土砂災害のおそれがあります。<br><br>自治体からの情報を確認し、特に川や斜面の近くでは安全の確保を続けてください。<br><br>また、29日は西日本から東北にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、雷を伴って激しい雨が降り、九州北部では局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>29日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽九州北部で120ミリ、<br>▽東海と関東甲信で80ミリと予想されています。<br><br>土砂災害や川の増水のほか、落雷や竜巻などの突風に十分な注意が必要です。</div></div><div><h3>最上川やその周辺の川 引き続き氾濫に厳重な警戒を</h3><div>国土交通省によりますと、山形県を流れる最上川やその周辺の川では氾濫危険水位を超えているところがあります。<br><br>また、最上川の本流の上流から下流にかけては、ほとんどの観測所で水位が上がり続けているということです。<br><br>雨が弱まってもこれまでに降った雨で引き続き水位が上がり、29日にかけて水位の高い状態が続いて氾濫危険水位を超えるところが増える見通しです。<br><br>場所によっては、堤防から水があふれるおそれがあり、引き続き氾濫に厳重な警戒が必要です。<br><br>国土交通省は、下流部には住宅地が広がっていることから、浸水が想定されている地域では、早めに安全な場所に避難するなど警戒を続けてほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012535861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 20:03:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>