<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011233911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い</span><time datetime="2017-11-24T12:12"><span>11月24日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011233911_1711241220_1711241234_01_03.jpg" alt="電子書籍配信会社 ＴＯＢでインサイダー取引の疑い" id="news_image"></div><div>ＩＴ大手の「ヤフー」が電子書籍の配信会社を子会社化するために行ったＴＯＢ＝株式の公開買い付けをめぐり、配信会社の関係者の知人が公表前の内部情報をもとにインサイダー取引で数千万円の不正な利益を得ていた疑いがあるとして、証券取引等監視委員会が金融商品取引法違反の疑いで強制調査に乗り出していたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>ＩＴ大手の「ヤフー」は、去年６月、東証１部上場の電子書籍配信会社「イーブック イニシアティブジャパン」を子会社化するためにＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行うと発表し、去年８月に成立しました。<br><br>このＴＯＢをめぐる公表前の内部情報をもとに、配信会社の関係者の知人がインサイダー取引をしていた疑いがあるとして、証券取引等監視委員会が金融商品取引法違反の疑いで配信会社などの関係先を捜索し、強制調査に乗り出していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、インサイダー取引による不正な利益は数千万円に上る疑いがあるということで、監視委員会が実態解明を進めています。<br><br>ヤフーが子会社化した配信会社のことし３月期の売り上げは、およそ１２０億円で、これまでに漫画を中心に６１万冊余りの電子書籍を配信しています。<br><br>ＮＨＫの取材に対し「イーブックイニシアティブジャパン」は、「強制調査を受けたのは事実で、調査には協力していきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011233911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 12:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アイドルファン仲間のキセル乗車手助けの疑い 男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アイドルファン仲間のキセル乗車手助けの疑い 男を逮捕</span><time datetime="2017-11-24T17:08"><span>11月24日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234331_1711241720_1711241721_01_02.jpg" alt="アイドルファン仲間のキセル乗車手助けの疑い 男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>東京駅の新幹線の改札内に不正に入り、広島から来た声優のファン仲間のキセル乗車を手助けしたとして、３５歳の男が電子計算機使用詐欺の疑いで逮捕されました。警視庁は、ほかにもアイドルグループのファンどうしなどでキセル乗車を手助けする行為が繰り返し行われていたと見て調べています。</div><div>逮捕されたのは、住所不定・無職の山本孝太郎容疑者（３５）です。<br>警視庁によりますと、ことし９月、東京駅の新幹線の改札内に不正に入り、広島から到着した２２歳の会社員ら２人に入場券を渡して、キセル乗車を手助けしたとして電子計算機使用詐欺の疑いが持たれています。<br><br>会社員らは人気の声優のファン仲間で、ＳＮＳでやり取りをしたあと山本容疑者が東京駅に迎えに行って入場券を渡し報酬として２０００円を受け取っていたということです。<br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を認めているということで、キセル乗車をした会社員らも書類送検されました。<br><br>これまでの調べで、同じような方法でキセル乗車を手助けする行為は、ほかにもアイドルグループのファンどうしなどで繰り返し行われていたということで警視庁が詳しい実態を調べています。<br><br>これについてＪＲ東日本は「不正乗車の撲滅に向けて引き続き対策を進めていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 17:08:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幻の戦闘機「火龍」ジェットエンジンの一部発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>幻の戦闘機「火龍」ジェットエンジンの一部発見</span><time datetime="2017-11-24T17:38"><span>11月24日</span> <span>17時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234381_1711241730_1711241738_01_02.jpg" alt="幻の戦闘機「火龍」ジェットエンジンの一部発見" id="news_image"></div><div></div><div>開発中に終戦を迎え、幻の戦闘機と言われる「火龍」の部品と見られるジェットエンジンの一部が、東京・三鷹市の大学構内で見つかり、専門家は、当時の航空技術を知る上で非常に貴重な資料として注目しています。</div><div>発見されたのは、アメリカ軍の本土攻撃が激しくなる中、旧陸軍がＢ２９を迎え撃つために開発を進めた戦闘機「火龍」に搭載される予定だったと見られるジェットエンジンの排気ノズル２つとそのカバーです。<br><br>２４日は、戦時中、この戦闘機の開発に関わっていた民間企業の研究所の跡地にある東京・三鷹市の国際基督教大学で、系列高校の高柳昌久教頭らが記者会見を開きました。<br><br>この中で高柳教頭は、みずからの教え子でこの大学に通う男子学生が、地域の歴史を調べる中で、平成２７年６月に、学内の資材置き場に置かれていた部品を見つけたと説明しました。<br><br>報告を受けた高柳教頭が研究機関などに詳細な分析を依頼したところ、残されている設計図と構造が似ていることや、当時、貴重だったステンレスが素材に使われていたことなどから、「火龍」に搭載予定の部品と推定できることがわかったということです。<br><br>会見に同席した戦闘機などに詳しい日本航空協会の長島宏行専任部長は「当時の図面でしか火龍を知ることはできませんでしたが、大変貴重な資料です」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 17:38:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮を出港し約１か月漂流」秋田県に漂着の８人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「北朝鮮を出港し約１か月漂流」秋田県に漂着の８人</span><time datetime="2017-11-24T17:42"><span>11月24日</span> <span>17時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234401_1711241754_1711241757_01_02.jpg" alt="「北朝鮮を出港し約１か月漂流」秋田県に漂着の８人" id="news_image"></div><div>２３日夜遅く、秋田県由利本荘市で漂着した木造船とともに見つかった国籍不明の男性８人は「北朝鮮から出港しイカ釣り漁をしていたが、船が故障しおよそ１か月間漂流していた」と話していることが関係者への取材でわかりました。</div><div>秋田県由利本荘市では２３日夜遅く、船の係留施設の近くに住む女性から「不審者がいる」と通報があり、警察が駆けつけたところ国籍不明の男性８人がいたほか、全長２０メートルほどの木造船が漂着しているのが見つかりました。<br><br>警察は、８人を由利本荘警察署で保護し、入国管理局の担当者とともに話を聞いたところ、「１か月半ほど前に北朝鮮の港を出港し、イカ釣り漁をしていたが、船が故障しおよそ１か月間漂流していた」と話していることが関係者への取材でわかりました。<br><br>また、船にはハングルで「チョンジン」と書かれていることから、船は北朝鮮北東部の都市「清津市」の港を母港にしていると見られ、８人はいずれも北朝鮮への帰国を希望しているということです。<br><br>警察によりますと、８人は漂着後、近くの住宅を訪れ朝鮮語で助けを求めていて、通報した女性は「聞き慣れない言葉を話す人が深夜に玄関先に来たため不審に思い通報した」と話しているということです。<br><br>警察は２５日以降、天候の回復を待って船の内部をさらに詳しく調べるとともに、引き続き８人から詳しく話を聞くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234401_1711241745_1711241745_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>秋田県由利本荘市では２３日夜遅く、船の係留施設の近くに住む女性から「不審者がいる」と通報があり、警察が駆けつけたところ国籍不明の男性８人がいたほか、全長２０メートルほどの木造船が漂着しているのが見つかりました。<br><br>警察は、８人を由利本荘警察署で保護し、入国管理局の担当者とともに話を聞いたところ、「１か月半ほど前に北朝鮮の港を出港し、イカ釣り漁をしていたが、船が故障しおよそ１か月間漂流していた」と話していることが関係者への取材でわかりました。<br><br>また、船にはハングルで「チョンジン」と書かれていることから、船は北朝鮮北東部の都市「清津市」の港を母港にしていると見られ、８人はいずれも北朝鮮への帰国を希望しているということです。<br><br>警察によりますと、８人は漂着後、近くの住宅を訪れ朝鮮語で助けを求めていて、通報した女性は「聞き慣れない言葉を話す人が深夜に玄関先に来たため不審に思い通報した」と話しているということです。<br><br>警察は２５日以降、天候の回復を待って船の内部をさらに詳しく調べるとともに、引き続き８人から詳しく話を聞くことにしています。</div></div><div><h3>北朝鮮漁船の漂着状況</h3><div>海上保安庁によりますと、朝鮮半島から出向いてきたと見られる木造船が日本国内の海岸に漂着したり周辺の海域で漂流したりするケースは、これまでにもたびたび確認されています。<br><br>この５年間では平成２５年が８０件、平成２６年が６５件、おととしが４５件、去年が６６件、そしてことしは２２日の時点で４３件確認されています。<br><br>中には、船の形状や船体に書かれている文字などから北朝鮮の漁船と見られる船もありますが、これらは古い型の小型船で船底が平たくなっているなど、海上のしけの影響を受けやすい構造だということです。<br><br>今月１５日から１７日にかけては、石川県の能登半島の沖合で北朝鮮の小型漁船２隻が転覆しているのが見つかり、合わせて７人の遺体が確認されたほか、今月７日には新潟県佐渡市の海岸で北朝鮮のものと見られる木造船が乗り上げているのが見つかり、船内には魚の網や救命胴衣などが残されていました。<br><br>北朝鮮の漁船をめぐっては、能登半島沖の日本の排他的経済水域にある「大和堆」と呼ばれる漁場で、ここ数年、日本側の許可を得ずに操業するケースが目立っています。<br><br>地元漁業者からの要請を受けて、海上保安庁はことし７月から大和堆付近の海上で北朝鮮の漁船の取締まりを始めていて、多いときには１日に百数十隻確認されたこともあったということです。</div></div><div><h3>漂着多発の背景は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234401_1711241745_1711241745_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>北朝鮮の漁船の動向について、国連安全保障理事会の北朝鮮制裁委員会の専門家パネルの元メンバーで、北朝鮮の情勢に詳しい古川勝久さんは「キム・ジョンウン（金正恩）政権は、経済政策の一環として漁業の振興に力を入れている。その中で日本海は『黄金の海』と呼ばれていて、漁業者はそこで漁をすることが事実上求められている。さらに中国の漁船に北朝鮮の沿岸での操業を許すというビジネスがあり、これは国連の安保理決議で禁止されていないことから、外貨獲得の手段になっている。その結果、中国漁船が沿岸で漁をして、北朝鮮の漁民は自国の沿岸を通り越して日本海まで出向くというケースが増えている」と指摘しています。<br><br>また、このほかの事情として古川さんは「干ばつの影響で北朝鮮で食糧不足が起きているという国連の報告がことしの夏に出されている。穀物の不足を補うために、海産物に対する依存が相対的に高まっているかもしれない」と述べ、日本海での操業には北朝鮮の食糧不足も背景にある可能性を指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 17:42:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検査データ改ざん 三菱マテリアル社長が会見し謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>検査データ改ざん 三菱マテリアル社長が会見し謝罪</span><time datetime="2017-11-24T17:48"><span>11月24日</span> <span>17時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234141_1711241540_1711241540_01_02.jpg" alt="検査データ改ざん 三菱マテリアル社長が会見し謝罪" id="news_image"></div><div>大手金属メーカー 三菱マテリアルは２つの子会社が強度などの検査データを改ざんしていた問題で、２４日に記者会見し、竹内章社長が「深くおわび申し上げます」と謝罪したうえで、製品の安全性の検証を急ぐ考えを示しました。</div><div>三菱マテリアルは、２３日に子会社の「三菱電線工業」と「三菱伸銅」がゴム製品と銅製品の一部で強度や寸法などの検査データを改ざんして、出荷していたと発表しました。<br><br>これについて、竹内章社長が２４日に記者会見し、「お客さまや株主をはじめ、多くの皆様に多大なご迷惑をおかけしたことについて、深くおわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>データの改ざんが見つかった製品の出荷先は、航空機や自動車のメーカーなど合わせて２５８社にのぼる可能性があるということで、竹内社長は、出荷先とともに安全性の検証を急ぐ考えを示しました。<br><br>会社によりますと、子会社が最初に不正を把握したのは、ことし２月で、その後も先月まで出荷を続け、公表までにおよそ９か月かかりました。公表が遅れた理由について、竹内社長は「対象となるすべての客が判明してから公表するのが適切だと判断した」と述べ、出荷先の特定に時間がかかったと釈明しました。<br><br>また、みずからの経営責任については「原因究明と再発防止に加え、品質管理体制の拡充やコンプライアンスの強化に努めることが責任だと思っている」と述べました。<br><br>会社側は、不正の具体的な原因や経緯は明らかにしておらず、弁護士を含む調査委員会で詳しい調査を進めるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「親会社の関与ない」</h3><div>子会社の不正に親会社の三菱マテリアルが関与していたかどうかについて、竹内社長は記者会見で「子会社各社の調査委員会で疑いが出れば別だが、三菱マテリアルの関与は全くなかったと考えている。グループの子会社各社で起きた問題だと認識している」と述べました。</div></div><div><h3>不正把握後も出荷</h3><div>また三菱電線工業の村田博昭社長は、ことし２月に一部の不正を把握しながら、１０月まで出荷を続けたことについて、「どの製品に入っているか特定しなければ、混乱を招くと判断した。特定するために複雑な解析をしなければならず、時間がかかってしまった」と説明しました。そのうえで、村田社長は「結果的に、不具合のある可能性のある製品が不正の発覚から１０月までの出荷の中に入っているかもしれないということになり、顧客にご迷惑をおかけし、大変申し訳ない」と述べました。</div></div><div><h3>不正発覚から公表まで９か月</h3><div>三菱マテリアルの子会社による今回の不正は、子会社の内部で最初に不正が発覚してから９か月が過ぎて、ようやく公表されました。<br><br>データの改ざんを行っていた子会社のうち、「三菱電線工業」では、ことし２月に社内の調査で不正が発覚し、３月に経営陣に報告されたということです。その後、不正があった製品を特定する作業などを進め、出荷を停止したのはおよそ８か月がたった先月２３日でした。<br><br>この間、三菱電線工業は出荷先への説明を進めるとともに、先月２５日に親会社の三菱マテリアルに不正があった事実を報告したとしています。<br><br>一方、「三菱伸銅」では先月１６日、社内調査によって不正が発覚し、三菱マテリアルには３日後の１９日に報告したということです。<br><br>その後、三菱マテリアルは、２つの子会社からそれぞれ報告を受けてからおよそ１か月がたった２３日になって、ようやく不正の事実を公表しました。結局、子会社の社内で最初に不正が発覚してから、２３日の公表までに９か月が過ぎたことになります。</div></div><div><h3>データ改ざんの具体的内容</h3><div>「三菱マテリアル」では、複数の子会社が製品の検査データを顧客と約束した品質基準を満たした形に改ざんしていました。<br><br>このうち「三菱電線工業」では、和歌山県にある工場でおととし４月からことし９月までに製造した「シール材」と呼ばれるゴム製品で、強度や寸法などのデータを改ざんしていました。<br>この「シール材」は、配管などを密封して油や水、空気が漏れ出さないようにするためのもので、航空機や自動車など幅広い分野で使われています。会社側では、この期間に出荷した製品のおよそ２０％にあたる２億７０００万個で不正があった可能性があり、出荷先は２２９社に上る可能性があるとしています。<br><br>また、別の子会社の「三菱伸銅」では、福島県にある工場で先月１７日までの１年間に製造した銅製品の一部について、強度などのデータを改ざんしていました。これらの銅製品は主に自動車や電子機器の部品として使われ、出荷先は２９社に上る可能性があるとしています。<br><br>さらに、別の子会社「三菱アルミニウム」でも顧客が求める基準を満たしていない製品が出荷されていましたが、会社側はすべての出荷先で安全性が確認されたとして、製品の詳細や出荷先を公表していません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 17:48:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハウス レトルトカレー15万個余を回収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハウス レトルトカレー15万個余を回収へ</span><time datetime="2017-11-24T17:50"><span>11月24日</span> <span>17時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234311_1711241706_1711241707_01_02.jpg" alt="ハウス レトルトカレー15万個余を回収へ" id="news_image"></div><div>大手食品メーカーの「ハウス食品」は、全国で販売している３種類のレトルトカレーに、ポリエチレンの破片が混入しているおそれがあるとして、合わせて１５万個余りを回収すると発表しました。</div><div>回収の対象となるのは、「３歳からの野菜カレー」のうち、賞味期限が再来年２月から５月までの商品、「カリー厨房 粗挽きスパイスのビーフカレー 辛口」は、賞味期限が再来年８月１７日と２５日の商品、「シェフラベル ビーフカレー 中辛（４個パック）」は、賞味期限が再来年２月２５日の商品です。<br>これらの商品は全国で販売され、合わせて１５万１７８０個に上るということですが、今のところ、健康被害の情報はないということです。<br><br>会社によりますと、２２日、子会社で製造元の「サンハウス食品」の従業員が、タマネギの量を計っていたところ、白いポリエチレンの破片が混入しているのを見つけたため、同じタマネギを使っている３種類の商品の回収を決めたということです。混入したポリエチレンは、タマネギの加工工場の設備の一部と見られるということです。<br><br>商品を購入した人は、愛知県江南市にある製造元の「サンハウス食品」に送れば、代金を返却するということです。問い合わせの電話番号は、ハウス食品のお客様相談センター、０１２０−５０−２４６１です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 17:50:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エレベーター事故で和解 異例の再発防止策も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/k10011234451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エレベーター事故で和解 異例の再発防止策も</span><time datetime="2017-11-24T18:09"><span>11月24日</span> <span>18時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171124/K10011234451_1711241813_1711241814_01_03.jpg" alt="エレベーター事故で和解 異例の再発防止策も" id="news_image"></div><div>１１年前、東京・港区で、男子高校生が死亡したエレベーター事故をめぐり、遺族がメーカーや設置者の港区などに賠償を求めた裁判は、区などが再発防止に取り組むことや和解金を支払うことなどを条件に和解が成立しました。また、港区は遺族と「覚書」を交わし、区のエレベーターすべてに２重ブレーキなどを設置する異例の再発防止策に取り組むことになりました。</div><div>平成１８年、東京・港区のマンションで、高校２年生だった市川大輔さん（当時１６）が、扉が開いたまま突然上昇したエレベーターに挟まれて死亡し、遺族はメーカーのシンドラーエレベータや保守会社のほか、設置者の港区などに賠償を求めました。<br><br>事故について国土交通省は、エレベーターのブレーキ部分がすり減って効かなくなったことが原因だとする報告書をまとめましたが、裁判で区などは責任を争い、和解の話し合いが進められた結果、２４日、東京地方裁判所で和解が成立しました。<br><br>遺族側によりますと、和解の条件には、メーカーや保守会社それに港区がエレベーター事故の防止に取り組むことや区などが和解金を支払うことが盛り込まれたということです。<br><br>また、港区は、亡くなった高校生の母親の市川正子さんと「覚書」を交わし、区が所有・管理するすべてのエレベーターに２重ブレーキなどを設置する異例の再発防止策に取り組むことになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再発防止策条件に和解受け入れ</h3><div>事故は平成１８年６月、東京・港区のマンションで起きました。<br><br>高校２年生だった市川大輔さん（当時１６）が、扉が開いたまま突然上昇したエレベーターに挟まれて亡くなりました。<br>大輔さんは甲子園を目指して野球に打ち込んでいた高校球児でした。<br>息子を突然失った母親の市川正子さんはエレベーターを使うことができなくなり、１２階の自宅まで階段で上り下りするようになりました。<br><br>事故の２年後、市川さんは、事故の責任を追及するため、メーカーの「シンドラーエレベータ」や保守会社、それにエレベーターの設置者の港区に賠償を求める訴えを起こしました。<br><br>捜査も進められ、事故の３年後、メーカーの点検責任者や保守会社の幹部などが業務上過失致死の罪で起訴されました。<br>国土交通省も事故原因の調査を進め、エレベーターのブレーキ部分がすり減って効かなくなったことが原因だとする報告書をまとめました。<br><br>一方、刑事裁判では、事故の責任をめぐって検察と被告側の主張が対立し、裁判の争点を絞り込む手続きに３年余りかかるなど、長期化しました。<br><br>市川さんが起こした民事裁判も、重要な証拠が刑事裁判の証拠として押収されたため、進行が遅れました。<br><br>こうした中、市川さんは、事故の真相を知るため、刑事裁判の傍聴を続けました。さらに、弁護士や業界の関係者などに加わってもらい、エレベーターの安全性について考える勉強会を立ち上げ、国土交通省に点検方法の見直しを提言するなど再発防止の取り組みに力を入れてきました。<br><br>刑事裁判では、去年、保守会社の会長ら３人に執行猶予の付いた有罪判決が言い渡されました。<br><br>一方、メーカーの点検責任者には無罪が言い渡され、双方が控訴しました。<br><br>その後、民事裁判も審理が進み、裁判所からは和解が勧告されました。和解の条件には謝罪は盛り込まれず、市川さんは、和解を受け入れるかどうか、悩み続けたと言います。しかし、同じような事故を二度と繰り返さないことが何よりも大切だと考え、再発防止策を具体的に進めることを条件に和解を受け入れることを決断しました。</div></div><div><h3>和解と「覚書」 内容は</h3><div>今回の和解や「覚書」は、母親の市川正子さんの思いを反映して、再発防止に向けた取り組みに重点が置かれています。<br><br>遺族側によりますと、和解条項では、市川大輔さんが亡くなったことについて、区などが「何の落ち度もなく、わずか１６歳でこの世を去ることになった大輔さんと母親の無念の思いを重く受け止め、深く遺憾の意を表する」としています。また、「この事故を教訓とし、扉が開いたままエレベーターが動く事故は重大事故につながるおそれがあることに改めて思いを致し、それぞれが置かれた立場から、その社会的・道義的責任を果たすべく、不断の意思をもってエレベーター事故の再発防止のために全力を挙げて取り組むことを確約する」としています。<br><br>具体的には、「シンドラーエレベータ」は、自社製品の保守作業などに必要な情報を点検を行っている会社に提供し、事故が起きたエレベーターの保守点検を行っていた「エス・イー・シー エレベーター」は、不具合の状態がわかるような報告書を作成し、所有者や管理者に提出するということです。<br><br>そして港区は、市川さんとの間で「覚書」を交わすことになりました。「覚書」には、事故の風化を防ぐため、大輔さんが亡くなった６月３日を「安全の日」と定め、区民が安全を考える日になるよう取り組むことが盛り込まれています。<br>また、区が所有・管理するすべてのエレベーターに「２重ブレーキ」など扉が開いたまま動き出しても自動的に停止する装置を設置することなど異例の対策も盛り込まれています。<br><br>２重ブレーキなどの対策は、港区の事故を受けて平成２１年に法律が改正され、新設のエレベーターには設置が義務づけられましたが、既存のエレベーターは対象になりませんでした。<br><br>国土交通省が昨年度民間施設のエレベーターを対象に行った調査によりますと、２重ブレーキなどが設置されているのは全体のおよそ１７％にとどまっているということで、市川さんは、既存のエレベーターにも設置すべきだと訴えてきました。<br><br>今回の「覚書」によって、港区が所有・管理するエレベーターおよそ２００台のうち、法改正による義務化の対象外となっている１００台余りの既存のエレベーターについても、２重ブレーキなどの対策が行われることになります。</div></div><div><h3>母親「再発防止の第一歩」</h3><div>和解が成立したあと、原告の市川正子さんは弁護団とともに会見を行いました。<br><br>市川さんは「『息子を返して』『許さない』という思いは今も変わりません。しかし、判決になるとどうしても思いをかなえることはできないことがわかってきて、和解を選びました。和解は終わりではなく、エレベーターの安全や再発防止のために、息子が１６歳で亡くなったことを教訓として生かすための通過点、第一歩だと思っています」と語りました。<br><br>そして、「メーカーや区などには息子の命と遺族の思いにもっと早く向き合ってほしかったですが、やっと安全協力という形で向き合ってもらうことができました。これからも支援者とともに教訓が生かされるよう訴え続けていきます」と述べました。<br><br>弁護団の前川雄司弁護士は、再発防止に取り組んでいる市川さんを支援する基金が設立され、今回の和解金の一部がその活動に充てられることを説明しました。前川弁護士は「この裁判は単に金銭を求めるものではなく、遺族の『なぜ事故が起きたのか』『安全な社会に変えていってもらいたい』という気持ちから起こされたもので、区などが自主的に再発防止に取り組むことを約束した非常に貴重な和解だ」と話していました。</div></div><div><h3>メーカー「安全のため最善尽くす」</h3><div>和解の成立についてシンドラーエレベータは「法的責任はないものと考えていますが、人道的見地、メーカーとしての社会的な立場を考慮して和解に応じることとしました。改めて市川大輔氏に深く哀悼の意を表し、国内の自社製エレベーターの安全のために最善を尽くす所存です」というコメントを出しました。<br><br>保守会社のエス・イー・シー エレベーターの弁護士は「和解条項で述べられているとおりなので、特にコメントすることはありません」としています。</div></div><div><h3>港区長「事故を風化させない」</h3><div>港区の武井雅昭区長は「改めて市川大輔さんのご冥福をお祈りし、ご遺族に対し、心より哀悼の意を表します。事故を決して風化させることなく区民の生命を守るため、全職員に人命の大切さと安全を最優先とする意識を徹底させ、二度とこうした事故が起きることがないよう引き続き安全・安心の確保に全力で取り組みます」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171124%2Fk10011234451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Nov 2017 18:09:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>