<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>リビングの窓に焼き切られた痕跡 東京 東久留米 殺人事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リビングの窓に焼き切られた痕跡 東京 東久留米 殺人事件</span><time datetime="2019-11-09T12:26"><span>11月9日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170881_1911091216_1911091226_01_03.jpg" alt="リビングの窓に焼き切られた痕跡 東京 東久留米 殺人事件" id="news_image"></div><div>8日、東京 東久留米市の住宅で、55歳の男性が30か所以上を刃物で刺されて殺害された事件で、１階のリビングの窓に、火を使って焼き切られた痕跡があったことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>すべての部屋で荒らされたような跡が確認され、警視庁は強盗殺人事件として捜査しています。</div><div>8日の午後、東京 東久留米市の住宅で、この家の50代の女性と同居していた会社員の二岡一浩さん（55）が、首や胸など30か所以上を刃物で刺されたり、切りつけられたりして殺害されているのが見つかりました。<br><br>警視庁は、9日も午前中から現場検証を行っています。<br><br>これまでの調べで、１階のリビングの窓が割れていましたが、その後、詳しく調べたところ、窓の鍵の周りに、火を使って焼き切られた痕跡があったことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>窓は30センチくらいの大きさで割られていて、ガラスの破片が部屋の内側に散乱していたことから、この窓から侵入した疑いがあるということです。<br><br>また、この家のすべての部屋で、荒らされたような跡が確認されたということです。<br><br>この家に住む50代の女性と20代の娘は、イタリアに旅行中で、部屋から何がなくなっているのか分かっていないということです。<br><br>警視庁は、強盗殺人事件として捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>目撃者 「窓は円形に割られていた」</h3><div>現場近くで塗装作業をしていた20代の男性は、「きのうの午後２時ぐらいに男性の声で、『窓ガラスが割られている』と助けを求める声がしたので行ってみると、息子さんが道路にひざまずいていました。家の様子を見てみると、窓ガラスは鍵の部分が焼き切られたように円形に割られていました」と当時の状況について話しました。<br><br>また、「息子さんは中の様子を見ていないというので、カーテンを開けてみると、タンスの引き出しが開いている様子が見えました」と話していました。<br><br>男性は、「息子さんは警察を呼んでいましたが、母親とも電話をしていて、母親には『窓ガラスが割れている。強盗かな？』などと話すのが聞こえました」と話していました。</div></div><div><h3>住民 「こんな事件が起きて驚き」</h3><div>現場近くに住む女性は、「二岡さんの家とは近所づきあいがなく、同居していた女性と会ってもあいさつするぐらいでした。おとといの夕方、二岡さんとみられる男性が家の前でたばこを吸っているのを見かけましたが、特に変わった様子はありませんでした」と話していました。<br><br>また、近くに住む70代の男性は、「二岡さんたちは５年から６年ほど前に引っ越してきましたが、最初は母親と娘の２人で住んでいて、あまり間を置かずに二岡さんも住み始めました。自治会にも入っていないため、近所づきあいは希薄で、二岡さんが仕事に行ったり、息子さんとみられる若い男性がたまに訪れたりする姿を見かける程度でした。近くでこんな事件が起きて驚いています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:26:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローン目撃で閉鎖の関西空港 警備体制強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドローン目撃で閉鎖の関西空港 警備体制強化へ</span><time datetime="2019-11-09T12:58"><span>11月9日</span> <span>12時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170801_1911090947_1911090947_01_02.jpg" alt="ドローン目撃で閉鎖の関西空港 警備体制強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>関西空港は、9日朝、ドローンのようなものが飛んでいるのが目撃されて、滑走路が１時間余り閉鎖され、欠航や遅れなど運航に大きな影響が出ました。<br><br>関西空港では７日も、ドローンのようなものの目撃情報で滑走路が閉鎖されたばかりで、国土交通省は警備体制を強化する考えです。</div><div>9日午前８時ごろ、関西空港の滑走路の近くで、ドローンのようなものが飛行しているのを作業員が目撃しました。<br><br>このため、関西空港は午前８時13分から２本ある滑走路を閉鎖して安全確認を行い、１時間余りたって運航を再開しました。<br><br>捜索の結果、ドローンは見つからなかったということです。<br><br>この影響で、午前11時半までに、沖縄に向かう便など全日空の２便が欠航になったほか、多くの便に、最大でおよそ２時間の遅れが出ました。<br><br>また、到着便も、行き先を大阪空港などに変更する措置をとっていて、運航に大きな影響が出ました。<br><br>関西空港では、先月と今月7日に相次いでドローンのようなものが目撃され、滑走路が一時閉鎖される事態となっています。<br><br>国土交通省は、航空機の航行の安全に多大な影響を及ぼす事態だとして、警備体制を強化する考えを示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ放火事件 青葉容疑者「どうせ死刑になる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火事件 青葉容疑者「どうせ死刑になる」</span><time datetime="2019-11-09T13:18"><span>11月9日</span> <span>13時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170851_1911091145_1911091147_01_02.jpg" alt="京アニ放火事件 青葉容疑者「どうせ死刑になる」" id="news_image"></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で、警察が殺人や放火などの疑いで逮捕状を取っている青葉真司容疑者について、会話ができる状態にまで回復したとして、事情聴取を始めたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>青葉容疑者は容疑を認め、病院関係者に対し、「どうせ死刑になる」などと話しているということです。</div><div>ことし７月、京都市伏見区の「京都アニメーション」の第１スタジオが放火され、社員36人が死亡、33人が重軽傷を負った事件で、警察は、殺人や放火などの疑いで青葉真司容疑者（41）の逮捕状を取っています。<br><br>青葉容疑者は、みずからも重いやけどを負って病院に入院して治療を受けていますが、捜査関係者によりますと、リハビリを始め、会話ができる状態にまで回復したため、京都府警が病院に捜査員を派遣して、事情聴取を始めたということです。<br><br>事情聴取に対し容疑を認めたうえで、事件直後と同じ、「自分の小説を盗まれたから火をつけた」という趣旨の話をしているということです。<br><br>また、病院関係者に対して、「どうせ死刑になる」などと話しているということです。<br><br>青葉容疑者は京都アニメーションに、少なくとも２点の小説を応募していたことが分かっていますが、会社側は、「形式が整っていなかったため１次審査を通らなかった。内容に自社の作品との類似点はない」と説明しています。<br><br>警察は容体がさらに回復するのを待って逮捕する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 13:18:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦艦「三笠」で「みかん」の足湯　神奈川 横須賀</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦艦「三笠」で「みかん」の足湯　神奈川 横須賀</span><time datetime="2019-11-09T14:07"><span>11月9日</span> <span>14時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170941_1911091342_1911091407_01_02.jpg" alt="戦艦「三笠」で「みかん」の足湯　神奈川 横須賀" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県横須賀市の公園に保存されている戦艦「三笠」の甲板で、海を眺めながら足湯を楽しめるユニークな催しが開かれています。</div><div>戦艦「三笠」は、日露戦争で連合艦隊の旗艦を務め、日本遺産にも認定されていて、保存されている横須賀市は、作戦参謀を務めた秋山真之の出身地、松山市と観光都市提携を結んでいます。<br><br>このつながりを広く知ってもらおうと、「三笠」の甲板で、松山の道後温泉をイメージした足湯を楽しめる催しが、９日から始まりました。<br><br>お湯の中には、道後温泉をイメージした入浴剤が入れられ、松山特産のみかんが浮かべられています。<br><br>訪れた人たちは、ひざ下まであるプラスチックの袋に足を入れ、海を眺めながら、足湯の温かさを堪能していました。<br><br>横浜市から観光で訪れた35歳の男性は「きょうは気温が低いのでぽかぽか暖まって気持ちいいです。１歳の娘も喜んでいてとてもよい取り組みだと思います」と話していました。<br><br>松山市観光・国際交流課の武井昭憲さんは「足湯につかりながら、横須賀と松山のつながりに思いをはせてもらえたらうれしいです」と話していました。<br><br>この催しは、今月17日まで行われ、三笠の観覧料金を支払えば、足湯は無料で楽しめます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 今も多くのボランティアが活動 長野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 今も多くのボランティアが活動 長野</span><time datetime="2019-11-09T14:57"><span>11月9日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170981_1911091451_1911091457_01_02.jpg" alt="台風19号 今も多くのボランティアが活動 長野" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の豪雨災害からまもなく１か月となる中、長野市では、週末を迎えて多くのボランティアが集まり、泥を運び出す作業に当たりました。</div><div>千曲川の堤防が決壊して多くの住宅が水につかった長野市穂保とその周辺の地域では、いまも住宅の敷地内にたまった泥などの片付けに追われています。<br><br>週末を迎えた９日は、朝から多くのボランティアが集まり、担当する場所に向かいました。<br><br>このうち、長野市津野の79歳の男性の自宅では、ボランティアの人たちが床下にたまった泥をスコップで手押しの一輪車にのせて外へ運び出していました。<br><br>長野県木曽町から来た20歳の女子大学生は「母親と一緒に来ました。力はないですが、少しでも役に立てたらいいなと思っています」と話していました。<br><br>長野県の出身で東京から来た30代の女性は「台風から３週間たっても大変な状況だと聞いたので、仕事が休みになる土日をねらってボランティアに来ました」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>農産物直売所は仮設店舗で再開</h3><div>長野市穂保にあるＪＡの農産物直売所「アグリながぬま」は、台風19号の影響で水につかるなどの被害を受け、泥をかき出す作業が今も続いています。<br><br>営業できない状況が続く中、地元の農家などから「農産物を出荷したい」という要望が寄せられたため、およそ１キロ離れたＪＡの一部を間借りして９日、仮設の店舗で営業を再開しました。<br><br>９日朝は、農家などが白菜やりんごといった農産物を次々と持ち込んで、テーブルの上に並べていました。<br><br>農地の一部が被災したという77歳の男性は「被害を受けなかった畑の野菜も出荷できていなかったので助かります」と話していました。<br><br>ＪＡながの「アグリながぬま」の田中浩介所長は「営業を再開できてよかったです。直売所のまわりはまだ、泥の片付けが終わっていませんが、今後は、直売所の前でも販売を行いたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:57:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>負けるなジャガーズ！少年野球チームが練習再開 宮城 丸森町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>負けるなジャガーズ！少年野球チームが練習再開 宮城 丸森町</span><time datetime="2019-11-09T15:41"><span>11月9日</span> <span>15時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170971_1911091457_1911091535_01_02.jpg" alt="負けるなジャガーズ！少年野球チームが練習再開 宮城 丸森町" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号で浸水の被害を受けた宮城県丸森町で、活動を休止していた地元の少年野球チームが９日から練習を再開し、子どもたちがおよそ１か月ぶりに汗を流しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170971_1911091457_1911091535_01_03.jpg" alt=""><div>練習を再開したのは、丸森町の少年野球チーム、「丸小ジャガーズ」です。<br><br>地元の小学生12人が参加するこのチームでは、台風でメンバーの自宅などが被災したほか、練習場所のグラウンドが災害ごみの仮置き場になって使えなくなり、活動を休止していました。<br><br>しかし、子どもたちの願いをかなえてあげようと保護者が後片づけの合間を見て練習場所を探し、被災を免れた小学校の校庭を使えることになったということです。<br><br>およそ１か月ぶりとなる９日の練習では、子どもたちが早速バッティングや守備練習に取りかかり、次の週末に迫った地区大会に向けて汗を流していました。<br><br>キャプテンで小学６年の田所晃太朗くんは「久しぶりにみんなで練習できて楽しかったです。大会ではたくさん勝って町を盛り上げられるように頑張りたい」と話していました。<br><br>チームの監督を務める市川智さんは、「自宅が半壊した子どももいるので、心のケアをしながら、とにかく楽しめるようサポートしていきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170971_1911091457_1911091535_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>丸森町の小学生は日帰りキャンプも</h3><div>台風19号の影響で遊び場が少なくなっている宮城県丸森町の子どもたちが、日帰りのキャンプ体験を楽しみました。<br><br>この活動は、台風19号で大きな被害を受けた丸森町の子どもたちを励まそうと県教育委員会などが企画し、小学１年生から６年生まで79人が宮城県東松島市の「松島自然の家」を訪れました。<br><br>子どもたちはじゃんけんをして自己紹介をし合うゲームをしたあと、炭火を使ったピザづくりに挑戦しました。<br><br>高学年の児童が低学年を手助けしながら生地をこね、チーズをたっぷりのせた熱々のピザが焼き上がると、子どもたちは大きく口を開けてほおばっていました。<br><br>県教育委員会によりますと、丸森町では小学校の校庭が災害ごみの置き場になるなど、遊び場が減っているということです。<br><br>また、保護者からは自宅の片付けの間に子どもを預ける施設を求める声が相次いでいるということです。<br><br>参加した５年生の女の子は「遊べる場所はすごく少ないと思います。おばあさんの家が泥だらけになったので家族も片付けで大変そうです。早くもとの生活に戻ってほしいです」と話していました。<br><br>県は保護者の要望を受け、今後もこうした催しを開くことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:41:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護送中の車から被告逃走 保釈取り消され収容手続き中に 東大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>護送中の車から被告逃走 保釈取り消され収容手続き中に 東大阪</span><time datetime="2019-11-09T15:58"><span>11月9日</span> <span>15時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170741_1911090944_1911090951_01_03.jpg" alt="護送中の車から被告逃走 保釈取り消され収容手続き中に 東大阪" id="news_image"></div><div>９日朝早く大阪 東大阪市で大阪地方検察庁が車で護送していた薬物事件の被告の男が逃走しました。<br><br>男に「手錠がきつい」といわれ検察事務官が片方の手錠を外したところ暴れて逃げたということで、検察と警察が行方を捜しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170741_1911091106_1911091107_01_04.jpg" alt=""><div>９日午前４時ごろ東大阪市新町の交差点で、大阪地方検察庁が車で護送していた大植良太郎被告（42）が車内で暴れ出し、ドアを開けて逃走しました。<br><br>大植被告は覚醒剤の使用や大麻の所持などの罪で裁判を受けていましたが、３回にわたって判決の言い渡しに出廷せず保釈が取り消され、検察が収容する手続きを進めていたということです。<br><br>当時は東大阪市内の警察署に留置させるために護送中で、大植被告から「手錠がきつい」と言われ事務官が左手の手錠を外したところ逃げられたということです。<br><br>警察によりますと大植被告は身長が１メートル70センチくらい、やせ型で丸刈り、紺色のシャツに迷彩柄のズボンをはいていたということです。<br><br>大植被告は右手首に手錠がはめられたままはだしで逃げているとみられ、検察は警察に協力を求め行方を捜しています。<br><br>大阪地検では先月30日にも収容予定だった被告の女に逃走される事件が起きたばかりです。</div></div><div><h3>大植良太郎被告とは</h3><div>大阪地方検察庁によりますと、逃走しているのは大阪 岸和田市の遊技機の設置業、大植良太郎被告（42）で、ことし４月19日から５月31日にかけて覚醒剤の使用や大麻の所持などの罪で起訴され、４月26日に保釈決定が出ていたということです。<br><br>その後、大植被告は６月24日から７月29日まで大阪地方裁判所岸和田支部で３回開かれた裁判に出廷しましたが、９月12日に予定されていた判決の言い渡しに現れなかったということです。<br><br>判決期日は９月26日と先月17日の２度、設定されましたがいずれも出廷せず、７日、裁判所に保釈決定を取り消されていたということです。</div></div><div><h3>逃走の状況は</h3><div>検察によりますと、８日午後11時以降に東大阪市の河内警察署から「７日に保釈が取り消されていた大植被告を確保した」との連絡があり、９日午前３時半ごろに男女３人の検察事務官が駆けつけて、身柄を引き取ったということです。<br><br>まもなく事務官は大植被告の両手に手錠をかけたうえ、腰縄をつけてワゴン車に乗せ、仮の留置先とした同じ東大阪市内にある枚岡警察署に向かいました。<br><br>ワゴン車は女性事務官が運転し、２列目の座席に男性事務官、３列目の座席に大植被告と男性事務官が乗っていました。<br><br>途中、大植被告が「両手の手錠がきつい」と訴えたため、事務官が手錠の左手側を外したところ、突然座席を乗り越え２列目に移動し、右側のスライドドアを開けようとしたということです。<br><br>そしてドアが半開きになり、大植被告と事務官が転落しそうになったため、車を停止させると外に出ようとしたということです。<br><br>運転席と２列目にいた２人の事務官が車から降りて、外から制止するとともに、３列目の事務官が腰縄を引っ張りましたが、もみ合いになったあと逃走されたということです。<br><br>大植被告は右手に手錠をはめられたままで、腰縄もついている状態で東の方向に走っていったということです。<br><br>検察は車のドアのロックが内側から開けられないようにしていたかどうかについて、今後の収容業務に差し支える可能性があるとして説明を拒んでいます。</div></div><div><h3>防犯カメラに護送車の様子</h3><div>逃走現場のすぐ近くに設置された防犯カメラには、大植被告を護送していたとみられる黒のワゴン車が走っている様子が映っていました。<br><br>映像が記録されていたのは大植被告が逃走する直前で、画面の右側から走ってきた黒のワゴン車が交差点を右折する様子が確認できます。<br><br>また、およそ10分後には、現場に向かっていたとみられる２台のパトカーが交差点を右折する様子も映っていました。</div></div><div><h3>繰り返された大阪地検の失態</h3><div>前回の逃走事件からわずか10日後、再び収容予定の被告に逃げられた大阪地検。<br><br>被告の女が息子の運転する車で事務官をはねて逃げた前回の事件では、「荷物を取りにいきたい」という女の要求を受け入れて検察庁舎の外に出し、待っていた車に乗り込ませるという不用意な対応が逃走を招きました。<br><br>そして今回の事件は被告の男から「手錠がきつい」と言われた事務官が手錠を外したことが逃げられるきっかけとなりました。<br><br>検察によりますと、収容予定の被告を護送するときの内部規則では、「食事や用便などの必要がある際は、責任者が状況を判断して事故防止に注意し、手錠などの戒具の一部を解くことができる」となっていて、手錠を外す行為はこの内部規則の範囲だということです。<br><br>しかし、大植被告は事務官がいったん外した手錠をかけ直そうとしたところ、突然、暴れ出し制止できなかったということです。<br><br>大阪地検は前回の逃走事件を受けて、７日、幹部職員が収容担当の職員に対して、口頭でのみ注意喚起をしたということで、その直後に失態が繰り返される結果となりました。</div></div><div><h3>大阪地検 「できるだけ早く収容したい」</h3><div>大阪地方検察庁の上野暁 総務部長は、午前９時から会見を開き、「護送中の被告に逃走される事案が発生し、遺憾だ。できるだけ早く被告を収容したいと考えている。現在、警察と協力しながら身柄の確保に全力を尽くしている」と述べました。</div></div><div><h3>近隣住民 「速やかに情報提供すべき」</h3><div>検察の護送車から被告の男が逃走した現場の近くで自動車整備工場を営む73歳の男性は、「けさ友達から電話が来て事件を知った。近所でこのような事件が起き不安だ。逃走に使われないよう、会社の車はすべて鍵を抜き対策をとっている」と話していました。<br><br>さらに「日課の犬の散歩のため朝５時ごろに家を出て公園などに行った時にパトカーや警察官を見たが、何かあったのか訪ねても『ただの警らだ』というばかりで、事件については教えてくれなかった。市民の協力を得るためにも、速やかに情報提供すべきだったと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:58:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>