<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大津 園児死亡事故 裁判に参加した被害女児の母親の手紙 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津 園児死亡事故 裁判に参加した被害女児の母親の手紙 全文</span><time datetime="2019-07-17T17:12"><span>7月17日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_02.jpg" alt="大津 園児死亡事故 裁判に参加した被害女児の母親の手紙 全文" id="news_image"></div><div></div><div>ことし５月、大津市の交差点で散歩中の保育園児の列に車が突っ込み、２人が死亡した事故で、過失運転致死傷の罪に問われている被告の初公判が17日、開かれました。今回の事故に巻き込まれて骨盤などを折る大けがをし、現在も入院を余儀なくされている３歳の女の子の母親がＮＨＫの取材に対し、裁判への参加にあたっての心境や現在の女の子の状態などについて手紙で回答しました。全文は次のとおりです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>事故当時のことについて</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_03.jpg" alt=""><div>娘が保育園に入園したのは、昨年の４月、１歳児クラスからになります。<br>入園当初は、もうすぐ２歳を迎えるころでしたが「パパ」「ママ」もまだはっきり言えない程だったのを覚えています。<br><br>事故当時は５月だったので娘は、３歳になったばかりでした。この１年で保育園にも慣れて、言葉も沢山話すようになり、お友達も増えて毎日、保育園に行くのを楽しみにしていました。前日の夜も、当日の朝も「保育園行く！！」と嬉しそうにしていたのを覚えています。</div></div><div><h3>娘が受けた被害と現在の様子</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_04.jpg" alt=""><div>病院に搬送された時に医師から受けた説明では、左骨盤と左大腿骨の骨折。顎の擦り傷と左のおでこには、たんこぶが出来ていて、動かせる状態ではなかったので私は確認できませんでしたが、背中に打撲痕が何か所かあったそうです。<br><br>骨盤の骨折をしたことで、動いてしまうと内出血を起こす可能性があり、胸下から左足首までギプスをつけることになりました。丁度、８週間経った頃にやっとギプスが外れました。現在も入院はしていますが、遊びの中でリハビリをしている状態です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>「痛くないよ！」と言いながら健気に頑張って歩いていますが、長い期間ギプスをしていた事により、筋肉は痩せてしまい、ギプスで固定されていた時の様に左足は真っすぐではなく、外側に開いた様な状態で足を引きずって歩いています。<br><br>その為、暫くするとやはり「足が痛い。抱っこして！」と床に座り込んでしまいます。これから成長していく娘が元の状態に戻るのは、まだどのくらいかかるのか分からない状態です。</div></div><div><h3>事故直後と約２か月後の現在の様子</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_06.jpg" alt=""><div>事故から何日かは怖い夢を見るのか数時間おきに夜泣きもしました。赤ちゃんの頃でも夜泣きはなかったので、何度も飛び起きました。<br><br>ただ暫くは、怪我以外は普段通りの娘の様子だったので、あまり事故の事を覚えていないのか、自分の中で無意識に忘れてしまおうとしているのか…私には分かりませんでした。<br><br>時間が過ぎていく中で、娘は寝たきりのまま自由に動けない状態や痛みで３日に１度のペースでフラストレーションが爆発し、ものすごい癇癪を起こし、泣き叫び、大好きなアンパンマンのぬいぐるみをベッドの外へ投げ飛ばしたり、ベッドを両手の拳で叩きつけるなど今までに見たことのない姿を見ました。少しでも私が離れると「ママ！！どこ！」と泣いたり、私の腕を力いっぱい掴んで離れたくないという出来る限りのアピールをしていました。<br><br>自宅では一切無かったのが、病院で少しでも目を離すと絵本やシールが貼ってある紙類のおもちゃを破って食べてしまいました。その為、病室には一切、紙類のものは置くことが出来なくなり、買ったおもちゃも１日ですぐに壊されてしまう為、壊しては買うの繰り返しでした。<br><br>何よりも一番辛かったのは、「ママ抱っこ！」と言われても横抱きで持ち上げることしか出来なかったことです。それでも必死にしがみついてくる娘の姿に何度も涙しました。<br><br>１か月が経過して痛みという部分は薄れてきた為、身体の傷にフォーカスしていたのが、今度は心の傷というのが徐々に現れてきていました。病院のプレイルームで数日前はプラレールで遊んでいましたが、電車でも自分に向かって迫ってくるものに対しての拒否反応が見られるようになっていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>いつもぬいぐるみを使ったごっこ遊びが好きですが、自分が持っているぬいぐるみを全部うつ伏せにして、「痛い痛い！車が来たよー！」「落ちるー！ママ助けてー」と事故を再現するかのように遊ぶという兆候も見られていました。<br><br>２か月が経った今は、まだ「車が来る」「痛い」「落ちる」といったものが遊びの中には出てきますが、「病院に行けば治る」と自分の中で解決するようになったようです。<br><br>入院によるストレスは今もあります。そして外泊を最近試みてみましたが、自宅に帰ると常に私が傍にいないと不安になる様です。「ママー！どこいったの？？」とトイレに行っても常に居場所を確認するために大声で呼びます。<br><br>どちらかというとパパっこだと思っていましたが、今は「パパはいや。ママがいい。」と言います。<br><br>娘が「保育園に行きたい！」と何度も言うので、少し遊びに連れて行ってみましたが、部屋に入ろうとせず、「怖い」と言ったりしていました。<br><br>お友達を見つけて中に入ったものの、私が少しでも立ち上がると「ママ座って！！ダメ！」と泣いて離れようとはしません。２か月が経っても、娘の中で恐怖はやはり消えないのかなと思います。</div></div><div><h3>事故そのものの受け止めや加害者への思い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_08.jpg" alt=""><div>この２か月で証拠品やドライブレコーダー等、事故に関するものを目にしてきました。それでも正直まだ、これが現実だと受け止めきれない部分があります。娘が保育園に登園して１時間ほどの出来事です。それまで当たり前だった日常が一変してしまったのです。<br><br>「よくある右直事故」と言われても、何故あの場所で、あの時間で子供達や先生達が被害に遭わなければならなかったのか。何も納得出来る事なんて有りません。<br><br>右折ドライバーの有り得ない運転でこの様な甚大な被害を被った事は、一生許せないでしょう。<br><br>直進ドライバーに関しても刑事罰に関して不起訴になっただけであって、気を付けるべき事が何もなかった訳ではないと思っているので、許すことは出来ないと思っています。<br><br>何よりも私は、加害者が自分を守ることに必死で、私達に対しての謝罪が遅かったことや形式的なものであったことに憤りを感じています。絶対に許せません。<br><br>ドライブレコーダーでの様子も、子供たちが下敷きになった状態のまま、すぐに車から出て助けようともしなかったのを見て、「どうしてよいかわからなかった」「パニックだったから」という言葉で済まさないで欲しいです。<br><br>あんなに皆が叫んでいるのが聞こえなかったなんてありえないのです。あの場で同じように轢かれた先生方もすぐに足を引きずりながら必死で子供たちを助けようとしていたんです。<br><br>子供たちは、轢かれた衝撃よりも圧迫された事で死傷に至ったのなら、「直進車は、被害者の一人だ」で済まされるのでしょうか？<br><br>右折ドライバーに関しては、２週間近く経って相手側の弁護士から「直接謝罪をしたい」という連絡が来ました。<br><br>私たちは、もっと早くに直接謝罪したいと言ってくるだろうと思っていました。拒否しましたが続けて言われたのが「実は謝罪の手紙を前から用意している」ということでした。<br><br>引っかかったのは「前から用意していた手紙」です。私達が事故後間もなく、心身ともに余裕がないと思われていたのかもしれませんが、１週間も経った辺りから、相手から何も音沙汰がないことに不安を感じ始めていました。<br><br>「まだ連絡が相手方から来ませんか？」と何回聞かれたことでしょう。やっと連絡がきた時に「前から用意をしていた」などと聞かされたら、何故すぐに連絡をしてこなかったんだと腹が立ちました。本人は無理でも、誰かが出来た筈です。<br><br>前を見ていたにも拘わらず、ありえないタイミングで本来通らなければいけないレーンよりも内側を通って進んできたなんて信じられない運転です。ただの漫然運転にしか感じられません。あの車の動きからして、ブレーキから足を離したクリープ現象ではなく、アクセルを踏んでいる状態だと見えます。右折時に前も見ずにアクセルを踏むような人間が今までどんな運転をしてきたんだと思うと本当に恐ろしいです。<br><br>出来るものなら、今、２歳３歳という小さな子供達が成長する中で、大きく変化するこの大事な１日、１日の時間を返してくれと言いたいです。命を奪われた子供達が過ごすはずだった大切な時間を返してくれと言いたいです。<br><br>何故、子供達が、私達が、先生達がこんな思いをしなければいけないのか、悔しくてたまりません。加害者２人には２度と、ハンドルを握って欲しくはないと思っています。</div></div><div><h3>被害者参加制度で裁判に臨もうと考えたきっかけ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_09.jpg" alt=""><div>被害者参加制度の説明を受ける前から、つまり最初から私は裁判には臨むつもりでいました。<br><br>突然失われた命や、怪我を負わされた子供達のことを考えると、この事故の真実を知りたいという気持ち、裁判を最後まで自分の目で絶対に見届け、二度とこのような事故が起こって欲しくないという思い、そして加害者が厳罰に処されるべきだと考えているからです。何も言えない子供達に代わって私達、親が戦うべきだと私は考えています。<br><br>被告に対しては、真実が全て暴かれて、自分が起こしたこの甚大な結果をしっかりと受け止め、反省すべきなのだということを理解してもらいたいです。何を心情に訴えかけてこようと、私は絶対に許すつもりはありません。</div></div><div><h3>事故の教訓や社会に望むこと</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_10.jpg" alt=""><div>今回の事故で思うのはやはり、徹底的なドライバー（特に今回のような高齢者や高齢者に近い方々）の意識改革です。<br><br>ガードレールやポールをいくら設置しても、ドライバーが変わらなければ事故は絶えないと思います。必ず誰しもが通らざるを得ない「老い」は、気づかずに反応が鈍ってしまっていたり、自分は大丈夫だという驕りの気持ちから事故が絶えないのが事実です。<br><br>今回の事故も、反応の鈍りや、いつも通っている道だから大丈夫だと油断していたところもあったのではないかと思っています。ハンドルを握るということに、強い自覚と責任を持って欲しいです。<br><br>その為に、ドライバーの講習、シミュレーター等を使うなどして適性能力検査をする等、強化して欲しいと思っています。<br><br>只、それだけでなく、保育園、学校などスクールゾーン等の近くには、制限速度の低減、防護柵の設置、注意喚起の看板の設置、ハンプ等が設置されればと思っています。<br><br>たとえどんな対策をしても、世の中から交通事故がなくなることはないと思っています。ただ、同じような不幸な事故が二度と起きないよう、十分な対策をして欲しいと考えています。<br><br>罪のない命が失われるような事故が起こってしまってからでは、何もかも遅すぎます。予測ができない事故であるからこそ、できる限りの想定をしておくべきだと思います。<br><br>想定外を想定内に変えていく為には、当たり前ですが、事前に想定しておくしか方法はないと思っています。世の中のドライバーに対して、ハンドルを握る時には、この悲惨な事故を思い出して欲しいと願っています。</div></div><div><h3>今、必要だと思う社会的支援</h3><div>今回の様に、小さな子供が被害に遭った場合、色々な事で悩むことが多いです。<br><br>子供達が以前の様に保育園に通えるようになるまで、日々の様子を病院の様に見てもらえるカウンセラーが必要であったり、母親から離れようとしない子供がいると必然的に仕事に行けず、それをどう対処すればよいのかを常に相談、ケア出来る方がいない事などです。<br><br>ホームヘルパーや、ベビーシッターの利用も検討はしましたが、やはり見ず知らずの他人を自宅に、情緒不安定な子供と２人きりにしたままで、両親が仕事に行くのは、いかがなものかと思いましたし、何より、心から安心はできないだろうという結論に至りました。<br><br>また、市の被害者支援センターなども協力的ではあるのですが、基本的には、助けて欲しいこと、何かして欲しいことを聞いてくるだけなので、こちらとしては、実際に何ができるのかを、まずははっきりとさせた上で、より柔軟な対応を求めています。<br><br>状況は、刻一刻と変化していきます。感情をうまく吐き出せない子供が相手なので、どのような心理状態なのか、今後どうなっていくのか、そして、何を欲しているのかを断定するのが難しい為、具体的に必要な社会的支援などは、思いつかずにいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:12:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓関係「根本的に両国が解決」 米国務次官補</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓関係「根本的に両国が解決」 米国務次官補</span><time datetime="2019-07-17T19:29"><span>7月17日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996141_1907171926_1907171935_01_03.jpg" alt="日韓関係「根本的に両国が解決」 米国務次官補" id="news_image"></div><div>アメリカのスティルウェル国務次官補は訪問先の韓国で17日、カン・ギョンファ（康京和）外相らと会談し悪化した日韓関係をめぐり「根本的には、両国が問題を解決しなければいけない」と述べたうえで、アメリカとしても両国を後押しする姿勢を示しました。</div><div>アメリカのトランプ政権で東アジア政策を担当するスティルウェル国務次官補は、東京で韓国向けの輸出規制を厳しくした日本政府の立場などについて説明を受けたあと、16日から韓国のソウルを訪れています。<br><br>17日はカン・ギョンファ外相を始め政府高官らと相次いで会談し、悪化した日韓関係や３回目の米朝首脳会談が行われた北朝鮮情勢などについて意見を交わしました。<br><br>一連の会談のあと、スティルウェル国務次官補は報道陣の取材に応じ、日本の措置をめぐり「韓国側の立場について説明をうけ、深刻に受け止めている」と述べました。<br><br>そして事態の打開に向けては「根本的に、両国が敏感な問題を解決しなければいけない。早期に解決されることを望む」と期待を示したうえで「両国の友人であり同盟国でもあるアメリカは両国の問題解決に向けた努力に対して、可能な支援を行う」と述べました。<br><br>スティルウェル国務次官補は、これまでも日韓両国の対話による問題の解決を促していて、アメリカとしても両国を後押しする姿勢を示した形です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国の労働団体など抗議集会への参加呼びかけ</h3><div>日本政府が韓国への輸出規制を厳しくしたことを受けて、韓国の労働団体などが17日、ソウル中心部で日本政府の措置に対する抗議活動を行いました。<br><br>抗議活動には20人余りが参加し、それぞれの参加者が「すべての韓国人が今回の措置に対して怒りでいっぱいだ」とか、「安倍政権は韓国の経済を侵略しようとしている」などと意見を表明しました。そのうえで、今月20日に日本大使館前で開く抗議集会への参加を呼びかけていました。<br><br>一方、韓国国内で日本製品の不買を呼びかける動きが出ていることについて、ソウル市民からは「不買運動をすると、韓国人にも大変な不利益をもたらす。一時的な感情で対立するのはよくない」などと、対立が続く日韓関係を心配する声も上がってました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 19:29:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子中学生のわいせつ動画投稿か 愛知の大学生ら９人書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子中学生のわいせつ動画投稿か 愛知の大学生ら９人書類送検</span><time datetime="2019-07-17T20:49"><span>7月17日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996221_1907172045_1907172049_01_02.jpg" alt="女子中学生のわいせつ動画投稿か 愛知の大学生ら９人書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>未成年者のわいせつな動画をＹｏｕＴｕｂｅなどに投稿したとして、愛知県東海市の大学生ら９人が児童ポルノ禁止法違反などの疑いで書類送検されました。この動画は「ＴｉｋＴｏｋ」という若者に人気の動画共有アプリで作成されたとみられ、警察は安易に投稿しないよう呼びかけています。</div><div>書類送検されたのは東海市の22歳の大学生のほか、全国の中学生や高校生など合わせて９人です。<br><br>警察によりますと、９人は去年７月から先月にかけて、女子中学生のわいせつな動画をＹｏｕｔｕｂｅやツイッターに投稿したとして、児童ポルノ禁止法違反などの疑いが持たれています。<br><br>警察の調べに対し、いずれも容疑を認め「『いいね』がほしかった」などと話しているということです。<br><br>この動画は若者に人気の動画共有アプリ「ＴｉｋＴｏｋ」で女子中学生本人が作成したとみられ、警察はネット上に投稿されるとすぐに拡散することから安易に投稿しないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 20:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元ＳＭＡＰ３人の出演に圧力か ジャニーズ事務所に注意 公取委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元ＳＭＡＰ３人の出演に圧力か ジャニーズ事務所に注意 公取委</span><time datetime="2019-07-17T20:59"><span>7月17日</span> <span>20時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996241_1907172057_1907172059_01_02.jpg" alt="元ＳＭＡＰ３人の出演に圧力か ジャニーズ事務所に注意 公取委" id="news_image"></div><div></div><div>国民的アイドルグループ「ＳＭＡＰ」の元メンバーの稲垣吾郎さん、草※なぎ剛さん、香取慎吾さんの３人。ジャニーズ事務所が民放テレビ局などに対し、事務所から独立した３人を出演させないよう圧力をかけていた疑いがあることが関係者への取材で分かりました。公正取引委員会は独占禁止法違反につながるおそれがあるとして、17日までにジャニーズ事務所を注意しました。</div><div>３年前に解散した「ＳＭＡＰ」のメンバー５人のうち、稲垣吾郎さん、草※なぎ剛さん、香取慎吾さんの３人は、おととし９月にジャニーズ事務所から独立し、「ＳＭＡＰ」の元担当マネージャーが新たに設立した事務所に所属して芸能活動を続けています。<br><br>関係者によりますと、公正取引委員会が関係者から事情を聴くなどして調査したところ、ジャニーズ事務所が民放テレビ局などに対し、独立した３人をテレビ番組などに出演させないよう圧力をかけていた疑いがあることが分かったということです。<br><br>稲垣さん、草なぎさん、香取さんの３人はテレビのドラマやバラエティー番組に数多く出演し、国民的な人気を集めていましたが、ジャニーズ事務所から独立後、出演していた民放テレビ局のレギュラー番組が次々に打ち切りとなり、現在、民放の番組への出演はなくなっていました。<br><br>独占禁止法では芸能活動に必要な契約の成立を阻止するなどして不当に妨害する行為を禁じていて、公正取引委員会は独占禁止法違反につながるおそれがあるとして、17日までにジャニーズ事務所を注意したということです。<br><br>芸能人の移籍トラブルをめぐり独占禁止法違反につながるおそれがあるとして、芸能事務所が注意を受けるのは初めてです。<br><br>「なぎ」は「弓へん」に「剪」。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ジャニーズ事務所はコメントせず</h3><div>これについて、ジャニーズ事務所はコメントをしていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 20:59:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芥川賞に今村夏子さん 直木賞に大島真寿美さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>芥川賞に今村夏子さん 直木賞に大島真寿美さん</span><time datetime="2019-07-17T21:39"><span>7月17日</span> <span>21時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171947_1907172002_01_03.jpg" alt="芥川賞に今村夏子さん 直木賞に大島真寿美さん" id="news_image"></div><div>第161回芥川賞と直木賞の選考会が東京で開かれ、芥川賞は今村夏子さんの「むらさきのスカートの女」、直木賞は大島真寿美さんの「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」（うず／いもせやまおんなていきん／たまむすび）が、それぞれ選ばれました。<br><br>２人は17日夜、記者会見に臨み、それぞれ受賞の喜びを話しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>芥川賞に今村夏子さんの「むらさきのスカートの女」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171947_1907172002_01_04.jpg" alt=""><div>芥川賞の受賞が決まった今村夏子さんは、広島市出身で大阪市在住の39歳。大学を卒業後、アルバイトをしながら小説を書き始め、平成23年、「こちらあみ子」でデビューし、三島由紀夫賞を受賞しました。<br><br>その後、創作活動を一時中断していましたが、平成28年に復帰作の「あひる」が芥川賞の候補作になり、今回は３回目の候補で受賞となりました。<br><br>受賞作の「むらさきのスカートの女」は、近所に住む「むらさきのスカートの女」と呼ばれる女性について「わたし」が見聞きしたことをつづった小説です。<br><br>「むらさきのスカートの女」の日常生活や職場での仕事ぶりが平易な文章で淡々と記されていくなかで、友だちになりたいと思って執ように観察を続ける「わたし」の異常な行動が次第に浮き彫りになっていきます。<br><br>芥川賞に選ばれた今村夏子さんは、記者会見で「担当編集さんと一緒にお茶を飲みながら待っていて、受賞のお電話をいただき、信じられなくて、すごくびっくりしました。私にはとても手の届かないもので、一生取れないと思っていたので本当に驚きましたし、これからも頑張らないとと思っています」と受賞が決まった時の心境について語りました。<br><br>受賞への手応えについて聞かれると、「正直、あまりありませんでした。でも、自分らしいものが書けたという感覚がありました。あまり無理をしないというか、身の丈に合ったものが書けたような気がします」と振り返りました。<br><br>また、１作目の発表から９年で芥川賞を受賞したことについて、「９年で一番変わったことは、開き直ることができたこと、失敗してもいいやと思えるようになりました。書くのがすごくつらくて嫌だと思うときも多いですが、書き続けられた理由はやっぱり楽しいからだと思います」と話していました。<br><br>さらに、現在２歳の娘に受賞を報告するか尋ねられると、「特に報告しません。あまり読んでもらいたいと思わないので。いつか娘にも読ませたいと思えるようなものを書いていきたいと思います」と答えていました。</div></div><div><h3>直木賞に大島真寿美さんの「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171947_1907172002_01_05.jpg" alt=""><div>直木賞の受賞が決まった大島真寿美さんは、名古屋市出身の56歳。<br><br>短大を卒業したあと劇団での活動を経て、平成４年に「春の手品師」で文芸誌の新人賞を受賞してデビューしました。<br><br>恋愛をテーマに嫉妬や本音をぶつけ合う大人の女性たちの姿を描いた作品などを手がけ、テレビドラマや映画の原作にもなっています。<br><br>直木賞は今回、２回目の候補での受賞となりました。<br><br>受賞作の「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」（うず／いもせやま・おんなていきん／たまむすび）は、江戸時代の大坂・道頓堀を舞台に活躍した人形浄瑠璃の作者、近松半二を主人公にした時代小説です。<br><br>現代の歌舞伎や文楽でも上演される演目を生み出した半二が、逆境を乗り越えて作品を作り出していく様子を、大阪弁を駆使したテンポのよい文体で描いています。<br><br>直木賞に選ばれた大島真寿美さんは、記者会見で受賞が決まった心境について、「びっくりしています。あまり実感がない感じです。先ほど、習っている義太夫の師匠に電話でお話ししましたら、大変な騒ぎになっていました」と語りました。<br><br>受賞作の題材に選んだ文楽について、「文楽は本当にすばらしい芸術だと思うし、物語そのものがダイレクトに伝わってくるので、異世界に入り込めると思います」と語ったうえで、その世界を小説で描いたことについては、「浄瑠璃には語りの美しさがあると思うんですが、今回私も書いていて、語りがすごく気持ちよかったです。語りを書くことはもう少しやりたいなと思いました」と振り返っていました。<br><br>そのうえで今後の創作について、「『渦』で描いた道頓堀を、浄瑠璃の世界を、もうちょっと書きたいと思っています」と思いを語っていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171900_1907171904_01_02.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>選考委員 小川洋子さんは</h3><div>今村夏子さんの「むらさきのスカートの女」を芥川賞に選んだ理由について、選考委員の１人、小川洋子さんは、「最初の投票の段階で、この作品だけが過半数を超え、２回目はさらに票数を伸ばす形で、文句なしの決定だった」などと説明しました。<br><br>会見で小川さんは、賞の選考過程について「最初の投票の段階で、今村さんの作品だけが過半数を超えた。このほか過半数には達しなかったものの高山羽根子さんと李琴峰さんの２人に受賞の可能性がないか、議論することになった。しかし、最後まで過半数に達せず、今村さんの作品１作になった」といきさつを説明しました。<br><br>今村さんの作品を選んだ理由については、「常軌を逸した人間本人を語り手にして描いている。それは非常に難しいことで、いるのかいないのか分からない女を鏡にしてそこに映る私を描くことで、語り手の本性に迫ることに成功している。こんな奇妙なピント外れの世界を描けるのは今村さんだけだ」と説明しました。<br><br>そのうえで、「むらさきのスカートの女は最初、不潔な感じに描かれ、関わりたくないと思わせるような女だが、魅力的に感じてしまう。それは今村さんの筆力で、女性の魅力が改めて文学の中で発見されていると思う」として、「狂気を突き抜けた先にある哀れさみたいなものを描ける人だということが、今回の作品でも再認識できたと思う」と評価していました。</div></div><div><h3>選考委員 桐野夏生さんは</h3><div>大島真寿美さんの作品を直木賞に選んだ理由について、選考委員の１人、桐野夏生さんは、「最初の投票で大島さんを含む３作が抜きん出た。その３作について長い時間の話し合いがあり、決選投票の結果、大島さんに決まった」などと説明しました。<br><br>会見で桐野さんは、賞の選考過程について「最初の投票で朝倉かすみさんと大島真寿美さん、窪美澄さんがの３作が、過半数までいかないがきっ抗した点数で抜きん出て、このほかの３作は最初の選考で外れた」としたうえで、「その後、とても長い時間の話し合いがあり、決選投票の結果、大島さんに決まった」といきさつを説明しました。<br><br>そのうえで大島さんの作品を選んだ理由について、「柔らかな大阪弁の語り口がすばらしいと絶賛する意見があった。人形浄瑠璃の作者である近松半二の半生を描いているが、作品世界が成熟していて、観客の心をつかんで、別世界のように生き生きと生きていくところがすごくリアルで、そこがおもしろいという意見があった」と評価していました。<br><br>また、今回初めて直木賞の候補が全員女性だったことについては、「選ぶのに困るぐらい実力が伯仲していたし、作品はそれぞれ多様性に満ちていた。今回は偶然だと思うし、女性作家の実力がそれだけ高かった。これが珍しいことではないと思われるようになってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>芥川賞 候補作（５作品）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171104_1907171115_01_03.jpg" alt=""><div>今回の選考会では、芥川賞は５つの作品が候補作に選ばれていました。</div></div><div><h3>今村夏子さん「むらさきのスカートの女」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171057_1907171115_01_04.jpg" alt=""><div>「こちらあみ子」でデビューした今村さんは、３回目の候補です。<br>この作品は、近所に住む「むらさきのスカートの女」と呼ばれる女性について「わたし」が見聞きしたことをつづった小説です。<br>「むらさきのスカートの女」の日常生活や職場での仕事ぶりが平易な文章で淡々と記されていくなかで、友だちになりたいと思って執ように観察を続ける「わたし」の異常な行動が、次第に浮き彫りになっていきます。</div></div><div><h3>高山羽根子さん「カム・ギャザー・ラウンド・ピープル」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171058_1907171115_01_05.jpg" alt=""><div>高山さんは前回初めて芥川賞の候補になり、２回連続です。<br>この作品は、主人公の女性が幼少期から高校時代までの過去を回想しながら、かつて高校の同級生だった男と再会するまでの出来事を描いた物語です。<br>亡くなった祖母についての思い出や性的な嫌な記憶などの回想が繰り返し登場し、過去が現実と重なっていく中で、女性が心の内に抱えていたものが少しずつ明らかになっていきます。</div></div><div><h3>古市憲寿さん「百の夜は跳ねて」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171058_1907171115_01_06.jpg" alt=""><div>古市さんも、前回に続いて２回目の候補になりました。<br>候補作は古市さんの３作目となる小説で、就職活動に挫折してビルの窓ガラスの清掃員をしている20代の青年が主人公です。<br>危険と隣り合わせの作業を続けるなか、高層マンションのガラス越しに目が合った年老いた女性の部屋に通うようになることで、生きる気力をなくしていた青年が少しずつ変わっていく様子が丁寧な描写で表現されています。</div></div><div><h3>古川真人さん「ラッコの家」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171059_1907171115_01_07.jpg" alt=""><div>デビュー作が芥川賞の候補になった古川さんは、３回目です。<br>作品は、九州地方に住む視力をほとんど失った１人暮らしの年老いた女性が主人公です。<br>めいと夕食を食べたり買い物に出かけたりするありふれた日常が描かれる中で、過去や空想の世界を交えた女性の意識の流れが、改行がほとんどない独特の文体で丁寧に表現されています。</div></div><div><h3>李琴峰さん「五つ数えれば三日月が」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171059_1907171115_01_08.jpg" alt=""><div>おととしデビューした李さんは、初めて候補に選ばれています。<br>作品は、作者自身と同じように日本に留学してそのまま働くようになった台湾出身の女性が、台湾へ留学して現地で家庭をもった友人の日本人女性と東京で５年ぶりに再会する物語です。<br>食事をともにして近況を報告し合うなかで、友人に対して長く秘めていた思いを伝えられずに悩む主人公の繊細な心情を、漢詩を織り交ぜながら表現しています。</div></div><div><h3>直木賞 候補作（６作品）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171057_1907171115_01_02.jpg" alt=""><div>今回の選考会では、直木賞は６つの作品が候補作に選ばれていました。</div></div><div><h3>朝倉かすみさん「平場の月」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171100_1907171115_01_10.jpg" alt=""><div>朝倉さんは、今回初めて候補となりました。<br>この作品は、印刷会社に勤める50歳を過ぎた男性が主人公です。<br>妻と離婚したあと中学校の同級生だった女性と偶然再会し、２人の距離が近づいていくなかで、男性がさまざまな思いを抱いて日々を過ごしていく様子が、丁寧に描かれています。</div></div><div><h3>大島真寿美さん「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171100_1907171115_01_11.jpg" alt=""><div>大島さんは「あなたの本当の人生は」以来、２回目の候補です。<br>この作品は、江戸時代の大坂・道頓堀を舞台に活躍した人形浄瑠璃の作者、近松半二を主人公にした時代小説です。<br>現代の文楽でも愛される演目を生み出した半二が、逆境を乗り越えて作品を作り出していく様子を、大阪弁を駆使したテンポのよい文体で描いています。</div></div><div><h3>窪美澄さん「トリニティ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171101_1907171115_01_12.jpg" alt=""><div>窪さんも、前々回の「じっと手を見る」に続いて２回目です。<br>作品は、1960年代に同じ出版社で出会った３人の女性たちの半生を、昭和から平成にかけての時代背景を織り交ぜながら描いた物語です。<br>フリーライター、イラストレーター、そして専業主婦として異なる道を歩んでいく３人が、今よりもはるかに男性中心だった社会の中で、仕事や結婚、子育てなどをめぐるさまざまな問題に直面しながらそれぞれの生き方を選び取っていくさまが、繊細な筆致で描かれています。</div></div><div><h3>澤田瞳子さん「落花」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171101_1907171115_01_13.jpg" alt=""><div>歴史・時代小説を手がける澤田さんは、３回目の候補に。<br>作品は、平安時代中期、独特の節をつけて経を唱える「梵唄（ぼんばい）」の第一人者と言われた僧の「寛朝（かんちょう）」が主人公です。<br>京を離れ、平将門が勢力を広げる関東にやってきた寛朝が、戦に巻き込まれながら究極の音楽を探し求める姿を、フィクションを交えながら丁寧に描き出しています。</div></div><div><h3>原田マハさん「美しき愚かものたちのタブロー」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171102_1907171115_01_14.jpg" alt=""><div>原田さんは、４回目の候補です。<br>この作品は、ことし開館60周年を迎えた国立西洋美術館の礎となった「松方コレクション」をめぐる物語です。<br>大正時代に美術館の設立を夢見てパリなどで名画を収集した実業家の松方幸次郎の足跡と、その後、戦争の動乱に巻き込まれたコレクションの数奇な運命が描かれ、アートが持つ「力」や文化財を後世に残していく意味についても問いかけます。</div></div><div><h3>柚木麻子さん「マジカルグランマ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171102_1907171115_01_15.jpg" alt=""><div>柚木さんは、５回目の候補です。<br>候補作は、70代半ばになって「理想のおばあちゃん」としておよそ半世紀ぶりに再び俳優デビューを果たした女性の物語です。<br>一時は脚光を浴びたものの、仕事がなくなったうえ急死した夫が残した借金を背負うことになった女性がしたたかに生きていく姿を、さまざまな登場人物との交流を通して描いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 21:39:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＪ１ ゴール判定めぐり混乱 審判に資格停止など処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーＪ１ ゴール判定めぐり混乱 審判に資格停止など処分</span><time datetime="2019-07-17T21:48"><span>7月17日</span> <span>21時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996261_1907172138_1907172148_01_02.jpg" alt="サッカーＪ１ ゴール判定めぐり混乱 審判に資格停止など処分" id="news_image"></div><div></div><div>日本サッカー協会は、今月13日に行われたＪ１の試合で、審判団が外部の情報を根拠にゴールの判定をしようとして、混乱を招いたとして１か月資格停止の処分などを出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996261_1907172131_1907172148_01_03.jpg" alt=""><div>今月13日に横浜市の日産スタジアムで行われた、横浜Ｆ・マリノスと浦和レッズの試合では、Ｆ・マリノスの仲川輝人選手のゴールをめぐって、主審が得点と認めたあと、副審の１人と第４の審判の情報に基づいてオフサイドの反則があったとして、いったんゴールを取り消しました。<br><br>その後、審判団で改めて協議した結果、この情報が運営担当者からの情報であったことが分かったため、再びゴールとするなど判定が二転三転し、試合が10分近く中断する混乱を招きました。<br><br>これについて日本サッカー協会は17日、審判委員会を開き、規則では第三者からの情報をもとに判定を変えてはいけないなどとなっていて、運営側の情報で一度、ゴールを取り消すなど審判の判定が左右されたことが問題だとして、運営担当者の情報を伝えた副審と第４の審判を１か月の資格停止処分としました。また、主審についても１か月の割り当て停止としました。<br><br>今後の復帰に向けては、研修プログラムも受けさせるということです。<br><br>Ｊリーグでは、ことし５月にもゴールラインを割ったシュートが得点と認められなかった誤審があり、判定をめぐる混乱が相次いでいます。<br><br>一方で、日本サッカー協会では、５月の誤審を受けて、来月からＪ１の試合で追加する方針だったゴールの判定を補助する副審について、シーズン途中での導入は公平性を欠くなどの判断から見送る意向を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 21:48:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エボラ出血熱の感染拡大 緊急事態の宣言など協議 ＷＨＯ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エボラ出血熱の感染拡大 緊急事態の宣言など協議 ＷＨＯ</span><time datetime="2019-07-17T22:02"><span>7月17日</span> <span>22時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996291_1907172150_1907172202_01_02.jpg" alt="エボラ出血熱の感染拡大 緊急事態の宣言など協議 ＷＨＯ" id="news_image"></div><div></div><div>アフリカ中部のコンゴ民主共和国の一部で感染が広がっているエボラ出血熱について、隣国ルワンダとの国境近くでも感染が確認されたことから、ＷＨＯ＝世界保健機関は17日、専門家による緊急の会合を開いて「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にあたるかどうか協議しています。</div><div>ＷＨＯによりますと、アフリカ中部のコンゴ民主共和国では、東部の北キブ州などで去年８月以降、エボラ出血熱の患者が増え続けていて、これまでに死亡した人は1676人に上り、今月14日には隣国ルワンダと国境を接する主要都市ゴマでも初めて患者が確認されました。<br><br>これを受けて、ＷＨＯは17日（日本時間17日午後８時すぎ）から、スイスのジュネーブで専門家による緊急の会合を開き、感染の状況について協議しています。<br><br>協議の結果、感染がさらに国境を越えて広がるおそれがあると判断されれば、ＷＨＯは「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」を宣言することにしていて、感染拡大を防ぐために各国がとるべき措置も合わせて勧告します。<br><br>日本時間の18日午前２時すぎに、ＷＨＯのテドロス事務局長が記者会見し、宣言するかどうか明らかにします。<br><br>エボラ出血熱で緊急事態が宣言されれば、西アフリカで感染が広がった2014年に続いて２回目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 22:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>