<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>軽乗用車で歩道を走行 79歳男性検挙 防犯カメラに走行の様子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>軽乗用車で歩道を走行 79歳男性検挙 防犯カメラに走行の様子</span><time datetime="2020-10-13T07:16"><span>10月13日</span> <span>7時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660301_2010130704_2010130716_01_03.jpg" alt="軽乗用車で歩道を走行 79歳男性検挙 防犯カメラに走行の様子" id="news_image"></div><div>9月、相模原市で79歳の男性が軽乗用車で歩道などを走行し、検挙されていたことが警察への取材でわかりました。その様子は付近の防犯カメラに写っていて一時、時速30キロほどが出ていたとみられるということです。</div><div>9月8日の昼すぎ、相模原市緑区で歩道を走る軽乗用車が目撃され、警察が調べたところ市の施設や商店などがある1周800メートルほどの区画を歩道や敷地内を走りながら2周していたことがわかったということです。<br><br>その様子は付近の防犯カメラに写っていて一時、時速30キロほどが出ていたとみられています。<br><br>警察によりますと運転していたのは東京・町田市に住む79歳の男性で、「道に迷った。途中で歩道だと気付いたが、ガードパイプがあって車道に出られなかった」などと説明したということです。<br><br>これまでに認知機能の低下が指摘されたことはなかったということですが、男性は反則切符を交付されて反則金を納めたあと家族の説得などもあって運転免許を自主返納したということです。<br><br>高齢ドライバーによる事故は依然として各地で後を絶たず、警察は「一歩間違えれば事故が起き死傷者が出かねなかった。高齢になると、道に迷うなどふだんと違う状況下で判断力が低下することがある。認知機能の低下がなくても運転には慎重を期すとともに大きな事故を起こす前に免許の返納も検討してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 07:16:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 選挙活動再開 フロリダ州で退院後初の選挙集会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 選挙活動再開 フロリダ州で退院後初の選挙集会</span><time datetime="2020-10-13T09:14"><span>10月13日</span> <span>9時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660591_2010130911_2010130912_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 選挙活動再開 フロリダ州で退院後初の選挙集会" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染で大統領選挙の活動を中断していたアメリカのトランプ大統領は、12日、南部フロリダ州で退院後初の選挙集会を開き、選挙活動を本格的に再開しました。これに対し、民主党のバイデン前副大統領は中西部オハイオ州で支持を訴え、3週間後に迫った投票日に向けて両陣営の攻防が激しさを増しています。</div><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領は10月2日以降、選挙活動を中断していましたが、治療が終わったとして、12日夜、日本時間の13日午前8時から激戦州の南部フロリダ州で退院後初の選挙集会を開き、選挙活動を本格的に再開しました。<br><br>マスクを着けずに登壇したトランプ大統領は、「ウイルスを根絶して<br>経済を再建し、過激な左派からこの国を救うために戦っている」と支持者に呼びかけました。<br><br>その上で、「22日後の選挙で、フロリダで勝利してホワイトハウスにもう4年間居続け、アメリカをさらに偉大にする」と述べ、再選への支持を訴えました。<br><br>また、ペンス副大統領はこの日、接戦が予想される中西部オハイオ州で演説し、「大統領とファーストレディーはとても元気だ。大統領はきょうから選挙戦に復帰する」と述べ、支持を呼びかけました。<br><br>トランプ大統領は、この日から3日連続で激戦州などを回って集会を開く予定で、支持率で上回るバイデン氏に対して巻き返しを図る方針です。<br><br>一方のバイデン氏も12日、オハイオ州で演説し、トランプ大統領の新型コロナウイルス対策を改めて批判したうえで「われわれはこの状況を変えなければならない」と述べ、政権交代の必要性を訴えました。<br><br>両陣営は今後、激戦州を中心に集会やテレビ広告を増やすことにしていて、攻防が激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熱狂的な支持者 1キロ近くの長い列</h3><div>トランプ大統領の選挙集会が開かれる会場の周辺では、大統領が到着する7時間前から、熱狂的な支持者が1キロ近くの長い列を作っていました。<br><br>現地では気温が30度を超え、強い日ざしが照りつける中、支持者はパラソルや折り畳み式のいすを持参して道路脇に座り、会場入りを待ちわびていました。<br><br>近くに住む20代の男性は「トランプ大統領は元気に回復した状態で姿を見せると思います。感染で大変な時期を乗り越えた大統領に、私たちのエネルギーを与えることができればいいです」と話していました。<br><br>また、別の女性は「トランプ大統領は強い人です。最高の薬で新型コロナウイルスの治療を受けていたので、そうした薬を、国民にも行き届くようにしてくれると思います。ようやく選挙集会を再開させる時が来ました。大統領の姿を見るのがとても楽しみです」と話していました。</div></div><div><h3>トランプ大統領の主治医 「抗原検査で陰性」</h3><div>トランプ大統領の主治医は12日、大統領の直近の新型コロナウイルスの検査について、「抗原検査で連日、陰性となっている」と発表しました。<br><br>トランプ大統領は前の日に行われた支持者とのオンラインイベントで、検査の結果、みずからが陰性だったと発言しましたが、医師がこうした見解を示したのは初めてです。<br><br>その上で主治医は、大統領が隔離を終えたのは、ウイルスの量やPCR検査のデータなどからウイルスが増えていないとみられるからだとした上で、「これらのデータと、CDCの感染防止のガイドラインを考慮して、人に感染させるおそれはもうないと判断した」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 09:14:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>尖閣沖 中国海警局の船2隻 領海侵入続ける 国有化以降最長に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>尖閣沖 中国海警局の船2隻 領海侵入続ける 国有化以降最長に</span><time datetime="2020-10-13T10:20"><span>10月13日</span> <span>10時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660661_2010131019_2010131020_01_02.jpg" alt="尖閣沖 中国海警局の船2隻 領海侵入続ける 国有化以降最長に" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県の尖閣諸島の沖合で、中国海警局の船2隻が11日から日本の領海での航行を続けています。<br>領海への侵入は、8年前に政府が尖閣諸島を国有化して以降、最も長く、海上保安本部は直ちに領海から出るよう警告しています。</div><div>第11管区海上保安本部によりますと、中国海警局の船2隻が11日の午前11時前、尖閣諸島の大正島の沖合で日本の領海に侵入しました。<br><br>2隻は日本の漁船に接近する動きを見せるなどして航行を続け、13日午前2時すぎには領海への侵入が39時間余りを超えて、8年前に政府が尖閣諸島を国有化して以降、最も長くなりました。<br><br>2隻は、13日午前9時現在、大正島の南南東およそ7キロから南南西およそ14キロにいて、海上保安本部は直ちに領海から出るよう警告を続けるとともに、周囲に巡視船を配備して警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「冷静かつ、きぜんと対応」</h3><div>加藤官房長官は閣議のあとの記者会見で「中国公船2隻は、現在も領海内にとどまっている。丸2日を超えて、こうした状況が続いており、誠に遺憾だ」と述べたうえで、現場海域では、海上保安庁の巡視船が繰り返し退去を求めるとともに、日本漁船の周囲に巡視船を配備し、安全を確保していると説明しました。<br><br>そして加藤官房長官は、東京と北京の外交ルートを通じて繰り返し中国側に厳重に抗議しているとしたうえで、「引き続き緊張感をもって、わが国の領海、領土、領空を断固として守り抜くという方針のもと、尖閣諸島周辺の警戒監視に万全を期すとともに、中国側に対しては、冷静かつ、きぜんと対応していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 10:20:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱自動車 冬のボーナス水準 2割減へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱自動車 冬のボーナス水準 2割減へ</span><time datetime="2020-10-13T11:52"><span>10月13日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660751_2010131149_2010131152_01_02.jpg" alt="三菱自動車 冬のボーナス水準 2割減へ" id="news_image"></div><div></div><div>業績が低迷している三菱自動車工業は、コスト削減を進めるため、いったん妥結していた冬のボーナスの水準を、2割減らすことになりました。</div><div>三菱自動車は新型コロナウイルスの影響などで今年度1年間の業績が3600億円の最終赤字になる厳しい見通しを示しています。<br><br>関係者によりますと、会社側は業績の立て直し策の一環として、国内の従業員およそ1万3000人を対象に冬のボーナスを2割減らすことを労働組合側に提案し、合意しました。<br><br>三菱自動車ではことし春の労使交渉で冬のボーナスについて、例年より低い2.65か月分を支給することで合意していましたが、さらに2.05か月分に引き下げる形となりました。<br><br>労使がいったん合意したボーナスの水準を引き下げるのは、リコール隠しの問題で深刻な業績不振に陥った2004年以来となります。<br><br>三菱自動車では、来月中旬から国内でおよそ550人を対象に希望退職を募るなど、人件費の削減を進める方針です。<br><br>このほか新型コロナウイルスの影響を受けて、業績が悪化している全日空やオリエンタルランドなどでも冬のボーナスを大幅に減らす動きが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 11:52:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取</span><time datetime="2020-10-13T11:57"><span>10月13日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660711_2010131103_2010131105_01_02.jpg" alt="医薬品入札で談合か 大手医薬品卸会社など捜索 東京地検と公取" id="news_image"></div><div>独立行政法人「地域医療機能推進機構」が全国で運営する57の病院の医薬品の入札をめぐり、談合が行われていた疑いがあるとして東京地検特捜部と公正取引委員会は13日、独占禁止法違反の疑いで大手医薬品卸会社の本社などを捜索しています。</div><div>捜索を受けているのは大手医薬品卸会社の「メディセオ」「アルフレッサ」「東邦薬品」「スズケン」の4社の本社などです。<br><br>関係者によりますと、4社は独立行政法人「地域医療機能推進機構」がおととし6月に発注した医薬品の入札などで、あらかじめ受注業者の割りふりを決める談合を行った疑いがあるということです。<br><br>おととしの入札では機構が全国で運営している57の病院の2年分の医薬品が発注され、4社の受注総額はおよそ740億円に上っています。<br><br>医薬品の「薬価」は国が病院などへの卸売価格を調べて改定していますが、卸売価格が下がれば薬価も下がるため、4社が談合によって薬価を高止まりさせ、利益を確保しようとした疑いもあるということです。<br><br>医薬品の市場規模はおよそ9兆円で、その大半は医薬品卸会社を通じて、医療機関などに納入されますが、大手4社は業界の売り上げのおよそ8割を占めています。<br><br>東京地検特捜部と公正取引委員会は13日の捜索で押収した資料を分析するなどして入札の実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><div>アルフレッサの親会社のアルフレッサホールディングスは「本日、東京地検特捜部と公正取引委員会の捜索を受けました。このような事態となったことを厳粛かつ真摯（しんし）に受け止め、当局の調査に全面的に協力してまいります」というコメントを出しました。<br><br>またスズケンはNHKの取材に対し、「地域医療機能推進機構が発注した入札をめぐって本日、独占禁止法違反の疑いで東京地検の捜査と公正取引委員会の検査を受けています。これ以上の詳細は控えます」と話しています。</div></div><div><h3>厚労相「談合あれば遺憾」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660711_2010131134_2010131135_01_04.jpg" alt=""><div>田村厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で、「捜査についてコメントは差し控えるが、談合のようなことがあれば、遺憾な話だ」と述べました。</div></div><div><h3>医薬品卸売り業界の現状</h3><div>業界団体の「日本医薬品卸売業連合会」によりますと、医薬品卸の会社が取り扱う医薬品の市場規模はおよそ9兆円にのぼり、このうち9割以上は、全国の医療機関や保険薬局に販売されています。<br><br>医薬品卸の会社が、医療機関に納入する際の価格は国が定める薬の価格＝「薬価」に反映されるため、医薬品卸の会社が談合を行えば、「薬価」を高止まりさせ、患者の負担増につながるおそれがあります。<br><br>医薬品卸の業界は流通コストの削減などを目的に合併による再編が進み、1992年には351社が業界団体に加盟していましたが、ことしはおよそ5分の1の70社になっています。<br><br>今回、捜索を受けた大手4社の売り上げは業界の中でもおよそ8割のシェアを占めますが、関係者によりますと医薬品を高値で販売したい製薬会社と、安く購入したい医療機関との間で板挟みになり、営業利益率は1％前後にとどまっているということです。<br><br>専門家や複数の業界関係者は、こうした業界の構図の中で利益を確保しようと大手4社の間で談合が行われた可能性があると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 11:57:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東武東上線 ポイント故障で列車動かず 乗客を線路に降ろし誘導</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東武東上線 ポイント故障で列車動かず 乗客を線路に降ろし誘導</span><time datetime="2020-10-13T11:59"><span>10月13日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131054_2010131056_01_03.jpg" alt="東武東上線 ポイント故障で列車動かず 乗客を線路に降ろし誘導" id="news_image"></div><div>13日午前、東京 池袋駅近くで東武東上線の列車が乗客を乗せたまま動けなくなり、およそ890人の乗客を線路に降ろして誘導しました。東武東上線は池袋駅近くの一部区間で運転を見合わせています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131055_2010131056_01_04.jpg" alt=""><div>13日午前9時すぎ、東武東上線の池袋駅構内でポイント故障が起き、池袋駅に向かって近くを走っていた上り電車1本が乗客を乗せたまま動けなくなりました。<br><br>東武鉄道によりますと、1時間ほどたった午前10時すぎから乗客を線路に降ろし、全員を線路の外に誘導したということです。<br><br>当時、列車にはおよそ890人の乗客が乗っていましたが、けが人や体調不良を訴える人に関する情報は入っていないということです。<br><br>ポイント故障の影響で、東武東上線は現在も池袋駅と上板橋駅の間の上下線で運転を見合わせています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660701_2010131101_2010131102_01_05.jpg" alt=""><div>動けなくなった東武東上線の電車に乗っていたNHKの職員が撮影した映像には、乗客がスロープのようなものを使って電車から降りたあと、一列になって線路脇を歩いている様子が映っています。<br><br>撮影した職員によりますと、乗客は1時間以上、車内に閉じ込められましたが、乗客はパニックになることなく、落ち着いていたということです。</div></div><div><h3>電車に乗っていたNHK職員の話</h3><div>動けなくなった東武東上線の電車に乗っていたNHKの職員は、「電車がゆっくり止まったあと、車内アナウンスでポイント故障が起きたことが知らされました。最初はすぐに復旧すると思いましたが、結果的に1時間ほど車内にとどまることになり、想像以上に長く感じました。ただ、乗客はみんな落ち着いていて、パニックになることはありませんでした。電車を降りた後、線路脇を歩いて池袋駅の方向に向かいました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 11:59:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」予算追加配分 正式表明 赤羽国土交通相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/k10012660721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」予算追加配分 正式表明 赤羽国土交通相</span><time datetime="2020-10-13T12:01"><span>10月13日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660721_2010131132_2010131132_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」予算追加配分 正式表明 赤羽国土交通相" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策、「Go Toトラベル」で、一部の旅行予約サイトで割り引きの上限を引き下げる動きが出ていることについて、赤羽国土交通大臣は、すべての旅行事業者が最大で代金の35％分の割り引きを維持できるよう、追加の予算を配分する考えを正式に明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201013/K10012660721_2010131200_2010131201_01_03.jpg" alt=""><div>「Go Toトラベル」は、旅行代金の35％、1人当たり1泊最大で1万4000円分の割り引きが受けられる観光需要の喚起策で、政府は事業者ごとに過去の売り上げ実績や販売計画をもとに、予算配分を決めています。<br><br>しかし、今月1日以降、東京を発着する旅行が対象に加えられた影響で、多くの利用者が集中した一部の旅行予約サイトなどで予算を使い切るなどしたため、割り引きの上限を引き下げる動きが出ていました。<br><br>これについて赤羽国土交通大臣は、閣議のあとの記者会見で「国民の皆さんに大変、ご心配とご不便をお掛けしている。事業者が35％の割引商品を継続して販売できるよう観光庁に必要な対策を指示した」と述べ、追加の予算を配分する考えを明らかにしました。<br><br>そのうえで「引き下げられた割引率で予約したケースも含めて、すべての利用者が35％の宿泊割り引きの支援を受けられるよう万全の対応を終えたところだ」と述べました。<br><br>さらに赤羽大臣は「各事業者からは、遅くともあすの午前中までに35％の割り引きを再開するとの報告を受けている」と述べ、事業者によって割引率が異なる状況は、14日の午前中には解消されるという見通しを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201013%2Fk10012660721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Oct 2020 12:01:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>