<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>小池都知事「お盆や夏休み期間 都外への旅行 帰省控えて」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012554481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池都知事「お盆や夏休み期間 都外への旅行 帰省控えて」</span><time datetime="2020-08-06T18:33"><span>8月6日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554481_2008061735_2008061736_01_02.jpg" alt="小池都知事「お盆や夏休み期間 都外への旅行 帰省控えて」" id="news_image"></div><div>東京都内で新型コロナウイルスの感染拡大が続くなか、小池知事は、6日午後5時すぎから臨時記者会見を開き、非常に厳しい状況であることに変わりなく、最大限の警戒が必要だとして、ことしのお盆や夏休み期間は都外への旅行や帰省を控えてほしいと呼びかけました。</div><div>このなかで、小池知事は、都内の現状は引き続き「感染拡大特別警報」という非常に厳しい状況であることに変わりなく、最大限の警戒が必要だと指摘しました。<br><br>そして、「お盆や夏休み期間は旅行や帰省のシーズンで、例年だと家族や親族で一緒に過ごす機会が多いが、この夏は都外への旅行や帰省を控えていただきたい。離れて暮らす家族や親族とは電話やオンラインなどを通じて話していただきたい」と呼びかけました。<br><br>さらに、「ことしの夏はコロナに打ち勝つことが最優先となる夏だ。1日も早く安全・安心の生活を取り戻していきましょう」と述べました。<br><br>そのうえで、ことしの夏は「特別な夏」だとして大切な家族や医療現場を守るためにも、「旅行や帰省」、「夜間の会食」、「遠くへの外出」を控えてほしいと呼びかけました。<br><br>また、今後、状況がさらに悪化した場合は都独自の緊急事態宣言も<br>考えざるをえないとして、そうならないためにもこの夏は感染拡大を食い止めなければならないと重ねて強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012554481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 18:33:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童や生徒の感染 2か月で242人 感染経路「家庭内」6割近く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012554471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童や生徒の感染 2か月で242人 感染経路「家庭内」6割近く</span><time datetime="2020-08-06T19:11"><span>8月6日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554471_2008061740_2008061751_01_02.jpg" alt="児童や生徒の感染 2か月で242人 感染経路「家庭内」6割近く" id="news_image"></div><div></div><div>各地で学校が再開したことし6月からの2か月に、新型コロナウイルスに感染した児童や生徒は242人で、感染経路の6割近くが「家庭内」だったことが文部科学省の調査で分かりました。学校での感染拡大を防ぐため、家族にかぜの症状が出た場合は登校しないよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>調査は文部科学省が全国の教育委員会などを通じて行ったもので、ことし6月から先月末にかけて全国で新型コロナウイルスの感染が確認されたのは、小学生が90人、中学生が53人、高校生が97人、特別支援学校の生徒が2人の合わせて242人でした。<br><br>感染経路を見ると、「家庭内」が最も多く、全体では57％、小学生では70％に上っていました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554471_2008061916_2008061917_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>一方、「学校内」での感染は全体の5％にとどまっていました。<br><br>また高校生では「家庭や学校以外の活動・交流」が18％、「感染経路不明」33％と、合わせて5割を超えました。<br><br>これをうけ文部科学省は、学校での感染拡大を防ぐため、本人だけでなく同居する家族にかぜの症状が出た場合も登校しないよう徹底することや、放課後や学外での活動が多い中高生には生徒みずから注意するよう指導が必要だとして、6日付けで全国の教育委員会などに対策を通知しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554471_2008061916_2008061917_01_04.jpg" alt=""><div>文部科学省の平山直子健康教育・食育課長は「家庭内感染が非常に多い中、家庭でも取り組みを強化してもらい、中高生もレジャーなど自由な活動が増える時期なので自分自身で対策を取ってほしい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>休校や日々の消毒作業 過剰な対応必要なし</h3><div>文部科学省では、感染に伴う休校や、教職員の負担となっている日々の消毒作業についても過剰な対応は必要ないと呼びかけています。<br><br>調査では、ことし6月から先月末までに感染が確認された学校の対応もまとめていて、このうち全国で臨時休校の措置を取ったのは延べ84校でした。<br><br>日数別に見ると、最も多かったのが「1日」で16校、次いで「3日」、休校しなかった「0日」と続いた一方、最も長い学校では土日を除いて「9日」休校していました。<br><br>これを受け文部科学省は、臨時休校は濃厚接触者の確認や検査に必要な日数で行うものだとして、濃厚接触者がいなかったりすぐに特定できたりすれば休校の必要はなく、休校した場合でも1日から3日で再開するのが一般的だとしています。<br><br>また範囲についても全校一斉に休校にする必要はなく、保健所と相談したうえで該当するクラスや学年など最低限の範囲にとどめるよう呼びかけていて、学びの機会を保障することが最優先だとしています。<br><br>さらに教育現場で負担となっている日々の消毒作業についても複数の感染症の専門家から意見を聞いたうえで、特別な作業は必要なく過度な消毒が負担とならないよう注意を呼びかけています。<br><br>具体的には、床は通常の清掃でよく、大勢の人が触れるドアノブや手すりなどは1日1回、机やいすは必要に応じて家庭用洗剤などで拭き掃除をすればよいとしていて、手洗いや咳エチケットといった基本的な感染症対策を重視することが大切だと呼びかけています。</div></div><div><h3>無症状でも登校自粛求める取り組みも</h3><div>新型コロナウイルスに感染した児童や生徒の感染経路の6割近くが「家庭内」となる中、新宿区教育委員会では学校全体が臨時休校になるリスクを減らそうと、児童・生徒と同居する家族がＰＣＲ検査を受ける時点で、子どもに症状が出ていなくても登校の自粛を求める独自の取り組みを4月から進めています。<br><br>この取り組みは学校内にウイルスを持ち込ませず、学校全体への影響を最小限に抑えるのがねらいです。<br><br>同居する家族が陽性となり、子どもが濃厚接触者としてＰＣＲ検査を受けて陽性だったとしても、無症状の場合、検査の2日前から休めば学校内での濃厚接触者の発生を防ぎ、学校全体を休校にするリスクを下げることができるのです。<br><br>新宿区の小中学校では先月、ルールにのっとって40人以上の児童・生徒が学校を休み、6月の学校再開以降、臨時休校になったのは中学校1校にとどまっています。<br><br>新宿区教育委員会教育調整課の齊藤正之課長は「子どもたちの感染ルートのほとんどが家庭内感染なので、ウイルスを校内に持ち込まないことが大切だ。学びを止めないためにも休校にならないよう対策に力を入れたい」と話しています。</div></div><div><h3>専門家“休校の基準 さらに明確化を”</h3><div>学校運営の危機管理に詳しい東京学芸大学の渡邉正樹教授は「学校再開後の休校がこれほど多いのは驚きだ。これまでの国の基準では学校側は慎重に判断せざるを得なかったということだが、感染者が1人出るたびに休校していると学校全体でさらなる学習の遅れが起きてしまうため、今回の通知で文部科学省が、家族の感染が疑われる場合に子どもの欠席を徹底したり、濃厚接触者がいない場合の臨時休校は必要ないと明確にしたことは評価できる」としています。<br><br>そのうえで新宿区の取り組みについては「すでに具体的な取り組みで休校を防ぐ成果をあげていて評価できる。家族がＰＣＲ検査を受けたことで欠席した子どもに対し、今後さらにオンライン学習の環境を整備するなどして学びを保障することが重要だ」と話していました。<br><br>一方、渡邉教授は国に対し、学級閉鎖など学校の一部だけを休校させることについて、「具体的な例を示せば、学校はさらに子どもの安全と学習の遅れを両立する判断がしやすくなる」と、さらに基準を明確にする必要があるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012554471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 19:11:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>木村花さんの母親 自民党会合で早急な法改正訴える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012555011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>木村花さんの母親 自民党会合で早急な法改正訴える</span><time datetime="2020-08-06T19:56"><span>8月6日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012555011_2008061953_2008061956_01_02.jpg" alt="木村花さんの母親 自民党会合で早急な法改正訴える" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＮＳ上でのひぼう中傷を苦に自殺したとみられるプロレスラーの木村花さんの母親が、自民党の会合に出席し、ひぼう中傷の投稿者を速やかに特定できるようにするなど、早急な法改正を行うべきだと訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012555011_2008061953_2008061956_01_03.jpg" alt=""><div>シェアハウスでの共同生活を記録する民放の番組に出演していたプロレスラーの木村花さんが、ＳＮＳ上でのひぼう中傷を苦に自殺したとみられることを受けて、自民党の作業チームは、6日、母親の響子さんを招いて会合を開きました。<br><br>この中で、響子さんは、「なぜ娘が中傷されなければならなかったのか明確にしてほしい」と話し、ひぼうや中傷の投稿があった場合、誰が投稿したか速やかに特定できるようにするとともに、罰則も強化するなど、早急に法改正を行うべきだと訴えました。<br><br>会合のあと、響子さんは記者団に対し、「私たちの苦しみをひと事と思わないでほしい。ＳＮＳは本来、人が楽しみ、幸せになるためのツールなので、人を傷つける発言にならないか考えて投稿してもらいたい」と話していました。<br><br>作業チームは、投稿者の速やかな特定に向けて情報開示請求の要件を緩和することなどを求める提言をまとめていて、響子さんの意見も踏まえ、引き続き政府に働きかけることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012555011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 19:56:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府 過去最多の225人感染確認 男性1人死亡 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012554541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 過去最多の225人感染確認 男性1人死亡 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-06T20:20"><span>8月6日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012554541_2008061746_2008061756_01_02.jpg" alt="大阪府 過去最多の225人感染確認 男性1人死亡 新型コロナ" id="news_image"></div><div>大阪府は6日、府内で新たに225人が新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと発表しました。大阪府内で1日に確認された感染者数としては、先月29日の221人を上回り過去最多です。これで府内で感染が確認された人は5141人となりました。<br><br>また大阪府は6日、新型コロナウイルスに感染した堺市内の70代の男性の死亡が確認されたと発表しました。大阪府内で亡くなった人は93人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>吉村知事「一進一退、予防策の徹底を」</h3><div>大阪府で1日に確認された感染者数が過去最多となったことについて、吉村知事は、記者団に対し、「一進一退のところで推移していると認識している。300件、400件というステージに行かないよう、府民一人ひとりに感染予防策の徹底をお願いしたい」と述べました。<br><br>また、吉村知事は、お盆の時期の帰省について、「健康管理を徹底し、かぜの症状など何か体調に不安がある場合は控えていただきたい。帰省先でどういう行動をするかが大事なので、つばが飛び交うような環境で大騒ぎするのは控えて、静かなお盆を親族で過ごしてほしい」と述べました。<br><br>そのうえで、「医療体制がぜい弱なエリアも当然ある。もし感染を広めたら、厳しい状況になるので、そのエリアの知事が、受け入れについてどういう発信をしているか留意して、帰省や旅行の際の参考にしてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012554541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 20:20:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベイルート 結婚式前の花嫁にも爆風が 翌日現場訪れ「悲しい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012555031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベイルート 結婚式前の花嫁にも爆風が 翌日現場訪れ「悲しい」</span><time datetime="2020-08-06T20:49"><span>8月6日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012555031_2008062028_2008062046_01_03.jpg" alt="ベイルート 結婚式前の花嫁にも爆風が 翌日現場訪れ「悲しい」" id="news_image"></div><div>レバノンの首都、ベイルートで起きた大規模な爆発から、まもなく２日がたちます。<br><br>爆発現場から1キロほど離れたホテルの前で、結婚式を前にウエディングドレスに身を包んだ花嫁にとって、幸せなひとときが、爆風で吹き飛ばされてしまいました。</div><div>イスラー・セブラニさん（29）は、現地時間の4日午後、爆発現場から1キロほど離れたベイルート中心部のホテルの前で、純白のウェディングドレス姿で、結婚式を前にしたビデオ撮影に臨んでいました。<br><br>カメラのフレームが、満ち足りた様子でほほえむセブラニさんの顔からウエディングドレスに移り、すそに置かれた花束が映し出された瞬間、爆風が襲い、周辺は割れたガラスが飛び散って、騒然とした雰囲気に包まれました。<br><br>カメラは、その後、ドレス姿で現場を後にするセブラニさんを捉えていました。<br><br>一夜明けた5日、セブラニさんは夫とともに現場に姿を現し、「大切な日のためにずっと準備をしていて、ほかの女性と同じように結婚の幸せでいっぱいでした。爆発について説明することばがありません。とてもショックで、自分はどのように死んでしまうのだろうと考えていました」と、当時を振り返りました。<br><br>爆発によるけがはなかったということです。<br><br>セブラニさんはアメリカ在住のレバノン人で、ベイルート在住の夫と結婚式を挙げるため、3週間ほど前から準備していたということです。<br><br>セブラニさんは「レバノンは私にとってとても大切な場所です。今回の爆発でこんなことになってしまって、とても悲しいです」と、心境を話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012555031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 20:49:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>接触確認アプリ「COCOA」また不具合 厚労省が原因調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012555161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>接触確認アプリ「COCOA」また不具合 厚労省が原因調査</span><time datetime="2020-08-06T21:23"><span>8月6日</span> <span>21時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012555161_2008062118_2008062123_01_02.jpg" alt="接触確認アプリ「COCOA」また不具合 厚労省が原因調査" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した人と濃厚接触をした疑いがある場合に通知を受けられる「接触確認アプリ」に不具合が見つかり、厚生労働省が原因を調べています。</div><div>接触確認アプリ「ＣＯＣＯＡ」では、1メートル以内に15分以上いた利用者どうしのデータが記録され、感染が判明した利用者が保健所から発行された処理番号を入力すると、相手に通知します。<br><br>ところが、厚生労働省によりますと、先週以降、通知が届いた人から「アプリを開くと『接触は確認されませんでした』と表示された」という連絡が複数寄せられたということです。<br><br>厚生労働省は当初、問い合わせに対し、「通知が誤っている」と説明していましたが、今週になって「アプリで表示された内容が誤っている可能性もある」として、通知を受けた人にメールで連絡するようホームページなどで呼びかけています。<br><br>このアプリをめぐっては、厚生労働省がことし6月に運用を始めて以降、たびたび不具合が確認されています。<br><br>アプリは5日時点でおよそ1157万件がダウンロードされているということで、厚生労働省の担当者は「不具合の原因を早急に確認して修正したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012555161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 21:23:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに360人の新型コロナ感染確認 家庭内の感染は38人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに360人の新型コロナ感染確認 家庭内の感染は38人</span><time datetime="2020-08-06T21:51"><span>8月6日</span> <span>21時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553641_2008061538_2008061540_01_02.jpg" alt="東京 新たに360人の新型コロナ感染確認 家庭内の感染は38人" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は6日、都内で新たに360人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち家庭内での感染は38人で、濃厚接触者の中では引き続き最も多くなっています。</div><div>東京都は、６日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて360人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が200人以上となるのは10日連続です。<br><br>360人のうち、20代と30代は、合わせて229人で、およそ64％を占めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>濃厚接触者は136人</h3><div>360人のうち、およそ38％にあたる136人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ62％の224人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、最も多かったのは家庭内での感染で、38人でした。同居する子どもから夫婦に感染したケースや、両親のどちらかから0歳と2歳の子どもに感染したケースがあるということです。<br><br>また、家庭内で感染した38人のうち、9人は60代以上でした。<br><br>このほか、<br>▽会食による感染が34人、<br>▽職場内が20人、<br>▽福祉施設など施設内が4人、<br>その他が27人となっています。<br><br>会食による感染では男性2人が、住んでいるシェアハウスで開かれたパーティで感染したケースや、自宅で友人たちと飲み会をした夫婦が感染したケースなどがあるということです。<br><br>こうした自宅などで開いた飲み会で感染したケースは確認できているだけで3件あり、合わせて5人が感染したということです。<br><br>スナックやホストクラブ、キャバクラ店など夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者は合わせて13人でした。</div></div><div><h3>入院患者は1476人</h3><div>入院患者は、5日、1475人で都が正確な人数を把握、公表するようになった5月12日以降で最も多くなっていましたが、6日はさらに1人増えて1476人となりました。<br><br>重症の患者は5日から変わらず21人だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は1万4645人になります。<br><br>また、6日死亡が確認された人はいませんでした。</div></div><div><h3>重症患者は21人</h3><div>東京都によりますと、都内で6日までに感染が確認された1万4645人のうち、入院中の人は5日より1人増えて1476人となっています。<br><br>このうち重症の人は5日から変わらず21人です。<br><br>都は、6日の時点で、重症患者向けの病床100床を含めて都内で2400床を確保していて、今後は2800床まで増やすことを目指しています。<br><br>また、自宅で療養している人は、5日より6人減って492人です。<br><br>さらに、都が開設している6つのホテルで療養している軽症や無症状の人は5日より14人減って408人です。<br><br>また、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は、5日より59人増えて929人です。<br><br>一方、すでに退院した人や自宅などでの療養が終わった人は1万1007人となっています。</div></div><div><h3>都担当者「家で飲む時も注意必要」</h3><div>このところ相次いでいる家庭内で感染するケースについて、東京都の担当者は「発症して医療機関に行き、検査をうけて陽性が判明するまでの間に家族が感染してしまった例もある。家庭内での感染予防が重要で、症状が軽い場合でもすぐに医療機関にかかってほしい」と話していました。<br><br>また、自宅で友人を招いて飲み会を開き、感染するケースもあるとして「家で飲む時にも注意が必要だ」と話していました。</div></div><div><div>都は、会食を通じた新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、今月末まで都内の酒を提供するすべての飲食店と、酒の提供の有無にかかわらず、すべてのカラオケ店に対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請しています。<br><br>さらに都民には、大人数での長時間の飲み会や宴会、少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 21:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>