<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“最強スクラム 妻娘” 令和初のサラリーマン川柳 入選作発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/k10012255821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“最強スクラム 妻娘” 令和初のサラリーマン川柳 入選作発表</span><time datetime="2020-01-23T16:32"><span>1月23日</span> <span>16時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231122_2001231126_01_02.jpg" alt="“最強スクラム 妻娘” 令和初のサラリーマン川柳 入選作発表" id="news_image"></div><div>世相や働く人の本音をユーモアたっぷりに詠んだ「サラリーマン川柳コンクール」の入選作が発表され、ラグビーに関する言葉を取り入れたものや働き方の変化について詠んだものなど100の作品が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>ことしで33回目となる「サラリーマン川柳コンクール」は、大手生命保険会社の第一生命が毎年、開催していて23日、およそ５万3000句の中から選ばれた100の作品が発表されました。<br><br>今回は、去年開催されたラグビーワールドカップ日本大会の盛り上がりを受けてラグビーに関する言葉を取り入れた句が多く寄せられたということです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231443_2001231447_01_04.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231122_2001231126_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>▽我が家では最強スクラム　妻・娘（コラプシング）<br>▽リーチです昔麻雀　今マイケル（りのんぱ）<br>▽「ワンチーム」にわかに課長が　言い始め（磯っぷ）<br>▽ノーサイド笛が鳴らない　我が職場（ヒデキ）<br><br>消費税率の引き上げやキャッシュレス決済を題材にした句も多く入選しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231122_2001231126_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>▽おじさんはスマホ使えず　キャッシュです（リタイヤ組）<br>▽登録がストレスだらけのキャッシュレス（デビューじじい）<br>▽消費税十パー惜しく持ち帰り（しん）</div></div><div><div>ＡＩや働き方改革など職場の変化を読んだ句では、<br>▽話聞け！　スマホいじるな！「メモですが」（オジサン）<br>▽長時間会議で決めた　時短案（北鎌倉人）<br>▽パソコンを上司に教え　日々多忙（新入社員）<br>▽ＡＩに営業スマイル　審査され（めめりん）　などが選ばれました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231122_2001231126_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>このほか、元号が「令和」に変わったことについて、<br>▽令和婚逃して目指すは　五輪婚（はるＰ）<br>▽「令和初！」通常業務も　プレミア感（衣布歩智）<br>▽平成についていけずに　令和来る（喜夢多来）　などの句も寄せられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231122_2001231126_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231122_2001231126_01_07.jpg" alt=""><div>第一生命の松村英輔次長は「去年ブームになったラグビーの句が多く、『ワンチーム』や『ジャッカル』などの言葉を使って職場や家庭の悲哀をうまく表現している句がありました。個人的には『できる人　昔残業　今休暇』という句が働き方の変化をダイレクトに詠んでいると思いました。川柳を見ると、人と時代が変化していることを共有できると感じます」と話していました。<br><br>サラリーマン川柳は今回選ばれた作品の中からベスト10を決める投票が23日から行われ、ことし５月下旬に結果が発表されます。</div></div><div><h3>時代を映してきた“サラ川”</h3><div>令和初の開催となったサラリーマン川柳ですが、始まったのは１９８７年。職場や家庭の悩みをユーモアたっぷりに詠んだ句はその時々の世相を映してきました。</div></div><div><h3>３、５、８、１０・・・</h3><div>今回は去年、税率が２桁になった消費税について詠んだ句も多く見られました。導入当初の税率は３％。そこから徐々に上がっていき、日々家計を切り盛りしている皆さんは頭を悩ませてきたようです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231604_2001231607_01_10.jpg" alt=""><div>「税税税　うちの家計簿　息切れよ」　（良妻）</div></div><div><h3>コミュニケーションも変化</h3><div>すっかりスマホが普及し、家族や友人、恋人ともＳＮＳやメールでやりとりするシーンが増えています。「電話が苦手だ」という若者が増えているという話もありますが、以前はこんなことで怒られた時もありました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231604_2001231610_01_11.jpg" alt=""><div>「長電話　会って話せば　タダなのに」　（スキスキスキー）</div></div><div><h3>変わる働き方</h3><div>この３０年あまりで働き方も大きく変わってきました。サラリーマン川柳が始まったバブル期は「２４時間戦えますか」というフレーズが流行。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231603_2001231607_01_11.jpg" alt=""><div>「ビジネスマン　２４時間　寝てみたい」　（ボーナス）</div></div><div><div>柔軟な働き方を認める制度も整えられてきましたが、仕事量は変わらないのに、制度だけ作られても…と、導入の当初は戸惑いもあったようです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255821_2001231604_2001231610_01_13.jpg" alt=""><div>「ノー残業　おかげで明日は　超残業」　（ノー残業デー大好き）</div></div><div><div>五・七・五に込められた流行や社会の移ろい。こうして見ると平成の時代で大きな変化を遂げたことを感じますが、いったい令和はどんな川柳が詠まれるのでしょうか。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200123%2Fk10012255821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 16:32:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎 中国で死者17人 患者571人 武漢は封鎖状態</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/k10012255531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎 中国で死者17人 患者571人 武漢は封鎖状態</span><time datetime="2020-01-23T18:30"><span>1月23日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255531_2001222350_2001222351_01_02.jpg" alt="新型ウイルス肺炎 中国で死者17人 患者571人 武漢は封鎖状態" id="news_image"></div><div>中国で感染が拡大する新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者は湖北省の武漢を中心にほぼ全土で570人を超え死亡した人は17人に上っています。武漢では公共交通機関の運行が停止されて街が封鎖された状態となり、地元当局は市民に動揺が広がらないよう対応に追われています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200122/K10012255531_2001231903_2001231907_01_04.jpg" alt=""><div>中国の保健当局によりますと新型のコロナウイルスの感染が確認された肺炎の患者は最も深刻な武漢を中心に中国のほぼ全土にわたる25の省や市などで合わせて571人となり、死亡した人は17人に上っています。<br><br>感染拡大を抑えるため武漢の地元当局は、日本時間の23日午前11時から武漢を離れる航空便や鉄道の運行を当面、停止し、市民に対して、特別な用事がないかぎり現地を離れないよう求めています。<br><br>また、武漢の市内でも地下鉄やバスなどの交通機関が運休になり、商店では食品や日用品を買い占める動きが広がるなど市民生活に影響が出始めています。<br><br>武漢の地元当局は通知を発表し、「食料や医薬品などは十分に備蓄がある。市民はパニックにならず、買いだめをしないでほしい」と強調するなど不安や動揺が広がらないよう対応に追われています。<br><br>武漢の市民の１人はＮＨＫの取材に対し、「街に人影は少なく近所の店では野菜が売り切れてしまった。不安に感じるので、しばらくは外出せず、家の中で過ごすつもりだ」などと話していました。</div></div><div><h3>死亡の17人 半数近くが80代</h3><div>中国の国家衛生健康委員会はこれまでに新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎で死亡した患者17人についての情報を明らかにしました。<br><br>それによりますと死亡者の半数近くを80代の高齢者が占める一方、40代の死者も出ています。<br><br>17人を年代別にみますと80代が８人、70代が２人、60代が５人、50代が１人、40代が１人となっています。<br><br>また死亡した日付をみますと、１月９日に１人、１月15日に１人、１月18日に１人、１月19日に１人、１月20日に３人、１月21日に６人、１月22日に４人となっていて、今月９日に初めて死者が出ていますが、19日以降の死亡者が14人となっていて今週に入ってから死者が増えていることがわかります。</div></div><div><h3>専門家「ウイルスの潜伏期間平均７日前後」</h3><div>中国の保健当局の専門家チームのメンバーの１人、高占成医師は21日夜の、中国中央テレビの番組でインタビューにこたえ、新型のコロナウイルスの潜伏期間について、「現在の症例からすると、平均で７日前後だ。短かいと２日から３日で、長くて12日だ」と述べました。<br><br>また高医師は、患者の症状について、現在の症例からすると発熱や空ぜきが中心で、３日から５日後に息切れがしたり、胸が苦しくなったりして、人によっては呼吸不全やショック症状をおこすと説明しました。</div></div><div><h3>安倍首相「感染拡大防止に全力」</h3><div>安倍総理大臣は衆議院本会議の代表質問で、「中国で患者がさらに拡大していることを踏まえ、武漢市に対する感染症危険情報レベルを２に引き上げ、不要不急の渡航はやめるよう促すとともに、中国からのすべての航空便で、機内アナウンスにより、体調不良の自己申告を呼びかけるよう要請している」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本に入国後、発熱やせきなどの症状がある場合に、医療機関を受診するなどの留意事項を記載した健康カードを、中国からのすべての便で配布するよう各航空会社へ要請しているほか、全国で患者の検査を可能とする体制を整備するなど、水際対策の強化などを図る。感染拡大防止に向けて全力を尽くしていく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200122%2Fk10012255531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 18:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦別姓質問に「だったら結婚しなくていい」 野党側 確認要求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/k10012256031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夫婦別姓質問に「だったら結婚しなくていい」 野党側 確認要求</span><time datetime="2020-01-23T18:48"><span>1月23日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256031_2001231324_2001231349_01_02.jpg" alt="夫婦別姓質問に「だったら結婚しなくていい」 野党側 確認要求" id="news_image"></div><div></div><div>22日の衆議院本会議で、国民民主党の玉木代表が選択的夫婦別姓の導入を求める質問をした際、自民党議員からとみられる不適切なヤジがあったとして、衆議院議院運営委員会の理事会で、野党側は発言した議員を確認するよう求めました。</div><div>衆議院議院運営委員会の理事会で、立憲民主党の理事は22日の本会議の代表質問で、国民民主党の玉木代表が選択的夫婦別姓の導入を求めた際、「だったら結婚しなくていい」という不適切なヤジがあったと指摘しました。<br><br>そして、ヤジを飛ばしたのは自民党の杉田水脈衆議院議員ではないかとして、自民党に事実関係を確認し、党としての見解を回答するよう求めました。<br><br>これに対し、自民党の理事は「議事進行を妨げることがあってはいけないが、そのヤジについては確認していない」として、党に持ち帰って報告する考えを示しました。<br><br>国民民主党の原口国会対策委員長は、記者団に対し「事実なら看過できない。選択的夫婦別姓の制度がないために、苦しむ人の心を傷つけるものだ。どのような認識で対応するのか自民党の姿勢が問われる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 蓮舫参院幹事長「時代に逆行 驚くべきヤジ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256031_2001231324_2001231349_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、会派の会合で「時代に合わせた多様な形の結婚の在り方やいろいろな生き方を保障すべきなのに、憲法に保障されている結婚の自由を否定し、時代に逆行する驚くべきヤジだ。古い価値観に縛られている人に対して『正しくない』と言える国会にしていかなくてはならない」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「国会議員の品位傷つける」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し、「国会議員の品位を疑われるような発言は厳に慎むべきではないか。『ヤジは議場の花』と言うが、これは『あだ花』どころか、国会議員の品位を傷つけるもので看過できない」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「発言は論外」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で「発言は論外だ。現実の社会に合わせた制度の設計や改革をすることが政治家の仕事であり、自分の思想信条だけで生きていきたいのであれば、学者か評論家になればいいのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「古い戦前の家族観」</h3><div>共産党の志位委員長は記者会見で「どれだけ夫婦別姓を望む当事者を傷つけるか全く分かっていない。選択的夫婦別姓は誰も不利益を被ることのない制度だ。『同姓こそが家族だ』という古い戦前の家族観にとらわれている、許しがたいヤジだ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「ヤジの確認は難しいところも」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「本会議は大事な議論の場で、不規則発言があること自体が問題だ。お互いに気をつけたい」と述べました。<br><br>一方で、「ヤジと言われるものはなかなか確認が難しいところもある」と述べました。<br><br>また、野党側があったとする「だったら結婚しなくていい」というヤジの内容については、「いろいろな考え方がある。そう思う人もいるだろうし、そういう時代ではないという人もいるだろう」と述べるにとどめました。</div></div><div><h3>自民 竹下元総務会長「軽く言ったのではないか」</h3><div>自民党の竹下元総務会長は派閥の会合のあと、記者団に対し、「乱暴な言葉だが、売り言葉に買い言葉のような感じで、深く考えずに軽く言ってしまったのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「国会の品位傷つけ残念」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者団に対し「事実なら国会の品位を傷つけるヤジで、与党の人間として大変残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 杉田衆院議員 取材に応じず</h3><div>自民党の杉田水脈 衆議院議員に対し、記者団が自民党本部などで「ヤジを飛ばしたのか」と質問しましたが、取材に応じませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200123%2Fk10012256031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 18:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井案里議員 週刊誌で報じられた１億5000万円「違法性ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/k10012255891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井案里議員 週刊誌で報じられた１億5000万円「違法性ない」</span><time datetime="2020-01-23T19:29"><span>1月23日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012255891_2001231207_2001231209_01_02.jpg" alt="河井案里議員 週刊誌で報じられた１億5000万円「違法性ない」" id="news_image"></div><div>自民党の河井案里参議院議員は、初当選した去年の参議院選挙の前に、みずからと夫の政党支部に、党本部から合わせて１億5000万円が振り込まれていたなどと週刊誌で報じられたことについて「違法性はない」と述べました。</div><div>自民党の河井案里参議院議員は、23日発売された「週刊文春」で、初当選した去年７月の参議院選挙の前に、みずからと夫の河井克行前法務大臣の政党支部に、党本部から合わせて1億5000万円が振り込まれていたなどと報じられました。<br><br>これについて、河井案里氏は23日、記者団に対し「いただきました」と認め、「私が活動を始めたのは４月半ば以降で、選挙までのわずか2か月半の間に党勢を拡大しなければいけないということで、短い期間に資金が集中したものと考えている」と述べました。<br><br>一方で「政治資金収支報告書にしっかりと記載し、報告することにしているので、違法性はないと考えている」と述べました。<br><br>また、23日の参議院本会議の代表質問で、みずからが取り上げられたことについて「政治家として本当に申し訳なく思っている」と述べました。<br><br>河井案里氏は、参議院選挙でみずからの陣営が、いわゆるウグイス嬢の運動員に法律の規定を超える報酬を支払っていたなどと、去年10月に「週刊文春」で報じられ、先週には広島地検から秘書が事情を聴かれるなどしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 安住国対委員長「事件の原資なら大問題」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し、「他党のことなので金額の多寡をどうこう言う立場にはないが、事情聴取されている事件の原資としてお金が使われたとすれば非常に大きな問題だ。ほかの候補者の何倍ももらっているということは、いわば『特別扱い』であり、無関心ではいられず、たださなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 原口国対委員長 「カネまみれ政権」</h3><div>国民民主党の原口国会対策委員長は、記者団に対し「政党支部に対して自民党本部から振り込まれたとされるお金が、買収などの不適切なことに使われていたならば重大なことだ。カネまみれ、利権まみれの政権を１秒たりとも存在させてはならず、野党が結束して対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「広島選挙区で２人当選への作戦か」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者団に対し、「公明党と自民党では選挙のやり方が違うので、金額がどういう意味を持つのか分からないが、自民党としては広島選挙区で２人の候補者を当選させるための作戦の１つだったのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>地元 広島市長「額より使い方が適切かどうかが重要」</h3><div>地元広島市の松井市長は23日の記者会見で、「選挙資金の確保は法令にのっとってやらないといけない。額が多いかどうか以上に、お金の使い方が法令どおり適切になされているかどうかが重要だ」と述べました。<br><br>また、松井市長は、両議員の事務所が公職選挙法違反の疑いで広島地検の捜索を受けたことについて、「有権者からすると、なぜこうした事態が起きているのか知りたいと思う。今起きている事象を国会議員としてどう捉えているか言ってもらうことが、すべてのスタートだ」と述べ、重ねて説明責任を果たすよう求めました。</div></div><div><h3>夫の河井克行前法相「妻の説明に尽きる」</h3><div>河井案里参議院議員の夫の河井克行前法務大臣は、記者団に対し、「妻が説明したと聞いているので、それに尽きると思う。いろいろな質問をいただき、お答えすることができないのが心苦しいかぎりだが、捜査には全面的に協力しており、コメントは控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200123%2Fk10012255891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 19:29:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス肺炎 ＷＨＯ「緊急事態」判断延期の理由は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/k10012256671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス肺炎 ＷＨＯ「緊急事態」判断延期の理由は</span><time datetime="2020-01-23T20:15"><span>1月23日</span> <span>20時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256671_2001232034_2001232035_01_03.jpg" alt="新型ウイルス肺炎 ＷＨＯ「緊急事態」判断延期の理由は" id="news_image"></div><div>中国で感染が拡大する新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎について、ＷＨＯ＝世界保健機関は22日、専門家による緊急の委員会を開き「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にあたるかどうか協議しましたが、さらなる情報が必要だとして判断は先送りしました。なぜ判断を先送りしたのでしょうか。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＨＯ「緊急事態」判断先送りの理由は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256671_2001231943_2001232012_01_02.jpg" alt=""><div>ＷＨＯ＝世界保健機関の「緊急事態」は、病気が国際的に拡大し、ほかの国に公衆衛生上の危険をもたらすとみられ、緊急に国際的な対策の調整が求められるときに、ＷＨＯのトップ、事務局長が、「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」として宣言することになっています。このときに主に考慮されるのは、病気がどれだけ広がりやすいのか、その「感染力」と、どれくらいの人が亡くなるのか、致死率などから見ることができる「病原性」の状況です。<br><br>たとえば、2009年の当時、新型と呼ばれたインフルエンザのように、致死率は高くはないものの、感染力が強く、世界中に広がる可能性が高い場合や、エボラ出血熱のように、感染力は高くはないものの、致死率が高い感染症については「緊急事態」が宣言されました。<br><br>ＷＨＯが22日の緊急会合のあとで開いた記者会見によりますと、中国から提供された感染者のデータは、人数は示されているものの、いつ発症したかも分からず、感染の広がりを正確には確認できなかったということです。また、ヒトからヒトへの感染は確認されたということですが、次から次に感染が拡大しているかや、感染した人にどのような症状が出ているかといったデータも、十分ではなかったとしています。<br><br>会合では、警戒を呼びかけるために、緊急事態宣言を出すべきだという意見も出され、２つに割れたということですが、さらにデータが必要だとして判断を延期することにしたということです。</div></div><div><h3>「十分見極める必要ある」東北大学 押谷仁教授</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256671_2001231950_2001232023_01_05.jpg" alt=""><div>これについて、ＷＨＯで感染症対策を指揮してきた、東北大学の押谷仁教授は「新型コロナウイルスの感染がほかの国に広がるリスクがどれぐらいあるかということが最も重要なポイントだが、ヒトからヒトへの感染がどのような状況でどの程度起きるのか、まだわかっていないのだと思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで、2003年に重い肺炎を引き起こす「ＳＡＲＳ」が中国やアジア各地で広がったときには、急激に患者が増えて中国各地から国外に感染が広がったとして、「ヒトからヒトへの感染が起きて感染者が急増することが最も懸念される。こうしたことが本当に起きかけているか、十分に見極める必要がある」としています。</div></div><div><h3>「判断は理解できる」川崎市健康安全研究所 岡部信彦所長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256671_2001231950_2001232012_01_03.jpg" alt=""><div>また、ＷＨＯで感染症対策の委員会のメンバーを務めたことがある、川崎市健康安全研究所の岡部信彦所長は、「緊急事態宣言は、感染の広がりと病原性の強さ、他国に拡大する影響などを、一定のデータをもとに総合的に判断して出される。今回の新型コロナウイルスは早い段階で見つかっていて、十分なデータが集まっていないため、ＷＨＯの判断は理解できる」と述べました。<br><br>そして、感染の現状について「感染した人に対する重症者の数は今のところ、それほど多くないといえる」という認識を示したうえで日本での対応については、「感染の広がりや病原性の強さなどの状況を冷静にみて、判断する必要がある」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200123%2Fk10012256671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 20:15:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＨＯが再び緊急委員会 「緊急事態」にあたるか協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/k10012256541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯが再び緊急委員会 「緊急事態」にあたるか協議</span><time datetime="2020-01-23T20:48"><span>1月23日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256541_2001231826_2001231839_01_02.jpg" alt="ＷＨＯが再び緊急委員会 「緊急事態」にあたるか協議" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者が中国を中心に増えていることについて、ＷＨＯ＝世界保健機関は日本時間の23日夜８時すぎから、再び、専門家による緊急の委員会を始めました。現状が「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にあたるかどうか、現地入りしたＷＨＯのチームの報告なども踏まえて協議する見通しです。</div><div>ＷＨＯの緊急委員会は22日に続いて23日、日本時間の夜８時すぎから再び開かれ、中国や日本、アメリカなど各国の専門家や保健当局の担当者が参加しています。<br><br>中国を中心に新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者が増えていることについて、「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にあたるかどうか協議しています。<br><br>22日に行われた会合では、７時間にわたって協議が行われましたが、専門家の間で意見が大きく割れ、さらなる情報が必要だとして判断は先送りされました。<br><br>このため再び開かれた緊急の委員会では、現地に派遣されているＷＨＯのチームからの報告を受けるほか、武漢の地元当局が航空便や鉄道の運行を停止させる対策を講じたことなども協議される見通しです。<br><br>ＷＨＯは日本時間の24日午前３時に記者会見を行って委員会の結果を発表するとしていて、緊急事態にあたるかどうか慎重に検討するとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200123%2Fk10012256541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 20:48:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪神 守屋投手 妻への暴行否定 球団はキャンプ参加させる意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/k10012256851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阪神 守屋投手 妻への暴行否定 球団はキャンプ参加させる意向</span><time datetime="2020-01-23T21:12"><span>1月23日</span> <span>21時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256851_2001232104_2001232112_01_02.jpg" alt="阪神 守屋投手 妻への暴行否定 球団はキャンプ参加させる意向" id="news_image"></div><div></div><div>妻に暴力をふるって軽いけがをさせたとして傷害の疑いで書類送検されたプロ野球阪神の守屋功輝投手が23日会見を開き「夫婦げんかが日常茶飯事で妻が暴れだしたときにそれを止めるために手首を持ったことはあるが、暴力をふるったのとは違う。殴ったりはしていない」と暴行を否定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200123/K10012256851_2001232105_2001232112_01_03.jpg" alt=""><div>守屋投手はおととし４月、妻に対して首や腕を引っ張るなどの暴力をふるい軽いけがをさせたとして今月20日に傷害の疑いで書類送検されました。<br><br>守屋投手は23日夜、兵庫県西宮市の球団事務所で会見を開き「応援してくれているファンの方々に多大なるご迷惑と心配をおかけして申し訳ございません」と謝罪しました。<br><br>そのうえで「夫婦げんかが日常茶飯事で、妻が暴れだしたときにそれを止めるために手首を持ったことはあるが、暴力をふるったのとは違う。殴ったりはしていない」と暴行を否定しました。<br><br>阪神の谷本修球団本部長は「守屋投手の言っていることは理解できるし、一方的に守屋投手が悪いわけではない。キャンプ参加に向けて大きな問題はない」と話し、来月から始まるキャンプに守屋投手を参加させる意向を明らかにしました。<br><br>守屋投手は岡山県出身の26歳。平成27年にドラフト４位で阪神に入団し、150キロ前後の速球を持ち味に昨シーズンはプロ初勝利を含む２勝をあげたほか、中継ぎとして57試合に登板しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200123%2Fk10012256851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 21:12:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>