<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横田めぐみさん拉致から43年 早紀江さん “一刻も早い帰国を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012712691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田めぐみさん拉致から43年 早紀江さん “一刻も早い帰国を”</span><time datetime="2020-11-15T00:45"><span>11月15日</span> <span>0時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712691_2011142303_2011150040_01_03.jpg" alt="横田めぐみさん拉致から43年 早紀江さん “一刻も早い帰国を”" id="news_image"></div><div></div><div>横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されてから15日で43年になります。これを前に母親の早紀江さん（84）が報道陣の取材に応じ「どうしてこれほど長い時間がたっても助け出せないのかとすごくむなしい」と話したうえで、政府に対し、日朝の首脳どうしの対話を通じて一刻も早い帰国を実現するよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712691_2011142303_2011150040_01_02.jpg" alt=""><div>横田めぐみさんは中学1年生だった43年前の昭和52年11月15日、下校中に北朝鮮に拉致されました。<br><br>そして先月、56歳の誕生日を迎えました。<br><br>母親の早紀江さんは43年前を振り返り、「いくら探しても何も見つからず、半狂乱になることもありました。この時期、夕方になると背筋が寒くなるぐらい、嫌な記憶です」と話したうえで「本当に許せないし、こんなに大変なことが起きているのにどうしてこれほど長い時間がたっても助け出せないのかと、すごくむなしい気持ちです」と述べました。<br><br>そして、早紀江さんはことし6月に亡くなった夫の滋さんがいつも持ち歩いていた「くし」を取り出しました。<br><br>この「くし」は、めぐみさんが拉致される前日、その日が誕生日だった滋さんにプレゼントしたものです。<br><br>その滋さんについて早紀江さんは「あれだけ一生懸命頑張って、40年以上待ち続けても一目会うこともできなかった。存命な親が、私を含めて2人しかいないというのは異常なことで、こんなことがあっては本当にいけないと思う」と話しました。<br><br>そして、最後に「拉致被害者の帰国のために政府は真剣に動いてほしい。トップどうしの話し合いがいちばん大事だと思うので、まずは話し合いをしてほしい」と話し、政府に対し、日朝の首脳どうしの対話を通じてすべての拉致被害者の一刻も早い帰国を実現するよう求めました。</div></div><div><h3>新潟県警幹部と空白の20年</h3><div>めぐみさんの行方が分からなくなった直後から捜査に携わった新潟県警の元幹部がNHKの取材に応じ、北朝鮮による拉致事件だと突き止められなかった当時の捜査状況を明かしました。<br><br>新潟県警の元刑事部長で、外国のスパイなどを捜査する外事課長も務めた小幡政行さん（67）は警察署に勤務していた時から、失踪しためぐみさんの捜査に関わってきました。<br><br>日本海沿岸では、それ以前から北朝鮮の工作員が検挙される事件が起き、警察当局が警戒を強めていましたが、めぐみさんの失踪は長い間、一般の誘拐事件として捜査が続けられました。<br><br>これについて小幡さんは「中学1年生というめぐみさんの年齢に加え、消息が途絶えた場所が海岸から数百メートル離れていて、繁華街も近かった」と振り返り、「年齢」や「発生場所」から当時は北朝鮮による拉致だとは疑わなかったことを明かしました。<br><br>また「午後6時半すぎ」という事件が起きた時間帯についても、「工作員の日本への潜入や脱出は当時、深夜だと考えられていて、めぐみさんの失踪と工作員の活動を結び付けることができなかった」と話しました。<br><br>そのうえで、北朝鮮による拉致事件と認定するまで20年を要したことについて、小幡さんは「北朝鮮の工作員に対する警戒は今と比べ甘かったと言わざるをえない。北朝鮮の犯行だと気付けなかったことに警察官として責任を感じるし、めぐみさんの両親にも本当に申し訳ない気持ちでいっぱいだ」と心境を語りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012712691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:45:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「医療資源不足」に備え新提言 治療中止 差し控えの注意点示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012712831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「医療資源不足」に備え新提言 治療中止 差し控えの注意点示す</span><time datetime="2020-11-15T06:15"><span>11月15日</span> <span>6時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712831_2011150610_2011150615_01_03.jpg" alt="「医療資源不足」に備え新提言 治療中止 差し控えの注意点示す" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が急速に拡大し、人工心肺装置＝ECMOなどの医療資源が不足する。そんな最悪の事態に備え、日本集中治療医学会はより効果が期待される患者に優先的に振り分けるため、回復の見込みがない患者などの治療を中止する、あるいは差し控える場合の注意点を示した提言をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712831_2011150611_2011150615_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染した人の命をつなぎ止めるECMO＝人工心肺装置や、人工呼吸器、それに集中治療室のベッド。こうした医療資源は徐々に増えてきているものの、数にかぎりがあります。<br><br>国内で感染が再び拡大する中、日本集中治療医学会は、今後、重症患者が増え続けECMOなどの医療資源が不足するという最悪の事態が起きた場合に備えて、新たな提言をまとめました。<br><br>より効果が期待できる患者に医療資源を優先的に振り分けるため、回復の見込みが無い患者などの治療を中止したり差し控えたりする場合の、考え方や注意点を示しています。<br><br>それによりますと、<br>▽治療の中止や差し控えは医師個人でなく医療チームで議論し、<br>▽患者の意思や医学的な妥当性などを考慮して判断するとしています。<br><br>▽患者自身が判断できる状態でなければ家族の合意に基づき、<br>▽患者や家族の意思は常に変化する可能性もあるので、それにも対応するとしています。<br><br>さらに、中止・差し控え後も痛みをやわらげる緩和ケアなど適切な医療・看護を提供するほか、家族の精神的ストレスもケアし、方針を決定した過程や医療内容は、後で検証できるよう記録するなどとしています。<br><br>日本集中治療医学会の西田修理事長は、治療の中止や差し控えを推奨するものではないとしたうえで「万が一の事態に、医師や患者、それに家族がよく話し合い適切に対応できるようまとめたものだが、最も重要なのはこうした事態に陥らないことだ。一人ひとりが感染予防の意識をもう一度高めて、最悪の事態を回避すべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012712831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 06:15:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“非接触型”店舗に切り替え 大手銀行で広がる コロナ感染対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012712961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“非接触型”店舗に切り替え 大手銀行で広がる コロナ感染対策</span><time datetime="2020-11-15T10:32"><span>11月15日</span> <span>10時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712961_2011151025_2011151026_01_02.jpg" alt="“非接触型”店舗に切り替え 大手銀行で広がる コロナ感染対策" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染対策の一環として、大手銀行の間では、顧客が窓口で行員と接することなくサービスを受けられる「非接触型」の店舗に切り替えようという動きが広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>このうち、みずほ銀行が川崎市の武蔵小杉駅近くにオープンさせた新店舗は、従来の窓口カウンターがないのが特徴です。<br><br>代わりに置かれているのが14台のタブレット端末で、▽銀行口座の開設や、▽ATMの限度額を超える入出金、それに▽税金の支払いなどが、この端末を通じてできるようになっています。<br><br>年内にも全国すべての店舗に端末を導入する計画で、みずほフィナンシャルグループの白石志郎リテール・事業法人業務部長は、「記入用紙や印鑑が必要なくなるため、サービスをスピーディーに提供できると考えています。時代に合った店舗に変えていきたい」と話していました。<br><br>大手銀行の間では、▽三井住友銀行が窓口で現金の受け渡しをしない店舗を順次増やす方針のほか、▽三菱UFJ銀行も12月からすべての店舗で来店の予約を受け付けるようにするなど、新型コロナウイルスの感染対策として、店舗を「非接触型」に切り替えようという動きが広がっています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712961_2011151025_2011151026_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012712961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 10:32:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 元大関 琴奨菊が引退 年寄「秀ノ山」を襲名</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012712971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 元大関 琴奨菊が引退 年寄「秀ノ山」を襲名</span><time datetime="2020-11-15T11:07"><span>11月15日</span> <span>11時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712971_2011151105_2011151107_01_02.jpg" alt="大相撲 元大関 琴奨菊が引退 年寄「秀ノ山」を襲名" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の元大関で、関取最年長の36歳、琴奨菊が現役を引退しました。琴奨菊は年寄「秀ノ山」を襲名し、今後、秀ノ山親方として後進の指導に当たることになります。</div><div>日本相撲協会によりますと元大関の琴奨菊は相撲協会に届け出て、15日、現役引退と年寄「秀ノ山」の襲名が承認されました。<br><br>琴奨菊は福岡県柳川市出身の36歳。現役の関取では最年長でした。<br><br>平成17年初場所で新入幕を果たし、力強い出足で左四つやもろ差しからの重い腰を生かした「がぶり寄り」を持ち味に、平成23年の秋場所後に大関に昇進し、平成28年の初場所では初優勝を果たしました。<br><br>日本出身力士としては10年ぶりとなる優勝でした。<br><br>その後、平成29年の初場所で負け越して大関から陥落したあとも現役を続け、今場所で十両に陥落するまで15年以上にわたって幕内に在籍しました。<br><br>十両3枚目で迎えた今場所は6日目を終えて1勝5敗と振るわず、7日目の14日から休場していました。<br><br>幕内在位の場所数は歴代7位となる92場所、幕内の勝利数は歴代6位の718勝と、大関陥落後も実力者として長く土俵を沸かせていました。<br><br>琴奨菊は今後、秀ノ山親方として後進の指導に当たることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012712971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:07:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RCEP まもなく首脳会議 インド除く15か国 正式合意へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012712991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>RCEP まもなく首脳会議 インド除く15か国 正式合意へ</span><time datetime="2020-11-15T11:46"><span>11月15日</span> <span>11時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712991_2011151142_2011151144_01_02.jpg" alt="RCEP まもなく首脳会議 インド除く15か国 正式合意へ" id="news_image"></div><div>RCEP＝東アジア地域包括的経済連携は、まもなく開かれる首脳会議で、インドを除く15か国で正式に合意される運びです。協定では、日本から輸出する工業製品は、90％以上で関税が撤廃される一方、日本に輸入されるコメや牛肉などの重要5項目は対象外となる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>日本、中国、韓国、ASEAN各国など、アジア太平洋の15か国は、まもなくオンライン形式で首脳会議を開くことにしています。<br><br>そして、アジア太平洋地域での自由貿易圏の構築を目指す、RCEP＝東アジア地域包括的経済連携について正式に合意する運びで、その後、署名式が行われます。<br><br>菅総理大臣は、首脳会議で、今回、署名を見送るインドの将来の参加も含めて、自由で公正な経済圏を広げるという日本の立場を伝え、関係国の協力を呼びかけることにしています。<br><br>今回の協定では、日本から輸出する自動車部品や鉄鋼製品、家電などの工業製品は、91.5％で関税が撤廃される一方、日本への輸入では、コメや牛肉・豚肉、乳製品など、重要5項目は関税の撤廃や引き下げの対象から外れる見通しです。<br><br>8年前に交渉が始まったRCEPは、日本にとっては、最大の貿易相手国・中国や、3番目の韓国と結ぶ初めてのEPA＝経済連携協定となります。<br><br>日本を含む参加国としては、関税の撤廃や引き下げにより、アジア太平洋地域での貿易や投資の拡大につなげたい考えです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012712991_2011151127_2011151144_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012712991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:46:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>支持者が大規模集会 トランプ大統領 敗北認めない姿勢強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>支持者が大規模集会 トランプ大統領 敗北認めない姿勢強調</span><time datetime="2020-11-15T11:57"><span>11月15日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713001_2011151152_2011151157_01_02.jpg" alt="支持者が大規模集会 トランプ大統領 敗北認めない姿勢強調" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙をめぐってトランプ陣営が法廷闘争を続ける中、首都ワシントンでは大統領の支持者による大規模な集会が開かれました。その後、トランプ大統領はツイッターで、選挙での敗北を認めない姿勢を改めて強調しました。</div><div>アメリカ大統領選挙をめぐる混乱が続く中、ワシントン中心部の広場では14日、トランプ大統領の支持者による大規模な集会が開かれました。<br><br>集会には1万人を超える人が参加し、「選挙結果を盗むのはやめろ」などと声をあげながら、2.5キロほど離れた連邦最高裁判所まで行進しました。<br><br>参加者の中には、過激な極右団体、「プラウドボーイズ」のメンバーや防弾チョッキやヘルメットを身につけた人の姿も多く見られました。<br><br>トランプ大統領はこの日、ゴルフをして過ごしましたが、集会が始まる2時間ほど前には会場近くを車で通り過ぎたほか、ツイッターに、広場を埋め尽くした支持者の映像を引用して「彼らは不正で腐敗した選挙を許さない」と投稿し、選挙での敗北を認めない姿勢を改めて強調しました。<br><br>一方、会場近くでは、敗北を認めないトランプ大統領に抗議する集会も開かれ、参加者の一部が大統領の支持者との間でつかみあいになる場面もあり、警察によりますとこれまでに10人が逮捕されたということです。<br><br>1週間前の勝利宣言以降、バイデン前副大統領が政権移行に向けた動きを加速させる中で、多くのトランプ支持者が選挙の不正を主張してバイデン氏を勝者と認めない姿勢を示したことで、アメリカで深まる分断が改めて浮き彫りになっています。</div></section><section class="module--content"><div><div>14日、ゴルフをして過ごしたトランプ大統領は、集会の会場の近くを車で通り過ぎ、支持者たちに応えました。<br><br>撮影された映像では、支持者たちが「USA」などと歓声を上げて迎えるなか、トランプ大統領が窓越しに親指を立てたり両手を上げたりして笑顔で応じる様子が確認できます。<br><br>トランプ大統領は前日の13日、今回の集会についてツイッターに、「ものすごい支援に心温まる。立ち寄ってあいさつしたい」と投稿していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 11:57:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>坂田藤十郎さん死去 88歳 人間国宝 上方歌舞伎の第一人者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/k10012712631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>坂田藤十郎さん死去 88歳 人間国宝 上方歌舞伎の第一人者</span><time datetime="2020-11-15T12:15"><span>11月15日</span> <span>12時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012712631_2011142156_2011142157_01_02.jpg" alt="坂田藤十郎さん死去 88歳 人間国宝 上方歌舞伎の第一人者" id="news_image"></div><div>上方歌舞伎の第一人者として活躍した人間国宝で文化勲章を受章した歌舞伎俳優の坂田藤十郎さんが12日、老衰のため亡くなりました。88歳でした。</div><div>坂田藤十郎さんは昭和6年に二代目中村鴈治郎の長男として京都市で生まれ、9歳の時に中村扇雀の名前で初舞台を踏み、平成2年には、三代目中村鴈治郎を襲名し、上方歌舞伎特有のしっとりとした演技「和事（わごと）」の第一人者として活躍しました。<br><br>平成17年には、231年ぶりに上方歌舞伎の大名跡坂田藤十郎を復活させて四代目を襲名し、近松門左衛門の作品を中心に舞台を務めてきたほか、アメリカやロシア、中国など海外公演にも熱心に取り組み、歌舞伎を世界に広く紹介しました。<br><br>平成6年に人間国宝に認定されたほか、平成15年に文化功労者に選ばれ、平成21年には文化勲章を受章しています。<br><br>藤十郎さんは去年12月に京都の南座での顔見世興行、「祇園祭礼信仰記 金閣寺」が最後の舞台となり、ことしは舞台にあがっていませんでした。<br><br>松竹によりますと、藤十郎さんは12日、都内の病院で老衰のため亡くなりました。88歳でした。<br><br>葬儀は親族のみで執り行ったということで、お別れの会などの予定は決まっていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>妻の扇千景さん「芝居一筋の人」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201114/K10012712631_2011150015_2011150050_01_03.jpg" alt=""><div>坂田藤十郎さんが亡くなったことについて、妻の扇千景さんはNHKの取材に対し、「まるで眠っているように亡くなりました。10歳から去年12月の87歳まで一度も休演したことがなく、役者のために生まれて役者として死ぬ生涯でした。『曽根崎心中』という当たり芸もでき、いろいろな役をやらせていただき、本当にありがたいことでした。昭和33年に結婚し、62年間になりますが、怒ることがなく、人の悪口も言わず、“芝居一筋”で、ほかのことは何もできない人でした。役者のために生まれた人と結婚しましたが、私が政界に30年いた間もとても協力してくれました。こうして2人で62年もいられたことは、本当に縁だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>長男の鴈治郎さん 次男の扇雀さん「父はスター」</h3><div>坂田藤十郎さんの長男、中村鴈治郎さんは「最後まで若々しく、ずっとスターでいたのを目の前で体感させてくれた人です。そしてそのままスターのままで逝ってしまいました。家の中でも親父という印象ではなかったです。世界中で一番お袋が親父のファンだったと思います」とコメントしています。<br><br>また次男の中村扇雀さんは「子どものころから父はスター街道をひた走っていました。そして自分の芸のことにはとても厳しく、自分の芸を高めていくことに人生をささげていて、その背中をずっと見続けてきました。『一生青春』をモットーに、息子も孫もライバルに思っている人でした。そして最期は苦しむことなく安らかに眠りました」とコメントしています。</div></div><div><h3>片岡仁左衛門さん「心の支えのような存在」</h3><div>同じ上方の歌舞伎俳優として共演するなど親交が深かった片岡仁左衛門さんは「私も先ほど悲報を知ったばかりでことばが出てきません。われわれのような関西出身の歌舞伎俳優の旗頭で心の支えのような存在でしたので、非常にさみしく、残念に思います」とコメントしました。<br><br>そのうえで「大阪のにおいというのが体に染みついている方で、昔のすばらしい大先輩の芸を盗んで吸収し、アレンジした独特の雰囲気はわれわれにはまねできないものだった。これまで兄さんが頑張ってくれたように、関西歌舞伎の芸を残すことに尽力していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>古典演劇の評論家「ほかに例を見ない歌舞伎俳優」</h3><div>歌舞伎などの古典演劇の評論家で、坂田藤十郎さんと個人的な交流もあった水落潔さんは、「突然の悲報で本当に驚きました。その芸の幅の広さと、独自の世界を切り開いていくことでは、ほかに例を見ない歌舞伎俳優だった。やるべき仕事はすべてやり終え、思い残すことはなかったのではないかと思います」と話しています。</div></div><div><h3>ファンから死を悼む声</h3><div>亡くなったことが伝えられて、一夜明けた15日、東京・銀座の歌舞伎座ではファンから藤十郎さんの死を悼む声が聞かれました。<br><br>岐阜県から来た60代の女性は、「若い方へのまなざしや接し方などを見てお優しい方だなという印象を持っていました。まだまだこれからも活躍されると思っていたので、とても残念です」と話していました。<br><br>また藤十郎さんのファンだという京都の70代の女性は、「藤十郎さんは舞台に出るだけではんなりとした雰囲気を出せる役者さんで、歌舞伎界の柱のような存在だったと思います。関西の歌舞伎ファンとしては本当にさびしい思いです」と惜しんでいました。<br><br>夫婦で歌舞伎座に来た東京の50代の男性は「去年12月の舞台も拝見し、また次の舞台も見たいと思っていたので、大変残念です。歌舞伎界にとってとても大きなものを失ったという思いです。よい時も悪い時も長年、上方歌舞伎を支えてこられて大変お疲れだと思いますので、ゆっくり休んでいただきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>まねき看板 書家「今後 名前を書けないと思うと残念」</h3><div>人間国宝で歌舞伎役者の坂田藤十郎さんが亡く京都・南座で行われる年末恒例の歌舞伎の顔見世興行では、出演者を紹介する「まねき」と呼ばれる看板が掲げられます。<br><br>京都市の書家の井上優さん（75）は平成26年からまねき看板を書いていて、ことしもおよそ40枚を書き上げる予定です。<br><br>まねき看板は江戸時代の芝居小屋から続く伝統的な宣伝方法で、客の大入りを願って、「勘亭流」という独特の書体を使って、丸みを帯びた文字で隙間なく書かれます。<br><br>看板役者の坂田藤十郎の名前を書き込むのは毎回、最後となっていて、いつも特別な緊張感を持って、筆を入れていたといいます。<br><br>井上さんは「藤十郎さんの名前を書いて毎年、まねき看板を書き上がったということにしていました。ことしは体調が優れないのでお休みされると聞いていましたが、亡くなられたと聞いて寂しいです」と話していました。<br><br>その上で、「関西の歌舞伎の大御所でもあったし、京都出身でなじみのある役者さんでした。今後、藤十郎の名前を書けないと思うと、残念です」と述べて、上方歌舞伎の第一人者の死を悼んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201114%2Fk10012712631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 12:15:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>