<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東日本と東北の太平洋側 局地的な激しい雷雨に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本と東北の太平洋側 局地的な激しい雷雨に注意</span><time datetime="2020-01-28T18:37"><span>1月28日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262561_2001281834_2001281837_01_02.jpg" alt="東日本と東北の太平洋側 局地的な激しい雷雨に注意" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧の影響で、東日本と東北の太平洋側を中心に29日にかけて大気の状態が不安定になる見込みで、局地的な激しい雷雨に十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、紀伊半島付近にある前線を伴った低気圧が29日朝に関東の南岸を通過し、その後、三陸沖を北上する見込みです。<br><br>このため、東日本と東北の太平洋側を中心に29日にかけて大気の状態が不安定になり、局地的に雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>29日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽伊豆諸島で130ミリ、<br>▽関東で120ミリ、<br>▽東北で100ミリと予想されています。<br><br>また、低気圧の接近に伴って東日本の太平洋側でところによって風が強まっているほか、北日本では29日にかけて非常に強い風が吹くおそれがあります。<br><br>29日にかけての最大風速は、<br>▽北海道で23メートル、<br>▽東北で20メートルと予想され、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>海上も大しけとなり、北海道と東北、関東、東海では、29日にかけての波の高さが６メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに、激しい雷雨や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>強風で４人けが</h3><div>愛知県豊橋市では、28日朝から昼すぎにかけて、自転車に乗っていた61歳の男性と81歳の女性、それに歩いていた82歳の女性と78歳の女性の合わせて４人が、いずれも風にあおられて転倒し、頭や腰を打つなどの軽いけがをしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 18:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「同一労働同一賃金」導入前に契約社員の賃引き上げた企業も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「同一労働同一賃金」導入前に契約社員の賃引き上げた企業も</span><time datetime="2020-01-28T20:01"><span>1月28日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262701_2001281952_2001281953_01_02.jpg" alt="「同一労働同一賃金」導入前に契約社員の賃引き上げた企業も" id="news_image"></div><div></div><div>正社員と非正規社員の待遇に不合理な差をつけることを禁じた「同一労働同一賃金」が、ことし４月から始まります。企業の中には、導入を前に契約社員の賃金を、同じ条件で働く正社員の水準まで引き上げた企業もあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262701_2001281942_2001281947_01_02.jpg" alt=""><div>物流大手の日本通運は、トラックのドライバーや倉庫の作業員など、非正規で働く人を含めておよそ４万人の従業員がいます。<br><br>会社では、同一労働同一賃金の導入を前に、去年４月からフルタイムで正社員と同じ仕事をしている契約社員およそ6000人の賃金を、転居を伴う転勤がない正社員と同じ水準に引き上げました。<br><br>具体的には、勤続年数が３年以上の契約社員は正社員として雇用する一方、勤続年数が３年未満の契約社員は給与体系を正社員と同じにし、ボーナスについても夏と冬の年２回、正社員と同じ基準で支給することにしました。<br><br>こうした措置によって、今年度の人件費は前の年度と比べて48億円増加する見通しで、会社はことし３月期の決算では減益を見込んでいます。<br><br>日本通運の労働担当の北隆司専任部長は「物流業界全体で人手不足が顕在化する中で、正規、非正規社員問わず、前向きに働く制度を作り上げたという観点においては、将来の成長の布石になると思う」と話していました。<br><br>製造業ではこのほか、タイヤメーカー大手の「ブリヂストン」が、従業員のモチベーションを上げるため、おととし10月から国内15の工場で働く契約社員およそ1300人に、正社員と同じ水準の月額２万円の夜勤手当の支給を始めています。</div></div><div><h3>専門家「一気に同じ待遇は困難」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262701_2001281942_2001281947_01_03.jpg" alt=""><div>ことし４月から始まる「同一労働同一賃金」について、雇用問題などに詳しい日本総合研究所の山田久主席研究員は「日本の場合、正社員は人に対して、非正規社員は仕事に対して、それぞれ賃金を支払うなど基準が違うため、一気に待遇を同じようにするのは難しい」と述べました。<br><br>そのうえで「非正規社員の賃金を正社員と同じにするだけではなく、しっかり昇給したり、正社員に登用したりするなど、キャリアとしての差をなくすことが大事だ」と述べ、非正規社員の待遇改善には、賃金だけでなく教育や評価の仕組みなども合わせて対応することが大切だと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 20:01:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎予防 「手洗い」「せきエチケット」が大切</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎予防 「手洗い」「せきエチケット」が大切</span><time datetime="2020-01-28T20:06"><span>1月28日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262721_2001281952_2001282006_01_02.jpg" alt="新型肺炎予防 「手洗い」「せきエチケット」が大切" id="news_image"></div><div></div><div>コロナウイルスは、インフルエンザやかぜと同様に、せきやくしゃみなどの飛まつで感染します。</div><div>ＷＨＯが推奨している予防法や感染を広げない対策は、一般的な感染症対策と同様に、▽手を洗うことと、▽せきエチケットです。<br><br>▽手洗いは、せっけんと流水で少なくとも20秒間、指の間や爪の隙間などもしっかりと洗う必要があります。<br><br>また手洗いができない場合は、アルコールなどの消毒薬で手をしっかりと消毒することも効果的です。<br><br>手についたウイルスは目や口、それに鼻などから入ってきます。手をしっかり洗うまでは顔を触らないようにしてください。<br><br>▽また、せきやくしゃみなどの症状がある人は感染を広げないためにせきエチケットの徹底が重要です。<br><br>せきやくしゃみをする時には、手のひらではなくティッシュや腕などを使って口を覆い、使ったティッシュはすぐに捨てて手を洗います。手のひらで口を覆うと手にウイルスがついてしまいます。<br><br>日本ではマスクの利用が一般的ですが、正しくマスクをつけることも、せきエチケットでは効果的とされています。<br><br>▽このほか、人混みを避けることや、体調が悪いときは外出しないなど、インフルエンザなどと同様の予防法で対応できるとされています。<br><br>万が一、発熱するなどの症状があり新型コロナウイルスに感染した疑いがある場合は、いきなり医療機関を受診するのでは無く、あらかじめ電話をするなど、連絡してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 20:06:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢から来日 北海道観光の40代女性 新型ウイルスへの感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢から来日 北海道観光の40代女性 新型ウイルスへの感染確認</span><time datetime="2020-01-28T20:24"><span>1月28日</span> <span>20時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262801_2001282019_2001282024_01_02.jpg" alt="武漢から来日 北海道観光の40代女性 新型ウイルスへの感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと今月21日に日本を訪れ、翌日から北海道で観光していた中国・湖北省武漢に住む40代の女性が発熱などの症状を訴え、検査の結果、28日、新型のコロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>国内で感染が確認されたのは７人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 20:24:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良県「ほかに症状出ている人いない」新型ウイルス感染確認で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良県「ほかに症状出ている人いない」新型ウイルス感染確認で</span><time datetime="2020-01-28T21:14"><span>1月28日</span> <span>21時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262761_2001282005_2001282006_01_02.jpg" alt="奈良県「ほかに症状出ている人いない」新型ウイルス感染確認で" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、武漢への渡航歴がない奈良県に住む日本人男性が、ウイルスに感染していることが確認されました。奈良県は28日夜会見し、「男性の家族や医療関係者で、ほかに症状が出ている人はいない」と説明しました。</div><div>厚生労働省や奈良県によりますと、新型のコロナウイルスに感染していることが確認されたのは、奈良県に住む60代の日本人男性で、中国 湖北省武漢への渡航歴がないことがわかりました。<br><br>男性はバスの運転手で、今月８日から11日と、12日から16日の２回にわたって武漢からのツアー客を大阪と東京の間で乗せたということです。<br><br>奈良県は28日夜７時半から記者会見を開きました。<br><br>それによりますと、男性はバスの運転手として車内で長時間を過ごしていて、ツアー客から感染した可能性が高いということです。<br><br>男性は現在も入院していますが、容体は安定しているということです。<br><br>ツアー客はすでに帰国し、男性の家族や医療関係者など、男性と２メートル以内で濃厚接触した人をリストアップし健康状態を観察しているものの、これまでに肺炎などの症状がある人はいないとしています。<br><br>また、ツアーに同乗していたバスガイド２人についても、症状は確認されていないとしています。<br><br>男性は武漢からの１回目のツアーの時にはマスクをしておらず、２回目の時はマスクをしていたということで、ツアー中は同じ宿泊施設に泊まりながら移動していたということです。<br><br>奈良県は、男性と濃厚接触した人には、１日２回、体温を測ることなどを求めていて、37度５分以上の熱があれば連絡をもらうことになっているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 21:14:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 日本人で初の感染確認 国内感染か 武漢滞在歴なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 日本人で初の感染確認 国内感染か 武漢滞在歴なし</span><time datetime="2020-01-28T22:01"><span>1月28日</span> <span>22時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262471_2001281934_2001281934_01_02.jpg" alt="新型肺炎 日本人で初の感染確認 国内感染か 武漢滞在歴なし" id="news_image"></div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、武漢への渡航歴が無い奈良県に住む日本人男性が、ウイルスに感染していることが確認されました。武漢への渡航歴が無い人の感染が確認されたのは初めてで、日本人の感染が確認されたのも初めてです。厚生労働省は国内で人から人にウイルスに感染した可能性が高いとみて調べています。</div><div>厚生労働省によりますと、新たに感染が確認されたのは、奈良県に住み、武漢への渡航歴が無い60代の日本人男性です。<br><br>男性はバスの運転手で、今月８日から11日と、12日から16日の２回にわたって、武漢からのツアー客をバスに乗せていました。<br><br>男性は今月14日に悪寒やせきなどの症状が出て、17日に奈良県内の医療機関を受診しましたが、検査で異常がみられずに経過観察となりました。<br><br>しかし、22日には関節痛があり、せきの症状も悪化し、25日に奈良県内の医療機関に入院していました。そして検査の結果、28日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>日本国内で武漢への渡航歴がない人で感染が確認されたのは初めてで、日本人の感染が確認されたのも初めてです。厚生労働省は男性が国内で人から人にウイルスが感染した可能性が高いと見て調べています。<br><br>男性は武漢からのツアー客を乗せて今月８日から11日には大阪から東京方面の空港まで、12日には東京から大阪まで運転したと話しているということです。<br><br>男性は現在も入院中で、症状は改善傾向にあるということです。これまでの調査では、男性が運転していたツアーバスの乗客には明らかに肺炎などの症状があった人はいなかったということで、厚生労働省は症状の出ていない人から感染した可能性もあるとみて調べています。<br><br>また現在は、医療機関に対し武漢への渡航歴があって発熱や肺炎の症状のある人がいた場合に、保健所に報告するよう求めていますが、今回はその対象外の人で感染が確認されたことから厚生労働省は今後、報告対象の拡大を検討したいとしています。<br><br>さらに28日は、いずれも武漢に住み日本を訪れた、40代の男女２人も新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>このうち男性は今月20日に来日したあと26日に愛知県内の医療機関を受診して肺炎の診断を受け、現在、入院しているということです。<br><br>また女性は今月21日に来日して22日から北海道を観光していましたが、27日、北海道の医療機関で肺炎の診断を受けて入院したということです。国内で確認された感染者は７人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東北大学 押谷教授「深刻な事態も想定して対策を」</h3><div>感染症に詳しい東北大学の押谷仁教授は「日本国内でもヒトからヒトに感染したとみられる患者が出ることは想定されていた。現在の中国の状況をみても封じ込めは難しいと考えられる。今回のケースだけでなく、すでに人から人への感染が広がっている可能性もある。今後、深刻な事態も想定して対策をとっていく必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>防衛医科大学校 加來教授「油断してはいけない」</h3><div>感染症に詳しい防衛医科大学校の加來浩器教授は「今回、ヒトからヒトへの感染が国内でも起きた可能性があることから、今後、国内でも流行が起きるおそれが十分にあり、油断をしてはいけないと考えている。手洗いやアルコールでの消毒を頻繁に行うことや、飛まつによる感染を予防するためにマスクをつけることも今まで以上に意識してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>東京医科大学 濱田教授「手洗いやマスク着用徹底を」</h3><div>海外の感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「人から人への二次感染はベトナムでも確認されているが現時点では、それ以上、広がっていないとされている。日本でも二次感染でとどまれば想定の範囲内だと考えられる」と指摘しました。<br><br>そのうえで私たちにできる対策について「今までと変わらず、手洗いやマスクの着用を徹底してほしい。また、中国など感染が広がっている地域から来た人と接触し、２週間以内に発熱などの症状が出た場合には、速やかに保健所や医療機関に連絡し、指示に従って受診してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>国際医療研究センター 忽那医師「過度に恐れる必要ない」</h3><div>感染症に詳しい国立国際医療研究センターの忽那賢志医師は「中国の国内で感染が広がっていることを考えると、国内でも、渡航歴のない人が感染するのはある程度想定できる話で、過度に恐れる必要はない」と話しています。<br><br>そのうえで、「発症後は、患者の接触歴などきちんと経過を観察しているはずなので、さらに感染が広がる可能性は低いと考えられるが、発症後に接触した人間を把握できていない場合、感染が広がるおそれがある。感染がわかった後にその人をどのようにフォローするかが重要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>国交省 バス・タクシー業界に対策徹底を要請</h3><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、日本国内で武漢への渡航歴がないバスの運転手の感染が確認されたことを受けて、国土交通省はバスとタクシーの協会を通じて、全国の事業者に対して従業員のマスクの着用や手洗いなどのさらなる徹底と、従業員に感染が確認された場合には運輸局に報告するように求めました。</div></div><div><h3>厚労省 新型肺炎電話相談窓口を設置</h3><div>新型コロナウイルスによる肺炎を「指定感染症」にすることが決まったことを受けて、厚生労働省は感染が疑われる人を対象に電話で相談に応じる窓口を設置し、対応を始めました。<br><br>新型コロナウイルスによる肺炎について「指定感染症」と「検疫感染症」にすることが決まったことを受け、厚生労働省は28日、幹部職員を集めた緊急会議を開き、感染拡大を防ぐための今後の対応を協議しました。<br><br>この中で新たな対策として、コールセンターを設置して感染が疑われる人を対象に、電話での相談に応じることを決めました。<br><br>相談窓口は厚生労働省の中に設置され、午後６時から対応が始まると早速電話が相次ぎ、医師の資格を持つ職員などが応じていました。<br><br>28日は発熱や関節痛があるとか、感染していないか心配だなどといった相談が渡航歴の有無にかかわらず寄せられ、職員は症状に応じて、必要な場合は保健所や医療機関に連絡してから検査を受けることや、マスクの着用や手洗いの徹底など、予防方法をアドバイスしていました。<br><br>新型コロナウイルスへの感染が疑われる人を対象にした相談窓口は、電話番号が03−3595−2285で、土日も含め、午前９時から午後９時まで受け付けています。<br><br>また、厚生労働省は、マスクの着用や手洗いの徹底など、通常の感染症対策に努めるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 22:01:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 日本人帰国用のチャーター機 武漢に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 日本人帰国用のチャーター機 武漢に到着</span><time datetime="2020-01-29T01:25"><span>1月29日</span> <span>1時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263021_2001290125_2001290125_01_02.jpg" alt="新型肺炎 日本人帰国用のチャーター機 武漢に到着" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染が拡大する中国・湖北省武漢から帰国を希望する日本人を乗せるチャーター機は、日本時間の29日午前０時半ごろ武漢に到着しました。</div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、武漢では空港が事実上、閉鎖されるなど公共交通機関がストップし、現地に滞在する日本人についても帰国が困難な状況となっています。<br><br>政府によりますと、28日朝の時点で、およそ650人が帰国を希望しているということで、希望者全員を順次、帰国させることにしています。<br><br>そして、政府が手配した全日空の最初のチャーター機、ボーイング767型機は28日夜、羽田空港を出発し、日本時間の29日午前０時半ごろ武漢の空港に到着しました。<br><br>チャーター便には医療チームや政府関係者などおよそ10人が乗り込んだほか、マスクや防護服など大量の支援物資も積み込まれているということです。<br><br>第１便ではおよそ200人が帰国する予定で、日本時間の29日午前４時ごろに武漢を出発し、午前７時半ごろ羽田空港に戻ってくる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 01:25:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>