<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>名前は「彩浜」 和歌山のパンダの赤ちゃん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名前は「彩浜」 和歌山のパンダの赤ちゃん</span><time datetime="2018-12-17T11:48"><span>12月17日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし８月に和歌山県白浜町の動物公園で生まれたジャイアントパンダの赤ちゃんの名前は、日常に彩りを与えてほしいという願いが込められた「彩浜（さいひん）」に決まりました。</div><div>白浜町の動物公園、アドベンチャーワールドではことし８月ジャイアントパンダのメスの赤ちゃんが生まれて名前の募集が行われ、17日、命名式が行われました。<br><br>名前は全国から寄せられたおよそ12万通の中から最終候補が４つに絞られ、その後の投票で最も多く票を獲得した「彩浜」に決まりました。<br>動物公園の職員から名前が発表されると、会場からは大きな歓声があがっていました。<br><br>「彩浜」という名前には、何気ない日常に彩りを与え、明るく前向きな未来をつくる存在になってほしいという願いが込められていて、「彩」という字と白浜町の「浜」の字が使われています。<br><br>75グラムと小さく生まれた「彩浜」の体重は現在は6175グラムにまで増え、今月には歩けるようになりました。<br><br>「彩浜」に投票した大阪の女性は「娘の名前にも『彩』の字が入っていて思い入れがあるので、この名前に決まりうれしかったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 11:48:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州場所で初優勝の貴景勝 母校周辺をパレード さいたま</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州場所で初優勝の貴景勝 母校周辺をパレード さいたま</span><time datetime="2018-12-17T12:29"><span>12月17日</span> <span>12時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749821_1812171223_1812171229_01_03.jpg" alt="九州場所で初優勝の貴景勝 母校周辺をパレード さいたま" id="news_image"></div><div>大相撲九州場所で初優勝した貴景勝が、さいたま市にある母校の高校周辺でパレードを行い、沿道に集まった人たちから大きな声援を受けました。</div><div>兵庫県出身の貴景勝は地元の中学校を卒業した後、多くの関取を輩出しているさいたま市西区の埼玉栄高校に進学しました。<br><br>17日は九州場所での初優勝を祝って高校の周辺でパレードが行われ、オープンカーに乗った貴景勝は、高校のマーチングバンド部の生徒とともに400メートルほどの道のりをおよそ15分にわたってパレードしました。<br><br>沿道には高校の後輩や市民など多くの人たちが集まり、「おめでとう」などと声をかけられた貴景勝は、大きく手を振って笑顔で応えていました。<br><br>５歳の孫などと訪れた女性は「貴景勝が大好きで家族みんなで応援していました。きょうは直接、おめでとうが言えてよかったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 12:29:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スーパーシティ」実現へ 法整備を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スーパーシティ」実現へ 法整備を検討</span><time datetime="2018-12-17T12:37"><span>12月17日</span> <span>12時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749761_1812171307_1812171307_01_03.jpg" alt="「スーパーシティ」実現へ 法整備を検討" id="news_image"></div><div>地域を限って大胆な規制緩和などを行う国家戦略特区の諮問会議が開かれ、自動車の自動運転など最先端技術の実証実験を街全体で行う「スーパーシティ」を整備するため、来年の通常国会で必要な法整備を検討することを確認しました。</div><div>地域を限って大胆な規制改革を行う国家戦略特区の諮問会議が総理大臣官邸で開かれ、片山地方創生担当大臣は、最先端技術の実証実験を街全体で行う「スーパーシティ」の基本構想を報告しました。<br><br>基本構想では、大規模な工場の跡地などを利用して新たな街を整備し、住民を募ったうえで、自動車の自動運転や映像を使った遠隔診療など、５つ以上の最先端技術の実証実験を集中的に実施するとしています。<br><br>会合では、今後、実証実験への住民の参画の仕組みやスーパーシティの運営の在り方など、制度の詳細をさらに詰め、来年の通常国会で必要な法整備を検討することを確認しました。<br><br>また会合では、外国人材の受け入れを拡大するための法律が来年４月に施行されるのを前に、外国人が賃金の受け取りや送金を柔軟に行えるよう、労働基準法で現金での手渡しや銀行口座への振り込みに限られている賃金の支払いを、電子マネーなども使えるようにする制度改正も検討していくことが確認されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 12:37:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>顔認証で支払い セブン-イレブンが無人レジの実証実験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>顔認証で支払い セブン-イレブンが無人レジの実証実験</span><time datetime="2018-12-17T14:13"><span>12月17日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749871_1812171419_1812171423_01_03.jpg" alt="顔認証で支払い セブン-イレブンが無人レジの実証実験" id="news_image"></div><div>コンビニ大手のセブン-イレブンは、利用客がカメラに顔をかざすだけで支払いができる無人レジの実証実験を始めました。従業員がレジを打つ必要がなく、コンビニの人手不足対策としても期待されています。</div><div>無人レジは、セブン-イレブン・ジャパンがＮＥＣと共同で開発し、東京・港区のＮＥＣのオフィスが入るビルで実証実験を始めました。店舗の入り口には顔認証の機能がついたカメラがあり、あらかじめ顔を登録した人が近づくとドアが開きます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749871_1812171419_1812171423_01_04.jpg" alt=""><div>店内には、通常のレジカウンターの代わりにカメラがついた専用端末が置かれ、利用客は購入する商品のバーコードを自分で読み取ります。そして、財布やスマートフォンを出さなくても、顔をかざすだけで支払いが済むということです。<br><br>今回の実験では、ＮＥＣの社員に利用が限定され、代金は給料から天引きされる仕組みです。<br><br>従業員がレジを打つ必要がないため、一般的な店と比べて半分以下の人数で運営できるということで、オフィスビルや工場の中などの小型店舗に応用を検討していく考えです。<br><br>セブン-イレブン・ジャパンの古屋一樹社長は「従業員の負担を減らしながら、いかに来店客にもストレスなく利用してもらうかしっかり検証し、ほかの店でも応用したい」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ無人化　深刻な人手不足が背景に</h3><div>コンビニが無人レジに取り組む背景には、深刻な人手不足があります。コンビニやスーパーの販売員などの有効求人倍率は、ことし10月時点で2.58倍と、全体の平均を大きく上回っています。<br><br>従業員の時給も上がっていて、リクルートジョブズによりますと、首都圏・関西・東海の三大都市圏のコンビニスタッフの平均時給は、先月、978円と去年の同じ月を25円上回って３か月連続で過去最高を更新しています。<br><br>こうした状況を受けて、コンビニやスーパーでは、あの手この手で対策が取られています。<br><br>このうち、ローソンは、ことし４月から一部の店舗でスマートフォンを使った無人レジの仕組みを導入しました。利用客が専用のアプリを使って商品のバーコードを読み取ると、あらかじめ登録したクレジットカードなどで支払いができる仕組みで、今年度中に東京や大阪など都市部の100店舗に導入を広げる予定です。<br><br>また、ＪＲ東日本は、都内の駅のホームに無人の売店を設置する実験をことし10月から始めました。店内の天井や陳列棚にＡＩ＝人工知能とつながったカメラがおよそ80台設置され、利用客がどの商品を手に取ったか瞬時に把握する仕組みです。<br><br>このほか、福岡県を中心にスーパーなどを展開するトライアルカンパニーは、深夜から早朝にかけて店員を置かない無人店舗を今月オープンさせていて、最新の技術によって人手不足を補おうという動きが広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 14:13:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨の予測精度向上へ 貨物船で水蒸気を移動観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨の予測精度向上へ 貨物船で水蒸気を移動観測</span><time datetime="2018-12-17T14:15"><span>12月17日</span> <span>14時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749881_1812171410_1812171415_01_02.jpg" alt="豪雨の予測精度向上へ 貨物船で水蒸気を移動観測" id="news_image"></div><div>豪雨をもたらす大量の水蒸気を、日本上空に流れ込む前に詳しく捉えようという試験的な観測が始まりました。民間の貨物船に機器を取り付け、海上で“移動観測”を行うことで豪雨の予測精度の向上を目指すことにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749881_1812171410_1812171415_01_03.jpg" alt=""><div>ことしの西日本豪雨や去年の九州北部豪雨の際には、海から陸地に向かって大量の水蒸気が流れ込んだことが分かっていますが、海上に観測点がなく詳しいデータが得られないことが課題となっています。<br><br>気象庁気象研究所のグループは、民間の貨物船の協力を得て、航行中に上空の水蒸気量を測るという試験的な観測を始めることになり、17日、福岡市の博多港で船に機器を設置しました。<br><br>観測は、大気中の水蒸気量が増えるとＧＰＳ衛星から電波が届く時間がわずかに長くなる性質を利用して行われ、陸上には全国およそ1300か所に観測点がありますが、海上での観測は今回が初めてです。<br><br>研究グループは、東シナ海を中心に合わせて６隻の貨物船で今後２年余りデータを集め、実際の予報への活用を目指すことにしています。<br>研究グループの代表で気象庁気象研究所の小司禎教さんは「これまで捉えることができなかった場所の水蒸気量がわかるので、大きな災害をもたらす集中豪雨や線状降水帯の予測の精度向上につなげていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>豪雨の主な要因か</h3><div>過去に大きな被害をもたらした豪雨には、大量の水蒸気が関係していたことが気象庁や気象研究所などの解析でわかってきています。<br><br>去年７月の九州北部豪雨では、猛烈な雨が観測される数時間前から、東シナ海から九州北部に向かって大量の水蒸気が流れ込み、積乱雲を急速に発達させていました。<br><br>また、ことし７月の西日本豪雨でも、水蒸気が太平洋と東シナ海の２つの方向から西日本に向かって流れ込み続けていたことがわかっています。その量は、解析を行った過去55年間で最も多く、豪雨の主な要因とみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 14:15:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「エスカレーターは立ち止まって乗る」東京駅で呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「エスカレーターは立ち止まって乗る」東京駅で呼びかけ</span><time datetime="2018-12-17T14:40"><span>12月17日</span> <span>14時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749751_1812171210_1812171210_01_02.jpg" alt="「エスカレーターは立ち止まって乗る」東京駅で呼びかけ" id="news_image"></div><div>エスカレーターを歩く危険な利用方法を改めてもらい、本来の「立ち止まって乗る」利用方法を広めようと、ＪＲ東京駅では、警備員が巡回したり掲示板で呼びかけたりする本格的な啓発活動が17日から始まりました。</div><div>エスカレーターは、転倒や転落防止に加えて多くの人が速やかに移動できる輸送効率の面からも、「２列で立ち止まって乗る」のが正しい乗り方ですが、歩く人のために片側をあける習慣が各地で広まっています。<br><br>この習慣を改めてもらおうと、ＪＲ東日本東京支社では通勤客や観光客が多く利用する東京駅で、17日から本格的な啓発活動を始めることになりました。<br><br>中央線や京葉線の乗客が利用するエスカレーターでは、職員などが「歩かず２列に並んでください」と呼びかけたほか、蛍光色のベストを着た警備員が巡回してＰＲしました。<br><br>また、乗り口の床には２列で手すりにつかまる人の姿が描かれたほか、壁や手すりにも「歩かないで」といったメッセージが書かれていました。<br><br>ＪＲ東日本では、これまでにもポスターなどによる呼びかけを行ってきましたが、今回のような本格的な啓発活動は初めてだということで、初日の17日は歩いて先を急ぐ人が目立ちましたが、一部では立ち止まる人も見られました。<br><br>啓発活動は、来年２月１日まで行われるということで、ＪＲ東日本サービス品質改革室の富田郁朗副課長は、「『歩かないで』と明確に呼びかけることで、社会全体に広めていきたい。変えるのは容易でないが、諦めずに呼びかけたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>利用者からはさまざまな声</h3><div>ＪＲ東京駅で17日から始まったエスカレーターの正しい乗り方の呼びかけについて、利用者からはさまざまな声が聞かれました。<br><br>小さい３人の子どもを連れた母親は「いい取り組みだと思います。できれば子どもと横並びで２列で乗りたいです」と話していました。<br><br>また、60代の女性は「荷物を持っている人とぶつかると危ないなと思うことはあるので、先を急ぐ人は階段を利用してほしい」と話していました。<br><br>一方で、会社員の男性は「ふだんは歩いています。通勤時間帯とか先を急ぐときにはやっぱり歩きたい」と話していました。<br><br>さらに、２歳の子どもを抱いていた父親からは「子どもがいたら歩かず基本的には左に寄って乗ります。一方で、仕事をしていて急いでいるときは『なんでだろう』と思う気持ちもあります。急ぐ人もそうでない人も、お互いうまくやっていけばいいなと思います」という声もあがっていました。</div></div><div><h3>「立ち止まって乗る」３つの理由</h3><div>エスカレーターメーカーや鉄道事業者などが「立ち止まって乗ってほしい」と呼びかけるのには３つの理由があります。<br><br>１つは事故防止です。「日本エレベーター協会」によりますと、エスカレーターでの事故は、平成25年からの２年間で全国で1475件も起きています。<br><br>事故を原因別で見ると、歩いている最中につまづいて転倒するなど、「乗り方の不良による事故」が６割を占めています。（882件／1475件）<br>また、トラブルなどでエスカレーターが緊急停止した場合、手すりにしっかりつかまっていないと危険です。<br><br>２つめは、障害者やお年寄り、ケガをしている人への配慮です。<br>東京では左側、大阪では右側というように立ち止まって乗りたい人が片側に立つ今の習慣では、例えば、東京に暮らしている左の手足が不自由な人は、本来、右側の手すりにつかまって立ちたいのに不安定な左側に立つことを強いられます。<br><br>横を通る人のかばんがぶつかるなどしてバランスを崩し転倒しそうになったという声もあります。<br><br>都内に住む40代の会社員で、毎日、地下鉄を使って通勤している白岩さんもその１人です。<br>手術の後遺症で、胸から下にマヒが残った白岩さんは、特に右足のマヒが強く、体のバランスをとるためには右側の手すりにつかまって立ち止まりたいと思っています。<br>しかたなく左側に立つと脇を歩く人の荷物がぶつかったり、支えるつえを蹴られたりしてバランスを崩すことがあったそうです。<br><br>３つ目は渋滞の解消です。<br>朝夕のラッシュ時では、エスカレーターの乗り口で利用者による行列が見られます。<br><br>歩く人のために片側をあけると乗る人の人数が限られて輸送効率が悪くなり、立ち止まって乗る人の側に渋滞が発生しやすいのです。<br>スペースが限られる駅のホームや構内では、この渋滞が他の人のスムーズな移動を妨げることにもなります。<br><br>渋滞学が専門の東京大学の西成活裕教授は「ラッシュ時のホームでは、渋滞が電車を乗り降りする人とぶつかり危険な状態になることもある。混雑が予想される東京オリンピック・パラリンピックを控えた今が習慣を変えるチャンスだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>ネット上では議論に</h3><div>日本でのエスカレーターの歴史に詳しい江戸川大学社会学部の斗鬼正一教授によりますと、日本でエスカレーターが設置されたのは大正時代の百貨店でその後、昭和に入って広まりましたが、いずれも「楽に登り、楽しむ」ためのもので、歩く習慣はなかったと言います。<br><br>ところが昭和の高度経済成長期になり、大阪の阪急梅田駅に動く歩道とエスカレーターが登場した際に「先を急ぐ人のため、左側をお空けください」とアナウンスされたことをきっかけに、都市部を中心に片側を歩く習慣が広まったと斗鬼教授は指摘します。<br><br>こうした中で、日本の習慣を知らない外国人や障害者が多く訪れる2020年の東京オリンピック・パラリンピックを機会にその習慣を見直そうという声が上がるようになりましたが、ネット上ではしばしば議論になっています。<br><br>「歩く方が格好悪いという常識が広まってほしい」「エスカレーターを歩く事はあおり運転と同じです」「私も左利きのせいか右側に乗りたくなります。２列で乗る方が効率的。この考えがもっと広がるといい」といった声がある一方で、「理屈と安全性はわかっているが急いだ人は電車に乗り遅れずなんだよね」「ただでさえイライラするのにこんなことまで強要されたらフラストレーションが溜まるばかり」などという根強い反対の声が寄せられています。<br><br>また、「いっそのこと歩行を禁止にしてほしい」とか「１列しか乗れないようなエスカレーターを作ればいい」などと、別の対応を求める声も上がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 14:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か</span><time datetime="2018-12-17T15:04"><span>12月17日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749811_1812171208_1812171210_01_03.jpg" alt="札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か" id="news_image"></div><div>16日夜、札幌市豊平区で起きた爆発で、全焼した建物に入る不動産会社の関係者が、「室内で除菌消臭用のスプレーおよそ120本をまいた」と話していることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、室内に充満したスプレーの成分に引火して爆発した可能性があるとみて調べています。</div><div>16日午後８時半ごろ、札幌市豊平区平岸で爆発があり、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る２階建ての建物が全焼しました。<br><br>この火事で、居酒屋の客など42人がけがをし、このうち、不動産会社の33歳の男性従業員が顔にやけどをする重傷を負いました。<br>また、現場周辺では、少なくとも20棟の建物と26台の車で、窓ガラスが割れるなどの被害があったということです。<br><br>捜査関係者によりますと、不動産会社の関係者は「爆発の前、室内で廃棄処分する除菌消臭用のスプレーおよそ120本をまいた。手を洗うため給湯器のスイッチを入れたら爆発した」と話しているということです。<br><br>不動産会社の事務所は跡形もないほど壊れていて、警察は、室内に充満したスプレーの成分に引火して爆発した可能性があるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>消防庁が原因調査に職員派遣</h3><div>16日夜、札幌市で起きた爆発について、総務省消防庁は原因調査のため、消防研究センターの職員など合わせて７人を現地に派遣することを決めました。<br><br>17日午後、札幌市に到着する予定だということで、現地で爆発が起きた状況などを詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>被害 少なくとも20棟の建物 26台の車両に</h3><div>今回の爆発は、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る２階建ての建物で起きたとみられていますが、札幌市消防局が調べたところ、この爆発で20棟の建物と、26台の車両に被害が及んでいることがわかりました。<br><br>また、ＮＨＫが調べたところ、最も離れた場所では、現場からおよそ160メートル先の４階建てアパートでも３階の廊下の窓が窓枠ごと落下して、１階の駐車場に止めてあった車の後部ガラスに当たる被害が起きていました。<br><br>このアパートに住むオーナーの男性は「９月の地震のときくらい揺れた気がしました。こんなに離れていて窓が外れるとは思いませんでした」と話していました。<br><br>また被害は周辺に止めてあった車にも及んでいて、このうち現場からおよそ50メートル離れた先に駐車していた車は窓ガラスが粉々に割れ、車体の一部もへこんでいました。<br><br>車の所有者の男性は「まさかここまで被害が及ぶとは思っていなかった。割れたガラスが車内に散らばっていて、もし車の中にいたら危なかった」と話していました。</div></div><div><h3>スプレーで大規模爆発の原因にも</h3><div>今回の爆発で、全焼した建物の室内で除菌消臭用のスプレーが大量にまかれたとみられることについて、爆発のメカニズムなどに詳しい東京大学大学院工学系研究科の土橋律教授は「例えばＬＰガスのような可燃物がスプレーに含まれている場合には、密閉された空間でガスが空気と混ざって一定の濃度になると、引火して爆発するおそれが高まる。引火の原因は、家電製品のスイッチの切りかえや衣服の静電気など、火花が起きれば爆発の原因となりうる」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「混合ガスの量が多いと被害が大きくなる。今回は、大量の可燃性ガスが室内に出ていた可能性もある」として、スプレーでも、今回のような大規模な爆発の原因になりうると分析しています。</div></div><div><h3>向かいの美容院はガラスが散乱</h3><div>今回の爆発で被害を受けた店舗の中には割れたガラスの後片づけなどに追われて、17日の営業を取りやめたところも出ています。<br><br>このうち現場の建物から道路をはさんで向かいにある美容室では、歩道に面した高さ２メートルほどのガラスが割れて店内に破片が散乱しました。<br><br>17日は午前９時から営業を予定していましたが、散らばった破片の片づけなどに追われ、急きょ営業を取りやめたということです。店長の男性は「予約していたお客さんに迷惑をかけているので、できるだけ早く営業を再開したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 15:04:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>