<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「男鹿のナマハゲ」など10件 ユネスコの無形文化遺産に登録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「男鹿のナマハゲ」など10件 ユネスコの無形文化遺産に登録</span><time datetime="2018-11-29T16:44"><span>11月29日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728181_1811291645_1811291646_01_02.jpg" alt="「男鹿のナマハゲ」など10件 ユネスコの無形文化遺産に登録" id="news_image"></div><div></div><div>ユネスコは、日本時間の午後５時前、秋田県の「男鹿のナマハゲ」など仮面や仮装をした住民が無病息災などを願う日本各地の伝統行事10件を無形文化遺産に登録することを決めました。</div><div>ユネスコ＝国連教育科学文化機関の会議は、インド洋のモーリシャスで、日本時間の29日午後３時前から、各国の提案の中から新たに無形文化遺産に登録するものを決める審議を再開しました。<br><br>そして、午後５時前、日本が提案した「来訪神：仮面・仮装の々」の登録が全会一致で決まりました。<br><br>登録が決まった「来訪神：仮面・仮装の神々」は、秋田県の「男鹿のナマハゲ」や石川県の「能登のアマメハギ」など、仮面や仮装をした住民が家を訪れて怠け者を戒めたり、無病息災を願ったりする８つの県の合わせて10件の伝統行事をまとめたものです。<br><br>10件のうち、鹿児島県の「甑島のトシドン」は９年前に単独で無形文化遺産に登録されましたが、文化庁は今回、国の重要無形民俗文化財になっているほかの９件の行事と合わせて改めて提案し、まとめて１件として登録されることが決まりました。<br><br>このため、日本国内の無形文化遺産の数は、これまでと変わらず、21件となります。ユネスコは「行事を通じて地域の人々、とりわけ子どもたちのアイデンティティーを形成し、地域への愛着を育み、絆を強めている」と評価しています。<br><br>登録の決定後、演説したユネスコ日本政府代表部の山田滝雄大使は「一連の重要な行事を守り、次の世代に遺産を引き継いでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:44:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>縄文時代のくるみ入りかご 完全な状態で見つかる 福島 南相馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>縄文時代のくるみ入りかご 完全な状態で見つかる 福島 南相馬</span><time datetime="2018-11-29T17:54"><span>11月29日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728281_1811291747_1811291749_01_02.jpg" alt="縄文時代のくるみ入りかご 完全な状態で見つかる 福島 南相馬" id="news_image"></div><div>福島県南相馬市の遺跡から、縄文時代の終わりごろのものとみられるくるみの実が数百個入ったかごが出土しました。この時代のものがほぼ完全な状態で見つかるのは全国でも例がなく、当時の暮らしを知る貴重な資料として注目されています。</div><div>福島県南相馬市鹿島区にある鷺内遺跡では、去年10月からことし６月にかけて市の発掘調査が行われ、およそ3000年前の縄文時代晩期を中心に使われていた沸き水をためるために作ったとみられる穴から、かごやざるのようなものが12点見つかりました。<br><br>このうち、竹やササを編んで作られた縦およそ30センチ、横20センチのかごには、当時の主食の１つとされるオニグルミの実が数百個入っていました。<br><br>市の教育委員会によりますと、かごもくるみの実もほぼ完全な状態で、かごは底の部分の編み方が粗いのに対し、縁の部分は細かく編み込まれて丈夫になっていて、かごをひっかけるためとみられる結び目も確認できるということです。<br><br>縄文時代のかごやざるは全国の遺跡で出土していますが、これほど良好な状態を保っているのは全国でも例がないとしています。<br><br>このほか、穴の底に敷かれたような状態のかごもあり、木の実などを保管する以外にも湧き水をろ過するために使われた可能性もあるということです。<br><br>南相馬市教育委員会文化財課の川田強係長は「かごの作り方や使い方もいくつかあり、当時の人たちの暮らしを知る貴重な資料だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728281_1811291747_1811291749_01_03.jpg" alt=""><div>福島県南相馬市鹿島区にある鷺内遺跡では、去年10月からことし６月にかけて市の発掘調査が行われ、およそ3000年前の縄文時代晩期を中心に使われていた沸き水をためるために作ったとみられる穴から、かごやざるのようなものが12点見つかりました。<br><br>このうち、竹やササを編んで作られた縦およそ30センチ、横20センチのかごには、当時の主食の１つとされるオニグルミの実が数百個入っていました。<br><br>市の教育委員会によりますと、かごもくるみの実もほぼ完全な状態で、かごは底の部分の編み方が粗いのに対し、縁の部分は細かく編み込まれて丈夫になっていて、かごをひっかけるためとみられる結び目も確認できるということです。<br><br>縄文時代のかごやざるは全国の遺跡で出土していますが、これほど良好な状態を保っているのは全国でも例がないとしています。<br><br>このほか、穴の底に敷かれたような状態のかごもあり、木の実などを保管する以外にも湧き水をろ過するために使われた可能性もあるということです。<br><br>南相馬市教育委員会文化財課の川田強係長は「かごの作り方や使い方もいくつかあり、当時の人たちの暮らしを知る貴重な資料だ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「当時の暮らしが分かる貴重な発見」</h3><div>今回の発見について、縄文時代が専門で明治大学の阿部芳郎教授は「かごを分析することで、当時どのような植物を利用していたのかや編み方などの研究が進み、土を分析することで、そこに含まれる花粉などから遺跡の周りにどのような木が生えていたのかが分かる。今回の発見は、当時の人たちの暮らしを知るうえでも貴重な発見だ」と話しています。<br><br>また、「縄文時代の人たちは、くりやくるみのような木の実をよく食べていたことが分かっていて、大量に採集したくるみを一度に食べてしまわないできちんと保管していた。今回見つかったくるみはとても実が大きいので、そのような実がなる木を管理していていたことがうかがえ、当時の人たちが森をどのように利用していたかがよく分かる」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:54:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長と特捜部 全面対決の構図明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長と特捜部 全面対決の構図明らかに</span><time datetime="2018-11-29T18:43"><span>11月29日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728291_1811291744_1811291745_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長と特捜部 全面対決の構図明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>世界に衝撃を与えた日産自動車、カルロス・ゴーン前会長の逮捕。前会長らの主張が明らかになり、検察側と全面的に対決する構図が鮮明になっています。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いで逮捕され、東京地検特捜部は報告書に記載していない報酬は直近の３年間も含む８年間でおよそ80億円に上るとみて捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は１億円以上の役員報酬の開示が義務づけられた平成22年以降、20億円程度だった報酬を報告書には10億円程度と記載し、差額は退任後に受け取ることで会社側と合意していたということです。<br><br>そして退任後にさまざまな名目でおよそ80億円の報酬を支払う計画が立てられ、前代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）など、ごく一部の側近だけで共有していた疑いがあるということです。<br><br>これについてゴーン前会長は特捜部の調べに対し、退任後に報酬を受け取る計画にしていた一連の経緯については大筋で認めたうえで、その理由について「10年前のリーマンショックで日産の業績が下がったことがきっかけで、多額の報酬が開示されれば従業員の働く意欲がなくなると思った」などと説明しているということです。<br><br>一方、主張が対立しているのは、退任後に受け取る報酬を有価証券報告書に記載する必要があったかどうかです。<br><br>金融商品取引法などでは、将来支払われる退職後の報酬でも、その見込みの金額が明らかになった段階で報告書に記載する必要があるとしています。<br><br>特捜部はゴーン前会長が毎年の報酬を20億円程度とし、10億円程度の差額を退任後に受け取るとした文書を毎年、会社側と取り交わしていたことや、ゴーン前会長に個別の役員報酬を決める権限があったことなどを重視し、退任後の報酬であっても将来支払われることが「確定」した報酬で、報告書に記載する必要があったとみています。<br><br>これに対しゴーン前会長は「文書にはサインをしていない」としたうえで、「合法的に進めてくれと弁護士でもあるケリー前代表取締役に頼んで決めたことで、『合法です』という回答も得ていた」などと容疑を否認し、退任後に報酬が支払われることは「確定」していなかったと主張しているということです。<br><br>またケリー前代表取締役も「退任後の報酬の記載は金融庁や外部の弁護士にも確認して回答を得ており適切に処理した」などと説明し容疑を否認しているということで、検察側とゴーン前会長側が全面的に対決する構図になっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728291_1811291744_1811291745_01_03.jpg" alt=""><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いで逮捕され、東京地検特捜部は報告書に記載していない報酬は直近の３年間も含む８年間でおよそ80億円に上るとみて捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は１億円以上の役員報酬の開示が義務づけられた平成22年以降、20億円程度だった報酬を報告書には10億円程度と記載し、差額は退任後に受け取ることで会社側と合意していたということです。<br><br>そして退任後にさまざまな名目でおよそ80億円の報酬を支払う計画が立てられ、前代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）など、ごく一部の側近だけで共有していた疑いがあるということです。<br><br>これについてゴーン前会長は特捜部の調べに対し、退任後に報酬を受け取る計画にしていた一連の経緯については大筋で認めたうえで、その理由について「10年前のリーマンショックで日産の業績が下がったことがきっかけで、多額の報酬が開示されれば従業員の働く意欲がなくなると思った」などと説明しているということです。<br><br>一方、主張が対立しているのは、退任後に受け取る報酬を有価証券報告書に記載する必要があったかどうかです。<br><br>金融商品取引法などでは、将来支払われる退職後の報酬でも、その見込みの金額が明らかになった段階で報告書に記載する必要があるとしています。<br><br>特捜部はゴーン前会長が毎年の報酬を20億円程度とし、10億円程度の差額を退任後に受け取るとした文書を毎年、会社側と取り交わしていたことや、ゴーン前会長に個別の役員報酬を決める権限があったことなどを重視し、退任後の報酬であっても将来支払われることが「確定」した報酬で、報告書に記載する必要があったとみています。<br><br>これに対しゴーン前会長は「文書にはサインをしていない」としたうえで、「合法的に進めてくれと弁護士でもあるケリー前代表取締役に頼んで決めたことで、『合法です』という回答も得ていた」などと容疑を否認し、退任後に報酬が支払われることは「確定」していなかったと主張しているということです。<br><br>またケリー前代表取締役も「退任後の報酬の記載は金融庁や外部の弁護士にも確認して回答を得ており適切に処理した」などと説明し容疑を否認しているということで、検察側とゴーン前会長側が全面的に対決する構図になっています。</div></div><div><h3>東京地検「必要ないのに長期間拘束の意図なし」</h3><div>東京地方検察庁の29日の定例会見には多くの海外メディアも参加し、「逮捕されたゴーン前会長らの身柄の拘束が長期間に及んでいることに批判が出ている」という質問が出されました。<br><br>これについて東京地検の久木元伸次席検事は「勾留は裁判所の令状に基づいて行っているもので必要性もないのに長期間の拘束しようという意図はない。国にはそれぞれの歴史と文化、制度があり、ほかの国と制度が違うからといって簡単に批判するのはいかがかなものかと思う」などと述べました。<br><br>またゴーン前会長とケリー前代表取締役の取り調べについてはＤＶＤに録音・録画されていることを明らかにしたうえで「取り調べは適切に行っていると確信している。英語の通訳を介し、意思疎通は明確にできていると聞いている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府専用機 これまでアルコール検査せず 今後の対応検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府専用機 これまでアルコール検査せず 今後の対応検討へ</span><time datetime="2018-11-29T19:47"><span>11月29日</span> <span>19時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728481_1811291942_1811291944_01_02.jpg" alt="政府専用機 これまでアルコール検査せず 今後の対応検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>航空会社のパイロットによる飲酒の問題が相次いでいることをめぐって、岩屋防衛大臣は、航空自衛隊が運用する政府専用機について、パイロットのアルコール検査は行っていないとしたうえで、今後、対応を検討する考えを示しました。</div><div>民間の航空会社のパイロットによる飲酒の問題が相次いでいることをめぐって、岩屋防衛大臣は、衆議院の安全保障委員会で、航空自衛隊が運用する政府専用機について、「総理大臣はもとより、ご皇室など要人に乗っていただく航空機であり、パイロットは当然、航空法の規定を順守している」と述べました。<br><br>一方で、岩屋大臣はアルコール検査について、「政府専用機のパイロットは、私としてはプロ中のプロだと思っており、自覚に欠けたような行為は行っていないと信頼している。今までの所はそういう検査は行っていない」と述べました。<br><br>そのうえで、岩屋大臣は「今後の民間エアラインへの対応や指導監督にあたる国土交通省の対応もしっかりと見極め、防衛省・自衛隊も適切に検討していきたい」と述べ、今後、対応を検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728481_1811291942_1811291944_01_03.jpg" alt=""><div>民間の航空会社のパイロットによる飲酒の問題が相次いでいることをめぐって、岩屋防衛大臣は、衆議院の安全保障委員会で、航空自衛隊が運用する政府専用機について、「総理大臣はもとより、ご皇室など要人に乗っていただく航空機であり、パイロットは当然、航空法の規定を順守している」と述べました。<br><br>一方で、岩屋大臣はアルコール検査について、「政府専用機のパイロットは、私としてはプロ中のプロだと思っており、自覚に欠けたような行為は行っていないと信頼している。今までの所はそういう検査は行っていない」と述べました。<br><br>そのうえで、岩屋大臣は「今後の民間エアラインへの対応や指導監督にあたる国土交通省の対応もしっかりと見極め、防衛省・自衛隊も適切に検討していきたい」と述べ、今後、対応を検討する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＭＢＣ日興証券 元社員らがインサイダー取引か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＭＢＣ日興証券 元社員らがインサイダー取引か</span><time datetime="2018-11-29T19:48"><span>11月29日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728521_1811291942_1811291943_01_02.jpg" alt="ＳＭＢＣ日興証券 元社員らがインサイダー取引か" id="news_image"></div><div></div><div>大手証券会社のＳＭＢＣ日興証券の元社員が、ＴＯＢ＝株式の公開買い付けの情報を公表前に知人に漏らし、株のインサイダー取引をしたとして、大阪地検特捜部に金融商品取引法違反の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、ＳＭＢＣ日興証券の社員だった鈴木直也容疑者（30）と、知人の山脇達也容疑者（30）です。<br><br>鈴木容疑者はおととし、オフィス家具の製造販売会社が子会社の株を公開買い付けするというＴＯＢの情報を、山脇容疑者に漏らしたということです。<br>そして、山脇容疑者は情報が公表される前に子会社の株を購入していたということで、いずれもインサイダー取引を禁じた金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>子会社の株価は情報が公表される直前まで170円前後で推移していましたが、ＴＯＢでの買い付け価格が240円に設定されたため、公表後、一気に上昇したということです。<br><br>山脇容疑者はおよそ30万株を5300万円余りで事前に買い付けていたということです。<br><br>特捜部は２人の認否を明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元社員逮捕で社長が陳謝</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728521_1811291942_1811291943_01_03.jpg" alt=""><div>元社員が金融商品取引法違反の疑いで大阪地検特捜部に逮捕されたことを受けてＳＭＢＣ日興証券は29日、都内で記者会見を開き、清水喜彦社長が陳謝しました。<br><br>ＳＭＢＣ日興証券によりますと、逮捕された元社員は平成27年に新卒で入社し、企業に対して株式の発行などを提案する投資銀行部門に所属していましたが、平成29年３月に自己都合で退職していました。<br><br>会社では、弁護士などで作る調査委員会を設置し、年内をめどに原因を分析して再発防止策の策定と関係者の処分などを行う方針だということです。<br><br>ＳＭＢＣ日興証券では、６年前にも元執行役員がインサイダー取引に関わったとして検察に逮捕されています。<br><br>清水社長は「健全な資本市場の形成に関わるべき証券会社として、非常に重く受け止めている。お客様や関係者の皆様に大変なご心配とご迷惑をおかけして深くおわび申し上げます」と述べ、陳謝しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛暑が原因で失われた労働時間 世界で1530億時間に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>猛暑が原因で失われた労働時間 世界で1530億時間に</span><time datetime="2018-11-29T20:18"><span>11月29日</span> <span>20時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728561_1811292014_1811292018_01_02.jpg" alt="猛暑が原因で失われた労働時間 世界で1530億時間に" id="news_image"></div><div></div><div>気温が高すぎて屋外で働けないなど、去年１年間に猛暑が原因で失われた労働時間は世界で1530億時間に上るとする推計を、気候変動の研究者などで作るグループがまとめました。</div><div>イギリスの医学雑誌「ランセット」は28日、地球温暖化が人々の健康や生活に与える影響を分析した、ことしの報告書「ランセット・カウントダウン」を公表しました。<br><br>この中で、スウェーデンなど各国の研究者でつくるグループは、気温が高すぎて屋外で働けないなど、世界では去年１年間に1530億時間の労働時間が、猛暑が原因で失われたとみられるという推計を明らかにしました。<br>この８割は農業分野で、2000年と比べて620億時間長くなり、地域ではインドや東南アジア、それにアフリカで影響が深刻だとしています。<br><br>また、異常気象に伴う災害の被害額は、去年１年間に世界で3260億ドル（日本円でおよそ37兆円）に上り、前の年のおよそ３倍になったとしています。<br><br>報告書の中でイギリスの研究者は「気候変動への対応が人々の将来の健康を大きく左右する」として、各国や企業に取り組みの強化を求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:18:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユネスコ無形文化遺産に登録 喜びに沸く地元</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ユネスコ無形文化遺産に登録 喜びに沸く地元</span><time datetime="2018-11-29T20:48"><span>11月29日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811291926_1811292008_01_02.jpg" alt="ユネスコ無形文化遺産に登録 喜びに沸く地元" id="news_image"></div><div></div><div>ユネスコの無形文化遺産に日本各地の伝統行事の登録が全会一致で決まりました。待ちに待った登録に、地元は喜びに湧いています。</div><div>秋田県の民俗行事「男鹿のナマハゲ」がユネスコの無形文化遺産に登録され、地元・男鹿市の市役所に集まった市民からは喜びの声が聞かれました。<br><br>ことし、地元の町内会で20年以上前に休止したナマハゲの復活に取り組む木元義博さんは「ことし、地元の地区でナマハゲが復活するので、今回の登録は二重の喜びです。ナマハゲは地域を元気にする取り組みと考えているので、今回の登録を励みにしたい」と話していました。<br><br>ナマハゲにふんして今回の登録を喜んだ男性は「こんなにうれしいことはありません。ナマハゲに50年以上関わってきましたが、こういう日がくるとは思っていませんでした。これから年末を迎えるときに登録が決まり、県外からもたくさんの人がくるかもしれません。これほどタイミングのよい話はないと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「男鹿のナマハゲ 」秋田</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_03.jpg" alt=""><div>秋田県の民俗行事「男鹿のナマハゲ」がユネスコの無形文化遺産に登録され、地元・男鹿市の市役所に集まった市民からは喜びの声が聞かれました。<br><br>ことし、地元の町内会で20年以上前に休止したナマハゲの復活に取り組む木元義博さんは「ことし、地元の地区でナマハゲが復活するので、今回の登録は二重の喜びです。ナマハゲは地域を元気にする取り組みと考えているので、今回の登録を励みにしたい」と話していました。<br><br>ナマハゲにふんして今回の登録を喜んだ男性は「こんなにうれしいことはありません。ナマハゲに50年以上関わってきましたが、こういう日がくるとは思っていませんでした。これから年末を迎えるときに登録が決まり、県外からもたくさんの人がくるかもしれません。これほどタイミングのよい話はないと思います」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>また、ＪＲ秋田駅では、大型の電光掲示板に登録を祝うメッセージが表示され、駅を訪れた人からは観光振興につながることを期待する声が聞かれました。<br><br>秋田市の女子高校生は「『ナマハゲ』は怖いイメージがあるかもしれないが、そこがだいご味だと思う。観光客が増えるきっかけになるとうれしい」と話していました。</div></div><div><div>秋田県の佐竹知事は「男鹿市をはじめ関係する方々のご尽力のたまものであり、大変うれしく思います。伝統文化の継承とともに地域活性化に向け、大きな弾みになるものと期待しています」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>「吉浜のスネカ」岩手 大船渡</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_05.jpg" alt=""><div>岩手県大船渡市の吉浜地区に伝わる「吉浜のスネカ」がユネスコの無形文化遺産に登録されたことを受けて、市役所の出張所には６メートル余りのお祝いの看板とのぼり旗が取り付けられました。<br><br>大船渡市の「吉浜のスネカ」は、小正月の１月15日に恐ろしい形相のお面をかぶった「スネカ」が地区の家を回って、子どもの健やかな成長や豊作・豊漁を願う行事で、国の重要無形民俗文化財に指定されています。<br><br>東日本大震災の津波で海に近い地域は大きな被害を受けましたが、行事は途絶えることなく、住民たちを励ましてきました。<br><br>登録の決定について、吉浜スネカ保存会の柏崎久喜会長は「およそ200年前、『吉浜のスネカ』を生きるための知恵として編み出していただいた先人の方々、温かく見守りさり気なく伝え続けてくださった地域、中学生、関係者の方々、本当にありがとうございます」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>「遊佐の小正月行事」山形</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_06.jpg" alt=""><div>アマハゲなど「遊佐の小正月行事」の地元、山形県遊佐町でも垂れ幕を掲げて登録を祝いました。<br><br>遊佐町ではユネスコの会議の様子が町役場に設置された大型画面で中継され、職員などおよそ30人が見守りました。そして、午後５時前に登録が決まると歓声が上がり、お祝いムードに包まれました。<br><br>このあと役場の外壁に「祝ユネスコ無形文化遺産登録決定」と書かれた垂れ幕を掲げて、登録を祝うとともに住民にも知らせていました。<br><br>遊佐町教育委員会の那須栄一教育長は「この日を町民とともに心待ちにしてきました。待たされるなど苦労してきた分うれしい気持ちでいっぱいです」と話していました。<br><br>「アマハゲ保存会」の会長を務める遊佐町の時田博機町長は「民俗行事が世界を代表する文化遺産として認められたことはこの上ない喜びだ。地域の貴重な文化財を守り伝承していくため、引き続き町として支援していきたい」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>「米川の水かぶり」宮城 登米</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_07.jpg" alt=""><div>「米川の水かぶり」は、ワラの衣装を頭からかぶり顔にすすを塗った男たちが、家々の屋根に水をかけて回る伝統行事で、火事を防ぐ御利益があるとされ、800年以上の歴史があると言われています。<br><br>登米市の迫庁舎には、「米川の水かぶり」の保存会のメンバーや登米市の関係者などおよそ60人が集まり、現地の審議の様子を中継の映像で見ながら登録の決定を見守りました。<br><br>そして日本が提案した「米川の水かぶり」を含む「来訪神：仮面・仮装の神々」の登録が全会一致で決まると、全員が立ち上がって歓声をあげ、大きな拍手をして登録の決定を祝いました。そして、保存会や市の関係者がくす玉を割ったり、垂れ幕を披露したりしていました。<br><br>登米市の熊谷盛廣市長は記者会見し、「登録は間違いないと確信していましたが、その時が来るまで少し心配でした。これまでの努力と市民の支援が実を結んだのだと思っています」と述べました。<br><br>また、米川水かぶり保存会の菅原淳一会長は「おかげで登録されることが決まりました。ありがとうございました。これまで尽力してきた皆さんに感謝しています」話していました。</div></div><div><h3>「※コシキ島のトシドン」鹿児島県 薩摩川内</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_08.jpg" alt=""><div>「※コシキ島のトシドン」は大みそかの夜、鬼のような面をつけた神様「トシドン」が家々を回り、子どもたちの成長を祈る鹿児島県の下※甑コシキ島に伝わる伝統行事です。平成21年にも同じ無形文化遺産に登録されていますが、今回、ほかの伝統行事と合わせて改めて登録されました。<br><br>これについて薩摩川内市の岩切秀雄市長は「全国で保存、継承されている来訪神行事が登録されたことは大変喜ばしいことです。各地域の保存会で培われてきたこの民俗行事が今後も変わらず継承していけるよう引き続き支援したい」とコメントしています。<br><br>※「コシキ」は「曽」に「瓦」</div></div><div><h3>「薩摩硫黄島のメンドン」鹿児島県 三島村</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_09.jpg" alt=""><div>「薩摩硫黄島のメンドン」を継承している鹿児島県の三島村は鹿児島市にある役場の１室に職員が集まり、会議の様子を見守っていましたが、登録が決まった瞬間、歓声を上げながら拍手をしていました。<br><br>また、テレビ会議で結んだ薩摩硫黄島の会場では、メンドンの形をしたくす玉を割って喜びを表現していました。<br><br>メンドンは旧暦の８月１日と２日に現れる仮面神で、鹿児島から日帰りできない交通事情もあって、最も見ることが難しい貴重な祭りの一つとして知られています。<br><br>28日から会議を見守っていたという岩切平治副村長は「感無量です。人口減少が進む小さな島で住民たちが400年もの間、引き継いできた、たまものです。きょうの登録を機に継承に向けて一層弾みになるし、元気な三島村を世界に発信したいです」と感極まった表情で話していました。</div></div><div><h3>「悪石島のボゼ」鹿児島 十島村</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_10.jpg" alt=""><div>鹿児島県の「悪石島のボゼ」は、お盆の最終日にあたる旧暦７月16日の夕方に現れ、赤土と墨を塗りつけた仮面をかぶって人々の邪気を追い払います。<br><br>ボゼを継承している鹿児島県十島村の「悪石島の盆踊り保存会」の有川和則会長は今回の決定について、「世界の『ボゼ』として評価され大変うれしいです。きのうから見守っていたので喜びが倍以上で興奮が止まりません。これからは島の子どもたちへの継承に向けてしっかりと取り組んでいきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>「宮古島のパーントゥ」沖縄</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728501_1811292040_1811292045_01_11.jpg" alt=""><div>全身に泥を塗った厄払いの神が誰彼かまわず泥をなすりつけながら歩き回る、沖縄県の宮古島の伝統行事「パーントゥ」がユネスコの無形文化遺産に登録されることが決まると、地元の市役所では、インターネットを通じて審議の様子を見守っていた職員や住民などおよそ40人が歓声を上げて登録を喜んでいました。<br><br>パーントゥが行われる島尻地区の自治会長は「これから世界に発信していき、観光面や経済面での効果を期待しています」と話していました。また別の住民は「地域の発展に向けて希望を感じます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:48:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>