<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>市川海老蔵さん「團十郎」襲名へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市川海老蔵さん「團十郎」襲名へ</span><time datetime="2019-01-14T11:34"><span>1月14日</span> <span>11時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777221_1901140911_1901140911_01_03.jpg" alt="市川海老蔵さん「團十郎」襲名へ" id="news_image"></div><div>人気歌舞伎俳優の市川海老蔵さんが、江戸時代から続く歌舞伎界の大名跡、市川團十郎の十三代目を来年、襲名することになりました。</div><div>これは、14日、市川海老蔵さんが東京の歌舞伎座で記者会見して明らかにしました。<br><br>市川團十郎は、江戸時代から続く歌舞伎界の大名跡で、６年前に亡くなった海老蔵さんの父親が十二代目を務めていました。<br><br>海老蔵さんはこれを襲名して、来年５月の公演から十三代目市川團十郎白猿を名乗るということです。<br><br>会見で海老蔵さんは「歌舞伎界にとって大変大きな名跡でございます。このうえは己の命のかぎり懸命に歌舞伎に生きて参りたいと思う所存でございます」と襲名への決意を述べたうえで、「この時代に生きていることを多くの人に感じてもらえるような團十郎像を描いていきたい」と話しました。<br><br>また、これに合わせて海老蔵さんの長男、堀越勸玄くん（５）が八代目市川新之助を襲名することになり、勸玄くんは「父も名乗っておりました市川新之助の名跡を八代目として相続いたします」と元気よくあいさつしました。<br><br>海老蔵さんは歌舞伎の名門、市川宗家に生まれ、華のある立役として「勧進帳」の弁慶や「助六」などさまざまな役をこなし、スケールの大きな芸風で活躍しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:34:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48トラブル 運営会社が劇場支配人を事実上の更迭か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48トラブル 運営会社が劇場支配人を事実上の更迭か</span><time datetime="2019-01-14T12:04"><span>1月14日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777241_1901141016_1901141018_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48トラブル 運営会社が劇場支配人を事実上の更迭か" id="news_image"></div><div></div><div>新潟を拠点に活動するアイドルグループ「ＮＧＴ48」のメンバー、山口真帆さんの自宅にファンが押しかけてトラブルとなった問題を受け、運営会社の対応を批判する声が高まる中、運営会社のＡＫＳは、グループの活動拠点「ＮＧＴ48劇場」の今村悦朗支配人を異動させ運営体制を改めると発表しました。事実上の更迭とみられます。</div><div>これはＡＫＳが14日、「ＮＧＴ48」のホームページ上で発表したものです。<br><br>それによりますと、グループの活動拠点「ＮＧＴ48劇場」の今村悦朗支配人を異動させ運営体制を改めるとしています。<br><br>新しい支配人には、「ＳＫＥ48」など「ＮＧＴ48」の姉妹グループのマネージメント業務に携わってきた早川麻依子氏が14日付けで就任しました。<br><br>また今回の問題で「メンバーの中に違法な行為をした者はいないと考えております」との見解を示したうえで、問題の真相究明に向けて弁護士や有識者でつくる第三者委員会を設けて調査を行うことも明らかにしました。<br><br>そして「今回の事件が起きたことを真摯（しんし）に受け止め、深く反省し、警察や警備会社と相談しながら警備体制をより一層強化し、メンバーの安全と安心を守っていくようにいたします」とコメントしています。<br><br>「ＮＧＴ48」をめぐる一連の騒動では、ファンに自宅に押しかけられたと被害を訴えた山口さん自身が公演に出演して謝罪したことや、運営会社の責任者からの説明がなかったことから、ファンやグループの関係者の間から運営会社の対応を批判する声が相次ぎ、ネット上では今村支配人の辞職と運営スタッフに公式な場での謝罪を求める署名活動もおきていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今村悦朗氏とは</h3><div>今村悦朗氏は、ＳＫＥ48劇場の支配人を経て平成27年にＮＧＴ48劇場の支配人に就任し、グループの運営にあたっていました。<br><br>平成28年の劇場のオープニングセレモニーに合わせ、東京のＡＫＢ48劇場から新潟のＮＧＴ48劇場までの354キロを徒歩と自転車で11日をかけて移動し、ファンとメンバーに迎えられてゴールするというパフォーマンスを披露したこともありました。<br><br>ＮＧＴ48をめぐる一連の騒動では、ファンに自宅に押しかけられたと被害を訴えたメンバーの山口真帆さんが公演に出演して謝罪した一方で、今村氏をはじめ運営会社のＡＫＳの責任者からは説明がなく、ファンやグループの関係者の間から、運営会社の対応を批判する声が相次ぎました。<br><br>ネット上では今村氏の支配人辞職と運営スタッフに公式な場での謝罪を求める署名活動もおき、13日までに５万人を超える署名が集まっていました。</div></div><div><h3>早川新支配人のコメント</h3><div>14日、ＮＧＴ48劇場の新しい支配人に就任した早川麻依子氏は、ホームページ上で、「メンバーに寄り添い、夢をもってＮＧＴ48に入ってきたメンバー全員が、自分たちの夢に少しでも近づけるようなグループを目指していきたいと思います。まだ私はすべての事情を把握している訳ではありませんので、まずは早急にメンバー一人一人としっかり話をし事態の収拾に努めて参ります」などとコメントしています。</div></div><div><h3>「ＮＧＴ48劇場」周辺の街の声</h3><div>運営会社の対応について、グループが拠点とする新潟市のＮＧＴ48劇場の周辺で話を聞きました。<br><br>20代の女性は、「支配人が辞めたほうがグループのためになるなら辞めたほうがいいのではないか」と話していました。<br><br>16歳の男性は、「山口さんも心に傷をおったと思う。問題については徹底的に調べてもらいたい。支配人の更迭は遅かったのではないか」と話していました。<br><br>また、別の20代の女性は「ちゃんとした対応をしていればこんなことにはならなかったのかなと思う。山口さん本人があやまるような話ではないのにまわりがきちんとした対応をしなかったのかな」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 12:04:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新成人が万引き男を取り押さえ 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新成人が万引き男を取り押さえ 名古屋</span><time datetime="2019-01-14T15:07"><span>1月14日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777461_1901141506_1901141507_01_02.jpg" alt="新成人が万引き男を取り押さえ 名古屋" id="news_image"></div><div></div><div>「成人の日」の14日、名古屋市ではコンビニエンスストアで万引きをして逃げた男を成人式に行く途中の新成人たちが取り押さえました。</div><div>警察などによりますと14日午前９時半ごろ、名古屋市緑区鳴海町のコンビニエンスストアで40代から50代とみられる男がたばこを万引きしました。<br><br>店の従業員らが取り押さえようとしましたが、男は、店の外にいた女性とぶつかるなどしながら逃走しました。<br><br>その際、店の外にいた新成人の男性たちが男を追いかけ、およそ70メートル離れた路上で男を取り押さえ、店の関係者にその場で窃盗の疑いで逮捕されました。<br><br>男の確保に協力した新成人たちは、成人式に参加する直前だったということです。<br><br>男を取り押さえた新成人の男性は、「男が女性と派手にぶつかったのを見てやるしかないと思った。当たり前のことをしたまでです」と話していました。<br><br>また、現場にいた新成人の男性は「今回みたいな大きなことではなくても困っている人を助けられる人になりたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 15:07:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国高校サッカー選手権 青森山田が２回目の優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国高校サッカー選手権 青森山田が２回目の優勝</span><time datetime="2019-01-14T16:07"><span>1月14日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777501_1901141618_1901141619_01_02.jpg" alt="全国高校サッカー選手権 青森山田が２回目の優勝" id="news_image"></div><div></div><div>全国高校サッカー選手権は埼玉スタジアムで決勝が行われ、青森山田高校が千葉の流通経済大柏高校に３対１で勝って、２大会ぶり２回目の優勝を果たしました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:07:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜 全国最大規模の成人式 トラブルも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜 全国最大規模の成人式 トラブルも</span><time datetime="2019-01-14T16:10"><span>1月14日</span> <span>16時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777491_1901141614_1901141615_01_02.jpg" alt="横浜 全国最大規模の成人式 トラブルも" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市では、３万7000人余りが「成人の日」を迎え、全国最大規模の成人式が行われました。</div><div>横浜市の成人式は、港北区の「横浜アリーナ」で午前と午後に分けて行われ、このうち午前の部にはおよそ１万3000人の新成人が振り袖やスーツ姿で出席しました。<br><br>式典では新成人を代表して大学生の新井航世さん（20）が「支えてくれた人たちのおかげで今の自分があります。国際色豊かな横浜で、将来は国と国をつなぐ懸け橋となりたいです」と抱負を述べました。<br><br>またゲストとして、横浜市在住で、リオデジャネイロパラリンピックで陸上競技の車いすのクラスに出場した中山和美選手が招かれ「私が10年間陸上を続けられたのは、競技の楽しさと勝ちたい思いがあったからです。失ったものを数えるのではなくこれからを考え目標に向け頑張ってください」と激励のことばを贈りました。<br><br>横浜市緑区の大学２年生の男性（20）は、「成人式は一生に一度なので、はかまを着ることにしました。将来は社会科の教師になりたいです」と緊張した面持ちで話していました。<br><br>一方、会場では市長のあいさつの途中で一部の新成人がステージに駆け寄ろうとして警察や警備員ともみ合いになり、式典が15分ほど中断するなど一時騒然となるトラブルもありました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>はれのひ被害の新成人支援</h3><div>横浜市では、去年の成人の日に晴れ着を届けられず経営破綻した「はれのひ」で振り袖を契約していた人を支援しようと、無償で貸し出された晴れ着の着付け会が開かれました。<br><br>横浜市の晴れ着業者「はれのひ」は、去年、成人の日に突然休業し、晴れ着を着られない新成人が相次ぎました。<br><br>その後、経営破綻したことで、ことしの成人式に向けて契約していた人も振り袖が届かなかったり着付けをしてもらえなかったりと影響が広がりました。<br><br>こうした中、着物の販売などを手がける東京の会社が、「はれのひ」で契約していた新成人を対象に事前に振り袖を無償で貸し出し、14日、横浜市や福岡市で正規の値段より安く着付けて支援しました。<br><br>「はれのひ」で購入した振り袖が届かなかったという横浜市旭区の大学生の女性は、「トラブルで事前の撮影も中止になりどうなるかと思いましたが、母と一緒に選んだ振り袖を無事に着られて安心しました」と笑顔で話していました。<br><br>レンタルした振り袖が届かなかったという別の大学生の女性は、「気に入った振り袖はもう着られないのかと悲しく思っていましたが、無事に着られてうれしいです。この振り袖で友達と写真を撮るのが楽しみです」と話していました。<br><br>支援した着物販売会社で働く着付け講師の名畑幸枝さんは「この１年、被害に遭われた皆さんは複雑な気持ちで過ごしたと思いますが、振り袖を着るお手伝いができて光栄に思います。皆さんのこれからの幸せを祈っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:10:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レーダー照射問題 日韓がシンガポールで協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レーダー照射問題 日韓がシンガポールで協議</span><time datetime="2019-01-14T16:16"><span>1月14日</span> <span>16時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777341_1901141241_1901141242_01_03.jpg" alt="レーダー照射問題 日韓がシンガポールで協議" id="news_image"></div><div>海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーを照射された問題で、日本と韓国の防衛当局による協議がシンガポールで行われています。日本側は、防衛省の審議官級の幹部らが出席し、照射の客観的な証拠として自衛隊の電波記録を韓国側に示すことも含めて対応しているものとみられます。</div><div>海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦から射撃管制用レーダーを照射された問題では、韓国国防省が韓国側の主張をまとめた映像を公開するなど、レーダーの照射を重ねて否定しており、日韓両国の見解は食い違ったままになっています。<br><br>こうした中、日本と韓国の防衛当局による協議が、先月下旬のテレビ会議に続き、14日は、シンガポールで行われていて、日本側からは、防衛省の審議官級の幹部らが出席しています。<br><br>協議は、午前中に韓国大使館で行われたのに続き、午後は日本大使館で行われていて、防衛省関係者によりますと、開催場所は双方の国民感情にも配慮する形で第三国のシンガポールになったということです。<br><br>日本政府としては、今回の問題が、日韓両国の間だけではなくアメリカも加えた安全保障上の連携にも影響を及ぼしかねないとして、事態の早期収拾が必要だとしていて、協議では、韓国側に対し改めて再発防止を求めるとともに、照射の客観的な証拠として自衛隊の電波記録を示すことも含めて対応しているものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国「誤解解消向け意見交換」</h3><div>この問題で、韓国国防省は14日午後、日本の防衛当局との協議をシンガポールで行っていると発表しました。<br><br>発表によりますと、韓国側からは国防省のイ・ウォニク（李元翼）国際政策官と合同参謀本部のプ・ソクチョン（夫石鐘）軍事支援本部長が出席しているということです。<br><br>韓国国防省の報道官は「お互いの誤解を解消するために事実関係を確認して、十分な意見交換を行う予定だ」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:16:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松山 道後温泉本館 あすから７年かけて保存修理工事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/k10011777521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>松山 道後温泉本館 あすから７年かけて保存修理工事</span><time datetime="2019-01-14T16:54"><span>1月14日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190114/K10011777521_1901141635_1901141654_01_02.jpg" alt="松山 道後温泉本館 あすから７年かけて保存修理工事" id="news_image"></div><div></div><div>松山市の観光名所、道後温泉本館は、一部の浴場を除いて15日から明治の開業以来初めての大規模な保存修理工事が始まることになり、14日は大勢の観光客や入浴客でにぎわいました。</div><div>道後温泉本館は国の重要文化財に指定された公衆浴場で、年間110万人が訪れる松山市の観光名所です。<br><br>125年前の明治27年に建設された木造３階建てで、老朽化や耐震化への対策のため15日から７年かけて保存修理工事が始まります。<br><br>工事の間、１階の一部の浴場は営業を続けますが、２階と３階の休憩室は使えなくなります。開業以来初めてとなる大規模な保存修理工事を前に、通常営業最終日の14日、大勢の観光客や地元の人たちが訪れました。<br><br>60年以上通っているという近くの70代の男性は、「ここのお風呂に入らないと１日が始まらないです。歴史が続くように工事をすすめてもらいたい」と話していました。<br><br>また、東京から旅行で訪れた60代の女性は「きょうが最終日だと知らずに来たのですが、帰る前に入ることができて、お湯もツルツルでいい記念になりました」と話していました。<br><br>本館そばの土産物店の女性は、「温泉のおかげで生活が成り立っているので観光への影響が少ないことを期待したいです」と話していました。<br><br>道後温泉本館は14日午後11時に通常営業を終え、15日からは１階「神の湯」だけで営業を続けながら保存修理工事が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190114%2Fk10011777521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 16:54:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>