<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日中韓首脳会議 北朝鮮問題解決に向け３か国連携で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日中韓首脳会議 北朝鮮問題解決に向け３か国連携で一致</span><time datetime="2019-12-24T14:01"><span>12月24日</span> <span>14時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226671_1912241307_1912241309_01_02.jpg" alt="日中韓首脳会議 北朝鮮問題解決に向け３か国連携で一致" id="news_image"></div><div></div><div>中国を訪れている安倍総理大臣は日中韓３か国の首脳会議に出席したあと、共同記者発表に臨み、北朝鮮問題の解決に向けて、国連の安保理決議を確実に履行するなど、３か国が連携して対応していくことで一致したと明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226671_1912241307_1912241330_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>日中韓３か国による首脳会議は日本時間の24日午前11時ごろから中国・四川省の成都で行われ、安倍総理大臣、李克強首相、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領が出席しました。<br><br>会談のあと３か国の首脳は共同記者発表に臨み、安倍総理大臣は北朝鮮問題について、「たび重なる弾道ミサイルの発射は国連安保理決議に違反しており、地域の安全保障を深刻に脅かすものだ。北朝鮮の完全な非核化に向けて、米朝プロセスを最大限、後押ししていくことが重要だと伝えた」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は国連安保理決議の確実な履行や、米朝プロセスの継続を後押しするなど、問題の解決に向けて３か国が連携して対応していくことで一致したと明らかにしました。<br><br>また拉致問題について「早期解決に向けて両首脳の支援と協力を求め、理解を得た」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣はＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携<br>について「両国との間で、包括的で質の高い協定の実現に向け、努力を続けることを確認した。また十分な付加価値がある日中韓ＦＴＡ＝自由貿易協定を追求することを確認した」と述べました。<br><br>さらに安倍総理大臣はことし６月のＧ20大阪サミットの合意内容を踏まえ、海洋プラスチックごみ問題や、高齢社会への対応、それに人的交流について、両首脳に協力を呼びかけたことを明らかにしました。<br><br>特に人的交流については「政府どうしが困難に直面する時期であっても、民間レベルで交流を継続することが重要だと訴えた。来年の<br>東京オリンピック・パラリンピックを成功させ、スポーツを通じた交流を拡大することで友好と協力の精神を深めていくことを確認した」と述べました。<br><br>そして安倍総理大臣は「日中韓３か国は地域と国際社会の平和と繁栄に大きな責任を有しており、世界の期待はますます高まっている。われわれ３首脳は次の10年に向けて、さらに協力を進めていく<br>決意を新たにした」と強調しました。</div></div><div><h3>中国 李首相「自由貿易維持し 経済の一体化進めていく」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226671_1912241307_1912241309_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>日中韓３か国による首脳会議のあとの共同記者発表で中国の李克強首相は「私たちは自由貿易を維持し、経済の一体化を進めていく話し合いを行った。自由貿易の維持はわれわれだけでなく、多国間主義に有意義であり、世界にも意味がある」と強調しました。<br><br>そのうえで、「われわれは一致してＲＣＥＰの早期の妥結を推進することで合意するとともに、一日も早く日中韓ＦＴＡの交渉を加速していきたい。これらは自由貿易を守るだけでなく、ＷＴＯ＝世界貿易機関の改革に寄与するものだ」と述べました。<br><br>さらに「中国は改革開放を一段と進めていて、製造業で全面的に開放し、サービス業でも徐々に開放していく。14億人の消費市場は巨大で、証券や銀行、保険業だけでなく、教育や高齢化への対応などの分野で日本や韓国と経済協力を強めていきたい」と述べました。<br><br>また、「朝鮮半島の問題について深く話し合いを行った。非核化し、東アジアの恒久的な平和を保っていくことが３か国の一致した目標と考えている。われわれは朝鮮半島の問題の解決に波及効果を持っている。国際社会とともに朝鮮半島問題を解決していきたい」と述べました。<br><br>さらに、「私たちの会議は率直なもので、極めて効率の高いものだった。そして共通の利益とチャンスを確認し、私たちは共通の文書を作成し、最大限のコンセンサスを形成した」と述べました。<br><br>このほか、「来年行われる東京オリンピック・パラリンピックが成功裏に行われることを願っている。中国としてもできるだけ多くの選手を派遣し、スポーツ交流を通じて平和の力を示したい」と述べました。<br><br>そして「われわれの間の協力はほかの国との協力によい経験を提供できると考えている。第９回となる韓国での会議を楽しみにしている。３か国の協力という大きな木がますます成長し、成功していくことを期待している」と述べました。</div></div><div><h3>韓国 ムン大統領「非核化に向けて緊密に連携」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226671_1912241307_1912241330_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>日中韓３か国による首脳会議のあとの共同記者発表で、韓国のムン・ジェイン大統領は「３か国は朝鮮半島の非核化と恒久的な平和のため、緊密な連携と協力を続けていくことにした。われわれは朝鮮半島の平和が３か国の共通の利益になるという認識をともにし、米朝間の早期の対話によって非核化と平和が実質的に進展するようわれわれも努力していくことにした」と述べました。<br><br>また、「３か国の協力をともに発展させてきた安倍総理大臣に感謝している」と述べたうえで、午後に行われる日韓首脳会談について「安倍総理大臣との首脳会談に期待している」と述べました。<br><br>さらに来年開催される東京オリンピック・パラリンピックについて「３か国は東京オリンピックの成功のために協力し、人文、教育、スポーツ交流を拡大し、信頼を強化していく」と述べました。<br><br>そして、次回の首脳会議が韓国で開催されることについて、「次の議長国として、３か国の協力の成果によって、国民の生活を向上させる責任を果たしたい。首脳会議は３か国の協力の未来を明るくする」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 14:01:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことしの出生数 初めて90万人下回る 少子化想定上回るペース</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの出生数 初めて90万人下回る 少子化想定上回るペース</span><time datetime="2019-12-24T15:50"><span>12月24日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226741_1912241444_1912241445_01_02.jpg" alt="ことしの出生数 初めて90万人下回る 少子化想定上回るペース" id="news_image"></div><div></div><div>ことし１年間に生まれた子どもの数を示す「出生数」は全国で86万人余りと、はじめて90万人を下回る見通しとなったことが、厚生労働省のまとめでわかりました。出生数が86万人まで減少するのは国の予測よりも２年早く、少子化が想定を上回るペースで進んでいる実態が明らかになりました。</div><div>厚生労働省は毎年１月から10月までの数値などをもとに、その年に生まれる子どもの数を示す「出生数」を推計しています。<br><br>それによりますと、ことしの出生数は86万4000人と、初めて90万人を下回り、明治32年に統計を取り始めて以降、最も少なくなる見通しです。<br><br>出生数が86万人まで減少するのは国立社会保障・人口問題研究所の予測よりも２年早く、少子化が想定を上回るペースで進んでいる実態が明らかになりました。<br><br>出生数は去年と比べると５万4000人減少する見通しで、平成以降では、平成元年に（1989年）６万7000人余り減った時に次いで２番目に大きな減少幅になると見られています。<br><br>一方、死亡した人の数は137万6000人と、去年より１万4000人増えて、戦後では最多となる見通しです。<br><br>出生数から死亡数を差し引いた人口の減少数＝自然減は51万2000人と去年より６万8000人多くなり、初めて減少幅が50万人を超える見通しです。<br><br>出生数が死亡した人の数を下回るのは平成19年から13年連続となり、人口の減少が加速している実態も浮き彫りとなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「令和婚」が出生数に影響か 厚労省</h3><div>出生数が国の予測よりも早いペースで減少する見通しとなった理由について、厚生労働省は「若い女性の人口が減っていることなど、いくつかの要因が考えられるが、ことしは『令和』という新しい時代になってから結婚しようと、婚姻の機会を先延ばしにしていた人が多くいたことも、出生数の減少に影響を与えたのではないか」としています。</div></div><div><h3>出生数 昭和22年に比べ３分の１以下に</h3><div>出生数は戦後まもない昭和22年（1947年）には267万8792人に上っていました。<br><br>その後、減少したあと、昭和30年代から40年代にかけて、一度、増加に転じましたが、そこから再び減っていきました。<br><br>平成元年（1989年）には124万6802人となり、その後も減少傾向が続き、平成28年（2016年）には初めて100万人を下回りました。<br><br>ことし（2019年）は86万人余りと、昭和22年と比べると３分の１以下となる見通しです。</div></div><div><h3>進む人口減少</h3><div>少子化に伴って、人口減少も進んでいます。<br><br>平成17年（2005年）に初めて出生数が亡くなった人の数を下回り、自然減となりました。<br><br>ことしは自然減の数が51万2000人と、初めて50万人を超える見通しとなり、人口減少も加速している実態が浮き彫りとなっています。</div></div><div><h3>専門家「今までと同じ発想では経済成長難しい時代に」</h3><div>出生数の将来推計を行う国立社会保障・人口問題研究所の前所長で津田塾大学総合政策学部の森田朗教授は「ことしの時点で出生数が86万人まで減ったことには驚いた。未婚率の上昇や子どものいる家庭が減ったことなど、複数の要因が重なって少子化が加速している」と話しています。<br><br>森田教授は出生数の減少が医療や介護、それに年金といった社会保障制度に大きな影響を与えると考えています。<br><br>具体的には「少子化が進むと15歳から65歳程度と言われている生産年齢人口が減る。国の富を作り出して社会保障制度を支える世代が減り、高齢者の数が増えてくるので、社会保障を取り巻く環境は将来的にかなり厳しくなってくる」と指摘しています。<br><br>また経済に与える影響も大きいと指摘し、「少子化が進めば労働力も不足し、１人当たりの生産性を維持できても国内総生産が減少するおそれがある。今までと同じ発想では経済成長を遂げることが難しい時代になってくる」としています。<br><br>そのうえで、「ことし人口の自然減がはじめて50万人を超えたが、鳥取県の人口が55万人なので、１つの県とほぼ同じくらいの人口が毎年減っていくことになる。少子化対策に力を入れることはもちろん必要だが、これまで経験したことの無い少子化や人口減少が起きることを前提に、国の在り方を考えなければならない時期に来ている」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 15:50:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲み会の場で入試問題漏えい 首都大東京 教授を懲戒解雇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲み会の場で入試問題漏えい 首都大東京 教授を懲戒解雇</span><time datetime="2019-12-24T16:12"><span>12月24日</span> <span>16時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226761_1912241446_1912241447_01_02.jpg" alt="飲み会の場で入試問題漏えい 首都大東京 教授を懲戒解雇" id="news_image"></div><div></div><div>首都大学東京は平成29年に実施した大学院の入学試験の受験生に対し、試験問題の内容を事前に漏らしたなどとして、53歳の男性教授を24日付けで懲戒解雇処分にしました。</div><div>これは24日、首都大学東京の上野淳学長らが記者会見を開いて明らかにしたものです。<br><br>それによりますと、大学の健康福祉学部と大学院の人間健康科学研究科の竹井仁教授は（53）平成29年５月に実施された大学院の入学試験で、受験予定の知り合いの男性に対し、試験日前日の飲み会の場でみずからが試験問題の作成者であることを明らかにしたうえで、問題内容を事前に漏らしたということです。<br><br>去年、問題の漏えいを受けた受験生からの申し出を受けて大学が調査した結果、不正が明らかになり、大学は改めて合格判定を行って、本来は合格となるべき別の受験生１人を追加合格にしたということです。<br><br>竹井教授はこのほか、平成28年の参議院選挙の選挙期間中に、複数の学生に授業中に特定の候補者への投票を呼びかけていたということで、大学は、入学試験や教育という大学の根幹にかかわる極めて重大な問題だとして、竹井教授を24日付けで懲戒解雇の処分にしました。<br><br>大学は今後、複数の教員で試験問題を作成することなどを徹底するとともに、外部の弁護士を含む検証チームを設置して原因の分析を行い、再発防止策をまとめるとしています。<br><br>上野学長は、「多くの方々にご迷惑をおかけしたことを深くおわび申し上げる」と陳謝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 16:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ウィンドウズ７」 年明けサポート終了 早めの対策を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ウィンドウズ７」 年明けサポート終了 早めの対策を</span><time datetime="2019-12-24T16:36"><span>12月24日</span> <span>16時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226851_1912241633_1912241635_01_02.jpg" alt="「ウィンドウズ７」 年明けサポート終了 早めの対策を" id="news_image"></div><div></div><div>パソコンの基本ソフト「ウィンドウズ７」は、年明けの来月14日にサポートが終了となります。国内では今も1500万台近くで使われているとみられ、サポート終了後はウイルスに感染するなどの危険性が高まることから、日本マイクロソフトは早めの対策を呼びかけています。</div><div>10年前に発売されたマイクロソフト社のパソコンの基本ソフト、「ウィンドウズ７」は、年明けの１月14日にサポートが終了します。<br><br>その後は、セキュリティー上の欠陥が見つかっても修正プログラムが提供されなくなるため、不正アクセスを受けたり、ウイルスに感染したりする危険性が大幅に高まります。<br><br>日本マイクロソフトが24日公表した推計によりますと、まだ「ウィンドウズ７」を使っているパソコンは、国内の企業や自治体などでおよそ813万台、個人で679万台で合わせて1500万台近くにのぼるとみられるということです。<br><br>このためマイクロソフト社では利用者に対して、サポートが続いている基本ソフトに切り替えるよう呼びかけています。<br><br>日本マイクロソフトは「来年のオリンピックに向けて、今後、サイバー攻撃が増えると予想されるので、早めの対策を心がけてほしい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「できるだけ早く更新を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226851_1912241633_1912241635_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>独立行政法人「情報処理推進機構」で、エキスパートを務める加賀谷伸一郎さんは「サポートが終了した端末が１つネットワークにつながっているだけで、そこを踏み台にされて組織全体にウイルスなどが広がる危険がある。個人の問題ではなくほかの人にも悪影響を与えるおそれがあるのでサポートが終了したパソコンは使わず、できるだけ早く、更新する必要がある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 16:36:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>少子化が止まらない 出生数０の町では…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>少子化が止まらない 出生数０の町では…</span><time datetime="2019-12-24T16:47"><span>12月24日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241636_1912241640_01_02.jpg" alt="少子化が止まらない 出生数０の町では…" id="news_image"></div><div></div><div>ことし１年間に生まれた子どもの数を示す「出生数」は全国で86万人余りと、はじめて90万人を下回る見通しとなったことが、厚生労働省のまとめでわかりました。全国の市町村の中には去年、子どもが１人も生まれなかったところも複数あります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241636_1912241640_01_03.jpg" alt=""><div>山梨県の南西部にある人口1000人余りの早川町もその１つです。少子高齢化が進み、65歳以上の人は全体の45％にのぼっています。平成元年以降で出生数が「０」となったのは平成23年以来２度目です。<br><br>主要産業の衰退や町内に高校がないことなどで若者が流出したことが大きな要因とみられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241636_1912241640_01_04.jpg" alt=""><div>町内にはもともと小学校が６校ありましたが、閉校が相次ぎ、いまは２校だけとなっています。<br><br>その１つ、早川北小学校は全校児童が20人。児童が１人しかいない学年もあります。小学校に併設されている保育所は８年前に閉鎖されました。<br><br>それでも町は教育の質を落としてはならないと、町が単独で教員を採用し、各学年ごとに担任を配置するなど、少人数教育に力を入れています。<br><br>早川北小学校の深澤順美校長は「生徒の数が少ないとチーム制のスポーツができないなど影響はあるが、少人数だからこそできるきめ細かい授業を強みにしている」と話していました。<br><br>小学５年生の女子児童は「人数は少ないけれど、学年を越えて仲よくなるので、寂しいと感じることはありません」と話していました。<br><br>また町では子どもの減少に歯止めを掛けようと、子育て支援を拡充し、外から移住者を呼び込む政策も力を入れています。<br><br>小中学校の問題集などの教材費や給食費、それに中学校を卒業するまでの医療費を無料にしたほか、家族での移住者には町営住宅や空き家を利用できるよう支援しています。<br><br>平成24年以降に合わせて22世帯が移住し、ことしは移住してきた世帯から子どもが２人生まれました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226841_1912241646_1912241648_01_05.jpg" alt=""><div>早川町の辻一幸町長は「特にわれわれのような地域は、子育て支援の拡充や移住促進などの政策を１歩１歩やっていかないと地域の存続が厳しい時代になってくると思う。自然の中に価値を見いだしながら、働きに出たり子育てできるという存在感のある町を目指していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 16:47:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢者の虐待件数 過去最多に 家族や介護職員などから虐待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者の虐待件数 過去最多に 家族や介護職員などから虐待</span><time datetime="2019-12-24T16:59"><span>12月24日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226871_1912241653_1912241659_01_02.jpg" alt="高齢者の虐待件数 過去最多に 家族や介護職員などから虐待" id="news_image"></div><div></div><div>高齢者が、家族や介護職員などから虐待を受けた件数は、昨年度１万7800件余りにのぼり、過去最多となったことが厚生労働省のまとめでわかりました。</div><div>厚生労働省によりますと、昨年度、高齢者が家族や介護職員などから虐待を受けた件数は合わせて１万7870件で、前の年度より282件増え、統計を取り始めた平成18年度以降で最も多くなりました。<br><br>このうち、家族や親族などからの虐待は１万7249件でした。<br>虐待の内容では、<br>▽暴力などの「身体的虐待」が67.8％<br>▽暴言などの「心理的虐待」が39.5％<br>▽介護などの放棄が19.9％<br>などとなっています。<br><br>家族などによる虐待や虐待が疑われるケースで死亡した高齢者は、21人にのぼっています。<br><br>虐待したのは、<br>▽息子が39.9％<br>と最も多く、次いで、<br>▽夫が21.6％、<br>▽娘が17.7％となっていて、<br>虐待の理由は、介護疲れやストレスが最も多く25.4％と全体の４分の１を占めています。<br><br>また、介護施設や訪問介護の職員による虐待は621件と、前の年度より20％以上増えてこちらも過去最多となりました。<br><br>虐待の理由は、知識や介護技術の不足、それに職員のストレスなどが挙げられています。<br><br>厚生労働省は、介護の負担が大きい家庭などで虐待が起きるケースが多いとみて、介護サービスの適切な活用を促すほか、施設職員の処遇を改善し人材を確保するなどして虐待を防いでいきたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 16:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓首脳会談 「日韓関係を改善したい」安倍首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/k10012226791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓首脳会談 「日韓関係を改善したい」安倍首相</span><time datetime="2019-12-24T17:01"><span>12月24日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191224/K10012226791_1912241520_1912241521_01_02.jpg" alt="日韓首脳会談 「日韓関係を改善したい」安倍首相" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は訪問先の中国で日本時間の午後３時すぎから、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と会談し、冒頭、「日韓両国はお互いにとって重要な隣国どうしであり、北朝鮮問題を始めとする安全保障に関わる問題について、日韓、日米韓の連携は極めて重要だ。重要な日韓関係を改善したいと考えており、率直に意見交換したい」と述べました。</div><div>安倍総理大臣と韓国のムン・ジェイン大統領による日韓首脳会談は中国・四川省の成都で開かれた日中韓３か国の首脳会議にあわせて行われ、日本時間の午後３時すぎから、45分間行われました。<br><br>ムン大統領との正式な会談は去年９月以来、およそ１年３か月ぶりとなります。<br><br>会談の冒頭、安倍総理大臣は「日韓両国はお互いにとって重要な隣国どうしであり、北朝鮮問題を始めとする安全保障に関わる問題について、日韓、日米韓の連携は極めて重要だ」と述べました。<br><br>そして、「私としては重要な日韓関係を改善したいと考えており、きょうは率直に意見交換したい」と述べました。<br><br>会談で安倍総理大臣は日韓関係悪化の原因となった「徴用」をめぐる問題について、日韓請求権協定に基づき解決済みだとして、韓国政府の責任で解決策を示すよう求めたものとみられます。<br><br>一方、北朝鮮情勢をめぐっては北朝鮮がアメリカとの非核化交渉の期限とする年末を前に挑発的な姿勢を強めていることを踏まえて、意見を交わす考えで、拉致も含めた北朝鮮問題の解決に向けて、日韓や日米韓の緊密な連携を呼びかけたものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン大統領「懸案解決には直接会って対話交わすことがよい」</h3><div>日韓首脳会談の冒頭、ムン・ジェイン大統領は「両首脳が会うこと自体に両国の国民と国際社会が多くの関心を寄せている。われわれはその期待が何かをよく理解している」と述べ、およそ１年３か月ぶりに開催された今回の会談の意義を強調しました。<br><br>そしてムン大統領は「両国の懸案を解決するためには直接会って、率直に対話を交わすことが最もよい方法だと考えている」と述べ、懸案の解決には首脳どうしが直接意見を交わす首脳会談が重要だという考えを示しました。<br><br>またムン大統領は「外交当局と輸出管理当局の間で懸案解決のための協議が進められている。両国が向き合い、早急に賢明な解決策が見いだされることに期待している」と述べました。</div></div><div><h3>韓国大統領府 「徴用」めぐる問題「立場の違い確認」</h3><div>日韓首脳会談の結果について、日本時間の24日午後５時前、韓国大統領府の報道官が記者会見し、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題について、「両首脳は互いの立場の違いを確認したが、対話を通じた問題解決が必要だという点で一致した」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191224%2Fk10012226791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Dec 2019 17:01:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>