<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>シャンシャン 雪で遊ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/k10011303961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャンシャン 雪で遊ぶ</span><time datetime="2018-01-26T17:18"><span>1月26日</span> <span>17時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/K10011303961_1801261717_1801261718_01_03.jpg" alt="シャンシャン 雪で遊ぶ" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園で誕生したジャイアントパンダの「シャンシャン」は、初めて積もった雪にも怖がることなく、屋外の運動場で遊ぶ姿が見られています。</div><div>上野動物園によりますと、「シャンシャン」は２５日に行った身体測定で、体重が１６．４キロと順調に成長しているということです。<br><br>動物園では来月から観覧方法を抽選から先着順に変更し、パンダ舎の公開エリアを屋外の運動場まで広げることにしています。<br><br>「シャンシャン」は今月１３日以降、ほぼ毎日、屋外の運動場に出ていて、２４日に初めて雪の積もった屋外の運動場に出たということです。<br>２５日に撮影された映像では、シャンシャンは驚いたり怖がったりすることなく、元気に雪の上を歩いたり、前足で雪をつかんだりする姿が見られます。また、時折、雪を口にふくむ様子も確認できます。<br><br>上野動物園の担当者は「雪だけでなく、いろいろなものに興味を持って活発に動き回り、順調に成長している」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180126%2Fk10011303961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 17:18:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフルエンザ患者数 統計開始以降最多に 前週比112万人増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/k10011303361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>インフルエンザ患者数 統計開始以降最多に 前週比112万人増</span><time datetime="2018-01-26T17:26"><span>1月26日</span> <span>17時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/K10011303361_1801260950_1801260951_01_02.jpg" alt="インフルエンザ患者数 統計開始以降最多に 前週比112万人増" id="news_image"></div><div>全国のインフルエンザの患者数は今月２１日までの１週間で、推計で２８３万人と、前の週より１００万人以上増加したことがわかりました。１医療機関当たりの人数は、統計を取り始めた平成１１年以降で最も多くなっています。</div><div>国立感染症研究所によりますと、今月２１日までの１週間に全国の医療機関から報告されたインフルエンザの患者数は、１医療機関当たり５１．９３人となりました。前の週より２倍近くに増加し（前週２６．４４）、国が統計を取り始めた平成１１年以降では、平成１７年３月の５０．０７人を超えて最も多くなりました。<br><br>推計の患者数は全国でおよそ２８３万人となり、前の週より１１２万人増えました。<br><br>１医療機関当たりの患者数を都道府県別に見ますと、鹿児島県が８６．５３人と最も多く、次いで宮崎県が８４．９７人などと、九州地方で特に多くなっています。<br><br>北海道、秋田県、石川県を除く４４の都府県で、国が警報レベルと示している１医療機関当たり３０人を超えています。<br><br>また、推計の患者数を年齢別に見ると、０歳から９歳がおよそ８６万人と、全体の３０％を占めていて、若い世代が流行の中心となっています。<br><br>国立感染症研究所によりますと、検出されたウイルスを分析した結果、９年前に新型として流行したＡ型のＨ１Ｎ１型ウイルスと、Ｂ型のウイルスがほぼ同じ割合で検出されたということで、２つの型が同時に流行していることが患者数の増加につながっていると見られています。<br><br>国立感染症研究所は「患者の増加はまだ続く可能性があり、警戒が必要だ」として感染の予防を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外出後の手洗い徹底を</h3><div>インフルエンザの患者数が急増していることについて、加藤厚生労働大臣は閣議後の会見で、「外出後の手洗いなど予防対策を徹底し、体の調子が悪い場合には速やかに医療機関を受診してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>休校や学級閉鎖が急増</h3><div>インフルエンザの流行に伴い、休校や学級閉鎖となった学校が急激に増加しています。<br><br>厚生労働省によりますと、今月２１日までの１週間に、休校や学級閉鎖などの措置を取った小中学校や高校、それに保育所や幼稚園は、全国で７５３６施設に上り、前の週と比べて４７倍に増加しました。<br><br>このうち、休校の措置を取ったのは１０８施設、学年閉鎖は１６９１施設、学級閉鎖は５７３７施設で、欠席者は１週間で９万４３９２人に上りました。<br><br>都道府県別では東京都が最も多く５２２施設。次いで千葉県が３８２施設、大阪府が３６２施設、愛知県が３０６施設、埼玉県が２９１施設などとなっています。</div></div><div><h3>専門家「Ａ型とＢ型の混合流行で増加か」</h3><div>インフルエンザの患者数が統計を取り始めた平成１１年以降、最も多くなったことについて、国立感染症研究所の砂川富正室長は「例年だとＡ型のインフルエンザが先に流行して、２月ごろからＢ型が流行するが、ことしはＢ型が流行するのが早く、Ａ型とＢ型の流行の波が重なる『混合流行』となっている。これが患者数の増加につながった可能性がある」と話しています。<br><br>砂川室長によりますと、平成１６年から平成１７年にかけてのシーズンでもＡ型とＢ型の混合流行となり、１病院当たりの患者数が５０．０７人と、今回の流行の規模に匹敵する大きな流行になったことがあるということです。<br><br>砂川室長はワクチンを接種していても感染を必ず防げるわけではないとしたうえで、「高齢者や受験生などは手洗いなどの予防に加えて、人混みを避けるなどの対策も重要だ。また、周囲にインフルエンザにかかった人がいて、自分ものどが痛いなど体調の異変を感じた時には感染を疑って、早めに医療機関を受診するなど、勤務先や学校で感染を広げないようにしてほしい」と呼びかけています。<br><br>また、「今回の流行では例年に比べ、Ｂ型のウイルスの流行の規模が大きくなっていると見られる。Ａ型に感染したあと、Ｂ型に感染するリスクが高い状況にあるとも言えるので、１度かかったからといって安心せず、シーズン中は予防に努めてほしい」と話しています。<br><br>その一方で、「これまでのところ今回のインフルエンザで死亡率が高かったり、入院の割合が多かったりといった情報はなく、流行しているウイルスに重症化しやすいといった傾向は見られない」と話しています。<br><br>そのうえで、今後の見通しについては「流行のピークはまだ先だと見られ、今後、数週間は患者が多い状態が続く可能性がある。引き続き警戒が必要だ」と話しています。<br><br>砂川室長は「今シーズンはアメリカや中国など世界的に見てもインフルエンザの患者が多い傾向にある。海外に行っても注意してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180126%2Fk10011303361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 17:26:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野中広務氏 死去 自民党幹事長や官房長官など歴任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/k10011304151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野中広務氏 死去 自民党幹事長や官房長官など歴任</span><time datetime="2018-01-26T18:11"><span>1月26日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/K10011304151_1801261811_1801261812_01_02.jpg" alt="野中広務氏 死去 自民党幹事長や官房長官など歴任" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の元衆議院議員で、党の幹事長や官房長官などを歴任した野中広務氏が２６日午後、京都市内の病院で亡くなりました。９２歳でした。</div><div>野中氏は京都府議会議員や京都府の副知事を務めたあと、昭和５８年に行われた衆議院旧京都２区の補欠選挙で初当選し、７回連続で当選しました。<br><br>平成４年に、当時の自民党竹下派が分裂した際、派閥の会長代行だった小沢一郎氏の派閥運営を批判し、「反小沢」の急先ぽうとして頭角を現しました。<br><br>平成５年に、自民党が野党に転落したあと、細川連立政権の打倒に向け、中心的な役割を果たし、自民・社会・さきがけの３党連立による村山内閣の誕生に貢献しました。<br>村山内閣では自治大臣・国家公安委員長として初入閣し、地下鉄サリン事件をはじめ、オウム真理教による一連の事件解明の陣頭指揮にあたりました。<br><br>平成１０年に誕生した小渕内閣では官房長官として政権を支え、対立関係にあった小沢氏が率いる自由党との連立政権や公明党を加えた３党連立政権の発足にも力を注ぎました。<br><br>その後、自民党幹事長に就任した野中氏は、加藤紘一氏らが森総理大臣の退陣を求めて内閣不信任決議案に同調しようとした、いわゆる「加藤の乱」の対応にあたりました。<br><br>平成１３年に小泉内閣が発足すると、野中氏は一貫して小泉総理大臣の政治手法を批判し、小泉総理大臣からは「抵抗勢力」として位置づけられました。<br><br>平成１５年の自民党総裁選挙で、再選を目指す小泉総理大臣への支持が広がりを見せる中、「退路を断って、最後の情熱と志を小泉政権を否定する戦いに尽くしたい」と述べ、小泉総理大臣の再選阻止を目指しました。<br>しかし、小泉総理大臣は再選され、野中氏はその年の衆議院選挙に立候補せず政界を引退しました。<br><br>一方で、野中氏はみずからの戦争体験から、いわゆる「ハト派」の論客として知られ、引退後も憲法改正に反対する考えを発信しました。<br><br>また、地下鉄サリン事件の解明を指揮したことから、地下鉄・霞ケ関駅で行われる犠牲者の慰霊式に毎年、足を運ぶなど、弱者に対するまなざしを大切にする政治家としても知られました。<br><br>野中氏は民主党政権だった平成２３年、土地改良事業を推進する団体の会長を続けるうえで、政治的に中立な立場を明確にしたいとして、自民党を離党しましたが、おととし６月に復党していました。<br><br>野中氏は去年１１月、体調の不良を訴え、２６日午後、京都市内の病院で亡くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>古賀誠氏「昭和が遠くなった」</h3><div>古賀誠元自民党幹事長はＮＨＫの取材に対し、「９２年の野中氏の人生すべてが政治であり、国と国民のことを常に考えていた。エピソードは数え上げればきりがなく、つきあいすべてがエピソードだ。また１つ、昭和が遠くなった。お疲れさまでしたと申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>亀井静香氏「巨星おつ」</h3><div>自民党の政務調査会長などを務めた亀井静香氏は、ＮＨＫの取材に対し、「『巨星おつ』という言葉に、私の気持ちを込めたい。極めて寂しい。野中氏は、国家、国民のことを真剣に考えて活動してきた政治家で、尊敬していた。政治の裏方に徹していたが、裏方がいてこそ、表の政治が動くものであり、今は、彼のような骨太の政治家がいなくなり、残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>青木幹雄氏「惜しい方を亡くした」</h3><div>自民党の参議院議員会長などを務めた、青木幹雄氏は「非常に残念で、惜しい方を亡くした。奥様が島根の方で、長い間、おつき合いをさせていただいた。心から哀悼の意を表したい」というコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180126%2Fk10011304151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 18:11:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松本内閣府副大臣が辞表提出 やじの責任で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/k10011304181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>松本内閣府副大臣が辞表提出 やじの責任で</span><time datetime="2018-01-26T18:18"><span>1月26日</span> <span>18時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/K10011304181_1801261822_1801261823_01_02.jpg" alt="松本内閣府副大臣が辞表提出 やじの責任で" id="news_image"></div><div></div><div>松本文明内閣府副大臣は、沖縄県でアメリカ軍のヘリコプターによる事故などが相次いでいることをめぐって、２５日の衆議院本会議で「それで何人死んだのか」などとやじを飛ばした責任を取りたいとして、副大臣の辞表を提出しました。</div><div>２５日に行われた衆議院本会議で、共産党の志位委員長が沖縄県でアメリカ軍のヘリコプターによる事故やトラブルが相次いでいることについて質問している際に、松本内閣府副大臣は「それで何人死んだのか」などとやじを飛ばしました。<br><br>これについて共産党の小池書記局長が記者会見で、「本当に許しがたい発言で、言語道断だ」などと述べるなど、批判が出ていました。<br><br>松本副大臣は発言によって、沖縄県民の心情を傷つけるつもりはなかったが、今後の国会審議などに影響を与えるおそれもあり、やじを飛ばした責任を取りたいとして、総理大臣官邸を訪れ、安倍総理大臣に辞表を提出しました。<br><br>松本副大臣は衆議院比例代表東京ブロック選出の当選４回で６８歳。自民党の国会対策副委員長や総務政務官を歴任したあと、去年８月に内閣府副大臣に就任しました。<br><br>安倍総理大臣は政権運営や国会審議などへの影響を最小限に抑えるため、速やかに後任人事の調整を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>松本副大臣「不徳の致すところ」</h3><div>辞表を提出したあと、松本内閣府副大臣は記者団に対し、「普天間基地が名護に移れば、飛行経路などを考えて安全だと思い、そういう発言になった。誤解を招いてしまい、安倍総理大臣からも『国が大変な時期なので緊張感を持って対応してもらわないと困る』と注意された。国会審議が始まる中で、沖縄県民ならびに、国民の皆さんに迷惑をかけ、不徳の致すところとしか言いようがなく、おわびするしかない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180126%2Fk10011304181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 18:18:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仮想通貨取引所「コインチェック」売買停止のトラブル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/k10011304341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨取引所「コインチェック」売買停止のトラブル</span><time datetime="2018-01-26T19:20"><span>1月26日</span> <span>19時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/K10011304341_1801261933_1801261934_01_02.jpg" alt="仮想通貨取引所「コインチェック」売買停止のトラブル" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット上の仮想通貨を取り扱う取引所で、国内大手の「コインチェック」は、仮想通貨の売買を停止するトラブルが２６日正午すぎから起きていることを自社のホームページで明らかにしました。会社側はトラブルの原因究明などを進めていて、金融庁も事実関係を調べるとしています。</div><div>トラブルがあったのは、東京・渋谷区に本社がある、ビットコインなど仮想通貨を取り扱う取引所で、国内大手の「コインチェック」です。<br><br>会社のホームページによりますと、２６日正午すぎから一部の仮想通貨で売買を停止し、その後、ほかの仮想通貨についても売買を停止しているとしています。<br><br>会社は実態の把握や原因の究明を進めていて、「大変ご迷惑をおかけしております。詳細に関しては判明しだい、改めてお知らせします」とコメントし、金融庁も事実関係を調べるとしています。<br><br>「コインチェック」は平成２４年８月に設立され、「ビットコイン」など多くの仮想通貨を扱っているとしています。<br><br>仮想通貨を取り扱う取引所は、金融庁が利用者保護の一環として、去年１０月から登録制にしていて、「コインチェック」は現在、登録の審査を受けている段階だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>利用者「きちんと説明を」</h3><div>東京・渋谷区にあるコインチェックの本社を訪れた利用者の１人で、２０代の会社員の男性は「コインチェックの口座にあった１５万円分の仮想通貨が取り引きできなくなっていて、心配になって会社を訪ねてきました。会社には何が起きているのか、きちんと説明してもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180126%2Fk10011304341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 19:20:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>晴れ着トラブル 社長が会見し陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/k10011304361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>晴れ着トラブル 社長が会見し陳謝</span><time datetime="2018-01-26T19:27"><span>1月26日</span> <span>19時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/K10011304361_1801261929_1801261930_01_02.jpg" alt="晴れ着トラブル 社長が会見し陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>成人の日に横浜市にある晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」と契約した振り袖が届かなかった問題で、この会社の破産手続きの開始が決定し、連絡が取れなくなっていた社長が２６日夜に会見し、「成人式を台なしにしてしまい、深くおわび申し上げます」と述べ、陳謝しました。</div><div>横浜市中区に本社がある晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」が突如、休業し、成人の日の今月８日、新成人が事前に購入したり、レンタルしたりした振り袖が着付け会場に届かず、晴れ着を着られない新成人が相次ぎました。<br><br>この問題で、横浜地方裁判所から破産手続きの開始が決定したことから、「はれのひ」の篠崎洋一郎社長が午後７時すぎから横浜市内で会見しました。<br><br>篠崎社長は冒頭、「お客様や取引先に多大なご迷惑ご心配かけて、おわび申し上げます」と陳謝し、頭を下げました。<br><br>そのうえで「説明が遅れたことをおわびします。平成２９年９月に大幅に赤字になり、売り上げの減少に歯止めがかからず、支払いのめどがたたなくなり、このような事態になりました。成人式を台なしにしてしまい、すべて私に責任があります。皆様にご迷惑をかけしたことを深くおわび申し上げます」と述べました。<br><br>また、問題が発覚してからどこにいたのか問われると、「知人のところにいました。隠れるつもりはなかったが、そのように見えたことで世間をお騒がせしたことは申し訳ありません」と弁解しました。<br><br>弁護士の説明では、これまでの調査で、負債総額はおよそ６億３５００万円で、債権者の数は１６００人に上るとしていますが、今回の問題を含むと最終的な負債額はさらに増え、１０億円を超える可能性があるとしてしています。<br><br>また、振り袖については、２６日の時点で仮縫いしているものを含めて１２００着が保管されているということです。<br><br>被害を訴える新成人や保護者などからは店舗が休業したため、社長や店舗の担当者と連絡が取れなくなり、支払った代金や預けていた晴れ着が返却されるのかなど不安の声が上がっていたほか、取引先の一部では「はれのひ」からの支払いが滞る状況になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180126%2Fk10011304361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 19:27:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンビニにハイヤー突っ込む ４人軽傷 東京 日本橋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/k10011304421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コンビニにハイヤー突っ込む ４人軽傷 東京 日本橋</span><time datetime="2018-01-26T20:23"><span>1月26日</span> <span>20時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180126/K10011304421_1801262029_1801262030_01_02.jpg" alt="コンビニにハイヤー突っ込む ４人軽傷 東京 日本橋" id="news_image"></div><div>２６日夜、東京・日本橋のコンビニエンスストアにハイヤーが突っ込み、店の中にいた客など男女４人が軽いけがをしました。警視庁が当時の詳しい状況を調べています。</div><div>２６日午後６時半すぎ、東京・中央区日本橋茅場町のコンビニエンスストア「セブンイレブン茅場町駅前店」で「車が突っ込んだ」と１１０番通報がありました。<br><br>警視庁によりますと、道路を走ってきたハイヤーが歩道を横切って店の入り口付近に衝突したということで、車体が店の中に半分ほど入った状態で止まっています。<br><br>この事故で、店の中にいた客やハイヤーの運転手など男女４人が軽いけがをしました。<br><br>これまでの調べで、ハイヤーの後部座席に乗っていた男性は「道路を走っていたら運転手が急に叫んでハンドルを切り、店に突っ込んだ」と話しているということです。<br><br>警視庁が当時の状況を詳しく調べています。<br><br>現場は東京メトロ日比谷線の茅場町駅のすぐ近くで、通りかかった人が集まって一時、騒然としました。現場近くにいた女性は「ドーンという大きな音がした。いつも利用するコンビニなので驚いています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180126%2Fk10011304421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 20:23:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>