<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく</span><time datetime="2020-08-04T10:58"><span>8月4日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549341_2008040945_2008040953_01_02.jpg" alt="大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスは3日、大谷翔平選手の右ひじ近くの筋肉に損傷が見つかったと発表しました。<br>投球練習の再開には4週間から6週間が必要だとしていて、大谷選手の今シーズンの登板は厳しい見通しとなりました。</div><div>おととし10月の右ひじの手術から2シーズンぶりに二刀流復帰を果たした大谷選手は今月2日のアストロズ戦で今シーズン2回目のマウンドに上がりましたが、2回途中で降板しました。<br><br>球団によりますと大谷選手が右腕の違和感を訴えたため試合後、病院でＭＲＩ検査を受けた結果、右ひじ近くの筋肉に損傷があると診断されたということです。<br><br>投球練習の再開には4週間から6週間が必要だとしていて、その後の調整を踏まえると大谷選手の今シーズンの登板は厳しい見通しとなりました。<br><br>大谷選手は3日、次のマリナーズ戦に向けてシアトルに移動するチームに帯同していて荷物を運ぶ際に右腕を使うなど気にする様子は見られませんでした。<br><br>球団では今後、大谷選手を打者として出場させるかどうか状況を見ながら判断するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 10:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>捜査員が訪問後容疑者飛び降りて死亡 東京 中野区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>捜査員が訪問後容疑者飛び降りて死亡 東京 中野区</span><time datetime="2020-08-04T11:25"><span>8月4日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549471_2008041118_2008041125_01_02.jpg" alt="捜査員が訪問後容疑者飛び降りて死亡 東京 中野区" id="news_image"></div><div></div><div>4日朝、東京 中野区で都の迷惑防止条例違反で逮捕状が出ていた男の自宅マンションを警視庁の捜査員が訪れたところ、男がベランダから飛び降りて死亡しました。警視庁は「捜査に問題はなかった」としています。</div><div>警視庁によりますと、4日午前6時すぎ、町田警察署の捜査員4人が東京都の迷惑防止条例違反で逮捕状が出ていた52歳の容疑者の男が住む中野区のマンションの20階の部屋を訪れました。<br><br>インターフォンを鳴らすと男は「着替えるので待ってほしい」と話しましたが出てこず、捜査員が合鍵を使って部屋に入るとベランダから飛び降りたということです。<br><br>男はまもなく死亡しました。<br><br>先月、東京 町田市で未成年の女性のスカートの中を盗撮した疑いが持たれていたということで、警視庁が当時の状況を調べています。<br><br>警視庁は「捜査に問題はなかった」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 11:25:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録的豪雨から1か月 熊本で犠牲者を追悼 復旧作業も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>記録的豪雨から1か月 熊本で犠牲者を追悼 復旧作業も</span><time datetime="2020-08-04T12:08"><span>8月4日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549571_2008041202_2008041208_01_02.jpg" alt="記録的豪雨から1か月 熊本で犠牲者を追悼 復旧作業も" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨によって熊本県で甚大な被害が出てから、4日で1か月です。<br><br>新型コロナウイルスの影響でボランティアなどの支援の手が限られ、復旧が思うように進まないなか、被災地では早朝から片づけの作業に追われたり、犠牲者を追悼したりする、被災者の姿が見られました。</div><div>先月4日の記録的な豪雨で、熊本県内では球磨川の氾濫や土砂崩れなどが起き、65人が死亡したほか、今も2人の行方が分からなくなっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549571_2008041202_2008041208_01_03.jpg" alt=""><div>住宅の被害は、確認されているだけで<br>▼全壊が223棟<br>▼半壊が383棟<br>▼床上浸水が5686棟に上り、3日の時点で727世帯、1408人が避難所での生活を余儀なくされています。<br><br>豪雨から1か月となる4日朝、土砂崩れで3人が死亡した熊本県芦北町の現場では、親交があった人たちが追悼の花を手向けていました。<br><br>被災地では、新型コロナウイルスの影響でボランティアの受け入れが県内の人に限られるなど、感染の広がりが復旧の足かせとなっていて、4日も早朝から片づけの作業に追われる被災者の姿が見られました。<br><br>熊本県内では、新型コロナウイルスの感染者の累計が、災害後の1か月で5倍近くに急増していて、被災地では感染防止を図りながら復旧を進めるという難しい課題に直面しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:08:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」</span><time datetime="2020-08-04T12:09"><span>8月4日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041215_2008041219_01_02.jpg" alt="「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」" id="news_image"></div><div>「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産売却に向けた手続きに入る見通しとなったことについて、菅官房長官は、韓国側に早期解決を強く求めるとしたうえで、日本企業を保護する観点から、あらゆる選択肢を視野に入れ、きぜんと対応する考えを示しました。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所は、原告側の申し立てを受けて、被告である日本企業の資産の差し押さえを命じた書類が、4日、日本側に届いたとみなし、今後、資産を売却し「現金化」に向けた手続きに入る見通しです。<br><br>これについて、菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「旧朝鮮半島出身労働者問題に関する韓国大法院判決と、関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。現金化に至ることになれば深刻な状況を招くので避けなければならないと、韓国側には繰り返し強く指摘しており、早期に解決するよう強く求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「政府としての今後の具体的対応を明らかにするのは差し控えるが、関係企業と緊密に連携をとりつつ、日本企業の正当な経済活動の保護の観点から、あらゆる選択肢を視野に入れて、引き続き、きぜんと対応していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼財務相「対応取らざるをえない方向の可能性」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041222_2008041224_01_03.jpg" alt=""><div>麻生副総理兼財務大臣は閣議のあとの記者会見で「今のうちから先に日本側の手の内をばらすことなどありえない。少なくとも国際法違反であることははっきりしているというのが日本の立場だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「韓国側の対応は国際的な常識とは違う。流れとしては、対応を取らざるをえない方向になりうる可能性が出てきている」と述べ、実際に資産が売却された場合には日本政府として何らかの対応をせざるをえないという考えを示しました。</div></div><div><h3>梶山経産相「明確な国際法違反 韓国側に解決策示すよう求める」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041215_2008041219_01_03.jpg" alt=""><div>梶山経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で「韓国大法院の判決および、関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。現金化は深刻な状況を招くので、避けなければいけないことは日本側から韓国側に対し、繰り返し強く指摘をしている」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本政府として、今後も韓国側に早期に解決策を示すよう、強く求めていきたいと思っており、この立場にまったく変わりはない」と述べ、引き続き、韓国側に対し、問題の解決に向けた対応を求めていく考えを改めて示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:09:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクグループ 約400億円の申告漏れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンクグループ 約400億円の申告漏れ</span><time datetime="2020-08-04T12:11"><span>8月4日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549581_2008041202_2008041211_01_02.jpg" alt="ソフトバンクグループ 約400億円の申告漏れ" id="news_image"></div><div>ソフトバンクグループが東京国税局の税務調査を受け、為替レートの計算を誤って損失を過大に申告したなどとして、去年3月期におよそ400億円の申告漏れを指摘されていたことが分かりました。</div><div>関係者によりますと、グループは日本の子会社からのドル建ての負債に関係する損失について、為替レートの計算を誤った結果、およそ170億円が過大だったと国税局に指摘されたということです。<br><br>また、投資ファンド「ソフトバンク・ビジョン・ファンド」の運営を担う子会社に対する成功報酬について、本来計上されるべき年度とずれているのに経費に計上したとして、およそ140億円の申告漏れを指摘されたということです。<br><br>申告漏れの総額は去年3月期で合わせておよそ400億円に上りましたが、過去の損失と相殺され追加の税負担はないということです。<br><br>ソフトバンクグループはＮＨＫの取材に対し「国税局より経費計上のタイミングのずれや、外貨建て負債の換算ミスなどの指摘を受け、修正申告した」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:11:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</span><time datetime="2020-08-04T12:13"><span>8月4日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549631_2008041210_2008041213_01_02.jpg" alt="東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div>東北から西日本の広い範囲で晴れて気温が上がり、すでに気温が35度を超える猛暑日になっているところがあります。このあともさらに気温が上がり、各地で猛烈な暑さになる見込みで、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東北から西日本にかけての広い範囲で高気圧に覆われておおむね晴れ、午前中から気温がぐんぐん上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は<br>▽岩手県釜石市で35.3度とすでに猛暑日になっています。<br><br>また<br>▽茨城県大子町で34.7度<br>▽富山市で34.6度<br>▽鹿児島県日置市で34度ちょうど<br>▽熊本市で33.5度<br>▽山口県萩市で33.4度<br>▽兵庫県豊岡市で33.3度<br>▽愛媛県大洲市で33.1度、などと各地で30度以上の真夏日になっています。<br><br>このあともさらに気温が上がり、各地で35度以上の猛烈な暑さになる見込みで、日中の最高気温は<br>▽大分県日田市で37度<br>▽京都市と熊本市、熊本県人吉市で36度<br>▽福島市や甲府市、名古屋市、富山市、大阪市、岡山市、福岡市で35度などと予想されるほか<br>▽東京の都心でも33度まで上がる見込みです。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなどして熱中症に警戒が必要です。<br><br>また、豪雨の被災地でも熱中症の危険性が高まります。<br><br>環境の変化で疲れもたまっていることから、復旧作業にあたる際はこまめに休憩を取るなど、十分な対策をとるよう心がけてください。<br><br>一方、湿った空気や日中の気温の上昇も影響して、東日本を中心にこれから大気の状態が不安定になる見込みで、急な強い雨や落雷、竜巻などの激しい突風に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:13:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ対策で3割の避難所が収容制限 豪雨被害4県でアンケート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ対策で3割の避難所が収容制限 豪雨被害4県でアンケート</span><time datetime="2020-08-04T12:25"><span>8月4日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549531_2008041152_2008041155_01_02.jpg" alt="コロナ対策で3割の避難所が収容制限 豪雨被害4県でアンケート" id="news_image"></div><div>九州北部や東海などで甚大な被害となった先月の豪雨で、ＮＨＫが特に被害の大きかった熊本、福岡、大分、岐阜の4県の避難所を対象にアンケートを行ったところ、新型コロナウイルスの感染対策として避難者の受け入れ人数を制限し、廊下やロビーなど避難スペース以外で対応したケースが3割に上りました。感染対策をしながら住民の安全をどう確保するか、改めて課題が浮き彫りとなりました。</div><div>ＮＨＫは、先月下旬から今月上旬にかけて、熊本、福岡、大分、岐阜の4県で、避難所の担当者を対象に新型コロナウイルスの感染対策などについてアンケートを行い、143か所から回答を得ました。<br><br>このうち避難所で受け入れられる人数、収容人数については、全体の31.4％が「制限を設けた」と答えました。<br><br>また、従来の避難スペース以外に寝泊まりをした人がいたと回答した避難所が31.2％ありました。<br><br>具体的には「避難所の廊下」や「ロビー」「学校の音楽室」などとなっています。<br><br>さらに、24.4％の避難所では「感染症対策を理由に、車の中など避難所の建物以外で過ごした避難者がいた」と回答しています。<br><br>中には「子どもは避難所、親は車中と分かれて過ごしていた」というケースもありました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549531_2008041205_2008041229_01_04.jpg" alt=""><div>また、避難所の対応について豪雨の前に訓練したか尋ねたところ、「実践型の訓練をした」が24.8％、「机上で手順を確認した」が48.9％、「訓練はしていない」が26.2％でした。<br><br>回答では、段ボールベッドや支援物資で避難スペースが埋まってしまい、想定の半分から3分の1程度しか収容できなかったとか、初めての経験で訓練が必要だと感じたといった声が多く寄せられました。<br><br>今回の豪雨では、大分県や岐阜県の避難所で避難した人が入りきれず、別の場所に再避難したケースもあり、新型ウイルスの感染拡大が続くなか、台風などのシーズンを前に、実際の運営を想定した事前の計画づくりや訓練の必要性が改めて浮き彫りとなりました。<br><br>調査結果について、災害時の避難所の運営に詳しい東京大学大学院の松尾一郎客員教授は「従来の避難所は3密であり、ソーシャルディスタンスを保つためには収容できる人数が3分の1に減ってしまうなど、実際にやってみないとわからないことも多い。本格的な台風シーズンが来る前に自治体は実践的な訓練を行い、円滑な避難所運営につなげる必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>避難所担当者の自由記述から</h3><div>新型コロナウイルスの感染防止対策と避難者の安全確保の両立という初めての対応について、アンケートでは避難所の運営担当者が感じた率直な印象や課題を自由記述で答えてもらいました。</div></div><div><h3>資材準備も活用できず 事前訓練の必要性</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549531_2008041205_2008041229_01_05.jpg" alt=""><div>まず、多くの意見が寄せられたのは「事前の準備や訓練」の重要性です。<br><br>今回、65.7％の避難所では「感染症対策をする上で足りない物資はなかった」と回答し、段ボールベッドや仕切りなどを事前に準備していたところも多くありました。<br><br>ところが、実際の災害時には「段ボールベッドや仕切りを設置するためには想定以上にスペースが必要となり、結局、設置できなかった」とか「2メートルの間隔が必要だが、支援物資や段ボールベッドでスペースが埋まる。想定の3分の1くらいしか避難者を収容できないと思った」などと資材があっても十分に活用できないケースがあったことが分かりました。<br><br>また、対応を事前に決めていた避難所で「マニュアルでは1人ずつ囲いを作るとなっているが、避難者が急増し、準備できなかった」と対応に課題をあげた人もいます。<br><br>ところが、こうした事態に備えるため、本番と同じ手順で避難所の運営を確認する「実践型の訓練」を事前に実施していた避難所は、全体の4分の1の24.8％にとどまりました。<br><br>今回の教訓についての記述では「誰もが初めての経験であり訓練が必要だ」など「感染拡大から時間がなく、事前に訓練をしておくべきだった」といった意見が数多く寄せられ、ふだんから災害を想定した具体的な訓練を行うことが大事だとしています。</div></div><div><h3>安全確保と感染対策 どう両立するか</h3><div>続いて、課題として多かったのは「避難した人たちの安全確保と感染対策」の両立です。<br><br>避難所では、多くの人たちが安全な場所を求めて避難し、地域の人たちと一緒に寄り添いながら過ごすことで災害時でも安心して過ごすことができます。<br><br>ところが避難所ではそうした関わりが、いわゆる「3密」の状態を作り出しやすく、今回のケースでは、「ご近所どうしが長時間話していた」「危機感が薄く、高齢者の1割はマスクを外していた」など、避難所の中で互いの距離を保つよう促すことに苦慮したという意見も見られました。</div></div><div><h3>避難所を支えるスタッフの支援も課題に</h3><div>そして最後は、避難所を支える「職員たちの負担」です。<br><br>多くの避難所では避難所の運営は自治体の職員が担当します。<br><br>アンケートでは通常の運営業務に感染症対策も加わることで仕事の量が増えるだけでなく、避難者と接することによる“心理的負担”も増大していたとの回答も目立ちました。<br><br>具体的には「感染症対策に完璧な対応をしようとすれば明らかにキャパシティを超えてしまう」とか「職員の人数が足りない」「発熱した人が避難してきて別棟で対応することとなった場合、今の態勢で対応できるのか不安」「感染のリスクと戦いながら対応」などといった声が寄せられました。<br><br>また、今後必要な対策としては「在宅での避難や民間施設にも協力してもらい、避難者を分散させる必要がある」や「このような状況下では、家族や親族間で身を寄せることが現実的」として、できるだけ避難所以外の場所への避難も促すべきだとしています。<br><br>一連の豪雨の対応にあたり、大分県のある避難所の担当者は、「いままでは『場所を提供する』の意識で避難所の鍵を開けることが主な仕事だったが、今回、意識を変えることが必要だと思った」と話しています。<br><br>これから秋にかけて本格的な台風シーズンを迎える中、新型コロナウイルスの感染対策の必要性も引き続き、重要な課題となっていきます。<br><br>災害から命を守るために、避難所の運営担当者が感じた『事前の準備の重要性』や『職員の負担』の課題を教訓としていく必要があります。</div></div><div><h3>専門家「知見を共有して」</h3><div>アンケートの結果について、災害時の避難所の運営に詳しい東京大学大学院の松尾一郎客員教授は「自然災害と感染症の2つが同時に進行する、いわば複合災害と言える。今回は、あまりにも準備期間がない状況の中で災害が発生したため、対応に苦慮した自治体は多かったと思う。従来の避難所は3密であり、実際に運営をやってみないとわからないことも多い。自治体は、事前に実践的な訓練を行い、円滑な避難所運営につなげる必要がある」と指摘しています。<br><br>そのうえで「豪雨や台風、地震などはいつでも起こりうる。全国的に感染症がまん延する中で、避難所の対応で何が課題だったのか、ぜひ、今回の経験で得た知見を全国の自治体で共有して、対策にいかしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>想像以上の避難者でマニュアルの対応できず 福岡 大牟田</h3><div>福岡県大牟田市では、ことし6月に避難所での新型コロナウイルス対策のマニュアルを作成していました。<br><br>マニュアルでは、避難者を受け入れる際に手の消毒やマスクの配布を行い、検温や健康状態の確認を行ったうえで、感染の疑いがある人とそうでない人で避難スペースを分けることが定められています。<br><br>また、避難スペースでは避難者どうしの間に間仕切りを設置するなどして、避難者どうしが密にならないようにすることが定められていました。<br><br>大牟田市では、避難所ごとに職員など3人を配置していました。<br><br>しかし、先月の豪雨では、短い時間に大雨が降ったことで、多くの避難者が短時間に避難してきたため、マニュアル通りの受け入れをできなかったり、想定した人数を大幅に超える人が来たことで、十分なスペースを確保することができなかったりした避難所が多かったということです。<br><br>大牟田市防災対策室の栗原敬幸室長は「大雨にはある程度対応できるのではないかと思っていたが、想像していた以上に短時間で避難者が来たので対応が難しくなった。一人一人が避難するときに感染対策を準備をして避難してもらうとともに、身の回りで危険な状況を感じたら、早め早めの避難を心がけてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:25:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>