<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国内初の民間宇宙ロケット３日後に打上げへ 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011075091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国内初の民間宇宙ロケット３日後に打上げへ 北海道</span><time datetime="2017-07-26T15:42"><span>7月26日</span> <span>15時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011075091_1707261552_1707261553_01_02.jpg" alt="国内初の民間宇宙ロケット３日後に打上げへ 北海道" id="news_image"></div><div></div><div>国内初となる民間宇宙ロケットの打ち上げを計画している北海道のベンチャー企業が３日後の打ち上げを前に全長１０メートルのロケットを報道陣に公開しました。</div><div>このロケットは北海道のベンチャー企業「インターステラテクノロジズ」が開発・製造したもので、民間企業が単独で宇宙ロケットを打ち上げるのは国内で初めてです。<br><br>北海道大樹町にある発射場には報道陣ら３０人以上が集まり、発射台に載せられた全長１０メートル、直径５０センチほどのロケットの機体が公開されました。<br><br>ロケットは今月２９日、太平洋側に向かって打ち上げられる予定で、高度１００キロの宇宙空間に達したあと、打ち上げから７分ほどで沖合５０キロの海上に着水する計画です。<br>この間に４分間、無重力状態が得られるということで、これを利用したさまざまな実験の機会を研究機関や企業に提供するビジネスを今後、展開したいとしています。<br><br>超小型衛星を打ち上げて地上の様子を撮影しビジネスに生かすなどのいわゆる宇宙ビジネスは、アメリカを中心に広がりつつあり、この打ち上げをきっかけに国内でも市場が広がるのか注目されます。<br><br>インターステラテクノロジズの稲川貴大社長は「新しい市場ができる一つのきっかけになるのではと感じている。最後まで気を引き締めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011075091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:42:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉本新喜劇初の女性座長就任 公演始まる 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011075061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>吉本新喜劇初の女性座長就任 公演始まる 大阪</span><time datetime="2017-07-26T15:48"><span>7月26日</span> <span>15時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011075061_1707261548_1707261550_01_02.jpg" alt="吉本新喜劇初の女性座長就任 公演始まる 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の笑いを代表する吉本新喜劇の座長に「ブーブー。ブーブー。私、人間ですねん！」というギャグで人気を集める酒井藍さんが女性として初めて就任し、２６日から新座長就任公演が始まりました。</div><div>酒井藍さんは奈良県田原本町出身の３０歳で、１０年前に吉本新喜劇に入り、このほど吉本新喜劇で初めて女性座長に就任しました。２６日から大阪のなんばグランド花月では、酒井さんが座長を務める初の公演が始まり、はじめに先輩の座長たちから口上が述べられました。<br><br>新喜劇の座長は、台本の作成から配役まで１００人を超える座員のリーダーとしてほぼ毎日行われる公演をしきります。<br>公演には酒井さんもうどん屋の従業員の役で登場し「ブーブー。ブーブー。私、人間ですねん！」のギャグを披露すると満員の会場が笑いに包まれました。<br><br>酒井さんのファンだという愛知県豊田市の女性は「誰にでも愛される藍ちゃんのキャラクターが好きです。公演中はずっと笑っていました」と話していました。<br><br>公演のあと取材に応えた酒井さんは「座長として、やっとスタートラインに立ったばかりです。女性の個性がきらりと光る新喜劇を作っていきたい」と、意気込みを語っていました。<br><br>酒井藍さんの新座長就任公演は今月３１日まで、大阪のなんばグランド花月で行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011075061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>花火工場で爆発 従業員２人けが 香川 坂出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011074941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>花火工場で爆発 従業員２人けが 香川 坂出</span><time datetime="2017-07-26T16:03"><span>7月26日</span> <span>16時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011074941_1707261504_1707261505_01_03.jpg" alt="花火工場で爆発 従業員２人けが 香川 坂出" id="news_image"></div><div>２６日午後、香川県坂出市の花火工場で爆発があり、警察や消防によりますと、従業員２人がけがをして病院に運ばれたということです。</div><div>２６日午後１時５０分すぎ、坂出市常盤町の「平尾花火店」の工場で爆発音がしたという通報が、警察や消防にありました。<br>工場では炎や煙が上がって爆発が起き、消防が消火活動を行った結果、火は４０分余りでほぼ消し止められたということです。<br><br>警察や消防によりますと、従業員２人がけがをして病院に運ばれましたが、いずれも意識はあり、命に別状はないということです。<br><br>現場は坂出市役所から西へ２キロ近く離れたところで、近くを走る瀬戸中央自動車道は、火災の影響で香川県の坂出インターチェンジと岡山県の児島インターチェンジの間の上下線で、午後２時５０分から通行止めになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>坂出市職員「花火の球が燃えながら飛んできた」</h3><div>花火工場の近くにある坂出市役所の生活課の男性職員によりますと、「最初に雷が落ちたようなバリバリという音が２、３回して、建物にも振動が伝わってきた。窓から花火工場を見ると自分がいる建物のほうに向かって、花火の球が燃えながら飛んできた。工場から火や黒い煙が出ているのも見えた」と話していました。</div></div><div><h3>通報した男性「爆発の前に地響きが」</h3><div>警察に通報した花火工場近くのタイヤ店の男性従業員によりますと「爆発の前に地響きがあり、そのあと聞いたことがないような大きな音がした。外に出てみると火薬のにおいがして火花も飛んできた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011074941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:03:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石破氏 首相は「加計学園」引き続き説明尽くすべき</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011075131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>石破氏 首相は「加計学園」引き続き説明尽くすべき</span><time datetime="2017-07-26T16:10"><span>7月26日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011075131_1707261614_1707261615_01_03.jpg" alt="石破氏 首相は「加計学園」引き続き説明尽くすべき" id="news_image"></div><div>自民党の石破前地方創生担当大臣は、福井市で講演し、学校法人「加計学園」の獣医学部新設について、国の行政に対する信頼に関わる問題だとして、安倍総理大臣は引き続き国民の理解が得られるよう説明を尽くすべきだという考えを示しました。</div><div>この中で石破前地方創生担当大臣は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設に関連して「これまで獣医学部をつくってこなかったのは、税金のむだづかいを無くし、需要と供給のバランスを取るためだ。安倍内閣で閣議決定した、新設のための４つの条件を満たしていなければ、どんな人であっても認めてはいけない」と指摘しました。<br><br>そのうえで石破氏は「行政が公平公正、適切になされていたかどうかという日本国の行政に対する信頼の問題だ。きちんと国民の理解と納得を得ることが大事だ」と述べ、安倍総理大臣は引き続き説明を尽くすべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011075131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件 入所者の家族ら半数が事件後に心身不調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011075041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者殺傷事件 入所者の家族ら半数が事件後に心身不調</span><time datetime="2017-07-26T16:12"><span>7月26日</span> <span>16時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011075041_1707261607_1707261612_01_02.jpg" alt="障害者殺傷事件 入所者の家族ら半数が事件後に心身不調" id="news_image"></div><div></div><div>去年７月、相模原市の知的障害者施設で４６人が殺傷された事件から２６日で１年です。<br>ＮＨＫは、施設の入所者の家族らを対象にアンケートを行ったところ、事件のあと精神的に不安定になったり体調が悪化したりするなど何らかの影響があったと答えたのが全体の半数に上ることがわかりました。</div><div>ＮＨＫは先月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」の入所者の家族など１５７人を対象にアンケートを行い、４２人から回答を得ました。<br><br>事件のあと、入所者に何らかの変化があったかどうか聞いたところ、回答したうちの半数にあたる２１人が何らかの影響があったと答えました。<br><br>その内容について複数回答で聞いたところ、「精神的に不安定になった」が最も多く１７人、次いで「事件を思い出して不安を訴えた」が５人、「体調が悪くなった」が４人でした。<br><br>具体的な記述では、「部屋に施設の職員が入ってきただけで驚くようになった」とか、「新しい施設に慣れず、自傷行為をするようになった」という答えがありました。<br>また、「誰々がいなくなったと言うなど、死ということが自分自身で受け止められないようだ」という回答もありました。<br><br>事件の影響では、「白髪が増えた」や、「急激に痩せたり太ったりした」といった回答のほか、「今も不安定な状況が続いている」という人もいて深刻な影響がうかがえます。<br><br>一方、家族の中にも「元気が出ない」とか、「同じような事件が起きないか不安」、それに「７月２６日が来るのが怖い」などと不安が消えないと訴える声もありました。<br><br>現在、閉鎖されている施設の今後については、「元の場所で従来と同じ規模の施設を再建してほしい」が８割以上にあたる３４人に上り、「グループホームなど地域に移行する」は２人でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件後 入所者の多くに影響や変化</h3><div>事件のあとの影響や変化について多くの人たちがつづっています。<br><br>４４歳の息子がけがをした６０代の母親は、息子の様子について、「本人は何も訴えることはできませんが、表情からは読み取れます。時々、首の傷口に手をあてている姿を見るとたまりません」と訴えていました。<br><br>２４歳の息子がけがをした母親は、「息子は自閉症で話すことはできませんが、居室に人が入ってきただけで驚いて飛びのいたり、急に大声をあげたり、部屋の隅で泣き出したりしていました」としています。<br><br>事件の影響で別の施設に移った４５歳の息子がいる７０代の母親は、息子が新しい施設に慣れず自傷行為を繰り返したと記しています。「顔には傷、腕は両腕をかんで大きなあざができていました。それを見た時は胸がいっぱいになり、こんな事件がなかったらと思うと、犯人は絶対に許せない」とつづっています。<br><br>６２歳の男性の姉は、「弟は激やせ、私は言葉ではなく涙が出ました。リビングの壁によりかかり、立てひざをして座っている様子は、１０年から１５年以上前までに出ていたうつの状態が、また表れてしまったと感じています」と記しています。</div></div><div><h3>差別意識の広がりに不安</h3><div>事件によって障害者に対する差別意識が広がり、同じような事件が繰り返されないか、不安を訴える声が数多く寄せられました。<br><br>２９歳の息子が入所している５０代の母親は「７月２６日が来るのが怖くてつらい。インターネットで被告と同じような考えを持っている人が多いことにショックを受け、また同じような事件が起きないか不安」とつづっています。<br><br>４０代の妹が入所している姉は「事件に対するネット上の反応はすさまじいものがありました。人間の本音というか、おぞましさを感じるものが多かったです」と記し、インターネット上で植松被告の主張に賛同するような書き込みが相次いだことにショックを受けたと回答しています。<br><br>知的障害者への偏見や差別について、４２歳の息子が入所している父親は事件のあと、「社会全体の見方や考え方、接し方、どれをとっても差別に満ちていると感じた」としたうえで、「『差別はいけない』といいますが、それは建前にすぎません。障害を抱えた人とその人の身近にいる人のことを世間はどれほどわかっているのでしょうか」と記しています。<br><br>５２歳の兄が入所している弟は「関わりたくない、避けたいと思っている人がいることは事実だし、そういう人の気持ちもわからないではない。自分自身も家族にいなかったら、理解できるかと言われたら、自信がない」としたうえで、「共生社会の実現に向けて努力することも必要だ」と訴えています。</div></div><div><h3>障害者への偏見・差別強く感じた</h3><div>アンケートに回答した大月和真さん（６７）は、息子の寛也さん（３６）が津久井やまゆり園で生活していました。<br>アンケートでは「事件を通じて、障害者を取り巻く環境の中に偏見や差別があるように感じ、残念に思います」と回答しています。<br><br>大月さんは入所者の家族らで作る家族会の会長をしていて、事件のあと、家族の意向を聞き取るなど施設の再建策について意見の取りまとめに奔走してきました。<br>大月さんは、事件が起きるまではあまり障害のある人たちに対する差別を気にしたことはありませんでしたが、事件をきっかけに社会の偏見や差別の存在を強く感じていると言います。<br>事件のあと、入所者と家族が抱えるそれぞれの事情を知らない人たちが、家族を批判するような声を耳にしたからです。<br><br>大月さんは「家族たちはこの１年間、ずっと不安でいました。このような事件を繰り返さないためにどうすべきかということを常に考え続けています」と話しています。<br>また植松被告に対し、「自分の犯したとんでもない過ちに早く気付いてほしい。そうでないと、私たちは前に進めないと、強く思っています」と話しています。</div></div><div><h3>娘が精神的に不安定に</h3><div>事件のあと、娘が精神的に不安定な状態になっていると記した女性がいます。<br>市川美代子さんは、長女の美貴さん（４３）を事件が起きた津久井やまゆり園に預けていました。<br><br>美貴さんが暮らしていた施設の部屋は、植松被告に襲われませんでしたが、事件のあと元の部屋には住めず、廊下で寝起きする生活が続いたということです。その後、ことし４月からは横浜市にある別の施設に引っ越しました。<br>市川さんは、「娘は住まいを転々とせざるを得ないので、今でも精神的に不安定になっているように感じます」と、事件によって以前の生活を奪われたと訴えています。<br><br>さらにアンケートでは、「娘は小さい時から差別されてきました。障害があっても、ない人たちと同じように平等に生きる権利があります」とつづっています。<br>市川さんは、娘が幼いころ障害があることを理由に同級生と一緒に遠足に行くことができなかったことを忘れることができないと言います。<br>市川さんは、「娘は同級生たちと一緒のバスに乗せてもらえませんでした。かわいそうだと思い、家族で同じルートを旅行し、娘に同級生が見た景色を見せてあげたこともあります」と話していました。<br><br>そして、「今、障害のある子どもを育てている人たちには恥ずかしがらなくていいから強くなってほしい。堂々と胸を張って育ててほしいです」と訴えています。</div></div><div><h3>障害のある妹の大切さ</h3><div>改めて障害のある妹の大切さを感じたとつづった男性がいます。<br>５２歳の兄と、津久井やまゆり園に入所していた４６歳の妹です。<br><br>妹は顔とのどの２か所を刺され、けがをしました。同じ部屋にいた入所者は亡くなったということです。<br>兄は、「妹は刺されて血だらけになっていて、手には刃物をつかんだ傷があって必死に戦ったんだと思います」と当時の状況について話しました。<br><br>妹は当初、意識がもうろうとしていたということで、はっきりしてきたのは事件から３日目だったといいます。<br>５２歳の兄は、「妹は意識が戻ると穏やかな表情でこっちを見ていました。自分が泣いていると、妹は『大丈夫だから、泣かないでいいよ』と言っているような顔をしていました」と話し、けがをした妹が自分を気遣ってくれたように感じたということです。<br><br>兄にとっては、妹が中学生の時に発作を起こして以来、妹はかけがえのない存在になっているということです。<br>５２歳の兄は、「妹にはその存在自体に助けられました。本当に生きていてくれてよかったです。妹が笑っているだけで自然と涙が流れます」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011075041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新国立建設現場の労災申請受け 業界が長時間労働是正へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011075171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新国立建設現場の労災申請受け 業界が長時間労働是正へ</span><time datetime="2017-07-26T16:43"><span>7月26日</span> <span>16時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011075171_1707261643_1707261644_01_02.jpg" alt="新国立建設現場の労災申請受け 業界が長時間労働是正へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックのメインスタジアムとなる新国立競技場の建設現場で働いていた新入社員が自殺し遺族が過重労働が原因だとして労災を申請した問題を受けて、大手建設会社で作る業界団体は時間外労働の上限となる時間を自主的に設定し、長時間労働の是正に取り組むことを決めました。</div><div>ことし３月、新国立競技場の建設現場で働いていた２３歳の新入社員の男性が自殺し、遺族は直前の１か月間の時間外の労働時間がおよそ２００時間に上るなど過重労働が原因だったとして労災を申請しています。<br><br>この問題を受けて新国立競技場の建設に共同事業体として参加している大成建設の会長で、大手建設会社で作る業界団体、日建連・日本建設業連合会の山内隆司会長は２６日の記者会見で「背景に過重労働の問題があったとすれば元請け企業として、また日建連の会長会社として誠に遺憾です。関係する皆様におわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>そのうえで、建設業は労働基準法の改正後、時間外労働の上限規制の適用が５年間猶予されることが決まっていますが、今回の問題を受けてこれを待たずに業界団体として自主的に上限を設け段階的に時間外労働を減らしていく方針を決めたことを明らかにました。<br><br>上限の内容などは団体に加盟する企業や労働組合と協議したうえで、ことし９月までに決め、その後、試行することとしていて、下請け企業にも守るよう働きかけるとしています。<br><br>山内会長は「今回の事態を深刻に受け止め、こうしたことが二度と起こることがないよう、労働環境の改善に一層取り組んで参りたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011075171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:43:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件 被告「措置入院中はおとなしく取り繕った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/k10011075221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者殺傷事件 被告「措置入院中はおとなしく取り繕った」</span><time datetime="2017-07-26T16:54"><span>7月26日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170726/K10011075221_1707261702_1707261703_01_02.jpg" alt="障害者殺傷事件 被告「措置入院中はおとなしく取り繕った」" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で４６人が殺傷された事件から２６日で１年となり、殺人などの罪で起訴された施設の元職員、植松聖被告は障害者への差別的な発言を繰り返したことなどから強制的に入院させる措置入院となったことについて、「障害者の殺害計画を実行するため退院できるよう、おとなしくして取り繕った」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>この事件は去年７月２６日の未明、相模原市緑区の知的障害者の入所施設「津久井やまゆり園」で入所していた障害のある人たちが次々に刃物で刺されて１９人が殺害され２７人が重軽傷を負ったもので、元職員の植松聖被告（２７）が殺人などの罪で起訴されています。<br><br>事件の５か月前の去年２月、障害者の殺害計画を記した手紙を衆議院議長に渡そうとした植松被告に対し、強制的に入院させる措置入院の対応が取られました。<br>入院中、植松被告は医療関係者に対して興奮した状態で計画を説明したということですが、途中から落ち着いた様子になり、１０日余りたって措置入院は解除されました。<br><br>この時の状況について植松被告は「障害者の殺害計画を実行するため退院できるよう、おとなしくして取り繕った」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br>さらに「国が計画を認めてくれないことがわかったので、自分で実行しようと決意した」と供述しているということです。<br><br>退院後、植松被告は当面の資金を得るために生活保護を申請するなど、計画への準備を進めていったと見られています。<br>現在、準備が進められている裁判では、植松被告が差別的な思想を持つに至った経緯や殺意を固めたきっかけなどについて明らかにされるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170726%2Fk10011075221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>