<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ソーシャルレンディング」投資家が仲介会社を提訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190307/k10011839541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ソーシャルレンディング」投資家が仲介会社を提訴へ</span><time datetime="2019-03-07T21:05"><span>3月7日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190307/K10011839541_1903072054_1903072105_01_02.jpg" alt="「ソーシャルレンディング」投資家が仲介会社を提訴へ" id="news_image"></div><div></div><div>インターネットを通じて気軽に投資できるとして人気を集めている「ソーシャルレンディング」。しかし、投資家への返済が滞るケースが急増しています。国内最大手の仲介会社が投資家から集めた資金が事前の説明とは違う形で流用され、130億円余りが返済できなくなっているとして、全国の投資家がこの会社などに損害賠償を求める訴えを８日、東京地方裁判所に起こすことになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190307/K10011839541_1903072054_1903072105_01_03.jpg" alt=""><div>「ソーシャルレンディング」は、インターネットを通じて、多数の投資家から資金を集め、企業などに融資する金融サービスで、国内最大手の仲介会社「ｍａｎｅｏマーケット」は、バイオマス発電などの再生可能エネルギー事業を行う企業に融資するとして数千人から200億円余りを集めていました。<br><br>しかし、融資した資金の一部が、事前の説明とは異なる形で流用されていたとして、去年７月、金融庁から業務改善命令を受け、投資家から集めた134億円余りの元本の返済や配当の支払いが今も滞っています。<br><br>このため、全国の投資家54人が「ｍａｎｅｏマーケット」や融資を受けていた大阪 西区の「ＪＣサービス」などに対し、11億円余りの損害賠償を求める訴えを８日、東京地方裁判所に起こすことになりました。<br><br>「ソーシャルレンディング」をめぐっては、うその説明で投資を募ったなどとして、金融庁の行政処分を受ける業者が相次いでいて、代理人の鈴木英司弁護士は「投資したお金がどのように使われているかわからず、一部の事業者が、投資家への説明と違う形でどんぶり勘定でカネを使っている危機的な状況だ。投資家から集めた巨額の資金がどこに消えたのか説明する責任がある」と話しています。</div></div><div><h3>ｍａｎｅｏマーケット「融資先企業は返済の意思ある」</h3><div>「ｍａｎｅｏマーケット」はＮＨＫの取材に対して、「提訴に関する詳しい情報は把握していないが、融資先の企業は一部の事業を売却して15億円余りを確保していて、早ければ今月中に投資家に分配したい」としています。<br><br>そのうえで、「返済が滞っている事業にもすべて実態があることは確認している。融資先の企業は、今後も資金を返済する意思があり、１つでも多くの事業を売却できるよう支援していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>ＪＣサービス「責任果たしていきたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190307/K10011839541_1903072054_1903072105_01_04.jpg" alt=""><div>ＮＨＫの取材に対し「ＪＣサービス」は、投資家への事前の説明とは異なる事業に一部の資金を流用していたと金融庁が指摘していることについて、「資金の流れは案件の目的どおりとなっている」として不正を否定しています。<br><br>そのうえで「事業の売却の契約が完了したり、見込まれている案件が複数あり、投資家から集めた資金の60％程度については返済のめどが立っている。引き続き、投資家に対して分配や償還をすべく事業の売却を進め、責任を果たしていきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>急速に拡大 ソーシャルレンディング投資額</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190307/K10011839541_1903072054_1903072105_01_05.jpg" alt=""><div>「社会から集めた資金を貸し出す」という意味のソーシャルレンディング。インターネットを通じて、多数の個人投資家から資金を集める新しい金融サービスです。<br><br>仲介業者は集めた資金を企業などに融資し、返済された資金から投資家に配当を支払う仕組みで、一定の期間が過ぎれば元本も返済されることになっています。<br><br>長引く低金利の中で高い利回りが期待できることや、運用期間が短く、数万円からの小口でも投資が可能なため、新たな資金の運用先として注目を集めています。<br><br>業界の情報を取りまとめている情報サービス会社「クラウドポート」によりますと、ソーシャルレンディングの投資額は急速に拡大し、去年は1820億円余りと、４年前の12倍に上っています。<br><br>しかし、融資先の事業が計画どおりに進んでいないことなどを理由に、投資家への元本の返済や配当の支払いが約束の期限に間に合わないケースも急増しています。<br><br>ＮＨＫが各社の情報を取りまとめたところ「ｍａｎｅｏマーケット」など、複数の会社が投資を募った事業で、これまでに少なくともおよそ300億円分の投資への配当が滞っています。</div></div><div><h3>仲介会社の行政処分相次ぐ</h3><div>「ソーシャルレンディング」めぐっては、高い利回りが期待できるとして投資家の人気を集める一方で、うその説明をして投資を募ったなどとして、これまでに６つの仲介会社が、相次いで金融庁の行政処分を受けています。<br><br>国内最大手の仲介会社「ｍａｎｅｏマーケット」のほか、東京 渋谷区の「みんなのクレジット」は不動産業者などに融資するとして40億円を超える資金を集めていましたが、実際には自社のグループ会社に貸し出し、一部を社長の借金の返済に充てていたとして、おととし３月、関東財務局から１か月の業務停止命令を受けました。<br><br>東京 港区の「エーアイトラスト」は原発事故の除染作業を支援する事業などに、融資として延べ2100人余りからおよそ９億円を集めていましたが、こうした事業は実際には存在しなかったとして、去年12月、関東財務局から１か月の業務停止命令を受けています。</div></div><div><h3>行政処分を受けたの業者</h3><div>▽「ｍａｎｅｏマーケット」<br>▽「エーアイトラスト」<br>▽「ラッキーバンク・インベストメント」<br>▽「ＦＩＰパートナーズ」<br>▽「日本クラウド証券」<br>▽「みんなのクレジット」</div></div><div><h3>融資先は非公表</h3><div>「ソーシャルレンディング」は、高い利回りが期待できる一方で、融資が焦げ付くリスクもありますが、仲介会社は融資先の企業名などを原則として公表していないため、投資家は融資先の詳細な情報を知ることができません。<br><br>企業に資金を貸し出す「ソーシャルレンディング」の仲介会社は、借り手の個人情報などを保護する貸金業法の規定に触れる可能性があるとして、融資先を公表しないケースが多くなっています。<br><br>証券取引等監視委員会は去年12月、仲介会社がうその説明をして投資を募るなどの悪質なケースが相次いでいるとして、金融庁に対し、投資家が適切な投資判断を行うためには、融資先の情報を開示する必要があると指摘していて、金融庁も仲介会社に融資先の情報を公表させる方向で検討を進めています。</div></div><div><h3>投資した男性「悔しい気持ちでいっぱい」</h3><div>「ｍａｎｅｏマーケット」が募集し、バイオマス発電などの事業を行う企業に融資するプロジェクトに、800万円余りを投資した40代の男性は、償還期限がすぎた今も全額が返済されていません。<br><br>投資を始めたいきさつについて、男性は「10％を超えるような高い利回りに加え、５万円などの低額から投資できることや、毎月配当があるところに魅力を感じました。ｍａｎｅｏは実績があるので、安心できる、任せられると信じていました」と話しています。<br><br>当初は約束どおりの配当が支払われていましたが、去年６月ごろから支払いが滞っているということで「何十年もかけてためてきたお金がこういう形になり、腹立たしく悔しい気持ちでいっぱいです。投資したお金が実際に何に使われたのかが全くわからず、理解に苦しみます。１日も早くお金を返してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>内部資料入手 事業の進捗状況は？</h3><div>投資家から集めた多額の資金は何に使われたのか。<br><br>ＮＨＫは融資先の企業「ＪＣサービス」が、どのような事業に使う目的だったのかが具体的に書かれた内部資料を独自に入手し、事業の進捗（しんちょく）状況を検証しました。<br><br>ＪＣサービスが「北陸地方で行うバイオマス発電」などの名目で、去年３月までの４か月間におよそ６億円の資金を集めていた事業は、富山県射水市で計画されていたことがわかりました。<br><br>計画していた発電所の用地は、富山県が所有する工業用地の一角にある４万平方メートル余りの広大な敷地で、富山県によりますと、ＪＣサービスから「バイオマス発電の事業用地として購入したい」という問い合わせが、去年１月までに数回あったということです。<br><br>しかし、富山県の担当者は「この用地では地元の雇用促進につながる工場などの誘致を計画していて、バイオマス発電などの利用は考えていない」として、ＪＣサービスには売却の意志がないことを何度も伝えていたということです。<br><br>この用地は今も富山県が所有し、さら地になっていてバイオマス発電事業が進められている様子は確認できませんでした。投資家への元本の返済や配当の支払いは現時点で滞っています。</div></div><div><h3>専門家「透明性高める必要」</h3><div>みずほ総合研究所の原島研司主任研究員は、ソーシャルレンディングの市場規模が急速に拡大した背景について、「超低金利時代に自分のお金を少しでも増やしたいといったニーズがある中で、高い利回りで、短期で投資できるところが魅力となり、個人投資家の間で急速に広がってきた。１万円などの小口でも投資できるため、20代や30代など若い世代にも広がり、リスクがあっても１回やってみて、その成功体験が新たな投資を生むという形で、急速にサービスが広がってきた」と話しています。<br><br>そのうえで、ソーシャルレンディングの仲介会社は、融資先の具体的な企業名や事業の進捗状況を公表していないとしたうえで、「融資先が“匿名化”されることで、投資家からお金の行き先が見えず、チェックが働かないことが問題が相次ぐ背景にある」と指摘しています。<br><br>そして「“匿名化”の規制をなくしたうえで、事業者側は投資されたお金の運用や収支の状況を正確に開示し、透明性を高める必要がある。安心して投資できるような仕組み作りが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190307%2Fk10011839541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 21:05:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児死亡 父親をおととしの暴行容疑で再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011839701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡 父親をおととしの暴行容疑で再逮捕へ</span><time datetime="2019-03-08T04:05"><span>3月8日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839701_1903072339_1903080405_01_02.jpg" alt="小４女児死亡 父親をおととしの暴行容疑で再逮捕へ" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子に暴行を加えて死亡させたとして、41歳の父親が傷害致死などの罪で起訴された事件で、警察は女の子が暴力の被害を訴えた小学校のアンケートなどを基に捜査を進め、おととし11月にも父親が暴力を振るっていたとして、８日にも暴行の疑いで再逮捕する方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>ことし１月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎被告（41）が冷水のシャワーを心愛さんの顔に浴びせ続けるなどの暴行を加えて死亡させたとして、傷害致死などの罪で起訴されました。<br><br>また、母親のなぎさ被告（32）も暴行を止めなかったなどとして、傷害ほう助の罪で起訴されました。<br><br>心愛さんはおととし11月に小学校が行ったアンケートで、「お父さんにぼう力を受けています。夜中に起こされたり、起きているときにけられたりたたかれたりされています。先生、どうにかできませんか」などと訴え、その後１か月余り児童相談所に一時保護されました。<br><br>警察がこのアンケートなどを基に捜査を進め、おととし11月にも、勇一郎被告が心愛さんに暴力を振るっていたとして、８日にも暴行の疑いで再逮捕する方針を固めたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は心愛さんが日常的に虐待を受けていたとみて詳しく調べています。<br><br>心愛さんのアンケートをめぐっては、野田市教育委員会が去年１月、勇一郎被告の強い要求を拒みきれずコピーを渡していたことが明らかになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011839701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 04:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“野党議員をやゆ” 内閣法制局長官を注意へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011839711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“野党議員をやゆ” 内閣法制局長官を注意へ</span><time datetime="2019-03-08T04:08"><span>3月8日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839711_1903080020_1903080027_01_02.jpg" alt="“野党議員をやゆ” 内閣法制局長官を注意へ" id="news_image"></div><div>内閣法制局長官が、野党議員の姿勢をやゆしたと受け止められる国会答弁を行ったことに与野党双方から批判が相次ぎ、参議院予算委員会の金子委員長は、長官を注意する方向で調整しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839711_1903080014_1903080027_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>内閣法制局の横畠長官は、６日の参議院予算委員会で、野党議員から国会議員の質問が内閣に対する監督機能を持つかどうか尋ねられ、「声を荒げて発言するようなことまで含むとは考えていない」と、野党議員の姿勢をやゆしたと受け止められる答弁を行い、野党側から抗議を受け、答弁を撤回し、陳謝しました。<br><br>これについて、７日、自民党の伊吹元衆議院議長は「ありえないことで、少し思い上がっているのではないか」と横畠長官を批判しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839711_1903080022_1903080027_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>野党側も、国民民主党の原口国会対策委員長が「長期政権のおごりで、立法府として厳しい処分を議論すべきだ」と指摘しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839711_1903080026_1903080027_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>共産党の志位委員長も「政治的発言をする権限はなく、全くの越権行為だ」として罷免を求めるなど、批判を強めました。</div></div><div><div>このため、参議院予算委員会では事態を重く受け止め、速やかに対応する必要があるとして、８日、金子委員長が、横畠長官を委員会に呼び、注意する方向で調整しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011839711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 04:08:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 放射性物質の放出量が前年比２倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011839681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 放射性物質の放出量が前年比２倍に</span><time datetime="2019-03-08T04:08"><span>3月8日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839681_1903072305_1903080409_01_02.jpg" alt="福島第一原発 放射性物質の放出量が前年比２倍に" id="news_image"></div><div></div><div>福島第一原子力発電所から放出されている放射性物質の量についてＮＨＫがまとめたところ、ことし１月までの１年間の放出量が推計で、前の年と比べて２倍近くになっていることがわかりました。放出量は基準値を大きく下回っているものの、東京電力は廃炉作業によって一時的に増えたのが原因ではないかとしています。</div><div>東京電力は８年前の原発事故のあと、１号機から４号機の原子炉建屋から放出されている放射性物質の量について、現在は「対策を講じているので大幅に減ってきている」と説明しています。<br><br>ＮＨＫでは、東京電力の公表資料を基に計算したところ、いずれも推計で、去年１月までの１年間の放出量は４億7100万ベクレルほどだったのに対し、ことし１月までの１年間の放出量は９億3300万ベクレルほどに上り、２倍近くになっていることがわかりました。<br><br>これについて東京電力は、１号機のがれきの撤去作業や、２号機の原子炉建屋の放射線量を測る調査にともなう作業での際、放射性物質を含むちりが舞ったからではないかとしています。<br><br>ただ、１時間当たりの放出量は国の基準を基に東京電力が厳しく定めたレベルを大きく下回っているということで、東京電力は「８年間の大きなトレンドでは減少傾向だが、廃炉作業によって一時的に増えたのが原因とみられる。放射性物質が広がらないよう対策を講じたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011839681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 04:08:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拒絶反応起きにくいｉＰＳ細胞 ゲノム編集で作製成功 京都大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011839511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拒絶反応起きにくいｉＰＳ細胞 ゲノム編集で作製成功 京都大</span><time datetime="2019-03-08T04:11"><span>3月8日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839511_1903072024_1903080411_01_02.jpg" alt="拒絶反応起きにくいｉＰＳ細胞 ゲノム編集で作製成功 京都大" id="news_image"></div><div></div><div>遺伝情報を自在に書き換えることができる「ゲノム編集」という技術で、移植した際に免疫による拒絶反応が起きにくいｉＰＳ細胞を作製することに成功したと、京都大学のグループが発表しました。</div><div>京都大学ｉＰＳ細胞研究所の堀田秋津講師らのグループは、遺伝子を自在に書き換えることができる「ゲノム編集」という技術を使って、免疫による拒絶反応の原因となる細胞の表面のタンパク質を改変したｉＰＳ細胞を作り出しました。<br><br>改変したｉＰＳ細胞は、移植した際の拒絶反応が起きにくくなったことを動物での実験などで確認したということです。<br><br>ｉＰＳ細胞を使った再生医療は、拒絶反応を起こしにくい特殊な免疫のタイプの人から作ったｉＰＳ細胞を集めて行われていますが、この方法で改変したｉＰＳ細胞を７種類作り出せば、日本人の95％以上に適用できるということで、グループでは安全性などを確認して、今後、再生医療に使えるよう研究を進めたいとしています。<br><br>堀田講師は「このｉＰＳ細胞を患者さんに届けられるようにしてきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011839511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 04:11:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>賃金構造の統計調査の不正 いつからか特定できず 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011839571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>賃金構造の統計調査の不正 いつからか特定できず 総務省</span><time datetime="2019-03-08T04:12"><span>3月8日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839571_1903072115_1903080412_01_02.jpg" alt="賃金構造の統計調査の不正 いつからか特定できず 総務省" id="news_image"></div><div>厚生労働省の統計不正問題のうち、長年にわたりルールに反した郵送による調査が行われていた「賃金構造基本統計調査」について、検証を進めてきた総務省は報告書を取りまとめ、８日にも公表する方針です。いつどのような経緯で不正が始まったかは特定できなかったということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839571_1903072116_1903080412_01_03.jpg" alt=""><div>労働者の賃金の実態を雇用形態や職種ごとに調べる厚生労働省の「賃金構造基本統計調査」は、事業所を訪問して行う決まりになっているのに不正に郵送で行っていたことなどが明らかになっています。<br><br>この統計の不正について、詳しい経緯や原因の検証を総務省が行うことになり、これまでおよそ１か月にわたって過去の担当者の聞き取りなどを進めてきました。<br><br>関係者によりますと、総務省は報告書を取りまとめ、８日にも公表することにしています。<br><br>この中では、少なくない職員が認識しながら長年にわたって不正を続けてきたことなどを問題点として挙げ、「遵法意識の欠如」や「事なかれ主義の蔓延」が根底にあったと指摘する方針です。<br><br>一方、郵送による不正は少なくとも13年前には行われていたことがすでに明らかになっていますが、総務省による検証では、それより前から行われていたと推測できるものの、いつどのような経緯で不正が始まったかは特定できなかったということです。<br><br>厚生労働省の統計をめぐっては、これに先立って「毎月勤労統計調査」でも不正が発覚していて、外部の有識者からなる特別監察委員会が検証結果を取りまとめています。</div></div><div><h3>不正をめぐる経緯</h3><div>厚生労働省の統計をめぐっては主に２つの統計で不正が明らかになりました。<br><br>去年12月に発覚した「毎月勤労統計調査」と、ことし１月に発覚した「賃金構造基本統計調査」です。<br><br>いずれも賃金などに関する統計調査ですが、このうち「賃金構造基本統計調査」は賃金の実態を労働者の雇用形態や職種ごとにより細かく把握するために行われています。<br><br>厚生労働省が全国の労働局や労働基準監督署を通じて、およそ７万8000の事業所を対象に毎年７月に行っています。<br><br>「賃金構造基本統計調査」はルールに反して郵送で行われていましたが、統計不正問題を受けてことし１月に緊急で行われた政府の一斉点検の際には担当室長が意図的に報告していませんでした。<br><br>厚生労働省は「不正の隠蔽（いんぺい）と言われても否定できない」としています。<br><br>このため「賃金構造基本統計調査」の不正については、当事者とは異なる立場で検証する必要があるとして、先月から厚生労働省ではなく総務省の行政評価局が詳しい経緯や原因について調べてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011839571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 04:12:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性の管理職 世界全体27％ 日本は12％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011839721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性の管理職 世界全体27％ 日本は12％</span><time datetime="2019-03-08T04:23"><span>3月8日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011839721_1903080419_1903080423_01_02.jpg" alt="女性の管理職 世界全体27％ 日本は12％" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＬＯ＝国際労働機関は女性と仕事についての報告書をまとめ、管理職に占める女性の割合が世界全体では27％余りなのに対し、日本は12％で、先進国の中でもひときわ低くなっている実態が改めて浮き彫りとなりました。</div><div>ＩＬＯ＝国際労働機関は８日の「国際女性デー」にあわせて女性と仕事に関する報告書をまとめました。<br><br>それによりますと、2018年の時点で管理職に占める女性の割合は世界全体では27.1％と推計され、およそ30年にわたって緩やかな増加傾向が続いていますが、依然として低い水準にとどまっています。<br><br>国別に見ますと、Ｇ７＝先進７か国ではアメリカが39.7％と最も高く、イギリスが35.9％、カナダが35.3％と続き、日本は大きく離され12％で最下位でした。<br><br>また上場企業の役員に占める女性の割合は2016年の時点で、Ｇ７ではフランスが37％、イタリアが30％、イギリスとドイツが27％と続き、日本は最下位の3.4％となっていて、日本の水準が先進国の中でもひときわ低くなっている実態が改めて浮き彫りとなりました。<br><br>ＩＬＯの担当者は「女性の機会や扱いを平等にすることにとどまらず、結果の平等を実現するための積極的な法律や政策が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011839721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 04:23:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>