<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッポロビール 勤続10年以上45歳以上社員対象に早期退職募集</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッポロビール 勤続10年以上45歳以上社員対象に早期退職募集</span><time datetime="2020-02-14T04:11"><span>2月14日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284581_2002132145_2002140411_01_02.jpg" alt="サッポロビール 勤続10年以上45歳以上社員対象に早期退職募集" id="news_image"></div><div></div><div>サッポロビールは、勤続10年以上で45歳以上の社員を対象に早期退職を募集することになりました。主力のビール事業などを強化するのに伴い、人員の体制を見直す必要があるためだとしています。</div><div>早期退職を募集する対象は勤続10年以上で45歳以上の社員で、社員全体の３分の１のおよそ900人です。目標の人数は設定しないとしています。<br><br>ことしの11月と来年の５月の２回、退職の期日を設けて募集し、退職者には通常の退職金に加えて支援金を支給するとともに、再就職の支援を行うことにしています。<br><br>早期退職を募る理由について、サッポロホールディングスの尾賀真城社長は「バブル期の入社の人数が多いということもあるが、人生設計が多様化する中で会社としても選択肢を増やす必要があるし、人員の体制を見直すことでビール事業をはじめ会社を強くしていきたい」と話しています。<br><br>民間の信用調査会社、東京商工リサーチによりますと、去年、早期退職や希望退職を行った企業が急増していて、黒字の企業が退職者を募集するケースも目立っているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 04:11:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>聴覚障害者に津波警報伝達 赤と白の格子模様の旗に統一</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>聴覚障害者に津波警報伝達 赤と白の格子模様の旗に統一</span><time datetime="2020-02-14T04:15"><span>2月14日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284611_2002132250_2002140415_01_02.jpg" alt="聴覚障害者に津波警報伝達 赤と白の格子模様の旗に統一" id="news_image"></div><div></div><div>海水浴場で聴覚に障害がある人に津波警報などが発表されたことを伝える手段として、気象庁は赤と白の格子模様の旗に統一する方針を固め、今後、全国の自治体に導入を促すことになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284611_2002132250_2002140415_01_03.jpg" alt=""><div>大津波警報や津波警報などが発表された際に、海水浴場で聴覚に障害がある人に伝える手段について、これまで統一された基準は無く、一部の自治体では、オレンジ色の旗を振るなど独自の方法で対応してきました。<br><br>気象庁は、去年秋に専門家による検討会を設け、実際に複数のデザインの旗を海岸で振って沖合から見やすさを確認するなど検討を進めた結果、赤と白の格子模様の旗に統一することが望ましいとする結論をまとめました。<br><br>この模様は、色覚に障害のある人も見やすく、海で、危険からの緊急避難を呼びかける際に用いられる「Ｕ旗」と同じデザインで、外国人にも伝わりやすいとしています。<br><br>気象庁は今後、全国の自治体に導入を促し、これまで別のデザインの旗を使ってきた自治体には、一定の移行期間を設けることにしています。<br><br>検討会の座長で、東京大学大学院の田中淳教授は「統一の方法を示すことで、取り組みが広がる契機にしてほしい。あわせて、旗を振る人の安全のために、地域ごとに撤退ルールを考えることも重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 04:15:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄道の「計画運休」速やかに情報発信を 都庁で会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鉄道の「計画運休」速やかに情報発信を 都庁で会議</span><time datetime="2020-02-14T04:23"><span>2月14日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284591_2002132226_2002140423_01_02.jpg" alt="鉄道の「計画運休」速やかに情報発信を 都庁で会議" id="news_image"></div><div></div><div>去年、台風の接近を受けて行われた鉄道の「計画運休」について、東京都や都内の経済界、労働界の代表らが会議を開き、実施の有無や運転再開の見通しなどを速やかに発信すべきだなどの意見が出されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284591_2002132226_2002140423_01_03.jpg" alt=""><div>会議は13日、都庁で開かれ、去年、台風が接近した際に、あらかじめ鉄道の運行を取りやめる「計画運休」が行われたことについて、小池知事や企業の経営者、労働組合の代表などが意見を交わしました。<br><br>会議に出席した団体は、計画運休時の出勤に関する新たなルールづくりに取り組んでいて、小池知事は「計画運休の時の出退勤をどうすべきか、新しいスタイルを共有したい」と述べました。<br><br>出席者からは、被害を軽減するなどの理由で、計画運休を評価する声が相次いだ一方、実施の有無や運転再開の見通しなどを速やかに発信すべきだなどの意見も出されました。<br><br>このほか会議では、東京オリンピック・パラリンピック期間中の円滑な輸送と経済活動の維持を両立させるため、小池知事が時差出勤やテレワークなどに一斉に取り組む「スムーズビズ」への理解と協力を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 04:23:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船「ウエステルダム」カンボジアに きょうにも下船へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船「ウエステルダム」カンボジアに きょうにも下船へ</span><time datetime="2020-02-14T04:41"><span>2月14日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284761_2002140433_2002140441_01_02.jpg" alt="クルーズ船「ウエステルダム」カンボジアに きょうにも下船へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した疑いのある乗客がいるとして、日本などが入港を認めなかったクルーズ船「ウエステルダム」は、13日夜、カンボジア南部の港に入港し、早ければ14日午前から乗客が下船を始める見通しです。</div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、クルーズ船「ウエステルダム」は、今月１日に香港を出港したあと、台湾や日本などに入港を認められず寄港先を探していましたが、13日夜、カンボジア南部のシアヌークビルの港に入港しました。<br><br>クルーズ船には日本人５人を含む乗客乗員2200人余りが乗っていて、船が港に着岸するとデッキに集まっていた大勢の乗客からは、大きな歓声があがっていました。<br><br>地元当局によりますと、乗客たちは帰国に向けて、早ければ14日午前から順次下船を始め、複数のチャーター機に分かれて首都プノンペンの空港に向かう予定だということです。<br><br>また、保健当局はクルーズ船のなかには体調を崩している人もいるとして確認を進めていますが、地元メディアはこれまでのところ新型コロナウイルスの感染が確認された人は見つかっていないと伝えています。<br><br>一方、船に乗っている日本人５人について、現地の日本大使館は体調には問題がないとしていますが、いつ下船できるのかは現時点で不明だとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 04:41:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＨＯ「閉じられた環境は高齢者には困難」クルーズ船対応で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ「閉じられた環境は高齢者には困難」クルーズ船対応で</span><time datetime="2020-02-14T04:44"><span>2月14日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で、3400人余りが客室などでの待機を求めらていることについて、ＷＨＯ＝世界保健機関の担当者は、「閉じられた環境での生活は高齢者には特に困難だ」と述べより適切な対応ができないか、日本側とともに探る必要があるという考えを示しました。</div><div>集団感染が見つかったクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」について、厚生労働省は、船内に残っている3400人余りの乗客と乗員に対して今月19日まで客室などに待機するよう求めています。<br><br>ＷＨＯで健康危機を担当するライアン氏は13日、スイスのジュネーブで開いた記者会見で、感染が確認された人については、速やかに病院に搬送され治療を受けているとして評価する一方、そのほかの多くの人が船内にとどまっていることについては「閉じられた環境での生活は、高齢者にとっては特に困難だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「船内に残る人たちへの生活の支援のために、より適切な対応ができないか日本側と探る必要がある」と述べ、よりよい対応ができないか、日本側と探っていきたいという考えを示しました。<br><br>また、感染拡大が続く中国の湖北省で、早期の治療や隔離などにつなげるため、患者の判定基準が緩和されたことについて、ライアン氏は肯定的に評価したうえで、致死率などのパターンに大きな変化はないという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 04:44:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内初の死者 専門家の受け止めは？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内初の死者 専門家の受け止めは？</span><time datetime="2020-02-14T04:57"><span>2月14日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国内で初めて新型コロナウイルスの感染者が死亡したことや、感染経路がはっきりとわからない感染者が出てきていることについて、感染症に詳しい専門家に聞きました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>濱田氏「致死率は決して高くなく冷静に受け止めを」</h3><div>東京医科大学の濱田篤郎教授は、国内で初めて、新型コロナウイルスの感染者が死亡したことについて、「大変残念なことだが、ウイルスの感染力はかなり強いと思われるものの、いま分かっている致死率は決して高くはない。冷静に受け止めてほしい」と話しています。<br><br>また、感染経路がはっきりとわからない感染者が出てきていることについて「好ましくない事態だ。さかのぼってどこから感染したのか調査を行う必要がある。感染経路がたどれなくなれば国内で患者が次々に発生する状況になっている可能性も考えなければならない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、感染を広げないことや、重症になるリスクのある人が医療を受けられるようにする必要があるとして、「不安に感じても、直接、病院に行くのはやめてもらいたい。厚生労働省のコールセンターやかかりつけ医、保健所などにあらかじめ電話して、受診する病院について指示を受けてほしい」と述べました。<br><br>そのうえで、「今の時点では、各地の医療施設で十分に対応できる態勢が完全に整っておらず、国や地方のレベルで医療態勢の整備を急がなければならない」として感染者が今後も出ることを前提にした対応を急ぐべきだという認識を示しました。</div></div><div><h3>岡部氏「国内での感染拡大防止に重点移す必要」</h3><div>川崎市健康安全研究所の岡部信彦所長は、「国内に一定程度の感染者がいることがわかってきたので、海外からの侵入を防ぐ対応から、国内での感染拡大を防ぐ対応に重点を移す必要がある。具体的には、気付かないところで感染が広がってしまうおそれがあるので、原因がわからない肺炎の患者などは、新型コロナウイルスの検査を実施することが必要だ。一方で、軽症の患者が指定医療機関に大勢入院してしまうと重症の患者が適切な医療を迅速に受けられなくなるおそれがあるので医療機関が連携し、重症化のリスクを判断しながら治療にあたっていくことが大切だ」と話していました。</div></div><div><h3>工藤氏「病院内で手洗いや消毒など基本的な予防策の徹底を」</h3><div>当時の国立国際医療センター国際感染症センターの元センター長の工藤宏一郎さんは、「いずれは国内でも死者が出るおそれがあるとは考えていたが実際に亡くなった人が出たことは残念だ。重症患者を救うには、早期の診断や治療が必要で、検査や診療の態勢の整備を急ぐ必要がある」と指摘しました。<br><br>また、現在、工藤さんが院長を務める東京の病院には、高齢者も多く訪れるということで、「高齢者を守るためにも院内で手洗いや手指の消毒といった基本的な予防策を徹底し、また、発熱などの症状がある人は、一般の患者と動線を分けるなどの対策を進めていく」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 04:57:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</span><time datetime="2020-02-14T05:04"><span>2月14日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284621_2002132308_2002132330_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県に住む80代の女性が新型コロナウイルスに感染し、13 日、死亡したことがわかりました。国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。女性の義理の息子のタクシー運転手の男性も感染が確認され、厚生労働省は感染経路を調べています。</div><div>厚生労働省によりますと、神奈川県に住む80代の日本人の女性は、先月22日に体調が悪くなり、今月１日、医療機関で肺炎と診断され、入院しました。<br><br>そして12日、症状が悪化し、ウイルス検査を受け、13日、死亡しました。<br><br>その後、検査の結果が出て、ウイルスに感染していたことが確認されました。女性が亡くなった詳しい原因は分かっていないということです。<br><br>国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。<br><br>女性は海外への渡航歴はなかったということで、厚生労働省は、感染経路などについて詳しく調べることにしています。<br><br>また、女性の義理の息子で東京都内に住む70代のタクシー運転手の日本人男性も、13日、感染が確認されました。<br><br>男性は先月29日に発熱の症状を訴えその後、検査を受けたところ、13日、感染が確認されたということです。<br><br>男性は発症して以降、自宅で療養していて、勤務は行っていなかったということです。<br><br>発症する前の14日以内に中国の湖北省や浙江省に滞在したことはなく、その間は外国人の客を乗せたこともないと話していたということで、厚生労働省が感染経路などを詳しく調べることにしています。<br><br>このほか、和歌山県の50代の日本人の男性医師と千葉県の20代の男性も新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>このうち、和歌山県の50代の男性医師は、先月31日に発熱やけん怠感などが出たあと、肺炎の症状がみられたため今月10日に入院し、13日、感染が確認されました。<br><br>和歌山県によりますと男性は外科医で、発熱などの症状が出た後も今月３日から５日までは病院で診察を行うなど通常の勤務をしていましたが、６日以降は休み、自宅で療養していたということです。<br><br>男性の勤務先の病院では新規の患者の受け入れは行わず、すでに入院している患者は、全員、検査を行ったうえで病院内にとどまってもらうとしています。<br><br>国内で感染が確認されたのは、クルーズ船の218人、検疫官１人、チャーター機の12人、それ以外の人が20人の合わせて251人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>和歌山 感染確認の医師勤務する病院 同僚ら３人肺炎の症状訴え</h3><div>和歌山市に住む50代の男性医師が新型コロナウイルスに感染したことを受けて、和歌山県は勤務先の病院で肺炎の症状を訴えている同僚の医師やこの病院で受診歴がある男性の合わせて３人の検査を進め、ウイルスへの感染がないか確認を急ぐことにしています。<br><br>和歌山県によりますと13日、湯浅町の済生会有田病院に勤務する外科医で和歌山市に住む50代の男性が、新型コロナウイルスに感染したことが確認されました。<br><br>発症前の14日間に中国への渡航歴はなく、中国から来た人との明らかな接触も確認できていないということで、県は発症前の行動を詳しく調べています。<br><br>この医師は発熱などの症状が出た先月31日と今月３日から５日にかけて診察など通常の勤務をしていて、住まいがある和歌山市からは車で通勤していたということです。<br><br>この病院では▽同僚の男性医師１人と▽受診歴がある男性２人が肺炎の症状を訴えていて、このうち受診歴がある高齢の男性１人は症状が重く、別の病院に入院しています。<br><br>３人について県は検体を採取するなどして検査を進め、ウイルスに感染していないか確認を急ぐことにしています。<br><br>県などでは医師の勤務先の済生会有田病院について、新規の患者の受け入れは行わずすでに入院している患者は全員、コロナウイルスの検査を行ったうえで病院内にとどまってもらう方針です。<br><br>また、県は、この病院に通院していた人でこれまでに発熱やせきなどの症状が出た人は病院に設置する接触者外来を受診してほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「ある程度 感染が広がっているおそれも」</h3><div>感染症に詳しい防衛医科大学校の加來浩器教授は、「誰から感染したかがたどれなくなる事態はある程度、予測されていることで、国内ですでにある程度、感染が広がっているおそれもある。今後、国は、医療態勢全体の見直しを検討していくだろう。新型コロナウイルスの患者が地域の診療所を受診する可能性もあるので、微熱がだらだらと続いて肺炎に至るといった、新型コロナウイルスの特徴的な症状についての情報をセミナーなどを通じて多くの医師と共有する必要がある。また、韓国で『ＭＥＲＳ』の感染が拡大した際には市民の間で不安が広がったことで入院中の患者が、無断で別の医療機関を受診するといった、『ドクターショッピング』と呼ばれる行動がみられ、院内感染が広がるという問題も起きた。そうした事態にならないためにも一般の人たちは冷静に受け止めて対応してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 05:04:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>