<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々</span><time datetime="2018-10-10T17:05"><span>10月10日</span> <span>17時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666071_1810101635_1810101705_01_02.jpg" alt="大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々" id="news_image"></div><div>83年の歴史に幕を閉じた東京の築地市場では11日から解体工事が始まりますが、敷地内に住み着いた大量のネズミが周辺に拡散するのではないかと地元では不安が広がっています。</div><div>今月６日に営業を終えた東京 中央区の築地市場では、東京ドームの５倍にあたる敷地にある155棟の建物の解体工事が11日から始まります。<br><br>長年にわたって鮮魚や野菜を扱ってきた市場の敷地内には大量のネズミが生息し、市場を管理する東京都は、建物の構造が複雑なこともあって生息数は「推定困難」としています。<br><br>東京都は、ネズミの拡散を防ぐため市場の周辺に板や金網をはり、敷地内に400個の捕獲かごを設置するなどの対策を進めていますが、完全に封じ込めることは難しいとしています。<br><br>地元では解体工事によって餌や住みかを失ったネズミが周辺に拡散するのではないかと不安が広がっています。<br><br>市場に隣接する「築地場外市場」にあるたらこなどの魚卵を扱う専門店「田所食品」では、ネズミの侵入を防ごうと換気扇や換気口をトゲのついたシートや金網で覆ったり、隙間を開けないようにシャッターを改装したりして対策をとっています。<br><br>田所悟専務は「食べ物を扱う店なので本当に困ります。市場が豊洲に移り、残った場外市場は一丸となって頑張ろうとしている時なのでなおさら心配です。できるかぎりの対策をやっていきますが、都には、ネズミを場内から出さないように対策をとってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666071_1810101752_1810101758_01_04.jpg" alt=""><div>今月６日に営業を終えた東京 中央区の築地市場では、東京ドームの５倍にあたる敷地にある155棟の建物の解体工事が11日から始まります。<br><br>長年にわたって鮮魚や野菜を扱ってきた市場の敷地内には大量のネズミが生息し、市場を管理する東京都は、建物の構造が複雑なこともあって生息数は「推定困難」としています。<br><br>東京都は、ネズミの拡散を防ぐため市場の周辺に板や金網をはり、敷地内に400個の捕獲かごを設置するなどの対策を進めていますが、完全に封じ込めることは難しいとしています。<br><br>地元では解体工事によって餌や住みかを失ったネズミが周辺に拡散するのではないかと不安が広がっています。<br><br>市場に隣接する「築地場外市場」にあるたらこなどの魚卵を扱う専門店「田所食品」では、ネズミの侵入を防ごうと換気扇や換気口をトゲのついたシートや金網で覆ったり、隙間を開けないようにシャッターを改装したりして対策をとっています。<br><br>田所悟専務は「食べ物を扱う店なので本当に困ります。市場が豊洲に移り、残った場外市場は一丸となって頑張ろうとしている時なのでなおさら心配です。できるかぎりの対策をやっていきますが、都には、ネズミを場内から出さないように対策をとってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>粘着シートやかごでネズミ捕獲</h3><div>築地市場を管理する東京都は、移転の準備が本格化した今年度以降、ネズミを捕獲する粘着シートやかご、ネズミを駆除する薬品を敷地内に置く対策をとってきました。<br><br>その結果、都によりますと、これまでに合わせて1700匹以上を駆除したということです。<br><br>現在は、市場の外周部にネズミの拡散を防ぐ板や金網、その内側には400個の捕獲かご、さらに地下で場外の雨水管とつながっている部分にはネットを設置しています。<br><br>一部のネズミは電線を伝って移動するため、場内の電線や配線を順次撤去するとしています。<br><br>東京都は、ネズミの駆除や死骸の処理で相談したい場合は、区や市町村の保健所に問い合わせてほしいとしています。<br><br>地元の中央区は築地市場のネズミを含めた「害虫駆除対策」として今年度の一般会計に3200万円を計上し、周辺の住民には１世帯につき10枚の粘着シートを配布しています。</div></div><div><h3>ネズミは２種類 習性も異なる</h3><div>東京都によりますと、築地市場には「ドブネズミ」と「クマネズミ」の２種類のネズミが生息しているということです。<br><br>「ドブネズミ」は大きいもので30cmにも成長する大きめの種類です。<br><br>湿った場所を好み、魚介類や人の食べ残しなど何でも食べる雑食で、築地市場の中でも水産物の売り場に多いとされています。<br>泳ぐことが得意で、下水管のほか公園や歩道の植え込みにも生息しています。<br><br>「クマネズミ」は15cmから20cmほどで、特に身軽なため電線を伝って拡散するおそれもあります。<br><br>穀類や種子など植物性の餌を好むため青果の売り場に多いとされ、警戒心が強く、特に駆除が難しいと言われています。<br><br>ネズミの駆除の業者などで作る「ねずみ駆除協議会」によりますと、ネズミは年に５～６回出産し、１回の出産で、ドブネズミは10匹前後、クマネズミは５匹程度の子どもを産むということです。<br><br>生後３か月で繁殖することが可能で、寿命は３年ほどだということです。</div></div><div><h3>火事や停電の原因にも</h3><div>ネズミは衛生面の問題だけでなく、火事や停電につながるおそれもあります。<br><br>東京消防庁のまとめによりますと、東京都内でネズミが原因と確認された火事はデータのある平成８年から平成15年までの８年間で97件に上っています。<br><br>発生した場所別にみると、飲食店などの店舗が最も多く33件、次いで住宅やアパートなどが22件となっています。<br><br>平成25年３月には、東京電力福島第一原子力発電所で仮設の配電盤に入り込んだネズミが挟まってショートしたことから停電が発生し、使用済み燃料プールの冷却システムなどが最大29時間にわたって止まるトラブルも発生しています。<br><br>平成13年にはＪＲ宇都宮駅構内の配電盤にネズミが入り込み、ショートして停電が発生し、東北新幹線の東京・盛岡間がおよそ１時間不通となりました。</div></div><div><h3>病原菌あり 素手で触らないで</h3><div>ネズミの体には多くの病原菌があり、かまれたり体やふんに触ったりすると感染症を引き起こすケースもあるということです。<br><br>東京都は、ネズミの死骸を見つけたら、素手では触らずに手袋とマスクをして処理するよう呼びかけています。<br><br>また死骸は放置せず、新聞紙などでくるんだあと密閉できる袋に入れるとよいということです。<br><br>誤って触ってしまった場合には、しっかり手を洗ったうえでアルコールや除菌スプレーなどで消毒することが重要です。</div></div><div><h3>すでにネズミ増加 店は対策に必死</h3><div>築地市場から数百ｍほどの場所にある澤尾正一さんと喜美子さんの夫婦が営む弁当店では、この１週間ですでに５匹のネズミが粘着シートにかかったということです。<br><br>このネズミが築地市場から移動してきたかどうかはわかっていませんが、これまで店を構えてから15年、ネズミが現れたのは数えるほどだったといいます。<br><br>ネズミによる被害も出ていて、ペットボトルに入ったみりんやワインなどの調味料がかじられて中身がすべて漏れたり、商品として置いてあったインスタントラーメンや段ボールに入れてあったペットボトルのお茶がかじられ、廃棄せざるを得なくなったということです。<br><br>こうした被害を受けて、店を閉めている時間帯は店内に粘着シートを置いて、棚にある商品のほか食材や調味料はすべて冷蔵庫にしまう対応をとっているということです。<br><br>一方、店を開けている時はアルコール消毒や掃除をこれまで以上に徹底しているということです。<br><br>澤尾正一さんは「急にネズミが増えて大変です。電気のコードをかじられて火事にならないか心配ですが、自分の店は自分で守るしかないので、やれるだけの対策はやっていきたい」と話していました。<br><br>妻の喜美子さんは「飲食店なのでネズミの菌がいちばん心配です。これから本格的に解体工事が始まったらさらにネズミが増えないか不安です」と話していました。</div></div><div><h3>周辺地域で不安の声</h3><div>築地市場の近くにある「築地六丁目町会」は、中央区から支給された粘着シートを住宅やマンションに配りました。<br><br>住宅の粘着シートにネズミがかかった場合、中央区では通常のゴミとしては出せないため、区は町会ごとにネズミの死骸を一時的に保管する専用の箱を設置しています。<br><br>この箱の中に死骸を入れて区が週に数回のペースで回収するということです。<br><br>ただ住民の間には、粘着シートにかかったネズミを住宅から離れた専用の箱まで運ぶことや、子どもやペットが誤ってシートに触ってしまうことへの不安の声もあります。<br><br>大長清高町会長は「市場にはかなりのネズミがいると聞いているので非常に不安ですし、粘着シートの使い方にも困惑しています。被害がひどくならないよう、みんなで知恵を絞っていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「銀座など周辺繁華街も警戒を」</h3><div>ネズミ駆除の業者などで作る「ねずみ駆除協議会」の矢部辰男会長によりますと、築地市場は魚や野菜の切れ端などの餌が豊富で、身を潜めることができる排水溝も数多くあり、ネズミの生息に適した環境のため、少なくとも数千匹は生息しているのではないかということです。<br><br>協議会や東京都によりますと、これまでも都内では、再開発のため繁華街の古いビルなどを取り壊した結果、ネズミが近隣の住宅街に移動して被害が出たケースがあるということです。<br><br>矢部会長は、築地市場に近い商店街だけでなく、銀座や新橋といった周辺の繁華街にも拡散するおそれがあると指摘しています。<br><br>矢部会長は「餌と住む場所がなくなったネズミは分散せざるを得なくなる。ネズミの定着を防ぐには、まずは餌となる食べ物をなくし、わなや薬を短期間に効果的に使って駆除することが望ましい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バドミントン福島に注意 薬物検査時自室におらず 桃田の部屋に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011666841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バドミントン福島に注意 薬物検査時自室におらず 桃田の部屋に</span><time datetime="2018-10-11T01:23"><span>10月11日</span> <span>1時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20181011/K10011666841_1810110141_1810110143_01_02.jpg" alt="バドミントン福島に注意 薬物検査時自室におらず 桃田の部屋に" id="news_image"></div><div></div><div>バドミントン女子ダブルスの世界ランキング１位、福島由紀選手が日本代表の強化合宿中に行われた抜き打ちのドーピング検査で、合宿所の自室におらず、日本バドミントン協会から注意を受けていたことがわかりました。</div><div>関係者によりますとことし５月、東京 北区のナショナルトレーニングセンターで行われた日本代表の強化合宿中、ＪＡＤＡ＝日本アンチドーピング機構が、福島選手に対する早朝の抜き打ち検査を行いましたが、この際、福島選手が合宿所の自室にいなかったということです。<br><br>抜き打ちのドーピング検査は選手が事前に届け出た行動予定に基づいて予告なしに行われますが、選手が検査を可能とした時間帯に、その場におらず、検査を受けないことなどが年間３回になると、出場資格を失うおそれもあります。<br><br>福島選手は抜き打ち検査の時には、ことしの世界選手権の男子シングルスで優勝した桃田賢斗選手の部屋にいたということで、２人は協会から注意を受けたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011666841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 01:23:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就活ルール」企業の６割が解禁前に選考活動始める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011666651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「就活ルール」企業の６割が解禁前に選考活動始める</span><time datetime="2018-10-11T04:55"><span>10月11日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011666651_1810102246_1810110455_01_02.jpg" alt="「就活ルール」企業の６割が解禁前に選考活動始める" id="news_image"></div><div></div><div>経団連が廃止を表明したいわゆる「就活ルール」について文部科学省が調べたところ、６割余りの企業が実際の解禁時期よりも前に選考活動を始めていたことがわかりました。</div><div>学生の採用面接の解禁時期を大学４年の６月以降などに定めた今の就活ルールについて、経団連は2021年春の入社分から策定しないことを正式に表明しました。<br><br>このルールについて、文部科学省は全国2500の企業を調査し、およそ４割から回答を得ました。<br><br>このうち、選考を始めた時期を聞いたところ実際の解禁時期の大学４年の６月より前に選考活動を始めていた企業は全体の62.4％に上っていました。<br><br>選考開始の時期を企業の規模別にみると、従業員300人以上の大企業はルール通り６月に開始したところが37.3％と最も多かったのに対して、中小企業は４月からの開始が27.1％と最も多くなっていました。<br><br>調査では、現状のルールの課題が浮き彫りになり、政府も今後、新たなルール作りに向けて経団連や大学の関係者を交えた協議会を設置する方針です。<br><br>文部科学省は「今のルールがあることで、企業が採用活動に歯止めをかけていた側面もある。学業に支障がでないようなルール作りを検討したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011666651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 04:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オウム元幹部らの死刑執行 決済文書など開示も大半が黒塗り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011666781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オウム元幹部らの死刑執行 決済文書など開示も大半が黒塗り</span><time datetime="2018-10-11T05:04"><span>10月11日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011666781_1810110049_1810110504_01_02.jpg" alt="オウム元幹部らの死刑執行 決済文書など開示も大半が黒塗り" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月に行われたオウム真理教の元幹部ら13人の死刑執行について、法務省が内部で検討した文書がＮＨＫが行った情報公開請求で開示されました。しかし、開示された文書は大半が黒く塗りつぶされていて検討の経緯をうかがうことはできず、事件の遺族からは不十分な公開だとする声も上がっています。</div><div>法務省は、ことし７月に死刑が執行されたオウム真理教の元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫元死刑囚ら13人について、執行を決めるまでの決裁文書など、法務省内部で検討した700枚余りの文書を10日までにＮＨＫに開示しました。<br><br>このうち、松本元死刑囚に関する文書はおよそ200枚あり、判決が確定してからおよそ半年後の平成19年3月に、東京高等検察庁の検事長から法務大臣に対して、死刑の執行が上申されていました。<br><br>しかし、執行の３日前に法務省の上層部が決裁した刑の執行に関する文書や、執行後に作成された報告書など開示された大半が黒く塗りつぶされていて、法務省の内部でどのように刑の執行が検討されてきたのか、経緯をうかがうことはできません。<br><br>法務省は、文書の大半を黒塗りにした理由について「個人の権利を害したり刑の執行に支障を及ぼしたりするおそれがあるため」などとしています。<br><br>これについて、地下鉄サリン事件の遺族で、被害者の会の代表の高橋シズヱさんは、「正しい手続きで刑が執行されたかもわからず、不十分な公開だ。死刑制度の在り方を考えていくためにももっと積極的に開示してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011666781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 05:04:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダウ平均株価 800ドル以上値下がり ことし３番目の下落幅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011666931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ダウ平均株価 800ドル以上値下がり ことし３番目の下落幅</span><time datetime="2018-10-11T05:08"><span>10月11日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011666931_1810110509_1810110509_01_02.jpg" alt="ダウ平均株価 800ドル以上値下がり ことし３番目の下落幅" id="news_image"></div><div></div><div>10日のニューヨーク株式市場は、長期金利の上昇で企業収益が悪化するとの見方などから、全面安の展開となり、ダウ平均株価は、前日に比べ800ドル以上と、ことし３番目の下落幅を記録する大幅な値下がりとなりました。</div><div>10日のニューヨーク株式市場のダウ平均株価の終値は、前の日に比べて831ドル83セント安い２万5598ドル74セントでした。率にして3.1％の下落で、値下がり額はことし３番目の大きさとなりました。さらに新興市場のナスダックなど他の株式指数も大きく値下がりしました。<br><br>この日は、朝方発表された経済指標をきっかけに、インフレへの懸念から長期金利がいくぶん上昇し、これが企業収益を圧迫するとの見方から全面安の展開となり、その後、当面の利益を確保したいという動きも出て、下げ幅を拡大しました。<br><br>また株価の大幅下落を受けて、リスクを避けようとドルを売って円を買う動きが強まり、ニューヨーク外国為替市場の円相場は、１ドル＝112円台前半まで円高ドル安が進みました。<br><br>市場関係者は「金利上昇への懸念に加え、売り上げが低迷している小売り大手、シアーズの破産準備報道や、大手ブランド、ルイ・ヴィトンを傘下に持つグループ会社の売り上げ実績から中国経済の減速が裏付けられたと伝わるなど、相場にネガティブな情報が重なった」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011666931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 05:08:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風で銭湯の70％超に被害 再建諦め廃業も 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011666691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風で銭湯の70％超に被害 再建諦め廃業も 大阪</span><time datetime="2018-10-11T05:09"><span>10月11日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/K10011666691_1810110045_1810110509_01_02.jpg" alt="台風で銭湯の70％超に被害 再建諦め廃業も 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>猛烈な風による被害が広がった先月の台風21号で、大阪府内にあるおよそ400軒の銭湯のうち70％余りで、煙突が折れるなどの被害が出ていたことが、銭湯で作る組合の調査でわかりました。中には再建を諦め廃業を決めたところもあるということです。</div><div>各地で猛烈な風が吹いた先月４日の台風21号では、大阪府で８人が死亡し、５万棟近くの建物に被害が出ました。<br><br>この台風の被害について、大阪府公衆浴場組合が加盟する銭湯を対象に緊急の調査を行ったところ、府内にある404軒のうち、73％に当たる296軒の銭湯で被害が出ていたことがわかりました。<br><br>ほとんどは瓦が飛んだり、浴場の天窓が壊れたりといった屋根の被害で、すでに多くが営業を再開していますが、中には煙突が折れるなどの大きな被害が出た銭湯も６軒あったということです。<br><br>また、組合によりますと、台風21号の被害を理由に今も休業をしている銭湯は少なくとも12軒、再建を諦めて廃業を決めた銭湯は４軒に上っているということです。<br><br>大阪府公衆浴場組合の宮前博一理事長は「大阪には長年、大きな台風が来ていなかったので、メンテナンスがされていなかった銭湯もあった。高齢の経営者が多く、大きな修繕はできないので、行政の助けをいただき少しでも存続できるようにしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>休業の銭湯「長い間やってきたのに」</h3><div>大阪 東大阪市の銭湯、「長瀬温泉」では台風21号の影響で高さおよそ20メートルのコンクリート製の煙突が折れて浴場の屋根などにぶつかりました。けが人はいませんでしたが、煙突の修理に多額の費用がかかるため、銭湯を経営する町口英雄さん（69）は60年続いた銭湯を休業することを決めました。<br><br>町口さんは「設備が古くなり、これまでも廃業を考えたことがありましたが、常連客からの励ましで続けてきました。今回は修理費用が高額で直すことができません。長い間やってきたのに僕の代で終わらせるのはしんどいですね」と話していました。</div></div><div><h3>高齢化で銭湯は年々減少</h3><div>大阪府公衆浴場組合によりますと、大阪府内の銭湯は、昭和43年の2358軒をピークに年々減少を続けています。<br><br>背景には家庭用の風呂の普及に伴って利用客が減少していることや、経営者が高齢化し、後継者がいないことなどがあるということで、平成17年に1000軒を下回ってからは年間数十軒のペースで減少を続け、８月末までに404軒となっています。</div></div><div><h3>台風21号の被害</h3><div>先月４日、台風21号が接近した大阪では関西空港で統計を取り始めてから最も強い58.1メートルの最大瞬間風速を観測するなど猛烈な風が吹き荒れました。<br><br>大阪府のまとめによりますと、台風21号の影響で、強風で飛んできたものにぶつかったり、屋根から転落したりして８人が死亡、485人がけがをしたほか、住宅13棟が全壊、225棟が半壊するなど合わせて4万9965棟の建物に被害が出ました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011666691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 05:09:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊洲市場が開場 初めての競り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181011/k10011666941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豊洲市場が開場 初めての競り</span><time datetime="2018-10-11T05:40"><span>10月11日</span> <span>5時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京 築地市場に代わる新たな卸売市場 豊洲市場が11日に開場し、早朝から新しい市場で初めての競りが行われています。</div><div>豊洲市場は、東京都が5700億円余りをかけて江東区に整備した新たな卸売市場で、今月６日に83年の歴史に幕を閉じた築地市場からの引っ越しを終え、早朝から初めての競りが行われています。<br><br>豊洲市場の敷地面積は40万7000平方メートルと築地市場の1.7倍の広さで、開放的な建物だった築地とは異なり、建物の閉鎖空間の中で取り引きを行うことで温度や衛生面の管理を強化したとしています。<br><br>今回の移転をめぐっては、豊洲市場の土壌や地下水から高い濃度の有害物質が見つかったことやその対策工事に不備があったことなど問題が相次ぎ、都の移転決定から実現まで17年かかりました。<br><br>都には今後、市場の安全性を継続的に監視し、情報公開を徹底することや日本の台所とも呼ばれた築地市場のブランド力を豊洲市場に引き継いでいくことが求められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運搬車が燃える火事 電気系統のトラブルか</h3><div>東京消防庁によりますと、11日午前３時前、豊洲市場でターレーと呼ばれる小型の運搬車１台が燃える火事がありました。<br><br>火は通報からおよそ20分後に消し止められ、けが人はありませんでした。<br>電気系統のトラブルが原因とみられるということです。<br><br>11日午前０時に開場したばかりの豊洲市場には多くの消防車両が駆けつけ現場は一時騒然としました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181011%2Fk10011666941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 05:40:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>