<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ベネチア国際映画祭 是枝監督の最新作がオープニング上映</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベネチア国際映画祭 是枝監督の最新作がオープニング上映</span><time datetime="2019-08-31T18:49"><span>8月31日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058531_1908311821_1908311849_01_02.jpg" alt="ベネチア国際映画祭 是枝監督の最新作がオープニング上映" id="news_image"></div><div></div><div>世界３大映画祭の１つ、イタリアのベネチア国際映画祭が今週、開幕し、オープニングで日本の是枝裕和監督の最新作が上映されました。日本人の監督の作品がオープニングを飾ったのは初めてで、最優秀賞・金獅子賞への期待が高まっています。</div><div>ことしで76回目を迎えたベネチア国際映画祭は今月28日に開幕し、去年、フランスのカンヌ映画祭で最優秀賞のパルムドールを受賞した是枝監督の新作「真実」が日本人の監督の作品として初めてオープニングで上映されました。<br><br>「真実」は是枝監督が初めて国際共同製作した作品で、フランスを代表する俳優、カトリーヌ・ドヌーブさんやジュリエット・ビノシュさんらが主役を務めました。<br><br>作品は、ドヌーブさん演じる国民的大女優が、自伝を出版したことをきっかけに家族の秘密が明らかになっていくという物語で、全編、フランスのパリ周辺で撮影されました。<br><br>開幕日の上映を前に、是枝監督はドヌーブさんやビノシュさんらとレッドカーペットに姿を見せ、大勢のファンが歓声を送ったりサインを求めたりしていました。<br><br>そして、上映が終わると、多くの観客が立ち上がり、是枝監督らに向けて大きな拍手を送っていました。<br><br>ことしの映画祭では、最も権威のあるコンペティション部門に「真実」を含む21の作品がノミネートされていて、受賞作品の発表は来月７日に行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本人監督の作品 オープニング上映は初</h3><div>世界３大映画祭の１つ、イタリアのベネチア国際映画祭はことしで76回目を迎える歴史ある映画祭です。<br><br>映画祭のオープニングでは、これまで、アメリカのデイミアン・チャゼル監督のミュージカル映画「ラ・ラ・ランド」や、メキシコのアレハンドロ・イリャニトゥ監督の「バードマンあるいは（無知がもたらす予期せぬ奇跡）」など、欧米を中心とした監督による作品が選ばれることが一般的でした。<br><br>日本人の監督による作品がオープニングに選ばれるのは今回が初めてで、映画祭のディレクターを務めるアルベルト・バルベーラさんは、ＮＨＫの取材に対して、「映画祭のオープニングにはふだん映画をあまり見ないさまざまな人も出席するため、これまでは簡単に理解でき、観客の感情をつかむことができるアメリカ映画を選ぶことが多かった。しかし、『国際映画祭』である以上、この傾向を続けたくないと考え世界でも名が知れた日本にとってもっとも重要な監督の１人、是枝氏の作品を選んだ」と話しました。<br><br>そのうえで、是枝監督とは個人的な親交があり自身も大ファンだと明らかにしたうえで、「是枝監督は家族の関係を描くのにたけたすばらしい監督だ。『真実』もすぐれた作品であり、選考委員会の中でもオープニング作品に選ぶことですぐに一致した」と話しました。</div></div><div><h3>作品への思い</h3><div>ベネチア国際映画祭の開幕日にオープニング上映を終えた是枝監督は、翌日の29日、現地でＮＨＫのインタビューに応じました。この中で是枝監督は、「上映後、主催者も映画のスタッフも満ち足りた表情をしていた。オープニング上映は、どのように映画祭をスタートさせるか、方向性を決めるようなもので、そういう意味で責任は果たせたかなと思っています。ほっとしています」と話しました。<br><br>そのうえで、初めての国際共同製作の場にフランスを選んだ理由について、「フランスやフランス映画に特別な思いがあったわけではなく、一緒にやろうと言ってくれたビノシュさんがフランス人だったから。それ以上ではないです」とする一方で、「フランスでは、作品によっては日本以上にお客さんが劇場で見てくれているという状況もあり、自分が自分の作りたい映画を掘り下げて作っていけば、それが日本映画であろうと、フランス映画であろうと、たぶん届くところには届くと思った」と話しました。<br><br>最後に、今後については、「25年くらい映画を作ってきて自分自身が作るものに新鮮に向き合えなくなっているという状況があったが、今回、本当に刺激になった。チャレンジできる場所があるんだったら、また海外でやってみようかなと思っている」と話し、新たな国際共同製作に意気込みを見せました。</div></div><div><h3>出演のビノシュさん「常に繊細 いつも感銘受ける」</h3><div>是枝監督の映画に出演したジュリエット・ビノシュさんは、フランスを代表する映画俳優で、アメリカのアカデミー賞をはじめ、ベネチア、カンヌ、ベルリンの世界３大映画祭のすべてで賞を獲得しています。<br><br>今回、ベネチア映画祭に出品された「真実」は、もともと是枝監督の大ファンだったというビノシュさんが2011年に来日した際、監督に「一緒に映画を作りたい」と声をかけたことがきっかけだったといいます。是枝監督は日本の女優が主人公の脚本を長年、温めてきましたが、ビノシュさんの声がけをきっかけに、フランスを舞台にした作品に大幅に書き換えたということです。<br><br>ビノシュさんは、ベネチアでＮＨＫのインタビューに応じ、「是枝監督が映画を撮り始めたころから大好きで、尊敬しています。作品は常に繊細で、複雑さもあり、子どもに対する愛を感じ、いつも感銘を受けます」と話しました。<br><br>また、今回、是枝監督が初めて海外での映画作りに取り組んだことについて、「慣れ親しんだ日常から抜け出し大きく異なる環境を受け入れることはとても勇気がいることだったと思います」と話し、フランスを舞台に新たな挑戦をした是枝監督をたたえました。<br><br>作品ができる過程については、「監督は映画の撮影前、私たち俳優１人１人にインタビューしました。その姿はまるで、背景に何があるのか見つけ出そうとするジャーナリストのようでした」などと話し、対話を繰り返す中で信頼関係を築きながら作品ができていったことを振り返りました。<br><br>このほか、撮影中の様子について、「監督は、俳優たちがどのような感情表現をするのか遮ることなく見守ってくれました。きっとそのほうが、台本に書いてあることを忠実に演じるよりも興味深い結果になると感じていたからだと思います」と話し、台本に縛られない是枝監督の柔軟な指揮によってより豊かな表現が可能になったという見方を示しました。</div></div><div><h3>撮影はパリやその近郊で</h3><div>是枝監督の「真実」の撮影は去年10月から12月の間、43日間かけて行われました。<br><br>是枝監督は、「ホームドラマは家で決まる」と考えていて、紅葉する庭があることや、代々家族が過ごしてきた時間が感じられることなどにこだわり、作品の舞台にはパリ市内にある一軒家を選んだということです。<br><br>また、撮影はパリ近郊のフィルムスタジオでも行われ、去年12月、ＮＨＫは撮影現場での取材を許可されました。<br><br>現場では、是枝監督が大勢のフランス人スタッフに囲まれながら主演のカトリーヌ・ドヌーブさんと通訳を介しながらやりとりし、撮影が進められていて、ドヌーブさんたちは時折笑顔を交え、リラックスした様子をみせていました。</div></div><div><h3>海外記者からも高い評価</h3><div>ベネチア国際映画祭で是枝監督の「真実」を見た海外の映画を専門とするジャーナリストからは、作品を高く評価する声が相次ぎました。<br><br>アメリカのテレビ局の男性ジャーナリストは「フランスらしさを感じるリアリティーのある映画で、監督がフランスの文化をよく理解して撮影したのだと感じました。笑いあり、考えさせる瞬間もあり、前作の「万引き家族」に共通する要素も感じました」と話しました。<br><br>イスラエルのウェブサイトで映画の評論などをしている男性ジャーナリストは、「是枝監督のこれまでの作品はほとんど見てきましたが、今回の作品は、日本映画とフランス映画という全く異なるスタイルの映画を見事に融合させていると思いました」と話しました。<br><br>このほか、ドイツの新聞やウェブサイトに記事を掲載している女性ジャーナリストは、「さまざまな受け止め方ができる映画で、映画館を出たあとも、何時間も、何日間もストーリーに思いをめぐらせることができる作品でした。俳優たちの演技もすばらしくて、とても気に入りました」と話しました。</div></div><div><h3>最優秀賞なら日本人監督で22年ぶり</h3><div>ベネチア国際映画祭では、これまでに３人の日本人監督の作品が最優秀賞の金獅子賞を受賞しています。<br><br>1951年には黒澤明監督が「羅生門」で、日本人の監督として初めて金獅子賞を受賞しました。<br><br>続いて、1958年には稲垣浩監督が「無法松の一生」で、1997年には北野武監督が「ＨＡＮＡーＢＩ」で受賞しました。今回、是枝監督の「真実」が金獅子賞を受賞すれば日本人監督の作品としては、22年ぶりとなります。是枝監督は「万引き家族」で去年、フランスのカンヌ映画祭で最優秀賞のパルムドールを受賞しています。<br><br>今回のベネチア国際映画祭でも最優秀賞を受賞すれば、「影武者」で1980年にカンヌ映画祭でパルムドールも受賞した黒澤明監督に続く、日本人２人目の世界３大映画祭での２冠となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 18:49:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 雨のピーク過ぎるも土砂災害などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 雨のピーク過ぎるも土砂災害などに警戒を</span><time datetime="2019-08-31T20:33"><span>8月31日</span> <span>20時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058621_1908312028_1908312033_01_02.jpg" alt="北海道 雨のピーク過ぎるも土砂災害などに警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では大気の状態が非常に不安定となっていて、岩見沢市と三笠市では、１時間に90ミリを超える猛烈な雨が降りました。雨のピークは過ぎましたが、気象台は、引き続き大雨による土砂災害や低い土地の浸水、河川の増水や氾濫に警戒するよう呼びかけています。</div><div>札幌管区気象台によりますと、北海道では、上空に寒気が流れ込んだ影響で、大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>岩見沢市で午後３時31分までの１時間に94.5ミリの猛烈な雨が降ったほか、三笠市付近でも気象庁のレーダーの解析で、午後３時半までの１時間におよそ100ミリの雨が降ったとみられます。<br><br>消防によりますと、これまでのところけが人などの情報はないということですが、岩見沢市や三笠市では、道路が冠水しているほか、住宅が浸水する被害が出ているということです。<br><br>気象台によりますと、雨のピークは過ぎましたが、北海道では大気の不安定な状態が続くということで、１時間に降る雨の量は、多いところで、日本海側とオホーツク海側で30ミリと予想されています。<br><br>気象台は、北海道の日本海側南部を中心に、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、それに河川の増水や氾濫に警戒するよう呼びかけるとともに竜巻などの激しい突風や落雷、ひょうにも注意するよう呼びかけています。<br><br>また、各地の気象台によりますと、１日も北日本などで大気が不安定となり、ところによって雷雨になると予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 20:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>190万人が無国籍状態になるおそれ インド アッサム州</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>190万人が無国籍状態になるおそれ インド アッサム州</span><time datetime="2019-08-31T20:37"><span>8月31日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058591_1908312038_1908312050_01_02.jpg" alt="190万人が無国籍状態になるおそれ インド アッサム州" id="news_image"></div><div></div><div>インドのアッサム州で暮らす およそ190万人が隣接するバングラデシュからの不法移民だとして、住民登録簿から抹消され、無国籍状態になるおそれが出ています。最悪の場合、国外退去処分となる可能性もあり、ミャンマーの少数派イスラム教徒、ロヒンギャの人たちと同じような状況になるのではないかと懸念されています。</div><div>インド北東部のアッサム州には、1971年のバングラデシュの独立戦争前後に数百万人ともいわれる少数派のイスラム教徒が移民として流入し、先住民との間で衝突が繰り返されてきました。<br><br>州政府は、独立戦争の前から家族で州内に住んでいたことを証明する文書を提出できない住民は不法移民にあたるとして４年前から調査を進め、31日、最終的な住民登録簿を公表しました。<br><br>それによりますと、およそ190万6000人が登録簿から抹消され、今後、無国籍状態となる可能性があるということです。<br><br>州政府は、これらの住民に対し、今後120日以内に異議申し立てができるとしていますが、最悪の場合、国外退去処分となる可能性もありミャンマーの少数派のイスラム教徒、ロヒンギャの人たちと同じようなことが起きるのではないかと懸念されています。<br><br>ヒンドゥー至上主義を掲げるモディ首相率いる与党・インド人民党は先の総選挙でバングラデシュからの不法移民に強硬な路線を打ち出し支持を獲得していました。<br><br>モディ政権は、今月、イスラム教徒が多く住む北部ジャム・カシミール州の自治権の撤廃を強行したばかりで今後、イスラム教徒からの反発が高まることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 20:37:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>着床前診断 遺伝性の目の病気で認められるか 判断を保留</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>着床前診断 遺伝性の目の病気で認められるか 判断を保留</span><time datetime="2019-08-31T21:28"><span>8月31日</span> <span>21時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058641_1908312056_1908312119_01_02.jpg" alt="着床前診断 遺伝性の目の病気で認められるか 判断を保留" id="news_image"></div><div></div><div>体外受精させた受精卵の特定の遺伝子などを調べ、異常がないものを子宮に戻す「着床前診断」について、日本産科婦人科学会は、失明する可能性がある目の病気など、生活に著しい影響が出る遺伝性の病気についても認められるかどうか、審査してきましたが、現時点では判断できないとして、いったん保留し、審査の方法から見直すことを決めました。</div><div>「着床前診断」について、日本産科婦人科学会はこれまで、成人になるまでに死亡する可能性がある病気の子どもを出産する可能性がある場合や特定の習慣流産に限って認めてきました。<br><br>しかし、失明する可能性がある遺伝性の目のがん「網膜芽細胞腫」について、命に危険はないものの、生活に著しい影響が出る可能性があるとして、着床前診断を行いたいという申請が出され、認められるかどうか、学会で審査してきました。<br><br>これについて、学会は31日に開いた理事会で、現時点で産科医だけで認められるかどうか判断するのは難しいとして、いったん保留し、審査の方法から見直すことを決めました。<br><br>学会では今後、法律家や患者団体など、さまざまな立場の人たちから意見を聞いて審査の方法を決めるとしています。<br><br>日本産科婦人科学会の三上幹男倫理委員長は「日常生活を強く損なう病気かどうかという判断は、医者、患者など、立場によって意見が異なるので広く議論して、審査のあり方を決めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:28:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柔道 女子78キロ超 素根が金メダル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>柔道 女子78キロ超 素根が金メダル</span><time datetime="2019-08-31T21:32"><span>8月31日</span> <span>21時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京の日本武道館で行われている柔道の世界選手権、女子78キロを超えるクラスで素根輝選手が金メダルを獲得しました。素根選手は決勝で、キューバの選手に勝って個人戦、初出場で金メダルです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>素根輝 選手とは</h3><div>女子78キロを超えるクラスの素根輝選手は19歳。福岡県出身でこの春から岡山県の環太平洋大学に進学しました。身長は、１メートル60センチ余りでこの階級の選手としては小柄ですが、相手の懐に入っての背負い投げや大内刈りが得意です。<br><br>おととしの世界ジュニア選手権で優勝して頭角を現し、去年４月には、この階級の第一人者、朝比奈沙羅選手を２大会続けて破っての優勝を果たしました。この年のアジア大会では金メダルを獲得し混合団体のメンバーとして出場した世界選手権では日本の金メダル獲得に貢献しました。<br><br>ことしは、４月の２つの国内大会で優勝するなど、朝比奈選手に対しては５連勝中です。<br><br>しかし、これまでの国際大会の実績は去年の世界チャンピオンの朝比奈選手に劣ることから、東京オリンピックの代表争いに向けては、今大会で朝比奈選手を上回る成績が求められていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:32:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>双子や３つ子を育てる家庭へ 切れ目ない支援を 愛知で研修会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>双子や３つ子を育てる家庭へ 切れ目ない支援を 愛知で研修会</span><time datetime="2019-08-31T21:45"><span>8月31日</span> <span>21時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058631_1908312100_1908312142_01_02.jpg" alt="双子や３つ子を育てる家庭へ 切れ目ない支援を 愛知で研修会" id="news_image"></div><div></div><div>去年、幼い３つ子の母親が次男を床にたたきつけ死亡させる事件が起きた愛知県豊田市で、助産師や保健師を対象にした研修会が開かれ、双子や３つ子を育てる「多胎家庭」への切れ目のない支援の必要性を訴える声が相次ぎました。</div><div>この研修会は、去年、愛知県豊田市で３つ子の育児をする中でうつ病になった母親が生後11か月の次男を床にたたきつけて死亡させた事件を受けて開かれ、助産師や保健師らおよそ70人が参加しました。<br><br>この中で、多胎家庭の育児に詳しい岐阜県立看護大学の服部律子教授は、「多胎家庭の母親は夜泣きや授乳で睡眠不足になり疲労が蓄積している一方、身近に双子や３つ子を育てている仲間がおらず孤立しがちだ。妊娠期から行政や医療機関などによる切れ目のない支援が必要だ」と指摘しました。<br><br>また、多胎家庭の支援をしているＮＰＯの代表、糸井川誠子さんは「去年、豊田市で起きた事件では、３つ子を抱えた状態で母親がなかなか外出できず、行政のサポートを事実上、受けられなかった。保健師はこうした家庭にみあった支援をしなければならない」と訴えました。<br><br>研修に参加した助産師の１人は、「同じ双子でも家庭によって状況が全く違うと感じています。母親の声を聞き、その人に合った支援をしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:45:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 警察が開催認めないなか大勢がデモ行進 催涙弾で排除も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 警察が開催認めないなか大勢がデモ行進 催涙弾で排除も</span><time datetime="2019-08-31T21:49"><span>8月31日</span> <span>21時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058561_1908311949_1908312004_01_03.jpg" alt="香港 警察が開催認めないなか大勢がデモ行進 催涙弾で排除も" id="news_image"></div><div>香港では、警察の許可がないまま抗議活動を行ったデモ隊の一部が議会にあたる立法会や政府庁舎の周辺に集まり、火炎瓶を投げるなどしたため、警察が催涙弾や放水車を使って強制排除に乗り出し、デモ隊と警察との間でにらみ合いの状態が続いています。</div><div>香港の警察は30日、５年前の抗議活動、「雨傘運動」を主導したリーダー２人と、立法会の民主派の議員３人を逮捕したほか、31日に予定されていた集会やデモ行進を認めない決定をしました。<br><br>デモを呼びかけていた民主派の団体は、31日の抗議活動の中止を決めましたが、逮捕者が相次いだことへの反発が広がり、香港島の中心部には多くの市民が集まり、デモ行進を行いました。<br><br>デモ隊の一部は、議会にあたる立法会や政府庁舎の周辺に集まり、幹線道路を占拠したほか、建物に向けて火炎瓶やれんがを投げるなどしました。<br><br>このため、警察が催涙弾や放水車を使って強制排除に乗り出し、デモ隊と警察との間でにらみ合いの状態が続いています。<br><br>また、政府庁舎から500メートルほど離れた警察本部近くの道路では、デモ隊がバリケードに火をつけ、激しく火の手が上がっています。<br><br>一連の抗議活動はまもなく３か月となりますが、政府や警察への市民の反発はますます強まっていて、１日以降もストライキや授業のボイコットが呼びかけられるなど混乱が収束する見通しは立っていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>香港の民主派議員が習主席に書簡</h3><div>香港の民主派議員らは、８月31日が、中国の全人代＝全国人民代表大会が５年前に香港トップの行政長官を選ぶ選挙に民主派が立候補することを事実上閉ざす決定をした日にあたるのにあわせて、中国の習近平国家主席に対して書簡を送り、民主的な選挙を求めました。<br><br>書簡は24人の連名で作成され、「５年前の抗議活動、雨傘運動のあと、香港市民の北京や香港政府に対する不満や不信は増しており、市民が民主や自由を求める気持ちを止めることはできない」とした上で、「香港の政治改革を速やかに行い、行政長官と立法会議員の選挙について、真の普通選挙を強く求める」としています。<br><br>書簡は香港にある中国政府の出先機関にファックスで送ったということです。</div></div><div><h3>逮捕の２議員は保釈</h3><div>香港で、先月上旬の抗議活動に関連して30日夜遅く、警察に逮捕され、警察の職務執行を妨害した疑いで起訴された立法会の民主派議員、区諾軒議員（32）と譚文豪議員（44）が31日午後、保釈されました。<br><br>保釈後、２人は会見し、区議員は、「私たちの体を拘束できても、人の心を拘束することはできない。香港の市民たちが抗議活動に出ている時に政治家を逮捕しても問題を解決できない」と述べました。<br><br>また、譚議員は、「私の逮捕に政治的な意図があったのは明確だ。香港の人たちは必ず立ち向かい、続けなければならない」と述べ、香港の人たちに抗議活動を続けるよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:49:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>