<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに150人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに150人の感染確認</span><time datetime="2020-10-21T15:14"><span>10月21日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673861_2010211508_2010211509_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに150人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は21日、午後3時時点の速報値で都内で新たに150人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人以上となるのは2日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて150人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が5人、<br>▽10代が1人、<br>▽20代が33人、<br>▽30代が32人、<br>▽40代が20人、<br>▽50代が22人、<br>▽60代が15人、<br>▽70代が7人、<br>▽80代が12人、<br>▽90代が3人です。<br><br>1日の感染の確認が100人以上となるのは2日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万9335人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した21日時点の重症の患者は、20日と同じ24人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 15:14:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米司法省 グーグルを提訴 反トラスト法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米司法省 グーグルを提訴 反トラスト法違反の疑い</span><time datetime="2020-10-21T16:00"><span>10月21日</span> <span>16時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673501_2010211153_2010211154_01_02.jpg" alt="米司法省 グーグルを提訴 反トラスト法違反の疑い" id="news_image"></div><div>アメリカ司法省は、IT大手のグーグルがインターネットの検索や広告の分野で独占的な地位を利用して競争を妨げているとして、日本の独占禁止法にあたる反トラスト法違反の疑いで提訴しました。1990年代にマイクロソフトを訴えて以来の大型訴訟で、法廷闘争の行方しだいでは巨大IT企業のビジネスモデルに大きな影響を与えそうです。</div><div>アメリカ司法省は、20日、インターネットの検索や広告の分野で反トラスト法に違反した疑いでグーグルを提訴しました。<br><br>司法省は、グーグルはアメリカのネット検索で90％近いシェアを持つなど、独占的な立場を持っており、競合他社のサービスを締め出しているとしています。<br><br>中でも、スマートフォンなどで自社の検索サービスが初期設定となるよう、多額の金銭を支払ってアップルなどのメーカーと契約を結んでいることを問題視しています。<br><br>グーグルは、「提訴には重大な欠陥がある」と反発していて、今後、激しい法廷闘争になる見込みです。<br><br>今回の提訴は、1998年にマイクロソフトを訴えて以来の大型訴訟で、このときは、最終的に和解しましたが、一時、会社の分割命令まで出されました。<br><br>グーグルは、ネット検索をはじめとするさまざまなサービスを利用者に無料で提供し、広告収入を得るビジネスモデルでグループ全体の売り上げが日本円でおよそ17兆円に上る巨大IT企業に成長しました。<br><br>しかし、法廷闘争の行方しだいでは事業の在り方の見直しを迫られる可能性もあり、今回の提訴は世界的な関心を集めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>加藤官房長官「政府としても関心持って注視」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で、「日本政府としても、関心を持って注視していきたい。わが国では、これまでに独占禁止法のガイドラインなどのルール整備を図ってきた。さらに、現在、検索も含めたデジタル広告市場のルール整備の検討を進めている。社会全体でデジタル化が急速に進み、デジタル市場における透明性や公正性がさらに重要になってきており、国際的な動向を踏まえながら、しっかりとしたルール整備を図っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>司法省が指摘するグーグルの問題点</h3><div>アメリカ司法省が指摘するグーグルの主な問題点は次のとおりです。<br><br>▽グーグルは、自社の検索サービスがスマートフォンなどが出荷される際の初期設定となるよう、アップルなどと契約を結び、毎年数十億ドルを支払っている。<br><br>▽利用者は他社の検索サービスに切り替えることもできるが、実際には切り替える人はまれで、グーグルも、特にモバイル機器では初期設定のまま使い続ける人が多いと認めている。<br><br>▽これによってアメリカ国内のネット検索の分野で90％近いシェアを握り、ネット検索の分野から競合他社を締め出している。<br><br>▽またグーグルは、検索サービスでの独占的な地位を通じて集めた利用者の情報を広告事業でも使用し、アメリカで年間400億ドルもの収益につなげている。<br><br>▽定額制の検索サービスや個人情報を収集しないとする検索サービスも出てきているが、圧倒的な規模の違いから競合相手にはなり得ていない。<br><br>▽グーグルのビジネスモデルによって、個人情報の保護を含めた検索サービスの質が低下しているほか、広告費が高止まりするなどの弊害が出ている。<br><br>こうした指摘をしたうえで、司法省は、問題を解消するために必要な「構造的な措置」を取るよう裁判所に求めていて、事業の分割も含め、あらゆる選択肢を排除しない姿勢を示しています。<br><br>これに対してグーグルは、「司法省の提訴には重大な欠陥がある。利用者はグーグルを使いたいから使っているのであり、強制されているわけでもほかの手段がないからでもない」などと反発していて、今後、激しい法廷闘争になる見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンゴで刑務所襲撃 1300人余が脱走 反政府武装勢力が関与か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コンゴで刑務所襲撃 1300人余が脱走 反政府武装勢力が関与か</span><time datetime="2020-10-21T16:33"><span>10月21日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673981_2010211620_2010211633_01_02.jpg" alt="コンゴで刑務所襲撃 1300人余が脱走 反政府武装勢力が関与か" id="news_image"></div><div></div><div>アフリカ中部のコンゴ民主共和国で刑務所が襲撃され、収容されていた反政府武装勢力の戦闘員など1300人余りが脱走しました。地元当局は、武装勢力が襲撃した可能性があると指摘し、脱走した囚人の行方を追っています。</div><div>ロイター通信などによりますと、コンゴ民主共和国の北東部の都市ベニで20日早朝、刑務所が武装集団に襲撃されました。<br><br>刑務所の扉が破壊され、収容されていたおよそ1400人の囚人のうち1300人余りが脱走したということです。<br><br>脱走した囚人のなかには、隣国のウガンダを拠点にし、コンゴ民主共和国の東部で活動を活発化させている反政府武装勢力ADF＝民主同盟軍の戦闘員も含まれているということです。<br><br>事件のあと地元当局は、メディアの取材に対し、ADFが刑務所を襲撃した可能性があると指摘し、脱走した囚人の行方を追っています。<br><br>コンゴ民主共和国の東部では、豊富な鉱物資源をめぐって複数の武装勢力が活動していて、ベニの刑務所は3年前にも武装集団に襲撃され、およそ900人の囚人が脱走する事件が起きています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:33:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 世界の感染者4078万人 死者112万人 (21日午後3時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 世界の感染者4078万人 死者112万人 (21日午後3時）</span><time datetime="2020-10-21T16:41"><span>10月21日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673971_2010211639_2010211641_01_02.jpg" alt="新型コロナ 世界の感染者4078万人 死者112万人 (21日午後3時）" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ、ジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、新型コロナウイルスの感染が確認された人は、日本時間の21日午後3時の時点で、世界全体で4078万3648人となりました。また、亡くなった人は112万4758人に上っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者の多い国</h3><div>▽アメリカで827万3304人<br>▽インドが765万1107人<br>▽ブラジルが527万3954人<br>▽ロシアが142万2775人<br>▽アルゼンチンが101万8999人です。</div></div><div><h3>死者の多い国</h3><div>▽アメリカで22万1066人<br>▽ブラジルが15万4837人<br>▽インドが11万5914人<br>▽メキシコが8万6893人<br>▽イギリスが4万4057人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:41:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港キャセイパシフィック航空 コロナ影響で8500人削減へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港キャセイパシフィック航空 コロナ影響で8500人削減へ</span><time datetime="2020-10-21T16:45"><span>10月21日</span> <span>16時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673991_2010211624_2010211645_01_02.jpg" alt="香港キャセイパシフィック航空 コロナ影響で8500人削減へ" id="news_image"></div><div></div><div>香港に拠点を置くキャセイパシフィック航空は、新型コロナウイルスの影響で航空便の需要が大幅に落ち込んでいることを受けて、グループ全体の4分の1にあたる8500人を削減する計画を明らかにしました。</div><div>香港に拠点を置くキャセイパシフィック航空は21日、合わせて8500人の人員を削減すると明らかにしました。<br><br>これは、グループ全体の24％にあたるということです。<br><br>また、傘下のキャセイドラゴン航空のすべての運航を取りやめ、路線はキャセイ航空か、同じ傘下の香港エクスプレスに引き継ぐとしています。<br><br>キャセイパシフィック航空は新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、多くの路線で運航を見合わせており、先月の旅客数は、去年の同じ時期の2％程度にとどまっています。<br><br>今回のリストラについてキャセイパシフィック航空は「新型コロナウイルスが世界的に影響を及ぼしており、航空業界は深刻な打撃が続いている。グループの運営を続けていくため、最終的な手段をとらざるをえない」と説明しています。<br><br>新型コロナウイルスの影響で、航空需要の回復の見通しが立たないなか、アメリカでも大手航空会社が合わせて3万人規模の人員削減計画を発表するなど、航空業界で大規模な人員削減が相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:45:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最終電車の時刻繰り上げ 来年春から首都圏17路線で JR東日本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012673711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最終電車の時刻繰り上げ 来年春から首都圏17路線で JR東日本</span><time datetime="2020-10-21T16:51"><span>10月21日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_02.jpg" alt="最終電車の時刻繰り上げ 来年春から首都圏17路線で JR東日本" id="news_image"></div><div></div><div>JR東日本は来年春、首都圏の17の路線で最大37分程度、最終電車の時刻を繰り上げると発表しました。<br>新型コロナウイルスの影響で深夜の利用客が減っていることや線路を保守する作業員の労働環境の改善が理由だとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>JR東日本によりますと、終電の時刻を繰り上げるのは首都圏を走る<br>▽山手線や<br>▽中央線、<br>▽総武線、<br>それに<br>▽京浜東北線など17の路線で、来年3月のダイヤ改正に合わせて実施します。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211515_2010211625_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>時間が最も早まるのは高崎線と青梅線で、37分程度、繰り上げられます。<br><br>▽高崎線は上野を出発して群馬県の高崎より先の駅に向かう場合、現在の午後11時7分が37分程度、早まります。<br><br>▽青梅線は立川を出発して青梅より先の駅に向かう場合、現在の午後11時36分が同じく37分程度、早まります。<br><br>また、始発の発車時刻が遅くなる路線もあります。<br>▽京浜東北線と<br>▽中央線の各駅停車、<br>▽総武線の各駅停車、<br>▽常磐線の快速、<br>▽常磐線の各駅停車の5つの路線では、<br>いずれも一部の区間で始発の発車時刻が3分から17分程度遅くなります。<br><br>終電の時刻を繰り上げる理由についてJR東日本は、<br>▽新型コロナウイルスの影響で特に深夜帯の利用客が減少していることや、<br>▽終電後に線路の保守や点検を行う作業員の労働環境を改善するためだとしています。<br><br>終電をめぐってはJR西日本も来年春から関西の主な路線で最大で30分早めるほか、大手私鉄各社も繰り上げを検討するなど見直しの動きが広がっています。</div></div><div><h3>終電時刻繰り上げ その理由は?</h3><div>最終電車の時間を繰り上げる理由について、JR東日本は2つの理由を挙げています。</div></div><div><h3>理由1.深夜の利用客 減少</h3><div>1つ目の理由は深夜の利用客の減少です。<br>JR東京駅のコンコースは、新型コロナウイルスの感染拡大前は深夜も多くの乗客の姿が見られましたが、最近は閑散としていることが多くなっています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>平日の午後11時54分に発車する東海道線の最終電車は乗客はまばらで空席も目立ちます。<br><br>JR東日本によりますと、ことし8月の平日で、<br>▽東海道線の午後11時台の乗客は、去年と比べて61％減少し、<br>▽山手線の午前0時台の利用も去年と比べて66％減っているということです。<br><br>深夜の乗客が減ったのは、<br>▽企業の中でテレワークが普及し通勤をしない人が増えていることや、<br>▽深夜まで飲酒する人が減っていることなどが主な要因とみられます。<br><br>一方で、仕事の都合で最終電車を利用せざるをえない人もいて、飲食店で働く女性は「仕事が午後11時までなので終電が早まると帰れなくなってしまう」と話していました。</div></div><div><h3>理由2.保守作業員 労働環境改善</h3><div>2つ目の理由は、終電後に線路の点検や保守を行う作業員の労働環境の改善です。<br><br>JR東日本によりますと作業員は昼夜が逆転する働き方を余儀なくされるうえ高齢化も進んでいて今後10年間で担い手の数が1割から2割減少すると見込まれています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211455_2010211625_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>このため、最終電車の繰り上げで1日当たりの作業できる時間を増やし、工事にかかる日数を短縮することで作業員が休みをとりやすくするねらいがあるということです。</div></div><div><h3>他の鉄道会社でも繰り上げの動き</h3><div>こうした課題は鉄道各社に共通していて、最終電車を繰り上げる動きが広がっています。<br><br>▽JR西日本は来年春から関西の主な路線で午前0時前後に出発する電車48本を削減し、最終電車を最大で30分早めます。<br><br>大手私鉄では、<br>▽西武鉄道が最大30分程度の繰り上げを検討しているほか、<br>▽東急電鉄、<br>▽小田急電鉄、<br>▽京浜急行電鉄、<br>福岡県の<br>▽西日本電鉄なども繰り上げの検討を進めています。</div></div><div><h3>私鉄との乗り換えに影響か</h3><div>JR東日本の最終電車の繰り上げは、私鉄や都営地下鉄との乗り換えにも影響が及ぶ可能性があります。<br><br>このうち千葉県の船橋駅は、<br>▽都心とつながる「JR総武線」と、<br>▽郊外を走る東武鉄道の「東武アーバンパークライン」が接続し、<br>通勤や通学などで多くの人が利用しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_07.jpg" alt=""></div><div><div>東武鉄道は都心から帰宅する乗客の利便性を高めようと、ことし3月のダイヤ改正で中間のターミナル駅にあたる柏まで行く平日の最終電車を、それまでより33分遅い午前0時32分としました。<br><br>JR総武線から乗り換えができるうえ、待ち時間も少ない時間に設定されました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_08.jpg" alt=""></div><div><div>しかし、JRが最終電車を繰り上げれば利用客にとっては待ち時間が長くなったり、これまで乗り換えていた電車に乗れなくなったりするおそれがあります。<br><br>船橋駅で乗り換えているという会社員の女性は「うまく乗り換えができ、不便がないように工夫してほしい」と話していました。<br><br>また飲食店で働く男性は「仕事が深夜に終わるのでJRや私鉄の最終電車が早まれば乗り遅れないか不安です」と話していました。<br><br>JR東日本は乗り換えが多い首都圏の私鉄大手9社や都営地下鉄などに利用客の利便性をできるだけ確保できるよう協力を要請していくとしています。</div></div><div><h3>新橋駅周辺では</h3><div>新橋駅周辺の飲食店や働く人たちからは、さまざまな意見が聞かれました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211427_2010211625_01_09.jpg" alt=""></div><div><h3>居酒屋店主 営業終了時間早める</h3><div>このうち、駅の近くで居酒屋を経営する牛島憲一さんは、深夜0時にしている営業終了の時間を30分程度早めることを考えています。<br><br>牛島さんと従業員は食器の片付けやテーブルの消毒を行ったあと、深夜1時前の最終電車で帰宅していますが、今後は間に合わなくなるおそれがあるためです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211427_2010211625_01_10.jpg" alt=""></div><div><div>この店では、新型コロナウイルスの影響で来店客の数は去年の5割程度に低迷しているということで、店を早く閉めてその分の売り上げを失うことは痛手だといいます。<br><br>牛島さんは「さらに遅い時間まで電車が走ってほしいと思っているので、最終電車が早くなると売り上げが減ってとても困ります」と話していました。</div></div><div><h3>「賛成」「仕事に影響」 さまざまな声…</h3><div>一方、駅周辺で働く人からはさまざまな意見が聞かれました。<br><br>20代の会社員の女性は「繰り上げには賛成です。新型コロナウイルスの感染で飲み会も少なくなっているので大きな影響はないです」と話していました。<br><br>50代の会社員の男性は「管理職なので会社に出勤する必要があり、遅くまで電車が走っていなければ仕事に影響があります」と話していました。<br><br>そして、最終電車に乗り遅れた客を乗せることも多いタクシーの運転手からは「お客が増えることを期待したい」という声があった一方で「夜に飲み歩く人が大きく減っているので、最終電車が繰り上げになっても売り上げは変わらない」という声も聞かれました。</div></div><div><h3>終電時刻 その歴史は</h3><div>最終電車の時刻は、経済成長や生活様式の移り変わりに伴って変化してきました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_11.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211425_2010211625_01_12.jpg" alt="" class="is-left"><div>終戦直後の昭和20年の首都圏の最終電車は、夜行列車を除くと<br>▽中央線が午後7時50分、<br>▽東海道線が午後8時55分と<br>比較的早い時間でしたが、経済の復興に合わせて遅くなっていきます。</div></div><div><div>前回の東京オリンピックが開催された昭和39年には、<br>▽山手線が午前0時38分、<br>▽中央線が午前0時35分と、<br>今と同じように日にちをまたいだ時間帯まで走るようになりました。<br><br>早朝に会社に出勤し最終電車で帰宅する「モーレツ社員」が日本の経済成長を支え、このあと60年余り最終電車の時刻はほとんど変わりませんでした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012673711_2010211549_2010211625_01_13.jpg" alt=""></div><div><div>近年では、2回目の東京オリンピックの開催が決まったことや外国人観光客の急増を背景に、夜の経済＝「ナイトタイムエコノミー」を強化するねらいから最終電車をさらに遅くするか議論が進められてきました。<br><br>ことし1月、国は大阪メトロと協力して御堂筋線の最終電車を午前2時台まで延長する実証実験を行いました。<br><br>こうした流れに一石を投じたのがJR西日本です。<br><br>去年10月、在来線の最終電車の時刻を早める検討を始めたと表明しました。線路のメンテナンスなどにあてられる時間を長くして、作業員の労働環境を改善し働き手を確保することがねらいでした。<br><br>ただ、これはいわば例外的な動きで、全体的には外国人旅行者への対応などから最終電車の時間は遅くする方向で検討が進められていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大をきっかけにテレワークの普及や長時間の外食を控えるなど生活様式が一変し、鉄道各社の経営も厳しくなる中、時間の繰り上げを検討する動きが広がるようになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012673711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:51:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同志社大生ら「持続化給付金」だまし取った疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/k10012674001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>同志社大生ら「持続化給付金」だまし取った疑いで逮捕</span><time datetime="2020-10-21T16:53"><span>10月21日</span> <span>16時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201021/K10012674001_2010211648_2010211653_01_02.jpg" alt="同志社大生ら「持続化給付金」だまし取った疑いで逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>同志社大学の学生ら2人が新型コロナウイルスの影響で売り上げが落ち込んだ事業者に現金を支給する国の「持続化給付金」をだまし取ったとして逮捕されたことが、捜査関係者への取材で分かりました。<br>京都府警にはほかの複数の大学生からも不正受給した給付金を返金したいといった相談が寄せられていて、実態解明を進めています。</div><div>逮捕されたのは同志社大学の大学生らいずれも20代の男2人です。<br><br>捜査関係者によりますと、このうち大学生はことし6月、知り合いの学生2人の名義で新型コロナの影響で事業収入が大幅に減ったといううその申請書類を提出し、国から支給される「持続化給付金」200万円をだまし取ったとして、詐欺の疑いが持たれています。<br><br>大学生は、ほかにも、同じサークルの学生などに給付金を申請するよう勧誘していたとみられるということです。<br><br>持続化給付金をめぐっては、これまでに滋賀県の自称会社員の男ら4人が京都府警に逮捕されていて、学生はこのグループで、勧誘役をしていたということです。<br><br>警察には京都市内の私立大学に通うほかの複数の学生からも、「給付金を不正受給したので、返金したい」といった相談が寄せられているということで、警察が実態の解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201021%2Fk10012674001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:53:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>