<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大阪モノレール 危険性あるまま運転</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180624/k10011493751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪モノレール 危険性あるまま運転</span><time datetime="2018-06-24T19:34"><span>6月24日</span> <span>19時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180624/K10011493751_1806241926_1806241934_01_03.jpg" alt="大阪モノレール 危険性あるまま運転" id="news_image"></div><div>24日、全線で運転が再開された大阪モノレールは地上への部品の落下の危険性がある車両の不具合が新たに見つかり、24日は終日全線で運転を取りやめています。大阪モノレールではすべての車両を再点検した結果、合わせて６本の列車で不具合が見つかり、一部の列車は、部品の落下の危険性があるまま23日まで運転していたことがわかりました。</div><div>モノレールを運行する大阪高速鉄道によりますと、23日の点検で、地震のあと運行を取りやめていた列車の車両の下にあるゴム製の部品がずれているのが見つかりました。<br><br>この部品は揺れを吸収するためのもので、重さが５キロあり、落下すると、レールの下を歩く人や車などに危険を及ぼすおそれがあるとしてモノレールは、24日、終日全線で運休しています。<br><br>またすべての車両を再点検した結果、さらに５本の列車で部品がずれているのが見つかりました。このうちの４本の列車は今月21日から23日まで乗客を乗せて運転していて部品の落下の危険性があるまま運行を続けていたことになります。<br><br>大阪高速鉄道は「乗客の皆さんにご迷惑やご心配をかけて大変申し訳ない。乗客からは異音や特別な振動などの苦情は無かった。今後詳しい原因について調べて対策を行いたい」とコメントしています。<br><br>25日は点検で安全が確認できた車両を使い、通常より本数を減らして全線で運転を再開するということですが、朝の通勤・通学の時間帯は混雑が予想されるため利用者にいつもより早く家を出たり、ほかの交通手段を使ったりするよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「設計見直しも」</h3><div>鉄道の安全対策に詳しい関西大学社会安全学部の安部誠治教授は、「部品が落下すれば大きな事故につながりかねないので、その前に見つかったことはよかった。通常の使用によって起きたことも考えられるので、まずは原因をしっかりと調べることが大事だが、地震が原因ならば、設計の見直しや部品の補強など対策が求められる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180624%2Fk10011493751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Jun 2018 19:34:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 旧正田邸跡地の公園を散策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180624/k10011493771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>両陛下 旧正田邸跡地の公園を散策</span><time datetime="2018-06-24T20:29"><span>6月24日</span> <span>20時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180624/K10011493771_1806241948_1806242029_01_02.jpg" alt="両陛下 旧正田邸跡地の公園を散策" id="news_image"></div><div></div><div>天皇皇后両陛下は24日、皇后さまが育った旧正田邸の跡地の公園を訪れ、散策を楽しまれました。</div><div>両陛下は24日夕方、東京 品川区にある旧正田邸の跡地に造られた公園「ねむの木の庭」を訪ねられました。公園の名前は、皇后さまが高校生のときに作詞された「ねむの木の子守歌」にちなんで名付けられたものです。<br><br>ここには、皇后さまが皇太子妃のときにイギリスから贈られた「プリンセス・ミチコ」というオレンジ色のバラなど、合わせて80種ほどの植物が植えられています。<br><br>両陛下は、公園の管理を委託されている会社の職員などから植物について説明を受けながら、公園の中を20分近く散策し、大きく茂って綿毛のような花をつけたネムノキを見上げたり、ハーブの花の香りを楽しまれたりしました。<br><br>天皇陛下は植えられた木々を見ながら、「大きくなりましたね」と述べられ、皇后さまは「プリンセス・ミチコ」が見頃を過ぎても多くの花をつけているのを見て、「よく咲いていますね」と話されたということです。<br><br>公園の周りには近所の人などおよそ170人が集まり、両陛下はにこやかに手を振られていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180624%2Fk10011493771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Jun 2018 20:29:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>滋賀県知事選 現職の三日月氏 ２回目の当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180624/k10011493801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>滋賀県知事選 現職の三日月氏 ２回目の当選</span><time datetime="2018-06-25T00:32"><span>6月25日</span> <span>0時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180624/K10011493801_1806250016_1806250019_01_02.jpg" alt="滋賀県知事選 現職の三日月氏 ２回目の当選" id="news_image"></div><div>現職と新人の２人の争いとなった滋賀県知事選挙は24日に投票が行われ、現職の三日月大造氏が２回目の当選を果たしました。</div><div>滋賀県知事選挙の開票結果です。<br><br>▼三日月大造（無所属・現）当選、37万7132票<br>▼近藤学（無所属・新）７万7213票<br><br>現職の三日月氏が、共産党が推薦する近藤氏を大きく引き離し、２回目の当選を果たしました。<br><br>三日月氏は滋賀県出身の47歳。前回の知事選挙では、当時の民主党の衆議院議員だった三日月氏が嘉田前知事の後継として立候補し、自民・公明両党などが推す候補らを破って初当選しました。<br><br>今回も、前回と同様、政党の推薦は受けていませんが、国民民主党に加え、前回争った自民・公明両党からも支援を受けました。<br><br>選挙戦で、三日月氏は、県内を訪れる観光客の増加など４年間の実績をアピールするとともに、県民の健康増進やびわ湖の環境保全などに取り組むと訴えました。<br><br>その結果、共産党を除く与野党各党の支持層やいわゆる「無党派層」から幅広く支持を得て、２回目の当選を果たしました。<br><br>投票率は40.62％で、過去最低となった平成14年の38.67％に次いで２番目に低くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><div>三日月氏は「１期目とは違い、改めて真価が問われる次の４年になる。観光で行ってみたい、工場を作ってみたい、そして、子どもを育て、働き、一生を終えられたら幸せだと思ってもらえるような滋賀県を、皆さんと一緒に作っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180624%2Fk10011493801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:32:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セミナー講師 刃物で刺され死亡 交番に出頭の男が刺したか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011494201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>セミナー講師 刃物で刺され死亡 交番に出頭の男が刺したか</span><time datetime="2018-06-25T01:42"><span>6月25日</span> <span>1時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>24日夜、福岡市で開かれたＩＴ関係のセミナーで講師を務めた男性が、セミナーの終了後にトイレで男に背中を刃物で刺されて死亡し、男は現場から逃走しました。警察によりますと、その後、血のついた刃物を持った男が交番に出頭したということで、警察は、この男が講師を刺したとみて確認を進めています。</div><div>24日午後８時ごろ、福岡市中央区大名にある企業の創業支援施設で「人が刺された」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、刺されたのは、この施設で開かれたＩＴ関係のセミナーで講師を務めた東京・江東区の会社員、岡本顕一郎さん（41）で、セミナーの終了後、トイレで男に背中を刃物で刺され、その後、死亡が確認されました。<br><br>男はナイフのようなものを持って自転車で逃走し、警察は殺人事件として行方を捜査していました。<br><br>警察によりますと、24日午後11時前に福岡市東区の交番に血のついた刃物を持った男が出頭し、「人を刺した」と話したということです。<br><br>警察は、この男が岡本さんを刺したとみて確認を進めています。<br><br>現場は、福岡市の繁華街天神の中心部にある、かつての小学校の校舎に設けられた企業の創業支援施設で、周囲は一時、騒然としました。</div></section><section class="module--content"><div><div>現場近くを通りかかった19歳の男性は「突然、悲鳴が聞こえ、『誰かが刺された』とか、『逃げろ』などと叫んでいた。倒れた人に心臓マッサージをしている様子が見えた」と話していました。<br><br>また、現場の近くにいた男性は「小学校の跡地にあるバーに行こうと建物内に入ると、後ろでドタドタと走る音が聞こえ、『救急車』と叫ぶ声も聞こえた。振り返ると全身血まみれの男性が廊下に倒れていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011494201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 01:42:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本 対 セネガルは引き分け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011494271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本 対 セネガルは引き分け</span><time datetime="2018-06-25T01:53"><span>6月25日</span> <span>1時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180625/K10011494271_1806250154_1806250157_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本 対 セネガルは引き分け" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップ ロシア大会の１次リーグ、グループＨ、日本は第２戦でセネガルと対戦し、２度リードを許しましたが、乾貴士選手と本田圭佑選手のゴールで２対２で引き分けました。日本は決勝トーナメント進出をかけて、28日の第３戦でポーランドと対戦します。</div><div>日本代表の西野朗監督は「勝ちきりたかったが、死力を尽くした。２度追いついたのはよかった。乾選手はコロンビア戦でゴールを外していたので、修正できたと思う。ポジションも代えないと変化も生まれないと思ったので本田選手を交代で入れた」と試合を振り返りました。<br><br>そのうえで、次のポーランド戦に向けては「ただ勝ちきりたいだけです」と話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西野監督「勝ちきりたかったが死力尽くした」</h3><div>日本代表の西野朗監督は「勝ちきりたかったが、死力を尽くした。２度追いついたのはよかった。乾選手はコロンビア戦でゴールを外していたので、修正できたと思う。ポジションも代えないと変化も生まれないと思ったので本田選手を交代で入れた」と試合を振り返りました。<br><br>そのうえで、次のポーランド戦に向けては「ただ勝ちきりたいだけです」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011494271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 01:53:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本 次戦引き分け以上で決勝トーナメントへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011494301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本 次戦引き分け以上で決勝トーナメントへ</span><time datetime="2018-06-25T02:37"><span>6月25日</span> <span>2時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180625/K10011494301_1806250246_1806250247_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本 次戦引き分け以上で決勝トーナメントへ" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップ ロシア大会で、日本は24日、１次リーグ、グループＨの第２戦でセネガルに２対２で引き分けました。日本はセネガルとともに勝ち点を４に伸ばし、次のポーランド戦に勝つか引き分けるかで、ほかのチームの結果によらず、グループＨでの２位以上が確定し、２大会ぶりの決勝トーナメント進出が決まります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011494301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 02:37:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 セネガル戦後の日本代表選手たちの談話</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180625/k10011494291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 セネガル戦後の日本代表選手たちの談話</span><time datetime="2018-06-25T02:53"><span>6月25日</span> <span>2時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180625/K10011494291_1806250253_1806250255_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 セネガル戦後の日本代表選手たちの談話" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップ ロシア大会の１次リーグ、グループＨ、日本は第２戦でセネガルと対戦し、２対２で引き分けました。選手たちの談話です。</div><div>日本の１点目を決めた乾貴士選手は、試合後、「最近の試合でも決めていた得意の形でゴールを決めることができた。思い切って打った結果だ」と振り返りました。<br><br>そのうえで、次のポーランド戦については、「難しい相手だが、１次リーグ突破を果たしたい。日本はそれができるチームなので、死に物狂いで向かいたい」と次の試合を見据えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本の１点目の乾「思い切って打った結果」</h3><div>日本の１点目を決めた乾貴士選手は、試合後、「最近の試合でも決めていた得意の形でゴールを決めることができた。思い切って打った結果だ」と振り返りました。<br><br>そのうえで、次のポーランド戦については、「難しい相手だが、１次リーグ突破を果たしたい。日本はそれができるチームなので、死に物狂いで向かいたい」と次の試合を見据えました。</div></div><div><h3>２点目の本田「決めることができてよかった」</h3><div>途中出場の本田圭佑選手は、３大会連続の得点となる同点ゴールを決めました。<br>試合後、「すごくよいボールが来て、決められていなければ負けるかもしれない場面だったので、決めることができてよかった。チームとしても前のコロンビア戦よりもよい戦いができた。本音を言えば、きょうの試合で、決勝トーナメント進出を決めたかったが、これがワールドカップの厳しさだとおもう。次の試合は負ければ敗退が決まるかもしれない大事な試合になるので、しっかり準備していきたい」と話しました。</div></div><div><h3>香川「勝ち点１ 今後につながる」</h3><div>試合後、香川真司選手は「よく最後追いついた。勝ち点１を取れたことは今後につながると思う。きょうの試合に向けて前の試合から改善できることはできた。試合を支配することはできたが勝ち切るということができなかった。次の試合、最後で得点を取り切るということをしていきたい。次の試合に向けて時間はないが修正したい」と話していました。</div></div><div><h3>柴崎「勝てるゲームだった」</h3><div>柴崎岳選手は「勝てるゲームだったので、引き分けたのは悔しいが、最低限、勝ち点１を獲得したのは評価できる。１試合１試合、チームのコンビネーションはよくなっているので、ゴール前に迫る回数は増えている」と試合を振り返りました。</div></div><div><h3>川島「先制されたのは自分のミス」</h3><div>ゴールキーパーの川島永嗣選手は「先制されたのは、自分のミスで目の前が気になり失点を許してしまった。厳しい中でもコロンビア戦の時のようにチーム一丸となって厳しい中でもこの結果を出すことができた。次の試合は、結果が大事。自分としてもしっかり修正して臨みたい」と話しました。</div></div><div><h3>吉田「よく２回追いついた」</h3><div>ディフェンダーの吉田麻也選手は、引き分けたことについて「無失点を目指していたが、２失点してしまい、この試合は得点をとってくれたフォワードに感謝したい。本当は、勝ち点３を取って決勝トーナメント進出を決めたかったが、個の能力が優れた相手に対してよく２回も追いついたとポジティブにとらえたい」と話していました。</div></div><div><h3>長友「同点にできたのはよかった」</h3><div>ディフェンダーの長友佑都選手は「セネガルのスピードはトップクラスで、これからビッグクラブに行くようなすばらしい選手たちだったが、日本が最後まで諦めず、最後に同点にできたのはよかったと思う」と振り返りました。<br><br>そして、日本の１点目につながるみずからの突破については、「常にいちばん嫌なところを狙おうと、強い気持ちで相手の裏をずっと狙っていた。乾選手がいい位置にいてくれたので、彼のシュートをほめたい」と話しました。<br><br>そして、ポーランドとの第３戦については「しっかり勝っていい形で決勝トーナメントに行けるようにチーム一丸となって頑張る。カギは、強い気持ちと、戦う気持ち、そしてチームが１つになること。それに尽きると思う。いまチームの雰囲気もいいので、しっかりと最後まで戦いたい」と気持ちを引き締めていました。</div></div><div><h3>長谷部「相手にやられた印象ない」</h3><div>キャプテンの長谷部誠選手は、試合後、「勝てたゲームだった。それでも、先制されても非常に落ち着いて自分たちのやるべきことを理解していたし、常に先行される展開の中、２回、追いつけたというのは悪くない結果だったと思う。試合を通して自分たちのほうがチャンスが多かったし、相手にやられたという印象はない」と淡々と振り返りました。</div></div><div><h3>大迫「チャンス決められなかったのは反省点」</h3><div>フォワードの大迫勇也選手は、試合後、「得点するチャンスがあった中で決めることができなかったことは反省点だ。それでも、監督からも守りも全員でやろうと常々、言われているので、重たく大きいセネガルの選手を相手によい守備ができたことはチームのためになれたと思う。次の試合で必ず１次リーグ突破を勝ち取りたい」と話しました。</div></div><div><h3>酒井宏樹「引かずに勇敢にプレーした」</h3><div>ディフェンダーの酒井宏樹選手は、試合後、「引かずに勇敢にプレーした。みんなでもぎ取った勝ち点１だが、勝ち点３を取りたかった」と試合を振り返りました。<br><br>次のポーランド戦については、「引いて勝てるような相手ではないので、チーム全員で立ち向かっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>原口「最後までしんどい試合だった」</h3><div>ミッドフィルダーの原口元気選手は、試合後、「最後までしんどい試合だったが、チームとして粘って同点に追いつくことができた。個人的には、攻撃面で仕事をしたかったが、きょうは悔しい試合になった。次のポーランド戦は、しっかり走ってチームに貢献したい」と話していました。</div></div><div><h3>昌子「少し残念な結果」</h3><div>ディフェンダーの昌子源選手は、２対２で引き分けたセネガル戦について「相手は手足が長く、序盤は苦戦することが多かったが、徐々に慣れていい対応ができた。勝ち点を取れたことは大きいが、試合前のプランは、勝ち点３を取ることだったので、少し残念な結果だ」と振り返りました。<br><br>そのうえで１次リーグ最終戦となる次の第３戦について、「本当に負けられない試合なので決勝トーナメントのことは考えずに頑張りたい。初戦は先制することができたし、２戦目は追いつくことができた。第３戦は逆転できる力も見せたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>岡崎「チームとしていい戦いできた」</h3><div>途中出場したフォワードの岡崎慎司選手は「西野監督からは同点弾を取ってきてくれと言われた。大迫選手をフォローするツートップの形で入ったが、ふだんやっているプレーなので、試合に難なく入ることができた」と話しました。そして試合を振り返り、「チームとしていい戦いができた。チームが１つになってきているし、一人一人が責任を持って意見を言い合い、それが全員のプレーに表れている。いい雰囲気が同点につながったと思うし、途中から出場した選手がゴールを決めたというのが今のチーム状況を表していると思う」と手応えを口にしました。<br><br>そのうえでポーランドとの第３戦に向けて「引き締めなければいけないが、ここで負けなかったことはチームが力をつけてきていることだと思うし、勢いになる。ポーランドに勝って１次リーグを突破できるように頑張りたい。自分はフォワードなので、チームの重要なゴールを決められるよう頑張りたい」と意欲を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180625%2Fk10011494291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jun 2018 02:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>