<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>都立高校など 時差通学・分散登校 実施へ 東京都教委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/k10012351041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都立高校など 時差通学・分散登校 実施へ 東京都教委</span><time datetime="2020-03-26T12:05"><span>3月26日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351041_2003261200_2003261205_01_02.jpg" alt="都立高校など 時差通学・分散登校 実施へ 東京都教委" id="news_image"></div><div></div><div>東京都教育委員会は、生徒が新型コロナウイルスに感染するリスクを減らすため、都立の高校などで来月から新学期が始まって以降もしばらくは学年ごとに登校日を分散させたり公共交通機関が混雑する時間を避けて登校させたりする措置をとることになりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大をうけて、東京都教育委員会は、臨時休校の措置をとった都立の高校と中高一貫教育校、それに特別支援学校について、来月から始まる新学期に向けた準備を進めています。<br><br>このなかで感染を予防するガイドラインをまとめ、26日、都庁で開かれた教育委員会で公表しました。<br><br>それによりますと、生徒たちが感染するリスクを減らすことが大事だとして、新学期が始まって以降来月12日までの間は学年ごとに登校日を決めて生徒を分散させる措置をとるとしています。<br><br>また、しばらくは満員電車などの公共交通機関をできるだけ避けるため、登校時間を遅くするなどの措置をとることにしています。<br><br>こうした措置はその後の感染の状況に応じて延長することがあるとしています。<br><br>さらに、生徒や教職員に感染が確認された場合は原則として14日間を目安に臨時休校とすることも併せて示されました。<br><br>都の教育委員会はこのガイドラインを近く各学校に通知して、対策を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200326%2Fk10012351041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:05:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ感染 全世界で40万人超 欧米で歯止めかからず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/k10012351061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ感染 全世界で40万人超 欧米で歯止めかからず</span><time datetime="2020-03-26T12:19"><span>3月26日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351061_2003261212_2003261219_01_02.jpg" alt="新型コロナ感染 全世界で40万人超 欧米で歯止めかからず" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者の数は全世界で40万人を超え、中でもヨーロッパでは、スペインで死亡した人の数が中国を上回り、イタリアに次いで世界で２番目に多くなるなど、感染者の急増に歯止めがかかっていません。一方、医療現場ではマスクなど医療品の不足が深刻で、ＷＨＯ＝世界保健機関は各国に、早急な対策を求めています。</div><div>ＷＨＯの発表などによりますと、25日の時点で、新型コロナウイルスの感染者は41万4179人と40万人を超え、このうち半数を超える22万人以上がヨーロッパで確認されています。<br><br>死亡した人の数は、イタリアで7500人に達し、スペインでもおよそ3400人と中国を上回り、両国だけで１万人を超えて事態は一層深刻になっています。<br><br>また、急速に感染が拡大しているアメリカでは、24日の時点で死亡した人の数は737人になりました。<br><br>感染拡大に歯止めがかからない中、深刻な課題となっているのが医療現場での医療品の不足で、イタリアやスペインでは手袋などが足りず、治療にあたる医療従事者への感染も広がっています。<br><br>さらにアメリカで、感染者の数が最も多い東部ニューヨーク州のクオモ知事は、人工呼吸器やベッド、医療スタッフが圧倒的に不足していると危機感を示し、政府に迅速な支援を要請しました。<br><br>ＷＨＯの技術責任者のバンケルコフ氏は25日の記者会見で「医療従事者に医療用マスクや手袋などが十分に行き渡っていない」と指摘し、数が限られている医療用マスクなどは、一般の人ではなく最前線の医療従事者に届けるよう呼びかけ、各国に早急な対策を求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200326%2Fk10012351061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:19:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者 1314人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/k10012350971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者 1314人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-26T14:19"><span>3月26日</span> <span>14時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012350971_2003261131_2003261142_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者 1314人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省などによりますと、26日は午後２時までに岐阜、広島、沖縄、福井であわせて６人の感染が確認されました。<br><br>日本で感染が確認された人はチャーター機で帰国した人も含めて1314人です。このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、あわせると2026人となります。死亡したのは、国内で感染した人が45人、クルーズ船の乗船者10人のあわせて55人です。</div><div>日本で感染した人や中国や欧米などからの旅行者・帰国者で、感染が確認された人、1314人のうち、<br>▽東京都は212人、<br>▽北海道は167人、<br>▽愛知県は154人、<br>▽大阪府は149人、<br>▽兵庫県は119人、<br>▽神奈川県は87人、<br>▽埼玉県は60人、<br>▽千葉県は53人、<br>▽京都府は31人、<br>▽新潟県は29人、<br>▽大分県は25人、<br>▽和歌山県は17人、<br>▽群馬県は14人、<br>▽岐阜県は14人、<br>▽高知県は12人、<br>▽栃木県は10人、<br>▽茨城県は10人、<br>▽三重県は９人、<br>▽奈良県は９人、<br>▽福岡県は９人、<br>▽石川県は８人、<br>▽熊本県は８人、<br>▽青森県は６人、<br>▽沖縄県は６人、<br>▽滋賀県は５人、<br>▽長野県は５人、<br>▽福井県は５人、<br>▽山口県は6人、<br>▽山梨県は４人、<br>▽広島県は４人、<br>▽静岡県は３人、<br>▽愛媛県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽福島県は２人、<br>▽長崎県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽岡山県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽香川県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて33人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は25日の時点で国内で感染した人などが57人クルーズ船の乗船者が９人の合わせて66人となっています。<br><br>一方、25日までに症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人などが310人。<br><br>クルーズ船の乗客乗員が597人で、合わせて907人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200326%2Fk10012350971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 14:19:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ特措法基づく対策本部設置へ「緊急事態宣言」可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/k10012351111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ特措法基づく対策本部設置へ「緊急事態宣言」可能に</span><time datetime="2020-03-26T14:35"><span>3月26日</span> <span>14時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351111_2003261231_2003261233_01_02.jpg" alt="新型コロナ特措法基づく対策本部設置へ「緊急事態宣言」可能に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者が東京都内で急増していることなどを踏まえ、安倍総理大臣は加藤厚生労働大臣、西村経済再生担当大臣と会談し、先に成立した特別措置法に基づく「政府対策本部」を設置する方針を決めました。国民生活と経済に甚大な影響を及ぼすおそれなどが生じれば、総理大臣が「緊急事態宣言」を行うことが可能になります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351111_2003261438_2003261439_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染者が東京都内で急増していることを踏まえ、政府の専門家会議は26日朝、持ち回りで会議を行い、現在の国内の状況について「まん延のおそれが高いと認められる」などとする報告書を了承しました。<br><br>これを受けて、加藤厚生労働大臣と西村経済再生担当大臣が、26日正午すぎ、総理大臣官邸で安倍総理大臣と会談し、専門家会議の見解を踏まえた国内の感染状況を説明し「まん延のおそれが高い」と報告しました。<br><br>そして安倍総理大臣は、感染者の爆発的な増加など不測の事態に備えるため、先に成立した特別措置法に基づく「政府対策本部」を設置する方針を決めました。<br><br>対策本部の設置はこのあと持ち回りの閣議で決定する見通しで、設置後は、全国的かつ急速なまん延によって国民生活と経済に甚大な影響を及ぼすおそれがある場合など２つの要件を満たせば、総理大臣が「緊急事態宣言」を行うことが可能になります。</div></div><div><h3>「対策本部」設置でどうなる？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351111_2003261438_2003261439_01_04.jpg" alt=""><div>「政府対策本部」は、今月成立した新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づくものです。<br><br>総理大臣が「緊急事態宣言」を出すための準備にあたる手続きの１つで、厚生労働大臣が「まん延のおそれが高い」と認めた場合に総理大臣に報告し、閣議で設置が決定されます。<br><br>「政府対策本部」が設置されると、各都道府県にも同じく「対策本部」が設置されることになります。<br><br>政府は当初、今週末に設置する方向で調整を進めていましたが、東京都内で感染者が急速に増えていることを受けて、急きょ、26日設置することになりました。<br><br>対策本部では、新型コロナウイルスに対する政府の全般的な方針などを盛り込んだ「基本的対処方針」の策定を決定することになっていて、決定にあたっては、緊急の場合を除き、あらかじめ専門家からなる諮問委員会に諮ることが定められています。<br><br>「緊急事態宣言」を行うには、国民の生命や健康に著しく重大な被害を与えるおそれがある場合と、全国的かつ急速なまん延により、国民生活と経済に甚大な影響を及ぼすおそれがある場合の２つの要件を満たすことが必要で、政府は、専門家の意見を聴くとともに、都道府県の知事などとも事前に調整しながら慎重に判断する方針です。</div></div><div><h3>「基本的対処方針」とは</h3><div>「基本的対処方針」は、新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づいて「政府対策本部」が策定し、ウイルスの発生状況や、政府の全般的な方針、それに対策の実施に関する重要事項を盛り込むことになっています。<br><br>政府は、先月、感染拡大に備えた「対策の基本方針」を決定していますが、「基本的対処方針」は、これを基にしたうえで、現在の国内の感染状況や、今月19日に示された専門家会議の提言の内容も踏まえて、拡大防止策や医療の提供体制の強化などが盛り込まれる見通しです。<br><br>「基本的対処方針」の策定にあたっては、緊急の場合を除き、あらかじめ専門家からなる諮問委員会に諮ることが定められているほか、策定後には直ちにに公示して広く周知することが求められています。</div></div><div><h3>「緊急事態宣言」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351111_2003261439_2003261439_01_05.jpg" alt=""><div>「緊急事態宣言」を行う際は、国民の生命や健康に著しく重大な被害を与えるおそれがある場合と、全国的かつ急速なまん延によって国民生活と経済に甚大な影響を及ぼすおそれがある場合の、2つの要件をいずれも満たす必要があると定められています。さらに、感染症の専門家で作る「諮問委員会」に意見を聞くなどの手続きも必要です。<br><br>そして、「緊急事態宣言」を行う場合、総理大臣は、緊急的な措置を取る期間や区域を指定し、宣言を出します。<br><br>これを受けて、対象地域の都道府県知事は、住民に対し、生活の維持に必要な場合を除いて、外出の自粛をはじめ、感染の防止に必要な協力を要請できるようになります。<br><br>また、学校の休校や、百貨店や映画館など多くの人が集まる施設の使用制限などの要請や指示を行えるほか、特に必要がある場合は、臨時の医療施設を整備するために、土地や建物を所有者の同意を得ずに使用できるようになります。<br><br>さらに緊急の場合、運送事業者に対し、医薬品や医療機器の配送の要請や指示ができるほか、必要な場合は、医薬品などの収用を行えます。<br><br>「緊急事態宣言」が出された際には、行政機関に強い権限が与えられることを踏まえ、政府は専門家の意見に加え、都道府県知事とも事前に調整をしながら慎重に判断する方針です。</div></div><div><h3>加藤厚労相「感染まん延のおそれが高いと報告」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351111_2003261357_2003261359_01_03.jpg" alt=""><div>会談のあと、加藤厚生労働大臣は記者団に対し「安倍総理大臣には現在の新型コロナウイルスの感染状況について、国内では都市部を中心に増加していること、どこから感染したかが追えない件数も増えていること世界全体で相当の増加をしていること、海外から帰国した人で感染が確認された人が増えていることなどを報告した」と説明しました。<br><br>そのうえで「こうした状況を踏まえ、専門家会議の意見もたまわり、特別措置法に基づき、『感染まん延のおそれが高い』と報告した」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「連携して感染拡大の防止に全力」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351111_2003261357_2003261359_01_04.jpg" alt=""><div>特別措置法を担当する西村経済再生担当大臣は、「安倍総理大臣からは、政府対策本部の設置を速やかに進めるよう指示があった。しっかりと受け止めて、速やかに設置を進めたい」と述べました。<br><br>また、西村大臣は対策本部の設置後、安倍総理大臣が緊急事態宣言を行うかどうかについて「今の時点で考えていない。政府対策本部が立ち上がれば、各都道府県にも対策本部が立ち上がることになるので、しっかり連携して感染拡大の防止に全力をあげていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200326%2Fk10012351111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 14:35:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都の外出自粛要請 デパートやスーパー 週末対応必要か検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/k10012351121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都の外出自粛要請 デパートやスーパー 週末対応必要か検討</span><time datetime="2020-03-26T14:50"><span>3月26日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351121_2003261259_2003261306_01_02.jpg" alt="東京都の外出自粛要請 デパートやスーパー 週末対応必要か検討" id="news_image"></div><div></div><div>東京都が今週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけたことを受けて、デパートやスーパーなどでは、都内の店舗の営業をどうするか検討を急いでいます。</div><div>このうちイオンは、都内で16店舗を展開している総合スーパーについて、原則としてすべての店舗で夜間やこの週末を含め、今のところ通常どおり営業する予定です。<br><br>また、イトーヨーカ堂は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、すでに都内の一部の店舗ではフロアによって、営業時間を短縮していますが、今のところ、これまでどおり営業する予定です。<br><br>大手コンビニは原則として都内の店舗も、通常どおり営業するとしていますが、従業員が出勤できない場合などは営業時間の短縮なども含めてオーナー側と協議を進める方針です。<br><br>大手デパートでは、都内の店舗ですでに営業時間を短縮しているところもありますが、夜間や週末の営業をどうするか、検討を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＡＴＭは通常どおり稼働</h3><div>都内に本店のある三菱ＵＦＪ銀行、三井住友銀行、みずほ銀行、きらぼし銀行、東日本銀行、東京スター銀行は、銀行の店舗内にあるＡＴＭ＝現金自動預け払い機を通常どおり稼働させることにしています。</div></div><div><h3>宅配大手 今週末も通常どおり</h3><div>宅配大手各社は、今週末も、自宅への配達や営業所での受け渡しなどを通常どおり行うことにしています。<br><br>このうち、ヤマト運輸は、今週末も配達や集荷の業務を通常どおり行い、各地にある営業所での荷物の受け渡しなども続けるとしています。新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、ヤマト運輸では、今月上旬から荷物を届ける際に、利用者が希望すれば、荷物を玄関の前などに置き、受領印やサインを求めない対応を取っていて、こうした措置を当面、継続するとしています。<br><br>また、佐川急便も、配達や集荷、営業所の対応を通常どおり行います。各社では、外出を控えて食料品や生活必需品をネット通販で購入する利用者もいることから、配達員の感染予防対策を徹底したうえで、業務を続けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200326%2Fk10012351121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 14:50:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時1000円超値下がり 外出自粛要請で経済影響に懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/k10012351311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時1000円超値下がり 外出自粛要請で経済影響に懸念</span><time datetime="2020-03-26T15:05"><span>3月26日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351311_2003261459_2003261459_01_02.jpg" alt="株価 一時1000円超値下がり 外出自粛要請で経済影響に懸念" id="news_image"></div><div></div><div>26日の東京株式市場は、東京を中心とした新型コロナウイルスの感染拡大が日本経済に与える影響への懸念から、午後に入って一段と売り注文が増え、日経平均株価は、一時1000円を超える値下がりとなりました。<br><br>日経平均株価、26日の終値は、25日より882円３銭安い、１万8664円60銭でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200326%2Fk10012351311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 15:05:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池都知事 外出自粛で隣接４県に協力呼びかけへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/k10012351281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池都知事 外出自粛で隣接４県に協力呼びかけへ</span><time datetime="2020-03-26T15:06"><span>3月26日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200326/K10012351281_2003261444_2003261445_01_02.jpg" alt="小池都知事 外出自粛で隣接４県に協力呼びかけへ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で新型コロナウイルスに感染する人が急増していることをうけて、東京都の小池知事は「都民にお願いしたことはすなわち首都圏の県民へのお願いとほぼ同様だ」と述べ、26日、隣接する４県の知事と協議し、都がすでに呼びかけている不要不急の外出の自粛などについて協力を求める考えを示しました。</div><div>東京都の小池知事は、25日、都内で新型コロナウイルスの感染者が急増している状況について、「感染爆発の重大局面だ」と述べ、今後、爆発的な感染につながるおそれがあるという強い危機感を表明し、今週末の不要不急の外出を控えることや夜間の外出を控えることなどを強く呼びかけました。<br><br>これについて、小池知事は記者団に対し、「都民にお願いしたことはすなわち首都圏の県民へのお願いとほぼ同様だ」と述べ、26日、神奈川、埼玉、千葉、山梨の隣接する４県の知事とテレビ会議を行い、都がすでに呼びかけている不要不急の外出の自粛などについて協力を求める考えを示しました。<br><br>小池知事は、「それぞれの地域の特性も踏まえつつ、首都圏としてのメッセージを発出できるようにしたい」と述べ、１都４県が協力して対策をとることが大切だという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200326%2Fk10012351281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 15:06:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>