<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「徴用」 韓国政府 原告側に資産売却先送り打診も不調に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」 韓国政府 原告側に資産売却先送り打診も不調に</span><time datetime="2019-05-23T18:05"><span>5月23日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926301_1905231809_1905231811_01_03.jpg" alt="「徴用」 韓国政府 原告側に資産売却先送り打診も不調に" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、韓国政府が原告側に対して、差し押さえていた日本企業の資産の売却手続きを先送りできないかと打診したものの、原告側が受け入れず、働きかけが不調に終わっていたことが分かりました。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判では、原告側が今月１日、日本企業が賠償に関する協議に応じないとして、すでに差し押さえていた日本企業の資産を売却する裁判所への手続きを始めました。<br><br>これに関連して、原告側の関係者はＮＨＫの取材に対し、手続きを行う前日の先月30日に、韓国大統領府と外務省の担当者がそれぞれ原告側に連絡し、手続きを先送りできないかと打診してきたことを明らかにしました。<br><br>ただ、原告側は、手続きを行うことはすでに決めたことだとして受け入れず、働きかけは不調に終わりました。<br><br>一方、先週には、韓国大統領府の高官が原告側関係者と初めて直接会い、今後の方針や法的な手続きについて聞き取ったということです。<br><br>韓国政府としては、原告側とのやり取りを通じて日韓関係改善の糸口を見いだすとともに、来月開かれるＧ20大阪サミットに合わせ、日韓首脳会談の開催につなげたい思惑もあるとみられます。<br><br>ただ、今週、日本政府は、韓国政府に対して日韓請求権協定に基づき第三国を交えた仲裁委員会を開くよう求めていて、双方の立場の隔たりは埋まっていません。<br><br>日本と韓国は日本時間の23日夜、フランスのパリで外相会談を行う予定で、「徴用」をめぐる問題についても協議する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 18:05:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>手りゅう弾は本物「父親の遺品」駐在所に届け出 避難騒ぎに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>手りゅう弾は本物「父親の遺品」駐在所に届け出 避難騒ぎに</span><time datetime="2019-05-23T18:11"><span>5月23日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926071_1905231540_1905231558_01_03.jpg" alt="手りゅう弾は本物「父親の遺品」駐在所に届け出 避難騒ぎに" id="news_image"></div><div>23日午前、仙台市の駐在所に住民の男性から父親の遺品として手りゅう弾のようなものが２個届けられ、住民が一時避難する騒ぎになりました。自衛隊が解析した結果、本物の手りゅう弾だったことが分かりましたが、火薬は入っていなかったということです。</div><div>警察によりますと、23日午前11時前、仙台市青葉区の仙台北警察署桜ケ丘駐在所で、市内に住む60代の男性が、「父の遺品の整理をしていたら見つかった」として、手りゅう弾のようなものを２個届け出ました。<br><br>警察は陸上自衛隊に処理を要請するとともに、駐在所から半径100メートルの道路を封鎖し、その範囲内に住む住民に自主的な避難を呼びかけました。<br><br>駐在所近くにある桜丘小学校では体育館が避難所として開放され、合わせて17世帯21人が避難しました。<br><br>午後３時ごろに自衛隊が回収し、規制は解除されましたが、小学校が下校時間を遅らせたほか、仙台市営バスも路線バスのコースを変更するなど広く影響が出ました。<br><br>自衛隊が持ち帰って解析した結果、本物の手りゅう弾だったことが分かりましたが、火薬は入っておらず、爆発の危険性はなかったということです。<br><br>現場は仙台駅から北西におよそ５キロ離れた住宅地です。<br><br>小学校に一時避難した70代の女性は「昼食中に、警察に避難してくださいと言われ急いで来ました。私も周りの人たちも、怖い思いをしました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 18:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領来日で過去最大規模の警備へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領来日で過去最大規模の警備へ</span><time datetime="2019-05-23T18:17"><span>5月23日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926401_1905231814_1905231819_01_02.jpg" alt="トランプ大統領来日で過去最大規模の警備へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が国賓として来日するのにあたり、警視庁などは、アメリカ大統領の来日としては過去最大規模となる２万5000人を動員し、警備にあたる方針を決めました。大統領は天皇皇后両陛下との会見に臨むほか、総理大臣と大相撲を観戦する予定で、警視庁はすでに都内での警戒警備や車両の検問を強化しています。</div><div>トランプ大統領は25日に国賓として来日し、天皇皇后両陛下との会見や日米首脳会談に臨むなど、３泊４日の日程で滞在します。<br><br>来日にあたって、警視庁や神奈川・千葉県警は、最大で合わせて２万5000人を動員し、24時間態勢で警備にあたる方針を決めました。アメリカ大統領の来日としては過去最大規模となります。<br><br>警視庁は、皇居や大使館など都内の重要施設で厳重な警備にあたり、テロが起きた際に銃器で対応する部隊を配備するほか、不審なドローンの警戒にあたる専門部隊を配置し、飛行を妨害する「ジャミング装置」などの機材を活用することにしています。<br><br>大相撲夏場所の千秋楽を観戦する国技館でも、警備上の対策が求められています。<br><br>トランプ大統領は安倍総理大臣とともに、土俵に近いマス席で観戦する予定ですが、それぞれの夫人の席も含め１人掛けのいすを４つ並べる方向で検討が進められているということです。<br><br>国技館はすり鉢状になっていて、四方だけでなく上からの警戒も必要となります。<br><br>横綱が負けた際などは座布団が飛び交う可能性もあり、直近には警護を行うＳＰを配置するほか、一部の席の購入者には身元確認を求めたり、金属探知機でセキュリティーチェックを行ったりする方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>駅や空港の警戒を強化</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926401_1905231814_1905231819_01_03.jpg" alt=""><div>警視庁は、大勢の人たちが集まる、いわゆる「ソフトターゲット」と呼ばれる場所でパトロールを行うなどして警戒を強化しています。<br><br>このうち秋葉原駅では、警察官が爆発物の臭いを探る警備犬を連れて、駅構内にあるコインロッカーや自動販売機の周辺に不審物が置かれていないか確認して回りました。<br><br>また、羽田空港の国際線ターミナルでは、空港テロ対処部隊の隊員らがゴミ箱の中に不審物がないか見て回ったほか、展望デッキでは双眼鏡を使って上空に不審なドローンなどが飛んでいないか警戒にあたっていました。<br><br>警視庁の重久真毅警備１課長は「トランプ大統領夫妻を令和最初の国賓として迎えるにあたり、警視庁では最大級の警備を実施していきます。車両の検索や交通規制など、さまざまな対策を行いますが、都民・国民の皆様にはご協力をいただきたい」と話しています。</div></div><div><h3>大相撲 「貴賓席」ではなく「マス席」で</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926401_1905231818_1905231819_01_04.jpg" alt=""><div>大相撲夏場所が行われている東京の両国にある国技館では、これまで海外の数々の要人が観戦しました。<br><br>このうち、昭和61年５月に行われた夏場所の初日には、イギリスのチャールズ皇太子夫妻が観戦しました。<br><br>この際は、国技館の「正面２階」に設けられている「貴賓席」が使われました。<br><br>貴賓席は、天皇皇后両陛下が観戦される際に使用するもので、一般の座席とは区切られていて観客も立ち入ることができず、厳重な警備が可能だということです。<br><br>一方で、今月26日の夏場所千秋楽に国技館を訪れるアメリカのトランプ大統領と安倍総理大臣は、この「貴賓席」では観戦しないということで、これまでにないレベルでの警備態勢などさまざまな対応が求められることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 18:17:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 羽生九段 歴代最多勝利に並ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 羽生九段 歴代最多勝利に並ぶ</span><time datetime="2019-05-23T19:16"><span>5月23日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926591_1905231918_1905231921_01_02.jpg" alt="将棋 羽生九段 歴代最多勝利に並ぶ" id="news_image"></div><div>将棋の羽生善治九段が、23日に行われた対局に勝って通算1433勝となり、大山康晴十五世名人が持つ勝ち数の歴代最多記録に並びました。プロ入りから33年、48歳での達成で、生涯現役を貫いて69歳で亡くなった大山さんの偉業に早くも追いつきました。</div><div>羽生善治九段（48）は23日、東京の将棋会館で、八大タイトルの１つ、王位戦の挑戦者を決めるリーグ戦に臨み、谷川浩司九段（57）と対局しました。<br><br>谷川九段の先手で午前10時に始まった対局は、終盤、互いに攻め合う展開となり、午後７時13分、94手までで谷川九段が投了して、羽生九段が勝ちました。<br><br>羽生九段はこれで、未公開の対局を含めて通算1433勝となり、大山康晴十五世名人が持つ勝ち数の歴代最多記録に並びました。<br><br>羽生九段は昭和60年、15歳２か月でプロ入りし、平成８年に当時の七大タイトルすべてを独占する史上初の「七冠」を達成するなど、トップ棋士としての活躍を続け、去年２月には将棋界で初めて国民栄誉賞を受賞しています。<br><br>７割を超える勝率で勝ちを重ねた結果、プロ入りから33年５か月後の48歳７か月で1433勝に達し、生涯現役を貫いて27年前に69歳で亡くなった大山十五世名人の偉業に早くも追いつきました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>羽生九段「大山先生にちょっとでも近づけるように」</h3><div>羽生九段は「ことしに入ってから歴代最多勝利を目標にやっていこうと思っていました。大山先生は偉大な先生なので、ちょっとでも近づけるように頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>勝率７割超 驚異的ペース</h3><div>羽生善治九段は23日に勝ったことで通算の勝ち数が大山康晴十五世名人に並びましたが、達成までの期間は羽生九段のほうが20年近く短く、驚異的なペースで勝ちを重ねてきたことがうかがえます。<br><br>日本将棋連盟によりますと、羽生九段のきょうまでの対局数は「2025」で、勝率は７割８厘となっています。<br>プロ入りから33年５か月、48歳７か月で1433勝に達しました。<br><br>一方、大山十五世名人は、昭和15年にプロ入りし、52年にわたるプロ生活を通して勝ち数を「1433」まで積み上げてきました。<br>対局数は「2215」、勝率は６割４分８厘で、亡くなるおよそ１か月前の平成４年６月、69歳３か月で最後の勝利を挙げています。<br><br>通算の勝ち数が３番目に多いのは、おととし引退した加藤一二三九段の1324勝。<br>４位はこの日、羽生九段と対局した谷川浩司九段の1317勝。<br>５位は平成21年に引退した中原誠十六世名人の1308勝となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 19:16:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性医師殺害 防犯カメラの人物 自分でドア開けず入室か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性医師殺害 防犯カメラの人物 自分でドア開けず入室か</span><time datetime="2019-05-23T19:52"><span>5月23日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926631_1905231943_1905231952_01_02.jpg" alt="女性医師殺害 防犯カメラの人物 自分でドア開けず入室か" id="news_image"></div><div></div><div>山形県東根市のマンションで女性の医師が殺害された事件で、防犯カメラに写っていた人物は、医師の部屋に入る際、自分でドアを開けるような動作をしていなかったことが分かりました。警察は、中からドアが開けられた可能性もあるとみて、この人物が部屋に入ったいきさつなどを調べています。</div><div>今月19日の夕方、山形県東根市のマンションの部屋で、隣の村山市にある眼科クリニックの院長で医師の矢口智恵美さん（50）が頭を殴られて殺害されているのが見つかりました。<br><br>詳しく調べたところ、殺害されたのは遺体で見つかった19日の早朝とみられ、近くの防犯カメラには午前５時すぎに、部屋を出入りする人物が写っていたことから、警察は事件に関わった疑いがあるとみて捜査しています。<br><br>防犯カメラには、この人物が部屋に入る際、自分でドアを開けるような動作が写っていなかったことが関係者への取材で分かりました。<br><br>警察は、中からドアが開けられた可能性もあるとみて、この人物が部屋に入ったいきさつや、部屋を出たあとの行動などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 19:52:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャープ ファーウェイとの取り引きが米措置に該当するか調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シャープ ファーウェイとの取り引きが米措置に該当するか調査</span><time datetime="2019-05-23T21:40"><span>5月23日</span> <span>21時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926691_1905232124_1905232140_01_02.jpg" alt="シャープ ファーウェイとの取り引きが米措置に該当するか調査" id="news_image"></div><div></div><div>シャープは、中国の通信機器大手「ファーウェイ」に提供している電子部品などが、取り引きを禁じるアメリカ政府の措置に該当するのか、調査していることを明らかにしました。</div><div>シャープによりますと、調査しているのはファーウェイに提供している電子部品などです。<br><br>ファーウェイをめぐっては、アメリカ政府が取り引きを禁じる措置を取っているため、自社の製品が該当するか調査しているということです。調査の結果、該当する場合は「規制に従い対応する」方針だとしていて、ファーウェイとの取り引きを中止する可能性があるとみられます。<br><br>提供している電子部品などはシャープの業績に大きな影響を与える金額ではないとしています。<br><br>ファーウェイと取り引きでは、パナソニックが製品の一部の提供を中止する方針を決めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 21:40:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓外相会談 「徴用」めぐる仲裁委の早期対応要求か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談 「徴用」めぐる仲裁委の早期対応要求か</span><time datetime="2019-05-23T22:38"><span>5月23日</span> <span>22時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926681_1905232225_1905232228_01_02.jpg" alt="日韓外相会談 「徴用」めぐる仲裁委の早期対応要求か" id="news_image"></div><div></div><div>河野外務大臣は訪問先のフランスで日本時間の23日夜、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と会談し、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で要請している仲裁委員会の開催に向けて、速やかに手続きに入るよう求めたものとみられます。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題では、韓国のイ・ナギョン（李洛淵）首相が韓国政府だけでの問題解決は難しいとしたことなどを受け、今月20日、日本政府は韓国政府に対し、日韓請求権協定に基づいて、第三国を交えた仲裁委員会を開催するよう要請しました。<br><br>こうした中、河野外務大臣は訪問先のフランスで、日本時間の23日午後９時前から１時間半近くにわたって、韓国のカン・ギョンファ外相と会談しました。<br><br>冒頭、カン外相は「令和という新しい時代の幕開けを契機に、韓日関係も現在の難しい問題が解決されることを期待している」と述べました。<br><br>これに対し河野大臣は「韓国外務省の報道官が、『この問題をめぐる裁判で、韓国大法院が賠償を命じた判決を日本企業が履行すれば、何ら問題がない』という発言をしたと承知している。ことの重大性を理解していない大変な発言で、こうしたことが日韓関係を非常に難しくしている」と批判しました。<br><br>会談の内容は明らかになっていませんが、河野大臣は、仲裁委員会を開催するため委員の任命などの手続きに速やかに入るよう求めたものとみられます。また、韓国政府が原発事故による汚染水問題を理由に続けている福島県などの水産物の輸入禁止措置についても、規制を撤廃するよう求めたものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 22:38:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>