<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>かんぽ生命 調査対象18万件に倍増 きょう記者会見へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/k10012014901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ生命 調査対象18万件に倍増 きょう記者会見へ</span><time datetime="2019-07-31T04:03"><span>7月31日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012014901_1907310009_1907310403_01_02.jpg" alt="かんぽ生命 調査対象18万件に倍増 きょう記者会見へ" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命は、不適切に保険を販売した可能性がある契約として、これまでの見込みのほぼ２倍にあたるおよそ18万件を対象に、詳しく調査する方針を固めました。金融庁はこの問題を重くみて、立ち入り検査に入るなどして内部管理体制などを詳しく調べることにしています。</div><div>かんぽ生命では古い契約から新しい契約に移る「乗り換え」の際に顧客が新たな保険に入れず、無保険の状態になったり、新旧両方の保険で保険料を二重に支払ったりと、不適切な販売が相次いで確認されました。<br><br>関係者によりますと、この問題でかんぽ生命は、全容を把握するため、過去５年間にさかのぼって不適切な販売だった可能性がある契約を調査する方針を固めました。<br><br>対象は、およそ18万件に上り、これまで見込まれていた９万件余りから、ほぼ２倍に増えることになります。<br><br>会社は、個別に顧客を訪問するなどして意向を確認し、元の契約に戻したり、払いすぎた保険料を返したりする方針です。<br><br>日本郵政グループは31日、経営トップが記者会見を開いてこうした方針を明らかにすることにしていて、調査対象を大幅に拡大することで速やかな全容の解明につなげられるか、問われることになります。<br><br>一方、金融庁はこの問題を重くみて、この秋にも立ち入り検査に入って内部管理体制などを詳しく調べることにしています。問題が明らかになれば行政処分を行うなど、厳しい姿勢で臨む見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190731%2Fk10012014901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 04:03:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧国鉄三鷹駅 電車暴走事件 元死刑囚の再審認めるかきょう判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/k10012014751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旧国鉄三鷹駅 電車暴走事件 元死刑囚の再審認めるかきょう判断</span><time datetime="2019-07-31T04:04"><span>7月31日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012014751_1907302123_1907310404_01_02.jpg" alt="旧国鉄三鷹駅 電車暴走事件 元死刑囚の再審認めるかきょう判断" id="news_image"></div><div></div><div>70年前の昭和24年、旧国鉄の東京の三鷹駅構内で無人の電車が暴走し、６人が死亡したいわゆる「三鷹事件」で、死刑が確定した後、病死した元死刑囚について、31日、東京高等裁判所が再審＝裁判のやり直しを認めるかどうか、判断を示します。終戦後、ＧＨＱの統治下で起きた「国鉄三大事件」と呼ばれる事件の１つで、裁判所の判断が注目されます。</div><div>昭和24年、三鷹駅構内で無人の電車が暴走して脱線し、駅にいた６人が死亡した「三鷹事件」では、旧国鉄の組合員など10人が電車転覆致死の罪で起訴され、裁判では、運転士だった竹内景助元死刑囚の単独の犯行と認定されて死刑が確定し、ほかの９人は無罪でした。<br><br>竹内元死刑囚は、無実を訴えて再審を求めましたが、昭和42年に45歳で病死したため手続きが終了し、平成23年に長男が改めて東京高裁に再審を求めました。<br><br>弁護側は、電車に残された痕跡を調べた鉄道の専門家の鑑定書を新たな証拠として提出し、１人で電車を暴走させるのは不可能で、有罪の唯一の証拠となっている元死刑囚の自白は信用できないと主張しました。<br><br>一方、検察は、再審を認めるほどの新しい証拠はないと反論しました。<br><br>これについて東京高裁は、31日午後、再審を認めるかどうか、決定を出すことにしています。<br><br>三鷹事件は終戦後、ＧＨＱの統治下で起きた「国鉄三大事件」と呼ばれる事件の１つです。<br><br>死刑囚が死亡した後に再審が認められた例は、戦後、ないとみられ、裁判所の判断が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190731%2Fk10012014751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 04:04:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“陸上養殖”サーモン 伊藤忠 回転寿司チェーンなどに販売へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/k10012014741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“陸上養殖”サーモン 伊藤忠 回転寿司チェーンなどに販売へ</span><time datetime="2019-07-31T05:02"><span>7月31日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012014741_1907302121_1907302126_01_02.jpg" alt="“陸上養殖”サーモン 伊藤忠 回転寿司チェーンなどに販売へ" id="news_image"></div><div></div><div>大手商社の伊藤忠商事は、サーモンの陸上養殖を計画している会社と提携し、今後、回転寿司チェーンなどに販売していくことになりました。海から離れた場所でも大型の水槽で養殖できる「陸上養殖」は水産資源の安定供給につながる技術として期待されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012014741_1907302152_1907310502_01_03.jpg" alt=""><div>関係者によりますと、伊藤忠商事は、三重県津市でアトランティックサーモンの大規模な陸上養殖を計画している企業と提携し、この施設で育ったサーモンを国内の回転寿司チェーンやスーパーなどに販売する予定です。<br><br>この会社は来年、工業団地の中に養殖場の建設を始めて４年後の出荷を予定しています。日本国内の生で食べるサーモンの消費量は、年間10万トン規模とされていますが、将来的には国内消費量の１割に当たる年間およそ１万トンを供給する見込みです。<br><br>海での養殖は波が穏やかで水温が低く安定していることなどが条件となっています。<br><br>しかし、陸上養殖は、大型の水槽に人工的な海水を循環させる仕組みのため、海から離れた場所でも養殖が可能で、水産物の需要増加への対応策の１つとして注目されています。<br><br>サーモンの陸上養殖をめぐっては、大手商社の三井物産も埼玉県や千葉県に施設を持つ企業を子会社化し、来年からの本格的な供給を目指すなど全国各地で取り組みが加速しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190731%2Fk10012014741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 05:02:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最低賃金の目安 東京 神奈川で時給1000円超 全国平均は901円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/k10012015051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最低賃金の目安 東京 神奈川で時給1000円超 全国平均は901円</span><time datetime="2019-07-31T05:23"><span>7月31日</span> <span>5時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012015051_1907310524_1907310525_01_02.jpg" alt="最低賃金の目安 東京 神奈川で時給1000円超 全国平均は901円" id="news_image"></div><div></div><div>今年度の最低賃金の引き上げを議論してきた厚生労働省の審議会は、全国の平均で、27円引き上げて時給901円とする目安を示しました。最低賃金が時給で示されるようになって以降、最も大きい引き上げで、目安通りになると東京と神奈川は時給1000円を超える計算です。</div><div>最低賃金は、企業が従業員に最低限支払わなければならない賃金で、毎年、労使が参加する厚生労働省の審議会で引き上げ額の目安を示しています。<br><br>審議会は、30日午後から議論を重ねた結果、全国平均の時給で27円引き上げ、901円とする目安を示しました。<br><br>27円の引き上げは最低賃金が時給で示されるようになった平成14年度以降、最も大きい引き上げとなります。<br><br>引き上げ額の目安を地域別に見ると<br>▽東京、大阪、愛知などのＡランクが28円<br>▽京都、兵庫、広島などのＢランクが27円<br>▽北海道、宮城、福岡などのＣランクが26円<br>▽青森、愛媛、沖縄などのＤランクが26円となっています。<br><br>今後、示された目安をもとに都道府県ごとに最終的な額が決定しますが、仮に目安通りになった場合、東京が1013円、神奈川が1011円と、初めて時給1000円を超える計算です。<br><br>最低賃金は昨年度まで３年連続でおよそ３％の大幅な引き上げが行われていて、政府が全国平均をより早期に時給1000円に引き上げるという目標を掲げる中、今回も、経営者側が大幅な引き上げを認める形で決着しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190731%2Fk10012015051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 05:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トミー・ジョン手術 ４割が高校生以下 野球指導者の意識改革を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/k10012014821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トミー・ジョン手術 ４割が高校生以下 野球指導者の意識改革を</span><time datetime="2019-07-31T05:38"><span>7月31日</span> <span>5時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012014821_1907310523_1907310538_01_03.jpg" alt="トミー・ジョン手術 ４割が高校生以下 野球指導者の意識改革を" id="news_image"></div><div>ひじを傷めたプロ野球選手が行うことで知られる「トミー・ジョン手術」、じん帯を切除して行う大手術ですが、この手術を行う病院を取材したところ、手術を受けたおよそ４割が高校生以下の子どもで、中には小学生もいることが分かりました。医師は「予防すれば必要のない手術であり、野球の指導者の意識を変える必要がある」と話しています。</div><div>群馬県館林市にある慶友整形外科病院は「トミー・ジョン手術」を行う国内でも有数の病院で、これまでプロ野球選手を含めおよそ1200件の手術を行っています。<br><br>このうち、10年以上にわたって600件以上の手術を行ってきた古島弘三医師が、担当した患者を分析したところ、高校生以下の子どもがおよそ４割を占め、中には小学生もいたことが分かりました。<br><br>トミー・ジョン手術はひじのじん帯を切除し、ほかの部分のけんを移植するもので、手術を受けた子どもの多くは投球できない状態になっていて、手術以外に回復する方法がなかったケースが多いということです。<br><br>古島医師は「骨ができあがっていない子どもの時期に休まずに投げすぎることで、ひじを傷めるリスクがどんどん高くなる。予防をすれば必要のない手術であり、指導者が絶対にけがをさせないというように意識を変える必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>手術を受ける高校生「ほぼ一人で投げていた」</h3><div>強豪校に通う16歳の高校１年生の投手は、近く、トミー・ジョン手術を受けることになりました。<br><br>ひじに痛みを感じるようになったのは小学生の時で、中学校に入ると１試合で100球ほど１か月では合わせて試合で800球ほど投げることがあり、強い痛みを感じることも出てきました。<br><br>高校に入ると痛みはさらにひどくなり、病院の検査でひじの内側のじん帯についている骨がはがれていることが分かり手術が決まりました。<br><br>この投手は「中学では代わりのピッチャーがいないため、大会も練習試合もほぼ一人で投げていたことが原因だと思う」と話していました。<br><br>手術を行う古島医師によると、野球関連の新規患者が年間におよそ800人訪れますが、そのおよそ４分の３が高校生以下の子どもで、「小中学生は骨が弱いので球数を投げていなくてもひじを傷める。また痛くないと言っても、検査をするとひじの骨が変形していることがたくさんある。将来を考えると痛みがなくても一回は検査を受けてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>検査した小学生の28％ “ひじを傷める”</h3><div>古島医師がことし１月、野球チームに所属している小学生289人のひじの状態を検査した結果、過去にひじを傷めたり、現在ひじを傷めたりしている選手は89人で28％に上りました。<br><br>また、病院がある高校の野球選手60人を調べたところ、39人が小中学校でひじを傷めた経験がありこのうち半数近くが高校でもひじを傷めていました。<br><br>一方、小中学校でひじを傷めた経験のないのは21人で、このうち高校でひじを傷めたのは２人にとどまりました。<br><br>古島医師は小中学校の間、ひじを傷めない環境づくりが長くプレーをしていくうえで必要だとしていて、「多いのは上手な選手が試合に出続けて、けがをするパターン。子どもの時に勝ちにこだわった指導をしているかぎりひじを傷める選手は減らない」と話しています。</div></div><div><h3>球数制限の議論活発に</h3><div>子どもたちの肩やひじのけがを防ぐための球数制限をめぐっては全国で議論が活発になっています。<br><br>全日本軟式野球連盟は、ことしの全国大会から試合でのピッチャーの１日の投球数を70球までに制限することを決めました。<br><br>全日本軟式野球連盟によりますと、ここ５年間の全国大会での各チームの投球数は、１試合平均100球程度で、１人の投手が最後まで投げ抜いた試合が全体の53％に上っていて、連盟は、球数制限の導入によって投げすぎを未然に防ぐ効果があるとしています。<br><br>一方、競技者数の減少などで複数のピッチャーの育成が難しいチームもあるという意見もあったということです。<br><br>また、高野連＝日本高校野球連盟も投手の負担軽減策について検討する有識者会議を設置しています。<br><br>６月に開かれた会議では、球数制限が必要だということで意見は一致したということす。<br><br>しかし、１試合ごとに球数制限をかけることについて「チームへの制約が大きい」という反対意見が出たことから、日数など一定の期間を設けて球数を制限する案を提言する方針を決めました。<br><br>有識者会議ではことし11月下旬までに議論をまとめ、提言を行うことにしています。</div></div><div><h3>けが防止 米では「ピッチ・スマート」公表</h3><div>アメリカでは、大リーグ機構などが2014年に18歳以下のアマチュア投手のけが防止のためのガイドライン「ピッチ・スマート」を公表しています。<br><br>年齢ごとに１日の試合の最大投球数を定め、７歳から８歳は50球、11歳から12歳は85球、日本の高校生にあたる17歳から18歳は105球までなどとしています。<br><br>さらに、１日に投げる投球数ごとに次の登板までの休息期間も示していて、17歳から18歳では31球から45球で休息期間を１日間、76球以上投げると４日間の休息期間が必要などどしています。<br><br>また15歳から18歳では、１年間に100イニングを超えて投げてはいけないことも決めています。<br><br>古島医師は「外国では、子どもにけがをさせると指導者としてはやっていけなくなる国もある。投球数の基準をつくることで、指導者や保護者が子どもをけがから守ろうという意識が生まれてくると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190731%2Fk10012014821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 05:38:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“甲州ワイン”最高賞に島根のワイナリー 山梨以外では初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/k10012014761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“甲州ワイン”最高賞に島根のワイナリー 山梨以外では初</span><time datetime="2019-07-31T05:39"><span>7月31日</span> <span>5時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012014761_1907302153_1907302206_01_02.jpg" alt="“甲州ワイン”最高賞に島根のワイナリー 山梨以外では初" id="news_image"></div><div></div><div>国産のぶどうだけを使い醸造したワインの質を競う「日本ワインコンクール」のことしの審査結果が発表され、山梨県特産「甲州ワイン」の部門で、山梨のワイナリーが初めて最高賞受賞を逃しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012014761_1907302153_1907302206_01_03.jpg" alt=""><div>このコンクールは、国内で栽培されたぶどうだけを使って醸造した「日本ワイン」の品質を高めようと、山梨県などで作る実行委員会が毎年開いていて、ことしは25の道府県から過去最多となる107のワイナリーが788点を出品しました。<br><br>審査結果が30日、山梨県庁で発表され、最高の金賞に21点が選ばれました。<br><br>このうち、山梨県内のワイナリーのワインは８点と出品した道府県の中で最多でしたが、去年より３点少なく、長野県と山形県がそれぞれ５点とほかの産地が追い上げる形となっています。<br><br>さらに部門別では、「甲州ワインの部門」の最高賞に、島根県のワイナリーが作った白ワインが選ばれ、17回目となったこの部門で山梨県のワイナリーが初めて最高賞を逃しました。<br><br>一方、ヨーロッパ系品種の部門では、県内で新たに売り出している「シラー」というフランス原産の品種を100％使った、甲州市のワイナリーの赤ワインが初めて最高賞を受賞しました。<br><br>日本ワインコンクールの後藤奈美審査委員長は「山梨はワインづくりの中心として日本ワイン全体を盛り上げてきたと思う。今後もリーダーとして引っ張ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190731%2Fk10012014761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 05:39:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北～西日本 きょうも広範囲で猛暑日予想 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/k10012015081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北～西日本 きょうも広範囲で猛暑日予想 熱中症に警戒を</span><time datetime="2019-07-31T05:50"><span>7月31日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190731/K10012015081_1907310538_1907310550_01_02.jpg" alt="北～西日本 きょうも広範囲で猛暑日予想 熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>31日も全国的に晴れて気温が上がり、北日本から西日本の広い範囲で最高気温が35度以上の猛暑日になるところがある見込みです。こまめに水分を補給し冷房を適切に使うなど、引き続き熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、30日は広い範囲でおおむね晴れて気温が上がり、岐阜県多治見市では37度１分に達するなど、全国88の気温の観測地点で猛暑日となり、ことし最も多くなりました。<br><br>31日も全国的に晴れて気温が上がる見込みで、日中の最高気温は、<br>▽福島市で３７度、<br>▽前橋市や甲府市、名古屋市などで３６度、<br>▽仙台市や宇都宮市、さいたま市などで３５度と、<br>北日本から西日本の広い範囲で猛暑日が予想されています。<br><br>このところ急に気温が上がっていますが、まだ体が暑さに慣れておらず熱中症になりやすい時期です。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなど引き続き熱中症に警戒が必要です。<br><br>一方、気温の上昇に伴って午後を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達するおそれがあります。<br><br>屋外に出かける際は、激しい雷雨や突風など天気の急変にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190731%2Fk10012015081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 05:50:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>