<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>第３次安倍第３次改造内閣 正式に発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>第３次安倍第３次改造内閣 正式に発足</span><time datetime="2017-08-03T17:08"><span>8月3日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は内閣改造を行い、総務大臣に野田聖子氏、外務大臣に河野太郎氏を起用するなど、第３次安倍第３次改造内閣の１９人の閣僚の陣容を決め、３日夕方、第３次安倍第３次改造内閣が正式に発足しました。</div><div>安倍総理大臣は３日午後、総理大臣官邸で、公明党の山口代表と党首会談を行ったうえで、組閣本部を設置して内閣改造を行い、菅官房長官が第３次安倍第３次改造内閣の閣僚名簿を発表しました。<br><br>副総理兼財務大臣に麻生太郎氏が留任、金融担当大臣も引き続き兼務します。<br>総務大臣に野田聖子氏、女性活躍担当大臣も兼務します。<br>法務大臣に上川陽子氏。<br>外務大臣に河野太郎氏。<br>文部科学大臣に林芳正氏。<br>厚生労働大臣に加藤勝信氏、働き方改革担当大臣と拉致問題担当大臣を引き続き兼務します。<br>農林水産大臣に齋藤健氏。<br>経済産業大臣に世耕弘成氏が留任、ロシア経済分野協力担当大臣も引き続き兼務します。<br>国土交通大臣に公明党の石井啓一氏が留任。<br>環境大臣に中川雅治氏。<br>防衛大臣に小野寺五典氏。<br>官房長官に菅義偉氏が留任。<br>復興大臣に吉野正芳氏が留任。<br>国家公安委員長に小此木八郎氏、防災担当大臣を兼務します。<br>沖縄・北方担当大臣に江崎鉄磨氏、消費者担当大臣を兼務します。<br>一億総活躍担当大臣に松山政司氏、少子化担当大臣と科学技術担当大臣を兼務します。<br>経済再生担当大臣に茂木敏充氏、新設される人づくり革命の担当大臣を兼務します。<br>地方創生担当大臣に梶山弘志氏、行政改革担当大臣も兼務します。<br>オリンピック・パラリンピック担当大臣に鈴木俊一氏です。<br><br>さらに衆議院の官房副長官に西村康稔氏が新たに起用されたほか、参議院の官房副長官の野上浩太郎氏と事務の官房副長官の杉田和博氏は留任しました。<br><br>第３次安倍第３次改造内閣は皇居で行われた新閣僚の認証式を経て、正式に発足しました。安倍総理大臣は午後６時から記者会見し、閣僚人事の狙いや今後の政権運営などについて、みずからの考えを明らかにすることにしています。そのあと改造内閣の初めての閣議が午後７時前から行われる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:08:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 あす以降 奄美に接近 猛烈な風と大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号 あす以降 奄美に接近 猛烈な風と大雨のおそれ</span><time datetime="2017-08-03T18:22"><span>8月3日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086161_1708031744_1708031745_01_03.jpg" alt="台風５号 あす以降 奄美に接近 猛烈な風と大雨のおそれ" id="news_image"></div><div>非常に強い台風５号は４日午後以降、鹿児島県の奄美地方に接近し、猛烈な風が吹いて非常に激しい雨が降るおそれがあります。さらに６日の日曜日ごろには九州に接近するおそれがあり、気象庁は早めの備えを呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、非常に強い台風５号は３日午後３時には鹿児島県奄美地方の東の海上を１時間に１５キロの速さで北西へ進んでいます。<br>中心の気圧は９４５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４５メートル、最大瞬間風速は６０メートルで、中心から半径１３０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風５号はやや勢力を強めながら北西へ進み、４日から５日にかけて奄美地方にかなり接近する見込みです。<br>奄美地方は４日の午後以降、暴風域に入って猛烈な風が吹くおそれがあり、４日の最大風速は３０メートル、最大瞬間風速は４５メートルと予想されています。<br>また海上は波の高さが１０メートルの猛烈なしけになる見込みです。<br>雨も強まって４日は局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、４日の夕方までに降る雨の量は多いところで１５０ミリと予想され、その後も雨量が増える見込みです。<br><br>一方、鹿児島県の種子島・屋久島地方も４日の夜には暴風域に入る見込みで、４日は風速２５メートルの非常に強い風が吹き、海上は猛烈なしけとなると予想されています。<br><br>台風の動きが遅いことから暴風や高波、大雨が長時間続く見込みで、気象庁は警戒を呼びかけています。<br><br>台風はその後次第に北寄りに進路を変え、６日の日曜日ごろには勢力を保ったまま九州に接近し、進路によっては九州の各地が暴風域に入って暴風や大雨のおそれがあります。<br>また潮位が高い大潮の時期にあたるため、海岸や川の河口付近の低い土地では高潮による浸水や冠水のおそれもあります。<br><br>気象庁は、最新の台風情報を確認し早めに備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>台風の進路にあたる地域では、自分が住んでいる場所でどのような災害が起きやすいかや、避難場所の位置を防災マップで確認するなど備えを進めてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>奄美の漁港や市街地で備え</h3><div>台風５号が近づいている鹿児島県の奄美大島にある漁港や市街地では、地元の人たちが台風への備えを進めています。<br>奄美市にある名瀬漁港では、朝から漁業者たちが船が高波で流されないようロープで岸と結んでいました。<br>また漁港にヨットを置いている人たちも風で転覆しないよう帆をたたんでロープでマストに巻き付けていました。<br><br>ヨットを所有する７６歳の男性は「台風が近づいてくるのはどうにもできないので、できるかぎりの備えをするしかないです」と話していました。<br><br>一方、奄美市の市街地では台風の影響で地元の夏祭り「奄美まつり」のパレードが中止されました。パレードのため通りにはおよそ５００個のちょうちんが設置されていましたが、風で飛ばされないよう業者が来て取り外していました。<br><br>作業を行っていた３２歳の男性は「パレードが中止になって残念ですが自然が相手ですのでしかたがありません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:22:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンクリートひび割れを短時間で検出するＡＩ開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コンクリートひび割れを短時間で検出するＡＩ開発</span><time datetime="2017-08-03T18:26"><span>8月3日</span> <span>18時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086151_1708031821_1708031826_01_02.jpg" alt="コンクリートひび割れを短時間で検出するＡＩ開発" id="news_image"></div><div></div><div>トンネルや橋などのコンクリートのひび割れを人工知能を使い短時間に高い精度で検出して記録するシステムをＮＥＤＯ＝新エネルギー・産業技術総合開発機構などのグループが開発しました。</div><div>新たなシステムはトンネルや橋などの画像を撮影して読み込ませると、コンクリートにあるひび割れを短時間に検出して大きさや場所を記録するもので、ＮＥＤＯや産業技術総合研究所、それに高速道路の点検事業を行う企業などが協力して開発しました。<br><br>都内で行われた会見では、実際にコンクリートが置かれ撮影した画像にひび割れが赤い線で表示される様子が公開され、担当者はこれまでの人の目視による点検よりも作業が１０倍早くなることが期待できると説明していました。<br><br>システムの人工知能は、多くのひび割れが写っている６００枚の画像から特徴を学んでいて、幅が０．２ミリ以上のひび割れを８０％以上の精度で検出できるということです。グループではインターネット上でこのシステムを公開して事業者に使ってもらいながら機能を検証し、来年度の末までに実用化を目指したいとしています。<br><br>開発に参加した企業の佐藤久さんは「高速道路などの社会基盤は老朽化が急速に進んでいて、人工知能を使って作業の効率化を図りたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:26:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バンジージャンプ事故 ワイヤー切れた原因調べ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バンジージャンプ事故 ワイヤー切れた原因調べ</span><time datetime="2017-08-03T18:32"><span>8月3日</span> <span>18時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086271_1708031823_1708031832_01_02.jpg" alt="バンジージャンプ事故 ワイヤー切れた原因調べ" id="news_image"></div><div></div><div>１日、長崎県佐世保市のテーマパーク「ハウステンボス」で、バンジージャンプのワイヤーが切れ、３７歳の男性が落下してけがをした事故で、警察は３日メンテナンス会社の立ち会いのもとで、現場の状況を確認し、ワイヤーが切れた原因を調べています。</div><div>１日夕方、佐世保市の「ハウステンボス」で福岡県の３７歳の男性が高さおよそ２０メートルのバンジージャンプの台から飛び降りたところ、ワイヤーが切れて落下し、右肩を打撲する軽いけがをしました。<br><br>警察は３日、ハウステンボスの点検の担当者や定期点検を請け負うメンテナンス会社の社員の立ち会いのもと、ジャンプ台に上がって切れたワイヤーの状態などを確認したり、ふだんの点検の状況を聞き取ったりしました。<br><br>ハウステンボスによりますとワイヤーは太さ６ミリ余りで、先端には飛び降りた際の衝撃をやわらげるゴム製のロープをつなげるため、直径およそ４センチの金属製の輪が取り付けられています。今回の事故で、ワイヤーは金属製の輪とワイヤーを固定している部分で切れているということです。<br><br>ハウステンボスによりますと切れたワイヤーはことし５月に定期点検をしていたほか、事故当日の朝にも担当者が飛んでみたり、ゴムロープやワイヤーを引っ張ったりして調べましたが、異常は確認されなかったということです。<br><br>警察はワイヤーを固定していた金属製の部品を持ち帰るなどして切れた原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>来園者から不安の声</h3><div>長崎県佐世保市の「ハウステンボス」でバンジージャンプのワイヤーが切れ、男性が落下してけがをした事故について、ハウステンボスを訪れた人たちからは不安の声が聞かれました。<br><br>京都府から家族４人で訪れた４０代の女性は「命綱が切れるというのは想像がつかないし、ここでバンジージャンプをやるつもりだったので自分が事故に遭っていたかと思うと怖いです」と話していました。<br>また大阪府から訪れた４０代の男性は「バンジージャンプがずっとメンテナンス中になっていたので不思議に思っていました。事故の原因が早く明らかになればいいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>管理と点検は</h3><div>事故が起きたバンジージャンプはおととし１０月に営業が始まり、ハウステンボスでは毎日、開園前と閉園後の２回、担当者がワイヤーやロープを手で引っ張ったり、実際にジャンプしたりして問題がないか確認していたほか、３か月に１度、専門のメンテナンス会社に委託して定期点検を行っていたとしています。<br><br>このうち定期点検はことし５月に行われ、事故当日の朝も点検が行われたということですが、いずれも異常は確認されなかったということです。<br><br>ジャンプ台は高さが２０メートルほどあり、２か所からジャンプすることができ、１か所当たりのジャンプの回数は毎月、１０００回から１５００回に上るということです。<br><br>ワイヤーは一般的にジャンプ１万回が交換の目安とされているということですが、ハウステンボスでは半年に１度、交換していて、この目安より少ないタイミングで換えていたとしています。<br><br>今回切れたワイヤーはことし２月に交換していて、今月中に行われる定期点検で交換する予定だったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:32:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨被害の福岡 朝倉市 台風接近で二次災害対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豪雨被害の福岡 朝倉市 台風接近で二次災害対策</span><time datetime="2017-08-03T18:35"><span>8月3日</span> <span>18時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086331_1708031832_1708031835_01_02.jpg" alt="豪雨被害の福岡 朝倉市 台風接近で二次災害対策" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部豪雨で大きな被害を受けた福岡県朝倉市では台風５号の接近に伴う雨で二次災害が起きるおそれがあるとして、川沿いに石を詰め込んだ袋を並べて、水があふれるのを防ぐなどの対策を進めています。</div><div>朝倉市では豪雨で流れ込んだ大量の流木や土砂によって、筑後川の支流の川が埋まるなどして水があふれやすい状態になっていて、台風５号の接近に伴う雨で二次災害の発生が懸念されています。<br><br>国土交通省は流木を撤去するなどの作業を進めていて、赤谷川流域の杷木林田地区では川から近くの住宅に向かって、水や土砂が流れ出るのを防ごうと、３日から、川沿いに石を詰め込んだ袋を並べる作業を始めました。国土交通省によりますと、作業にあたる重機をこれまでの７倍にあたる３５台に増やして急ピッチで作業を進めているということです。<br><br>国土交通省筑後川河川事務所の原田隆二河川環境課長は「雨で水位が上がりやすくなっていて、これまで被害が出ているところ以外にも、被害が広がるおそれがあるので、作業を急ぎたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お盆の帰省ラッシュ ８月１１日がピーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>お盆の帰省ラッシュ ８月１１日がピーク</span><time datetime="2017-08-03T18:55"><span>8月3日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086301_1708031847_1708031855_01_02.jpg" alt="お盆の帰省ラッシュ ８月１１日がピーク" id="news_image"></div><div></div><div>お盆休みをふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは、３連休初日の今月１１日がピークになる見通しです。一方、Ｕターンラッシュは高速道路は１４日、新幹線は１５日、空の便が１５日から１６日と１９日から２０日がピークになると見られています。空の便と新幹線の予約は去年と比べておよそ１０％増加していて、連休の効果で帰省客などが増加したと見られるということです。</div><div>お盆休みの期間中の高速道路の渋滞は、下り線が今月１１日、上り線が今月１４日がピークとなる見通しです。<br><br>高速道路各社によりますと、下り線は連休初日の１１日の午前中から各地で４０キロ以上の激しい渋滞となる見込みです。<br>このうち東北自動車道では栃木県の矢板北パーキングエリア付近を先頭に４５キロ、中央自動車道が神奈川県の相模湖インターチェンジ付近を先頭に４５キロ、中国自動車道が兵庫県の宝塚東トンネル付近を先頭に３５キロの激しい渋滞が予想されています。<br><br>一方、上り線は１４日が特に渋滞が激しくなる見込みです。<br>このうち関越自動車道が埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に４５キロ、東名高速道路は神奈川県の大和トンネル付近を先頭に４０キロと激しい渋滞が予想されています。<br>また上り線は１３日と１５日も午後を中心に各地で混雑する見込みで、４０キロ以上の激しい渋滞が予想されているところもあります。<br><br>高速道路各社は最新の道路状況を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高速道路の渋滞 下りピークは１１日 上りは１４日</h3><div>お盆休みの期間中の高速道路の渋滞は、下り線が今月１１日、上り線が今月１４日がピークとなる見通しです。<br><br>高速道路各社によりますと、下り線は連休初日の１１日の午前中から各地で４０キロ以上の激しい渋滞となる見込みです。<br>このうち東北自動車道では栃木県の矢板北パーキングエリア付近を先頭に４５キロ、中央自動車道が神奈川県の相模湖インターチェンジ付近を先頭に４５キロ、中国自動車道が兵庫県の宝塚東トンネル付近を先頭に３５キロの激しい渋滞が予想されています。<br><br>一方、上り線は１４日が特に渋滞が激しくなる見込みです。<br>このうち関越自動車道が埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に４５キロ、東名高速道路は神奈川県の大和トンネル付近を先頭に４０キロと激しい渋滞が予想されています。<br>また上り線は１３日と１５日も午後を中心に各地で混雑する見込みで、４０キロ以上の激しい渋滞が予想されているところもあります。<br><br>高速道路各社は最新の道路状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>新幹線 下り混雑ピークは１１日 上りは１５日</h3><div>新幹線の混雑のピークは、下りが今月１１日、上りが１５日になる見通しです。<br>ＪＲ各社によりますと、新幹線の下りの混雑ピークは今月１１日で、東海道・山陽新幹線と北海道、東北、秋田、山形の各新幹線、上越、北陸の各新幹線はいずれも午前中の指定席がほぼ満席となっているということです。<br><br>一方、上りは１５日がピークで、東海道・山陽新幹線と北海道、東北、秋田、山形の各新幹線の指定席は午後に東京や大阪に向かう列車を中心に混雑し、ほぼ満席の列車も出ているということです。<br><br>お盆の期間中の新幹線の予約数は先月２５日の時点でおよそ２３０万席と、去年と比べて１０％増え、期間の前半に３連休があることなどから増加したと見られるということです。<br><br>去年３月に開業した北海道新幹線は前の年と比べて１６％減り、２年目を迎えて利用が落ち着いたということです。<br><br>ＪＲ各社によりますと、ピークの日でも時間帯によってはまだ指定席の予約が可能だということです。</div></div><div><h3>空の便国内線  下り混雑ピークは１１日 上りは２回に分散</h3><div>国内の空の便の混雑のピークは、下りが今月１１日、上りは１５日から１６日と１９日から２０日の２度になる見通しです。<br><br>国内１２の航空会社のまとめによりますと、お盆休みの期間中、国内の空の便を予約した人は３５６万９０００人余りで去年に比べておよそ８％増えました。<br>混雑のピークは、下りが１１日、上りは分散傾向になって、１５日・１６日と、１９日から２０日にもう一度ピークを迎える見通しです。<br><br>航空各社によりますと、ことしは前半が３連休となるなど日付の並びがよいことなどから全国的に予約が好調で、九州北部豪雨の影響も見られないということです。<br><br>また国際線を予約した人は７４万６０００人余りと去年に比べておよそ７％増え、中国や東南アジア、北米方面の路線が好調だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:55:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地場外市場で火事 けが人の情報なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>築地場外市場で火事 けが人の情報なし</span><time datetime="2017-08-03T18:57"><span>8月3日</span> <span>18時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086191_1708031728_1708031731_01_03.jpg" alt="築地場外市場で火事 けが人の情報なし" id="news_image"></div><div>３日午後５時前、東京・築地の場外市場の３階建ての建物で火事があり、現在も消火活動が行われています。これまでのところ、けが人や逃げ遅れた人がいるという情報はないということです。</div><div>３日午後４時５０分ごろ、東京・中央区築地４丁目の築地場外市場で建物が燃えていると通報がありました。<br>東京消防庁などによりますと、火が出たのは１階が店舗になっている３階建ての建物と見られ、消防車両など４３台が出て消火活動にあたっていますが、周辺にも燃え広がって、およそ２００平方メートルが焼けたということです。<br>これまでのところ、けが人や逃げ遅れた人がいるという情報はないということです。<br><br>現場は多くの観光客が訪れる築地場外市場の一角で、飲食店や商店などが密集しています。交通量の多い新大橋通りに面しているため、周辺では警察官が交通整理にあたっています。<br><br>警視庁や東京消防庁は、現場に近づかないよう呼びかけるとともに、火事の原因などを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>午後６時４０分現在 約９０戸停電</h3><div>東京電力によりますと、消防からの要請を受けて火事現場周辺への送電を止めている影響で午後６時４０分現在、築地４丁目のおよそ９０戸が停電しているということです。</div></div><div><h3>火事現場近くにいた男性は</h3><div>火事現場の近くにいた２０代の男性は「お店が密集している場所から火や黒い煙が上がっていたので驚いた。消防車もたくさん来て消火活動を行っていて、煙はだんだんおさまりつつあるように見える。多くの人が集まっていて、立ち止まって現場を見守っている」と話していました。<br>３日は現場近くで夏祭りが予定されているということで、浴衣姿の人も多く見られたということです。</div></div><div><h3>すし店の客と店員が避難</h3><div>火事現場から細い道路を挟んで向かい側にある築地場外市場の中にあるすし店では、火の勢いが強くなっていることから、営業を中止して客と店員が避難しているということです。</div></div><div><h3>築地場外市場とは</h3><div>「築地場外市場」には鮮魚店や飲食店のほか、調理器具などを扱うおよそ４００の店舗が密集しています。築地市場が開場した昭和１０年以降、市場では手に入らない食材や道具を扱う問屋街としてスタートし、今では大勢の外国人観光客などが訪れる人気の観光スポットになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:57:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>