<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</span><time datetime="2020-10-23T20:25"><span>10月23日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678151_2010231825_2010231836_01_02.jpg" alt="年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策を話し合う政府の分科会が開かれました。政府は、年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。</div><div>23日の分科会では、来週のハロウィーンへの対応や、年末年始の帰省や旅行を分散させる休暇の取得、それにクラスターが発生した事例の分析結果などをめぐって意見が交わされました。<br><br>また、イベントの開催制限をめぐり、来月7日と8日に東京ドームで行われるプロ野球の試合で、8割の収容率を上限に観客を入れて、感染防止策とその効果を確認する実証実験を行うことが了承されました。</div></section><section class="module--content"><div><div>このあと、西村経済再生担当大臣は、「年末年始の休暇の分散などについて、経済3団体にも要請を行いたい」と述べ、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。<br><br>また、公務員の休暇の取得についても柔軟な対応を求める考えを示しました。<br><br>さらに、来週のハロウィーンに向けて、適切な感染防止策を徹底し、街頭での飲酒を自粛する一方、オンラインイベントへの参加などを呼びかける考えを示しました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「省庁で進めるよう大臣にお願いする」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で、年末年始の休暇について「国家公務員は、もともと働き方改革の一環で休みを分散して取ろうということを進めており、それをさらに進めるという意味で、この年末年始はモデルケースになる。内閣人事局を中心に呼びかけを行いたいし、それぞれの省庁でも進めてもらうよう大臣にもお願いしたい」と述べました。<br><br>また、来週のハロウィーンについて「感染防止策がとられていない仮装パーティーへの参加は避けてほしい。また、距離をとり消毒を徹底してマスクを着用し、大声を控えることをぜひ、お願いしたい。オンラインイベントの参加も含め対策を徹底することが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 “賛同する”</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、経団連は賛同するとしたうえで「年末年始の帰省や旅行の日程が集中しないために、有給休暇の取得を働く人に呼びかけるとともに企業にも休暇を取りやすい環境づくりを働きかけたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>東芝「慎重に対応を検討」</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、大手電機メーカーの東芝は「すでに、在宅勤務などの3密防止策を講じており、従業員への影響を総合的に勘案して慎重に対応を検討する」とコメントしています。</div></div><div><h3>鳥取 平井知事「政府は移動の分散推進を」</h3><div>分科会に出席した鳥取県の平井知事は、記者団に対し「年末年始に限らず、移動を分散化させることは重要だ。働き方改革の観点も含めて、政府が移動の分散を推進するよう呼びかけてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 20:25:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?</span><time datetime="2020-10-23T21:36"><span>10月23日</span> <span>21時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678431_2010232123_2010232136_01_02.jpg" alt="新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始に移動などによって新型コロナウイルスの感染を拡大させないために、休暇を年末年始の前後にも加えて人が集中する機会を分散できるよう政府に求める提言を政府の分科会がまとめました。<br><br>そのうえで政府が民間企業と連携して旅行は、時期や場所などを分散して、小規模なグループで楽しむことを推進するとともに会食の機会が増える年末年始に向け、クラスターが発生している典型的な場面を具体的に示し、感染リスクを下げながら会食を楽しむ方法について、発信するよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者集団「クラスター」が発生した事例とは?</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678431_2010232121_2010232136_01_03.jpg" alt=""><div>23日の会合では、全国各地で発生した感染者の集団＝クラスターについて、国や専門家が行った分析や12の自治体の担当者へのヒアリング調査などの結果が報告され、この中では実際にクラスターが発生した事例を参考に具体的な場所や状況などのイメージとして14の例が示されました。<br><br>このうち、接待を伴う飲食店で起きたクラスターの場合は、発症日の前後に複数の店を訪れた客からそれぞれの店の従業員やほかの客などに感染が広がるケースが紹介されました。<br><br>感染は、店にとどまらず、客の家族や一緒に車に乗った人、それに職場にまで次々と感染が広がっています。<br><br>こうしたケースに対応した自治体の担当者からは、原因として、<br>▽マスクをせずに長時間の接待があったことや、<br>▽ガイドラインが守られていないケースがあったこと、<br>それに<br>▽感染が分かってからも店が客を把握しておらず、注意喚起ができなかったことなどが挙げられたということです。<br><br>また、ダンスクラブなどでのクラスターについては自治体の担当者から、大音量で音楽が流れていたため、大声での会話があったことなどが原因の1つとして指摘されたということです。<br><br>大学生の懇親会に関連したクラスターでは、3月下旬から4月上旬の卒業の時期に、感染した学生が、次々と飲み会や交流会に参加することで感染が広がっていくイメージが示されました。<br><br>この時期、短期間に集中的に飲み会が行われたことが原因とみられ、自治体の担当者へのヒアリングでは、<br>▽感染拡大の早期把握や<br>▽大学側と連携した対応などが必要だという声があったということです。<br><br>さらに、訪問介護を通じたクラスターでは家族から感染したスタッフから、在宅介護の利用者や別のスタッフなどに感染が広がったケースが示されました。<br><br>自治体の担当者からは原因として、<br>▽入浴の介護をする際に利用者が補聴器を外すため、スタッフがマスクを外して大きな声で話しかける必要があったことや<br>▽人手不足から、スタッフが体調不良でも介護を続ける環境があったことなどが指摘されたということです。<br><br>会合のあと会見を開いた分科会の尾身茂会長は「人々にクラスターで感染が拡大する具体的な例を知ってもらい、リスクを避ける行動をとってもらうことが大事だが、合わせて保健所などの行政機関や医療機関でクラスターの発生を早期に見つけて介入し、感染の連鎖を防ぐことも極めて重要だ。この2つの側面を感染対策の両輪として、進めていってもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>感染リスクを下げる方法は?典型的な「5つの場面」で注意を</h3><div>政府の分科会は飲酒を伴う懇親会など、会食を通じたケースが多いため、感染リスクを下げながら会食を楽しむ工夫も示して注意を呼びかけています。<br><br>分科会では、感染リスクが高まる典型的な場面について、<br>▽「飲食を伴う懇親会」、<br>▽「大人数や長時間に及ぶ飲食」<br>▽「マスクなしでの会話」、<br>▽「狭い空間での共同生活」<br>▽「居場所の切り替わり」の5つにまとめて示しました。<br><br>このうち、「飲酒を伴う懇親会」については、<br>▽飲酒をすると気分が高揚して大きな声になりやすく、<br>▽区切られている狭い空間に大人数が滞在したり、<br>▽回し飲みや箸などを共有したりすることで感染リスクが高まるとしています。<br><br>また、「大人数や長時間に及ぶ飲食」については、接待を伴う飲食や深夜のはしご酒などでは、短時間の食事に比べて感染リスクが高まり、たとえば5人以上の飲食では大声になって飛まつが飛びやすくなるとしています。<br><br>さらに、マスクなしで近距離で会話をすることで飛まつやマイクロ飛まつによる感染リスクが高まるほか、車やバスで移動するときの車内での会話にも注意が必要だとしています。<br><br>そして、「狭い空間での共同生活」は、長時間にわたり閉鎖空間が共有されるため、感染リスクが高まるとしていて、これまでにも寮の部屋やトイレなどの共用部分での感染が疑われる事例も報告されているとしています。<br><br>最後に「居場所の切り替わり」として、休憩時間に入ったときなどには気が緩んだり、環境が変化したりして、感染リスクが高まることがあるとして、休憩室や喫煙所、更衣室での感染が疑われる事例が確認されているとしています。<br><br>その上で分科会は、会食の際に感染リスクを下げる工夫についても示し、飲酒をする場合には<br>▽少人数・短時間で、<br>▽なるべく普段一緒にいる人と、<br>▽深酒は控え、適度な酒量で楽しむことを挙げています。<br><br>また、<br>▽席の配置はなるべく正面や真横を避けて斜め向かいにすることや、<br>▽会話をするときはなるべくマスクを着用し、フェイスシールドやマウスシールドはマスクに比べて感染防止の効果が弱いことに留意することが必要だとしています。<br><br>分科会の尾身茂会長は「行動に関わる人々の意識を変えるということが、感染拡大を防ぐうえで非常に重要だということがこれまでの分析でもわかってきている。政府には、より多くの人に伝わるよう、わかりやすくメッセージを発信してもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約「発効要件」50か国まであと1か国に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核兵器禁止条約「発効要件」50か国まであと1か国に</span><time datetime="2020-10-24T05:17"><span>10月24日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678621_2010240448_2010240509_01_02.jpg" alt="核兵器禁止条約「発効要件」50か国まであと1か国に" id="news_image"></div><div></div><div>核兵器の開発、保有、使用を禁じる核兵器禁止条約を批准した国と地域が49に達し、発効の要件となる50まであと1つとなりました。条約を推進する国際NGOは50番目の批准は近いとして強い期待を示しました。</div><div>核兵器禁止条約は核兵器の使用は武力紛争の際に適用される国際法などに反するとして、その開発、保有、使用などを禁じる条約で、3年前の2017年に国連で採択されました。<br><br>条約の発効には50の国や地域の批准が要件となっていますが、23日、条約の推進国などが開いた会合で新たにジャマイカとナウルが批准したと明らかにしました。<br><br>これにより批准した国と地域はそれまでの47から2か国増えて49となり、50まで残り1つとなりました。<br><br>条約は批准が50に達してから90日後に発効することになっていて、会合に参加した国際NGOのICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンは50番目の批准は近いとして強い期待を示しました。<br><br>条約が発効すれば核兵器を違法とする初めての条約となりますが、アメリカとロシア、中国などの核保有国やアメリカの核抑止力に依存する日本などの同盟国は参加していません。<br><br>一方、条約を推進する各国とICANは発効により核兵器廃絶に向けた国際的な世論を高め圧力の強化につなげたい考えで、批准に取り組む国々の動向を注視しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>広島で被爆 サーロー節子さん「世界の多くの人の連帯感じる」</h3><div>オンラインでの会合には、長年、世界各国で自身の被爆体験を語り、核兵器廃絶を訴え続けてきたカナダ在住の広島の被爆者、サーロー節子さんも登場し、自宅からスピーチを行いました。<br><br>この中でサーローさんは、核兵器禁止条約が発効する条件を満たすのが近づいていることについて、「核兵器の終わりが本当に始まろうとしている。立ち上がれなくなるほどうれしく、涙があふれてきた。ついにここまできて、世界のとても多くの人たちが連帯した力を感じている」と述べました。<br><br>そのうえで「広島で亡くなったおばや当時4歳のおいの英治、親戚や、学校の同窓生など、広島や長崎で亡くなった罪のない人たちに思いをはせている。私は、他の被爆者と同じように、亡くなった人たちのことをむだにせず、同じような苦しみを味わう人が二度と出ないようにするという誓いを立て、長年訴えてきた。核兵器を禁止する条約が近く国際法となることに達成感や満足感、それに感謝の思いでいっぱいだ」と感じている思いを表現しました。<br><br>そして、「条約の前文には被爆者の文字が刻まれている。完全に核兵器がなくなるまで、世界は危険にさらされていて安心できない。<br>私たち被爆者は核兵器が廃絶される日を迎えることはできないだろう。しかし、条約があることでいつか核兵器が廃絶される美しい日を迎える。廃絶を目指す新たな取り組みが始まる」と述べ、条約の意義を強調しました。</div></div><div><h3>核兵器禁止条約 日本政府の立場は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678621_2010240450_2010240509_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>日本は2016年に核兵器禁止条約の交渉の開始を求める決議案の採決で反対に回り、2017年の条約交渉、そして条約自体にも参加していません。<br><br>核兵器禁止条約について日本政府は「唯一の戦争被爆国として、条約が目指す核兵器廃絶という目標を共有している」としています。<br><br>一方で「北朝鮮のように核兵器の使用をほのめかす相手には通常兵器だけでは抑止を効かせることは難しい」として、日米同盟のもとでのアメリカの核抑止力の重要性を強調しています。<br><br>そのうえで核兵器禁止条約はこうした安全保障上の観点が考慮されていないと指摘するとともに「核兵器を直ちに違法化する条約に参加すればアメリカによる核抑止力の正当性を損ない、国民の生命と財産を危険にさらすことを容認しかねない」という立場を示しています。<br><br>さらに条約は日本と同様に核兵器の脅威にさらされている国からも支持を得られておらず、核軍縮に取り組む国際社会に分断をもたらしていると懸念を示しています。<br><br>このため日本としては核保有国と非保有国の橋渡し役として現実的で実践的な活動を粘り強く進めるとして、地域横断的な非核保有国のグループを形成して核保有国と非保有国の間の意思疎通に取り組んでいるとしています。<br><br>これに対して国連は条約に署名していない国にもオブザーバーとして締約国の会議への参加を呼びかけていて、日本の参加に期待を寄せています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 05:17:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 梅田で飛び降りか 巻き添えの19歳女子大学生重体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 梅田で飛び降りか 巻き添えの19歳女子大学生重体</span><time datetime="2020-10-24T06:22"><span>10月24日</span> <span>6時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678341_2010232027_2010232028_01_03.jpg" alt="大阪 梅田で飛び降りか 巻き添えの19歳女子大学生重体" id="news_image"></div><div>23日夕方、阪急・大阪梅田駅近くで商業施設の屋上から飛び降りたと見られる若い男性が路上を歩いていた19歳の女子大学生にぶつかりました。<br>男性は男子高校生とわかり死亡が確認され、女子大学生は意識不明の重体です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678341_2010232028_2010232028_01_06.jpg" alt=""><div>23日午後6時前、大阪・北区にある阪急・大阪梅田駅近くの商業施設「HEP FIVE」の前の路上で、屋上から飛び降りたと見られる若い男性が路上を友人と2人で歩いていた兵庫県加古川市に住む19歳の女子大学生にぶつかりました。<br><br>男性は大阪府内に住む17歳の男子高校生とわかり、死亡が確認され、女子大学生は意識不明の重体です。<br><br>警察によりますと男子高校生が商業施設の屋上につながる従業員専用の通路を通っている様子が施設内の防犯カメラに、記録されていたほか、屋上の扉が開いたことを知らせるセンサーで警備員が駆けつけたところ、誰もいない状態で、男子高校生のかばんが残されていたということです。<br><br>警察は飛び降り自殺を図ったとみて、動機や詳しいいきさつを調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 06:22:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京オリンピック観戦チケット11月から払い戻しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京オリンピック観戦チケット11月から払い戻しへ</span><time datetime="2020-10-24T06:25"><span>10月24日</span> <span>6時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678661_2010240615_2010240625_01_03.jpg" alt="東京オリンピック観戦チケット11月から払い戻しへ" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの販売済みの観戦チケットについて大会組織委員会は、大会の延期で観戦ができなくなった人を対象にした払い戻しを、来月10日ごろからはじめる方針を固めました。</div><div>東京大会の観戦チケットは、これまでにオリンピックでおよそ448万枚、パラリンピックでおよそ97万枚が販売され、組織委員会は、来年に延期された大会も、ことしと同じ競技会場と競技スケジュールになったため、販売済みのチケットはそのまま有効だとしています。<br><br>しかし、延期によって観戦ができなくなる人も考えられるとしてこうした人たちのチケットの払い戻しを行い、まずはオリンピックについて来月10日ごろからおよそ20日間、そのあと12月にパラリンピックでおよそ20日間、払い戻しを受け付ける方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>一方、組織委員会は、来年の大会で当初の計画どおりに観客を入れることができるかどうかは、新型コロナウイルスの感染状況などの見極めが必要だとしていて、販売済みのチケットに影響する観客の数をどうするかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 06:25:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本航空傘下LCCジップエア 客室乗務員100人を採用へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本航空傘下LCCジップエア 客室乗務員100人を採用へ</span><time datetime="2020-10-24T06:30"><span>10月24日</span> <span>6時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678491_2010232124_2010240630_01_02.jpg" alt="日本航空傘下LCCジップエア 客室乗務員100人を採用へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で航空各社の減便や運休が続く中、日本航空傘下のLCC＝格安航空会社のジップエアは今後の路線拡大に向けて客室乗務員およそ100人を新たに採用する異例の対応を決めました。</div><div>国際線のLCC、ジップエアは、政府の入国制限措置が世界的に緩和されたのを機に就航を延期していた成田空港と韓国のソウルを結ぶ旅客便の運航を今月から始めました。<br><br>さらに今月28日に成田とタイのバンコクを結ぶ便を就航させるほか、今後も路線拡大を図りたいとして会社は客室乗務員およそ100人を新たに採用することを決めました。<br><br>経営環境の悪化で採用活動を中止する航空会社が相次ぐ中、異例の対応です。<br><br>採用の対象は、日本航空とそのグループ会社、それに日本航空が出資するLCC、ジェットスター・ジャパンの社員で、客室乗務員以外の職種からも応募できるということです。<br><br>このうちジェットスター・ジャパンは関西空港の拠点事務所を閉鎖して国内の一部の路線から事実上、撤退する方針で客室乗務員が希望退職などを打診されています。<br><br>ジップエアの西田真吾社長は、「新型コロナウイルスの影響を受けているが、路線拡大の計画を進める上で必要な人材の採用だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 06:30:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 最後のテレビ討論会終え最終盤に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 最後のテレビ討論会終え最終盤に</span><time datetime="2020-10-24T07:05"><span>10月24日</span> <span>7時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678681_2010240610_2010240611_01_02.jpg" alt="米大統領選 最後のテレビ討論会終え最終盤に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙は最後のテレビ討論会を終え、選挙戦は最終盤に入りました。世論調査の支持率で先行されるトランプ大統領が連日みずから各地を回って巻き返しに向け支持を訴える一方政権奪還を目指す民主党のバイデン前副大統領は根強い人気があるオバマ前大統領らの応援も得て支持を固めようとしています。</div><div>来月3日のアメリカ大統領選挙に向けた最後のテレビ討論会が22日、南部テネシー州で行われ、非難の応酬で混乱した最初の討論会とは異なり、双方が相手の発言を遮ることもほとんどなく、自身の政策や考えを主張し論戦を交わしました。<br><br>討論会について複数の専門家は世論調査の支持率でバイデン氏が先行する情勢を大きく変えるものではなかったなどと評価しています。<br><br>このうち、大統領選挙に詳しいジョージ・ワシントン大学のノードリンガー教授はNHKのインタビューに対し「今後の焦点は、激戦州で、まだ投票先を決めていないごくわずかの有権者の動向だ」と指摘しました。<br><br>討論会から一夜明けた23日、トランプ大統領は激戦州のフロリダ州で演説を行い「昨夜は『ねぼけたジョー』と楽しい討論だった。11日後の選挙でフロリダ州で勝利し、再選を果たす」と述べ、意欲を示しました。<br><br>トランプ大統領は24日以降も連日、激戦州を中心に各地で集会を開き、巻き返しに向け支持を訴えることにしています。<br><br>一方、バイデン氏は、23日、自身の地元デラウェア州で新型コロナウイルス対策について演説し、「国民を守るために仕事をする大統領が必要だ」と述べ、政権交代の実現を訴えました。<br><br>また、24日には根強い人気があるオバマ前大統領やサンダース上院議員がそれぞれ激戦州で演説し、盛り上がりに欠けるとも指摘される運動に勢いをつけ、支持を固めようとしています。<br><br>大統領選挙まで10日余りとなり選挙戦が最終盤に入るなか、両陣営ともに運動を加速させています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全米世論調査はバイデン氏リード</h3><div>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、全米を対象にした世論調査の支持率の平均値は、23日時点で、<br>▽バイデン氏が50.7％、<br>▽トランプ大統領が42.8％と、<br>バイデン氏が7.9ポイントリードしています。</div></div><div><h3>米専門家「両候補とも前回よりずっとうまくふるまった」</h3><div>アメリカ大統領選挙のテレビ討論会について、大統領選挙に詳しいジョージ・ワシントン大学のゲーリー・ノードリンガー教授は「両候補とも前回よりずっとうまくふるまい、間違いも犯さなかった。トランプ大統領は、バイデン氏の次男のウクライナ企業との取り引きを取り上げたのに対しバイデン氏はトランプ大統領が税金を適切に納めていないと攻め、有権者の期待に応えた」と述べ両候補とも自分に投票を検討している有権者にアピールできたと評価しました。<br><br>そのうえで今後の選挙戦について、ノードリンガー教授は「トランプ大統領の支持者には今まで見たことがないような熱意があるので、トランプ大統領が勝っても4年前ほどの驚きではない。大統領を支持する有権者は、世論調査では支持していると認めない傾向があるので、『投票先を決めていない』と答えた人なら、トランプ大統領に投票する可能性が大いにある。トランプ大統領が勝つ可能性はまだある」と述べ、世論調査の支持率でリードされるトランプ大統領が巻き返す可能性はあると指摘しました。<br><br>その一方で、バイデン氏については、「討論会で明確に答えなかったり、うろたえているように見えたりしたこともあり、高齢過ぎるという印象が強まったかもしれない。バイデン氏は有権者の熱意を高めるよう努め、投票を呼びかけていくことになるだろう」と指摘しました。<br><br>そして、「焦点は、激戦州で、まだ投票先を決めていないごくわずかの有権者だ。バイデン氏はペンシルベニア州やノースカロライナ州、フロリダ州で大幅なリードがあるわけではない」と指摘し、まだ投票先を決めていない人たちの票の行方が勝敗を左右するという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:05:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>