<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>電気自動車相次ぎ発売へ 利用一段と広がるか注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電気自動車相次ぎ発売へ 利用一段と広がるか注目</span><time datetime="2020-01-12T04:37"><span>1月12日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242801_2001112049_2001120437_01_02.jpg" alt="電気自動車相次ぎ発売へ 利用一段と広がるか注目" id="news_image"></div><div></div><div>ことしは自動車メーカー各社が電気自動車を相次いで発売します。トヨタ自動車とホンダが国内で初めて本格的に販売に乗り出し、電気自動車の利用が一段と広がるのか注目されます。</div><div>トヨタはことしの冬、２人乗りで軽自動車よりもさらに小さい電気自動車を発売します。<br><br>１回の充電による走行距離は100キロ、最高速度は時速60キロとなっていて、買い物など日常の近距離の移動に使うことを想定しています。<br><br>ホンダもことし小型の電気自動車を発売する計画で、トヨタとホンダが国内で電気自動車を本格的に発売するのは初めてのことです。<br><br>一方、電気自動車の販売で先行している日産自動車は、新たにＳＵＶの電気自動車を年内にも発売するほか、マツダも１回の充電による走行距離がおよそ200キロほどのＳＵＶの電気自動車の発売を検討しています。<br><br>おととし１年間に国内で販売された電気自動車は、２万6000台余りと新車全体のおよそ0.5％にとどまっていますが、メーカー各社から電気自動車が相次いで発売されることで、国内で一段と利用が広がるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 04:37:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>救急搬送82万人超 10年連続で過去最多を更新 東京消防庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>救急搬送82万人超 10年連続で過去最多を更新 東京消防庁</span><time datetime="2020-01-12T04:40"><span>1月12日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242901_2001112325_2001120440_01_02.jpg" alt="救急搬送82万人超 10年連続で過去最多を更新 東京消防庁" id="news_image"></div><div></div><div>去年１年間に東京消防庁の救急車が搬送した人は82万人余りに上り、10年連続で過去最多を更新しました。高齢化が主な理由とみられ、必要な人に迅速に対応できるよう適切な利用を呼びかけています。</div><div>去年１年間に東京消防庁の救急車が搬送した人は82万5933人に上り、前の年より7871人、率にして１％多くなりました。<br><br>東京消防庁によりますと、これは、救急業務を開始した昭和11年以来最も多く、10年連続で過去最多を更新しました。<br><br>高齢化により救急車を必要とする人が増えていることが主な理由とみられ、搬送された人のうち75歳以上が28万6000人余りと39％を占めています。<br><br>一方、搬送先で入院を必要としない「軽症」と診断されたのは全体の54％に上ったということです。<br><br>東京消防庁は、必要な人に迅速に対応できるよう、症状が重くないと思われる場合はいったん相談用の専用ダイヤル「＃7119」に問い合わせるなど適切な利用を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 04:40:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 サウジアラビア到着 サルマン国王らと会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 サウジアラビア到着 サルマン国王らと会談へ</span><time datetime="2020-01-12T05:16"><span>1月12日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242921_2001120511_2001120516_01_03.jpg" alt="安倍首相 サウジアラビア到着 サルマン国王らと会談へ" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、日本時間の11日夜遅く、中東訪問の最初の訪問国サウジアラビアに到着しました。サルマン国王らとの会談では中東情勢の緊張緩和のため、イランとの対話に向けた取り組みを促すとともに、自衛隊派遣の目的などを説明し理解を求めたい考えです。</div><div>11日日本を出発した安倍総理大臣は、サウジアラビアやＵＡＥ＝アラブ首長国連邦、オマーンの中東３か国を訪れ、各国首脳らと会談することにしていて、日本時間の11日夜午後11時40分ごろ、最初の訪問国サウジアラビアに到着しました。<br><br>サウジアラビアでは、日本時間の12日午後、サルマン国王と首脳会談を行ったあと、政府専用機で北西部のウラに移動し、ムハンマド皇太子と会談を行う予定です。<br><br>一連の会談で、安倍総理大臣は、中東地域の緊張緩和と情勢の安定化に向けて意見を交わし、中東地域への自衛隊派遣については、日本関係船舶の安全確保に必要な情報収集態勢を強化したいという日本政府の考えを説明して、理解と協力を得たい考えです。<br><br>スンニ派の大国サウジアラビアは、シーア派の大国イランと４年前に国交を断絶し、その後も緊張状態が続いていますが、安倍総理大臣としては、アメリカとイランの双方が攻撃を行った直後となる今回の訪問で、周辺国にも外交努力を尽くすよう求める意義は大きいとして、サウジアラビアに対し、イランとの対話に向けた取り組みを促したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 05:16:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選 蔡英文総統が再選 中国との向き合い方が今後の焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/k10012242851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾総統選 蔡英文総統が再選 中国との向き合い方が今後の焦点</span><time datetime="2020-01-12T05:27"><span>1月12日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200111/K10012242851_2001120024_2001120030_01_03.jpg" alt="台湾総統選 蔡英文総統が再選 中国との向き合い方が今後の焦点" id="news_image"></div><div></div><div>台湾では11日、総統選挙が行われ、現職の与党・民進党の蔡英文総統が、過去最多となる800万を超える票を獲得して再選されました。同時に行われた議会にあたる立法院の選挙も民進党が過半数を維持し、中国に対抗する姿勢で臨むことが支持された結果となり、今後、蔡総統と中国がどのように向き合っていくかが焦点となります。</div><div>11日投票が行われた台湾の総統選挙は、現職の与党・民進党の蔡英文総統（63）が817万票余り、得票率およそ57％、南部・高雄の市長で最大野党・国民党の韓国瑜氏（62）が552万2000票余り、得票率およそ38％などとなり、蔡氏が再選されました。<br><br>投票率は74.9％でした。<br><br>蔡総統の得票は、1996年に、台湾で初めて直接投票による総統選挙が行われて以来、最も多くなりました。<br><br>また、同時に行われた議会にあたる立法院の選挙も、113議席のうち、民進党が61議席、国民党が38議席などとなり、民進党が過半数を維持して第一党となりました。<br><br>蔡総統は11日夜、記者会見を行い、中国に対して「武力による脅しを放棄すべきだ」と述べ、将来の台湾統一を目指し、武力の行使も辞さないとする中国に対抗する姿勢を示しました。<br><br>今回の選挙で示された結果を受けて、今後、蔡総統と中国がどのように向き合っていくかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>蔡総統 勝因は</h3><div>蔡英文氏は、中国との距離の取り方が最大の争点となった今回の選挙で中国に対抗姿勢を示すことで支持を広げてきました。<br><br>４年前に蔡政権が発足して以降、中国側は、対話の基礎とする「１つの中国」の原則を受け入れない蔡政権に対し、外交や軍事、それに経済面で圧力を強めてきました。<br><br>去年１月、中国の習近平国家主席が将来の台湾統一に向けて「一国二制度こそが最良の形だ」と発言した際には、蔡氏は即座に「絶対に受け入れられない」と激しく反発しました。<br><br>さらに去年６月、「一国二制度」が導入されている香港で抗議活動が始まると、抗議活動に共感を示す幅広い世代の人たちに蔡氏への支持が広がり、低迷していた蔡氏の支持率が回復していきました。<br><br>経済面では、米中の貿易摩擦を受けて、中国に進出している台湾企業がアメリカへの輸出に関税が上乗せされる中国から台湾に生産拠点を移す動きが活発化していることも蔡氏に有利に働きました。<br><br>蔡政権は、新たに台湾に投資する企業に優遇策を打ち出し、投資の申請はこれまでに160社以上にのぼっています。<br><br>蔡氏は、香港の一連の抗議活動や米中の貿易摩擦が追い風となり、民進党の支持層だけでなく、無党派層からも幅広い支持を得たことが再選につながったとみられます。</div></div><div><h3>韓氏 敗因は</h3><div>韓国瑜氏は、蔡英文政権が中国との関係を悪化させ、経済を低迷させていると批判して中台関係の改善を訴えてきました。<br><br>しかし、中国の影響力が強まる香港で自由や民主的な価値観が失われつつあるとして、抗議活動が続いていることを受けて、台湾でも中国への警戒感が高まり、中国に融和的な姿勢をとる韓氏には逆風となっていました。<br><br>韓氏は、中国が高度な自治を認める「一国二制度」を通じて台湾統一を目指すことに反対すると強調しましたが、具体的な議論になると発言を避ける場面もあり、有権者の不安を払しょくすることができなかったとみられます。<br><br>また、国民党内では一部の勢力が韓氏の立候補に反発し、挙党一致の選挙戦が行われなかったほか、中高年を中心に支持を集めたものの、若い世代や無党派層には支持が広がらなかったとみられます。</div></div><div><h3>中国政府「『１つの中国』の原則を堅持」</h3><div>台湾の総統選挙の結果について、中国政府で台湾問題を担当する国務院台湾事務弁公室は11日夜、談話を発表し、蔡英文総統が過去最多の得票で勝利したことには触れず、「われわれは平和的な台湾統一と一国二制度の基本方針とともに『１つの中国』の原則を堅持する」としたうえで、「いかなる形の台湾独立のたくらみと行為に断固反対する」と強調しました。<br><br>そして、「『１つの中国』の共通認識と台湾独立反対の政治的基礎の上で、台湾の同胞とともに両岸関係の平和的な発展と祖国の平和的統一を推し進め、中華民族の偉大な復興をともに切り開いていきたい」として、蔡政権への警戒感をにじませています。</div></div><div><h3>中国政府 深刻に受け止めか</h3><div>中国政府は、蔡英文総統が過去最多となる得票で再選されたことについて、深刻に受け止めているものとみられます。<br><br>習近平指導部は、香港で続く抗議活動への対応で市民の反発を招いたのに続いて、今回、台湾でも、有権者を中国側に引き寄せることに失敗し、政策の行き詰まりが露呈した形です。このため指導部内で、これまで高めてきた習主席の権威にも傷がつきかねない事態となっています。<br><br>中国のテレビや新聞では、今回の選挙についての詳しい報道はほとんどなく、習近平指導部は、台湾の有権者が「１つの中国」を受け入れない蔡総統を支持していることを国民に印象づけないように苦心しています。<br><br>その一方で中国政府は、今回の選挙結果を詳しく分析し、台湾統一に少しでも近づくよう長期戦を覚悟しながら、どのようにより効果的に蔡政権に圧力をかけるかなど今後の対台湾政策を慎重に検討していくものとみられます。</div></div><div><h3>米長官「民主主義の力強さ改めて示した」</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、「蔡英文総統の再選をアメリカは歓迎する」という声明を発表しました。<br><br>ポンペイオ長官は、声明の中で「台湾は民主主義の力強さを改めて示した。アメリカと台湾は、政治的、経済的、そして国際的な価値観を共有する同じ民主主義の一員だ」と指摘し、トップを決める直接選挙が行われていない中国との違いを強調しました。<br><br>そのうえで、「容赦のない圧力にもかかわらず、台湾海峡の安定に対する蔡英文総統の取り組みを称賛する。蔡総統のリーダーシップのもと、台湾が引き続き、民主主義を求める国々の手本となることを望む」と期待感を示しました。</div></div><div><h3>香港 抗議活動リーダー「中国共産党の権威主義に『ノー』」</h3><div>香港で2014年に行われた民主的な選挙を求める抗議活動「雨傘運動」を率いたリーダーの１人、黄之鋒氏は台湾の総統選挙の結果についてＳＮＳ上に、「台湾の多くの人々が民主主義と自由を守るという運命を選び、中国共産党の権威主義に『ノー』と声をあげた。香港の人々にとっても貴重な瞬間だ」と投稿し、選挙結果を歓迎しました。<br><br>そのうえで、「自由な世界の最前線である香港と台湾は最も緊密な同盟として、ともに中国の脅迫に対抗し続けるだろう」として台湾の人たちと連携して中国に対抗していく考えを示しました。<br><br>また、「雨傘運動」の中心メンバーの１人、周庭氏もＳＮＳ上に、「民主主義と自由を重視している立候補者が当選されてよかった。台湾がこれからも引き続き民主的な場所でありますように」と日本語で投稿しました。</div></div><div><h3>蔡総統「台日の絆深めていきたい」</h3><div>蔡英文総統は総統選挙で再選されたことを受けて、日本時間の12日未明、引き続き日本との友好関係を深めていきたいとするメッセージをツイッターに日本語で投稿しました。<br><br>この中で蔡総統は、台湾で民主的な選挙が無事行われたと強調し、「すべての台湾人と一緒に民主主義を享受できることが、私にとって最大の誇りです」と書き込みました。<br><br>そのうえで、日本との関係については、「台日の絆を深めていきたいです！」と書き込み、さらなる関係の強化に意欲を示しました。</div></div><div><h3>茂木外相「協力と交流のさらなる深化を」</h3><div>茂木外務大臣は、「民主的な選挙の円滑な実施と蔡英文氏の再選に祝意を表する。台湾は、わが国にとって、基本的な価値観を共有し、緊密な経済関係と人的往来を有する重要なパートナーで大切な友人だ。政府としては、台湾との関係を非政府間の実務関係として維持していく立場を踏まえ、日台間の協力と交流のさらなる深化を図っていく考えだ」という談話を発表しました。<br><br>また、中国と台湾をめぐる問題については、「当事者間の直接の対話により平和的に解決され、地域の平和と安定に寄与することを期待する」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200111%2Fk10012242851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 05:27:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌市長がＩＯＣ会長と会談 2030年冬季五輪招致目指し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌市長がＩＯＣ会長と会談 2030年冬季五輪招致目指し</span><time datetime="2020-01-12T05:44"><span>1月12日</span> <span>5時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242941_2001120536_2001120544_01_03.jpg" alt="札幌市長がＩＯＣ会長と会談 2030年冬季五輪招致目指し" id="news_image"></div><div>2030年の冬のオリンピック・パラリンピック招致を目指す札幌市の秋元市長は11日、スイスのローザンヌでＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と会談し、1972年の札幌大会の競技施設を活用した大会運営を行う方針であることなどを説明しました。</div><div>冬のユースオリンピックの視察のためスイスのローザンヌを訪れていた札幌市の秋元市長は11日、ＩＯＣ本部でＩＯＣのバッハ会長との会談に臨みました。<br><br>非公開で行われた会談の中で秋元市長はバッハ会長に対し、札幌市が2030年の冬のオリンピック・パラリンピック招致を目指していると改めて伝えたうえで、1972年の札幌大会の競技施設を活用し、環境に配慮した大会運営を行う方針であることなどを説明したということです。<br><br>会談のあと、バッハ会長とそろって会見した秋元市長は「国内で正式に候補地として認められれば、ＩＯＣの協力を得ながら招致に向けた取り組みを進めていきたい」などと話しました。<br><br>これに対してバッハ会長は「札幌市に冬の大会を開催する能力があることに疑いの余地はない」としたうえで、急きょ札幌市での開催が決まった東京オリンピックのマラソンと競歩について触れ、「札幌市がすばらしい運営やホスピタリティを示せば、私やＩＯＣ関係者に好印象を与えるだろう」と話し、冬の大会招致の追い風になるという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 05:44:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユース五輪 フィギュア女子 河辺はＳＰ４位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ユース五輪 フィギュア女子 河辺はＳＰ４位</span><time datetime="2020-01-12T06:53"><span>1月12日</span> <span>6時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200112/K10012242961_2001120652_2001120653_01_02.jpg" alt="ユース五輪 フィギュア女子 河辺はＳＰ４位" id="news_image"></div><div></div><div>ローザンヌユースオリンピックのフィギュアスケート女子シングルのショートプログラムで15歳の河辺愛菜選手は今シーズンの自己ベストを更新し４位でした。</div><div>ローザンヌユースオリンピックは11日、大会３日目の競技が行われ、このうちフィギュアスケートは女子シングル前半のショートプログラムが行われました。<br><br>日本から出場した河辺選手は得意とするトリプルアクセルを演技構成に組み込みませんでしたが、序盤から伸びのある演技ですべてのジャンプを成功させてほぼミス無く滑りきり今シーズンの自己ベストとなる65.84で４位につけました。<br><br>ショートプログラムを終えてトップは73.51で、韓国のユ・ヨン選手でした。<br><br>河辺選手は「最後のスピンで少しぐらついてしまったので81点くらいの出来だが、今シーズンの自己ベストが出てとてもびっくりしたしうれしかった。試合前から調子がよかったのでフリーではミス無しで滑りきり表彰台にのりたい」と話していました。<br><br>女子シングル後半のフリーは13日に行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 06:53:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旅客機撃墜 イラン国内で抗議デモ 指導部への批判高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/k10012242951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旅客機撃墜 イラン国内で抗議デモ 指導部への批判高まる</span><time datetime="2020-01-12T07:05"><span>1月12日</span> <span>7時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200112/K10012242951_2001120545_2001120547_01_02.jpg" alt="旅客機撃墜 イラン国内で抗議デモ 指導部への批判高まる" id="news_image"></div><div>イランの軍がウクライナの旅客機の撃墜を認めたことを受けて、イラン国内では多くのイラン人乗客が犠牲になったにもかかわらず、当初、撃墜が隠ぺいされたとして抗議デモが起きるなど指導部への批判が高まっています。</div><div>今月８日、イランの首都テヘラン近郊の空港を出発したウクライナ国際航空の旅客機が離陸の直後に墜落し乗客乗員176人全員が死亡したことについて、イランの軍統合参謀本部は、11日、一転して、誤って撃墜したことを認めました。<br><br>革命防衛隊の航空部隊のハジザデ司令官は、イラン全土でアメリカからの攻撃に備えて防空システムの警戒レベルが最大限引き上げられる中、旅客機を敵の巡航ミサイルと誤認し、迎撃するためのミサイルが発射されたと説明しました。<br><br>これを受けて、イランでは、旅客機に乗っていた多くの自国民が犠牲になったにもかかわらず、当初、撃墜が隠ぺいされたとして指導部への批判が高まっていて、11日にはテヘランで抗議デモが行われました。<br><br>デモには、1000人以上が参加し、集まった人たちは、「独裁者に死を」などと叫び最高指導者のハメネイ師を非難していました。厳格なイスラム体制のイランで、最高指導者を公然と非難するのは異例のことです。<br><br>市民からは「政府は、何が起きていたか最初からわかっていたはずだ。最悪のうそをついた」といった声があがっていました。<br><br>アメリカとの関係が緊張していることに加えて、旅客機の撃墜に対する国内からの批判の高まりで、イラン指導部は厳しい状況に直面しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 抗議デモを支持</h3><div>ウクライナの旅客機の撃墜を受けて、イランで起きた抗議デモについてアメリカのトランプ大統領は、ツイッターに「トランプ政権は引き続きあなた方を支持する。われわれは抗議デモを注視しており、あなたたちの勇気に力づけられている」と投稿し、抗議デモの参加者を支持する考えを示しました。</div></div><div><h3>英首相「国際的な調査必要」</h3><div>イギリス人を含む乗客乗員180人近くを乗せたウクライナの旅客機が墜落したことについてイラン軍が誤って撃墜したと認めたことを受け、イギリスのジョンソン首相が11日、声明を発表しました。<br><br>この中で、イランが撃墜を認めたことについて「重要な最初の一歩だ」としたうえで、「包括的かつ透明性が高く、独立した国際的な調査が必要だ」と指摘し、イラン政府に国際的な調査への協力を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200112%2Fk10012242951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2020 07:05:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>