<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都内 197人の感染確認 ４日連続で最多 77％は感染経路不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200411/k10012382041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都内 197人の感染確認 ４日連続で最多 77％は感染経路不明</span><time datetime="2020-04-11T20:29"><span>4月11日</span> <span>20時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200411/K10012382041_2004111652_2004111652_01_02.jpg" alt="東京都内 197人の感染確認 ４日連続で最多 77％は感染経路不明" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は11日、都内で新たに197人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。今月８日から４日連続で過去最多を更新し、これで都内の感染者は合わせて1902人になりました。</div><div>東京都は11日、都内で新たに10歳未満から70代までの男女合わせて197人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>197人のうち、約77％にあたる152人は今のところ感染経路がわかっていないということです。都内では、今月８日に144人、９日に178人、10日に189人と、１日に感染が確認された人数がそれまでで最も多くなっていて、４日連続過去最多となりました。<br><br>都内で感染が確認された人は、合わせて1902人になりました。<br><br>東京都の小池知事はコメントを出し、「医療体制を危機的な状況に追い込まないためにも、都民や事業者には緊急事態措置の内容について理解と協力をいただくよう強くお願いする。『ステイホーム』を実践していただき、自身や家族、大切な人、それに私たちが生活するこの社会を守るため、一丸となって乗り越えていきましょう」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200411%2Fk10012382041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Apr 2020 20:29:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テレ朝「報道ステーション」メインの富川アナ 感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/k10012382661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テレ朝「報道ステーション」メインの富川アナ 感染確認</span><time datetime="2020-04-12T10:26"><span>4月12日</span> <span>10時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382661_2004120957_2004121026_01_02.jpg" alt="テレ朝「報道ステーション」メインの富川アナ 感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>テレビ朝日の報道番組、「報道ステーション」のメインキャスターを務める男性アナウンサーが新型コロナウイルスに感染したことがわかりました。</div><div>テレビ朝日によりますと、感染が確認されたのは、「報道ステーション」のメインキャスターをつとめる富川悠太アナウンサー（43）です。<br><br>富川アナウンサーは今月３日と４日に発熱がありましたが、その後すぐに熱が下がったため、今月９日まで番組への出演を続けていました。<br><br>今月８日ごろから息切れを感じるようになり、同じような症状が続いたため10日、医療機関を受診したところ肺炎の症状がみられて入院し、検査を受けた結果、11日に感染が確認されたということです。<br><br>接触があった共演者やスタッフのなかで発熱などの症状を訴える人は現時点では確認されず、社内で接触があったスタッフは自宅待機となっています。<br><br>また、ほかの出演者の今後の出演などについては検討中だということです。<br><br>テレビ朝日は「引き続き保健所など関係各所と連携し、社内および社外への感染拡大防止と出演者や社員、スタッフの安全確保に努めて参ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200412%2Fk10012382661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Apr 2020 10:26:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内確認6938人 死者132人（クルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/k10012382691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内確認6938人 死者132人（クルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-04-12T11:52"><span>4月12日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382691_2004121116_2004121120_01_02.jpg" alt="国内確認6938人 死者132人（クルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>12日はこれまでに福岡県で７人、山形県で５人など４つの県で合わせて15人の感染が新たに発表されています。12日午前11時半の時点で、日本で感染が確認された人は、空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて6938人。このほか、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると7650人となります。また、亡くなった人は、国内で感染した人が132人、クルーズ船の乗船者が12人の、合わせて144人です。</div><div>日本で感染が確認された人のうち<br>▽東京都は1902人<br>▽大阪府は766人<br>▽神奈川県は513人<br>▽千葉県は423人<br>▽埼玉県は375人<br>▽兵庫県は358人<br>▽愛知県は349人<br>▽福岡県は339人<br>▽北海道は255人<br>▽京都府は181人<br>▽岐阜県は106人<br>▽石川県は104人<br>▽茨城県は103人<br>▽福井県は88人<br>▽群馬県は79人<br>▽広島県は56人<br>▽沖縄県は56人<br>▽高知県は54人<br>▽宮城県は45人<br>▽新潟県は42人<br>▽大分県は42人<br>▽静岡県は39人<br>▽奈良県は39人<br>▽山形県は38人<br>▽滋賀県は38人<br>▽和歌山県は38人<br>▽福島県は37人<br>▽栃木県は35人<br>▽山梨県は33人<br>▽富山県は30人<br>▽愛媛県は30人<br>▽長野県は28人<br>▽熊本県は25人<br>▽青森県は22人<br>▽山口県は19人<br>▽三重県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は15人<br>▽岡山県は15人<br>▽長崎県は14人<br>▽佐賀県は13人<br>▽島根県は7人<br>▽香川県は４人<br>▽鹿児島県は４人<br>▽徳島県は３人<br>▽鳥取県は１人です。<br><br>このほか、厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて127人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は今月10日の時点で、国内で感染した人などが117人、クルーズ船の乗船者が８人の合わせて125人となっています。<br><br>一方、10日までに症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人などが714人、クルーズ船の乗客・乗員が639人の合わせて1353人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200412%2Fk10012382691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Apr 2020 11:52:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染拡大でバイト収入減少 大学生など経済的不安４割に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/k10012382731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染拡大でバイト収入減少 大学生など経済的不安４割に</span><time datetime="2020-04-12T12:01"><span>4月12日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382731_2004121159_2004121201_01_02.jpg" alt="感染拡大でバイト収入減少 大学生など経済的不安４割に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で大学生などのおよそ４割がアルバイトによる収入が減り経済的な不安を訴えていることが、学生団体のアンケートで分かりました。</div><div>アンケートは、奨学金制度などの改善を目指す学生団体、「高等教育無償化プロジェクトＦＲＥＥ」が先月８日から、今月10日まで行い、大学生や大学院生など149人が回答しました。<br><br>それによりますと、ウイルスの感染拡大に伴いアルバイトの収入が減少したと回答した人が37.6％、収入が減ったことで学費が確保できないと回答した人が6.7％で、経済的な影響を受けている学生が合わせて44.3％に上ったということです。<br><br>自由記述では「両親から仕送りをもらっておらず、奨学金で生活費をみずから支払っているため学生といえど収入がないと今後も含め生活が困難になる」とか、「バイトがなくなり学費の支払いに不安がある。親の仕事にも影響が出ていて（大学を）続けられないかもしれない」などといった切実な訴えがつづられています。<br><br>団体は、「アルバイトが無くなれば大学で学ぶ機会を失う人も出てくる。困っている学生はたくさんいるので、一人一人の実態に即した支援が必要だ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１日の食費 500円ほどに抑える学生も</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大でアルバイト先の業績が悪化し、生活に影響が出ている学生もいます。<br><br>浜松市の大学に通う米田凌さん（22）は親からの仕送りの５万円と月に７万円ほどをアルバイトで稼いで生活してきました。<br>しかし、ことし２月からアルバイト先の居酒屋の仕事が減りはじめ、先月は２日しか仕事がなく、収入は２万円にまで減りました。<br>このため、１日の食費を500円ほどに抑えなければならず、今は即席ラーメンやレトルト食品を食べてしのいでいるということです。<br><br>国はウイルスの感染拡大を受け、今月から雇用を維持するための助成金を拡充し、企業がアルバイトに休業手当を支払った場合も費用の一部を助成することにして利用を促していますが、アルバイト先からは休業手当は出せないと言われ、仕事が減った分の補償はされていないということです。<br><br>米田さんは来年、大学院に進学しようと考えていましたが、このままでは入学金すらためられないのではないかと不安を感じています。<br><br>米田さんは、「お金のやりくりがぎりぎりの状態で、それがいつまで続くのか、いつまで耐えられるのか分かりません。大学院も諦めたくはないけれど、今よりもひどい状況になったら就職しなければならず、先行きが見えないので不安です」と話していました。</div></div><div><h3>年々厳しくなる学生の生活環境</h3><div>大学生をめぐる生活環境は、家庭の収入の減少や学費の値上げなどを背景に年々厳しくなっています。<br><br>厚生労働省によりますと、一世帯当たりの平均所得は、平成元年は566万7000円でしたが、平成29年度は551万6000円で、15万円余り減っています。<br><br>一方、大学の学費は上がり続けています。<br>国立大学の年間の授業料を国が定める標準額でみますと、平成元年度は33万9600円でしたが、今年度は53万5800円とおよそ20万円増えています。<br>また、私立大学は平成元年度は平均で57万584円でしたが、平成30年度は90万円4146円で30万円以上増えました。<br><br>文部科学省によりますと、物価上昇に加え学習環境を整えるためのパソコンなどのＩＣＴ機器の導入などコストの上昇が主な原因で、今後も学費の上昇傾向は続くとみられるということです。<br><br>学生団体のアンケートでは回答したおよそ8700人のうちアルバイトで得た収入を生活費に充てている学生が５割に上っています。</div></div><div><h3>専門家「雇い主は制度使ってバイト学生に補償を」</h3><div>アルバイトの労働問題に詳しい指宿昭一弁護士は、「現在は多くの学生がアルバイトを生活や学費のため必要不可欠なものと位置づけていて、無ければ生活できないし、学業を続けられない人も多く、補償が行き渡るようにすることはとても大事だ。ただし、活用できる助成金制度を知らなかったり、知っていても手続きが面倒でやらなかったりする会社が多いので、結果として補償されていないケースが多い」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「飲食店はふだんからアルバイトに頼って経営しているわけで、こういう時にアルバイトの生活を守ることはとても大切なことだ。中小企業であれば、解雇を行わなければ休業手当の90％が雇用調整助成金で支払われるので、きちんと制度を使って、補償すべきだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200412%2Fk10012382731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Apr 2020 12:01:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人との接触機会 極力８割削減を」西村経済再生相 日曜討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/k10012382741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「人との接触機会 極力８割削減を」西村経済再生相 日曜討論</span><time datetime="2020-04-12T12:31"><span>4月12日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382741_2004121214_2004121231_01_03.jpg" alt="「人との接触機会 極力８割削減を」西村経済再生相 日曜討論" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、西村経済再生担当大臣は、ＮＨＫの「日曜討論」で、「緊急事態宣言」が出された後、対象地域で人の流れの減少は見られるものの、人との接触機会を極力８割削減する目標に向けて、一層の取り組みを呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382741_2004121220_2004121231_01_04.jpg" alt=""><div>この中で、新型コロナウイルス対策の特別措置法を担当する西村経済再生担当大臣は、「鉄道の利用客数や携帯の位置情報で見るかぎり、人の流れは６割から７割ぐらい減っているが、人との接触の８割削減を、経済界でもさらに強力に進めてもらいたい。また、繁華街の出入りへの自粛のお願いを全国の都道府県知事に行った。全国の皆さんには、外出自粛、特に繁華街には出歩かないよう、改めてお願いさせてもらいたい」と述べました。<br><br>また、西村大臣は、企業への経営支援に関連し、「多くの事業者が非常に厳しい状況に置かれており、地方創生の臨時の交付金をそれぞれの地域に配分して使ってもらいたい。休業補償や損失補填という名目で使うことはできないが、中小企業を支援する形で使ってもらう分には、かなり自由度を持ってできるように制度設計していきたい」と述べました。<br><br>経団連の中西会長は、政府の緊急経済対策について、「手続き上の問題など課題はあるが、困っている人をとにかく助けるという政府のメッセージはクリアだ。ただ、いまの経済状態がどれくらい続くか、様子を見ながら真剣に議論しなければならない。日本だけが感染症をねじ伏せたとしても、諸外国がいろいろと事情を抱えていて、この対処策も含めた中長期の課題がずいぶんあるのではないか」と述べました。<br><br>連合の神津会長は、「政府は『補償はできない』という一言だが、業種や職種の団体から声を聞いて、手を差し伸べられることはなにか、ぜひ検討してもらいたい。不安の解消こそが最大の経済対策だ。雇用調整助成金は非常に大事な制度で、工夫はされているが、できるだけ簡素にスピード感をもって給付されるようにしてもらいたい」と述べました。<br><br>日本医師会の横倉会長は、「爆発的な感染の危険性が非常に高くなっている。この段階では、感染しているかどうか、多くの人をチェックしていくべきだ。問題は、ＰＣＲ検査の検体をとるときに咳がでたりして、医療従事者が感染する可能性がある。医療用マスクなどの感染予防のための医療器具をもっと提供してほしいと現場から悲鳴が上がっている」と述べました。<br><br>政府の「諮問委員会」の尾身会長は、緊急事態宣言の対象地域の追加について、「日々、データを分析している。恣意的ではなく、客観的なデータを分析し、７都府県以外でも、そういう状況になれば追加も当然ありうる。みんなが協力して人の接触を８割減らせれば、間違いなく１か月で効果が出る。７割くらいだと、２か月以上かかるので、皆さんにはよく理解してもらい、協力していただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200412%2Fk10012382741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Apr 2020 12:31:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言」から最初の日曜日 各地の繁華街は閑散</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/k10012382751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急事態宣言」から最初の日曜日 各地の繁華街は閑散</span><time datetime="2020-04-12T12:51"><span>4月12日</span> <span>12時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382751_2004121233_2004121251_01_02.jpg" alt="「緊急事態宣言」から最初の日曜日 各地の繁華街は閑散" id="news_image"></div><div></div><div>政府の「緊急事態宣言」が出されてから最初の日曜日を迎えた東京都心の繁華街は行き交う人も少なく、閑散としています。</div><div>このうち東京 中央区の銀座では、デパートやブランド店がシャッターを閉め、当面の営業休止を知らせる貼り紙が貼られていました。<br><br>ふだんは買い物客や家族連れでにぎわいますが、12日は行き交う人はまばらで閑散としていました。<br><br>そうした中、まちで目立っていたのはジョギングをする人たちでした。近くに住む64歳の男性は、「皇居の近くで走るついでにまちの様子を見にきました。銀座は見慣れていますが、こんな光景はこれまで見たことがなく、寂しいです。早く終息して元に戻ってほしいです」と話していました。<br><br>62歳の男性は、「回復の兆しが見えず、経済的なダメージがとても大きいと思います。政府が打ち出している対策では不十分で、休業補償や失業対策をさらに拡充させる必要があると感じます」と話していました。<br><br>また、ふだんは国内外の観光客が多く訪れる中央区の築地場外市場でもほとんどの商店や飲食店が休業し、営業している飲食店も客はほとんどおらず、ひっそりとした日曜日の昼どきを迎えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都内の公園 距離をあけながら運動する人も</h3><div>都内の公園には人との距離をあけるなど新型コロナウイルスの感染対策を意識しながら、ジョギングなどで体を動かす人たちの姿が見られました。<br><br>東京 杉並区の善福寺川緑地では、午前中からジョギングやウォーキングをしたり、広場では親子連れがサッカーをしたりする姿が見られました。<br><br>屋外で行う散歩やジョギングなどは感染のリスクが低いとされていますが、マスクを着けて人との距離をあけながら体を動かす人も多く、新型コロナウイルスの感染対策を意識しながら運動不足やストレスの解消に取り組んでいる様子でした。<br><br>ふだんからジョギングをしているという40代の会社員の男性は「この２日間はいつもより人出も多く、家族連れが増えた印象です。平日の半分は在宅勤務になり運動不足で体が痛いので、人との距離に気をつけながら走っています」と話していました。<br><br>１歳の娘を連れた40代の父親は「子どもも思い切り外で体を動かせずかわいそうでしたので散歩の時間を短くしたうえで、ほかの人との距離が近くならないように気をつけて運動しています」と話していました。<br><br>また、犬の散歩をしていた50代の女性は「犬の散歩をしている人と出会ったときには犬や飼い主どうしが近くなりがちなので、マスクをしたうえで飼い主が近くなりすぎないようにしています」と話していました。</div></div><div><h3>大阪 ミナミ 道頓堀 ほとんどの店がシャッター下ろす</h3><div>「緊急事態宣言」が出され、不要不急の外出自粛が呼びかけられる中、大阪の繁華街は多くの店が休業となっていて閑散としています。<br><br>このうち、午前９時半ごろのＪＲ大阪駅では、構内にいる人がふだんの日曜日よりも大幅に少なくなっていました。<br><br>人通りが特に多い駅前の横断歩道でも信号待ちをする人がごくわずかしか見られず、閑散としていました。<br><br>また、買い物客など多くの人でにぎわう大阪 ミナミの道頓堀でも、12日は、ほとんどの店がシャッターを下ろしていて、「新型コロナウイルスの感染拡大防止のために休業します」との貼り紙があちらこちらで見られました。<br><br>午前10時ごろの街は閑散としていて、人通りはほとんどありませんでした。</div></div><div><h3>神戸 婚礼ドレスのレンタル店 時短営業するも…</h3><div>神戸市の商店街では、多くの店が休業して行き交う人も少なく、閑散としています。<br><br>このうち神戸市中央区の神戸元町商店街は、アーケードがあり、雨の日でも傘をささずに買い物ができますが、多くの店がシャッターを下ろしていて、訪れる人も少なく閑散としています。<br><br>散歩で通りかかった60代の女性は、「お店が閉まっているのは寂しいです。新型コロナウイルスの影響で、電車に乗るのを控えていて、大阪に住む娘に会いにいけないのがつらいです」と話していました。<br><br>また、幼い娘と散歩していた40代の会社員の男性は、「ずっと家の中にいることもできないし、外食も控えていて、きょうは屋根のあるここで散歩をしています」と話していました。<br><br>一方、商店街にある結婚式用のドレスなどのレンタル専門店は、営業時間を短縮して営業していますが、来月までの予約はほぼキャンセルになったということです。<br><br>ことしの秋以降に結婚式の予定がある客の需要もあるため、店の営業は続けるということですが、大阪や京都の系列店も合わせると２億円余りの損失が出ているということです。<br><br>この会社の井上芳昌社長は「いつまでこの状況が続くのか不安で、いまは当面の資金繰りのために銀行に頭を下げています」と話していました。</div></div><div><h3>福岡 博多駅周辺 まばら</h3><div>福岡市のＪＲ博多駅周辺ではデパートや商業施設のほとんどが臨時休業していて、行き交う人の姿はまばらでした。<br><br>福岡市のＪＲ博多駅の周辺は、多くのデパートや商業施設が建ち並び、ふだんの週末は買い物や食事に訪れる人、それに旅行客などでにぎわいます。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大による緊急事態宣言を受けてデパートや商業施設のほとんどが臨時休業していて、宣言後、初めての日曜日を迎えた12日の午前中は、駅前の広場でも人の姿はまばらで、行き交う人たちはマスクをつけて足早に目的地に向かっていました。<br><br>また、駅周辺の大通りもふだんと比べて車の往来が少なく、閑散としていました。近くのホテルで働いているという60代の女性は「日曜日には見たことがないほどがらんとしていて驚きました」と話していました。<br><br>また、福岡県福津市から来たという19歳の女性は「福岡市内の病院で診察があるため外出しましたが、ふだんは自宅と職場の往復がほとんどです。早く自由に外出できるよう、感染が収まってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>県独自の「宣言」 名古屋でも</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、愛知県が県独自の「緊急事態宣言」を出してから、最初の日曜日となった12日、名古屋駅前はふだんに比べ人通りが少なくなっています。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、愛知県は、10日、県として独自に「緊急事態宣言」を出し、生活の維持に必要な場合を除き、不要不急の外出や移動を自粛することなどを県民に強く要請しました。<br><br>宣言が出て最初の日曜日となった12日、ふだんは駅の利用者や買い物客など多くの人でにぎわう名古屋駅前も人通りが少なくなっていました。<br><br>また、ふだんは多くの人が利用するタクシー乗り場も利用する人がほとんど見られませんでした。<br><br>親戚の法要のために東京から来たという40代の男性は、「新幹線で来ましたが、人がほとんど乗っていませんでした。みんながしっかり意識を持って行動している結果だと思います。用事を済ませたらすぐに帰ろうと思います」と話していました。<br><br>歯科医院に行く途中だという20代の男性は、「不安な気持ちが大きいですが、どうしても治療に行かなくてはいけないので外出しました。地下鉄で来ましたが、終電かと思うくらいに人が乗っていませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200412%2Fk10012382751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Apr 2020 12:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港 Ｂ滑走路を閉鎖 航空機の運休や減便で 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/k10012382771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>成田空港 Ｂ滑走路を閉鎖 航空機の運休や減便で 千葉</span><time datetime="2020-04-12T13:00"><span>4月12日</span> <span>13時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382771_2004121238_2004121240_01_02.jpg" alt="成田空港 Ｂ滑走路を閉鎖 航空機の運休や減便で 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う航空機の運休や減便などで運営に影響が出ているとして、成田空港会社は２本のうちのＢ滑走路を12日から閉鎖しました。利用者の急激な減少を理由に滑走路が閉鎖されるのは開港以来初めてです。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、成田空港では航空機の運休や減便が相次ぎ、空港会社は運営に影響が出ているとして２本のうちのＢ滑走路を12日午前６時から閉鎖しました。<br><br>ふだんは家族連れなどでにぎわう展望スポット「十余三東雲の丘」は、訪れる人の姿がほとんどなく、中には滑走路の閉鎖を知らずに航空機を見に来たという人もいました。<br><br>近くに住む60代の男性は、「世界的に感染が拡大しているのでしかたがないと思いますが、やはり寂しいです。早く終息してほしいです」と話していました。<br><br>空港会社は当面、閉鎖されるＢ滑走路を運航していない航空機の臨時の駐機スペースとして利用することを検討し、部品の落下などのトラブルでもう１本のＡ滑走路を閉鎖せざるをえない場合でも、直ちにＢ滑走路を使用することはないとしています。<br><br>利用者の急激な減少を理由に滑走路が閉鎖されるのは、開港以来初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空港会社 従業員1000人を「一時帰休」に</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、成田空港を発着する航空機の運休や減便が相次ぎ、業務の量が一部で減っているなどとして空港会社はおよそ1000人の従業員を一時的に交代で休ませる「一時帰休」を始めています。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、成田空港では航空機の運休や減便が相次いで利用者が大きく減り、空港会社は２本のうちのＢ滑走路を12日から閉鎖しています。<br><br>こうした影響で業務の量が一部で減っていることなどから、空港会社は来月６日までおよそ1000人の従業員を一時的に交代で休ませる「一時帰休」を始めています。<br><br>具体的には従業員を２つの班に分けたうえで、１つの班が通常の勤務を行い、もう１つの班は休業したり、自宅でテレワークをしたりするということです。<br><br>従業員が休業した場合は、国から休業手当の一部が助成される雇用調整助成金の申請を検討したいとしています。成田空港会社は「一時帰休の開始で従業員どうしの接触を限定し、感染のリスクを最小限にとどめたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200412%2Fk10012382771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 Apr 2020 13:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>