<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“コロナショック”も株価上昇続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“コロナショック”も株価上昇続く</span><time datetime="2020-06-05T22:08"><span>6月5日</span> <span>22時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460381_2006052159_2006052206_01_02.jpg" alt="“コロナショック”も株価上昇続く" id="news_image"></div><div></div><div>“コロナショック”に直面している世界経済。先月から今月にかけて発表された経済統計からはかつてない景気悪化の実態が明らかになっていますが、アメリカや日本の株式市場では企業の株が買われ、株価の上昇が続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ニューヨーク株式市場では上昇傾向が顕著</h3><div>とりわけニューヨーク株式市場では上昇傾向が顕著です。<br><br>先月8日には世界が最も最も注目するアメリカの経済指標「雇用統計」が発表され、失業率が戦後最悪の水準に悪化。ところがこの日のニューヨーク株式市場はダウ平均株価が455ドル上昇。衝撃的な内容だったにもかかわらず、多くの投資家は「雇用の悪化はもともと想定されていた。これが事実上、景気の底だ」と受け止め、このとき多くの州で出始めていた経済再開に向けた動きに目を向けました。このあとは景気は持ち直すと見込んで買い注文が広がったのです。<br><br>15日に発表されたスーパーやデパートなど小売業の4月の売上高も過去最悪の記録的な落ち込みになりました。しかし、この日もダウ平均株価は上昇。次の営業日も900ドルを超える大幅な上昇となりました。<br><br>景気悪化の実態が明らかになれば企業の業績も落ち込むという見方が増え、株価は下がりやすくなりますが、逆の動きとなっているのです。</div></div><div><h3>逆の動きは日本でも</h3><div>こうした逆の動きは日本でもみられます。<br><br>先月18日には1月から3月のＧＤＰ＝国内総生産が2期連続のマイナスとなったことが明らかになりましたが、その日の日経平均株価は値上がり。今週も5月の自動車の販売やデパートの売り上げが記録的な落ち込みだったことが明らかになったほか、5日は景気動向指数が発表されて悪化幅が過去最大となったにもかかわらず、日経平均株価は上昇し、5日連続の値上がりとなっています。</div></div><div><h3>専門家「景気回復が想定以上の早さで顕在化」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460381_2006052159_2006052206_01_03.jpg" alt=""><div>このところの株価の上昇について大和証券の石黒英之シニアストラテジストは「景気回復が想定以上の早さで顕在化している。これまで景気回復が遅いとみていた投資家が株式を買い戻している」と話しています。<br><br>また景気が落ち込む中で株価が先行する形で上昇していることについては「ショックの時は景気も株価も行き過ぎたところまで下がるので、その反動も大きい。株価と景気にかい離があっても景気が、あとから株価に追いついてくるのが過去の危機の特徴だ」と分析しています。<br><br>そのうえで、今後の景気の見通しについて「ひとことでいうとＶ字に近い形で回復すると思う。各国ともに金融政策と財政政策をセットにして、強烈に経済を後押ししているからだ。株価も年末にかけ上昇が続く可能性が高い」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「強力な金融緩和が株価に現れている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460381_2006052159_2006052206_01_04.jpg" alt=""><div>松井証券の窪田朋一郎シニアマーケットアナリストはこのところの株価の上昇について「アメリカのＦＲＢや日銀など各国の中央銀行が強力な金融緩和をおこなっていることが株価に現れている。企業の決算や今後の業績予想から考えると、かなり割高の水準だ」と分析しています。<br><br>そのうえで、「目先の株価はまだ上がる可能性は高い。ただ、中期的には不透明だ。新型コロナウイルスの感染の再拡大や、アメリカと中国の摩擦など、株価が下落するきっかけは数多くある」と述べました。<br><br>景気の先行きについては「新型コロナウイルスのワクチンがまだ開発されていない今、安心して経済活動を行える状態とはいえない。景気の完全な回復にはあと1、2年はかかるだろう」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 22:08:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者家族 被害者全員帰国へ 政府に具体的取り組み求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拉致被害者家族 被害者全員帰国へ 政府に具体的取り組み求める</span><time datetime="2020-06-06T04:56"><span>6月6日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460581_2006060456_2006060456_01_02.jpg" alt="拉致被害者家族 被害者全員帰国へ 政府に具体的取り組み求める" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で40年以上にわたって、娘の救出活動を続けてきた横田滋さんが5日、亡くなりました。拉致被害者の家族たちは「肉親と生きて再会できなければ解決とは言えない」として日本政府に被害者全員の帰国に向けた具体的な取り組みを求めるとともに、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）委員長に対し決断を呼びかけていくことにしています。</div><div>横田滋さんは昭和52年、中学1年生の時に新潟市で北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、40年余りにわたって娘の救出を訴えてきましたが、5日午後、老衰のため87歳で亡くなりました。<br><br>妻の早紀江さんとともに“拉致被害者の救出運動のシンボル”として活動の先頭に立ってきた滋さんが亡くなり、被害者家族の間には深い悲しみが広がっています。<br><br>長年、滋さんと共に救出活動を続けてきた増元るみ子さんの弟の照明さんは「ショックでことばもありません。家族の帰国を求める私たちの強い思いは変わりません。国民にも後押しをしてもらいたい」と話しました。<br><br>また田口八重子さんの長男の飯塚耕一郎さんは「時間がないことは明らかです。日本政府も、キム・ジョンウン委員長も家族との再会がなければ真の解決ではないと理解してほしい」と話しました。<br><br>ことし2月には、有本恵子さんの母親の嘉代子さんが亡くなり、今も健在な親は横田めぐみさんの母親の早紀江さんと、有本恵子さんの父親の明弘さんの2人となり、問題の解決は時間との闘いになっています。<br><br>家族は「肉親と生きて再会できなければ解決とは言えない」として日本政府に被害者全員の帰国に向けた具体的な取り組みを求めるとともに、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長に対し決断を呼びかけていくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>蓮池薫さん「かなりショックを受けた」</h3><div>北朝鮮に拉致され18年前に帰国し、横田めぐみさんとピョンヤン市内の同じ地区で生活していた蓮池薫さんは「これだけ早く亡くなられてしまうとは考えていなかったのでかなりショックを受けました。滋さんに北朝鮮でのめぐみさんの様子をお話をすると、『そんなことを言っていたんですか』と言って、にっこり笑われて、つらい思いの中にもめぐみさんの姿やことばに接して、うれしさを抑えられないような表情をしていました。逆に『絶対に取り戻すぞ』という強い姿勢を感じました」と振り返り、滋さんを悼みました。<br><br>蓮池さんは「北朝鮮当局にとって、政治的な打算や、外交カードとしての考え方があるかもしれないが、再会をここまで阻むというのは許されないことだ。北朝鮮当局への怒り、憤りは鎮められず、日本政府にも責任を感じていただきたい」と述べたうえで、日本政府に対し、「情勢を見つめるだけでなく、リスクを考えてでも取り戻したいという姿勢が見えなかったことが残念でならない。残された早紀江さんや、有本明弘さんが娘たちを抱きしめられるように取り組んでいただきたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 04:56:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 韓国との連絡事務所閉鎖へ キム委員長への批判ビラ受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 韓国との連絡事務所閉鎖へ キム委員長への批判ビラ受け</span><time datetime="2020-06-06T05:02"><span>6月6日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460591_2006060501_2006060502_01_02.jpg" alt="北朝鮮 韓国との連絡事務所閉鎖へ キム委員長への批判ビラ受け" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の朝鮮労働党は談話を発表し、先月、韓国の脱北者がキム・ジョンウン（金正恩）委員長を批判するビラを北朝鮮に向けて飛ばしたことを受けて、南北接触の窓口となっている共同連絡事務所を閉鎖し、今後も対抗措置を続ける構えを見せました。</div><div>北朝鮮は、韓国の脱北者が先月31日、キム・ジョンウン委員長を批判するビラを北朝鮮に向けて飛ばしたことについて、キム委員長の妹のヨジョン氏が談話を発表するなど、反発を強めています。<br><br>さらに5日夜、朝鮮労働党で韓国との関係を担当する統一戦線部の報道官が談話を発表し、「以前から南から飛んでくるゴミを片づけるのに疲れてきた」として、ビラが北朝鮮側に届いていることを認めたうえで、韓国政府に対し、「すまないという気持ちの影もうかがえない」として不満をあらわにしました。<br><br>そのうえで、おととしの南北首脳会談での合意に基づいて設置された、南北双方の当局者が使用する共同連絡事務所を閉鎖することを明らかにしました。<br><br>また韓国政府が法整備を行って、ビラを飛ばす行為を制限する考えを明らかにしたことについて、「法が実行されるまで、われわれが南の頭が痛くなることをしても言うことはないはずだ。南側がひどく疲れることを準備している」として、今後も対抗措置を続ける構えを見せました。<br><br>一方、談話では「キム・ヨジョン（金与正）第1副部長が指示を下した」として、ヨジョン氏が韓国への政策を統括していることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 05:02:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toキャンペーン」仕切り直し 透明性確保し早期実施が課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toキャンペーン」仕切り直し 透明性確保し早期実施が課題</span><time datetime="2020-06-06T05:05"><span>6月6日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460511_2006060023_2006060505_01_02.jpg" alt="「Go Toキャンペーン」仕切り直し 透明性確保し早期実施が課題" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が収束したあと、消費を喚起するための「Go Toキャンペーン」について、政府は委託先の公募を仕切り直すことになりました。夏場の観光シーズンに向けて7月下旬を目指してきたキャンペーンの開始が遅れる可能性もあり、透明性を確保しながら早く実施する体制を作ることが課題となります。</div><div>政府は感染拡大が収束したあと、「Go Toキャンペーン」と称した消費喚起策を実施する方針で、一括して運営を委託する先を公募していましたが、5日、公募手続きの中止を発表しました。そして、観光や飲食、イベントなどの分野ごとに分けて、改めて委託先を公募する方針を明らかにしました。<br><br>一方、野党などが高すぎると批判していた最大で3095億円とする委託費の予算は変更せず、分野ごとに関係する省庁が応募要領やスケジュールをまとめるとしています。<br><br>政府は来月下旬から段階的にキャンペーンを開始するとしてきましたが、公募の仕切り直しによって開始が遅れる可能性もあり、透明性を確保しながら早く実施する体制を作ることが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 05:05:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ史上 最大の復活」トランプ大統領 失業率改善で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アメリカ史上 最大の復活」トランプ大統領 失業率改善で</span><time datetime="2020-06-06T05:10"><span>6月6日</span> <span>5時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460621_2006060509_2006060510_01_02.jpg" alt="「アメリカ史上 最大の復活」トランプ大統領 失業率改善で" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は先月の失業率がやや改善したことを受けて、急きょ記者会見し「アメリカ史上、最大の復活だ」と強調しました。新型コロナウイルスや、黒人男性の死亡事件を受けた抗議活動への対応に批判も出る中、回復をうかがわせる経済指標を政権の浮揚につなげたいものとみられます。</div><div>5日発表されたアメリカの先月の失業率は13.3％で、依然高止まりしているものの、統計を取り始めてから最悪だった前の月より1ポイント以上改善しました。<br><br>事前の市場の予想では、失業率は20％近い水準にまで悪化するという見通しが出ていただけに、トランプ大統領は急きょ記者会見し「事前の予想を打ち砕いた。アメリカ史上、最大の復活だ」と述べ、各州に促してきた経済活動の再開や、中小企業向けの経済対策の成果だと強調しました。<br><br>そのうえで「これからの数か月はもっとよくなる。そして来年は最高の年になる」と述べました。<br><br>ただ、記者会見では、批判の声があがっている黒人男性の死亡事件を受けた抗議活動への対応などについて、記者団からの質問は一切受け付けませんでした。<br><br>アメリカでは株価も上昇傾向を続けていて、トランプ大統領としては、ことし秋の大統領選挙を控えて回復をうかがわせる経済指標を政権の浮揚につなげたいものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 05:10:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第2次補正予算案 予備費の使途示し審議入り 来週中に成立へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>第2次補正予算案 予備費の使途示し審議入り 来週中に成立へ</span><time datetime="2020-06-06T05:12"><span>6月6日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460531_2006060510_2006060512_01_03.jpg" alt="第2次補正予算案 予備費の使途示し審議入り 来週中に成立へ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策の第2次補正予算案は週明け、国会で政府が10兆円の予備費のうち、5兆円程度について使途を示して審議に入り、来週中に成立する見通しです。</div><div>今年度の第2次補正予算案をめぐって、5日、自民党と立憲民主党は10兆円の予備費のうち5兆円程度について、政府が使途を示すことを確認しました。<br><br>政府は8日の衆参両院の本会議で財政演説を行い、予備費の使途について雇用調整助成金など雇用維持や生活支援に1兆円程度、持続化給付金など事業継続に2兆円程度、地方向けの交付金など医療提供体制の強化に2兆円程度を充てると説明する方針です。<br><br>残る5兆円は新型コロナウイルス対策が長期戦となるなか、万全を期すために確保するとしたうえで、予備費の使用は適時適切に国会に報告するとしています。<br><br>これを受けて各党の代表質問が行われ、第2次補正予算案は審議に入り、翌9日と10日には衆議院予算委員会で、安倍総理大臣とすべての閣僚が出席して質疑が行われ、採決されることになっています。<br><br>そして参議院でも審議が行われ、来週中に成立する見通しで、具体的な審議日程は与野党の間で調整する予定です。<br><br>一方、会期末を今月17日に控えて審議時間が確保できないことなどから、来年の東京オリンピックの開会式などにあわせて祝日を移動させる法案は成立が困難な情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 05:12:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染拡大地域ではマスクを」ＷＨＯが指針を大幅修正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/k10012460641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「感染拡大地域ではマスクを」ＷＨＯが指針を大幅修正</span><time datetime="2020-06-06T05:17"><span>6月6日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200606/K10012460641_2006060517_2006060517_01_02.jpg" alt="「感染拡大地域ではマスクを」ＷＨＯが指針を大幅修正" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は、健康な人が着けても感染を予防できる根拠はないとしていた新型コロナウイルスに関わるマスクの使用についての指針を大幅に修正し、感染が広がっている地域で人との距離をとることが難しい場合はマスクを着けるよう、各国の政府が勧めるべきだという方針を示しました。</div><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は5日、スイスのジュネーブにある本部で定例の記者会見を行い、新型コロナウイルスに関わるマスクの使用についての指針を新たな証拠に基づいて更新したと発表しました。<br><br>この中でテドロス事務局長は「感染が広がっている地域の公共交通機関や店舗などで人との距離をとることが難しい場合は、マスクを着けるよう各国の政府が勧めるべきだ」と述べ、これまで健康な人が一般向けのマスクを着けても感染を予防できる根拠はないとしていた指針を大幅に修正しました。<br><br>ただ、「感染が広がっている地域」がどういった場所を示すのか具体的な説明はなく、各国に判断を委ねる形となっています。<br><br>さらにテドロス事務局長は「感染が広がっている地域の医療機関で働く人は、新型コロナウイルスの患者の対応をしていないも含め、すべて医療用マスクを着けることを勧める」としているほか、「局地的に感染が広がっている地域で人との間に距離をとることができない場合、60歳以上の人と基礎疾患のある人は医療用マスクを着けるべきだ」としています。<br><br>テドロス事務局長は「マスクだけではウイルスから身を守ることはできない」と述べ、引き続き、人との距離をとることや手を清潔に保つことなどが大切だと呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200606%2Fk10012460641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 05:17:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>