<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都の新型ウイルス特設サイトに注目 オープンソースで制作</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都の新型ウイルス特設サイトに注目 オープンソースで制作</span><time datetime="2020-03-17T16:53"><span>3月17日</span> <span>16時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335721_2003171625_2003171653_01_02.jpg" alt="東京都の新型ウイルス特設サイトに注目 オープンソースで制作" id="news_image"></div><div></div><div>東京都が今月、新型コロナウイルスの特設サイトを立ち上げました。一般のプログラマーなどが意見を出し合いながら、修正していく新しい方法で制作されていて情報が分かりやすいとして注目を集めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335721_2003171625_2003171653_01_03.jpg" alt=""><div>この特設サイトは東京都が新型コロナウイルスに関する最新の情報を伝えようと今月３日から公開しています。<br><br>発表内容をそのまま掲載する従来の方法ではなく、ＰＣＲ検査を受けた人数の変化や地下鉄の混雑状況の時間ごとの変化などがグラフで示されるなど、データが分かりやすいように工夫されています。<br><br>制作にはサイトの設計図にあたるプログラムを公開して一般のプログラマーなどがインターネット上で意見を出し合える「オープンソース」と呼ばれる方法が使われています。<br><br>すでに600件以上の意見が寄せられていて、感染した人のうち何人が退院したかの情報を掲載したり、色覚障害がある人のためにグラフの色を変更したりなどの修正が提案がされたということです。<br><br>また、プログラムが公開されているため、ほかの自治体でも数値を入力することで同じ形式のサイトが作れるということで、神奈川県が今月11日からこのプログラムを活用したサイトの公開を始めています。<br><br>開発を進めた東京都の宮坂学副知事は「日々、状況が変わる中、迅速な情報公開と柔軟に更新できるシステムが必要だった。意見をいただきながら随時、改善していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「分かりやすい情報発信は不安の解消につながる」</h3><div>東京都の特設サイトについて行政の情報発信に詳しい東海大学の富田誠准教授は「行政が分かりやすい情報発信をすることが不安の解消などにもつながる。新型コロナウイルスについては日本だけでなく海外でも行政は発信に苦労している。情報を見やすくするこうした仕組みは、今後、災害時などでも力を発揮できるのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>台湾ＩＴ担当大臣からも提案</h3><div>東京都の特設サイトには台湾のＩＴ担当閣僚、唐鳳氏からも提案が寄せられているということです。<br><br>唐鳳氏は台湾の新型コロナウイルス対策でマスクの販売データをリアルタイムで公開したことでも知られていて、東京都のサイトに対しては翻訳の字体について改善を提案したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 16:53:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国語通訳ガイドが苦境に 外国人旅行者激減で 新型ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国語通訳ガイドが苦境に 外国人旅行者激減で 新型ウイルス</span><time datetime="2020-03-17T17:18"><span>3月17日</span> <span>17時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335811_2003171658_2003171701_01_02.jpg" alt="外国語通訳ガイドが苦境に 外国人旅行者激減で 新型ウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で外国人旅行者が激減する中、各地の名所を外国語で案内する観光ガイドも苦境に立たされています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335811_2003171658_2003171701_01_03.jpg" alt=""><div>「全国通訳案内士」は外国人旅行者を相手に英語やフランス語、中国語などで案内を行う国家資格を持った観光ガイドです。<br><br>企業などに所属せずフリーランスとして働く人が多く、業界団体の「全日本通訳案内士連盟」が新型コロナウイルスの影響について緊急のアンケートを行ったところ、観光ツアーのキャンセルによる損害は今月と来月だけで１人当たり58万円に上るということです。<br><br>外国人旅行者が多く訪れるこれからの花見シーズンは、まさに「かき入れ時」で、この時期の収入が年収の３割から５割に上る人も少なくないということです。<br><br>感染拡大を受けて、国はフリーランスの人が臨時休校に伴って仕事を休んだ場合の支援策を出しましたが、業界団体では「適用されない人が多い」として、仕事のキャンセルに伴う休業補償などを要望することにしています。<br><br>「全日本通訳案内士連盟」の松本美江理事長は「政府が進める現在の対策は、ほとんどの通訳案内士に適用されない。外国人旅行者に日本を正しく知り、好きになってもらうため、収入以上に得るものがあるから続けている人も多い。彼らが離職や廃業せずに済むよう、雇用調整助成金など何らかの形で支えてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>フリーランス通訳ガイドは</h3><div>都内に住む鈴木淳さん（42）はフリーランスとして「全国通訳案内士」の仕事をしています。<br><br>鈴木さんは以前は、医療機器メーカーに勤務していましたが、民間の英語試験で好成績を収めたのをきっかけに、３年前に資格を取得しました。<br><br>当初は会社に勤めながら休日にガイドの仕事を受けていましたが、外国人の旅行者が直接、感謝の気持ちを伝えてくれることに魅力を感じ、去年３月からは会社を辞めて、専業でガイドの仕事をしています。<br><br>ことしは初めて大手旅行代理店からも仕事を受注し、手応えを感じていましたが、新型コロナウイルスの感染拡大でツアーの中止が相次ぎ、損害は100万円を超えるということです。<br><br>東京 浅草の浅草寺の様子について鈴木さんは「ふだんなら人がぶつかるくらい歩いているのに、外国人がほとんどいないのでさみしく感じます」と話していました。<br><br>鈴木さんは妻と１歳の長男の３人家族で、将来の見通しに不安を感じているといい「非常に苦しい状態。妻は『もう少し頑張ってみれば』と言ってくれているが、そのことばの裏には不安もあると思う。一刻も早くこの状況を打開したい」と話していました。<br><br>そのうえで「成長戦略の柱と位置づけられたインバウンドの最前線で働くガイドをいいときだけ使って都合が悪くなれば切り捨てるのであれば、若者は不安に思ってこの世界に入ってこなくなる」と訴えました。</div></div><div><h3>全国通訳案内士は合格率8.5％の狭き門</h3><div>「全国通訳案内士」は観光庁が実施する国家試験に合格し、報酬を得て外国語で旅行者に案内する観光ガイドです。<br><br>「民間外交官」とも呼ばれ、外国人旅行者の満足度を高める役割を担っています。<br><br>国際観光振興機構によりますと、去年４月時点の登録者は２万5000人余りで、資格試験では英語やフランス語、中国語など10か国の言語から希望する言語の学力を試されるほか、ガイドとしての日本の地理や歴史、産業や政治経済、文化など、幅広い知識が問われます。<br><br>また日本の文化や歴史などについて、外国人旅行者との円滑なコミュニケーション能力を問う口述試験もあり、今年度受験した人の合格率は8.5％と狭き門になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 17:18:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「動機 言いたくない」別居中の妻刺殺容疑で逮捕の大学准教授</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「動機 言いたくない」別居中の妻刺殺容疑で逮捕の大学准教授</span><time datetime="2020-03-17T17:52"><span>3月17日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335751_2003171637_2003171711_01_02.jpg" alt="「動機 言いたくない」別居中の妻刺殺容疑で逮捕の大学准教授" id="news_image"></div><div></div><div>16日、さいたま市の路上で53歳の女性が刃物で刺されて死亡した事件で、逮捕された大学の准教授の夫は調べに対し、動機について「言いたくありません」と供述しているということで、警察は別居中だった２人の間に何らかのトラブルがあったとみて詳しく調べています。</div><div>16日午後６時ごろ、さいたま市浦和区の路上で、近くに住むさいたま少年鑑別所の職員、浅野法代さん（53）が刃物で胸などを刺されて死亡し、浅野さんの夫で文教大学の准教授の浅野正容疑者（51）が殺人未遂の疑いでその場で逮捕されました。<br><br>調べに対し「刺したことは間違いない」と容疑を認めていますが、捜査関係者によりますと、動機については「言いたくありません」と供述しているということです。<br><br>法代さんは職場から官舎に帰宅したあと自転車で外出したところだったとみられ、現場では、浅野准教授が自転車を後ろから押し倒して馬乗りになって刺す様子が通行人に目撃されていたということです。<br><br>２人は１年ほど前から別居していたということで、警察は容疑を殺人に切り替えて２人の間に何らかのトラブルがあったとみて、詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文教大学学長「深くおわび」</h3><div>浅野正准教授（51）が逮捕されたことを受けて、文教大学は17日午後３時半から会見を開きました。<br><br>冒頭に近藤研至学長が「文教大学の准教授がこのような事件を起こし、被害者のご冥福を心よりお祈り申し上げるとともに、世間をお騒がせしたことを深くおわび申し上げます」と陳謝しました。<br><br>そして浅野准教授が所属する人間科学部の益田勉部長が「大変温厚でもの静かな性格だったので、事件を起こしたと聞き大変驚いています。司法関係の実務の経験があり、学生に人気があった先生の１人で、トラブルは全く把握していませんでした。学生に対しては事件について説明するとともに面談などを行って心のケアをしていきたいです」と説明しました。<br><br>そのうえで、近藤学長は「今後の警察の捜査を見守り厳正に処分を行いたいです」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 17:52:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ 国内での「事前キャンプ」中止や延期相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラ 国内での「事前キャンプ」中止や延期相次ぐ</span><time datetime="2020-03-17T17:53"><span>3月17日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335861_2003171731_2003171754_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ 国内での「事前キャンプ」中止や延期相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックに向けて各国の選手らが、大会前に日本国内で合宿を行う「事前キャンプ」が新型コロナウイルスの感染拡大による影響で、全国の少なくとも16の自治体で中止や延期となっていることがＮＨＫの取材で分かりました。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックに向けて全国の自治体は、各国の選手らが大会前に合宿を行う事前キャンプを誘致し、その準備を進めてきました。<br><br>しかし新型コロナウイルスの感染の拡大を受けてＮＨＫが自治体に取材したところ事前キャンプの実施に影響が出ていることが分かりました。<br><br>これまでにコロンビア代表の卓球や体操の選手たちを受け入れる予定だった北九州市や、ポーランド代表の柔道と陸上を誘致した群馬県高崎市、イギリス代表の車いすバスケットボールを誘致した千葉県浦安市など少なくとも16の自治体ですでに事前キャンプが中止や延期となっていました。<br><br>このほか福井県鯖江市は中国の体操チームが来月、合宿をする予定でしたが、中国の体操協会に対して中止を申し入れたということです。<br><br>また選手らと住民が交流するホストタウンでも、長野県松川町が予定していた相手国のコスタリカへ高校生を派遣する事業や、茨城県常陸大宮市のパラオの民芸品の製作体験など、少なくとも59の自治体のイベントなどが中止や延期となっていました。<br><br>このほかにも渡航が制限され、相手の国や地域の担当者が来日できなかったり、連絡が取れなかったりする自治体も多く、東京オリンピック・パラリンピックに向けたこうした大事なイベントにも新型コロナウイルスによる影響が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ベトナムのホストタウン 山口 下松では</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け、東京オリンピックに向けてベトナムのホストタウンになっている山口県下松市では今月予定されていたバドミントン女子の代表候補選手の合宿が中止になりました。<br><br>下松市は東京オリンピックとパラリンピックでベトナムのホストタウンになっていて、今月、バドミントン女子の代表候補の選手１人が事前合宿を行う方向で日程の調整を進めていました。<br><br>しかし先月27日になってベトナムのバドミントン連盟から市側に「合宿を中止する」と連絡があったことが分かりました。<br><br>市によりますと連盟は「新型コロナウイルスの感染が拡大する中で、選手を国外へ移動させることができない」と伝えてきたということです。<br><br>下松市では練習場の１つになっている市の体育館で、２億6750万円をかけて、合わせて70台余りの冷暖房設備の設置を進めてきたほか、市内の小学生が選手を応援する寄せ書きを作るなど受け入れ準備を進めてきました。<br><br>また合宿の期間中は選手による小学校の訪問や地元のラジオ出演なども検討されていました。<br><br>下松市生涯学習振興課の中村一雄係長は「選手にとっても大事な時期なのでしかたないが残念です。来月の代表選考で出場を決めてもらい、下松市でのキャンプや交流事業を実現したい」と話しています。</div></div><div><h3>ポーランド柔道代表指導の日本人「本当に残念」</h3><div>ポーランドの柔道代表チームは群馬県高崎市で、今月事前キャンプを行う予定でしたが、感染の広がる日本に渡航すれば、帰国ができなくなるおそれがあるとして、実施は中止となりました。<br><br>チームを指導する日本人の佐々木浩太郎さんはテレビ電話での取材に対して、「高崎市の皆さんには温かい応援をいただき、すばらしい練習環境を準備いただいていただけに、本当に残念だ。選手もショックを受けていたがまた必ず会えることを楽しみにするとともに皆さんの健康も願っています。今後、オリンピックの開催をどうするかについては選手にとっては判断は早いほうがありがたい。ただいずれにせよ、予期せぬ判断や、最悪の状況も考慮して、最善を尽くしたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「受け入れる国やチームとコミュニケーションを」</h3><div>スポーツ政策が専門の早稲田大学の間野義之教授は「東京オリンピック・パラリンピックに選手を派遣する国、チームの動揺が大きいのだと思う。事前キャンプは開催する国の時差や気候にならして、アスリートをベストな状態に近づけていく大切なもので、キャンプができるチームとできないチームの間には、コンディションの差が出ると思う」と指摘しました。<br><br>また、「日本全国にオリンピックの無形のレガシーを作ろうという場合には、事前キャンプ地やホストタウンのような各国の選手との友好の場を確保することが望ましい。自治体は受け入れる国やチームとコミュニケーションをとって正確な情報を共有し、これまでどおり準備を進めることが大切だ」と話していました。</div></div><div><h3>中止や延期となった自治体は</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で海外チームの事前キャンプを中止したり、延期したりしたのはＮＨＫが今月17日の時点でまとめたところ、少なくとも全国で16の自治体に上りました。<br><br>埼玉県本庄市ではトルコのパラリンピック・テコンドーの選手団が今月10日から19日まで市内で合宿する予定でしたが、見送ったということです。<br><br>また、埼玉県加須市は南米・コロンビアのオリンピック・柔道チームが合宿する予定でしたが、先月26日に大使館から「医療関係者から指示があり見送りたい」という連絡が入ったということです。<br><br>神奈川県平塚市は今月10日から来月２日まで、バルト三国の１つ、リトアニアのオリンピックとパラリンピックの陸上選手が、合宿を行う予定でしたが、中止になったということです。<br><br>群馬県高崎市は東欧・ポーランドのホストタウンとなっていて、今月、柔道のチームが今月末から来月19日まで陸上とハンマー投げ女子のチームが合宿を行う予定でしたが中止が決まったということです。<br><br>千葉県浦安市では来月、イギリスの車いすバスケットボール男子の選手らが合宿を行う予定でしたが「選手たちの健康管理には慎重にならざるをえない」と連絡が入り、中止が決まったと言うことです。<br><br>大阪 大東市では南米・コロンビアの車いすバスケットボールのチームが来月５日から２週間合宿を行う予定でしたが、日本に渡航できるか不透明な状況で中止したいと連絡があったということです。<br><br>奈良県大和郡山市では香港の水泳の代表チームが今月23日から来月まで17日間合宿を予定していましたが、日本政府の水際対策で、入国が難しくなったなどとして中止するとの連絡が入ったということです。<br><br>愛知県岡崎市ではモンゴルのオリンピック・アーチェリーの代表チームが先月から今月上旬まで合宿を行う予定でしたが、モンゴル政府の通知を受けて合宿が中止されたということです。<br><br>静岡県富士市ではモンゴルのパラリンピック・パワーリフティングのチームが、伊豆の国市ではモンゴルのオリンピックとパラリンピックの柔道チームが合宿をする予定でしたが、いずれも延期が決まったということです。<br><br>岡山県美作市では、アメリカのオリンピック７人制ラグビーのチームが視察をかねて合宿をする予定でしたが、合宿後に香港で参加する予定の国際大会が延期となったことから中止になったということです。<br><br>山口県下松市では、ベトナムのオリンピックバドミントン女子の代表チームが今月末に合宿する予定でしたが、ベトナム側から「選手を空港に降ろしたくない」と連絡があり、中止が決まったということです。<br><br>福岡県福津市と古賀市では東欧・ルーマニアのオリンピック柔道の代表チームが今月から来月にかけて合宿をする予定でしたが、世界大会の中止などを理由に、合宿も中止するとの連絡が入ったということです。<br><br>また北九州市では南米・コロンビアのホストタウンとして10の競技の合宿を受け入れる予定でしたが、このうちオリンピックの卓球と体操のチームから合宿を中止するとの連絡が入ったということです。<br><br>宮崎県延岡市ではドイツのオリンピック柔道男子代表のチームが来月、合宿を行う予定でしたが、「感染の拡大で十分な練習環境が確保できない」として、ドイツ側から合宿を中止する連絡が入ったということです。<br><br>このほかに、福井県鯖江市は中国の体操の代表チームが来月25日から29日まで合宿をする予定でしたが、市から中国の体操協会に対して中止を申し入れたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 17:53:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャッシュレスのポイント還元延長を 経済同友会代表幹事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キャッシュレスのポイント還元延長を 経済同友会代表幹事</span><time datetime="2020-03-17T18:08"><span>3月17日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335891_2003171737_2003171808_01_02.jpg" alt="キャッシュレスのポイント還元延長を 経済同友会代表幹事" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けた追加の経済対策の検討について、経済同友会の櫻田代表幹事は17日の記者会見でキャッシュレス決済のポイント還元制度を延長するなど消費者の購買力を維持するための政策を実施すべきだという考えを示しました。</div><div>この中で櫻田代表幹事は政府・与党が今後、検討を本格化させる追加の経済対策について「事態が収束したあとに備えて消費者の購買力を維持するための施策を打つべきだ。具体的にはキャッシュレス決済のポイント還元を延長することがいいと思う」と述べ、ことし６月末で終了する予定のキャッシュレス決済のポイント還元制度の期間を延長することなどを求めました。<br><br>また経済対策の一環として一時的に消費税率を引き下げるよう求める意見が出ていることについて、櫻田代表幹事は「消費税については筋が悪い。持続可能性を最大の目的とした社会保障制度改革に大きなダメージを与えることになり、私は反対だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 18:08:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 東京五輪・パラ代表選考にも影響 ７割近い競技で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012335821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 東京五輪・パラ代表選考にも影響 ７割近い競技で</span><time datetime="2020-03-17T18:20"><span>3月17日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012335821_2003171800_2003171820_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 東京五輪・パラ代表選考にも影響 ７割近い競技で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて東京オリンピック・パラリンピックの代表選考に関わる大会の中止や延期が相次いでいて、東京大会で行われる55競技のうち、合わせて67％にあたる37の競技で、日本選手の選考に影響が出ていることがＮＨＫの取材で分かりました。</div><div>ＮＨＫは新型コロナウイルスの感染拡大によってオリンピックの33競技、パラリンピックの22競技の日本選手の代表選考にどのような影響が出ているのか、競技団体などに取材してまとめました。<br><br>その結果、オリンピックは24競技、パラリンピックは13競技、全体では67％にあたる合わせて37競技で出場枠の獲得や選手の選考が進まないなどの影響が出ていることが分かりました。<br><br>このうちオリンピックの複数の種目で金メダル獲得が期待されるバドミントンは、女子ダブルスで２つの枠をめぐって３つのペアが激しく争うなど代表選考が大詰めを迎えていて来月30日付けの世界ランキングに基づいて代表が選ばれる予定でした。<br><br>ところが国際大会の中止が相次ぎ、ランキングに反映されるポイントを加算する機会が減ったため、国際競技団体が選考方法を改めて発表する事態になっています。<br><br>またレスリングは今月予定されていたアジア予選が中止となり、世界予選も６月に延期されたため、男女合わせて18階級のうち日本は10の階級で出場枠の獲得が見通せない状態になっています。<br><br>さらにパラリンピックのボートは韓国やイタリアで予定されていた予選大会が中止となり、日本が出場枠を獲得する見通しが立たなくなっています。<br><br>東京大会の開幕まで４か月余りとなる中、オリンピックでおよそ600人と見込まれる代表選手のうちこれまでに内定しているのは100人余りにとどまっています。<br><br>今回の調査からは代表選考が本格化するこの時期に大会の主役となる選手に深刻な影響が及んでいることが浮き彫りになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＩＯＣ 開催努力と公平な選考を</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は大会の開催に向け全力を注ぐ姿勢を維持し、中止や延期が相次いでいる予選大会など代表選考にかかわる問題には救済措置を検討するなど柔軟に対応する方針を示しています。<br><br>ＩＯＣのバッハ会長はＷＨＯ＝世界保健機関が「パンデミックと言える」と述べ、世界的な大流行という認識を示したあとの12日、ギリシャで行われた聖火の採火式の際、「東京オリンピックの成功に向けて全力を傾けている」と述べ、大会の開催に向け努力を続ける姿勢を強調しました。<br><br>一方、世界各地でオリンピックの予選大会に中止や延期が相次ぐなど代表選考への影響には「今後数週間、あるいは数か月間にわたって、より柔軟に対応していかなければならない。公平な予選のシステムと環境をすべての選手に届けるためベストを尽くす」と話し、救済措置を検討するなど柔軟に対応する方針を示しています。<br><br>ＩＯＣは大会の組織委員会や東京都、日本政府それにＷＨＯなどと特別作業チームを作って対応に当たっていて、17日には電話会議の形式で臨時の理事会を開いたあと、夏のオリンピック競技の国際競技団体のトップを集めた緊急の電話会議で代表選考への対応策などを話し合うとみられます。<br><br>その後、各国や地域のオリンピック委員会や選手などで作る各オリンピック委員会の中にあるアスリート委員会などとの電話会議を行い情報の共有を図る考えです。</div></div><div><h3>ＩＰＣ 選手への影響の軽減策検討</h3><div>ＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会は選手への影響を軽減する対策を検討しています。<br><br>ＩＰＣの発表によりますと大会中止の影響を受ける競技は、すべて国際競技団体が東京パラリンピックの出場枠の基準の見直しや大会を改めて開催するなどの対応を検討しているとしています。<br><br>また国際大会に合わせて行われる選手の障害の程度を見極めるクラス分けにも支障が出ているとして、東京パラリンピック出場のためにクラス分けを受ける必要がある選手の数などを調べています。<br><br>さらにすべての国際競技団体に対してクラス分けが行われる大会には東京パラリンピックに出場する予定の選手を優先させることや、今後の大会で追加のクラス分けを行えないか検討することを求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012335821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 18:20:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本サッカー協会 田嶋会長が新型コロナウイルス検査で陽性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/k10012336101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本サッカー協会 田嶋会長が新型コロナウイルス検査で陽性</span><time datetime="2020-03-17T18:41"><span>3月17日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200317/K10012336101_2003171855_2003171858_01_02.jpg" alt="日本サッカー協会 田嶋会長が新型コロナウイルス検査で陽性" id="news_image"></div><div></div><div>日本サッカー協会の田嶋幸三会長が新型コロナウイルスの検査で陽性だったことが関係者への取材でわかりました。</div><div>田嶋会長は先月下旬から海外に出張し、オランダで開かれたＵＥＦＡ＝ヨーロッパサッカー連盟の会合に出席したあと、アメリカに渡って女子の代表「なでしこジャパン」が出場した大会を視察しました。<br><br>帰国後は報道陣の取材に応じるなどしていましたが、16日に開かれたＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の常務理事会は発熱があるとして欠席していました。<br><br>関係者によりますと田嶋会長は新型コロナウイルスの検査で陽性だったということです。<br><br>田嶋会長はＦＩＦＡ＝国際サッカー連盟の理事やＪＯＣの副会長など国内外のスポーツ団体の要職を務めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200317%2Fk10012336101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 18:41:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>