<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>歌舞伎座が5か月ぶり公演再開 掛け声はなし 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌舞伎座が5か月ぶり公演再開 掛け声はなし 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-01T17:52"><span>8月1日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545521_2008011733_2008011741_01_02.jpg" alt="歌舞伎座が5か月ぶり公演再開 掛け声はなし 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、ことし3月から公演を中止していた東京の歌舞伎座が、感染予防のため上演方法などを変えたうえで1日、5か月ぶりに公演を再開し、再開を待ち望んだファンが劇場に足を運びました。</div><div>東京の歌舞伎座は新型コロナウイルスの感染拡大によって、ことし3月から5か月にわたって休演していましたが、劇場への休業要請が解除されたあと、専門家による助言を受けたガイドラインに基づく感染予防策を施したうえで、1日から公演を再開しました。<br><br>歌舞伎座には午前11時からの公演を前に、再開を待ち望んだファンが訪れ、ソーシャルディスタンスを保ち、サーモグラフィーによる検温を受けながら劇場に入っていきました。<br><br>第1部の「連獅子」に出演する片岡愛之助さんが「一日も早い事態の収束を願い、全身全霊で舞台を務めます」などとあいさつした音声が開演前に流され、幕が開きました。<br><br>公演再開にあたって、歌舞伎座は座席を半分以下に減らしたほか、「4部制」を初めて採り、客も出演者も1時間ほどの演目ごとに入れ替えることにしています。<br><br>夫婦で訪れた60代の男性は「毎月、歌舞伎を見にきていたので、公演がない期間は配信の映像を見ながら再開を待ち望んでいました。毎日、多くの感染者が報告されているので少し心配もありましたが、しっかり対策していると聞き、安心して楽しみたいと思います」と話していました。<br><br>この「八月花形歌舞伎」は、今月26日まで公演が続く予定です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545521_2008011733_2008011741_01_03.jpg" alt=""><div>公演の再開にあたって歌舞伎座は、高齢者も多く訪れることもあって、感染予防策を徹底したとしています。<br><br>具体的には、▽入り口にはサーモグラフィーが設置され、37.5度以上の客は入場させない。▽座席は前後左右を空け、役者が通る花道の近くや桟敷席には客を入れない。▽換気を十分に行うために開演中も客席の扉を開けたままにする、といった対策を取ったということです。<br><br>歌舞伎座の客席には全部で1808席ありますが、使用するのは半分以下の823席で、4部制にしたことで、1時間ほどで全員が入れ代わります。また、歌舞伎のだいご味でもある掛け声などはしないよう呼びかけています。<br><br>さらに舞台上でも▽長唄や鳴物は、黒い特注のマスクをしたり、▽観客との距離を空けるため、俳優も舞台の奥で踊るようにするなどの対応をしているということです。<br><br>こうした対策は公演前日の31日、報道陣に公開され、劇場のスタッフが、サーモグラフィーによる検温を促したり、チケットを自分でちぎってもらったりする作業を確認していました。<br><br>松竹の安孫子正副社長は「この時期に再開してもいいのか葛藤はありましたが、感染症の専門家から助言をもらい、徹底した対策を尽くして再開にこぎ着けることができました。歌舞伎座には高齢の方が多く訪れるため、3密をどう避けるかに神経を集中して対応し、お客様にも協力してもらいながら続けていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>松本幸四郎「本当の再開へのスタートライン」</h3><div>第4部に出演する松本幸四郎さんは、初日前日に取材に応じ「まずは、お芝居を演じられる場を考え抜いていただいたことのうれしさがあります」と歌舞伎座での公演再開の喜びを語りました。<br><br>また、公演が中止になっていた期間について「初めのひとつきぐらいは、何もできないことについてすごく無力感を感じ、どうしたらいいのだろうと考える体力も精神力もない状態でした」と振り返ったうえで、自身の発案でオンライン歌舞伎を配信し多くの反響を得たことについて「本当にありがたいという以外ありません。大きく分けて、劇場で見ていただく歌舞伎と家で見る歌舞伎の2つの選択肢ができたらいいなと思っています」と話していました。<br><br>そのうえで「今は制限がある中での再開ですが、すべて再開するのが本当の『再開』だと思っています。8月の公演は、そのためのスタートラインだと思っていますので、ぜひとも12か月、歌舞伎の公演が開くために前進するひとつきにしたいと思います」と意気込んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 17:52:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名古屋の一部飲食店に営業時間短縮など要請へ 愛知 大村知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名古屋の一部飲食店に営業時間短縮など要請へ 愛知 大村知事</span><time datetime="2020-08-01T18:54"><span>8月1日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545821_2008011850_2008011854_01_02.jpg" alt="名古屋の一部飲食店に営業時間短縮など要請へ 愛知 大村知事" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市中心部の繁華街で新型コロナウイルスの感染が急速に拡大していることから、愛知県の大村知事は、名古屋市中区の錦地区と栄地区の一部の飲食店に対し、営業時間の短縮や休業を要請する方針を発表しました。</div><div>愛知県の大村知事は記者会見を開き、県内の感染状況について「5日連続で100人を超え、大変厳しい状況だ。接待を伴う飲食店や酒類の提供を伴う飲食店では、多くのクラスター＝感染者の集団が発生している」と述べました。そのうえで「東京・大阪・愛知など大都市圏で足並みをそろえる」と述べ、名古屋市中区の錦地区と栄地区の一部の飲食店に対し、営業時間の短縮や休業を要請する方針を発表しました。<br><br>期間は、今月5日から24日までの20日間で、要請の対象となるのは、接待を伴う飲食店、酒類を提供する飲食店やカラオケ店です。<br><br>こうした店には午前5時から午後8時までの間の営業を要請し、県の感染防止ガイドラインを順守していることを示すステッカーを掲示していない接待を伴う飲食店などには休業を求めるとしています。<br><br>また、ステッカーを掲示し要請に応じた店に対しては、1日当たり1万円、最大で20万円の協力金を支給するということです。愛知県は、こうした要請について2日、正式決定する方針です。<br><br>このほか、大村知事は記者会見の中で、名古屋市内の飲食店で5つめのクラスターが発生したと明らかにする一方、県独自の緊急事態宣言については「現下の厳しい状況では、踏み込まざるをえない時がいずれ来るのではないかとは思う」としながらも、直ちには出さない考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 18:54:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海と関東甲信梅雨明け 2日も熱中症に十分注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海と関東甲信梅雨明け 2日も熱中症に十分注意を</span><time datetime="2020-08-01T19:25"><span>8月1日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545801_2008011910_2008011925_01_02.jpg" alt="東海と関東甲信梅雨明け 2日も熱中症に十分注意を" id="news_image"></div><div></div><div>1日は東海と関東甲信で梅雨明けが発表されました。北日本から西日本にかけて広い範囲で真夏日となり、35度以上の猛暑日になったところもありました。2日も暑さが続く見込みで、熱中症に十分注意が必要です。</div><div>1日は高気圧に覆われて西日本や東日本では晴れ間が広がり、気象庁は「東海と関東甲信で梅雨明けしたと見られる」と発表しました。<br><br>梅雨明けの発表は、いずれの地域も、去年より8日遅く、平年と比べても11日遅くなっています。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽岐阜県多治見市で35.5度<br>▽鹿児島県肝付町前田で35.2度<br>▽愛知県豊田市と大分県日田市で35度ちょうど<br>などと全国6つの地点で最高気温が35度以上の猛暑日となりました。<br><br>また、<br>▽三重県桑名市と高知県四万十市中村、大分県豊後大野市の犬飼で34.9度<br>▽京都市で34.5度<br>▽東京の都心で31.8度<br>▽札幌市で31.3度<br>などと北日本から西日本にかけての広い範囲で真夏日となりました。<br><br>2日も西日本を中心に気温が上がり、<br>日中の最高気温は<br>▽大阪市や奈良市、京都市、岡山市、鹿児島市、熊本市などで35度と猛暑日が予想されているほか、<br>▽名古屋市や岐阜市、福岡市、高松市などで34度などと予想されています。<br><br>気象庁は、こまめな水分補給に加えて、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなどして熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>豪雨の被災地でも、厳しい暑さで熱中症の危険性が高まります。環境の変化で疲れもたまっていることから、復旧作業に当たる際には、こまめに休憩を取るなどの十分な対策が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 19:25:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 香港に新型コロナの医療チーム初派遣へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 香港に新型コロナの医療チーム初派遣へ</span><time datetime="2020-08-01T21:53"><span>8月1日</span> <span>21時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545941_2008012147_2008012153_01_03.jpg" alt="中国 香港に新型コロナの医療チーム初派遣へ" id="news_image"></div><div>中国政府は、香港で新型コロナウイルスの感染が拡大していることを受けて、医療チームを初めて派遣して支援を行うと発表しました。中国政府としては、ウイルス対策の支援を通じて香港の市民の間に広がる中国への警戒感を和らげたいねらいもあるとみられます。</div><div>香港では、新型コロナウイルスの新たな感染者の数が100人を超える日が続いていて、香港政府は31日夜、感染拡大を理由に、ことし9月に予定していた議会に当たる立法会の議員選挙を1年間延期すると発表しました。<br><br>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は1日、香港政府の要請に応じてＰＣＲ検査の支援などに当たる約60人の医療チームを派遣すると発表しました。<br><br>中国から香港に新型コロナウイルス対策を支援する医療チームが派遣されるのは初めてで、一部のメンバーは2日に到着するとしています。<br><br>香港では、ことし6月末に中国が導入した反政府的な動きを取り締まる「香港国家安全維持法」が施行され、市民の間に中国への警戒感が広がっています。<br><br>立法会の議員選挙の延期をめぐっても、民主派は、感染拡大を口実に選挙での躍進を阻止しようとする中国政府の意向を受けた判断だとして反発を強めています。<br><br>中国政府としては、ウイルス対策の支援を通じて、香港で広がる中国への警戒感や反発を和らげたいねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 21:53:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風4号が発生 沖縄の南の海上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012546051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風4号が発生 沖縄の南の海上</span><time datetime="2020-08-01T23:14"><span>8月1日</span> <span>23時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012546051_2008012311_2008012314_01_02.jpg" alt="台風4号が発生 沖縄の南の海上" id="news_image"></div><div>沖縄の南の海上で1日夜、台風4号が発生しました。</div><div>気象庁の観測によりますと、1日午後9時、沖縄の南の海上で熱帯低気圧が台風4号に変わりました。<br><br>中心の気圧は1002ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心から北東側220キロ以内と南西側165キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は1時間に20キロの速さで北西へ進んでいて、気象庁は今後の台風の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012546051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 23:14:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】8月1日の感染者は1536人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】8月1日の感染者は1536人に</span><time datetime="2020-08-02T00:15"><span>8月2日</span> <span>0時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545241_2008020010_2008020015_01_02.jpg" alt="【国内感染】8月1日の感染者は1536人に" id="news_image"></div><div></div><div>1日は東京都で472人、大阪府で195人、愛知県で181人、福岡県で121人の感染が新たに確認されるなど、37の都道府県と空港の検疫で合わせて1536人の感染が発表されました。1000人を超えたのは4日連続です。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め3万7925人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、あわせて3万8637人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が1013人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1026人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（ ）内は1日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は1万3163人（472）<br>▽大阪府は4252人（195）<br>▽神奈川県は2541人（58）<br>▽埼玉県は2384人（74）<br>▽福岡県は2047人（121）<br>▽愛知県は1986人（181）<br>▽千葉県は1719人（73）<br>▽北海道は1446人（18）<br>▽兵庫県は1252人（32）<br>▽京都府は809人（22）<br>▽沖縄県は453人（58）<br>▽広島県は347人（18）<br>▽岐阜県は344人（13）<br>▽石川県は322人（1）<br>▽茨城県は308人（14）<br>▽静岡県は289人（16）<br>▽奈良県は256人（21）<br>▽鹿児島県は256人（4）<br>▽富山県は243人（5）<br>▽熊本県は217人（26）<br>▽栃木県は195人<br>▽群馬県は191人（1）<br>▽滋賀県は179人（8）<br>▽宮城県は165人（5）<br>▽和歌山県は163人（13）<br>▽宮崎県は157人（16）<br>▽福井県は139人<br>▽新潟県は113人（3）<br>▽三重県は112人（11）<br>▽長野県は111人（6）<br>▽山梨県は101人（4）<br>▽愛媛県は92人（3）<br>▽佐賀県は90人（8）<br>▽福島県は89人<br>▽長崎県は89人（15）<br>▽岡山県は86人（7）<br>▽高知県は80人<br>▽山形県は76人<br>▽大分県は68人（2）<br>▽山口県は58人（5）<br>▽香川県は46人<br>▽青森県は32人<br>▽島根県は29人<br>▽徳島県は26人（1）<br>▽秋田県は18人<br>▽鳥取県は16人（1）<br>▽岩手県は4人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で593人（5）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、1日時点で80人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、▽国内で感染した人が2万5506人、▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万6165人となっています。<br><br>また、先月29日には、速報値で1日に1万9935件のPCR検査が行われました。<br><br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:15:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク 長谷川選手が新型コロナ感染 2日の西武戦中止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012546021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンク 長谷川選手が新型コロナ感染 2日の西武戦中止に</span><time datetime="2020-08-02T04:30"><span>8月2日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012546021_2008012248_2008012248_01_02.jpg" alt="ソフトバンク 長谷川選手が新型コロナ感染 2日の西武戦中止に" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・ソフトバンクは35歳のベテラン、長谷川勇也選手が1日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたことを受けて、2日に福岡市で予定していた西武との試合を中止することを決めました。球団はすべての選手やスタッフの検査を速やかに行い、今後のチームの活動について判断するとしています。</div><div>ソフトバンクは1日夜、球団幹部が会見を行い、35歳のベテランで、7年前の平成25年には首位打者と最多安打のタイトルに輝いた長谷川選手が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>プロ野球で選手の感染が分かったのは、ことし6月19日にシーズンが開幕してからは初めてです。<br><br>球団によりますと、長谷川選手は31日、37度台の発熱やのどの違和感があり、1日になっても発熱が続いたことからPCR検査を受けて感染が確認され、保健所の指示に従って自宅で待機しています。<br><br>長谷川選手は2軍で調整中だったため、1軍の監督やコーチ、選手と直接の接触はなかったということですが、ファーム施設を利用している選手やスタッフなどを経由しての感染の可能性は否定できないとして、球団は2日に福岡市のPayPayドームで予定していた西武との試合を中止することを決めました。<br><br>球団は、先月22日と23日にすべての選手やコーチ、スタッフ合わせて202人の検査を実施し全員の陰性を確認していますが、2日以降、速やかに再検査を行い、その結果を踏まえて4日から仙台市で予定されている楽天との6連戦への対応など、今後のチームの活動について判断するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>プロ野球の新型コロナ対策は</h3><div>プロ野球の新型コロナウイルスの感染予防ガイドラインでは、チーム内で感染者、または濃厚接触者と判定される可能性がある場合、検査結果が出るまでは感染拡大の予防のためチームから即時離脱させ自宅待機させることを基本方針としています。<br><br>さらにガイドラインでは、感染者や濃厚接触者をチームから離脱させて入院または隔離する期間も定めています。<br><br>具体的には、検査で陽性となり、かつ症状がある場合は保健所の指示に従いながら発症日から10日間と、さらに症状が改善されてから72時間は、入院または隔離するとしています。<br><br>発症日から10日間経過する前に症状が改善した場合は、そこから24時間が経過したあとに2回の検査を24時間の間隔を空けて行い、陰性が確認されるまでは隔離が必要としています。<br><br>一方、検査で陽性となっても症状がない場合は、検体を採取した日から10日間か、6日間経過したあとに2回の検査を24時間の間隔を空けて行い、陰性が確認されるまでは隔離が必要としています。<br><br>また、濃厚接触者と認定された場合や、同居する家族から感染が確認された場合は、保健所の指示に従いながら、10日間、自宅待機するとしています。<br><br>試合開催の判断については、チーム内に感染者や濃厚接触者などが出て、試合の2時間前までにベンチ入りの選手26人、またはその球団が試合を行えると考える選手数がそろわない場合は、リーグや相手球団の了承を得たうえで、事前に試合中止を決定できるとしています。<br><br>ただ、感染者や濃厚接触者が何人出れば試合を中止するかなどの明確な基準はなく、それぞれの状況によって試合ができるかどうかリーグと球団が協議し判断するとしています。<br><br>そして、新型コロナウイルスの影響で中止となった試合は雨天中止と同じ扱いとし、改めて試合の日程を組むとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012546021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Aug 2020 04:30:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>