<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴールデングローブ賞授賞式 女優たちがセクハラ撲滅訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011282011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ゴールデングローブ賞授賞式 女優たちがセクハラ撲滅訴え</span><time datetime="2018-01-08T17:35"><span>1月8日</span> <span>17時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011282011_1801081939_1801081940_01_03.jpg" alt="ゴールデングローブ賞授賞式 女優たちがセクハラ撲滅訴え" id="news_image"></div><div>アメリカの映画界で著名な女優たちへのセクハラなどの問題が波紋を広げる中、アカデミー賞の前哨戦とされるゴールデングローブ賞の授賞式が７日、ロサンゼルス近郊で行われ、出席した女優たちからは、セクハラ行為の撲滅に向けて連携を呼びかける声が相次ぎました。</div><div>ゴールデングローブ賞は、アメリカで映画業界を専門に取材する外国人記者で作る団体が優れた作品などを選ぶもので、映画界最大の祭典、アカデミー賞の前哨戦とされています。<br><br>ロサンゼルス近郊のビバリーヒルズで７日行われた授賞式は、大物プロデューサーや俳優など映画関係者によるセクハラなどの問題が波紋を広げる中での開催となり、出席した女優の多くが黒いドレスを着て抗議の意志を示しました。<br><br>受賞者などのスピーチでは、今回の問題に言及してセクハラ行為の撲滅へ向けて連携を訴える声が相次ぎました。<br><br>このうち、長年の貢献に贈られる生涯功労賞を受賞した女優のオプラ・ウィンフリーさんは「あまりにも長い間、女性が真実を語っても声は届かず、信じてもらえなかった。もう終わりにしよう」と訴え、会場の出席者は一斉に立ち上がり、大きな拍手を送っていました。<br><br>授賞式では、アメリカの田舎町で娘を殺害された女性が、警察の捜査が進展しないことに腹を立てて設置した３枚の広告看板をめぐって周囲に起きた変化を描いた作品「スリー・ビルボード」が作品賞のドラマ部門など最多の４つの賞を受賞しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011282011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 17:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京23区の新成人 ８人に１人が外国人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京23区の新成人 ８人に１人が外国人</span><time datetime="2018-01-08T17:50"><span>1月8日</span> <span>17時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281951_1801081749_1801081750_01_02.jpg" alt="東京23区の新成人 ８人に１人が外国人" id="news_image"></div><div></div><div>東京２３区の新成人およそ８万３０００人のうち、８人に１人に当たる１万人余りは外国人であることがわかりました。新成人の半数近くを外国人が占める区もでていて、専門家は「近年の留学生や技能実習生の急増によるものと見られ、外国人が地域や社会を担う非常に有力な存在になってきている」と分析しています。</div><div>東京２３区の新成人について、ＮＨＫが昨年末、すべての区に聞き取ったところ、今年度の新成人はおよそ８万３４００人で、このうち１万８００人余りが外国人となっていて、その割合は全体の８人に１人に上ることがわかりました。<br><br>外国人の新成人の数を区ごとに見てみると、最も多かったのは新宿区でおよそ１７００人、次いで豊島区でおよそ１２００人、中野区のおよそ８００人などとなっています。このうち、中野区は、外国人が昨年度よりも２００人余り増えていて、５年前と比較すると５倍と急増しています。<br><br>また、それぞれの区で新成人に占める外国人の割合を見てみると、新宿区が４５．７％とほぼ半数を占めているほか、豊島区で３８．３％、中野区で２７％などと、２３区のうち６つの区で、その割合が２０％を超えていることがわかりました。<br><br>外国人の新成人が急増している背景には、留学生や技能実習生の増加があると見られ、東京都内では５年前と比べてすべての年代合わせて留学生が１．７倍の１０万４８００人、技能実習生が３．４倍の６６００人と急増しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有識者「外国人が社会担う有力な存在に」</h3><div>東京２３区で外国人の新成人が増えていることについて、外国人の定住に詳しい公益財団法人、日本国際交流センターの毛受敏浩さんは「日本の若者がどんどん減っていくのを補う形で海外からの留学生や技能実習生として入ってきている。もともと外国人が多い東京でまずは外国人の急増が顕著になっているが、人口減少が非常に厳しい地方でも同じような現象が今後続いていくだろう。外国人が日本の地域・社会を担う非常に有力な存在になっていて、外国人がいなければ社会が回らないという現実があり、日本人と外国人が手を携えて社会を担っていけるような仕組みをしっかり作るべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>振り袖姿で参加の留学生も</h3><div>外国人の新成人が、この５年で５倍に急増している中野区では、留学生が振り袖姿などで成人式に参加しました。<br><br>このうち、早稲田大学の２年生で、台湾からの留学生のアイリーン・チェンさんとペギー・チェンさんの２人は、朝から大学の寮で同じ台湾から留学している大学院生の女性に着付けをしてもらいました。台湾では、地域や家族で大人になったことを祝う催しを開くことはあるものの、２０歳を迎える年に新成人として一斉にお祝いする習慣はないということです。<br><br>２人は去年、ＳＮＳで振り袖を着て成人式に参加した台湾の留学生を見て、自分たちも式に参加したいと考えたということです。<br><br>アイリーンさんは「振り袖はとてもきれいで、外国人はなかなか着る機会がないのでとても貴重な体験です。去年、友人がきれいな振り袖姿で成人式に出席する様子をＳＮＳで見て、自分もぜひ経験したいと思っていたので、すごく興奮しています」と話していました。<br><br>このあと、寮から式場に向かうと、２人は、会場で流された中野区の歌を口ずさんだり、スマホで写真を撮影したりして成人式という日本の風習を楽しんでいました。<br><br>ペギーさんは「大人としてのふるまいに責任を持っていることに気付くきっかけになるのでいい体験だと思いました。日本の文化を知ることができたし、もっと多くの留学生が成人式に参加するようになればいいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>外国人対応の成人式も</h3><div>外国人の新成人の増加を受けて、外国語で書かれた案内状を送るなどの対応を取っている区もあります。<br><br>このうち、文京区では、外国人の新成人が年々増えていて、ことしはおよそ３００人と５年前より２倍以上増えています。また、外国人が占める割合も、ことしは１６％余りに上り、２３区内で７番目に高くなっています。<br><br>このため文京区では、外国人にも成人式に参加してもらおうと、さまざまな対応を取っています。対象となる外国人には、専用の案内状を用意していて、案内状には成人式の会場や時間などの情報に加え、成人式の意義などが書かれています。<br><br>文章は易しい日本語で書かれ、すべての漢字にふりがながふられています。さらに同じ内容のものを英訳し合わせて送っているということです。また、成人式の会場の入り口には、英語の同時通訳を聞くことができる機器も用意されています。<br><br>同時通訳の機器を借りて成人式に出席していた、中国からの留学生の任方遒さんは「成人式の案内状を受け取った時は、留学生の自分も日本社会の一員なんだと認めてもらったように思い、とてもうれしかったです。中国では１８歳で成人ですが、たくさんのお祝いの言葉をいただき、改めて成人としてしっかりしなければと感じました」と話していました。</div></div><div><h3>23区 日本人と外国人の内訳</h3><div>東京２３区では、去年の４月２日からことし４月１日までに２０歳を迎え、国籍問わず区内に住む人を「新成人」としていて、成人式についてもこれらの人を対象に案内状を送っています。<br><br>ＮＨＫでは昨年末、この「新成人」について、すべての区に聞き取って日本人と外国人の内訳を集計しました。それによりますと、外国人の新成人が最も多かったのが、新宿区でおよそ１７９０人、次いで豊島区がおよそ１２００人、中野区がおよそ８６０人、江戸川区がおよそ７４０人、板橋区がおよそ６５０人などとなっています。<br><br>また、外国人の占める割合では、新宿区が４５．７％、豊島区が３８．３％、中野区が２７％、荒川区が２５．９％、台東区が２５．５％、それに北区が２０．１％などとなっています。<br><br>さらに、５年前、平成２４年度の詳細なデータがある１５の区について今年度と比較すると、すべてで外国人の新成人が増え、このうち１２の区では２倍以上と大きく増加しています。<br><br>増加数を詳しく見ると、新宿区がおよそ１０００人（２．２倍）、豊島区がおよそ８５０人（３．４倍）、中野区がおよそ６９０人（５倍）、北区がおよそ４００人（２．９倍）、江戸川区がおよそ３８０人（２．１倍）などとなっています。<br><br>また、５年前は、外国人の割合が２割を超えていたのは新宿区だけでしたが、今年度は６つの区に広がっていて、多くの地域で外国人の新成人が増えていることがうかがえます。<br><br>一方、５年前のデータがある区の合計の増加数で見てみると、日本人がおよそ２７９０人と１．０５倍でほぼ横ばいだったのに対して、外国人はおよそ５２９０人と２．５４倍となっていて、外国人の増加数が急速に伸びているのがわかります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 17:50:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本中心に９日以降 猛吹雪のおそれ 交通影響に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011282051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本中心に９日以降 猛吹雪のおそれ 交通影響に警戒を</span><time datetime="2018-01-08T18:36"><span>1月8日</span> <span>18時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011282051_1801081919_1801081928_01_03.jpg" alt="北日本中心に９日以降 猛吹雪のおそれ 交通影響に警戒を" id="news_image"></div><div>急速に発達する低気圧と強い冬型の気圧配置の影響で、北日本を中心に９日以降、雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気となり、ところによって猛吹雪となるおそれがあります。気象庁は、９日以降、交通への影響などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海にある低気圧が急速に発達しながら北東へ進んでいて、９日の午後から日本付近は冬型の気圧配置が強まって上空に強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、北日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気となり、夜以降はところによって猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>９日にかけての最大風速は、北陸で２２メートル、北海道と東北、それに関東と伊豆諸島で２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達し、海上は各地で大しけや、しけとなる見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置や上空の寒気の影響は、今週金曜日の１２日ごろまで続く見込みで、北日本の日本海側を中心に雪が降り続き、大雪となるおそれがあります。<br><br>また、９日午前にかけては、低気圧に向かって暖かい空気が流れ込み、各地で気温が上がるため、関東甲信越や北日本の積雪が多い地域では、雪どけが進んで雪崩が起きるおそれがあります。<br><br>気象庁は９日以降、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響や暴風、高波に警戒するとともに、大雪や雪崩などにも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011282051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 18:36:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新成人 晴れ着を着られず混乱 警察に相談相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011281991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新成人 晴れ着を着られず混乱 警察に相談相次ぐ</span><time datetime="2018-01-08T21:22"><span>1月8日</span> <span>21時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011281991_1801081722_1801081723_01_02.jpg" alt="新成人 晴れ着を着られず混乱 警察に相談相次ぐ" id="news_image"></div><div>新成人のために購入したりレンタルしたりした振り袖が着付けをする会場に届かず、横浜市などで成人式に晴れ着を着られないトラブルが起きていて、警察には「業者と連絡がとれない」といった相談が相次いでいます。</div><div>成人式の着付けの会場となった横浜市港北区のホテルには、８日朝早くから多くの親子らが訪れましたが、事前に購入したりレンタルしたりしていた振り袖が届いておらず、晴れ着を着られない人が相次ぎました。<br><br>振り袖は、横浜市中区に本社のある晴れ着の販売などを行う「はれのひ」が調達して会場に届けることになっていたということで、警察には新成人や親からこの業者と連絡が取れないといった相談が多く寄せられているということです。<br><br>会場のロビーでは新成人や家族が困惑した様子でホテルの係員に状況を聞いていました。<br>振り袖が届いていなかった横浜市の女性は「着物が来ていないので何もできません。一生に一度で楽しみにしていたのに最悪です」と話していました。<br>また、別の新成人の母親は「業者から連絡がなく着物を預けているので着付けができません。成人式は出られないのでもう帰るしかありません」と話していました。<br><br>警察は、横浜市中区の店舗を訪れるなどして状況を確認しているということです。ＮＨＫは８日、この業者の本社に電話で取材を試みましたが、営業終了を知らせる自動音声が流れ、連絡は取れませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「はれのひ」は茨城や福岡にも店舗</h3><div>民間の調査会社などによりますと、横浜市中区に本社がある「はれのひ」は、成人式の晴れ着のレンタルや販売などを手がけています。<br><br>会社のホームページによりますと、横浜市のほかに東京の八王子市、茨城県つくば市、福岡市に店舗があり、振り袖のレンタルだけでなく着付けをしたうえで写真の撮影を行うプランなども掲載されています。</div></div><div><h3>市が代わりの対応も</h3><div>横浜市中区に本社のある「はれのひ」の八王子市の店舗でも、新成人の着付けなどを行わなかったトラブルを受け、八王子市では成人式の会場に急きょ、着付けができるスペースを設け、対応しました。<br><br>八王子市では着付けなどを行う業者が八王子市内の店舗で営業していないという連絡を受け、市内の美容師や着物の着付けができるスタッフに声をかけました。<br><br>成人式の会場に急きょ、着付けを行うスペースを設け、合わせて８人がボランティアで６人の新成人に対し着付けなどを行いました。着物を持っていない新成人にも無料で着物を貸し出したということです。<br><br>新成人の女性は「買った着物は預けたままだったので、どうしようかと泣きました。この着物もかわいいので気に入っていますし、助けてもらって人のあたたかさを感じられてむしろよかったと思えます」と話していました。<br><br>着付けをしたボランティアの女性は「せっかくの成人式なのに、着物を着ることができなかった子もいると思うと、業者に対して怒りを覚えます」と話していました。</div></div><div><h3>八王子警察署には相談１００件</h3><div>新成人のために購入したりレンタルしたりした振り袖が着付けをする会場などに届かず東京・八王子市などで晴れ着を着られない人が相次いだ問題で、八王子警察署には８日だけで新成人やその親から「代金を支払ったのに、業者と連絡が取れない」といった相談や通報がおよそ１００件寄せられたということです。<br><br>いずれも横浜市中区にある「はれのひ」から振り袖をレンタルしたりした人だということで、警察では、今後、さらに相談が増える可能性もあると見て、詳しい状況の確認を進めることにしています。</div></div><div><h3>着付け派遣の会社「大変残念で呆然」</h3><div>着付け師の養成と派遣を行っている東京 千代田区の「装いの道株式会社」では、横浜市中区に本社のある「はれのひ」からの依頼を受けて８日、着付け師２４人を横浜のホテルに派遣する予定でした。<br><br>しかし、７日連絡をした際、突然、「着付けは中止することになった」と担当者から告げられたということです。中止の理由について明確な説明はなく、その後は連絡がとれなくなりました。<br><br>会社によりますと、先月１２日に「はれのひ」の担当者と打ち合わせをした際には、成人式の８日、横浜のホテルの会場で合わせて３６１人の着付けを行うと説明を受けたということです。<br><br>また、この会社では去年夏ごろから成人式の前撮りの着付けも請け負っていたということですが、およそ６０万円の支払いが期限をすぎてもないということです。<br><br>「装いの道株式会社」の堺文義本部長は「会社の資金繰りがうまくいっていなかったのかもしれませんが、このような事態になって私たちも大変残念で、呆然としました。成人を迎える人たちも途方にくれたと思います。会社の責任者はまず謝罪をするべきだと思います」と話しています。</div></div><div><h3>ツイッターに書き込み相次ぐ</h3><div>インターネットのツイッターでは、「はれのひ」と連絡が取れなくなり娘が予定していたホテルで振り袖を着られなくなったという親からの書き込みが相次ぎました。<br><br>このうち、横浜市内の店舗で予約をしたという新成人の父親は「お店に誰もいない、電話連絡もつかない着物が無い成人式となりそう。ひどすぎる話」などと書き込んでいます。<br><br>また、新成人の娘をもつ別の親も「成人式なのにバックや草履が届かない。本社に連絡しても留守電。ホテルでの着付けを諦めました」などと書き込んでいました。</div></div><div><h3>福岡の店舗では</h3><div>一方、福岡市中央区にある「はれのひ」の店舗では、８日、通常どおりに営業が行われ、着付けやヘアメイクをしてもらうため新成人たちが訪れていました。<br><br>店の責任者の女性は「ことしに入ってから本社に何度も電話をしましたが、社長とは一切連絡がつかない状態で、ふだん業務の指示を受けている専務ともきのうから連絡が取れなくなっています。きょうは成人の日だというのに、本社から対応について指示はありません。ただ、新成人たちを泣かせてはならないと思い、営業しました」と話していました。<br><br>店側の説明によりますと、９日以降も営業するかどうかは決まっていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011281991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 21:22:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍ヘリ緊急着陸 近くにはホテル 沖縄 読谷村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011282001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍ヘリ緊急着陸 近くにはホテル 沖縄 読谷村</span><time datetime="2018-01-08T21:54"><span>1月8日</span> <span>21時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011282001_1801081911_1801081912_01_03.jpg" alt="米軍ヘリ緊急着陸 近くにはホテル 沖縄 読谷村" id="news_image"></div><div>アメリカ軍機の事故やトラブルが相次ぐ沖縄県で８日、また、読谷村の廃棄物処分場の敷地にアメリカ軍のヘリコプターが緊急着陸するトラブルがありました。近くにはリゾートホテルがありますが、けが人はなく、アメリカ軍は警察に対し「機体の不具合を示す計器が点灯した」と説明しているということです。</div><div>８日午後５時前、沖縄県読谷村儀間にある廃棄物処分場の敷地に「アメリカ軍のヘリコプターが着陸した」という通報が警察にありました。<br><br>防衛省関係者によりますと、着陸した機体はＡＨ１攻撃ヘリコプターで、アメリカ軍は警察に対し「機体の不具合を示す計器が点灯した」と説明しているということです。<br><br>近くには大型のリゾートホテルもありますが、警察によりますと、宿泊客や付近の住民にけがをした人はいませんでした。また、ヘリコプターに乗っていた乗員２人にもけがはないということです。<br><br>廃棄物処分場の職員はＮＨＫの電話取材に対し、「大きな音がしたので、見に行ったらアメリカ軍のヘリコプターが敷地内の広場に止まっていた。機体に損傷はなく、けが人はいない様子だった」と話していました。<br><br>沖縄県ではアメリカ軍機の事故やトラブルが相次いでいて、６日にもうるま市の砂浜にアメリカ軍のヘリコプターが緊急着陸したばかりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「きょうは現場から機体飛ばさず」</h3><div>警察によりますと、アメリカ軍は「訓練中に機体後部の異常を知らせる警告灯が点滅したため着陸した。夜間になったうえ、気象条件が悪いので、きょうは着陸現場から機体を飛ばすことはない」と説明しているということです。また、警察が確認したところ、機体に目立った損傷は見られないということです。</div></div><div><h3>ヘリは普天間基地所属</h3><div>アメリカ軍の関係者によりますと、緊急着陸したＡＨ１攻撃ヘリコプターは普天間基地に配備されている機体で、６日、うるま市の伊計島の砂浜に緊急着陸したＵＨ１ヘリコプターと同じ部隊に所属しているということです。また、去年１月に伊計島に緊急着陸したものと同じ機種だということです。</div></div><div><h3>ヘリの様子は</h3><div>読谷村に住む視聴者が午後５時すぎに撮影した映像では、フェンスごしの芝生の上にヘリコプター１機と、その傍らに人が数人立っているのが確認できます。</div></div><div><h3>読谷村長「異常な状態 すべての基地閉鎖を」</h3><div>読谷村の石嶺傳實村長は８日夜、現場を訪れたあと記者団に対し、「あってはならないことだ。危険の度合いはここ数年、増してきている。このような事態が立て続けに発生するいちばんの原因は沖縄への過重な基地負担であり、国民全員にこの現状を理解してもらいたい」と述べました。<br>そのうえで、「沖縄は今、異常な状態に置かれていて、すべての基地を閉鎖したほうがいい」と怒りをあらわにしていました。</div></div><div><h3>地元区長「憤り感じる 飛行中止を」</h3><div>読谷村儀間の知花辰樹区長は「伊計島に続いて自分たちの近くでもこうした事態が起き、憤りを感じている。日頃から軍用機の飛行が多いが、最近、特に訓練が多くなっている気がしていたので、集落の上空を飛行しないよう求めていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>防衛相「ちょっと多すぎる」</h3><div>小野寺防衛大臣は８日夜、防衛省で記者団に対し、「おとといの伊計島に続いての不時着ということで、アメリカ側に対し、詳細な情報の提供とともに整備・点検を徹底し、再発防止を確実に講じることを改めて申し入れるよう指示した。普天間第二小学校に窓が落下した事案を含めて事故が続いており、ちょっと多すぎる。沖縄の皆さんの心配は当然のことであり、機会を捉えて、しっかり申し入れを行っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>沖縄防衛局長「整備と点検を申し入れ」</h3><div>沖縄防衛局の中嶋浩一郎局長は８日夜、現場を訪れたあと記者団に対し、「近くには大型ホテルがあり、たくさんの住民が暮らしている場所でこのような事案が起きてしまい、申し訳なく思っている」と述べました。<br>そのうえで、アメリカ軍に対し、沖縄の海兵隊に所属するすべての航空機について、徹底的に整備と点検を行うよう文書で申し入れたことを明らかにしました。一方、同型機の飛行停止までは求めていないとしています。</div></div><div><h3>沖縄駐留の米軍トップ「申し訳ない」</h3><div>関係者によりますと、沖縄に駐留するアメリカ軍トップのニコルソン四軍調整官が８日午後７時前、富川副知事に電話し、「申し訳ない」と謝罪のことばを述べたということです。富川副知事は９日、沖縄防衛局の担当者などを県庁に呼んで抗議することにしています。</div></div><div><h3>「ボン」という音がした</h3><div>近くに住む住民はＮＨＫの電話取材に対し、「『ボン』という音がしたので見に行ったところ、ヘリコプターが着陸していた。先日もうるま市で同様のトラブルがあったばかりで、恐怖心と怒りがこみ上げる」と話していました。</div></div><div><h3>近隣住民「怒りよりあきれる」</h3><div>現場近くに住む３３歳の男性は「友人から米軍機が自宅近くに着陸したと聞いて、行ってみるとヘリコプターがあった。機体に損傷はなさそうで、においなどもなかった。２日前にも同じようなことがあったばかりなので、またかと思った。アメリカ軍は本気で改善しようとしているのかと疑問に思うし、怒りよりもあきれている。いつ自分の家に落ちてくるかわからない」と話していました。<br><br>現場近くで農作業をしていた６０代の男性は「２機のヘリコプターが飛んできて、そのうち１機が廃棄物処分場のほうに降りていったので、見に行ったら着陸していました。『またか』という感じで、日本政府は米軍にもっと強く言ってほしいです」と話していました。<br><br>読谷村に住む７０代の男性は「米軍機のトラブルが相次いでいて許せない思いだ。現場近くには自分の畑があるので、万が一、畑に落ちていたらと思うと、身震いするほど怖い。こうしたことをなくすには基地の撤去を求めていくしかない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011282001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 21:54:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口 宇部で住宅１棟全焼 ２人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011282141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山口 宇部で住宅１棟全焼 ２人死亡</span><time datetime="2018-01-08T23:27"><span>1月8日</span> <span>23時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>８日夕方、山口県宇部市で住宅１棟が全焼する火事があり、２人が死亡しました。警察は、亡くなったのはこの家に住む高齢の夫婦と見て身元の確認を進めるとともに火事の原因を調べています。</div><div>８日午後６時すぎ、山口県宇部市川上の穐田且さん（９２）の住宅から火が出ていると近所の人から消防に通報がありました。<br><br>消防車が消火に当たり、火は１時間ほどでほぼ消し止められましたが、木造２階建ての住宅１棟が全焼し、焼け跡から２人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと、穐田さんは８０代の妻と２人暮らしで、火事のあと２人と連絡が取れなくなっているということです。警察は、亡くなったのは穐田さん夫婦と見て身元の確認を進めるとともに火事の原因を調べています。<br><br>現場は山陽自動車道の宇部インターチェンジから南に１キロほどの山あいで、住宅が点在する地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011282141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 23:27:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプタワーで火災 消防隊員ら３人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/k10011282131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプタワーで火災 消防隊員ら３人けが</span><time datetime="2018-01-08T23:33"><span>1月8日</span> <span>23時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180108/K10011282131_1801082204_1801082206_01_03.jpg" alt="トランプタワーで火災 消防隊員ら３人けが" id="news_image"></div><div>アメリカ・トランプ大統領の自宅が入っていることで知られるニューヨーク中心部にあるトランプタワーで８日、屋上にある空調設備で火災が発生し、消防によりますと、これまでに消防隊員を含む３人がけがをし、このうち１人は重傷だということです。</div><div>ニューヨーク・マンハッタンの中心部にあり、トランプ大統領の自宅が入るトランプタワーで現地時間の８日午前７時ごろ、日本時間の８日午後９時ごろ、屋上付近から火が出たと消防に通報がありました。<br><br>駆けつけた消防が消火に当たった結果、火はすでに消し止められましたが、消防によりますと、この火災でこれまでに消防隊員１人を含む３人がけがをし、このうち１人が重傷だということです。<br><br>当時の様子を捉えた現地からの映像では、トランプタワーの屋上から煙が出ている様子や、複数の消防隊員が屋上で活動している様子が確認できます。消防によりますと、火は屋上部分にある空調設備から出たということで、詳しい原因を調べています。<br><br>ＮＢＣテレビによりますと、当時、トランプ大統領はトランプタワーには滞在していなかったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180108%2Fk10011282131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 23:33:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>