<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>美容アドバイザー 佐伯チズさん死去 ALSで 76歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012464021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>美容アドバイザー 佐伯チズさん死去 ALSで 76歳</span><time datetime="2020-06-09T13:34"><span>6月9日</span> <span>13時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464021_2006091330_2006091334_01_02.jpg" alt="美容アドバイザー 佐伯チズさん死去 ALSで 76歳" id="news_image"></div><div></div><div>美容アドバイザーとして全国で講演を行うなどの活動をしてきた佐伯チズさんが、今月5日、ＡＬＳ＝筋萎縮性側索硬化症のため亡くなりました。76歳でした。</div><div>佐伯チズさんは、旧満州、現在の中国東北部で生まれたあと滋賀県で育ち、高校卒業後、しばらくしてから海外の化粧品メーカーで働き始めました。<br><br>平成15年に定年退職したあとエステティックサロンなどを開き、美容に関する本を発表したり美容アドバイザーとして全国各地で講演したりしてきました。<br><br>事務所によりますと、佐伯さんはことし3月にＡＬＳ＝筋萎縮性側索硬化症と診断され、療養を続けてきましたが、今月5日、東京都内で亡くなったということです。76歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012464021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 13:34:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都内で12人感染確認 20人下回るのは3日連続 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012464091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都内で12人感染確認 20人下回るのは3日連続 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-09T15:13"><span>6月9日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464091_2006091512_2006091513_01_02.jpg" alt="東京都内で12人感染確認 20人下回るのは3日連続 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと9日、都内で新たに12人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染の確認が20人を下回るのは3日連続です。これで都内で感染が確認された人は、合わせて5408人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012464091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 15:13:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡の高校生の家族「拳銃知らなかった」 東京 八王子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012464161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡の高校生の家族「拳銃知らなかった」 東京 八王子</span><time datetime="2020-06-09T16:25"><span>6月9日</span> <span>16時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464161_2006091629_2006091633_01_02.jpg" alt="死亡の高校生の家族「拳銃知らなかった」 東京 八王子" id="news_image"></div><div></div><div>8日、東京 八王子市の住宅で拳銃のようなものを発砲して死亡した15歳の高校生について、家族は「拳銃を持っているとは知らなかった」などと説明していることが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は携帯電話の通信履歴を解析し、入手ルートを調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464161_2006091629_2006091633_01_03.jpg" alt=""><div>8日の朝、東京 八王子市の住宅で、この家に住む高校1年の15歳の男子生徒が拳銃のようなものを発砲して死亡し、警視庁は自殺を図ったとみて調べています。<br><br>部屋に残されていた拳銃のようなものは、形状などから5発の弾が装填（そうてん）できるアメリカ製の回転式拳銃とみられ、鑑定が進められていますが、家族は「拳銃を持っているとは知らなかった」などと説明していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>高校によりますと、男子生徒は中学生の時に不登校になったとみられ、4月から私立高校の通信制学級に入学しましたが、先月末に体調不良を訴え、今月は1日しか登校していなかったということです。<br><br>そして、8日は家族に起こされて起床した、わずか30分後に自殺を図ったとみられています。<br><br>警視庁は死亡に至った詳しい経緯を調べるとともに、拳銃のようなものをどのように入手したのか、携帯電話の通信履歴を解析し、確認を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012464161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 16:25:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症対策「マスク 屋外では状況に応じ外して」新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012464151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症対策「マスク 屋外では状況に応じ外して」新型コロナ</span><time datetime="2020-06-09T16:42"><span>6月9日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464151_2006091621_2006091642_01_03.jpg" alt="熱中症対策「マスク 屋外では状況に応じ外して」新型コロナ" id="news_image"></div><div>9日は東京の都心でことし初めての真夏日となるなど各地で厳しい暑さとなり、特に九州など西日本では35度以上の猛暑日になりました。この時期は、まだ体が暑さに慣れていないほか、マスクの着用で体に負担がかかるとされているため、厚生労働省などは熱中症を防ぐため屋外では状況に応じてマスクを外すよう呼びかけています。</div><div>新型コロナウイルスの感染を防ぐため国は引き続きマスクの着用を求めていますが、気温が上がるこれからの季節は熱中症のリスクも高くなります。<br><br>厚生労働省や環境省はウイルスの感染防止を進めながら熱中症を予防するポイントをまとめました。<br><br>それによりますと、屋外では、人との距離が2メートル以上ある場合は、気温や湿度など状況に応じてマスクを外すよう呼びかけています。<br><br>また、マスクをしている場合はなるべく激しい運動を避け、こまめに水分を補給するよう求めています。<br><br>担当者は「特に高齢者や子ども、障害者は熱中症になるリスクが高い。ウイルスの感染防止とともに熱中症についても周りが気を配ってほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>屋外の人々「マスク外すわけにもいかない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464151_2006091649_2006091654_01_04.jpg" alt=""><div>9日、東京都心では最高気温が30度を超え、ことし初めて真夏日となりましたが、暑い屋外でもマスクをしている人がほとんどでした。<br><br>69歳の会社経営の男性は「暑いけど、マスクを外すわけにもいかないので、どうしようもないですね。公園や人が少ないところでは少しの時間だけ外すようにしています」と話していました。<br><br>また、50代の女性は「息が苦しいだけじゃなくて、口の周りが汗で蒸れてしまうので、不快感を感じます。汗を拭くと顔も触ってしまうので、感染防止のためにどうすればいいか悩んでしまいます」と話していました。<br><br>就職活動中の22歳の男子大学生は「呼吸がしづらいですが、感染も怖いのでマスクを着けています。スーツも早く脱ぎたいです」と話していました。</div></div><div><h3>マスク内の口元の温度 ない場合より3度高く</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464151_2006091637_2006091642_01_04.jpg" alt=""><div>マスクを着けると顔の温度がどう変化するのか、サーモグラフィーを使って実際に測ってみました。<br><br>正午前に渋谷の街中で測定したところ、マスクをしていない状態では口元の温度は36度前後になっていました。<br><br>マスクを着けると、温度はすぐに3度ほど上がり39度から40度を示しました。<br><br>マスクをしたまま5分ほどたつと、マスクの内側に熱がこもって、口の周りに汗をかき始めるのがわかりました。<br><br>マスクを着用していない時に比べてかなり暑さを感じ、時間がたつに連れて息苦しい感覚もありました。</div></div><div><h3>夏用マスクの販売も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464151_2006091649_2006091654_01_06.jpg" alt=""><div>暑い日でも熱がこもりにくい夏用のマスクを販売する動きも広がっています。<br><br>オーダーシャツの製造・販売をしている会社は、休業要請でシャツの出荷が大幅に減った影響もあり、クールビズ用のワイシャツに使う布でマスクを作って販売しています。<br><br>通常のものよりも通気性がよく、汗をかいても乾きやすいのが特徴で、当初作った300枚がすぐに売れたということです。<br><br>会社では今後、さらに改良して販売数を増やすことにしています。<br><br>製造を手がけている会社の竹田雅朗エリアマネージャーは、「お客さんからは『息をするのが楽だ』と好評です。100枚が1日で完売してしまうほどで、慌てて追加生産している。営業職の会社員など夏でもマスクを着ける必要がある人に少しでも快適に過ごしてもらえればと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012464151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 16:42:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ事件 青葉容疑者が出廷し勾留理由説明 京都地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012464181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ事件 青葉容疑者が出廷し勾留理由説明 京都地裁</span><time datetime="2020-06-09T17:09"><span>6月9日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464181_2006091734_2006091739_01_04.jpg" alt="京アニ事件 青葉容疑者が出廷し勾留理由説明 京都地裁" id="news_image"></div><div></div><div>「京都アニメーション」の放火殺人事件で逮捕された青葉真司容疑者の、勾留の理由を明らかにする手続きが京都地方裁判所で行われ、容疑者本人もストレッチャーに乗せられた状態で出廷しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464181_2006091635_2006091639_01_02.jpg" alt=""><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で、先月27日に逮捕され、大阪拘置所に勾留されている青葉真司容疑者（42）について、京都地方裁判所は9日、勾留を認めた理由を明らかにする手続きを行いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464181_2006091754_2006091756_01_04.jpg" alt=""><div>手続きは午後4時から公開の法廷で行われ、重いやけどをしている青葉容疑者は、ストレッチャーに乗せられた状態で出廷しました。<br><br>青いガウンを着て、胸のあたりまで毛布やタオルで覆われていました。<br><br>冒頭に裁判官から氏名を尋ねられると、寝たままの状態でマスク越しに少しくぐもった声で「青葉真司です」と答えました。<br><br>このあと、裁判官が勾留を認めた理由について「事案の性質や容疑者の心情などを考えると、第三者を介して証拠の隠滅や逃亡のおそれがあると判断した」と説明しました。<br><br>これに対し弁護士は「事件から10か月以上たち、警察は必要な証拠を押収しているうえ、逃亡を助けるような親族や友人がいるとも思えない。勾留する必要はなく、任意で捜査を進めるべきだ」と意見を述べました。<br><br>手続きは30分ほどで終わり、青葉容疑者はこの間、ずっと上を向いて静かに法廷でのやり取りを聞いていましたが、みずから意見を述べることはありませんでした。</div></div><div><h3>傍聴希望で165人並ぶ 倍率6.6倍に</h3><div>京都地方裁判所では、朝早くから傍聴券を求める人たちが、新型コロナウイルスの感染防止対策のため、間隔をあけて並びました。<br><br>裁判所によりますと、25席の傍聴席に対して165人が並び、倍率は6.6倍でした。<br><br>傍聴券を求めて並んだ京都大学3年の男子学生は「青葉容疑者がどのような動機で事件を起こしたか知りたいです。本人の身体状況のほか、被害者や遺族に対してどのような思いを持っているのかも気になります」と話していました。<br><br>また、京都市上京区から訪れた40代の男性は「勾留する必要はないと思っています。本人が出廷するか、どういう状態なのか、また、どのような心境で何を語るのかに着目したいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012464181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 17:09:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本や関東内陸部で猛暑日 あす東北各地で猛暑日予想</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012464371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本や関東内陸部で猛暑日 あす東北各地で猛暑日予想</span><time datetime="2020-06-09T17:55"><span>6月9日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464371_2006091747_2006091755_01_02.jpg" alt="西日本や関東内陸部で猛暑日 あす東北各地で猛暑日予想" id="news_image"></div><div></div><div>9日は西日本や関東の内陸部で気温が35度以上の猛暑日となり、東京の都心でもことし初めて30度以上の真夏日となりました。10日は北日本を中心に気温が上がり、東北の各地で猛暑日が予想され、引き続き熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、9日は西日本から東北にかけての広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、南から暖かい空気が流れ込んで気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は<br>▽福岡県太宰府市で35.6度<br>▽栃木県佐野市と鳥取県米子市で35.1度<br>▽松江市では35度ちょうどと昭和16年に統計を取り始めてから6月としては最も高い気温となるなど、平年を8度から10度上回ってことし一番の暑さとなりました。<br>▽東京の都心でも31度ちょうどとことし初めての真夏日となりました。<br><br>10日は北日本を中心に気温が上がり、最高気温は、<br>▽福島県会津若松市で36度<br>▽山形市で35度と猛烈な暑さが予想されているほか、<br>▽北海道でも札幌市など各地で30度以上の真夏日になる見込みです。<br><br>この時期は、まだ体が暑さに慣れていないほか、マスクの着用で体に負担がかかるとされていて、環境省などは熱中症を防ぐため、マスクを着用している際は激しい運動を避けこまめに水分を補給したり、人との距離がある場合は状況に応じてマスクを外したりするよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012464371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 17:55:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田滋さん死去 妻の早紀江さんら会見「全身全霊 頑張った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012464201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田滋さん死去 妻の早紀江さんら会見「全身全霊 頑張った」</span><time datetime="2020-06-09T18:00"><span>6月9日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464201_2006091636_2006091700_01_03.jpg" alt="横田滋さん死去 妻の早紀江さんら会見「全身全霊 頑張った」" id="news_image"></div><div>北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、被害者の救出活動の先頭に立ってきた横田滋さんが今月5日に亡くなり、9日、妻の早紀江さんら家族が都内で記者会見を行いました。早紀江さんは「夫は全身全霊で打ち込み頑張ったと思っています。何年たってもめぐみを必ず取り戻すため頑張っていきたい」と話しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464201_2006091701_2006091701_01_04.jpg" alt=""><div>横田滋さんは、昭和52年、中学1年生の時に新潟市の学校から帰る途中、北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、娘の救出のために半生をささげてきました。<br><br>「拉致被害者の救出運動のシンボル」として、妻の早紀江さん（84）とともに活動の先頭に立ってきましたが、体調を崩して、おととし4月から川崎市内の病院に入院し、今月5日、老衰のため87歳で亡くなりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464201_2006091644_2006091708_01_05.jpg" alt=""><div>早紀江さんと、双子の息子で兄の拓也さん（51）と弟の哲也さんの3人は、9日午後、都内で記者会見を行いました。<br><br>早紀江さんは「長い闘病生活でしたが、いつも穏やかでいつも笑顔でした。なかなか解決には向かわず難しい問題だとつくづく思わされていますが、思い残すことがないほど全身全霊で打ち込み、二人三脚で頑張ったと思っています。本当に安らかに静かな顔で見送ることができました。これまでの支援に感謝しています」と話しました。<br><br>また、滋さんと最後に交わしたことばについて、「耳の近くまで顔を寄せて『お父さん、気持ちよく眠ってください。私が行くときまで、忘れないで待っていてね』と声をかけると、片目を少し開けて涙を流したような気がしました。それから眠るように亡くなっていきました」と話しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464201_2006091644_2006091708_01_06.jpg" alt=""><div>また、拓也さんは「父は姉を目の中に入れても痛くないほどかわいがっていたので、どれほど会いたかっただろうと思うと悔しくてしかたがない」と話しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464201_2006091644_2006091708_01_07.jpg" alt=""><div>哲也さんは「拉致問題が解決しないまま父が他界したことに私たちは憤りと無念を感じています。父が果たせなかった遺志を受け継いで、墓前で『帰ってきたよ』と報告することが使命だと思っています」と話しました。<br><br>そして、今後の活動について早紀江さんは「最後に主人と話をしたときに『これからも絶対に頑張るから、大丈夫だから』と言いました。何の罪もない女の子がこんな目にあっていることが放置されないよう、何年たってもめぐみを必ず取り戻すため、子どもたちの力を借りながら頑張っていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>横田滋さん 入院後の日々</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012464201_2006091719_2006091720_01_08.jpg" alt=""><div>北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親の横田滋さんは、体調を崩し、おととし4月から川崎市内の病院に入院していました。<br><br>ことし84歳になった妻の早紀江さんは、体力の衰えを感じながらも毎日必ず病院を訪れ、面会を重ねてきました。<br><br>自分の足で立つことが難しくなった滋さんは、車いすに乗って早紀江さんと病院の敷地内を散歩したり、リハビリを行ったりして体力の維持に努めてきました。<br><br>早紀江さんは滋さんの手足の関節が硬くならないよう毎日マッサージをしてあげていたということです。<br><br>早紀江さんが病室に置かれためぐみさんの写真を見ながら、「あと少しで会えるかもしれないからがんばろうね」と声をかけると滋さんは「うん」とこたえ、励まし合っていました。<br><br>最近は、新型コロナウイルスの感染防止のため直接会うことができなくなりましたが、タブレット端末を使ってテレビ電話で顔を合わせていたということです。</div></div><div><h3>拉致被害者家族 今後の活動は</h3><div>北朝鮮による拉致被害者の家族たちは高齢化が一段と進み、解決が時間との闘いとなる中、「肉親と生きて再会できなければ解決とは言えない」として、日本政府に被害者全員の帰国に向けた具体的な取り組みを求めるとともに、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）委員長に対し、被害者を返す決断を呼びかけていくことにしています。<br><br>拉致問題は、最初の事件からことしで43年となり、政府が認定している拉致被害者のうち安否が分かっていない12人の親で、子どもとの再会を果たせずに亡くなった人は、平成14年の（2002年）日朝首脳会談以降だけでも、横田滋さんで8人になります。<br><br>ことし2月には、有本恵子さんの母親の嘉代子さんも亡くなり、今も健在な親は、横田めぐみさんの母親の早紀江さんと、有本恵子さんの父親の明弘さん（91）の2人となりました。<br><br>家族会では、数年前から滋さんの長男の拓也さんらが中心となって、救出活動を行っていますが、早紀江さんとともに、「拉致被害者の救出運動のシンボル」として先頭に立ってきた滋さんが亡くなったことで、被害者家族は「生きているうちに再会を果たしたい」という思いをこれまで以上に強くしています。<br><br>拉致被害者の家族会は長年、北朝鮮への圧力を高めることで拉致問題の解決を求めてきましたが、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長が、アメリカや韓国との対話に乗り出す中で、去年、キム委員長に初めて直接メッセージを発信し、すべての被害者の早期帰国が実現すれば、日朝国交正常化を妨げることなどを伝え決断を促しました。<br><br>米朝間の交渉は行き詰まり、拉致問題の先行きは見えない状況が続いていますが、家族たちは政府に対し、主体的に戦略を練って被害者の帰国を実現させる糸口をさぐり、肉親との再会が果たせないという悲劇をこれ以上繰り返さないよう強く求めています。</div></div><div><h3>松本京子さんの兄「ゆっくり休んでほしい」</h3><div>横田早紀江さんらの記者会見を自宅のテレビで見守った鳥取県米子市の拉致被害者、松本京子さんの兄、孟さんがＮＨＫの取材に応じました。<br><br>このなかで、孟さんは「横田滋さんには長年、救出活動の先頭に立って頑張ってもらったので、今はゆっくり休んでいてほしい。早紀江さんも体調がすぐれない中での会見だったと思うが、持てる力をすべて出して会見に臨まれていたと思う。早紀江さんの『必ず取り戻す』ということばを肝に銘じて、ほかの拉致被害者家族とともに力を合わせて一日でも早く家族が帰ることができるよう頑張りたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012464201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 18:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>