<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京医科大 女子受験者の点数を一律10％以上減点の年も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011560911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京医科大 女子受験者の点数を一律10％以上減点の年も</span><time datetime="2018-08-02T18:30"><span>8月2日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011560911_1808021835_1808021836_01_02.jpg" alt="東京医科大 女子受験者の点数を一律10％以上減点の年も" id="news_image"></div><div></div><div>東京医科大学が医学部医学科の一般入試で、受験者側に説明しないまま女子の受験者の点数に係数を掛けて一律に減点し、合格者の数を抑えていたことが関係者への取材でわかりました。女子の点数を10％以上一律に減点した年もあったということで、大学は来週にも調査結果を公表することにしています。</div><div>東京医科大学をめぐっては、私立大学の支援事業の選定で文部科学省の前局長から便宜を図ってもらう見返りに、受験した前局長の息子を不正に合格させたとして、理事長だった臼井正彦被告（77）らが贈賄の罪で東京地検特捜部に在宅起訴されています。<br><br>前局長の息子が受験したことしの医学部医学科の一般入試は、１次の学科試験に合格した受験者が面接などの２次試験に進む仕組みになっていますが、大学側が１次試験の女子の受験者の点数に係数を掛けて一律に減点し、合格者の数を抑えていたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、こうした点数操作は平成22年の一般入試で女子の合格者が４割近くになったことなどをきっかけに行われ、女子の点数を10％以上一律に減点した年もあったということです。<br><br>しかし、入試の募集要項には男女の定員に関する記載はなく、受験者側に一切、説明しないまま点数操作が続けられていたということです。<br><br>平成23年以降、女子の合格者は３割前後で推移していて、ことしの合格者は男子が141人だったのに対し、女子は30人と全体の２割以下にとどまっていました。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、大学関係者の１人は「女性は結婚や出産で医師を辞めたり休職したりするケースが多く、あまりに増えてしまうと大学病院の態勢を維持できないという危機感があった」と話しています。<br><br>関係者によりますと、こうした点数操作は事件を受けた内部調査の過程で発覚したということで、大学は来週にも調査結果を公表することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１点足りずに不合格 100人規模</h3><div>女子の受験生の点数に係数を掛けて一律に減点していたことについて、大手予備校の関係者は、東京医科大学は私立大学の医学部の中でも比較的、人気が高いため、合格ラインに１点足りずに不合格となる受験生は100人規模に上るとしています。<br>そのうえで「まして10％以上も減点されれば、相当数の合否の逆転現象が起きていることになる。著しく公平性に欠けた入試だ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「医療現場の論理だけで検討不十分」</h3><div>大学入試に詳しい東京大学高大接続研究開発センター長の南風原朝和教授は「一律に係数をかけるという荒っぽい方法で、女子に対して不公平な入試が実施されていたことに驚いている。医学部という学ぶ場と大学病院といった仕事の場が直結している特殊な事情はあるかもしれないが、医療現場の論理からの判断だけで、入試の公平性の観点からの検討が不十分だったのではないか」と指摘しました。<br>そのうえで「選抜方法は募集要項に合理的な説明がなされれば、受験生も納得できると思うが、募集要項に書いていないルールを適用するというのはアウトだ」と話しています。</div></div><div><h3>医療関係者「ほかの大学でも実施」</h3><div>東京医科大学が女子の合格者の数を抑えていたことについて、複数の医療関係者は「合格者の男女の割合を調整することは、ほかの一部の医科大学でも行われている」と証言しています。<br><br>一方で、「面接の評価で差をつけるケースが多く、今回のように一次の学科試験で女性の点数を一律に下げるやり方は聞いたことがない」と話しています。</div></div><div><h3>受験生からは怒りの声</h3><div>東京医科大学の入試をめぐる問題で、医科大学や医学部を目指す受験生からは、男女を問わず「許せない」という怒りの声などが聞かれました。<br><br>東京 千代田区にある医科大学や医学部の受験専門の予備校に通う高校３年の女子生徒は「医学部に入りたくて、頑張って勉強している受験生としては許せないです。医師というのは、性別に関係ない仕事だと思います。女性だから入学できないというのは間違っていると思います」と話していました。<br><br>また、浪人生だという19歳の男性は「受験生は男女関係なく努力をしています。１点を争う入試の現場で、大幅な点数の調整が行われていたとすれば、あってはならないことだと感じます。たとえ、女性が医師の仕事を続けにくいという現状があるにしても、入試の段階でこうしたことを行うべきではないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>批判の声相次ぐ</h3><div>東京 千代田区では、さまざまな立場の人たちから批判の声が相次ぎました。<br><br>大学入試を控えた高校３年の女子生徒は「頑張って勉強しても、男性というだけで優遇されるのは残念で悲しいです」と話し、40代の母親は「一生懸命勉強しているわけなので、不公平なのは困ります。男女問わず頑張った人が認められるようになってほしいです」と話していました。<br><br>建設業界で働いているという60代の男性は「入試の段階で性別で差をつけるのはひどいと感じます。『女性は結婚してしまうから採用したくない』という考え方は、どんな職業であっても差別だと思いますし、女性が職場復帰できるよう、うまくやればいいと思います」と話していました。<br><br>また、60代の女性は「ひどいことで差別だと思いますし、女性の数を減らすということの意味がわかりません。知り合いの女性も『子どもを産めない』と言っていましたし、出産した女性が仕事を続けられないことが問題だと感じます」と話していました。</div></div><div><h3>国は女性医師の活躍を推進</h3><div>厚生労働省によりますと、女性の医師の割合は増加傾向にあり、ことしの医師の国家試験では、合格者9024人のうち、女性は3066人と全体の34％に上りました。<br><br>こうした中、医師の働き方改革を議論している厚生労働省の検討会は、女性の医師の仕事と育児の両立を推進するため、ことし１月に支援策を打ち出しました。<br><br>具体的には女性の医師が出産や育児のあとに速やかに復帰できるよう、短時間勤務の導入や宿直の免除など、柔軟な働き方を推進するとしています。<br><br>東京医科大学が女子の合格者数を抑えていたことについて、厚生労働省は「コメントする立場にない」としたうえで、「女性医師が働きやすい環境を整えていくため引き続き検討を進めていきたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011560911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:30:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車がクマと衝突 ドライブレコーダーに衝突の瞬間 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011561191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車がクマと衝突 ドライブレコーダーに衝突の瞬間 北海道</span><time datetime="2018-08-02T21:04"><span>8月2日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011561191_1808022100_1808022104_01_03.jpg" alt="車がクマと衝突 ドライブレコーダーに衝突の瞬間 北海道" id="news_image"></div><div>北海道ではクマの出没が相次いでいますが、先月、国道を走っていた乗用車がクマと衝突した状況がドライブレコーダーに記録されていました。</div><div>先月８日、日高町の国道274号線で、市街地まで１キロほどのところを走っていた乗用車が道路上にいたクマと衝突しました。<br><br>車に取り付けられたドライブレコーダーにその一部始終が記録されていて、クマは乗用車にぶつかった衝撃で飛ばされて路上に転がったあと、車から離れるように逃げていきました。<br><br>車を運転していた赤坂俊幸さんによりますと、クマは体長1.5メートルほどの大きさだったということです。<br><br>赤坂さんは「近くでクマが出ていることは知っていましたが、市街地に近い場所で出るとは思わずびっくりしました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011561191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 21:04:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体操選手を処分 合宿場所に無断で知人を入れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011561211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操選手を処分 合宿場所に無断で知人を入れる</span><time datetime="2018-08-02T21:13"><span>8月2日</span> <span>21時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011561211_1808022121_1808022122_01_02.jpg" alt="体操選手を処分 合宿場所に無断で知人を入れる" id="news_image"></div><div></div><div>日本体操協会は、国際大会の日本代表に選ばれていた男子選手が、代表の合宿場所に無断で知人を立ち入らせたとして今年度の国際大会への出場を禁止するなどの処分を出しました。</div><div>日本体操協会によりますと、国際大会の日本代表に選ばれていた五島誉博選手は、東京・北区のナショナルトレーニングセンターで行われていた代表の合宿期間中の先月30日未明に、センターに併設された宿泊施設に無断で知人を立ち入らせたということです。<br><br>五島選手は、９月にハンガリーで開かれる種目別の国際大会で日本代表に選ばれていました。<br><br>体操協会ではナショナルトレーニングセンターの利用規程に違反したとして今年度の日本代表メンバーから除外するとともに、国際大会と強化合宿への参加禁止などの処分を出しました。<br><br>体操協会は「今後このようなことがないよう選手には反省を促すとともに、協会全体でも改めて倫理規程や行動規範を徹底していく」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011561211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 21:13:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひまわり踏み荒らされる 花火見物客の通り抜け原因か 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011561221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ひまわり踏み荒らされる 花火見物客の通り抜け原因か 福岡</span><time datetime="2018-08-02T21:23"><span>8月2日</span> <span>21時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011561221_1808022127_1808022128_01_03.jpg" alt="ひまわり踏み荒らされる 花火見物客の通り抜け原因か 福岡" id="news_image"></div><div>１日夜に花火大会が開かれた福岡市の大濠公園で地元の子どもたちが大切に育てていたひまわりが踏み荒らされているのが見つかり、公園の管理事務所は見物客が通り抜けたのが原因と見ています。</div><div>福岡市中央区の大濠公園では地元の当仁小学校と草ヶ江幼稚園の子どもたちが、ひまわり250本余りを苗から育て、見ごろを迎えていました。<br><br>１日夜は花火大会が行われ、終了後の午後10時半ごろに管理事務所の職員が見回ったところ、半分ほどが踏み倒されていたということです。<br><br>花火大会には主催者の発表でおよそ43万人が訪れていたということで、管理事務所は見物客が通り抜けのため立ち入ったのが原因と見ています。<br><br>ひまわりは来月、当仁小学校の子どもたちが種を取って油しぼりを体験する予定だったということです。<br><br>３年生の女の子は「自分たちが植えたひまわりの写真を撮りに来たのにこんなことになっていて悲しい」と話していました。<br><br>管理事務所の尾崎孝行所長は「残念なことで柵を高くするなど、対策を考えたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011561221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 21:23:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨時のダム緊急放流 規定量を超えていた 広島 呉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011561241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨時のダム緊急放流 規定量を超えていた 広島 呉</span><time datetime="2018-08-02T22:06"><span>8月2日</span> <span>22時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011561241_1808022211_1808022212_01_02.jpg" alt="豪雨時のダム緊急放流 規定量を超えていた 広島 呉" id="news_image"></div><div></div><div>先月の豪雨で、広島県呉市安浦町では住宅の浸水被害が相次ぎましたが、上流のダムで緊急放流が行われた際、規定量を超える水が放流されていたことがわかりました。ダムを管理する広島県は、下流の浸水被害との関連性はまだ分かっていないとしながらも詳しい経緯を調べることにしています。</div><div>呉市安浦町では、先月の豪雨で、住宅の浸水被害が相次ぎました。<br><br>広島県によりますと、地区の上流にある野呂川ダムでは、先月６日の午後11時50分に満水になって決壊するおそれがあるとして緊急放流が行われましたが、その際、規定の量を超える水が放流されていたことがわかりました。<br><br>緊急放流は、流入量と同じ量を放流するよう要領で定められていますが、野呂川ダムでは、流入量を上回る放水が、翌日にかけて、延べ８時間行われていました。<br><br>最も多い時では75トン超えていて、ダムに隣接する事務所で放流量を調節していた担当者が、ルールと異なる操作をしたことが原因だとしています。<br><br>また、下流の安浦町での住宅の浸水被害との関係について広島県は、まだ分かっていないとしながらも、今回の操作の経緯や被害との関連性についても検証する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011561241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 22:06:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カーリング「ＳＣ軽井沢クラブ」国際大会出場を辞退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011561251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カーリング「ＳＣ軽井沢クラブ」国際大会出場を辞退</span><time datetime="2018-08-02T22:50"><span>8月2日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011561251_1808022304_1808022305_01_02.jpg" alt="カーリング「ＳＣ軽井沢クラブ」国際大会出場を辞退" id="news_image"></div><div></div><div>カーリング男子の日本代表としてピョンチャンオリンピックに出場した「ＳＣ軽井沢クラブ」は、３選手が新たな所属先を探すことになったとして、ことし11月に開かれる国際大会「パシフィックアジアカーリング選手権」の出場を辞退すると発表しました。</div><div>これは長野県軽井沢町を拠点に活動する「ＳＣ軽井沢クラブ」がホームページで発表しました。<br><br>それによりますと、両角友佑選手、弟の公佑選手、それに山口剛史選手の３選手が新たな所属先を探すことになり、チームの編成が難しくなったとして、ことし11月に韓国で開かれる「パシフィックアジアカーリング選手権」の出場を辞退するということです。<br><br>クラブは「３選手は４年後の北京オリンピックを見すえながらも、おのおのの道を選択し活動していくことになりました。今後、チームが確定し次第、随時発表していきます」などとしています。<br><br>「ＳＣ軽井沢クラブ」はピョンチャンオリンピックにカーリング男子代表として20年ぶりに出場しましたが、ことし６月に清水徹郎選手と平田洸介選手の２人が退団しチームの再編が迫られていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011561251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 22:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 本田「東京五輪を目指す」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/k10011561291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表 本田「東京五輪を目指す」</span><time datetime="2018-08-02T23:36"><span>8月2日</span> <span>23時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180802/K10011561291_1808022332_1808022336_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 本田「東京五輪を目指す」" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会で、日本代表として活躍した本田圭佑選手がインターネットテレビの番組に出演し、「引退も考えたが、オリンピックを目指すことを決めた」と話し、２年後の東京オリンピックに「オーバーエイジ」枠で出場を目指していく考えを示しました。</div><div>32歳の本田選手はロシア大会のあと「これが最後のワールドカップになる」などと話し、今後の去就については明らかにしていませんでした。<br><br>２日、インターネットテレビの番組に出演した本田選手は現役を続けることを明らかにしたうえで「引退も考えたが、オリンピックを目指すことを決めた。僕は挑戦者でいたいし、僕なりの挑戦は世界一を目指す以外にない」と話し、通常24歳以上の選手が３人まで出場できる「オーバーエイジ枠」で、東京オリンピック出場を目指していく考えを示しました。<br><br>本田選手は昨シーズンプレーしたメキシコ１部のパチューカの次の所属先について、「サッカー選手以外にも新しいチャレンジをしようと考えている。それを理解してくれるクラブと交渉を続けていて、もう少しのところまできている」と話して、オーストラリアのクラブと加入に向けた交渉が大詰めであることも明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180802%2Fk10011561291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 23:36:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>