<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>神戸 児童連続殺傷事件から22年 被害者の父親が手記</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011926671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神戸 児童連続殺傷事件から22年 被害者の父親が手記</span><time datetime="2019-05-24T04:09"><span>5月24日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926671_1905232122_1905240409_01_02.jpg" alt="神戸 児童連続殺傷事件から22年 被害者の父親が手記" id="news_image"></div><div>平成９年に神戸市で起きた児童連続殺傷事件で、小学６年生の男の子が殺害されてから24日で22年です。男の子の父親は報道各社に手記を寄せ、「なぜ、命が奪われなければならなかったのか、答えを求め続けている」とつづりました。</div><div>平成９年に神戸市須磨区で起きた児童連続殺傷事件では、小学６年生の土師淳くん（当時11）が当時14歳の少年に殺害されました。<br><br>事件から22年になるのに合わせて、淳くんの父親の土師守さん（63）は報道各社に手記を寄せ、淳くんの命日を前におととしまで届いていた加害者の元少年からの手紙が、去年に続きことしも届いていないことを明らかにしました。<br><br>そのうえで土師さんは「なぜ、私たちの次男の命が奪われなければいけなかったのか、という問題について私たちは真の解答を求め続けています。そのためには、加害男性が、みずからが犯した残忍な犯罪に向き合い、真実を導き出す必要があると思いますが、その手段として手紙を書くという行為は重要な意味を持つことだと私は考えています。この問題の解答を得ることは難しいことだと理解していますが、今後も諦めずに求め続けていきたい」とつづりました。<br><br>土師さんは「『平成』は、少年による事件も含め、凶悪な犯罪が数多く発生した時代でもありました。新しい『令和』の時代は、犯罪被害者を含め弱者に優しい時代になってほしい」とつづって手記を結んでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>土師守さんの手記 全文</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926671_1905232134_1905240409_01_03.jpg" alt=""><div>土師守さんは、事件から24日で22年となるのに合わせ、今の心境をつづった手記を報道機関に寄せました。<br>その内容です。<br><br>「この５月24日は、私達の次男の「淳」の23回忌になります。<br>元号が平成から令和に変わりましたが、私達家族の子どもへの想いは変わることはありません。<br><br>今年も、加害男性からの手紙は届いていません。<br>以前から言い続けていることですが、何故私達の次男の命が奪われなければいけなかったのか、という問題について私達は真の解答を求め続けています。<br>そのためには、加害男性が、自らが犯した残忍な犯罪に向き合い、真実を導き出す必要があると思いますが、その手段として私達に手紙を書くという行為は重要な意味を持つことだと私は考えています。<br>この問題の解答を得ることは難しいことだと理解していますが、今後も諦めずに求め続けていきたいと思います。<br><br>昨年６月に解散した「全国犯罪被害者の会（あすの会）」は、2000年に元日弁連副会長の岡村勲弁護士を中心にして設立され、18年間の活動期間の中で、犯罪被害者を取り巻く環境を劇的に変えた団体であったと思います。<br>『あすの会』は、被害者問題においては大きな幹の部分を作ったことは間違いありませんが、被害少年やその兄弟たちへの支援、自治体の犯罪被害者支援条例の制定の推進など多くの課題が残されていると思います。<br><br>関西では元「あすの会」会員有志で「つなぐ会」を設立し、被害者問題に継続的に関わっていこうとしています。<br>私も参加していますので、今後も被害者問題の改善に向けて可能な範囲で活動を続けていきたいと思っています。<br><br>この５月１日で元号が「令和」に改元されました。<br>「平成」は、少年による事件も含め、凶悪な犯罪が数多く発生した時代でもありました。<br>新しい「令和」の時代は、犯罪被害者含め弱者に優しい、そして暮らしやすい時代になって欲しいと願っています。<br><br>令和元年５月24日土師守 」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011926671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 04:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逮捕の老人ホーム元職員 同僚に「静かにさせてきた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011926801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逮捕の老人ホーム元職員 同僚に「静かにさせてきた」</span><time datetime="2019-05-24T04:57"><span>5月24日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926801_1905240455_1905240457_01_02.jpg" alt="逮捕の老人ホーム元職員 同僚に「静かにさせてきた」" id="news_image"></div><div></div><div>東京 品川区の有料老人ホームに入居していた82歳の男性を殺害したとして逮捕された元職員が、部屋から出ようとする男性を足をつかんで室内に引きずり込んだあと、「静かにさせてきた」と同僚に話していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は、この時間帯に暴行した疑いがあるとみて捜査しています。</div><div>先月、東京・品川区の有料老人ホーム「サニーライフ北品川」に入居していた黒澤喜八郎さん（当時82歳）が死亡し、警視庁は、施設の元職員で介護福祉士の根本智紀容疑者（28）が暴行を加えて死亡させたとして、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>施設の防犯カメラには、半身不随のため、はうように部屋から出ようとする黒澤さんの足をつかんで室内に引きずり込む根本容疑者の姿が映っていたということですが、その行為のあと、「静かにさせてきた」と一緒に勤務していた同僚の職員に話していたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>防犯カメラには、その後、黒澤さんが部屋から出てくる様子はうつっておらず、意識不明の状態で見つかり、搬送先の病院で死亡しました。警視庁は、この時間帯に暴行した疑いがあるとみて捜査しています。<br><br>これまでの調べに対し、根本容疑者は「暴行を加えたことはない」と容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>履歴書には介護への思い</h3><div>根本容疑者の履歴書には、「私は将来的に介護に携わっていきたいと考えており、資格も取得し、技術的にもスキルアップしていきたいと考えています。介護に懸ける思いは負けません。これまで病院・施設で培ってきた介護でお役に立てればと思います」と介護の仕事への思いがつづられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011926801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 04:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太古の生物含む貴重なこはく 中国に密輸か 米科学雑誌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011926741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太古の生物含む貴重なこはく 中国に密輸か 米科学雑誌</span><time datetime="2019-05-24T06:51"><span>5月24日</span> <span>6時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926741_1905240502_1905240651_01_02.jpg" alt="太古の生物含む貴重なこはく 中国に密輸か 米科学雑誌" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの科学雑誌は、ミャンマーで太古のヘビやカタツムリなど新種の生物を含んだ貴重なこはくが数多く見つかっているものの、その大半が科学的な価値が顧みられないまま、中国に密輸されていると警告する記事を掲載しました。</div><div>木の樹脂が化石になったこはくには、太古の生物が中に閉じ込められていることがあります。<br><br>アメリカの科学雑誌サイエンスは、特にミャンマー北部のカチン州で採掘されたこはくには、およそ１億年前の白亜紀中期の生物が原型のまま保存されていることが多く、これまでに1000を超える新種が見つかっているとする記事を掲載しました。<br><br>記事は、ヘビやカエルなど、こはくの中に残されていることが珍しい脊椎動物が見つかった例や、殻や触角まで確認できるカタツムリの例などを紹介し、保存状態のよさや種類の多様さは世界で類を見ないと指摘しています。<br><br>その一方、カチン州ではミャンマーの政府軍と少数民族の武装勢力の内戦が続いていて、こはくは武装勢力の資金源になっているということです。<br><br>そして、太古の生物を含んだこはくの大半は中国に密輸され、科学的な価値が顧みられないまま、宝石やコレクションとして取り引きされていると指摘し、このままでは太古の生物の生態や進化の過程を解明する機会が失われてしまうと警告しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011926741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:51:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>行き場のない高齢者 「お泊まりデイ」長期利用の実態明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011926851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>行き場のない高齢者 「お泊まりデイ」長期利用の実態明らかに</span><time datetime="2019-05-24T06:58"><span>5月24日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926851_1905240653_1905240657_01_02.jpg" alt="行き場のない高齢者 「お泊まりデイ」長期利用の実態明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>病気などで自宅で暮らせない高齢者への対応について東京都の社会福祉協議会が都内の支援機関に調査した結果、介護施設に一時的に宿泊できる「お泊まりデイ」などのサービスを長期間利用したことがあると回答したのは30％余りにのぼりました。受け入れ先が見つからず施設を転々とするケースも出ていて専門家などからは対策を求める声が出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926851_1905240653_1905240657_01_03.jpg" alt=""><div>この調査は東京都社会福祉協議会が去年、都内にある449の地域包括支援センターに調査を行い、およそ半数の226から回答がありました。<br><br>それによりますと、病気や介護をする家族がいないなどの理由で自宅で暮らせない高齢者の受け入れ先として介護施設に一時的に宿泊できる「お泊まりデイ」と呼ばれるサービスや、「ショートステイ」などを長期間、利用したことがあると回答したのは78か所で35％に上りました。<br><br>「お泊まりデイ」は介護をする家族が病気になった時などに使われるもので、国のガイドラインでは緊急時や短期的な利用に限るとしています。しかし特別養護老人ホームの空きがないことなどから同じ介護施設に半年以上滞在したり、複数の施設を転々としたりするケースも出ています。<br><br>短期的な介護サービスであるのに受け入れ先の見つからない高齢者が長期間、利用している実態が明らかになったということです。<br><br>調査に協力した淑徳大学の結城康博教授は「１人暮らしで介護が難しい高齢者は増えている一方、こうした人たちの受け入れ先が十分になく、やむをえず『お泊まりデイ』などで対応している。早急な対策が必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>「お泊まりデイ」長期化の現場は</h3><div>東京・足立区にある介護施設「桜花乃郷」は、日中は食事や入浴などのサービスを提供し、夕方からは一時的に宿泊できる「お泊まりデイ」を行っています。<br><br>「お泊まりデイ」は介護をする家族が病気や外出するときなど、高齢者の夜間の受け入れ先として利用されるサービスです。しかし最近では介護をする家族がいないなどの理由で自宅で暮らせない高齢者が長期間、介護施設に滞在するケースが増えているといいます。<br><br>このうち地域包括支援センターからの要請で緊急的に受け入れた80代の女性は、認知症の症状が悪化して、同居していた家族が介護をすることが難しくなり、「お泊まりデイ」を利用しています。<br><br>現在、特別養護老人ホームへの入所待ちをしていますが、受け入れ先が見つかないため女性の滞在期間は半年を超えています。この介護施設では「お泊まりデイ」の定員９人のうち、１か月以上滞在している高齢者は取材した今月22日時点では２人、多いときでは４人や５人となることもあるということです。<br><br>施設の統括責任者を務める角田裕さんは「老老介護で一方の高齢者が入院したり、１人暮らしで病気で生活できなくなったりして、突然、施設にやってきて滞在が長期化するケースが相次いでいます。なんとか支援を続けていきたい反面、今のままでは本来のお泊まりデイとしてのサービスを利用したい人が利用できない事態になってしまうおそれもあるのでもどかしい気持ちです」と話していました。</div></div><div><h3>「お泊まりデイに頼らざるをえない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926851_1905240653_1905240657_01_04.jpg" alt=""><div>「足立区地域包括支援センター千住西」の久保谷美恵子センター長は、「特別養護老人ホームは順番がまわってくるまでに年月を要するほか、身寄りがない場合は入所の際に求められる身元保証人が立てられないなどの理由から『お泊まりデイ』や『ショートステイ』をやむをえずに長期利用することがあります。食事や排せつ、入浴など誰かが在宅での介護を担うことができれば、問題は解消できますが、そうでなければ緊急的に受け入れてもらえる施設に頼らざるをえない」と話していました。<br><br>また今回の調査の中では地域包括支援センターの職員から「施設をつないで空きを待つしかない」、「セーフティネットとしてお泊まりデイなどが必要だ」といった意見も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011926851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米フェイスブック 偽アカウント22億件閉鎖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011926961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米フェイスブック 偽アカウント22億件閉鎖</span><time datetime="2019-05-24T07:13"><span>5月24日</span> <span>7時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926961_1905240709_1905240713_01_02.jpg" alt="米フェイスブック 偽アカウント22億件閉鎖" id="news_image"></div><div></div><div>世界最大の交流サイトを運営するアメリカのフェイスブックは、ことし１月から３月までの３か月間に、前の３か月間を大きく上回る22億件の偽のアカウントを閉鎖したと発表しました。</div><div>これは、フェイスブックが23日発表したもので、ことし１月から３月までの３か月間に22億件の偽のアカウントを閉鎖し、前の３か月間に閉鎖した12億件を大きく上回ったとしています。<br><br>急激に増えた理由についてフェイスブックは、不正な利用者が１度に大量のアカウントを自動的に作成しようとするサイバー攻撃の増加を挙げていますが、動機や組織的な動きかどうかは明らかにしていません。<br><br>また、偽のアカウントの大半は、ＡＩなどを使って開設から数分以内に閉鎖したとしています。<br><br>一方、フェイスブックは、同じ３か月間に削除した有害な投稿の件数も明らかにしました。それによりますと、過度な暴力の描写が3360万件、性的な描写が1940万件、テロを称賛する投稿が640万件、人種や信仰などを攻撃するヘイトスピーチが400万件などとしています。<br><br>フェイスブックは、事実と異なる投稿や世論の対立をあおるような刺激的な投稿を十分に監視していないと批判されていて、ＡＩの活用のほか、投稿を監視する人員を増やして対応しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011926961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 07:13:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ファーウェイとの取り引き見直す企業増える」米国務長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011926921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ファーウェイとの取り引き見直す企業増える」米国務長官</span><time datetime="2019-05-24T07:26"><span>5月24日</span> <span>7時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926921_1905240722_1905240726_01_02.jpg" alt="「ファーウェイとの取り引き見直す企業増える」米国務長官" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、中国の通信機器大手ファーウェイが中国当局と深く結び付き、通信網から情報などを不正に入手するおそれがあると警告したうえで、ファーウェイとの取り引きを見直す企業は世界的にさらに増えるという見方を示しました。</div><div>アメリカ政府は、ファーウェイが安全保障や外交政策上の利益に反する活動をしているとして、アメリカ企業に対し、政府の許可なく取り引きするのを禁じましたが、ファーウェイは、中国当局とのつながりを強く否定しています。<br><br>これについて、ポンペイオ国務長官は23日、ＣＮＢＣテレビに出演し、「ファーウェイは中国共産党と深く結び付き、ネットワーク上にあるアメリカの情報を危険にさらしている」と述べ、中国当局がファーウェイと結び付いているため、通信網から情報などを不正に入手し、悪用するおそれがあると警告しました。<br><br>そのうえで、国務省が、各国に対してリスクを認識するよう呼びかけているため、ファーウェイとの取り引きを見直す企業は世界的にさらに増えるという見方を示しました。<br><br>一方、アメリカメディアは、トランプ政権が、中国の監視カメラメーカー「ハイクビジョン」に対しても、少数民族の抑圧への関与を理由にファーウェイと同じような取り引きの規制を検討しているなどと報じています。<br><br>ポンペイオ長官は、「リスクがあるのは事実だ」と述べ、トランプ政権として、さまざまな方法で中国に対抗していると強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011926921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 07:26:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事故相次ぎ運航停止のボーイング737ＭＡＸ 再開のめど立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011926881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>事故相次ぎ運航停止のボーイング737ＭＡＸ 再開のめど立たず</span><time datetime="2019-05-24T07:45"><span>5月24日</span> <span>7時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011926881_1905240717_1905240745_01_02.jpg" alt="事故相次ぎ運航停止のボーイング737ＭＡＸ 再開のめど立たず" id="news_image"></div><div></div><div>墜落事故が相次ぎ、世界的に運航が停止されているボーイングの新型機737ＭＡＸについて、アメリカのＦＡＡ＝連邦航空局の幹部は、運航再開には期限を設けずに慎重に検討していく必要があるとの認識を示しました。</div><div>ボーイング737ＭＡＸをめぐっては、インドネシアとエチオピアで墜落事故が相次いだことから、アメリカのＦＡＡなど各国の航空当局が運航を一時停止するよう命じ、世界的に運航が停止されています。<br><br>これらの事故では、機体の姿勢を制御するシステムが誤作動したと指摘されていて、ボーイングは、システムのソフトウエアを改修し試験飛行を繰り返すなど、運航再開の認可に向けた準備を進めています。<br><br>これについて、ＦＡＡのエルウェル長官代行は23日、アメリカメディアの取材に答え、「ボーイングとはやり取りしているが、運航再開に向けた具体的な予定はない」と述べ、安全審査には時間がかかり、運航再開は期限を設けずに慎重に検討していく必要があるとの認識を示しました。<br><br>737ＭＡＸの運航再開のめどがたたない状況が明らかになったことから、ボーイングの株価は、23日のニューヨーク株式市場で一時、前の日に比べて３％を超える大幅な下落を記録しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011926881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 07:45:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>