<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>悠仁さまの机に刃物 都内のホテルに滞在し機会うかがったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの机に刃物 都内のホテルに滞在し機会うかがったか</span><time datetime="2019-05-01T13:26"><span>5月1日</span> <span>13時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902941_1905011135_1905011142_01_02.jpg" alt="悠仁さまの机に刃物 都内のホテルに滞在し機会うかがったか" id="news_image"></div><div></div><div>東京・文京区の中学校で秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまの机に刃物が置かれていた事件で、逮捕された男は事件の数日前から都内のホテルに滞在していたことが捜査関係者への取材でわかりました。数日前から機会をうかがっていたとみられ、警視庁は１日、男が住所地としていた京都市の関係先を捜索し、動機などを捜査しています。</div><div>先月26日、東京・文京区のお茶の水女子大学附属中学校の教室で、ナイフ２本を棒の片側の先端にくくりつけてやり状にしたものが悠仁さまの机に置かれているのが見つかり、職業不詳の長谷川薫容疑者（56）が建造物侵入の疑いで逮捕され、１日午後、検察庁に送られました。<br><br>警視庁は１日午前９時前、長谷川容疑者が契約書類などに自宅の住所として記していた京都市西京区にある集合住宅の１室を関係先として捜索しました。<br><br>その後の調べで、長谷川容疑者は事件の数日前から都内のホテルに滞在していたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>そして工事業者を装う際に使ったヘルメットやナイフをホームセンターなどで次々に買いそろえていったということです。<br><br>長谷川容疑者はその後の調べに対し、ナイフを置いたことについても認める供述をしているということで、警視庁は、数日前から準備を進めるなど機会をうかがっていたとみて、動機などを捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 13:26:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア疑惑 「司法妨害は証拠不十分」に不満の書簡提出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア疑惑 「司法妨害は証拠不十分」に不満の書簡提出か</span><time datetime="2019-05-01T13:32"><span>5月1日</span> <span>13時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903111_1905011256_1905011332_01_02.jpg" alt="ロシア疑惑 「司法妨害は証拠不十分」に不満の書簡提出か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのメディアは、いわゆる「ロシア疑惑」の捜査結果をめぐり、ことし３月にバー司法長官がトランプ大統領による司法妨害について証拠不十分だとの判断を示したあと、特別検察官がバー長官に「捜査の結論を十分に把握していない」と、不満を示す書簡を提出していたと伝えました。</div><div>ロシア疑惑をめぐっては、バー司法長官がことし３月、モラー特別検察官による捜査結果について４ページの書簡を発表し、トランプ大統領を司法妨害の罪に問うには証拠不十分だとの判断を示しました。<br><br>アメリカの複数のメディアは30日、この判断が示された数日後に、モラー特別検察官がバー長官に不満を示す書簡を提出していたと伝えました。<br><br>それによりますと、書簡では、バー長官の判断を「捜査の結論に関する文脈や本質、内容を十分に把握していない」と指摘したうえで、「捜査結果に関する重大な点について、世論の混乱が生じている」として、捜査報告書の主要な部分を公表するよう求めたということです。<br><br>18日に公表されたおよそ450ページの捜査報告書でモラー特別検察官は、トランプ大統領による司法妨害について、完全には否定できないとの見解を示したうえで、議会に判断する権限があるという認識を示しています。<br><br>バー長官の判断を受け、トランプ大統領は「潔白が証明された」と主張しており、野党・民主党は、バー長官が報告書を不当に解釈してトランプ大統領を擁護したとして、議会で追及を強める構えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 13:32:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」裁判 原告側 差し押さえた株式の売却・現金化を開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」裁判 原告側 差し押さえた株式の売却・現金化を開始</span><time datetime="2019-05-01T15:21"><span>5月1日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902701_1905010947_1905010948_01_02.jpg" alt="「徴用」裁判 原告側 差し押さえた株式の売却・現金化を開始" id="news_image"></div><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判で、原告側は、日本企業が賠償に関する協議に応じなかったなどとして、１日、すでに差し押さえていた株式を売却し、現金化する手続きを始めたと発表しました。日本政府は「極めて深刻だ」としていて、日韓関係はさらに悪化することになりそうです。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判では、去年10月、新日鉄住金、現在の日本製鉄に賠償を命じる判決が確定して以降、日本企業に賠償を命じる判決が相次いで出されました。<br><br>このうち、日本製鉄と機械メーカー不二越を訴えた原告側は、すでに差し押さえていた株式を売却し、現金化する裁判所への手続きを１日に始めたと発表しました。<br><br>株式の額面価格は、合わせておよそ17億3900万ウォン（日本円にして１億6600万円余り）だとしています。<br><br>原告側は発表で、原告が高齢にもかかわらず、２社が賠償に関する協議にいっこうに応じていないほか、日韓両政府からも具体的な対応がなく、「これ以上、手続きを遅らせることはできないと判断した」として、メーデーにあたる１日、手続きに踏み切ったと説明しています。<br><br>一方で、原告側は、手続きが終わるまでに３か月以上かかるとしていて、その間、２社に対して協議に応じるよう引き続き求める方針です。<br><br>韓国政府に対して日韓請求権協定に基づく協議に応じるよう求めている日本政府は、原告側による株式売却の手続きが始まることについて「極めて深刻だ」としていて、日韓関係は、さらに悪化することになりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本政府が韓国に抗議</h3><div>これを受けて日本政府は、外務省の金杉アジア大洋州局長が、東京にある韓国大使館のキム・ギョンハン（金敬翰）次席公使に電話し、「日韓請求権協定に基づく協議の申し入れにも応じない中、原告による資産売却の動きが進んだことは断じて受け入れられない」と、抗議しました。<br><br>また、ソウルの日本大使館から韓国外務省に対しても同様の抗議を行いました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 15:21:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み</span><time datetime="2019-05-01T15:27"><span>5月1日</span> <span>15時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903201_1905011526_1905011527_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は、平成５年６月９日に結婚されました。結婚からこれまでの歩みです。</div><div>結婚された時、天皇陛下は32歳、皇后さまは29歳でした。皇居で行われた「結婚の儀」に続いて、お住まいのある赤坂御用地までオープンカーでパレードされ、沿道には20万人近くが詰めかけました。<br><br>１か月後の宮中晩さん会で、皇后さまは皇族として国際舞台にデビューし、元外交官のキャリアを生かして、外国の首脳と懇談されました。<br><br>翌年、両陛下は、初めてお二人での外国公式訪問に臨み、中東４か国を回って国際親善に努められました。天皇陛下が、これまでに公式訪問した国は39か国に上り、このうち12か国は皇后さまと訪問されました。<br><br>天皇陛下は、「国民と心をともにする」という上皇さまのお気持ちを受け継ぎ、皇后さまとともにさまざまな公務に臨まれてきました。<br><br>大きな災害が起きると、両陛下は現地を訪れ、被災した人たちを見舞われました。平成７年に阪神・淡路大震災が発生した際には、外国訪問の日程を繰り上げて帰国し、２か月連続で被災地を見舞われました。<br><br>また、戦後生まれの両陛下は、戦争を経験した人や遺族たちのことばに耳を傾けることも大切にし、沖縄や広島、長崎を訪れた際に懇談の機会を持たれてきました。<br><br>また、「全国障害者スポーツ大会」の開会式に出席する公務を担うなど、社会で弱い立場にある人たちにも寄り添われてきました。平成10年の長野パラリンピックでは、お二人で開会式に臨まれ、大会の名誉総裁を務めた天皇陛下が、開会を宣言されました。<br><br>各地を訪問した際には、子どもや若い世代の人たちとふれあう機会を積極的に持ち、日本の将来を担う人たちとの交流も重ねられてきました。<br><br>天皇陛下は、皇太子時代に、毎年の恒例行事などにあわせて、すべての都道府県を公務で訪問されました。<br><br>結婚から８年がたった平成13年12月、長女の愛子さまが誕生されました。しかし、その２年後、皇后さまは体調を崩し、療養生活に入られました。慣れない環境と大きなプレッシャーの中で、公務と子育てによる心身の疲れをためられていたのです。<br><br>宮内庁は「適応障害」という診断結果を公表。天皇陛下は、記者会見で皇后さまを支え続ける決意を述べられました。<br><br>天皇陛下お一人での公務が日常化する中、平成17年に愛知県で開かれた「愛・地球博」では、皇后さまも会場を視察し、１年８か月ぶりに地方での公務に臨まれました。<br><br>一方で、皇后さまは、母親として愛子さまの成長を支え続けられました。愛子さまが学習院初等科で、通学に不安感を抱かれていた時期には、連日、学校に付き添い、対応に尽くされました。<br><br>皇后さまは体調に波があり、公務を重ねるのが難しい状況が続きますが、平成23年に東日本大震災が発生すると、皇太子さまと大きな被害を受けた東北３県を相次いで訪れ、避難生活を続ける被災者を見舞われました。<br><br>そして、平成25年、皇后さまにとって、11年ぶりの外国公式訪問となったオランダへの訪問が実現し、皇后さまは、回復に向けた大きな一歩を踏み出されました。<br><br>皇后さまはその後も少しずつ活動の幅を広げていて、この１年で４回、地方での公務に臨んだほか、去年の秋の園遊会では、15年ぶりに最後まで行事に臨まれました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 15:27:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 皇族方から祝賀受けられる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 皇族方から祝賀受けられる</span><time datetime="2019-05-01T16:08"><span>5月1日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903241_1905011559_1905011608_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 皇族方から祝賀受けられる" id="news_image"></div><div></div><div>新たに即位した天皇陛下は、皇后となられた雅子さまとともに、皇居・宮殿で、秋篠宮ご夫妻をはじめとする成年の皇族方から祝賀を受けられました。</div><div>天皇皇后両陛下は午後３時半すぎから、皇居・宮殿の「松の間」で、12人の成年の皇族方から祝賀を受けられました。<br><br>初めに、皇嗣（こうし）となられた秋篠宮さまが紀子さまとともに、天皇陛下の前に進み出て、即位について「心よりおよろこび申し上げます」と述べられました。<br><br>天皇陛下は「どうもありがとう」とこたえられていました。<br><br>続いて、秋篠宮ご夫妻は、皇后さまにお祝いを述べられ、秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまや次女の佳子さまなどの皇族方も天皇陛下と皇后さまにお祝いを述べられました。<br><br>両陛下はこのあと午後６時すぎにかけて、長女の愛子さまや秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さま、それに妹の黒田清子さんや宮内庁の職員などからも祝賀を受け、１日の行事をすべて終えられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 16:08:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>令和初日の日付入り御朱印 ネットで売買</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>令和初日の日付入り御朱印 ネットで売買</span><time datetime="2019-05-01T18:35"><span>5月1日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903361_1905011832_1905011835_01_02.jpg" alt="令和初日の日付入り御朱印 ネットで売買" id="news_image"></div><div></div><div>令和初日の１日、各地の神社では記念の御朱印を求める人が相次ぎましたが、こうした御朱印の一部がインターネットのオークションサイトなどで売買されていることがわかりました。</div><div>１日は令和初日の日付が入った御朱印を求めて大勢の人たちが各地の神社を訪れ、東京の明治神宮では最大で10時間待ちになるという案内も出ました。<br><br>御朱印は主に、参拝者が初穂料などと呼ばれる料金を納めて、参拝の証しとして受け取るものとされています。<br><br>この、１日の日付が入った御朱印の一部が、インターネットのオークションサイトや、個人が品物を出品するサイトなどで売買されていることがわかりました。<br><br>このうち、明治神宮の御朱印は１日午後５時の時点で数千円から高いものでは５万円の値が付けられ、すでに売買が成立したものもありました。<br><br>また三重県の伊勢神宮の御朱印は、高いもので３万円、福岡県太宰府市にある万葉集ゆかりの地とされる坂本八幡宮の御朱印は高いもので数千円の値が付けられていました。<br><br>御朱印が売買されていることについて明治神宮と伊勢神宮は、「コメントできない」としていて、坂本八幡宮は「御朱印は参拝の証しであって、参拝をせずに受け取ることはありえないので、絶対にやめてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:35:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」</span><time datetime="2019-05-01T18:51"><span>5月1日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903031_1905011808_1905011811_01_03.jpg" alt="天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」" id="news_image"></div><div>１日、新たに即位した天皇陛下の「即位の礼」の儀式が、皇居・宮殿で行われ、天皇陛下は、天皇として初めてのおことばで、「常に国民を思い、国民に寄り添いながら、憲法にのっとり、日本国及び日本国民統合の象徴としての責務を果たす」と決意を述べられました。</div><div>１日は、天皇陛下の即位に伴って国事行為として行われる「即位の礼」の最初の儀式として、「剣璽等承継の儀（けんじとう しょうけいのぎ）」が、皇居・宮殿の「松の間」で、午前10時半から始まりました。<br><br>「剣璽等承継の儀」は、歴代天皇に伝わる三種の神器のうちの剣（つるぎ）と曲玉（まがたま）などを受け継ぐ儀式で、天皇陛下は、えんび服に最高位の勲章の「大勲位菊花章頸飾（だいくんい きっかしょうけいしょく）」をつけて臨まれました。<br><br>続いて、天皇陛下は、午前11時10分すぎから、皇后となられた雅子さまとともに、即位後初めて国民を代表する人々と会う「即位後朝見の儀（そくいご ちょうけんのぎ）」に臨まれました。<br><br>皇后さまは、ローブデコルテという格式の高いロングドレスを着用し、上皇后さまから受け継がれたティアラをつけて、皇后としての初めての儀式に臨まれました。<br><br>儀式では、天皇陛下が、三権の長や閣僚、地方自治体の代表など参列した290人余りを前に、天皇として初めてとなるおことばを述べられました。<br><br>天皇陛下は皇位を継承したことについて、「この身に負った重責を思うと粛然たる思いがします」と述べたうえで、退位された上皇さまについて触れて「上皇陛下がお示しになった象徴としてのお姿に心からの敬意と感謝を申し上げます」と述べられました。<br><br>そのうえで、「皇位を継承するに当たり、上皇陛下のこれまでの歩みに深く思いを致し、また、歴代の天皇のなさりようを心にとどめ、自己の研鑽に励むとともに、常に国民を思い、国民に寄り添いながら、憲法にのっとり、日本国及び日本国民統合の象徴としての責務を果たすことを誓い、国民の幸せと国の一層の発展、そして世界の平和を切に希望いたします」と決意をあらわされました。<br><br>このあと、天皇陛下は正午すぎから、ご一家を補佐する「侍従職」トップの侍従長などの認証式に臨み、いったん赤坂御用地にあるお住まいの「赤坂御所」に戻られました。<br><br>この際、天皇陛下の車に三種の神器のうちの剣と曲玉を載せて運びました。<br><br>午後３時前、天皇皇后両陛下は、車で赤坂御用地を出て再び皇居に入り、上皇ご夫妻のお住まいを訪れてあいさつをされました。<br><br>その後、宮殿の「松の間」で、秋篠宮ご夫妻をはじめとする12人の成年の皇族方から祝賀を受けられました。<br><br>そして、午後６時半ごろにかけて、長女の愛子さまや秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さま、それに妹の黒田清子さんや宮内庁の職員などからも祝賀を受け、令和初日の儀式と行事をすべて終えられました。<br><br>３日後の今月４日には、天皇陛下の即位を祝う一般参賀が皇居で行われ、両陛下は皇族方とともに、宮殿のベランダに立って、訪れた人たちの祝意にこたえられることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>