<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノーベル経済学賞に米の大学教授 リチャード・セイラ－氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル経済学賞に米の大学教授 リチャード・セイラ−氏</span><time datetime="2017-10-09T18:55"><span>10月9日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/K10011172861_1710091856_1710091856_01_02.jpg" alt="ノーベル経済学賞に米の大学教授 リチャード・セイラ−氏" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル経済学賞の受賞者にアメリカのシカゴ大学の教授、リチャード・セイラ−氏が選ばれました。</div><div>スウェーデンのストックホルムにあるノーベル賞の選考委員会は、日本時間の午後７時前、ことしのノーベル経済学賞にアメリカのシカゴ大学の教授、リチャード・セイラ−氏を選んだと発表しました。<br><br>セイラー氏は、行動経済学の権威で、消費などの経済行動がどのように決まるのか、心理学と経済学の両面から分析したことで知られています。<br><br>人々に必要な情報を提供すれば経済行動をより合理的な方向に変えられるという理論を提唱し、欧米の公共政策に大きな影響を与えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経済的な決定をする際の分析に心理学的な要素</h3><div>ノーベル経済学賞の選考委員会は授賞理由について、「セイラ−氏は経済的な決定をする際の分析に心理学的な要素を取り入れた。個々の人が持つ社会的な選択や、自分自身をコントロールできないこと、そして人々が完全に合理的には行動できないことなど、人間の持つ特徴が個人の経済的な決定や市場にどのように影響を与えているのか示した」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:55:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳で火山性微動観測 小規模噴火のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳で火山性微動観測 小規模噴火のおそれ</span><time datetime="2017-10-09T20:06"><span>10月9日</span> <span>20時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/K10011172901_1710092355_1710100001_01_03.jpg" alt="新燃岳で火山性微動観測 小規模噴火のおそれ" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳で９日午後、わずかな地盤の変動を伴う火山性微動が観測されました。気象庁は噴火警戒レベル２を継続し、今後、小規模な噴火が起きるおそれがあるとして、火口からおおむね１キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。</div><div>新燃岳では今月５日、１日に９０回近い火山性地震が発生し、気象庁は小規模な噴火が起きるおそれがあるとして、噴火警戒レベルを火口周辺規制を示す「２」に引き上げました。<br><br>火山性地震は９日も午後３時までに８８回観測されたほか、地下の火山ガスや熱水などの動きを示すと考えられる火山性微動が、午後３時すぎからおよそ４０分間にわたって観測されました。また、微動の発生に伴ってわずかな地盤の変動も確認されたということです。<br><br>気象庁は今後、小規模な噴火が起きるおそれがあるとして噴火警戒レベル２を継続し、火口からおおむね１キロの範囲で、噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。新燃岳の山頂に続く登山道は、鹿児島県などが立ち入り禁止の措置をとっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 20:06:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野 善光寺と周辺の落書き １００か所以上に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長野 善光寺と周辺の落書き １００か所以上に</span><time datetime="2017-10-09T21:11"><span>10月9日</span> <span>21時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/K10011172981_1710092108_1710092111_01_03.jpg" alt="長野 善光寺と周辺の落書き １００か所以上に" id="news_image"></div><div>長野市の善光寺で８日、国宝に指定されている本堂などに落書きのあとが見つかったのに続いて、近くの神社などでも同じような落書きが見つかり、善光寺と合わせて少なくとも１００か所以上に上ることがわかりました。警察は文化財保護法違反や器物損壊の疑いで調べています。</div><div>長野市にある善光寺で８日、国宝に指定されている本堂や国の重要文化財の山門や経蔵など８つの建物の柱や壁、それに台座などで落書きのあとが見つかりました。善光寺の境内は２４時間出はいりができますが、落書きがいつされたのかはわからないということです。<br><br>落書きの多くは白いペンのようなもので×印が書かれていて、その後の調べで、善光寺の境内にある宿坊や近くの神社などでも同じような落書きが相次いで見つかり、善光寺と合わせて少なくとも１００か所以上に上ることがわかりました。警察は、文化財保護法違反や器物損壊の疑いがあると見て調べています。<br><br>善光寺の若麻績信昭寺務総長は「皆様に開かれた信仰の場でこのようなことが起き、悲しいし、憤りも感じます。落書きをどうするかは市や県と話し合いながら対応したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><div>善光寺を訪れた５０代の女性は「善光寺に落書きをするなんて悲しいです。ちょっとひどいなと思います」と話していました。<br><br>また、観光で訪れた６０代の男性は「善光寺のような代々伝わってきたものに落書きをすることは感心できません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 21:11:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 きょう公示 １１００人余立候補予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 きょう公示 １１００人余立候補予定</span><time datetime="2017-10-10T04:01"><span>10月10日</span> <span>4時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173131_1710100043_1710100401_01_02.jpg" alt="衆院選 きょう公示 １１００人余立候補予定" id="news_image"></div><div></div><div>第４８回衆議院選挙は１０日公示され、１２日間の選挙戦が始まります。今回の選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の争点に、自民・公明の与党、希望の党と日本維新の会、そして、共産党や立憲民主党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図です。ＮＨＫのまとめによりますと、９日の段階で、小選挙区と比例代表合わせて１１００人余りが立候補を予定しています。</div><div>第４８回衆議院選挙は１０日公示、今月２２日投票の日程で行われ、定数が前回よりも１０減って、小選挙区と比例代表合わせて４６５議席をめぐって争われます。<br><br>今回の選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の争点に、自民・公明の与党、希望の党と日本維新の会、そして共産党や立憲民主党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図で、こうした選挙区は２８９のうち、およそ２００に上っています。<br><br>ＮＨＫのまとめによりますと、９日の段階で、各党などの立候補予定者は、小選挙区、比例代表単独の順で、自民党が２７７人と５５人の合わせて３３２人、希望の党は１９８人と３人の合わせて２０１人、公明党は９人と４４人の合わせて５３人、共産党は２０６人と３７人の合わせて２４３人、立憲民主党は６３人と１５人の合わせて７８人、日本維新の会は４７人と５人の合わせて５２人、社民党は１９人と２人の合わせて２１人、日本のこころは比例代表のみで２人、新党大地は比例代表のみで２人、幸福実現党は３５人と４１人の合わせて７６人、政治団体の「支持政党なし」は比例代表のみで４人、諸派が小選挙区に８人、無所属が小選挙区に７２人となっています。<br><br>この結果、９日の段階で、小選挙区に９３４人、比例代表単独で２１０人の合わせて１１４４人が立候補を予定していて、希望の党は、１０日、新たな公認候補を追加して発表することにしています。<br><br>今回の選挙では、消費税率の引き上げや憲法改正の是非、それに、安倍政権の政治姿勢などをめぐって論戦が行われる見通しです。立候補の受け付けは、小選挙区は各都道府県の選挙管理委員会で、比例代表は総務省にある中央選挙管理会で、いずれも午前８時半から行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:01:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選公示 各党が声明など発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選公示 各党が声明など発表</span><time datetime="2017-10-10T04:02"><span>10月10日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173141_1710100046_1710100402_01_02.jpg" alt="衆院選公示 各党が声明など発表" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院選挙の公示にあたって、各党はそれぞれ、声明などを発表しました。</div><div>自民党は「日本経済は、内需主導の力強い経済成長が実現している一方、急速に進む少子高齢化など、日本の将来には大きな不安も立ちふさがっている。国民と約束した消費税の使いみちを思い切って変え、『全世代型社会保障』の実現、そして、財政再建を確実に実現していく。また、北朝鮮の脅威は現実のものとなっている。今回の選挙は、この国難とも呼ぶべき状況を突破し、いかに国民の生命と財産、幸せな暮らしを守り抜いていくかが問われる選挙だ」などとしています。<br><br>希望の党は「消費増税凍結、２０３０年までに原発ゼロ、時代に合った憲法改正を柱の政策として訴えていく。これまで焦点が向けられてこなかった、ミクロ経済に対する活性化策＝ユリノミクスを提案しており、国民の知る権利や国民全体に税の恩恵を届ける仕組み作りなど、国民のための政治を進める。知名度も組織力もない中、限られた選挙戦で、有権者ひとりひとりに地道に訴えていく」としています。<br><br>公明党は「日本の政治を安定させ、着実に実績を上げてきた自民、公明両党による連立政権を選ぶのか、それとも何をするのかが全く見えない分裂と混乱の野党、新党に任せるのかが問われる。経済の再生、急速な少子高齢化、北朝鮮への対応などの課題を乗り越えるためのかじ取りを担えるのは、自公連立政権以外にない」などとしています。<br><br>共産党は「『安倍暴走政治』をこのまま続けさせていいのかが最大の焦点だ。安全保障法制や『共謀罪』などの憲法違反の法律を強行するなど、『憲法破壊』、『民意無視』、『国政私物化』の暴走政治に退場の審判を下し、国民の手に政治を取り戻す歴史的チャンスの選挙だ」としています。<br><br>立憲民主党は「『まっとうな政治』を取り戻す使命感を持って闘っていく決意だ。安倍政権によって社会は危機の中にある。分断と排除の政治が行われ、立憲主義が壊されている。国民の皆さんの日常の暮らしや現場のリアルな声に根ざした、ボトムアップの政治を実現する」としています。<br><br>日本維新の会は「憲法改正を発議し、教育無償化を実現する選挙だ。消費増税の凍結、『身を切る改革』での教育無償化の実現、規制緩和による景気対策の推進を主張する。しがらみのない真の改革政党として、既得権益や抵抗勢力を打破していく」としています。<br><br>社民党は「最大のテーマは安倍政権の是非だ。立憲主義、民主主義、平和主義を踏みにじる『民意無視の暴走政治』に終止符を打ち、私たちの手に政治を取り戻す絶好のチャンスで、『憲法を活かす政治』を掲げて全力で闘う」としています。<br><br>日本のこころは「この選挙戦を『最後の決戦』として、背水の陣で臨む。北朝鮮のたび重なる挑発に対して『敵基地攻撃能力の保有』と『高度なミサイル迎撃システムの早期実現』を同時に求めていく」などとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:02:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 党創立７２年の記念日 挑発に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 党創立７２年の記念日 挑発に警戒</span><time datetime="2017-10-10T04:03"><span>10月10日</span> <span>4時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173091_1710100025_1710100403_01_02.jpg" alt="北朝鮮 党創立７２年の記念日 挑発に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は１０日、朝鮮労働党の創立から７２年の記念日を迎え、加速させる核・ミサイル開発をキム・ジョンウン（金正恩）委員長の「業績」として誇示し、さらなる権威づけや国威発揚を図ると見られ、関係国は、記念日に合わせた追加の挑発への警戒と監視を続けています。</div><div>北朝鮮では、１０月１０日は朝鮮労働党の創立から７２年の記念日に当たり、首都ピョンヤンをはじめ各地で、「慶祝」と書かれた看板が掲げられ、祝賀行事が行われる見通しです。<br><br>これを前に指導部は、今月７日に開いた党の中央委員会総会で、キム・ジョンウン委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏を政治局員候補に抜てきするなど、党幹部の人事を刷新して一層の体制固めを図っています。また、キム委員長は総会での演説で「核武力建設の歴史的な偉業を成し遂げる」と述べ、核・ミサイル開発を一段と加速させる方針を強調しました。<br><br>北朝鮮は、アメリカ本土を狙うＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに搭載する核兵器の小型化に向け、先月強行した６回目の核実験を通じて「核武力の完成目標はほぼ終着点に至った」などとして自信を深めており、みずからの核・ミサイル開発をキム委員長の「業績」として誇示し、さらなる権威づけや国威発揚を図ると見られます。<br><br>一方、キム委員長は先月、初めて発表した声明で、アメリカ・トランプ政権に対して「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」として、新たな軍事挑発の可能性を示唆したほか、今月はじめに北朝鮮を訪問したロシアの議員団は、北朝鮮が近く、アメリカ西海岸にも到達可能な新しい長距離ミサイルの発射実験を計画していると伝えられたことを明らかにしました。<br><br>アメリカのＣＩＡ＝中央情報局の高官は、北朝鮮が１０日の記念日に合わせて追加の挑発に出るおそれがあるという見方を示しており、関係国は警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去にも記念日の前後に軍事挑発</h3><div>北朝鮮は、去年４月のキム・イルソン（金日成）主席の誕生日に新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」を初めて発射したほか、去年９月の建国記念日に５回目の核実験を強行するなど、国を挙げて祝う記念日に合わせて軍事挑発に出ることが少なくありません。<br><br>このうち、朝鮮労働党の創立記念日にあたる１０月１０日の前後では、去年、１０月１５日と２０日に、北西部ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から「ムスダン」を１発ずつ発射しましたが、いずれも失敗しています。<br><br>また、１１年前、２００６年の１０月９日には、北東部ハムギョン（咸鏡）北道のプンゲリ（豊渓里）にある核実験場で、初めての核実験に踏み切りました。このほか、２００８年の１０月７日に、朝鮮半島西側の黄海に向けて短距離ミサイル２発を、２００９年の１０月１２日には、日本海に向けて短距離ミサイル５発を、それぞれ発射しています。<br><br>このため、日本やアメリカ、それに韓国などの関係国は、１０日に朝鮮労働党の創立７２年を迎える北朝鮮が、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長のさらなる権威づけと、国威発揚を図るためにも、再び弾道ミサイルを発射するなどの追加の挑発に出る可能性もあるとして、警戒と監視を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:03:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発事故 集団訴訟 きょう判決 福島地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島第一原発事故 集団訴訟 きょう判決 福島地裁</span><time datetime="2017-10-10T04:05"><span>10月10日</span> <span>4時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173051_1710092313_1710100405_01_02.jpg" alt="福島第一原発事故 集団訴訟 きょう判決 福島地裁" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故で、福島県で暮らす住民などおよそ３８００人が、生活の基盤が損なわれ精神的苦痛を受けたとして、国と東京電力に慰謝料などを求めた裁判は１０日、福島地方裁判所で判決が言い渡されます。全国で起こされている原発事故の集団訴訟で原告の数が最も多く、裁判所の判断が注目されます。</div><div>原発事故のあとも福島県の自宅で暮らし続ける住民や、避難した人などおよそ３８００人は、平成２５年、生活の基盤が損なわれ精神的苦痛を受けたとして、放射線量を事故前の水準まで低くすることや慰謝料の支払いを求める訴えを起こしました。<br><br>裁判では、国と東京電力が大規模な津波を事前に予測して、被害を防ぐことができたかどうかや、国の審査会の指針で示されている慰謝料の対象地域や、金額が妥当かどうかが争われました。<br><br>原告は、平成１４年に政府の地震調査研究推進本部が巨大地震の可能性を示したことを根拠に、国などが津波の被害を予測できたにもかかわらず、必要な対策を取らなかったなどと主張しました。<br><br>これに対し、国と東京電力は、平成１４年の予測は抽象的で、当時の予測に基づいて対策を取ったとしても事故は防げなかったなどと主張しました。<br><br>判決は、１０日午後２時に福島地方裁判所で言い渡されます。原発事故をめぐる集団訴訟では、全国１８の都道府県で１万２０００人余りが訴えを起こしていて、前橋地方裁判所はことし３月、国と東京電力の責任を初めて認めて賠償を命じています。今回の原告の数は一連の集団訴訟で最も多く、裁判所がどのような判断を示すのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>裁判の主要な争点は２つ</h3><div>裁判では、主に２つの点が争点になりました。<br><br>１つ目は、国と東京電力が大規模な津波を事前に予測し、被害を防ぐことができたかどうかです。原告は、国と東京電力が遅くとも平成１８年までに、福島第一原発の敷地の高さを超える津波が来ることを予測できたと主張しています。その根拠として、平成１４年に政府の地震調査研究推進本部が発表した「長期評価」の中で、三陸沖から房総沖にかけてマグニチュード８クラスの巨大地震が、３０年以内に２０％の確率で発生すると示されたとしています。<br><br>さらに、平成１８年に電力会社などが参加した勉強会で、福島第一原発の敷地を超える津波が来た場合、すべての電源が失われる危険性があると示されていたとしています。そのうえで、東京電力には、こうした予測に基づいて、非常用電源設備などを津波から防護するための対策を取らなかった過失があると主張し、国については、原発事故を防ぐ対策を東京電力に義務づけなかったことが著しく不合理だと主張しました。<br><br>これに対し、国と東京電力は「平成１４年の長期評価は地震学者の間でも異論があり、科学的な考えとして確立したものでなく、大規模な津波は予測できなかった」と主張しました。そのうえで、平成１８年の試算と比べて実際の津波は非常に大きく、試算に基づいて対策をしても事故は防げなかったとしています。<br><br>争点の２つ目は、国の審査会の指針で示されている慰謝料の対象地域や金額が妥当かどうかです。原発事故で受けた精神的損害について、国の指針では、放射線量が比較的高く、避難を余儀なくされた沿岸部の住民に８５０万円から１４５０万円を支払い、県中部などの住民には１２万円を支払うと定める一方、県西部の会津地方は支払いの対象から外れるなど、地域によって大きな差があります。<br><br>原告のおよそ８割は、事故後も避難せずに自宅で暮らし続けてきた住民で、健康不安を抱えたまま日常生活を強いられることの精神的苦痛は大きく、指針を基に東京電力から支払われている額は不十分だとして、一律で毎月５万円の慰謝料を支払うことなどを求めました。<br><br>これに対し国と東京電力は、被害には個人差があるため一律の賠償は認められず、指針に基づいて適切な額が支払われているなどと争っていました。</div></div><div><h3>各地の原発訴訟 ２地裁で判断分かれる</h3><div>福島第一原発の事故のあと、東京電力は国の審査会の指針に基づいて福島県に住む人や県外に避難した人に賠償を行っていますが、事故の責任を問うために裁判を起こす動きが全国各地で広がっています。これまでに、全国で少なくとも１８の都道府県で３１件の裁判が起こされ、原告の数は１万２０００人余りに上っています。<br><br>このうち、２つの裁判で判決が言い渡され、ことし３月、前橋地方裁判所は「福島第一原発の敷地を超える津波を事前に予測して、事故を防ぐことはできた」として、国と東京電力の責任を初めて認め、賠償を命じました。一方、千葉地方裁判所は先月、「国は津波を予測できたが、対策を講じても事故は避けられなかった可能性がある」として国の責任を認めず、東京電力に賠償を命じました。<br><br>国の責任について裁判所の判断が分かれる中で、福島地方裁判所がどのような判断を示すのか注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>