<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>2045年の人口推計 東京以外は減少へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/k10011385581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>2045年の人口推計 東京以外は減少へ</span><time datetime="2018-03-30T15:32"><span>3月30日</span> <span>15時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/K10011385581_1803301525_1803301532_01_02.jpg" alt="2045年の人口推計 東京以外は減少へ" id="news_image"></div><div></div><div>２７年後の２０４５年には東京を除くすべての地域で、人口が今より減少するという推計を国の研究所がまとめました。東京に人口が集まり、地方では大幅に減っていく傾向が改めて浮き彫りとなりました。</div><div>国立社会保障・人口問題研究所は、５年ごとに人口の将来推計をまとめていて、今回は自治体別の推計を公表しました。<br><br>それによりますと、２０４５年には日本の人口は１億６００万人余りになり、東京を除くすべての道府県で２０１５年より減少する見通しです。<br><br>２０４５年までの３０年間で、人口の減少率が最も大きいのは秋田で４１％、次いで、青森が３７％、山形と高知が３２％などとなっています。唯一増加する東京は０．７％増える見通しです。<br><br>一方、市区町村別では全体の９４％の自治体で、２０４５年の人口が２０１５年より減少し、人口が２割以上減る自治体は７４％に上ると推計されています。<br><br>また、各地で高齢化も進みます。<br>６５歳以上の人口は特に大都市圏と沖縄で大幅に増え、東京、神奈川、沖縄では２０１５年の１．３倍以上になると見られています。<br><br>全体の人口に占める６５歳以上の割合は、秋田が最も高く５０％と半数を占めるほか、青森で４７％、福島で４４％となる見通しです。市区町村別にみると、６５歳以上の割合が人口の半数以上となる自治体が、全体の３割近くまで増えると見られています。<br><br>研究所は前回５年前の推計に比べると、人口減少や少子高齢化のペースは緩やかになっているとしていますが、東京に人口が集まり、地方では大幅に減っていく傾向が改めて浮き彫りとなりました。<br><br>人口問題に詳しいニッセイ基礎研究所の天野馨南子研究員は「東京は未婚率が高く出生率は低いので、人が集まっても日本全体の人口は増加せず、地方からの流出を食い止めることが極めて重要だ。東京ではなく地方でこそ、若い女性が働きながら子どもを育てられる環境を作る必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>秋田 人口流出に歯止めかからず</h3><div>２０４５年までの３０年間の人口減少率が全国で最も高い４１．２％と推計された秋田県では、若い世代の人口流出に歯止めがかかりません。<br><br>毎年、高校の卒業生の半数以上が進学や就職で県外に出ていくため、年度末のこの時期、秋田駅では若者たちが家族や友人に見送られて、次々と新幹線に乗って旅立っていきます。<br><br>秋田市の高校を卒業し、進学で東京に行く女性は「秋田は好きだが、都会に憧れていて、都会の大学を選んだ」と話していました。<br><br>秋田市の高校を卒業し、就職で茨城に行く男性は「不安はあるが、それ以上に希望や期待があり、秋田では経験できない道を自分で歩んでいくのがとても楽しみだ」と話していました。<br><br>秋田市の高校を卒業し、進学で東京に行く男性は「秋田に貢献したいという思いが強いので、いつかは秋田に戻りたい」と話していました。<br><br>秋田県は去年、戦後初めて人口が１００万人を下回り、今回は２０４５年に６０万人まで減ると推計されました。前回、５年前に公表された推計よりも人口減少のペースが加速し、全国で人口減少のペースが緩やかになると推計される中、その流れから取り残されています。</div></div><div><h3>人口減対策にアクティブシニア誘致 静岡市</h3><div>静岡市は１３年前、２つの市が合併して７１万人の政令指定都市となりましたが、都市部への人口流出が続き、去年４月、全国にある２０の政令指定都市で唯一推計人口が７０万人を割り込みました。<br><br>静岡市は今回、国の研究所が公表した推計で２０４５年までの３０年で人口が２割近く減り、およそ５６万人になるとされました。人口減少に歯止めがかからない現状に新たな一手として取り組んだのが、高齢者を呼び込もうという取り組みです。<br><br>その目玉として、県内の商業地でも最も地価が高く、百貨店などが立ち並ぶ静岡市葵区の中心商店街に、地元の地権者などとともに８２億円をかけて１３階建てのビルを建設し、８階以上のフロアをすべて有料老人ホームにすることにしました。<br><br>「ホテル住まい」がコンセプトで、それぞれの個室にキッチンやリビングがあるほか、大浴場やレストランも併設されています。運営は民間で行いますが、施設のＰＲや入居した高齢者が楽しめるイベントなどを市も連携して行う予定です。<br><br>ここまでして高齢者の誘致に力を入れる背景には、元気な高齢者＝アクティブシニアであれば、地域にとってメリットがあるという見通しがあります。市が行った試算では、毎年５０人の高齢者が５年間継続して移住し、このうち要介護認定を受けていないアクティブシニアが９５％を占めると仮定した場合、５０年間で税収増と経済波及効果による経済的メリットは、６２億７０００万円に上り、介護や医療費などの財政負担２２億４０００万円を、およそ４０億円上回るとしています。<br><br>有料老人ホームへの入居を決めた静岡県焼津市の小塩守さん（７４）は、若い頃に立ち上た建設会社の経営を息子に譲り、自慢のスポーツカーで旅行や買い物に出かけるアクティブシニアです。自宅では１人で過ごす時間が多く、この５年ほどは胆石を患って何度も救急車で運ばれたことなどから、医療体制の充実した老人ホームに入ることを決めました。<br>小塩さんは「子どもに迷惑はかけたくない。働いたり遊んだりしたい人にはいい施設だと思う」と話していました。<br><br>静岡市保健福祉長寿局の加藤正嗣理事は「高齢者だから（移住しても）意味がないということではない。高齢者をきっかけに地域や経済の活性化することを期待している」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180330%2Fk10011385581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Mar 2018 15:32:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スーパー台風」高潮想定 東京の17区で浸水 都が初公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/k10011385731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「スーパー台風」高潮想定 東京の17区で浸水 都が初公表</span><time datetime="2018-03-30T17:30"><span>3月30日</span> <span>17時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/K10011385731_1803301726_1803301727_01_03.jpg" alt="「スーパー台風」高潮想定 東京の17区で浸水 都が初公表" id="news_image"></div><div>猛烈な勢力のいわゆる「スーパー台風」が引き起こす最大規模の高潮の想定を東京都が初めて公表しました。高潮が川をさかのぼり、東京２３区のうち１７の区で浸水して海抜ゼロメートル地帯を中心に５メートル以上水につかるほか、１１の区役所や都心のビジネス街なども浸水のおそれがあります。近年、相次ぐ大雨や台風の被害を受けて国は３年前に法律を改正し、全国の主要な湾で最大規模の高潮を想定するよう求めています。</div><div>東京都は、９１０ヘクトパスカルという猛烈な勢力の台風、いわゆる「スーパー台風」が勢力を保ったまま関東に上陸した場合に起きる最大規模の高潮を想定し、浸水のおそれがある範囲をまとめました。<br><br>想定では東京湾に６メートル近い高潮が押し寄せ、海岸の防潮堤を越えたり、川をさかのぼってあふれたりして墨田区や江東区などの海抜ゼロメートル地帯を中心に５メートル以上浸水し、中には、深さが１０メートルに達する場所もあるとしています。<br><br>さらに、中央区日本橋兜町や千代田区丸の内などのビジネス街のほか、銀座の一部などの商業地も浸水するなど、東京２３区のうち１７の区の合わせておよそ２１２平方キロが水につかるとしています。これは山手線の内側の面積の３倍以上にあたり、浸水範囲には１１の区役所と２０の災害拠点病院が含まれます。<br><br>また、高潮による浸水は１週間以上続くとされ、１００万人規模の住民が、自分が住んでいる区から外へと避難する「広域避難」が必要となります。この「広域避難」は、すでに検討が始まっているものの、具体的な計画はできていないのが実情です。<br><br>それぞれの区は、今後、避難場所や避難経路を盛り込んだハザードマップの作成が義務づけられ、東京都や国などと連携して、対策を進めることが求められます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大半が浸水の江東区「改めて甚大被害認識」</h3><div>東京・江東区は、区の大半が浸水する想定となっています。<br><br>高潮は、昭和４１年に完成した区内の防潮堤も超えてくる想定で、比較的標高が高く安全だとされていた区の南側の新しい埋め立て地でも一部浸水するおそれがあります。<br><br>これについて、江東区防災課の大塚尚史課長は「江東区は海抜ゼロメートル地帯で、防潮護岸と水門、ポンプで安全を守っているが、それが壊れるという想定を作ると、やはり甚大な被害が起こってくるのだと改めて強く認識した」と話しています。<br><br>こうした想定の中、今後は、区外にどう避難するかがより重要になりますが、江東区は３年前から江戸川区や墨田区など４つの区や国、東京都などと広域的な避難について協議しているものの、避難先を具体化できていないのが現状です。<br><br>大塚課長は「広域避難について検討してきたが、具体的にどこにどうやって避難するのか、まだまだ検討して詰めていかなければならない」と話しています。</div></div><div><h3>江東区の81歳の女性「どこまで逃げられるか不安」</h3><div>東京・江東区で浸水の深さが５メートル以上になると想定された地域の住民からは、不安の声が聞かれました。<br><br>８１歳の女性は、「想像がつきませんが、水が来たときにどこまで逃げられるか不安です」と話していました。また、２歳の娘がいる母親は、「子どもがいるので心配です。想定のような事態が起きた時にどうするか家族で話し合っておこうと思います。この地域はお年寄りや子どもも多いので避難の呼びかけなど区には早め早めの対応をしてほしいです」と話していました。<br><br>また、１メートル前後の浸水が想定されるＪＲ新橋駅前で聞いたところ、３９歳の会社員の男性は、「ここが低い土地というイメージがなく、全然、想像がつきません」と話していたほか、３５歳の会社員の男性は、「大きな被害が出て混乱も起きると思うので、想定しないといけないのかもしれません」と話していました。</div></div><div><h3>高潮の想定条件とは</h3><div>多発する大雨や台風による水害を受けて、国は３年前の平成２７年に水防法を改正し、全国の主要な川や湾について、最大規模の洪水や高潮を想定することを決めました。<br><br>高潮の想定は東京湾や伊勢湾、大阪湾など各地で進められ、３０日、東京都と福岡県が初めて公表しました。<br>高潮は、台風の中心付近の気圧が低いことで海面が上昇する「吸い上げ」効果と海岸に向かって吹く強い風で海水が吹き寄せられて潮位が上がる「吹き寄せ」効果によって引き起こされます。<br><br>東京都の想定では、上陸する際の中心気圧を過去、日本に上陸した台風としては最も強いとされる昭和９年の室戸台風の上陸時の気圧を参考に９１０ヘクトパスカルと設定しました。<br><br>また、台風の移動速度は過去最悪の被害をもたらした昭和３４年の伊勢湾台風を参考に「吹き寄せ効果」が高まる時速７３キロとしました。<br><br>また、台風の大雨で荒川や江戸川など川の水位が非常に高くなっていると設定し、高潮が川をさかのぼることで水があふれたり、堤防が決壊したりして浸水が起きると想定しました。<br><br>東京湾の高潮に関しては、平成２１年に国土交通省が想定を公表していますが、このときの最悪ケースより、浸水範囲は大幅に広がっています。<br><br>それぞれの区は今後、ハザードマップの作成が義務づけられるほか、病院や高齢者施設、それに地下街の管理者なども避難計画づくりや訓練の実施が義務づけられます。<br><br>東京湾の高潮については、今後、神奈川県や千葉県も浸水想定を公表することにしています。</div></div><div><div>【東京都港湾局のホームページ】<br>http://www.kouwan.metro.tokyo.jp/yakuwari/takashio/shinsuisoutei.html<br>※ＮＨＫのサイトを離れます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180330%2Fk10011385731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Mar 2018 17:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河野外相 ５か国と電話会談 北朝鮮への圧力維持確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/k10011386271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>河野外相 ５か国と電話会談 北朝鮮への圧力維持確認</span><time datetime="2018-03-30T22:15"><span>3月30日</span> <span>22時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/K10011386271_1803302219_1803302221_01_02.jpg" alt="河野外相 ５か国と電話会談 北朝鮮への圧力維持確認" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮をめぐる動きが活発化する中、河野外務大臣は、韓国やアメリカ、イギリスなど５か国の外相らと相次いで電話会談し、北朝鮮の非核化に向けた意思は明確になっていないとして、具体的な行動を引き出すためにも最大限の圧力を維持する方針を確認しました。</div><div>河野外務大臣は、２９日はイギリスとドイツの外相、３０日はフランス、韓国、アメリカの外相らと相次いで電話会談しました。<br><br>この中では、北朝鮮の非核化に向けた意思は依然として明確になっていないという認識を共有し、具体的な行動を引き出すためにも最大限の圧力を維持する方針を確認しました。<br><br>また韓国のカン・ギョンファ外相、アメリカのサリバン国務副長官との会談では、来月２７日の南北首脳会談と、その後に開かれる見通しの米朝首脳会談を見据え、日米韓３か国が緊密に連携し、拉致問題の解決についても協力することを確認しました。<br><br>さらにイギリスのジョンソン外相、ドイツのマース外相、フランスのルドリアン外相との会談では、洋上での物資の積み替え、いわゆる「瀬取り」など北朝鮮の制裁回避の動きを連携して阻止していく方針で一致しました。<br><br>一連の会談を終えた河野大臣は記者団に対し、「北朝鮮の非核化に向けた意思がことばだけなのか行動を伴うのか、しっかり見ていかなければならない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180330%2Fk10011386271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Mar 2018 22:15:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友 国会前で大規模抗議デモ 佐川氏喚問後初の週末</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/k10011386261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友 国会前で大規模抗議デモ 佐川氏喚問後初の週末</span><time datetime="2018-03-30T22:29"><span>3月30日</span> <span>22時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/K10011386261_1803302215_1803302230_01_02.jpg" alt="森友 国会前で大規模抗議デモ 佐川氏喚問後初の週末" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の佐川前理財局長の証人喚問後、初めての週末となった３０日、国会議事堂周辺で決裁文書の改ざんに対する大規模な抗議活動が行われ、参加者たちは政府に対し、誰の指示で改ざんが行われたのか明らかにするよう訴えました。</div><div>国会議事堂の周辺では３０夜、ＳＮＳなどの呼びかけで集まった個人などによる大規模な抗議活動が行われました。<br><br>参加者たちは佐川氏が証人喚問で改ざんの経緯などに関する証言を拒否する一方で、政治家などの影響はなかったと断言したことについて、「ちゃんと説明しろ」などとシュプレヒコールを上げました。<br><br>そして、誰の指示で改ざんが行われたのか明らかにすることや、安倍総理大臣の妻の昭恵氏などの証人喚問を行うことなどを訴えていました。<br><br>家族４人で参加した４０代の男性は「公文書を平気で改ざんし、きちんとした説明をしない政府は信頼できません。今の対応は、うそをついているようにしか思えないので、真相を明らかにしてもらいたい」と話していました。<br><br>また、４０代の女性は「佐川氏の証人喚問は、この問題について、何も説明がなされず、おかしいと思いました。改ざんの過程については何も話せないのに、なぜ総理大臣と夫人が関与していないことだけはっきりと言えるのか。国民のための政治をしてもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180330%2Fk10011386261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Mar 2018 22:29:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>玄海原発３号機 トラブルで発電停止へ「環境への影響なし」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/k10011386341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>玄海原発３号機 トラブルで発電停止へ「環境への影響なし」</span><time datetime="2018-03-30T23:31"><span>3月30日</span> <span>23時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/K10011386341_1803302337_1803302339_01_02.jpg" alt="玄海原発３号機 トラブルで発電停止へ「環境への影響なし」" id="news_image"></div><div></div><div>九州電力と原子力規制庁によりますと、３０日午後７時ごろ、佐賀県玄海町にある運転中の玄海原子力発電所３号機で放射性物質を含まない蒸気が漏れるトラブルがあり、発電を止めるということです。九州電力によりますと環境への影響はないということです。</div><div>玄海原発３号機は今月２３日に７年３か月ぶりに原子炉を起動して再稼働し、２日後の２５日には発送電を開始していました。<br><br>作業では、原子炉の出力を下げながら発電を止めるということです。<br><br>九州電力によりますと、このトラブルで、原発周辺の放射線量を測定するモニタリングポストの値に変化はなく、環境への影響はないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180330%2Fk10011386341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Mar 2018 23:31:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領 中国側から中朝首脳会談の説明受ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/k10011385891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領 中国側から中朝首脳会談の説明受ける</span><time datetime="2018-03-31T00:05"><span>3月31日</span> <span>0時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180330/K10011385891_1803301840_1803301911_01_03.jpg" alt="韓国大統領 中国側から中朝首脳会談の説明受ける" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、３０日、中国で外交を統括する楊潔※チ政治局委員から今週行われた北朝鮮と中国の首脳会談の内容について説明を受け、これを踏まえて、来月の南北首脳会談で北朝鮮に非核化を求める方策を練るものと見られます。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は３０日午後、ソウルで、中国で外交を統括する楊潔※チ政治局委員と会い、今月２６日に行われた北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と中国の習近平国家主席との首脳会談の内容について説明を受けました。<br><br>中国国営の新華社通信によりますと楊政治局委員は朝鮮半島は情勢緩和の重要な時期にあるとしたうえで「各国はこのタイミングをつかんでともに努力し、適切な時期に、朝鮮半島問題の実質的な政治解決のプロセスを再び始めるべきだ」と述べたということです。<br><br>これに対してムン大統領は北朝鮮と中国の首脳会談を評価したうえで「中国との意思疎通や調整を強化し対話と交渉を通じた問題解決の推進に向けて努力したい」と応じたということです。<br><br>ムン大統領としては、中国側からの説明を踏まえて来月２７日の開催が決まった南北首脳会談でキム委員長に非核化を求める方策を練るものと見られます。<br><br>一方、韓国大統領府の当局者は、「個人的な見方」としたうえで、「かつて北アフリカのリビアで非核化が実現したときのように、北が先に核を放棄し、そのあと関係国が経済的な支援を行うという方式は無理だ。テレビの電源コードを抜けばテレビが消えるようにはいかない」と述べました。<br><br>これは、北朝鮮が非核化に向けて段階的に行動をとれば、それに応じて制裁を緩和していくなどのプロセスが現実的だという考えを示したものですが、アメリカのトランプ政権は北朝鮮に対して段階的に非核化の見返りを与えることに否定的だとも伝えられています。<br><br>※「チ」は、竹かんむりに褫のつくり</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180330%2Fk10011385891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:05:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長 東京五輪への北朝鮮選手の参加支持 ＩＯＣ会長に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180331/k10011386411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長 東京五輪への北朝鮮選手の参加支持 ＩＯＣ会長に</span><time datetime="2018-03-31T01:30"><span>3月31日</span> <span>1時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180331/K10011386411_1803310135_1803310135_01_02.jpg" alt="キム委員長 東京五輪への北朝鮮選手の参加支持 ＩＯＣ会長に" id="news_image"></div><div></div><div>ＡＰ通信によりますと、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が３０日、ピョンヤンを訪れているＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と会談し、再来年の東京オリンピックや４年後の北京オリンピックへの北朝鮮選手の参加を支持する考えを示したということです。</div><div>北朝鮮としては国際的な制裁圧力が続く中、東アジアで開催される一連のオリンピックに参加する意向を示すことで、ＩＯＣから積極的な支援を引き出したい思惑がありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180331%2Fk10011386411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 01:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>