<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【新型コロナ国内感染】12日は979人感染 5人死亡（午前0時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012564021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【新型コロナ国内感染】12日は979人感染 5人死亡（午前0時）</span><time datetime="2020-08-13T01:59"><span>8月13日</span> <span>1時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564021_2008121637_2008121640_01_02.jpg" alt="【新型コロナ国内感染】12日は979人感染 5人死亡（午前0時）" id="news_image"></div><div></div><div>12日は、これまでに全国で979人の感染者の発表がありました。また、滋賀県と鹿児島県、愛知県、埼玉県、大阪府でそれぞれ1人、合わせて5人の死亡の発表がありました。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め5万1427人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて5万2139人となりました。<br>亡くなった人は、国内で感染した人が1066人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1079人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（ ）内は12日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は1万6474人（222）<br>▽大阪府は6178人（184）<br>▽愛知県は3396人（86）<br>▽神奈川県は3397人（66）<br>▽福岡県は3215人（77）<br>▽埼玉県は2998人（45）<br>▽千葉県は2244人（34）<br>▽兵庫県は1728人（36）<br>▽北海道は1583人（4）<br>▽沖縄県は1307人（65）<br>▽京都府は1026人（25）<br>▽岐阜県は484人（9）<br>▽広島県は426人（3）<br>▽茨城県は416人（10）<br>▽石川県は399人（9）<br>▽静岡県は387人（10）<br>▽熊本県は371人（10）<br>▽奈良県は341人（2）<br>▽滋賀県は311人（9）<br>▽富山県は296人（3）<br>▽鹿児島県は277人<br>▽宮崎県は269人（5）<br>▽三重県は262人（10）<br>▽栃木県は261人（9）<br>▽群馬県は245人（7）<br>▽和歌山県は186人（2）<br>▽宮城県は184人（2）<br>▽長崎県は171人（1）<br>▽佐賀県は174人（12）<br>▽福井県は154人<br>▽長野県は139人（5）<br>▽山梨県は135人（3）<br>▽島根県は132人（2）<br>▽新潟県は128人（1）<br>▽岡山県は117人（2）<br>▽愛媛県は107人<br>▽福島県は100人（2）<br>▽大分県は93人<br>▽高知県は83人<br>▽山口県は78人<br>▽山形県は76人<br>▽徳島県は62人（1）<br>▽香川県は60人<br>▽秋田県は36人（1）<br>▽青森県は32人<br>▽鳥取県は21人<br>▽岩手県は7人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫で688人（5）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、12日時点で177人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が3万4888人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて3万5547人となっています。<br><br>また、10日には速報値で1万2820件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。<br>※愛知県が8月10日の感染者を当日中に訂正、1人減。<br>※11日はＰＣＲ検査数は更新されず。<br>※沖縄県が過去の感染者数を修正し累計1人減。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012564021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 01:59:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 中国5社との取り引き禁じる法律 13日施行 日本企業の対応は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012564721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 中国5社との取り引き禁じる法律 13日施行 日本企業の対応は</span><time datetime="2020-08-13T04:45"><span>8月13日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012564721_2008122322_2008130445_01_02.jpg" alt="米 中国5社との取り引き禁じる法律 13日施行 日本企業の対応は" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府は、ファーウェイなど中国の5社のハイテク製品を使用する企業との取り引きを禁じる法律を13日施行します。<br><br>日本企業を含めて実質的にアメリカ政府と中国企業のどちらを選ぶか迫る内容で米中の対立の影響が一段と広がることになります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012564721_2008122238_2008130445_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>アメリカでは13日、機密情報を保護するための国防権限法に基づいて▽通信機器メーカーのファーウェイや▽監視カメラメーカーのハイクビジョンなど、中国企業5社の製品の締め出しを強める規則が施行されます。<br><br>これによって5社の製品を使用する企業はアメリカの政府機関との間で新たな取り引きや今の取り引きの更新ができなくなり、実質的にアメリカ政府と中国企業のどちらを選ぶか選択を迫られることになります。<br><br>アメリカの政府機関と取り引きがある日本企業はおよそ870社にのぼり、取り引き金額は年間1500億円を超えています。<br><br>各社は今後、新たな契約を結ぶ際などに対象の製品を使っていないという証明を求められる見通しで、米中の対立の影響が一段と広がることになります。<br><br>アメリカ政府は、このほかにも動画共有アプリ「ＴｉｋＴｏｋ」の運営企業など中国のＩＴ企業2社との取り引きを禁じる方針で情報通信やハイテク分野での覇権争いが激しさを増しています。</div></div><div><h3>日本企業 中国5社製品から切り替える動きも</h3><div>法律の施行で日本の大手企業では、中国企業5社の製品からほかの会社の製品に切り替える動きがありますが、取り引き禁止の影響がどこまで及ぶのかは不透明だとして企業の間からは今後のアメリカ政府の対応を見極めたいという声も出ています。<br><br>このうちグループの会社がアメリカ政府と取り引きしているＮＴＴは、中国企業5社の製品を海外で使っている事例があり、ほかの企業の製品に順次切り替えているということです。<br><br>ソフトバンクも通信規格が「4Ｇ」の通信設備の一部でファーウェイなどの製品を使っているため切り替えを進めています。<br><br>「5Ｇ」では、サービスを手がけるＮＴＴドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンクとも基地局などで中国企業5社の製品は使っていないとしています。<br><br>東芝は、子会社のエレベーター事業で中国のハイクビジョン製の監視カメラを使っています。<br><br>ただ、この子会社はアメリカ政府と取り引きがなく東芝では直ちに影響は出ないとみています。<br><br>一方、日立製作所はアメリカ政府に納入している製品ではすでに中国企業5社の製品は使っていません。<br><br>ただ、グループ会社や関連会社が自社の設備に使っている場合なども取り引き禁止の対象になるのかなど法律がどう運用されるか今の段階では詳しくわからないとしています。<br><br>このほか具体的にどんな対応が必要か引き続き情報収集を進めているとするなど企業の間からは今後のアメリカ政府の対応を見極めたいという声も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012564721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 04:45:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファイザーなど 開発中ワクチンで「抗体」量上昇を確認と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012564831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファイザーなど 開発中ワクチンで「抗体」量上昇を確認と発表</span><time datetime="2020-08-13T05:06"><span>8月13日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012564831_2008130411_2008130506_01_02.jpg" alt="ファイザーなど 開発中ワクチンで「抗体」量上昇を確認と発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの製薬会社などが開発を進めている新型コロナウイルスのワクチンについて、ヒトでの臨床試験の結果、免疫の役割を担う「抗体」の量が接種後に上昇することが確認されたなどとする初期段階の研究成果が発表されました。</div><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」とドイツの「ビオンテック」が開発する新型コロナウイルスのワクチンの臨床試験について、初期段階の結果が12日、イギリスの科学雑誌「ネイチャー」に掲載されました。<br><br>試験は18歳から55歳の45人を対象に行われ、ワクチンの接種から21日後には接種されたすべての人の血液から新型コロナウイルスに対する抗体が検出されたほか、ウイルスの働きを弱める「中和抗体」の量が上昇することも確認されました。<br><br>「中和抗体」の量は、新型コロナウイルスに感染して回復した人の血液から検出された量の1.9倍から4.6倍だったということです。<br><br>一方、接種された人の半分以上が頭痛など体の変調を訴えましたが、健康への深刻な影響は報告されなかったということです。<br><br>ファイザーとビオンテックのワクチンは、開発に成功した場合、アメリカ政府が少なくとも1億回分の供給を受けることで合意しているほか、日本政府も来年6月末までに6000万人分の供給を受けることで合意しています。<br><br>このワクチンは先月から開発の最終段階にあたる第3段階の臨床試験に入っていて、ファイザーは早ければことし10月の承認を目指すとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012564831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 05:06:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株価 ダウ平均値上がりし5か月半ぶりの高値</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012564931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株価 ダウ平均値上がりし5か月半ぶりの高値</span><time datetime="2020-08-13T05:59"><span>8月13日</span> <span>5時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012564931_2008130557_2008130559_01_02.jpg" alt="ＮＹ株価 ダウ平均値上がりし5か月半ぶりの高値" id="news_image"></div><div></div><div>12日のニューヨーク株式市場は、景気の先行きへの期待からダウ平均株価は値上がりし5か月半ぶりの高値となりました。</div><div>12日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は前の日に比べて289ドル93セント高い2万7976ドル84セントでした。<br><br>一時は2万8000ドルを回復するなど終値としてはことし2月21日以来5か月半ぶりの高値となりました。<br><br>またＩＴ関連銘柄の多いナスダックの株価指数も4日ぶりに反発しました。<br><br>ニューヨークの株式市場では、この2つの株価指数と並んで主要な500社の株価で算出する「Ｓ＆Ｐ500」がありますが、この日の終値は3380.35で、ことし2月につけた最高値とほぼ同じ水準となり新型コロナウイルスの感染拡大で急落した分を取り戻した形です。<br><br>市場関係者は「大規模な金融緩和が当面続くという環境に加え景気回復を期待した強気の姿勢が続いている。民主党の副大統領候補に正式に指名される見通しになったハリス上院議員について今のところ市場の受け止めは『極端な左派ではない』として比較的好意的なもののようだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012564931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 05:59:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州～東北 各地で35度以上の猛暑日予想 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012564911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州～東北 各地で35度以上の猛暑日予想 熱中症に警戒を</span><time datetime="2020-08-13T06:07"><span>8月13日</span> <span>6時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012564911_2008130607_2008130607_01_02.jpg" alt="九州～東北 各地で35度以上の猛暑日予想 熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>連日の猛暑が続いています。13日も広い範囲で気温が上昇し各地で35度以上の猛暑日が予想されていて引き続き熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、12日は東日本や西日本の太平洋側を中心に気温が上昇し▽山梨県甲州市勝沼で38.2度▽甲府市で38度ちょうど▽前橋市で37.9度▽静岡県浜松市で37.7度▽宮崎市で37.2度▽東京の都心で35.8度など全国921の観測点のうち144か所で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>13日も九州から東北にかけての各地で猛暑日となる見込みで日中の最高気温は▽静岡市と前橋市、宮崎県都城市で37度▽名古屋市やさいたま市、鹿児島市などで36度▽東京の都心や仙台市、京都市、高松市、熊本市などで35度と予想されています。<br><br>連日の猛暑で熱中症とみられる症状で病院に搬送されたり亡くなったりする人も相次いでいます。<br><br>引き続き熱中症に警戒し、こまめに水分と休憩をとって屋外ではできるだけ日ざしを避け室内では冷房を使うなど十分な対策を取ってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012564911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 06:07:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>周庭氏 日本語で動画を配信し謝意 「引き続き香港に注目を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012564881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>周庭氏 日本語で動画を配信し謝意 「引き続き香港に注目を」</span><time datetime="2020-08-13T06:57"><span>8月13日</span> <span>6時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012564881_2008130656_2008130657_01_03.jpg" alt="周庭氏 日本語で動画を配信し謝意 「引き続き香港に注目を」" id="news_image"></div><div>香港で国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され、12日に保釈された民主活動家の周庭氏は日本語で動画を配信し、日本の支援者に対して感謝のことばを述べるとともに香港情勢に引き続き注目してほしいと呼びかけました。</div><div>香港の民主活動家、周庭氏は今月10日に香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され、日本時間の12日未明に保釈されました。<br><br>周氏は保釈からほぼ1日たってインターネットの動画投稿サイト「ユーチューブ」で動画を配信し、この中で3分余りにわたって日本の支援者に日本語で語りかけました。<br><br>周氏は逮捕された際の気持ちについて「心の準備ができていないまま逮捕され本当に不安で怖かった。国家安全維持法では起訴後の保釈は認められていないため、このまま収監されてしまうのではないかと怖かった」と振り返りました。<br><br>一方で、ツイッター上で周氏の釈放を訴える投稿が相次ぐなど逮捕に抗議の声が上がっていたことについて「日本の人たちからの支援を感じられた。本当にありがとうございました」などと感謝のことばを述べました.<br><br>そして最後に、今後起訴されるかどうか現時点ではわからないとしたうえで「日本の皆さんも引き続き香港のことに注目してほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012564881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 06:57:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイデン氏とハリス氏そろって演説 アメリカ大統領選本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012564791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイデン氏とハリス氏そろって演説 アメリカ大統領選本格化</span><time datetime="2020-08-13T07:07"><span>8月13日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012564791_2008130741_2008130745_01_03.jpg" alt="バイデン氏とハリス氏そろって演説 アメリカ大統領選本格化" id="news_image"></div><div>ことし秋のアメリカ大統領選挙で野党・民主党のバイデン前副大統領から副大統領候補に選ばれたハリス上院議員は初めての演説で、「われわれはよりよい未来を選択できる」と述べ、政権奪還に向けた決意を表明しました。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党のバイデン前副大統領から副大統領候補に選ばれた女性で黒人のカマラ・ハリス上院議員は12日、東部デラウェア州でバイデン氏と初めてそろって姿を見せ演説を行いました。<br><br>この中でハリス氏は、アメリカで新型コロナウイルスの感染拡大が続いている理由について「トランプ大統領が最初から真剣に取り組まなかったからだ」と述べ大統領の対応を厳しく非難しました。<br><br>そのうえで「アメリカはリーダーシップを必要としている。われわれはよりよい未来を選択できる」と述べ政権奪還に向けた決意を表明しました。<br><br>また、バイデン氏は「ハリス氏は賢く、タフで、経験豊富だ。就任1日目から働く準備ができている」と述べハリス氏の能力に期待を示しました。<br><br>2人は今月17日から開かれる民主党の全国党大会で正副大統領候補に正式に指名される予定で、11月の本選挙に向けた選挙戦が本格化することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「ハリス氏がバイデン氏に勢い与えるか」</h3><div>野党・民主党のバイデン前副大統領が副大統領候補にカマラ・ハリス上院議員を選んだことについて、アメリカの現代政治が専門の上智大学の前嶋和弘教授は「副大統領候補として名前が挙がっていた人の中で知名度が最も高いのはハリス氏だ。人種マイノリティーというだけでなく、司法長官としての経歴や現実路線の政策も含めてバイデン氏を実務的に支えていけると人々に印象づけるねらいがある」と分析しました。<br><br>一方でハリス氏の弱みについては「予備選挙ではあまり能力を発揮できず期待外れな結果に終わってしまうなど不安な部分はある。また、犯罪に厳しい検察官としての経歴が批判されることもあるが仕事の成果として評価されている面もあり、マイナス面よりもプラスの要素のほうが大きい」と指摘しました。<br><br>そのうえで、ハリス氏を選んだことによる選挙戦への影響について「ハリス氏は穏健派なので、民主党の中の中道派の票の取りこぼしを防ぐ一方で、人種マイノリティーでかつ女性という観点から左派にも声を届けやすく非常にバランスのとれた存在だ。バイデン氏が持っている伝統的なイメージに新しい流れを作ってくれる。さらに、ハリス氏は弁が立つので高齢で前ほど演説が巧みでなくなったバイデン氏にもう一度勢いを与えてくれるだろう」という見方を示しました。</div></div><div><h3>ハリス氏 政治的立ち位置と強み</h3><div>ハリス氏の政治的な立ち位置は、民主党内ではバイデン氏に近い中道寄りの穏健派とされていて、近年支持を拡大してきたよりリベラルな主張を掲げる左派とは一定の距離があります。<br><br>国民の大きな関心事である医療保険改革をめぐっては党内左派が主張する民間企業による保険制度を廃止して国民皆保険を実現させる案には賛成しませんでした。<br><br>一方で、分野によっては左派的な政策も掲げ左派が主張するマリファナの合法化に前向きな発言もしています。<br><br>中道と左派のあいだで時に立ち位置を変える姿勢が日和見主義だと批判されたこともあります。<br><br>ハリス氏が民主党の次世代のホープとも言われてきた理由の1つが検察官を務めてきた経験に裏打ちされた、その突破力です。<br><br>いわゆる「ロシア疑惑」を巡って、議会で4年前の大統領選挙でのトランプ陣営の疑惑を先頭に立って追及し評価されました。<br><br>また、移民制度についてはアメリカ先住民以外のアメリカ人はみな移民であると主張しトランプ政権の強硬な移民政策を批判してきました。<br><br>ただ、人種問題をきっかけに警察改革を求める声が高まる中、カリフォルニア州の司法長官時代、改革に消極的だったとしてハリス氏を批判する声もあります。</div></div><div><h3>ハリス氏 民主党左派支持の一部からは批判的な声も</h3><div>中道派のバイデン氏が同じく中道寄りとされるハリス氏を副大統領候補に選んだことについて、民主党の左派を支持する一部のグループからは批判的な声も出ていてバイデン氏にとっては民主党支持者の結束が引き続き課題となりそうです。<br><br>バイデン氏がハリス氏を副大統領候補に選んだのを受けて民主党の左派を支持する団体「進歩民主アメリカ」と「ルーツアクション」は共同声明を発表しました。<br><br>声明はハリス氏がこれまで医療保険制度や警察改革などでみずからの立場を変えてきたと指摘し「政治的な風見鶏だ」と批判しています。<br><br>そのうえで「政治的な風によって立場を変える彼女の習慣はわれわれにいくらかの希望を与える。ハリス氏がより高い理想を求めるようになるべくわれわれは日々闘う」と皮肉をこめて自分たちの立場を表明しています。<br><br>一方、民主党の左派の間で副大統領候補として名前が挙がっていたウォーレン上院議員は声明を発表しハリス氏の人格や仕事ぶりをたたえたうえで、バイデン氏のすばらしいパートナーだとして大統領選挙の勝利に向けて団結を呼びかけています。<br><br>また、左派の代表格のサンダース上院議員は来週から始まる民主党の全国党大会で演説する予定で政権奪還を目指してバイデン・ハリス両氏のもとで党内の結束を呼びかけるものとみられています。<br><br>ただ、前回の大統領選挙では民主党の左派の一部が中道派のクリントン氏を積極的に支援しなかったことが敗因の1つとも指摘されていて、バイデン氏としては民主党支持者の結束が引き続き課題となりそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012564791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 07:07:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>