<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米空母と護衛艦が合流 共同訓練始まる 東シナ海北上へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米空母と護衛艦が合流 共同訓練始まる 東シナ海北上へ</span><time datetime="2017-04-23T16:30"><span>4月23日</span> <span>16時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958511_1704231628_1704231630_01_02.jpg" alt="米空母と護衛艦が合流 共同訓練始まる 東シナ海北上へ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の軍の創設記念日を２５日に控える中、朝鮮半島周辺に向け航行しているアメリカの空母と、海上自衛隊の護衛艦２隻がフィリピン沖の太平洋で合流し、２３日から共同訓練を始めました。防衛省関係者によりますと、訓練は数日間の予定で、今後、東シナ海に入り、北上する方向で調整しているということです。</div><div>日米の共同訓練に参加するのは、海上自衛隊の護衛艦「あしがら」と「さみだれ」の２隻で、アメリカの空母カール・ビンソンを中心とする艦隊が朝鮮半島の周辺海域に向けて航行しているのにあわせて、２１日に長崎県の基地を出港していました。<br><br>防衛省によりますと、アメリカ側と調整した結果、空母と海上自衛隊の護衛艦はフィリピン沖の太平洋で合流し、２３日午後から共同訓練を始めたということです。<br><br>アメリカ側から参加するのは空母のほか、駆逐艦など合わせて３隻で、日米の艦艇が一緒に北上しながら、さまざまな状況を想定した互いの艦艇の動きや艦艇どうしの情報共有を確認する予定だということです。<br><br>防衛省関係者によりますと、訓練は数日間行われる予定で、今後、東シナ海に入り、北上する方向で調整しているということです。<br><br>２５日は北朝鮮の朝鮮人民軍の創設記念日になっていて、今回の共同訓練には日米の連携態勢を見せることで、北朝鮮が挑発的な行動をとらないよう抑止する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>訓練参加の護衛艦は艦隊の中核</h3><div>今回の日米共同訓練に参加する「あしがら」と「さみだれ」の２隻は、海上自衛隊の護衛艦隊で中核を担っている艦艇です。<br><br>このうち「あしがら」は、海上自衛隊のイージス艦の中で最も新しい艦艇で、弾道ミサイルを迎撃する能力は今後整備されますが、艦橋にある高性能レーダーで周辺の複数の軍用機を同時に探知するなど、防空能力が高いのが特徴です。<br><br>また、「さみだれ」は潜水艦を探知して追尾できるヘリコプターを搭載するなど、水中の動きに対する監視能力にもすぐれています。<br><br>この２隻を含め海上自衛隊の艦艇は、南西諸島周辺の東シナ海や太平洋でアメリカ海軍と日常的に共同訓練を行い、作戦を有利に進めるための警戒監視の能力を高めています。<br><br>今回の共同訓練でも周辺に不審な艦艇や軍用機がいないかなど警戒監視の訓練を行って、日米の情報共有の態勢などを確認すると見られます。<br><br>海上自衛隊の幹部は「北朝鮮の軍の創設記念日を前にしたタイミングだが、どのような情勢であっても、これまで重ねてきた共同訓練をいつものように行い、それによって日米の緊密な連携を示すことが重要だと考えている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 16:30:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サクラ前線が北海道に 松前町が独自の開花宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サクラ前線が北海道に 松前町が独自の開花宣言</span><time datetime="2017-04-23T18:10"><span>4月23日</span> <span>18時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958581_1704231809_1704231810_01_03.jpg" alt="サクラ前線が北海道に 松前町が独自の開花宣言" id="news_image"></div><div>サクラの開花宣言を独自に行っている、北海道で最も南に位置する松前町は２３日、「ソメイヨシノが開花した」と発表しました。平年より７日早く、去年より１日遅い開花で、北海道にもサクラ前線が上陸しました。</div><div>北海道の松前町は、町内の公園にあるソメイヨシノを基準にして、毎年、独自の開花宣言を行っています。<br><br>２３日は、午後２時に町の職員が５輪の花が咲いているのを確認し、「ソメイヨシノが開花した」と発表しました。平年より７日早く、去年より１日遅い開花だということです。<br><br>２３日は天気にも恵まれ、公園に来た地元の人や観光客が開花したばかりのサクラの前で写真を撮っていました。<br>家族で来た男性は「春が来たと感じます。見頃を迎えたころにまた来たい」と話していました。<br>公園の観光ガイドを務める男性は「サクラは次々と見頃を迎えるので、ぜひ楽しんでほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 18:10:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現金強奪事件 被害者は前日も多額の現金引き出し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>現金強奪事件 被害者は前日も多額の現金引き出し</span><time datetime="2017-04-23T18:27"><span>4月23日</span> <span>18時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958651_1704231827_1704231828_01_02.jpg" alt="現金強奪事件 被害者は前日も多額の現金引き出し" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市で現金３億８０００万円余りが奪われた事件で、被害者の男性が前の日も金塊を買い付けるため、同じように市内の銀行から多額の現金を引き出していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。その日は２人で現金を運んでいたということで、警察は当日１人で運ぶところが狙われた可能性があると見て調べています。</div><div>今月２０日、福岡市中央区天神の駐車場で、東京の貴金属販売会社の社員の男性が、金塊を購入するため銀行から引き出したばかりの現金３億８０００万円余りをスーツケースごと奪われ、警察は強盗傷害事件として捜査しています。<br><br>捜査関係者によりますと、これまでの調べで、男性は事件の前日の１９日も金塊を買い付けるため、同じように市内の銀行から多額の現金を引き出していたということです。その日は２人で現金を運んでいたということです。<br><br>警察は犯人らが何らかの方法で、取引に関する情報を入手し、男性が１人で現金を運ぶところを狙った可能性があると見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 18:27:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者家族が集会 政府は早期帰国に向け交渉を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>拉致被害者家族が集会 政府は早期帰国に向け交渉を</span><time datetime="2017-04-23T18:29"><span>4月23日</span> <span>18時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958661_1704231837_1704231839_01_02.jpg" alt="拉致被害者家族が集会 政府は早期帰国に向け交渉を" id="news_image"></div><div>北朝鮮の核とミサイル開発の問題に注目が集まる中、拉致被害者の家族が東京で大規模な集会を開き、拉致問題が置き去りにされないか強い危機感を示すとともに、政府に対し、被害者の早期帰国に向けた交渉を最優先で進めるよう求めました。</div><div>集会でははじめに、拉致被害者の家族会代表で、田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さんが「今、北朝鮮を取り巻く情勢が混とんとしており、被害者救出の旗が吹き飛ばされないか、拉致問題が置き去りにされないか、懸念しています。政府は拉致問題を最優先課題として取り組んでもらいたい」と訴えました。<br><br>そして、家族一人一人が訴えに立ち、中学１年の時に拉致された横田めぐみさんの母親の早紀江さんは「暴発が起きたりすることがないように世界中が知恵を出し合って、仲よく話し合いませんか、本当のことを話しませんかと、北朝鮮を説得してほしい」と呼びかけました。<br><br>集会では最後に、すべての拉致被害者の早期帰国を北朝鮮に要求するとともに、政府に対し、核やミサイルの問題とは切り離して、被害者救出のための交渉を最優先で進めるよう求める大会決議を採択しました。<br><br>２３日は集会に先立ち、被害者の家族が安倍総理大臣と面会し、家族を代表して飯塚さんが「ことしは拉致から４０年、家族会結成から２０年の節目の年ですが、その時間の重みは相当なものです。ことし中に解決のめどがつくようお願いしたい」と求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>拉致問題幕引きに警戒の声</h3><div>拉致問題をめぐっては、先週、北朝鮮のソン・イルホ日朝国交正常化担当大使が記者会見し、「拉致については誰も関心がない」などと棚上げを示唆。被害者の家族からは「北朝鮮が生存者の存在を隠して幕引きを図ろうとしているのではないか」と警戒する声が出ています。<br><br>これに加え、北朝鮮による核とミサイル開発の問題に注目が集まる中、拉致問題が置き去りにされかねないという危機感も強まっています。<br><br>拉致被害者の家族会は、ことし２月、これまでの活動方針を転換し、日本政府に対し、北朝鮮への追加制裁を求めず、被害者を帰国させるなら制裁の解除や北朝鮮で見聞きした秘密を話さないといった“見返り”を示すことも可能だとする新しい方針を決めました。<br><br>家族会の結成から先月で２０年がたち、高齢となった家族からは、被害者の早期帰国に向けた政府の戦略的な取り組みと、北朝鮮の決断を求める声が一段と強まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 18:29:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪で新採用のスケートボード 国内初の選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪で新採用のスケートボード 国内初の選手権</span><time datetime="2017-04-23T19:10"><span>4月23日</span> <span>19時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958671_1704231933_1704231938_01_03.jpg" alt="東京五輪で新採用のスケートボード 国内初の選手権" id="news_image"></div><div>２０２０年東京オリンピックの種目に新たに採用されたスケートボードの国内で初めての選手権大会が都内で開かれ、男子では１６歳の池田大亮選手が、女子では１５歳の西村碧莉選手が優勝しました。</div><div>スケートボードは、東京オリンピックで新たに採用された種目で、制限時間内に設定されたコースを滑り、技の成功率や難易度などを審査員が総合的に評価する採点競技です。<br><br>東京オリンピックでは、街なかにある斜面や手すりなどと同様の障害物を設置したコースのストリートと、おわんの形をした斜面などを複雑に組み合わせたコースを使うパークの２種目が行われることが決まっています。<br><br>２３日は、ストリートの国内初めての選手権大会が都内で行われ、１０歳から２１歳までの男女合わせて６３人が参加しました。<br><br>男子では１６歳の池田選手が、体を３６０度回転させながらスケートボードも縦に一回転させる大技を決めて、８５．０と、２位に１５点以上の大差をつけて優勝しました。<br><br>女子で優勝した西村選手は１５歳、去年行われた世界大会で５位に入っています。<br>西村選手は斜面をスケートボードの後ろの部分だけに体重をかけながら滑る大技を決めて、５６．７の得点で優勝しました。<br><br>今大会の男女それぞれ上位１０人は、ことし６月に行われる国内合宿に参加したあと、強化指定選手として絞り込まれ、ことし９月に中国で行われる世界大会に参加する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>優勝の２人「実力高める」「メンタル強化を」 </h3><div>男子で優勝した池田選手は「自分が出したい技を決めて優勝できたのはよかった。これからもたくさん練習して、自分の実力を高めていきたい」と話していました。<br><br>一方、女子で優勝した西村選手は「緊張せずに自分の滑りができてよかった。世界で戦えるようになるために、弱いメンタルの部分を強化していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 19:10:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス大統領選挙 投票続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フランス大統領選挙 投票続く</span><time datetime="2017-04-23T20:36"><span>4月23日</span> <span>20時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958481_1704232055_1704232058_01_03.jpg" alt="フランス大統領選挙 投票続く" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合との関係や移民問題などが大きな争点となったフランス大統領選挙は、日本時間の午後３時から投票が行われています。今回の投票で過半数を獲得する候補がいなければ、上位２人による決選投票が行われますが、ＥＵに反対する極右政党と急進左派の候補が決選投票に勝ち進めば、ＥＵが一気に不安定になるおそれもあり、結果が注目されます。</div><div>フランス大統領選挙の投票は、２３日午前８時（日本時間の２３日午後３時）から、フランス各地のおよそ６万７０００か所の投票所で一斉に始まりました。<br><br>フランスの内務省によりますと、日本時間の午後７時の時点での投票率は２８．５４％で、５年前の前回の選挙をわずかに上回っています。<br><br>選挙には１１人が立候補していて、このうち、中道で無所属のマクロン前経済相、極右政党・国民戦線のルペン党首、中道右派の共和党のフィヨン元首相、それに急進左派の左派党のメランション元共同党首の４人が、ＥＵとの関わりや治安対策、移民問題などを争点に、激しい論戦を繰り広げてきました。<br><br>今回の投票で過半数を獲得する候補がいなければ、来月７日に上位２人による決選投票が行われますが、直前の世論調査では４人の候補が支持率２０％前後で競り合っていて、どの候補が決選投票に進むのか予断を許さない状況です。<br><br>とりわけ、現在のＥＵに反対の立場をとる極右政党のルペン氏と急進左派のメランション氏が決選投票に勝ち進めば、イギリスの離脱で揺れているＥＵが一気に不安定になりかねないとして、金融市場では警戒感が広がっています。<br><br>また、投票日直前の今月２０日にはパリ中心部で警察官３人が殺傷される銃撃事件が起きたことから、政府は各地の投票所などに合わせて５万人の警察官や兵士を配置して、テロの警戒に当たる方針です。<br><br>投票は日本時間の２４日午前３時に締め切られ、即日開票されて、２４日朝には大勢が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>候補者も投票</h3><div>有力候補らも次々に投票所に姿を見せました。<br><br>このうち、中道で無所属のマクロン前経済相は日本時間の２３日午後５時すぎ、自宅のある北部のルトゥケの投票所を妻とともに訪れ、大勢の報道陣に囲まれる中、投票を行いました。<br><br>極右政党・国民戦線のルペン党首も日本時間の２３日午後６時ごろ、党の地盤の１つとなっている北部の町エナン・ボーモンの投票所を訪れ、時折、報道陣に笑顔を見せながら１票を投じていました。<br><br>また、中道右派の共和党のフィヨン元首相と、急進左派の左派党のメランション元共同党首もそれぞれパリ市内で投票を済ませました。</div></div><div><h3>投票終えた有権者は</h3><div>パリの１５区にある投票所では、有権者が次々と訪れ１票を投じていました。<br><br>このうち、中道で無所属のマクロン前経済相に投票したという男性は「既存の政党の候補と違い、一緒にフランスを改善し、前進していこうとする姿勢に共感できます。今のフランスには人々をまとめるような候補が必要で、社会問題を高所得者や外国人のせいにし、皆の意見を分断させるような候補には投票できない」と話していました。<br><br>マクロン氏に投票したという女性は「極右政党・国民戦線のルペン党首に対抗できる唯一の候補だと思います。大統領には正直な人がなるべきで、汚職をするような人にも投票できません」と述べ、決選投票に進んだ場合、マクロン氏であれば極右政党のルペン氏や中道右派のフィヨン氏に対抗できるという考えを示しました。<br><br>また、急進左派・左派党のメランション元共同党首に投票したという女性は「一部の人だけが豊かになるという現状に変化をもたらしてくれると思い投票しました。彼なら失業問題など、さまざまな課題を解決できるはずです」と話し、大規模な景気刺激策や最低賃金を引き上げるという公約に期待を寄せていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 20:36:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名古屋市長選 現職の河村氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/k10010958691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>名古屋市長選 現職の河村氏 当選確実</span><time datetime="2017-04-23T21:48"><span>4月23日</span> <span>21時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170423/K10010958691_1704232006_1704232010_01_02.jpg" alt="名古屋市長選 現職の河村氏 当選確実" id="news_image"></div><div>任期満了に伴う名古屋市長選挙は２３日に投票が行われ、無所属の現職で、地域政党・減税日本が推薦する河村たかし氏が、４回目の当選を確実にしました。</div><div>河村氏は６８歳。衆議院議員を５期務めた後、平成２１年の名古屋市長選挙に当時の民主党を離党して立候補し、初当選しました。<br><br>その後、市民税の減税や議員報酬の削減などをめぐって市議会と激しく対立し、議会解散への賛否を問う住民投票とあわせて行われた出直しの市長選挙で勝利するなど、これまで３回連続で当選しています。<br><br>今回の選挙戦で、河村氏は、８年間の実績を強調するとともに、平成２４年度から実施している市民税の一律５％の減税を継続することや、名古屋城天守閣の木造化を早期に実現することなどを訴えました。<br><br>その結果、支持政党を持たない無党派層をはじめ、自民党や民進党の支持層からも幅広く支持を集め、４回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>河村氏は「税金を１円でも安くして日本で最高の福祉を市民に届けるとともに、名古屋城天守閣の木造化を約束どおりに進めたい。東京や京都に負けないようにおもしろいまちを作り、産業の力を高めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170423%2Fk10010958691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 21:48:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>