<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「パナマ文書」報道の女性記者が爆弾で殺害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「パナマ文書」報道の女性記者が爆弾で殺害</span><time datetime="2017-10-17T14:29"><span>10月17日</span> <span>14時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180411_1710171443_1710171450_01_02.jpg" alt="「パナマ文書」報道の女性記者が爆弾で殺害" id="news_image"></div><div></div><div>地中海の島国マルタで１６日、いわゆる「パナマ文書」の報道に加わった地元の女性記者が運転する車が爆発し、記者は死亡しました。調査報道を続けてきた記者が爆弾で殺害されたことに衝撃が広がっています。</div><div>地中海の島国マルタの地元メディアによりますと、１６日、マルタ本島北部で地元の記者、ダフネ・カルアナガリチアさん（５３）の運転する車が、自宅を出発した直後に爆発しました。<br><br>車は道路脇にある畑まで吹き飛ばされて大破し、カルアナガリチアさんは死亡しました。<br><br>カルアナガリチアさんは、マルタで政治家の腐敗を厳しく追及する記者として知られていて、世界各国の首脳などによる資産隠しや課税逃れを暴いた「パナマ文書」の調査報道にも加わり、マルタのムスカット首相の妻が、中米パナマに会社を置いて資産を隠していたとする疑惑を報じていました。<br><br>今回の事件についてムスカット首相は「彼女は私にとって最も厳しい批判者だったが、このような野蛮な行為は正当化できない。報道の自由に対する攻撃だ」と非難し、徹底的に捜査するよう関係機関に指示しました。<br><br>地元メディアは、カルアナガリチアさんが殺害の２週間前に脅迫を受けているとして、警察に相談をしていたと伝えるなど、調査報道を続けてきた記者が殺害されたことに、衝撃が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 14:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界中の無線ＬＡＮに欠陥見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界中の無線ＬＡＮに欠陥見つかる</span><time datetime="2017-10-17T16:54"><span>10月17日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180551_1710171656_1710171657_01_02.jpg" alt="世界中の無線ＬＡＮに欠陥見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>無線を使ってパソコンなどをインターネットに接続する無線ＬＡＮの規格に欠陥があることがわかりました。この規格は世界中で使われていて、最悪の場合、情報が盗み取られるおそれがあるということで、国の情報処理推進機構は、メーカーなどが配布する修正用のプログラムを早急に適用するよう呼びかけています。</div><div>欠陥が見つかったのは、無線を使ってパソコンなどをインターネットに接続する無線ＬＡＮの一つで、「Ｗｉ−Ｆｉ」と呼ばれる規格です。<br><br>この規格で使われている通信を暗号化する技術のうち、最も安全性が高いとされる「ＷＰＡ２」という方式に欠陥があると、日本時間の１６日夜、ベルギーの研究者が公表しました。<br><br>それによりますと、Ｗｉ−Ｆｉで機器どうしが互いを認証する仕組みを悪用すると、通信内容を盗み見たり、不正なサイトに誘導したり、コンピューターウイルスに感染させたりすることができる可能性があるということです。<br><br>今回見つかった欠陥はＷｉ−Ｆｉという規格の根本に関わるもので、パソコンやスマートフォンをはじめ無線でインターネットに接続するあらゆるものに影響が及ぶことになります。<br><br>国の情報処理推進機構によりますと、今のところこの欠陥による被害は確認されていませんが、情報処理推進機構では、メーカーが配布する修正用のプログラムを早急に適用し、まだ配布されていない場合は無線ではなくＬＡＮケーブルを使うなどの対策をとるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メーカーの対応は</h3><div>「Ｗｉ−Ｆｉ」はアメリカに本部を置く業界団体が作った無線ＬＡＮの規格で、パソコンやスマートフォンからそれに家庭用の通信機器まで幅広く使われていて、メーカーでは、今回の問題を受けて修正用のプログラムを配布するなどの対応に追われています。<br><br>基本ソフト「ウインドウズ」を販売する「マイクロソフト」は、今月１０日に修正用のプログラムを配布し、自動で更新されるようにパソコンが設定されていれば、すでに修正されているということです。<br><br>「アップル」は、数週間以内に修正用のプログラムを配布するとしていて、「パソコンやスマートフォンの画面に表示が出るので、確実にアップデートしてほしい」と話しています。<br><br>無線ルーターと呼ばれるインターネット接続機器などを販売している「バッファロー」や「アイ・オー・データ」は、修正プログラムが準備でき次第、配布するとしています。</div></div><div><h3>専門家「冷静な対応を」</h3><div>インターネットの通信技術に詳しい、日本スマートフォンセキュリティ協会の谷田部茂さんは、「今回見つかった欠陥が悪用されれば、さまざまな通信データが盗まれかねない。Ｗｉ−Ｆｉは、パソコンやスマートフォンだけでなくウェブカメラやプリンターなどのＩｏＴ機器にも使われていて、こうした機器にもメーカーの配布する修正プログラムを確実に適用することが重要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「今回の欠陥を悪用するには極めて高度な技術が必要なほかＷｉ−Ｆｉの電波が届く十数メートルの範囲でしか攻撃できない。欠陥が見つかったとはいえ、Ｗｉ−Ｆｉの暗号の中で最も安全なことに変わりはないので、あわてて安全性の低い方式に切り替えるようなことはしないでほしい」と冷静な対応を呼びかけています。<br><br>そして、修正プログラムが配布されていない状態で、インターネットに接続する際は、無線ではなくＬＡＮケーブルを使うことや、アドレスの先頭が「ｈｔｔｐｓ」となっているサイトに接続先を限ること、スマートフォンの場合、パケット代はかかるものの、Ｗｉ−Ｆｉを使わないことも有効だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:54:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>囲碁 井山裕太 ２回目の七冠独占 囲碁・将棋で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>囲碁 井山裕太 ２回目の七冠独占 囲碁・将棋で初</span><time datetime="2017-10-17T18:42"><span>10月17日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180731_1710171848_1710171849_01_02.jpg" alt="囲碁 井山裕太 ２回目の七冠独占 囲碁・将棋で初" id="news_image"></div><div></div><div>囲碁の井山裕太六冠が１７日、静岡県熱海市で行われた対局に勝って名人のタイトルを奪い、自身、２度目の七冠独占を果たしました。七大タイトルを２度にわたって独占したのは、囲碁、将棋を通じて、井山さんが初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 18:42:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福井 男子中学生自殺報告書全文に書かれていたこと</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福井 男子中学生自殺報告書全文に書かれていたこと</span><time datetime="2017-10-17T19:21"><span>10月17日</span> <span>19時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180801_1710172018_1710172023_01_02.jpg" alt="福井 男子中学生自殺報告書全文に書かれていたこと" id="news_image"></div><div></div><div>ことし３月、福井県池田町で男子中学生が自殺した問題で、ＮＨＫが入手した、町の教育委員会が設置した第三者委員会の報告書の全文には、男子生徒が優しい子だったという評判のほか、亡くなる前に、周囲に死にたいと話していたことなど、公表された報告書の要約には書かれていない内容も記されていました。</div><div>報告書の全文では、冒頭部分に亡くなった男子生徒について、「宿題を忘れることが多かった」などと記す一方で、「ほかの生徒が嫌がる場所を掃除したり、伴走ボランティアで、いすに座ったランナーに腰を低くして接するなど、優しい子だった」という教師からの評判が書かれています。そのうえで、具体的な経緯について、次のように記しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「優しい子」という評判</h3><div>報告書の全文では、冒頭部分に亡くなった男子生徒について、「宿題を忘れることが多かった」などと記す一方で、「ほかの生徒が嫌がる場所を掃除したり、伴走ボランティアで、いすに座ったランナーに腰を低くして接するなど、優しい子だった」という教師からの評判が書かれています。そのうえで、具体的な経緯について、次のように記しています。</div></div><div><h3>１回目の登校渋り</h3><div>男子生徒が最初に登校をいやがったのは、去年の５月２６日でした。生徒は「学校に行きたくない」と話し、その理由について「副担任が宿題の未提出の理由を言い訳だとして聞いてくれない」などと述べたため、母親は学校を休ませました。</div></div><div><h3>身震いするほど怒られる</h3><div>男子生徒は、後期に生徒会の副会長に選ばれました。１０月９日、池田町で開かれたマラソン大会で生徒は伴走ボランティアの実行委員長に立候補して選ばれましたが、大会当日のあいさつの準備が遅れたことなどを理由に校門の前で担任に大声でどなられました。<br><br>見ていた別の生徒は「聞いている人が身震いするくらい怒っていた。すごい怒っていた。かわいそうだと感じた」などと話しています。<br><br>報告書の全文には、怒られている時に男子生徒が担任の目を見て黙っていたという様子も記されています。</div></div><div><h3>土下座しようとする</h3><div>１１月１８日、男子生徒は課題が未提出だったため、副担任から呼ばれました。生徒は提出が遅れたのは生徒会や部活動のためだと説明しましたが、副担任は「宿題ができないなら、やらなくてよい」と言い、生徒は「やらせてください」と話して土下座しようとしました。生徒は、そのあとトイレに入ったまましばらく出てきませんでした。</div></div><div><h3>担任「お前辞めてもいいよ」と叱責</h3><div>ことしの１月か２月ごろ、男子生徒は、毎月１度開かれていた生徒会の日に職員室の前で担任から「お前辞めてもいいよ」と大きな声で叱責されました。その原因は明らかになっていないとしています。</div></div><div><h3>忘れ物で怒られる</h3><div>男子生徒は生徒会の役員として、卒業生を送る会の企画や運営を行う立場で合唱の練習では歌詞カードをほかの生徒に配る担当でした。<br><br>しかし２月上旬ごろ、男子生徒が歌詞カードを忘れ、練習ができなかったため担任から強い叱責を受けました。見ていた生徒は「言い方がひどかった」、「男子生徒は下を向いていて暗い感じだった」と話しています。</div></div><div><h3>２回目の登校渋り</h3><div>ことし２月２１日、男子生徒は「学校に行きたくない」と話し、母親から担任に連絡がありました。生徒は「国語の宿題の件で副担任から怒られた。副担任は何を言っても言い訳と決めつける。担任にも未提出物について強く怒られた。どうしていいかわからない」と話しました。</div></div><div><h3>早退を申し出「学校で嫌なことあった」</h3><div>３月６日、男子生徒は担任から課題の未提出について指導を受けました。生徒は保健室に来て「学校で嫌なことがあったので早退したい。理由は言いたくない」などと話しました。</div></div><div><h3>３回目の登校渋り</h3><div>その翌日の３月７日、男子生徒は朝、起きると母親に「学校に行きたくない」と訴えました。母親がその理由を尋ねると生徒は「僕だけ強く怒られる。どうしたらいいのかわからない」と泣きながら話しました。</div></div><div><h3>過呼吸を訴えるも、担任は放置</h3><div>３月１３日、男子生徒は副担任に「宿題を出せません」と話しました。副担任がその理由を聞くと生徒は泣き出し、過呼吸だと訴えました。副担任は担任に家庭に連絡するかどうか相談しましたが、担任は報告の必要はないと考え、連絡をしませんでした。</div></div><div><h3>転落死</h3><div>その翌日の３月１４日、男子生徒は午前８時ごろに登校しましたが、その後、敷地内で倒れているのが見つかり死亡が確認されました。</div></div><div><h3>「死にたい」と漏らす</h3><div>報告書の全文では、男子生徒がみずから死を選ぶような様子について、家族が事前には全く感じなかったという話が紹介されている一方で、時期や内容を明らかにできなったとしたうえで、男子生徒が周りの生徒たちに「自分から死にたい」と言っていたとか、「ずっと死にたい」と話していたという報告が寄せられていることも記されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 19:21:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＳ標ぼうの「イスラム国家」事実上崩壊 ラッカが陥落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＳ標ぼうの「イスラム国家」事実上崩壊 ラッカが陥落</span><time datetime="2017-10-17T21:37"><span>10月17日</span> <span>21時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180931_1710172137_1710172143_01_02.jpg" alt="ＩＳ標ぼうの「イスラム国家」事実上崩壊 ラッカが陥落" id="news_image"></div><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが「首都」と位置づけるシリア北部の都市ラッカについて、軍事作戦を進めてきたクルド人勢力主体の部隊の報道官は、先ほど、ＮＨＫの電話取材に対し、市内全域を制圧したことを明らかにしました。ＩＳが標ぼうしてきた「イスラム国家」は、「首都」だとする都市が陥落したことで、事実上崩壊しました。</div><div>シリア北部のラッカで軍事作戦を進めてきたクルド人勢力主体の部隊、「シリア民主軍」の報道官は先ほど、ＮＨＫの電話取材に対し、市内全域を制圧したことを明らかにしました。<br><br>今は、ラッカ市内に地雷などが埋まっていないかやＩＳの戦闘員が潜んでいないか調べているということで、確認が終わったあと、記者会見を開くとしています。<br><br>ラッカは、ＩＳが一方的に主張した「イスラム国家」の「首都」とされる都市で、「シリア民主軍」が、アメリカ主導の有志連合の空爆支援を受けながら、ことし６月から本格的な攻略作戦を進め、４か月で全域の制圧を果たしました。これによりＩＳが標ぼうしてきた「イスラム国家」は事実上崩壊しました。<br><br>ＩＳは、一時はイラクとシリアにまたがる広大な地域を支配しましたが、去年からことしにかけて、イラクとシリアの両政府軍や、アメリカ主導の有志連合、それにロシア軍などの攻撃を受けて次々に支配地域を失い、ことし７月には、イラクで最大の拠点だったモスルも奪還されました。<br><br>組織の幹部や多くの戦闘員が死亡したほか、税金の徴収や油田から得られる利益など組織の資金も大幅に減少し弱体化が進んでいました。<br><br>その一方で、ＩＳの過激な思想や欧米諸国などに対するテロ攻撃の呼びかけはインターネット上などで拡散を続け、世界各地でこれに呼応したテロが相次いでいます。<br><br>国際社会にとっては、軍事面だけでなく過激な思想の拡散や若者への影響をどう防いでいくかが課題になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 21:37:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛相 空自ヘリ不明 「墜落と考えられる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>防衛相 空自ヘリ不明 「墜落と考えられる」</span><time datetime="2017-10-17T22:05"><span>10月17日</span> <span>22時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180971_1710172211_1710172214_01_02.jpg" alt="防衛相 空自ヘリ不明 「墜落と考えられる」" id="news_image"></div><div></div><div>小野寺防衛大臣は、今夜１０時前、防衛省で記者団に対し、静岡県浜松市の沖合を訓練のため飛行していた航空自衛隊のヘリコプターが行方不明になっていることについて、現場でさまざまな部品が確認されたことから、墜落と見られるという認識を示しました。</div><div>この中で、小野寺防衛大臣は、「現在、隊員および機体の発見に向けて対応しているが、午後８時半ごろ『航空自衛隊』と記載されたドアの部分が発見された。複数のタイヤ、あるいはさまざまな部品が確認されているので、墜落したものと考えられる」と述べました。<br><br>また、小野寺大臣は、ヘリコプターと連絡が取れなくなった時の状況について、「今のところ、特に救難信号などがあったとは確認されていないし、通信をしていた状況の中で特に緊急を示すようなやり取りがあったというふうにも報告を受けていない」と述べました。<br><br>さらに、小野寺大臣は、「ことしに入って自衛隊の航空機の事故が続いている。いちばん大切な安全を確保したうえでの訓練や任務ということを肝に銘じて対応すべきだと思っており、しっかり引き締めて対応したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 22:05:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空自ヘリ墜落か 隊員４人を捜索 静岡 浜松沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011181001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>空自ヘリ墜落か 隊員４人を捜索 静岡 浜松沖</span><time datetime="2017-10-17T22:35"><span>10月17日</span> <span>22時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011181001_1710172257_1710172258_01_03.jpg" alt="空自ヘリ墜落か 隊員４人を捜索 静岡 浜松沖" id="news_image"></div><div>１７日夕方、静岡県浜松市の沖合で、航空自衛隊の隊員４人が乗ったヘリコプター１機が訓練で飛行中に連絡が取れなくなりました。防衛省は墜落したとみて、隊員４人を捜索するとともに、当時の詳しい状況を調べています。</div><div>防衛省によりますと、１７日午後６時ごろ、静岡県にある航空自衛隊浜松基地所属のＵＨ６０救難ヘリコプター１機が浜松市の沖合を飛行中にレーダーから機影が消えました。<br><br>機影が消えた場所は浜松基地から南におよそ３０キロの海上で、当時は隊員４人が乗って夜間の捜索訓練を行っていたということです。<br><br>隊員の４人は、機長の花房明寛３等空佐のほか、副操縦士、整備員、救難員で、午後５時５１分に浜松基地を離陸し、およそ１０分後にレーダーから機影が消えたということです。<br><br>今回行っていた訓練は海上に目標物を設置し、上空のヘリコプターから捜索するもので、低空飛行や旋回しながらの飛行を行うこともありますが、当時の飛行の状況は分かっていません。<br><br>ヘリコプターとはレーダーから機影が消えたあと、連絡が取れず、付近の海上では航空自衛隊と書かれたヘリコプターのドアや搭載されている担架、それに、タイヤなどが浮いているのが見つかったということです。<br><br>防衛省は墜落したとみて、隊員４人を捜索するとともに、当時、現場付近の天気は曇りで、視界はよかったということで、当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011181001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 22:35:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>