<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日韓 ＷＴＯ改めて対立が浮き彫りに 国際社会の反応が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓 ＷＴＯ改めて対立が浮き彫りに 国際社会の反応が焦点</span><time datetime="2019-07-25T05:24"><span>7月25日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007551_1907250516_1907250524_01_03.jpg" alt="日韓 ＷＴＯ改めて対立が浮き彫りに 国際社会の反応が焦点" id="news_image"></div><div>日本が韓国に対する輸出管理を厳しくした措置が議題になったＷＴＯ＝世界貿易機関の一般理事会では、両国の主張は大きく食い違い、改めて対立が浮き彫りになりました。日韓両政府はいずれも加盟国の理解は得られたと受け止めていますが、会合で加盟国からの発言はなく、今後、国際社会でどのような反応が広がるかが焦点になります。</div><div>スイス・ジュネーブで開かれたＷＴＯの一般理事会では日本時間の24日、日本が韓国に対して半導体の原材料などの輸出管理を厳しくした措置が議論されました。<br><br>韓国政府が日本の措置の背景には「徴用」をめぐる政治的な思惑があり、国際的な貿易体制に打撃を与えると訴えたのに対し、日本政府は過去の問題には関係なく、安全保障の観点から輸出管理の運用を見直したものでＷＴＯのルールに沿っていると反論して、両国の主張は大きく食い違い、改めて対立が浮き彫りになりました。<br><br>日韓両政府はいずれも加盟する160を超える国と地域に直接訴えたことを通じて理解は得られたと受け止めています。<br><br>ただ、会合ではほかの国からの発言はなく、最後に議長を務めるタイの大使がまずは２国間で友好的な解決策を見つけることを望むと述べ、議論を終えました。<br><br>ＷＴＯの一般理事会は日本の措置の是非について判断する場ではありませんが、韓国が準備を進めているＷＴＯへの提訴は、加盟国の支持が欠かせず、今後、国際社会でどのような反応が広がるかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国 キム新通商秩序戦略室長「直接対話を日本が拒否」</h3><div>ＷＴＯの一般理事会に、韓国政府の首席代表として出席していたキム・スンホ新通商秩序戦略室長は２４日、日本が韓国に対する輸出管理を厳しくした措置をめぐる議論が終わったあと、報道陣の取材に応じました。<br><br>この中で、キム室長は、「日本の措置は世界経済に混乱をもたらし、また、『徴用』をめぐる問題で外交的に優位に立とうというねらいがある。日本に対して、措置の撤回を強く求めた」と述べ、今回の会合で改めて措置の撤回を求めたことを強調しました。<br><br>また、ＷＴＯへの提訴については「決定はしていないが、準備はしている」と述べ、改めて提訴を検討していると説明しました。<br><br>また、キム室長は日本政府が派遣した外務省の山上信吾経済局長に直接対話を行うことを提案したものの、日本から明確な理由もないまま断られたとして不快感を示しました。<br><br>そのうえでキム室長は、会合の中で、参加各国に対して、日本と韓国が直接対話をする提案に反対するか尋ねたところ、どの国からも反応はなかったとして、韓国側の提案が支持を得たという認識を示しました。</div></div><div><h3>多国代表団「大事なのは解決策を見つけること」</h3><div>ＷＴＯの一般理事会で２４日に行われた日本の韓国に対する輸出管理の強化をめぐる議論を受けて、カメルーンの代表団の男性は「国と国との間では、常に複雑な問題があるが、大事なのは解決策を見つけることだ。日本も韓国も賢い国なので、きっと解決策を見出せるだろう」と述べ、対立の緩和に期待感を示しました。<br><br>一方、ウルグアイの大使は「日本と韓国がお互いを理解しあえる方法を見つけてほしいと願っている。現時点では２国間の問題だ」と述べ、まずは日本と韓国の間で解決すべきだという認識を示しました。</div></div><div><h3>韓国側 撤回求めたことなどを発表</h3><div>韓国産業通商資源省は24日夜、ＷＴＯの一般理事会で、日本が輸出管理を厳しくした措置について、撤回を求めたことなどを、報道資料を通じて発表しました。<br><br>それによりますと、韓国側の首席代表のキム・スンホ（金勝鎬）新通商秩序戦略室長は、日本の輸出管理の強化について、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる両国の争いに起因していると説明したということです。<br><br>キム新通商秩序戦略室長は「政治的目的から世界の貿易を混乱させる行為はＷＴＯの土台である多国間の貿易秩序に大きな打撃を与える」として厳重に警告したということです。<br><br>さらに「Ｇ２０大阪サミットの議長国として、自由かつ公正な貿易を強調した日本が、正反対の措置を韓国だけにとったことに対して抗議した」としています。<br><br>その上で日本の措置について「韓国の核心産業である半導体産業を意図的に狙っているが、国際的な分業体制上、全世界の産業と生産にまで影響を与える危険性がある」と強調して、撤回を求めたということです。<br><br>また韓国側は日本の輸出規制をめぐり再三、局長級協議を求めたほか、今回の一般理事会にあわせてジュネーブで２国間協議を行うことも求めたものの、日本側は従来の立場を示すにとどまり、協議に応じる姿勢を見せなかったとして、「強い失望感を表し、強く批判した」としています。<br><br>韓国側の発表によりますと、こうした日韓の議論に対して、一般理事会に出席した各国は日韓の対立が激しくなっている点を考慮してみずからの立場を表明せず、一般理事会の議長国も「両国の友好的な解決策を探すことを望む」との考えを示したとしています。<br><br>ただ、韓国産業通商資源省は、ＷＴＯの実質的最高機関である一般理事会で「日本の措置の問題点を伝えるとともに、日本の非協力的な態度を浮き彫りにできた点は、意義がある」と評価していました。<br><br>その上で「今後も日本の措置の問題点を継続的に定義し、ＷＴＯへの提訴を含め、必要な対応措置をとっていく予定だ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 05:24:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映画「ブレードランナー」の俳優 ルトガー・ハウアー氏が死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>映画「ブレードランナー」の俳優 ルトガー・ハウアー氏が死去</span><time datetime="2019-07-25T07:21"><span>7月25日</span> <span>7時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007631_1907250710_1907250721_01_02.jpg" alt="映画「ブレードランナー」の俳優 ルトガー・ハウアー氏が死去" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＦ映画の名作「ブレードランナー」で、主人公に追われる人造人間の役を演じたオランダ人の俳優、ルトガー・ハウアー氏が病気のためオランダの自宅で亡くなりました。75歳でした。</div><div>ルトガー・ハウアー氏は、オランダで生まれ、演劇学校などで学んだあと、1969年にテレビドラマの主役に選ばれ、その後、ヨーロッパを中心に映画俳優として活動しました。<br><br>そして1982年に公開された映画「ブレードランナー」でハリソン・フォード氏が演じる主人公に追われる人造人間のリーダー役に抜てきされ、その怒りと悲しみを表現した演技が高い評価を受けました。<br><br>中でもラストシーンでの死を間際にした人造人間の独白は、ハウアー氏のアドリブも織り交ぜられ「映画史屈指の独白」とも呼ばれています。<br><br>ハウアー氏は、その後もアクション映画を中心に活躍し、1988年に「脱走戦線」でゴールデングローブ賞の助演男優賞を受賞したほか、環境保護やエイズ患者の支援など社会活動にも熱心なことで知られていました。<br><br>ハウアー氏が代表を務める団体のウェブサイトによりますと、ハウアー氏は、今月19日に病気のためオランダの自宅で亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 07:21:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「短距離ミサイルとみられる」韓国軍 北朝鮮の飛しょう体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「短距離ミサイルとみられる」韓国軍 北朝鮮の飛しょう体</span><time datetime="2019-07-25T09:45"><span>7月25日</span> <span>9時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007681_1907250945_1907250945_01_02.jpg" alt="「短距離ミサイルとみられる」韓国軍 北朝鮮の飛しょう体" id="news_image"></div><div></div><div>韓国軍合同参謀本部は、北朝鮮が25日朝、東部のウォンサン（元山）付近から日本海に向けて発射した２発の飛しょう体について、短距離ミサイルとみられるという分析を明らかにしました。</div><div>また北朝鮮が発射した２発は、およそ430キロ飛行したほか、高度は50キロ余りに達したということで、飛距離や航跡がことし５月に北朝鮮北西部から日本海に向けて発射された短距離弾道ミサイルと似ていることから、韓国軍はさらに詳しい分析を進めています。<br><br>国連の制裁決議は北朝鮮に弾道ミサイル技術を使ったあらゆる発射を禁じており、今回の発射が弾道ミサイルだとすれば制裁決議に違反する可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 09:45:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国地方が梅雨明け 去年より16日遅く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国地方が梅雨明け 去年より16日遅く</span><time datetime="2019-07-25T11:06"><span>7月25日</span> <span>11時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007721_1907251105_1907251106_01_02.jpg" alt="中国地方が梅雨明け 去年より16日遅く" id="news_image"></div><div></div><div>広島地方気象台は25日午前11時、「中国地方が梅雨明けしたとみられる」と発表しました。</div><div>中国地方の梅雨明けは、去年より16日遅く、平年に比べると４日遅くなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:06:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌 ２歳児衰弱死 児相は電話１回だけで「つながらなかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌 ２歳児衰弱死 児相は電話１回だけで「つながらなかった」</span><time datetime="2019-07-25T11:27"><span>7月25日</span> <span>11時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007731_1907251112_1907251127_01_02.jpg" alt="札幌 ２歳児衰弱死 児相は電話１回だけで「つながらなかった」" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市で衰弱した２歳の娘に適切な措置を取らずに死亡させたなどとして母親と交際相手が起訴された事件で、児童相談所がことし５月に警察から母親と連絡を取るよう求められた際、１回電話しただけで「つながらなかった」と警察に報告し、対応を終えていたことが、ＮＨＫが情報公開請求で入手した内部資料で分かりました。</div><div>札幌市中央区の池田莉菜被告（21）と交際相手の藤原一弥被告（24）が保護責任者遺棄致死や傷害致死の罪で起訴された事件では、ことし５月に警察が池田被告と面会した際、児童相談所が警察からの同行の要請を断るなど、連携をめぐる課題が明らかになりました。<br><br>ＮＨＫは札幌市に情報公開請求を行い、当時の対応の経緯が書かれた内部資料を入手しました。<br><br>この中に警察が面会する２日前の児童相談所とのやり取りが記録され、それによりますと、警察は当時、池田被告の長女の詩梨ちゃん（２）の安否が確認できないことに「かなりの緊迫感」を持ち、児童相談所に対し「『警察が心配している。お子さんの声を聞かせてほしい』という電話を母親に入れてほしい」と求めていました。<br><br>ところが児童相談所は、池田被告に１回電話しただけで「つながらなかった」と警察に報告し、対応を終えていたことが分かりました。<br><br>さらに担当者は電話をする前、上司の課長に「電話を入れるのは出る出ないにかかわらず１回でいいのか」と確認し、課長が「それでよい」と答えていたことも明らかになり、対応のずさんさが改めて浮き彫りになりました。<br><br>当時の対応について児童相談所は「現時点ではコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:27:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卒業文集 児童の原稿紛失 教諭がねつ造し掲載 香川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卒業文集 児童の原稿紛失 教諭がねつ造し掲載 香川</span><time datetime="2019-07-25T11:37"><span>7月25日</span> <span>11時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007781_1907251135_1907251137_01_02.jpg" alt="卒業文集 児童の原稿紛失 教諭がねつ造し掲載 香川" id="news_image"></div><div></div><div>香川県三豊市の小学校の教諭が、児童の書いた卒業文集の原稿を紛失し、これを隠そうとして別の児童の原稿を一部書き換え、この児童の原稿として文集に掲載していたことが分かり、戒告の処分を受けました。</div><div>戒告の処分を受けたのは三豊市の公立小学校に勤める29歳の男性教諭で、香川県教育委員会によりますと、去年５月、当時勤めていた市内の別の小学校で、３月に卒業した児童の文集を編集する際、男子児童１人の原稿を紛失したため、同じクラスの別の児童の原稿を無断でコピーし、一部を書き換えたうえで、この男子児童の原稿として掲載したということです。<br><br>文集は去年７月、卒業生に配られ、教諭は男子児童の保護者から「息子の原稿が違う」という指摘を受けていましたが対応を放置し、ことし２月になって別の保護者が教頭に連絡したことで明らかになりました。<br><br>県教育委員会の聞き取りに対し教諭は「原稿の紛失がばれると大変だと思い、保身のためにやった」と話し、学校は先月、卒業生全員の家庭を訪れて謝罪するとともに、男子児童に原稿を書き直してもらい、文集を配り直したということです。<br><br>県教育委員会の工代祐司教育長は「すべての教職員が職責の重大さを十分に自覚するよう、不祥事の防止になお一層努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:37:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝非核化協議 立ち消えか 北朝鮮 米出席の国際会議に不参加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/k10012007801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝非核化協議 立ち消えか 北朝鮮 米出席の国際会議に不参加</span><time datetime="2019-07-25T11:53"><span>7月25日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190725/K10012007801_1907251145_1907251153_01_02.jpg" alt="米朝非核化協議 立ち消えか 北朝鮮 米出席の国際会議に不参加" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は来月、タイのバンコクで開催される国際会議にリ・ヨンホ外相を派遣しない意向をタイ政府に伝えた、と韓国のメディアが報じました。会議にはアメリカのポンペイオ国務長官が出席するとみられ、米朝の外相が非核化協議を行うか注目されていましたが、立ち消えとなる見通しです。</div><div>バンコクで来月２日、アメリカや日本なども参加して地域の安全保障について話し合う会議、ＡＲＦ＝ＡＳＥＡＮ地域フォーラムが開かれます。<br><br>北朝鮮は毎年、ＡＲＦに外相を派遣していて、ことしもリ外相が出席するとみられていましたが、韓国の通信社 連合ニュースによりますと、北朝鮮は主催国のタイ政府にリ外相の派遣を見送ることを伝えたということです。<br><br>ＡＲＦにはアメリカのポンペイオ国務長官が出席するとみられ、米朝外相会談が開催されて非核化協議が行われるか注目されていましたが、立ち消えとなる見通しです。<br><br>ＡＲＦは国連総会とともに、北朝鮮の外相が出席する数少ない国際会議として米朝の対話の場になってきました。<br><br>北朝鮮は来月行われる予定の米韓合同軍事演習をめぐって「われわれに対する露骨な圧迫だ」と反発し、演習の中止を求めていて、アメリカとの対話を避けた可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190725%2Fk10012007801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>