<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クルーズ船 ウイルス検査終了のきょう夕方まで全員船内待機</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 ウイルス検査終了のきょう夕方まで全員船内待機</span><time datetime="2020-02-04T04:08"><span>2月4日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271301_2002040405_2002040408_01_02.jpg" alt="クルーズ船 ウイルス検査終了のきょう夕方まで全員船内待機" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船は３日夜から横浜港沖に停泊し、厚生労働省は船内で検疫を行って発熱などの症状がある人にはウイルス検査を行うことにしています。検査の結果は４日夕方にも判明する見通しだということです。</div><div>香港の衛生当局によりますと、クルーズ船「ダイヤモンドプリンセス号」では、香港に住む80歳の乗客の男性が、香港で船をおりたあと新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>厚生労働省によりますと、この船には乗客およそ2500人、乗組員およそ1000人が乗っているということで、横浜を出発して鹿児島や香港、沖縄などをまわったあと、３日夜、横浜港の沖合に戻って停泊しています。<br><br>厚生労働省によりますと、船内には体調不良を訴えている人もいるということで、３日夜から船内で乗客と乗組員全員を対象に検疫を行い、発熱やせきなどの症状があり感染が疑われる人についてはウイルス検査を実施することにしています。<br><br>厚生労働省によりますと、全員の検疫と検査を終えて結果が判明するのは４日夕方ごろになる見通しで、検査が終わるまでは全員船内で待機してもらうことにしています。<br><br>また、症状がない人については検査を実施せず自宅に戻ってもらったうえで、万が一症状が出た場合には保健所への連絡や医療機関の受診を呼びかけるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鹿児島・那覇に寄港 接触など調べ</h3><div>厚生労働省によりますと、感染が確認された男性が香港で船を下りる前に船は鹿児島に寄港し、その際、男性が船を下りたかどうかについてはわかっておらず、調査中だということです。<br><br>また香港で男性が下りたあと、船が那覇に寄港した際に検疫が行われましたが、発熱やせきなどの症状がある人は確認されず、10人程度の乗客が那覇で船を下りたということです。<br><br>厚生労働省は、那覇で船を下りた人の中に感染が確認された男性などと濃厚接触した人がいないか調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 04:08:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 ウイルス検査の対象拡大 武漢渡航歴ない人など感染で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 ウイルス検査の対象拡大 武漢渡航歴ない人など感染で</span><time datetime="2020-02-04T04:27"><span>2月4日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271341_2002040444_2002040445_01_03.jpg" alt="新型肺炎 ウイルス検査の対象拡大 武漢渡航歴ない人など感染で" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの検査対象から外れた人から相次いで感染が確認されたことなどから、厚生労働省は対象を拡大する方針を固め、４日にも自治体や医療機関などに通知する方針です。</div><div>これまで厚生労働省は新型コロナウイルスへの感染の疑いがある人を<br>▽37度５分以上の発熱かつ肺炎の症状があり、<br>▽発症からさかのぼって２週間以内に、武漢市に渡航歴があるか、発熱と呼吸器症状のある武漢市の人と接触歴がある人、と定義し、報告やウイルス検査などの対象としています。<br><br>しかし国内で、<br>▽武漢市への渡航歴がなかったり、<br>▽患者との接触歴が明確に確認できなかったりする人の、感染が相次いだことから、厚生労働省は対象を広げることを検討していました。<br><br>その結果、対象者について、<br>▼37度５分以上の発熱と呼吸器症状があることとし、肺炎の症状を条件から外しました。<br>さらに、<br>▼渡航歴については湖北省全体に広げ、<br>▼接触歴は湖北省に滞在歴のある人と濃厚接触をした人まで含めることにしました。<br><br>これに当てはまる人が受診した場合、医療機関は保健所に報告し、ウイルス検査を行います。<br><br>そして患者と確認されれば、都道府県知事は本人に入院を勧告し、強制的に入院させることができるほか、一定期間、仕事を休むよう指示できます。<br><br>厚生労働省は４日にも新しい基準について自治体や医療機関などに通知する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 04:27:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国 習主席 ”政府の初期対応に問題” 初めて認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国 習主席 ”政府の初期対応に問題” 初めて認める</span><time datetime="2020-02-04T04:42"><span>2月4日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271361_2002040454_2002040456_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国 習主席 ”政府の初期対応に問題” 初めて認める" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大について中国の習近平国家主席は、共産党指導部全体の意見として、政府の初期の対応に問題があったことを初めて認めたうえで、予防対策を徹底し、国を挙げて感染拡大を抑え込む考えを示しました。</div><div>中国国営の新華社通信によりますと、習主席は、新型コロナウイルスの感染拡大への対応について３日、共産党の最高指導部 政治局常務委員会の会議を開きました。<br><br>この中で習主席は「最前線で従事する医療関係者などに崇高な敬意を表し、患者やその家族に対し心からのお見舞いを申し上げる」としたうえで「全国の党や政府組織は予防対策に力を入れ、一刻も惜しまず病魔と闘い、断固として感染拡大を抑え込まなければならない」と述べて、国を挙げて予防対策に取り組む考えを示しました。<br><br>会議では、感染拡大が最も深刻な湖北省での医療体制の拡充に力を入れる方針を示したうえで、習近平指導部全体の意見として「今回明るみに出た政府の対応の欠陥や至らなかった点を教訓とし、危機管理の体系を改善して緊急対応の能力を高めなければならない」として政府の初期の対応に問題があったことを初めて認め、対応の在り方を改善していく考えを示しました。<br><br>ただ、初期対応に具体的にどのような問題があったかは明らかにしませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 04:42:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦時中 世界最速目指し秘密裏に開発 研究機「研三」の資料発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦時中 世界最速目指し秘密裏に開発 研究機「研三」の資料発見</span><time datetime="2020-02-04T05:39"><span>2月4日</span> <span>5時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271261_2002040536_2002040539_01_03.jpg" alt="戦時中 世界最速目指し秘密裏に開発 研究機「研三」の資料発見" id="news_image"></div><div>第二次世界大戦中、世界最速の飛行機を目指して秘密裏に開発が進められた、「研三」と呼ばれる研究機の映像記録や設計に関する資料が残されていることが分かりました。調査にあたった専門家は「残っていること自体が奇跡のようなもので、当時の開発の様子が分かる貴重な発見だ」と指摘しています。</div><div>「研三」は第二次世界大戦中に、飛行機の速度の世界記録を目指して開発が進められた研究機で、昭和18年12月に時速699.9キロという今も破られていないプロペラ機の国内最高速度を記録しました。<br><br>開発は秘密裏に進められ、これまで関連する資料は確認されていませんでしたが、国立科学博物館に映像記録や設計に関する資料が残されていたことが分かりました。<br><br>岐阜県にある「岐阜かかみがはら航空宇宙博物館」などが調査を進めたところ、映像は国内最高速度を記録した時のものと判明し、「研三」が飛び立つところから着陸してパイロットが降りてくるまでの様子が５分半ほど記録されています。<br><br>また、設計に関する資料などがおよそ200点あり、膨大な計算や実験の記録が残されていたほか、さらに速度を出すためにジェットエンジンを搭載する計画があったことを示す仕様書も見つかりました。<br><br>岐阜かかみがはら航空宇宙博物館の水野剛さんは「戦時中の研究資料は焼却されてしまうので、こうして残っていること自体が奇跡のようなものです。資料は本当に膨大な計算で埋め尽くされていて、当時の開発の様子が分かる貴重な発見だ」と指摘しています。<br><br>これらの資料は今月８日から岐阜かかみがはら航空宇宙博物館で展示されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>滑走～離陸～飛行～着陸 「映像に感動」</h3><div>岐阜かかみがはら航空宇宙博物館によりますと、今回見つかった映像には、「研三」が今の岐阜県各務原市の飛行場で時速699.9キロを記録した、昭和18年12月27日の飛行の様子が記録されていました。<br><br>映像に記録された機体は、空気抵抗を少なくするために塗装が施されているほか、操縦席を覆う天蓋が取り付けられているなどの特徴があり、撮影日が特定できたということです。<br><br>映像は５分半ほどで、エンジンを作動させてプロペラを回したあと滑走路を加速しながら飛び立つ様子や、空を飛んでいる様子、着陸してパイロットが降りてくる場面が記録されています。<br><br>博物館の水野さんは「映像を見て感動しました。速度が速いまま着陸を行っていることが一目瞭然で、動画で残っていることは本当にすごいことだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>「高速」競争 各国で過熱</h3><div>「研三」は、第二次世界大戦中に東京帝国大学の航空研究所などが飛行機の速度の世界記録を目指して開発を進めた陸軍の研究機です。<br><br>開発は太平洋戦争直前の昭和15年に始まり、昭和17年に機体が完成して飛行テストが繰り返されました。<br><br>テストのたびに改良を加えて速度を上げ、昭和18年12月27日、31回目のテストで699.9キロを記録しました。<br><br>岐阜かかみがはら航空宇宙博物館によりますと、高速飛行機の開発はヨーロッパを中心に過熱し、イタリアやドイツではすでに時速700キロを超えるプロペラ機が作られていました。<br><br>「研三」の開発は、速度の世界記録の更新を目指して進められ、今回見つかった資料からは、ジェットエンジンを搭載させた次の機体の設計が進められていたことも明らかになりました。<br><br>しかし戦況の悪化から次の機体の開発は実現せず、「研三」は終戦後、進駐したアメリカ軍によって破壊されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 05:39:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎専用外来窓口 全国の主要医療機関に設置へ 厚生労働省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎専用外来窓口 全国の主要医療機関に設置へ 厚生労働省</span><time datetime="2020-02-04T06:16"><span>2月4日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271311_2002040610_2002040615_01_02.jpg" alt="新型肺炎専用外来窓口 全国の主要医療機関に設置へ 厚生労働省" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省は、新型コロナウイルスへの感染の疑いがある人専用の外来窓口を全国の主要な医療機関に設置し、ほかの患者と接触しない環境を整備することを決めました。</div><div>新たに設置する外来窓口は「帰国者・接触者外来」という名称で、今月上旬をめどに、住民の生活圏となる「２次医療圏」に１か所以上設置します。<br><br>専用の外来窓口では感染の疑いがある人とほかの患者が接触しないよう診察室を分けるほか、必要な検査が行える体制を整えることになっています。<br><br>専用の外来窓口がある医療機関の情報は一般には公表されず、感染が疑われる人はまず保健所の相談センターに電話で連絡し、必要に応じて保健所が受診する医療機関を調整します。<br><br>厚生労働省は、近く各地の相談センターの連絡先をホームページに掲載することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 06:16:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 春節明け 企業活動再開延期で景気の先行きに懸念広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 春節明け 企業活動再開延期で景気の先行きに懸念広がる</span><time datetime="2020-02-04T06:24"><span>2月4日</span> <span>6時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271421_2002040540_2002040623_01_02.jpg" alt="中国 春節明け 企業活動再開延期で景気の先行きに懸念広がる" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中国では、旧正月「春節」の連休が明けた３日、上海の株式市場の株価が大幅な値下がりとなったほか、企業活動の再開が多くの地域で延期され、景気の先行きに対する影響に懸念が広がっています。</div><div>中国では新型コロナウイルスの感染拡大に歯止めがかからず、死者は361人に上り、患者の数は１万7000人を超えています。<br><br>感染拡大を防ごうと、北京や上海、それに製造業が集積する広東省など中国の各地では３日、春節の連休が明けたあとも今月９日まで企業活動の停止や在宅勤務を求める措置がとられ、首都 北京の中心部のオフィス街も閑散とした状態が続いています。<br><br>連休明け最初の取り引きとなった上海の株式市場は、３日の取り引き開始直後から売り注文が膨らみ、代表的な株価指数である「総合指数」が連休前の先月23日の終値より一時およそ8.7％の大幅な下落となりました。<br><br>新型コロナウイルスの中国経済への影響を示す公式のデータは明らかにされていませんが、春節の連休期間中だけで小売業や飲食業の損害が１兆人民元以上（16兆円超）という試算も出され、感染拡大による影響がさらに広がる懸念も強まっています。<br><br>一方、感染拡大が最も深刻な湖北省武漢では、急きょ建設された専門の病院で患者の治療が始まり、およそ1000人の受け入れが可能となりましたが、湖北省では一日で2000人以上患者が増えていて、医師や医療物資が不足した状態が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 06:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 弾劾裁判 最終弁論終わる 無罪評決の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/k10012271451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 弾劾裁判 最終弁論終わる 無罪評決の見通し</span><time datetime="2020-02-04T06:31"><span>2月4日</span> <span>6時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200204/K10012271451_2002040626_2002040631_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 弾劾裁判 最終弁論終わる 無罪評決の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領の弾劾裁判で最終弁論が行われ、検察側の野党 民主党が「有罪とする圧倒的な証拠がある」と述べたのに対し、弁護側は無罪は明らかだと主張しました。有罪か無罪かを決める評決は日本時間の６日の予定で、トランプ大統領に無罪評決が下される見通しです。</div><div>トランプ大統領のウクライナ疑惑をめぐる弾劾裁判は、先月31日の審理で証人の召喚を求める動議が否決され、最大の焦点となっていたボルトン前大統領補佐官の証人尋問が実現しないまま審理を終えることになりました。<br><br>３日、検察側・弁護側双方の最終弁論が行われ、まず、検察官役を務める民主党のシフ下院議員は「トランプ大統領の有罪を示す圧倒的な証拠があり、大統領職にとどまれば、次の選挙でも外国の干渉を求め続けることを踏まえ、評決では有罪を支持し、罷免するよう陪審員役の皆さんに強く求める」などと述べ、トランプ大統領を罷免すべきだと主張しました。<br><br>これに対しトランプ大統領の弁護団を率いるホワイトハウスのシポローネ法律顧問は、証拠に基づいて判断すれば大統領の無罪は明らかだと主張したうえで「結局、この弾劾手続きは前回の大統領選挙の結果を覆し、きょうアイオワで始まる次の選挙に干渉しようとする試みだ」と述べ、民主党を批判しました。<br><br>審理はこれで終わり、有罪か無罪かの評決は日本時間の６日の予定で、議会上院は無罪を支持する与党 共和党が過半数を占めるため、トランプ大統領に無罪評決が下される見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「でっちあげだ」最終弁論中にツイート</h3><div>トランプ大統領は弾劾裁判で最終弁論が行われた３日、審理のさなかにツイッターに「党派的な弾劾のでっちあげは、まさしく『でっちあげ』だということを共和党やアメリカ国民には理解してほしい。過激な左翼の民主党は決して満足しないのだ！」と投稿し、民主党への不満をあらわにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200204%2Fk10012271451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 06:31:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>