<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>浜松 社長殺人 知人の41歳の男 都内で逮捕 警察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浜松 社長殺人 知人の41歳の男 都内で逮捕 警察</span><time datetime="2019-12-09T17:10"><span>12月9日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012207731_1912091350_1912091358_01_02.jpg" alt="浜松 社長殺人 知人の41歳の男 都内で逮捕 警察" id="news_image"></div><div>８日夜、静岡県浜松市で、飲食店グループの38歳の社長が自宅近くで刃物で刺されて殺害された事件で、警察は知人の東京 板橋区の41歳の男が社長を刺したとして都内で身柄を確保し、殺人の疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは東京 板橋区西台２丁目の会社役員、上山亮容疑者（41）です。<br><br>８日午後９時20分ごろ、浜松市浜北区染地台の住宅の近くで、この家に住む東京に本社のある飲食店グループの社長、中田強太さん（38）が首などを刺されて殺害されました。<br><br>警察が仕事関係の知人である上山容疑者が関わった疑いがあるとして行方を捜査し、９日午後、東京 港区で身柄を確保し殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、調べに対し上山容疑者は容疑を認めているということです。<br><br>捜査関係者によりますと、中田さんは妻に「知人が訪ねてくる」と話して外へ出たあと刺されたとみられ、自宅の前には犯人が用意した凶器とみられる血のついた包丁が落ちていたほか、男が白い車に乗って逃げる姿が家族に目撃されています。<br><br>警察は上山容疑者と中田さんの間に何らかのトラブルがあったとみて、殺害に至ったいきさつを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 17:10:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中村哲さん銃撃事件 男２人から事情聴取 アフガニスタン内務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012208091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中村哲さん銃撃事件 男２人から事情聴取 アフガニスタン内務省</span><time datetime="2019-12-09T17:54"><span>12月9日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012208091_1912091757_1912091757_01_02.jpg" alt="中村哲さん銃撃事件 男２人から事情聴取 アフガニスタン内務省" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンで長年、人道支援と復興に携わってきた医師の中村哲さんが今月４日、東部ナンガルハル州で銃撃され死亡した事件に関連して、アフガニスタン内務省はＮＨＫの取材に対し、２人の男から事情を聴いていることを明らかにしました。内務省は２人が事件について何らかの事情を知っている可能性があるとしています。</div><div>この事件は今月４日、アフガニスタン東部のナンガルハル州ジャララバードで、福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の現地代表の医師、中村哲さん（73）が２台の車で移動中に何者かに銃撃され死亡したものです。<br><br>この事件に関連して、アフガニスタン内務省はＮＨＫの取材に対し、２人の男から事情を聴いていることを明らかにしました。<br><br>内務省は２人が事件について何らかの事情を知っている可能性があるとしています。<br><br>これまで地元の警察の調べで、銃撃は白い車に乗って待ち伏せしていた複数の男らが中村さんの車の進行を妨害したうえで行われたことが分かっています。<br><br>また現場近くの防犯カメラの映像には銃撃犯とみられる複数の男が２台の白い車に乗り込んで走り去る様子が写っており、警察は映像を分析するなどして犯人の特定を進めています。<br><br>中村さんはアフガニスタンで長年、農業用水路の建設などに携わり、現地の生活環境を大きく改善したとして地元の人たちに高く評価されてきました。<br><br>警察は中村さんが銃撃された詳しい状況などについて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012208091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 17:54:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逮捕された元社員 オークション出品は7800個余 データ消去会社</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012208101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逮捕された元社員 オークション出品は7800個余 データ消去会社</span><time datetime="2019-12-09T18:15"><span>12月9日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012208101_1912091805_1912091820_01_02.jpg" alt="逮捕された元社員 オークション出品は7800個余 データ消去会社" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県庁からハードディスクのデータの消去などを請け負った東京 中央区の会社が会見し、逮捕された元社員がオークションに出品した点数は7800個余りにのぼり、このうち3900個はハードディスクなどの記録媒体だったことを明らかにしました。会社は適正に廃棄したことを示す取り組みを進めるなど、再発防止に努めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>この問題で東京 中央区のデータ消去会社「ブロードリンク」の榊彰一社長が会見し、「ハードディスクや中に入っている重要なデータが流出し、関係者に多大なるご迷惑をおかけしたことを深くおわびします」と謝罪しました。<br><br>そのうえで逮捕された元社員の高橋雄一容疑者（51）がネットオークションに出品した点数は7844個にのぼり、このうち3904個はハードディスクなどの記録媒体だったことを明らかにしました。<br><br>会社ではシリアルナンバーで照合し、会社から持ち出されたものか確認するとともに企業や官公庁の情報が流出していないか調べるということです。<br><br>またデータ消去室から持ち出したものがないか確認する手荷物検査について、これまでは退勤する際にパート従業員に対して行っていて、正社員には不定期に行うだけでしたが、今後は正社員も含めて全員を対象に、退勤だけでなく出勤の際にも行い、金属探知機を使うということです。<br><br>データの消去や廃棄が適正に行われたか、依頼主に示す証明書についてはこれまでは要望があった場合のみ発行していましたが、今後は要望がなくても発行し、すべてのハードディスクに関して処理前と処理後の写真を撮影し、再発防止に努めることにしています。<br><br>榊社長は「今回の問題は管理態勢に原因があった。再発防止策の実施や管理態勢の強化に向けて全社を挙げて取り組みたい」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012208101_1912091805_1912091820_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012208101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 18:15:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時国会閉会 国民投票法は継続審議に 党首討論は開催されず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012208011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時国会閉会 国民投票法は継続審議に 党首討論は開催されず</span><time datetime="2019-12-09T18:21"><span>12月9日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012208011_1912091715_1912091733_01_02.jpg" alt="臨時国会閉会 国民投票法は継続審議に 党首討論は開催されず" id="news_image"></div><div></div><div>10月に召集された第200臨時国会は国民投票法の改正案など成立に至らなかった法案を継続審議にする手続きなどが行われ、閉会しました。</div><div>会期末の９日、衆議院では議院運営委員会で野党側が申し入れた会期の延長について採決が行われ、与党側の反対多数で否決されました。<br><br>一方、自民党と立憲民主党の国会対策委員長が断続的に会期末の対応を協議し、閉会中も内閣委員会で理事会を開き「桜を見る会」について政府から説明を受けることなどで合意したことから、野党側は安倍内閣に対する不信任決議案の提出を見送りました。<br><br>これを受けて衆参両院の本会議が夕方開かれ、国民投票の利便性を高めるための国民投票法の改正案や外国の法律に関する事務を取り扱うことができる弁護士の活動範囲を広げる法律の改正案など、成立に至らなかった法案を継続審議にする手続きなどを行い、閉会しました。<br><br>この国会では日米の新たな貿易協定が承認されたほか、公立学校の教員の働き方改革を推進するための改正法など政府が提出した15の法案のうち14が成立しました。<br><br>一方、衆議院の憲法審査会では３回、自由討議が行われましたが、国民投票法改正案の質疑と採決をめぐっては与野党が折り合わず見送られました。<br><br>また菅原 前経済産業大臣と河井 前法務大臣が相次いで辞任したほか「桜を見る会」をめぐって議論が行われた一方、総理大臣と野党の党首が論戦を行う「党首討論」は１度も開催されませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 二階幹事長「反省すべきところはしっかり反省」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で「今国会は日米貿易協定など多くの重要課題が議論され、結果を出すことができた。いろいろなことがあったが、反省すべきところはしっかり反省し、次の国会に向かって全力を尽くしていきたい」と述べました。<br><br>また野党側が安倍内閣に対する不信任決議案を提出しなかったことについて「現在、内閣も自民党も一生懸命に諸政策に取り組んでいるわけで、出さないというのは良識ある判断だ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「法案成立率93％」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し「内閣提出法案の成立率は93％になったが、国民投票法の改正案は残念ながらまた継続審議になった。国民からは立法府の不作為に見えるのではないかと心配しており、結論を出してほしい」と述べました。<br><br>一方、「桜を見る会」について「厳しい意見があることは重々承知している。国会でどういう議論をしてきたか国民に正しく説明しなければいけない」と述べました。<br><br>また菅原前経済産業大臣と河井前法務大臣が相次いで辞任したことについて、「辞任当日に質疑が行われる日程になっていたので、非常に厳しかった」と振り返りました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「世論は厳しい 認識したほうがいい」</h3><div>自民党の石破元幹事長は派閥の会合で「きょうで臨時国会は閉会となるが、世論は厳しいことをよく認識したほうがいい。自民党のコアな支持者が怒っている点が第１次安倍政権や麻生政権の時とやや似ているので、失望させないような努力をしていかなければいけない。世の中の感覚と永田町の感覚がかい離した時がいちばん怖い」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「『総理隠し国会』だった」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し「ひと言で言うと『総理隠し国会』だった。とにかく国会に出たくないという安倍総理大臣の対応は誠実さを欠いた。閉会中も、通常国会も、徹底的に追及したい」と述べました。<br><br>また立憲民主党が国民民主党などと会派を合流させて臨んだことについて「英語の民間試験や『桜を見る会』の問題では突破力のある共産党とも連携し、政府を追及できると証明できた。これははじめの一歩にしかすぎず、さらに進展させたい」と述べました。<br><br>さらに政党の合流について「多弱の解消は野党の大きな責任で、１つの党にすることが非常に重要だ。小異を捨てて大同につくタイミングだ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 平野幹事長「桜を見る会 実態解明進める」</h3><div>国民民主党の平野幹事長は国会内で記者団に対し「会派を合流させて初めて臨んだ国会だったが、英語の民間試験の導入を延期させるなど大きな成果を得ることができた。安倍政権は一貫して逃げの姿勢だったが『桜を見る会』の追及本部は国会が閉会しても、国民の立場に立ち、実態の解明を進めていく」と述べました。<br><br>また立憲民主党からの合流の呼びかけについて「野党の大きなかたまりを深化させる動きであり、対等な立場で課題に向き合い協議していく」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「重要課題の論戦乏しく残念」</h3><div>公明党の山口代表は記者団に対し、「内外の重要な課題について突っ込んだ論戦が乏しかった点は少し残念だった。１つのテーマばかりに集中するのではなく、与党も野党も限られた会期の中で、最大限、どう時間をいかすかが問われている」と述べました。<br><br>閣僚辞任後に国会を欠席している菅原 前経済産業大臣と河井 前法務大臣について、「閣僚を辞めたからといって、説明責任が直ちに消えるものではない。説明を尽くす努力が求められる」と指摘しました。<br><br>また、山口代表は党の両院議員総会で「200回という節目の国会で政府提出の法案はおおむね成立し、最大の懸案とされた日米の貿易協定も承認を得ることができた」と述べました。<br><br>そのうえで「野党側はほとんど『桜を見る会』の課題を追及することに終始した感がある。『桜を見る会』は政府が招待する基準を明確にする方向で見直すので、しっかりやってもらいたい。おごりや緩みが表れたと国民に映らないよう、襟を正して再出発する必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「憲政史上に汚点を残すような国会」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で「10月から消費税が上がり、年金、医療、介護、子育てなど税と社会保障の一体改革について議論すべきだったのに不十分なままだった。また憲法審査会も国民投票法の改正案が採決されず、十分な議論もないまま閉会となった。憲政史上に汚点を残すような国会だ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「説明責任果たさず閉会」</h3><div>共産党の志位委員長は国会内で記者団に対し「政府は説明責任を果たさずに国会を閉じてしまった。安倍総理大臣のモラルの崩壊が行き着くところまできたと思う。『桜を見る会』の問題は国会の閉会中でも通常国会でも徹底的に追及し、安倍政権を総辞職に追い込みたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012208011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 18:21:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「新たな国づくりの先には憲法改正がある」国会閉会で会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012208201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「新たな国づくりの先には憲法改正がある」国会閉会で会見</span><time datetime="2019-12-09T18:25"><span>12月9日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012208201_1912091836_1912091838_01_02.jpg" alt="首相「新たな国づくりの先には憲法改正がある」国会閉会で会見" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は臨時国会の閉会にあたって記者会見し、全世代型社会保障改革などに全力をあげる考えを強調したうえで「国のかたちに関わる大胆な改革に挑戦し、新たな国づくりを力強く進めていく先には憲法改正がある」と述べました。</div><div>この中で安倍総理大臣は臨時国会で承認された日米の新たな貿易協定について「コメを関税削減の対象から完全に除外し、日本の自動車に追加関税をかけないことをトランプ大統領から確認した。同時に日本の幅広い工業品でアメリカの関税が削減されるなど、まさに国益にかなう結果が得られた」と評価しました。<br><br>また農林水産物の輸出拡大に向けて、政策の立案や国内手続きを一元的に担う新たな組織を設ける法律が成立したことを踏まえ、スピード感を持って各種の施策に取り組むほか、中小・小規模事業者に対する補助金を活用して生産性革命を進め、賃上げの流れを一層力強いものとする考えを示しました。<br><br>そして先週閣議決定した、事業規模26兆円程度の新たな経済対策に、相次ぐ自然災害を受けた水害対策の充実や、すべての小中学生に１人１台のパソコンなどを配布する方針を盛り込んだことに触れたうえで「令和の時代に、安心と成長の未来を切りひらくためのものだ」と強調しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は全世代型社会保障改革について「人生100年時代の到来をチャンスとして前向きにとらえながら、働き方の変化を中心に据えて、年金、医療、介護、社会保障全般にわたる改革を進める。現役世代の負担上昇を抑えながら、すべての世代が安心できる社会保障制度を構想したい」と述べました。<br><br>そのうえで、来年の東京オリンピック・パラリンピックと2025年の大阪・関西万博に触れ「令和の時代を迎えた日本も躍動感にみなぎっている。しっかりと未来を見据えながら、国のかたちに関わる大胆な改革に挑戦し、新たな国づくりを力強く進めていく。その先には憲法改正がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012208201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 18:25:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ぺんてる買収 コクヨの買い取り期限 発表は数日後か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012208111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ぺんてる買収 コクヨの買い取り期限 発表は数日後か</span><time datetime="2019-12-09T18:29"><span>12月9日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/K10012208111_1912091812_1912091829_01_02.jpg" alt="ぺんてる買収 コクヨの買い取り期限 発表は数日後か" id="news_image"></div><div></div><div>筆記具メーカーぺんてるをめぐる文房具大手２社による争奪戦で、コクヨは９日、株式買い取りの申し込み期限を迎えます。目標とする過半数の株式を取得できたのかどうかが焦点ですが、会社では集計作業に時間がかかるとしており、発表は数日後になるものとみられます。</div><div>ぺんてるをめぐっては先月15日にコクヨが敵対的買収に乗り出し、株式の過半数を取得して子会社にすることを目指しています。<br><br>一方、ライバルのプラスはそれを阻止するため、ぺんてるの株式を10日までの期限で最大で33.4％買い取る提案をしていて、争奪戦になっています。<br><br>コクヨがぺんてるの株主に呼びかけていた株式買い取りの申し込み期限は９日までとなっています。目標とする過半数の株式を取得できたのかどうかが焦点ですが、会社では集計作業に時間がかかるとしており、発表は数日後になるものとみられます。<br><br>これまでコクヨは株式の買い取り価格を２度にわたって引き上げたほか、コクヨ、プラスの両社とも、ぺんてるの株主に手紙を送り、株式を譲り渡すよう要請するなど争奪戦は激しさを増してきました。<br><br>ぺんてるの株主は社員やＯＢの割合が高く、コクヨとプラス、どちらの主張が会社の成長につながると判断したのかが注目されそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012208111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 18:29:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内閣支持45％ 不支持37％ ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191209/k10012207961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内閣支持45％ 不支持37％ ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2019-12-09T19:02"><span>12月9日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は先月の調査より２ポイント下がって45％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は２ポイント上がって37％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191209%2Fk10012207961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Dec 2019 19:02:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>