<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【気象予報士解説】台風12号今後の進路は、雨はどうなる？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/k10012629371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【気象予報士解説】台風12号今後の進路は、雨はどうなる？</span><time datetime="2020-09-22T19:21"><span>9月22日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200922/K10012629371_2009230139_2009230142_01_03.jpg" alt="【気象予報士解説】台風12号今後の進路は、雨はどうなる？" id="news_image"></div><div>台風12号は日本の南の海上を北上し、24日から25日にかけて東日本や北日本にかなり接近する見通しです。<br><br>前線の活動が活発になるため、最接近前から雨が強まる見込みです。<br>大雨に警戒し、早めに備えを進めるよう心がけてください。<br><br>今後の見通しについて、気象予報士の解説です。<br><br>（このニュースは動画ニュースです。データ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200922%2Fk10012629371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 19:21:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全米の死者 累計20万人超える 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全米の死者 累計20万人超える 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-09-23T05:07"><span>9月23日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630311_2009230505_2009230507_01_02.jpg" alt="全米の死者 累計20万人超える 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで、新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数が22日、20万人を超えました。ことし11月の大統領選挙を前に野党・民主党のバイデン候補は政府が効果的な感染対策をとらなかったことが事態の悪化を招いたとしてトランプ大統領を強く非難するなど、感染への対応が争点となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630311_2009230457_2009230507_01_03.jpg" alt=""><div>ジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、全米から報告された新型コロナウイルスに感染して亡くなった人の数の累計が22日、20万人を超えました。<br><br>1日当たりの感染者数は8月に入って減少傾向となったものの、9月中旬から、中西部のウィスコンシン州やミネソタ州、南部テキサス州などで感染者が増加したことで再び増加傾向に転じていて、依然、深刻な状況です。<br><br>ワシントン大学の研究所はこの状況が続けば、死者は来年1月1日までに37万8000人に達する可能性があるとしています。<br><br>感染抑制の見通しが立たない中、野党・民主党は政府が各州に対策を任せ、効果的な感染対策を率先して打ち出さなかったことが事態の悪化を招いたとして、トランプ政権の対応に批判を強めています。<br><br>民主党のバイデン候補は20日、「トランプ大統領はウイルスの脅威を過小評価するだけでなく、感染を制御する計画も能力も持ち合わせていない」と非難しました。<br><br>一方、トランプ大統領はこうした批判に対し、「対応に誤りはなく、多くの命が救われた」と反論していて、11月の大統領選挙に向けて、新型コロナウイルスへの対応が争点となっています。</div></div><div><h3>米政府の対応 医療専門家からも批判</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630311_2009230455_2009230507_01_04.jpg" alt=""><div>これまでのトランプ政権の感染対策には医療の専門家からも批判が上がっています。<br><br>アメリカでは、ことし1月から2月にかけてCDC＝疾病対策センターが各州に検査キットを配布しましたが、検査結果が不正確なことがわかり、感染拡大を早期に検知できなかったことが急速な感染拡大の一つの原因だとされています。<br><br>しかし、トランプ大統領は「ウイルスは奇跡のように消え去るだろう」といった発言を繰り返し、危険性と対策を訴える専門家の警告を無視してきたと批判されました。<br><br>また、感染が広がり、各州が外出や経済活動の制限を行ったあとも、経済活動の再開や、学校の対面授業の再開を急がせる一方で、マスクの着用の義務化や屋内での集会の制限などに明確な方針を示してきませんでした。<br><br>こうした中、8月から9月にかけて対面での授業を再開した高校や大学で集団感染が相次いで起きているほか、中西部サウスダコタ州で8月開かれたオートバイの愛好家が集まるイベントの参加者を発端として集団感染が起き、州をまたいだ感染拡大も起きています。<br><br>また、西部ネバダ州で開かれたトランプ大統領の政治集会には州の指針に違反して、屋内におよそ5000人が集まりその多くがマスクを着用していなかったと報じられていて、野党・民主党の州知事は大統領陣営が感染対策に従わなかったことについて、強く非難しました。<br><br>政権の感染対策について、ジョンズ・ホプキンス大学のアメシュ・アダルジャ上席研究員は「トランプ大統領は新型コロナウイルスの影響を過小評価し、科学に基づいた感染対策を示してこなかった。リーダーシップの欠如がアメリカをこのような状態に追い込んだ」と厳しく批判しています。<br><br>一方で、トランプ大統領の支持者の中には一部の州の新型コロナウイルス対策は過剰だと批判したり、マスクの着用の義務化や経済活動の制限に反対したりする人も多く、感染対策は政治的な対立にもつながっています。</div></div><div><h3>ワシントンでは追悼集会</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630311_2009230456_2009230507_01_05.jpg" alt=""><div>アメリカの首都ワシントンでは、新型コロナウイルスに感染して死亡した20万人を追悼する催しが開かれ、参加した野党・民主党のペロシ下院議長はトランプ政権の対応を非難しました。<br><br>この催しは、アメリカの市民団体の呼びかけで22日開かれ、ワシントン中心部の「モール」と呼ばれる広場の芝生には、新型コロナウイルスの死者の数の10分の1にあたる2万に上る小さなアメリカ国旗が立てられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630311_2009230455_2009230507_01_06.jpg" alt=""><div>参加した野党・民主党のペロシ下院議長は、「これらのアメリカ国旗は大勢の死者と遺族の苦しみを象徴している。もし科学に従っていれば、今回のような事態は避けられたはずだ」と述べ、科学者の意見を軽視したとしてトランプ政権の対応を非難しました。<br><br>参加した女性は「まだ感染は終わっていない。トランプ大統領は終わったかのようにふるまっているが、われわれは政府の真剣な行動を必要としている」と話していました。<br><br>主催した団体は、「トランプ政権は追悼式などもせず、深刻な事態ではないかのように装っているので、今回の催しを開いた」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 05:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連一般討論演説始まる トランプ「中国に責任取らせる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国連一般討論演説始まる トランプ「中国に責任取らせる」</span><time datetime="2020-09-23T05:58"><span>9月23日</span> <span>5時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630321_2009230547_2009230558_01_02.jpg" alt="国連一般討論演説始まる トランプ「中国に責任取らせる」" id="news_image"></div><div></div><div>国連総会の各国首脳による演説が始まり、アメリカのトランプ大統領が新型コロナウイルスの感染拡大の責任は中国にあると激しく非難しました。これに対し、習近平国家主席はウイルスを政治問題化していると反発して米中の対立の根深さがあらわになり、国際協調の難しさが浮き彫りになりました。</div><div>国連総会は22日、各国の首脳らによる一般討論演説が始まりました。<br><br>演説は、新型コロナウイルスの感染対策で議場への入場を制限したうえで、事前に収録されたビデオを流す史上初めての形式で行われ、アメリカのトランプ大統領は2か国目で登場しました。<br><br>このなかでトランプ大統領は、演説の冒頭部分から新型コロナウイルスを「中国ウイルス」と呼んで、「私たちは188の国で数え切れない命を奪った見えない敵、『中国ウイルス』との厳しい戦いを続けている」と述べました。<br><br>そして、中国とWHO＝世界保健機関が当初、ヒトからヒトに感染する証拠はないと誤った宣言をしたと主張したうえで、「私たちはこの疫病を世界に拡散させた中国に責任を取らせなければならない」と述べて中国を激しく非難し、各国と国連に同調を求めました。<br><br>これに対し、4か国目で登場した習近平国家主席は「ウイルスを政治問題化し、汚名を着せることに反対する」と反発しました。<br><br>さらに、貿易問題で対立するアメリカを念頭に「単独主義、保護主義には旗幟鮮明に反対する」としたうえで、ウイルスへの対応で国際協調を重視する姿勢をアピールし、アメリカとの違いを印象づけようとするねらいをうかがわせました。<br><br>国連の創設から75年となるなか、グテーレス事務総長は大国間の対立に強い懸念を示したうえで、創設の理念でもある国際協調の重要性をたびたび訴え、この日も各国に結束を呼びかけていました。<br><br>しかし、トランプ大統領と習主席の演説で、米中の対立の根深さが改めてあらわになり、その難しさが浮き彫りになる結果となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>グテーレス事務総長 各国の結束呼びかける</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630321_2009230547_2009230558_01_03.jpg" alt=""><div>国連のグテーレス事務総長は国連総会で演説し、新型コロナウイルスの脅威にさらされる国際社会を、75年前に先の大戦への反省から国際協調を迫られた当時の世界になぞらえ、各国に結束を訴えました。<br><br>グテーレス事務総長は22日、国連総会で各国の首脳に先立って演説し、新型コロナウイルスについて「医療危機、そして大恐慌以来の最大の経済不況と大量失業、さらに人権侵害という脅威を同時にもたらしている」と述べました。<br><br>そのうえで、国連が創設された75年前の1945年、第2次世界大戦の反省から各国が国際協調を迫られた当時の世界になぞらえ「私たちは今、私たちとしての1945年を迎えている」としたうえで、「結束はそれぞれの利益となるという事実を理解しなければ、みなが負ける」と述べて、各国に結束を訴えました。<br><br>さらに、新型コロナウイルスの感染対策で紛争下の人たちの支援を急ぐ必要があるとして、当事国や関係国に対し停戦を迫りました。<br><br>また、グテーレス事務総長は激しさを増すアメリカと中国の対立に言及し、「われわれは危険な方向に進んでいる。2つの経済大国がそれぞれの貿易と金融ルール、ITや人工知能の能力をもって世界を『大分裂』させるわけにはいかない」と述べ、双方に緊張の緩和に向けた行動を取るよう求めました。</div></div><div><h3>トランプ大統領「中国に責任取らせる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630321_2009230548_2009230558_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカのトランプ大統領は国連総会でのビデオ演説で、新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を引き起こしたのは中国だとして「責任を取らせなければならない」と主張し、中国を激しく非難しました。<br><br>国連総会で22日始まった各国の首脳らによる一般討論演説で、トランプ大統領は2か国目として登場し、事前に収録した演説のビデオが議場で流されました。<br><br>このなかでトランプ大統領は演説の冒頭部分から新型コロナウイルスを「中国ウイルス」と呼んで、「私たちは188の国で数え切れない命を奪った見えない敵、『中国ウイルス』との厳しい戦いを続けている」と述べました。<br><br>そして、中国とWHO＝世界保健機関に言及し「中国と中国に事実上、支配されているWHOはヒトからヒトに感染する証拠はないと誤った宣言をした」と主張しました。<br><br>そのうえで「私たちはこの疫病を世界に拡散させた中国に責任を取らせなければならない」と述べて、各国と国連に同調を求めました。<br><br>また、トランプ大統領は政権の外交政策が国際協調に逆行するという批判も出るなか、「私は過去の誤ったアプローチをやめ、『アメリカ第一主義』を貫いている。皆さんが自分の国を第一に考えるのと同じようにだ。あなたたちもそうすべきだ」と述べて、その正当性を強調しました。<br><br>トランプ大統領の今回の演説は、去年に比べて大幅に短い7分でしたが、国際協調が求められる国連総会の場で、そのほとんどを使って中国を名指しして一方的に攻撃する異質な内容となりました。</div></div><div><h3>習主席「汚名を着せることに反対」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630321_2009230549_2009230558_01_05.jpg" alt=""><div>中国の習近平国家主席は国連総会でのビデオ演説で中国への非難を強めるアメリカを念頭に「ウイルスを政治問題化し、汚名を着せることに反対する」として批判しました。<br><br>中国の習近平国家主席は22日、国連総会での一般討論演説で2か国目のアメリカのトランプ大統領のあと、4か国目として登場し、事前に収録されたビデオ演説が議場で放送されました。<br><br>このなかで、習主席は新型コロナウイルスを巡り中国とWHO＝世界保健機関への非難を強めるアメリカを念頭に「新型コロナウイルスに直面する私たちは団結を強め、WHOに指導的な役割を十分に発揮させるべきで、ウイルスを政治問題化し、汚名を着せることに反対する」と述べました。<br><br>さらに、貿易問題を巡り「WTO＝世界貿易機関を基盤とする多国間貿易体制を維持すべきで、単独主義、保護主義には旗幟鮮明に反対する」として、名指しは避けながらも自国第一主義を掲げるトランプ政権を批判しました。<br><br>一方、習主席は中国は国際協調を重視するとアピールし、開発中の新型コロナウイルスのワクチンについて「完成して使用する段階になれば『世界の公共財』として発展途上国に優先的に提供する」と述べました。<br><br>また、新型コロナウイルスをめぐる国連の人道支援計画に追加で5000万ドルを提供すると表明し、演説を通してアメリカとの違いを印象づけようとするねらいをうかがわせました。</div></div><div><h3>ムン大統領 北朝鮮に連携呼びかける</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630321_2009230556_2009230558_01_06.jpg" alt=""><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、国連総会で演説し、北朝鮮との対話を続けることに改めて意欲を示したうえで、新型コロナウイルス対策で協力するため、北朝鮮を含めた多国間の新たな枠組みを作ることを提案しました。<br><br>韓国のムン・ジェイン大統領は、日本時間の23日未明、国連総会でビデオ演説を行い、朝鮮半島情勢について、「国際社会の協力が続けば、非核化と恒久的な平和は必ず実現できると変わらずに信じている」と強調し、北朝鮮との対話を続けることに改めて意欲を示しました。<br><br>そして、「密接につながっている南北は、感染症や自然災害を克服するため協力していくしかない」と述べ、北朝鮮に対して新型コロナウイルス対策での連携を呼びかけました。<br><br>そのうえで、ムン大統領は、「『東北アジア防疫・保健協力体』を提案する」と述べ、ウイルス対策で協力するため、韓国と北朝鮮、それに日本、中国、モンゴルが参加する新たな枠組みを作ることを提案しました。<br><br>さらに、朝鮮戦争が勃発してから70年となる今も休戦状態が続いていることから、「朝鮮半島の悲劇に終止符を打つときだ。その始まりとなるのは、平和へのお互いの意志を確認することができる終戦宣言だ」と訴え、これを実現するために国連や国際社会に協力を呼びかけました。<br><br>一方で、ムン大統領は、日本との2国間の関係について、直接言及することはありませんでした。</div></div><div><h3>プーチン大統領 ワクチン言及し存在感アピール</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630321_2009230555_2009230558_01_07.jpg" alt=""><div>ロシアのプーチン大統領は、国連総会でのビデオ演説で新型コロナウイルスのワクチンの供給に向けて各国と連携する姿勢を示すとともに国際会議の開催を提案し、ワクチン開発での存在感をアピールしました。<br><br>ロシアのプーチン大統領は22日、国連総会でのビデオ演説で先月、政府として承認した新型コロナウイルスのワクチンに言及し、「安全性や有効性などが証明されたワクチンを他国に供給することを含めて、すべての国や国際機関と協力する用意がある」と述べて、供給に向けて各国と連携する姿勢を示しました。<br><br>そのうえで「ワクチン開発の協力に関心のある国々のために近くオンラインでのハイレベルの会議を開催することを提案している」と述べて、国際会議の開催を提案しました。<br><br>ロシアのワクチンを巡っては、国内外の研究者から安全性などが十分確認されていないという指摘が出ていますが、プーチン大統領としては欧米に先駆けてワクチンの開発と供給を進める姿勢を示すことで存在感をアピールした形です。<br><br>また、プーチン大統領は「地域の危機や紛争を平和的に解決することに貢献し、戦略的安定を確保するためにあらゆる努力したい」と述べて、激しさを増す米中の対立のなか、ロシアとして国際社会の課題の解決に取り組む姿勢を示し、国際的な影響力を高めたいという思惑ものぞかせました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 05:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 24日～25日に東日本・北日本に接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 24日～25日に東日本・北日本に接近のおそれ</span><time datetime="2020-09-23T05:59"><span>9月23日</span> <span>5時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630271_2009230436_2009230440_01_03.jpg" alt="台風12号 24日～25日に東日本・北日本に接近のおそれ" id="news_image"></div><div>台風12号は日本の南の海上を北上し、24日から25日にかけて東日本や北日本に接近するおそれがあります。前線の活動が活発になるため、25日にかけて太平洋側を中心に雨が強まる見込みで、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>台風12号 24日以降に最接近</h3><div>気象庁によりますと、台風12号は23日午前3時には日本の南の海上を、1時間におよそ15キロの速さで北北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心から半径85キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後、次第に進路を東よりに変え、24日から25日にかけて東日本や北日本に接近するおそれがあります。</div></div><div><h3>今後の予想 大雨と強風</h3><div>台風の接近に伴って前線の活動が活発になり、これから25日にかけては、東海や関東甲信、東北の太平洋側を中心に雨が強まり、大雨となるおそれがあります。<br><br>24日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽東海と伊豆諸島で200ミリ、<br>▽関東甲信で150ミリ、<br>▽東北で80ミリと予想されています。<br><br>その後、25日の朝までの24時間には<br>▽関東甲信で200ミリから300ミリ、<br>▽東北と伊豆諸島で100ミリから200ミリ、<br>▽東海で50ミリから100ミリの雨が予想され、<br>25日にかけてさらに雨量が増えるおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴い、東海から東北にかけての太平洋側では風も強まり、大しけとなるところがある見込みで、24日の最大風速は<br>▽伊豆諸島で25メートル、<br>▽関東で23メートル、<br>▽東北と東海で20メートル、<br>最大瞬間風速は<br>▽関東と伊豆諸島で35メートル、<br>▽東北と東海で30メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 05:59:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミサイル防衛装備の洋上配備「合理的でない」 米側が指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ミサイル防衛装備の洋上配備「合理的でない」 米側が指摘</span><time datetime="2020-09-23T06:25"><span>9月23日</span> <span>6時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630141_2009222115_2009230625_01_02.jpg" alt="ミサイル防衛装備の洋上配備「合理的でない」 米側が指摘" id="news_image"></div><div></div><div>「イージス・アショア」に代わるミサイル防衛のための新たな装備について、防衛省はイージス・アショアのために製造中のものを改修し、洋上に配備する方向で検討していますが、改修作業を行うアメリカ側から「コストが膨大になるため、合理的ではない」という趣旨の指摘を受けていたことが、関係者への取材で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630141_2009230621_2009230625_01_03.jpg" alt=""><div>イージス・アショアの配備断念に伴う代替策について、防衛省は、レーダーなど、イージス・アショアのために製造中のシステムを改修して、洋上に配備する方向で検討しています。<br><br>具体策が決まっていないため、来年度予算案の概算要求には金額は明示しない方針ですが、艦艇の建造など、多額の費用が必要になることが懸念されています。<br><br>この洋上配備の方針について、防衛省が実際の改修作業を行う製造元のアメリカ側に説明したところ、技術的には可能なものの、システムの大規模な改修が必要になり、「コストが膨大になるため、合理的ではない」という趣旨の指摘を受けていたことが政府関係者への取材で分かりました。<br><br>イージス・アショアのシステムは陸上配備を前提に設計されているため、波の影響に耐えられるよう設計を大幅に見直すといった対応が必要になることを念頭に置いた指摘とみられます。<br><br>ただ、防衛省は、イージス・アショアの配備断念の経緯を踏まえ、陸上への配備に地元の理解を得るのは極めて困難だとしていて、今後の代替策の検討をめぐっては費用面が大きな論点になる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 06:25:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港警察 取材を認めるメディアを限定 政府による管理強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港警察 取材を認めるメディアを限定 政府による管理強化へ</span><time datetime="2020-09-23T07:00"><span>9月23日</span> <span>7時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630301_2009230729_2009230730_01_02.jpg" alt="香港警察 取材を認めるメディアを限定 政府による管理強化へ" id="news_image"></div><div>香港の警察は警察が取材を認めるのは政府に登録しているか、国際的に知られた新聞などに限るとの通知を出しました。政府に批判的なメディアの取材活動が制限されるおそれがあり、記者などで作る団体は「報道の自由に深刻な影響を及ぼす」と非難しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630301_2009230646_2009230700_01_03.jpg" alt=""><div>香港の警察は22日、メディアの取材活動に関する指針を改定し、今後、警察が取材を認めるのは、政府に登録しているメディアか、国際的に知られた海外の新聞やテレビ局などに限ると、地元の記者などでつくる団体に通知しました。<br><br>香港では抗議活動の現場で取材するネットメディアやフリーランスの記者も多く、警察の取締りの様子を生中継するなどして市民に支持されていますが、今後、こうした取材活動が制限されるおそれがあります。<br><br>香港では先月、中国政府に批判的な論調で知られる新聞の創業者が、香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕されたほか、ネットメディアのアイルランド人記者が労働ビザの発給を拒否されるなど、メディアに対する締めつけが強まっています。<br><br>また、政府を支持する親中派からは「記者を許可制にすべきだ」という意見もあり、今回の措置は政府によるメディアの管理を強化する方針を示した形です。<br><br>これに対し、地元の記者らで作る団体は声明を発表し、「取材や報道の自由に深刻な影響を及ぼすものだ」と非難を強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 07:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩手 宮古市 重茂地区418世帯1336人に避難勧告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/k10012630371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岩手 宮古市 重茂地区418世帯1336人に避難勧告</span><time datetime="2020-09-23T08:16"><span>9月23日</span> <span>8時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200923/K10012630371_2009230814_2009230816_01_02.jpg" alt="岩手 宮古市 重茂地区418世帯1336人に避難勧告" id="news_image"></div><div></div><div>岩手県宮古市は午前7時27分に、重茂地区の418世帯1336人に対し避難勧告を出しました。</div><div>これは5段階の警戒レベルのうち警戒レベル4に当たる情報で、速やかに危険な場所から避難するように呼びかけています。<br><br>岩手県沿岸では昨夜から断続的に雨が降り、宮古市では午前5時半までの1時間に38ミリの激しい雨を観測し、22日の降り始めから午前7時までの雨量は102ミリに達しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200923%2Fk10012630371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 08:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>