<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>秀吉の書状 新たに発見 信長亡きあとの試行錯誤示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011197861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>秀吉の書状 新たに発見 信長亡きあとの試行錯誤示す</span><time datetime="2017-10-26T04:29"><span>10月26日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011197861_1710260449_1710260450_01_03.jpg" alt="秀吉の書状 新たに発見 信長亡きあとの試行錯誤示す" id="news_image"></div><div>本能寺の変のあと混乱していた京都を治めていた豊臣秀吉が、治安を回復するために進めてきた略奪品の返却を諦める内容を記した書状が、新たに見つかり、調査に当たった専門家は「織田信長亡きあとの秀吉が試行錯誤をしていたことがわかる貴重な発見だ」と指摘しています。</div><div>この書状は、愛媛県に住む男性の家に伝わっていたもので、東京大学史料編纂所の村井祐樹准教授が２５日、実物を調査しました。<br><br>その結果、書状は、織田信長が明智光秀に討たれた本能寺の変の２か月ほどあとに、当時京都を治めていた豊臣秀吉が家臣に宛てて出したもので、秀吉が直筆で花押と呼ばれるサインを記していることが確認できたということです。<br><br>村井准教授によりますと、本能寺の変の直後の京都では明智光秀の軍勢が略奪を行ったうえ、その後、元の持ち主に返す作業に関わっていた秀吉の家臣も自分のものなどにしていたということです。<br><br>こうした状況のなか、今回見つかった書状には「略奪されたものには、今後一切関知しない」と記され、秀吉が京都の治安を回復するために進めてきた略奪品の返却を途中で諦めていたことが明らかになりました。<br><br>一方、この記述のあとには信長を示す「上様」という言葉を使って「上様からもらったものに関しては、証拠がはっきりしていれば元の持ち主に戻す」とも記され、秀吉が信長を特別扱いしていたことがうかがえます。<br><br>村井准教授は「秀吉の全国統一までの道のりは決して一本道ではなく、試行錯誤の末に政権を確立したことがよくわかる。また本能寺の変のあとも信長の存在が無視できなかったこともわかり、貴重な発見だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011197861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 04:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>たばこ税引き上げ検討へ 自民税調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011197811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>たばこ税引き上げ検討へ 自民税調</span><time datetime="2017-10-26T04:30"><span>10月26日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011197811_1710260436_1710260436_01_03.jpg" alt="たばこ税引き上げ検討へ 自民税調" id="news_image"></div><div>自民党税制調査会は、来年度（平成３０年度）の税制改正論議で、消費税率の１０％への引き上げに合わせて導入される「軽減税率」の財源に充てることを念頭に、たばこ税を引き上げる方向で検討することにしています。</div><div>一般的な「紙巻たばこ」にかけられているたばこ税は現在、一部を除いて１本当たり１２．２円となっていますが、来年度（平成３０年度）の税制改正に向けて、厚生労働省と文部科学省は国民の健康維持の観点から税率を引き上げるよう要望しています。<br><br>こうした中、自民党税制調査会は来月下旬から本格的に始める来年度の税制改正論議で、再来年１０月の消費税率の１０％への引き上げに合わせて導入される、食料品などの税率を低く抑える「軽減税率」の財源の一部に充てることを念頭に、たばこ税を引き上げる方向で検討することにしています。税制調査会の幹部の中からは、来年１０月から１本当たり１円程度増税する案も出ていて、今後、引き上げの時期や幅などをめぐって調整が行われる見通しです。<br><br>また火を使わず煙が出ない「加熱式たばこ」についても、一般的な「紙巻たばこ」と比べ税率が低くなっていることから、これを是正するため、増税する方向で検討を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011197811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 04:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太四段 高校進学へ 将棋と学業の両立目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011197841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>藤井聡太四段 高校進学へ 将棋と学業の両立目指す</span><time datetime="2017-10-26T05:00"><span>10月26日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011197841_1710260016_1710260500_01_02.jpg" alt="藤井聡太四段 高校進学へ 将棋と学業の両立目指す" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新した中学３年生のプロ棋士、藤井聡太四段が卒業後の進路について、現在通っている中高一貫校で、そのまま高校に進学することを決め、将棋と学業の両立を目指すことになりました。</div><div>中学３年生の藤井聡太四段（１５）は、去年史上最年少でプロ棋士になったあと公式戦で２９連勝し、将棋の最多連勝記録を３０年ぶりに更新しました。<br><br>この活躍を受け、将棋界やファンの間では藤井四段が来年３月に中学を卒業したあと高校に進学するのか、それとも将棋に専念するのかについて関心が集まっていましたが、藤井四段は日本将棋連盟を通じて、現在通っている名古屋大学教育学部付属の中高一貫校で、そのまま高校に進学する意向を固めたことを明らかにしました。将棋界で中学生でプロ入りを決めた棋士は藤井四段が５人目で、加藤一二三九段や羽生善治棋聖など、これまでの４人は全員高校に進学しています。<br><br>藤井四段も来年の春からは高校生活を送りながら将棋と学業の両立を目指すことになり、「すべてのことをプラスにする気持ちで、これからも進んでいきたいです」とコメントしています。<br>また母親の裕子さんは「今までどおり、見守り応援していきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中学生プロ棋士 これまで４人とも高校進学</h3><div>藤井四段より前に中学生でプロ入りを決めたいわゆる「中学生棋士」は、全員高校に進学し、その後それぞれの時代を代表する名棋士として活躍しています。これまでに周囲よりもひときわ若く中学生でプロの世界に足を踏み入れたのは、加藤一二三九段、谷川浩司九段、羽生善治棋聖、渡辺明二冠のわずか４人です。<br><br>このうち昭和２９年に１４歳７か月でプロとなり、藤井四段がプロ入りするまで６２年にわたって最年少記録を保持してきた加藤九段は、高校卒業後も幅広い視野を身につけようと、早稲田大学に進学していました。<br><br>また昭和６０年に１５歳２か月でプロとなった羽生棋聖は、高校に進学したものの勝つほどに増える将棋の対局と学業を両立させることに苦しみ、途中で別の高校の通信制課程へ転入し、卒業しました。<br><br>一方、囲碁の世界で前人未踏の七大タイトル独占を２度にわたって成し遂げた井山裕太七冠は、わずか１２歳だった中学１年生でプロ棋士となり、その後は高校には進まずに、囲碁一筋の道を進んできました。</div></div><div><h3>先輩棋士らがコメント</h3><div>現在中学３年生の藤井聡太四段が、高校への進学を決めたことについて、将棋界の先輩棋士からコメントが寄せられています。<br><br>藤井四段と同じように中学生でプロ入りし、その後高校に進学した谷川浩司九段は「熟慮の末の決断でしょうし、『指した手が最善手』という言葉も将棋界にはあります。高校へ行ってよかったと心から思えるようにしてほしいですし、それができる人だと思っています。将棋と学業を両立させることで、相乗効果も生まれるのではないかと期待しています」とするコメントを寄せました。<br><br>日本将棋連盟の会長を務める佐藤康光九段は「悩み、考え、決断したことは、一つの財産。大いなる自信を持って日々まい進してもらいたいと思います」とコメントしています。<br><br>また藤井四段の師匠の杉本昌隆七段は「中高一貫校からの進学は自然な流れで、現時点ではベストの選択と思います。選んだ道を最善手にするのは本人しだいです。学業と将棋の更なる精進を期待します」とコメントしています。<br><br>このほか名古屋大学の松尾清一学長は「名大附属は、独創性とチャレンジ精神に富んだ学校です。高校生活を通して、一層大きな飛躍を期待しています」とするコメントを寄せました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011197841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 05:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フェイクニュースだ」と指摘するメディア攻撃に懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「フェイクニュースだ」と指摘するメディア攻撃に懸念</span><time datetime="2017-10-26T06:05"><span>10月26日</span> <span>6時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011198061_1710260606_1710260607_01_02.jpg" alt="「フェイクニュースだ」と指摘するメディア攻撃に懸念" id="news_image"></div><div></div><div>国連で表現の自由を担当する特別報告者が記者会見を開き、フェイクニュースが政治権力によるメディア攻撃に利用されているとしたうえで、メディアの信頼低下にもつながりかねないと懸念を示しました。</div><div>これは国連の人権理事会で表現の自由を担当する特別報告者で、カリフォルニア大学教授のデービッド・ケイ氏が２５日、国連本部での記者会見の中で明らかにしました。<br><br>この中でケイ氏は、フェイクニュースが政治権力によるメディア攻撃に利用されているとしたうえで、アメリカのトランプ大統領とメディアとの関係を念頭に「ツイッターを使って『フェイクニュースだ』と指摘するメディアへの攻撃は、長期的にはメディアに対する人々の信頼を損ねる否定的な影響をもたらす」と述べ、こうした攻撃がメディアの信頼低下につながりかねないと懸念を示しました。<br><br>ケイ氏はまた、報道や表現の自由の規制が強化されている国としてエジプトやトルコ、ベネズエラなどを挙げたほか、中国がメディアやインターネットでの情報発信を厳しく検閲していることについて、「もっとも心配しているのは、中国が行っている検閲や報道規制のモデルが海外に輸出されることだ」と述べて、こうした中国の検閲が世界に拡大することへの懸念を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 06:05:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮は４番目 中国中央テレビ 習指導部発足で祝電紹介</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011197991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮は４番目 中国中央テレビ 習指導部発足で祝電紹介</span><time datetime="2017-10-26T06:21"><span>10月26日</span> <span>6時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011197991_1710260611_1710260621_01_02.jpg" alt="北朝鮮は４番目 中国中央テレビ 習指導部発足で祝電紹介" id="news_image"></div><div></div><div>国営の中国中央テレビは２５日夜、２期目の習近平指導部が発足したのに合わせて、友好国から送られた祝電を紹介し、この中で、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の祝電も伝えました。</div><div>祝電は「中国共産党大会が円満な成功を収め、あなたが総書記と中央軍事委員会主席に選出されたことを心から祝う」としています。そのうえで中朝関係について「両国人民の利益に合うように絶えず発展していくと確信する」としています。<br><br>その一方で、５年前の習指導部の発足に合わせて送られた祝電にあった「兄弟的中国人民」や「中朝親善」という文言は、今月１８日の共産党大会開会の際に送られた祝電と同様に使われていません。<br><br>また前回は友好国の祝電紹介では最初に伝えられましたが、今回は４番目で、北朝鮮による核・ミサイル開発をめぐってぎくしゃくしている両国の関係を改めてうかがわせています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011197991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 06:21:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>橋下氏 維新の法律顧問退任の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011198001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>橋下氏 維新の法律顧問退任の意向</span><time datetime="2017-10-26T06:30"><span>10月26日</span> <span>6時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011198001_1710260633_1710260645_01_02.jpg" alt="橋下氏 維新の法律顧問退任の意向" id="news_image"></div><div></div><div>日本維新の会で、一部の議員から先の衆議院選挙で議席を減らしたことを受けて、代表選挙を行うべきだという意見が出ていることに関連し、橋下徹前大阪市長はみずからのツイッターで、党の法律顧問を退任する考えを明らかにしました。</div><div>日本維新の会は、先の衆議院選挙で、公示前の１４議席から１１に議席を減らし、党内の一部の議員からは、代表選挙を行うべきだという意見が出ています。これに関連して、橋下徹前大阪市長は２５日、みずからのツイッターで、先の衆議院選挙で当選した議員を念頭に「自分の力で当選したと錯覚している。お前が勝てたのは党の代表の松井さんが大阪府知事をやっているからだ」などと書き込んでいました。<br><br>このあと、２６日未明に橋下氏は「ふざけた物言いをする国会議員がいるところとつきあうと精神衛生上よくない」などと書き込み、日本維新の会の法律顧問を退任する考えを党の代表を務める大阪府の松井知事に伝えたことを明らかにしました。<br><br>日本維新の会では衆議院選挙後の対応をめぐって、代表選挙の実施を求める意見がある一方で、党の常任役員を務める大阪市の吉村市長は、みずからのツイッターに「松井代表を辞めさせません。大阪都構想の住民投票を成し遂げるまで、松井代表を支え続けます」などと書き込んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011198001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 06:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動運転バス 運行開始 ドイツで初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/k10011197921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自動運転バス 運行開始 ドイツで初めて</span><time datetime="2017-10-26T06:57"><span>10月26日</span> <span>6時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171026/K10011197921_1710260107_1710260657_01_02.jpg" alt="自動運転バス 運行開始 ドイツで初めて" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツでは初めてとなる運転手無しで自動で走る自動運転バスが、南東部の町で運行を始めました。</div><div>自動運転バスの運行は、ドイツ鉄道がドイツ南東部の人口およそ６０００人の町バート・ビルンバッハで２５日から始めました。使用されているのはフランスのベンチャー企業が開発した小型電動バスで、ハンドルは無く、車体に設置されたセンサーで周囲の状況を検知するとともに、ＧＰＳを使って位置を確認しながら走行します。バスは、町の中心部と温泉施設を結ぶおよそ７００メートルの距離を、時速１５キロ以下で往復します。<br><br>路線は一般の車が走る公道も含まれているため、地元の自治体が特例として走行を認めたほか、駐車違反の車が道を塞いでいる場合など想定外の事態や緊急事態に備えて、職員が１人、常に乗車しています。ドイツ鉄道によりますと、公道での自動運転のバスや車の走行はドイツでは初めてだということです。運行初日の２５日は、地元の人たちや湯治客らが早速バスを利用しました。<br><br>高齢の女性は「私は少し障害があるので、町の中心までバスで座って行けたらうれしいです」と話していました。<br><br>ドイツ鉄道は来年さらに路線を広げて利用者の反応などの検証を進める予定で、ルッツ社長は「将来、特に人口が少ない地域で、住民の移動手段の向上のために魅力的なサービスを提供できると確信している」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自動運転 激しい開発競争</h3><div>自動運転は、電気自動車と並んで自動車メーカー各社が激しい開発競争を繰り広げている分野です。自動ブレーキや自動で駐車できる機能などはすでに実用化されていて、現在世界のメーカーが開発を競うのは、さらにその先の緊急時以外はドライバーの操作が必要がない車や完全に無人で走る車です。自動運転の技術は、交通事故や渋滞を減らすだけでなく高齢者の移動手段の確保やドライバー不足などの社会問題の解決にもつながると期待されていて、２５日報道陣に公開された東京モーターショーでも最新の技術が相次いで披露されました。<br><br>自動運転には、周囲の車の動きや道路の状況など膨大な情報を処理するＡＩ＝人工知能が不可欠で、自動車メーカー各社がＩＴ企業との協力を加速させているほか、グーグルやアップルといった世界を代表するＩＴ企業が自社での開発に乗り出しており、業界の垣根を越えた主導権争いが始まっています。<br><br>ただ実用化に向けては技術の確立だけでなく、自動運転の車に対応した道路インフラの整備や事故が起きた際に、だれが責任をとるかなど解決すべき課題が多くあり、広く普及するまでには時間がかかると見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171026%2Fk10011197921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 06:57:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>