<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ちぃたん☆」の活動停止を求める 高知 須崎市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/k10011806961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ちぃたん☆」の活動停止を求める 高知 須崎市</span><time datetime="2019-02-07T15:56"><span>2月7日</span> <span>15時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011806961_1902071552_1902071556_01_03.jpg" alt="「ちぃたん☆」の活動停止を求める 高知 須崎市" id="news_image"></div><div>インターネットを中心に活動しているキャラクターの「ちぃたん☆」が、高知県須崎市のマスコットキャラクター「しんじょう君」とよく似ていて著作権を侵害しているなどとして、須崎市が「ちぃたん☆」の運営事務所に活動停止を申し入れていたことがわかりました。</div><div>ニホンカワウソをモチーフにした高知県須崎市のマスコットキャラクター「しんじょう君」は、６年前に誕生して以来、市や県のＰＲ活動などを担当しながら知名度を上げ、３年前には「ゆるキャラグランプリ」で優勝するなど、全国で人気を集めています。<br><br>一方、「しんじょう君」と同じ作者がデザインしたキャラクターの「ちぃたん☆」は、コツメカワウソがモチーフで、インターネットを中心に活動していますが、動画の中で過激ともいえる行動をとっていることなどから、市には「しんじょう君」と勘違いした人からの苦情も寄せられています。<br><br>こうした中、須崎市が、「しんじょう君」と見た目がよく似ていて、著作権を侵害しているなどとして、先月、「ちぃたん☆」を運営している東京の事務所に活動停止を申し入れていたことがわかりました。<br><br>須崎市によりますと、これまでのところ、事務所から返答はなく、今後の対応次第では訴訟も視野に検討するとしています。<br><br>須崎市は「キャラクターを責めるつもりはないが、『しんじょう君』は多くの人たちが育てた大切な財産なので、守っていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190207%2Fk10011806961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 15:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生後２か月の長男に暴行の疑い 23歳父親を逮捕 愛知 津島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/k10011807011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生後２か月の長男に暴行の疑い 23歳父親を逮捕 愛知 津島</span><time datetime="2019-02-07T16:17"><span>2月7日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011807011_1902071625_1902071627_01_02.jpg" alt="生後２か月の長男に暴行の疑い 23歳父親を逮捕 愛知 津島" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県津島市で、生後２か月の長男に暴行を加え、頭などに大けがをさせたとして、23歳の父親が傷害の疑いで逮捕されました。警察によりますと、父親は容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、津島市唐臼町の会社員、高木凌容疑者（23）です。<br><br>警察によりますと、高木容疑者は、今月上旬から６日までの間に、自宅のマンションの部屋で、生後２か月の長男に暴行を加え、硬膜下血腫などの大けがをさせたとして、傷害の疑いが持たれています。<br><br>６日夕方に、母親が「長男がミルクを飲まない」と言って病院に連れて来たということで、長男の体に複数のあざがあったことなどから、病院が児童相談所に連絡していました。<br><br>児童相談所は、虐待の疑いがあるとして、すぐに長男を保護し、通報を受けた警察が７日、高木容疑者を逮捕しました。長男は命に別状はないということです。<br><br>警察によりますと、調べに対し「長男を抱き上げて『高い高い』はした。あざは自分が口で強く吸ってできたものだ」などと供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>高木容疑者は、妻と１歳の長女、長男の４人暮らしで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>児童相談所も調査へ</h3><div>津島市を管轄する児童相談所「海部児童・障害者相談センター」によりますと、６日午後３時ごろ、病院から連絡を受けて職員を派遣し確認を進めたところ、虐待が疑われたことから、長男を一時保護するとともに、警察に通報したということです。<br><br>センターの職員が高木容疑者と妻に、長男の一時保護が決まったことを伝えると、２人は素直に応じたということです。<br><br>また、その後、職員が高木容疑者の自宅マンションを訪ね、虐待があったか確認したところ、高木容疑者と妻はいずれも「思い当たることはない」と説明したということです。<br><br>センターによりますと、長男への虐待などの報告や相談は寄せられていなかったということで、今後、関係者から聞き取りを行うなどして虐待の有無を調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190207%2Fk10011807011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 16:17:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柔道 ロンドン五輪で金メダルの松本薫が引退会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/k10011806941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>柔道 ロンドン五輪で金メダルの松本薫が引退会見</span><time datetime="2019-02-07T16:19"><span>2月7日</span> <span>16時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011806941_1902071441_1902071446_01_03.jpg" alt="柔道 ロンドン五輪で金メダルの松本薫が引退会見" id="news_image"></div><div>オリンピックの柔道で２大会連続のメダルを獲得し、「野獣」というニックネームで親しまれた松本薫選手が、現役引退の記者会見を行い、「優先順位の一番が柔道から子どもになり、子育てと両立しながら『野獣』としての自分を維持していくのは難しかった」と引退の理由を説明しました。</div><div>松本選手は７日に都内で記者会見し、冒頭で「本日をもって柔道競技から引退することを報告します。これからは第二の人生、違う形でスタートを切っていきます」と話しました。<br><br>31歳の松本選手は、オリンピックでは2012年のロンドン大会の女子57キロ級でこの大会日本柔道唯一の金メダル、続くリオデジャネイロ大会では銅メダルを獲得し、闘争心あふれる戦いぶりから「野獣」のニックネームで親しまれました。<br><br>その後、一時、競技から離れ、結婚と出産を経て復帰しましたが、去年11月に国内の大会で敗れ、東京オリンピックの出場は極めて厳しい状況となっていました。<br><br>松本選手は、引退の理由について「私の優先順位の一番が柔道より子どもになった。闘争心もなくなってきて、競技者としては終わったと気付いた。子育てと両立しながら『野獣』としての自分を維持していくのは難しかった」と述べ、去年11月の大会の直後に引退を決意したことを明かしました。<br><br>そして、柔道について「目標であり夢であり、柔道を通して成長することができた。私にとって柔道とは『教育柔道』だった」と独特のことばで思いを語りました。<br><br>松本選手は今後、来週、都内でオープンする予定のアイスクリームの販売店のスタッフとして店頭に立ったり、商品開発を行ったりするということです。<br><br>松本選手は「今までは柔道で皆さんに笑顔を届けてきたけれど、これからはアイスクリ−ムで勝負をして、一人一人が笑顔になってもらえるようにしたい」と今後について話しました。<br><br>松本選手は、畳の上を離れるとユニークなキャラクターでも知られていて、会見は終始和やかな雰囲気で進み、何度も報道陣から笑いが起こっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190207%2Fk10011806941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 16:19:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＺＯＺＯ」前澤社長 ツイッターを休止「本業に集中する」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/k10011807051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＺＯＺＯ」前澤社長 ツイッターを休止「本業に集中する」</span><time datetime="2019-02-07T16:30"><span>2月7日</span> <span>16時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011807051_1902071627_1902071630_01_02.jpg" alt="「ＺＯＺＯ」前澤社長 ツイッターを休止「本業に集中する」" id="news_image"></div><div></div><div>国内最大級の衣料品通販サイトを運営する「ＺＯＺＯ」の前澤友作社長は、これまでさまざまな話題を発信してきたツイッターの投稿をやめる考えを明らかにしました。ＺＯＺＯはことし３月期の決算で上場以来初めて最終利益が減益となる見通しで、事業の立て直しを優先する意向を示した形です。</div><div>前澤社長は７日、自身のツイッターに「本業に集中します。チャレンジは続きます。必ず結果を出します。しばらくツイッターはお休みさせてください」と投稿しました。<br><br>これは、ＺＯＺＯが、体のサイズを測るボディースーツを無料で配布したものの収益につながらず、ことし３月期の最終利益が平成19年の株式上場以来初めて減益となる見通しとなったことから、事業の立て直しを優先する意向を示した形です。<br><br>前澤社長はこれまで、ツイッターを活用してプロ野球の球団経営への意欲を示したり、100人に100万円ずつ、総額１億円を配るお年玉企画を打ち出したりするなど、積極的な発信を行って注目を集めてきましたが、今回の突然の休止で経営面にどのような影響が出るのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190207%2Fk10011807051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 16:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セーターのデザイン “黒人差別” グッチが販売中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/k10011807031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セーターのデザイン “黒人差別” グッチが販売中止</span><time datetime="2019-02-07T16:33"><span>2月7日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011807031_1902071631_1902071633_01_02.jpg" alt="セーターのデザイン “黒人差別” グッチが販売中止" id="news_image"></div><div></div><div>高級ブランド、グッチが販売した、口元まで覆える黒いセーターについて、口の周りが赤く縁取られ、分厚い唇のようにも見えるデザインが黒人を差別しているなどと、ＳＮＳ上で批判が広がったため、グッチは謝罪して販売を中止しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011807031_1902071631_1902071633_01_03.jpg" alt=""><div>この黒いセーターは、グッチが今シーズンの冬物として販売していました。<br><br>口元まで覆うことができ、口の部分には穴があいていて、この穴は赤い色で縁取られています。<br><br>欧米メディアによりますと、この製品を見かけた女性が、ツイッターにセーターの写真とともに批判する投稿をしたところ、「どうして人種差別的になるのだろう」といった意見が広がりました。<br><br>これを受けて、グッチはツイッターで「深く謝罪する」としたうえで、この製品の販売を中止して店頭やオンラインストアから撤去したと発表しました。<br><br>また、「組織の多様性を高めることに尽力し、今回のことを深い学びの機会としたい」とコメントしています。<br><br>ファッション業界では、去年12月にも、高級ブランドのプラダが販売した黒い色で唇が分厚いサルに似たキャラクター製品に対して「黒人への侮辱だ」という批判が広がり、プラダは販売中止に追い込まれました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190207%2Fk10011807031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 16:33:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北方領土の日」 集会スローガンに変化 領土交渉配慮 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/k10011807061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「北方領土の日」 集会スローガンに変化 領土交渉配慮 北海道</span><time datetime="2019-02-07T16:44"><span>2月7日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011807061_1902071641_1902071644_01_02.jpg" alt="「北方領土の日」 集会スローガンに変化 領土交渉配慮 北海道" id="news_image"></div><div>「北方領土の日」の７日、北海道根室市で開かれた島の返還を訴える集会は、領土交渉に配慮して例年のスローガンを使わない異例の集会となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011807061_1902071641_1902071644_01_03.jpg" alt=""><div>根室市で開かれた集会には、元島民や、その子どもや孫など800人が参加しました。<br><br>集会では、歯舞群島出身の柏原榮さん（87）は「これ以上、解決に時間を費やすことは許されない。政府には一人でも多くの元島民が生きている間に平和条約につながる力強い外交交渉を強める」と述べました。<br><br>ことしの集会は領土交渉に配慮した形で開かれ、例年使われていた「島を返せ」といったスローガンが書かれたたすきは使用されず、「北方領土を返せ」と訴えてきたシュプレヒコールも今回は「領土問題を解決しよう」などこれまでとは異なる表現となりました。<br><br>千島歯舞諸島居住者連盟の宮谷内亮一根室支部長（76）は「主催者側としては、状況が動いている中で刺激をしたくないという思いがある。一方、主張すべきものは主張する必要があるという人の考えも理解できる」などと複雑な思いを話していました。<br><br>国後島出身の古林貞夫さん（80）は「非常に厳しい交渉になると思いますが、一日も早く前進して、希望が持てるような交渉をしてもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190207%2Fk10011807061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 16:44:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デサント 伊藤忠商事によるＴＯＢへの反対を決定 対立深まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/k10011806761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>デサント 伊藤忠商事によるＴＯＢへの反対を決定 対立深まる</span><time datetime="2019-02-07T16:57"><span>2月7日</span> <span>16時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190207/K10011806761_1902071239_1902071304_01_03.jpg" alt="デサント 伊藤忠商事によるＴＯＢへの反対を決定 対立深まる" id="news_image"></div><div>スポーツ用品大手「デサント」は、筆頭株主の大手商社「伊藤忠商事」が進めているＴＯＢ＝株式の公開買い付けに反対することを決めました。事態は「敵対的ＴＯＢ」となり、両社の対立が深まっています。</div><div>大阪市に本社があるデサントに対しては、筆頭株主の伊藤忠商事が「業績が韓国の事業に過度に依存している」などとして経営への影響力を強めるため、株式の保有比率を現在のおよそ30％から、最大40％まで高めることを目指し、先月31日、ＴＯＢ＝株式の公開買い付けを始めました。<br><br>これに対し、デサントは７日に臨時の取締役会を開き、「今回の公開買い付けはデサントの企業価値を毀損し、株主の利益を侵害するものだ」などととして、伊藤忠出身者を除く取締役と監査役が一致して反対を決めました。<br><br>デサントはさらに、今回の公開買い付けは強圧的な手法により最小限の資金で実質的にデサントの支配権を取得し、株主にリスクを負わせるものだとしているほか、日本事業の収益力が向上し、中国事業も業績が伸び、韓国、日本に続く第３の柱に育ちつつあるなどと主張しています。<br><br>そのうえで、株主に対しては公開買い付けに応じないよう求めています。<br><br>デサントが反対を決めたことで、今回の公開買い付けは「敵対的なＴＯＢ」となり、資本関係がある両社の対立が深まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊藤忠商事「粛々とＴＯＢを進める」</h3><div>デサントがＴＯＢ＝株式の公開買い付けへの反対を決めたことについて、伊藤忠商事は「当社の見解はすでに先月31日に公表したとおりで、粛々とＴＯＢを進めていきます」とコメントしています。</div></div><div><h3>デサントとは</h3><div>デサントは昭和10年に大阪で創業したスポーツ用品メーカーで、去年３月期の１年間の売り上げは1400億円余りと、国内で３番目の規模です。<br><br>自社ブランドの「デサント」のほか、「ルコックスポルティフ」「アリーナ」などの商標権を持ち、合わせて14のブランドで商品開発・販売をしています。</div></div><div><h3>ＴＯＢの背景</h3><div>伊藤忠商事がデサントに対してＴＯＢ＝株式の公開買い付けに踏み切った背景には、事業展開や企業統治の在り方など経営の基本方針をめぐる両社の対立があります。<br><br>伊藤忠は、まず事業展開の在り方について、今のデサントが利益の大半を韓国での事業に依存し、日本国内では十分な利益を上げられていないと指摘しています。<br><br>そのうえで、日本国内での直営店やネットを通じた販売を強化するとともに、2022年の北京での冬のオリンピック開催に向けて中国での事業展開を加速させるべきだと主張しています。<br><br>また、伊藤忠は企業統治の在り方ついても、見直しを求めています。<br><br>デサントが去年８月に下着メーカーのワコールと業務提携を結んだ際、伊藤忠から派遣されていた取締役に事前の連絡がなかったことや、両社のトップ会談のやり取りが外部に流出したことなどを挙げて、企業統治の体制を再構築する必要があるとしています。<br><br>さらに、現在10人いる取締役を６人に減らしたうえで、デサント内部、伊藤忠、そして外部からそれぞれ２人ずつを起用する体制を提案しています。<br><br>伊藤忠はこうした経営上の課題についてデサント側に何度も見直しを求めたものの、真摯（しんし）に検討する姿勢が見られなかったとしています。<br><br>株式の保有比率が３分の１を超えれば、株主総会で経営の重要事項について事実上の拒否権を持つことになりますが、伊藤忠はＴＯＢによってこれを上回る最大40％まで保有比率を引き上げたうえで、デサント側に具体的な協議に応じるよう求める方針です。</div></div><div><h3>デサントと伊藤忠商事の関係は</h3><div>デサントと筆頭株主の伊藤忠商事は関係が強く、平成６年から19年間、伊藤忠の出身者が３代続けてデサントの社長を務めたほか、「アディダス」とのライセンス契約が終了してデサントが苦境に陥った時など過去２回、伊藤忠が支援しました。<br><br>しかし、平成25年にデサントの創業家出身の石本雅敏氏が社長に昇格して以降、独自路線を進め、韓国事業の比率が高い事業展開などをめぐって伊藤忠との対立が深まりました。<br><br>さらに、対立を決定的にする出来事がありました。去年からことしにかけて、デサントの経営陣が自分たちで株式を買い取って独自色を強めるという計画を示したのです。<br><br>こうした事態に伊藤忠は反発を強め、株式の公開買い付けに踏み切りました。<br><br>デサントの株式を買い増して持ち株比率を３分の１を超える水準まで引き上げることで、デサントの株主総会で経営の重要事項について拒否権を持ち、影響力をさらに強めるのがねらいです。</div></div><div><h3>国内の「敵対的ＴＯＢ」</h3><div>敵対的ＴＯＢは、国内では今回のケースも含めて30件の事例がありますが、大手企業どうしが対立して行われることは珍しく、結果が注目されています。<br><br>企業買収の仲介や助言を行うレコフによりますと、国内での敵対的ＴＯＢは、1999年にイギリスの大手通信会社が当時の「国際デジタル通信」を買収したケースが初めてだということです。<br><br>そして、2000年以降は、投資ファンドが敵対的ＴＯＢを仕掛ける動きが相次ぎました。<br><br>2000年には、「もの言う株主」として知られた村上世彰氏が率いる「村上ファンド」が、不動産などを手がける「昭栄」に対して敵対的ＴＯＢを仕掛け、注目されました。<br><br>その後も、2007年にはアメリカの「スティール・パートナーズ」が老舗の「ブルドックソース」に対して、2013年にはアメリカの「サーベラス」が「西武ホールディングス」に対して、それぞれ行いましたが、投資ファンドによるこれら３件の敵対的ＴＯＢはいずれも株式の取得が目標に届きませんでした。<br><br>一方、大手企業どうしでは、2006年に、それぞれ当時の「王子製紙」が「北越製紙」との経営統合を目指して株式の過半数の取得を試みましたが、これも失敗に終わっています。<br><br>レコフによりますと、敵対的ＴＯＢは今回のケースも含めてこれまでに30件行われていて、このうち株式の取得が目標に届いたのは６件にとどまっているということです。<br><br>相手企業の同意を得ずに株式を買い付ける手法は日本の企業慣習になじまず、増資などの対抗措置を取られることもあるためで、最近は敵対的ＴＯＢの数も減っていました。<br><br>レコフデータの吉富優子社長は「日本ではこれまで敵対的ＴＯＢへの拒否反応があり、買収防衛策を導入する企業が一時、急増した。今回の事例をきっかけに再び日本でも敵対的ＴＯＢが増えるか注目される」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190207%2Fk10011806761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 16:57:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>