<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>陸上男子400ｍリレー 国際大会で２位 ロンドン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180722/k10011544421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸上男子400ｍリレー 国際大会で２位 ロンドン</span><time datetime="2018-07-22T23:50"><span>7月22日</span> <span>23時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180722/K10011544421_1807230448_1807230452_01_02.jpg" alt="陸上男子400ｍリレー 国際大会で２位 ロンドン" id="news_image"></div><div></div><div>２年後の東京オリンピックで金メダル獲得を目指す陸上男子400メートルリレーのメンバーが、強化の一環としてロンドンで国際大会に出場し、38秒09のタイムで２位に入りました。</div><div>日本陸上競技連盟は、２年後の東京オリンピックでの男子400メートルリレーの金メダル獲得を目指し、実戦を増やして強化する方針を打ち出しています。<br><br>22日は、ヨーロッパを転戦している短距離のトップ選手がロンドンに集まり、国際陸上競技連盟が主催する、オリンピックや世界選手権に次ぐ格付けの「ダイヤモンドリーグ」という国際大会でレースに出場しました。<br><br>日本は第１走者が、先月の日本選手権の男子200メートルで２位に入った23歳の小池祐貴選手、第２走者は飯塚翔太選手、第３走者は桐生祥秀選手、そしてアンカーをケンブリッジ飛鳥選手が務めました。<br><br>レースは、国際大会で初めてリレーのメンバーとなった小池選手が勢いよく飛び出し、飯塚選手、桐生選手とスムーズにバトンをつなぎました。そして２位でバトンを受け取ったケンブリッジ選手は、順位を維持したままフィニッシュし、日本歴代７位となる38秒09のタイムで２位に入りました。<br><br>１位はイギリスで、今シーズンの世界最高タイムとなる37秒61でした。また、この日のレースは、山縣亮太選手が左足の違和感で欠場しました。<br><br>日本陸連は、どの選手が出場しても安定した記録を出す必要があるとして来月、トップ選手を集めて国内合宿を行うなど、東京オリンピックに向けてリレーの強化を図ることにしていています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>第１走者 小池「自分のレースできた」</h3><div>第１走者を務めた小池祐貴選手は「会場の雰囲気に飲まれることなく、自分のレースはしっかりできた。今回は代走だったが、いつでも走れる準備をしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>第２走者 飯塚「僕らも強くなってる証拠」</h3><div>第２走者の飯塚翔太選手は「バトンはきちんとできたが、個々の区間で0.1秒は伸びしろがある。イギリスに負けて悔しがれるというのは僕らも強くなってる証拠だと思う」と話しました。</div></div><div><h3>第３走者 桐生「37秒台出したかった」</h3><div>第３走者の桐生祥秀選手は「バトンに関して不安はないが、攻めようと思ったらまだまだいける。37秒台を出したかったが、東京オリンピックまでの２年間で成長していきたい」と話しました。</div></div><div><h3>アンカー ケンブリッジ飛鳥「リオより完成度上がる」</h3><div>アンカーのケンブリッジ飛鳥選手は「毎回37秒台を出せるようにしたい。リオデジャネイロオリンピックと比べても完成度は上がっていると思う。個人の走力を磨いて桐生選手の９秒台に続きたいし、東京オリンピックで最高の走りを見せて金メダルを目指したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180722%2Fk10011544421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Jul 2018 23:50:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「会計ソフト」で中小企業支援のサービス広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011544231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「会計ソフト」で中小企業支援のサービス広がる</span><time datetime="2018-07-23T04:54"><span>7月23日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011544231_1807230452_1807230454_01_03.jpg" alt="「会計ソフト」で中小企業支援のサービス広がる" id="news_image"></div><div>会社のお金の出入りなどを記録する「会計ソフト」を活用し、中小企業の経営を支援しようというサービスが広がっています。最新の技術で資金繰りや業績も自動的に予測できるようになり、収益力の向上につながるとされています。</div><div>会計ソフト大手の「マネーフォワード」が、今月から新たに手がけるサービスでは、会計ソフトに日々の売り上げを入力すると、将来の資金繰りや業績を自動的に予測し、経営状況の分析も行える機能が備えられています。<br><br>また必要に応じて、公認会計士などが資金調達のタイミングなどのアドバイスも行って、収益力の向上につなげることができるとしています。<br><br>このサービスを担当する酒井亮輔さんは「これまで会計データはあくまで決算を締めるとか、税金を納めるために利用されてきたが、これからは経営戦略に会計を生かす時代になる。中小企業の稼ぐ力を上げられると思う」と話しています。<br><br>また、会計ソフト大手の「フリー」も、今月から日々の会計データを自動的に集約し、予算と実績を管理する機能の提供を始めています。<br><br>中小企業では財務を担当する人材が不足しているケースも多く、こうしたサービスにより中小企業の経営の改善につながるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011544231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 04:54:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今年度退役の政府専用機が人気 千歳基地で航空祭</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011544371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>今年度退役の政府専用機が人気 千歳基地で航空祭</span><time datetime="2018-07-23T05:24"><span>7月23日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011544371_1807230028_1807230524_01_03.jpg" alt="今年度退役の政府専用機が人気 千歳基地で航空祭" id="news_image"></div><div>北海道千歳市の航空自衛隊千歳基地では22日、航空祭が開かれ、部隊が運用し、今年度退役する政府専用機には最後に近くで一目見ようと多くの家族連れやファンでにぎわいました。</div><div>航空自衛隊千歳基地の航空祭は、自衛隊の任務に理解を深めてもらおうと毎年この時期に開かれていて、22日は全国から大勢の航空ファンらが訪れました。<br><br>会場には航空自衛隊の戦闘機などおよそ30機が展示されたほか、Ｆ15戦闘機の展示飛行が行われました。中でもことしは、部隊が運用するボーイング747型機の政府専用機が今年度退役することから、初めて２機がそろって展示されました。<br><br>訪れた人たちは政府専用機を間近で見られる最後の機会とあって、記念写真を撮ったり、展示飛行で離陸する様子をビデオなどに収めたりしていました。名古屋から訪れた27歳の男性は「初めて政府専用機を間近に見ることができて感動しています。退役したあとも何らかの形で見られるようにしてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011544371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 05:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横須賀の倉庫火災 15時間後にほぼ消し止められる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011544501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横須賀の倉庫火災 15時間後にほぼ消し止められる</span><time datetime="2018-07-23T07:09"><span>7月23日</span> <span>7時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011544501_1807230750_1807230754_01_03.jpg" alt="横須賀の倉庫火災 15時間後にほぼ消し止められる" id="news_image"></div><div>22日昼前、神奈川県横須賀市の物流会社の倉庫で起きた火事は、およそ15時間にわたって燃え続け、23日未明、ほぼ消し止められました。警察と消防は、火が完全に消し止められたあと、現場検証を行い、火事の詳しい原因を調べることにしています。</div><div>22日午前11時40分ごろ、横須賀市田浦港町にある物流会社、「相模運輸倉庫」の倉庫から火が出て、炎や煙が高く上がり、となりの倉庫にも燃え広がりました。<br><br>消防車30台以上と横須賀海上保安部の巡視艇などが出て、消火にあたった結果、およそ15時間たった23日午前２時半ごろ火はほぼ消し止められました。<br><br>警察と消防によりますと、この火事でけが人はいませんでしたが、２つの倉庫合わせて１万3000平方メートル余りがほぼ全焼したということです。<br><br>２つの倉庫は、米などの穀物やオフィス用の家具などが保管されていて、22日は休日で倉庫の中に従業員はいなかったということです。<br><br>現場は、ＪＲ横須賀線の田浦駅から北に数百メートル離れた長浦湾に面した場所で、警察と消防は、火が完全に消し止められたあと、現場検証を行って、火事の原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011544501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 07:09:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20声明「貿易摩擦で下振れリスク増大」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011544481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20声明「貿易摩擦で下振れリスク増大」</span><time datetime="2018-07-23T07:18"><span>7月23日</span> <span>7時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011544481_1807230609_1807230611_01_03.jpg" alt="Ｇ20声明「貿易摩擦で下振れリスク増大」" id="news_image"></div><div>アルゼンチンで開かれていたＧ20＝主要20か国の財務相・中央銀行総裁会議は、日本時間の23日未明、声明を採択し閉幕しました。声明では、世界経済は「貿易の緊張の高まりなど下振れリスクが増大している」として、激化している貿易摩擦がリスクになっていると指摘しました。</div><div>日本やアメリカの先進国に加え、中国など新興国も参加したＧ20は、日本時間の23日午前３時半ごろ、２日間の討議を終えて閉幕し、声明を発表しました。<br><br>声明では、最大の焦点となったアメリカと中国などとの間で激化している貿易摩擦を念頭に、「いくつかの先進国で成長が弱まっており、貿易の緊張の高まりなど短期的、中期的な経済の下振れリスクが増大している」と明記し、貿易摩擦が成長を続けてきた世界経済のリスクになっていると指摘しました。そのうえで、保護主義と闘うなどとした去年７月のＧ20サミットでの合意を再確認し、今後、「リスクを軽減するため対話と行動を強化する必要がある」としました。<br><br>今回の会議では、アメリカのトランプ大統領が会議の直前、中国やＥＵ＝ヨーロッパ連合が為替を操作していると批判したことで、為替をめぐる議論も焦点となりました。これに関して、声明では、自国の輸出が有利になるよう意図的に通貨を安く誘導する「通貨安競争」は避けるべきだとしたことし３月のＧ20会合での合意を再確認しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＩＭＦ専務理事 報復の応酬避けるよう呼びかけ</h3><div>ＩＭＦ＝国際通貨基金のラガルド専務理事は、Ｇ２０＝主要２０か国の財務相・中央銀行総裁会議を終え声明を発表しました。この中で「世界経済は、貿易をめぐる緊張が高まっていることなどでリスクに直面している」と述べ、アメリカのトランプ政権が引き起こした貿易摩擦が世界経済のリスクになっていると警告しました。<br><br>そのうえで、「貿易の対立は、国際的な協力を通じて解決するべきだ」と述べ、関税を上乗せしあう報復の応酬は避けるよう呼びかけました。</div></div><div><h3>議長国 アメリカを暗に批判</h3><div>議長国・アルゼンチンのドゥホブネ財務相は記者会見で「対話により、Ｇ20の参加国のきずなは強くなり、建設的な、議論ができた」と述べて、会議の成果を強調しました。<br><br>一方で、アメリカのトランプ政権が保護主義的な動きを強めていることについて、ドゥホブネ財務相はアメリカの考えを否定はしないとしながらも、「私たちは意見を一致させることを重視し建設的な話し合いが欠かせないことを知らなければならない」と述べて、貿易摩擦を引き起こし孤立を深めるアメリカを暗に批判しました。</div></div><div><h3>米長官 関税引き上げなど正当化</h3><div>アメリカのムニューシン財務長官は、Ｇ２０＝主要２０か国の財務相・中央銀行総裁会議を終え記者会見しました。この中で、ムニューシン長官は、Ｇ２０での議論について、「みなアメリカや保護主義のことばかりが話題になったように見ているが決してそんなことはない」と述べ、アメリカへの批判ばかりがだされたわけではないという認識を示しました。<br><br>そのうえで、「われわれは多額の貿易赤字を抱えているＥＵ＝ヨーロッパ連合や、アメリカの技術を不当に手に入れている中国に自由で公正な貿易を求めているだけだ」と述べ、アメリカの関税の引き上げなどの措置を正当化しました。<br><br>また、トランプ大統領が中国やＥＵ＝ヨーロッパ連合が為替を操作してきたなどと述べ、ドル高に不満を示したことに関連して、ムニューシン長官は通貨戦争を起こすつもりはなく、投資家は過度に懸念すべきではないという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011544481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 07:18:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー ドイツのエジル選手 “移民差別”で代表引退の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011544531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー ドイツのエジル選手 “移民差別”で代表引退の意向</span><time datetime="2018-07-23T09:10"><span>7月23日</span> <span>9時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011544531_1807230940_1807230941_01_02.jpg" alt="サッカー ドイツのエジル選手 “移民差別”で代表引退の意向" id="news_image"></div><div></div><div>サッカードイツ代表の司令塔で、先のワールドカップロシア大会に出場したメスト・エジル選手が、トルコ系移民ということで差別的な扱いを受けたとして、突然、代表を引退する意向を表明しました。</div><div>ドイツのトルコ系移民の家庭に生まれたエジル選手は、ドイツ代表を支える存在で、４年前のワールドカップのドイツの優勝に貢献したほか、先のロシア大会にも出場しました。<br><br>エジル選手は、ことし５月にトルコのエルドアン大統領と面会して、その際の写真が公開されると政治姿勢が強権的だと指摘される大統領と選挙期間中に面会したと批判を浴びました。<br><br>エジル選手は、こうした批判に沈黙してきましたが、22日、突然、自身のツイッターで、「写真を撮ったのは、祖先の国のトップに敬意を表しただけだ」と述べ、政治的な意図はなかったと反論しました。<br><br>またワールドカップ１次リーグで敗退したあと、トルコ系移民ということで差別的な扱いを受けたとして「勝てばドイツ人だが、負ければ移民だ」と述べ、強い不満を表明しました。さらに、スポンサー企業とのテレビコマーシャルの撮影などが中止になったことも明らかにして「もうドイツのためにプレーしたいと思わない」と述べ、代表を引退する意向を表明しました。<br><br>ドイツでは、戦後にトルコから来た移民労働者の子孫を社会でどう受け入れていくかが大きな課題となってきただけに、差別を訴えたエジル選手の突然の引退は議論を呼びそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011544531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 09:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも39度予想 危険な暑さ続く 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011544461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも39度予想 危険な暑さ続く 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2018-07-23T10:14"><span>7月23日</span> <span>10時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011544461_1807230436_1807230436_01_02.jpg" alt="きょうも39度予想 危険な暑さ続く 熱中症に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>東日本と西日本を中心に23日も気温が上がり、すでに各地で35度以上の猛暑日となっています。このあとさらに気温が上昇し、ところによって39度に達して命に関わる危険な暑さになるおそれがあり、熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東日本と西日本を中心に23日も広い範囲で勢力の強い高気圧に覆われ、気温がぐんぐん上がっています。<br><br>午前９時半までの最高気温は、三重県紀北町で36度３分、東京・青梅市で35度９分、岐阜市で35度５分群馬県館林市と埼玉県熊谷市で35度４分、名古屋市で35度３分などすでに各地で35度以上の猛暑日となっています。<br><br>また、東京の都心で33度５分、福島市で33度２分、岡山市で32度９分、愛媛県大洲市で32度７分など各地で30度以上の真夏日になっています。<br><br>このあとさらに気温が上昇し、日中の最高気温は、名古屋市と岐阜市、埼玉県熊谷市で39度、京都市と前橋市、甲府市で38度、東京の都心と富山市、鳥取市で37度、大阪市と岡山市、高松市、長崎県佐世保市で36度などと予想されています。<br><br>各地で命に関わる危険な暑さになるおそれがあり、熱中症に厳重な警戒が必要です。連日、熱中症とみられる症状で病院に搬送される人が相次ぎ、死亡する人も出ています。日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにしてください。特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011544461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 10:14:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>