<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>マスクでウイルス拡散抑え吸い込み減らす効果 東京大など確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012674851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスクでウイルス拡散抑え吸い込み減らす効果 東京大など確認</span><time datetime="2020-10-22T04:09"><span>10月22日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012674851_2010212329_2010220409_01_02.jpg" alt="マスクでウイルス拡散抑え吸い込み減らす効果 東京大など確認" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策としてマスクを着用すると、ウイルスの拡散を抑える効果と吸い込むウイルスを減らす効果の両方の効果があることを、東京大学医科学研究所などのグループが実際のウイルスを使った実験で確認したと発表しました。</div><div>これは東京大学医科学研究所の河岡義裕教授と植木紘史特任助教らのグループが発表しました。<br><br>グループでは、ウイルスが漏れ出さない特殊な実験室に、新型コロナウイルスを含んだ飛まつを出すマネキンと呼吸を再現して空気を吸い込むマネキンを向かい合わせに設置し、マスクの効果を調べました。<br><br>その結果、吸い込む側にだけマスクを着けた場合、吸い込んだウイルスの量は布マスクでは17％減り、一般的なサージカルマスクでは47％減ったということです。<br><br>「N95」と呼ばれる医療用マスクを隙間無く着けた場合は79％減っていました。<br><br>飛まつを出す側にだけマスクを着けた場合は、向かいのマネキンが吸い込んだウイルスの量は布マスクとサージカルマスクのいずれでも70％以上減っていました。<br><br>一方で、両方がマスクを着けた場合も効果はみられましたが、ウイルスの吸い込みを完全に防ぐことはできなかったということです。<br><br>河岡教授は「これまで実際のウイルスを使ってマスクの効果が検証されたことはない。マスクをきちんと着用することが重要だと分かった。ただ、マスクをしても完全にウイルスを防ぐわけではないので、マスクを過信しないことも大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012674851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 04:09:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>押印廃止 車庫証明など315の手続きで来年1月から導入見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>押印廃止 車庫証明など315の手続きで来年1月から導入見通し</span><time datetime="2020-10-22T12:33"><span>10月22日</span> <span>12時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675161_2010221108_2010221120_01_02.jpg" alt="押印廃止 車庫証明など315の手続きで来年1月から導入見通し" id="news_image"></div><div></div><div>行政手続きでの押印廃止の取り組みが進められていることを受けて、警察庁は、自動車の車庫証明など315の手続きで押印を廃止することを決めました。来年1月から導入される見通しです。</div><div>押印が廃止されるのは車を購入した時などに保管場所の登録として必要な車庫証明や、路上でイベントや工事を行う際に提出する道路使用許可など、警察が関係する315の行政手続きです。<br><br>車庫証明は1年間におよそ790万件、道路使用許可はおよそ360万件申請があるということです。<br><br>警察庁は、今後、国家公安委員会の規則などを改正し、来年の1月には新しい様式の申請書で手続きができる見通しです。<br><br>また、現在は警察署の窓口などに直接出向いて行っているさまざまな手続きについて、手続き自体をオンライン化してパソコンやスマートフォンなどから申請ができるようにすることも検討しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国家公安委員長「着実に改革進めたい」</h3><div>自動車の車庫証明などで押印を廃止することについて、小此木国家公安委員長は22日の記者会見で「これまでの行政の在り方を見直すよい機会で、できるところから着実に改革を進めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 12:33:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ検査 インフル流行で検査能力の最大7.5倍 都の試算</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ検査 インフル流行で検査能力の最大7.5倍 都の試算</span><time datetime="2020-10-22T12:38"><span>10月22日</span> <span>12時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675241_2010221147_2010221200_01_02.jpg" alt="新型コロナ検査 インフル流行で検査能力の最大7.5倍 都の試算" id="news_image"></div><div>東京都内でインフルエンザが流行した場合、1日で必要となる新型コロナウイルスの検査は、現在の検査能力の最大7.5倍に上ることが都の試算で分かりました。専門家は「限られた検査をどのように効果的に行うのか議論しておくことが重要だ」と話しています。</div><div>新型コロナウイルスと同時に、インフルエンザが流行して発熱患者が急増した場合、どちらに感染しているか判断するために、新型コロナウイルスの検査が今以上に必要になるおそれがあると見られています。<br><br>これについて都は国の求めに応じて、必要な検査数を試算しました。<br><br>それによりますと、インフルエンザが例年通り流行した場合、ピーク時では1日当たり最大で6万5000件余りの検査が新たに必要となる見通しです。<br><br>新型コロナウイルスの感染が続いた場合の検査と合わせると、ピーク時には1日当たり最大で7万6000件余りに上る可能性があり、これは都内の現在の検査能力の7.5倍に当たります。<br><br>都内では、21日までに都が確認したインフルエンザの患者は2人で、まだ流行していませんが、都は今後、検査能力の強化を図る考えです。<br><br>日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は、「インフルエンザが流行するかどうか分からないが、最悪のシナリオを考えておく必要がある。限られた検査をどのように効果的に行うのか行政と現場の医師が議論しておくことが重要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京都 これまでの検査拡充と今後</h3><div>都内の新型コロナウイルスの検査能力は、ことし4月末時点では1日当たり最大でおよそ3100件でした。<br><br>都は1日1万件を目標に、民間の検査機関に機器の導入支援などを行い、現在は、およそ1万200件を確保しています。<br><br>ただ確保したのは、ほとんどがPCR検査で、短時間で結果が出る簡易キットを使った抗原検査の処理能力については、把握できていません。<br><br>このため都は、抗原検査も含めた能力がどれくらいあるかを調べたうえで、PCR検査だけでなく、抗原検査も活用するなどして検査体制を拡充し、今月中に新たな計画としてまとめることにしています。<br><br>東京都は「国にも支援を求めて、できるだけ検査能力を高めるとともに、限られた検査の活用について医師会とも話し合いを進めていく」としています。</div></div><div><h3>日本感染症学会理事長「冷静な対応が重要」</h3><div>日本感染症学会の理事長で東邦大学の舘田一博教授は「7万6000件という数字は、インフルエンザなのか新型コロナウイルスなのかが全く判断できず、両方の検査を行うという考えのもとで出されたと思う。実際の現場では、症状によってある程度わかり、検査の優先度をつけることができるのではないか。ただ、判断が難しい症例もあり最悪のシナリオを考えておくのは大事だ」と話しています。<br><br>そのうえで「以前と比べて検査方法は充実してきている。検査のキャパシティーをできるだけ増やすとともに重症化するリスクの高い人や濃厚接触者を優先するなど、限られた検査をどのように効果的に行うのか、医師と行政などが連携して決してパニックになることなく、冷静に対応していくことが重要だ」と話しています。<br><br>また、この冬、インフルエンザが流行するかどうかはわからないとしたうえで「新型コロナウイルスもインフルエンザも飛まつ防止対策や、手や指の消毒、マスクの着用などを徹底すると効果的に抑制できることが明らかになっている。決して油断することがないようしっかり対策をとる必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 12:38:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファミリーマート上場廃止へ TOB成立受けて株主総会で承認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファミリーマート上場廃止へ TOB成立受けて株主総会で承認</span><time datetime="2020-10-22T13:53"><span>10月22日</span> <span>13時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675481_2010221321_2010221324_01_02.jpg" alt="ファミリーマート上場廃止へ TOB成立受けて株主総会で承認" id="news_image"></div><div></div><div>コンビニ大手、ファミリーマートの臨時の株主総会が開かれ、親会社の伊藤忠商事などがすべての株式を取得して、上場廃止に向けた手続きを進めることを承認しました。今後は、伊藤忠商事の主導で物流コストの削減などの経営の見直しや、新しいビジネスへの投資が進められることになります。</div><div>ファミリーマートをめぐっては親会社の伊藤忠商事が、経営への関与を強めて新たなビジネスへの投資を加速させるとして、TOBを実施し65％余りの株式を保有しています。<br><br>伊藤忠商事によるTOBの成立を受けて、ファミリーマートは22日、臨時の株主総会を開き、残りの株式についても伊藤忠商事などが買い取る手続きを進めることを承認しました。<br><br>これにより来月12日でファミリーマートの株式は上場廃止となる見込みです。<br><br>今後は伊藤忠商事の主導で、物流コストの削減などの経営の見直しや、顧客データを活用した新しいビジネスへの投資が進められることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 13:53:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イオン 取引銀行などから600億円の融資受ける方針固める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イオン 取引銀行などから600億円の融資受ける方針固める</span><time datetime="2020-10-22T14:13"><span>10月22日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675561_2010221405_2010221413_01_02.jpg" alt="イオン 取引銀行などから600億円の融資受ける方針固める" id="news_image"></div><div></div><div>流通大手の「イオン」が、主力の取引銀行などから一部を資本とみなせる「劣後ローン」の形で合わせて600億円の融資を受ける方針を固めたことがわかりました。新型コロナウイルスの影響でいわゆる“巣ごもり需要”が広がるなか財務基盤をてこ入れし、今後、市場の拡大が期待できるネットスーパー事業を本格化させるねらいがあります。</div><div>関係者によりますとイオンは、主力の取引銀行である「みずほ銀行」や「日本政策投資銀行」などから、一部を資本とみなせる「劣後ローン」の形で合わせて600億円の融資を受ける方針を固めました。<br><br>イオンはイギリスのネットスーパー企業と去年、提携し、この企業のノウハウや最先端のシステムを取り入れた大規模な拠点を整備するなどしてネットスーパー事業を進めています。<br><br>今回、イオンはみずほなど、取引銀行から一部を資本とみなせる「劣後ローン」の形で融資を受けることで財務基盤をてこ入れし、ネットスーパー事業を本格化させるねらいがあります。<br><br>新型コロナウイルスの影響でいわゆる“巣ごもり需要”が広がるなかネットスーパー事業は今後、市場の拡大が期待されていて、各銀行は今月中に融資を決定する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 14:13:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 石破元幹事長 派閥会長辞任を正式表明 総裁選の敗北受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 石破元幹事長 派閥会長辞任を正式表明 総裁選の敗北受け</span><time datetime="2020-10-22T14:35"><span>10月22日</span> <span>14時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675461_2010221324_2010221325_01_02.jpg" alt="自民 石破元幹事長 派閥会長辞任を正式表明 総裁選の敗北受け" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の石破元幹事長は、自身が率いる石破派の会合のあと記者団に対し、先月の総裁選挙で敗れたことを踏まえ、「責任をとることがとるべき道だと考えた」と述べ、派閥の会長を辞任することを正式に表明しました。</div><div>自民党の石破元幹事長は、22日午後、自身が率いる石破派の所属議員を集め、臨時の総会を開きました。<br><br>このあと石破氏は、記者団に対し、「これまで総裁選挙に4回立候補し、直近の2回は石破派を中心に支援してくれる皆さんとともに戦ったが、期待に応えることができなかった。責任をとることが私のとるべき道だと考えた」と述べ、石破派の会長を辞任することを正式に表明しました。<br><br>そのうえで、石破氏は「一人一人の議員が次の選挙で議席を維持するために自分としてできるかぎりのことを、今まで以上にやっていきたい」と述べ、派閥には引き続きとどまる考えを示しました。<br><br>後任の会長については、事務総長を務める鴨下・元環境大臣を中心に議論して決めることになったということです。<br><br>一方、記者団から、次の総裁選挙への対応を問われたのに対し、石破氏は「きょうの会合では、議論していないし、私からも発言していない」と述べるにとどめました。<br><br>石破氏は、衆議院鳥取1区選出の当選11回で、63歳。これまで自民党の幹事長や政務調査会長に加え、地方創生担当大臣や農林水産大臣など党や政府で要職を歴任してきました。<br><br>自民党総裁選挙には先月の総裁選挙を含めこれまでに4回、立候補しています。このうち、自民党が政権を奪還する直前の平成24年の総裁選挙では、5人の候補者のうち、最も多くの党員票を獲得しましたが、国会議員票と合わせた得票が過半数に届かず、決選投票の結果、安倍前総理大臣に敗れました。<br><br>5年前の平成27年9月に、安倍氏の後継の総理大臣を目指したいとして、石破派を立ち上げ、設立当初からみずから会長を務めてきました。石破派には、現在、19人の議員が所属し、党内に7つある派閥のうち6番目の勢力です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>竹下元総務会長「どういうことなのか様子を見たい」</h3><div>自民党の竹下元総務会長は、派閥の会合のあと記者団に対し「正直驚いた。石破氏でもっている派閥であり、派閥の領袖（りょうしゅう）というのは、そんなに簡単に辞めたり、なったりするものではない。どういうことなのか、様子を見たい」と述べました。</div></div><div><h3>山下元法相「思い受け止めた 誠に残念」</h3><div>自民党石破派に所属する山下元法務大臣は、国会内で記者団に対し、「石破氏の思いを受け止めた。石破氏は、『2日間、寝ないで考えた』と言っていて、考え抜いたうえでの決断だと思う。誠に残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>齋藤元農相「残念以外ない」</h3><div>自民党石破派に所属する齋藤元農林水産大臣は、国会内で記者団に対し「石破氏は国民に人気が高く、このような事態にならざるをえなかったのは残念以外にない。ただ、政治家の出処進退は、本人が下す以外はないので、その潔さに胸を打たれた。石破派は、気骨ある集団なので、派閥のこれからについては仲間とよく相談していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 14:35:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに185人感染確認 100人以上は3日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに185人感染確認 100人以上は3日連続</span><time datetime="2020-10-22T15:05"><span>10月22日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675671_2010221504_2010221505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに185人感染確認 100人以上は3日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、22日午後3時時点の速報値で都内で新たに185人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人以上となるのは3日連続です。これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万9520人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 15:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>