<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米国務長官 国連で中国のウイグル族政策批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国務長官 国連で中国のウイグル族政策批判</span><time datetime="2019-09-23T15:29"><span>9月23日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190923/K10012095291_1909231525_1909231529_01_02.jpg" alt="米国務長官 国連で中国のウイグル族政策批判" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は国連総会に合わせて中央アジア各国の外相との会議を開き、中国のウイグル族に対する政策について「文化を消そうとしている」と強く批判しました。アメリカは国連総会で各国と連携をはかり、中国への圧力を強めたい考えで、米中の対立がさらに深まりそうです。</div><div>ポンペイオ国務長官は22日、ニューヨークで、中国に隣接するカザフスタンやキルギスなど中央アジア５か国の外相との会議を開きました。<br><br>このなかで、中国のウイグル族に対する政策について「中国による抑圧はテロ対策ではなく、自国民の信仰や文化を消そうとするものだ」と強く批判しました。<br><br>そして、中国が中央アジアなど外国に逃れたウイグル族の送還を求めていることを念頭に、「すべての国が中国の要求に抵抗するよう求める」と述べ、協力を呼びかけました。<br><br>アメリカは、今回の国連総会に合わせて各国の代表らにこの問題を提起し、中国への圧力を強めたい考えです。<br><br>これに対し中国は大勢のウイグル族を収容している施設は、貧困や失業などを背景にしたテロを防ぐため、職業訓練を行う場所だとして正当化しています。<br><br>中国政府は、22日、人権に関する白書を出して「中国の人権の取り組みは建国後70年で大きく発展した」としていて、米中の対立は人権問題でも深まりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国「内政干渉で断固反対を表明」</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官が中央アジア各国の外相と会議を開き中国のウイグル族に対する政策を批判したことについて、中国外務省の耿爽報道官は、23日の記者会見で、「中国の内政への乱暴な干渉であり強い不満と断固たる反対を表明する」と強く反発しました。<br><br>また、中国政府のウイグル族に対する政策は「テロ対策」でありアメリカが行っているテロ対策と本質的に変わらないことを強調したうえで、「テロ対策の問題でダブルスタンダードはやめるべきだ。アメリカは新疆ウイグル自治区の問題にとやかく言うことを止めるよう忠告する」と批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 15:29:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯会場 食品に限り持ち込み可に 飲み物は禁止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯会場 食品に限り持ち込み可に 飲み物は禁止</span><time datetime="2019-09-23T15:41"><span>9月23日</span> <span>15時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095271_1909231538_1909231541_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯会場 食品に限り持ち込み可に 飲み物は禁止" id="news_image"></div><div></div><div>今月20日に開幕したラグビーワールドカップ日本大会で会場への持ち込みが禁止されていた飲食物について、23日の試合から食品に限って持ち込めることになりました。</div><div>これはワールドカップ日本大会の組織委員会が23日、発表しました。<br><br>大会は今月20日に開幕し、全国12の会場で合わせて48試合が行われますが会場への飲食物の持ち込みはすべて禁止されていました。<br><br>しかし22日までに東京や大阪などで行われた７試合では、会場に設置されている食品を販売する店舗で売り切れが相次いだり、購入者が長蛇の列となったりする状況が相次ぎました。<br><br>このため組織委員会は、今後も同じような状態が続くことが予想されることから23日、愛知県の豊田スタジアムで行われるウェールズ対ジョージアの試合から食品の持ち込みを許可する措置を取ることにしました。<br><br>今後、会場には観客が個人で消費できる量の食品を持ち込めますが、飲み物は今後も持ち込み禁止で、会場の店舗で購入するか無料の給水所を利用することになります。<br><br>組織委員会によりますと、ワールドカップの過去の大会では飲食物の持ち込みは禁止されていて、今回は異例の対応だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 15:41:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号は温帯低気圧に 北日本など引き続き警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号は温帯低気圧に 北日本など引き続き警戒を</span><time datetime="2019-09-23T17:44"><span>9月23日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095121_1909231004_1909231005_01_02.jpg" alt="台風17号は温帯低気圧に 北日本など引き続き警戒を" id="news_image"></div><div>台風17号から変わった温帯低気圧は、このあと勢力を保ったまま北日本を通過する見通しです。沿岸部を中心に風が強まり、局地的に雨が強まっていて、引き続き暴風や高波、大雨に警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095121_1909231226_1909231229_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、台風17号から変わった温帯低気圧は、勢力を保ったまま24日の朝にかけて北日本を通過する見込みです。<br><br>北陸と北日本の沿岸部を中心に風が強まっていて、新潟県佐渡市の両津湊では午後５時に33.1メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北海道では広い範囲で雨が降り続いていて、多いところではこの24時間の雨の量が100ミリを超える大雨となっています。<br><br>また、山越えの暖かく乾いた風が吹き降ろすフェーン現象の影響などで、北陸を中心に気温が上がり、日中の最高気温は▽新潟県上越市大潟で35度７分、▽長野県飯山市と富山県砺波市で35度２分と季節外れの猛暑日となりました。<br><br>低気圧の影響で、北陸や北日本の沿岸部を中心に24日の未明にかけて非常に強い風が吹くおそれがあるほか、北日本では、23日夜遅くにかけて雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、暴風や高波、大雨に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、沿岸部では風で飛ばされた海水の影響で農作物や電気設備に塩害が発生するおそれがあり、気象庁が注意を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 17:44:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城 家族殺傷事件 催涙スプレーなど準備し次々切りつけたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城 家族殺傷事件 催涙スプレーなど準備し次々切りつけたか</span><time datetime="2019-09-23T18:06"><span>9月23日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095401_1909231804_1909231806_01_02.jpg" alt="茨城 家族殺傷事件 催涙スプレーなど準備し次々切りつけたか" id="news_image"></div><div></div><div>23日未明、茨城県境町の住宅で、夫婦が首などを切られて殺害され、長男と次女もけがをした事件で、次女が病院に運ばれた際「催涙スプレーのようなものをかけられた」と話していたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は何者かがスプレーなどを準備して侵入し、家族を次々に切りつけたとみて調べています。</div><div>23日午前０時半すぎ、茨城県境町若林の住宅で、会社員の小林光則さん（48）と妻でパート従業員の美和さん（50）が刃物で首や顔を切られて殺害され、中学生の長男（13）と小学生の次女（11）も足を切られるなどのけがをしました。<br><br>これまでの調べで、小林さん夫婦は２階の寝室で、長男と次女は２階の子ども部屋で、それぞれ襲われたとみられていますが、その後の調べで次女が病院に運ばれた際「催涙スプレーのようなものをかけられて腕が痛い」と駆けつけた救急隊員に話していたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>現場から凶器とみられる刃物は見つかっておらず、警察は何者かが刃物やスプレーを準備して侵入し、家族を次々に切りつけたとみて殺人などの疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:06:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国の検察 チョ法相の自宅捜索 投資などの疑惑めぐり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国の検察 チョ法相の自宅捜索 投資などの疑惑めぐり</span><time datetime="2019-09-23T18:10"><span>9月23日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095101_1909230958_1909231024_01_02.jpg" alt="韓国の検察 チョ法相の自宅捜索 投資などの疑惑めぐり" id="news_image"></div><div>韓国の検察は、チョ・グク法相の家族ぐるみの不透明な投資などの疑惑をめぐって、23日、チョ法相の自宅などを捜索しました。現職の司法行政トップが検察による強制捜査を受けたのは初めてだと伝えられていて、チョ法相本人の捜査が今後どこまで進むのかが焦点となっています。</div><div>韓国のチョ・グク法相の家族ぐるみの不透明な投資など一連の疑惑をめぐって、ソウル中央地方検察庁の特捜部は23日、ソウル市内のチョ法相の自宅を捜索しました。<br><br>韓国メディアは、現職の司法行政トップが検察による強制捜査を受けたのは初めてで、チョ法相のパソコンのハードディスクなどが押収されたとみられると伝えています。<br><br>また検察は、チョ法相の娘や息子の不正入試の疑惑に関係しているとみられる４つの大学も捜索したということです。<br><br>有力紙「朝鮮日報」などは、チョ法相みずからが娘と息子の入試に関与した疑いがあると伝えており、これに対してチョ法相は「報道には悪意があり、我慢するのが難しい」と述べ、法的措置も辞さない考えを示しました。<br><br>検察改革を掲げるムン・ジェイン（文在寅）大統領は今月９日、疑惑の渦中にある側近のチョ氏の法相への任命を強行しました。<br><br>しかし検察は、その後も一連の疑惑の解明を目指して捜査の手を緩めておらず、チョ法相本人の捜査が今後どこまで進むのかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法相関与で捜査も 韓国紙が報道</h3><div>韓国の有力紙、「朝鮮日報」などはチョ・グク法相が一連の疑惑に直接、関与した疑いがあるとして検察が捜査に乗り出すとの見方を伝えています。<br><br>このなかで、チョ法相の娘と息子が大学などの入試にあたり、大学側に提出した、インターンシップの証明書が偽造された疑惑が指摘されています。<br><br>この証明書はソウル大学の法学研究所が作成したものとされていますが、検察の調べに対して、大学側が作成を否定したことから、ソウル大学の教授を務めていたチョ氏が偽造に関わった疑いがあるということです。<br><br>このため「朝鮮日報」などは、検察がチョ法相の息子が受験した２つの大学も自宅と同時に捜索していると伝えています。<br><br>また、自宅の捜索でも、家族ぐるみの投資疑惑などをめぐって、チョ法相が証拠隠滅をほう助した疑いもあるとして、検察が関連する資料を捜索していると伝えていて、今後の捜査がチョ法相自身に及ぶかが焦点になります。</div></div><div><h3>注目の検事総長 時の政権に左右されない姿勢</h3><div>チョ・グク法相の一連の疑惑で政権との対立の構えを崩さず、注目を集めているのが検事総長のユン・ソギョル（尹錫悦）氏です。<br><br>ユン検事総長はソウル出身の58歳。国政監査の場で、「私は人には尽くさない」と述べるなど、時の政権に左右されない姿勢を示してきました。<br><br>2012年の大統領選挙に情報機関が介入した事件では捜査の進め方をめぐって、検察の上層部と対立し、地方の検察庁に事実上、左遷させられました。<br><br>しかし、2016年に政権交代の引き金となった、パク前大統領らによる職権乱用などの事件では、捜査チームのトップとして、一連の事件を指揮しました。<br><br>ムン政権が発足した、2017年にはソウル中央地検のトップに就任し、イ・ミョンバク元大統領を逮捕・起訴するなど、それまでの保守政権の不正に対し厳しい姿勢で捜査を続けてきました。<br><br>強大な権力を持つ検察の改革を進めようとするムン大統領はその手腕に期待し、ことし７月、地方検察庁のトップから検事総長に抜てきしました。<br><br>任命式では当時、司法機関を統括する民情首席補佐官だったチョ・グク氏も立ち会う中、ムン大統領から「生きている権力に対しても同じ姿勢でなければならない」と現政権の不正に対しても厳しく臨むよう求められ、ユン検事総長は「国民のためだけに尽くす。私欲や特定の勢力のためには働かない」と応じていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:10:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器の廃絶を考えるシンポジウム 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核兵器の廃絶を考えるシンポジウム 東京</span><time datetime="2019-09-23T18:48"><span>9月23日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095421_1909231846_1909231848_01_02.jpg" alt="核兵器の廃絶を考えるシンポジウム 東京" id="news_image"></div><div></div><div>核兵器の廃絶を考えるシンポジウムが23日、都内で開かれ、被爆者が「核兵器が再び使われることはあってはならない」と訴えました。</div><div>このシンポジウムは、今月26日の「核兵器の全面的廃絶のための国際デー」を前に、ＮＧＯや市民団体が東京 渋谷の国連大学で開きました。<br><br>この中で、日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の和田征子（75）事務局次長が「今後、被爆者がいなくなる日が来ることに恐怖にも似た思いを抱いています。誰が語り継いでくれるのか、核兵器が３度使われることはあってはなりません」と訴えました。<br><br>核廃絶をめぐっては、おととし、核兵器の開発や保有などを禁止する国際条約が採択されましたが、アメリカなどの核保有国や核の傘のもとにある日本は賛成していません。<br><br>これについて和田さんは「政府は唯一の被爆国と言いながら被爆者の声に寄り添うことはなく、人の安全保障より国の安全保障を優先している」と述べたほか、核軍縮などを担当する外務省の部長は「核兵器のない世界を目指すという目標は共通だが、条約については、アプローチを異にするというのが政府の立場だ」などと説明しました。<br><br>シンポジウムに参加した25歳の女性は「広島で生まれ、福島県内で働いていることもあり、核兵器や原発の問題に関心があって来ました。核廃絶のために自分も何か関わりたいと思っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:48:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強風で再び停電の住宅が相次ぐ 千葉県内</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>強風で再び停電の住宅が相次ぐ 千葉県内</span><time datetime="2019-09-23T19:02"><span>9月23日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095431_1909231856_1909231902_01_03.jpg" alt="強風で再び停電の住宅が相次ぐ 千葉県内" id="news_image"></div><div>台風17号から変わった温帯低気圧の接近に伴う強風が吹いたあと、千葉県内では、いったん停電が復旧したものの再び停電になる住宅が相次ぎました。これらの住宅の停電はすでに復旧したということですが住民からは、「何度も停電になると精神的につらい」という声が聞かれました。</div><div>台風17号から変わった温帯低気圧が接近した影響で、千葉県内では風が強まり、このうち千葉市では24.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>県内では今月９日の台風15号で停電し、いったん復旧したものの23日昼ごろから再び停電になる住宅が相次ぎ、東京電力によりますと、千葉市と八街市で合わせておよそ2500戸に上ったということです。<br><br>このため、千葉市花見川区み春野では自宅で過ごしていた家族が冷房が止まったため車に移動して涼を取る姿が見られました。<br><br>これらの住宅の停電は午後５時すぎまでに復旧したということですが、車にいた40代の男性は、「停電が何回も続くと、冷蔵庫のものが心配ですし、精神的にもつらい」と話していました。<br><br>また、近所に住む50代の男性は「きょうは風が強いので窓を開けていられず暑い。いったん復旧したあとこれで大丈夫だろうと思ったところにさらに停電してしまったので、諦めの気持ちです」と話していました。<br><br>東京電力は、原因は調査中としたうえで、強風で飛ばされた木が電柱に引っ掛かるなどして停電が発生した可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:02:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>