<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>群馬のバス転落事故 警察が運転手の会社を捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/k10011912621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬のバス転落事故 警察が運転手の会社を捜索</span><time datetime="2019-05-11T12:06"><span>5月11日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/K10011912621_1905111216_1905111217_01_03.jpg" alt="群馬のバス転落事故 警察が運転手の会社を捜索" id="news_image"></div><div>群馬県南牧村で10日、マイクロバスが崖下に転落し、12人がけがをした事故で、警察は、逮捕した運転手の会社を捜索するなどして事故の原因を調べています。</div><div>群馬県南牧村にある烏帽子岳の登山口近くで10日午後、車道に停止していたマイクロバスが突然動き出して道路脇の崖下に転落し、乗っていた登山客の男女18人のうち12人が重軽傷を負いました。<br><br>警察は、運転手を務めていた茨城県守谷市のレンタカー業、海老原功容疑者（66）が車を止める際に、適切な安全措置を怠ったとして、業務上過失傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>事故を起こしたバスは、海老原容疑者の会社が管理しているもので、警察は11日朝から約20メートル下に転落した車体を引き上げて警察署に移したほか、守谷市内の会社の事務所などを捜索しました。<br><br>これまでの調べで、バスは転落する直前までエンジンをかけたまま停車していたと見られ、警察はサイドブレーキが不十分だった可能性もあるとみて、事故原因の解明を進めるとともに、登山客をバスに乗せていたいきさつなどについても調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>転落したバスは…</h3><div>事故現場では、11日午前８時から、大型の重機を使ってマイクロバスを引き上げる作業が行われました。<br><br>約20メートル下まで転落したバスの車体は、１時間余りかけて慎重に引き上げられ、その後、レッカー車で近くの警察署に移されました。<br><br>バスは前方のバンパーが大きくへこんでいたほか、左の側面にある窓ガラスにはひびが入っている箇所も見られました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190511%2Fk10011912621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 12:06:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20農相会合開幕 日本は福島産の農産物など安全性訴えへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/k10011912681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20農相会合開幕 日本は福島産の農産物など安全性訴えへ</span><time datetime="2019-05-11T14:19"><span>5月11日</span> <span>14時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/K10011912681_1905111429_1905111430_01_02.jpg" alt="Ｇ20農相会合開幕 日本は福島産の農産物など安全性訴えへ" id="news_image"></div><div></div><div>農業の生産性向上などをテーマに、Ｇ20＝主要20か国の農業を担当する閣僚による会合が新潟市で始まりました。</div><div>Ｇ20農相会合は、来月の大阪サミットに関連する閣僚会合の先頭を切る形で11日から新潟市で始まり、日本からは吉川農林水産大臣が出席しています。<br><br>２日間の会合では、ＡＩ＝人工知能など農業の生産性を上げる技術の活用や、食品ロスの削減などをめぐってどのように協力していくかが話し合われ、12日に成果をまとめた共同宣言が公表される予定です。<br><br>また、日本としては、福島第一原発の事故のあと、日本産食品の輸入規制を続けている国や地域が依然多いことから、福島県産の農産物などを各国の閣僚に試食してもらうなどして、食品の安全性を訴えたい考えです。<br><br>会合に先立って、吉川大臣は、アメリカのパーデュー農務長官と会談し、アメリカ政府による輸入規制の早期撤廃を求めました。<br><br>さらに、日米間の貿易交渉での農林水産品の扱いをめぐって、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定など、過去の協定で譲歩した内容が最大限だとする、去年９月の共同声明に沿って話し合いを進めるべきだという日本の立場を伝えました。<br><br>一方、会談を終えたパーデュー農務長官は、記者団に対し、「アメリカは貿易赤字を抱えている」として、日本の農産物市場の開放を求める姿勢を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190511%2Fk10011912681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 14:19:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米農務長官 日本に米産農産物の輸入拡大を要求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/k10011912701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米農務長官 日本に米産農産物の輸入拡大を要求</span><time datetime="2019-05-11T14:42"><span>5月11日</span> <span>14時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/K10011912701_1905111449_1905111450_01_02.jpg" alt="米農務長官 日本に米産農産物の輸入拡大を要求" id="news_image"></div><div></div><div>Ｇ20＝主要20か国の農相会合で来日しているアメリカのパーデュー農務長官は、先月始まった日米の新たな貿易交渉について、アメリカの貿易赤字を減らすためにも、日本にアメリカ産の農産物の輸入を増やすよう求めました。</div><div>新潟市で開幕したＧ20農相会合に参加しているパーデュー農務長官は11日、ＮＨＫなどの取材に応じました。<br><br>この中で、先月始まった日米の新たな貿易交渉について、「両国は経済や安全保障の面で強固な関係を築いてきた。今回の交渉も妥結を期待しているし、妥結するべきだと思っている」と述べました。<br><br>またアメリカは、日本との貿易で長年にわたって多額の貿易赤字を抱えてきたと指摘したうえで、「アメリカの消費者は、日本経済を潤す一翼を担ってきた。いわば、最もいいお客さんなのだから、日本にもしっかりした扱いを求めたい」と述べ、日本が農産物の市場を開放し、アメリカの農産物の輸入を増やすよう求めました。<br><br>一方で、米中貿易摩擦でアメリカによる中国製品の関税引き上げに、中国が報復措置で対抗する方針を示していることについて、パーデュー農務長官は「中国はアメリカの農産物を必要としているのに、アメリカに政治的な被害を与えようとしている」と述べて、中国を批判しました。<br><br>そのうえで、「貿易紛争の悪影響が、アメリカの生産者に及ばないように取り組む」と述べ、中国がアメリカ産の農産物の関税を引き上げる報復措置に備え、農家への支援策を行う考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190511%2Fk10011912701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 14:42:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さま 「みどりの感謝祭」式典に出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/k10011912741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>眞子さま 「みどりの感謝祭」式典に出席</span><time datetime="2019-05-11T15:13"><span>5月11日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/K10011912741_1905111517_1905111518_01_02.jpg" alt="眞子さま 「みどりの感謝祭」式典に出席" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまは、森林や花など緑の大切さを呼びかける「みどりの感謝祭」の式典に出席されました。</div><div>「みどりの感謝祭」は、国や緑化を進める団体などが毎年開いている催しで、東京都内で開かれた式典には、各地で緑を育てる活動に取り組む子どもたちなど約500人が参加しました。<br><br>感謝祭の式典には、これまで秋篠宮ご夫妻が出席されてきましたが、皇位継承に伴う公務の分担によって、今後は眞子さまが受け継がれることになりました。<br><br>式典で眞子さまはあいさつに立ち、「日本中で緑が守られ、育てられ、増やされ、生かされていることを誠に心強く思うとともに、これに携わる多くの人に心から敬意を表します」と述べられました。<br><br>式典では、森林の管理や再生など多くの分野で業績を残したことが評価され、「みどりの文化賞」を受賞した、東京農工大学名誉教授の木平勇吉さんに表彰状が贈られると、眞子さまは拍手を送られていました。<br><br>また、式典に先立って眞子さまは、参加した子どもたちと懇談し、このうち山火事予防のポスターを作った子どもには「ポスターを見ると、考えるきっかけになりますね」とことばをかけられていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190511%2Fk10011912741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 15:13:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 対中関税さらに上乗せへ手続き開始 ほぼ全輸入品対象に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/k10011912541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 対中関税さらに上乗せへ手続き開始 ほぼ全輸入品対象に</span><time datetime="2019-05-11T16:04"><span>5月11日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/K10011912541_1905111103_1905111115_01_02.jpg" alt="米 対中関税さらに上乗せへ手続き開始 ほぼ全輸入品対象に" id="news_image"></div><div>アメリカは、中国からの2000億ドルの輸入品の関税を引き上げたのに続いて、トランプ大統領の指示で、まだ関税を上乗せしていない3000億ドル分にも関税を上乗せする手続きを始めました。実行されれば、中国からのほぼすべての輸入品に関税が上乗せされることになり、米中の貿易摩擦は全面的な争いに陥るおそれがでています。</div><div>アメリカと中国は、閣僚級の2日間の交渉でも双方の溝を埋められず、トランプ政権は10日、中国からの2000億ドルの輸入品に上乗せする関税を25％に引き上げました。<br><br>それにとどまらず、アメリカ通商代表部は10日、まだ関税を上乗せしていない約3000億ドル分の輸入品にも高い関税を上乗せする手続きを始めると発表しました。<br><br>アメリカ通商代表部は、今後の詳しい手続きは近く公表するとしています。<br><br>トランプ大統領は９日、記者団に対して、「3250億ドルの輸入品にも25％の関税をかける準備を始めている」と述べていました。<br><br>今回の閣僚級交渉で、中国がアメリカの要求に応じず、歩み寄りが見られなかったため、具体的な手続きに踏み切ったものとみられます。<br><br>これが実行されれば、中国からの5300億ドル余りの輸入品、ほぼすべてに高い関税が上乗せされて、米中の貿易摩擦は全面的な争いに陥り、解決が一層困難になるおそれがあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>交渉継続も中国が米をけん制</h3><div>中国の劉鶴副首相は、アメリカとの貿易交渉のあと、中国メディアの取材を受け、「いくらかの障害はあるものの、米中双方は北京で再び会い、交渉を継続することで合意した」と述べました。<br><br>また、劉副首相は「米中双方は多くの点で共通認識を得たが、一致していない点もある。原則に関わる問題では決して譲歩することはできない」と述べてアメリカをけん制しました。<br><br>中国国営の新華社通信は、アメリカとの交渉では、中国製品に上乗せしている関税をどのように撤廃するかや、交渉の合意事項を盛り込む文書の書きぶりなどで依然、隔たりが残っていると伝えています。<br><br>さらに劉副首相は、アメリカの今回の関税引き上げについて、「アメリカが関税を引き上げるなら、われわれも必ず反撃する。アメリカが自制的な態度を取るなら、中国も自制的にする。際限なく引き上げるようなことはしてはならない」と述べ、アメリカを強く批判しました。</div></div><div><h3>米国内からも不安の声</h3><div>関税の上乗せ措置に、中国から輸入する製品を扱うアメリカ国内の小売店の経営者などからは不安の声が聞かれました。<br><br>このうち、東部メリーランド州で家電販売店を経営するジェイ・シンさんは「すぐに売り上げに影響はないかもしれないが、数か月後には確実に影響が出てくるだろう」と話しています。<br><br>シンさんの店で扱う中国製の冷蔵庫などが関税の引き上げの対象になり、引き上げ分の値上げはいずれ避けられないということです。<br><br>アメリカと中国が互いに関税を上乗せする状況に、シンさんは「結局、消費者を傷つけるだけだ。まるで子どものけんかだ」と批判しました。<br><br>シンさんは、検討していた店舗の改装も一時中断せざるをえないと考えているということで「先行きが不透明なことが経営者として本当に困る。事業計画を立てようにも、きのうときょうで関税が違うといった状況では難しい」と話していました。<br><br>また、同じメリーランド州の自転車販売店の店主、ティージェイ・モートンさんは「10％でも商品の値上げにつながっていたが、25％はとても大きい」と話し、関税の上乗せ分をさらに商品価格に転嫁せざるをえなくなるだろうと考えています。<br><br>モートンさんの店では、スポーツタイプの自転車などを販売していますが、中国の工場で作られたものが多いということです。<br><br>関税の上乗せの影響が現れるまで、時間がかかるとみられるものの、先行きが見えない状況に、モートンさんは「大統領が何を目指しているのか分からないが、交渉の成り行きを見守るしかない」と話していました。</div></div><div><h3>大統領支持の声も</h3><div>関税の上乗せ措置について、アメリカ国内では懸念の声の一方で、中国には断固として厳しく当たるべきだとして、トランプ大統領を支持する声も聞かれました。<br><br>東部メリーランド州で金属製品の加工業を経営するドリュー・グリーンブラットさんは、自社製品をコピーしたとみられる中国製品がインターネット上で安く販売されていると話しています。<br><br>グリーンブラットさんは「不正を行う相手とは取り引きはできない。中国はまさに不正を行ってわれわれの知的財産を盗んでいる。知的財産をしっかりと保護してこれ以上中国に盗ませるべきではない。こんなことはやめさせなければいけない」と述べ、中国に厳しく当たるトランプ大統領の姿勢を評価しました。<br><br>一方で、グリーンブラットさんは、中国との交渉がまとまらず、関税の上乗せ措置が長引けば、アメリカ企業への影響も避けられないとして、「中国が公正な取り組みを行い、関税上乗せが撤回され、『貿易戦争』が短期間で終わることを望んでいる」と話し、両国の交渉がまとまることに期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190511%2Fk10011912541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 16:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪都構想」の住民投票 公明が実施容認 ２度目の実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/k10011912861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「大阪都構想」の住民投票 公明が実施容認 ２度目の実施へ</span><time datetime="2019-05-11T17:43"><span>5月11日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/K10011912861_1905111747_1905111748_01_02.jpg" alt="「大阪都構想」の住民投票 公明が実施容認 ２度目の実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>公明党大阪府本部は、先の大阪府知事と大阪市長のダブル選挙の結果を踏まえ、大阪維新の会が推進する、いわゆる「大阪都構想」の是非を問う住民投票の実施を容認する方針を決めました。これにより、４年前に続いて、２度目の住民投票が行われる見通しとなりました。</div><div>先月の大阪府知事と大阪市長のダブル選挙では、大阪維新の会が勝利し吉村知事と松井市長が当選しました。<br><br>これを受けて、公明党大阪府本部は11日の総会で、維新の会が推進する大阪市を廃止して複数の特別区に再編する、いわゆる「大阪都構想」への対応を協議しました。<br><br>そして、大阪の改革の前進を望む強い民意に応える必要があるとして、吉村知事と松井市長の任期である、４年後の2023年の４月までに、大阪市の有権者を対象に、都構想の是非を問う住民投票を行うことを容認する方針を決めました。<br><br>住民投票の実施には、都構想の設計図となる協定書を知事と市長、それに議会の代表からなる法定協議会で取りまとめたうえで、大阪府議会と大阪市議会で議決する必要があります。<br><br>公明党が容認に回ることで、両議会での議決が可能となることから、４年前に続いて、２度目の住民投票が行われる見通しとなりました。<br><br>総会のあと、公明党大阪府本部の佐藤代表は、記者団に対し、都構想そのものへの賛否は白紙だとしたうえで、「法定協議会が再開されれば、いい協定書を作れるよう前向きに協力していくというのがわれわれのスタンスだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190511%2Fk10011912861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 17:43:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>運動会中に風でテント飛ばされる 児童ら12人けが 福島 鏡石町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/k10011912721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>運動会中に風でテント飛ばされる 児童ら12人けが 福島 鏡石町</span><time datetime="2019-05-11T17:44"><span>5月11日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190511/K10011912721_1905111504_1905111506_01_03.jpg" alt="運動会中に風でテント飛ばされる 児童ら12人けが 福島 鏡石町" id="news_image"></div><div>運動会が開かれていた福島県鏡石町の小学校で11日午後、突風によってテントが飛ばされ、児童など12人が軽いけがをしました。</div><div>福島県鏡石町の町立第一小学校の関係者から11日午後１時前、「運動会中にテントがつむじ風にあおられ、児童が巻き込まれてけがをした」と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、校庭に設置された約10張りのテントのうち、少なくとも１つが突風で飛ばされてテントの中や周辺にいた人に当たりました。<br><br>３年生から６年生までの児童11人と、保護者の30代の男性の合わせて12人が頭や足などに軽いけがをしました。<br><br>運動会は、午前９時前から行われ当時は昼休み中で、テントの近くでは児童や保護者が午後の競技の準備をしていたということです。学校はこのあと運動会を中止にしました。<br><br>テントは風に飛ばされないよう、支柱を土のうで固定していたということですが、警察が詳しい状況を調べています。<br><br>福島地方気象台によりますと、11日は県内各地で最高気温が25度以上の夏日となり、強い日ざしで地上の空気が暖められて局地的に上昇気流が発生し、渦を巻くような強い風が吹いたと考えられるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>目撃者「気が動転するほどびっくり」</h3><div>近くで目撃した小学５年生の男子児童の家族は「最初に砂煙と一緒に帽子や手拭いが渦を巻いて高く飛んでいき、そのあと児童がいたテントが飛んでいきました」と話していました。<br><br>また、小学３年生の男子児童の家族は「目の前でつむじ風が吹いてテントが飛ばされ、テントの中や周りにいた児童にぶつかりました。気が動転するほどびっくりしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190511%2Fk10011912721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 17:44:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>