<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タレント 岸部四郎さん死去 71歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タレント 岸部四郎さん死去 71歳</span><time datetime="2020-09-15T17:17"><span>9月15日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618881_2009151435_2009151436_01_02.jpg" alt="タレント 岸部四郎さん死去 71歳" id="news_image"></div><div>グループサウンズ「ザ・タイガース」の元メンバーで、俳優や司会者としても活躍したタレントの岸部四郎さんが先月28日、急性心不全のため千葉県内の病院で亡くなりました。71歳でした。</div><div>岸部四郎さんは京都府の出身で、兄の一徳さんがベーシストを務めるバンド「ザ・タイガース」のメンバーとなり、一躍人気者になりました。<br><br>グループが解散したあとは俳優として活躍し、昭和53年には民放のテレビドラマ「西遊記」に沙悟浄の役で出演しました。<br><br>昭和59年からは民放のワイドショー「ルックルックこんにちは」の司会を13年にわたって務めました。<br><br>岸部さんは平成15年に脳出血で倒れ、その後、パーキンソン病などで闘病を続けていて、平成25年に東京ドームで行われた「ザ・タイガース」の復活コンサートに、車いすに乗って参加したのが最後の公の場となりました。<br><br>所属事務所によりますと、岸部さんは先月28日、拡張型心筋症による急性心不全のため千葉県内の病院で亡くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>所属事務所「全ての方達に感謝」</h3><div>岸部四郎さんの所属する事務所は、報道各社にファックスで訃報について発表しました。<br><br>この中で、岸部さんの病状について、「平成15年に脳出血を患い、その後はパーキンソン病や視野狭さくで闘病を続けながらまた復帰をしたいと頑張っておりました」としています。<br><br>そのうえで「ザ・タイガース時代から応援してくださいました、たくさんのファンの皆さま、芸能関係者の皆さま、治療やリハビリに携わってくださいました全ての方達に心から感謝しております。ありがとうございました」とコメントしています。<br><br>事務所によりますと、葬儀は家族のみで済ませたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 17:17:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>合流新党 立憲民主党 結党大会 150人の野党第1党が正式に発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012619081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>合流新党 立憲民主党 結党大会 150人の野党第1党が正式に発足</span><time datetime="2020-09-15T17:54"><span>9月15日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_02.jpg" alt="合流新党 立憲民主党 結党大会 150人の野党第1党が正式に発足" id="news_image"></div><div></div><div>合流新党の立憲民主党の結党大会が開かれ、150人の野党第1党が正式に発足しました。枝野代表は政権の選択肢を示し、16日に発足する菅新政権と対じしていく姿勢を強調しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_03.jpg" alt=""><div>立憲民主党と国民民主党などの合流新党「立憲民主党」は、15日午後、東京都内のホテルで結党大会を開き、衆参両院の150人の国会議員のほか、連合の神津会長も出席しました。<br><br>大会では「『自由』と『多様性』を尊重し、人間が基軸となる『共生社会』を創る」とした綱領などを承認しました。<br><br>そして、枝野代表があいさつし「この7年8か月、残念ながら政治に対する諦めが広がり、政権の選択肢を明確に示すことができなかった野党の責任を痛感している。今こそ、選択肢を示すときで、そのために真正面から前に進んでいく」と述べました。<br><br>そのうえで「あす、菅新政権が発足する。安倍政権の継承を語っているようだが、危機をどう打開していくのか、どのような社会にしていくのか、堂々と菅氏と論戦し、国民の声を伝えていく」と述べました。<br><br>このあと、福山幹事長、泉政務調査会長、安住国会対策委員長、それに、平野代表代行兼選挙対策委員長などの人事が了承され、新たな野党第1党が正式に発足しました。</div></div><div><h3>枝野代表「党の一体感を持ち、解散に対応」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、結党大会のあとの記者会見で、執行部人事をめぐって党内で批判的な声が出ていることについて「人事は、代表選挙の直後から奇をてらうことはせず、オーソドックスにやると言っていたとおりだ。党として、一体感を持ち、早期の衆議院解散に対応していく」と述べました。<br><br>一方で、枝野氏は、党内に風通しのよい党運営を求める意見があることについて「党内での自由かったつな議論は大事だ。役員室長を中心に党内のコミュニケーションの促進や一体感の醸成をサポートしてもらう。これがきちんとできれば、皆さんに理解してもらえると思っている」と述べました。</div></div><div><h3>福山幹事長「やっとスタートライン」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_04.jpg" alt=""><div>福山幹事長は、記者団に対し「やっとスタートラインに立ち、本格的にプレーボールだ。ここまで来たなという思いと、ここから始まるという緊張感がある。新型コロナウイルスの感染は、まだ広がっているし、経済的にも厳しい状況なので、緊張感を持ってあすからの国会に臨みたいし、いつあるか分からない衆議院選挙の準備も、すぐスタートさせたい」と述べました。</div></div><div><h3>泉政務調査会長「信頼される野党づくりに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_05.jpg" alt=""><div>泉政務調査会長は、記者団に対し「全国の数多くの方々が期待してくれていると思うので、謙虚に地に足をつけて政策と政権構想を国民に打ち出し、信頼される野党づくりに取り組んでいく。政務調査会長として先頭に立って、全国の皆さんと対話するとともに、党内融和もしっかりと図っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>安住国会対策委員長「最強の野党を目指す」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_06.jpg" alt=""><div>安住国会対策委員長は、記者団に対し「150人が集まったので、自民党の受け皿としてのスタート台には立てたのではないか。与党の一強を終わらせるのは国会からだ。できるだけ多くの野党と連携し論戦を通じて、菅新政権との違いをしっかり浮き彫りにしていく。戦う時は徹底的にやる。最強の野党を目指す」と述べました。</div></div><div><h3>平野代表代行「選挙で戦いやすい環境を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_07.jpg" alt=""><div>選挙対策委員長を兼務する平野代表代行は、記者団に対し「国民に、政権を担う選択肢として受け止めてもらい、信頼を取り戻していけるかであり、ここはゴールではなく通過ポイントだ。より大きなかたまりを作るよう努力していく」と述べました。<br><br>また、次の衆議院選挙について「候補者が競合している選挙区もあり、早く調整して選挙で戦いやすい環境を作っていく。福山幹事長と密に連携し、党内融和をはかっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>江田代表代行「多難な船出だが頑張りたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_08.jpg" alt=""><div>代表代行を務めることになった江田憲司衆議院議員は、ＮＨＫの取材に対し「多難な船出だが、これからしだいですべてが変わる。政権構想や骨太の経済政策などを打ち出し、国会論戦を通じて国民の理解を深め、信頼を得ていく道しかないのでしっかり頑張っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>蓮舫代表代行「迅速に態勢整え活動に着手したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619081_2009151653_2009151712_01_09.jpg" alt=""><div>代表代行を務めることになった蓮舫参議院議員は、記者団に対し「きょうから新しい1歩が始まるので、国民の選択肢になるべく、頑張ろうと思う。衆議院では、議席を倍にしなければ政権交代はできない。衆議院の解散・総選挙があるのではないかと言われる中で、迅速に態勢を整えて活動に着手していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>辻元清美衆議院議員「菅新総裁と『たたき上げ対決』を」</h3><div>辻元清美衆議院議員は、記者団に対し「野党第1党として、生まれ変わった気持ちで頑張っていきたい。ただ、新役員で女性登用が少ないので、厳しく枝野代表に迫っていきたい。菅新総裁とは当選同期で、どんな政策をされるのか『たたき上げ対決』を予算委員会でやりたい」と述べました。</div></div><div><h3>徳永エリ参議院議員「信頼得られる野党を」</h3><div>徳永エリ参議院議員は、ＮＨＫの取材に対し「150人の仲間とともにスタートラインに立った気持ちで、新たな一歩を踏み出していきたい。大所帯になると細かいコミュニケーションは難しいかもしれないが、心あわせできる環境を作らなければならない。『民信無くば立たず』で、まずは、国民から頑張ってほしいと思って頂ける、信頼が得られる野党を目指していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012619081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 17:54:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 菅新体制発足 「党一丸で新総裁を支える」執行部が会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 菅新体制発足 「党一丸で新総裁を支える」執行部が会見</span><time datetime="2020-09-15T18:43"><span>9月15日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151612_2009151637_01_02.jpg" alt="自民 菅新体制発足 「党一丸で新総裁を支える」執行部が会見" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の菅新総裁は、15日午後、党の役員人事を行い、臨時総務会で了承されました。新執行部は、このあと、そろって記者会見し、続投が決まった二階幹事長は、新型コロナウイルス対策などの重要課題に取り組むため、党内の結束を図り、菅新総裁の政権運営を支えていく考えを強調しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>二階幹事長「国民のための政治を行う」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151650_2009151723_01_03.jpg" alt=""><div>この中で、二階幹事長は「役員会で、菅新総裁からは、『新型コロナウイルスへの対応をはじめ、さまざまな重要課題について、党と政府一体となってしっかり取り組みたい』と発言があった。党一丸で新総裁を支え、国民のための政治を行っていきたい」と強調しました。<br><br>そのうえで、二階氏は、今後の党運営について「党内で小競り合いは絶対に生じてはならないし、そうした動きを見過ごさないよう、しっかり努力したい」と述べました。<br><br>そして、記者団が「今回の役員人事は、菅氏を支持した派閥に対する論功行賞だと認識しているか」と質問したのに対し、「論功行賞とは、つゆほども思っていないし、そんな事実は全くない」と指摘しました。<br><br>一方、二階氏は、衆議院の解散について、「もとより総理大臣自身が判断することであり、特に意見を申し上げることはないが、解散は重大な政治問題であり、新総裁とも日常から意見を交わしたい」と述べました。</div></div><div><h3>政治経験が豊富で党内外に幅広い人脈</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151623_2009151723_01_04.jpg" alt=""><div>幹事長に再任された二階俊博氏は、衆議院和歌山3区選出の当選12回で、81歳。<br>二階派を率いています。<br><br>和歌山県議会議員などを経て、昭和58年の衆議院選挙で初当選し、平成5年に自民党を離党したものの、新進党や自由党などを経て、平成15年に復党しました。<br><br>これまでに経済産業大臣や党の総務会長などを歴任し、4年前の8月からは幹事長を務めていて、今月8日に幹事長の在任期間が、政治の師と仰ぐ田中角栄・元総理大臣を抜き歴代最長となっています。<br><br>二階氏は、自民党の総裁任期の延長を主導するなどして、安倍総理大臣の政権運営を支えたほか、今回の総裁選挙では、安倍総理大臣の辞任表明の翌日に菅新総裁と会談し、いち早く、みずからが率いる二階派をあげて支持の方針を打ち出しました。また議員外交にも積極的で、中国や韓国、それにベトナムなどと太いパイプを持つことでも知られています。<br><br>菅氏は、これまで二階氏について、「政策を実行していくためには、政府・与党が緊密に連携することが不可欠だ。幹事長が党内をしっかりと、取りまとめていただけるので、非常に頼りになる存在だ」と述べるなど信頼を寄せています。<br><br>菅氏としては、政治経験が豊富で、党内外に幅広い人脈を持つ二階氏を党運営の要である幹事長に再任することで、政権基盤を安定させるねらいがあるものとみられます。<br><br>二階氏は、高校時代、応援団長と生徒会長を務めました。う年生まれで、地元の後援会のマークにうさぎを使用しているほか、ふだん、うさぎがデザインされたネクタイをつけたり、幹事長室にぬいぐるみを飾ったりするなど、うさぎ好きとしても知られています。</div></div><div><h3>佐藤総務会長「全会一致を念頭に円満な総務会の運営を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151623_2009151723_01_05.jpg" alt=""><div>佐藤総務会長は、記者会見で「総務会の今までの伝統などを守りつつ、全会一致を念頭に円満に運営し、二階幹事長をはじめ役員の協力を得ながら頑張りたい。党内に亀裂などは生じていないと感じているが、しっかりと明るく意見を聞いて融和を図りたい」と述べました。</div></div><div><h3>党内第2派閥の麻生派幹部</h3><div>総務会長に起用された佐藤勉氏は、衆議院栃木4区選出の当選8回で、68歳。<br>麻生派に所属しています。<br><br>建設会社の社員を経て栃木県議会議員を務めたあと、菅新総裁と同じ、平成8年の衆議院選挙で初当選しました。<br><br>これまでに総務大臣や国家公安委員長を歴任し、現在は衆議院の憲法審査会長を務めています。<br><br>党の国会対策委員長を務めた際には、与野党が対決した、集団的自衛権の行使を可能にすることなどを盛り込んだ安全保障関連法の成立に尽力しました。<br><br>佐藤氏は、谷垣元総裁に近い議員で作る谷垣グループに所属していましたが、3年前に離脱し、麻生派に合流しました。<br><br>菅氏としては、豊富な政治経験を持ち、党内第2派閥の麻生派幹部を務める佐藤氏を総務会長に起用することで、党運営を安定させたいというねらいがあるものとみられます。<br><br>佐藤氏は大のゴルフ好きで、ゴルフを通じて与野党の国会議員や官僚とのパイプを築いてきたほか、頻繁に若手議員を食事に誘うなど、面倒見のよさで知られています。また、情報通信などの政策に通じていることでも知られています。</div></div><div><h3>下村政務調査会長「新型コロナへの対応に全力」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151623_2009151723_01_06.jpg" alt=""><div>下村政務調査会長は、記者会見で「当面の課題は、新型コロナウイルスへの対応だ。国民の命と健康を守るため、ワクチンや治療薬の確保をはじめ、医療機関への支援も全力で対応していきたい。産業と雇用を守り、経済を成長軌道に回復させることで、暮らしの安心を早く取り戻せるような政策を打っていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「菅氏が言っているように、改革に意欲がある人に積極的に声をかけ、全党一致でしっかりとした政策を打ち出したい」と述べました。</div></div><div><h3>文科相や幹事長代行など歴任 政策にも精通</h3><div>政務調査会長に起用された下村博文氏は、衆議院東京11区選出の当選8回で、66歳。<br>細田派に所属しています。<br><br>東京都議会議員などを経て、菅新総裁と同じ、平成8年の衆議院選挙で初当選しました。<br><br>これまでに、文部科学大臣や党の幹事長代行などを歴任し、去年9月からは選挙対策委員長を務めてきました。<br><br>最近は、新型コロナウイルスの収束後を見据え、新たな働き方やデジタル化など社会の在り方について党内で活発に議論を進めてきました。<br><br>菅氏としては、閣僚や党幹部を務めた経験に加え、政策にも通じている下村氏を党の政策責任者である政務調査会長に起用したものとみられます。<br><br>また、下村氏が党内最大派閥の細田派に所属していることから、政権基盤を安定させるねらいもあるものとみられます。<br><br>下村氏は、9歳の時に、父親を交通事故で亡くし、生活費をアルバイトなどで賄いながら、学業に励みました。<br><br>こうした経験から、大学時代には交通事故で親を亡くした子どもたちを支援する活動に取り組みました。<br><br>今回の総裁選挙では、当初、立候補を模索していましたが、所属する細田派が菅氏を支持する方針となったことを受けて、立候補を見送りました。</div></div><div><h3>山口選挙対策委員長「“絆” しっかりと選挙対策に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151623_2009151723_01_07.jpg" alt=""><div>自民党の山口選挙対策委員長は、記者会見で、「4年8か月、組織運動本部長として、多くの人と関わってきた経験を礎にしたい。新総裁のスローガンである、『絆』ということばは大好きで、しっかりと選挙対策にいかしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、山口氏は、党運営について「総裁選挙も終わったので一致団結し、党内融和にしっかりまい進したい」とうえ述べました。</div></div><div><h3>党務が豊富で業界団体とパイプ 菅陣営の選対本部事務総長</h3><div>選挙対策委員長に起用された山口泰明氏は、衆議院埼玉10区選出の当選7回で、71歳。<br>竹下派に所属しています。<br><br>ガス会社の役員などを経て、菅新総裁と同じ、平成8年の衆議院選挙で初当選しました。<br><br>その後、外務政務官や内閣府副大臣などを歴任し、平成27年からこれまで、自民党で業界団体など外部団体との窓口となる組織運動本部長をおよそ5年にわたって務めています。<br><br>山口氏は、今回の総裁選挙では、衆議院の初当選同期のほかの議員とともに、菅氏に立候補を要請し、菅陣営の選挙対策本部の事務総長を務めました。<br><br>菅氏としては、豊富な党務の経験を持ち、業界団体とのパイプもある山口氏を選挙対策委員長に起用することで、衆議院議員の任期満了が1年余りとなる中、党の選挙体制を固めたいというねらいがあるものとみられます。<br><br>山口氏は、趣味のゴルフを通じて党内の人脈を形成しているほか、宴席好きで豪快な飲みっぷりでも知られています。ただ、ここ数年は、食事の際には必ず野菜をとるなど健康にも気をつかっています。</div></div><div><h3>森山国対委員長 IR整備法など与野党対立の法案成立に尽力</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151623_2009151723_01_08.jpg" alt=""><div>自民党の国会対策委員長には森山裕氏が再任されました。<br><br>森山氏は衆議院鹿児島4区選出の当選6回で、75歳。<br>石原派に所属しています。<br><br>鹿児島市議会議長などを経て、平成10年の参議院選挙で初当選しました。<br><br>その後、山中貞則氏の死去に伴い平成16年に行われた、当時の衆議院鹿児島5区の補欠選挙に立候補し、当選しました。<br><br>平成17年の衆議院選挙では、郵政民営化関連法の成立に反対したため、自民党の公認を得られず、無所属で立候補して当選し、翌年、復党しました。<br><br>これまでに、農林水産大臣や衆議院農林水産委員長などを務め農業政策に精通しているほか、平成29年からこれまで3年間にわたり、国会対策委員長を務め、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備法など与野党が対立した法案の成立に尽力しました。<br><br>また、今回の総裁選挙では、安倍総理大臣の辞任表明の翌日に、二階幹事長らとともに菅新総裁と会談し、立候補を後押ししました。<br><br>菅氏としては、国会対策で実績を重ね、信頼が厚い森山氏を国会対策委員長に再任することで、法案などの審議を円滑に進めたいというねらいもあるものとみられます。<br><br>森山氏は、尊敬する人物としてたびたび、明治維新を成し遂げた地元・鹿児島の西郷隆盛をあげています。「農業の振興こそが国の礎になる」という西郷隆盛の教えを大事にしているといいます。</div></div><div><h3>世耕参院幹事長「新総裁を支えていくための十分な体制」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151623_2009151723_01_09.jpg" alt=""><div>自民党の世耕参議院幹事長は、記者会見で「実務タイプの堅実な人が選ばれた。菅新総裁を与党として結束して支えていくために、極めて十分な体制が整った」と述べました。<br><br>また、続投が決まった二階幹事長については「誰もが認める手腕で、安倍政権で自民党内をしっかりまとめて、難しい局面で与党が政権を支える構図を作った。政治の安定を考えた時、二階氏の続投は極めて妥当な判断だ」と述べました。</div></div><div><h3>「十分な経験 適材適所の配置」自民新体制で公明 山口代表</h3><div>公明党の山口代表は、国会内で記者団に対し「十分な経験を持っており、それぞれの力を出せる、まさに適材適所の配置だ。新役員は公明党ともすでに人間関係ができているので、これから力を合わせていくことになる」と述べました。</div></div><div><h3>「五輪や新型コロナ対策への協力を願う」小池都知事</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、「二階幹事長をはじめ自民党の皆さんには、新しい布陣のもとで東京オリンピック・パラリンピックや新型コロナウイルス対策に協力いただくよう願っている。期待している」と述べました。</div></div><div><h3>菅新総裁 16日午後 第99代の総理大臣に選出の運び</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618581_2009151904_2009151904_01_10.jpg" alt=""><div>自民党の菅新総裁は16日午後、衆参両院の本会議で行われる総理大臣指名選挙で、第99代の総理大臣に選出される運びです。<br><br>そして、自民・公明両党の党首会談のあと、総理大臣官邸に組閣本部を設置し、官房長官が閣僚名簿を発表します。<br><br>その後、皇居での親任式と閣僚の認証式を経て、夜には、菅内閣が正式に発足する見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 18:43:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ禍の大学 “対面授業”再開への取り組み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ禍の大学 “対面授業”再開への取り組み</span><time datetime="2020-09-15T18:50"><span>9月15日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151637_2009151638_01_02.jpg" alt="コロナ禍の大学 “対面授業”再開への取り組み" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、多くの大学が前期はオンラインなどの「遠隔授業」が中心でした。こうした中、後期は感染対策を徹底したうえで、学生が「対面」か「遠隔」か選択できるようにする大学があるなど、各大学で取り組みが始まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>入学はしたけれど…</h3><div>大学の授業をめぐっては、小中学校や高校が再開した6月以降も、学生の行動範囲の広さや、人数の多さなどから感染リスクがあるとして、多くの大学が前期は遠隔授業を中心に行い、入学後に一度も大学に通えない学生がいるなど対応が課題となっていました。</div></div><div><h3>後期は授業スタイルを“選択”</h3><div>桜美林大学は、前期はオンライン授業でしたが、今月18日から始まる後期授業では感染対策を講じたうえで、<br>▽「対面」<br>▽「オンラインと対面の混合」<br>そして<br>▽「オンラインの授業」を選択できるようにしました。</div></div><div><div>後期授業を前に、15日は新入生に向けたキャンパスツアーが開かれ、多くの1年生が入学後初めて大学を訪れました。<br>大学では、対面授業の再開に向け今月、サーモグラフィーを30台導入し、37度を超える熱がある学生は保健室に行くよう促されるということで、早速、学生たちもサーモグラフィーのある入り口を通ってツアーに参加していました。また学生や教員向けに開発されたアプリでは、位置情報を利用して教室やカフェテリヤなどに人が多く集まると赤く表示されるようになっていて、いわゆる「3密」対策に役立てることができるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151407_2009151538_01_07.jpg" alt=""><div>参加した女子学生は「入試以来、初めてキャンパスに来ました。オンラインでも前向きに勉強していましたが、友達に会えなくて寂しかったので、対面が始まってよかったです」と話していました。<br><br>また男子学生は対面かオンラインか選択ができることについて、「家族と同居しているので、数百人単位で行われる授業はオンラインで参加できるのは安心できます。これまで朝から夕方まで1人で部屋にこもってオンライン授業を受けていたので、秋からは憧れていたキャンパスライフを満喫したいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151407_2009151538_01_08.jpg" alt=""><div>大学を運営する桜美林学園の太田幸宏総務部長は「『キャンパスに行きたい』という学生もいれば、『もう少し慎重に考えたい』という学生もいます。オンラインか対面かは学校側が強制するのではなく、個人の判断に応じて選択できるような仕組みを整えていくことで、教職員と学生の協力のもと学習環境を守っていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>8割は「対面」と「遠隔」併用</h3><div>文部科学省の調査で、後期は2割近い大学が全面的に対面授業を実施し、8割の大学が「対面」と「遠隔」を併用することが、わかりました。<br>文部科学省は、今月から来月にかけ後期授業が始まるのを前に、全国の国公私立大学や短期大学、それに高等専門学校、合わせて1060校を対象に調査しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151531_2009151538_01_03.jpg" alt=""><div>この中で、後期授業の方針について尋ねたところ、<br>▽「全面対面で行う」と答えたのは全体の19％、<br>▽「対面とオンラインなどの遠隔を併用する」と答えたのが80％で、<br>99％の大学などが対面授業を取り入れることがわかりました。</div></div><div><h3>授業の半分以上を「対面」は6割近くに</h3><div>併用すると回答したところの対面授業の割合を見ると<br>▽「ほとんど対面」が20％、<br>▽「7割対面」が11％、<br>▽「おおむね半々」が25％で、<br>半分以上の授業を対面で実施するのは、合わせて6割近くになりました。<br>一方で、併用するとしつつも19％は「ほとんど遠隔」と回答しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151532_2009151538_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>具体的な対応としては、<br>▽実験や実習、少人数のゼミなどを対面で実施したり、<br>▽対面と遠隔の授業を同時に行ったりする大学が多いほか、<br>▽不安を抱える学生のメンタルケアのため、相談窓口を設けた大学も9割となっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151531_2009151538_01_05.jpg" alt=""><div>今回の結果を受け、文部科学省は対面授業の積極的な検討や、新入生の心のケアを求める通知を出すことにしています。</div></div><div><h3>「対面」再開で学長らが説明</h3><div>前期は原則オンラインでの授業だった国立の宇都宮大学は、後期は対面授業を再開することになり、出身者の多い東北6県を学長や教授が回って、学生に授業の方針を説明しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151407_2009151538_01_09.jpg" alt=""><div>今月12日に、仙台市内で開かれた説明会には学生や保護者30人余りが参加し、大学側は、来月1日から始まる後期授業は理系の実験や実習を中心に対面の比率を3割以上に引き上げる方針を伝えた一方で、県境を越えて通学する学生も多く行動範囲が広いことなどから、感染リスクを考えて遠隔での授業も継続することを説明していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151407_2009151538_01_10.jpg" alt=""><div>学長と学生が個別に面談する場も設けられ、入学後、大学に通えていない国際学部1年の女子学生が、学部の雰囲気や留学の見通しについて尋ねると、学長がオンラインでも国際交流ができることを説明したうえで、将来的な留学についても諦めないでほしいと話していました。<br><br>女子学生は、「先が見通せず不安だったのでほっとしました。早く大学に通って画面越しにしか会えていない友達に会ってみたい」と話していました。<br><br>また大学では、経済的に厳しい学生のため、地元企業や大学の教職員からの寄付を原資に、400人を対象に支援金として給付し、対応しているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618771_2009151407_2009151538_01_11.jpg" alt=""><div>宇都宮大学の石田朋靖学長は「オンライン教育の質を保つとともに、人間性を育むさまざまな体験も必要で、対面の場や学生どうしがつながる機会の提供が重要だと考えている。感染対策との両立で難しい部分もあるが、大学として学生に寄り添っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>“学生が納得する対応や工夫を”</h3><div>萩生田文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、「コロナ禍のもとでも質の高い学習機会を確保することは、大学などの高等教育機関の使命で、学習に慣れていない新入生も含めて学生が納得する対応や工夫をしっかりと講じていくことが求められている。今回の調査結果や大学などとの意見交換の結果も踏まえ、授業を実施する際の留意事項を整理し、大学などに通知する予定だ」と述べました。<br><br>また今回の調査結果について、文部科学省の淵上孝高等教育企画課長は、「前期よりも対面授業の実施が増えており、各大学が感染状況を見ながら学生たちの学びに対して、より質の高い授業を展開しようと取り組んだ結果だと思っている。大学における学びというのは、人と人との交流も大事な要素で、感染防止の対策が大事なのはもちろんだが、対面による授業の実施も教育の大切な一場面なので引き続き要請していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 18:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>過激派「中核派」のトップ 51年ぶりに姿を確認 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012619301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>過激派「中核派」のトップ 51年ぶりに姿を確認 警視庁</span><time datetime="2020-09-15T19:05"><span>9月15日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619301_2009151834_2009151905_01_02.jpg" alt="過激派「中核派」のトップ 51年ぶりに姿を確認 警視庁" id="news_image"></div><div></div><div>51年ぶりに姿が確認されました。過去にゲリラ事件などを繰り返してきた過激派「中核派」のトップが、今月、東京都内で開かれた集会で演説していたことが分かりました。警視庁が、過去の事件との関わりなどについて情報収集を進めています。</div><div>「中核派」は1963年に結成され、今もおよそ4700人のメンバーが活動しています。<br><br>関係者によりますと今月6日、東京荒川区で開かれた集会に組織のトップの清水丈夫議長（82）が、出席して演説し、警視庁公安部の捜査員も姿を確認したということです。<br><br>この中では組織の方針をめぐる混乱について、みずからの責任だとして「直接皆さんと向き合って討論したい」などと、話したということです。<br><br>捜査関係者によりますと、清水議長は1969年を最後に姿が確認されておらず、組織内での指揮系統もはっきりしない部分が多かったということです。<br><br>警視庁によりますと、中核派は1971年に東京渋谷で派出所が襲われ警察官が殺害された「渋谷暴動事件」や、1986年に東京の迎賓館にロケット弾が発射された事件など100件以上の事件を起こしたとされています。<br><br>中核派の担当者は清水議長について「今後は同志たちと討論し大衆的な労働運動に取り組んでいく」とする一方、「過去の事件については明らかにできない」と話しています。<br><br>警視庁は、今回51年ぶりに姿を現した背景や過去の事件との関わりなどについて情報収集を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察幹部「組織の引き締め図るためか」</h3><div>過激派「中核派」のトップが51年ぶりに姿を現した背景について、警察の幹部は「清水議長自身が高齢になっていることもあり、活動方針を再確認し組織の引き締めを図るためだったのではないか」と分析しています。<br><br>そのうえで、中核派について「学生運動が活発だった時代に比べると構成員の高齢化が進み組織も縮小傾向にあるが、若者への勧誘は依然として続けられている。最近は、ゲリラ事件はなくなっている一方、各地でデモ活動を行っており、引き続き動向を注視していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>中核派 100件以上の暴力行為やゲリラ事件</h3><div>「中核派」は正式名称を「革命的共産主義者同盟全国委員会」といい、暴力革命による共産主義社会の実現を目指すとして、1963年に結成されました。<br><br>今もおよそ4700人のメンバーがいて、東京江戸川区のビルを拠点に活動を続け、警視庁などは極左暴力集団と位置づけて警戒しています。<br><br>これまでに1971年に東京渋谷で派出所が襲われ、警察官が殺害された「渋谷暴動事件」や、1986年に東京の迎賓館にロケット弾が発射された事件など、集団での暴力行為やゲリラ事件を100件以上の事件を起こしたとされ、他の過激派組織との内ゲバでも多数の死者が出ています。<br><br>関係者によりますと、最近は比較的ソフトな路線に転換して労働問題や原発問題にも取り組み、若者の勧誘活動に力を入れているということです。<br><br>一方、メンバーの高齢化が進み方針をめぐって内部で対立抗争も起きているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012619301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 19:05:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゆうちょ銀行口座から「PayPay」通じて不正な引き出し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012619641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆうちょ銀行口座から「PayPay」通じて不正な引き出し</span><time datetime="2020-09-15T19:15"><span>9月15日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619641_2009151913_2009151915_01_02.jpg" alt="ゆうちょ銀行口座から「PayPay」通じて不正な引き出し" id="news_image"></div><div></div><div>ゆうちょ銀行が提携する6つの電子決済サービスから不正な引き出しの被害が確認されている問題で、ゆうちょ銀行の口座からスマホ決済サービスの「PayPay」を通じてことしに入ってから17件、合わせて141万円余りの不正な引き出しが確認されたことが、関係者への取材で新たにわかりました。</div><div>「PayPay」では全額を補償するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012619641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 19:15:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文部科学相に萩生田光一氏再任へ 組閣人事 菅新総裁意向固める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012619651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文部科学相に萩生田光一氏再任へ 組閣人事 菅新総裁意向固める</span><time datetime="2020-09-15T19:35"><span>9月15日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012619651_2009151930_2009151936_01_02.jpg" alt="文部科学相に萩生田光一氏再任へ 組閣人事 菅新総裁意向固める" id="news_image"></div><div></div><div>16日に行う組閣人事で自民党の菅新総裁は、文部科学大臣に細田派の萩生田光一氏を再任する意向を固めました。</div><div>萩生田氏は衆議院東京24区選出の当選5回で、57歳。<br>自民党細田派に所属し、安倍総理大臣に近いことで知られています。<br><br>安倍政権では官房副長官として政権運営を支えたほか、去年9月からは文部科学大臣を務め、来年から始まる大学入学共通テストで英語の民間試験と記述式問題の導入見送りを決めました。<br><br>菅新総裁としては、党内最大派閥の細田派に所属し安倍氏にも近い萩生田氏を文部科学大臣に再任することで、政権基盤を強化するねらいがあるものと見られます。<br><br>趣味は犬の散歩やスポーツ観戦で、学生時代は野球やラグビーなどスポーツに打ち込みました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012619651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 19:35:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>