<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「チバニアン」 国際学会が「国際標準地」に登録の答申</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/k10011221821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「チバニアン」 国際学会が「国際標準地」に登録の答申</span><time datetime="2017-11-13T14:53"><span>11月13日</span> <span>14時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/K10011221821_1711131509_1711131512_01_02.jpg" alt="「チバニアン」 国際学会が「国際標準地」に登録の答申" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県市原市にあるおよそ７７万年前の地層を地球の歴史の一時代を代表する「国際標準地」に登録し、その時代を千葉時代＝「チバニアン」と名付けることを目指す茨城大学などのグループは、審査を行っている国際学会の作業部会から投票の結果、市原市の地層が、イタリアの候補地を破り次の審査を行う委員会に「国際標準地」として答申することになったという連絡があったことを明らかにしました。</div><div>茨城大学や国立極地研究所などのグループは千葉県市原市の養老川沿いにあるおよそ７７万年前の地層に地球の磁場が逆転した痕跡があるのを見つけ、地球の歴史の一時代を代表する「国際標準地」に登録するようことし６月、国際地質科学連合に申請しました。<br><br>認められれば、地球の歴史のうちおよそ７７万年前からおよそ１２万６０００年前までの時代がラテン語で千葉時代を意味する「チバニアン」と名付けられることになりますが、候補地は、このほかにイタリアの２か所があり、国際地質科学連合の作業部会が１６人の委員で議論してきました。<br><br>茨城大学などのグループによりますと、このうち２人の議長を除く委員１４人による投票の結果、市原市の地層が、６割以上の票を獲得し「国際標準地」として答申することが決まったと連絡があったということです。<br><br>国際標準地に決まるためには、今後、作業部会の上にある２つの委員会と国際地質科学連合の理事会での決定が必要で、最終的な結果が出るのは、来年になる見込みです。<br><br>申請グループの代表の岡田誠茨城大学教授は「チバニアン誕生に向け大きな一歩だ。今後の審査の行方を慎重に見守っていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171113%2Fk10011221821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 14:53:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>江東区と大田区が帰属主張の埋め立て地 都が調停打ち切り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/k10011221851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>江東区と大田区が帰属主張の埋め立て地 都が調停打ち切り</span><time datetime="2017-11-13T15:13"><span>11月13日</span> <span>15時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/K10011221851_1711131518_1711131522_01_02.jpg" alt="江東区と大田区が帰属主張の埋め立て地 都が調停打ち切り" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック・パラリンピックで競技会場が設けられる東京湾の埋め立て地について、江東区と大田区が帰属を主張している問題で、東京都は解決の見込みがないとして、調停を打ち切りました。都がこれまでに示した調停案も無効となり、今後は司法の場で帰属が争われることになります。</div><div>東京大会のボートやカヌー、馬術の競技会場が設けられる東京湾の「中央防波堤埋立地」をめぐっては、江東区と大田区がそれぞれ帰属を主張していて、都の自治紛争処理委員は先月、海岸線からの距離などをもとに、江東区に８６．２％、大田区に１３．８％を帰属させるとする調停案を示し、受け入れを勧告しました。<br><br>しかし大田区は調停案の受け入れを拒否したうえで、帰属の割合の見直しを求めて、江東区を被告とする訴えを東京地方裁判所に起こしました。<br><br>これを受け東京都は、調停による解決の見込みがないとして、知事の同意を得て１３日づけで調停を打ち切りました。<br><br>これにより都が示した調停案も無効となり、今後は司法の場で埋め立て地の帰属が争われることになりますが、東京都は「都としても両区から合意点を見いだせないか、引き続き話を聞いていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171113%2Fk10011221851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 15:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教団「アレフ」の札幌の拠点施設などを捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/k10011221541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>教団「アレフ」の札幌の拠点施設などを捜索</span><time datetime="2017-11-13T17:07"><span>11月13日</span> <span>17時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/K10011221541_1711130904_1711130906_01_03.jpg" alt="教団「アレフ」の札幌の拠点施設などを捜索" id="news_image"></div><div></div><div>オウム真理教から名前を変えた教団「アレフ」の信者らが、別の宗教関係の勉強会を名乗って勧誘を行った際、必要な書面を交わさずに入会金などを受け取っていた疑いがあるとして、警察は、関係先として、札幌市内のアレフの拠点施設などを捜索しました。警察は、教団の勧誘活動の実態についても調べることにしています。</div><div>捜索が行われたのは、アレフの全国最大規模の拠点と見られている札幌市白石区の施設のほか、福岡市博多区の施設など、関係先を含むあわせて５か所です。<br><br>警察によりますと、アレフの信者３人はことし２月、札幌市で、教団とは別の仏教関係の勉強会を名乗って２０代の女性を勧誘した際、必要な書面を交わさずに入会金などを受け取ったとして特定商取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>女性は、勉強会の内容が実際はアレフの勧誘だったのではないかと不審に思い、警察に相談していました。<br><br>警察は、１３日朝から一斉に信者の自宅や教団施設を捜索し、このうち札幌市白石区の施設では８時間余りにわたって捜索が行われ、勧誘に関する書類やパソコンなど段ボールおよそ２０箱分を押収したということです。<br><br>捜査関係者によりますと、この施設の内部には麻原彰晃、本名、松本智津夫死刑囚の複数の写真が掲げられているのが確認されたということです。<br><br>警察は押収した資料の分析を進めて教団の勧誘活動の実態についても調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>札幌の施設は全国最大規模の拠点とされる</h3><div>公安調査庁によりますと、去年の調査で、アレフの信者数は在家と出家を合わせて全国におよそ１５００人いると見られています。<br>北海道では札幌市を中心にここ数年信者が増え続け、今では全国で最も多いおよそ３００人に上っていると見られています。<br><br>今回、捜索箇所の一つとなった札幌市白石区の施設は４階建てで、全国で確認されているアレフの施設の中では最大規模の活動拠点とされています。<br><br>施設には出家信者が住み込んでいると見られるほか、修行やセミナーの会場として利用されているということで、公安調査庁が団体規制法に基づいて立ち入り調査を行うなど監視を強めています。</div></div><div><h3>別の団体を名乗って勧誘 各地で</h3><div>捜査関係者によりますと、アレフの信者が別の団体を名乗って勧誘を行った結果、トラブルになるケースは各地で起きているということです。<br><br>今回、札幌市で勧誘を受けた女性も、インターネットでアレフとは別の仏教関係の交流サイトにアクセスしたところ、勉強会に誘われました。しかし、何度か参加するうちに勉強会の内容がアレフの教義ではないかと感じて退会を申し出たということです。<br><br>これについて教団の元幹部の男性は「ダミーのサークルを次々と作って関心のある人を集め、信頼関係ができた段階で初めてアレフだと打ち明けるやり方は昔から変わっていない。ただ、最近の若者の中には地下鉄サリン事件を知らない人もいるので、アレフと明かされてもそのまま入信してしまう人が少なくない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171113%2Fk10011221541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 17:07:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン西部 Ｍ7.3の地震 135人死亡 約1400人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/k10011221691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラン西部 Ｍ7.3の地震 135人死亡 約1400人けが</span><time datetime="2017-11-13T17:51"><span>11月13日</span> <span>17時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/K10011221691_1711131213_1711131215_01_03.jpg" alt="イラン西部 Ｍ7.3の地震 135人死亡 約1400人けが" id="news_image"></div><div>イランとイラクの国境に近い山あいの場所で日本時間の１３日未明、マグニチュード７．３の地震があり、これまでに１３５人が死亡、およそ１４００人がけがをしました。現地では多くの建物が倒壊する被害が出ていて、死傷者の数はさらに増えるおそれがあります。</div><div>ＵＳＧＳ＝アメリカの地質調査所によりますと、現地時間の１２日午後９時２０分ごろ、日本時間の１３日午前３時２０分ごろ、イラクとの国境に近いイラン西部でマグニチュード７．３の地震がありました。<br><br>イランの国営放送は、この地震で１２９人が死亡したと伝えているほか、イラクのメディアも６人が死亡したと伝えていて、死者は、これまでに１３５人に上っています。<br>また、けが人は、イランで９００人以上、イラクでおよそ５００人に上っているということです。<br><br>地震の揺れは、震源地から２００キロ以上離れたイラクの首都バグダッドでも観測されたほか、トルコやクウェートなどの周辺国でも観測されたということです。<br><br>外務省によりますと、これまでのところ、この地震で日本人が被害を受けたという情報はないということです。地震が起きたのは、イラクとの国境付近にあるイラン西部の山あいの場所で、小規模な集落が点在し、このうちイラク側で撮影された映像では多くの建物が倒壊する被害が出ています。<br><br>イラン側の震源に近い地域では、土砂崩れが起きて道路が寸断されるなど、救助活動が難航しているということで、死傷者の数はさらに増えるおそれがあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>震源地付近は地震多発地帯</h3><div>今回地震が起きたイラン西部やイラク北東部、それに隣国のトルコは、「ユーラシアプレート」と呼ばれる大陸の岩盤に南からアラビア半島がのった「アラビアプレート」の岩盤がぶつかっている影響で、ほぼ南北から押し合う力がかかっているために地震活動が活発な地域で、過去にも繰り返し地震の大きな被害が出ています。<br><br>このうち、１９９０年６月には、イラン北西部のカスピ海沿岸でマグニチュード７．４の大地震が発生し、およそ３万５０００人が死亡しました。<br><br>２０１１年１０月には、トルコ東部でマグニチュード７．１の大地震が起きて６００人以上が死亡し、翌１１月に起きた余震でも犠牲者が出ました。<br><br>さらに、２０１２年８月にはイラン北西部でマグニチュードが６を超える地震が２回続けて発生し３００人以上が死亡したほか、３年前の２０１４年８月にイラン西部で起きたマグニチュード６．２の地震でも、多数のけが人が出ました。<br><br>また、今回の震源の地域とは離れているものの、イランの南東部でもたびたび大きな地震が起きていて、２００３年１２月には、南東部の都市バムを中心とする地域でマグニチュード６．６の地震があり、４万人以上が死亡しています。</div></div><div><h3>専門家「２つのプレートぶつかる衝突帯で発生」</h3><div>日本時間の１３日未明、イランとイラクの国境に近い場所で起きたマグニチュード７．３の地震について、専門家は、２つのプレートがぶつかる「衝突帯」と呼ばれる地域で発生し、震源が比較的浅いことや山あいの地域で起きたことなどから、今後の地震活動に十分注意が必要だと指摘しています。<br><br>今回の地震について、日本の複数の専門家は、「アラビアプレート」と「ユーラシアプレート」がぶつかる『衝突帯』と呼ばれる場所で発生したと指摘しています。<br><br>このうち、中東の地震活動に詳しい東京工業大学の本蔵義守名誉教授は、「この地域では、２つのプレートが衝突することで『ザグロス山脈』などのたくさんの山が作られてきたほか、活断層も数多く見つかっていて、今回の地震はこのうち、１つの活断層がずれ動いて発生したと考えられる」と話しています。<br><br>一方、東京大学地震研究所の古村孝志教授は、「ＵＳＧＳ＝アメリカ地質調査所による震源の深さやメカニズムの解析結果などから、アラビアプレートとユーラシアプレートの境界付近で発生した可能性がある」と指摘しています。<br><br>また、古村教授によりますと、『衝突帯』は、イランとイラク、それにトルコにかけて延びていてこの周辺ではプレートの衝突に伴う力が岩盤にかかっているため、規模の大きな地震がたびたび起きているということです。<br><br>６年前の平成２３年１０月には今回の地震の震源から北東におよそ４７０キロ離れたトルコ東部で、マグニチュード７．１の大地震が発生し、６００人以上が死亡したほか、１４年前の平成１５年１２月には、今回の震源から南東におよそ１３００キロ離れたイラン南東部でマグニチュード６．６の地震が発生し、「バム」という都市を中心とする地域で４万人以上が死亡しました。<br><br>今回の地震について、本蔵名誉教授は、「地震の起きた地域では日干しレンガなどを使って作られた建物が多く、地震の揺れに弱いと見られる。また、急な斜面が多い山あいで起きたため土砂崩れなども発生しやすい。活断層の地震であれば、今後も地震活動が続くおそれがあり、しばらくの間は建物の倒壊や土砂災害などに十分な注意が必要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「耐震性低く被害拡大か」</h3><div>１４年前、イラン南東部の都市「バム」を中心とする地域に大きな被害を出した地震で被災地の建物などの調査にあたった工学院大学の久田嘉章教授は、「『バム』の地震では、日干しレンガで作られ、耐震性が非常に低いうえ、屋根が厚く重い建物が多かったため地震の激しい揺れで屋根が崩落し、たくさんの人が亡くなった。今回の地震の被災地も同じように耐震性が非常に低い建物が多かったのではないか」と述べました。<br><br>また、現地で撮影された映像については、「鉄筋コンクリートで作られた建物だが、比較的古いと見られる。柱そのものが崩れたり床がパンケーキ状に落ちたりする壊れ方をしているので、耐震性についてあまり考えられていないように見える」と話しています。<br><br>そのうえで、今回の地震は、現地時間の夜に発生したため多くの人が建物の中にいたと考えられるとして、「被害の全容がわかるにはまだ時間がかかり、死者・負傷者がさらに増える可能性がある。耐震性の低い建物に残っている人も多いと思うので今後も強い揺れに十分注意が必要だ。また、山岳地帯ということで地滑りなどの土砂災害にも気をつけてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171113%2Fk10011221691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 17:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>紅白歌合戦の司会者決まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/k10011221961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>紅白歌合戦の司会者決まる</span><time datetime="2017-11-13T17:56"><span>11月13日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/K10011221961_1711131718_1711131719_01_02.jpg" alt="紅白歌合戦の司会者決まる" id="news_image"></div><div></div><div>大みそか恒例のＮＨＫ紅白歌合戦の司会者が１３日、発表され、総合司会はＮＨＫの番組「ＬＩＦＥ！」で座長を務めるお笑い芸人の内村光良さん、紅組はことしの連続テレビ小説でヒロインを演じた俳優の有村架純さん、白組は人気グループ「嵐」のメンバー、二宮和也さんが務めることになりました。</div><div>総合司会に決まった内村光良さんはお笑いコンビ「ウッチャンナンチャン」で人気を集め、ＮＨＫの番組「ＬＩＦＥ！～人生に捧げるコント～」では座長を務めています。<br><br>内村さんは「全く予想外の事でした。すごく緊張するだろうと思いましたが、貴重な機会なのでお受けしようかと。紅白の総合司会とは一体どんな総合なのか、総合的に体感してみようと思います。とにかく皆さんと一緒に楽しもうと思います」とコメントしています。<br><br>紅組の司会に決まった有村架純さんは、ことし放送されたＮＨＫの連続テレビ小説「ひよっこ」で、高度経済成長の時期に茨城県から上京して下町の町工場などで働くヒロインを演じました。<br><br>紅組の司会は去年に続き２回目で、「今からすでに緊張していますが、内村さん、二宮さんのお力をお借りしながら、２０１７年楽しく締めくくれるように頑張りたいと思います！」とコメントしています。<br><br>一方、白組の司会を務める二宮和也さんは、「嵐」のメンバーとして５年連続で司会を経験していますが、個人としては初めてです。<br><br>二宮さんは「今年を代表する歌手の皆様と、そして観てくださる皆様と一緒に、今年を締めくくる事が出来るのを大変光栄に思います。昨年から歌い継がれた夢を、今年も歌手の皆様に紡いで頂き、たくさんの夢の数々を来年に…。笑って２０１８年を迎えましょう」などとコメントしています。<br><br>第６８回ＮＨＫ紅白歌合戦は、大みそかの午後７時１５分から総合テレビとラジオ第１で放送されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171113%2Fk10011221961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 17:56:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>津波に耐えた桜並木 堤防工事で伐採始まる 宮城</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/k10011221991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>津波に耐えた桜並木 堤防工事で伐採始まる 宮城</span><time datetime="2017-11-13T17:56"><span>11月13日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/K10011221991_1711131752_1711131756_01_02.jpg" alt="津波に耐えた桜並木 堤防工事で伐採始まる 宮城" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災の津波で被害を受けたあとも毎年、春に花を咲かせてきた宮城県気仙沼市の桜並木が、川の堤防を整備する工事に伴って一部を除いて伐採されることになり、１３日から作業が始まりました。</div><div>宮城県気仙沼市の中心部にある神山川に沿って並ぶ桜並木は、震災の津波で被害を受けたあとも毎年春に花を咲かせ、地元の人や観光客など多くの人が訪れる桜の名所となっています。<br><br>ところが、川をさかのぼる津波などによる被害を防ぐ堤防の整備工事に伴って、５８本ある桜のうち３９本が伐採されるほか、２本が別の場所に移されることになりました。<br><br>１３日から伐採の作業が始まり、５人の作業員が重機を使って枝を切ったあと、チェーンソーで根元の部分から桜を切り倒しました。<br><br>神山川沿いの桜並木は当初、すべて伐採される計画でしたが、地元の住民ができるかぎり桜を残すよう要望し、１７本の桜が残るよう工事の範囲が見直されました。<br><br>作業の様子を見に来た地元の７０代の男性は、「何十年もここにあった桜で、津波のあと花が咲いたときは本当にすごいと思いました。いくらか残るとはいえ、桜並木が切られてしまうのはとても寂しいです」と話していました。<br><br><br>工事を行う宮城県によりますと、伐採の作業は今月中に終わる見通しで、堤防は再来年３月の完成を予定しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171113%2Fk10011221991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 17:56:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北の軍事境界線から北朝鮮の兵士が亡命</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/k10011221951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南北の軍事境界線から北朝鮮の兵士が亡命</span><time datetime="2017-11-13T18:05"><span>11月13日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171113/K10011221951_1711131701_1711131705_01_02.jpg" alt="南北の軍事境界線から北朝鮮の兵士が亡命" id="news_image"></div><div>１３日午後、韓国と北朝鮮を隔てる軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）で、北朝鮮の兵士１人が韓国側に亡命し、その際に北朝鮮側から銃撃を受けて負傷して韓国側の病院に搬送されました。南北軍事境界線でも特に警備が厳重なパンムンジョムでの亡命は極めて異例です。</div><div>韓国軍の合同参謀本部によりますと、１３日午後、南北の軍事境界線にあるパンムンジョムで、北朝鮮の兵士１人が韓国側に亡命したということです。<br><br>兵士はパンムンジョムにある北朝鮮側の施設、「パンムンガク」（板門閣）の付近にある歩哨所から、韓国側の施設、「自由の家」のほうに向かってきたということです。<br>その際に北朝鮮側から肩とひじなどを銃撃されて負傷し、韓国側の病院に搬送されたということです。<br><br>兵士の亡命を受けて韓国軍は北朝鮮に対する警戒態勢を強化し、万全の態勢を取っているとしています。<br><br>パンムンジョムは、南北軍事境界線にあり、韓国軍とアメリカ軍による国連軍と北朝鮮が共同管理していて、かつては南北の会談が開かれることもあったほか、ソウルとピョンヤンのそれぞれから観光で訪れることもできます。<br><br>朝鮮半島を横断する形で設けられた南北軍事境界線はパンムンジョム以外のほとんどは山の中にあり、北朝鮮の兵士が地雷原を越えて韓国に亡命するケースはありますが、特に警備が厳重なパンムンジョムでの亡命は極めて異例です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171113%2Fk10011221951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 18:05:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>