<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>眞子さまの婚約内定 来月３日発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまの婚約内定 来月３日発表へ</span><time datetime="2017-08-17T05:02"><span>8月17日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102091_1708170429_1708170502_01_02.jpg" alt="眞子さまの婚約内定 来月３日発表へ" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部豪雨のため延期された秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまの婚約内定の発表と記者会見が、来月３日に行われることになりました。関係者によりますと、結婚式は来年の秋になる見通しだということです。</div><div>眞子さまと、大学時代の同級生、小室圭さんの婚約の内定は、先月８日、宮内庁の山本長官が正式に発表し、同じ日に、眞子さまが小室さんとともに記者会見に臨まれることになっていました。<br>しかし、直前の九州北部豪雨で甚大な被害が発生し、眞子さまは小室さんとともに被災地の状況を案じて発表の延期を望まれ、前日に延期されることが<br>決まりました。<br><br>宮内庁によりますと、災害の発生からおよそ１か月半が経過し、復旧・復興に向けた進捗（しんちょく）が見られるなかで、眞子さまが、天皇皇后両陛下をはじめ関係する人たちの都合も踏まえながら小室さんとともに改めて日取りを検討されました。その結果、来月３日に婚約内定の発表と二人そろっての記者会見が行われることになりました。<br>関係者によりますと、眞子さまと小室さんの結婚式は、来年の秋に行われる見通しだということです。<br><br>婚約内定の会見で、眞子さまは、小室さんとともに、婚約内定の心境や交際の経緯などについて話される見通しです。また、この日の午前中には、秋篠宮ご夫妻と眞子さまが、天皇皇后両陛下のお住まいの御所を訪れて両陛下に婚約内定のあいさつをされたあと、小室さんも眞子さまの紹介で両陛下にあいさつすることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 05:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 経済政策助言機関を解散 メンバー辞任で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 経済政策助言機関を解散 メンバー辞任で</span><time datetime="2017-08-17T06:24"><span>8月17日</span> <span>6時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102161_1708170621_1708170624_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 経済政策助言機関を解散 メンバー辞任で" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、大企業の経営者を集めて肝煎りで立ち上げた、経済政策の２つの助言機関の解散を決めました。白人至上主義などを掲げるグループと、これに抗議するグループが衝突した事件をめぐる批判が強まって、メンバーの辞任が相次ぎ、解散に追い込まれた形です。</div><div>トランプ大統領は、経済政策の助言を受けるため肝煎りで立ち上げた助言機関、製造業評議会と戦略・政策フォーラムについて、１６日、ツイッターに「経営者に圧力をかけるのではなく、両方を終わりにする」と投稿し、解散する考えを明らかにしました。<br><br>助言機関にはアメリカを代表する大企業の経営者が名を連ねていますが、南部バージニア州で白人至上主義や極右思想を掲げるグループと、これに抗議するグループが衝突した事件をめぐり、トランプ大統領が白人至上主義を明確に非難しなかったことから批判が強まり、助言機関のメンバーが相次いで辞任していました。<br><br>トランプ大統領は、１５日にはツイッターに「代わりはいくらでもいる。目立ちたがり屋はいなくていい」と投稿するなど強気の姿勢を貫いていましたが、その後も辞任の動きが広がり、解散に追い込まれた形です。<br><br>アメリカの経済界は、トランプ大統領が掲げる雇用の創出などで良好な関係を築いてきましたが、税制改革など経済政策も進まない中、大統領離れが進んでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>助言機関のメンバー 相次ぎ大統領を非難</h3><div>トランプ大統領が解散を決めた経済政策の助言機関のメンバーは、相次いで大統領を異例の強い言葉で非難し、国のリーダーとしてふさわしくないなどと、怒りをあらわにしています。<br><br>このうち「戦略・政策フォーラム」に所属していたアメリカ最大手の金融機関、ＪＰモルガン・チェースのジェイミー・ダイモンＣＥＯは１６日、ツイッターに投稿し、「企業として理性的な政策の手助けは重要だが、国の分断をあおることが答えではない。企業であれ、国であれ、リーダーの役割は人々を１つにすることであり、分裂させることではない」として、トランプ大統領の大統領としての資質を疑問視しています。<br><br>また、もう１つの助言機関「製造業評議会」のメンバーだった大手複合企業ＧＥ＝ゼネラル・エレクトリックのジェフ・イメルト会長は声明を出し、「白人至上主義を擁護するかのようなトランプ大統領の発言はとても深刻な問題だ。アメリカの製造業を成長させるために評議会に加わったが、こうした状況で目的を達成できるとは思えない」と批判しました。<br><br>このほか、大手ＩＴ企業ＩＢＭのジニ・ロメッティＣＥＯも声明で、ＩＢＭは１００年以上も前からアメリカ大統領と協力関係にあったとしたうえで、「対話が重要だと信じて評議会に加わったが、もはや当初の目的を果たすことはできない。ほかのメンバーと話して解散を決めた」として、トランプ大統領がツイッターで解散を公表する前からメンバーの間ではすでに解散を決めていたことを明らかにしました。</div></div><div><h3>ＮＹ市場 助言機関解散で売り注文</h3><div>１６日のニューヨーク株式市場は、好調な企業業績を背景に、値上がりして始まりましたが、トランプ大統領が大手企業の経営トップで作る助言機関の解散を決めると経済界との溝が深まったという見方から一時、売り注文が相次ぐ場面が見られました。<br><br>１６日のニューヨーク株式市場は、アメリカの小売大手の決算がよかったことから買い注文が先行し、ダウ平均株価は９０ドル近く値上がりして取り引きされていました。<br><br>しかし、トランプ大統領が経済政策の２つの助言機関を解散するとツイッターに投稿すると、経済界との溝が深まったという見方から一転して売り注文が相次ぎ、この日の高値から８０ドル以上値を下げました。<br>その後は買い戻しの動きも出て、結局、ダウ平均株価は前日より２５ドル８８セント高い２万２０２４ドル８７セントで取り引きを終えました。<br><br>市場関係者は「白人至上主義を擁護するかのようなトランプ大統領に対し、アメリカの主要な企業はあからさまに距離を置くようになっている。トランプ大統領は経済界からも孤立しつつあり、政策への期待感は大きくしぼんでいる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 06:24:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上海ブックフェア 芥川賞作家サイン会に大勢の人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>上海ブックフェア 芥川賞作家サイン会に大勢の人</span><time datetime="2017-08-17T06:48"><span>8月17日</span> <span>6時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102071_1708170643_1708170647_01_02.jpg" alt="上海ブックフェア 芥川賞作家サイン会に大勢の人" id="news_image"></div><div></div><div>中国、上海でおよそ３０万人が訪れる中国最大規模のブックフェアが始まり、芥川賞作家の平野啓一郎さんのサイン会に大勢の人が集まるなど、日本の文学作品の人気をうかがわせました。</div><div>上海市が毎年、開催している「上海ブックフェア」は、１週間の期間中におよそ３０万人が訪れる中国で最大規模のもので、１６日から始まりました。<br><br>１６日は日本の作家、平野啓一郎さんのトークショーが行われ、中国語の翻訳本が出版されたばかりの芥川賞受賞作「日蝕」など、みずからの作品に込めた思いを解説しました。続いて行われた平野さんのサイン会には３００人近い人たちが長い列をつくり、日本の文学作品の人気の高さをうかがわせました。<br><br>サインをもらった女性は「小さい頃からマンガが好きで、日本の推理小説も読みます。平野さんの作品は、日本の文学賞を受賞したので興味をもちました」と話していました。<br><br>中国では、村上春樹さんの作品のほか、日本の推理小説も人気で、数多くの本が中国語に翻訳され出版されています。<br><br>中国の出版社は、今後さらに幅広い分野の作品にニーズが広がると見ており、平野さんの作品を手がけた出版社の編集者は「日本の推理小説だけでなく、古典作品や深く考えるような作品など多様な作品を出したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102071_1708170643_1708170647_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>上海市が毎年、開催している「上海ブックフェア」は、１週間の期間中におよそ３０万人が訪れる中国で最大規模のもので、１６日から始まりました。<br><br>１６日は日本の作家、平野啓一郎さんのトークショーが行われ、中国語の翻訳本が出版されたばかりの芥川賞受賞作「日蝕」など、みずからの作品に込めた思いを解説しました。続いて行われた平野さんのサイン会には３００人近い人たちが長い列をつくり、日本の文学作品の人気の高さをうかがわせました。<br><br>サインをもらった女性は「小さい頃からマンガが好きで、日本の推理小説も読みます。平野さんの作品は、日本の文学賞を受賞したので興味をもちました」と話していました。<br><br>中国では、村上春樹さんの作品のほか、日本の推理小説も人気で、数多くの本が中国語に翻訳され出版されています。<br><br>中国の出版社は、今後さらに幅広い分野の作品にニーズが広がると見ており、平野さんの作品を手がけた出版社の編集者は「日本の推理小説だけでなく、古典作品や深く考えるような作品など多様な作品を出したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 06:48:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウクライナ大統領 北朝鮮ミサイルで調査指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ウクライナ大統領 北朝鮮ミサイルで調査指示</span><time datetime="2017-08-17T07:12"><span>8月17日</span> <span>7時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102121_1708170710_1708170712_01_03.jpg" alt="ウクライナ大統領 北朝鮮ミサイルで調査指示" id="news_image"></div><div>ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの開発を進める北朝鮮がウクライナの工場から闇市場を通じて旧ソビエト製のロケットエンジンの入手に成功した結果、技術を急速に進展させた可能性があると指摘されたことを受け、ウクライナのポロシェンコ大統領は、関係機関に調査を行うよう指示を出したことを明らかにしました。</div><div>アメリカのロケット技術の専門家で、ＩＩＳＳ＝国際戦略研究所のマイケル・エルマン氏は１４日、北朝鮮のＩＣＢＭ級の「火星１４型」などについて、旧ソビエト製のロケットエンジン「ＲＤ２５０」の改良型が使われている可能性が高いという分析結果を発表しました。<br><br>それによりますと、このエンジンは、旧ソビエトのウクライナの工場から闇市場を通じて北朝鮮に流れ、北朝鮮は、このエンジンの入手に成功した結果、技術を急速に進展させた可能性があると指摘されています。<br><br>こうした指摘を受けて、ウクライナのポロシェンコ大統領は１６日、フェイスブックに投稿し、「ウクライナに対するばかげた非難に見えるが、北朝鮮にエンジンが提供されたかのような情報は注意深く検証しなくてはならない」として、関係機関に対し、調査を行ったうえで３日以内にその結果を報告するよう指示を出したことを明らかにしました。<br><br>一方、このエンジンの製造に関わったウクライナ国営の宇宙開発企業のミハイル・ボンダリ社長代行は１５日、「論文の中で強調された部分は全くのでたらめだ」と述べ、北朝鮮のミサイル開発との関わりを強く否定しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ＲＤ２５０」と北朝鮮</h3><div>「ＲＤ２５０」は、液体燃料式のロケットエンジンで、旧ソビエトのＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルや宇宙ロケットに使われてきました。<br><br>「ＲＤ２５０」の製造に関わっていたのは、ウクライナ東部の工業都市ドニプロにある国営の宇宙開発企業で、ウクライナ情勢をめぐる対立で、主な取引先のロシアとの取り引きが停止すると経営環境が厳しくなり、おととしには、工場の労働者による給与の支払いを求めるデモが繰り返し起きていました。<br><br>一方、ウクライナの治安問題に詳しい議員によりますと、工場では、２０１１年、北朝鮮国籍の２人がロケット技術に関する文書を盗み出そうとして、治安当局に摘発され、懲役８年の有罪判決を受けたということで、北朝鮮がウクライナの技術に強い関心を寄せていたことがわかっています。<br><br>こうしたことから、アメリカのロケット技術の専門家のマイケル・エルマン氏は経済的に苦しい状況に置かれたウクライナの工場の労働者が武器の密売業者に利用され、「ＲＤ２５０」が闇市場を経由して北朝鮮に流れた可能性を指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 07:12:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２＋２前に大統領補佐官と会談 不測の事態回避へ連携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２＋２前に大統領補佐官と会談 不測の事態回避へ連携</span><time datetime="2017-08-17T08:06"><span>8月17日</span> <span>8時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102201_1708170932_1708170933_01_03.jpg" alt="２＋２前に大統領補佐官と会談 不測の事態回避へ連携" id="news_image"></div><div>アメリカを訪れている河野外務大臣と小野寺防衛大臣は、安全保障政策を担当するマクマスター大統領補佐官と会談し、北朝鮮情勢をめぐって不測の事態を回避するため、日米が連携して万全の備えを確立していくことで一致しました。</div><div>トランプ政権発足後初めてとなる日米の外務・防衛の閣僚協議、２＋２は日本時間の１７日夜、ワシントンで開かれることになっていて、これに先立って、河野外務大臣と小野寺防衛大臣は、安全保障政策を担当するマクマスター大統領補佐官と会談しました。<br><br>この中で小野寺大臣は、北朝鮮がグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画を検討していることを踏まえ、「わが国としてもミサイル防衛を確立しているところだが、日米であらゆるレベルで意思疎通をより緊密にしていきたい」と述べました。<br>そして会談では、不測の事態を回避することが重要だとして、日米が連携して万全の備えを確立していくことで一致しました。<br><br>会談のあと小野寺大臣は記者団に対し、「北朝鮮問題についての日米の問題認識は共通している。かなり緊迫した状態が続いているという認識は変わらないと思っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小野寺防衛相 外交努力と万全の備えを</h3><div>小野寺防衛大臣は、ワシントンで記者団に対し、「北朝鮮の威嚇的な行動を外交努力でやめさせることが大切だ。そのためにはさまざまな制裁も必要であり、特に、経済あるいは国際社会でのさまざまな圧力が大事だと思っている。ただ北朝鮮は予測ができない国でもあり、私どもとしては万全の備えをしていきたいと思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 08:06:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペイン アフリカ・中東からの難民急増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スペイン アフリカ・中東からの難民急増</span><time datetime="2017-08-17T09:03"><span>8月17日</span> <span>9時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102191_1708170926_1708170930_01_02.jpg" alt="スペイン アフリカ・中東からの難民急増" id="news_image"></div><div></div><div>中東やアフリカから地中海を渡ってヨーロッパを目指す難民や移民が後を絶たない中、ことしに入りスペインに到着した人の数が去年の３倍以上に増えていることがわかりました。</div><div>スペイン南部の沖合では難民や移民を乗せたボートが次々と到着していてスペインの沿岸警備当局は１６日に救助した人数が１日で６００人に上ったと発表しました。<br>乗っていたのは、子どもを含むアフリカなどからきた人々でモロッコを出発してスペインを目指していたということです。<br><br>国連のＩＯＭ＝国際移住機関によりますと、スペインにはことし１月から今月までに８０００人以上が地中海を渡って到着していて、去年の同じ時期の３倍以上に増えているということです。<br><br>中東やアフリカからヨーロッパを目指す人々はこの１年余りの間は北アフリカのリビアなどから地中海を渡ってイタリアを目指すルートが最も多くなっていました。<br><br>しかし、リビア当局が密航業者の取締りを強化したことなどから、イタリアに到着する人の数は減少傾向にあるということです。<br>これに伴ってスペインに到着する人が増えているのが現状でスペインの赤十字ではおよそ２０００人のボランティアを海岸などに配置し、到着した人々の支援体制を強化することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 09:03:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＡＦＴＡ再交渉 米が貿易不均衡の是正求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＡＦＴＡ再交渉 米が貿易不均衡の是正求める</span><time datetime="2017-08-17T09:50"><span>8月17日</span> <span>9時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102131_1708170435_1708170437_01_02.jpg" alt="ＮＡＦＴＡ再交渉 米が貿易不均衡の是正求める" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が、国内の雇用が奪われているとしてメキシコとカナダに見直しを求めていた、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の再交渉が、ワシントンで始まり、ライトハイザー通商代表は「ＮＡＦＴＡは失敗だった」と述べ、貿易の不均衡の是正を求める姿勢を強調しました。</div><div>ＮＡＦＴＡの再交渉は、アメリカ、メキシコ、それにカナダの３か国の閣僚が出席して、１６日、ワシントンで始まりました。ライトハイザー通商代表は、会合の冒頭で「多くのアメリカ人にとってＮＡＦＴＡは失敗だった。巨額の貿易赤字や、製造業の雇用が失われたことを無視することはできない。かなり改善が必要だ」と述べ、貿易の不均衡の是正を求める姿勢を強調しました。<br><br>これに対して、メキシコのグアハルド経済相は「われわれにとって重要な問題は３か国の利害の中で共通点を見いだすことだ」と述べ、雇用が奪われたなどとして、一方的に国益を主張するアメリカの姿勢をけん制しました。<br><br>ＮＡＦＴＡの再交渉をめぐっては交渉の行方しだいで、アメリカへの輸出基地として、メキシコに進出する日本の自動車産業を中心に部品の調達網など生産体制の見直しを迫られかねないことから、注目が集まっています。<br><br>再交渉の初会合は、今月２０日まで行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メキシコ経済相 ＮＡＦＴＡの意義強調</h3><div>メキシコのグアハルド経済相は、１日目の協議を終えたあと会見し「ＮＡＦＴＡに加盟する３か国がお互いに補完しあっていなければ、アジアとの競争で、もっと深刻な損害を受けていただろう」と述べてＮＡＦＴＡが果たしてきた意義を強調し、雇用が奪われたとしてメキシコに厳しい姿勢を示すアメリカをけん制しました。<br>そのうえで、グアハルド経済相は「最終的に意見の相違はなくなるだろう」と述べ、今後の交渉の進展に期待感を示しました。</div></div><div><h3>カナダ外相「細心の注意が必要」</h3><div>カナダのフリーランド外相は１日目の協議を終えたあと会見し、「カナダとアメリカの貿易関係はバランスがとれており、お互いに利益をもたらしている」と述べ、アメリカが主張するほどの貿易の不均衡はないという見方を示しました。<br>そのうえで、「今回の再交渉は長い歴史があるＮＡＦＴＡを今の時代に合うようによりよくする、『家の修理』のようなものだ。ただ、今の貿易協定はわれわれの経済の基盤になっており、これを変えるには細心の注意が必要だ」として大幅な見直しを目指そうとするアメリカの姿勢をけん制しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 09:50:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>