<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ＰａｙＰａｙ」また停止 20％還元で利用集中か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＰａｙＰａｙ」また停止 20％還元で利用集中か</span><time datetime="2018-12-08T19:54"><span>12月8日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740231_1812081937_1812081954_01_02.jpg" alt="「ＰａｙＰａｙ」また停止 20％還元で利用集中か" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンの決済サービス「ＰａｙＰａｙ」で８日午後、利用が集中した影響で、一時的にすべての機能が停止されました。不具合は今月４日にも起き、会社はシステムの改善を急ぎたいとしています。</div><div>ＰａｙＰａｙは、ヤフーとソフトバンクが共同で出資してことし10月から始めたスマホの決済サービスです。<br><br>会社によりますと、８日夕方、一部の店で支払い手続きがすぐにできないといった状態になりました。<br><br>このため会社は午後５時すぎからおよそ15分間、すべての機能を停止し、緊急のメンテナンスを行いました。<br><br>ＰａｙＰａｙは支払額の20％を還元するキャンペーンを行っていて、客が混み合うなど利用が集中した結果、各店舗とつなぐシステムに負荷がかかったことが原因とみられています。<br><br>その後、サービスは復旧したということですが、今月４日にも不具合が発生したばかりで、会社はシステムの改善を急ぎたいとしています。<br><br>ＰａｙＰａｙは「お客様にご迷惑をおかけしたことをおわび申し上げます」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740231_1812081937_1812081954_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>ＰａｙＰａｙは、ヤフーとソフトバンクが共同で出資してことし10月から始めたスマホの決済サービスです。<br><br>会社によりますと、８日夕方、一部の店で支払い手続きがすぐにできないといった状態になりました。<br><br>このため会社は午後５時すぎからおよそ15分間、すべての機能を停止し、緊急のメンテナンスを行いました。<br><br>ＰａｙＰａｙは支払額の20％を還元するキャンペーンを行っていて、客が混み合うなど利用が集中した結果、各店舗とつなぐシステムに負荷がかかったことが原因とみられています。<br><br>その後、サービスは復旧したということですが、今月４日にも不具合が発生したばかりで、会社はシステムの改善を急ぎたいとしています。<br><br>ＰａｙＰａｙは「お客様にご迷惑をおかけしたことをおわび申し上げます」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 19:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「早い者勝ち」鉄道の指定席居座り相次ぐ中国 初の拘留</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「早い者勝ち」鉄道の指定席居座り相次ぐ中国 初の拘留</span><time datetime="2018-12-08T22:25"><span>12月8日</span> <span>22時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740421_1812082225_1812082225_01_02.jpg" alt="「早い者勝ち」鉄道の指定席居座り相次ぐ中国 初の拘留" id="news_image"></div><div></div><div>中国では鉄道などで「早い者勝ちだ」などと主張して他人の指定座席に居座る行為が社会問題となっているため当局が厳罰化に乗り出し、このほど初めて、座席を占拠した女性が５日間の拘留処分を受けました。</div><div>中国国営テレビが８日伝えたところによりますと、東北部の遼寧省を走る鉄道の指定席車両で今月３日、22歳の女性が他人の席に居座りました。<br><br>鉄道警察員が席を明け渡すよう説得を試みましたが、女性は「券はなくした」「早い者勝ちだ」などと言い張って席を譲ろうとしませんでした。<br><br>結局、鉄道警察はもみ合いの末、女性を強制的に下車させ、車内の秩序を乱したなどとして、５日間拘留する行政処分を科しました。<br><br>鉄道や航空機などで座席を占拠する行為をめぐってこうした処分が出たのは中国では初めてで、最近こうした行為が横行して社会問題になっているため、当局が厳罰化に乗り出したものです。<br><br>今回の拘留処分のニュースを伝えた国営テレビのキャスターは「居座りたいなら留置場の席をどうぞ」と皮肉を込めて締めくくりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 22:25:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雅子さま 55歳の誕生日「国民の幸せのため力尽くす」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雅子さま 55歳の誕生日「国民の幸せのため力尽くす」</span><time datetime="2018-12-09T00:05"><span>12月9日</span> <span>0時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740371_1812082328_1812090005_01_02.jpg" alt="雅子さま 55歳の誕生日「国民の幸せのため力尽くす」" id="news_image"></div><div></div><div>皇太子妃の雅子さまは９日、55歳の誕生日を迎えられました。</div><div>雅子さまは誕生日にあたって文書で感想を寄せられました。<br><br>雅子さまは冒頭で「平成５年に皇室に上がりましてから26回目となる今年の誕生日を、平成最後の誕生日として、深い感慨とともに、ある種の寂しさを感じながら迎えようとしています。25年余りの日々を振り返りつつ、両陛下が、大きな責任を担われながら、どれ程深く国民の幸せや国の安寧を願われ、お力を尽くしていらっしゃったかということを改めて思い、敬意と感謝の気持ちで一杯になります」と述べられました。<br><br>そのうえで「この先の日々に思いを馳せますと、私がどれ程のお役に立てますのか心許ない気持ちも致しますが、これまで両陛下のなさりようをお側で拝見させていただくことができました幸せを心の糧としながら、これからも両陛下のお導きを仰ぎつつ、少しでも皇太子殿下のお力になれますよう、そして国民の幸せのために力を尽くしていくことができますよう、研鑽を積みながら努めてまいりたいと思っています」と続けられました。<br><br>続いてことし１年を振り返り、人々が元気づけられた出来事としてピョンチャンオリンピック・パラリンピックでの日本人選手の活躍などを挙げる一方で「大変残念なことに、今年も多くの自然災害に見舞われた年でした」と述べ「東日本大震災を含め、各地の被災地域の復興に、殿下とご一緒に永く心を寄せていきたいと思います」と記されました。<br><br>また子どもの虐待や子どもの貧困、内戦や紛争に伴う難民の問題、地球温暖化や環境汚染を国際社会の課題として取り上げ、「社会的に弱い立場にある人々を含め、全ての人が安心して暮らすことのできる社会を実現していくことや、このかけがえのない地球を健全な形で将来の世代に引き継いでいくために、私たちが何をすべきなのか、それぞれが真剣に考えていくことが必要な時代になっているのではないかと感じます」とつづられました。<br><br>雅子さまは最後に、ことし６月、結婚から25年の「銀婚」を迎えたことに触れ、「本当にたくさんの方に助け、支えていただいてまいりましたことを改めて思い返し、感謝の気持ちを新たにしています」と記し、「引き続き体調の快復に努めながら、できる限りの公務に力を尽くすことができますよう、努力を続けてまいりたいと思っています」と述べられました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>雅子さま これまでの歩み</h3><div>雅子さまは平成５年６月９日、皇太子さまと結婚されました。<br><br>アメリカのハーバード大学を卒業し、外交官として活躍されていた雅子さま。<br>皇太子さまとの恋は、当時、大きな注目を集めました。<br><br>皇居で行われた「結婚の儀」に続いて、お住まいのある赤坂御用地までオープンカーでパレードされ、沿道には20万人近くが詰めかけました。<br><br>１か月後の宮中晩さん会で、雅子さまは皇太子妃として国際舞台にデビューし、元外交官のキャリアを生かして外国の首脳と懇談されました。<br><br>翌年、雅子さまは皇太子さまとともに初めての外国公式訪問に臨み、中東４か国を回って国際親善に努められました。<br><br>平成７年に阪神・淡路大震災が発生した際には、外国訪問の日程を繰り上げて帰国し、初めて被災地を見舞われました。<br><br>雅子さまは記者会見の場などで「難しい境遇に置かれている人々や、さまざまな困難に直面している子どもたちに、常に心を寄せていきたい」と述べられてきました。<br><br>東京都内の児童養護施設や乳児院を視察したほか、女性の留学生を支援する団体の式典にお一人で出席しておことばを述べられたこともありました。<br><br>結婚から８年がたった平成13年12月、待望のお子さま、長女の愛子さまを出産されました。<br><br>しかしその２年後、雅子さまは体調を崩し療養生活に入られました。<br>慣れない環境と大きなプレッシャーの中で、公務と子育てによる心身の疲れをためられていたのです。<br><br>宮内庁は「適応障害」という診断結果を公表。<br>皇太子さまは記者会見で、雅子さまに寄り添い支え続ける決意を述べられました。<br><br>皇太子さまお一人での公務が日常化する中、平成17年に愛知県で開かれた「愛・地球博」では、雅子さまも会場を視察し、１年８か月ぶりに地方での公務に臨まれました。<br><br>一方で雅子さまは、母親として愛子さまの成長を支え続けられました。<br>愛子さまが通学に不安感を抱かれていた頃には、連日学校に付き添うなど対応に尽くされました。<br><br>雅子さまは体調に波があり、公務を重ねられるのが難しい状況が続きますが、平成23年に東日本大震災が発生すると、ご夫妻で大きな被害を受けた東北３県を相次いで訪れ、避難生活を続ける被災者を励まされました。<br><br>そして平成25年４月、雅子さまにとって11年ぶりの外国公式訪問となったオランダへの訪問が実現し、回復に向けた大きな一歩を踏み出されました。<br><br>ことし、結婚から25年の「銀婚」を迎えられた雅子さま。<br>体調を崩して以来初めて全国赤十字大会に出席し、秋の園遊会でも最後まで行事に臨まれました。<br><br>皇太子さまに温かく見守られながら、努力と工夫を重ねて体調を整え少しずつ活動の幅を広げられています。</div></div><div><h3>医師団「依然として快復の途上」</h3><div>宮内庁は、体調を崩されてから15年になる雅子さまについて、治療にあたっている医師団の見解を公表しました。<br><br>医師団は、雅子さまがことし４度の地方訪問を務めたことや、15年ぶりに全国赤十字大会に出席されたことなどを挙げ、「活動を一つ一つ着実に積み重ねていらっしゃることが妃殿下の自信となり、結果として活動の幅の広がりにつながってきていることは望ましいことと考えております」と説明しています。<br><br>その一方で「依然として快復の途上にいらっしゃって、体調には波がおありです」とし、「来年は重要な一連の行事もおありで忙しくなられますが、無理をされず、周囲の方々の理解と支援をお受けになりながら、これまで同様治療を続けていただくことが大切です」と記し、引き続き温かく見守ってほしいという考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:05:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ケリー首席補佐官 年末辞任へ トランプ政権内で存在感低下</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ケリー首席補佐官 年末辞任へ トランプ政権内で存在感低下</span><time datetime="2018-12-09T04:56"><span>12月9日</span> <span>4時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740511_1812090454_1812090456_01_02.jpg" alt="ケリー首席補佐官 年末辞任へ トランプ政権内で存在感低下" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は政権の要のケリー大統領首席補佐官が年末までに辞任することを明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は８日、ホワイトハウスで記者団に「ケリー大統領首席補佐官は年末に辞任するだろう。彼はすばらしい男だ」と述べ、ケリー大統領首席補佐官が年末までに辞任すると明らかにしました。<br><br>後任の人事は「近く発表するだろう」と述べ、すでに後任の首席補佐官の人選が進んでいることも明らかにしました。<br><br>アメリカのメディアは、後任の首席補佐官の有力な候補として、ペンス副大統領の首席補佐官を務めるニック・エアーズ氏の名前を挙げています。<br><br>ケリー首席補佐官は海兵隊の元大将で、トランプ政権の発足当時は国土安全保障長官を務めていましたが、去年７月、ホワイトハウス内の対立によって事実上更迭されたプリーバス氏に代わって政権の要である大統領首席補佐官に起用されました。<br><br>しかし、ことし６月に行われた米朝首脳会談に向けた北朝鮮側との調整で主導的な役割を果たしてきたポンペイオ国務長官などと比べ、政権の中での存在感は低下し、辞任の可能性がたびたび報じられてきました。<br><br>また、ことし９月に発売された著名なジャーナリストによる暴露本では、ケリー氏が自身のポストについて「最悪の仕事だ」と周囲に漏らしていたというエピソードが描かれ、ケリー氏は否定したものの、大統領に対する不信感や不満を募らせていたとも伝えられていました。<br><br>トランプ大統領は11月の中間選挙の翌日にセッションズ司法長官を解任したほか、不法移民対策などを担当するニールセン国土安全保障長官の交代なども取り沙汰されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 04:56:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>潜水艦に女性起用へ 唯一の「男職場」消滅 なり手不足で海自</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>潜水艦に女性起用へ 唯一の「男職場」消滅 なり手不足で海自</span><time datetime="2018-12-09T05:12"><span>12月9日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740331_1812082136_1812090512_01_02.jpg" alt="潜水艦に女性起用へ 唯一の「男職場」消滅 なり手不足で海自" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊は、少子化などの影響でなり手不足が課題となっているため、現場の部隊で唯一男性だけを対象としてきた潜水艦の乗組員に女性を起用することになりました。</div><div>潜水艦は艦艇の中でも特にスペースが狭く、プライバシーの確保が難しいことなどから、海上自衛隊の現場部隊で唯一、男性隊員だけを乗組員としてきました。<br><br>しかし海上自衛隊では、少子化などを背景に現場自衛官の採用数が計画の８割ほどにとどまるなど、なり手不足が課題になっていることから、潜水艦の乗組員に女性隊員を起用することになりました。<br><br>2023年度から本格化する計画で、海上自衛隊は「おやしお型」の潜水艦３隻を来年度から順次改修して女性専用の区画を設けるなど、プライバシーの確保に配慮することにしています。<br><br>また潜水艦１隻当たりの女性隊員の数は定員のおよそ１割にあたる６人にする計画で、部隊での教育や潜水艦に乗り込んでの実習などを積んで準備を進めることにしています。<br><br>自衛官のなり手不足は陸上自衛隊や航空自衛隊でも懸念され、防衛省はことし10月から、新たに採用する現場自衛官の年齢の上限を「26歳」から「32歳」に引き上げるなど人材確保を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 05:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞 晩さん会準備急ピッチ シェフ40人も大忙し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞 晩さん会準備急ピッチ シェフ40人も大忙し</span><time datetime="2018-12-09T05:22"><span>12月9日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740471_1812090056_1812090522_01_02.jpg" alt="ノーベル賞 晩さん会準備急ピッチ シェフ40人も大忙し" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル賞の授賞式と晩さん会が日本時間の11日未明に始まるのを前に、会場の準備などが急ピッチで進められています。</div><div>晩さん会の会場となるストックホルムの市庁舎の「青の間」と呼ばれるホールでは、一般の人の立ち入りが制限され、1300人余りの参加者のためのテーブルが設置されました。<br><br>また晩さん会の間に流れる音楽を演奏するための楽器が運び込まれ、準備が急ピッチで進められています。<br><br>このあと、いすが搬入されるほかテーブルクロスやじゅうたんなどで会場は整えられるということです。<br><br>市庁舎にあるキッチンでは、晩さん会の料理の準備が始まっています。<br><br>市庁舎の４階には大きなキッチンが備わっていて、40人のシェフが忙しそうに動き回って料理の仕込みを行っていました。<br><br>メニューは当日まで秘密ということですが、ことしはスウェーデンの食材が中心で、２種類の根菜を使ったメイン料理がふるまわれることになっているということです。<br><br>シェフのトム・シェステットさんは「きのうから準備を始めていますが順調に進んでいます。味はもちろん大切ですが、料理の見た目の美しさもぜひ楽しんでほしい」と話していました。<br><br>さらに、晩さん会の日にこの会場で重要な役割を果たす大学生も練習を重ねて準備をしています。<br><br>晩さん会では終盤に受賞者のスピーチがありますが、その際に受賞者を紹介する役割を地元の大学生が行うことが慣例になっています。<br><br>今回、本庶さんを紹介する役に選ばれたのは女子大学生のサラ・タバリさんで、スウェーデン語と英語に加えて日本語でも紹介するため、日本語の練習をしているということです。<br><br>サラさんは７日、本庶さんと会って話をしたということで、「親切な方で、たくさんの人に丁寧に対応していたのが印象的でした。スウェーデン人の私が日本語で紹介することをおもしろがっていました。当日がとても楽しみです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 05:22:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス各地 反マクロン政権デモ続く 衝突で1300人超拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フランス各地 反マクロン政権デモ続く 衝突で1300人超拘束</span><time datetime="2018-12-09T05:39"><span>12月9日</span> <span>5時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740521_1812090507_1812090510_01_03.jpg" alt="フランス各地 反マクロン政権デモ続く 衝突で1300人超拘束" id="news_image"></div><div>フランスでは各地でマクロン政権の改革に抗議する大規模なデモが行われ、一部が暴徒化して治安部隊と衝突し、135人がけがをしたほか、1300人以上が拘束されるなど、混乱が続いています。</div><div>フランスでは燃料税の引き上げへの反発をきっかけに、先月以降、マクロン政権への抗議行動が全国に広がっています。<br><br>８日には北部のリールから南部のマルセーユまで各地であわせて12万5000人が抗議デモに参加し、パリでは観光名所のシャンゼリゼ通りに、抗議の象徴となっている作業用の黄色いベストを着た人たちが集まりました。<br><br>参加者たちはマクロン大統領の退陣を求めて行進しましたが、一部は車に火をつけたり石を投げたりして暴徒化しました。<br><br>これに治安部隊が催涙弾や放水などで応戦し、内務省によりますと、デモの参加者と治安部隊のあわせて135人がけがをしたほか、1300人以上が拘束されたということです。<br><br>クリスマスを前にしたこの時期、パリは日本人など外国の観光客でにぎわいますが、８日はルーブル美術館やエッフェル塔などの観光名所が相次いで閉鎖され、大勢の警察官が厳重な警戒にあたるなど、ものものしい雰囲気に包まれました。<br><br>この事態を受けてフィリップ首相は声明を発表し、「デモ隊との対話は始まっている。対話と努力によって国の連帯を再び築かなければならない」と述べ、マクロン大統領が対策を打ち出すという見通しを明らかにしました。<br><br>複数の地元メディアは対策は週明けにも発表されると伝え、事態の収束につながるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仏経済 課題は9.1％の高い失業率</h3><div>フランスでは2008年の金融危機のあと景気が悪化し、2009年にはマイナス2.9％と戦後最低のマイナス成長となりました。<br><br>その後、景気は緩やかに回復し、去年の成長率は2.2％となっています。<br><br>またマクロン政権は財政赤字の削減に取り組み、市民が負担する社会保障費を増額することなどで、去年はＧＤＰ＝国内総生産の2.7％と、2007年以来10年ぶりにＧＤＰの３％以内に抑えるというＥＵ＝ヨーロッパ連合が求めるルールを達成しました。<br><br>一方で、課題となっているのが失業率です。<br>ことし７月から９月までの失業率は9.1％と、去年の同じ時期に比べ0.5ポイント改善したものの、依然として高止まりし、特に15歳から24歳までの若者については20％を超えています。<br><br>マクロン大統領は来年の予算案では、失業率を回復するため法人税を段階的に減らすなど雇用を生み出すための対策を示していますが、強い反発に直面しています。</div></div><div><h3>「金持ち優遇 弱者軽視」マクロン政策に批判</h3><div>マクロン大統領は去年５月の就任以降、経済の立て直しを最優先に、さまざまな改革を矢継ぎ早に打ち出してきました。<br><br>消費を拡大し経済を活性化させるとして、高額所得者への富裕税を廃止し、企業誘致を図るために法人税の段階的な引き下げを実施することにしています。<br><br>また財政赤字をＧＤＰの３％以内に抑えるというＥＵのルールを達成するため、市民が負担する社会保障費の増額や、低所得者向けの住宅補助の削減など、大幅な財政支出の削減を進め、公務員の削減など行政の効率化にも取り組んできました。<br><br>ただ、こうしたマクロン大統領の改革に対しては中間層や低所得者層を中心に「金持ちを優遇し、弱者を軽視している」という強い批判が上がっていて、一連のデモは痛みの伴う改革の難しさを改めて浮き彫りにした形です。</div></div><div><h3>トランプ大統領「パリ協定うまくいっていない」</h3><div>フランスで燃料税の引き上げへの反発をきっかけに大規模なデモが起きていることに関連して、アメリカのトランプ大統領は８日、ツイッターに「パリ協定はうまくいっていない。フランス全土で抗議や暴動が起きている。環境を保護するために多額のお金を支払いたくないんだ」と投稿しました。<br><br>そして「彼らは『われわれはトランプが必要だ』と唱えている」と続けていて、フランスのデモを引き合いに、地球温暖化対策の国際的な枠組みパリ協定からの離脱の表明を正当化しています。<br><br>さらにトランプ大統領は「ばかばかしく、とても高くつくパリ協定を終わらせるときかもしれない」とも投稿し、パリ協定に対する否定的な姿勢を強めています。</div></div><div><h3>隣国ベルギーにも デモ飛び火</h3><div>フランスのデモが飛び火する形で隣国ベルギーの首都ブリュッセルでも８日、ＳＮＳなどを通じて集まった人たちによるデモが行われました。<br><br>デモは市内各地で散発的に始まり、中心部では黄色いベストを着た参加者が警官隊に石を投げるなどしたのに対して警察が放水車で応戦するひと幕もありました。<br><br>地元のメディアによりますと、デモには合わせておよそ1000人が参加し、このうちおよそ400人が身柄を拘束されたということです。<br><br>また市内の幹線道路や中心部のあちこちが封鎖され、バスやタクシーなどの交通が大きく混乱しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 05:39:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>