<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>眞子さまと小室さん ご婚約へ ゆかりの人や各界から祝福</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまと小室さん ご婚約へ ゆかりの人や各界から祝福</span><time datetime="2017-05-17T18:52"><span>5月17日</span> <span>18時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984741_1705171522_1705171526_01_02.jpg" alt="眞子さまと小室さん ご婚約へ ゆかりの人や各界から祝福" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまが、大学時代の同級生の小室圭さんと婚約されることになり、ゆかりのある人や各界の人たちから、祝福の声が寄せられています。</div><div>眞子さまは東日本大震災から４か月後の平成２３年７月に、２度にわたって、「セーブ・ザ・チルドレン・ジャパン」が主催するボランティア活動に参加し、岩手と宮城の小学校の体育館などで子どもたちと触れ合われました。<br>眞子さまとともに活動した団体の津田知子さんが、１７日、東京で取材に応じ、眞子さまが同級生の男性と婚約されることになったことについて、「驚きましたが、本当にうれしいです」と話しました。<br>津田さんは、眞子さまの当時の活動ぶりについて、「子どもたちがよく懐いていて、工作が出来上がると『できたよ』と言って眞子さまに駆け寄り、眞子さまはうれしそうに『すごいね。よかったね』と声をかけられていました。年の離れた弟さんがいらっしゃるからか、とても自然に子どもたちと触れ合われていました」と振り返りました。<br>そして「眞子さまは活動にまじめに取り組み、人の話もよく聞かれる方で、ご自身の行動をご自身の考えできちんと選択できる人だと感じました。小室さんは、その眞子さまが選んだ方ですので、必ずよい家庭を築かれると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被災地でともに活動した女性</h3><div>眞子さまは東日本大震災から４か月後の平成２３年７月に、２度にわたって、「セーブ・ザ・チルドレン・ジャパン」が主催するボランティア活動に参加し、岩手と宮城の小学校の体育館などで子どもたちと触れ合われました。<br>眞子さまとともに活動した団体の津田知子さんが、１７日、東京で取材に応じ、眞子さまが同級生の男性と婚約されることになったことについて、「驚きましたが、本当にうれしいです」と話しました。<br>津田さんは、眞子さまの当時の活動ぶりについて、「子どもたちがよく懐いていて、工作が出来上がると『できたよ』と言って眞子さまに駆け寄り、眞子さまはうれしそうに『すごいね。よかったね』と声をかけられていました。年の離れた弟さんがいらっしゃるからか、とても自然に子どもたちと触れ合われていました」と振り返りました。<br>そして「眞子さまは活動にまじめに取り組み、人の話もよく聞かれる方で、ご自身の行動をご自身の考えできちんと選択できる人だと感じました。小室さんは、その眞子さまが選んだ方ですので、必ずよい家庭を築かれると思います」と話していました。</div></div><div><div>眞子さまは１０年前の平成１９年に、秋篠宮ご夫妻とともに、山梨県北杜市で開かれた全日本高校馬術競技大会の開会式に出席されました。<br>当時、山梨県馬事振興センターの専務理事として案内役を務めた、石黒建吉さんによりますと、高校生だった眞子さまは同世代の活躍ぶりを熱心にご覧になっていたということです。<br>また、大会の合間に、馬の疲れを癒やすための「ホーススパ」と呼ばれる温泉施設も見学され、湯につかる馬の様子を珍しそうにご覧になっていたということです。<br>石黒さんは「昨夜のニュースで婚約される見通しとなったことを知り、大変うれしく思います。自由な恋愛で、すばらしい伴侶を見つけられて、とてもよかったと思います。眞子さまは大変爽やかな品のよい印象の方で、ぜひお幸せになっていただきたいです」と話していました。<br><br>秋篠宮ご一家が軽井沢町を訪問の際、何度も立ち寄られたという、茶店「しげの屋」の水澤紀代子さんは「当時幼かった眞子さまはかわいくて活発で、店の周辺でほかの子どもたちと仲よく遊んでいました。幸せになり、またお越しいただきたい」と話していました。<br>ご一家が静養のため、たびたび滞在されたホテルで、長年社長を務めた佐藤泰春さんは「眞子さまが生後８か月のときに初めてお目にかかりました。私の飼い犬が眞子さまにとても懐いていて、眞子さまも『かわいいわね』とおっしゃっていました。お相手もすてきな方のようで、きっとよい家庭を築かれると思います」と目を細めていました。</div></div><div><div>小室さんが勤務する法律事務所の奧野善彦所長は、「きのう初めて報告を受けて、大変うれしく思いました。眞子さまとの愛を温めるために、ひたすら寡黙を通していたという印象を受けました。きょうはみんなに報告することができて、うれしそうな様子でした。幸せな愛むつまじい家庭を築いてほしいと思います」と話していました。<br>また、小室さんの仕事ぶりについては「いつも誰よりも早く出勤をしていて、誠実にまじめに情熱を持って仕事をしています。英語力が抜群で、将来は外交の仕事がしたいと言っていました」と話しています。<br><br>小室さんが通っていた横浜市港北区の大倉山アソカ幼稚園では、園児が卒園する際に描いた絵を作品集にしていて、小室さんの絵も残されています。幼稚園で思い出に残ったことをそれぞれが描いたもので、小室さんは節分に関して鬼や太陽などを描き、将来の夢は「はかせ」と書いていました。小室さんは数年前にも外国に留学する際、母親とともに幼稚園を訪れたということです。幼稚園の摩尼秀法園長は「小室さんが通っていたころから勤めている職員が、ニュースを見て喜んでいました。職員は小室さんのことをとてもよく覚えていて、明るく活発でとてもかわいらしい子だったと当時を思い出していました」と話していました。</div></div><div><h3>政界からは</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者団に対し「若いお２人の行く末を、みんなで『おめでとう』と申し上げるのが一番大事なことであり、喜ばしいかぎりだ」と述べました。<br><br>民進党の蓮舫代表は、党の参議院議員総会で「国民の１人として、このご慶事に心から祝意を表したい。一方で、皇族の減少に直面しているので、国会の総意として女性宮家の在り方の検討を期限を区切って行うべきだ。退位に関する特例法案の付帯決議で、この問題意識を共有し、しっかり書き込むべきだ」と述べました。<br><br>公明党の山口代表は、党の参議院議員総会で「眞子さまのご婚約が整ったということで、非常に明るいニュースなので、国民とともに心から祝福し、お喜び申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>経済界からは</h3><div>経団連の榊原会長は、記者団に対し「心からお祝い申し上げたい。大変明るくおめでたい話だと思うが、宮内庁から正式に公表されていないようなので、正式な発表を静かにお待ちしたいと思う。こうした明るいニュースは人々の心を温かくするし、景気回復にもつながっていけば幸いだ」と述べました。<br><br>日本商工会議所の三村会頭は、記者団に対して「多くの人たちがこれほど明るくなるのは、皇室に対する国民の感情の表れだと思います。同級生でいろいろな障害があったのかもしれませんが、それを２人で踏み越えてここまで来たのは、非常によかったと思います。これから何十年も２人で仲よく暮らしていってほしいです」と話していました。<br><br>商社でつくる日本貿易会の小林栄三会長は、記者会見で「ぜひ、よい家庭を築いて、皇室全体の発展のためにも頑張っていただきたいと思う。よい形でご結婚、新生活に入られることを強く期待しているし、お二人のにこやかな様子を見ていると、それは間違いないと思う。日本国民として本当に応援したい」と述べました。<br><br>航空大手、ＡＮＡホールディングスの片野坂真哉社長は、記者会見で「大変おめでたい明るい話で、心から祝福したいです。私も２人の娘の父親ですが、国民全体がお祝いしていると思います」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「正式発表待ちたい」</h3><div>菅官房長官は１７日午前の記者会見で、「宮内庁からは『正式発表ではない』という報告を受けている。現在の段階では静かに正式発表を待ちたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、１７日午後の記者会見で、女性皇族が結婚後も皇室にとどまる「女性宮家」の創設など、皇族数の減少への対策について、「衆参両院の議長・副議長の取りまとめの中で、女性宮家の創設等については『政府において、今般の皇室典範の付則の改正、および特例法の施行後、速やかに検討すべき』と、そして、その検討結果の国会報告の時期は『国会における法案審議等を踏まえ、各政党、各会派において協議を行い、付帯決議に盛り込むこと等を含めて合意を得るよう努力する』と書かれている」と述べました。そのうえで、菅官房長官は「今申し上げた２点に尽きる。政府としては、検討を先延ばすべきではないものの、各政党、各会派における協議を見守っていく必要が当然あると思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 18:52:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>疑惑続出のトランプ大統領 政権運営に不透明感も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010985591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>疑惑続出のトランプ大統領 政権運営に不透明感も</span><time datetime="2017-05-18T05:10"><span>5月18日</span> <span>5時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010985591_1705180506_1705180510_01_03.jpg" alt="疑惑続出のトランプ大統領 政権運営に不透明感も" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領がＦＢＩ＝連邦捜査局の長官に元側近への捜査をやめるよう求めていたと報じられるなど疑惑が次々と浮上し、野党・民主党が追及を強めていて、一部からはトランプ大統領の弾劾を求める声も出るなど今後の政権運営に不透明感も漂い始めています。</div><div>アメリカの複数のメディアはトランプ大統領がことし２月、ＦＢＩの長官だったコミー氏に対し、ロシアとの関係をめぐって辞任した元側近への捜査をやめるよう求めていたと報じ、捜査妨害にあたるとする批判が出ています。<br><br>さらに、トランプ大統領がロシアに漏らしたとされる機密性の高い情報は同盟国のイスラエルから提供されたものだと報じられ、両国の関係に影響を与えかねないという見方も出ています。<br><br>こうした中、トランプ大統領は１７日、演説で、「歴史上、メディアによってこれ以上悪く、不公平に扱われた政治家はいない」と述べ、メディアへの不満をあらわにしました。<br><br>一方で、野党・民主党は真相究明のため特別検察官の任命や独立調査委員会の設置を改めて要求するなど追及を強めています。<br><br>また、与党・共和党も事実関係を確認するため、議会下院の委員長が今月２４日にコミー氏に議会で証言するよう要請したほか、コミー氏とトランプ大統領の会話記録を提出するようＦＢＩに求めました。<br><br>さらに、民主党の一部からはトランプ大統領の弾劾を求める声も出ているほか、アメリカメディアによりますと、「事実なら弾劾に値する」という認識を示す共和党の議員も出てきたということです。<br><br>アメリカメディアは「混乱が続き、医療保険制度改革いわゆるオバマケアの見直しや税制改革などの実現も一層難しくなる可能性がある」と指摘するなど、今後の政権運営に不透明感も漂い始めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ホワイトハウス報道官 改めて否定</h3><div>ホワイトハウスのスパイサー報道官は、１７日、記者団に対して、トランプ大統領がＦＢＩ＝連邦捜査局の長官だったコミー氏に対し、元側近への捜査をやめるよう求めていたとメディアが伝えていることについて、「実際に起きたことを正確に描写していない」と述べ、改めて否定しました。</div></div><div><h3>議員からはさまざまな声</h3><div>トランプ政権に関する疑惑が連日、浮上している事を受け、議員からはさまざまな声が上がっています。<br><br>野党・民主党の上院トップ、シューマー院内総務は「この２週間に起きたことは政権に対する私の信頼を揺るがすものだった。次から次へと疑惑が浮上する」と述べて批判しました。<br>そのうえで、「今こそアメリカはあなたがたを必要としている」と述べて、一連の疑惑を解明するため特別検察官の任命をともに働きかけるよう、与党・共和党の議員に求めました。<br><br>また、民主党下院のグリーン議員は１７日、議場で演説し、「司法妨害を理由に大統領の弾劾を求める。誰もこの国では法を超越した存在ではなく、それは大統領も例外ではない」と訴えました。<br><br>一方、与党・共和党のライアン下院議長は会見で、「何人かが大統領に傷をつけようとしているのは明らかで、だからこそわれわれは判断を下す前に正しい情報収集を行う。下院の委員会がメモの提出を要求したので、今後はコミー氏に事情を聞きたくなるはずだ。責任を持ってしっかりと事実関係の確認に取り組む事がわれわれの仕事だ」と述べて、冷静な対応が重要だと強調しました。<br>会見の最後に記者から、「まだトランプ大統領を信頼しているのか」と問われたライアン議長は、伏し目がちに「そうだ」とだけ答え、会場をあとにしました。</div></div><div><h3>大統領支持率 就任後最低水準に</h3><div>各種の世論調査の平均値を掲載しているアメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、トランプ大統領の支持率は今月１７日の時点で３９．９％となっています。<br><br>ＦＢＩの長官だったコミー氏が解任される前の今月３日の時点では４３．６％でしたが、その後、支持率は低下し、ことし１月の就任以降では最低水準となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010985591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:10:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「おつり投資」サービス開始へ カードで少額投資</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010985361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「おつり投資」サービス開始へ カードで少額投資</span><time datetime="2017-05-18T05:20"><span>5月18日</span> <span>5時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010985361_1705180519_1705180522_01_03.jpg" alt="「おつり投資」サービス開始へ カードで少額投資" id="news_image"></div><div>クレジットカードなどで買い物をするたびに、おつりにあたる少額のお金を投資に回すいわゆる「おつり投資」が海外で広がるなか、国内でもこのサービスが相次いで始まることになり、身近な運用手段として浸透するか注目されます。</div><div>「おつり投資」は、カードで買い物をするたびに基準の額との差額をおつりに見立てて株式などへの投資に回す仕組みで、アメリカなどでは若い世代を中心に利用者が増えています。<br><br>こうした中、日本でも東京のベンチャー企業が１７日、「おつり投資」のサービスを今月末に始めると発表しました。<br><br>スマホに専用のアプリを取り込んで利用するこのサービスは、例えば基準の額を１０００円と決めた場合、クレジットカードで９００円の買い物をすると差額の１００円がＥＴＦ＝上場投資信託への投資に回されます。<br><br>このサービスを始める「ウェルスナビ」の柴山和久社長は「日常生活に溶け込んだ資産運用のサービスとして、若い人に限らず、これから投資を始めたいという人にも受け入れられるようにしたい」と話しています。<br><br>「おつり投資」のサービスは、大手生命保険会社系の投資会社が出資する東京のベンチャー企業「トラノテック」も近く始める計画で、身近な運用手段として浸透するか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010985361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:20:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 トランプ大統領の疑惑でことし最大の下げ幅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010985621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹ株式市場 トランプ大統領の疑惑でことし最大の下げ幅</span><time datetime="2017-05-18T05:35"><span>5月18日</span> <span>5時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010985621_1705180536_1705180536_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 トランプ大統領の疑惑でことし最大の下げ幅" id="news_image"></div><div></div><div>１７日のニューヨーク株式市場は、トランプ大統領をめぐる疑惑が次々と浮上し、政権の先行きの不透明感が増したとして売り注文が膨らみ、ダウ平均株価は３７０ドル以上値下がりし、ことし最大の下げ幅となりました。</div><div>１７日のニューヨーク株式市場は、アメリカの複数のメディアがトランプ大統領がＦＢＩ＝連邦捜査局の長官に元側近への捜査をやめるよう求めていたと報じ、捜査妨害にあたるとする批判が出ていることを受けて、トランプ政権の先行きの不透明感が増したという受け止めが広がりました。<br><br>このため、幅広い銘柄に売り注文が出て全面安の展開となり、ダウ平均株価は、前日より３７２ドル８２セント安い２万６０６ドル９３セントで取り引きを終えて、ことし最大の下げ幅となりました。<br><br>また、ニューヨーク外国為替市場でもリスクを避けようと比較的安全な通貨とされる円を買ってドルを売る動きが急速に強まり、円相場は、一時およそ３週間ぶりに１ドル＝１１０円台に値上がりしました。<br><br>市場関係者は「トランプ大統領の疑惑が次々と明るみに出て、税制改革などの政策の実行が困難になったという見方が広がった。一部の議員からはトランプ大統領の弾劾を求める声も出ていて、トランプ大統領の政策に対する期待感が急速にしぼんでいる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010985621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:35:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カンヌ映画祭開幕 河瀬監督「光」ノミネート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010985551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カンヌ映画祭開幕 河瀬監督「光」ノミネート</span><time datetime="2017-05-18T05:40"><span>5月18日</span> <span>5時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010985551_1705180537_1705180540_01_03.jpg" alt="カンヌ映画祭開幕 河瀬監督「光」ノミネート" id="news_image"></div><div>世界３大映画祭の１つ、カンヌ映画祭がフランスで開幕しました。ことしは、河瀬直美監督の作品が最優秀賞を競う部門にノミネートされていて、日本の映画として２０年ぶりの受賞となるか注目されます。</div><div>カンヌ映画祭は、世界各国の映画関係者を迎えて１７日、フランスで開幕しました。<br><br>オープニングセレモニーの会場へと続くレッドカーペットでは、華やかに着飾った映画の監督や出演者たちが報道陣を前に笑顔でポーズをとっていました。<br><br>７０回目の節目を迎えたことしのカンヌ映画祭では、難民問題や地球温暖化などをテーマにした政治的メッセージの強い作品が多くノミネートされています。<br><br>映画祭の運営責任者のティエリー・フレモー ディレクターは「カンヌ映画祭は第２次世界大戦が終わった翌年に開かれた初回から、表現の自由を守り、人々が対話する機会を提供してきた。それは今日も変わらない」と話していました。<br><br>今回、最優秀賞のパルムドールを競うコンペティション部門には、河瀬直美監督の最新作「光」を含む１９作品がノミネートされています。<br><br>日本の映画として今村昌平監督の「うなぎ」以来、２０年ぶりの受賞となるか注目されます。カンヌ映画祭は今月２８日まで開かれ、最終日にパルムドールの受賞作品が発表されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010985551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:40:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国の調査船 竹島周辺の日本の領海に一時入る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010985561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国の調査船 竹島周辺の日本の領海に一時入る</span><time datetime="2017-05-18T05:46"><span>5月18日</span> <span>5時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010985561_1705180612_1705180615_01_03.jpg" alt="韓国の調査船 竹島周辺の日本の領海に一時入る" id="news_image"></div><div>１７日午後、島根県の竹島周辺の日本の排他的経済水域で海洋調査と見られる活動を行っていた韓国の海洋調査船が、その後、竹島の西の日本の領海に一時入ったのが確認され、海上保安本部は再び領海に近づかないよう監視を続けています。</div><div>この船は、韓国国立海洋調査院所属の海洋調査船「Ｈａｅ Ｙａｎｇ ２０００」で、外務省によりますと、１７日午後１時半ごろ、島根県の竹島の西方およそ４０キロの日本の排他的経済水域で、ワイヤーのようなものを海中に投入しているのを海上保安庁の巡視船が確認しました。<br><br>第８管区海上保安本部によりますと、巡視船が「同意のない調査活動は認められない」と中止を申し入れましたが韓国船は活動を続け、およそ５時間半後の１７日午後７時すぎ、ワイヤーのようなものを海中から引き揚げたあと、竹島の西およそ１２キロの日本の領海に入ったということです。<br><br>海上保安本部によりますと、この船は全長８９メートル、総トン数が２５３３トンで、１８日午前１時半には日本の領海内にとどまっているのが確認されましたが、午前５時現在、領海から出て日本の排他的経済水域を航行しているということです。<br><br>海上保安本部は、再び領海に近づかないよう監視を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010985561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:46:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高浜原発４号機 「臨界」の状態に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010985451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高浜原発４号機 「臨界」の状態に</span><time datetime="2017-05-18T06:20"><span>5月18日</span> <span>6時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010985451_1705180642_1705180645_01_03.jpg" alt="高浜原発４号機 「臨界」の状態に" id="news_image"></div><div>１７日に再稼働した福井県にある高浜原子力発電所４号機は、１８日午前６時に核分裂反応が連続する「臨界」の状態になりました。</div><div>福井県高浜町にある関西電力高浜原発４号機は、１７日午後５時、運転員が中央制御室で原子炉にある核燃料の間から核分裂反応を抑える「制御棒」を引き抜く操作をして原子炉を起動させ、１年３か月ぶりに稼働しました。<br><br>関西電力はその後、原子炉に差し込まれている３２本の制御棒のうち２４本を引き抜いた後、残りの８本を半分程度引き抜いた状態で原子炉の冷却水に含まれる核分裂反応を抑える成分を薄めるなどの作業を行いました。<br><br>その結果、１８日午前６時に核分裂反応が連続する「臨界」の状態になったということです。<br><br>関西電力は今後、「臨界」の状態を維持しながら制御棒の性能の検査などを行い、今月２２日に発電と送電を始めた後、徐々に原子炉の出力を高めて来月中旬に営業運転に入る計画です。<br><br>使用済み核燃料を再処理して取り出したプルトニウムとウランを混ぜたＭＯＸ燃料を使うプルサーマルでの発電が、高浜原発４号機では初めて行われます。<br><br>去年２月の再稼働では、発電と送電を始める作業に入った直後に原子炉が自動停止するトラブルが起きていることから、関西電力は慎重に今後の操作を行うとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010985451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 06:20:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>