<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>住宅で女性刺される 逃走の男は警察に出頭 神奈川 小田原</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅で女性刺される 逃走の男は警察に出頭 神奈川 小田原</span><time datetime="2019-03-15T15:54"><span>3月15日</span> <span>15時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849671_1903151554_1903151555_01_02.jpg" alt="住宅で女性刺される 逃走の男は警察に出頭 神奈川 小田原" id="news_image"></div><div>15日午後、神奈川県小田原市の住宅で、インターホンが鳴ったため応対したこの家に住む60代の女性が、男に突然刃物のようなもので刺されました。女性は病院に搬送される際、意識はあり、刺した男は逃走しましたが、その後、警察署に出頭したということで、警察は詳しい状況を調べています。</div><div>15日午後２時すぎ、小田原市南町の住宅で、この家に住む男性から「妻が刺された」という内容の通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、男性の妻で60代の女性が玄関で血を流して倒れていて、病院に搬送されましたが、搬送される際、意識はあったということです。<br><br>警察によりますと、女性はインターホンが鳴ったため応対していたところ、突然、60代の男に刃物のようなもので刺され、男はそのまま逃走したということです。<br><br>その後、男は警察署に出頭してきたということで、警察は詳しい状況を調べています。<br><br>現場は小田原駅から南西に１キロほどの住宅街です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 15:54:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小６女児２人死亡 父親が連名で手紙「これ以上調査望まず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児２人死亡 父親が連名で手紙「これ以上調査望まず」</span><time datetime="2019-03-15T16:01"><span>3月15日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849611_1903151538_1903151541_01_02.jpg" alt="小６女児２人死亡 父親が連名で手紙「これ以上調査望まず」" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊田市で飛び降りて自殺したとみられる小学６年生の女の子２人の父親が教育委員会宛てに連名で手紙を出し、その内容が公開されました。手紙には、親として心を痛めていることや子どもを巻き込む調査を望んでいないことがつづられています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849611_1903151538_1903151541_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>今月12日、豊田市陣中町のマンションの敷地で同じ小学校に通う６年生の女の子２人が倒れているのが見つかり、死亡が確認されました。<br>警察は飛び降り自殺を図ったとみています。<br><br>２人が通っていた小学校では14日夜、保護者説明会が開かれましたが、その終了後に２人の父親が連名で直筆の手紙を書き、校長を通じて教育委員会に渡すよう依頼したということです。<br><br>手紙はＡ４判の紙１枚で「今回の件では親として大変心を痛めています。大切に思うのは、残された６年生や在校生が平静を取り戻し落ち着いた卒業式、明るい中学校生活に向かってくれることです」と書かれています。<br><br>また、両家の間で話し合いを済ませ、互いに納得しているとしたうえで「これ以上、子どもたちを巻き込む調査などは望みません」とつづられています。<br><br>豊田市教育委員会では問題の原因究明を放置することはできないとして遺族の意向に十分配慮し、子どもたちの心のケアも行いながら再発防止に向け適切な調査を行うとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 16:01:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「エヴァンゲリオン」コスプレ姿で住宅侵入 現金盗んだ疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「エヴァンゲリオン」コスプレ姿で住宅侵入 現金盗んだ疑い</span><time datetime="2019-03-15T16:48"><span>3月15日</span> <span>16時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849741_1903151701_1903151702_01_02.jpg" alt="「エヴァンゲリオン」コスプレ姿で住宅侵入 現金盗んだ疑い" id="news_image"></div><div></div><div>人気アニメ「エヴァンゲリオン」のキャラクターのコスプレ姿で福岡県の住宅に忍び込み、現金を盗んだとして、37歳の男が逮捕・起訴されました。警察の調べに対し、「コスプレをすると盗みに入りたくなる」と供述しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849741_1903151701_1903151702_01_03.jpg" alt=""><div>逮捕・起訴されたのは、福岡県飯塚市の無職藤澤鉄也被告（37）で、先月、「エヴァンゲリオン」のキャラクターのコスプレ姿で福岡県宗像市の住宅に忍び込み、現金１万7000円余りを盗んだ罪に問われています。<br><br>警察は、コスプレ姿の不審な人物を目撃したという情報を受けて捜査を進め、藤澤被告を割り出したということです。<br><br>警察によりますと、以前にも、人気映画のキャラクターの「スパイダーマン」や、バニーガールのコスプレ姿で盗みに入ったとして検挙されたことがあるということで、調べに対し、「コスプレをすると盗みに入りたくなる。ほかにも10件ほどコスプレ姿で盗みに入った」と供述しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 16:48:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モスクで銃乱射 49人死亡 手製爆弾も ”過激思想のテロ攻撃”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モスクで銃乱射 49人死亡 手製爆弾も ”過激思想のテロ攻撃”</span><time datetime="2019-03-15T18:16"><span>3月15日</span> <span>18時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849641_1903151534_1903151535_01_02.jpg" alt="モスクで銃乱射 49人死亡 手製爆弾も ”過激思想のテロ攻撃”" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランド南部のクライストチャーチにあるイスラム教の礼拝所・モスクで起きた銃乱射事件について、現地の警察は、49人が死亡したことを明らかにしました。ロイター通信は、ニュージーランドでは過去最悪の銃撃事件だと伝えています。</div><div>日本時間の15日午前９時40分ごろ、ニュージーランド南部のクライストチャーチ中心部にあるモスクで、何者かが銃を乱射しました。<br><br>現地の警察は日本時間の午後５時すぎから記者会見し、49人の死亡が確認されたことを明らかにしました。<br><br>このうち41人が中心部にある「ヌール・モスク」で、７人が「リンウッド・モスク」で死亡が確認されたほか、１人が搬送先の病院で死亡したということです。また、およそ40人が病院で手当てを受けているということです。<br><br>警察は、身柄を拘束した３人のうち主犯格とみられる１人は20代後半の白人の男で、殺人容疑で訴追したほか、２人については、事件にどのように関与したのかを詳しく調べています。<br><br>現場からは大量の武器が見つかり、犯行に使われた車からも手製の爆弾が２つ見つかっていて、警察は「計画的な犯行だ」と指摘したうえで、「このほかに危険な状況は把握していないが、警戒を続けている」と述べ、引き続き、現場周辺の詳しい状況を捜査しています。<br><br>警察に先立って記者会見したニュージーランドのアーダーン首相は、事件について、過激な思想を持った容疑者による「テロ攻撃だ」と述べました。<br><br>また事件を受けて、オーストラリアのモリソン首相は「拘束されたうちの１人はオーストラリア生まれだと確認した」と述べ、事件の捜査に協力する考えを示しました。<br><br>ロイター通信は、ニュージーランドでは銃撃事件で49人が犠牲になったのは過去最悪だと伝えています。<br><br>外務省の海外邦人安全課によりますと、これまでのところ日本人が事件に巻き込まれたという情報は入っていませんが、引き続き情報収集を続けるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場のモスクとは</h3><div>地元の警察によりますと、襲撃されたのは２つのモスクです。<br><br>このうち１つは、クライストチャーチ中心部のクライストチャーチ駅近くの「ヌール・モスク」です。このモスクは公園の西側に位置し、周辺は地元の人たちが散歩したりジョギングしたりする憩いの場となっています。<br><br>もう１つは、ひとつ目の現場から東に５キロほど離れたリンウッド地区にある「リンウッド・モスク」です。<br><br>15日は金曜日で、モスクでは多くの人が訪れる金曜礼拝が行われていて、地元のラジオ局は事件当時、「ヌール・モスク」には300人ほどがいたと伝えています。</div></div><div><h3>銃乱射の動画か ＮＺ政府は削除要請</h3><div>この事件では、銃を乱射する様子を撮影したとみられる動画がＳＮＳや動画投稿サイトに投稿され、ニュージーランド政府は削除を要請するとともに、シェアしないよう呼びかけています。<br><br>問題の動画にはモスクのような場所で銃を乱射する様子が撮影されていますが、誰がいつどこで撮影したかは確認されていません。<br><br>これについて、ニュージーランドのアーダーン首相は会見で、「動画をシェアしないよう求める」と述べて、動画を拡散させないよう訴えました。<br><br>また、警察もツイッターに「事件に関係する極めて凄惨な映像がオンライン上で出回っている」としたうえで、「私たちはこの映像の削除に取り組んでおり、シェアしないよう強く求める」と投稿しました。<br><br>この動画について、地元のメディアは、容疑者がインターネット上で犯行の状況を中継した際の映像だと伝えています。</div></div><div><h3>犯行声明か ツイッターに文書投稿</h3><div>犯行を主張する男のツイッターのアカウントには、事件直前に74ページに及ぶ犯行声明と見られる文書が投稿されていました。<br><br>それによりますと、この人物はオーストラリア出身の28歳の白人男性だとしています。<br><br>今回の犯行の動機については、移民が白人社会を脅かし、侵略しているとする趣旨の内容がつづられています。<br><br>乱射事件については２年前から計画し、モスクを標的に選んだ理由として、イスラム教徒はとりわけ出生率が高く、白人の文化や伝統に対する脅威になっていると主張しています。<br><br>声明の中ではアメリカのトランプ大統領について言及しているくだりもあり、「新たな白人の象徴」として支持しているとしています。</div></div><div><h3>銃撃の容疑者は３人 監視対象含まれず</h3><div>ニュージーランドのアーダーン首相は、身柄を拘束した４人のうち、３人が銃撃に関わったと断定したと明らかにしました。<br><br>このうち、１人が主犯格で、２人が事件に関わったとしています。<br><br>容疑者の名前は、ニュージーランドのテロの監視対象には含まれていなかったということです。<br><br>また、すでに身柄を拘束した以外にも犯行に関わった人物がいる可能性もあるとして、捜査を継続していると話しました。<br><br>一方、６段階に分けたテロに対する警戒レベルを２番目に高いレベルまで引き上げたことも明らかにしました。</div></div><div><h3>ムスリム団体が警戒呼びかけ</h3><div>事件を受けて、ニュージーランドのイスラム教徒の団体、国際ムスリム協会は声明を出し、イスラム教徒に対して、礼拝を終えたあとはすぐにモスクを離れ、不必要に施設の外にとどまらないよう、警戒を呼びかけています。<br><br>また、ニュージーランドの最大都市・オークランドのムスリム協会は声明で、「すさまじいショックと悲しみと怒りを感じる」と述べたうえで、「マイノリティーに向けられた憎しみと闘うために十分警戒してほしい。偏見と不寛容が無害な人の命を脅かしている」として、連帯を呼びかけました。</div></div><div><h3>日本で人気の留学先 留学生などの安全を確認</h3><div>銃の乱射事件が起きたニュージーランド南部のクライストチャーチは、日本人の語学留学先として人気があります。<br><br>兵庫県尼崎市の園田学園女子大学では13人の学生がクライストチャーチにある大学で研修を受けていて、引率している教職員が全員の無事を確認しました。<br><br>また、北九州市の敬愛高校では先月27日から15人の生徒がクライストチャーチ郊外にある高校に短期留学しています。高校によりますと、15日は校内でお別れパーティが行われていましたが、事件を受けて途中で終了し、生徒たちはホストファミリーの家に帰宅したということです。生徒たちは全員無事で、予定どおり、今月18日に現地を出発し日本に帰国する予定だということです。</div></div><div><h3>日本の旅行会社に被害の情報なし</h3><div>事件を受けて、日本の旅行会社では、現地にいる観光客の安全確認を進めています。これまでのところ事件に巻き込まれた人の情報はありません。<br><br>このうち、日本旅行では、個人旅行や団体旅行でクライストチャーチを訪れている人が51人いて、現地の係員が電話で全員の無事を確認しました。<br><br>また、ＪＴＢと近畿日本ツーリスト、それにクラブツーリズムも、現地にいる顧客全員の無事を確認しています。<br><br>さらに、エイチ・アイ・エスも、現地の係員を通して顧客の安否を確認していて、現在のところ事件に巻き込まれた人の情報は無いということです。</div></div><div><h3>菅官房長官「邦人被害の具体的情報なし」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「犠牲者とそのご家族の方々に心から哀悼の意を表するとともに、負傷された方々にお見舞い申し上げる。ニュージーランド国民に心から連帯の意を表する」と述べました。<br><br>また、「邦人被害の状況は引き続き確認中だが、現時点まで具体的な情報には接していない。政府としては、事件発生を受け、在クライストチャーチ領事事務所を通じ、在留邦人や『たびレジ』の登録者に対し、メールを出して注意喚起を行っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:16:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アポ電強盗殺人 逮捕の男ら 長野で盗みのあと江東区で犯行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アポ電強盗殺人 逮捕の男ら 長野で盗みのあと江東区で犯行か</span><time datetime="2019-03-15T18:27"><span>3月15日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849861_1903151807_1903151827_01_03.jpg" alt="アポ電強盗殺人 逮捕の男ら 長野で盗みのあと江東区で犯行か" id="news_image"></div><div>東京・江東区のマンションで家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」がかかってきたあと80歳の女性が殺害された事件で逮捕された男らは事件当日、地元の長野県で窃盗事件を起こし、そのまま東京に向かい女性の家に押し入った疑いがあることが捜査関係者への取材で分かりました。事件前後の男らの行動が少しずつ明らかになっていて、警視庁はグループの解明を進める方針です。</div><div>先月28日、東京・江東区のマンションで加藤邦子さん（80）が縛られて殺害されているのが見つかり、警視庁は須江拓貴容疑者（22）や酒井佑太容疑者（22）、それに小松園竜飛容疑者（27）を強盗殺人などの疑いで逮捕しました。<br><br>その後の調べで、須江容疑者と酒井容疑者はいずれも長野県が地元で、事件当日の未明、小松園容疑者とともに地元の長野県で窃盗事件を起こし、そのまま東京に向かい加藤さんの家に押し入った疑いがあることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>加藤さんの家には「アポ電」をかけたあとに押し入ったとみられ、その手口が渋谷区の初台と笹塚で相次いだ強盗事件と共通していて、小松園容疑者は笹塚の事件にも関与した疑いがあることが分かっています。事件前後の３人の行動が少しずつ明らかになっていて、警視庁はグループの全容解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>2人は長野の遊び仲間</h3><div>逮捕された須江容疑者と酒井容疑者は、いずれも長野県が地元でした。<br><br>２人の知人によりますと、須江容疑者は佐久市、酒井容疑者は上田市で育ち、小中高と、学校が一緒になったことはありませんが、須江容疑者の友人を介して知り合ったということです。<br><br>２人はほかの仲間たちとグループを作って、改造したバイクを大音量を響かせながら走らせるなどしていましたが、金の貸し借りをめぐってトラブルになり、グループを出たということです。そのころから２人が一緒に行動するようになり、一時は東京で過ごしていたということです。<br><br>須江容疑者のものとみられるＳＮＳには、２人が並んで写る写真もあり、逮捕される３日前には改造バイクの写真を掲載したうえで、「この時が１番幸せだった人生の過ち＃戻らない」と投稿されていました。</div></div><div><h3>実家を家宅捜索</h3><div>警視庁は、15日午後から長野県上田市にある酒井佑太容疑者（22）の実家を捜索しました。部屋にはスーツ姿の捜査員数人が入り、午後２時すぎにダンボール箱や紙袋を持って出てきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:27:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪大学元准教授 熊本地震などの論文でデータねつ造</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪大学元准教授 熊本地震などの論文でデータねつ造</span><time datetime="2019-03-15T18:34"><span>3月15日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849881_1903151817_1903151834_01_03.jpg" alt="大阪大学元准教授 熊本地震などの論文でデータねつ造" id="news_image"></div><div>３年前の熊本地震について大阪大学の元准教授が発表した複数の論文で、実際は観測されていない地震計のデータが記載されるなどねつ造があったことが分かりました。</div><div>大阪大学によりますと、この論文は、３年前にマグニチュード7.3を観測した熊本地震の際、益城町に臨時に設置した地震計によって激しい揺れをとらえた貴重なデータが得られたというもので、データが不自然だという指摘が外部から寄せられ、大学が調査を進めていました。<br><br>大阪大学は15日調査結果を発表し、大学院工学研究科に所属していた秦吉弥元准教授が、別の研究機関の観測データを基に地震計のデータをねつ造していたと結論づけました。別の機関が観測した地震の波形と特徴が極めて似ていたことや、観測したとされるデータそのものが残されていなかったことなどを根拠としたということです。<br><br>元准教授によるねつ造や改ざんは、熊本地震や東日本大震災に関する５つの論文で確認されたとしています。大学によりますと、元准教授はおととし退職し、その後亡くなったということです。<br><br>大阪大学の八木康史副学長は、「誠に遺憾で、科学研究に対する社会全体の信頼を損ない、地震被害に遭われた方々をはじめ、関係する研究機関の皆様に多大な迷惑をかけました。厳粛に受け止め再発防止に努めたい」と述べ陳謝しました。<br><br>ねつ造されたデータは、熊本地震の建物被害や地盤の影響の分析などに使われましたが、データを使用した国土交通省や複数の研究機関は、ほかの多くの研究結果と合わせて分析しているため影響はないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＨＫ「他の複数の研究などもとに制作 結論に変わりない」</h3><div>ＮＨＫでは３年前とおととし放送したＮＨＫスペシャルやニュースなどで、今回、ねつ造と判断されたデータを紹介しました。いずれも、問題のデータ以外にも複数の専門家の研究や現地での調査をもとに取材、制作しており、番組やニュースでお伝えした結論に変わりはないと考えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:34:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 大阪市長選に柳本顕氏の擁立決定 ダブル選の構図固まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 大阪市長選に柳本顕氏の擁立決定 ダブル選の構図固まる</span><time datetime="2019-03-15T18:54"><span>3月15日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849781_1903151722_1903151854_01_02.jpg" alt="自民 大阪市長選に柳本顕氏の擁立決定 ダブル選の構図固まる" id="news_image"></div><div></div><div>来月行われる大阪府知事と大阪市長のダブル選挙で、自民党は、市長選挙に元大阪市議会議員の柳本顕氏を擁立することを決めました。これによって、２つの選挙で、いわゆる「大阪都構想」の実現を目指す大阪維新の会と、これに反対する自民党などが対決する構図が固まりました。</div><div>「大阪都構想」の実現に向け、大阪維新の会の代表を務める大阪府の松井知事と大阪市の吉村市長は、選挙で改めて民意の後押しを得たいとして、先週、辞職願を提出し、統一地方選挙前半の来月７日に行われる市長選挙には松井氏が、知事選挙には吉村氏が立候補することにしています。<br><br>これに対し、自民党大阪府連は15日、市長選挙に元大阪市議会議員の柳本顕氏を擁立することを決め、党本部で二階幹事長に報告しました。<br><br>このあと、安倍総理大臣とも面会した柳本氏は、記者団に対し、「大阪に安定的な政治を取り戻す決意だ。大阪都構想には反対で、今回の戦いをもって終止符を打つ決意で臨んでいきたい」と述べました。<br><br>柳本氏は45歳。平成11年から27年まで大阪市議会議員を務め、４年前に行われた「大阪都構想」の是非を問う住民投票では、反対運動を中心となって進めました。<br><br>自民党は、すでに知事選挙には元大阪府副知事の小西禎一氏を擁立することを決めていて、２つの選挙で大阪維新の会に批判的な勢力を結集させるため、公明党などに支援を要請しています。<br><br>これによって、来月行われる大阪府知事と大阪市長のダブル選挙では、「大阪都構想」の実現を目指す大阪維新の会と、これに反対する自民党などが対決する構図が固まり、構想の是非をめぐって激しい選挙戦が繰り広げられる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:54:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>