<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国初の国産空母が就役 南シナ海管轄の艦隊に配備か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/k10012218581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国初の国産空母が就役 南シナ海管轄の艦隊に配備か</span><time datetime="2019-12-17T21:54"><span>12月17日</span> <span>21時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/K10012218581_1912172137_1912172154_01_02.jpg" alt="中国初の国産空母が就役 南シナ海管轄の艦隊に配備か" id="news_image"></div><div></div><div>中国で初めてとなる国産の空母が17日、就役しました。<br><br>中国軍では２隻目の空母で南シナ海を管轄する南海艦隊に配備されたとみられ、海軍力の急速な増強にアメリカをはじめ各国が警戒を強めています。</div><div>国営の中国中央テレビは中国として初めての国産の空母「山東」が南シナ海に面する海南島三亜の軍事基地で海軍に引き渡され、正式に就役したと伝えました。<br><br>現地で17日午後、開かれた式典には習近平国家主席が出席し、軍の関係者5000人とともに就役を祝ったということです。<br><br>中国軍は７年前の2012年、１隻目の空母「遼寧」を配備しましたが、この空母はウクライナから購入した船体を改修したもので、国産の空母としては「山東」が初めての就役となります。<br><br>中国メディアによりますと、「山東」は排水量が６万トン級の通常動力型で、「遼寧」に比べて甲板の面積を拡張して、より多くの艦載機を積載する能力を持つということです。<br><br>「山東」は周辺国と領有権の争いがある南シナ海の海域を管轄する南海艦隊に配備されたとみられ、さらに３隻目の建造も進めれているとされていて、海軍力の急速な増強にアメリカをはじめ各国が警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国の空母建造計画とは</h3><div>中国は「世界一流の海軍の構築」を掲げ、将来的に少なくとも４隻の空母の保有を計画しているとみられています。<br><br>中国軍は１隻目の空母としてウクライナから購入して改修した「遼寧」を７年前の2012年に就役させ、今回の「山東」に続く３隻目の空母を現在、上海で建造していると伝えられています。<br><br>中国軍は空母の作戦能力の向上にも力を入れていて、東シナ海や南シナ海で「遼寧」を航行させ、艦載機の発着などの実戦を想定した訓練を繰り返しています。<br><br>また大手の国有企業は去年、初の原子力空母の開発を進める計画も明らかにしていて、将来的には中東やアフリカなど中国から離れた遠洋での権益の確保と影響力の拡大をねらっているとみられています。</div></div><div><h3>中国は南シナ海を軍事拠点化</h3><div>中国は南シナ海のほぼ全域の主権を主張して、人工島などに軍事関連の施設の整備を進めていて、アメリカや周辺国は軍事拠点化への懸念を強めています。<br><br>中国は2014年以降、南沙諸島＝英語名・スプラトリー諸島に人工島を造成し、滑走路やレーダー設備、兵舎とみられる建物などさまざまな施設の整備を進めています。<br><br>アメリカのシンクタンクの分析では、対艦ミサイルや対空ミサイルも配備されたと指摘され、長距離巡航ミサイルを搭載できるとされる爆撃機「Ｈ６Ｋ」を格納できる格納庫も完成させたとしています。<br><br>また中国が実効支配する西沙諸島＝英語名・パラセル諸島でも、岩礁で情報収集用とみられる新たな設備の建設が確認され、付近を航行する艦船の電波などを収集する軍事的な目的があると分析されています。<br><br>さらに西沙諸島では複数の爆撃機の離着陸訓練が確認されるなど、中国軍は南シナ海での航空機や艦船による演習や訓練を活発化させています。<br><br>これらの指摘に対して、中国政府は「必要な防御施設を建設している」として防衛目的だと主張していますが、アメリカは南シナ海の軍事拠点化を進めていると批判しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191217%2Fk10012218581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Dec 2019 21:54:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ問題 きょう内部調査状況を公表へ 不適切販売の実態は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ問題 きょう内部調査状況を公表へ 不適切販売の実態は</span><time datetime="2019-12-18T00:08"><span>12月18日</span> <span>0時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012218621_1912172303_1912180008_01_02.jpg" alt="かんぽ問題 きょう内部調査状況を公表へ 不適切販売の実態は" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、日本郵政グループは18日内部調査の状況を公表します。法令や社内ルールに違反した販売がこれまでに670件に上っていますが、今後、件数はさらに増える見込みで、経営トップが責任を明確にすべきだという声も強まっています。</div><div>この問題で日本郵政グループは、18日に日本郵政の長門正貢社長ら、経営トップが記者会見して内部調査の状況を公表します。<br><br>会社が詳しい調査を進めてきたおよそ18万3000件のうち、今月15日までの調査では法令や社内ルールに違反する疑いのある事例が１万2000件余り確認され、このうち、営業担当の社員への聞き取り調査などの結果、法令や社内ルールに違反すると認められた事例が670件に上っていることが分かっています。<br><br>しかし、関係者によりますと、法令や社内ルールに違反する疑いのある１万2000件余りのうち、調査が終わったのは20％程度にとどまり、今後、法令違反などの件数がさらに増える見込みです。<br><br>会社側はこれまで、年内をめどに調査を終え、来月からは自粛している営業活動を段階的に再開する意向を示してきましたが、難しいのが実情です。<br><br>18日はこの問題の原因を調べてきた特別調査委員会の報告書も公表される予定で、事態の広がりを受けて、経営トップが責任を明確にすべきだという声も強まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:08:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の漁船５隻 ロシア当局が北方領土に連行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本の漁船５隻 ロシア当局が北方領土に連行</span><time datetime="2019-12-18T04:18"><span>12月18日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012218731_1912180214_1912180215_01_02.jpg" alt="日本の漁船５隻 ロシア当局が北方領土に連行" id="news_image"></div><div></div><div>外務省関係者によりますと、北海道根室市にある漁協などに所属する漁船５隻が、17日、ロシアの国境警備局によって北方領土に連行されたことがわかりました。<br><br>ロシア側は検査のための連行だと説明しているということです。<br><br>政府が詳しい状況について情報収集を急いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>漁船は「安全操業」の枠組みでタコ漁</h3><div>北海道水産林務部の幹部はＮＨＫの取材に対し、「漁船は、日本とロシアの政府間の協定に基づいて行われるいわゆる『安全操業』の枠組みでタコ漁を行っていた。漁船の操業日誌の記載と実際の漁獲物とにそごがあるためにロシア側から検査を受けて、国後島の古釜布港に連行されたと聞いている。ロシア側の主張が事実かどうかは確認中だ」と述べました。</div></div><div><h3>安全操業とは</h3><div>安全操業は、北方領土の周辺海域でロシア側による日本漁船の拿捕（だほ）捕事件が相次いだことなどを受け、平成10年に結ばれた日ロ政府間の協定に基づいて行われています。<br><br>操業条件は毎年行われる交渉で決まり、ことしの漁獲量はタコ漁が216トンとなっているほか、スケソウダラが955トン、ホッケが777トンなどとなっています。<br><br>またことしのタコ漁の漁期は１月の１か月間と、10月16日から12月末までとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 04:18:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>過労自殺やうつ病など 労災認定基準に「パワハラ」追加へ検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>過労自殺やうつ病など 労災認定基準に「パワハラ」追加へ検討</span><time datetime="2019-12-18T04:34"><span>12月18日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012218661_1912180055_1912180434_01_02.jpg" alt="過労自殺やうつ病など 労災認定基準に「パワハラ」追加へ検討" id="news_image"></div><div></div><div>パワハラを防止する対策が来年から順次、企業に義務づけられるのに合わせ、過労自殺などを労災と認定する際の基準にパワハラを加えるための検討が、厚生労働省の専門家会議で始まりました。</div><div>17日に開かれた厚生労働省の専門家会議には、精神科の医師や法律の専門家などが参加しました。<br><br>過労による自殺やうつ病などの精神疾患を労災と認定する際の基準は、現在、長時間労働や仕事上のトラブルなど36の項目に分かれていて、それぞれのストレスの強さを評価し総合的に判断されています。<br><br>会議ではこの認定基準の項目にパワハラを新たに追加する方針が示され、了承されました。<br><br>今後は、厚生労働省が別途、策定を進めているパワハラにあたる事例を示した指針を参考に、基準の具体的な見直しについて話し合うことにしています。<br><br>過労自殺などの認定基準の見直しは８年ぶりで、厚生労働省は専門家会議の議論を踏まえ、パワハラを防止する対策が来年６月以降、企業に順次、義務づけられるのに合わせて、新たな認定基準の運用を始めたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 04:34:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海道新幹線 車内殺傷事件 きょう判決 焦点は「刑の重さ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海道新幹線 車内殺傷事件 きょう判決 焦点は「刑の重さ」</span><time datetime="2019-12-18T04:37"><span>12月18日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012218571_1912172121_1912180437_01_02.jpg" alt="東海道新幹線 車内殺傷事件 きょう判決 焦点は「刑の重さ」" id="news_image"></div><div></div><div>去年６月、神奈川県を走行中の東海道新幹線の車内で乗客の男女３人を刃物で殺傷したとして殺人などの罪に問われている23歳の被告に、18日、横浜地方裁判所小田原支部で判決が言い渡されます。<br><br>検察は無期懲役を求刑していて、裁判員らが刑の重さをどう判断するかが焦点です。</div><div>住所不定・無職の小島一朗被告（23）は、去年６月、神奈川県内を走行していた東海道新幹線の車内で乗客の男女３人をなたなどで切りつけ、兵庫県尼崎市の会社員、梅田耕太郎さん（当時38）を殺害し、女性２人にけがをさせたとして殺人や殺人未遂などの罪に問われています。<br><br>裁判で被告は起訴された内容を認め、「『刑務所に入りたい』と考え、計画を立てた。死刑にはならないよう殺害する人数も考えていた」などと述べていました。<br><br>検察は「凶悪かつ重大な無差別殺傷事件で、反省の態度もみじんもない。満席の新幹線の車内での犯行は暴力テロとも言える」などと指摘した一方、前科がないことなどを考慮して無期懲役を求刑しました。<br><br>これに対し、被告の弁護士は、「長期間、服役する中で反省することが期待でき、過剰に重い刑を科すことは適切ではない」などと主張しました。<br><br>判決は18日午後２時半から横浜地方裁判所小田原支部で言い渡される予定で、裁判員らが刑の重さをどう判断するかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>刑の重さが焦点</h3><div>今回の裁判では被告が凶器を用意するなど計画的に準備を進め、新幹線の車内で男女３人を殺傷したという事実関係については、検察と被告の弁護士の間に争いはありませんでした。<br><br>このため刑の重さが焦点となり、検察は今月９日、「凶悪かつ重大な無差別殺人事件で、裁判では反省の態度もみじんもなく、一生、刑務所で生活したいという動機に酌量の余地はない。満席の新幹線の車内での犯行は暴力テロとも言える」などと主張しました。<br><br>一方、被告にもくむべき事情があるとして、前科がないことや年齢が若いことなどを挙げたほか、反省のことばがないことについても、「被告にとって有利な事情を考慮してほしくないと、あえてふるまっているとも考えられる」などと説明しました。<br><br>そのうえで「死刑がやむを得ないとまでは言えない」として、無期懲役を求刑しました。<br><br>これに対し被告の弁護士は、「長期間、服役する中で反省することが期待でき、過剰に重い刑を科すことは適切ではない」と主張していました。</div></div><div><h3>小島被告の裁判での証言</h3><div>小島被告は被告人質問で事件に至るいきさつや当時の状況、それに今の考えなどを具体的に証言しました。<br><br>【動機】<br>動機については、<br>「中学生のころから刑務所に入りたいと思っていた」（３日弁護側）とか、「無期懲役になって一生入りたい」（５日弁護側）、<br>それに「自分の欲望のために全く関係のない人を殺す。普通の倫理観もあるが欲望を優先した」（４日検察）などと述べました。<br><br>【経緯／計画性】<br>また事件に至ったいきさつについて「去年３月ごろ長野県でホームレスをしていた際に、新幹線で無差別殺人事件を起こす計画を立てました」（３日弁護側）と述べ、「男だろうが女だろうが老人だろうが子どもだろうが、人間であればやろうと思った」（４日検察）と証言しました。そして「どれだけやったら死刑になるか過去の事件を調べていた」（４日検察）とか、「３人殺すと死刑になるので２人にとどめようと思った」（４日検察）などとも述べました。<br><br>【状況】<br>事件の状況については「ちゅうちょすることは全くなかった。思い切りなたを振り下ろしたら頭に当たった」（４日検察）と振り返り、亡くなった梅田耕太郎さんを襲った状況についても「馬乗りになったら『待て、話を聞け』と言われました。これが最後のことばです。問答無用でなたを振り上げ首をめがけて両手でやりました。苦しそうだった」（４日検察）などと述べました。<br><br>【反省／謝罪】<br>今の気持ちについては、弁護士から死刑の可能性があると聞かされたことに触れ、「自分の命が惜しくてたまりません」（５日検察）と述べる一方、「無期懲役になりたいので謝罪しない」（５日検察）とか、「全く反省していないことをアピールしたい」（５日弁護士）などと述べました。<br><br>【再犯】<br>無期懲役になった場合について問われると、「仮釈放にならないように努力するが、そうなったらまた何かしらの殺人事件を起こそうと思っている」（５日検察）などとも述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 04:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都高 走行中のトラックから火 事故で1人死亡22人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首都高 走行中のトラックから火 事故で1人死亡22人けが</span><time datetime="2019-12-18T04:51"><span>12月18日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>17日夜、川崎市の首都高速道路・湾岸線のトンネル内で、走行中のトラックから火が出て、高速バスなど車10台以上が絡む事故が起きました。高速バスの運転手１人が死亡したほか、22人が病院に搬送されて手当てを受けています。</div><div>17日午後11時ごろ、川崎市川崎区の首都高速道路・湾岸線の川崎航路トンネルで、走行中のトラックから火が出ました。<br><br>トラックは道路脇に停車し、運転手は逃げて無事でしたが、この影響で付近を走行していた高速バスが別のトラックに追突するなど合わせて車１０台以上が絡む事故が起きました。<br><br>警察などによりますと、高速バスの運転手の50代の男性が死亡したほか10代から60代の男女合わせて22人が煙を吸い込むなどして病院に搬送され、手当てを受けています。<br><br>現場は海底トンネルの中の片側３車線の直線道路で、トンネルの出口からはおよそ１キロほど離れていて、煙を吸い込まないよう換気所に避難した人もいたということです。<br><br>この事故で首都高速道路・湾岸線の東扇島インターチェンジと浮島ジャンクションの間の上りが、通行止めとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トンネルの天井近くまで炎</h3><div>後続の車に乗っていた女性が、事故の後に撮影した映像では、複数の車がトンネルの中でハザードランプをつけて停車し、車列の先では、天井近くまで炎が上がっている様子が確認できます。<br><br>現場には複数のパトカーや救急車が駆けつけていました。<br><br>撮影した女性は「目の前の車が急に止まり、トンネルの奥を見ると炎が上がっていました。後ろにも車がいたので動きようがなく、およそ３時間後に警察の誘導でトンネルから出られましたが、それまではとても不安でした」と話していました。</div></div><div><h3>高速バス会社 「現在、確認中」</h3><div>事故にあった高速バスの運行会社によりますと、バスは横浜市から<br>千葉県木更津市に向かう途中だったということです。<br><br>運転手の容体や乗客の人数、それにけがをした人がいるかどうかなどについては、まだ詳しい情報が入っておらず現在、確認中だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 04:51:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ2020ソングに「カイト」 嵐が紅白で初披露へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ2020ソングに「カイト」 嵐が紅白で初披露へ</span><time datetime="2019-12-18T05:22"><span>12月18日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012218681_1912180521_1912180522_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ2020ソングに「カイト」 嵐が紅白で初披露へ" id="news_image"></div><div></div><div>2020年とその先の未来に向けて、頑張っている人を応援する「ＮＨＫ2020ソング」がシンガーソングライターの米津玄師さんが作詞作曲し、人気アイドルグループの嵐が歌う「カイト」に決まり、ＮＨＫ紅白歌合戦で初披露されることになりました。</div><div>「ＮＨＫ2020ソング」は東京オリンピック・パラリンピックが開催される2020年とその先の未来に向け、アスリートやこれからの時代を担っていく若い世代を応援しようという曲です。<br><br>この「ＮＨＫ2020ソング」に決まった「カイト」は手がける曲が記録的ヒットとなっているシンガーソングライターの米津玄師さんが作詞・作曲し、人気アイドルグループ「嵐」が歌います。<br><br>ＮＨＫでは来年、この「カイト」をスポーツに限らず、さまざまな番組やサービスで使用することにしていて、東京オリンピック・パラリンピックをきっかけに、全国各地でみられる感動や挑戦のシーンとともにこの曲が紹介されることで、2020年の思い出がより印象的に心に残るのではないかと考えています。<br><br>この曲は大みそかのＮＨＫ紅白歌合戦で、嵐が初めて披露することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 05:22:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>