<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</span><time datetime="2020-10-16T16:56"><span>10月16日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_02.jpg" alt="漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却" id="news_image"></div><div></div><div>山口市の温泉施設から持ち去られた人気漫画「鬼滅の刃」が郵便で、反省のことばが書かれた手紙とともに施設に返されました。施設ではSNSで返却を呼びかけたところメッセージが拡散し、全国から漫画の寄付が殺到していました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_03.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設「おんせんの森」では先月、休憩スペースに置いていた人気漫画「鬼滅の刃」20冊が何者かに持ち去られていましたが、今月13日になって漫画が入った小包が郵便で届き、いずれも施設のものを示すスタンプが押されていたということです。<br><br>施設側は持ち去られたことが分かった後、ツイッターにメッセージを投稿し「誰かが道を踏み外しそうになったら、皆で止めような」という漫画のせりふとともに「コソッと元に戻しておいてほしい」と返却を呼びかけていました。<br><br>すると、メッセージは次々と拡散され、全国から漫画の全巻セットなど、合わせておよそ210冊の寄付が届けられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_04.jpg" alt=""><div>こうした中、今月12日、施設に匿名の電話があり、漫画を返すことを伝えてきたということで、翌日届いた小包に同封されていた手紙には「読み終わったら返そうと思っていたやさきに大ごとになっており、怖くて返せなくなっておりました」などと反省のことばがつづられていました。<br><br>温泉施設の梅林威男取締役は「ここまで大きなことになるとは想定していなかった。私たちとしては、改心の声が聞けて漫画も戻ってきたので一件落着かなと思っています」と話していました。<br><br>施設では休憩スペースに返却された漫画を戻し、これまでに寄付されたものと合わせて、利用者に読んでもらうことにしています。</div></div><div><h3>SNSで拡散 ひぼう中傷も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_05.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設によりますと、漫画が持ち去られたことを書いた投稿がSNSなどで拡散されると、持ち去った人と投稿した施設側の双方に対し、非難するコメントがインターネット上に数多く書き込まれたということです。<br><br>このうち、施設側に届いたメッセージには、「大ごとにしたくないならツイッター更新するんじゃねぇよ。バカ。死ね」などといった内容もあったということです。<br><br>このため施設側は、15日、ホームページのブログを更新しました。<br><br>この中で、漫画を持ち去った人に対しては「たくさんの厳しい意見が寄せられる中、大きな勇気をもって返してくれました」としたうえで「SNSは『無限の可能性があること』『時として人を傷つける刃となること』特に後者に関しては今回の件で私自身、身をもって経験をしました。ひぼう中傷で日に日に精神が削られているのを感じました。きっと、ご本人も同じ想いをしたことと思います。つらい想いをさせました」とつづっています。<br><br>そして「これ以上、その方に対して誹謗中傷をしないでいただけないでしょうか。この対応については、もちろん賛否があることと思います。しかしながら、私の本当の想いはご本人が改心をして本を返してくれることでした。ご本人が勇気を持って返してくれたということで、私の想いは遂げられました」と記しました。<br><br>ブログを書いた梅林威男取締役は「持ち去った人を擁護するわけではないが、電話の声は涙声で、本当に反省しているというトーンで謝罪してもらった。私たちは当初から、『こそっと返してもらい、改心してもらえれば納得する』と言っているので、そこは私も約束を守る。ここは私たちとその方の問題なので、これ以上追及する必要はないと思っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 4人死亡 184人感染確認 大学でクラスター</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 4人死亡 184人感染確認 大学でクラスター</span><time datetime="2020-10-16T21:06"><span>10月16日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666431_2010161311_2010161507_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 4人死亡 184人感染確認 大学でクラスター" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は16日、都内で新たに184人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。クラスターが発生していた大学の運動部で新たに確認されるなど16日もクラスターに関連した感染が相次いでいます。</div><div>東京都は16日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女、合わせて184人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が1人<br>▽10代が17人<br>▽20代が45人<br>▽30代が36人<br>▽40代が27人<br>▽50代が25人<br>▽60代が18人<br>▽70代が8人<br>▽80代が7人です。<br><br>16日は、284人が確認された15日と比べると100人減りましたが、都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは4日連続です。<br><br>184人のうち、およそ46％にあたる85人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ54％の99人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br><br>濃厚接触者の内訳は、<br>▽家庭内が30人<br>▽施設内が14人<br>▽職場内が12人<br>▽会食が10人<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が5人などとなっています。<br><br>施設内の感染では、クラスターが発生していた日本大学の空手部で新たに9人の感染が確認され、都に報告されたのは空手部だけで31人になりました。<br><br>日本大学では、これまでに、バレーボール部で29人、フェンシング部で2人の感染が確認されています。<br><br>また、大田区のデイサービスでは職員2人と利用者1人の感染が新たに確認され、都に報告されたこの施設での感染の確認は合わせて17人になりました。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、合わせて2万8604人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した16日時点の重症の患者は15日と同じ25人でした。<br><br>また、都は、感染が確認されていた60代の男性、70代の女性、80代の男性、90代の女性の合わせて4人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>このうち、90代の女性は都立広尾病院に入院していた患者です。<br><br>都によりますと、全員、基礎疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて431人になりました</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者の状況は 入院1002人 重症25人</h3><div>東京都によりますと、都内で16日までに感染が確認された2万8604人のうち、入院中の人は15日より2人増えて1002人です。<br><br>入院患者のうち、都の基準で集計した重症の患者は15日と同じ25人です。<br><br>都は16日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は15日より20人減って234人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は15日より38人増えて332人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は15日より55人減って299人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万6306人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 21:06:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人殺し」「地域から出ていけ」コロナ差別への対応に地域差も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「人殺し」「地域から出ていけ」コロナ差別への対応に地域差も</span><time datetime="2020-10-17T04:15"><span>10月17日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667651_2010162000_2010170414_01_02.jpg" alt="「人殺し」「地域から出ていけ」コロナ差別への対応に地域差も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに関する、偏見や差別への対策を検討するワーキンググループの会合が16日開かれ、全国知事会から、都道府県ごとの偏見や差別への対応状況についての調査結果が報告されました。専用の相談窓口を設置する自治体がある一方で、窓口がない自治体もあるなど、対応に差がみられたということです。</div><div>16日に開かれた新型コロナウイルスに関する、偏見や差別への対策を検討するワーキンググループの会合で、委員の1人で三重県の鈴木知事から報告されました。<br><br>今月、全国知事会が47都道府県を対象に、偏見や差別への対応状況を調査した結果、何らかの相談窓口を設置していたのは、37の自治体でこのうち10の自治体は、新型コロナウイルス関係の差別について専用の相談窓口を設けていました。<br><br>一方で、10の自治体は相談窓口を設置していないと回答したということです。<br><br>また、SNSやインターネットの不適切な書き込みをパトロールしたり、削除依頼をしたりするなどの対策については、実施していると回答したのは26の自治体でした。<br><br>会合で鈴木知事は、被害者を救済するためには、各都道府県が知見を共有しながら、財政支援をもとに、息の長い対策をとることが必要だと報告したということです。<br><br>ワーキンググループでは、こうした報告をもとに、今後、必要な対策について報告書をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「人殺し」「地域から出ていけ」差別の実態報告</h3><div>ワーキンググループの会合では、感染者の集団＝クラスターが発生した高校から、関係者が受けた差別の実態なども報告されました。<br><br>報告によりますと、クラスターの発生が報道された直後から学校に、「人殺し」とか「地域から出ていけ」、「どんな教育をしているんだ」などのひぼう中傷の電話が、数日間で100件近く寄せられたということです。<br><br>すべての生徒が外出を自粛していた期間中には、「生徒がスーパーマーケットでアルバイトしている」、「店の前で生徒がたむろしている」などの事実とは違うデマが流れ、店から、風評被害だと苦情が寄せられたケースもあったということです。<br><br>高校によりますと自宅で待機していた生徒たちは、スマートフォンを使う時間が増え、インターネット上の、ひぼう中傷を目にする機会も増えたということで、高校では今も生徒への心のケアを続けているということです。<br><br>一方で、SNSやインターネットでは、学校への励ましや応援の声も寄せられたということです。<br><br>会合のあと、ワーキンググループの中山ひとみ座長は「報告を聞いて、人々の不安が最も強い、発生から間もない時期の差別に、どう対応するべきかという問題意識を持った。今回の生徒たちのような、差別の被害者を出さないためにも、対策の在り方を議論していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 04:15:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パリなどで4週間の夜間外出禁止へ コロナ感染急拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パリなどで4週間の夜間外出禁止へ コロナ感染急拡大で</span><time datetime="2020-10-17T04:44"><span>10月17日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667911_2010170119_2010170125_01_02.jpg" alt="パリなどで4週間の夜間外出禁止へ コロナ感染急拡大で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっているフランスでは、日本時間の17日午前7時から、首都パリなどで少なくとも4週間にわたって夜間の外出が禁止されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667911_2010170119_2010170125_01_03.jpg" alt=""><div>フランスでは、新たに確認された新型コロナウイルスの感染者が、15日には3万人を超えてこれまでで最も多くなるなど感染者が急速に増えていて、医療機関の負担も増しています。<br><br>これを受けてフランス政府は、感染がとくに深刻なパリとその周辺や、東部のリヨンなど9つの地域で、少なくとも4週間にわたって午後9時から午前6時までの外出を禁止することを決め、この措置は現地時間の17日午前0時、日本時間の17日午前7時から始まります。<br><br>外出禁止の時間帯に営業できる商店は薬局のみで、仕事や健康上の理由などでしか外出できず、違反した場合、日本円でおよそ1万7000円の罰金が科されます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667911_2010170119_2010170125_01_04.jpg" alt=""><div>一方で、フランス政府は地域間の移動は制限せず、来月1日の祝日にあわせたバカンスに出かけることも認めるとしていて、今回の措置で急速に広がる感染を抑えられるかが焦点です。</div></div><div><h3>ヨーロッパ各国で感染確認が最多に</h3><div>ヨーロッパでは、新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっていて、16日には、イタリアなど各国で1日の感染者数がこれまでで最も多くなりました。<br><br>イタリアでは16日、新たに確認された感染者が1万人を超えて、4日連続で前の日を上回り、これまでで最も多くなりました。<br><br>イタリア政府は、屋外であっても人と十分な間隔がとれないところではマスクの着用を義務化したほか、レストランやバーの営業時間を午前0時までとするなど、対策を強化しています。<br><br>またドイツでも16日、1日の感染者が7300人を超え前日に続いて、これまでで最も多くなり、地域の感染状況に応じて人が集まるところでマスクの着用が義務づけられるなど、対策が強化されます。<br><br>さらにオーストリアでも16日、1日の感染者数が1700人を超えてこれまで最も多くなりました。<br><br>クルツ首相は来週、さらなる規制の強化について、国内の各州の知事と協議することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 04:44:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニュージーランド議会選挙投票へ アーダーン首相の評価は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニュージーランド議会選挙投票へ アーダーン首相の評価は？</span><time datetime="2020-10-17T06:13"><span>10月17日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667721_2010162049_2010162108_01_02.jpg" alt="ニュージーランド議会選挙投票へ アーダーン首相の評価は？" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランドで17日議会選挙が行われ、新型コロナウイルスへの対応などで評価されているアーダーン首相率いる与党・労働党が単独で過半数を獲得できるかが焦点です。</div><div>ニュージーランドの議会選挙は当初、先月行われる予定でしたが、新型コロナウイルスの影響で実施が延期され、日本時間の17日午前5時から投票が行われます。<br><br>前回3年前の選挙では、最大野党だった労働党が票を伸ばし、ニュージーランド・ファースト党と連立を組んで9年ぶりの政権交代を果たし、代表だったアーダーン氏が首相に就任しました。<br><br>アーダーン首相は去年3月、南部クライストチャーチでイスラム教のモスクが銃撃され51人が死亡した事件を受けて、宗教や民族の違いを超えた連帯を呼びかけるとともに、銃規制の強化を進めました。<br><br>またことしは新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、早い段階から入国規制を強化するとともに、国内では厳しい外出制限を導入したことで感染の抑え込みに一定の成果をあげたとして評価されています。<br><br>今回の選挙で与党・労働党は、新型コロナウイルスの影響を受けた経済の回復に向けて雇用の創出や中小企業の支援策を掲げているのに対して、最大野党・国民党は同じく女性の党首のもとで減税などによる経済復興策を訴えています。<br><br>現地メディアによりますと、最新の支持率は労働党が46％、国民党が31％となっていて、労働党が単独で過半数を獲得できるかが焦点です。<br><br>投票は日本時間の17日午後3時に締め切られて即日開票され、17日夜には大勢が判明する見込みです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>37歳で就任 アーダーン首相</h3><div>ジャシンダ・アーダーン首相（40）は、前回2017年の議会選挙で政権交代を実現させ、37歳の若さで首相に就任しました。<br><br>よくとし（2018年）、第1子を出産したあとは現役の首相では世界で初めて産休を取得して話題となりました。<br><br>アーダーン首相は宗教や民族の違いを超えた多様性のある社会の実現に力を入れています。<br><br>去年3月、南部クライストチャーチでイスラム教のモスクが銃撃され51人が死亡した事件では、遺族と面会した際、イスラム教徒の女性のようにスカーフで髪を覆ってイスラム社会への敬意を示し、信者の安全の確保と信仰の自由を守ることを約束しました。<br><br>また、銃規制を強化し、政府による銃の買い取りを進めました。</div></div><div><h3>コロナ対応では厳しい措置も</h3><div>ことしは、新型コロナウイルスへの対応でも注目されました。<br><br>国内で感染者がまだ確認されていなかった2月初旬、当時感染が広がっていた中国からの外国人の入国を原則禁止する措置を他国に先駆けて始め、3月には対象をすべての国からの外国人に広げたほか、国内でも外出制限などの厳しい措置を行いました。<br><br>外出制限の期間中、アーダーン首相はフェイスブックを使ったライブ配信をたびたび行い、感染拡大防止策について国民からの質問に直接答え、人々に寄り添う姿勢が評価を高めました。<br><br>選挙運動でも集会の会場などからライブ配信を行って支持を呼びかけるとともに、その合間も新型コロナウイルスの対策について国民に説明したり自身の子育ての様子を写真で紹介したりして、親しみやすさをアピールしていました。<br><br>一方、新型コロナウイルス対策をめぐっては、「国境の封鎖がほかの国々と比べて厳しい」と経済界から反発を受けたほか、感染拡大の防止策に追われて貧困問題をはじめとするその他の課題に対して有効な手だてを打ち出せなかったという指摘も出ています。</div></div><div><h3>支持者はコロナ対応を評価</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667721_2010162059_2010162108_01_03.jpg" alt=""><div>首都ウェリントンに住む教育コンサルタントのチェルシー・グルートベルドさん（43）は、アーダーン首相を支持する1人です。<br><br>グルートベルドさんはアーダーン首相の新型コロナウイルスへの対応について、「ヨーロッパやアメリカでの感染拡大をとても不安に思っていたが、アーダーン首相が国民に語りかけてくれたので自分たちは安全だと感じることができた。リーダーの危機対応としてはとても力強いものだった」と評価しています。<br><br>首相のフェイスブックのライブ配信を見ることを日課にしているということで、「ある日、首相がとても疲れているように見えたので、『元気ですか？あなたのお子さんも元気？体に気をつけてください』とメッセージを送ったら、『ありがとう』と返信が来た」と振り返りました。<br><br>そして、「SNSで首相とつながっていると感じることで政治が身近なものになり、私自身も国の政治に関わっていると感じられる。ニュージーランドのため責任を果たしてもらえるよう、アーダーン首相に質問を投げかけ続けることは国民の大切な役割だ」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「やさしさの一方で決断力も」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667721_2010162059_2010162108_01_04.jpg" alt=""><div>ニュージーランド政治が専門のオークランド大学のジェニファー・カーティン教授は、アーダーン首相のリーダーとしての強みについて、「『やさしさ』と『思いやり』を込めたことばを使い続け、攻撃的なことばを使うような政治には興味がないという姿勢を見せてきた。一方で、やると決めたら必ず実行する強い決断力もある」と指摘しています。<br><br>また、SNSを使って国民とコミュニケーションを取る手法について、「有権者に対して首相も自分たちとよく似た人間だと思わせる効果的な方法だ。人々が政治家の本当の姿を知りたいと思うようになり、強固な支持につながった」と分析しています。<br><br>そのうえで、この3年間はモスクの銃撃事件や新型コロナウイルス対策など突発的な出来事の対応に追われたことから、今回の選挙で労働党が政権を維持することになった場合、国内の課題に対してより具体的な政策の推進が必要になるだろうとして、家庭内暴力や子どもの貧困、環境問題などの改革を挙げています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 06:13:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 靖国神社に「真榊」を奉納 秋の例大祭にあわせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 靖国神社に「真榊」を奉納 秋の例大祭にあわせ</span><time datetime="2020-10-17T06:56"><span>10月17日</span> <span>6時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/K10012667841_2010162300_2010170636_01_02.jpg" alt="菅首相 靖国神社に「真榊」を奉納 秋の例大祭にあわせ" id="news_image"></div><div></div><div>17日から始まった靖国神社の秋の例大祭にあわせて、菅総理大臣は、「真榊」と呼ばれる鉢植えの供え物を奉納しました。</div><div>東京・九段の靖国神社では、17日から2日間の日程で、秋の例大祭が始まりました。<br><br>これにあわせて、菅総理大臣は、「真榊」と呼ばれる鉢植えの供え物を奉納しました。<br><br>関係者によりますと、菅総理大臣は、これまで官房長官時代には、「真榊」を奉納していなかったということですが、今回は、安倍前総理大臣が、例大祭にあわせて「真榊」を奉納してきたことを踏襲したとしています。<br><br>これに関連して、加藤官房長官は、16日の記者会見で、「『真榊』の奉納や参拝について、なされるかなされないかは、菅総理大臣が適切に判断される事柄だ」と述べていました。<br><br>また、今回の例大祭にあわせて、大島衆議院議長、田村厚生労働大臣、井上万博担当大臣も「真榊」を奉納しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 06:56:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米高官 北朝鮮との非核化交渉 東京五輪・パラを機に進展を期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201017/k10012667991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米高官 北朝鮮との非核化交渉 東京五輪・パラを機に進展を期待</span><time datetime="2020-10-17T07:03"><span>10月17日</span> <span>7時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201017/K10012667991_2010170646_2010170702_01_02.jpg" alt="米高官 北朝鮮との非核化交渉 東京五輪・パラを機に進展を期待" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府高官は、停滞している北朝鮮との非核化交渉が来年の東京オリンピック・パラリンピックをきっかけに進展することに期待を示しました。</div><div>北朝鮮は、今月10日の軍事パレードで新型とみられるSLBM＝潜水艦発射弾道ミサイルのほか、ICBM＝大陸間弾道ミサイル級とみられる新型のミサイルを公開しました。<br><br>トランプ政権で安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官は16日、オンラインのイベントで、北朝鮮に対して今後も最大限の圧力をかけていくとしたうえで、「アメリカ大統領選挙のあと、北朝鮮がほかの選択肢がないことに気付き、交渉につながることを願っている」と述べました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮は東京オリンピックへの参加に関心があると思う。オリンピックの期間中かその前後に何らかの交渉が行われるかもしれない」と述べ、来年の東京オリンピック・パラリンピックが停滞している米朝の非核化交渉が進展するきっかけになることに期待を示しました。<br><br>一方、オブライエン補佐官は、緊張が続くイランとの関係について、「経済制裁の影響は深刻で、イランが長く持ちこたえられるとは思わない。イランは、アメリカがわれわれとは別の政権のもとで核合意に復帰することを望んでいるだろうが、そうはならないだろう」と述べ、イランにも引き続き圧力をかけていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201017%2Fk10012667991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Oct 2020 07:03:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>