<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>17年前の強盗殺人事件 逮捕へ 自供の男「金欲しさに泥棒」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/k10011785071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>17年前の強盗殺人事件 逮捕へ 自供の男「金欲しさに泥棒」</span><time datetime="2019-01-21T11:40"><span>1月21日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785071_1901211131_1901211202_01_02.jpg" alt="17年前の強盗殺人事件 逮捕へ 自供の男「金欲しさに泥棒」" id="news_image"></div><div></div><div>17年前、東京 足立区のアパートで23歳の男性が殺害された事件で、当時近くに住んでいた40代の男が犯行を自供し、任意の調べに対し「金欲しさにやった。泥棒しようと入った」などと供述していることがわかりました。２人に面識はないとみられ、警視庁は、金銭目的で殺害したとみて、21日にも強盗殺人の疑いで逮捕する方針です。</div><div>17年前の平成14年12月22日、東京 足立区島根のアパートで、１人暮らしの会社員、成嶋健太郎さん（23）が電気コードなどで縛られ、刃物で刺されたり鈍器のようなもので殴られたりして殺害されているのが見つかりました。<br><br>成嶋さんの財布などが持ち去られ、警視庁が強盗殺人事件として捜査を進めていたところ、先月、40代の男が浅草警察署を訪れ、「人を殺したので出頭した」と犯行を自供し、指紋も現場に残された犯人のものとみられる指紋と一致したことがわかりました。<br><br>その後の任意の調べに対し、男は「金欲しさにやった。泥棒しようと入った」などと供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。２人に面識はないとみられるということです。<br><br>警視庁は、盗み目的で侵入した家で成嶋さんと居合わせ、殺害したとみて、21日にも強盗殺人の疑いで逮捕する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「成嶋さんはまじめで優しい」</h3><div>殺害された成嶋健太郎さん（23）は、まじめで優しい性格で、勉強もよくできると地域でも評判だったということです。<br><br>成嶋さんは、実家がある千葉県内の高校を卒業後、神奈川県内の私立大学に進みました。実家の近所の人たちは「毎朝、あいさつをしてくれるまじめで優しい子でした。地域でも評判の秀才で、勉強もできただけに、どうして事件に巻き込まれたのか今も分からないです」と話していました。<br><br>成嶋さんは事件の起きた年の平成14年３月に大学を卒業し、都内の商品先物取引会社に就職したことを機に、現場となった部屋で１人暮らしを始めたばかりでした。<br><br>遺体で見つかる前日の12月21日午後３時ごろに千葉県内の実家に電話をかけ、「今から帰る」と伝えましたが、いっこうに帰ってこないうえに連絡がつかないことを不審に思った家族が部屋を訪れ、遺体を発見しました。<br><br>成嶋さんはジーンズにジャンパー姿でリュックサックを背負っていて、実家に帰るために家を出る直前に襲われたとみられています。<br><br>足を電気コードなどで縛られ、顔や頭は執ように７か所ほど刃物で刺されていました。頭には殴られたような傷があり、部屋からは血の付いたポットや炊飯器が見つかっています。<br><br>警視庁によりますと、頭を鈍器のようなもので殴られた際の脳挫傷が致命傷になったとみられるということです。<br><br>部屋からは成嶋さんの財布や鍵がなくなっていて、警視庁は、強盗殺人事件として捜査を続けてきました。</div></div><div><h3>近くの住民「犯人捕まるのではと聞いて安心した」</h3><div>現場近くに住む69歳の男性は「17年がたちましたが、犯人が捕まるのではないかと聞いて安心しました。当時はものものしい雰囲気で、刑事さんに知っていることはないか、話を聞かれたのでよく覚えています。犯人はどんな人物かわからないが、人を殺して良心のかしゃくがあったんじゃないかと思います」と話していました。<br><br>現場近くに住む61歳の女性は「17年もたって事件が動くなんてびっくりしました。もう事件はあのまま解決しないのではないかと思っていました。このあたりは子どもの通学路になっているし、不安でした」と話していました。<br><br>現場近くで製造業を営む86歳の男性は「当時、警察の車両がたくさんきていたのを覚えています。このあたりは小学校が近いので、子どもがいる家庭は不安に感じていました。きょうニュースを見て、犯人が見つかったと聞いてびっくりしました」と話していました。</div></div><div><h3>同級生の母親「本人は戻らない」</h3><div>成嶋さんの高校の同級生の母親は「本当にまじめで頭もよくて、きちんとした性格の子でした。どうしてそんな子が事件に巻き込まれてしまったのかと、ショックを受けていました。犯人が見つかってほっとする気持ちはありますが、本人が戻ってくる訳ではなく、ご両親も昔のショックが戻ってきて、また悲しい思いをすると思うと複雑な気持ちです」と話していました。</div></div><div><h3>実家近くの住民「あまりにもかわいそうだった」</h3><div>成嶋さんの実家近くに住み、葬儀にも参列したという81歳の男性は「朝会うと毎回あいさつをしてくれる、まじめで優しい子でした。殺害されたと知ったときは『なんであんないい子が』と残念な思いで、あまりにもかわいそうでした。犯人が逮捕されるなら本当によかったと思います」と話していました。<br><br>また、77歳の妻は「健太郎くんは地域でも評判の秀才でした。葬式にも出ましたが、家族の悲しみはことばで表すことができません。犯人が逮捕されても家族の悲しみが癒えるわけではないですが、少しでも報われればと思います」と話していました。</div></div><div><div>成嶋さんの実家近くに住む69歳の男性は「自分の息子と年齢が近く、よく遊んでくれるしっかり者で優しい子でした。私も『健ちゃん』と呼んでいて、一緒に富士山を登ったことが思い出です。健ちゃんはつえなしで登頂したので負けず嫌いなところがあったのかもしれません」と思い出を振り返りました。<br><br>そして「17年前に健ちゃんが亡くなったときは本当にショックで、けさのニュースを見てさきほど実家にお線香をあげにいきました。家族は常々、『犯人が捕まっても息子は帰ってこない』と嘆いていましたが、きょうは少しほっとした様子で私もよかったと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190121%2Fk10011785071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 11:40:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 去年のＧＤＰ伸び率6.6％ 28年ぶり低水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/k10011785031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 去年のＧＤＰ伸び率6.6％ 28年ぶり低水準</span><time datetime="2019-01-21T12:01"><span>1月21日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785031_1901211102_1901211103_01_02.jpg" alt="中国 去年のＧＤＰ伸び率6.6％ 28年ぶり低水準" id="news_image"></div><div>中国の去年１年間のＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は前の年に比べてプラス6.6％となり、おととしから0.2ポイント下がって28年ぶりの低い水準となりました。中国の年間のＧＤＰの伸び率が前年を下回るのは２年ぶりで、アメリカとの貿易摩擦を背景に景気の減速が一層鮮明となりました。</div><div>中国の国家統計局が21日に発表した去年10月から12月までのＧＤＰの伸び率は、前の年の同じ時期と比べてプラス6.4％となりました。<br><br>この結果、去年１年間のＧＤＰの伸び率は前の年に比べてプラス6.6％となり、おととしから0.2ポイント下がって、天安門事件の影響でプラス3.9％にとどまった1990年以来、28年ぶりの低い水準となりました。<br><br>中国の年間のＧＤＰの伸び率が前年を下回るのは２年ぶりで、アメリカとの貿易摩擦を背景に景気の減速が一層鮮明となりました。<br><br>中国政府は去年、金融面でのリスクの解消に向けて地方政府などが抱える過剰な債務の削減を優先し、これまで景気を下支えしてきたインフラ投資を抑制しました。<br><br>さらに、アメリカとの貿易摩擦の激化に伴って、景気の先行きに対する不透明感が増すと、新車販売が28年ぶりに前年を下回るなど、消費の伸びも鈍化し、成長率を押し下げました。<br><br>このため中国政府は個人消費を促すための減税や、地方のインフラ投資の拡大といった景気刺激策を打ち出し、安定成長を重視する方針を鮮明にしています。<br><br>ただ、アメリカとの貿易協議が不調に終わり関税引き上げの制裁措置が強化されれば、景気が一段と減速し、中国政府はさらなる対応を迫られる可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190121%2Fk10011785031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:01:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 “あらゆる保釈条件受け入れる”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/k10011785111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 “あらゆる保釈条件受け入れる”</span><time datetime="2019-01-21T12:06"><span>1月21日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785111_1901211203_1901211211_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 “あらゆる保釈条件受け入れる”" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が20日、保釈を求めて代理人を通じて声明を発表しました。「保釈された後は日本に住むほか、裁判所が正当だと考えるすべての条件を尊重する」と述べ、あらゆる保釈の条件を受け入れるという考えを示しました。</div><div>特別背任の罪などで起訴されている日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン被告（64）の弁護士は先週、東京地方裁判所に改めて保釈を請求しました。<br><br>ゴーン前会長は20日、裁判所の判断を前に保釈を求めて家族の代理人を通じて声明を発表し、「逮捕から64日間が過ぎたが、保釈の見通しは立っていない」と述べました。<br><br>そのうえで、「保釈された後は、日本に住むほか、裁判所が正当だと考えるすべての条件を尊重する」と述べて、あらゆる保釈の条件を受け入れるという考えを示しました。代理人によりますとゴーン前会長の家族は保釈に備えて、すでに日本に住宅を借りているということです。<br><br>アメリカのメディアは、ゴーン前会長は保釈されれば、逃亡を防ぐため位置情報を知らせる装置を身につけたうえ、検察庁に毎日、出頭し、パスポートを預けるなどの条件を受け入れると伝えています。さらに保釈金に充てるため日産自動車の株式を提出する用意があるとも伝えています。<br><br>ゴーン前会長は起訴された内容を全面的に否認していますが、今回の声明でも、「法廷でみずからの名誉を守る機会が得られることを楽しみにしている。私にとっても家族にとっても、これほど重要なことはない」と述べて、改めて無実を主張しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190121%2Fk10011785111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:06:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“母子心中はいじめが原因” 父親が市教委に調査要望 仙台</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/k10011785121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“母子心中はいじめが原因” 父親が市教委に調査要望 仙台</span><time datetime="2019-01-21T12:11"><span>1月21日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785121_1901211214_1901211221_01_02.jpg" alt="“母子心中はいじめが原因” 父親が市教委に調査要望 仙台" id="news_image"></div><div>去年11月、仙台市で小学２年の女の子と母親が無理心中したのは、学校での娘へのいじめが原因だとして、女の子の父親は21日、市教育委員会に対し、第三者委員会を設置して学校側の対応などを調査するよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785121_1901211230_1901211233_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>去年11月、仙台市泉区の住宅で小学２年の女の子と40代の母親が死亡しているのが見つかり、警察は現場の状況などから無理心中の可能性があるとみています。<br><br>女の子の父親は「娘がいじめを受けるようになり、学校などに相談しても対応が不十分で母親は心身の不調を訴えるようになった」として、無理心中はいじめが原因だとしています。<br><br>このため父親は21日、市教育委員会を訪れ、佐々木洋教育長に対し、第三者委員会を設置し、学校側の対応などを調査するよう求めました。<br><br>この中で父親は「妻は学校や教育委員会に何度も相談したが対応してもらえず、絶望していた。市はいじめ対策の基本方針で被害者に寄り添うとしており、それにのっとって対応してほしかった」と述べました。<br><br>父親によりますと、女の子は去年８月「しにたいよ。わるいことしかないよ。いじめられてなにもいいことないよ」というメモを両親に宛てて書いていて、両親は学校に相談していたということです。<br><br>これに対し佐々木教育長は「今回の事案について重く受け止めている。要望書を読み込み、対応を検討したい」と述べました。</div></div><div><h3>父親「学校も教育委員会も対応してくれなかった」</h3><div>女の子の父親は、仙台市教育委員会に要望したあと記者会見し「去年５月以降、学校に相談し、いじめた本人への指導とその保護者への報告を求めていた。家族みんなが眠れない精神状態が続いていた。しかし、学校も教育委員会もきちんと対応してくれなかった」と述べました。<br><br>また、女の子と母親が死亡した直後の学校側とのやり取りについて「校長から連絡が３回あったが、面会は断った。それ以降の連絡はない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190121%2Fk10011785121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全豪オープン 大坂が初のベスト８進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/k10011785131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス全豪オープン 大坂が初のベスト８進出</span><time datetime="2019-01-21T12:12"><span>1月21日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785131_1901211213_1901211213_01_02.jpg" alt="テニス全豪オープン 大坂が初のベスト８進出" id="news_image"></div><div></div><div>オーストラリアで開かれているテニスの全豪オープンは女子シングルスの４回戦が行われ、世界ランキング４位の大坂なおみ選手は世界12位、ラトビアのアナスタシア・セバストバ選手と対戦しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785131_1901211218_1901211219_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>大坂選手は第１セットを４−６で落としましたが、第２セットを６−３で奪いました。最終の第３セットは大坂選手が６−４で取ってセットカウント２対１で逆転勝ちし、この大会初めてのベスト８進出です。</div></div><div><h3>「集中力と自信を持って乗り切れた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785131_1901211219_1901211219_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>２試合連続の逆転勝ちで初のベスト８進出を決めた大坂なおみ選手は、試合後のインタビューで「きょうは難しい試合だったが、集中力と自信を持って乗り切ることができた。次も難しい試合になると思うが、自分を信じて臨みたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190121%2Fk10011785131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:12:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛媛県庁前で男性倒れ 手に拳銃のようなもの 自分で撃ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/k10011784971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛媛県庁前で男性倒れ 手に拳銃のようなもの 自分で撃ったか</span><time datetime="2019-01-21T12:16"><span>1月21日</span> <span>12時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011784971_1901211225_1901211226_01_03.jpg" alt="愛媛県庁前で男性倒れ 手に拳銃のようなもの 自分で撃ったか" id="news_image"></div><div>21日未明、松山市にある愛媛県庁の玄関前で高齢の男性が手に拳銃のようなものを持ち、血を流して倒れているのが見つかりました。捜査関係者によりますと、男性は県東部に住んでいた76歳と見られ、警察は自分で撃ったものとみて詳しい状況を調べています。</div><div>警察によりますと、21日午前２時ごろ、松山市の愛媛県庁で、破裂音がしたため、警備員が向かったところ、本館の玄関前で高齢の男性が倒れているのを見つけ、警察に通報しました。<br><br>警察官がかけつけたところ、男性は拳銃のようなものを手に玄関前で血を流して倒れていて複数箇所にけがをし、病院で手当てを受けているということです。<br><br>捜査関係者によりますと、本人の話などから倒れていたのは、新居浜市に住んでいた76歳の男性とみられ、警察は現場の状況などから自分で撃ったものと見て詳しい状況を調べています。<br><br>男性が倒れていた愛媛県庁は松山市の中心部にあり、付近には、官公庁や企業のほか小学校もあります。<br><br>21日朝も通勤や通学のために自転車や徒歩で通る人が多く、県庁前に張られた立ち入りを規制するテープや警察官を見て、驚く姿も見られました。<br><br>通学中の女子高校生は、「いろんな人が通って私も毎日通学しているところなので、怖いなと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190121%2Fk10011784971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:16:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>滋賀 高島の陸自演習場で射撃訓練を再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/k10011785151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>滋賀 高島の陸自演習場で射撃訓練を再開</span><time datetime="2019-01-21T12:33"><span>1月21日</span> <span>12時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190121/K10011785151_1901211227_1901211236_01_02.jpg" alt="滋賀 高島の陸自演習場で射撃訓練を再開" id="news_image"></div><div></div><div>滋賀県高島市の陸上自衛隊の演習場で、去年11月の砲弾事故のあと中止されていた実弾を使った射撃訓練が再開されました。</div><div>去年11月、高島市にある陸上自衛隊の饗庭野演習場で発射された迫撃砲弾が近くの国道付近に着弾し、破片が車にぶつかる被害が出ました。<br><br>演習場では事故のあと、すべての実弾射撃訓練を中止していましたが、安全教育の徹底など再発防止策がとられたとして、21日午前10時に訓練が再開されました。<br><br>訓練には、高島市の市長や区長が視察に招かれました。この演習場では来月４日、６年ぶりに日米共同訓練が行われ、アメリカ軍の輸送機オスプレイも参加する予定です。<br><br>高島市の福井正明市長は「ルールに基づき、情報共有しながら訓練していて、まずは一安心した。住民の不安を受け止め、万全の対策をとってほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近くの住民「実弾演習はもうやめて」「市民に説明がない」</h3><div>実弾訓練の再開について、演習場の近くに住む91歳の男性は「自衛隊がある以上、演習や訓練はついて回る。地元住民を不安にさせるようなことはやってはいけない。３年前も、去年も、事故を繰り返している中で、実弾を使った演習はもうやめてほしい」と話していました。<br><br>また73歳の女性は「前に事故が起きたときにもっと考えてくれれば去年の事故はなかったかもしれない。今回も再発防止策の説明を受けたのは区長だけで、一般市民には説明がないままです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190121%2Fk10011785151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:33:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>