<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東名「あおり運転」事故裁判 被告側「危険運転は無罪」主張</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/k10011732461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東名「あおり運転」事故裁判 被告側「危険運転は無罪」主張</span><time datetime="2018-12-03T16:52"><span>12月3日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011732461_1812031215_1812031216_01_03.jpg" alt="東名「あおり運転」事故裁判 被告側「危険運転は無罪」主張" id="news_image"></div><div>去年、神奈川県の東名高速道路でいわゆる「あおり運転」を受けた車が停車したところ追突され家族４人が死傷した事故で、危険運転致死傷などの罪に問われている被告の裁判が始まりました。追突事故は被告が車を止めたあとに起きていて、弁護士は、運転中の行為を処罰する危険運転致死傷罪には問えないとしてこの罪については無罪を主張しました。</div><div>去年６月、神奈川県大井町の東名高速道路で、あおり運転を受けたワゴン車が車線上で停車したところ後続のトラックに追突され、ワゴン車の萩山嘉久さん（45）と妻の友香さん（39）が死亡し、娘２人がけがをしました。<br><br>あおり運転を行って事故を引き起こしたとして、危険運転致死傷などの罪に問われている福岡県中間市の無職、石橋和歩被告（26）は３日、横浜地方裁判所で開かれた初公判で、追突事故が起きるまでの一連の行為をおおむね認めました。<br><br>一方、弁護士は「被告が停車したあとに起きた事故であり、運転中の行為を処罰する危険運転致死傷の罪は適用できない」と述べてこの罪については無罪を主張しました。<br><br>これに対し、検察は冒頭陳述で「高速道路の特殊性に鑑みると、車を止めることも危険な運転行為の１つだ。被告は被害者に文句を言おうという意思をもって高速道路上に車を止めたのだから、あおり運転に連なる行為として処罰できる」と主張しました。<br><br>また、検察は、ワゴン車を車線上にとどまらせた行為が「監禁」に当たるとして監禁致死傷の罪を加えていますが、これについても弁護士は成立しないとして、争う構えを示しました。<br><br>裁判には亡くなった萩山嘉久さんの母親の文子さんも被害者参加制度を使って参加していて、検察官の後ろに座って法廷でのやり取りを聞いていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011732461_1812031051_1812031053_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>去年６月、神奈川県大井町の東名高速道路で、あおり運転を受けたワゴン車が車線上で停車したところ後続のトラックに追突され、ワゴン車の萩山嘉久さん（45）と妻の友香さん（39）が死亡し、娘２人がけがをしました。<br><br>あおり運転を行って事故を引き起こしたとして、危険運転致死傷などの罪に問われている福岡県中間市の無職、石橋和歩被告（26）は３日、横浜地方裁判所で開かれた初公判で、追突事故が起きるまでの一連の行為をおおむね認めました。<br><br>一方、弁護士は「被告が停車したあとに起きた事故であり、運転中の行為を処罰する危険運転致死傷の罪は適用できない」と述べてこの罪については無罪を主張しました。<br><br>これに対し、検察は冒頭陳述で「高速道路の特殊性に鑑みると、車を止めることも危険な運転行為の１つだ。被告は被害者に文句を言おうという意思をもって高速道路上に車を止めたのだから、あおり運転に連なる行為として処罰できる」と主張しました。<br><br>また、検察は、ワゴン車を車線上にとどまらせた行為が「監禁」に当たるとして監禁致死傷の罪を加えていますが、これについても弁護士は成立しないとして、争う構えを示しました。<br><br>裁判には亡くなった萩山嘉久さんの母親の文子さんも被害者参加制度を使って参加していて、検察官の後ろに座って法廷でのやり取りを聞いていました。</div></div><div><h3>萩山さんの友人も傍聴に</h3><div>初公判には事故で亡くなった萩山嘉久さんの友人の田中克明さん（46）も傍聴に訪れました。<br><br>裁判の前、萩山さんの墓前で傍聴に行くことを報告したということで、「事故から１年以上が過ぎましたが、なかなか割り切れないままでした。被告が事実を認めるのかどうか確認したくて傍聴に来ました。判決が出たらまた萩山さんに報告に行きたい」と話しました。</div></div><div><h3>傍聴席の倍率は10倍以上</h3><div>横浜地方裁判所には初公判の傍聴を希望する人が大勢訪れました。<br>地裁によりますと、43席の傍聴席に対し472人の希望者が並んで、抽せんの倍率は10倍以上になりました。</div></div><div><h3>元検事が語る裁判のポイントは</h3><div>「危険運転致死傷罪」にあたるかどうか、裁判でのポイントについて、元検事の高井康行弁護士は、「危険な運転行為と被害者の方々が死亡した結果との間に、因果関係があるかどうかが判断するうえで重要になる。加害者側が危険運転行為によって相手を止めたこと、直後に被害者の胸ぐらをつかむなどの暴行行為があったこと、そして、第三者の車が突っ込んできたこと、この３つの出来事が因果関係で結ばれているかどうかを、裁判員の方々が判断することになる」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181203%2Fk10011732461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:52:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新語・流行語 年間大賞は「そだねー」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/k10011732841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新語・流行語 年間大賞は「そだねー」</span><time datetime="2018-12-03T17:00"><span>12月3日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011732841_1812031653_1812031700_01_02.jpg" alt="新語・流行語 年間大賞は「そだねー」" id="news_image"></div><div></div><div>ことし話題になったことばに贈られる「新語・流行語大賞」がきょう発表され、年間大賞にはピョンチャンオリンピックで銅メダルを獲得したカーリング女子の「そだねー」が選ばれました。トップ10には、このほか、「ｅスポーツ」「（大迫）半端ないって」「おっさんずラブ」「ご飯論法」「災害級の暑さ」「スーパーボランティア」「奈良判定」「ボーっと生きてんじゃねーよ！」「＃ＭｅＴｏｏ」が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181203%2Fk10011732841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「早生まれ」の子どもに対応 日本陸連が初の育成指針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/k10011732931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「早生まれ」の子どもに対応 日本陸連が初の育成指針</span><time datetime="2018-12-03T17:39"><span>12月3日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011732931_1812031818_1812031820_01_03.jpg" alt="「早生まれ」の子どもに対応 日本陸連が初の育成指針" id="news_image"></div><div>陸上競技に取り組んでいる「早生まれ」の子どもたちが、同学年の子より発育が遅いことで結果を残せず、競技をやめてしまわないように、日本陸上競技連盟は、中長期的な視点での指導の大切さなどを盛り込んだ初めての育成指針を作りました。</div><div>日本陸連は、多くの子どもたちに陸上競技を続けてもらうため、初めての育成指針を作り３日、東京北区で開いた会議で学校の教員など全国の強化担当者に説明しました。<br><br>この中で、トップ選手が優れた結果を出すのは高校生以降のことが多く、才能を早期に見極めるのは難しいことが報告されました。<br><br>これを踏まえて、育成指針では「小学校期」や「中学校期」それに「高校期」など大きく６つのステージに分け、中長期的な視点で指導することが重要だとしています。<br><br>また、１月１日から４月１日までの間に生まれた「早生まれ」の子どもたちは、幼いころは同学年の子に比べ発育が遅く、結果を残せずに競技をやめてしまう場合もあることから、指導者が一人ひとりの成長の違いを認識する必要があるとしています。<br><br>出席者は「目先の結果にとらわれることなく楽しみながら陸上を続けられるようにしたい」と話していました。<br><br>日本陸連の強化委員会の山崎一彦ディレクターは「特に早生まれの子には『運動が苦手だ』と思ってほしくない。長く競技を続けられるように私たち大人が支えていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>背景には日本陸連の危機感</h3><div>日本陸上競技連盟が初めて指針を作った背景には、活躍できる力を秘めた選手が早い段階で競技をやめてしまっているのではないかという危機感があります。<br><br>日本陸連は６年前、その年に開かれた各世代の全国大会に出場した選手を対象に、生まれた月とその割合を調べました。その結果、高校生までの世代では、全国大会の出場者のうち、「早生まれ」にあたる１月から３月に生まれた選手が１割前後にとどまっていたことが分かりました。<br><br>このうち小学生の全国大会では、１月から３月生まれの選手の割合が１割に満たないのに対し、４月から６月生まれの選手が４割以上を占めたということです。<br><br>一方で、過去の世界選手権やオリンピックに出場したトップ選手を対象に同様の調査を行ったところ、生まれた月の偏りはほとんどないことが分かりました。<br><br>さらに、トップ選手の競技歴も調べたところ、小学生のころから陸上競技をしていたのは16.3％にとどまっていました。中学生になると全体の79.8％が陸上競技をしていましたが、全国大会に出場した経験がある選手は40.4％と半数にも達していませんでした。<br><br>こうしたことから、日本陸連は少なくとも高校まで競技を続けなければ才能を見極めるのは難しいと判断し、選手が小学校や中学校で競技をやめてしまうのを防ぐ必要があると考えたのです。<br><br>また、日本陸連では、育成指針を作るだけでなく、陸上競技のジュニアオリンピックの出場条件をことし10月の大会に合わせて初めて見直しました。<br><br>これまでの大会では中学生が学年ごとに出場してきましたが、ことしからは、「早生まれ」の選手は１つ下の学年の４月から12月生まれの選手と同じ区分で出場しました。<br><br>この結果、以前の区分だと８位入賞に届かない記録だった「早生まれ」の選手が新たな区分で３位以内に入り、表彰台に上がったケースもありました。</div></div><div><h3>専門家「諦めさせないことが重要」</h3><div>発育とスポーツの関係に詳しい日本大学の森丘保典教授は「競技のだいご味や才能に気付くことなく陸上競技をやめてしまう子もいる。子どもたちは、同じ学年の中でも生まれた月によって成長に大きな偏りがあるのに、そこに個人差も加わる。勝敗に一喜一憂してやめてしまうと、才能があるかどうかも分からなくなってしまう」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「指導者は、いろいろな子がいるのだという認識を持って『焦らなくてもいいよ』と声をかけながら指導して、諦めさせないことが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181203%2Fk10011732931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:39:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋篠宮さま「大嘗祭」に意見 宮内庁次長「ご叱責と受け止め」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/k10011732941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮さま「大嘗祭」に意見 宮内庁次長「ご叱責と受け止め」</span><time datetime="2018-12-03T17:41"><span>12月3日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011732941_1812031811_1812031812_01_03.jpg" alt="秋篠宮さま「大嘗祭」に意見 宮内庁次長「ご叱責と受け止め」" id="news_image"></div><div>秋篠宮さまが、先月の記者会見で、来年の皇位継承に伴う伝統儀式「大嘗祭」の費用の在り方について政府の決定と異なる意見を述べられたことについて、宮内庁の西村次長は、「宮内庁がお考えに対してしっかりとした返答をしなかったことに対するご叱責と受け止めている」と述べました。</div><div>秋篠宮さまは、先月の誕生日を前にした記者会見で、「大嘗祭」について、「宗教色が強いもので、国費で賄うことが適当かどうか」などと話し、天皇の生活費にあたる予算から支出されるべきだという政府の決定と異なる意見を述べられました。<br><br>そして、こうした考えを宮内庁の長官などに伝えてきたとしたうえで、「話を聞く耳を持たなかった。そのことは非常に残念なことだった」と話されました。<br><br>宮内庁の西村泰彦次長は、３日の定例の記者会見で、「政府の決定に反対をなさっているものではなく、宮内庁が、お考え、投げかけに、しっかりとした返答をしなかったことへのご叱責と受け止めております」と述べ、「意見の違いはあるとしても、宮内庁としての考えをご理解いただくことは必要で、二度とこのようなことがないよう、しっかりと対応して参りたい」と話しました。<br><br>また、秋篠宮さまは、長女の眞子さまと、婚約が内定している小室圭さんについて、週刊誌などで「小室さんの母親が知り合いの男性と金銭トラブルになっている」などと報じられていることを念頭に、小室さんの側から説明があるべきだという考えを示し、「多くの人が納得し喜んでくれる状況にならなければ、私たちは、いわゆる婚約に当たる納采の儀を行うことはできません」と述べられました。<br><br>これについて西村次長は、宮内庁が、結婚に向けた行事は再来年になる見込みだと発表していることを踏まえ、「発表を現時点で変更する考えはないが、ご発言は、お二人の結婚に重い課題を課されたものだと理解している」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181203%2Fk10011732941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:41:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>86歳の三浦雄一郎さん 南米最高峰「アコンカグア」登頂挑戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/k10011732981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>86歳の三浦雄一郎さん 南米最高峰「アコンカグア」登頂挑戦へ</span><time datetime="2018-12-03T17:42"><span>12月3日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011732981_1812031821_1812031823_01_03.jpg" alt="86歳の三浦雄一郎さん 南米最高峰「アコンカグア」登頂挑戦へ" id="news_image"></div><div>ことし86歳になった冒険家の三浦雄一郎さんが来月、南米最高峰の「アコンカグア」の登頂を目指すことを明らかにしました。80歳の時にエベレスト登頂に成功している三浦さんは、今回の挑戦について「体力が落ちていて途中で諦めるかもしれないが、限界まで頑張りたいたい」と話しています。</div><div>冒険家でプロスキーヤーの三浦雄一郎さんは５年前、80歳の時にエベレストの登頂に成功し、世界最高齢での登頂記録を塗り替えました。そして３日、三浦さんは都内で会見を開き、来月、南米大陸最高峰の「アコンカグア」登頂に挑戦する計画を明らかにしました。<br><br>「アコンカグア」は、アルゼンチンのアンデス山脈にある標高がおよそ6960メートルの山で、エベレストよりも1890メートルほど低いものの、強風などもあって登頂成功率は30％程度と、登山には難しい山とされています。<br><br>三浦さんはアコンカグアを選んだことについて、「若い頃、世界７大陸最高峰スキー滑降の最後の山に選んだのがアコンカグア。それを再び目指そうと思った」と述べました。<br><br>アコンカグア登頂の最高齢記録は87歳で、今回、成功しても記録には届きませんが、三浦さんは「記録というより自分の限界に挑戦したい。途中で諦めるかもしれないが、限界まで頑張って登頂できたら、これ以上すばらしいことはない」と話しました。<br><br>三浦さんはことし６月に行った体力テストの結果、80歳でエベレストに登頂した時に比べて、山登りに不可欠な心肺機能と筋力が顕著に低下しているということで、ことし７月ごろから本格的な訓練を開始したいうことです。<br><br>三浦さんは、来月はじめに次男の豪太さんらサポートメンバーとともに現地入りし、標高4000メートル付近のベースキャンプを拠点にして、来月21日にも登頂を目指す計画です。<br><br>また、登頂後は斜面の一部をスキーで滑降して下山するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181203%2Fk10011732981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:42:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古「作業は違法 土砂投入許されない」玉城知事が強く反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/k10011733091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古「作業は違法 土砂投入許されない」玉城知事が強く反発</span><time datetime="2018-12-03T18:40"><span>12月3日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011733091_1812031851_1812031853_01_02.jpg" alt="辺野古「作業は違法 土砂投入許されない」玉城知事が強く反発" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設工事で沖縄防衛局が埋め立て予定地に投入する土砂の積み込み作業を始めたことについて、沖縄県の玉城知事は「作業は違法なもので、土砂の投入を行うことは断じて許されない」などと述べ工事を進める国に対し、強く反発しました。</div><div>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に向けて岩屋防衛大臣は３日午前、埋め立て予定地への土砂の投入を来週14日にも始める方針を表明し、沖縄防衛局は、３日朝から土砂を船に積み込む作業を名護市安和の民間の桟橋で始めました。<br><br>これについて、玉城知事は３日午後、記者団の取材に応じ、「名護市内の民間の桟橋の利用には書類の提出が必要になるが、きょうの土砂の積み込み作業を行っていた時点で書類は提出されておらず、防衛局が行った作業は違法だ」と述べました。<br><br>また、土砂を運び出す作業を行う際にも条例に基づいて届け出が必要になるものの、その提出はないとして、今後、事業者に対し指導を行うということです。<br><br>玉城知事は「辺野古への移設に反対する民意が繰り返し示される中で防衛局が違法に土砂の投入を行うのは断じて許されない」と述べ、工事を進める国に強く反発しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>市民団体「工事阻止を」</h3><div>アメリカ軍普天間基地の移設工事で、沖縄防衛局が、埋め立ての土砂を船に積み込む作業を始めたことを受けて、移設に反対する市民団体などでつくる連絡会が記者会見を開き、県に対し、埋め立て工事を阻止するよう求めました。<br><br>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に向けて、岩屋防衛大臣は、今月14日にも埋め立て予定地への土砂の搬入を始める方針を表明し沖縄防衛局は、土砂を船に積み込む作業を名護市内の民間の桟橋で始めました。<br><br>移設に反対する20の市民団体などでつくる「沖縄平和市民連絡会」は、３日午後、県庁を訪れ、工事の中止を求めるよう県に申し入れました。連絡会は記者会見で「民間の桟橋を利用して土砂を搬出するのは目的外使用にあたり、大量の土砂を堆積させるには条例に基づく手続きが必要だがそれもなされていない」と述べ県に対し、あらゆる策を講じて埋め立て工事を阻止するよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181203%2Fk10011733091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:40:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校職員 生徒と飲酒 車運転し事故も 生徒けが 福島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/k10011733151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高校職員 生徒と飲酒 車運転し事故も 生徒けが 福島</span><time datetime="2018-12-03T19:08"><span>12月3日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181203/K10011733151_1812031938_1812031940_01_02.jpg" alt="高校職員 生徒と飲酒 車運転し事故も 生徒けが 福島" id="news_image"></div><div></div><div>２日未明、福島県いわき市で県立高校の男性職員が生徒３人と酒を飲んだあと、生徒を車で自宅に送る途中、道路脇の建物に衝突し、生徒が胸や腰の骨を折るなどのけがをしました。警察は道路交通法違反の疑いで詳しい状況を調べています。</div><div>事故を起こしたのは福島県の水産高校、県立いわき海星高校の練習船の二等機関士を務める27歳の職員です。<br><br>警察や県教育委員会によりますと、この職員は１日午後７時ごろから11時ごろまで、いわき市内の居酒屋で２年生の男子生徒３人と酒を飲んだあと、翌日午前３時ごろまでカラオケ店に行きました。<br><br>その後、職員は車を運転し、生徒を乗せて自宅へ送り届ける途中、道路脇にある鉄工所の建物に衝突しました。<br><br>この事故で生徒１人が胸や腰の骨を折って入院し、ほかの生徒も顔に軽いけがをしました。<br><br>警察は酒を飲んで車を運転した道路交通法違反の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181203%2Fk10011733151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:08:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>