<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス 感染力は？ワクチン開発は？疑問をまとめました</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 感染力は？ワクチン開発は？疑問をまとめました</span><time datetime="2020-02-12T15:50"><span>2月12日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282161_2002121546_2002121547_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 感染力は？ワクチン開発は？疑問をまとめました" id="news_image"></div><div></div><div>感染の拡大が続く新型コロナウイルス。私たちはどう備えればいいのでしょうか。「正しく怖がる」ための最新の情報をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>どんな症状が出るの？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282161_2002121526_2002121547_01_06.jpg" alt=""><div>Ｑ：新型コロナウイルスに感染するとどんな症状が出るのでしょうか。<br><br>Ａ：ＷＨＯ＝世界保健機関などによりますと、今回の新型コロナウイルスに感染して発症した際の主な症状として、発熱、せき、息苦しさなどの呼吸器症状、それに筋肉痛やけん怠感などが報告されています。<br><br>重症化した場合、肺炎や呼吸困難を引き起こしたり、腎臓の機能が低下したりすることがあるということです。<br><br>ＷＨＯは記者会見で、感染した人のうち82％の人は症状が比較的軽く、15％が重症、３％が重篤で命に関わる症状だと説明しています。<br><br>また、これまでに日本国内で感染が確認された患者の治療に当たってきた、国立国際医療センターの忽那賢志医師によりますと、患者に共通していた症状は、鼻水やのどの痛み、それにせきが出て、37度以上の発熱や全身のけん怠感が１週間程度続くことだとしています。<br><br>中には１週間後に熱が高くなることもあり、インフルエンザやほかのウイルス性の感染症より症状が続く傾向があるとしています。</div></div><div><h3>感染力はどれくらい？</h3><div>Ｑ：新型コロナウイルス、感染力はどれくらいでしょうか。<br><br>Ａ：感染力は「１人の患者から感染が何人に広がるのか」ではかります。新型コロナウイルスは現在のところ、せきやくしゃみなどに含まれる飛まつによって広がると考えられていて、感染した人、１人から広がるのはＷＨＯでは1.4人から2.5人、中国の疾病予防センターが出した初期の患者の報告では2.2人としています。<br><br>感染力が極めて強い、はしかは12人から18人、2003年に中国やアジア各地を中心に広がったＳＡＲＳは、感染が拡大している時に３人程度、インフルエンザは２人から３人とされています。<br><br>今後、変わる可能性はありますが、今のところインフルエンザと同じぐらいの感染力です。感染力は予防対策を取ることで下げることもできます。</div></div><div><h3>重症の人の割合は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282161_2002121523_2002121547_01_04.jpg" alt=""><div>Ｑ：新型コロナウイルスに感染すると、どれくらいの人が重症になるのでしょうか。<br><br>Ａ：ＷＨＯは今のところ、感染した人のうち82％の人は軽症で、15％が重症、３％が重篤で命に関わる症状だと説明しています。<br><br>新型コロナウイルスに感染しても全員が肺炎になる訳ではなく、多くの人の症状は軽いとされています。<br><br>重症化した人の多くは高齢者や持病のある人だったという報告があるため、一般の感染症と同様に免疫が弱くなっている人などは注意が必要です。</div></div><div><h3>特に注意が必要な人は？</h3><div>Ｑ：新型コロナウイルスに感染した場合、特に注意が必要な人はどんな人でしょうか。<br><br>Ａ：ＷＨＯによりますと、今回の新型コロナウイルスで死亡したのは、高血圧や糖尿病、心臓病など免疫を低下させるような持病があった人が多かったということです。<br><br>現在は国内で新型コロナウイルスが流行している状況ではありませんが、新型コロナウイルスにかぎらず、インフルエンザなど一般的な感染症でも免疫が弱くなっている人は注意が必要です。<br><br>具体的には、高血圧や糖尿病、心臓病といった持病がある人や、リウマチなどで免疫抑制剤を使っている人、高齢の人などです。持病の程度がどのくらいだと重症化しやすいかについては、はっきりと分かっていません。<br><br>また、新型コロナウイルスでは、これまで特にリスクが高いという情報はありませんが、一般的に妊娠中の女性はウイルスに感染しやすく、万が一肺炎になった場合に重症化しやすいということです。<br><br>さらに乳幼児についても新型コロナウイルスでどういった症状が出るのかデータはありませんが、いずれにしても自分で手洗いを徹底したり、人混みを避けたりなどの予防対策を取るのが難しいため、注意が必要だということです。</div></div><div><h3>潜伏期間でも感染するの？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282161_2002121524_2002121547_01_05.jpg" alt=""><div>Ｑ：新型コロナウイルスは、症状が出ていない潜伏期間でも感染するのでしょうか。<br><br>Ａ：潜伏期間については、これまでにさまざまな報告がありますが、平均５日前後、最長で２週間とされています。<br><br>例えば、インフルエンザの場合、２日から４日程度とされているので、新型コロナウイルスは感染の疑いがある人と接触した場合、注意が必要な期間が長くなるということです。<br><br>また、新型コロナウイルスについては、症状が出ていないのに感染が確認されたケースも報告されています。明らかな症状が出ていないのに感染を広げることは、インフルエンザでも知られていることで、周りで誰もせきをしていないのにインフルエンザになったというケースもあります。<br><br>同様のことが新型コロナウイルスでも起こるとみられています。２月4日、北海道大学の研究グループは、中国などで追跡調査できている52人のデータを解析し、患者の２人に１人が潜伏期間中の患者から感染した可能性があることを指摘しました。<br><br>これは、新しい患者が出てくるスピードが、発症した人だけから感染したと仮定した場合より早かったことから導き出された推定です。<br><br>潜伏期間とは言っても発症直前だった可能性やすでに弱い症状が出ていた可能性もあり、今後、新たなデータが出てきた場合、さらに分析が期待されます。<br><br>特にこの時期は、新型コロナウイルスとは関係なく、通常のかぜやインフルエンザ、それに花粉症などでせきやくしゃみが出る人は少なくありません。少なくとも患者との接触があったなどで感染の可能性がある場合や、少しでもせきやくしゃみが出るという人は、知らず知らずのうちに広げてしまうのを防ぐため、マスクをするなどの注意が必要です。</div></div><div><h3>致死率はどれくらい？</h3><div>Ｑ：新型コロナウイルスに感染した場合の致死率はどれくらいでしょうか。<br><br>Ａ：致死率は現段階では感染拡大の中心になってきた武漢ではおよそ４％、中国本土では２％余りです。中国本土以外で死亡したのはフィリピンと香港の合わせて２人で、致死率は0.4％程度です。<br><br>武漢で致死率が高い理由として指摘されている理由の１つは、武漢では幅広い年齢層の人が感染し、多くの患者が出たため、医療機関が十分な医療を提供できない状況になったことが影響しているとみられます。<br><br>同じコロナウイルスの感染症で、2003年に中国やアジア各地を中心に広がったＳＡＲＳは、致死率がおよそ9.6％でした。<br><br>致死率はＳＡＲＳに比べると高くはないといえます。しかし、仮に致死率が低くても、分母にあたる感染者の数が多くなれば、当然、重症化する人、亡くなる人の人数は増えますので、警戒は必要です。<br><br>また、今回の新型コロナウイルスの致死率が、最終的にはどれほどの値になるかは、まだ分からないという指摘もあります。<br><br>致死率は感染が確認された人のうちで亡くなった人の割合ですが、把握されていない感染者が数多くいるのではないかという見方もあるからです。いずれにしても、感染をできるだけ広げない対策が引き続き必要です。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282161_2002121523_2002121547_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>感染しやすい年齢層は？</h3><div>Ｑ：感染しやすい年齢層はあるのでしょうか。<br><br>Ａ：ＷＨＯによりますと、感染している人はこれまでのところ主に成人だということですが、小さな子どもから高齢者まで幅広い世代で報告されているということです。<br><br>ＷＨＯは、重症になりやすい人として、持病のある人に加えて、高齢者を挙げています。</div></div><div><h3>治療薬はあるの？</h3><div>Ｑ：新型コロナウイルスに対する治療薬はあるのでしょうか。<br><br>Ａ：今のところ、インフルエンザのタミフルやゾフルーザのような、ウイルスに対して直接、効果がある治療薬はなく、酸素吸入や脱水の際の点滴など「対症療法」で対応しています。<br><br>国立感染症研究所によりますと、こうした治療を行っている間に患者自身が免疫を獲得して、ウイルスが排出されるのを待つということで、実際に多くの人が回復しています。<br><br>特効薬はまだ開発されていませんが、すでに実用化されている別の病気の薬が使える可能性があるとして、実際に日本を含む各国で患者への投与が行われています。<br><br>アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターなどの研究グループは、新型コロナウイルスによる肺炎になった男性に、エボラ出血熱の治療薬として開発が進められてきた抗ウイルス薬を投与したところ、翌日以降、酸素吸入の必要がなくなり、発熱も治まるなど、症状が改善したとしています。<br><br>また、タイの保健省は中国人の患者に対し、インフルエンザの治療薬とエイズの発症を抑える薬を組み合わせて投与したところ、コロナウイルスが検出されなくなり、症状に改善が見られたと記者会見で発表しました。<br><br>日本国内でも国立国際医療研究センターで、肺炎になった患者１人にエイズの発症を抑える薬を投与したということです。患者はその後、熱が37度台まで下がり、けん怠感は改善傾向になったほか、呼吸も改善したということです。<br><br>ただ、これらの薬に効果があったのかはまだはっきりしておらず、いずれのケースでも安全性や有効性を判断するにはさらなる臨床試験が必要だとしています。</div></div><div><h3>ワクチンはあるの？</h3><div>Ｑ：新型コロナウイルスへの感染を防ぐワクチンはあるのでしょうか。<br><br>Ａ：ワクチンは事前に接種しておくことで感染を防いだり、発症しにくくしたりするものですが、新型コロナウイルスに対するワクチンは今のところありません。<br><br>通常、ワクチンの開発では、ウイルスそのものを処理して毒性を無くしたり弱めたりしたうえで、免疫を十分に活性化する効果があるかどうかを動物実験などを行って調べます。<br><br>動物で効果があると確認できれば、人に投与する臨床試験を行って、さらに効果や安全性を確かめます。<br><br>国立感染症研究所は通常の場合、ワクチンが開発されるまでには「年単位の時間がかかる」としています。<br><br>実際に同じコロナウイルスの一種による感染症で、2003年に中国やアジア各地を中心に感染が拡大したＳＡＲＳや、中東を中心に感染が続く、重い肺炎を引き起こすＭＥＲＳではワクチンは完成していません。<br><br>こうした中、アメリカ国立アレルギー・感染症研究所は、新型コロナウイルスのワクチンの開発を進めていることを明らかにし、研究所のアンソニー・ファウチ所長は先月28日の記者会見で、「３か月以内にワクチンの効果や安全性を確かめるための臨床試験を始める」と述べました。<br><br>この中で、アメリカの製薬ベンチャー企業イノビオ社は、新型コロナウイルスの遺伝子の情報を使って、免疫を活性化させるたんぱく質を設計して、ワクチンとして投与するという新たな方法で、臨床試験を始めるまでの期間を大幅に短縮できるとしており、ことしの初夏には臨床試験を始められるとしています。<br><br>さらに、ＷＨＯはＭＥＲＳの対策として開発を進めているワクチンが、新型コロナウイルスにも効果がないか探っていくとしていますが、実際に使えるようになるには、一定の時間がかかると見られています。</div></div><div><h3>私たちができる対策は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282161_2002121525_2002121547_01_07.jpg" alt=""><div>Ｑ：私たちができる対策はあるのでしょうか。<br><br>Ａ：コロナウイルスはインフルエンザやかぜと同様に、せきやくしゃみなどの飛まつを通じて感染するとされています。<br><br>このため、基本的な対策はインフルエンザなどと同じで、手を洗うことと、せきエチケットです。<br><br>手洗いについては、せっけんを手首までしっかりとつけ、流水で少なくとも20秒間は洗うことが効果的だとされています。指の間や爪の隙間までしっかりと洗います。頻繁に手洗いをしてください。<br><br>すぐに手が洗えない場合は、アルコール消毒薬で手をふくのも有効です。この場合は、たっぷりとアルコール消毒薬を手につけ、ふき残しがないように注意してください。<br><br>また、ウイルスは目や口、それに鼻などから入ってきます。手をきれいにするまでは顔を触らないようにしてください。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282161_2002121525_2002121547_01_08.jpg" alt=""><div>次にせきエチケットの徹底です。せきエチケットは、せきやくしゃみをする時には口を覆うことです。この時、手のひらで口を覆うのではなく、ティッシュやひじを使って抑えることが重要です。<br><br>もし、手のひらを使ってしまうと、手にウイルスがついてしまい、ドアノブを触るなどして感染を広げてしまうおそれがあります。<br><br>また、正しくマスクをつけることもせきエチケットになります。感染を広げない対策は、周囲の人を守るためだけではなく、流行が広がって医療機関が混乱してしまうのを避けるという意味で、自分自身を守ることにもつながります。<br><br>このほかの対策としては、人混みを避けること、せきやくしゃみをしている人からは１メートル以上距離をとること、持病があるなど感染症のリスクが高い人は、念のためにマスクを正しくつけることなどがあります。<br><br>新型のウイルスに対しては、分かっていないことだけに目を向けるのではなく、分かっていることをしっかりと実践し、冷静に対応することが重要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 15:50:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャーター第１便で帰国の197人 全員陰性を確認 帰宅へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チャーター第１便で帰国の197人 全員陰性を確認 帰宅へ</span><time datetime="2020-02-12T18:17"><span>2月12日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282571_2002121858_2002121900_01_03.jpg" alt="チャーター第１便で帰国の197人 全員陰性を確認 帰宅へ" id="news_image"></div><div>先月、中国の湖北省 武漢からチャーター機の第１便で帰国し、宿泊施設に滞在していた197人は、ウイルス検査の結果、全員が陰性で感染が確認されなかったことが分かりました。これによって、12日夜以降に施設を出て、帰宅できることになりました。</div><div>厚生労働省によりますと、先月、中国の湖北省武漢から政府が用意したチャーター機の第１便で帰国した206人のうち、ウイルス検査で感染が確認されず、発熱などの症状もみられなかった197人は、千葉県勝浦市のホテルや埼玉県和光市にある国の宿泊施設に滞在してきました。<br><br>そして、ウイルスの潜伏期間とされる12.5日が過ぎた11日、改めて全員がウイルス検査を受けた結果、12日、全員が陰性で、感染が確認されなかったことが分かりました。<br><br>これによって、12日夜以降、施設を出て、帰宅できることになりました。厚生労働省は帰宅する人たちに対し、日常生活に特に制限は設けないとしています。<br><br>一方、先月30日の第２便で帰国した人のうち、宿泊施設に滞在している199人は、12日から検査を受けていて、翌31日の第３便で帰国し宿泊施設に滞在している145人は13日から検査を受ける予定です。<br><br>今月７日の第４便に乗っていた人たちについても、今月20日に検査を行う方向で調整が進められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 18:17:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マスク買おうと…」日本に再入国 指名手配の中国人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「マスク買おうと…」日本に再入国 指名手配の中国人逮捕</span><time datetime="2020-02-12T18:43"><span>2月12日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282631_2002121839_2002121843_01_02.jpg" alt="「マスク買おうと…」日本に再入国 指名手配の中国人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>詐欺などの疑いで指名手配され、海外に逃亡していた中国人の男が関西空港から再入国して逮捕されたことが、捜査関係者への取材で分かりました。調べに対し「マスクを買おうと日本に戻ってきた」と供述しているということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>中国人の張志強容疑者（22）は、去年２月、大阪・港区の80代の女性からだまし取ったキャッシュカードを使い、コンビニエンスストアのＡＴＭで現金およそ140万円を引き出したとして、詐欺などの疑いで指名手配されていました。<br><br>海外に逃亡していましたが、捜査関係者によりますと、今月、関西空港から再入国して警察に逮捕されました。<br><br>調べに対し、「中国で新型のコロナウイルスの感染が広がっていてマスクが手に入らないので、知人のためにマスクを買おうと日本に戻ってきた」と供述しているということです。<br><br>一方、空のスーツケースを持ち込んでいたということで、警察は転売目的で大量に仕入れようとしていなかったか、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 18:43:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニューハンプシャー州はサンダース氏が勝利確実 民主党予備選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニューハンプシャー州はサンダース氏が勝利確実 民主党予備選</span><time datetime="2020-02-12T20:11"><span>2月12日</span> <span>20時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282131_2002121313_2002121330_01_03.jpg" alt="ニューハンプシャー州はサンダース氏が勝利確実 民主党予備選" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた、野党・民主党の候補者選びは２戦目となる東部ニューハンプシャー州の予備選挙で、サンダース氏が勝利を確実にしました。民主党左派の代表格として流れを引き寄せる一方、初戦で躍進した中道派のブティジェッジ氏が今回も首位に迫る勢いを見せ、存在感を高めました。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党の候補者選びは、11日、２戦目となる東部ニューハンプシャー州の予備選挙が行われました。<br><br>ＡＰ通信によりますと、集計率87％で、<br>▽サンダース上院議員が25.7％、<br>▽ブティジェッジ前サウスベンド市長が24.4％、<br>▽クロブシャー上院議員が19.8％、<br>▽ウォーレン上院議員が9.3％、<br>▽バイデン前副大統領が8.4％となっていて、ＡＰ通信をはじめ、アメリカの主要メディアはサンダース氏が勝利を確実にしたと伝えました。<br><br>サンダース氏は11日夜、支持者を前に演説し、「偉大な勝利に感謝している。この勝利はトランプ大統領の終わりの始まりだ」と述べて、勝利を宣言しました。<br><br>サンダース氏は民主党左派の代表格として、国民皆保険や公立大学の無償化などを掲げ、格差に苦しむ若者らを中心に支持を集めていて、今回、その根強さを示しました。<br><br>また、サンダース氏は全米でも支持率を伸ばし、世論調査の平均トップに立っていて、今回の勝利で流れを引き寄せました。<br><br>首位に迫る２位につけたブティジェッジ氏は、初戦のアイオワ州での予想を超える躍進に続き、今回も勢いを見せ、中道派の有力候補としての存在感を高めました。<br><br>ブティジェッジ氏は11日夜、「この勢いを次のネバダ、サウスカロライナに持って行く。さらに新しい支持者を集めていく」と述べて、勢いを次の戦いにつなげると決意を示しました。<br><br>また、中道派のクロブシャー氏も急速に支持を伸ばして３位と善戦した一方、左派のウォーレン氏と中道派のバイデン氏の２人の有力候補は今回も伸び悩み序盤で正念場に立たされていて、左派、中道派それぞれで候補者の明暗がわかれる結果となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各候補の代議員獲得数の見通し</h3><div>民主党の大統領候補を決めるのは、各州や自治領などに人口に応じて割りふられた3979人の代議員による投票です。<br><br>そして代議員がどの候補者に投票するかは、州や自治領ごとに行われる予備選挙や党員集会で事前に決められます。<br><br>各候補者には予備選挙の得票数などに応じて、それぞれ代議員が配分され、過半数の代議員を獲得した候補者が、夏に開かれる党の全国大会で正式に大統領候補に指名される仕組みです。このため、候補者選びのプロセスは実質的に代議員の取り合いとなります。<br><br>11日に予備選挙が行われたニューハンプシャー州に割りふられている代議員は24人です。<br><br>集計作業はまだ終わっていませんが、ＡＰ通信はこれまでの集計結果から、左派のサンダース氏が９人、僅かな差で２位につけている中道派のブティジェッジ氏も同じく９人、中道派のクロブシャー氏が６人を獲得し、左派のウォーレン氏と中道派のバイデン氏は今回、代議員を獲得することができない見通しだと伝えています。<br><br>また、今月３日に行われたアイオワ州の党員集会では、集計トラブルから最終的な結果の確定が遅れていますが、アイオワ州の民主党は各候補者が獲得する代議員の数の見通しを発表しています。<br><br>それによりますと、41人の代議員のうちブティジェッジ氏が14人、サンダース氏が12人、ウォーレン氏が８人、バイデン氏が６人、クロブシャー氏が１人を獲得するということです。<br><br>２つの州を合わせると現在、<br>▽ブティジェッジ氏が23人、<br>▽サンダース氏が21人、<br>▽ウォーレン氏が８人、<br>▽クロブシャー氏が７人、<br>▽バイデン氏が６人の代議員を獲得する見通しとなっています。<br><br>初戦ということで大きな注目を集めたのとは裏腹に、この２州の代議員の数は全体の僅か1.6％です。<br><br>来月３日には全米14の州や自治領などで党員集会や予備選挙が行われるスーパーチューズデーが控えていて、この日一日で全体の34％にあたる1357人の代議員の配分が決まるため、指名獲得争いの行方を左右する大きなヤマ場となります。</div></div><div><h3>米主要メディアの評価は</h3><div>アメリカの主要メディアは、ニューハンプシャー州の予備選挙の結果をトップで伝えています。<br><br>このうちニューヨーク・タイムズは、勝利を確実にしたサンダース氏が去年10月、心臓発作を起こして一時、低迷したことに言及し、「立候補が危ぶまれてからわずか４か月でトップランナーとしての地位を確立した」と伝えました。さらに同じ左派の有力候補、ウォーレン氏が伸び悩んでいることを受けて、「ウォーレン氏のつまずきでサンダース氏が左派の有権者をさらに団結させるかもしれない」として、今後の展開によって左派の本命としての地位を確立させる可能性があるという見方を示しました。<br><br>一方、ワシントン・ポストは、サンダース氏の勝利は「若い世代の有権者やリベラルな人たちに支えられた」としたうえで、民主社会主義者を自称するサンダース氏が強さを見せれば見せるほど、これを警戒する民主党の支持層の反発を受ける可能性があると分析しています。<br><br>また、ウォール・ストリート・ジャーナルは、ブティジェッジ氏の躍進ぶりに注目し、「サンダース氏はかろうじて勝利した」と評価しました。しかし、ブティジェッジ氏が黒人層などのマイノリティー層の支持を得ていないことから、「これからは全国的な支持の広がりやマイノリティーによる支持が必要となり、厳しい戦いになるだろう」と予測しています。</div></div><div><h3>専門家の見方は</h3><div>東部ニューハンプシャー州で行われた民主党の予備選挙でサンダース氏が勝利を確実にしたことについて、アメリカの大統領選挙を研究してきたオハイオ州のヤングスタウン州立大学のポール・スラシック教授は「サンダース氏には強固で熱狂的な支持者がいて、彼らの支持は揺るぎない」と評価する一方、「今後、支持を広げていけるかは疑問だ」と指摘しました。<br><br>また、僅かな差で２位につけたブティジェッジ氏や今回、台頭したクロブシャー氏については「多くの人はブティジェッジ氏がこれほど躍進することは予期していなかった。クロブシャー氏についても上位に食い込んだことは予想外で、新星のように現れた彼女が大きな話題となり、今後さらに支持を集めるかもしれない」と述べました。<br><br>一方、有力候補のバイデン氏が苦戦を強いられている状況について、「予備選挙は続いていて、勢いを盛り返すチャンスはまだある。今後、予備選挙が行われるサウスカロライナ州にはバイデン氏を支持する黒人層が多い。この層の支持を得ずに大統領候補に選ばれることは難しいことから、黒人層がバイデン氏を支持するのか、それとも他の候補者に支持が移っていくのか注視する必要がある」と述べ、今後の結果次第で、選挙情勢は大きく変わるとの見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 20:11:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮城 福島 茨城で震度４ 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮城 福島 茨城で震度４ 津波の心配なし</span><time datetime="2020-02-12T20:16"><span>2月12日</span> <span>20時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282811_2002121943_2002121944_01_02.jpg" alt="宮城 福島 茨城で震度４ 津波の心配なし" id="news_image"></div><div>12日午後７時37分ごろ、宮城県と福島県、茨城県で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４が、宮城県の名取市、岩沼市、蔵王町山元町、福島県のいわき市や白河市、相馬市、二本松市など、それに茨城県日立市でした。<br>また震度３から１の揺れを、東北と関東などの広い範囲で観測しました。<br>気象庁の観測によりますと、震源地は福島県沖で震源の深さは80キロ、地震の規模を示すマグニチュードは5.5と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福島第一・第二原発 異常なし</h3><div>原子力規制庁によりますと、震度４の揺れを観測した福島県双葉町と大熊町にまたがる福島第一原子力発電所は廃炉作業中で、地震による新たな異常はないということです。また、原発周辺の放射線量を測定しているモニタリングポストの値にも変化はないということです。<br><br>また震度４の揺れを観測した福島県楢葉町にある福島第二原子力発電所も、地震による異常はないということです。原発周辺の放射線量を測定しているモニタリングポストの値にも変化はないということです。</div></div><div><h3>東海第二原発 異常なし</h3><div>日本原子力発電によりますと、震度３を観測した茨城県東海村にある東海第二原子力発電所は運転を停止していて、地震による異常はないということです。また、原発周辺にある放射線量を測定するモニタリングポストの値にも変化はないということです。</div></div><div><h3>女川原発 異常なし</h3><div>東北電力によりますと、震度３を観測した宮城県石巻市にある女川原子力発電所は運転停止中で、地震による異常はないということです。また、原発周辺で放射線量を測定しているモニタリングポストの値にも変化はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 20:16:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件 秋元衆議院議員を保釈 収賄の罪で起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件 秋元衆議院議員を保釈 収賄の罪で起訴</span><time datetime="2020-02-12T20:20"><span>2月12日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282791_2002121929_2002121936_01_03.jpg" alt="ＩＲ汚職事件 秋元衆議院議員を保釈 収賄の罪で起訴" id="news_image"></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で収賄の罪で起訴された秋元司衆議院議員が、東京拘置所から保釈されました。保釈金3000万円はすでに全額が納められています。秋元議員は「議員辞職するつもりは毛頭なく保釈が認められれば国会に出席したい」と話しているということで今後の動向が注目されます。</div><div>保釈されたのはＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司被告（48）で、今夜７時半前、胸に議員バッジを着けた黒っぽいスーツにネクタイを締めた姿で東京拘置所を出て、弁護士とともに迎えの車に乗り込み、拘置所をあとにしました。<br><br>秋元議員は３年前、贈賄側の中国企業からマカオなどを訪れた際の旅費や那覇市で開かれたシンポジウムの講演料などとして合わせて385万円相当の賄賂の提供を受けたとして今月３日、収賄の罪で追起訴され、起訴された賄賂の総額はおよそ760万円に上っています。<br><br>秋元議員の弁護士は追起訴の直後に保釈を請求していましたが東京地方裁判所は10日、保釈を認める決定を出し、12日夕方、これに反対する検察の準抗告も退けました。<br><br>秋元議員はすでに保釈金3000万円を全額、現金で納めていて12日午後７時半前、東京拘置所から保釈されました。<br><br>東京地検特捜部の事件で、否認する被告の保釈が、起訴の直後に認められるのは異例ですが、裁判所は以前より保釈を認めるケースが増えていて日産自動車のカルロス・ゴーン元会長の事件でも、初公判の前に争点を整理する手続きが始まる前の段階で保釈が認められていました。<br><br>関係者によりますと秋元議員は起訴された内容を全面的に否認し、「不正は一切しておらず、議員辞職するつもりは毛頭ない。仮に保釈が認められれば国会に出席したい」と話していたということで今後の動向が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>保釈が認められた理由は…</h3><div>裁判所は保釈を認めるかどうか判断する際、逃亡や証拠隠滅のおそれがないかや、事件の内容、被告の状況などを総合的に考慮します。<br><br>特捜部は国会議員としての影響力がある秋元議員を保釈すれば事件関係者に証拠隠滅を働きかけるおそれがあるとして、保釈に強く反対したとみられます。<br><br>一方、裁判所は現職の国会議員である秋元議員の逃亡のおそれは低く、弁護側と検察双方の意見を聞いた結果、証拠隠滅のおそれも低いと判断したとみられます。<br><br>一般的に、否認している被告は保釈が認められにくい傾向にあり、特捜部の事件で否認する被告の保釈が起訴の直後に認められるのは異例です。<br><br>ただ、裁判所は以前より保釈を認める傾向にあり、１審判決までに保釈される被告の割合はこの10年で２倍以上に増えていて、背景には一般の市民が参加する裁判員裁判の導入があると指摘されています。<br><br>初公判の前に裁判所と検察、弁護側が争点を絞り込む制度が新たに導入され、裁判所は被告が弁護士と打ち合わせる時間を十分確保することの重要性を意識しているとみられ、日産自動車のカルロス・ゴーン元会長の事件でも争点を整理する手続きが始まる前の段階で保釈が認められました。一方でゴーン元会長は、去年12月、海外への渡航が禁止されていた保釈中に中東のレバノンへ逃亡し、保釈を認めた裁判所の判断を批判する声も出ました。<br><br>保釈中の被告などが逃走する事件はほかにも相次いでいて、法務省は、保釈中の被告にＧＰＳを付けて監視することを含め、対策の強化に向けて必要な法律の改正を検討しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 20:20:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 「質問は ばり雑言」 辻元氏「撤回と謝罪を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/k10012282361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 「質問は ばり雑言」 辻元氏「撤回と謝罪を」</span><time datetime="2020-02-12T21:07"><span>2月12日</span> <span>21時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282361_2002121644_2002121645_01_02.jpg" alt="安倍首相 「質問は ばり雑言」 辻元氏「撤回と謝罪を」" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院予算委員会の集中審議で、立憲民主党の議員の質問後に、安倍総理大臣から不規則な発言があったとして、野党側が確認を求めたのに対し、安倍総理大臣は、「ばり雑言の連続で、反応の機会も与えられず、『無意味だ』ということを申し上げた」と述べました。</div><div>衆議院予算委員会は、午後の質疑で、立憲民主党の辻元清美幹事長代行の質問が終わったあと、野党側の理事が棚橋委員長に対し、「安倍総理大臣から『意味の無い質問だ』という発言があった」として、質疑をいったん中断して、速記録を確認するよう求めました。<br><br>その後再開した質疑で発言の真意を問われたのに対し、安倍総理大臣は「辻元氏はずっと、ばり雑言の連続だった。政策に関わりなく、『頭から腐っている』とずっと言い続けた。私としては、それに反論というか、反応する機会が与えられずに、質問を延々と繰り返された。あまりにも、こんなやり取りでは『無意味じゃないか』ということを申し上げた」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>衆議院予算委員会の自民党の棚橋委員長は、12日夜、国会に西村官房副長官を呼び、審議中、政府側から不規則発言は慎むよう注意しました。棚橋委員長によりますと、西村副長官は「厳粛に受け止める」と述べたということです。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「立法府として問題視すべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200212/K10012282361_2002121650_2002121653_01_03.jpg" alt=""><div>立憲民主党の辻元幹事長代行は、国会内で記者団に対し「国会は、政府に対して、いろいろなことを批判したり、問うたりすることが保証されている。それを『ばり雑言だ』と思う総理大臣は、それだけで辞めたほうがいい。発言の撤回と謝罪を求めたい。立法府全体として問題視すべきだ。安倍総理大臣は、私個人に対してではなく、立法府に対してしっかりけじめをつけてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「立法府への侮辱」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、党の常任幹事会で「かつて『バカヤロー』と言って問題になり、解散をした総理大臣がいた。戦前も帝国議会で、国会議員の質問に対して軍部が無礼千万な発言をしたことで大もめになったことがあった。安倍総理大臣の発言はこれらに匹敵するぐらいの暴言で、行政府による立法府への侮辱だ。与党も怒らなければならない話だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「背中向けた瞬間…ひきょうだ」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し、「安倍総理大臣は、辻元幹事長代行が質問を終えて背中を向けた瞬間に言い放つというのはひきょうだ。議会人としてあるまじき行為で断じて容認できず、懲罰に値する。政府・与党の誠実な対応を望みたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「不規則発言 互いに慎むのが大事」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「不規則発言は互いに慎むことが大事で、今後も心がけていかなければいけない。政府にも不規則発言がないよう対応をお願いする」と述べました。そのうえで、「新型コロナウイルスのことを考えても、１日も早く新年度予算案を成立させなければいけない。野党にも審議を続けていくことは理解いただけると思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200212%2Fk10012282361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 21:07:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>