<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>慰安婦問題扱った映画 上映中止に抗議 ２作品上映取りやめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012155921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>慰安婦問題扱った映画 上映中止に抗議 ２作品上映取りやめ</span><time datetime="2019-10-30T04:30"><span>10月30日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012155921_1910300448_1910300451_01_03.jpg" alt="慰安婦問題扱った映画 上映中止に抗議 ２作品上映取りやめ" id="news_image"></div><div>川崎市で開かれている「ＫＡＷＡＳＡＫＩしんゆり映画祭」が慰安婦問題を扱った映画の上映を中止したことに抗議して、別の２つの作品の上映を予定していた映画製作会社の「若松プロダクション」は上映の取りやめを決め、会見で監督が「表現の場が失われている流れに異議申し立てをする」などと説明しました。</div><div>若松プロダクションは、「ＫＡＷＡＳＡＫＩしんゆり映画祭」が慰安婦問題を扱った映画「主戦場」の上映を中止したことに抗議して、「止められるか、俺たちを」と「11.25 自決の日～三島由紀夫と若者たち」の映画祭での上映を取りやめることを決め、29日、東京都内で記者会見を開きました。<br><br>会見では、「止められるか、俺たちを」の監督を務めた白石和彌さんが、「ことしに入ってからあいちトリエンナーレの問題などの中で、表現の場が失われている流れがある。この流れに異議申し立てをして、問題提起の１つとして上映取りやめを決めました」と経緯を説明しました。<br><br>そのうえで、「具体的にはどういうものか分からないが、川崎市が懸念を示した瞬間に何らかの圧力だとわれわれは思っている。映画祭側も映画人として映画を守るべきだし、そこにプライドを持ってほしい。どんな圧力を受けたとしても、そこで映画のために戦ってくれる姿勢が１ミリでもあれば、僕らはその背中を押します」と話していました。<br><br>また、「止められるか、俺たちを」の脚本を担当した井上淳一さんは、「事なかれ主義で、『大きな問題が起こる前にやめておこう』ということが起きている。今後、映画祭では政治的な映画は初めからリストアップしないとか、そういうことが起こるのではないか。しんゆり映画祭は愛のある映画祭だと思っていたので、だからこそ悲しい」と話していました。<br><br>若松プロダクションによりますと、上映を取りやめた２つの作品は、映画祭とは別に川崎市内の文化施設で無料で上映する予定だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>川崎市の対応を批判</h3><div>若松プロダクションの会見では、映画「主戦場」を配給している会社の代表、木下繁貴さんが最後に発言し、「このまま『主戦場』の上映が中止になってしまうと悪い前例になってしまうので、会社としては映画祭側に改めて上映をしてほしいと強く願っています」と訴えました。<br><br>そのうえで、「行政側、公権力が文化に対して口出しをしてくる、圧力をかけてくる、形を変えた検閲を行おうとしていると感じました」と川崎市の対応を批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012155921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号など被災地 深刻なボランティア不足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号など被災地 深刻なボランティア不足</span><time datetime="2019-10-30T04:36"><span>10月30日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156081_1910300420_1910300436_01_02.jpg" alt="台風19号など被災地 深刻なボランティア不足" id="news_image"></div><div>台風19号など災害が相次ぐなか、被災地へのさらなる支援が必要です。29日夜、各地のボランティア団体などの情報共有の会議が開かれ、各地でボランティアが不足し、特に宮城や福島、栃木の被災地で深刻になっているという現状が報告されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>宮城・福島・栃木で特に不足</h3><div>東京・千代田区で開かれた会議には、およそ150人が集まり、被災地の状況やボランティア活動の課題について各地の団体などが報告しました。<br><br>会議で報告が集中したのは、被災地が広域に及ぶ台風19号に加え、台風15号や各地の大雨など災害が相次いでいることによる深刻なボランティア不足です。<br><br>全国社会福祉協議会は、今月27日までに延べ７万人以上のボランティアが活動した一方、各地に人手が分散し、特に宮城県や福島県、栃木県で不足していると報告しました。</div></div><div><h3>ボランティア不足 現状は</h3><div>現地で活動を続けるボランティア団体からは、具体的な課題が報告されました。<br><br>福島県いわき市では家屋の清掃などのボランティアのニーズが600件以上あるにもかかわらず、実際に対応できているのは200件程度にとどまっているということです。<br><br>宮城県丸森町では多くの人が家から泥を取り除くことができず、避難所生活を強いられているうえ、気温が下がるなかで着る服や毛布などの物資が不足していると報告されました。<br><br>各団体は、被災地では今もボランティアのニーズが高まり続けていて、さらなる支援が必要だと訴えました。</div></div><div><h3>自治体職員も足りない…</h3><div>会議では、被災者の対応にあたる自治体職員の数が足りず、職員の消耗が激しくなっているという報告もされました。<br><br>被災者への支援に影響が出ないためにも、ボランティアの力が必要だということです。</div></div><div><h3>「１人でも多くの支援を」</h3><div>全国災害ボランティア支援団体ネットワークの栗田暢之代表理事は「今回の災害は極めて広域で、しかも被災地ごとに必要な支援が異なっていることが見えてきた。今後もしばらくは被災地では支援が必要な状況が続くと考えられ、多くのボランティアが必要になる。１人でも多くの人に自分にどんな支援ができるか考えてもらい、一歩を踏み出してもらいたい」と話していました。<br><br>主催した団体は今後も継続して情報共有の場を設け、被災地への支援を続けていくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:36:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被害額４億円余 ネットバンキングの不正送金 急増で注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>被害額４億円余 ネットバンキングの不正送金 急増で注意</span><time datetime="2019-10-30T04:38"><span>10月30日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156161_1910300155_1910300438_01_02.jpg" alt="被害額４億円余 ネットバンキングの不正送金 急増で注意" id="news_image"></div><div>インターネットバンキングの口座から預金が不正に送金される被害が先月から急増していることがわかりました。多くは、携帯電話にうそのメッセージを送り、偽のサイトに誘導して個人情報を盗み取る手口とみられ、警察庁が注意を呼びかけています。</div><div>警察庁によりますと、インターネットバンキングの口座から預金が不正に送金される被害は先月、全国で４３６件と前の月の４倍以上にのぼり、１か月の被害としては２０１２年に統計を取り始めてから最も多くなりました。<br><br>先月の被害額はおよそ４億２６００万円と、去年１年間の被害額とほぼ同じになっています。<br><br>多くは「フィッシング詐欺」という手口で、携帯電話にショートメッセージが届き指示に従って操作すると偽のサイトに誘導されてＩＤやパスワードなどが盗み取られ、知らない間に口座から多額の預金がなくなっているというものです。<br><br>金融機関が携帯電話にメッセージを送って口座に関する情報を尋ねることはないということで、警察庁は不審なメッセージが届いても入力などをしないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:38:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 12月12日に総選挙実施へ ＥＵ離脱の是非が再び争点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 12月12日に総選挙実施へ ＥＵ離脱の是非が再び争点に</span><time datetime="2019-10-30T05:47"><span>10月30日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156241_1910300534_1910300540_01_02.jpg" alt="英 12月12日に総選挙実施へ ＥＵ離脱の是非が再び争点に" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス議会下院は29日、総選挙を前倒しで行うための法案を可決し、12月12日に総選挙が行われる見通しとなりました。総選挙ではＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非をめぐる国民の議論が再燃することになります。</div><div>イギリスのジョンソン首相は29日、12月に総選挙を行うための法案を議会下院に提案しました。<br><br>審議のあと採決が行われ、賛成438票、反対20票の賛成多数で可決されました。<br><br>これによって、今年12月12日に総選挙が前倒しで行われる見通しになりました。<br><br>最大野党・労働党は、合意なき離脱の可能性が排除されないかぎり総選挙の実施には賛成しない立場でしたが、ＥＵが離脱期限の延期を認めたことから総選挙に応じる姿勢に転じました。<br><br>法案は今後、上院で審議が行われる予定です。<br><br>ジョンソン首相率いる与党・保守党は、比較的高い支持率を背景に総選挙で議会の過半数を確保し、ＥＵからの離脱を速やかに実現させたい考えです。<br><br>これに対して野党側は、政権交代をめざし、ジョンソン政権がＥＵと合意した条件のもとでの離脱を阻止する構えです。<br><br>ＥＵからの離脱を決めた３年前の国民投票以降、イギリスでは離脱の是非をめぐって社会が分断してきましたが総選挙では、この議論が国民の間で再燃することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:47:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」判決から１年 改善模索も難航か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」判決から１年 改善模索も難航か</span><time datetime="2019-10-30T05:49"><span>10月30日</span> <span>5時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156141_1910300149_1910300549_01_02.jpg" alt="「徴用」判決から１年 改善模索も難航か" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の最高裁判所が日本企業に賠償を命じる判決を言い渡してから、30日で１年となります。ムン・ジェイン（文在寅）大統領は、安倍総理大臣に親書を送るなど、対話による日韓関係の改善を模索していて、関係悪化のきっかけとなった「徴用」をめぐる問題で立場の隔たりを埋めることができるかどうかが焦点となります。</div><div>韓国の最高裁判所は、去年10月30日、「太平洋戦争中に徴用工として日本で強制的に働かされた」と韓国人４人が訴えた裁判で、１人当たり１億ウォン、日本円にして900万円余りを賠償するよう日本製鉄、前の新日鉄住金に命じました。<br><br>これについて日本政府は、「徴用」をめぐる問題は1965年の日韓請求権協定で解決済みだとして、国際法違反の状態を是正するよう求めていますが、ムン・ジェイン政権は、三権分立の原則から判決を尊重しなければならないという立場を示し、日韓関係は悪化の一途をたどっています。<br><br>こうした中、韓国では、最近になってメディアや専門家の間から関係の改善に取り組むべきだという意見が出ていて、今月、日本を訪れたイ・ナギョン（李洛淵）首相がムン大統領の親書を安倍総理大臣に手渡すなど、韓国政府も対話による両国関係の改善を模索しています。<br><br>今後は、関係悪化のきっかけとなった「徴用」をめぐる問題で、双方の立場の隔たりを埋めることができるかどうかが焦点となります。<br><br>ただ、韓国政府は、国際法違反の状態ではないという考えのほか、原告側は、韓国内にある日本企業の資産を現金化する手続きを進めていて、事態が打開できるかは不透明なままです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「徴用」めぐる問題とは</h3><div>日本政府は、太平洋戦争が終盤にさしかかった1944年、戦争の長期化によって軍需産業などで労働力が不足していたことから、当時、日本の統治下にあった朝鮮半島にも国民徴用令を適用し、現地の人々を徴用しました。<br><br>外務省は、当時の詳しい資料が残っていないため、徴用された人の数は、正確に把握できないとしています。<br><br>一方、韓国政府は、1944年に国民徴用令が朝鮮半島に適用される前に日本に渡った人たちも「徴用された」とみていて、少なくともおよそ15万人にのぼるとしています。<br><br>戦後、日本は、1965年の国交正常化に伴って韓国政府と日韓請求権・経済協力協定を結び、有償・無償の合わせて５億ドルの経済協力を行う一方で「徴用」をめぐる問題については、「完全かつ最終的に解決済み」だとしました。<br><br>韓国政府も2005年に公開した外交文書で、個人に対する補償は韓国政府が責任を持つことで日韓両国が合意していたと明らかにしています。<br><br>このため韓国政府は、日本政府と同様に「徴用」をめぐる問題は国交正常化に伴って解決されたという立場をとり、1970年代に補償を行ったほか、2008年以降にも、道義的に不十分だったとして「徴用された」と認定した人やその遺族に慰労金や医療費を支払いました。<br><br>しかし、去年10月、韓国の最高裁判所は、「日本の不法な植民地支配に関わる個人の損害賠償請求は可能だ」との判断を示し、この判決以降、日韓関係は悪化の一途をたどっています。</div></div><div><h3>「徴用」めぐる問題の推移</h3><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、韓国の最高裁判所は去年10月に日本製鉄、前の新日鉄住金に賠償を命じる判決を言い渡したあと、翌11月には三菱重工業に対して賠償を命じる２件の判決を言い渡しました。<br><br>これについて日本政府は、「徴用」をめぐる問題は1965年の日韓請求権協定で解決済みだという立場で、「判決は日韓関係の法的基盤を根本から覆すものだ」として、韓国政府に対し、国際法違反の状態を是正するようたびたび求めています。<br><br>日本政府は、ことし１月には、日韓請求権協定に基づく協議を、ことし５月には、第三国を含めた仲裁委員会を開催するよう求めました。<br><br>しかし、韓国側は、「三権分立の原則から司法の判断を尊重しなければならない」としていて、日本が求めた仲裁委員会などの開催に応じませんでした。<br><br>日本製鉄と三菱重工は、「極めて遺憾だ」として、賠償に応じていないのに対し、原告側は、日本製鉄などが韓国内に保有する合弁会社の株式を差し押さえたほか、三菱重工の英語表記の頭文字「ＭＨＩ」をあしらった２つのロゴマークなど、商標や特許を差し押さえました。<br><br>そしてことし５月、原告側はすでに差し押さえていた日本製鉄などの資産を売却する裁判所への手続きを始め、早ければ年内にも手続きが完了するとの見通しを示しています。<br><br>現金化の手続きが終われば、日本企業に実質的な損害が生じることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:49:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緒方貞子さん悼む声 世界で広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緒方貞子さん悼む声 世界で広がる</span><time datetime="2019-10-30T06:14"><span>10月30日</span> <span>6時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300612_01_02.jpg" alt="緒方貞子さん悼む声 世界で広がる" id="news_image"></div><div>日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めた緒方貞子さんが亡くなったことに追悼の声が広がっています。国連のグテーレス事務総長は、「サダコ・オガタは世界中の人々にとって人道主義の手本だ」として、緒方さんの功績をたたえました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>亡くなった緒方貞子さんは、日本人として初めてＵＮＨＣＲの高等弁務官を務め、その卓越した手腕や人間を大切にすることに重点を置いた決断の数々は、国連関係者に大きな影響を与えてきました。<br><br>このうち、緒方さんと同じ難民高等弁務官を後に務めた国連のグテーレス事務総長は29日、声明を発表し、「サダコ・オガタは世界中の人々にとって人道主義の手本だ。高等弁務官当時、彼女が類を見ない功績を残したことを目の当たりにした。彼女の責任感と熟達した仕事のおかげで何百万人もの難民はよりよい生活と機会に恵まれている」として、その功績をたたえました。<br><br>スイスのジュネーブにあるＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の本部では29日、緒方さんの死を悼んで半旗が掲げられました。<br><br>ＵＮＨＣＲのアンドレイ・マヒチッチ報道官はＮＨＫの取材に対し、「人々に寄り添い、現場で実際に起きている状況に即した活動をする人だった」と振り返るとともに、「世界中で起きている緊急事態に応じるという彼女のレガシーは今も生き続けている」と、功績をたたえました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300613_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>アフガニスタン元大統領「日本人の良心と優しさを象徴」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300612_01_03.jpg" alt=""><div>アフガニスタンの復興に力を注いできた緒方さんの死去についてアフガニスタンのカルザイ元大統領は、声明を発表し、「とても悲しく残念です。長年、アフガニスタンの国民に寄り添い、支援に全力で取り組み、多大なる貢献をしていただきました。アフガニスタンの復興に向けた努力と深い愛情に心からの敬意と感謝を表します。日本人の良心と優しさを象徴する偉大な人でした」と述べて、哀悼の意を示すとともに緒方さんの功績をたたえました。</div></div><div><h3>国連事務総長「人道主義の手本」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300612_01_04.jpg" alt=""><div>緒方さんと同じ、難民高等弁務官を後に務めた国連のグテーレス事務総長は29日、声明を発表し、「深く悲しんでいる。サダコ・オガタは世界中の人々にとって人道主義の手本だ」としてその死を悼みました。<br><br>さらに、グテーレス事務総長は、「サダコ・オガタは原則と思いやりと効率性という難民支援の基準をうち立て、みずからの信念に基づく行動をとることにひるまなかった。初の女性の高等弁務官として女性への暴力への対応だけでなく、女性を社会に参加させることに光を当てた先駆者だった。彼女の貢献は人間の安全保障という考え方を具体化する上で退任後も長く続いた」として、今に続く国連の難民行政の基盤を確立したと評価しました。<br><br>そのうえで、みずからも後に同じポストを務めたことに触れ、「私は高等弁務官当時、サダコ・オダカが類を見ない功績を残したことを目の当たりにした。何百万人もの難民は彼女の責任感と熟達した仕事のおかげでよりよい生活と機会に恵まれている。そして今、祖国や自宅から逃れた人々は、彼女の功績があったからこそよりよい待遇を得ている」と功績をたたえました。<br><br>そして、「同僚として、友人としてサダコ・オダカと知り合えたことに感謝している。ご家族と日本の国民、政府、そして彼女を敬う世界中の人々にお悔やみを申し上げる」と結んでいます。</div></div><div><h3>元同僚「緒方さんはテントの難民家族を最優先」</h3><div>緒方さんが国連難民高等弁務官だったころ、現場でともに活動にあたり、今もＵＮＨＣＲで難民支援を担当しているダニエル・エンドレスさんがＮＨＫの取材に応じました。<br><br>エンドレスさんは、「緒方さんは、とても率直に話す人でした。困難なことや間違っていることがあれば、相手を不快にさせることなく、シンプルなことばで伝えました。また、現場を訪れる際は、真っ先に、難民と話そうとし、テントに行き、そこで暮らす家族の体験をきちんと理解することに時間を割いていました」と、緒方さんの仕事ぶりを振り返りました。<br><br>一方で、部下や同僚に対する気遣いを欠かさず、エンドレスさんが「スルメ」を好きだと知ると、いつもお土産として持ってきてくれたということです。<br><br>こうしたつきあいは、緒方さんがＵＮＨＣＲを去ったあとも続き、去年10月にも日本で緒方さんと会ったということです。<br><br>その時のことについて、エンドレスさんは、「緒方さんは、『日本は、アメリカや中国、そのほかの国と比べると小さな国だ。成功するには先見の明を持ち、素早く行動に移すしかない』と話していました。彼女はこの考えをＵＮＨＣＲに持ち込み、私たちは今も、この方針に沿っています」と述べました。<br><br>そして、「一緒に働くチャンスを得ることができたことに、とても感謝しています。ただ、ありがとうございました、と伝えたいです」と話し、緒方さんの死を悼みました。</div></div><div><h3>ＵＮＨＣＲ職員「思慮深い決断下す人」</h3><div>また、ＵＮＨＣＲの女性職員は、「いつも優しい方として知られていましたが、同時に、時宜にかなった思慮深い決断を下す堅実な方でもありました。緒方さんを知る人は、とても悲しんでいると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:14:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>未婚ひとり親も国民年金免除へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>未婚ひとり親も国民年金免除へ</span><time datetime="2019-10-30T06:28"><span>10月30日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156091_1910300034_1910300628_01_02.jpg" alt="未婚ひとり親も国民年金免除へ" id="news_image"></div><div></div><div>未婚のひとり親で所得が低い人の国民年金の保険料の支払いを、厚生労働省が全額免除する方向で調整していることが分かりました。</div><div>国民年金に加入している人は、毎月１万6410円の保険料を支払うことになっていますが、配偶者と死別したり、離婚したりしたひとり親のうち、所得が125万円以下の人は、申請をすれば支払いを全額免除される仕組みとなっています。<br><br>ただ、未婚のひとり親は、対象となっていないことから、同様の対応を求める意見が出ていました。<br><br>このため、厚生労働省は未婚の場合も配偶者と死別した場合などと同様に、所得が低い人は保険料を全額免除する方向で調整することになりました。<br><br>一方、公的年金の保険料の納付記録を管理するため、加入者に交付している年金手帳について、厚生労働省は記録の電子データ化が進んだとして廃止を検討しています。<br><br>厚生労働省は、これらの案を30日開かれる社会保障審議会の年金部会に示し、年内に結論を得ることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:28:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>