<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/k10010962111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見</span><time datetime="2017-04-26T20:55"><span>4月26日</span> <span>20時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170426/K10010962111_1704261741_1704261744_01_02.jpg" alt="東京ビッグサイトの利用制限 企業からは見直し求める意見" id="news_image"></div><div>国内最大の見本市会場「東京ビッグサイト」が、３年後の東京オリンピック・パラリンピックの会場となり、見本市の会場としては使えなくなる見通しとなっている問題で、都と東京ビッグサイトが２６日、説明会を開き、企業などに理解を求めましたが、企業側からは会場の見直しを求める意見が相次ぎました。</div><div>東京・江東区の東京ビッグサイトは、年間およそ３００件の見本市などのイベントが開かれています。<br><br>しかし、東京オリンピック・パラリンピックで報道機関が拠点とする「メディアセンター」として利用されることが決まっていて、改修工事などのため大会の前年の２０１９年から施設のおよそ半分が利用できなくなり、大会期間中はすべての施設が利用できなくなる見通しです。<br><br>このため見本市を企画する企業などから反発が強まっていて、東京ビッグサイトと東京都は２６日、企業などを対象にした説明会を開きました。<br><br>説明会は非公開で行われましたが、都によりますと、施設が利用できない期間をできるだけ短くする方針を説明したということです。<br><br>これに対し企業からは、東京ビッグサイトをメディアセンターの会場とすること自体を見直すよう求める意見などが相次いだということです。<br><br>説明会に参加した、広島県の企業の経営者は、「イベントがなくなることで３億円の損害が出ると想定していて影響は深刻だ」と話していました。<br><br>東京都商工部の伏見充明担当課長は「工事期間を見直したが、一つでも多くの展示会を開催できるようさらに調整して理解を求めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170426%2Fk10010962111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 20:55:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>就活「売手市場」 採用方法を工夫する企業も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010962631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>就活「売手市場」 採用方法を工夫する企業も</span><time datetime="2017-04-27T04:07"><span>4月27日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大学生などの就職活動が本格化していますが、２６日、来年春に卒業する学生に対する求人倍率が６年連続で上昇したとする調査結果が公表されました。学生優位の「売手市場」で、人材を確保しようと採用方法を工夫する企業の動きが出ています。</div><div>リクルートホールディングスがきのう公表した調査結果によりますと、来年春に卒業する大学生や大学院生に対する求人倍率は１．７８倍と、６年連続で上昇しました。<br><br>売手市場の傾向が強まり、大都市圏の学生の獲得競争が激しくなる中、採用方法を工夫する企業も出ています。<br><br>都内のインターネット広告会社は、地方の優秀な学生を取り込もうとことしから採用活動をネット上で行っています。試験や面接に訪れる負担をなくしたことで、エントリー数は去年の２倍を超えたということです。ネットで採用を完結するために人物評価は人工知能を活用し、およそ６０００人の人材のデータをもとに入社後に活躍できるか見極めているということです。<br><br>一方、首都圏の居酒屋チェーン会社は、毎週、店舗に学生を招いて就職セミナーを開いています。無料で料理や酒を味わってもらいながら経営戦略や仕事のやりがいなどを伝えていて、従来のセミナーに比べ参加者は１０倍に増えたということです。<br><br>リクルートワークス研究所の戸田淳仁主任アナリストは「学生の人気が一部の企業に集中するなか、採用方法を見直す動きがさらに広がるか注目される」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010962631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:07:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラク 世界遺産のハトラ遺跡をＩＳから奪還</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010962651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラク 世界遺産のハトラ遺跡をＩＳから奪還</span><time datetime="2017-04-27T04:12"><span>4月27日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートによって占拠され、一部が破壊されたイラク北部にある世界遺産、ハトラ遺跡についてイスラム教シーア派主体の部隊は２６日、戦闘の末、ＩＳから奪還したと発表しました。</div><div>イラクの政府軍とともに軍事作戦を続けるイスラム教シーア派主体の部隊は２６日、イラク北部にあるハトラ遺跡一帯をＩＳとの激しい戦闘の末、奪還したと発表しました。<br><br>ハトラ遺跡はおよそ２０００年前に栄えた古代都市で、中心部に神殿があり、世界遺産に登録されていますが、２０１４年にＩＳに占拠され、その後、石像などを破壊したとする映像がインターネット上に投稿されました。<br>このためユネスコ＝国連教育科学文化機関はおととし、ハトラ遺跡を、緊急に保存や修復などが求められる「危機遺産」に指定しました。<br><br>ＩＳは、イラクとシリアの各地でイスラム教で禁じられる偶像崇拝にあたるとして貴重な文化財を相次いで破壊してきましたが、ハトラ遺跡がどの程度、損傷を受けているのか詳しい状況は分かっていません。<br><br>ＩＳに対しては、イラクとシリアの政府軍やアメリカ主導の有志連合などが各地で攻勢を強めていて、このうちＩＳのイラク最大の拠点モスルは政府軍がすでに市の４分の３を制圧していて全域の奪還も近いと見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010962651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス 元世界女王シャラポワが大会に復帰 １回戦突破</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010962681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス 元世界女王シャラポワが大会に復帰 １回戦突破</span><time datetime="2017-04-27T04:20"><span>4月27日</span> <span>4時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ドーピングで資格停止処分を受けていたテニスの元世界女王、ロシアのマリア・シャラポワ選手が処分の解けた２６日、ドイツで行われている女子ツアーの大会で復帰し１回戦を突破しました。</div><div>シャラポワ選手は、四大大会すべてを制覇する「生涯グランドスラム」を達成した元世界女王で、去年１月全豪オープンで行われたドーピング検査で禁止薬物に陽性反応を示し、資格停止処分を受けました。<br><br>シャラポワ選手は、１年３か月ぶりの試合で世界ランキング３６位のイタリアのロベルタ・ビンチ選手と対戦しセットカウント２対０のストレートで勝って復帰戦を勝利で飾りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010962681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:20:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう日ロ首脳会談 北朝鮮に圧力強化で協力要請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010962461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょう日ロ首脳会談 北朝鮮に圧力強化で協力要請へ</span><time datetime="2017-04-27T04:36"><span>4月27日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010962461_1704262245_1704270436_01_02.jpg" alt="きょう日ロ首脳会談 北朝鮮に圧力強化で協力要請へ" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、２７日、ロシアを訪問しプーチン大統領との首脳会談に臨むことにしていて、弾道ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮に対し自制を求めるため、圧力強化などで協力を求めることにしています。また北方領土での共同経済活動として実施する事業の選定を進めるため、来月にも共同で現地調査を行うことで一致したい考えです。</div><div>安倍総理大臣は、２７日ロシアを訪問し、プーチン大統領との日ロ首脳会談に臨むほか、２８日にはイギリスで、メイ首相と会談することにしています。<br><br>このうちプーチン大統領との首脳会談で、安倍総理大臣は、ロシアと北朝鮮の間で定期航路が開設されることも踏まえ、弾道ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮に対し自制を求めるため、圧力強化などで協力を求めることにしています。<br><br>またシリア情勢をめぐり、アサド政権の後ろ盾となっているロシアと、アメリカの対立が深まっていることから、安倍総理大臣は、地域の安定に向け積極的な役割を果たすよう働きかけることにしています。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、去年１２月の首脳会談で提案した北方領土での共同経済活動をめぐって、実施する事業の選定を進めるため、来月にも両国の企業関係者も交えて共同で現地調査を行うことで一致したい考えです。<br><br>安倍総理大臣としては、日ロ両政府が関わる形で、漁業や環境、それに観光などの分野で共同経済活動を早期に開始し、両国の経済的な結びつきを強化していくことで、北方領土問題の前進につなげたい考えです。<br>さらに首脳会談では、北方領土の元島民が墓参などで現地を訪れる際の利便性の向上を目的に、元島民が船舶で訪れる際に、国後島の古釜布のみで行われている出入域手続きを、歯舞群島でも行うことや航空機での往来を行うことが確認される見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北方４島への往来の現状</h3><div>日本政府は、日本人がロシアから入国ビザを取得して北方領土を訪問すれば、ロシアが不法占拠している実態を認めることになりかねないという立場から、平成元年、日本人がこうした往来を行わないよう求める閣議了解を行っています。<br><br>このため、日本人が北方四島を訪れる際には、ビザの発給を受けない形が取られることになっていて、現在は、元島民の先祖の墓参りを目的とした「墓参」や元島民や家族に限って認められる「自由訪問」のほか、学識経験者や報道関係者なども参加できる、いわゆる「ビザなし交流」の３種類の枠組みがあります。<br><br>四島への往来は、例年、天候の厳しい冬場を除く春から秋にかけて行われ、今年度は、「自由訪問」と「ビザなし交流」が来月から、「墓参」は７月から行われることが決まっています。<br>訪問の際は、島への出入域手続きが必要ですが、現在、手続きが行えるのは国後島の古釜布だけで、北方四島のどの島に行く場合でも、国後島に立ち寄って、手続きを行う必要があります。<br><br>日ロ両政府は、元島民が高齢化していることも踏まえ、去年１２月の首脳会談で、元島民の自由な往来を可能にするための案を検討することで一致し、日本政府は、具体的な案とし、出入域手続きができる場所を増やすことや船による往来だけでなく、航空機での往来も可能となるよう、ロシア側と交渉を進めてきました。</div></div><div><h3>共同経済活動で協議</h3><div>日ロ両政府は、去年１２月の首脳会談で、北方領土での共同経済活動について、「協議を開始することが平和条約の締結に向けた重要な一歩になり得る」としたうえで、双方の法的立場を害さず実施するため、「特別な制度」を設ける交渉を始めることで合意しました。<br><br>これを受けて、日ロ双方は、どのような事業が可能か検討を始め、日本側は、ことし２月に岸田外務大臣を座長として、関係省庁の担当者らによる「共同経済活動関連協議会」を設置し、検討を重ねてきました。<br><br>そして、先月には、日ロ両政府の初めての公式協議が開かれて、双方が数十ずつ事業の案を提示し、交渉関係者によりますと、日本側は、「漁業」、「海面養殖」、「観光」、「医療」、「環境」の５つの分野を中心に、ホタテなどの養殖事業や北方領土周辺を船でめぐる観光事業、それに、インターネットを活用して北方領土に住むロシア人を診療する遠隔医療などを提示したということです。<br><br>初回の公式協議では事業の案の絞り込みまでは行われず、双方が案を持ち帰って政府内で検討を進めることを確認しました。<br><br>共同経済活動の実施にあたっては、双方の法的立場を害さないことが前提となるため、今後は、事業の案の絞り込みとともに、必要となる法的基盤の在り方についても協議が進められる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010962461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位特例法案 与野党 審議委員会の調整急ぐ方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010962471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>退位特例法案 与野党 審議委員会の調整急ぐ方針</span><time datetime="2017-04-27T04:38"><span>4月27日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010962471_1704262249_1704270439_01_02.jpg" alt="退位特例法案 与野党 審議委員会の調整急ぐ方針" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位を可能とする特例法案の骨子がまとまり、来月下旬までに、国会に提出される見通しであることを受けて、与野党各党は、衆参両院の正副議長とともに、今後、特例法案をどの委員会で審議するのか、調整を急ぐ方針です。</div><div>天皇陛下の退位を可能とする特例法案をめぐって、政府は、２６日、名称を「天皇の退位等に関する皇室典範特例法案」とし、天皇は、法律の施行の日に退位することなどを明記した骨子をまとめ、与野党各党に示しました。<br><br>自民党や民進党などからは、「先月、国会がまとめた考え方に沿ったものだ」などと、おおむね評価する意見が出ていることから、政府は、骨子をもとに法案の要綱を作成し大型連休後に各党に示したうえで、来月下旬までに、国会に提出する見通しです。<br><br>これを受けて、各党は衆参両院の正副議長とともに、今後、特例法案をどの委員会で審議するのか調整を急ぐ方針で、これまでに宮内庁に関わる法案などを扱う「内閣委員会」や議長のもとにある「議院運営委員会」、それに新たな特別委員会を設ける案が出ています。<br><br>また、正副議長は、今の国会で成立させるためにも国会の考え方の取りまとめに当たった与野党の議員が、審議に加わることが望ましいという考えも示していて、各党が、今後検討するものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010962471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:38:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上自衛隊 南スーダン撤収完了は来月２７日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/k10010962591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>陸上自衛隊 南スーダン撤収完了は来月２７日</span><time datetime="2017-04-27T04:47"><span>4月27日</span> <span>4時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170427/K10010962591_1704270443_1704270447_01_03.jpg" alt="陸上自衛隊 南スーダン撤収完了は来月２７日" id="news_image"></div><div>南スーダンからの撤収を開始した陸上自衛隊のＰＫＯ部隊は、最後のグループが来月２７日に帰国することになりました。陸上自衛隊は引き続き治安情勢を注意深く見ながら撤収を完了させることにしています。</div><div>南スーダンで５年余り続けられてきた陸上自衛隊のＰＫＯ活動について政府は先月、「活動に一定の区切りがついた」などとして、来月末までに派遣部隊を撤収させることを決めました。<br><br>これを受けて、１１次隊のおよそ３５０人の隊員は順次、撤収を始めていて、今月１９日には第１陣が帰国しました。<br><br>陸上自衛隊によりますと、調整の結果、残りのグループの撤収日程も決まり、第２陣が来月６日、第３陣が来月１４日、そして隊長を含む最後の第４陣が来月２７日に帰国することになったということです。<br>また、撤収作業を支援するために派遣されたおよそ６０人の隊員も来月末までに現地を出発するということです。<br><br>南スーダンで予断を許さない治安情勢が続く中、１１次隊には安全保障関連法に基づいて、駆け付け警護と宿営地の共同防護の任務が新たに付与されました。<br>これまで新たな任務は実施されていませんが、陸上自衛隊は引き続き治安情勢を注意深く見ながら、撤収を確実に完了させることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170427%2Fk10010962591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 04:47:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>