<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノーベル経済学賞に米の大学教授 リチャード・セイラー氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル経済学賞に米の大学教授 リチャード・セイラー氏</span><time datetime="2017-10-09T18:55"><span>10月9日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/K10011172861_1710100519_1710100525_01_03.jpg" alt="ノーベル経済学賞に米の大学教授 リチャード・セイラー氏" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル経済学賞の受賞者に、消費など人々の身近な経済活動を、心理学と経済学の両面から分析したアメリカのシカゴ大学の教授、リチャード・セイラー氏が選ばれました。</div><div>スウェーデンのストックホルムにあるノーベル賞の選考委員会は、日本時間の午後７時前、記者会見を開き、ことしのノーベル経済学賞にアメリカのシカゴ大学の教授、リチャード・セイラー氏を選んだと発表しました。<br><br>セイラー氏は、消費など人々の身近な経済活動を心理学の要素を交えて分析する「行動経済学」の権威として知られています。具体的には、商品の価格を下げたり、人々の所得を引き上げたりするのではなく、適切な情報を提供することで、人々に行動を促し社会を望ましい状態に導く「ナッジ」という考え方を提唱しました。この考え方は節電の促進や肥満の防止など欧米の公共政策に大きな影響を与えたとされています。<br><br>また「オークション」で商品を高値で落札した人を例に挙げ、落札した人はその喜びからみずからを『勝者』と感じるものの、経済学的には、合理的でない価格で購入したことになるとして、そうした消費行動を『勝者の呪い』と呼んで、人々の経済活動の非合理性を指摘しました。<br><br>セイラー氏の行動経済学に関する著書は、アメリカでベストセラーになっていて、多くの市民に読まれているほか、日本でも販売されています。<br><br>ノーベル経済学賞の選考委員会は授賞理由について「個人は完全に合理的には行動できないこと、社会的な背景を踏まえ選択すること、そして自分自身をコントロールできないことなど、人間の持つ特徴が個人の経済的な決定や市場にどのように影響を与えているかを示した」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>選考委員会「セイラー氏 経済学と心理学の橋渡し」</h3><div>ノーベル経済学賞の選考委員会は授賞理由について「セイラー氏は経済的な決定をする際の分析に心理学的な要素を取り入れた。個人は完全に合理的には行動できないこと、社会的な背景を踏まえ選択すること、そして自分自身をコントロールできないことなど人間の持つ特徴が個人の経済的な決定や市場にどのように影響を与えているのか示した」としています。<br><br>そのうえで「彼の貢献は個々の人の経済的な意思決定の分析において経済学と心理学の橋渡しをしたことだ。セイラー氏が導き出した理論は、行動経済学の新たな分野を急速に拡大させ、多くの経済研究や政策に影響を与えた」としています。</div></div><div><h3>セイラー氏「経済の主体は人間」</h3><div>ノーベル経済学賞の受賞者を発表した記者会見で、セイラー氏は電話インタビューに応じ「私の研究で最も重要なのは、経済の主体は人間であり、経済モデルはそれに立脚しなければならないという認識だ」と述べました。<br><br>また日本円でおよそ１億２５００万円にのぼる賞金の使い方を聞かれたセイラー氏は「できるだけ非合理的に使おうと思います」とユーモアを込めて答えていました。</div></div><div><h3>土居慶大教授「行動経済学をメジャーに押し上げた」</h3><div>日本の経済学者は、セイラー氏の研究について人々の消費など生活に深く関わるテーマを分析している点を評価しています。<br><br>慶応大学経済学部の土居丈朗教授は、セイラー氏について、消費など人々の身近な経済活動を心理学の要素を交えて分析する「行動経済学」の権威だとしたうえで、「セイラー氏はそれまでマイナーだった行動経済学という分野をメジャーに押し上げた」としています。<br><br>具体例として「オークション」で商品を高値で落札した人を挙げ、「落札した人は、その喜びからみずからを『勝者』と感じるが、経済学的には、合理的でない価格で購入したことになる。セイラー氏はそうした消費行動を『勝者の呪い』と呼んでいる」として、必ずしも合理的ではない人々の経済活動を深く分析したと評価しています。<br><br>セイラー氏の著書はアメリカでベストセラーになっていて多くの市民に読まれているほか、日本でも著書が販売されています。</div></div><div><h3>依田京大教授「経済学に心理学的な分析根づかせた」</h3><div>京都大学経済学部の依田高典教授は「セイラー氏は、１９８０年代に経済学の中に心理学的な分析を根づかせ、その必要性を認めさせた権威だ」と話しています。<br><br>セイラー氏の功績については、商品の価格を下げたり、人々の所得を引き上げたりするのではなく、人々に適切な情報を提供することで社会を望ましい状態に導くことができる「ナッジ」という考え方を提唱したことを挙げています。<br><br>依田教授は「『ナッジ』の考え方は、節電の促進や肥満の防止など欧米の公共政策に大きな影響を与えた。この功績がノーベル賞受賞につながったのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>安田洋祐准教授「『心の会計』存在明らかに」</h3><div>大阪大学大学院の安田洋祐准教授はセイラー氏の研究について「人間にはお金の使い方を自分の心の中であらかじめ決めて、使い方の枠を設ける『心の会計』が存在すると明らかにした。<br><br>具体的には１か月当たりの遊興費を１万円としている人は、１万円で購入したコンサートのチケットを道に落とした場合、月々の遊興費を上回るため新たにチケットを買わないなど経済学に心理的な要素を取り入れた。一般の人々の感覚に近い人間像を主役にした経済の理論や見方が広がっていくとともに、セイラー氏の行動経済学の知見が今後、経済学全体に取り入れられる可能性がある」と話しています。</div></div><div><h3>「将来日本人の受賞可能性は十分ある」</h3><div>准教授は「今回のセイラーさんも７０歳を超えているように、経済学賞はほかの自然科学の賞と比べて高齢になってから受賞する傾向があり、研究が出てから受賞までの期間が長いのが特徴だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで「日本人の有力候補として名前があがるプリンストン大学の清滝信宏さんも主たる業績が出たのは１９９７年で２０年しかたってない。２０年というのは、経済学の中ではまだ短く、もう少し待つ必要がある」と述べ、将来、日本人がノーベル経済学賞を受賞する可能性は十分あると話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:55:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 きょう公示 １１００人余立候補予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 きょう公示 １１００人余立候補予定</span><time datetime="2017-10-10T04:01"><span>10月10日</span> <span>4時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173131_1710100043_1710100401_01_02.jpg" alt="衆院選 きょう公示 １１００人余立候補予定" id="news_image"></div><div></div><div>第４８回衆議院選挙は１０日公示され、１２日間の選挙戦が始まります。今回の選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の争点に、自民・公明の与党、希望の党と日本維新の会、そして、共産党や立憲民主党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図です。ＮＨＫのまとめによりますと、９日の段階で、小選挙区と比例代表合わせて１１００人余りが立候補を予定しています。</div><div>第４８回衆議院選挙は１０日公示、今月２２日投票の日程で行われ、定数が前回よりも１０減って、小選挙区と比例代表合わせて４６５議席をめぐって争われます。<br><br>今回の選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の争点に、自民・公明の与党、希望の党と日本維新の会、そして共産党や立憲民主党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図で、こうした選挙区は２８９のうち、およそ２００に上っています。<br><br>ＮＨＫのまとめによりますと、９日の段階で、各党などの立候補予定者は、小選挙区、比例代表単独の順で、自民党が２７７人と５５人の合わせて３３２人、希望の党は１９８人と３人の合わせて２０１人、公明党は９人と４４人の合わせて５３人、共産党は２０６人と３７人の合わせて２４３人、立憲民主党は６３人と１５人の合わせて７８人、日本維新の会は４７人と５人の合わせて５２人、社民党は１９人と２人の合わせて２１人、日本のこころは比例代表のみで２人、新党大地は比例代表のみで２人、幸福実現党は３５人と４１人の合わせて７６人、政治団体の「支持政党なし」は比例代表のみで４人、諸派が小選挙区に８人、無所属が小選挙区に７２人となっています。<br><br>この結果、９日の段階で、小選挙区に９３４人、比例代表単独で２１０人の合わせて１１４４人が立候補を予定していて、希望の党は、１０日、新たな公認候補を追加して発表することにしています。<br><br>今回の選挙では、消費税率の引き上げや憲法改正の是非、それに、安倍政権の政治姿勢などをめぐって論戦が行われる見通しです。立候補の受け付けは、小選挙区は各都道府県の選挙管理委員会で、比例代表は総務省にある中央選挙管理会で、いずれも午前８時半から行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:01:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選公示 各党が声明など発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選公示 各党が声明など発表</span><time datetime="2017-10-10T04:02"><span>10月10日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173141_1710100046_1710100402_01_02.jpg" alt="衆院選公示 各党が声明など発表" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院選挙の公示にあたって、各党はそれぞれ、声明などを発表しました。</div><div>自民党は「日本経済は、内需主導の力強い経済成長が実現している一方、急速に進む少子高齢化など、日本の将来には大きな不安も立ちふさがっている。国民と約束した消費税の使いみちを思い切って変え、『全世代型社会保障』の実現、そして、財政再建を確実に実現していく。また、北朝鮮の脅威は現実のものとなっている。今回の選挙は、この国難とも呼ぶべき状況を突破し、いかに国民の生命と財産、幸せな暮らしを守り抜いていくかが問われる選挙だ」などとしています。<br><br>希望の党は「消費増税凍結、２０３０年までに原発ゼロ、時代に合った憲法改正を柱の政策として訴えていく。これまで焦点が向けられてこなかった、ミクロ経済に対する活性化策＝ユリノミクスを提案しており、国民の知る権利や国民全体に税の恩恵を届ける仕組み作りなど、国民のための政治を進める。知名度も組織力もない中、限られた選挙戦で、有権者ひとりひとりに地道に訴えていく」としています。<br><br>公明党は「日本の政治を安定させ、着実に実績を上げてきた自民、公明両党による連立政権を選ぶのか、それとも何をするのかが全く見えない分裂と混乱の野党、新党に任せるのかが問われる。経済の再生、急速な少子高齢化、北朝鮮への対応などの課題を乗り越えるためのかじ取りを担えるのは、自公連立政権以外にない」などとしています。<br><br>共産党は「『安倍暴走政治』をこのまま続けさせていいのかが最大の焦点だ。安全保障法制や『共謀罪』などの憲法違反の法律を強行するなど、『憲法破壊』、『民意無視』、『国政私物化』の暴走政治に退場の審判を下し、国民の手に政治を取り戻す歴史的チャンスの選挙だ」としています。<br><br>立憲民主党は「『まっとうな政治』を取り戻す使命感を持って闘っていく決意だ。安倍政権によって社会は危機の中にある。分断と排除の政治が行われ、立憲主義が壊されている。国民の皆さんの日常の暮らしや現場のリアルな声に根ざした、ボトムアップの政治を実現する」としています。<br><br>日本維新の会は「憲法改正を発議し、教育無償化を実現する選挙だ。消費増税の凍結、『身を切る改革』での教育無償化の実現、規制緩和による景気対策の推進を主張する。しがらみのない真の改革政党として、既得権益や抵抗勢力を打破していく」としています。<br><br>社民党は「最大のテーマは安倍政権の是非だ。立憲主義、民主主義、平和主義を踏みにじる『民意無視の暴走政治』に終止符を打ち、私たちの手に政治を取り戻す絶好のチャンスで、『憲法を活かす政治』を掲げて全力で闘う」としています。<br><br>日本のこころは「この選挙戦を『最後の決戦』として、背水の陣で臨む。北朝鮮のたび重なる挑発に対して『敵基地攻撃能力の保有』と『高度なミサイル迎撃システムの早期実現』を同時に求めていく」などとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:02:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 党創立７２年の記念日 挑発に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 党創立７２年の記念日 挑発に警戒</span><time datetime="2017-10-10T04:03"><span>10月10日</span> <span>4時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173091_1710100025_1710100403_01_02.jpg" alt="北朝鮮 党創立７２年の記念日 挑発に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は１０日、朝鮮労働党の創立から７２年の記念日を迎え、加速させる核・ミサイル開発をキム・ジョンウン（金正恩）委員長の「業績」として誇示し、さらなる権威づけや国威発揚を図ると見られ、関係国は、記念日に合わせた追加の挑発への警戒と監視を続けています。</div><div>北朝鮮では、１０月１０日は朝鮮労働党の創立から７２年の記念日に当たり、首都ピョンヤンをはじめ各地で、「慶祝」と書かれた看板が掲げられ、祝賀行事が行われる見通しです。<br><br>これを前に指導部は、今月７日に開いた党の中央委員会総会で、キム・ジョンウン委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏を政治局員候補に抜てきするなど、党幹部の人事を刷新して一層の体制固めを図っています。また、キム委員長は総会での演説で「核武力建設の歴史的な偉業を成し遂げる」と述べ、核・ミサイル開発を一段と加速させる方針を強調しました。<br><br>北朝鮮は、アメリカ本土を狙うＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに搭載する核兵器の小型化に向け、先月強行した６回目の核実験を通じて「核武力の完成目標はほぼ終着点に至った」などとして自信を深めており、みずからの核・ミサイル開発をキム委員長の「業績」として誇示し、さらなる権威づけや国威発揚を図ると見られます。<br><br>一方、キム委員長は先月、初めて発表した声明で、アメリカ・トランプ政権に対して「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」として、新たな軍事挑発の可能性を示唆したほか、今月はじめに北朝鮮を訪問したロシアの議員団は、北朝鮮が近く、アメリカ西海岸にも到達可能な新しい長距離ミサイルの発射実験を計画していると伝えられたことを明らかにしました。<br><br>アメリカのＣＩＡ＝中央情報局の高官は、北朝鮮が１０日の記念日に合わせて追加の挑発に出るおそれがあるという見方を示しており、関係国は警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去にも記念日の前後に軍事挑発</h3><div>北朝鮮は、去年４月のキム・イルソン（金日成）主席の誕生日に新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」を初めて発射したほか、去年９月の建国記念日に５回目の核実験を強行するなど、国を挙げて祝う記念日に合わせて軍事挑発に出ることが少なくありません。<br><br>このうち、朝鮮労働党の創立記念日にあたる１０月１０日の前後では、去年、１０月１５日と２０日に、北西部ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から「ムスダン」を１発ずつ発射しましたが、いずれも失敗しています。<br><br>また、１１年前、２００６年の１０月９日には、北東部ハムギョン（咸鏡）北道のプンゲリ（豊渓里）にある核実験場で、初めての核実験に踏み切りました。このほか、２００８年の１０月７日に、朝鮮半島西側の黄海に向けて短距離ミサイル２発を、２００９年の１０月１２日には、日本海に向けて短距離ミサイル５発を、それぞれ発射しています。<br><br>このため、日本やアメリカ、それに韓国などの関係国は、１０日に朝鮮労働党の創立７２年を迎える北朝鮮が、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長のさらなる権威づけと、国威発揚を図るためにも、再び弾道ミサイルを発射するなどの追加の挑発に出る可能性もあるとして、警戒と監視を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:03:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット通販各社 配達料金や仕組み見直す動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ネット通販各社 配達料金や仕組み見直す動き</span><time datetime="2017-10-10T04:11"><span>10月10日</span> <span>4時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173061_1710100439_1710100443_01_03.jpg" alt="ネット通販各社 配達料金や仕組み見直す動き" id="news_image"></div><div>深刻な人手不足を背景に宅配最大手のヤマト運輸が料金の値上げを進めていることを受けて、ネット通販会社の間では商品の配達にかかる料金や仕組みを見直す動きが相次いでいます。</div><div>このうち、衣料品の通販サイト「ＺＯＺＯＴＯＷＮ」を運営する「スタートトゥデイ」は、今月１日から商品の送料を利用客が決める仕組みを導入しました。これまでは購入金額に応じて、無料か、およそ４００円の送料がかかりましたが、試験的に導入する新たな仕組みでは、利用客が無料から３０００円までの間で送料を自由に選びます。これによって会社側の費用負担が増える可能性もありますが、利用客がどのような料金を望んでいるのかを探りたいとしています。<br><br>また、靴などを扱うネット通販の「ロコンド」は、先月中旬に出荷から配達まで最長で３日かかる仕組みを導入しました。商品が届くまで通常より時間がかかることになりますが、代わりに送料を１００円割り引いて２９０円に設定し、およそ２割の客が利用しているということです。<br><br>さらにネット通販大手の「アスクル」は、今月２日から一度に５０００円以上注文した客を対象に、ポイントを加算するサービスを始めました。まとめ買いを促し、全体として配送の回数を抑えることが狙いです。<br><br>こうした背景には、ヤマト運輸がドライバーの人手不足などを理由に大口向けの料金の値上げを進めていることがあり、ネット通販会社の間では利用客のニーズをにらみながら商品の配達にかかる料金や仕組みを見直す動きが今後、さらに広がりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:11:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」４号機まもなく打ち上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」４号機まもなく打ち上げ</span><time datetime="2017-10-10T04:40"><span>10月10日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173181_1710100546_1710100548_01_02.jpg" alt="日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」４号機まもなく打ち上げ" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンなどの位置情報システムの性能を飛躍的に高める日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」の４号機が、１０日午前７時すぎ、鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられます。打ち上げが成功すれば、ＧＰＳの位置情報の誤差を現在の最大１０メートルほどから数センチにまで小さくし、建設機械の自動運転など社会のさまざまな分野で新たなサービスが展開できると期待されています。</div><div>日本版ＧＰＳ衛星、「みちびき」の４号機を載せたＨ２Ａロケット３６号機は、９日種子島宇宙センターにある建物から発射場に移され、現在、打ち上げに向けた最終的な点検作業が進められています。<br><br>「みちびき」はアメリカのＧＰＳ衛星のように位置情報が得られる衛星で、打ち上げは、ことし８月の３号機に続き、４機目です。今回の打ち上げによってみちびきの４機体制が整い、来年春に本格運用が始まれば、ＧＰＳの位置情報の誤差を現在の最大１０メートルほどから数センチにまで小さくできるということです。これによって農業機械や建設機械の自動運転、それにドローンによる物資の輸送など社会のさまざまな分野で新たなサービスが展開できると期待されています。<br><br>「みちびき」の４号機を載せたＨ２Ａロケット３６号機は午前７時１分ごろ打ち上げられる予定で、３０分ほどで打ち上げの成否が判明するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:40:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難民への支援金不足 アフリカで深刻 ＵＮＨＣＲまとめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/k10011173161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>難民への支援金不足 アフリカで深刻 ＵＮＨＣＲまとめ</span><time datetime="2017-10-10T05:53"><span>10月10日</span> <span>5時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171010/K10011173161_1710100544_1710100553_01_03.jpg" alt="難民への支援金不足 アフリカで深刻 ＵＮＨＣＲまとめ" id="news_image"></div><div>紛争などで家を追われ、難民となる人たちが世界中で増える中、多くの難民を抱えるアフリカ地域でとりわけ支援金不足が深刻化していることが、ＮＨＫなどが国連への各国の拠出金を分析した結果、明らかになりました。</div><div>ＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所のまとめによりますと、世界で紛争や迫害で家を追われた難民と国内避難民は、過去最多の６５６０万人に上り、戦後最悪と言われる難民危機となっています。<br><br>ＮＨＫは、難民問題に詳しい東洋英和女学院大学大学院の滝澤三郎客員教授とともに、各国からのＵＮＨＣＲへの拠出金について分析しました。その結果、中東シリアの内戦で難民が多数発生したのを機に、中東地域への支援金が急増し、２０１３年以降は、それまで最も多かったアフリカ地域への支援金を上回っていることが明らかになりました。<br><br>また、必要な支援額に対して集まった資金の割合を見ますと、中東地域が６３％集まっている一方でアフリカ地域は４５％と最も低く、支援金不足が深刻化している実態が浮き彫りになりました。アフリカでは、去年以降、南スーダンから隣国ウガンダへ避難した難民が１００万人を超えるなど受け入れ側の負担が急速に大きくなっています。<br><br>国連のグランディ難民高等弁務官は「このままでは難民を受け入れているアフリカの貧しい国々の負担がますます大きくなるばかりだ」と述べ、各国の一層の協力が必要だという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171010%2Fk10011173161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 05:53:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>