<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>消毒に使う“次亜塩素酸ナトリウム” 使用方法に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消毒に使う“次亜塩素酸ナトリウム” 使用方法に注意を</span><time datetime="2020-04-30T16:38"><span>4月30日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412071_2004301704_2004301707_01_02.jpg" alt="消毒に使う“次亜塩素酸ナトリウム” 使用方法に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、ドアのノブなどの消毒に使われている塩素系漂白剤の成分「次亜塩素酸ナトリウム」について、専門家は、室内空間に霧吹きなどで散布する方法は人体への影響を否定できないとして、注意を呼びかけています。</div><div>家庭で使われる塩素系漂白剤に含まれる「次亜塩素酸ナトリウム」は、細菌やウイルスに効果があり、消毒液としても使用されています。<br><br>よく似た名称の液体としては食塩水を電気分解するなどして作られた「次亜塩素酸水」がありますが、こうした機能性のある液体の調査や研究をしている「機能水研究振興財団」によりますと、最近、消費者から、この２つを混同して使ってしまったという相談が寄せられているということです。<br><br>財団によりますと、次亜塩素酸ナトリウムは次亜塩素酸水とは異なり、低い濃度でも直接触れると皮膚を痛めたり、高い濃度で使った場合は有毒なガスが発生したりするおそれがあるということで、注意を呼びかけています。<br><br>また、感染症対策が専門の岩手医科大学の櫻井滋教授は、次亜塩素酸ナトリウムを消毒液として使用する場合には使い方にも注意が必要だと呼びかけています。<br><br>ドアのノブなど手が触れるものを拭くために使うのは有効ですが、櫻井教授は、室内空間に霧吹きやスプレーで散布する方法については、「濃度が低かったとしても消毒効果のある液体を長時間吸い込み続けると、人体に影響を与える可能性が否定できない」と指摘しています。<br>そのうえで、「空間への散布はウイルス対策に有効だという検証結果もないので、現時点ではドアのノブやテーブルを拭くといった使用法を守ることが大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 16:38:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 １か月程度延長の方向 判断のポイントは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 １か月程度延長の方向 判断のポイントは</span><time datetime="2020-04-30T19:19"><span>4月30日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412251_2004301713_2004301919_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 １か月程度延長の方向 判断のポイントは" id="news_image"></div><div></div><div>特別措置法に基づく緊急事態宣言をめぐって、政府は、対象地域を全国としたまま、１か月程度延長する方向で調整を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の流れ</h3><div>１日、政府の専門家会議が開かれ、感染者数の推移や行楽地などへの人出の状況、それに、各地の医療提供体制などのデータを分析するとともに、今後の判断基準などについても意見が交わされます。<br><br>そして専門家会議の意見なども踏まえ、政府は宣言の延長に向けた手続きに入る見通しで、まず感染症の専門家などでつくる政府の「諮問委員会」から、宣言に関する政府の方針が妥当かどうか、意見を聴くことになります。<br><br>諮問委員会の見解が示されたあと、衆参両院の議院運営委員会で、政府方針の報告と質疑が行われます。<br><br>そして政府の対策本部が開かれ、宣言の延長が決定される見通しです。<br><br>今後は学校の休校や施設の休業への協力要請について、どのような取り扱いとするのかや地域ごとに対応を変えるのかといった点が焦点になるものと見られます。</div></div><div><h3>判断のポイントは</h3><div>専門家会議では、<br>１・感染状況<br>２・行動変容<br>３・医療体制の大きく３つの指標を重視しています。</div></div><div><h3>１・感染状況</h3><div>まずは感染状況です。これは毎日の新規感染者数の推移などを見ます。<br><br>東京都の場合、宣言が出された４月７日は79人。17日に201人に増えましたが、これをピークに、今週は100人を下回る日も出てきました。<br><br>専門家会議のメンバーの１人は、減少に転じ始めたものの、想定よりも減少スピードが遅いという認識を示しています。<br><br>数が単に減っているだけではなく、なだらかに減っているのか、急激に減っているのか、カーブの下がり方も重要なポイントだとしています。<br><br>また全国の１日の新規感染者数が100人を下回り、２ケタになるのが目安だと話す専門家もいます。</div></div><div><h3>2・行動変容</h3><div>次に行動変容です。政府は人との接触を８割削減する目標を掲げて、私たちに日々の行動パターンを見直すよう求めています。専門家会議によりますと、「８割削減できれば、１か月で確定患者数の減少がデータ上にはっきり見えるようになる」としています。<br><br>一方、削減率が８割に届かなければ、感染者数を減少させるためにはさらに時間がかかるとしています。<br><br>専門家会議は、主要駅や繁華街での人出や、時間あたりの接触数を、携帯電話の位置情報データなどを元に分析し、人々の行動変容が感染の抑制に結びついているか、評価を行うことにしています。</div></div><div><h3>３・医療体制</h3><div>続いて医療体制です。専門家は医療体制をとりわけ重視しています。特に地方は都市部に比べて、医療体制がぜい弱なところがあり、油断すると一気に医療崩壊が起きかねないからです。<br><br>具体的には、<br>▽病床がどの程度ひっ迫しているかや、<br>▽重症者の入院数、<br>▽軽症者が宿泊施設に移っているか、<br>▽検査がスムーズに行われているかなどを見ることにしています。<br><br>専門家の１人は「感染者数が抑えられてきたとしても、医療体制は各地でひっ迫した状況が続いていて、大型連休明けに解除できるような状況ではない」と話しています。<br><br>専門家会議はこうした科学的な知見や数値に基づいて評価を行うことにしています。<br><br>政府は、専門家が示す科学的な評価に加え、経済的・社会的な影響も考慮して、判断することにしています。</div></div><div><h3>緊急事態宣言とは</h3><div>緊急事態宣言は、先月成立した新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく措置です。全国的かつ急速なまん延により、国民生活や経済に甚大な影響を及ぼすおそれがある場合などに、総理大臣が宣言を行い、緊急的な措置を取る期間や区域を指定します。<br><br>対象地域の都道府県知事は、住民に対し、生活の維持に必要な場合を除いて、外出の自粛をはじめ、感染の防止に必要な協力を要請することができます。<br><br>また学校の休校や、百貨店や映画館など多くの人が集まる施設の使用制限などの要請や指示を行えるほか、特に必要がある場合は臨時の医療施設を整備するために、土地や建物を所有者の同意を得ずに使用できます。<br><br>さらに緊急の場合、運送事業者に対し、医薬品や医療機器の配送の要請や指示ができるほか、必要な場合は、医薬品などの収用を行えます。<br><br>安倍総理大臣は今月７日に東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡の７都府県に緊急事態宣言を行い、今月16日に対象を全国に拡大しました。<br><br>このうち当初から宣言の対象とした７都府県に、北海道、茨城、石川、岐阜、愛知、京都の６道府県を加えた13の都道府県を、特に重点的に感染拡大防止の取り組みを進めていく必要があるとして、「特定警戒都道府県」と位置づけました。<br><br>宣言の期間は来月６日までですが、政府は宣言の対象地域を全国としたまま、１か月程度延長する方向で調整を進めています。</div></div><div><h3>緊急事態宣言めぐる経過</h3><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言をめぐる経過です。</div></div><div><h3>２月27日 安倍首相 特措法整備へ準備指示</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大に備え、安倍総理大臣はことし２月27日、政府の対策本部で関係閣僚に対し、緊急事態宣言を可能とする特別措置法の整備に向けた準備を進めるよう指示しました。</div></div><div><h3>３月４日 党首会談で協力呼びかけ</h3><div>一部の野党から私権の制限に懸念も出る中、安倍総理大臣は法案の早期成立を図るため、３月４日、野党５党の党首らと個別の会談を行い、協力を呼びかけました。</div></div><div><h3>３月13日 特措法可決・成立</h3><div>３月13日、新型コロナウイルス対策の特別措置法が参議院本会議で可決・成立。</div></div><div><h3>３月26日・28日 緊急事態宣言 法律上の手続き整う</h3><div>東京都内などで感染者が急増する中、政府は３月26日、特別措置法に基づく「対策本部」を設置しました。そして、２日後の28日の対策本部で、政府などが取り組む全般的な方針を盛り込んだ「基本的対処方針」を決定し、緊急事態宣言を行うための法律上の手続きが整いました。</div></div><div><h3>３月31日 自治体や医療関係者から宣言出すよう求める声</h3><div>緊急事態宣言をめぐって、政府内では経済への影響を考慮し、慎重に対応すべきだという意見が根強くありましたが、東京都の小池知事や大阪府の吉村知事ら自治体側や日本医師会などの医療関係者からは、宣言を出すよう求める声が強まりました。</div></div><div><h3>４月６日 安倍首相 緊急事態宣言出す考え表明</h3><div>４月に入り、東京都内の１日当たりの感染者数が100人を超え、政府内でも緊迫感が高まる中、安倍総理大臣は６日、新型コロナウイルス対策を担当する西村経済再生担当大臣、感染症の専門家などでつくる政府の「諮問委員会」の尾身茂・会長と会談し、状況の報告を受けました。<br><br>そして夕方、記者団に対し、翌７日に緊急事態宣言を出す考えを明らかにしました。対象地域は東京など７都府県、期間は５月６日までの１か月程度として、対策本部でもこうした方針を表明しました。</div></div><div><h3>４月７日 緊急事態宣言を決定</h3><div>４月７日、諮問委員会が東京都をはじめ７都府県を対象に緊急事態宣言を出すなどとした政府の方針は妥当だとする見解を示したことを踏まえ、安倍総理大臣は衆参両院の議院運営委員会に出席して政府の方針を説明。夕方の対策本部で、宣言を決定しました。<br><br>これを受け、安倍総理大臣は記者会見し、人との接触機会の７割から８割削減を目指すとして、７都府県の住民に対し、外出を自粛するよう呼びかけました。また、政府は、臨時閣議で緊急経済対策を決定しました。</div></div><div><h3>４月10日 東京都 休業要請行う業態など公表</h3><div>緊急事態宣言の発出を受け、東京都の小池知事が４月10日、休業への協力要請を行う具体的な業態などを公表。都は当初、百貨店やホームセンター、理髪店などにも要請を行う考えでしたが、政府との調整を踏まえ、対象には含めないことになりました。</div></div><div><h3>４月16日 安倍首相 宣言の対象地域の全国拡大決定</h3><div>緊急事態宣言の対象となった７都府県以外でも感染拡大が続き、愛知県などが独自の緊急事態宣言を行う中、安倍総理大臣は４月16日の対策本部で、宣言の対象地域を全国に拡大することを決定。翌日の記者会見で、大型連休に向け、都市部から地方への移動を自粛するよう重ねて呼びかけました。</div></div><div><h3>４月29日 安倍首相“全面的な解除は難しい”</h3><div>29日の参議院予算委員会で、安倍総理大臣は現状でも新規の感染者数の増加が続いているとしたうえで、「５月６日に『緊急事態が終わった』と言えるかどうかは依然、厳しい状況が続いていると思う」と述べ、全面的な解除は難しいという認識を示しました。<br><br>そして各地の人出の状況や感染者数の推移、医療提供体制などを注視しながら、慎重に検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 19:19:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10万円一律給付などの補正予算 参院本会議で可決・成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10万円一律給付などの補正予算 参院本会議で可決・成立</span><time datetime="2020-04-30T20:02"><span>4月30日</span> <span>20時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412861_2004301920_2004301920_01_02.jpg" alt="10万円一律給付などの補正予算 参院本会議で可決・成立" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、現金10万円の一律給付などの経済対策を盛り込んだ補正予算は、30日夜、参議院本会議で採決が行われ、賛成多数で可決・成立しました。</div><div>今年度の補正予算案は、30日、参議院予算委員会で、安倍総理大臣らが出席して質疑が行われたあと、全会一致で可決されました。<br><br>これを受けて参議院本会議が開かれ、討論で、国民民主党の伊藤孝恵氏は「一刻も早い対応が必要なため賛成するが、量的、質的に十分ではない。100兆円規模の大胆な財政出動を行い、治療薬やワクチンの開発、それに中小企業の事業継続などの支援に充てるべきだ」と述べました。<br><br>公明党の伊藤孝江氏は「収束の兆しが見えない中、経済や生活の不安にさいなまれながら努力と我慢を重ねている国民に一日も早く支援を届けるためにも、補正予算案を速やかに成立させる必要がある」と述べました。<br><br>そして、採決が行われた結果、補正予算は、れいわ新選組を除く各党の賛成多数で可決・成立しました。<br><br>補正予算は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、現金10万円の一律給付など、事業規模で117兆円に上る緊急経済対策を実行するためのもので、追加の歳出が一般会計で25兆6914億円となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相「与野党議員に感謝」</h3><div>安倍総理大臣は総理大臣官邸で記者団に対し、「事業規模117兆円の過去最大の補正予算が成立した。早期成立にご協力をいただいたすべての与野党の議員に本当に感謝申し上げたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「早速、あすから中小企業や小規模事業者に最大200万円の現金をお届けする『持続化給付金』の受け付けがスタートし、最速で５月８日から、スピード感を持ち、使いみちに制限のない現金をお届けする。また、実質、無利子・無担保で、元本の返済が５年間据え置きの融資を、お近くの地方銀行や信金、信用組合で受けられるようになる。また、税金や社会保険料の納付が猶予される。いま厳しい状況の中で歯を食いしばっておられる皆さんに、こうした支援を１日も早くお届けし、事業や雇用を必ずや守り抜いていきたいと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>緊急事態宣言延長の方向 追加対策は</h3><div>政府は、緊急事態宣言を対象地域を全国としたまま、１か月程度延長する方向で調整を進めています。外出の自粛などが続けば経済活動が停滞し、さらに景気が落ち込むおそれがあります。<br><br>政府は今年度の補正予算の成立を受けて、10万円の一律給付や、事業者への給付金の支給、雇用調整助成金の拡充など、緊急経済対策に盛り込んだ政策の実行を急ぐ方針です。<br><br>ただ与野党では賃料の支払いが困難な事業者や生活が厳しい学生への支援について協議を進めることにしていて、追加の財源を確保するため新たな補正予算の編成を求める声も出ています。<br><br>政府は今後の与党などの議論も踏まえ緊急事態宣言の延長による経済への影響も分析したうえで、必要な対応を検討することにしています。<br><br>安倍総理大臣も28日の衆議院予算委員会で「さらなる対策が必要ならばちゅうちょなくやるべきことをやる」と述べています。<br><br>政府は30日成立した今年度の補正予算にも追加の支出に備えて、１兆5000億円の予備費を計上していますが、追加の対策を検討することになれば、財源の確保も課題となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 20:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「７日から日常に戻ること困難」緊急事態宣言延長の方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「７日から日常に戻ること困難」緊急事態宣言延長の方針</span><time datetime="2020-04-30T20:19"><span>4月30日</span> <span>20時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412901_2004301935_2004301936_01_02.jpg" alt="首相「７日から日常に戻ること困難」緊急事態宣言延長の方針" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は30日夜、記者団に対し、来月６日までとなっている緊急事態宣言について、「７日から、かつての日常に戻ることは困難だと考える。ある程度の持久戦は覚悟しなければならない」と述べ、延長する方針を明らかにしました。</div><div>安倍総理大臣は参議院本会議で今年度の補正予算が成立したのを受けて、30日夜７時すぎ、総理大臣官邸で記者団の取材に応じました。<br><br>この中で安倍総理大臣は補正予算の早期成立への与野党の議員の協力に謝意を示したうえで、「早速、あすから中小企業や小規模事業者に最大200万円をお届けする『持続化給付金』の受け付けがスタートし、最速で来月８日から、使いみちに制限のない現金をお届けする」と述べました。<br><br>そして、企業の資金繰り対策として、実質、無利子・無担保の融資を民間の金融機関でも受けられるようにすることなどを実施するとしたうえで、「今、厳しい状況の中で歯を食いしばって頑張っておられる皆さんに支援を１日も早くお届けし、事業や雇用を必ずや守り抜きたい」と述べました。<br><br>一方、来月６日までとなっている緊急事態宣言について、「大変過酷な医療現場で、今も、１人でも多くの命を救うために尽力している医療従事者の負担を考えると現状は大変厳しい」と述べました。<br><br>そのうえで、「７日から、かつての日常に戻ることは困難と考える。ある程度の持久戦は覚悟しなければならない。延長の期間がどの程度になるかは専門家に話をうかがいたい」と述べ、宣言を延長する方針を明らかにしました。<br><br>そして、緊急事態宣言から３週間が経過し、外出自粛などに協力している国民や休校で影響を受けている子どもや保護者などに対し、「本当にさまざまな協力をいただき衷心からお礼を申し上げたい」と述べたうえで、「５連休が始まるが、今、緩んでしまっては、これまでの努力がむだになってしまう。自分自身や愛する人を守るために、どうか外出を控えていただきたい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 世耕参院幹事長「延長せざるをえないというのが現実」</h3><div>自民党の世耕参議院幹事長は記者団に対し、「誰がどう考えても、今の状況では、緊急事態宣言を延長せざるをえないというのが現実だ。国民や事業者のためにも、政府として、できるだけ早く、全国レベルの緊急事態宣言は当面維持するということを正式に発信してもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 20:19:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民年金 収入減少者の保険料免除 １日から特例措置 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012413011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民年金 収入減少者の保険料免除 １日から特例措置 コロナ</span><time datetime="2020-04-30T21:35"><span>4月30日</span> <span>21時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012413011_2004302129_2004302135_01_02.jpg" alt="国民年金 収入減少者の保険料免除 １日から特例措置 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で収入が減った人が、国民年金の保険料の支払い免除を速やかに受けられるようにするための特例措置が１日から始まります。</div><div>自営業者などが加入する国民年金の保険料は所得が低い人などを対象に支払いが免除される制度があり、前の年か２年前の年間の所得を基準に、免除の可否や免除される額が決まる仕組みとなっています。<br><br>しかし、この仕組みでは新型コロナウイルスの感染拡大で収入が減った人がすぐに免除を受けることが難しいため、厚生労働省は１日から特例措置を適用することになりました。<br><br>具体的には、ことし２月以降の任意の１か月の所得で収入が減ったことが証明できれば免除を申請できるようにし、所得によって、現在、月額１万6540円の保険料を、全額から４分の１まで４段階で免除されます。<br><br>免除を受けた期間は年金の受給資格を得るのに必要な加入期間に算入されます。<br><br>一方、保険料を全額納付した場合と比べて、将来受け取る年金額は少なくなりますが、10年以内であれば、あとで納付することができます。<br><br>申請は市区町村の窓口でも受け付けますが、厚生労働省は「感染拡大を防ぐため郵送での手続きを活用してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012413011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 21:35:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 ３人死亡 新たに46人感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012412181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 ３人死亡 新たに46人感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-30T21:44"><span>4月30日</span> <span>21時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012412181_2004302108_2004302108_01_03.jpg" alt="東京都 ３人死亡 新たに46人感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div>東京都は30日、都内で新たに46人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表し、これで都内で感染が確認された人は合わせて4152人となりました。また、新たに３人の感染者が死亡したということです。感染者が２日連続で50人を下回ったことについて都は「自粛の効果が一定程度出ているのかもしれないが、この傾向が続くかは様子見が必要だ」として、引き続き外出自粛の徹底を求めています。</div><div>東京都は30日、都内で新たに６歳未満から90代までの男女、合わせて46人が新型コロナウイルスへの感染が確認されたと発表しました。<br>このうち、およそ33％にあたる15人が、今のところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>都内の感染者数は、28日は112人と100人を上回りましたが、29日は47人で、２日連続で50人を下回りました。<br><br>これについて都は「自粛の効果が一定程度出ているのかもしれないが、この傾向が続くかは様子見が必要だ」としています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて4152人となり、このうち1424人はすでに退院したということです。<br><br>一方、都は新たに、感染が確認された60代から80代の男女３人が死亡したことを明らかにしました。<br>これで都内で死亡した感染者は合わせて120人となりました。<br><br>また、都はこれまで具体的な人数を把握していなかった、自宅で療養している軽症や症状がない感染者について各地の保健所から聞き取りを行った結果、28日の時点で少なくとも635人いることが分かったと発表しました。<br><br>都は大型連休が終わる来月６日までを「ステイホーム週間」として、徹底して外出を自粛し、自宅にとどまるよう引き続き呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012412181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 21:44:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染者１万4305人（横浜港のクルーズ船を除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/k10012411401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染者１万4305人（横浜港のクルーズ船を除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-04-30T23:04"><span>4月30日</span> <span>23時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200430/K10012411401_2004301106_2004301108_01_02.jpg" alt="国内感染者１万4305人（横浜港のクルーズ船を除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>30日は、これまでに東京都で46人、北海道で41人、大阪府で28人など全国16の都道府県で合わせて188人の感染が発表されました。死者は埼玉県で４人、東京都で３人など全国で合わせて20人です。これで国内で新型コロナウイルスの感染が確認された人は空港の検疫などを含めて１万4305人で、横浜港のクルーズ船の乗客・乗員712人を、合わせると１万5017人となりました。<br><br>また死亡者はこれまでに国内で感染した人が455人で、横浜のクルーズ船の乗船者13人を合わせると、468人となっています。</div><div>日本で感染が確認された人の内訳です。<br>▽東京都は4152人<br>▽大阪府は1625人<br>▽神奈川県は1023人<br>▽埼玉県は860人<br>▽千葉県は835人<br>▽北海道は767人<br>▽兵庫県は646人<br>▽福岡県は641人<br>▽愛知県は487人<br>▽京都府は320人<br>▽石川県は251人<br>▽富山県は200人<br>▽茨城県は163人<br>▽広島県は155人<br>▽岐阜県は149人<br>▽群馬県は146人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は95人<br>▽宮城県は88人<br>▽奈良県は83人<br>▽新潟県は75人<br>▽高知県は74人<br>▽福島県は73人<br>▽静岡県は72人<br>▽山形県は68人<br>▽長野県は66人<br>▽和歌山県は62人<br>▽大分県は60人<br>▽栃木県は54人<br>▽山梨県は53人<br>▽愛媛県、熊本県は47人<br>▽三重県は45人<br>▽佐賀県は41人<br>▽山口県は32人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は26人<br>▽島根県、岡山県は23人<br>▽長崎県、宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は５人<br>▽鳥取県は３人です。<br><br>▽このほか、きょう羽田空港で２人の感染が見つかり、空港の検疫で確認された人や長崎港に停泊しているクルーズ船の乗組員などは合わせて304人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人となっています。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は30日までに<br>▽国内で感染した人などが308人<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて312人となっています。<br><br>一方、30日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが3466人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が651人の合わせて4117人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200430%2Fk10012411401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 23:04:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>