<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 30社への個人的投資に日産資金流用か 追起訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 30社への個人的投資に日産資金流用か 追起訴へ</span><time datetime="2019-04-19T16:32"><span>4月19日</span> <span>16時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889571_1904191624_1904191632_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 30社への個人的投資に日産資金流用か 追起訴へ" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン前会長が特別背任の疑いで再逮捕された事件で、日産の資金が還流したとみられるペーパーカンパニーから、前会長の息子の会社に送金された巨額の資金が、ベンチャー企業など少なくとも30社への投資に充てられていたことが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は、ゴーン前会長が日産の資金を個人的な投資に充てていた疑いもあるとみていて、勾留期限の今月22日にも追起訴するものとみられます。</div><div>日産自動車の前会長カルロス・ゴーン容疑者（65）は、オマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を、みずからが実質的に保有するレバノンのペーパーカンパニーに還流させていたとして今月４日、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>このペーパーカンパニーからは、前会長の息子のアンソニー氏が経営するアメリカの投資関連会社「ショーグン・インベストメンツ」におよそ30億円が送金されていましたが、こうした資金がアメリカのシステム開発のベンチャー企業など、少なくとも30社への投資に充てられていたことが関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>特捜部は、こうした投資がゴーン前会長の意向で行われ、前会長が日産の資金を個人的な投資に充てていた疑いもあるとみていて、勾留期限の今月22日にも特別背任の罪で追起訴するものとみられます。<br><br>またアメリカの司法当局に捜査共助を求め、アンソニー氏からも事情を聴く方向で検討を進めています。<br><br>関係者によりますと、前会長は容疑を全面的に否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 16:32:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パイオニア 正社員700人対象に希望退職募集へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パイオニア 正社員700人対象に希望退職募集へ</span><time datetime="2019-04-19T17:08"><span>4月19日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889591_1904191640_1904191708_01_02.jpg" alt="パイオニア 正社員700人対象に希望退職募集へ" id="news_image"></div><div></div><div>経営の立て直しを進めているパイオニアは、国内のグループ会社を含めた正社員およそ700人を対象に希望退職を募集することが分かりました。</div><div>パイオニアは、カーナビゲーション事業などで不振が続いたことを受けて、香港を拠点とするファンドから1000億円余りの出資を受け入れて、先月、完全子会社となり、経営の立て直しを進めています。<br><br>会社では、今年度から２年をかけて国内外の従業員およそ２万人のうち、15％にあたる3000人規模の人員削減を計画しています。<br><br>関係者によりますと、このうち国内のグループ会社を含めた正社員およそ700人を対象に希望退職を募ることを決め、来月の連休明けから受け付けを始めることが分かりました。<br><br>退職はことしの６月末を予定していて、残りの人員削減については、海外の社員を中心に、今後、希望退職の募集などを検討していく方針です。<br><br>一方、国内に子会社も含めて４か所ある工場については今後、再編も含めて生産体制の見直しを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 17:08:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 最後の地方訪問終え 東京に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 最後の地方訪問終え 東京に</span><time datetime="2019-04-19T17:12"><span>4月19日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889241_1904191701_1904191714_01_03.jpg" alt="両陛下 最後の地方訪問終え 東京に" id="news_image"></div><div>三重県を訪問していた天皇皇后両陛下は、天皇皇后として最後の地方訪問を終え、19日午後、東京に戻られました。</div><div>両陛下は、17日から３日間の日程で三重県を訪問し、18日、皇室の祖先とされる「天照大神」をまつる伊勢神宮に参拝する儀式に臨まれました。<br>18日夜は志摩市の賢島にあるホテルに宿泊し、19日午前、出発されました。<br><br>近鉄賢島駅までの沿道では、およそ1200人が小旗を振るなどして見送り、両陛下は車の窓をあけて手を振ってこたえられました。<br><br>駅前にもおよそ1100人が集まり、両陛下は笑顔で何度も手を振って駅に入り、臨時の専用列車に乗り込まれました。<br><br>今回の訪問では、皇位継承の象徴とされる三種の神器の剣と曲玉（まがたま）が、５年ぶりに皇居から持ち出され、19日もそれぞれ側近の職員によって、両陛下に続いて列車の中に持ち込まれました。<br><br>沿線では、「お疲れさまでした」や「感謝」と書かれた紙などを掲げたり手を振ったりして見送る人たちの姿が見られ、宮内庁によりますと、両陛下は、列車の窓のそばに立ってこたえられていたということです。<br><br>両陛下は、名古屋駅で新幹線に乗り換えた際にも、大勢の人たちの見送りに笑顔で手を振られました。<br><br>両陛下は、午後３時前にＪＲ東京駅に到着し、駅のホームや駅前でも集まった人たちに手を振ってこたえて皇居に戻り、天皇皇后として最後の地方訪問を終えられました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沿道で見送った人は</h3><div>志摩市の50代の女性は「初めて見た陛下のお姿はとてもゆったりとしておおらかな感じでした。これからはゆっくりしてくださいとお伝えしたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 17:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢者 1人暮らしの割合 2040年の東京では約３割に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者 1人暮らしの割合 2040年の東京では約３割に</span><time datetime="2019-04-19T17:50"><span>4月19日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889661_1904191728_1904191750_01_02.jpg" alt="高齢者 1人暮らしの割合 2040年の東京では約３割に" id="news_image"></div><div></div><div>21年後の2040年の世帯数などについて、都道府県別の推計を国の研究所がまとめました。すべての都道府県で高齢者に占める１人暮らしの人の割合が上昇し、とくに東京ではおよそ３割に上るとしています。</div><div>「国立社会保障・人口問題研究所」は５年に１度、国勢調査をもとに将来の日本の世帯数などを推計していて、今回は21年後の2040年までの結果を都道府県別にまとめました。<br><br>それによりますと2015年に5333万世帯だった全国の世帯数は、2040年には5075万世帯に減少すると推計しています。<br><br>全世帯のうち世帯主が65歳以上の割合は、2015年に36％だったのが2040年には44.2％まで上昇し、東京と愛知を除く45の道府県で40％以上になるとされました。<br>このうち秋田で57.1％、青森で53.6％、山梨で51.9％など、合わせて10の県では50％を超えるということです。<br><br>また、65歳以上の高齢者に占める１人暮らしの人の割合もすべての都道府県で上昇し、2015年に18.5％だったのが2040年には22.9％になるとしています。<br><br>都道府県別で最も高かったのは東京で29.2％と、高齢者のおよそ３割が１人暮らしになるということです。<br><br>背景には結婚したことがない未婚の高齢者の増加もあげられ、家族の支援がない１人暮らしの高齢者をどう支えていくかが大きな課題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「地域で支え合う仕組みを」</h3><div>高齢者の１人暮らしの割合が上昇していくことについて、政策研究大学院大学の松谷明彦名誉教授は「単身だと病気になったり介護が必要になったりした時に対応できなくなるおそれがあり、経済的にも精神的にも厳しい状況に陥りやすい」と指摘しています。<br><br>そのうえで、松谷名誉教授は「若い人が減り高齢者が増えていくため、年金などの社会保障で高齢者のすべてを支えることが限界になってくる。家族や親戚も頼れない人を支えるために地域の中でお互いに助け合う仕組みを考えて、新たに構築する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 17:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 複数の閣僚が別案を推す 最後は総理一任 議事概要公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 複数の閣僚が別案を推す 最後は総理一任 議事概要公表</span><time datetime="2019-04-19T18:35"><span>4月19日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889821_1904191809_1904191835_01_02.jpg" alt="新元号 複数の閣僚が別案を推す 最後は総理一任 議事概要公表" id="news_image"></div><div></div><div>新元号「令和」の決定を前に開かれた全閣僚会議などの議事概要が公表されました。全閣僚会議では、発言した10人のうち９人が、典拠、いわゆる出典を日本の古典とすることが望ましいと発言し、このうち４人が「令和」を推す一方、複数の閣僚が、中国の古典が出典のものを含む、ほかの原案を推していたことが明らかになりました。</div><div>政府が19日公表したのは、今月１日に新元号「令和」が決定されるのを前に開かれた、各界の代表や有識者からなる「元号に関する懇談会」、衆参両院の議長と副議長からの意見聴取、全閣僚会議の議事概要です。<br><br>このうち「元号に関する懇談会」では、９人のメンバー全員が国書＝日本の古典を典拠、いわゆる出典とするのが望ましいという考えを示していました。<br>また「令和」について、８人が「響きが優しい」などと推したのに対し、１人が別の原案が好ましいと発言していたことが分かりました。<br><br>続く衆参両院の正副議長からの意見聴取では「わが国のよき伝統と未来への希望を託せる新元号が望ましい。提示された原案はいずれもこれにかなっている」という意見の一方、「特定の季節を指すものはどうか」と、「令和」に難色を示す意見も出されていたことが明らかになりました。<br><br>懇談会と正副議長からの意見聴取では、いずれも最後に菅官房長官が「意見を参考として内閣として新元号を決定する」という考えを示し、了承されていました。<br><br>そして最後に開かれた「全閣僚会議」では、発言した10人の閣僚のうち９人が国書からの選定を求め、このうちの４人が「人々の思いを集めた万葉集という、わが国独自の由来がある」などと、「令和」を推していました。<br><br>一方、「『令和』は昭和とかぶるところがある」などと、複数の閣僚が、漢籍＝中国の古典が典拠のものを含む、ほかの原案を推挙していたことも明らかになりました。<br><br>会議では、菅官房長官が「意見を踏まえ、新元号は総理に一任したい」と述べて了承され、最後に安倍総理大臣が、「国書である万葉集を典拠とする『令和』を新元号としたい」と発言していました。<br><br>新元号「令和」の決定にあたっては、令和に加え、英弘（えいこう）、久化（きゅうか）、広至（こうし）、万和（ばんな）、万保（ばんぽう）の６つの原案が示されましたが、議事概要には、これらは明記されていないほか、それぞれの発言をした人の名前も明らかにされませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「今後議事録も作成」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「今後、発言者名や『令和』以外の案を記載した議事録も作成する予定で、それらの文書についても公文書管理法や情報公開法などの関係法令に基づいて適切に管理していきたい。議事録以外の関係文書も公文書管理法などを踏まえつつ、作成したものを適切に保存していきたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、議事概要で発言者の名前を公表しなかった理由について、「新元号が広く国民に受け入れられ、日本人の生活の中に深く根ざしていくことが重要で、新元号『令和』が特定の発言者と結び付けて評価されることは適当ではない。また将来、想定される元号選定の際に支障となることが懸念されるため、発言者名については公表しないことになっている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 18:35:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂再建 日産が1200万円寄付</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂再建 日産が1200万円寄付</span><time datetime="2019-04-19T18:37"><span>4月19日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889841_1904191820_1904191837_01_02.jpg" alt="ノートルダム大聖堂再建 日産が1200万円寄付" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は、大規模な火災が起きたフランスのノートルダム大聖堂の再建に向けて、日本円で1200万円を寄付することを決めました。フランスの自動車メーカー、ルノーと連合を組んでいることが背景です。</div><div>会社によりますと、日産は、火災で甚大な被害が出たノートルダム大聖堂の再建に役立ててもらおうと、10万ユーロ、日本円で1200万円余りをフランスの文化遺産財団を通じて寄付することを決めました。<br><br>フランスのルノーと20年にわたって連合を組んでいることが背景で、日産は「ルノー社員やフランス国民の心情に心を寄せ、寺院の再建に貢献したいという考えに至った」としています。<br><br>今回の火災では、フランス内外で寄付の動きが広がっていて、カルロス・ゴーン前会長をめぐる事件のあと、ルノーとの間で新たな連携の在り方を模索する日産も、支援に名乗りを上げた形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 18:37:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが</span><time datetime="2019-04-19T19:04"><span>4月19日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889561_1904191618_1904191620_01_03.jpg" alt="87歳運転の車が歩行者次々にはねる 母娘死亡 8人けが" id="news_image"></div><div>19日昼すぎ東京 池袋で87歳の高齢者が運転する車が自転車に乗る親子などを相次いではねたあと、ごみ収集車に衝突し、横断歩道を渡っていた歩行者を次々に巻き込みました。この事故で３歳の女の子と母親が死亡し、８人がけがをしました。現場にブレーキをかけた痕はなく警視庁は赤信号を無視して交差点に進入したとみて事故の状況を調べています。</div><div>19日午後０時25分ごろ、東京 豊島区東池袋で、乗用車が横断歩道を自転車で渡っていた男性や親子をはねたあと、交差点でごみ収集車に衝突し、横断歩道を渡っていた歩行者を次々に巻き込みました。<br><br>警視庁によりますと、この事故で10人が病院に搬送され、このうち自転車で横断歩道を渡っていた近くに住む松永真菜さん（31）と、うしろの座席に座っていた娘の莉子さん（３）が死亡しました。<br><br>これまでの調べで、乗用車は最初にガードレールに接触する事故を起こし、70メートル先の横断歩道で自転車の男性１人をはね、その後、70メートルほど先にある横断歩道で死亡した親子をはねたということです。<br><br>さらに交差点を曲がろうとしたごみ収集車に衝突し、そのはずみで横断歩道を渡っていた歩行者４人を次々に巻き込んだということです。<br><br>現場にはブレーキをかけた痕はなく、車のドライブレコーダーの記録などから、赤信号を無視して横断歩道や交差点に進入したとみられるということです。<br><br>乗用車を運転していたのは87歳の男性で、調べに対し「アクセルが戻らなくなった」と説明しているということで、警視庁は、けがをしていることなどから、逮捕はせず任意で事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ドライブレコーダーの音声は</h3><div>事故を起こした乗用車には、運転していた87歳の男性とともに、80代の妻が乗っていました。<br><br>捜査関係者によりますと、車のドライブレコーダーには事故の前後のやり取りが残されていたということです。<br><br>それによりますと、乗用車はガードレールに接触する前にカーブをスピードを上げて走っていて、妻が「危ないよ、どうしたの？」と声をかけていました。<br><br>男性は「どうしたんだろう」と答えたものの、乗用車はその後もさらにスピードを上げていったということです。<br><br>その後、乗用車はガードレールに接触し、さらにスピードを上げて横断歩道を渡っていた親子などをはね、立て続けに事故を起こしたということです。<br><br>事故のあと、男性は救急車が到着するまでの間に息子に携帯電話で連絡していて、その際、「アクセルが戻らなくなって人をいっぱいひいてしまった」などと、動揺しながら話す音声が残されていたということです。</div></div><div><h3>防犯カメラに猛スピードの車</h3><div>死亡した親子がはねられた事故現場近くの防犯カメラには、19日正午すぎ、事故を起こしたとみられる車が猛スピードで走る様子が写っていました。<br><br>映像では、画面の上のほうに親子とみられる自転車が横断歩道を渡る姿が写っていて、そこにシルバーの乗用車が猛スピードで走ってきて、はねる状況が確認できます。<br><br>その後、乗用車は交差点内でごみ収集車とみられる青色っぽい車にぶつかり、手前に写っている横断歩道を渡っていた歩行者や自転車を巻き込む状況がわかります。<br><br>その後、横断歩道に倒れた人を助けようとする人や、事故に気づいて近寄っていく人たちの姿が確認できます。</div></div><div><h3>目撃者「赤信号で突っ込んできた」</h3><div>事故を目撃した30代の男性は「横断歩道を渡ろうとしていた自転車が、赤信号で突っ込んできた乗用車にはねられました。乗用車はそのまま走っていき、次の交差点から出てきたごみ収集車に衝突し、ドリフトするように反転してそこで何人かが巻き込まれました。車のスピードが全く落ちなかったので明らかにおかしく、本当に怖かったです」と話していました。<br><br>また、事故が起きた交差点で信号待ちをしていた50歳のトラック運転手の男性は、「助手席の同僚と話をしていたらドーンっていう大きな音がして、ごみ収集車が横倒しになっていた」と話していました。さらに、「横断歩道には真っ二つになった自転車があった。高齢の女性やサラリーマンの男性も道路上に横たわっていて、しばらくすると看護師とみられる女性が応急措置を始め、騒然とした状況でした」と話していました。<br><br>またトラックの助手席に乗っていた55歳の男性は、「ごみ収集車が横転していたので、衝突した乗用車はかなりのスピードを出して、交差点に進入したのだと思います。運転していた男性は高齢で、事故直後は自分で歩くことができず、救急隊に担がれるように歩道に連れて行かれ、その後は誰かと電話をしていました。なぜこんな事故が起きたのか原因を知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>知人の男性「いつか事故と心配」</h3><div>車を運転していた87歳の男性の知人は「男性は奥さんと２人暮らしで、足を悪くしていて杖をついて歩いているのをよく見かけました。ふだんから車に乗っているのを見かけましたが、車を駐車させる時、何度も車体を切り返すなどおぼつかない運転で、いつか事故を起こすのではないかと心配していました。一時は“運転をやめる”と言っていたように思いますが、身近な人が事故を起こしてびっくりしています」と話しています。</div></div><div><h3>高齢ドライバーの事故 各地で相次ぐ</h3><div>高齢のドライバーによる事故は全国で相次いでいます。<br><br>ことし１月には、東京のＪＲ新宿駅近くの歩道に79歳の男性が運転する乗用車が突っ込んで歩行者などを次々にはね、男女７人がけがをしました。<br><br>また、去年２月には、東京 港区で男性がはねられて死亡し、79歳の弁護士が過失運転致死などの罪で在宅起訴されました。<br><br>さらに去年５月には、神奈川県茅ヶ崎市の国道で90歳の女性が運転する乗用車が歩行者などを次々にはね、１人が死亡し３人がけがをする事故が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 19:04:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>