<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＷＨＯ総会 米中が応酬 対立鮮明に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ総会 米中が応酬 対立鮮明に</span><time datetime="2020-05-19T05:07"><span>5月19日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435511_2005190506_2005190507_01_02.jpg" alt="ＷＨＯ総会 米中が応酬 対立鮮明に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの対応にあたるＷＨＯ＝世界保健機関の総会が18日から始まりました。初日には、中国の習近平国家主席がＷＨＯの対応を称賛する一方、「ＷＨＯは中国寄りだ」と主張するアメリカは「必要な情報を得ることに失敗し多くの人命を犠牲にした」と反論し、米中の対立が鮮明になっています。</div><div>ＷＨＯの年次総会は、18日から2日間の日程で、194のすべての加盟国が参加してテレビ会議形式で行われています。<br><br>初日の冒頭、一部の国の首脳がスピーチし、このうち中国の習主席は「中国は透明性をもって情報を提供してきた」と述べ、アメリカなどが批判する感染状況の隠蔽はないと反論しました。<br>そのうえでＷＨＯについては「テドロス事務局長の指導のもと、国際的な感染対策で多大な貢献をしてきた」と称賛し、「ＷＨＯは中国寄りだ」と主張するアメリカをけん制しました。<br><br>これに対してアメリカのアザー厚生長官は、中国を念頭に「少なくとも1か国は、新型コロナウイルスの発生を明らかに隠そうとして透明性を保つ義務を踏みにじり、世界に大きな被害を及ぼした」と反論しました。<br>さらにＷＨＯについて「必要な情報を得ることに失敗し、多くの人命を犠牲にした」と批判して、ＷＨＯの一連の対応を検証し、現状を変革しなければならないと主張しました。<br>またアザー長官は、台湾が目指していた総会へのオブザーバー参加が今回は認められず、議論が先送りされたことについて「台湾の効果的で模範的な対応について知見を共有するうえでも参加を認めることは重要だ」と述べて、ＷＨＯ側の判断を批判しました。<br><br>総会は現地時間の19日午後、閉会する予定ですが、ウイルスへの対応をめぐる米中の対立が一段と鮮明になる中で、国際社会の足並みの乱れが感染の封じ込めに向けた対策の遅れにつながらないか懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 05:07:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スターバックス 新型コロナで休業の850店 きょう営業再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スターバックス 新型コロナで休業の850店 きょう営業再開</span><time datetime="2020-05-19T06:01"><span>5月19日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435451_2005190115_2005190601_01_02.jpg" alt="スターバックス 新型コロナで休業の850店 きょう営業再開" id="news_image"></div><div></div><div>コーヒーチェーン大手のスターバックスは、新型コロナウイルスの感染拡大で休業していた13都道府県のおよそ850店舗で、感染防止対策を徹底したうえで19日から営業を再開します。</div><div>このうち緊急事態宣言が続く、北海道、埼玉、千葉、東京、神奈川、京都、大阪、兵庫の8都道府県では当面、持ち帰りのみで営業します。<br><br>茨城、石川、岐阜、愛知、福岡の5つの県は店内での営業も再開するということです。<br><br>このほかの34の県にあり、これまで持ち帰りのみで営業していたおよそ350の店舗も店内の営業を再開します。<br><br>一方、休業中の商業施設の中にあるおよそ350店舗は休業を継続するということです。<br><br>会社は、店内の座席を減らしたり座席の配置を変更したりして客どうしの間隔を保つようにするほか、混雑した時には入店を制限するなど感染防止対策を徹底するとしています。<br><br>コーヒーチェーンではドトールコーヒーやタリーズでも休業していた店舗を再開する動きが出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 06:01:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宣言解除 目安超えの北海道 東京 神奈川の状況注視 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宣言解除 目安超えの北海道 東京 神奈川の状況注視 政府</span><time datetime="2020-05-19T06:02"><span>5月19日</span> <span>6時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435471_2005190608_2005190614_01_02.jpg" alt="宣言解除 目安超えの北海道 東京 神奈川の状況注視 政府" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、8つの都道府県への緊急事態宣言を解除できるかどうか、21日にも判断する予定です。新たな感染者の数は低い水準に抑えられているものの、北海道、東京、神奈川は解除を判断する際の目安を超えていて、引き続き感染状況の推移を注視することにしています。</div><div>8つの都道府県で継続している緊急事態宣言について政府は、専門家に各地の感染状況や医療提供体制などを評価してもらい、21日にも、解除できるかどうか判断する予定です。<br><br>8都道府県では新たな感染者の数はいずれも減少傾向で、政府は、これまでに比べてかなり低い水準で抑えられているとしていますが、人口10万人当たりの新たな感染者数では、18日までの1週間に北海道、東京、神奈川で宣言の解除を判断する際の目安を超えています。<br><br>西村経済再生担当大臣は記者会見で「新規感染者の数は非常に減ってきているが、この傾向が続くのかどうか、しっかりと見極めていきたい」と述べていて、政府は、北海道、東京、神奈川の感染状況の推移を注視することにしています。<br><br>一方、政府は、追加の経済対策を盛り込む今年度の第2次補正予算案の編成作業を進めていることなどを踏まえ、来年度＝令和3年度の予算編成に向けて、概算要求の期限を例年の8月末から、9月末まで1か月先送りする方針で、19日にも持ち回り閣議で決定することにしています。<br><br>これに伴って、例年6月ごろに閣議決定している経済財政運営と改革の基本方針、いわゆる「骨太の方針」の取りまとめもずれ込む見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 06:02:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空室ばかりのホテルを見上げたら…コロナ禍の人々へメッセージ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>空室ばかりのホテルを見上げたら…コロナ禍の人々へメッセージ</span><time datetime="2020-05-19T07:58"><span>5月19日</span> <span>7時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435271_2005190734_2005190758_01_03.jpg" alt="空室ばかりのホテルを見上げたら…コロナ禍の人々へメッセージ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で厳しい経営が続く東京のホテルでは、客室の照明を利用したイルミネーションを毎日行っています。この取り組みで勇気づけられたという声が相次いで寄せられています。</div><div>東京・港区にあるホテル『ＴＨＥ ＢＬＯＳＳＯＭ ＨＩＢＩＹＡ』は、2月中旬から宿泊客が激減し、いまでは、255ある客室の予約が1桁にとどまる日も目立ってきていて厳しい経営が続いているということです。こうした状況の中、若い従業員から「少しでも社会に向けてできることをやりたい」という声が上がり、空室の部屋の照明をつけて、ホテル全体をイルミネーションで彩る取り組みを先月12日からはじめました。<br><br>従業員たちは、どの部屋の照明を使えばイメージしたデザインになるのかパソコンを使って図面をつくり試行錯誤を繰り返しました。日没前になると従業員たちは図面を見ながら手分けして空き室をまわり、照明をつけてイルミネーションを作っていました。<br><br>デザインは前向きに行こうというメッセージを込めた「スマイル」や「ｓｔａｙ　ｈｏｍｅ」を意味する「家の形」など10種類あり毎日デザインを変えています。ホテルによりますとＳＮＳでも話題になり感謝のメールが相次いでホテルに寄せられ、中にはイルミネーションのアイデアを送ってくる人も出てきました。<br><br>ホテルの従業員坂口莉紗さんは「私たちも元気が出てモチベーションもすごくあがっています。今は会えないですが、いつかメールをくれた人たちと実際にお会いして感謝を伝えたいです。まだまだ先かもしれませんが、頑張っていきたい」と話していました。このホテルでは緊急事態宣言が解除されて宿泊客が増えるまで客室のイルミネーションを続けることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><div>東京新橋に住む慶應義塾大学大学院生の工藤大樹さん、22歳は、ことし北海道の大学を卒業し都内の大学院に進学しましたが、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で入学式は中止となりオンラインでの講義は始まったものの大学院での講義は行われていません。<br><br>先月14日に自宅から見えるホテルのイルミネーションに気付きました。趣味の写真を生かしてそのデザインを撮影しているうちに、新型コロナウイルスで苦しんでいる人たちを応援しているものだと感じ始めました。<br><br>「自分も何か役に立てないか」と思った工藤さんは先月30日にホテルの部屋の数などをもとに6種類のデザインを考え出し、ホテルに送りました。そして5月の大型連休のとき、工藤さんが自宅からホテルをみると自分が送ったアイデアがホテルを彩っていることに気付きました。そのデザインは「家の形」です。「ｓｔａｙ　ｈｏｍｅ」のメッセージが込めていました。<br><br>ホテル側と直接、話はしていませんでしたが、工藤さんは「自分が考えたアイデアを採用してもらえて、役に立ててうれしかった。ホテルの人とは会ったことは無いけど、外出自粛の状況のなかでも人とつながっているという気持ちになれました」と話していました。</div></div><div><div>ホテルには感染拡大に不安を抱える人からの感謝のことばが届いています。都内の病院で働く30代の医師の女性は、先月12日の初点灯の日、帰宅途中にイルミネーションをみてどこでやっているのか気になり、探し回ったといいます。<br><br>女性は直接、新型コロナウイルスの患者の治療にあたってはいませんが、みずからが感染した場合、患者に迷惑をかけ、医師としての役割を果たせないのではないかと不安に感じていたといいます。また、医療従事者に対して心ないことばをかけられるケースがあることを耳にするたびに、ストレスを感じていたといいます。<br><br>そうした状況の中イルミネーションを見てホテルにメールを送りました。メールには「都内の病院に勤務しており、感染リスクのストレスを抱えながらも毎日見ては、気持ちがホッコリしていました。こんな世の中ですが、小さな私の大きな安らぎとなっております。ありがとうございます。また必ず平和な世の中になります。そのときまで、少しの辛抱です」と書かれていました。<br><br>この女性は、「このような毎日を送る中で、ホテルのイルミネーションは、心を和ませてくれる存在で、ホテルの取り組みに感謝しています」と話していました。</div></div><div><div>ホテルには外出の自粛で周囲の人たちと会うことができない高齢者からのメールも届いています。メールを送ったのは東京港区に住む72歳の女性で、76歳の夫と2人で暮らしています。<br><br>2人は新型コロナウイルスの感染を防ぐために、生活に必要な用事以外は外出を控えていて、都内に住む子どもや孫、それに知人とも会わないようにしているということです。感染への不安を抱える中、5月の大型連休中に自宅の窓からイルミネーションを見つけました。自宅いる時間が長くなり、気持ちが落ち込む毎日でしたが毎晩、デザインが変わるホテルのイルミネーションを夫婦一緒に見ることが毎日の楽しみになっているということです。<br><br>女性は「イルミネーションを見るたび、心が暖かく、優しく、そして元気が出ます。医療従事者の方々をはじめ、たくさんのつらい思いをなさっている皆様がこのイルミネーションを見上げたら、どんなに慰められ、励まされていることかと思います。ホテルの皆様は、お気を付けて、御仕事頑張ってください」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 07:58:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本 非常に激しい雨のおそれ 土砂災害や浸水に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本 非常に激しい雨のおそれ 土砂災害や浸水に警戒</span><time datetime="2020-05-19T08:49"><span>5月19日</span> <span>8時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435521_2005190720_2005190721_01_03.jpg" alt="東日本 非常に激しい雨のおそれ 土砂災害や浸水に警戒" id="news_image"></div><div>前線の影響で関東で断続的に強い雨が降っています。19日は東日本で非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州の南に伸びる前線上の低気圧と暖かく湿った空気の影響で、広い範囲で大気の状態が不安定になり、関東を中心に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前8時までの1時間には、伊豆諸島の新島空港で29ミリの強い雨を観測しました。<br><br>東日本の太平洋側では19日昼前にかけて雷を伴った激しい雨が降り、局地的には1時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>20日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで関東と伊豆諸島で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は土砂災害、低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、広い範囲で落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 08:49:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻生財務相 “2次補正速やかに編成を” GDP 2期連続マイナスで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>麻生財務相 “2次補正速やかに編成を” GDP 2期連続マイナスで</span><time datetime="2020-05-19T10:23"><span>5月19日</span> <span>10時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435621_2005191005_2005191023_01_02.jpg" alt="麻生財務相 “2次補正速やかに編成を” GDP 2期連続マイナスで" id="news_image"></div><div></div><div>ことし1月から3月までのGDP＝国内総生産が2期連続でマイナスになったことについて、麻生副総理兼財務大臣は外出自粛などの影響で当面厳しい経済状況が続くとして第2次補正予算案を速やかに編成して雇用の維持や生活の下支えに万全を期す考えを示しました。</div><div>18日発表されたことし1月から3月までのGDPの速報値は、物価の変動を除いた実質の伸び率が年率でマイナス3.4％となり、消費税率の引き上げなどの影響で大幅な落ち込みとなった去年10月から12月に続いて2期連続のマイナスとなりました。<br><br>これについて麻生副総理兼財務大臣は、記者会見で「外出自粛などで個人消費が減少し、世界経済の減速で輸出が減るなど、厳しい経済状況を反映した結果になっている。4月から6月のGDPも当然厳しい内容になるだろう」と述べました。<br><br>そのうえで「執行を進めている第1次補正予算に加えてこれを強化する第2次補正予算を速やかに編成し、早期収束に全力で取り組む。雇用調整助成金を使いやすくするなどして底を打った時の復興が早くなるよう対応したい」と述べ、雇用の維持や生活の下支えに万全を期す考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 10:23:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染者1万6367人 死者768人（クルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染者1万6367人 死者768人（クルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-05-19T10:56"><span>5月19日</span> <span>10時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435661_2005191055_2005191056_01_02.jpg" alt="国内感染者1万6367人 死者768人（クルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>19日は、これまでの時間、感染者、死者の発表はありません。18日は東京都で10人など10の自治体で合わせて31人の感染者の発表がありました。また東京都、そして神奈川県で4人が亡くなるなど全国で合わせて12人の死亡が確認されました。<br><br>これで国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め、1万6367人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて1万7079人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が768人、クルーズ船の乗船者が13人で合わせて781人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人の累計は、<br>▽東京都は5065人<br>▽大阪府は1771人<br>▽神奈川県は1274人<br>▽北海道は1015人<br>▽埼玉県は988人<br>▽千葉県は894人<br>▽兵庫県は699人<br>▽福岡県は658人<br>▽愛知県は509人<br>▽京都府は358人<br>▽石川県は287人<br>▽富山県は227人<br>▽茨城県は168人<br>▽広島県は166人<br>▽岐阜県は150人<br>▽群馬県は147人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は99人<br>▽奈良県は90人<br>▽宮城県は88人<br>▽新潟県は82人<br>▽福島県は81人<br>▽長野県は76人<br>▽高知県は74人<br>▽静岡県、愛媛県は73人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は63人<br>▽栃木県は61人<br>▽大分県は60人<br>▽山梨県は58人<br>▽熊本県は48人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は45人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽岡山県は25人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県、宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽徳島県は5人<br>▽鳥取県は3人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫などで確認された人が合わせて317人<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は18日までに、<br>▽国内で感染した人などが228人<br>▽クルーズ船の乗船者が4人の合わせて232人となっています。<br><br>一方、18日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが1万1564人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が653人の合わせて1万2217人となっています。<br><br>また今月13日には、速報値で1日に8190件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 10:56:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>