<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沢尻エリカ容疑者の違法薬物情報 １か月前に入手 捜査関係者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ容疑者の違法薬物情報 １か月前に入手 捜査関係者</span><time datetime="2019-11-17T17:58"><span>11月17日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180621_1911171739_1911171758_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ容疑者の違法薬物情報 １か月前に入手 捜査関係者" id="news_image"></div><div></div><div>合成麻薬のＭＤＭＡを所持した疑いで逮捕された女優の沢尻エリカ容疑者について、警視庁はおよそ１か月前に情報を得て、行動の確認を進めていたことが捜査関係者への取材でわかりました。16日に帰宅した際、薬物は持っておらず、その後の自宅の捜索で見つかり、警視庁は以前から保管していたとみて調べています。</div><div>女優の沢尻エリカ容疑者（33）は16日、東京・目黒区の自宅マンションで、カプセルに入った合成麻薬のＭＤＭＡを含む粉末およそ0.09グラムを所持していたとして逮捕され、17日、送検されました。<br><br>「私の物に間違いない」と容疑を認め、以前から使用していたという趣旨の供述をしているということです。<br><br>捜査関係者によりますと、警視庁は、およそ１か月前に沢尻容疑者が違法薬物に関わっている疑いがあるという情報を得て、行動の確認を進めていたということです。<br><br>その結果、15日の夜に渋谷のクラブを訪れ、16日朝、帰宅した際に、捜査員が声をかけて接触したということです。<br><br>所持品を確認したところ薬物は持っておらず、その後行われた自宅の捜索でＭＤＭＡが見つかりました。<br><br>警視庁は、以前からＭＤＭＡを保管していたとみて、入手した時期や詳しいいきさつなどを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＭＤＭＡとは</h3><div>ＭＤＭＡは合成麻薬の一種で、麻薬取締法で所持や使用などが規制されています。<br><br>違法薬物に詳しい昭和大学薬学部の沼澤聡教授は「使用すると覚醒剤のように興奮をもたらし汗が出て体温が高くなるなどして行動が活発になる。『パーティードラッグ』とも呼ばれ、人が集まるところで勧められて使い始め、その快楽が忘れられずまた使ってしまうという依存性がある」と話しています。<br><br>そのうえで、流通の実態については「アメリカをはじめとした諸外国で大量に出回っていて、その情報がインターネットを通じて国内にも入っている。外国で簡単に薬物にアクセスできた人物が、国内にもそれを密輸して同じように乱用しようと試みているケースもあり、実態として日本でもまん延している」と指摘しています。</div></div><div><h3>出演している広告動画の削減など影響広がる</h3><div>沢尻エリカ容疑者が逮捕されたことを受けて、出演している広告の動画が削除されるなど影響が出始めています。<br><br>来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」では、斎藤道三の娘で織田信長の妻となった「帰蝶」の役で出演することが決まっていました。ＮＨＫは「詳しい事実関係を確認しています。今後の対応については検討中です」とコメントしています。<br><br>また、ことし９月から公開されている映画「人間失格太宰治と３人の女たち」にも出演していますが、配給会社によりますと、今後の対応については現段階では何も決まっていないということです。<br><br>出演しているコマーシャルでは、大手飲料メーカーや求人情報サイトを運営する会社が、インターネット上に掲載していた動画を削除しました。<br><br>沢尻容疑者の所属事務所、エイベックス・マネジメントは16日夜、コメントを出し、「本件につきまして、現在、事実関係を確認しております。関係各所の皆様、ならびにファンの皆様へ、多大なご迷惑とご心配をおかけしておりますことを、深くおわび申し上げます。本人の処遇につきましては、捜査の進捗（しんちょく）を見守りつつ厳正に対処して参ります」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:58:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟の女性殺害事件 指名手配した男の当日の画像 新たに公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟の女性殺害事件 指名手配した男の当日の画像 新たに公開</span><time datetime="2019-11-17T18:15"><span>11月17日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180641_1911171812_1911171815_01_02.jpg" alt="新潟の女性殺害事件 指名手配した男の当日の画像 新たに公開" id="news_image"></div><div></div><div>15日、新潟市の繁華街にあるビルで、飲食店店員の20歳の女性が刃物で刺されて殺害された事件で、警察は殺人の疑いで指名手配した知り合いの25歳の男が写った事件当日の防犯カメラの画像を新たに公開しました。</div><div>15日午後９時ごろ、新潟市中央区のビルで、このビルに入っている飲食店の店員、石澤結月さん（20）が男に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>警察は知り合いで、埼玉県上尾市出身の齋藤涼介容疑者（25）を殺人の疑いで逮捕状を取って全国に指名手配するとともに、17日午後、神奈川県藤沢市の関係先のアパートの部屋を捜索しました。<br><br>この事件で警察は、防犯カメラに写っていた事件当日の齋藤容疑者の画像を新たに公開しました。<br><br>警察によりますと、事件の前に齋藤容疑者がＪＲ新潟駅の出口付近にいる様子が写っていて、逃走した時と同じグレーのハーフコート姿でベージュのショルダーバッグを肩に掛けています。<br><br>また、手には黒の折りたたみ傘を持っている様子も確認できます。<br><br>警察は情報提供を呼びかけるとともに引き続き齋藤容疑者の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 18:15:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米韓防衛相会談 河野防衛相 ＧＳＯＭＩＡ破棄見直し再度要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米韓防衛相会談 河野防衛相 ＧＳＯＭＩＡ破棄見直し再度要請</span><time datetime="2019-11-17T18:55"><span>11月17日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180671_1911171842_1911171855_01_02.jpg" alt="日米韓防衛相会談 河野防衛相 ＧＳＯＭＩＡ破棄見直し再度要請" id="news_image"></div><div></div><div>日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡが韓国側の破棄の決定で、今週失効するのを前に、河野防衛大臣は訪問先のタイで日米韓３か国の防衛相会談に臨み、改めて韓国側に賢明な対応を取るよう求めました。</div><div>河野防衛大臣は、訪問先のタイのバンコクで、韓国のチョン・ギョンドゥ（鄭景斗）国防相と会談したのに続き、アメリカのエスパー国防長官を交えた日米韓３か国の防衛相会談に臨みました。<br><br>この中で、河野大臣は「北朝鮮の相次ぐ弾道ミサイルの発射は、地域の平和と安定にとっての脅威だ。日米韓３か国の防衛当局の連携が求められている」と述べたのに対し、チョン国防相は「３か国の共同の価値と利益を踏まえ、日韓の関係が未来志向的に発展することを希望している」と応じました。<br><br>一方、エスパー長官が韓国の協定破棄の決定を念頭に「共通の目的を達成するためには、われわれ全員が緊密に協力することが重要だ。これは北朝鮮と中国を利することになる２国間の問題を克服することを意味する」と述べたのに続き、河野大臣はチョン国防相に対し「日米韓の連携が必要だという認識が一致しているならば、韓国側が賢明な対応を取る必要がある」と述べ、改めて韓国側に賢明な対応を取るよう求めました。<br><br>そのうえで、３か国の閣僚は北朝鮮に完全な非核化や弾道ミサイルの放棄を求めるとともに、情報の共有を含む安全保障協力を３か国で進めていくことなどを盛り込んだ共同声明をまとめました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河野防衛相「連携の維持・強化は重要との認識で一致」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180671_1911171842_1911171855_01_03.jpg" alt=""><div>河野防衛大臣は、一連の会談のあと記者団に対し、「『日米韓の防衛当局間での連携を、しっかりと維持・強化していくことが重要だ』という認識は一致している。会談の雰囲気をどう取るかは、人それぞれだと思うので私から申し上げるのは適切ではない」と述べました。<br><br>そして、記者団が「ＧＳＯＭＩＡについて、前向きな成果はあったのか」と質問したのに対し、「日本側から協定の延長について、とやかく申し上げていない。『日韓、日米韓の連携のために、韓国側が賢明な措置を取る必要がある』と申し上げただけだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 18:55:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン元会長逮捕からまもなく１年 国際捜査の全容判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン元会長逮捕からまもなく１年 国際捜査の全容判明</span><time datetime="2019-11-17T19:46"><span>11月17日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180701_1911171930_1911171946_01_02.jpg" alt="ゴーン元会長逮捕からまもなく１年 国際捜査の全容判明" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン元会長が東京地検特捜部に逮捕されたいわゆる「ゴーンショック」からまもなく１年になります。<br>海外を舞台にした一連の事件で特捜部が中東やヨーロッパなどの少なくとも８か国に捜査共助を要請し、フランスとオマーンには検事を派遣していたことなど、国際捜査の全容が関係者への取材で明らかになりました。</div><div>日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告（65）は去年の11月19日、レバノンから到着したジェット機を降りた直後に羽田空港で東京地検特捜部に逮捕され、延べ130日間にわたって身柄を拘束されました。<br><br>元会長はみずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した罪と、日産の資金を不正に支出させた特別背任などの罪で起訴され、ことし４月に保釈されたあとは弁護団との打ち合わせなど裁判の準備を進めています。<br><br>一連の事件は日本の捜査権限が及ばない海外が主な舞台で、特捜部が捜査共助を要請した国は中東のオマーンやレバノンのほか、ルノーの本社があるフランス、それに資金移動に使われたとみられる金融機関があるスイスや元会長の息子が経営する会社があるアメリカなど少なくとも８か国に上ることが関係者への取材でわかりました。<br><br>特捜部が手がけた国際捜査としてはこれまでで最大の規模で、フランスとオマーンでは日本側の要請に応じてルノーの関係者や日産の現地代理店の関係者への事情聴取が行われ、特捜部の検事も立ち会ったということです。<br><br>また、特捜部の捜査結果の一部は海外の当局にも提供され、フランスではことし７月、現地の捜査当局が元会長が会社の資金を流用した疑いでルノー本社の捜索に乗り出し、捜査は現在も続いているとみられます。<br><br>ゴーン元会長の裁判は早ければ来年４月にも始まる見通しで、国境を越えて「ゴーンショック」の影響が続く中、裁判や海外での捜査の行方が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ゴーン元会長の近況</h3><div>ゴーン元会長は、15日午前９時ごろ、上下黒のスーツ姿で都内の弁護士事務所を訪れ、記者の問いかけには一切答えず、無言で建物の中に入っていきました。<br><br>ゴーン元会長はことし４月に保釈されたあと、弁護団との会議に参加したり裁判の資料を読み込んだりして過ごしているほか、娘と京都などに旅行することもあるということです。<br><br>一方、妻のキャロルさんとは保釈の条件で会えない状態が続いています。</div></div><div><h3>海外メディアも高い関心</h3><div>ゴーン元会長をめぐる一連の事件は、逮捕からまもなく１年になる今も国際的に高い関心を集めています。<br><br>アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルはことし３月、元会長が最初に保釈された際のニュースを写真付きで１面トップで伝えたほか、ことし９月の西川前社長の辞任も１面で報じました。<br><br>ウォール・ストリート・ジャーナルのピーター・ランダース東京支局長は「日産はアメリカでもかなり広く知られているのでゴーン元会長が何をしているか、裁判の行方はどうなるか、ルノーとのアライアンスがどうなるのかなど今でもかなり関心が高い」と話しています。<br><br>また、今回の事件では、日本の刑事司法の在り方について海外メディアから批判的な報道が相次いだことも特徴でした。<br><br>ランダース支局長は「ゴーン元会長が拘置所で尋問を受けるときに弁護士が同席できないことなど、初めて日本の司法制度を知ってびっくりすることが多かった。裁判の取材でも前例を理由に公開されない情報が多く、検察や裁判所はもっと情報公開を進めるべきではないか」と指摘しました。<br><br>そのうえで「海外で日本国内の裁判がここまで注目されることは歴史的にもなかった。これからも熱心に積極的に取材したい」と述べました。</div></div><div><h3>外国人役員のヘッドハントにも影響</h3><div>「ゴーンショック」は外国人役員をヘッドハントし、日本企業に紹介する業界にも影響を与えていたことがわかりました。<br><br>東京 港区にあるコンサルティング会社では逮捕からの半年間、日本企業に役員クラスの外国人を仲介する交渉が中断するケースが10件近く相次ぎ、会社の業績にも影響が出たといいます。<br><br>この会社のヘッドハンターのケーシー・エーブルさんは、交渉中だった当時の外国人の反応について、「有罪判決が出ていないのにゴーン元会長が拘置所にずっと入っていることが非常にショックなようでした。自分が何をしたかわからないのに拘束されるのが怖くなったという人もいました」と振り返りました。<br><br>そのうえで「東芝やオリンパスの問題もあり、私たちの業界では日本企業はコーポレートガバナンスが緩いという印象になっている。ガバナンスの向上は競争力強化にもつながるので、日本企業が解決すべき課題の１つだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>「司法取引」の妥当性が争点の１つに</h3><div>ゴーン元会長の裁判では、今回の捜査で使われた「司法取引」の妥当性が争点の１つになる見通しです。<br><br>検察は去年、日本に導入されたばかりの「司法取引」を使って、日産の元秘書室長ら２人を不起訴にする見返りに、２人から得た供述や書類などの証拠をもとにゴーン元会長を起訴しました。<br><br>弁護団は、この「司法取引」について「元会長を失脚させる目的で行われたもので違法だ」と厳しく批判しています。<br><br>これについて、元検事の高井康行弁護士は司法取引は、権力争いや追い落としが背景にあることを前提とした制度だと指摘します。<br><br>そのうえで「そうした動機を背景に司法取引に協力した人の供述の信用性は裁判で厳しく吟味されなければならない」と述べ、裁判では司法取引で得られた証拠を裁判所がどのように評価するかがポイントになるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:46:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅で高齢の親子３人の遺体 福井 敦賀</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅で高齢の親子３人の遺体 福井 敦賀</span><time datetime="2019-11-17T20:51"><span>11月17日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180821_1911172022_1911172051_01_02.jpg" alt="住宅で高齢の親子３人の遺体 福井 敦賀" id="news_image"></div><div></div><div>17日午前、福井県敦賀市の住宅でこの家に住む90代の夫婦と70歳の息子の親子３人の遺体が見つかったほか、息子の妻とみられる女性が病院に搬送されました。住宅にはこの４人が暮らしていて、外部から侵入された痕跡などもないことから警察は息子の妻とみられる女性が３人の死亡について何らかの事情を知っているとみて調べています。</div><div>17日午前８時前、敦賀市道口の住宅を訪れた親族の女性から「家の中で遺体を見つけた」という通報があり、警察が駆けつけたところ、住宅から男女３人の遺体が見つかりました。<br><br>警察によりますと、亡くなったのはこの家に住む無職の岸本芳雄さん（93）と妻の志のぶさん（95）、それに息子で会社役員の太喜雄さん（70）と確認されました。<br><br>また、消防などによりますと３人と同居している太喜雄さんの妻とみられる70代の女性が病院に搬送されましたが、命に別状はないということです。<br><br>現場は敦賀市の郊外にあるＪＲの線路に面した住宅地で、警察によりますと、住宅には外部から人が侵入した痕跡などはないということです。<br><br>警察は遺体を詳しく調べるとともに、息子の妻とみられる女性が３人の死亡について何らかの事情を知っているとみて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:51:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野球「プレミア12」 日本 逆転勝ちで初優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野球「プレミア12」 日本 逆転勝ちで初優勝</span><time datetime="2019-11-17T22:14"><span>11月17日</span> <span>22時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191117/K10012180891_1911172214_1911172214_01_02.jpg" alt="野球「プレミア12」 日本 逆転勝ちで初優勝" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの前哨戦となる野球の国際大会「プレミア12」の決勝で、日本は韓国に５対３で逆転勝ちし、２回目の大会で初優勝を果たしました。</div><div>日本がプロのトップ選手が参加する国際大会で優勝するのは、2009年の第２回ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシック以来、10年ぶりです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:14:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフーとＬＩＮＥ 経営統合で合意へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/k10012180971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフーとＬＩＮＥ 経営統合で合意へ</span><time datetime="2019-11-18T00:00"><span>11月18日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191118/K10012180971_1911172256_1911180000_01_02.jpg" alt="ヤフーとＬＩＮＥ 経営統合で合意へ" id="news_image"></div><div></div><div>ソフトバンクグループのＩＴ大手ヤフーと通信アプリ大手のＬＩＮＥは18日、経営統合について合意に達する見通しです。ＳＮＳやネット通販などを一手に担う巨大グループが生まれることになり、ほかのＩＴ企業の戦略にも大きな影響を与えそうです。</div><div>ヤフーの持ち株会社、ＺホールディングスとＬＩＮＥは、双方の親会社のソフトバンクと、韓国のＩＴ企業、ネイバーを交えて経営統合に向けた交渉を進めてきました。<br><br>関係者によりますと、これまでの交渉で大筋で合意に達し、18日、双方が取締役会を開いて正式に決議する見通しだということです。<br><br>ソフトバンクとネイバーが50％ずつ出し合って新会社を設立し、その傘下にＺホールディングスを置いてヤフーやＬＩＮＥを子会社にする見込みです。<br><br>そして、Ｚホールディングスのトップには今の川邊健太郎ＣＥＯとともに、ＬＩＮＥの出澤剛ＣＥＯも共同ＣＥＯとして就任するとみられます。<br><br>ヤフーは検索やニュース配信などを手がけおよそ5000万人の利用者がいます。<br><br>一方、通信アプリで圧倒的な強みを持つＬＩＮＥは、国内だけでおよそ8200万人の利用者がおり、統合すれば検索やＳＮＳ、ネット通販、金融など、さまざまなインターネットサービスを一手に担う巨大グループが生まれることになります。<br><br>ヤフーにとっては4000億円を投じてファッション通販サイトのＺＯＺＯを買収したのに続くやつぎばやの再編となり、ほかのＩＴ企業の戦略にも大きな影響を与えそうです。<br><br>合意に達すれば両社は記者会見して、統合のねらいなどを説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191118%2Fk10012180971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>