<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>がん検診「要精密検査」なのに「異常なし」と誤通知 女性死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>がん検診「要精密検査」なのに「異常なし」と誤通知 女性死亡</span><time datetime="2019-07-17T17:05"><span>7月17日</span> <span>17時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995601_1907171308_1907171310_01_02.jpg" alt="がん検診「要精密検査」なのに「異常なし」と誤通知 女性死亡" id="news_image"></div><div>岐阜市が行ったがん検診で、「要精密検査」などとされた５人に、市が誤って「異常なし」とする通知書を送り、このうち50代の女性１人が16日、胃がんで死亡していたことがわかりました。市は「通知ミスが発見の遅れにつながった可能性は否定できない」として、遺族に謝罪しました。</div><div>岐阜市によりますと、おととし７月からことし２月までに肺がん、胃がん、それに乳がんの検診を受けた50代から70代の女性合わせて５人に対し、検診結果が「要精密検査」や「要注意」だったにもかかわらず、岐阜市が誤って「異常なし」と通知していたということです。<br><br>市によりますと、このうち50代の女性１人はことし１月に胃がん検診を受け、委託先の検診機関が「要精密検査」と判定したにもかかわらず、市の職員が誤って「異常なし」とする通知書を送ったということで、この女性は４月に病院を受診して胃がんと肺がんが見つかり、16日、胃がんのため死亡したということです。<br><br>これを受けて岐阜市は「通知ミスが発見の遅れにつながった可能性は否定できない」として、遺族に謝罪しました。<br><br>岐阜市の柴橋正直市長は「市民のがん検診に対する信用を損なったことは誠に遺憾で、再発防止策を徹底させます」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>通知書作成の際に読み合わせせず</h3><div>岐阜市によりますと今回のミスは、昨夜死亡した50代の女性の家族が今月10日、「以前受けたがん検診の検診票を見せてほしい」と市に問い合わせたことからわかりました。<br><br>問い合わせを受けた市が確認したところ、この女性はことし１月10日に市の胃がん検診を受け、市は１月28日「異常なし」という通知書を作成して送っていましたが、通知書のもととなる委託先の検診機関の検診票には「要精密検査」と記されていました。<br><br>このため市が過去５年間に行ったがん検診、およそ16万件について通知書の内容と検診票を照らし合わせて調べた結果、５件の通知書で誤って「異常なし」としたミスが見つかったということです。<br><br>通知書は検診機関が記入する検診票をもとに岐阜市が市内の４か所で作成していますが、５件のミスはいずれも「岐阜市中市民健康センター」で起き、すでに退職した市の職員が２件を、別の市の職員が３件をそれぞれ担当していたということです。<br><br>市はマニュアルで、通知書を作成する際には２人で読み合わせるよう定めていますが、今回ミスをした職員は読み合わせをしていなかったということです。<br><br>市は今後、読み合わせを徹底するとともに、上司が通知書をチェックすることで再発を防止したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:05:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大津 園児死亡事故 裁判に参加した被害女児の母親の手紙 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津 園児死亡事故 裁判に参加した被害女児の母親の手紙 全文</span><time datetime="2019-07-17T17:12"><span>7月17日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_02.jpg" alt="大津 園児死亡事故 裁判に参加した被害女児の母親の手紙 全文" id="news_image"></div><div></div><div>ことし５月、大津市の交差点で散歩中の保育園児の列に車が突っ込み、２人が死亡した事故で、過失運転致死傷の罪に問われている被告の初公判が17日、開かれました。今回の事故に巻き込まれて骨盤などを折る大けがをし、現在も入院を余儀なくされている３歳の女の子の母親がＮＨＫの取材に対し、裁判への参加にあたっての心境や現在の女の子の状態などについて手紙で回答しました。全文は次のとおりです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>事故当時のことについて</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_03.jpg" alt=""><div>娘が保育園に入園したのは、昨年の４月、１歳児クラスからになります。<br>入園当初は、もうすぐ２歳を迎えるころでしたが「パパ」「ママ」もまだはっきり言えない程だったのを覚えています。<br><br>事故当時は５月だったので娘は、３歳になったばかりでした。この１年で保育園にも慣れて、言葉も沢山話すようになり、お友達も増えて毎日、保育園に行くのを楽しみにしていました。前日の夜も、当日の朝も「保育園行く！！」と嬉しそうにしていたのを覚えています。</div></div><div><h3>娘が受けた被害と現在の様子</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_04.jpg" alt=""><div>病院に搬送された時に医師から受けた説明では、左骨盤と左大腿骨の骨折。顎の擦り傷と左のおでこには、たんこぶが出来ていて、動かせる状態ではなかったので私は確認できませんでしたが、背中に打撲痕が何か所かあったそうです。<br><br>骨盤の骨折をしたことで、動いてしまうと内出血を起こす可能性があり、胸下から左足首までギプスをつけることになりました。丁度、８週間経った頃にやっとギプスが外れました。現在も入院はしていますが、遊びの中でリハビリをしている状態です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>「痛くないよ！」と言いながら健気に頑張って歩いていますが、長い期間ギプスをしていた事により、筋肉は痩せてしまい、ギプスで固定されていた時の様に左足は真っすぐではなく、外側に開いた様な状態で足を引きずって歩いています。<br><br>その為、暫くするとやはり「足が痛い。抱っこして！」と床に座り込んでしまいます。これから成長していく娘が元の状態に戻るのは、まだどのくらいかかるのか分からない状態です。</div></div><div><h3>事故直後と約２か月後の現在の様子</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_06.jpg" alt=""><div>事故から何日かは怖い夢を見るのか数時間おきに夜泣きもしました。赤ちゃんの頃でも夜泣きはなかったので、何度も飛び起きました。<br><br>ただ暫くは、怪我以外は普段通りの娘の様子だったので、あまり事故の事を覚えていないのか、自分の中で無意識に忘れてしまおうとしているのか…私には分かりませんでした。<br><br>時間が過ぎていく中で、娘は寝たきりのまま自由に動けない状態や痛みで３日に１度のペースでフラストレーションが爆発し、ものすごい癇癪を起こし、泣き叫び、大好きなアンパンマンのぬいぐるみをベッドの外へ投げ飛ばしたり、ベッドを両手の拳で叩きつけるなど今までに見たことのない姿を見ました。少しでも私が離れると「ママ！！どこ！」と泣いたり、私の腕を力いっぱい掴んで離れたくないという出来る限りのアピールをしていました。<br><br>自宅では一切無かったのが、病院で少しでも目を離すと絵本やシールが貼ってある紙類のおもちゃを破って食べてしまいました。その為、病室には一切、紙類のものは置くことが出来なくなり、買ったおもちゃも１日ですぐに壊されてしまう為、壊しては買うの繰り返しでした。<br><br>何よりも一番辛かったのは、「ママ抱っこ！」と言われても横抱きで持ち上げることしか出来なかったことです。それでも必死にしがみついてくる娘の姿に何度も涙しました。<br><br>１か月が経過して痛みという部分は薄れてきた為、身体の傷にフォーカスしていたのが、今度は心の傷というのが徐々に現れてきていました。病院のプレイルームで数日前はプラレールで遊んでいましたが、電車でも自分に向かって迫ってくるものに対しての拒否反応が見られるようになっていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>いつもぬいぐるみを使ったごっこ遊びが好きですが、自分が持っているぬいぐるみを全部うつ伏せにして、「痛い痛い！車が来たよー！」「落ちるー！ママ助けてー」と事故を再現するかのように遊ぶという兆候も見られていました。<br><br>２か月が経った今は、まだ「車が来る」「痛い」「落ちる」といったものが遊びの中には出てきますが、「病院に行けば治る」と自分の中で解決するようになったようです。<br><br>入院によるストレスは今もあります。そして外泊を最近試みてみましたが、自宅に帰ると常に私が傍にいないと不安になる様です。「ママー！どこいったの？？」とトイレに行っても常に居場所を確認するために大声で呼びます。<br><br>どちらかというとパパっこだと思っていましたが、今は「パパはいや。ママがいい。」と言います。<br><br>娘が「保育園に行きたい！」と何度も言うので、少し遊びに連れて行ってみましたが、部屋に入ろうとせず、「怖い」と言ったりしていました。<br><br>お友達を見つけて中に入ったものの、私が少しでも立ち上がると「ママ座って！！ダメ！」と泣いて離れようとはしません。２か月が経っても、娘の中で恐怖はやはり消えないのかなと思います。</div></div><div><h3>事故そのものの受け止めや加害者への思い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_08.jpg" alt=""><div>この２か月で証拠品やドライブレコーダー等、事故に関するものを目にしてきました。それでも正直まだ、これが現実だと受け止めきれない部分があります。娘が保育園に登園して１時間ほどの出来事です。それまで当たり前だった日常が一変してしまったのです。<br><br>「よくある右直事故」と言われても、何故あの場所で、あの時間で子供達や先生達が被害に遭わなければならなかったのか。何も納得出来る事なんて有りません。<br><br>右折ドライバーの有り得ない運転でこの様な甚大な被害を被った事は、一生許せないでしょう。<br><br>直進ドライバーに関しても刑事罰に関して不起訴になっただけであって、気を付けるべき事が何もなかった訳ではないと思っているので、許すことは出来ないと思っています。<br><br>何よりも私は、加害者が自分を守ることに必死で、私達に対しての謝罪が遅かったことや形式的なものであったことに憤りを感じています。絶対に許せません。<br><br>ドライブレコーダーでの様子も、子供たちが下敷きになった状態のまま、すぐに車から出て助けようともしなかったのを見て、「どうしてよいかわからなかった」「パニックだったから」という言葉で済まさないで欲しいです。<br><br>あんなに皆が叫んでいるのが聞こえなかったなんてありえないのです。あの場で同じように轢かれた先生方もすぐに足を引きずりながら必死で子供たちを助けようとしていたんです。<br><br>子供たちは、轢かれた衝撃よりも圧迫された事で死傷に至ったのなら、「直進車は、被害者の一人だ」で済まされるのでしょうか？<br><br>右折ドライバーに関しては、２週間近く経って相手側の弁護士から「直接謝罪をしたい」という連絡が来ました。<br><br>私たちは、もっと早くに直接謝罪したいと言ってくるだろうと思っていました。拒否しましたが続けて言われたのが「実は謝罪の手紙を前から用意している」ということでした。<br><br>引っかかったのは「前から用意していた手紙」です。私達が事故後間もなく、心身ともに余裕がないと思われていたのかもしれませんが、１週間も経った辺りから、相手から何も音沙汰がないことに不安を感じ始めていました。<br><br>「まだ連絡が相手方から来ませんか？」と何回聞かれたことでしょう。やっと連絡がきた時に「前から用意をしていた」などと聞かされたら、何故すぐに連絡をしてこなかったんだと腹が立ちました。本人は無理でも、誰かが出来た筈です。<br><br>前を見ていたにも拘わらず、ありえないタイミングで本来通らなければいけないレーンよりも内側を通って進んできたなんて信じられない運転です。ただの漫然運転にしか感じられません。あの車の動きからして、ブレーキから足を離したクリープ現象ではなく、アクセルを踏んでいる状態だと見えます。右折時に前も見ずにアクセルを踏むような人間が今までどんな運転をしてきたんだと思うと本当に恐ろしいです。<br><br>出来るものなら、今、２歳３歳という小さな子供達が成長する中で、大きく変化するこの大事な１日、１日の時間を返してくれと言いたいです。命を奪われた子供達が過ごすはずだった大切な時間を返してくれと言いたいです。<br><br>何故、子供達が、私達が、先生達がこんな思いをしなければいけないのか、悔しくてたまりません。加害者２人には２度と、ハンドルを握って欲しくはないと思っています。</div></div><div><h3>被害者参加制度で裁判に臨もうと考えたきっかけ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_09.jpg" alt=""><div>被害者参加制度の説明を受ける前から、つまり最初から私は裁判には臨むつもりでいました。<br><br>突然失われた命や、怪我を負わされた子供達のことを考えると、この事故の真実を知りたいという気持ち、裁判を最後まで自分の目で絶対に見届け、二度とこのような事故が起こって欲しくないという思い、そして加害者が厳罰に処されるべきだと考えているからです。何も言えない子供達に代わって私達、親が戦うべきだと私は考えています。<br><br>被告に対しては、真実が全て暴かれて、自分が起こしたこの甚大な結果をしっかりと受け止め、反省すべきなのだということを理解してもらいたいです。何を心情に訴えかけてこようと、私は絶対に許すつもりはありません。</div></div><div><h3>事故の教訓や社会に望むこと</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995751_1907171637_1907171700_01_10.jpg" alt=""><div>今回の事故で思うのはやはり、徹底的なドライバー（特に今回のような高齢者や高齢者に近い方々）の意識改革です。<br><br>ガードレールやポールをいくら設置しても、ドライバーが変わらなければ事故は絶えないと思います。必ず誰しもが通らざるを得ない「老い」は、気づかずに反応が鈍ってしまっていたり、自分は大丈夫だという驕りの気持ちから事故が絶えないのが事実です。<br><br>今回の事故も、反応の鈍りや、いつも通っている道だから大丈夫だと油断していたところもあったのではないかと思っています。ハンドルを握るということに、強い自覚と責任を持って欲しいです。<br><br>その為に、ドライバーの講習、シミュレーター等を使うなどして適性能力検査をする等、強化して欲しいと思っています。<br><br>只、それだけでなく、保育園、学校などスクールゾーン等の近くには、制限速度の低減、防護柵の設置、注意喚起の看板の設置、ハンプ等が設置されればと思っています。<br><br>たとえどんな対策をしても、世の中から交通事故がなくなることはないと思っています。ただ、同じような不幸な事故が二度と起きないよう、十分な対策をして欲しいと考えています。<br><br>罪のない命が失われるような事故が起こってしまってからでは、何もかも遅すぎます。予測ができない事故であるからこそ、できる限りの想定をしておくべきだと思います。<br><br>想定外を想定内に変えていく為には、当たり前ですが、事前に想定しておくしか方法はないと思っています。世の中のドライバーに対して、ハンドルを握る時には、この悲惨な事故を思い出して欲しいと願っています。</div></div><div><h3>今、必要だと思う社会的支援</h3><div>今回の様に、小さな子供が被害に遭った場合、色々な事で悩むことが多いです。<br><br>子供達が以前の様に保育園に通えるようになるまで、日々の様子を病院の様に見てもらえるカウンセラーが必要であったり、母親から離れようとしない子供がいると必然的に仕事に行けず、それをどう対処すればよいのかを常に相談、ケア出来る方がいない事などです。<br><br>ホームヘルパーや、ベビーシッターの利用も検討はしましたが、やはり見ず知らずの他人を自宅に、情緒不安定な子供と２人きりにしたままで、両親が仕事に行くのは、いかがなものかと思いましたし、何より、心から安心はできないだろうという結論に至りました。<br><br>また、市の被害者支援センターなども協力的ではあるのですが、基本的には、助けて欲しいこと、何かして欲しいことを聞いてくるだけなので、こちらとしては、実際に何ができるのかを、まずははっきりとさせた上で、より柔軟な対応を求めています。<br><br>状況は、刻一刻と変化していきます。感情をうまく吐き出せない子供が相手なので、どのような心理状態なのか、今後どうなっていくのか、そして、何を欲しているのかを断定するのが難しい為、具体的に必要な社会的支援などは、思いつかずにいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:12:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芥川賞に今村夏子さん 直木賞に大島真寿美さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>芥川賞に今村夏子さん 直木賞に大島真寿美さん</span><time datetime="2019-07-17T18:42"><span>7月17日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171900_1907171904_01_02.jpg" alt="芥川賞に今村夏子さん 直木賞に大島真寿美さん" id="news_image"></div><div></div><div>第161回芥川賞と直木賞の選考会が東京で開かれ、芥川賞は今村夏子さんの「むらさきのスカートの女」、直木賞は大島真寿美さんの「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」（うず／いもせやまおんなていきん／たまむすび）が、それぞれ選ばれました。<br><br>第161回芥川賞と直木賞の選考会は、17日夕方から東京・中央区の料亭で開かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>芥川賞に今村夏子さんの「むらさきのスカートの女」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171057_1907171115_01_04.jpg" alt=""><div>芥川賞の受賞が決まった今村夏子さんは、広島市出身で大阪市在住の39歳。大学を卒業後、アルバイトをしながら小説を書き始め、平成23年、「こちらあみ子」でデビューし、三島由紀夫賞を受賞しました。<br><br>その後、創作活動を一時中断していましたが、平成28年に復帰作の「あひる」が芥川賞の候補作になり、今回は３回目の候補で受賞となりました。<br><br>受賞作の「むらさきのスカートの女」は、近所に住む「むらさきのスカートの女」と呼ばれる女性について「わたし」が見聞きしたことをつづった小説です。<br><br>「むらさきのスカートの女」の日常生活や職場での仕事ぶりが平易な文章で淡々と記されていくなかで、友だちになりたいと思って執ように観察を続ける「わたし」の異常な行動が次第に浮き彫りになっていきます。</div></div><div><h3>直木賞に大島真寿美さんの「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171100_1907171115_01_11.jpg" alt=""><div>直木賞の受賞が決まった大島真寿美さんは、名古屋市出身の56歳。<br><br>短大を卒業したあと劇団での活動を経て、平成４年に「春の手品師」で文芸誌の新人賞を受賞してデビューしました。<br><br>恋愛をテーマに嫉妬や本音をぶつけ合う大人の女性たちの姿を描いた作品などを手がけ、テレビドラマや映画の原作にもなっています。<br><br>直木賞は今回、２回目の候補での受賞となりました。<br><br>受賞作の「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」（うず／いもせやま・おんなていきん／たまむすび）は、江戸時代の大坂・道頓堀を舞台に活躍した人形浄瑠璃の作者、近松半二を主人公にした（ちかまつ・はんじ）時代小説です。<br><br>現代の歌舞伎や文楽でも上演される演目を生み出した半二が、逆境を乗り越えて作品を作り出していく様子を、大阪弁を駆使したテンポのよい文体で描いています。</div></div><div><h3>芥川賞 候補作（５作品）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171104_1907171115_01_03.jpg" alt=""><div>今回の選考会では、芥川賞は５つの作品が候補作に選ばれていました。</div></div><div><h3>今村夏子さん「むらさきのスカートの女」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171057_1907171115_01_04.jpg" alt=""><div>「こちらあみ子」でデビューした今村さんは、３回目の候補です。<br>この作品は、近所に住む「むらさきのスカートの女」と呼ばれる女性について「わたし」が見聞きしたことをつづった小説です。<br>「むらさきのスカートの女」の日常生活や職場での仕事ぶりが平易な文章で淡々と記されていくなかで、友だちになりたいと思って執ように観察を続ける「わたし」の異常な行動が、次第に浮き彫りになっていきます。</div></div><div><h3>高山羽根子さん「カム・ギャザー・ラウンド・ピープル」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171058_1907171115_01_05.jpg" alt=""><div>高山さんは前回初めて芥川賞の候補になり、２回連続です。<br>この作品は、主人公の女性が幼少期から高校時代までの過去を回想しながら、かつて高校の同級生だった男と再会するまでの出来事を描いた物語です。<br>亡くなった祖母についての思い出や性的な嫌な記憶などの回想が繰り返し登場し、過去が現実と重なっていく中で、女性が心の内に抱えていたものが少しずつ明らかになっていきます。</div></div><div><h3>古市憲寿さん「百の夜は跳ねて」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171058_1907171115_01_06.jpg" alt=""><div>古市さんも、前回に続いて２回目の候補になりました。<br>候補作は古市さんの３作目となる小説で、就職活動に挫折してビルの窓ガラスの清掃員をしている20代の青年が主人公です。<br>危険と隣り合わせの作業を続けるなか、高層マンションのガラス越しに目が合った年老いた女性の部屋に通うようになることで、生きる気力をなくしていた青年が少しずつ変わっていく様子が丁寧な描写で表現されています。</div></div><div><h3>古川真人さん「ラッコの家」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171059_1907171115_01_07.jpg" alt=""><div>デビュー作が芥川賞の候補になった古川さんは、３回目です。<br>作品は、九州地方に住む視力をほとんど失った１人暮らしの年老いた女性が主人公です。<br>めいと夕食を食べたり買い物に出かけたりするありふれた日常が描かれる中で、過去や空想の世界を交えた女性の意識の流れが、改行がほとんどない独特の文体で丁寧に表現されています。</div></div><div><h3>李琴峰さん「五つ数えれば三日月が」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171059_1907171115_01_08.jpg" alt=""><div>おととしデビューした李さんは、初めて候補に選ばれています。<br>作品は、作者自身と同じように日本に留学してそのまま働くようになった台湾出身の女性が、台湾へ留学して現地で家庭をもった友人の日本人女性と東京で５年ぶりに再会する物語です。<br>食事をともにして近況を報告し合うなかで、友人に対して長く秘めていた思いを伝えられずに悩む主人公の繊細な心情を、漢詩を織り交ぜながら表現しています。</div></div><div><h3>直木賞 候補作（６作品）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171057_1907171115_01_02.jpg" alt=""><div>今回の選考会では、直木賞は６つの作品が候補作に選ばれていました。</div></div><div><h3>朝倉かすみさん「平場の月」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171100_1907171115_01_10.jpg" alt=""><div>朝倉さんは、今回初めて候補となりました。<br>この作品は、印刷会社に勤める50歳を過ぎた男性が主人公です。<br>妻と離婚したあと中学校の同級生だった女性と偶然再会し、２人の距離が近づいていくなかで、男性がさまざまな思いを抱いて日々を過ごしていく様子が、丁寧に描かれています。</div></div><div><h3>大島真寿美さん「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171100_1907171115_01_11.jpg" alt=""><div>大島さんは「あなたの本当の人生は」以来、２回目の候補です。<br>この作品は、江戸時代の大坂・道頓堀を舞台に活躍した人形浄瑠璃の作者、近松半二を主人公にした時代小説です。<br>現代の文楽でも愛される演目を生み出した半二が、逆境を乗り越えて作品を作り出していく様子を、大阪弁を駆使したテンポのよい文体で描いています。</div></div><div><h3>窪美澄さん「トリニティ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171101_1907171115_01_12.jpg" alt=""><div>窪さんも、前々回の「じっと手を見る」に続いて２回目です。<br>作品は、1960年代に同じ出版社で出会った３人の女性たちの半生を、昭和から平成にかけての時代背景を織り交ぜながら描いた物語です。<br>フリーライター、イラストレーター、そして専業主婦として異なる道を歩んでいく３人が、今よりもはるかに男性中心だった社会の中で、仕事や結婚、子育てなどを巡るさまざまな問題に直面しながらそれぞれの生き方を選び取っていくさまが、繊細な筆致で描かれています。</div></div><div><h3>澤田瞳子さん「落花」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171101_1907171115_01_13.jpg" alt=""><div>歴史・時代小説を手がける澤田さんは、３回目の候補に。<br>作品は、平安時代中期、独特の節をつけて経を唱える「梵唄（ぼんばい）」の第一人者と言われた僧の「寛朝（かんちょう）」が主人公です。<br>京を離れ、平将門が勢力を広げる関東にやってきた寛朝が、戦に巻き込まれながら究極の音楽を探し求める姿を、フィクションを交えながら丁寧に描き出しています。</div></div><div><h3>原田マハさん「美しき愚かものたちのタブロー」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171102_1907171115_01_14.jpg" alt=""><div>原田さんは、４回目の候補です。<br>この作品は、ことし開館60周年を迎えた国立西洋美術館の礎となった「松方コレクション」を巡る物語です。<br>大正時代に美術館の設立を夢見てパリなどで名画を収集した実業家の松方幸次郎の足跡と、その後、戦争の動乱に巻き込まれたコレクションの数奇な運命が描かれ、アートが持つ「力」や文化財を後世に残していく意味についても問いかけます。</div></div><div><h3>柚木麻子さん「マジカルグランマ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995361_1907171102_1907171115_01_15.jpg" alt=""><div>柚木さんは、５回目の候補です。<br>候補作は、70代半ばになって「理想のおばあちゃん」としておよそ半世紀ぶりに再び俳優デビューを果たした女性の物語です。<br>一時は脚光を浴びたものの、仕事がなくなったうえ急死した夫が残した借金を背負うことになった女性がしたたかに生きていく姿を、さまざまな登場人物との交流を通して描いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:42:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホの絵文字 日本が発祥 開発者「世界中で使われてほしい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011995941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スマホの絵文字 日本が発祥 開発者「世界中で使われてほしい」</span><time datetime="2019-07-17T18:53"><span>7月17日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995941_1907171818_1907171853_01_02.jpg" alt="スマホの絵文字 日本が発祥 開発者「世界中で使われてほしい」" id="news_image"></div><div>スマートフォンで使われている絵文字は日本で最初に開発されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011995941_1907171751_1907171853_01_03.jpg" alt=""><div>動画配信サイトの運営会社で取締役を務める栗田穣崇さんが、ＮＴＴドコモの社員だった平成10年に176の新たな文字を生み出し、平成11年にＮＴＴドコモのｉモードで初めて使われました。<br><br>当時、栗田さんは、ポケベルや携帯電話の短いメッセージでは気持ちを正確に伝えるのが難しいと感じていて、街中にあるトイレや電車などの案内のマークを見て、絵文字のアイデアを思いつき、わずか１か月で開発したといいます。<br><br>絵文字がその後、世界に普及したことについて、栗田さんは「日本人向けにあったらいいと思って開発した絵文字が、こんなにも世界中で多くの人に愛され、使われていることは驚きもあるが、とてもうれしい」と話しています。<br><br>栗田さんはメッセージを送るときに、自分が開発した絵文字も使っていますが、中でもさまざまな感情を表現できる「顔」の絵文字に強い思い入れがあるということです。<br><br>栗田さんは「今後も短い文章では表せない感情を伝えてくれる絵文字が、世界中の人々に使われてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>どんなときに絵文字使う？</h3><div>世界絵文字デーの17日、東京 渋谷でどんな時に絵文字を使うか聞いてみました。<br><br>19歳の大学生は「友達とのやり取りで毎日のように絵文字を使っている。どんな内容でも絵文字を使うことで柔らかい表現になると思う」と話していました。<br><br>26歳の会社員は「きょうは会いたいなと思った人に、この思いを強調するために笑顔の絵文字を３つ付けました。絵文字はことばにできない気持ちを表現してくれる」と話していました。<br><br>またマレーシア人の28歳の女性は「絵文字は簡単なので、早くメッセージを送りたいときに使っている」と話していました。<br><br>旅行でノルウェーから来ていた30歳の女性は「絵文字はとてもかわいい。旅行中なので、富士山をイメージした山や、日本国旗の絵文字をよく使っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011995941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和歌山で逃走の32歳の男逮捕 兵庫県内で身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>和歌山で逃走の32歳の男逮捕 兵庫県内で身柄確保</span><time datetime="2019-07-17T19:05"><span>7月17日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996121_1907171905_1907171906_01_02.jpg" alt="和歌山で逃走の32歳の男逮捕 兵庫県内で身柄確保" id="news_image"></div><div></div><div>捜査関係者によりますと今月10日、和歌山市で盗難届が出ているナンバープレートを付けた車に乗った男が職務質問しようとした警察官にけがを負わせて逃げた事件で、公務執行妨害などの疑いで指名手配されていた32歳の男が兵庫県内で身柄を確保され警察に逮捕されました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 19:05:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都心 久しぶりの晴れ間 日照３時間超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都心 久しぶりの晴れ間 日照３時間超</span><time datetime="2019-07-17T19:11"><span>7月17日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996021_1907171830_1907171911_01_02.jpg" alt="東京都心 久しぶりの晴れ間 日照３時間超" id="news_image"></div><div></div><div>東京の都心では16日までの20日間、日照時間が３時間に満たない記録的な日照不足となっていましたが、17日は晴れ間がのぞき、日照時間が３時間を超えて、先月末以来の日の光を感じられる天気になりました。</div><div>冷たい空気や前線の影響で、東日本の太平洋側を中心に曇りや雨の日が続いているため、特に関東地方で日照不足が深刻になっていて、日本気象協会によりますと、東京の都心では日照時間が３時間未満の日が16日までで20日連続と、統計を取り始めて最も長くなっていました。<br><br>一方で17日は、前線の活動が弱まって昼ごろから晴れ間がのぞき、日照時間は午後５時の時点で３時間を超えました。<br><br>日照時間が３時間以上になったのは、先月26日以来です。<br><br>ただ前線や湿った空気の影響が続くため、この先１週間程度は北日本から西日本にかけての広い範囲で曇りや雨の日が多くなり、日照時間が少なくなる見込みです。<br><br>気象庁は引き続き農作物の管理などに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 19:11:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暗号資産 “リブラ” 「各国協調し規制議論を」日銀総裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/k10011996111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暗号資産 “リブラ” 「各国協調し規制議論を」日銀総裁</span><time datetime="2019-07-17T19:19"><span>7月17日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190717/K10011996111_1907171928_1907171935_01_03.jpg" alt="暗号資産 “リブラ” 「各国協調し規制議論を」日銀総裁" id="news_image"></div><div>日銀の黒田総裁はＧ７＝主要７か国の財務相 中央銀行総裁会議を前に記者団の取材に応じ、フェイスブックが来年、発行する計画の独自の暗号資産「リブラ」について、国際的な支払いの手段として使われることをねらっており、各国が協調して規制を考えていく必要があるという認識を示しました。</div><div>この中で黒田総裁は「リブラは本当に価値は安定しているのか、技術的に問題はないのか。マネーロンダリングを含めた規制を守れるものなのかどうか。さらに支払い手段として使われるとなると、経済や金融に対して影響も十分あるのでよく内容を検討していく必要がある」と述べました。<br><br>そのうえで黒田総裁は「リブラは全世界での流通をねらった巨大なものなので、国際的に協調して必要な規制をどう考えていくかということになる。Ｇ７で全体像を議論することは意義がある」と述べ、リブラに対する規制について国際的に議論を進めていく必要があるという認識を示しました。<br><br>一方、黒田総裁は日本経済の現状について緩やかな回復を続けているという認識を示したうえで、今後の金融政策については「仮に物価安定の目標に向けた動きが損なわれることになれば、迅速に追加的な金融緩和を検討することになる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190717%2Fk10011996111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 19:19:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>