<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 国際捕鯨委員会から脱退の方針固める 商業捕鯨再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/k10011754091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 国際捕鯨委員会から脱退の方針固める 商業捕鯨再開へ</span><time datetime="2018-12-20T14:07"><span>12月20日</span> <span>14時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754091_1812201416_1812201416_01_02.jpg" alt="政府 国際捕鯨委員会から脱退の方針固める 商業捕鯨再開へ" id="news_image"></div><div>捕鯨をめぐって国際的な対立が続く中、政府はＩＷＣ＝国際捕鯨委員会から脱退する方針を固め、自民党の関係議員に伝えました。今後、商業捕鯨を再開する方向で調整を進める見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754091_1812201408_1812201416_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>ＩＷＣは1982年に商業捕鯨の一時停止を決議していて、これに沿って、日本は1988年以降、商業捕鯨を中断し、クジラの資源を調べるための調査捕鯨を続けています。<br><br>その後、日本は、クジラの資源量は回復しているとして、ＩＷＣに商業捕鯨の再開を提案してきましたが、反捕鯨国との対立で再開は認められていません。<br><br>こうした中、与党内から、ＩＷＣにとどまっていては商業捕鯨を再開する見通しが立たないという声が出ていることを踏まえ、政府はＩＷＣから脱退する方針を固め、自民党の関係議員に伝えました。<br><br>政府は、今後、商業捕鯨を日本近海や日本のＥＥＺ＝排他的経済水域で再開する方向で調整を進める見通しです。<br><br>ただ、反捕鯨国が反発し、国際関係の悪化を招きかねないため、自民党の関係議員らが関係各国を訪れて説明し、理解を求めることにしています。</div></div><div><h3>ＩＷＣ 対立の歴史</h3><div>ＩＷＣは、クジラの資源を管理しながら持続的に捕鯨を行うことを目的に1948年に設立され、日本は1951年に加盟しました。ことし８月時点で89か国が加盟しています。<br><br>ＩＷＣが設立された当初、加盟国の多くは捕鯨を推進している国でしたが、その後、加盟国が捕鯨をやめたり、捕鯨に反対する国の加盟が増えたりして、対立が激化していきました。<br><br>そして、1982年には商業捕鯨の一時停止が決議され、決議に従うかぎり、商業捕鯨は継続できなくなりました。<br><br>日本は当初、「決議は科学的な根拠を欠いている」として異議申し立てをして商業捕鯨を継続していましたが、1988年には決議を受け入れて商業捕鯨を中断しました。<br><br>ＩＷＣでは、その後も捕鯨を支持する国と反対する国がきっ抗して対立が続き、重要な決定ができない状態に陥っていました。</div></div><div><h3>商業捕鯨をめぐる状況</h3><div>日本ではかつて商業捕鯨が盛んに行われていました。<br><br>戦後、慢性的に食料が不足する中、クジラの肉はタンパク源として重宝され、1960年代に最盛期を迎えました。<br><br>しかし、日本などの捕鯨推進国がクジラの捕獲を進めた結果、シロナガスクジラなどの貴重なクジラが減少したとして、次第に国際的な批判が高まりました。<br><br>さらに、欧米を中心に、クジラを捕獲することそのものに対して反対の声が強まっていきました。<br><br>こうした声を反映して、ＩＷＣで商業捕鯨の一時停止が決議されたことを受けて、1988年、日本の商業捕鯨は中断されました。<br><br>それ以降は、ＩＷＣが管轄しない小型のクジラに限って捕獲する沿岸の捕鯨が、一部の地域で小規模に行われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181220%2Fk10011754091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 14:07:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松橋事件 検察が再審で有罪の立証断念 無罪へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/k10011754191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>松橋事件 検察が再審で有罪の立証断念 無罪へ</span><time datetime="2018-12-20T15:07"><span>12月20日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754191_1812201505_1812201514_01_02.jpg" alt="松橋事件 検察が再審で有罪の立証断念 無罪へ" id="news_image"></div><div></div><div>33年前、当時の熊本県松橋町で男性を殺害した罪などで服役したあと、再審＝裁判のやり直しが認められた男性について、検察が、２月に始まる予定の裁判で有罪の立証をしないことを明らかにしました。これによって無罪の判決が言い渡される見通しとなりました。</div><div>昭和60年１月、当時の熊本県松橋町、今の宇城市の住宅で59歳の男性が刃物で刺され殺害された事件では、熊本市の宮田浩喜さん（85）が殺人などの罪で懲役13年の刑が確定して服役したあと、無実を訴えて再審を求めていました。<br><br>熊本地裁と福岡高裁は、本人の自白と客観的な事実が矛盾していることなどから再審を認め、最高裁も認めたため、熊本地方裁判所でやり直しの裁判が開かれることになっています。<br><br>20日は、裁判官と検察官、それに弁護団が裁判の進め方について話し合いました。<br><br>終了後に会見を開いた弁護団によりますと、検察は「有罪の立証も主張もしない」と述べたということです。<br><br>検察が立証を断念したことで、無罪の判決が言い渡される見通しとなりました。<br><br>弁護団によりますと、裁判所からは「裁判を早く進めるため、過去に有罪を認定する根拠となった自白調書は調べなくてもよいのではないか」という提案があり、検察は「上級庁と協議して判断する」と答えたということです。<br><br>やり直しの裁判は来年２月８日から始まる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本地検「適切な判断を求める」</h3><div>熊本地方検察庁の江口昌英次席検事は「再審公判においては、有罪である旨の主張や立証は行わない。これまでに提出された証拠に基づいた適切な判断を求める」とコメントしています。</div></div><div><h3>弁護士「早期に無罪判決を」</h3><div>宮田さんの弁護団の三角恒弁護士は「弁護士、検察官、裁判官が無罪について共通の認識を持っていると感じた。特に検察が有罪立証をしないのは大きな一歩で、宮田さんの年齢や体調を考慮して早期に無罪判決を言い渡してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181220%2Fk10011754191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 15:07:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホなど見る時間３時間以上の子どもは運動能力低い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/k10011754141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スマホなど見る時間３時間以上の子どもは運動能力低い</span><time datetime="2018-12-20T15:18"><span>12月20日</span> <span>15時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754141_1812201433_1812201520_01_02.jpg" alt="スマホなど見る時間３時間以上の子どもは運動能力低い" id="news_image"></div><div></div><div>テレビやスマートフォンなどを見る時間が１日３時間以上の子どもは、体力や運動能力が全国平均よりも低いことが、スポーツ庁の調査でわかりました。</div><div>この調査は、平成20年度から全国の小学５年生と中学２年生を対象に、50メートル走やボール投げ、反復横跳びなど８つの項目で行われているもので、今年度はおよそ220万人が対象になりました。<br><br>それぞれの項目を数値化して合計した全国の平均値は、男子は小学生で横ばい、中学生は前年度よりやや増えて、過去最高となりました。<br><br>また、女子は小学生、中学生ともに５年連続で過去最高を更新しました。<br><br>ただ、数値がピークだった昭和60年度の調査と比較できる項目では、ほとんどが当時より低い状況はこれまでと変わりませんでした。<br><br>また、生活習慣との関係では、小中学生ともに、テレビやスマートフォン、パソコンなどを見る時間が平日２時間以上と答える割合が昨年度より増え、平日３時間以上の場合は、体力の合計点が全国の平均値よりも低いことがわかりました。<br><br>調査結果の分析に携わった筑波大学の西嶋尚彦教授は「今後、学校でもタブレット端末が普及すれば家で調べる時間も増えると思うので、どの程度の時間で体力や運動能力が平均値を下回ってくるのかわかるよう調査していきたい」と話しています。<br><br>また、スポーツ庁の鈴木長官は記者会見で、「われわれだけではなく世界中のスポーツ関係者が多少危惧しているところでもあり、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会も画面がスポーツの機会を奪っているというようなことも以前、発言していたので、対策にあたっていきたい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181220%2Fk10011754141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 15:18:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダジェット 初めて日本の顧客に納入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/k10011754251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダジェット 初めて日本の顧客に納入</span><time datetime="2018-12-20T15:22"><span>12月20日</span> <span>15時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754251_1812201513_1812201532_01_02.jpg" alt="ホンダジェット 初めて日本の顧客に納入" id="news_image"></div><div>大手自動車メーカーのホンダは、海外で販売が好調な小型のビジネスジェット機、ホンダジェットを初めて日本の顧客に納入しました。国内１号機を購入したのは個人投資家ら３人で、実業家の堀江貴文さんも共同オーナーになりました。</div><div>ホンダジェットは、燃費性能を高めるために翼の上にエンジンをつけた独自のデザインが特徴の７人乗りの小型のビジネスジェット機です。<br><br>20日は東京の羽田空港で機体を引き渡す式典が行われ、まず、ホンダジェットが日本の安全基準を満たしたことを示す「型式証明書」が、国土交通省の担当者からホンダ エアクラフト カンパニーの藤野道格社長に授与されました。<br><br>藤野社長は「１社単独で型式証明を取得したことは、世界の航空産業や日本産業においても大変大きな意義がある。ご協力いただいた皆さんに心から感謝を申し上げる」とあいさつしました。<br><br>ホンダジェットの国内１号機を購入したのは、個人投資家の千葉功太郎さんと実業家の堀江貴文さんら３人の共同オーナーで、代表して千葉さんにカギが手渡されました。<br><br>ホンダジェットは１機当たりおよそ５億8000万円で、ヨーロッパやアジアなど67か国で販売され、国内ではこれまでに10機以上の受注があるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181220%2Fk10011754251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 15:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産ゴーン前会長ら 勾留延長認めず あすにも保釈の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/k10011754051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産ゴーン前会長ら 勾留延長認めず あすにも保釈の可能性</span><time datetime="2018-12-20T15:59"><span>12月20日</span> <span>15時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754051_1812201316_1812201316_01_02.jpg" alt="日産ゴーン前会長ら 勾留延長認めず あすにも保釈の可能性" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長とグレッグ・ケリー前代表取締役について、東京地方裁判所は、検察が求めた勾留の延長を認めない決定をしました。弁護士が保釈の請求をし、認められれば、ゴーン前会長らは21日にも拘置所から保釈される可能性が出てきました。特捜部の勾留延長の請求が認められないのは極めて異例です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754051_1812201322_1812201323_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、昨年度までの直近３年間のみずからの報酬を有価証券報告書に42億円余り少なく記載していたとして、今月10日、代表取締役だったグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>２人の勾留は20日までが期限で、特捜部は勾留の延長を求めましたが、東京地方裁判所は勾留の延長を認めない決定をしました。<br><br>これを受け、特捜部は、追起訴の時期を早めるものとみられます。<br><br>そして、弁護士が保釈の請求をした場合、裁判所の判断は21日以降になるものとみられます。<br><br>保釈の請求が認められれば、ゴーン前会長らは21日にも東京拘置所から保釈される可能性が出てきました。<br><br>ゴーン前会長らの勾留をめぐっては、特捜部が同じ過少記載の容疑の時期を分けて再逮捕し、先月19日の最初の逮捕から１か月以上身柄の拘束が続いていることについて、海外メディアを中心に批判する論調が高まっていました。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長とケリー前代表取締役は「退任後の報酬は正式には決まっていなかった」などと供述し、いずれも容疑を否認しているということです。</div></div><div><h3>東京地検「適切に対処」</h3><div>ゴーン前会長の勾留の延長が認められなかったことについて、東京地方検察庁の久木元伸次席検事は「適切に対処する」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>日産自動車広報部「コメントする立場にない」</h3><div>日産自動車の広報部は「司法の判断なので、特にコメントする立場にはありません」と話しています。</div></div><div><h3>日本自動車工業会会長「ガバナンスの問題の提起」</h3><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の逮捕をめぐる一連の問題について、日本自動車工業会の豊田章男会長は記者会見で、「日本企業として学んだのは、ガバナンスの問題の提起があったということだと認識している。自動車産業はすそ野が広く多くの人に支えられているので、信頼あってこそ事業を継続できることを肝に銘じて行動していくことが大切だ」と述べました。</div></div><div><h3>勾留延長を認めない理由は</h3><div>東京地検特捜部が逮捕した容疑者について裁判所が勾留の延長を認めなかったのは極めて異例です。<br><br>検察官が容疑者を逮捕した場合、48時間以内に裁判所に勾留を請求し、認められれば10日間、勾留を続けることができます。<br><br>そして、起訴するかどうか判断するための「やむをえない事情がある」場合は、さらに最大で10日間の勾留の延長が認められます。<br><br>「やむをえない事情」とは、最初の10日間の勾留では捜査を尽くすことが難しく、勾留を延長すれば捜査上の障害が取り除かれる見込みがある場合などとされています。<br><br>一般的には、関係者が多く証拠が膨大な事件や、容疑者が黙秘しているため起訴するための証拠を集めるのが難しい事件、そして、数日待てば重要な関係者から事情を聴くことができる場合などに勾留の延長が認められます。<br><br>しかし、今回の事件で、特捜部は、同じ過少記載の容疑について時期を分けて再逮捕しました。<br><br>裁判所は、再逮捕の容疑も同じ仕組みで行われ事件の証拠や関係者が重複していることや、前会長らは容疑を否認しているものの事実関係は大筋で認めていることなどから勾留の延長は必要ないと判断したものとみられます。</div></div><div><h3>勾留の状況は</h3><div>ゴーン前会長とケリー前代表取締役は、先月19日に逮捕されたあと、１か月余りにわたって東京・葛飾区の東京拘置所に勾留されています。<br><br>当初は２人とも広さ３畳ほどの独房で過ごしていましたが、ゴーン前会長は医療用のやや広いベッドがある部屋に移されたということです。<br><br>ケリー前代表取締役も首の痛みや手足のしびれを訴え、医師の診断を受けたり枕を差し入れてもらったりしていますが、部屋は移っていないということです。<br><br>２人とも食事はとっていて、ゴーン前会長は、午前中は主に弁護士や大使館の関係者と面会し、取り調べと面会以外の時間は読書をするなどして過ごしているということです。<br><br>２人の取り調べは午後から夜にかけて１日数時間、英語の通訳を介して行われ、その状況はＤＶＤに録音・録画されています。<br><br>２人は一貫して容疑を否認していますが、納得できる内容の供述調書にはサインし、事実関係については大筋で認めているということです。<br><br>また、関係者が、ルノーが日産に株主総会を求めていることや日産がゴーン前会長の後任の選任を見送ったことなどを伝えると、ケリー前代表取締役は驚いた様子で「西川社長は大変ですね」などと話したということです。</div></div><div><h3>今後の手続きは</h3><div>裁判所が勾留の延長を認めなかった場合、検察はこれに反対して準抗告の手続きを取ることができ、裁判所に退けられた場合は、さらに最高裁判所に特別抗告することもできます。<br><br>準抗告や特別抗告が退けられても、ゴーン前会長は今月10日の起訴後に認められた勾留が続いているため、直ちに釈放されることはありません。<br><br>検察が再逮捕の容疑について前会長らを追起訴した場合、弁護側はゴーン前会長らの保釈を請求することができ、裁判所が保釈を認めるかどうか決定します。<br><br>保釈が認められても検察は勾留の延長と同じように準抗告や特別抗告の手続きを取ることができますが、裁判所がこれを退けて改めて保釈を認め、保釈金が納められれば、ゴーン前会長らは拘置所から釈放されます。<br><br>このため、ゴーン前会長らは近く保釈される可能性がありますが、検察の起訴や保釈の請求には一定の時間がかかる見通しです。</div></div><div><h3>保釈の条件</h3><div>裁判所は、逃亡や証拠隠滅のおそれがないかや、事件の内容、被告の状況などを総合的に考慮し、保釈を認めるかどうか判断します。<br><br>保釈を認める場合も被告にはいくつかの条件がつけられます。<br><br>（保釈金）<br>その１つが「保釈金」で、被告の資産状況を踏まえて逃亡や証拠隠滅を防ぐために必要かつ十分な金額を裁判所が設定し、全額を納付しなければ保釈されることはありません。<br><br>（住居制限）<br>また、ほとんどの事件では保釈後の住居が制限されます。<br><br>日本に住む被告の場合は自宅が原則になりますが、海外に自宅があるゴーン前会長のような外国人の場合はホテルが認められるケースもあるということです。<br><br>（渡航制限）<br>また、外国人の場合は、通常、海外への出国も制限されてパスポートを弁護士などに預ける必要があり、仕事や家族の事情などで海外への渡航が必要な場合はそのつど申請が必要で、裁判所が認めるかどうか個別に判断します。<br><br>このほか、ケリー前代表取締役など事件関係者との接触禁止や裁判所への定期的な動静報告も条件になる場合があります。</div></div><div><h3>過去の保釈金は？</h3><div>保釈金が高額だった過去のケースは、牛肉偽装事件で大阪の食肉卸大手「ハンナン」の浅田満元会長が平成17年に１審で実刑判決を受けた際の20億円。<br><br>平成24年に恐喝事件で起訴され実刑判決が確定した指定暴力団、山口組のナンバー２、高山清司受刑者の15億円。<br><br>旧・村上ファンドによるインサイダー取引事件で村上世彰元代表が平成19年に１審で実刑判決を受けた際の７億円。<br><br>旧ライブドアの粉飾決算事件で堀江貴文元社長が平成19年に１審で実刑判決を受けた際の５億円などとなっています。<br><br>保釈金は、被告の資産を踏まえ、逃亡や証拠隠滅を防ぐために必要かつ十分な金額を裁判所が設定しますが、関係者によりますと、金額は必ずしも資産に比例する訳ではなく、暴力団や脱税などの事件で高額になる傾向があるということです。<br><br>保釈金は、現金で納めるだけでなく、インターネットを使って納付することも可能だということです。<br><br>保釈金は判決が確定したあと返還されますが、保釈の際についた条件に違反した場合は没収されることもあります。</div></div><div><h3>後任人事をめぐる状況</h3><div>ゴーン前会長をめぐって、日産自動車とルノーの対応は大きく分かれています。<br><br>日産は、内部調査の結果、会社の資金を私的に支出するなどの複数の重大な不正行為が認められたとして、先月、臨時の取締役会で、ゴーン前会長の会長の解任を全会一致で決議しています。<br><br>そのうえで、後任人事については、今後の経営体制の在り方を協議するために設立した第三者の専門家などによる委員会での議論などを踏まえて選ぶことを決めていて、新たな経営体制に向けて動き始めています。<br><br>一方で、日産の大株主でもあるルノーは、社内では不正が見つかっていないとして、今月13日の取締役会でもゴーン氏を会長とＣＥＯ＝最高経営責任者の地位にとどめることを決めています。<br><br>ゴーン前会長の不正についての日産の内部調査結果はルノー側にも伝えられているということですが、ルノー側はこの内容を「より詳しく調べる必要がある」という姿勢をとっています。<br><br>こうした中、現地のメディアは、ルノーの筆頭株主のフランス政府が後任選びを始めていると報じられ、後任人事は日仏双方の今後の焦点になっています。</div></div><div><h3>日産 今後の対応は</h3><div>ゴーン前会長は、日産の会長職などは解任されていますが、取締役の役職は続いています。<br><br>日産としては、取締役からも解任したい考えで、今後、解任に必要な株主総会をいつ開くかも焦点の１つとなります。<br><br>一方、日産は社内で、ゴーン前会長が主導したとされる不正行為の調査を続けています。<br><br>起訴事実となっている有価証券報告書に報酬を実際より少ない金額で記載していたこと以外にも、投資の名目で出資したオランダの子会社を通じて海外の高級住宅を購入するなど、私的な目的で「投資資金」を支出したり、「会社の経費」を支出したりする不正行為が見つかっているということです。<br><br>このため、日産は今後、こうした社内調査の結果を公表することも検討しています。</div></div><div><h3>保釈後の経営関与など</h3><div>（取締役会への出席は）<br>ゴーン前会長は、先月の日産自動車の取締役会で会長と代表取締役の職は解任されましたが、今も取締役にはとどまっています。取締役の解任は株主総会での承認が必要だからです。<br><br>ただ、日産が今後開く取締役会に出席できるかどうかは、裁判所が保釈を認めた場合の条件などによって異なるとみられます。<br><br>例えば、証拠隠滅などを防ぐために関係者との接触が制限された場合、関係者に日産の社員などが含まれれば取締役会への出席ができなくなるケースも想定されます。<br><br>（ゴーン前会長の住まいは）<br>ゴーン前会長は来日した際は、日産が賃貸契約をしている都内のマンションに居住していました。保釈後に居住できるかどうかはマンションが検察の証拠物件になっているどうかなどによります。ただ、日産は、ゴーン前会長の使用は認めない方針だとしています。<br><br>（プライベートジェット）<br>ゴーン前会長が利用していたプライベートジェット機は日産が管理していて、会社では、業務の目的以外では使うことはできないとしています。</div></div><div><h3>ルノーのトップなどは継続</h3><div>日産はカルロス・ゴーン前会長を経営トップから解任していますが、日産の大株主のルノーは先月20日に続いて今月13日の取締役会でも会長とＣＥＯ＝最高経営責任者の地位にとどめることを決めています。<br><br>ルノーの社内調査で2015年から2018年までの報酬について調べたところ、これまでに不正は見つかっていないためとしています。<br><br>また、オランダ・アムステルダムに拠点を置くグループの統括会社、「ルノー・日産ＢＶ」でも会社の会長兼ＣＥＯを務めています。<br><br>統括会社の経営トップには、ルノーのＣＥＯ＝最高経営責任者が就くという取り決めを交わしているためです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181220%2Fk10011754051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 終値 ことし最安値</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/k10011754231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 終値 ことし最安値</span><time datetime="2018-12-20T16:01"><span>12月20日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754231_1812201507_1812201509_01_02.jpg" alt="日経平均株価 終値 ことし最安値" id="news_image"></div><div></div><div>20日の東京株式市場、日経平均株価は一時700円を超える大幅な値下がりになり、終値としてのことしの最安値をつけました。アメリカの追加利上げの決定を背景に景気減速への警戒感が高まり、全面安になりました。</div><div>20日の東京株式市場は、19日のニューヨーク市場で株価が下落したことを受けて朝方から売り注文が増え、午後にかけて全面安になりました。<br><br>日経平均株価は一時700円を超える大幅な値下がりになり、終値は19日より595円34銭安い２万392円58銭でした。<br><br>これは、ことし３月につけた終値としてのことしの最安値を下回り、去年９月以来の安値水準です。<br><br>また、東証株価指数=トピックスも、38.99下がって1517.16と、ことしの最安値になりました。<br><br>１日の出来高は18億2122万株でした。<br><br>株安のきっかけになったのは、アメリカの金融政策です。19日にアメリカのＦＲＢ＝連邦準備制度理事会が追加の利上げを決めたほか、来年の利上げペースの見通しを公表したことについて、事前の予想より利上げの回数が多いという受け止めが出て、景気の減速への警戒感が高まりました。<br><br>市場関係者は「投資家の心理は急速に悪化していて、投機的な売り注文も出やすい状況になっており、当面は荒い値動きが続くことも予想される」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181220%2Fk10011754231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 16:01:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅全焼 ２人の遺体見つかる 埼玉 草加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/k10011754241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅全焼 ２人の遺体見つかる 埼玉 草加</span><time datetime="2018-12-20T16:05"><span>12月20日</span> <span>16時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181220/K10011754241_1812201534_1812201540_01_02.jpg" alt="住宅全焼 ２人の遺体見つかる 埼玉 草加" id="news_image"></div><div></div><div>20日昼すぎ、埼玉県草加市で住宅が全焼する火事があり、焼け跡から２人が遺体で見つかりました。火事のあとこの住宅の80代と50代の親子と連絡が取れなくなっているということで、警察が２人の身元や火が出た原因を調べています。</div><div>20日午後０時50分ごろ、草加市柿木町にある須賀一雄さん（83）の住宅から火が出ていると近所の人が消防に通報しました。<br><br>消防が消火に当たった結果、火はおよそ１時間後にほぼ消し止められましたが、この火事で木造２階建ての住宅が全焼し、２人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと、この家には須賀さんと50代の長女と長男の３人が暮らしていますが、火事のあと須賀さんと長女の２人と連絡が取れなくなっているということです。長男は当時、仕事に出ていて無事でした。<br><br>また、消防によりますと、このほかに女性１人が病院に運ばれて手当てを受けているということです。<br><br>警察は、死亡したのは須賀さん親子と見て確認を進めるとともに、火が出た原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181220%2Fk10011754241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 16:05:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>