<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日韓外相会談 「徴用」問題解決へ 意思疎通確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談 「徴用」問題解決へ 意思疎通確認</span><time datetime="2019-08-21T18:17"><span>8月21日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043131_1908211607_1908211607_01_02.jpg" alt="日韓外相会談 「徴用」問題解決へ 意思疎通確認" id="news_image"></div><div>中国で行われた日韓外相会談で、河野外務大臣は太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で国際法違反の状況の速やかな是正を重ねて求めました。<br>そして、問題の解決に向けて外交当局間で意思疎通を続けていくことを確認しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043131_1908211809_1908211819_01_04.jpg" alt=""><div>日韓関係が悪化する中、河野外務大臣と韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相の会談は、訪問先の北京郊外で日本時間の午後３時ごろから、およそ40分間行われました。<br><br>今回は、日本政府が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する決定を行ってから最初の会談となりました。<br><br>会談で河野大臣は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題について「日韓の間の最大の問題であり、韓国側の責任で、国際法違反の状態を早急に是正すべきだ」と求めました。<br><br>そして、問題の解決に向けて、外相どうしも含め、外交当局間で意思疎通を緊密に続けていくことを確認しました。<br><br>また、短距離弾道ミサイルなどの発射を繰り返す北朝鮮に対して、連携して対応することで一致しました。<br><br>さらに会談では、カン外相が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する日本政府の決定を撤回するよう改めて求めたのに対し、河野大臣は日本側の立場を説明し、調整は当局間に委ねる考えを伝えました。<br><br>また、河野大臣は、韓国国内で日本に抗議する集会や日本製品の不買運動が続いていることについて、「深く懸念している」と述べ、韓国に滞在する日本人の安全の確保も含め、適切な対応を求めました。<br><br>一方、会談では、自動更新するかどうかの期限を３日後に迎える両国の安全保障上の機密情報を共有・保護するための協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」の取り扱いについても協議が行われました。</div></div><div><h3>河野外相「解決に向けて前進を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043131_1908211607_1908211700_01_04.jpg" alt=""><div>河野外務大臣は会談後、記者団に対し「外交当局間では問題を解決しなければならないという認識は以前から共有しており、解決に向けて前進させていきたい」と述べました。<br><br>また、「ＧＳＯＭＩＡ」について「日米、あるいは日米韓にとって非常に重要な枠組みだと思うので、しっかり維持していくべきものだと思う」と述べました。</div></div><div><h3>カン外相 ＧＳＯＭＩＡ継続めぐって やり取り認める</h3><div>河野外務大臣との会談を終えた韓国のカン外相は、硬い表情で会場から出てきました。<br><br>報道陣から、今月24日に自動更新するかどうかの期限を迎えるＧＳＯＭＩＡについて話し合ったのか問われると、カン外相は「はい」とのみ答え、両国の間でやり取りがあったことを認めました。<br><br>その一方、ＧＳＯＭＩＡの継続について問われるとカン外相は「話すことはない」と述べ、会場をあとにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 18:17:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転 逮捕の男 暴行の疑いで立件の方針か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転 逮捕の男 暴行の疑いで立件の方針か</span><time datetime="2019-08-21T18:21"><span>8月21日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043331_1908211823_1908211823_01_02.jpg" alt="あおり運転 逮捕の男 暴行の疑いで立件の方針か" id="news_image"></div><div>茨城県守谷市の常磐自動車道で、男性を殴ってけがをさせたとして逮捕された43歳の男が、数キロにわたって繰り返していたあおり運転について、警察は悪質だとして、より罰則の重い暴行の疑いで立件する方針で捜査を進めていることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043331_1908211847_1908211850_01_04.jpg" alt=""><div>大阪市の会社役員宮崎文夫容疑者（43）は、今月10日、茨城県守谷市の常磐自動車道の上り線で、24歳の男性会社員が運転する車にあおり運転をしたうえ車を止めさせ、男性の顔を殴ってけがをさせたとして、逮捕されました。<br><br>これまでの調べで宮崎容疑者は、現場付近で少なくとも数キロにわたって急な車線変更や減速、追い越しなどを繰り返したあと、男性の車を本線上に止めさせたことが分かっています。<br><br>こうしたあおり運転について、警察は悪質だとして道路交通法違反より、罰則の重い暴行の疑いで立件する方針で捜査を進めていることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>宮崎容疑者は、静岡や愛知など各地で危険な運転を繰り返していた疑いがあり、警察は詳しい状況をさらに調べています。</div></div><div><h3>静岡県内でもあおり運転の疑い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043331_1908211847_1908211850_01_05.jpg" alt=""><div>各地であおり運転を繰り返していた疑いがある宮崎文夫容疑者（43）。ことし６月にも静岡県内であおり運転をしていた疑いが浮上しています。<br><br>ことし６月８日の深夜、静岡県内の高速道路で、黒い高級外車にあおり運転をされ追突したというトラックの運転手の男性が撮影した写真です。<br><br>この黒い高級外車は宮崎容疑者のインスタグラムに投稿され、「走行車線を走行中、後方から追突された」と書き込まれています。<br><br>事故の衝撃で、トラックの前方部分と黒い高級外車の側面が壊れている様子が分かります。<br><br>男性によりますと、車は急な加速と減速、それに蛇行を繰り返しながら走行し、男性が運転するトラックをあおってきたということです。<br><br>その後、トラックの真横で加速と減速を繰り返しながら併走して追い越すと、運転していた宮崎容疑者が窓から手を出して再びトラックをあおり、センターラインをまたぎながら、いきなりブレーキを掛けたということです。<br><br>男性は車を避けることができず、そのまま追突しました。<br><br>事故のあと、男性が宮崎容疑者に詰め寄ると、車の中で顔を伏せ、携帯電話で誰かと話し続けていたということです。<br><br>トラックの運転手の男性は、「職業柄、あおり運転をされることはよくありますが、普通のあおり方ではありませんでした。一歩間違えば多重事故や死亡事故につながっていたかも知れず、恐怖感を抱きました」と話していました。<br><br>そのうえで「あおり運転は事故につながる危険な行為なので絶対にやめてもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 18:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「学校には行かなくてもいい あなたの命がいちばん大事」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「学校には行かなくてもいい あなたの命がいちばん大事」</span><time datetime="2019-08-21T20:07"><span>8月21日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908212001_1908212007_01_02.jpg" alt="「学校には行かなくてもいい あなたの命がいちばん大事」" id="news_image"></div><div></div><div>夏休みが明ける８月下旬から９月上旬は、子どもたちの自殺が多いとされています。いじめを受けて、つらく苦しい時、無理に学校に通わなくても、フリースクールや図書館など、いま、ほかの居場所も増えてきています。相談出来る窓口もあります。悩みを１人で抱え込まずに声をあげてください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>親子で命の大切さを感じてもらおうというメッセージ展が、東京 港区で始まりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908211955_1908212008_01_03.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908211955_1908212013_01_04.jpg" alt=""><div>東京都が、いじめの問題に取り組むＮＰＯの協力を得て開いた展示会には、いじめを訴えて亡くなった子どもたちの生前の手紙や、残された遺族のメッセージなど11点が展示されています。<br><br><br>葛西剛さんは３年前、中学２年だった娘のりまさん（当時13）を亡くしました。娘から学校でいじめを受けていると聞き、様子を気にかけていたといいますが、自殺をするほど悩んでいたことに気付けなかったことを後悔しているといいます。<br><br>葛西さんは「娘を守ることができなかった後悔がいちばんで、月日がたつごとにつらさが重くなっていきます。いじめられている子には『あなたには本当に必要としてくれる人が必ずいる。あなたは生きているだけで価値がある』と伝えたい」と話していました。<br><br>会場を２人の子どもと訪れた34歳の父親は「重みのあることばばかりで、自分の子どもがこんなことになったら悲しいなというのがいちばんの印象でした。命の重さを感じる経験になりました」と話していました。</div></div><div><h3>子どもの自殺 多いのは８月下旬から９月上旬</h3><div>この時期に多い子どもたちの自殺、特に夏休みが明ける９月上旬が多いとされてきました。<br><br>しかし、国の自殺総合対策センターが平成27年度までの10年間で、７月から９月までの自殺件数を調べたところ、最も多かったのは、８月下旬で153人、次が９月上旬で122人でした。<br><br>この理由については、夏休みが短縮され、８月下旬に授業を再開する学校が増えているためとしています。<br><br>センターは「いじめなど、学校でのトラブルを抱える子どもたちにとって、学校再開は大きなストレスだ。子どもたちへの適切な対応が特に求められる」と話しています。</div></div><div><h3>危機を乗り越えた親子の話</h3><div>子どもたちの命をどうしたら守れるのか、危機を乗り越えた親子に話を聞くことができました。<br><br>関東地方に住む10歳の少年は、小学１年生の時、同級生からいじめを受けました。<br><br>「ずっと殴ったり蹴ったりやられている感じです。つらいし、怖いし、悲しい」（少年）<br><br>少年の母親は、しばらくして、本人からいじめを受けていると聞きました。<br>「すごく元気いっぱいの子だったので、まさかターゲットにされていると思うとショックでした」と言います。<br><br>学校に被害を訴えましたが、いじめは一向に収まらず、親子は転校を決断しました。<br><br>当時、少年が学校に宛てて書いた手紙です。<br>「ぼくはたくさんこわいおもいをしました。だれもあやまってくれなかった。だから、ちがうしょうがっこうにいきたい」<br><br>転校後、少年はしばらくは学校に通いましたが、かつてのいじめを思い出し、心身ともに不安定になりました。<br><br>追い詰められた親子。<br><br>この時、母親は息子に「学校には行かなくてもいい。あなたの命がいちばん大事」と伝えました。息子は、この母親のことばに救われたと言います。<br><br>息子は「受け入れてくれて、やっと話が通じる人に言えたって感じです。安心しました」と話していました。<br><br>母親は息子に学校を休ませて、自宅で勉強させたり、話を聞いたりしました。その後、息子は徐々に学校に行けるようになり、友達もできたと言います。<br><br>母親に、同じ悩みを抱える親子にメッセージとして「人生は１度きりで大変なこともつらいこともたくさんあるんですけれど生きていればいいこともある。今はいちばんつらいと思うんですけれど、５年後や10年後、20年後には笑って過ごせる日があるかもしれない、きっと大丈夫だよと伝えたいです」と話していました。</div></div><div><h3>尾木直樹さん「必ず分かる大人や仲間います」</h3><div>この時期、大人は子どもたちに何ができるのか。教育評論家の尾木直樹さんは「学校はつらい思いをしてまで行かなくていい。フリースクールや図書館、いろんなボランティア活動に参加するなど、学校以外に居場所を求めていい」と訴えます。<br><br>そのうえで、子どもたちには「みんな頭では死んだらだめだと分かっていても、葛藤しているうちに疲れて判断力や行動力が鈍り、命を落とすことにつながる。元気なうちに、ＳＯＳを発信してくれれば、必ず分かる大人や仲間はいます」と呼びかけていました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908212022_1908212023_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>全国の相談先</h3><div>●24時間子供ＳＯＳダイヤル0120ー０−78310（なやみ言おう）※全都道府県および政令指定都市の教育委員会で実施。<br><br>●ＬＩＮＥ相談全国28自治体で実施。北海道、山形県、群馬県、東京都、神奈川県、新潟県、富山県、長野県、岐阜県、三重県、京都府、大阪府、和歌山県、鳥取県、岡山県、徳島県、高知県、熊本県、仙台市、さいたま市、千葉市、名古屋市、京都市、大阪市、堺市、熊本市、大津市、野田市。<br>※各自治体のＳＮＳ相談を文科省が支援。<br>　自治体ごとに中高生にＱＲコードを配っている。<br>　ＱＲコード知りたい場合は、各都道府県の教育委員会まで。<br><br>●チャイルドライン0120−99−7777。<br>　2019年８月22日～９月４日（午後２時～午後11時）<br>　（→通常は午後４時～午後９時）<br><br>●オンラインチャット相談（午後４時～午後９時）（→通常は木・金曜日に実施、午後４時～９時）<br>※チャイルドラインＨＰからチャット相談が可能　<br>　 https://childline.or.jp/chat<br><br>●「＃学校ムリでもここあるよ」キャンペーン<br>※学校や家庭以外でも安心して過ごせる場所があることを子どもたちに伝えるキャンペーン。<br>８月19日～９月13日のキャンペーン期間中、ＨＰで子どもの居場所や相談場所を発信。（フリースクールや親子サークルなどを紹介）<br>※ＮＰＯフリースクール全国ネットワーク、<br>   ＮＰＯ日本冒険遊び場づくり協会、<br>   多様な学びプロジェクトの３団体が主催。https://cocoaru.org/<br><br>●子ども食堂ネットワーク<br>※子ども食堂ネットワーク事務局 住んでいる「市区町村名」＋「子ども食堂」で検索、もしくはＨＰで確認。http://kodomoshokudou-network.com/</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>110番通報で駆けつけた警察官が現場で盗みの疑い 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>110番通報で駆けつけた警察官が現場で盗みの疑い 兵庫</span><time datetime="2019-08-21T20:44"><span>8月21日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043531_1908212040_1908212044_01_02.jpg" alt="110番通報で駆けつけた警察官が現場で盗みの疑い 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県の宝塚警察署の警察官が、110番通報で駆けつけた現場で関係者の車の中から現金を盗んでいたとして逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、宝塚警察署に所属する巡査長の笹井慧司容疑者（27）です。<br><br>警察によりますとことし５月、トラブルがあったという110番通報を受けて宝塚市内の駐車場に駆けつけた際、通報した人の知り合いの男性の車の中から現金６万円を盗んだ疑いが持たれています。<br><br>笹井容疑者は、男性が現場を離れる際に車の鍵を預かり、車内に現金の入った封筒があるのを見つけて一部を抜き取っていたということです。<br><br>調べに対し、容疑を認めているということです。<br><br>兵庫県警察本部の北山正紀監察官室長は「警察官が逮捕されたことは誠に遺憾で、事実関係を調査のうえ、厳正に対処する」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:44:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口組系の暴力団員 事務所前で拳銃で撃たれ重体 神戸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山口組系の暴力団員 事務所前で拳銃で撃たれ重体 神戸</span><time datetime="2019-08-21T21:06"><span>8月21日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043561_1908212101_1908212106_01_03.jpg" alt="山口組系の暴力団員 事務所前で拳銃で撃たれ重体 神戸" id="news_image"></div><div>21日夕方、神戸市の住宅街にある指定暴力団山口組系の暴力団事務所の前で、50代の暴力団員が拳銃で撃たれ、意識不明の重体となっています。警察は殺人未遂などの疑いで現場からミニバイクで逃走した犯人の行方を捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043561_1908212100_1908212106_01_04.jpg" alt=""><div>21日午後６時すぎ、神戸市中央区熊内町で男性が拳銃で撃たれたという通報が警察にありました。<br><br>撃たれたのは山口組系の50代の暴力団員で、搬送された病院によりますと腹を撃たれていて意識不明の重体だということです。<br><br>警察によりますと、発砲したのは白いフルフェイスのヘルメットをかぶった男とみられ、近くの防犯カメラにはミニバイクに乗って逃走する姿が写っていたということです。<br><br>現場は神戸市の中心部からも近いＪＲ新神戸駅のすぐそばにある山口組弘道会の暴力団事務所の前で、周辺には住宅が建ち並んでいて、弾が当たって割れたとみられるガラス片が散乱していました。<br><br>警察は、殺人未遂などの疑いで逃げた犯人の行方を捜査するとともに山口組の分裂との関連などを調べています。</div></div><div><h3>近くの女性「銃声音が３発くらい 不安です」</h3><div>現場近くに住む40代の女性は「午後６時ごろ、自宅でくつろいでいたら、パンパンという銃声に似たような音が３発くらいして驚いた。最近は、暴力団事務所の前の警察の見回りも以前より少なくなり、落ち着いたのかなと思っていたので、不安です」と話していました。</div></div><div><h3>近所の少年「４発くらいパン、パンという音」</h3><div>現場近くに住む少年は「家の中にいたら、外から４発くらいパン、パンという音がして、その後すぐにパトカーのサイレンが鳴った。発砲があったのは、これが１回目でなく２回目で、そのときもパーンという大きい音が鳴り、暴力団事務所から聞こえたので、また、銃声だと思った」と話していました。<br><br>また、少年の母親は「午後６時すぎに車で家に帰ってきた時に暴力団事務所の前の地面にガラスが落ちているのを見た。家に着いた後、息子から銃声のことを聞き、発砲で窓ガラスが割れたとわかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 21:06:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 東京五輪で原発事故の影響 問題提起</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 東京五輪で原発事故の影響 問題提起</span><time datetime="2019-08-21T23:11"><span>8月21日</span> <span>23時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043621_1908212328_1908212329_01_03.jpg" alt="韓国 東京五輪で原発事故の影響 問題提起" id="news_image"></div><div>日韓関係が悪化する中、韓国のオリンピック委員会にあたる組織は東京オリンピックの大会組織委員会に対して福島第一原子力発電所の事故による影響について問題を提起したことを明らかにしました。</div><div>これは韓国のオリンピック委員会にあたる大韓体育会が発表したもので、21日、東京で開かれた東京オリンピックの準備状況などを説明する選手団長会議の中で韓国側が福島第一原子力発電所の事故による影響について問題を提起しました。<br><br>具体的には、野球やソフトボールの競技が福島市で行われることを念頭に選手の安全が確保されているかや、選手村で提供される食事について放射性物質による影響があるかどうかについて質問し、これに対し、日本側は問題ないとの考えを示し否定したということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043621_1908212248_1908212311_01_03.jpg" alt=""><div>また、韓国のパク・ヤンウ（朴良雨）文化体育観光相は21日ソウルで開かれた国会の委員会で原発事故による東京オリンピックへの影響について問われると「オリンピックに出場する韓国選手団の安全のため別途方策を講じる」と述べました。<br><br>韓国は福島の原発事故当初から安全性に対し、懸念を示していますが、日韓関係が悪化する中、日本にきぜんとした態度で厳しく臨む姿勢を強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 23:11:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北新幹線のドア 40秒開いたまま 国交省再発防止を指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012043631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北新幹線のドア 40秒開いたまま 国交省再発防止を指示</span><time datetime="2019-08-22T04:05"><span>8月22日</span> <span>4時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012043631_1908212246_1908220405_01_02.jpg" alt="東北新幹線のドア 40秒開いたまま 国交省再発防止を指示" id="news_image"></div><div></div><div>21日、走行中の東北新幹線のドアが突然開いた問題で、ＪＲ東日本が調査したところ、40秒間ドアが開いたままだったことが分かりました。出発前に清掃作業をした係員が誤ってドアを手動で開けられる状態にしたまま車両から離れていたということで、国土交通省はＪＲ東日本に再発防止対策を行うよう指示しました。</div><div>21日午前、東北新幹線の仙台発東京行きのはやぶさ46号が、仙台駅を出発したあと時速およそ280キロで走行していた際、ドア１か所が開くトラブルが発生し、宮城県のトンネル内で緊急停止しました。<br><br>当時、デッキ付近に乗客はおらずけが人はいませんでした。ＪＲ東日本が運転士への聞き取りやドア付近にあるカメラの映像で確認したところ、40秒間ドアが開いたまま走っていたことが分かりました。<br><br>車掌がかけつけて閉めようとしたときにはドアは完全に開いた状態だったということです。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、カメラの映像から、出発前に清掃作業をした係員がホーム側のドアだけでなく本来開ける必要がない反対側のドアまで手動で開け閉めできるよう操作し、片側しか元に戻さずに車両から離れていたことが確認されているということです。<br><br>係員がなぜそのような操作をしたのか分かっていないということで、国土交通省はＪＲ東日本に対し詳しい経緯や原因を究明し再発防止対策を行うよう指示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012043631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:05:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>