<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関東で塩害による停電 台風で電柱に大量の塩分付着か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東で塩害による停電 台風で電柱に大量の塩分付着か</span><time datetime="2018-10-03T18:19"><span>10月3日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656981_1810031834_1810031842_01_03.jpg" alt="関東で塩害による停電 台風で電柱に大量の塩分付着か" id="news_image"></div><div>関東地方では、２日から３日にかけて、電柱の電気設備に塩分が付着して起きる「塩害」が原因と見られる停電が発生しました。東京電力は、付着しにくい部品を使うなどの対策を進めていますが、台風24号による強風で大量の塩分が付着した可能性もあるとして、原因を詳しく調べることにしています。</div><div>関東地方の沿岸部では、２日夜から３日未明にかけて、電柱などから火花のようなものが出ているという通報が消防や警察に相次ぎ、鉄道が一時、運転を見合わせました。<br><br>台風24号のあと、電気設備に塩分が付着して起きる塩害によるものと見られ、千葉県御宿町では、塩害が原因と見られる停電が発生しました。<br><br>東京電力によりますと、強い風で巻き上げられた海水の塩分が電柱に取り付けてある変圧器や「がいし」と呼ばれる絶縁用の部品に付着し、塩分は電気を流れやすくするため、通常は起きない複数の電気の流れが発生してショートし、停電につながったと見られるということです。<br><br>東京電力は、関東地方の沿岸部では塩分などが付着しにくい複雑な形状にした「がいし」を設置していますが、今回の台風24号による強風で大量の塩分が付着した可能性もあるとして、原因を詳しく調べることにしています。<br><br>東京電力では電柱の変圧器や「がいし」の周辺で、火花のようなものを見たり、ジリジリという音を聞いたりして不安を感じたら、相談窓口に連絡してほしいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:19:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風25号 あす沖縄に接近へ 暴風や高波などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風25号 あす沖縄に接近へ 暴風や高波などに警戒</span><time datetime="2018-10-03T19:00"><span>10月3日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656561_1810031853_1810031854_01_02.jpg" alt="台風25号 あす沖縄に接近へ 暴風や高波などに警戒" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風25号は、沖縄県の南を北寄りに進み、４日の夜には、沖縄地方にかなり接近する見込みで、暴風や高波のほか大雨に警戒が必要です。台風はその後も北上し、６日以降は、西日本から北日本にかけて影響が出るおそれがあり、気象庁は今後の気象情報に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと大型で非常に強い台風25号は、３日午後６時には沖縄県の南の海上を１時間に15キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は940ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は65メートルで、中心から半径190キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は４日の夜から５日にかけて暴風域を伴って沖縄地方にかなり接近し、沖縄県と鹿児島県の奄美地方では、風や雨が強まる見込みです。<br><br>４日にかけての最大風速は沖縄地方で30メートル、奄美地方で20メートル、最大瞬間風速は沖縄地方で45メートル、奄美地方で30メートルに達すると予想されています。<br><br>波も高くなり、沖縄地方では11メートルの猛烈なしけが、奄美地方では８メートルの大しけが予想されています。<br><br>沖縄・奄美や九州南部では、４日は雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。4日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部で200ミリ、沖縄・奄美で150ミリと予想され、その後、台風が接近する５日夕方までの24時間には、沖縄で300ミリから400ミリと大雨となる見通しです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>台風は沖縄・奄美に近づいたあと、北東に進路を変え、６日以降は九州の西の海上から日本海付近に進むと予想され、西日本から北日本の広い範囲で影響が出るおそれがあります。気象庁は今後の台風の進路や気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656561_1810031853_1810031854_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の観測によりますと大型で非常に強い台風25号は、３日午後６時には沖縄県の南の海上を１時間に15キロの速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は940ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は65メートルで、中心から半径190キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は４日の夜から５日にかけて暴風域を伴って沖縄地方にかなり接近し、沖縄県と鹿児島県の奄美地方では、風や雨が強まる見込みです。<br><br>４日にかけての最大風速は沖縄地方で30メートル、奄美地方で20メートル、最大瞬間風速は沖縄地方で45メートル、奄美地方で30メートルに達すると予想されています。<br><br>波も高くなり、沖縄地方では11メートルの猛烈なしけが、奄美地方では８メートルの大しけが予想されています。<br><br>沖縄・奄美や九州南部では、４日は雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。4日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部で200ミリ、沖縄・奄美で150ミリと予想され、その後、台風が接近する５日夕方までの24時間には、沖縄で300ミリから400ミリと大雨となる見通しです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>台風は沖縄・奄美に近づいたあと、北東に進路を変え、６日以降は九州の西の海上から日本海付近に進むと予想され、西日本から北日本の広い範囲で影響が出るおそれがあります。気象庁は今後の台風の進路や気象情報に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>沖縄県内各地で備え</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656561_1810031409_1810031410_01_02.jpg" alt=""><div>沖縄県内各地では、急ピッチで台風25号の接近に備えています。<br><br>このうち、沖縄県嘉手納町水釜地区は高さおよそ３メートルの堤防が設置されていますが、先の台風24号の高潮などの影響で海水が堤防を乗り越えて住宅地にまで押し寄せ、住宅の浸水や、堤防のブロックが壊れるなどの被害が相次ぎました。<br><br>３日午前、住民や県の中部土木事務所などは台風25号の接近に備える準備を急ピッチで進めていました。<br><br>このうち、台風24号の影響で床上浸水の被害にあった40代の男性は、自宅の周りに土のうを積むなどして対策を進めていました。<br><br>また、県の中部土木事務所などは、重機を使ってブロックの撤去作業を進めていました。<br><br>中部土木事務所によりますと、護岸の復旧作業は、４日まで２日間かけて行われる予定だということです。<br><br>土のうを積んでいた40代の男性は、「家の中まで海水が入ってきたのは初めてで驚いている。できるかぎりの対策をして次の台風に備えたい」と話していました。<br><br>県中部土木事務所の奥間章班長は「次の台風も迫っているので被害が出ないように作業を早く進めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>漁船をロープで固定</h3><div>沖縄県石垣市では、漁業者たちが漁船をロープで固定するなどの対策に追われています。<br><br>このうち、登野城漁港では、３日午前、漁業者たちが陸に揚げている漁船をロープで固定して、強風で飛ばされたり倒れたりしないように備えていました。<br><br>漁業者の池田福清さん（58）は「台風24号の接近前からずっと海は荒れていて、船を揚げたままにしているので漁にも出られない。天候が回復して早く漁に出たい」と話していました。</div></div><div><h3>宮古島 早めに移動する人で混雑</h3><div>４日の夜から暴風になる見通しの沖縄県宮古島では、空の便が欠航になる前に早めに島から移動しようと、３日朝から宮古空港の出発ロビーは、観光客などで混雑していました。<br><br>搭乗カウンターでは、便の変更やキャンセル待ちの人などが長い列を作っていて、大阪から観光で訪れた男性は、「夕方の便を予約していたが、欠航になるかもしれないので午前10時すぎの便に変更した。大阪でも宮古島でも、台風に遭遇して大変だ」と話していました。</div></div><div><h3>マリンレジャーのキャンセル相次ぐ</h3><div>沖縄県石垣島のマリンレジャー業者では、３日午後から週末にかけてのキャンセルが相次いでいます。<br><br>石垣島登野城のマリンレジャー業者によりますと、台風25号の接近に伴い、３日の午後から週末にかけてのダイビングやスノーケル体験のキャンセルが相次ぎ、30件ほどあった申し込みはすべてなくなったということです。中には、関東からの修学旅行の高校生140人を対象にしたスノーケルツアーも含まれているということです。<br><br>マリンレジャー業者のスタッフたちは３日午後、漁港に係留されたプレジャーボートどうしがぶつかるのを避けるため、海の上のボートにロープを張って固定する作業に追われていました。<br><br>マリンレジャー業者の宮里安一代表は「ツアーのキャンセルがあって売り上げも落ちてきついがしかたない。今は船を守ることに専念したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル文学賞 日本人２人同時授賞の可能性を検討 1965年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011657151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル文学賞 日本人２人同時授賞の可能性を検討 1965年</span><time datetime="2018-10-03T19:12"><span>10月3日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011657151_1810031957_1810032000_01_03.jpg" alt="ノーベル文学賞 日本人２人同時授賞の可能性を検討 1965年" id="news_image"></div><div>小説家の川端康成が、日本人で初めてノーベル文学賞を受賞したのは、今から50年前の1968年。その３年前に、賞を選考するスウェーデン・アカデミーが、日本で秘密裏に調査を行い、日本人作家２人に同時に賞を贈る可能性を検討していたことがわかりました。</div><div>これは、ノーベル文学賞の選考を行うスウェーデン・アカデミーへの情報公開請求で開示された1965年の選考資料によって明らかになりました。<br><br>このうちの１点は、アカデミーが賞の選考に役立てる目的で、この年に日本で秘密裏に行った異例の聞き取り調査の報告書で、冒頭には「賞を１人、あるいは２人の作家に授与した場合の考えうる反応について調査した」とその目的を記しています。<br><br>報告書によりますと、調査は、文芸評論家や大学教授など10人余りを対象に行われ、その結果、川端康成と谷崎潤一郎の評価が高く、「どちらがすぐれているかを決めるのはほとんど不可能である」という大学教授の意見などが紹介されています。<br><br>そして、報告のまとめとして「どちらが賞に値するか、限られた資料の中で結論を導き出すことはできない。したがって２人に同時授与する方法が考えられる」と提言しています。<br><br>この年の選考では、90人の候補者が選ばれ、日本人では川端と谷崎のほか、三島由紀夫と詩人の西脇順三郎も候補になっていたことがこれまでに公開された資料からわかっていますが、この時期にアカデミーが２人の日本人作家に同時に賞を授与する可能性を検討していたことが初めて明らかになりました。<br><br>しかし、谷崎潤一郎は、選考を目前にした７月30日に死亡したため対象から外れ、日本人初のノーベル文学賞は、３年後の1968年に川端康成が１人で受賞することになります。<br><br>ノーベル文学賞の選考の歴史を調べている日本大学大学院の秋草俊一郎准教授は、今回明らかになった資料について「２人同時授賞を考えているという情報はこれまで全くなかった。ここでの『２人』は川端と谷崎を念頭に置いていたと思われるが、それだけ２人の評価がアカデミー内できっ抗していたと考えられる」と分析したうえで、「初めて東アジアの国に賞を与えるにあたって、『１人の作家に対して』というよりも『アジアという地域や日本という国に与える』という意識があったのではないか」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>調査の内容は</h3><div>今回明らかになった日本での調査は、スウェーデン・アカデミーの委託を受けたスウェーデン王立図書館の男性司書が行っていました。<br><br>調査報告書は15ページあり、「1965年８月８日」の日付と共に「東京」と記されていることから、翌月・９月に行われる文学賞の選考に間に合うよう東京で報告書をまとめ、本国・スウェーデンへ送ったものと見られます。<br><br>聞き取りの対象は10人余りの日本人で、報告書には匿名で肩書だけが記されていますが、文芸評論家や日本文学が専門の大学教授などのほか、文学への関心が高い財界人や国会図書館の司書などさまざまな立場の人から話を聞いていました。<br><br>調査自体は小規模なものですが、報告書には「守秘義務が何より重要である」とか「メディア業界の人間は避けた」などと記され、調査を秘密裏に行おうとしていたことがうかがえます。<br><br>報告書によりますと、聞き取りを行った日本人からは、川端康成と谷崎潤一郎を評価する声が特に多く聞かれ、三島由紀夫については「比較的若く、日本では候補として真剣に考えられていない」と記しています。<br><br>実際の日本人の意見も記されていて、「日本人が生まれながらに持つ、年長者を重んじる文化を鑑みれば、谷崎を追い越して川端が受賞することは難しい」とか「もし川端と谷崎のどちらかを選ばなければならないなら、その心理的な深さと繊細で詩的な文体から、川端を推薦する」などといった声を紹介しています。<br><br>また報告書の中では、「日本人作家のノーベル賞受賞に対して数年前から非常に大きな関心を抱いている」と、国内で日本人初受賞への期待が高まっていることに触れ、２人の同時受賞についても、「文学賞が川端と谷崎のうちの１人、または２人に与えられたら、日本で批判が出る可能性は全くないであろう」という大学教授の声を取り上げています。</div></div><div><h3>日本人候補の変遷</h3><div>ノーベル文学賞の候補となった日本人の作家としては、1947年と48年に賀川豊彦の名前があり、その後、1958年には谷崎潤一郎と西脇順三郎の２人が初めて候補となりました。<br><br>この年の選考の議事録には、「谷崎は現代日本の代表的な作家で、ヨーロッパ言語への翻訳によって最近知られるようになってきた」と記されていて、日本人作家に関心を向け始めている様子がわかります。<br><br>1960年にもこの２人が候補となりますが、「欧米の候補と同じレベルに達しているとは受け止められない」とか「判断に必要な翻訳や資料が乏しい」などと評されていました。<br><br>スウェーデンにおける日本文学の受容に詳しく、村上春樹作品のスウェーデン語訳も手がけているジャーナリストで翻訳家のデューク雪子さんは、当時、日本文化の中では陶芸や浮世絵などの美術作品がすでに高く評価されていた一方、文学は言語の壁があることから理解が困難だったとして、「関心があったが、読めるのは英語かドイツ語かフランス語の訳だけで、アカデミーの知識はまだ非常に浅かった」と指摘しています。<br><br>こうした中、スウェーデン・アカデミーは、日本文化研究の第一人者として知られていたドナルド・キーンさんや、谷崎・川端・三島作品の翻訳者として知られるエドワード・ジョージ・サイデンステッカーさんなど複数の研究者に協力を求め、日本人作家への評価などの意見を求めました。<br><br>1961年に川端康成が、1963年には三島由紀夫がそれぞれ初めて候補となり、谷崎、川端、三島の３人は、それぞれ１度は最終候補に残るまでに高い評価を受けるようになります。<br><br>デュークさんは、当時の日本文学への評価の高まりについて、「西洋とは文化の土台が全く違っていたため、日本語の繊細さや美しさが非常に新鮮に感じられ、ヨーロッパの文学とは文体も世界を見る目線も少し違っていたところがおもしろいと思われたのではないか」と分析しています。<br><br>その一方で、スウェーデン・アカデミーがどの作家を最も高く評価していたのかについては、「有名な日本文学者に尋ねても、川端がいいとする人もいれば谷崎のほうがいいとする人もいて、戸惑っていたと思う」として、1965年に日本で聞き取り調査を行った背景にも、日本文学を理解することの難しさがあったのではないかと指摘しました。</div></div><div><h3>アジアに文学賞を贈ろうとしていた</h3><div>ノーベル文学賞の受賞者は、賞が始まった1901年以降、長い間、西洋の作家に偏っていました。特にヨーロッパの作家が多く、アメリカの小説家が初めて受賞したのも、賞の誕生からおよそ30年がたってからのことでした。<br><br>アジアでは1913年という早い時期にインドの詩人、タゴールが受賞していますが、タゴールは母語のベンガル語で詩作を行うかたわら、みずから英語に訳した詩も発表していたため、西洋の言語で作品を書かないアジアの作家が選ばれたのは、1968年の川端康成が初めてでした。<br><br>1960年代のスウェーデン・アカデミーが日本文学を理解しようとしていた背景には、それまでの西洋中心の価値観から脱却する狙いがあったと指摘する声もあります。<br><br>スウェーデンの大手新聞社などで長年執筆を続け、ノーベル文学賞の選考の歴史に詳しい文芸ジャーナリストのカイ・シューラーさんは、「当時のアカデミーは、文学賞を授与する対象があまりに狭すぎるという批判にさらされていた。科学分野の賞は世界中の人が受賞していたが、文学賞はその点が欠けていた。ほかの言語や文化領域にも広げないと、ノーベル文学賞がどんどん狭まってしまう。それは大きな問題だった」と、当時のアカデミーが抱えていた問題意識を指摘しています。<br><br>この時期の選考の議事録を見ると、三島由紀夫が高く評価された1963年には「新しく重要な言語領域にノーベル賞を広げることを強く望んでいる」という意見が記されているほか、川端康成が最終候補となった1966年にも、「日本に賞を授与することは、賞の地理的拡大を意味し、その観点からも魅力を感じる」と述べていて、当時のアカデミーにとっては、日本という“新しい国”に賞を贈ること自体が大きな意味を持っていたことがうかがえます。<br><br>こうした中で、スウェーデン・アカデミーが1965年に日本で聞き取り調査を行っていたことについて、シューラーさんは、このような調査は、ほかの言語や国においても見たことがないと興味を示したうえで、「文学賞を新たな世界に広めたいと思って日本に注目していた一方で、日本のことはあまりわからないアカデミーが、自分たちの判断や選択に対する日本側の反応を非常に気にしていたことを示している。事前にこうした調査をしていたのはとても奇妙なことだが、一方でこの調査は彼らの自信のなさを示していて、理解できる気もする」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011657151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:12:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柴山文科相 教育勅語「使える分野十分ある」 野党から批判の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011656861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>柴山文科相 教育勅語「使える分野十分ある」 野党から批判の声</span><time datetime="2018-10-03T19:38"><span>10月3日</span> <span>19時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011656861_1810031800_1810031807_01_02.jpg" alt="柴山文科相 教育勅語「使える分野十分ある」 野党から批判の声" id="news_image"></div><div></div><div>柴山文部科学大臣は、２日の記者会見で、教育勅語についての見解を聞かれ、「アレンジしたりした形で使える分野は十分ある」などと述べました。これに対し、野党からは批判の声があがっています。</div><div>柴山文部科学大臣は、２日の初閣議後の記者会見で、教育勅語についての見解を聞かれたのに対し、「現代風に解釈されたり、アレンジしたりした形で使える分野は十分あり、普遍性を持っている部分が見て取れるのではないか。同胞を大切にするとか、国際的な協調を重んじるとかいった基本的な内容を現代的にアレンジして教えていこうという動きもあると聞くが、検討に値するのかなと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「コメント控えたい」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「柴山文部科学大臣の発言の真意や意図まで承知しておらず、コメントは控えたい」と述べました。<br><br>また記者団が、本人に真意や意図を確認する考えがあるか質問したのに対し、菅官房長官は「全くその必要はなかったと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで、「教育勅語については、日本国憲法、教育基本法の制定などをもって、法制上の効力は喪失していると考えている。政府としては、積極的に教育勅語を教育現場に活用しようという考えはないし、一般論として、教育については教育基本法の趣旨を踏まえながら、学習指導要領に従って学校現場の判断で行うべきだし、柴山大臣は、そういう発言をしたのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>野党の反応</h3><div>一方、立憲民主党の辻元国会対策委員長は、記者団に対し「認識違いが甚だしい。そのひと言で、昔だったらすぐクビで、言語道断だ。安倍総理大臣は同じ考えなのだろうか」と述べました。<br><br>国民民主党の玉木代表は「全体としての教育勅語は、さまざまな歴史的な負の遺産として認識されているのも事実だ。文部科学大臣の就任時の発言としては、少し軽率なところがあったと思う」と述べました。<br><br>共産党の志位委員長は、「非常に重大な発言だ。『教育勅語の中にも使える部分がある』というのは、政府によっても公式に否定された問題で、臨時国会での追及点の１つになる」と批判し、国会で追及していく考えを示しました。</div></div><div><h3>教育勅語とは</h3><div>「教育勅語」は、明治23年に発布され、国民が守るべき道徳として戦前、戦中の学校で朗読されていました。天皇が国民に語りかけるという形式で、家族を大切にすることなどを説き、そのうえで、「危急の大事が起こったならば、大儀に基づいて勇気をふるい一身をささげて皇室国家のために尽くすよう」求めていました。戦後はこうした教えが「国家主義や軍国主義に拍車をかけた」と指摘され、昭和23年に衆参両院がそれぞれ教育勅語の排除や失効を確認する決議を行いました。<br><br>教育勅語をめぐっては、去年３月、政府が「憲法や教育基本法などに反しないような形で教材として用いることまでは否定されない」と閣議決定したことに対して、野党や専門家などから「戦前回帰だ」などと批判が出ていました。</div></div><div><h3>ネット上でもさまざまな意見</h3><div>ＳＮＳ上では、批判するツイートが投稿されています。<br><br>「教育をつかさどる閣僚の発言としては、軽率ではないか。教育がゆがめられていく怖さを感じる」<br><br>「戦前、戦中、教育勅語がどういうふうに使われていたのか理解しているのだろうか。その歴史を踏まえたうえで政治家は見解を示す必要があるのではないか」<br><br>一方で、「教育勅語に普遍性を持つ部分があるのも否定はできない」と大臣の発言に理解を示す声もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011656861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:38:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨人 高橋監督が今季限りで辞任へ 成績不振のため</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011657221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>巨人 高橋監督が今季限りで辞任へ 成績不振のため</span><time datetime="2018-10-03T20:45"><span>10月3日</span> <span>20時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011657221_1810032045_1810032046_01_02.jpg" alt="巨人 高橋監督が今季限りで辞任へ 成績不振のため" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・巨人の高橋由伸監督が、就任３年間で優勝できなかった成績不振を理由に、今シーズンかぎりで辞任することになりました。</div><div>高橋監督は千葉県出身の43歳、平成９年のドラフトで巨人を逆指名して入団し、非凡なバッティングセンスで1753安打、ホームラン321本986打点を挙げました。<br><br>守りでも気迫あふれるプレーでファンを沸かせるなど、スター選手として活躍し、平成27年のシーズンを最後に18年間の現役を引退して、原辰徳監督の後任として40歳の若さで巨人の第18代監督に就任しました。<br><br>就任１年目は優勝した広島に17.5ゲームの大差をつけられての２位で、昨シーズンは球団記録となる13連敗を喫するなど、チームとして11年ぶりの４位に終わり、３年契約３年目の今シーズンに雪辱を期して臨みましたが、投打にけが人が相次ぐなど波に乗れず、優勝争いから遠ざかりました。<br><br>それでも先月には、球団の山口寿一オーナーが若手の育成面などを評価して、４年目となる来シーズンの続投を要請する意向を示していましたが、先週、高橋監督が、就任３年間で優勝できなかった成績不振の責任を取りたいと辞任の申し入れがあり、球団もこれを了承したということです。<br><br>巨人は３日現在、65勝71敗５引き分けでＤｅＮＡと並んで３位で、レギュラーシーズンの残り２試合、クライマックスシリーズ進出を争っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高橋監督「監督として責任取る」</h3><div>巨人の高橋由伸監督は３日夜、遠征先の広島市内のホテルで報道各社の取材に応じ、「監督を引き受けた時から、チームの勝敗というのは監督が背負うと思ってやってきましたし、その思いは今も３年間、変わっていない。チームの成績がよくないので、監督として責任を取らなくてはいけないので、『辞めます』と直接伝えました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011657221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 20:45:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア地震 輸送機１機を派遣 防衛省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011657021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア地震 輸送機１機を派遣 防衛省</span><time datetime="2018-10-03T21:05"><span>10月3日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011657021_1810032156_1810032156_01_03.jpg" alt="インドネシア地震 輸送機１機を派遣 防衛省" id="news_image"></div><div>地震と津波で大きな被害を受けたインドネシアのスラウェシ島で、救援物資の輸送にあたるため国際緊急援助隊として航空自衛隊の輸送機１機が派遣されることになり、３日夜、愛知県の小牧基地から出発しました。</div><div>インドネシアのスラウェシ島中部では、先月28日に地震と津波が発生し、救援活動などが続いていますが、インドネシア政府からの要請を受けて、自衛隊が国際緊急援助隊として派遣されることになりました。<br><br>派遣されるのは、航空自衛隊のＣ130輸送機１機と隊員約40人で、３日午後９時前、愛知県の小牧基地から現地に向けて出発しました。<br><br>Ｃ130輸送機は、スラウェシ島の隣にあるカリマンタン島の救援物資の集積地を拠点に、被害の大きかった都市、パルの空港に物資を届けるということです。<br><br>現地では、水や食料、燃料などの不足が深刻になっていますが、道路の寸断などによって物資の輸送が滞っているということです。<br><br>Ｃ130輸送機のほかにも、現地で連絡調整にあたる隊員８人が３日夕方、成田空港から民間機で現地に向かっていて、今後、被災状況の調査や支援のニーズについて情報収集を行うことになっています。<br><br>派遣期間は決まっておらず、活動に当たりながら調整が行われることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011657021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:05:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株価 最高値を上回る水準で取り引き開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/k10011657331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株価 最高値を上回る水準で取り引き開始</span><time datetime="2018-10-03T23:50"><span>10月3日</span> <span>23時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181003/K10011657331_1810032353_1810032353_01_02.jpg" alt="ＮＹ株価 最高値を上回る水準で取り引き開始" id="news_image"></div><div></div><div>３日のニューヨーク株式市場は、取り引き開始直後から買い注文が集まり、ダウ平均株価は、前日に記録した最高値を上回る水準で取り引きが始まっています。</div><div>３日のニューヨーク株式市場は、貿易摩擦への懸念の後退などから買い注文が集まり、ダウ平均株価は前の日に比べて100ドル以上値上がりして取り引きが始まりました。<br><br>市場関係者は「貿易摩擦への懸念後退に加え、アメリカの中央銀行にあたる、ＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のパウエル議長が、前日の講演で『アメリカ経済の見通しは非常によい』と述べるなど、改めてアメリカ経済の好調さが認識されている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181003%2Fk10011657331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 23:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>