<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米大統領選 市場関係者は結果がすぐに決まらないリスク警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 市場関係者は結果がすぐに決まらないリスク警戒</span><time datetime="2020-11-04T04:14"><span>11月4日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032319_2011040414_01_02.jpg" alt="米大統領選 市場関係者は結果がすぐに決まらないリスク警戒" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙の開票を控え、金融市場では勝敗の行方だけではなく、結果がいつ判明するのかにも注目が集まっています。郵便投票の大幅な増加などで開票作業の遅れも懸念されており、市場関係者は大統領がすぐには決まらないリスクを警戒しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032330_2011040414_01_03.jpg" alt=""><div>このところの日本の金融市場は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた各国政府の大規模な財政出動や中央銀行による資金供給に加え、アメリカ大統領選挙の結果を見極めたいという投資家も多く、株価・円相場ともに比較的堅調な値動きが続いています。<br><br>東京株式市場は、祝日前の2日、日経平均株価が終値で2営業日ぶりに2万3000円台を回復して取り引きを終えました。<br><br>アメリカ大統領選挙の開票を控え、市場では、トランプ大統領と民主党のバイデン氏のどちらが勝利しても、新型コロナウイルスの影響を受けるアメリカ経済を下支えするため積極的な財政出動を図ると見られ、株価にとってはプラスに働くという見方が出ています。<br><br>また、合わせて行われる上院と下院の議員選挙の結果、それぞれで多数派が異なる「ねじれ」が解消されれば、アメリカ政治の安定につながるとの期待も出ています。<br><br>その一方で、市場関係者が懸念しているのがすぐには大統領が決まらないリスクです。<br><br>今回の大統領選挙では、新型コロナウイルスの感染が拡大する中、郵便投票の大幅な増加などで開票作業が遅れる可能性も指摘されています。<br><br>さらにトランプ大統領は、この郵便投票について「不正が行われている」と繰り返し批判していて、開票をめぐる混乱に懸念を示す投資家も少なくありません。<br><br>仮に法廷闘争にもつれ込んだ場合、株安と円高が進む事態も想定されるという見方も出ています。<br><br>このため、市場関係者の間では勝敗の行方だけでなく、大統領選挙の結果がいつ判明するのかにも注目が集まっています。</div></div><div><h3>日本経済への影響は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032319_2011040414_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカの大統領選挙の結果は、日本経済にどのような影響を及ぼすのでしょうか。<br><br>日本のエコノミストの間では、トランプ大統領とバイデン氏のどちらが勝利しても当面は景気刺激策がとられる一方、中国との対立の激化などが懸念されるという見方が多くなっています。<br><br>具体的な政策でみますと、トランプ大統領は、1期目に法人税率の大幅な引き下げなど、歴史的な減税を実行しましたが、さらに追加の減税を行うとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032319_2011040414_01_05.jpg" alt=""><div>一方、バイデン氏は企業や富裕層に対する増税の必要性を訴える一方、環境分野を中心に大規模な財政出動を行うとしています。<br><br>両候補とも新型コロナウイルスの影響が続く現状では、積極的な財政出動を優先するものとみられ、金融政策では大規模な緩和策が続くとみられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032355_2011040414_01_06.jpg" alt=""><div>アメリカの7月から9月までのGDP＝国内総生産の伸び率は記録的な落ち込みになった前の期の反動もあって、年率換算でプラス33.1％と大幅に改善しました。<br><br>アメリカ経済の回復傾向を受けて、日本では、9月の貿易統計でアメリカ向けの輸出が1年2か月ぶりに前の年の同じ月を上回りました。<br><br>特に、自動車の需要が回復し、日本国内での自動車の生産も9月は大きく伸びました。<br><br>日本経済がより力強い回復軌道に乗るためには、第2位の貿易相手国であるアメリカの経済状況がき極めて重要です。<br><br>一方で、懸念材料として挙げられるのが、アメリカと中国の対立の激化が世界経済に与える影響です。<br><br>トランプ大統領とバイデン氏のどちらが勝っても、中国への強硬姿勢は変わらないという見方が大勢です。<br><br>米中対立の激化で世界経済が停滞すれば、日本にも悪影響は避けられません。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた巨額の経済対策で悪化したアメリカの財政問題も懸念材料です。<br><br>アメリカの9月までの1年間の会計年度では財政赤字が前年度の3倍以上、3兆1320億ドルと過去最悪の水準に膨らんでいます。<br><br>いずれの候補が当選しても、当面、財政再建が大きく進展することは考えにくく、各国で公的債務が膨らむ中で、世界経済にとってのリスクになりそうです。</div></div><div><h3>貿易・環境政策は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011040053_2011040414_01_07.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙ではどちらの候補が勝利してもアメリカと中国の対立が続くと見られる一方、バイデン氏が勝利すれば、ガソリン車から電気自動車へと移行するEVシフトを一段と進めるなど、環境政策は大きく変わる可能性があり、日本の自動車メーカーも対応を迫られることが予想されます。<br><br>トランプ大統領は、アメリカ第一主義を掲げており、国内の雇用を守るためとしてTPP＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したほか、日本に対して農産品の関税の引き下げなどを厳しく迫る局面もありました。<br><br>さらに中国に対しては安全保障上の脅威だとして強硬な姿勢を崩していません。<br><br>通信機器大手のファーウェイへの半導体の供給を止めるための規制を始めたことで、取り引きのある日本企業にも影響が出ています。<br><br>一方、バイデン氏は、他国に高い関税をかけるトランプ大統領の手法に対して批判的な立場を取っていて、バイデン政権になれば、こうした政策が見直されるのではないかという見方も出ています。<br><br>ただ、バイデン氏も中国の不公平な貿易慣行に対して対抗するとしていて、どちらの候補が勝ってもアメリカと中国という世界の2大経済大国の対立が続くと見られ、日本政府は難しい対応を迫られることになります。<br><br>一方、環境政策ではバイデン氏が勝利すれば、大きく変わる可能性があります。<br><br>バイデン氏は環境問題に積極的で、トランプ大統領が離脱を表明した地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」に復帰する方針を示しています。<br><br>また、自動車産業では、50万か所の充電スタンドを設置することなどで電気自動車の生産や購入を後押しする政策を打ち出していて、EV＝電気自動車へのシフトが一段と進めば日本のメーカーは技術開発を加速させるなどの対応を迫られることも予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:14:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウィーン銃撃事件 容疑者は過去にISに参加しようとして収監</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウィーン銃撃事件 容疑者は過去にISに参加しようとして収監</span><time datetime="2020-11-04T05:28"><span>11月4日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694161_2011040521_2011040528_01_02.jpg" alt="ウィーン銃撃事件 容疑者は過去にISに参加しようとして収監" id="news_image"></div><div></div><div>オーストリアの首都ウィーンの中心部で4人が死亡した銃撃事件で、警察に射殺された容疑者は、過去に過激派組織IS＝イスラミックステートに参加するため、シリアに渡航しようとしたとして収監され、その後仮釈放されていたことがわかり、捜査当局は事件との関連を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694161_2011040522_2011040528_01_03.jpg" alt=""><div>ウィーン中心部の繁華街の6か所で現地時間の2日夜、銃撃が起き、内務省や警察によりますと、年配の男性と40代の女性、通りがかりの若い男性、それに飲食店の従業員の女性の合わせて4人が死亡したほか、22人がけがをして、このうち3人が重体となっています。<br><br>事件から一夜明けた3日、クルツ首相や閣僚らは現場近くに花を供え、犠牲者に哀悼の意を示しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694161_2011040522_2011040528_01_04.jpg" alt=""><div>ネーハマー内相は3日、警察に射殺されたクイティム・フェイズライ容疑者の自宅を捜索した結果、イスラム教の極端な解釈や過激な思想など、ISに共感していたとみられる証拠が見つかったことを明らかにしました。<br><br>フェイズライ容疑者は、オーストリアと北マケドニアの二重国籍を持つ20歳の男で、ISに参加するためシリアに渡航しようとしたとして収監され、去年12月、仮釈放されたということです。<br><br>捜査当局は、今回の銃撃事件をテロとみて関連を調べるとともに、ほかに関わった者がいないか捜査しています。<br><br>治安が良いことで知られるウィーンで起きた銃撃テロに、市民の間では衝撃が広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 05:28:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NY株式市場 バイデン氏優勢の見方で一時700ドル高 ダウ平均</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NY株式市場 バイデン氏優勢の見方で一時700ドル高 ダウ平均</span><time datetime="2020-11-04T06:33"><span>11月4日</span> <span>6時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694221_2011040631_2011040633_01_02.jpg" alt="NY株式市場 バイデン氏優勢の見方で一時700ドル高 ダウ平均" id="news_image"></div><div></div><div>3日のニューヨーク株式市場は、アメリカ大統領選挙で民主党のバイデン氏が優勢だとの思惑から、幅広い銘柄に買い注文が集まり、ダウ平均株価の値上がり幅は、一時、700ドルを超えるなど、大幅に上昇しました。市場では、バイデン氏優勢に加え、民主党が上下両院で多数を占めれば、大規模な経済対策が実施されるとの期待が先行しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694221_2011040632_2011040633_01_03.jpg" alt=""><div>3日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、前の日に比べて554ドル98セント高い、2万7480ドル3セントでした。<br><br>値上がり幅は、ことし7月以来の、大幅なものでした。<br><br>市場では、事前の世論調査などから民主党のバイデン氏が優勢ではないかとの見方に加え、同じ日に行われている上下両院の選挙で民主党が多数を占めれば、景気立て直しのための大規模な経済対策が期待できるとして、この日の値上がり幅は、一時、700ドルを超えました。<br><br>また、これに先立つヨーロッパ市場でも同様の見方から、株価は大きく上昇しています。<br><br>市場関係者は、「株価上昇の一方で、長期金利が5か月ぶりの水準まで上がるなど、バイデン氏優勢を織り込んだ動きとなった。ただ、いわゆる『思惑買い』で、このあと本格化する開票作業が順調に進むかなど、不安要素は多い」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 06:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌などで初雪観測 平年より遅く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌などで初雪観測 平年より遅く</span><time datetime="2020-11-04T07:03"><span>11月4日</span> <span>7時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694211_2011040658_2011040704_01_03.jpg" alt="札幌などで初雪観測 平年より遅く" id="news_image"></div><div>北海道の上空には寒気が流れ込み、冬型の気圧配置となっていて気象台は、4日未明、札幌市や旭川市などで初雪を観測したと発表しました。札幌市の初雪は平年より7日遅い観測となりました。</div><div>札幌管区気象台によりますと、北海道の上空1500メートル付近には11月下旬から12月上旬並みの寒気が流れ込み冬型の気圧配置となっています。<br><br>気象台は、4日未明、札幌市、旭川市、函館市、それに室蘭市で初雪を観測したと発表しました。<br><br>札幌市の初雪は平年より7日遅く、去年より3日早い観測となりました。<br><br>また、旭川市では平年より18日、函館市では平年より6日、室蘭市では平年より5日、それぞれ遅い観測となりました。<br><br>気象台によりますと5日にかけて冬型の気圧配置が続き、大気の状態が不安定となるため北海道では5日朝にかけて多いところで山沿いで20センチ平野部では日本海側北部を中心に数センチの雪が降る見込みです。<br><br>気象台は落雷やひょう、湿った雪による電線などへの着雪とともに強風や高波に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、4日日中の最高気温は札幌市で7度、旭川市で4度の予想で、11月中旬から下旬並みの寒さになりそうだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:03:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-04T08:33"><span>11月4日</span> <span>8時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ビバリーヒルズは厳戒態勢</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040741_2011040802_01_03.jpg" alt=""><div>高級ブランドの店舗が建ち並ぶカリフォルニア州のビバリーヒルズは厳戒態勢が敷かれています。<br><br>暴動や略奪が起きた場合に備えて、店舗の入り口には木の板が打ち付けられています。<br><br>メインストリートは通行止めで、一般の人が店舗に近づかないよう、警察官が巡回するなどものものしい雰囲気でした。<br><br>（ロサンゼルス支局・及川順）</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場 手荷物検査始まる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040608_2011040700_01_03.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>屋外にある会場の周辺にはフェンスが設置され、厳重な警備が敷かれています。<br><br>入り口では手荷物検査も始まり、報道関係者の長い列ができています。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>バイデン陣営の会場 演説準備 （3日23時半 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011040411_2011040700_01_04.jpg" alt=""><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間3日午前9時半の時点では、バイデン氏が演説を行う舞台の設営作業が急ピッチで行われていました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、会場は屋外。<br><br>支持者も車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式になる見通しです。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）</div></div><div><h3>トランプ大統領 FOXニュースに電話出演 （3日23時 日本時間）</h3><div>アメリカ大統領選挙でトランプ大統領が大勢が判明する前に勝利宣言をするのではと報じられていることをめぐり、3日、FOXニュースの番組に電話出演したトランプ大統領は、「いつ勝利宣言をするのか」と聞かれ、<br>「勝利した時だ。私たちは勝つだろう。勝った時にだけ勝利宣言する。いい加減なことをする必要はない」と述べました。</div></div><div><h3>南部バージニア州の投票者は （3日21時過ぎ 日本時間）</h3><div>南部バージニア州の投票所で投票した人に、今回の選挙の意義は何だと思うか尋ねました。<br><br>59歳の男性は、「ここ数年で進んでしまった社会の分断を終わらせるための選挙だ」と話していました。<br><br>また南米ボリビア出身の58歳の女性は、「すべての国民に大きな選択が迫られている。子どもたちの教育と権利のために投票した」と話していました。<br><br>（国際部・近藤由香利）</div></div><div><h3>郵便投票の開封作業 （3日 21時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032258_2011032326_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州のひとつ、東部ペンシルベニア州のピッツバーグでは、3日午前7時から郵便投票の投票用紙が保管されている建物で封筒の開封が始まりました。<br><br>多数の警察官が建物の外や中で警戒する中、30万票を超える投票用紙が開封され、午後8時の集計開始に備えます。<br><br>（アメリカ総局・添徹太郎）</div></div><div><h3>投票所では間隔をあけて （3日20時 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032256_2011032323_01_03.jpg" alt=""><div>南部バージニア州アーリントンの投票所になってる中学校には、3日午前6時の投票開始とともに50人ほどが一斉に列を作りました。<br><br>新型コロナウイルス対策のため、有権者は足元に書かれた印に沿って間隔を空けながら、順次、投票所の中に入り、1票を投じていました。<br><br>（国際部・近藤由香利）</div></div><div><h3>投票が始まりました （3日20時 日本時間）</h3><div>アメリカ大統領選挙は、日本時間の午後8時から、東部ニューヨーク州や南部バージニア州など各州で順次、投票が始まりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大が続き、社会の分断がかつてなく深まるなか、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン前副大統領が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。</div></div><div><h3>投票開始直前の現地は （3日20時前 日本時間）</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011031953_2011031956_01_03.jpg" alt=""><div>11月3日、アメリカ大統領選挙の投票日を迎えました。首都ワシントンから車で15分ほど離れたところにある、南部バージニア州アーリントンの投票所となっている中学校です。<br>ここでは、現地時間の午前6時から投票が始まる予定です。私たち取材班は午前5時半過ぎに到着しましたが、すでに10人ほどが並んでいました。投票所の中では、スタッフが投票開始に向けて準備を進めています。<br>（国際部記者・近藤由香利）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:33:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 一部の州で開票始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 一部の州で開票始まる</span><time datetime="2020-11-04T08:59"><span>11月4日</span> <span>8時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040534_2011040548_01_03.jpg" alt="アメリカ大統領選 一部の州で開票始まる" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙は日本時間の午前8時から各州で順次、開票が始まり、再選を目指すトランプ大統領と4年ぶりの政権奪還を狙う民主党のバイデン前副大統領との間で、当選に必要な過半数の選挙人をかけた争いが繰り広げられています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040513_2011040523_01_02.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙は3日、全米で一斉に投票が行われ、日本時間の4日午前8時から各州で順次、開票が始まっています。<br><br>このうち共和党が地盤とし、保守色の強い南部ケンタッキーでは推定の開票率10％の時点でバイデン氏の得票率が53.2％、トランプ大統領が45.3％となっています。<br><br>またペンス副大統領が知事を務めた中西部インディアナでは推定の開票率4％の時点でトランプ大統領の得票率が65.7％、バイデン氏が32.6％となっています。<br><br>午前9時からは激戦州の南部フロリダなど7つの州で、午前9時半からは選挙の行方を占うとして注目されている南部ノースカロライナや接戦となっている中西部オハイオなどでも開票が始まります。<br><br>大統領選挙の勝敗は各州に割りあてられた選挙人の獲得数で決まります。<br><br>全米50のうち48州と首都ワシントンでは有権者の得票数で1票でも多かった候補者がその州のすべての選挙人を独占する勝者総取り方式をとっていて、全米で538人の過半数の270人を獲得した候補者が勝者となります。<br><br>今回の選挙では新型コロナウイルス対策や人種差別問題、雇用や経済政策などを争点に両候補が最終盤まで競り合いを繰り広げてきました。<br><br>また新型ウイルスの感染拡大を受けて各州で郵便投票が急増し、期日前投票を済ませた人は1億人を超えて過去最多となっていて、専門家は当日の投票を含めた投票総数は過去最高になると分析しています。<br><br>社会の分断がかつてなく深まり混乱も懸念されるなか、誰が次のアメリカ大統領に選ばれるのか、アメリカの選択の行方に世界の目が注がれています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040557_2011040604_01_05.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は投票日の3日、首都ワシントン近郊にある陣営の事務所でスタッフらをねぎらい、「フロリダもアリゾナもうまくいっている。すばらしい夜になるだろう」と述べ、勝敗を左右する激戦州でも自身が優勢だと強調しました。<br><br>トランプ大統領はホワイトハウスで開票を見守ることにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040602_2011040604_01_06.jpg" alt=""><div>一方、バイデン氏は、病気で亡くなった長男や交通事故で亡くなった最初の妻や娘の墓がある地元デラウェア州の教会を訪れたあと、東部ペンシルベニア州の生まれ故郷で支持者に演説し、「この国を一つにする。私たちにはそれができる」と述べ、最後まで支持を訴えました。<br><br>トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン氏が政権を奪還するのか、開票は日本時間の4日午前8時から各州で順次、始まります。</div></div><div><h3>各州で投票</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040513_2011040523_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙は各州で投票が行われ、このうち、東部ニューヨーク州の投票所には仕事の前に投票を済ませようと、朝から大勢の人が訪れました。<br><br>このうち、南部ブルックリン地区の住宅街にある図書館に設けられた投票所では、現地時間3日の午前6時、日本時間の3日午後8時から投票が始まりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694171_2011040514_2011040523_01_04.jpg" alt=""><div>気温はおよそ5度と、寒い朝でしたが、仕事前に投票を済ませようと、早朝から150人ほどが長い列を作り、投票するまでに1時間ほどかかる状態となりました。<br><br>ニューヨークでは、選挙の結果にかかわらずデモや混乱に乗じた略奪行為などが起きるのではないかという懸念が広がっていて、投票所の周辺では警察官が出動して警戒にあたっていました。<br><br>ニューヨークは伝統的に民主党の強固な地盤で、大統領選挙では1988年以降、民主党の候補者が勝利しています。<br><br>民主党のバイデン氏に投票したという女性は、「新型コロナウイルスの対応と人種差別問題をとても重視している。感染を抑え込まなければ経済の再生もありえない」と話していました。<br><br>また、投票を終えた別の男性は、「バイデン氏がリードしていると伝えられているが、すべての票を数え終わるまで、もしかしたら数え終わったあとでさえも何が起きるか分からないし、どちらが勝つか本当に分からない」と話していました。</div></div><div><h3>ホワイトハウス周辺ではトランプ氏批判の集会も</h3><div>首都ワシントンのホワイトハウス周辺では、トランプ大統領に批判的な複数の団体が集会を開いています。<br><br>「BLACK LIVES MATTER PLAZA」と呼ばれる広場では、3日夕方、トランプ大統領に批判的な複数の団体が、大統領選挙の投開票が公正に行われるのか、ホワイトハウスの近くで見守ろうと呼びかけて、集会を開いています。<br><br>会場には、「トランプ大統領は退陣するべきだ」などと書いたプラカードを掲げた人々が多く集まり、トラックの上に作られた仮設のステージではバンドが演奏を披露して、集会を盛り上げています。<br><br>また、各国のメディアも多く集まっていて、ワシントンの様子を中継で伝えています。<br><br>首都ワシントンでは、このほかにも複数の集会が予定されていますが、市内各地には、数多くの警察の車両が集まり、ホワイトハウス周辺の道路が次々と封鎖されるなど厳戒態勢が敷かれていて、これまでのところ混乱などは起きていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:59:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本提出の核兵器廃絶決議が採択 27年連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本提出の核兵器廃絶決議が採択 27年連続</span><time datetime="2020-11-04T09:02"><span>11月4日</span> <span>9時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694241_2011040859_2011040902_01_02.jpg" alt="日本提出の核兵器廃絶決議が採択 27年連続" id="news_image"></div><div></div><div>核兵器の廃絶を目指して、日本が1994年から毎年、国連総会に提出している決議が3日、賛成多数で採択されました。採択は27年連続で、日本は核兵器の開発、保有、使用を禁じる核兵器禁止条約を批准しない中で、唯一の戦争被爆国として核保有国と非保有国の橋渡しの役割をどう果たしていくかが課題です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694241_2011040859_2011040902_01_03.jpg" alt=""><div>日本政府が提出した核兵器の廃絶を求める決議は3日、軍縮を扱う第1委員会で採決にかけられ、賛成139、反対5、棄権33の賛成多数で採択されました。<br><br>採択は27年連続で、核保有国では、アメリカとイギリスが賛成しました。<br><br>一方、来年1月発効する核兵器禁止条約の中心国のオーストリアなどは決議が条約に直接言及していないことなどから棄権しました。<br><br>日本の決議は、核兵器のない世界の実現に向けて核保有国を含むすべての国がとるべき共同行動として、▽核保有国が保有する核戦力の透明性の向上や核保有国間の信頼の醸成、▽核兵器が使用されるリスクを減らすための方策、▽軍縮教育や被ばく者との交流など6項目を提案しています。<br><br>またアメリカとロシアの間で交渉が行われている核軍縮の条約、新STARTの重要性を指摘しています。<br><br>日本は核兵器禁止条約を批准しない中で、唯一の戦争被爆国として核保有国と非保有国の意思疎通をうながす橋渡しの役割をどう果たしていくかが今後の課題です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 09:02:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>