<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T22:34"><span>7月16日</span> <span>22時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007170517_2007170518_01_02.jpg" alt="東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は16日、都内で新たに286人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日に確認された数としては、今月10日の243人を上回り、これまでで最も多くなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007161548_2007161617_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は16日、都内で新たに10歳未満から90代の男女、合わせて286人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日に確認された数としては、今月10日の243人を上回り、これまでで最も多くなりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007161140_2007161142_01_04.jpg" alt=""><div>都によりますと286人のうち、20代と30代は合わせて196人で、全体の7割近くを占めた一方、40代以上は76人で全体の3割近くとなっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007170510_2007170512_01_05.jpg" alt=""><div>また、286人のうち149人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの137人は、これまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>都によりますと、286人のうちホストクラブやキャバクラ店など接待を伴う店の従業員と客が67人いるということです。このうち、地域別では新宿エリアが51人、池袋エリアが1人でした。<br><br>このほか、家庭での感染が25人、職場での感染が21人、新宿区の劇場で行われた舞台公演の客などが9人、介護施設や医療機関などの施設での感染が8人、会食が8人などとなっています。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、合わせて8640人になりました。<br><br>一方、16日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></div><div><h3>感染症の専門家「医療体制の圧迫 懸念」</h3><div>東京都の小池知事が16日の発表が280人台になるという見通しを明らかにするなど、東京を中心に感染拡大が続いている状況について、感染症に詳しい愛知医科大学の三鴨廣繁教授は「検査数が増加したことで新たな感染者の数が増えてきているということは事実だと思う。しかし、感染者がこれだけのペースで増えれば入院患者や重症の患者も当然増えていき、次第に医療体制を圧迫するようになってしまう。医療者の立場としてはこの点を非常に懸念している」と話しました。<br><br>そのうえで今後の感染の広がりについて、「今は若い世代が中心だが、40代から50代の患者も増えてきている。この世代は高齢者との接触機会も多く、感染が重症化リスクが高い世代へと広がっていくことを警戒している。また、地域的にも東京やその近郊だけでなく、大阪や愛知など全国に広がりつつあるのが懸念される」と指摘しました。<br><br>また対策として、三鴨教授は「第1波の経験から、一人一人が3つの密を避け、手洗いや消毒を徹底することである程度リスクを下げられることが分かってきている。もう一度こうした基本的な感染対策の徹底に立ち返らなければならない。感染が広がってしまえばそれを止めることは難しい。今、速やかに対策を取ることが非常に重要だ」と話していました。</div></div><div><h3>感染確認増加 要因は？</h3><div></div></div><div><h3>1 検査数が増加</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007170511_2007170512_01_06.jpg" alt=""><div>小池知事が、都内の感染確認が増えている要因の1つに挙げているのが、検査数の増加です。<br><br>都によりますと、曜日によってばらつきはありますが、都内で行われたＰＣＲ検査と抗原検査は、14日までの1週間の平均で1日当たり3200件を超えています。<br><br>感染が拡大していたことし4月には、1か月の平均がおよそ1000件で、大幅に増えています。<br><br>都は、増えた要因について、医療機関で検査が受けられる専用の外来を拡充させたり、検査機器の導入を支援していることに加えて、感染の確認が相次いでいる夜の繁華街で働く人たちに対し、地元の区などが積極的に検査を受けるよう呼びかけていることなどを挙げています。<br><br>都によりますと、15日午後8時時点のまとめでは、今週月曜日13日に行われた検査は4683件で、これまでで最も多くなりました。<br><br>都が保健所から報告を受けて感染を確認するのは、検査の実施からおおむね3日程度かかるということで、月曜日の検査数が多かったことが16日の感染の確認の増加につながったと都の幹部は見ています。</div></div><div><h3>2 陽性率も増加</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007170511_2007170512_01_07.jpg" alt=""><div>ただ、懸念されているのは、検査を受けた人のうち陽性になる人の割合、つまり「陽性率」も上昇を続けていることです。<br><br>都が発表している「陽性率」は、その日までの1週間に陽性と判明した人の平均を、その日までの1週間に検査した人の平均で割った数字です。<br><br>今月1日は3.9％だったのが、15日は6.2％となり、2.3ポイント増加しています。<br><br>緊急事態宣言が解除されたことし5月25日には1.0％で、その後、6月下旬まで1％台から2％台で推移していましたが、ここ最近は上昇傾向が続いています。</div></div><div><h3>3 年代に広がりも</h3><div>さらに、感染が確認される人が若い世代だけでなく、徐々に中高年に広がっていることも懸念されています。<br><br>今月に入って15日までの2週間余りで感染が確認された人を年代別にみると、50代が130人、60代が70人、70代が37人、80代以上が32人でした。<br><br>先月1か月と比べると、50代はすでに2倍近くに増えているほか、60代も1.5倍以上に増えています。<br><br>また、70代はすでに先月1か月の合計とほぼ同じ数になっているほか、80代以上では、先月1か月の合計をすでに3人上回っています。</div></div><div><h3>「今が非常に重要な局面」</h3><div>都の担当幹部は、ＮＨＫの取材に対して「若い人が比較的多く、軽症者が目立つこの段階で、感染の拡大を食い止めなければ、重症化しやすい高齢者に感染が広がり、医療体制のひっ迫につながりかねない」として、感染の拡大を止めるために、今が非常に重要な局面だという認識を示しています。<br><br>また、今後について「社会機能は、もう止めることができないなか、経済社会活動と感染拡大防止をどう両立させ、感染拡大を食い止めていくのかが、いちばんの課題だ。両立させるためには結局のところ、一人ひとりが手洗いや消毒などの感染防止策を徹底し、飲み会などでも感染しないような方法を考えてもらうしかない。こうした行動を促すよう、都としても地道に呼びかけていく」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 22:34:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスクなどの生産拠点 中国から移転に総額700億円補助へ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012519671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスクなどの生産拠点 中国から移転に総額700億円補助へ 政府</span><time datetime="2020-07-17T05:28"><span>7月17日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519671_2007170538_2007170539_01_03.jpg" alt="マスクなどの生産拠点 中国から移転に総額700億円補助へ 政府" id="news_image"></div><div>政府は、マスクやアルコール消毒液など中国に一極集中している工場を国内に移す企業などに合わせておよそ700億円を補助する方針を固めました。生産拠点を分散させてサプライチェーンの強化につなげたい考えです。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って、中国からの輸入に頼っているマスクなどの調達が滞り、特定の国に生産拠点が集中することのリスクが浮き彫りになりました。<br><br>このため政府は、工場を国内に回帰させたり東南アジアに分散させたりする企業の費用を補助することを決めていますが、関係者によりますと、マスクの生産を手がける仙台市のアイリスオーヤマやアルコール消毒液を生産する大阪市のサラヤなど、国内に生産を回帰させる57件の事業に対して補助を行う方針を固めました。<br><br>また、マスクや自動車部品の生産を中国などからベトナムやタイなど東南アジアに分散させる事業30件に対しても補助を行う方針で、補助金の総額は、およそ700億円に上る見通しです。<br><br>政府は、16日にも対象とする企業名などを公表することにしていて、サプライチェーンの強化につなげたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012519671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 05:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>寺の壁に400年以上前の落書き 「現代のかたはやめて」 岐阜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012519601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>寺の壁に400年以上前の落書き 「現代のかたはやめて」 岐阜</span><time datetime="2020-07-17T05:47"><span>7月17日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519601_2007162317_2007170544_01_02.jpg" alt="寺の壁に400年以上前の落書き 「現代のかたはやめて」 岐阜" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜県御嵩町にある寺で、解体修理が行われている本堂の壁から400年以上前に書かれたとみられる落書きが見つかり、当時の旅人が書いたのではないかと見られています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519601_2007162317_2007170544_01_03.jpg" alt=""><div>落書きが見つかったのは御嵩町にある願興寺です。<br><br>国の重要文化財に指定されている本堂は、平成29年から10年をかけて解体修理が行われていますが、去年8月、本尊の後ろの壁から神奈川県鎌倉市にある「玉縄」や現在の栃木県の「下野国」など、地名とみられる落書きが見つかりました。また、織田信長が活躍した「天正六年（1578年）」の文字もあり、落書きは400年以上前に書かれたとみられます。<br><br>工事を監修している文化財建造物保存技術協会によりますと、近くの街道を行き交う旅人が寺に立ち寄った記念に書いたのではないかということです。<br><br>文化財建造物保存技術協会の内山都伊美さんは「落書きとはいえ、貴重なので残すべきだと思う」と話しています。<br><br>願興寺の小川文甫住職は「資料としてありがたいですが、現代のかたは、落書きはやめてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012519601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 05:47:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 Go Toトラベルで観光産業後押しへ 感染防止図りつつ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012519761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 Go Toトラベルで観光産業後押しへ 感染防止図りつつ</span><time datetime="2020-07-17T06:17"><span>7月17日</span> <span>6時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519761_2007170146_2007170617_01_02.jpg" alt="政府 Go Toトラベルで観光産業後押しへ 感染防止図りつつ" id="news_image"></div><div></div><div>消費喚起策のうち、旅行を対象とした「Go Toトトラベル」について、政府は、東京発着の旅行を対象外としたうえで今月下旬から予定どおり始める方針で、感染防止策の徹底を図りながら、厳しい経営環境が続く観光関連産業を後押ししたい考えです。</div><div>政府の消費喚起策のうち旅行を対象とした「Go Toトトラベル」について、安倍総理大臣は、16日、菅官房長官、西村経済再生担当大臣、赤羽国土交通大臣と協議し、東京都などの感染状況を踏まえ、東京発着の旅行を対象外にしたうえで、今月22日から予定どおり実施する方針を決めました。<br><br>その後、感染症の専門家などによる分科会では、東京を除外した理由について、都内の感染者数が多いことや、首都圏のほかの県に感染が広がってきていることなどを説明し、賛同を得ました。<br><br>政府は旅行者や観光事業者に感染防止策の徹底を呼びかけたうえで実施することにしていて、厳しい経営環境が続いている観光関連産業を後押ししたい考えです。<br><br>ただ、人口の多い東京を除外することで効果が薄れると懸念する声もあり、今後、感染状況を見ながら、東京を対象に加えるかどうか検討が行われる見通しです。<br><br>一方、16日、東京都で新たに286人の感染が確認されるなど全国で確認された感染者は600人以上に上り、緊急事態宣言が出されたことし4月上旬の水準になりました。<br><br>政府は、引き続き、医療提供体制はひっ迫しておらず、再び緊急事態宣言を出す状況にはないとしていますが、接待を伴う飲食店に加え酒類を提供する飲食店にもガイドラインの徹底を図るとともに、守っていない店舗を利用しないよう外出自粛を要請するなどして、感染拡大の防止に全力をあげる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コロナ感染防止の徹底を事業者に要請へ 政府</h3><div>政府は「Ｇｏ Ｔｏトラベル」のキャンペーンに参加する旅行会社や宿泊事業者に対し、登録申請を行う際に感染防止対策の条件を満たすことを求めます。<br><br>具体的には<br>▽旅行者全員に対して検温など体調チェックを行うこと<br>▽浴場やレストランなど共用施設の利用については人数や時間の制限をかけるなどいわゆる「3密対策」を徹底すること<br>▽共用スペースの消毒や換気などを求めるとしています。<br><br>キャンペーンに参加する事業者は、ホームページなどで対策を公表し、対策が不十分な場合は、参加登録を取り消すとしています。<br><br>また旅行者に対しては接触確認アプリの導入を推奨するほか、重症化しやすい高齢者を中心とする旅行や宴会を主な目的とする旅行などについては飛沫感染や接触感染の防止を徹底するよう求めるとしています。</div></div><div><h3>トラベル以外も実施時期など慎重に判断 政府</h3><div>「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」のうち、予約サイトを通じて飲食店を利用した消費者にポイント還元などを行う「Ｇｏ Ｔｏイート」では、運営事務の委託先の公募を17日から始める予定でした。<br><br>しかし関係者によりますと、担当する農林水産省は「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で東京が対象外となったことや都内の新規感染者の数がこれまでで最多となったことを受けて、公募の開始を遅らせる方向で調整に入りました。<br><br>合わせて、キャンペーンの実施時期などについても、今後の状況を見極めながら慎重に判断することにしています。<br><br>一方、コンサートやスポーツ、映画などのチケット代を割り引く「Ｇｏ Ｔｏイベント」などを担当する経済産業省は、今月21日までとしている公募の期間は変更せず、委託先の選定を予定どおり進める考えです。<br><br>ただ、実施の時期などについては、状況を見極めながら判断したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012519761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 06:17:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“Go Toトラベルやめて” 都民ら3人が仮処分申し立て</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012519651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“Go Toトラベルやめて” 都民ら3人が仮処分申し立て</span><time datetime="2020-07-17T06:27"><span>7月17日</span> <span>6時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519651_2007170623_2007170627_01_02.jpg" alt="“Go Toトラベルやめて” 都民ら3人が仮処分申し立て" id="news_image"></div><div></div><div>国が今月22日から始める予定の「Go Toトラベル」の事業について、新型コロナウイルスの感染をさらに拡大させ市民の生命や健康を害するおそれがあるとして、東京や栃木に住む人たちが、実施しないよう求める仮処分を裁判所に申し立てました。</div><div>東京と栃木の住民3人は、16日、東京地方裁判所に仮処分を申し立て、代理人の弁護士とともにインターネット上で記者会見を開きました。<br><br>申し立てによりますと、新型コロナウイルスの感染者数が再び増えているのにもかかわらず国が予定どおり今月22日から「Go Toトラベル」の事業を実施すると、感染がさらに拡大して市民の生命や健康を害し、人格権を侵害されるおそれがあるとしています。<br><br>そのうえで国に対し「Go Toトラベル」の利用申請書の受け付けを禁止することや、旅行代金の補助金の支払いを禁止するよう求めています。<br><br>申し立てを行った都内に住む37歳の女性は「この時期に事業を始めて感染を広げてしまうと、多くの人のこれまでの努力が水の泡になってしまう」と訴えました。<br><br>また、代理人の藤本一郎弁護士は「流行が収まった後に始めるのが前提となっていた事業なのに、感染拡大が続くこの時期に行うのはあまりに不正義だ。事業の開始まで時間がなく、なんとか止めるために仮処分を申し立てた」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012519651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 06:27:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山の空気を缶詰に “コロナ禍でも自然感じて” 山梨 北杜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012519611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山の空気を缶詰に “コロナ禍でも自然感じて” 山梨 北杜</span><time datetime="2020-07-17T08:10"><span>7月17日</span> <span>8時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519611_2007170803_2007170810_01_03.jpg" alt="山の空気を缶詰に “コロナ禍でも自然感じて” 山梨 北杜" id="news_image"></div><div>八ヶ岳などの山々や渓谷などが人気の山梨県北杜市は、新型コロナウイルスへの感染確認が続くなか、現地を訪れることができない人たちに少しでも豊かな自然を感じてもらおうと、八ヶ岳などの空気を詰めた缶詰をつくり、プレゼントする取り組みを始めました。</div><div>この取り組みは、北杜市が、新型コロナウイルスの影響で旅行ができない人や、地元出身の人などに豊かな自然を感じてもらおうと企画しました。<br><br>16日は、八ヶ岳の登山口付近の駐車場に市の職員5人が集まり、プレゼント用の缶詰づくりを行いました。職員たちは、豊かな緑の中で缶詰に空気を取り込んで、専用の機械で一つひとつふたをしていました。<br><br>空気の缶詰は、八ヶ岳だけでなく、雄大な自然が楽しめる市内の公園や美しさが堪能できる渓谷でも作られ、この3種類の缶詰とひまわりの種などを合わせて、100セットが作られます。<br><br>これらのセットは、北杜市のホームページを通じて一般から希望を募り、抽せんのうえでプレゼントするほか、姉妹都市などにも贈るということです。<br><br>北杜市観光課の赤岡史毅さんは「この缶詰で北杜市を感じてもらい、感染が終息したあとは、ぜひ直接来てほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012519611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 08:10:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラジル 新型コロナ感染者200万人超に 経済再開に懸念の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012519931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ブラジル 新型コロナ感染者200万人超に 経済再開に懸念の声も</span><time datetime="2020-07-17T08:58"><span>7月17日</span> <span>8時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012519931_2007170857_2007170858_01_02.jpg" alt="ブラジル 新型コロナ感染者200万人超に 経済再開に懸念の声も" id="news_image"></div><div></div><div>南米ブラジルでは、新型コロナウイルスの感染者が1日で4万人以上増え、累計で200万人を超えました。一方、政府はサンパウロ州などの大都市の病院で人工呼吸器や集中治療室の数を増やしている事などを理由に経済活動を次々と再開させていて懸念の声もあがっています。</div><div>ブラジルでは、貧困地区を中心に急速に感染が拡大していて、政府によりますと16日の時点で、感染者の数は前の日から4万5000人以上増えて、201万2151人となり200万人を超えました。また死者の数も1322人増えて、7万6688人となりました。<br><br>ブラジルの感染者と死亡者はいずれもアメリカに次いで世界で2番目に多く、先月19日に感染者の数が100万人を超えてからわずか1か月ほどで200万人に達し感染は爆発的に広がっています。<br><br>こうした中、政府はサンパウロ州など感染が最も深刻な大都市の病院の集中治療室の数を倍増させるなど医療態勢を充実させたことなどを理由に経済活動の再開を進めていて、感染者の急増にも十分対応できるとしています。<br><br>ブラジルでは、今月、経済第一主義を掲げるボルソナロ大統領が新型コロナウイルスに感染したことが明らかになりましたが経済活動の再開に前向きな姿勢は崩しておらず、一部の専門家などからは懸念の声もあがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012519931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 08:58:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>