<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ベンチャー企業の小型ロケット 打ち上げ延期 北海道 大樹町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/k10012231781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベンチャー企業の小型ロケット 打ち上げ延期 北海道 大樹町</span><time datetime="2019-12-29T16:17"><span>12月29日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/K10012231781_1912291615_1912291617_01_02.jpg" alt="ベンチャー企業の小型ロケット 打ち上げ延期 北海道 大樹町" id="news_image"></div><div></div><div>北海道大樹町で29日、打ち上げられる予定だったベンチャー企業のロケットは、配管から窒素が漏れるトラブルが確認されたとして打ち上げが延期されました。会社は31日以降の打ち上げを目指すということです。</div><div>大樹町の宇宙ベンチャー企業「インターステラテクノロジズ」は、新たな小型ロケット「ＭＯＭＯ５号機」を29日朝、町内の発射場から打ち上げることを目指し、燃料を注入するなど作業を進めていました。<br><br>しかし、打ち上げ前に配管から窒素が漏れるトラブルが確認されたとして、29日の打ち上げは延期されました。<br><br>会社によりますと、30日は上空で強風が予想されるため最短で31日の打ち上げを目指すということです。<br><br>「ＭＯＭＯ５号機」は全長10メートル、直径50センチの小型ロケットで、インターステラテクノロジズが将来、打ち上げを目指している大型ロケットの開発に向けたデータ収集などにあたることになっています。<br><br>また、５号機は気象条件が厳しい冬に打ち上げる初めての機体で、バッテリーにヒーターを取り付けて温度低下を防ぐ対策などがとられていて、ことし５月に打ち上げられた３号機に続いて再び宇宙空間に到達できるか注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>社長「トラブルは寒さ 影響か」</h3><div>打ち上げの延期についてインターステラテクノロジズの稲川貴大社長は報道陣の取材に応じ「天候はコンディションがよかったので問題はなかったが、機体のバルブの開け閉めに使う窒素が配管から漏れ出していることがわかった。機体を発射台から一度組み立て所に戻して点検する必要が出てきたため、きょう中の打ち上げには間に合わないと判断した」と話しました。<br><br>そのうえで、トラブルの原因については「きょうは気温がマイナス15度近くまで冷え込んでいたので寒さの影響でトラブルが起きたのかもしれない。どういうことが起きたのか調べるとともに打ち上げ判断の基準も改めて考えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>パブリックビューイングの会場では…</h3><div>パブリックビューイングが行われる予定だった大樹町の中心部にある生涯学習センターでは打ち上げ延期を知った人たちから落胆の声が上がりました。<br><br>幕別町から来た小学６年生の男の子は「きょうはいい天気だったので打ち上がって欲しかった。でも確実に打ち上がってほしいので、きょうの判断は１つの手段だと思う」と話していました。<br><br>北見市から訪れた小学２年生の男の子は「打ち上がって欲しかった。次のパブリックビューイングも見に行きたい」と話していました。</div></div><div><h3>小型ロケット「ＭＯＭＯ５号機」 大型機開発への実験に</h3><div>「ＭＯＭＯ５号機」は大樹町のベンチャー企業インターステラテクノロジズが単独で開発・製造した小型のロケットです。<br><br>全長10メートル、直径50センチでことし７月に打ち上げた４号機と同じ大きさで、４号機は宇宙空間に到達できなかったことから電子部品の一部などを改良しています。<br><br>燃料はエタノールで、発射からおよそ４分後に高度100キロの宇宙空間に達します。その後、機体は落下し、海に着水する設計です。<br><br>この「ＭＯＭＯ５号機」の打ち上げでは大型ロケットの開発につなげる実証実験が行われる予定です。<br><br>インターステラテクノロジズは2022年以降に超小型人工衛星を軌道に投入することができる大型のロケット「ＺＥＲＯ」の打ち上げを計画していて「ＭＯＭＯ５号機」には位置や速度のデータを測定する新たなセンサーを積み「ＺＥＲＯ」の開発につなげたいとしています。<br><br>また、今回の打ち上げにかかる費用の一部はインターネットの「クラウドファンディング」で賄われていて、522人から目標の900万円を超える1000万円余りが集まりました。<br><br>人気漫画「宇宙兄弟」の作者、小山宙哉さんの協力を得て機体には宇宙兄弟のキャラクターを描いた特別なステッカーも貼られています。</div></div><div><h3>気象条件が厳しい冬 あえて打ち上げるねらいは</h3><div>「ＭＯＭＯ５号機」打ち上げの最大の課題は冬の北海道の厳しい気象条件です。<br>大樹町の29日朝の最低気温はマイナス15.8度でこの時期は日中の最高気温が０度を下回る真冬日になることも少なくありません。<br><br>インターステラテクノロジズのロケットは４号機まではすべて春から夏の時期に打ち上げられていて、冬の打ち上げは今回の５号機が初めてです。<br><br>会社によりますと、マイナスの気温ではロケットのバッテリーへの負荷が大きいことや機体に使われている油が固まるおそれがあるなど冬の時期ならではのトラブルが起きるおそれがあるということです。<br><br>このため、ロケットのバッテリーにはヒーターを取り付けて温度低下を防ぐ対策をとっているほか、搭載する電子部品も事前に冷凍庫に入れて正常に作動するか確認を行っているということです。<br><br>また、今月に入ると打ち上げ当日と同じ作業を同じ時間帯に行うリハーサルを２回行って寒さが機体に及ぼす影響を確認するなど準備を進めてきました。<br><br>インターステラテクノロジズが条件の厳しい冬にあえてロケットを打ち上げるのは今後、打ち上げの頻度を高めていくねらいがあるためです。<br><br>稲川貴大社長は先月の記者会見で、来年は１年間で５機前後のロケットを打ち上げたいという考えを明らかにしています。<br><br>将来的には商業打ち上げの実現も目指していて、そのためにも年間を通じて打ち上げを実施できる体制の構築が不可欠としています。<br><br>会社は今回、打ち上げを成功させることで気象条件が厳しい冬の打ち上げに必要な技術力を備えていることを実証し、大樹町の発射場での打ち上げ可能な期間を広げたいという狙いがあります。<br><br>早いサイクルでの打ち上げを実現させることでロケットの量産化へも弾みをつけたい考えです。<br><br>稲川社長は「今回、冬の時期にもきちんと打ち上がることを実証できれば使えるロケットだと国内外にアピールできると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191229%2Fk10012231781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Dec 2019 16:17:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職 中国企業トップ 秋元議員と頻繁に面会「地方ねらう」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/k10012231851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職 中国企業トップ 秋元議員と頻繁に面会「地方ねらう」</span><time datetime="2019-12-29T18:08"><span>12月29日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/K10012231851_1912291757_1912291808_01_03.jpg" alt="ＩＲ汚職 中国企業トップ 秋元議員と頻繁に面会「地方ねらう」" id="news_image"></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設をめぐり秋元司衆議院議員が逮捕された汚職事件で、贈賄側の中国企業の経営トップらはおととし５月から秋元議員とたびたび面会し「大都市のＩＲには大手カジノ事業者が参入すると思うので地方をねらいたい」などと要望を伝えていたことが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は中国企業がこのころからＩＲ参入に向けた活動を本格化させたとみて捜査を進めています。</div><div>ＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司容疑者（48）はＩＲへの参入を目指していた中国企業の「500ドットコム」側からおととし９月、現金300万円の賄賂を受け取ったなどとして収賄の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、中国企業はおととし８月に那覇市でシンポジウムを主催し、秋元議員に基調講演を依頼していましたが、その前のおととし５月には経営トップらが議員会館の事務所で秋元議員と面会していたことが新たにわかりました。<br><br>この際、中国企業側は「大都市のＩＲには大手のカジノ事業者が参入すると思うので、地方のＩＲをねらいたい」などと秋元議員に要望していたということで、その３か月後のシンポジウムで親交を深め、その後はＩＲ参入への要望を秋元議員に繰り返し伝えていたということです。<br><br>中国企業側は秋元議員の元政策秘書と知り合いだった元顧問の仲里勝憲容疑者（47）を通じてＩＲを推進する議員の１人だった秋元議員に接触したということです。<br><br>この中国企業はインターネットのスポーツくじなどを手がけていましたが、カジノ施設の運営実績はなく、日本のＩＲへの参入争いで大手のカジノ事業者に後れを取った状態だったということで、東京地検特捜部が詳しい経緯を調べています。<br><br>弁護士によりますと、秋元議員は容疑を全面的に否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191229%2Fk10012231851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Dec 2019 18:08:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大阪のオーナーに31日での契約解除 伝える セブン‐イレブン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/k10012231841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東大阪のオーナーに31日での契約解除 伝える セブン‐イレブン</span><time datetime="2019-12-29T18:09"><span>12月29日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/K10012231841_1912291812_1912291813_01_03.jpg" alt="東大阪のオーナーに31日での契約解除 伝える セブン‐イレブン" id="news_image"></div><div></div><div>セブン‐イレブン・ジャパンは、本部との合意を得ずに営業時間を短縮している大阪・東大阪市のコンビニのオーナーと大阪市で面談し、予定どおり今月31日で加盟店契約を解除すると伝えました。オーナーは店の明け渡しを拒否するとともに裁判を起こすとしています。</div><div>セブン‐イレブン・ジャパンは29日、大阪市内にある大阪地区事務所で「セブン‐イレブン東大阪南上小阪店」のオーナーの松本実敏さんと面談しました。<br><br>利用客からの苦情が数多く寄せられたとしてオーナーが是正措置を取らなかった場合は今月31日をもって加盟店契約を解除すると今月20日に通知していました。<br><br>およそ３時間におよぶ面談の結果、本部は信頼関係の回復には至らなかったとして、予定どおり契約を解除すると伝えました。<br><br>松本オーナーによりますと31日以降、商品の配送やレジの使用はとめられるということです。<br><br>松本オーナーは記者団に対して店の明け渡しを拒否する考えを示し、店内に残された商品を売って営業を続けたいと話しました。<br>そのうえで裁判所にオーナーとしての地位の確認などを求める仮処分を申し立てて本部側と争う考えを強調しました。<br><br>この店舗では、ことし２月から、本部と合意を得ずに営業時間の短縮に踏み切り、コンビニの24時間営業をめぐる問題が表面化するきっかけとなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>セブン‐イレブン・ジャパン「コメント控える」</h3><div>セブン‐イレブン・ジャパンは「現在、双方の弁護士間の協議に入っているため、コメントは差し控えさせていただきます」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191229%2Fk10012231841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Dec 2019 18:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スケート スプリント 高木美帆が２回目の総合優勝 日本選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/k10012231881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スケート スプリント 高木美帆が２回目の総合優勝 日本選手権</span><time datetime="2019-12-29T18:48"><span>12月29日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/K10012231881_1912291844_1912291848_01_02.jpg" alt="スケート スプリント 高木美帆が２回目の総合優勝 日本選手権" id="news_image"></div><div></div><div>長野市で行われたスピードスケートの全日本選手権は短距離種目で競う「スプリント部門」の女子で高木美帆選手が３大会ぶり２回目の総合優勝を果たしました。</div><div>スピードスケートの全日本選手権は大会最終日の29日、500メートルと1000メートルを２回ずつ滑った総合成績で競う「スプリント部門」の２回目のレースなどが行われました。<br><br>このうち女子では高木美帆選手が28日のレースで国内最高記録を更新した1000メートルの２回目に臨みました。<br><br>１回目を終えて首位の高木選手は29日も安定した滑りを見せて１回目でマークした国内最高記録に迫る１分13秒86の好タイムで１位となりました。<br><br>高木選手はもう１種目の500メートルも２位と好成績で、３大会ぶり２回目の総合優勝を果たしました。<br><br>男子は１回目を終えてトップだった22歳の松井大和選手が29日のレースでも500メートルで５位、1000メートルで６位と上位に入り初めての総合優勝を果たしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高木「来年２月の世界距離別選手権で勝つことが目標」</h3><div>女子の「スプリント部門」で総合優勝を果たした高木美帆選手は「500メートルのレースでは思うようにタイムを伸ばせず悔しい気持ちがある。優勝できたことよりも、１本１本のレースに対する反省に今後、どう対応するかが大事だと思う」と話しました。<br><br>３種目で国内最高記録を更新した今大会については「勢いでいったところもあるが、少しずつ自分がイメージした滑りが安定してできるようになってきている」と話しました。<br><br>そのうえで「今シーズンは来年２月の世界距離別選手権で勝つことを目標に掲げている。自分のイメージをさらに進化させていきたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191229%2Fk10012231881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Dec 2019 18:48:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河野防衛相 オマーン訪問 護衛艦の中東派遣に理解求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/k10012231941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河野防衛相 オマーン訪問 護衛艦の中東派遣に理解求める</span><time datetime="2019-12-29T21:54"><span>12月29日</span> <span>21時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中東地域への自衛隊派遣が決定されたことを受け、河野防衛大臣は中東のオマーンを訪れてバドル国防担当相と会談し、オマーンの港で護衛艦の補給を検討していることを踏まえ、派遣の内容について説明し理解を求めました。</div><div>中東地域での日本に関係する船舶の安全確保に必要な情報収集態勢を強化するため、政府は来年２月上旬に護衛艦「たかなみ」を出港させ、２月中にも現地で活動を開始させるほか、アフリカ東部のジブチを拠点に海賊対策にあたる哨戒機部隊を活用することにしています。<br><br>これを受けて河野防衛大臣は、日本の防衛大臣として初めてオマーンを訪問し、日本時間の29日午後、バドル国防担当相と会談しました。<br><br>会談で河野大臣は中東地域に派遣する護衛艦がオマーンの港で燃料などの補給を検討していることを踏まえ、活動地域がオマーン湾やアラビア海北部などになるといった自衛隊派遣の内容を説明し、理解を求めました。<br><br>会談のあと河野大臣は記者団に対し、「『派遣は中東の安定に寄与するだろう』と、前向きな反応をいただいたと思っている。オマーンとは海上自衛隊の艦船の寄港など実績を重ねてきたので、今後も交流を深めていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191229%2Fk10012231941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Dec 2019 21:54:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蔡総統「台湾を次の香港にしない」 台湾総統選でテレビ討論会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191229/k10012232011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>蔡総統「台湾を次の香港にしない」 台湾総統選でテレビ討論会</span><time datetime="2019-12-29T23:39"><span>12月29日</span> <span>23時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>来月行われる台湾総統選挙の候補者によるテレビ討論会が行われ、再選を目指す蔡英文総統は「台湾の主権を守ることが最優先で、台湾を次の香港にしない」と述べて支持を訴えました。中国への警戒感を追い風に蔡総統がリードする情勢が続いています。</div><div>来月11日に行われる台湾総統選挙に立候補している候補者によるテレビ討論会が29日に行われました。<br><br>選挙は、再選を目指す与党・民進党の蔡英文総統と、南部の都市、高雄の市長で最大野党・国民党の韓国瑜氏の事実上２人の争いです。<br><br>討論会で蔡総統は圧力を強める中国について触れ「台湾の主権はすでに重大な挑戦に直面している。主権を守り、飲み込まれるのを防ぐのが最優先だ。台湾を次の香港にしない」と述べて支持を訴えました。<br><br>これに対し国民党の韓氏は、民進党が独立志向の強い立場をとっていると批判し「民進党が台湾をより孤立させている」と述べて政権交代が必要だと訴えました。<br><br>最新の世論調査によりますと、中国への警戒感を追い風に蔡総統がリードしていて、民進党は31日にも中国を念頭に海外勢力の政治介入を防ぐ法案を議会で可決させ、さらに支持を固める方針です。<br><br>一方の国民党は暮らしへの住民の不満などを挙げて、蔡政権の政策は不十分だと訴えて巻き返しを図っています。<br><br>台湾総統選挙は来月11日に投票が行われ、即日開票されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191229%2Fk10012232011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Dec 2019 23:39:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイ「奇跡の救出劇」参加の隊員が死亡 活動中の感染症で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ「奇跡の救出劇」参加の隊員が死亡 活動中の感染症で</span><time datetime="2019-12-30T00:08"><span>12月30日</span> <span>0時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>タイの海軍は、少年ら13人が洞窟で遭難して18日後に助け出された「奇跡の救出劇」に参加していた特殊部隊の隊員が活動中に感染症にかかり、その後闘病生活を続けていたものの、今月死亡したと明らかにしました。</div><div>タイ北部チェンライ県で去年６月、地元サッカーチームの少年12人とコーチ合わせて13人が大雨で増水した洞窟から出られなくなり、タイの当局や国内外から駆けつけたダイバーが救出活動にあたった結果、18日後に全員が無事助け出され、「奇跡の救出劇」といわれました。<br><br>タイの海軍は、救出活動に参加していた特殊部隊隊員のベイルート・パクバラさん（29）が活動中に感染症にかかり、その後闘病生活を続けていたものの症状が悪化して今月27日に死亡したと発表しました。<br><br>ベイルートさんがかかった感染症について海軍の報道官はＮＨＫの取材に対し血液の感染症だと述べるにとどまり、ベイルートさんの遺族も詳しいことは聞かされていないと話しています。<br><br>この救出活動ではボランティアで参加していたタイ人のダイバーも活動中に呼吸困難で死亡しています。<br><br>「奇跡の救出劇」からおよそ１年半がたって新たな死者が発表されたことで、当時の救出活動がいかに過酷だったかを改めて思い起こさせる形となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>