<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」 観光を主な目的としないものは除外へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/k10012687661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」 観光を主な目的としないものは除外へ</span><time datetime="2020-10-30T12:11"><span>10月30日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012687661_2010300202_2010300359_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」 観光を主な目的としないものは除外へ" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」で、観光を主な目的としないものが対象から除外されることになりました。ビジネスでの出張や、高額なサービスがついた宿泊プランなどが11月から除外されます。</div><div>旅行代金のうち、最大2万円の割り引きが受けられる「Go Toトラベル」について、観光庁は対象から除外する旅行商品を公表しました。<br><br>観光を主な目的としない商品は除外するとして、ビジネスでの出張については「Go Toトラベル」での利用を極力制限し、企業向けに出張手配を行う予約サイトは、割り引きの対象外とします。<br><br>また、通常の宿泊料金を著しく超えるルームサービスやホテル施設の利用券、商品がついた宿泊プランが対象から除外されるほか、ダイビングやヨガのライセンス取得や英会話の講習などがついた宿泊プランも除外されます。11月6日以降に販売される分から対象外となります。<br><br>ただし、付属するサービスや商品などと、宿泊や交通費といった旅行代金が明確に区分されている場合は、旅行代金部分に限って対象になるとしています。<br><br>Go Toトラベルをめぐっては、これまでにも運転免許の合宿ツアーやコンパニオンによる接待などを伴う旅行商品が対象から除外されることが決まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤羽国交相「目的に合わない旅行商品は対象外」</h3><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」で、ビジネスでの出張や高額なサービスがついた宿泊プランなどが、11月から除外されることについて、赤羽国土交通大臣は30日の記者会見で「『Go Toトラベル』は、大きな国家予算を投じ、経営の改善と雇用の維持が極めて厳しい状況に置かれている観光産業や地域経済を支援することが目的だ。社会通念上、問題があるものは対象にしないことを理解いただきたい」と述べ、観光支援の目的に合わない旅行商品は制度の対象外とする考えを示しました。</div></div><div><h3>「地域共通クーポン」不正受給疑われるケースも</h3><div>「Go Toトラベル」で利用客に発行される「地域共通クーポン」の電子クーポンは、観光地を巡ってから宿泊施設に入ることを想定して予約番号などがあれば宿泊当日の午後3時以降、チェックインの前に受け取れる仕組みになっています。<br><br>千葉県内のホテルによりますと、10月24日無断でキャンセルされた予約に基づいて電子クーポンが発行され、不正受給されたとみられるとしていて、観光庁は、無断でキャンセルして不正受給が疑われるケースが複数あるとして確認を進めています。<br><br>赤羽国土交通大臣は、閣議後の記者会見で「現在、詳細を確認中だが、一般論として仮に不正使用があった場合には、警察と連携して対応する。また、不正への対策はすでに進めている」と述べました。<br><br>そのうえで「『Go Toトラベル』事業は大きな国家予算を投じた観光産業や地域経済の支援であり、不正使用は断じて許されるものではない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201030%2Fk10012687661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:11:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに204人感染確認 2日連続200人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/k10012688371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに204人感染確認 2日連続200人超</span><time datetime="2020-10-30T15:14"><span>10月30日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688371_2010301508_2010301508_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに204人感染確認 2日連続200人超" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は30日、午後3時時点の速報値で都内で新たに204人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続で、100人を超えるのは11日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて204人です。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が4人<br>▽10代が10人<br>▽20代が54人<br>▽30代が39人<br>▽40代が36人<br>▽50代が27人<br>▽60代が21人<br>▽70代が8人<br>▽80代が2人<br>▽90代が3人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続で、100人を超えるのは11日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて3万881人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した30日時点の重症の患者は、29日より2人増えて31人でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201030%2Fk10012688371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:14:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優 伊藤容疑者 まもなく釈放へ ひき逃げなどの容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/k10012688441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 伊藤容疑者 まもなく釈放へ ひき逃げなどの容疑で逮捕</span><time datetime="2020-10-30T15:42"><span>10月30日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688441_2010301542_2010301542_01_02.jpg" alt="俳優 伊藤容疑者 まもなく釈放へ ひき逃げなどの容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>29日、ひき逃げなどの疑いで逮捕された、俳優の伊藤健太郎容疑者について、東京地方検察庁は勾留を請求せず、伊藤容疑者はまもなく釈放される見通しです。</div><div>俳優の伊藤健太郎容疑者（23）は、東京 渋谷区の交差点で乗用車を運転中、オートバイと衝突して2人に重軽傷を負わせて、現場から立ち去ったとして29日、ひき逃げなどの疑いで逮捕され、30日、検察庁に送られました。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し容疑を認め「買い物の途中で道に迷ったのでUターンしようとした。気が動転してパニックになってしまった」などと、供述しているということです。<br><br>東京地方検察庁は勾留を請求せず、伊藤容疑者はまもなく釈放される見通しです。<br><br>逃亡や証拠隠滅のおそれがないと判断したものとみられます。<br><br>これまでの調べで、伊藤容疑者は事故を起こした後も運転を続け、現場から100メートル余り先の交差点で追いかけてきた、目撃者の男性に強く促されて現場に戻ったことが分かっていて、警視庁は今後、任意で捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201030%2Fk10012688441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 15:42:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜スタジアム 観客数の制限緩和 感染対策の効果など検証</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/k10012688611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜スタジアム 観客数の制限緩和 感染対策の効果など検証</span><time datetime="2020-10-30T17:20"><span>10月30日</span> <span>17時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688611_2010301656_2010301720_01_02.jpg" alt="横浜スタジアム 観客数の制限緩和 感染対策の効果など検証" id="news_image"></div><div></div><div>大規模なイベントでの観客数の制限が続く中、神奈川県などは30日から横浜スタジアムで行われているプロ野球の試合に、制限を超える観客を入れ、最新の技術を使って感染対策の効果などを検証しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688611_2010301656_2010301720_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの影響で、プロ野球やJリーグの試合など大規模なイベントでは、収容人数が1万人を超える会場では、その半分が観客数の上限となっています。<br><br>こうした中、今回の検証は、新型コロナの対策を話し合う国の分科会の了承を得て、神奈川県などが行うもので、30日は80％、31日は90％、11月1日は満員までを上限に観客を入れ、感染対策の効果や課題を検証します。<br><br>30日は、午後3時の開場と同時に大勢の人たちが訪れ、指を消毒したり、体温を測ったりしたあとスタジアムに入っていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688611_2010301656_2010301720_01_04.jpg" alt=""><div>検証では、高精度のカメラを使ってマスクの着用率を調べたり、アプリの位置情報システムで人の動きを記録したりするほか、後日、スーパーコンピューターを使って、観客の声援などによる飛まつの広がり方も詳しく分析するということです。<br><br>また、感染者が発生した場合にスマートフォンのアプリで通知する仕組みも検証するほか、試合後には分散して帰るよう呼びかけ、効果を確認するということです。<br><br>県などでは、検証の結果をまとめ、国に報告することにしていて、今後、人数制限を緩和するための国のガイドライン作りに活用されるということです。</div></div><div><h3>検証の内容は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688611_2010301656_2010301720_01_05.jpg" alt=""><div>横浜スタジアムでは、これまでも<br>▽入場時の検温やマスク着用の確認<br>▽アルコール消毒の徹底<br>▽ハイタッチの禁止など感染対策を行ってきました。<br><br>今回の検証では、高精度のカメラを観客席や通路、それにスタジアムの外も含め合わせて13台設置し、「顔認証」の技術を活用して、観客のマスクの着用率を確かめることにしています。<br><br>そして、多くの人がマスクを外す場所や、タイミングなどを詳しく調べ、着用率を高めるためにどんな呼びかけや、対策が有効なのか検討するということです。<br><br>また、スマートフォンのアプリの位置情報システムを利用して、試合中やその前後の人の流れを把握し、人が密集しないよう誘導するための対策に生かすほか、試合終了後には、スタジアム周辺の混雑の映像をスクリーンに映し出し、分散での帰宅を呼びかけて効果を確認するということです。<br><br>さらに、撮影した観客席の映像は、スーパーコンピューターを使って分析し、試合中の声援や食事の際に飛まつがどの程度広がるかをシミュレーションしたり、人数制限がされている時の映像と比較して、感染リスクにどの程度の違いがあるのかを分析したりするということです。<br><br>このほか、感染者が発生した場合、スタジアムにいた人たちにスマートフォンのアプリで通知する仕組みも検証することにしています。<br><br>横浜スタジアムは、来年の東京オリンピックで野球とソフトボールの会場になっていて、神奈川県の黒岩知事は「制限を緩和しても感染対策が徹底できることが確認できれば、オリンピックの成功に向けた大きな一歩になると期待している」としています。</div></div><div><h3>観客は</h3><div>都内から来たという50代の男性は「制限をどうすればいいのか、いずれ検証が必要だと思っていたので、ちょうどよいタイミングだと思います。飛沫の飛び方などをしっかり分析して、次のシーズンや東京オリンピックにつなげてほしいです」と話していました。<br><br>また、横浜市の40代の男性は「80％まで観客を入れると聞いて、実際どんなものか見てみようと思ってきました。感染対策をしっかりしたうえで、より多くの観客が入れるようになればいいと思います」と話していました。<br><br>横浜市の50代の女性は「少し怖いなとも思いましたが、オリンピックの会場にもなっているので、協力したい気持ちで来ました。スタジアムの中や帰り道の混雑の状況が、すぐに把握できれば、安心して参加できるようになると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201030%2Fk10012688611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 17:20:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「持続化給付金」返還の申し出6000件余 数十億円規模か 経産省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/k10012688701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「持続化給付金」返還の申し出6000件余 数十億円規模か 経産省</span><time datetime="2020-10-30T17:36"><span>10月30日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688701_2010301708_2010301736_01_02.jpg" alt="「持続化給付金」返還の申し出6000件余 数十億円規模か 経産省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で売り上げが大きく落ち込んだ中小企業などへの「持続化給付金」について、経済産業省は、申請の誤りなどを理由とした返還の申し出が6000件余りに上っていると明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688701_2010301715_2010301736_01_03.jpg" alt=""><div>持続化給付金は、中小企業などに最大200万円、個人事業主の場合に最大100万円を支給するもので、これまでにおよそ384万件の申請がありました。<br><br>しかし、経済産業省によりますと、「売り上げの金額の記入を誤った」とか「受給資格がなかった」などとして返還の相談が相次いでいて、29日までに6028件の返還の申し出があったということです。金額にすると数十億円規模に上ると見られます。<br><br>このうち、7月上旬までに申し出があった751件、合わせておよそ7億9200万円はすでに国に返還されたということです。<br><br>持続化給付金をめぐっては、不正受給も相次いでいることから経済産業省は不正の疑いがある場合は調査を行うこともあるとしています。<br><br>返金についての相談や受付は<br>「持続化給付金事業コールセンター」0120-115-570、または03-6831-0613で、土曜と祝日を除き午前8時半から午後7時まで受け付けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201030%2Fk10012688701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 17:36:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渋谷はどうなる？ あすのハロウィーンを前に街の様子は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/k10012688661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>渋谷はどうなる？ あすのハロウィーンを前に街の様子は</span><time datetime="2020-10-30T17:53"><span>10月30日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688661_2010301738_2010301753_01_02.jpg" alt="渋谷はどうなる？ あすのハロウィーンを前に街の様子は" id="news_image"></div><div></div><div>東京 渋谷区が感染拡大を防ぐため、ハロウィーンを目的とした来訪の自粛を呼びかける中、警視庁は31日、状況に応じて繁華街に機動隊を出して警戒にあたることにしています。</div><div>東京の渋谷や六本木の繁華街はハロウィーンの時期、仮装した若者や外国人で激しく混雑し、去年の本番では、渋谷センター街で9人が公務執行妨害などの疑いで逮捕されています。<br><br>警視庁は例年、数百人規模の機動隊を出して警戒にあたっていますが、ことしは渋谷区が来訪の自粛を呼びかけているため、31日は状況を見極めながら警戒するとしています。<br><br>特に、スクランブル交差点の周辺が激しく混雑した場合は「DJポリス」と呼ばれる機動隊の広報班が、日本語と英語で歩行者を誘導するなどの対応を取ることにしています。<br><br>警視庁は「ことしは、どれだけ人が集まるか予想できないが、現場の状況に応じて適切な警備を実施したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「かぶり物など仮装でのご入店」お断り</h3><div>東京 渋谷区の百貨店、西武渋谷店では、あす、31日のハロウィーンを前に「ハロウィーンのかぶり物など仮装してのご入店はご遠慮いただいております」と書かれたお知らせを、店の入り口に掲示しました。<br><br>このお知らせは、外国人にもわかるよう英語でも書かれています。<br><br>西武渋谷店によりますと、<br>▽仮装用の衣装に着替えるため、トイレを長時間利用する人がいることや、<br>▽仮装した人は、グループで行動することが多く、密になりやすいことから、新型コロナウイルスの感染予防からも、入店を断ることにしたということです。<br><br>西武渋谷店 総務部の吉田直隆部長は「お客様が安全に過ごせるように呼びかけをしています」と話していました。<br><br>この百貨店は、30日も31日も、通常どおり午後8時まで営業するということですが、退社時間に渋谷が混雑することも予想して、従業員に対して、スクランブル交差点を避けたルートで帰るように呼びかけているということです。</div></div><div><h3>去年 夕方に店を閉めたレストランは…</h3><div>渋谷区宇田川町にあるレストランは毎年、ハロウィーンの際に、店の入り口で大勢の若者たちが座り込むなどして、客が入りづらい状況になるということです。<br><br>この店では、去年のハロウィーンの前日は、店の前に大勢の人がいたため、客がほとんど入らず、翌日のハロウィーン当日は、早めに夕方に店を閉めたということです。<br><br>副店長によりますと、ことしは区が自粛を呼びかけているためか、例年ならハロウィーンの前から見られる仮装した人たちを、あまり見かけないといいます。<br><br>店では、新型コロナウイルスの影響で店の売り上げが去年の3割程度にとどまっていることから、感染対策を取りながら、ことしは通常どおり営業したいとしています。<br><br>ヴェントゥーノ・トーキョー宮澤謙二副店長は「ことしも人が多く集まるようだと、早めに店を閉めるかもしれません。店としては、マナーを守って感染対策をとって、食事にきてほしいという思いもありますが、ことしは人の動きが読めません」と話していました。</div></div><div><h3>「混雑レーダー」で密を避けて</h3><div>外出先での密を避けるなど、感染防止に役立ててもらおうと、IT大手ヤフーは、地点ごとの混雑度合いが、ほぼリアルタイムでわかる「混雑レーダー」をインターネット上で無料で公開しています。<br><br>混雑レーダーは、ユーザーに同意を得たうえで、携帯電話の位置情報を利用して作られていて、地図上に色のついた雲がかかるような形で、最も混雑していない青から、最も混雑しているピンクまで、11色で示されます。<br><br>赤っぽい色、黄色や、緑色っぽい色は、混雑の度合いが比較的高いことを示す一方、青や水色などは、混雑度合いが比較的低いことを示しています。<br><br>情報は、最短で20分前のデータが10分ごとに更新される仕組みです。</div></div><div><h3>“渋谷センター街” 「嵐の前の静けさでなければ…」</h3><div>毎年、ハロウィーンの時期に大勢の人が集まる、東京 渋谷区の渋谷センター商店街振興組合の小野寿幸理事長によりますと、ハロウィーン前日の、きょう、30日の人出は、例年と比べると半分程度に感じるということです。<br><br>この時期に、例年は見られる仮装した人もほとんど見られないということで、小野理事長は「嵐の前の静けさでなければいいと思っています。センター街にとってハロウィーンは、人が多すぎて店を閉めざるをえない状況になり、マイナスの面が多かった。新型コロナウイルスの感染予防から、街に来る人も減っていると思う。良識ある若者たちに期待したい」と話していました。</div></div><div><h3>「自然発生的に集まって『密』注意」経済再生相</h3><div>西村経済再生担当大臣は、閣議のあとの記者会見で、マスクの着用や手洗い、消毒といった基本的な感染対策を徹底するよう求めました。<br><br>そのうえで「主催者がいない中で、自然発生的に集まって『密』になることも考えられるので注意してもらいたい」と述べ、密集を避け、大量に飲酒したり、大声を出したりすることは控えるよう呼びかけました。<br><br>また、室内でのパーティーなどについて「狭い場所に、たくさんの人が入ると、密閉した空間で密集し、密接な会話がなされることになる。広い、換気のいい場所で行うことが大事だ」と強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201030%2Fk10012688661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 17:53:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「求人が1年で約70万人減」の衝撃 企業の現場から見えたものは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/k10012688531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「求人が1年で約70万人減」の衝撃 企業の現場から見えたものは</span><time datetime="2020-10-30T18:05"><span>10月30日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688531_2010301648_2010301755_01_02.jpg" alt="「求人が1年で約70万人減」の衝撃 企業の現場から見えたものは" id="news_image"></div><div></div><div>ことし9月の有効求人倍率は1.03倍と9か月連続で低下し、2013年12月以来の水準となりました。ハローワークの求人数は去年の同じ月より70万人近く減少しています。<br><br>中小企業からは、新型コロナウイルスの影響で経済の先行きが不透明だとして新たな求人を出せないという声が聞かれる一方で、新たな事業に乗り出して活路を見いだそうとする動きもみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>静岡の中小企業「売り上げ確保の見通しないと雇用増やせない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688531_2010301648_2010301755_01_03.jpg" alt=""><div>静岡県磐田市にある自動車部品メーカーは、従業員は46人で平均年齢は44歳と年々、高くなっていて、事業を続けるうえで若い人材の採用が大きな課題となっています。<br><br>このため地元のハローワークに設計や配送など、4つの職種の求人を出して高校生などの採用を続けてきました。しかし、新型コロナウイルスの影響で状況は大きく変わり、取り引きのある複数の大手自動車メーカーで、生産計画を縮小したり大幅に延期したりする動きが出てきました。<br><br>この部品メーカーでも、ことし2月ころから海外からの材料の調達が難しくなったり大手メーカーからの受注がキャンセルになったりするなどの影響が出てきて、ことし8月の売り上げは前年比のおよそ半分にまで減りました。<br><br>この10年間、年間10億円以上の売り上げを維持してきましたが、今期は30％ほど落ち込むとみています。<br><br>このため従業員の雇用を維持することを最優先にすべきだと判断し、ハローワークに出す求人は従業員が定年退職でやめてしまう1つの職種だけにしています。<br><br>先月から大手メーカーの生産量が回復してきたため、この会社でも受注が増え仕事量が戻りつつあります。しかし、新型コロナウイルスの影響がさらに長期化すれば、今後、受注量や売り上げがどうなるのか見通すことが難しいとして人件費の増加につながる新たな雇用はちゅうちょせざるをえないということです。<br><br>部品メーカー「オーミ」の大平晃裕社長は、「高齢の職人が多いので、会社の将来を考えると、こういう厳しい時にこそ求人を積極的に出して若い人材を採用することも有効だとも思います。しかし雇用を増やすためには売り上げをきちんと確保できる見通しがなければ厳しいのが現状です」と話していました。</div></div><div><h3>新事業に「活路」見いだそうとする企業も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688531_2010301648_2010301755_01_04.jpg" alt=""><div>厳しい雇用情勢が続くなか、工場の従業員の勤務時間を半分近くに短縮するなどして雇用を維持しながら、新たな事業に活路を見いだそうしている中小企業が東京・墨田区にあります。<br><br>墨田区で昭和25年から財布などの革小物を製造している会社は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で小売店などでの販売が低迷し、売り上げは今も、去年の同じ時期の6割程度にとどまっています。このため会社では墨田区の本社工場の稼働時間を従来の1日7時間半から4時間に短縮して「時短操業」を続けています。<br><br>工場以外も含め全体でおよそ40人いる従業員については休業日を設けたり、勤務時間を短縮したりしたうえで雇用調整助成金を活用して雇用と給与の水準を維持しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201030/K10012688531_2010301648_2010301755_01_05.jpg" alt=""><div>需要の回復が見通せない中、なんとか自力で売り上げを伸ばしたいと、会社は、新たな事業に乗り出しました。<br><br>ネットを通じて直接、注文を受け、写真やイラストをプリントしたオリジナルの革製品を製造、販売するのです。<br><br>まずはスマートフォンのケースから始め来月からは名刺入れやキーケースなどの製品にも拡大する計画です。<br><br>パート従業員の50代の女性は「ほかの場所で働く知人でも雇用を切られた人もいる中、働き続けることができてありがたい。新商品の開発も始まってモチベーションも上がっています」と話していました。<br><br>「駒屋」の西村剛史取締役は「雇用調整助成金を続けていただいてなんとか雇用を守りながら経済の回復を待ちたいと思っていますが、助成金に頼らなくてもうまく仕事が回る仕組み作りをこのタイミングで強力に推進していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>外食産業でアルバイトなど応募者増加</h3><div>この数年、人手不足が続いていた外食産業でもアルバイトなどの応募が増えています。<br><br>このうち、ファミリーレストラン最大手の「すかいらーくホールディングス」では、以前はアルバイトやパートを募集しても、予定の人員を採用できないケースもありましたが、このところ応募者は増加傾向で、グループ全体のことし8月の応募者は、去年の同じ時期より2割程度増えたということです。<br><br>川崎市の店舗では、9月の応募者が去年に比べて6割程度増えました。この店舗では、最近強化している宅配事業の人員として、ことし3月以降、新たに10人のアルバイトを採用したということです。<br><br>ただグループ全体で見ると、採用を増やすかどうかは地域や店舗の事情によって異なるということです。<br><br>すかいらーくホールディングス人財採用グループの後藤憲一ディレクターは「地域によって異なるものの、これまで採用が難しかった店舗も少しずつ改善している。ただ、少子高齢化の問題もあり、いずれ、再び採用は難しくなると思うので、長期的な視野に立った人材確保に取り組みたい」と話しています。</div></div><div><h3>「輸出伸びず業績に影響」求人減らす愛知の金型メーカー</h3><div>愛知県江南市の自動車部品の金型メーカー、「KTX」は、大学の新卒者を毎年5人から10人ほど採用してきましたが、ことしの春は2人に抑えました。<br><br>例年、1月以降に追加の求人を出していましたが、中国で新型コロナウイルスの感染が拡大し始めたことを受けて、求人を取りやめたためです。<br><br>春以降、海外への輸出が減少し業務量が減っているため、会社では代わりに水害対策として水が浸入するのを防ぐ「止水板」の生産量を増やしていますが、まだ大きな収益源には育っていません。<br><br>この会社では、先行きが不透明な状況は今後も続くとして来年春の採用人数も2人ほどに抑える予定だということです。<br><br>野田太一社長は「輸出が伸びず、業績にも影響が出ている。少し前までは働き手が取り合いで、今はせっかく若い働き手がたくさんいるのに採用できる状況ではなく、残念だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201030%2Fk10012688531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:05:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>