<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横浜 重機転落事故 不明の作業員救助へ タンク排水作業進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜 重機転落事故 不明の作業員救助へ タンク排水作業進める</span><time datetime="2020-08-27T12:11"><span>8月27日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586001_2008271204_2008271211_01_02.jpg" alt="横浜 重機転落事故 不明の作業員救助へ タンク排水作業進める" id="news_image"></div><div>アメリカ軍などが燃料の貯蔵基地として使用し、今は横浜市の公園として造成されている土地で、重機を操縦していた作業員が深さ30メートルの地下タンクに転落したと見られる事故で、横浜市は救助活動に向けて、タンクにたまった水を抜くため、ポンプを使った排水作業を進めています。</div><div>25日夕方、横浜市金沢区にある、かつてアメリカ軍などが燃料の貯蔵基地として使用した「小柴貯油施設」の跡地で、公園の造成に向けた作業をしていた60代の男性の行方が、操縦していた重機ごとわからなくなりました。<br><br>燃料をためるために使われていた直径およそ45メートル、深さおよそ30メートルの地下タンクのふたが一部、崩落していて、男性は、およそ20トンある重機ごとタンクに転落したとみられています。<br><br>タンクのふたの上には、木々が生い茂っていたということです。<br><br>横浜市によりますと、タンクには、底からおよそ9メートルの高さまで水や土砂がたまっていると推定され、救助活動の前に水を抜く必要があるとして、26日午後9時すぎから、5台のポンプを投入して排水作業が進められています。<br><br>ＮＨＫがヘリコプターから撮影した映像では、ポンプで吸い上げられた水が近くにある別のタンクに排出されている様子が確認でき、市は27日午前7時の時点で、水位は1メートルほど下がったものの、これまでに、男性や重機は見つかっていないということです。<br><br>市は、排水が進んで安全が確認できれば、救助活動を始めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 12:11:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 飲食店などの営業時間短縮要請 23区は来月15日まで延長へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 飲食店などの営業時間短縮要請 23区は来月15日まで延長へ</span><time datetime="2020-08-27T12:51"><span>8月27日</span> <span>12時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586131_2008271248_2008271251_01_02.jpg" alt="東京 飲食店などの営業時間短縮要請 23区は来月15日まで延長へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の酒を提供する飲食店などに要請している午後10時までの営業時間の短縮について、都が、23区内は来月15日まで延長する方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。23区以外は予定どおり、今月31日で終了する方向です。</div><div>東京都内で飲食店での会食を通じて新型コロナウイルスに感染するケースが相次いだことから、都は酒を提供する飲食店と酒の提供の有無にかかわらず、すべてのカラオケ店に対し、今月3日から営業時間を午後10時までに短縮するよう要請していて、全面的に応じた中小の事業者には協力金として20万円を支給します。<br><br>これについて都が検討した結果、23区内は来月15日まで延長する方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>全面的に応じた事業者には、協力金として15万円を支給する方向で調整しているということです。<br><br>23区以外は、予定どおり、今月31日で終了する方向です。<br><br>関係者によりますと、都内の感染状況について都庁内では感染の確認が減少傾向にあるものの高い水準にとどまっており、引き続き警戒が必要だという見方があるということで、慎重に判断したものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 12:51:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ集団感染の小学校で2学期開始 全員回復 神奈川 厚木</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ集団感染の小学校で2学期開始 全員回復 神奈川 厚木</span><time datetime="2020-08-27T12:53"><span>8月27日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586061_2008271236_2008271241_01_03.jpg" alt="新型コロナ集団感染の小学校で2学期開始 全員回復 神奈川 厚木" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染者の集団＝クラスターが発生した神奈川県厚木市の小学校では、感染した全員が回復したことを受けて、27日から2学期が始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>厚木市の依知南小学校では、今月6日から20日にかけて、児童15人と教職員5人の合わせて20人の感染が明らかになり、県内の学校では、初めて感染者の集団＝クラスターが発生しました。<br><br>その後、新たな感染の拡大はなく、20人の体調も回復したことから、保健所の指導に従って27日、当初の予定から8日遅れて2学期が始まりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586061_2008271236_2008271241_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>生活指導教諭「たたかう相手はコロナ 傷つけ合わないように」</h3><div>27日は、オンライン形式で始業式が行われ、この中で生活指導の教諭が、感染した人に対する差別が問題になっていることを説明したうえで「自分が感染した場合に、されて嫌なことは、相手にしないことが、いちばん大事なことです。たたかう相手はコロナなので、互いに傷つけ合うようなことはやめましょう」と語りかけました。<br><br>さらに各教室で、担任の教諭がどう行動するべきか問いかけると、子どもたちは「うわさで話をする人がいたら、よくないことだと注意する」などと答えていました。<br><br>3年生の女子児童は「感染した人は、つらい思いをしたと思うので、やさしい声をかけてあげたい」と話していました。<br><br>依知南小学校の外村美佳校長は「差別をなくしていくことを子どもたちに引き続き伝えるとともに、保護者にも同じ思いを共有してもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「差別やいじめを防ぐすばらしい取り組み」</h3><div>神奈川県厚木市のクラスターが発生した小学校の再開の取り組みについて、学校運営の危機管理に詳しい、東京学芸大学の渡邉正樹教授は「差別やいじめを防ぐため、感染した児童が安心して登校できる温かい空気を作っていて、すばらしい取り組みだ」と評価しました。<br><br>そのうえで、渡邉教授は「感染した子どもは、自分を責めがちで、登校することに不安になっているし、周りの子どももどう接すればいいかわからない。別の学年の児童にも、みずから考えさせることで児童は受け身ではなく、いじめや差別をしない方向に行動しやすくなったはずだ。モデルケースとして、ほかの学校もまねしてほしい」と話していました。<br><br>さらに渡邉教授は、保護者について「児童だけでなく保護者にも、差別しないように呼びかけることが重要だ。保護者はわが子を心配する余り、『感染した子がわかったら教えて』とか、『感染した子には近づかないようにね』などと言ってしまいがちだが、保護者の言動は、特に小学生には大きく影響するので、児童も同じように偏見や差別の行動を取ってしまう危険がある」と指摘していました。<br><br>そして「今の日本社会には、『感染した人が悪い』という『自己責任論』がまんえんし、差別する空気がある。学校から保護者や地域をまきこんで、社会全体で『感染した人が悪いわけではない』『感染者への差別を許さない』という空気を作っていくことが大事だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 12:53:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ ツアー大会準決勝を棄権 黒人男性銃撃に抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012585901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ ツアー大会準決勝を棄権 黒人男性銃撃に抗議</span><time datetime="2020-08-27T12:54"><span>8月27日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012585901_2008271128_2008271128_01_02.jpg" alt="大坂なおみ ツアー大会準決勝を棄権 黒人男性銃撃に抗議" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手は、アメリカのウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に背後から撃たれたことに対する抗議活動が広がるなか、27日に出場予定だったツアー大会の準決勝のボイコットを表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012585901_2008271125_2008271127_01_03.jpg" alt=""><div>大坂選手は四大大会の1つで今月末に開幕予定の全米オープンの前哨戦としてニューヨークで開かれているツアー大会に出場していて、26日の準々決勝に逆転勝ちし、27日に準決勝に臨む予定でした。<br><br>マネジメント会社によりますと、大坂選手はアメリカのウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に背後から撃たれたことへの抗議として大会のボイコットを決め、準決勝を棄権するということです。<br><br>大坂選手は自身のツイッターで「私はアスリートである前に1人の黒人女性です。黒人女性として、テニスよりも、もっと大事な問題があります。棄権することで劇的に何かが変わることを期待してはいませんが、白人が主流の競技で議論を始めるきっかけにできれば、正しい方向に進むための第一歩になると思っています。警察官の手で黒人が虐殺され続けているのを見ると本当に胸が痛くなります。何度も何度も同じ話題を扱うことに疲れ切っています。いつになったら終わるのでしょう」とコメントしています。</div></div><div><h3>ＮＢＡバックス 抗議で試合ボイコット</h3><div>人種差別への抗議活動が全米で広がりを見せる中、ＮＢＡ＝アメリカプロバスケットボールでは、銃撃が起きたウィスコンシン州に本拠地を置くバックスが、事件に抗議して26日の試合をボイコットし、予定されていたプレーオフ3試合の中止が決まりました。<br><br>ＮＢＡと選手会は26日、この日予定されていたプレーオフの3試合を中止すると発表し、改めてスケジュールを組み直すことを決めました。<br><br>銃撃が起きたウィスコンシン州に本拠地を置くバックスが、事件に抗議してこの日の試合のボイコットを決めたため、すべての試合の中止に踏み切った形です。<br><br>バックスは今シーズン、リーグ最高勝率をマークしている強豪で、事件を受けてバックスのマイク・ブーデンホルザーヘッドコーチは、チームの公式ツイッターで「過度な力を使う警察や社会や人種の正義のために戦い続けたい」と動画のメッセージを発信しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012585901_2008271156_2008271158_01_04.jpg" alt=""><div>ＮＢＡでは、黒人の選手がリーグ全体の8割近くを占めていて、ことし5月に黒人のジョージ・フロイドさんが死亡した事件の後も八村塁選手など多くの選手が抗議デモに参加しました。<br>このほか、「黒人の命も大切だ」という意味の「ブラック・ライブズ・マター」の文字をコート中央の床に掲示するなど、リーグをあげて人種差別への抗議の意思を示してきました。</div></div><div><h3>大リーグでも…</h3><div>ＮＢＡの動きに後を追う形で、大リーグでも抗議のために試合を中止する動きが広がっています。<br><br>このうち事件が起きたウィスコンシン州に本拠地を置くブリュワーズはレッズとの試合を中止しました。両チームの選手は共同で「人種差別と組織的な抑圧がもっと重要な問題だと注目してもらうために決断した」という声明文を発表しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012585901_2008271248_2008271253_01_05.jpg" alt=""><div>大リーグではこの日、マリナーズ対パドレス、ドジャース対ジャイアンツの試合も中止となり、合わせて3試合が中止になりました。<br><br>アメリカのプロスポーツで人種差別に抗議する形で選手がボイコットしたり試合が中止になったりするのは異例で、抗議の動きがスポーツ界でも急速に広がっています。</div></div><div><h3>アメリカスポーツ界に広がる抗議</h3><div>アメリカではＮＢＡや大リーグに続く形で人種差別に抗議する動きが多くのスポーツに広がっています。<br><br>アメリカのバスケットボールの女子プロリーグ、ＷＮＢＡも26日に予定していた3試合すべてを延期したほか、北米のサッカーのプロリーグ、メジャーリーグサッカーは、「理由のない銃撃に対して深い悲しみと恐怖を感じる。われわれは引き続き黒人のコミュニティーとともにいる」と、人種差別を非難する声明文を発表しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012585901_2008271228_2008271253_01_06.jpg" alt=""><div>このほかＮＨＬ＝北米プロアイスホッケーリーグでは26日の試合開始前に人種差別を終わらせることについて考える黙とうの時間を設けました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012585901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 12:54:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 台風8号で建物被害など100件余り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 台風8号で建物被害など100件余り</span><time datetime="2020-08-27T13:23"><span>8月27日</span> <span>13時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586161_2008271305_2008271323_01_03.jpg" alt="韓国 台風8号で建物被害など100件余り" id="news_image"></div><div>韓国では朝鮮半島を北上している台風8号の影響で、各地で建物の一部が壊れるなどの被害が100件余り出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586161_2008271308_2008271323_01_04.jpg" alt=""><div>韓国の気象庁によりますと台風8号は韓国の西の黄海を北上し、午前9時現在、北朝鮮のピョンヤンの北西およそ50キロを、1時間に46キロの速さで北に進んでいます。<br><br>台風8号の影響で韓国では、これまでに各地で建物の一部が壊れたり、電柱や街灯が折れたりする被害が101件確認されたということです。韓国の公共放送ＫＢＳが南部チェジュ島（済州島）で撮影した映像では、マンションの外壁が強風ではがされたあと、地面にたたきつけられて粉々に砕ける様子や、建物の窓ガラスがめちゃくちゃに割れている様子が映されています。<br><br>これまでのところ、韓国では、死者やけが人は出ていないということですが、今月初めに大雨で土砂崩れが起きた南部チョルラ（全羅）南道では一時、29人が避難したということです。<br><br>一方、北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは、昨夜（26日）から放送を終了することなく、繰り返し台風への警戒を呼びかけています。具体的な被害の状況は伝えていませんが、南西部の穀倉地帯、ファンヘ（黄海）南道で、強風によって木が倒れた様子などを放送していて、農作物への被害も予想されます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586161_2008271310_2008271323_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 13:23:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トリチウムなど含む水の処分方法 早急に決定を 自民党が提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トリチウムなど含む水の処分方法 早急に決定を 自民党が提言</span><time datetime="2020-08-27T13:28"><span>8月27日</span> <span>13時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586171_2008271322_2008271326_01_02.jpg" alt="トリチウムなど含む水の処分方法 早急に決定を 自民党が提言" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災からの復興に向け自民党は、東京電力福島第一原子力発電所で増え続けるトリチウムなどを含む水の処分方法を早急に決定し、継続して風評被害対策に取り組むよう政府に求める提言をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586171_2008271322_2008271326_01_03.jpg" alt=""><div>自民党の「東日本大震災復興加速化本部」が27日まとめた提言では、福島第一原発のタンクにたまり続けているトリチウムなど放射性物質を含む水について、「タンクの増設に限界がきており、これ以上、方針の決定を先送りできない状態だ」と指摘しています。そのうえで政府に対し、処分方法を早急に決定するとともに、継続して風評被害対策に取り組むよう求めています。<br><br>また、福島県沿岸部の活性化に向けて、最先端技術の国際的な研究拠点を新たに設けて、原発の廃炉をはじめ、ロボット開発や農業の効率化に向けた研究などを進め、新たな産業の創出につなげるべきだとしています。<br><br>自民党は、公明党と調整したうえで、来週にも安倍総理大臣に提言を提出することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 13:28:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに250人の感染確認 都内計2万人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに250人の感染確認 都内計2万人超</span><time datetime="2020-08-27T15:03"><span>8月27日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586301_2008271445_2008271503_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに250人の感染確認 都内計2万人超" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は27日午後3時時点の速報値で、都内で新たに250人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続です。<br>これで都内で感染が確認されたのは2万人を超えて、合わせて2万96人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>都内“高齢者に感染広がっている”</h3><div>東京都内の新型コロナウイルスの感染状況などを分析・評価する会議が開かれ、新たな感染の確認は減少傾向にあるものの、依然高い水準で、都の全域や重症化のリスクの高い高齢者に感染が広がっているなどとして、感染状況は最も深刻な表現を、医療提供体制は上から2番目の表現を、ぞれぞれ維持しました。<br><br>東京都は27日、都内の感染状況と医療提供体制を分析・評価する「モニタリング会議」を開きました。このうち感染状況について、東京都医師会の猪口正孝副会長は、新たな感染の確認が、直近7日間の平均で225人で、前の週と比較して減少しているものの、依然高い水準だと分析しました。<br><br>そして、都の全域や、重症化のリスクの高い高齢者に感染が広がっているなどと指摘したうえで「感染が拡大していると思われる」と評価し、4段階あるレベルのうち最も深刻な表現を7週連続で維持しました。<br><br>一方、医療提供体制について、猪口副会長は、入院患者数が依然として高い水準で、医療機関への負担が長期化していると指摘しました。<br><br>さらに、重症患者数は横ばいで、40代以上で増加していて、今後の推移に警戒が必要だなどと指摘したうえで「体制強化が必要であると思われる」と評価し、8週連続で4段階あるレベルのうち上から2番目の表現としました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 15:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>