<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン会長 数千万円の家族旅行代金 日産側が負担か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン会長 数千万円の家族旅行代金 日産側が負担か</span><time datetime="2018-11-20T18:24"><span>11月20日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717631_1811201808_1811201809_01_03.jpg" alt="ゴーン会長 数千万円の家族旅行代金 日産側が負担か" id="news_image"></div><div>みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載したとして逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン会長が、数千万円の家族旅行の代金を日産側に負担させていたことが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は、会社の経費が私的に支出されていた疑いもあるとみて実態解明を進めています。</div><div>日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、平成27年までの５年間に有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとして、19日、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>ゴーン会長は業務上の正当な理由がないのに、ブラジルやレバノン、パリ、アムステルダムの世界４か国で会社側に高級住宅を提供させ、住宅を保有する関係会社に日産から数十億円が支払われていたことがわかっています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン会長がほかにも、数千万円の家族旅行の代金や飲食代などを日産の子会社に負担させていたことがわかりました。<br><br>特捜部は、ゴーン会長側に会社の経費が私的に支出されていた疑いもあるとみて、実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ゴーン会長への住宅供給は</h3><div>関係者によりますと、日産自動車のカルロス・ゴーン会長は業務上の正当な理由がないのに、ブラジルのリオデジャネイロ、レバノンのベイルート、パリ、オランダのアムステルダムの世界４か国で会社側に住宅を提供させていたということです。<br><br>日産は、自動車の先端技術に投資する名目で海外に関係会社を設立し、これまでに日産がおよそ60億円を出資していますが、このうち20億円余りがリオデジャネイロの高級マンションやベイルートの住宅の購入や改築の費用として支出されていたということです。<br><br>この会社はゴーン会長に提供している住宅の保有以外にはほとんど事業を行っていなかったということで、私的な目的で「投資資金」を支出させていた疑いも出てきています。</div></div><div><h3>「背景に社内での絶対的な権力」</h3><div>今回の事件の背景について長年、業界の取材を続けてきた自動車評論家の国沢光宏さんは、「ゴーン氏の経営手腕は確かに世界トップクラスだが、一方でゴーン氏が認めた人だけが出世するなど絶対的な権力を持っていた。誰も反論できない状況があったと考えられる」と分析しました。<br><br>そのうえで、今後の経営への影響について「日産ではこれまでゴーン氏がほとんどすべてを判断していて、後継者も育っていない。ゴーン氏がいなくなったあと、いちばん困るのは日産の経営陣だと思う。日産自体の経営をどうしていくのかとともに、ルノーや三菱自動車との連携をどうしていくのかも、非常に難しい状況になっている」と指摘しています。</div></div><div><h3>「司法取引は海外がらみの不正摘発に威力」</h3><div>企業の危機管理や「司法取引」の制度に詳しい國廣正弁護士は、検察と日産の執行役員との「司法取引」によって逮捕に至った今回の事件について、「内部通報をきっかけに会社が事実をみずから調査し、最大の権力者であるゴーン氏の逮捕に至ったもので、本来のあるべき司法取引の姿を示したと思う」と評価しました。<br><br>そのうえで「司法取引は、日本の検察当局にとっては調査が極めて困難な海外がらみの不正の摘発に威力を発揮する制度で、検察はグローバル化した企業の海外にまたがる犯罪を処罰するために有効活用していく方向にあると思う」と述べました。<br><br>一方、日産側についても、「日産のほかの役員はなぜ不正に気づかなかったのか、日産のコーポレートガバナンスが機能していたのか疑問で今後、究明のポイントの１つになる」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不適切入試問題 受験生支援の弁護団が大学名の公表など要望</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>不適切入試問題 受験生支援の弁護団が大学名の公表など要望</span><time datetime="2018-11-20T18:34"><span>11月20日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717701_1811201830_1811201837_01_02.jpg" alt="不適切入試問題 受験生支援の弁護団が大学名の公表など要望" id="news_image"></div><div></div><div>複数の大学の医学部で不適切な入試が行われているとされる問題で、当時の受験生を支援する弁護団は文部科学省に対して、具体的な大学名を速やかに公表することなどを求めた要望書を提出しました。</div><div>東京医科大学で明らかになった不正入試をうけて文部科学省が調べたところ、ほかにも複数の大学の医学部で不適切な入試が行われていることがわかりましたが、具体的な大学名については自主的な公表を待つとして明らかにされていません。<br><br>このため、当時の受験生を支援する弁護団は20日、文部科学省を訪れて、当時の受験生の一刻も早い救済につなげるため大学名の速やかな公表などを盛り込んだ要望書を提出しました。<br><br>この中では、大学名の公表に加えて、各大学に説明責任を課すことや、第三者委員会の設置を促すことなどを求めています。<br><br>弁護団の共同代表を務める打越さく良弁護士は「受験シーズンが近づいているのに全容が全くわからず、受験生は不安なままだと思う。文部科学省は、国としての責任を果たすべきだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:34:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルノー 取締役会開催へ 仏経済相「暫定的な経営陣を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ルノー 取締役会開催へ 仏経済相「暫定的な経営陣を」</span><time datetime="2018-11-20T18:50"><span>11月20日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717751_1811201915_1811201920_01_02.jpg" alt="ルノー 取締役会開催へ 仏経済相「暫定的な経営陣を」" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が逮捕された事件で、ゴーン容疑者が会長兼ＣＥＯを務めるフランスの自動車メーカー、ルノーは対応を話し合うため、20日に取締役会を開くことになりました。フランスのルメール経済相は「ゴーン会長はもはやルノーを率いる立場にない」と述べ、暫定的な経営陣を決めるよう求める考えを示しました。</div><div>フランスの自動車メーカー、ルノーの広報担当者はＮＨＫの取材に対して、ゴーン会長兼ＣＥＯが日本でみずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載したとして逮捕されたことを受けて、今後の対応を話し合うため、20日に取締役会を開くことを明らかにしました。<br><br>ルノーの筆頭株主は、株式の15％余りを保有するフランス政府で、ルメール経済相はこの日、テレビ番組に出演し「ゴーン会長はもはやルノーグループを率いる立場にない」と述べ、ルノーに対し暫定的な経営陣を決めるよう求める考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717751_1811201925_1811201933_01_03.jpg" alt=""><div>一方、日本での逮捕を知り、フランス政府はゴーン会長に関する税務調査を行ったということで、ルメール経済相は「とくに何も見つからなかった」と述べ、フランス国内で不正は確認されていないと説明しました。<br><br>ゴーン会長の逮捕で、ルノーの従業員の間にも動揺が広がっていて、労働組合の幹部は「日産の発表を聞いて驚いた。トップが戦略的なミスを犯したり、不正行為や着服をしたりした場合、その代償を払うのはたいてい従業員だ」と述べて懸念を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:50:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国際体操連盟 日本企業が開発の“ＡＩ採点”を採用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国際体操連盟 日本企業が開発の“ＡＩ採点”を採用</span><time datetime="2018-11-20T19:05"><span>11月20日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717551_1811201734_1811201738_01_02.jpg" alt="国際体操連盟 日本企業が開発の“ＡＩ採点”を採用" id="news_image"></div><div>体操競技は年々、技が高度になり、審判の採点も難しくなっています。こうした中、国際体操連盟は日本企業が開発した、ＡＩ＝人工知能の技術を採点に取り入れることを決めました。</div><div>国際体操連盟が導入するのは、富士通が開発したＡＩを使って採点を支援するシステムで、来年10月の世界選手権以降、国際体操連盟が主催する大会の採点に取り入れられます。<br><br>このシステムでは、選手の体とその周辺の200万か所に赤外線のレーザーをあてて選手の動きをとらえ、リアルタイムで３次元の画像に変換します。<br><br>その画像をもとにＡＩが体の回転やひねりなどを分析して過去の演技のデータとつき合わせたうえで、採点基準に基づいて技の完成度を判定します。<br><br>20日はあん馬の演技を実際にＡＩが判定するデモが公開されました。<br><br>会場のモニターには３次元の画像が瞬時に表示され、倒立の角度や姿勢がまっすぐかどうかなどを数値化していました。<br><br>実際の国際大会ではこのＡＩの判定と審判の人の目による判定を組み合わせて最終的には審判員が総合的に判断して採点を行うということです。<br><br>国際体操連盟の渡辺守成会長は「技が高度になっていくと人間の目で正確に判定するのには限界がある。誤審などが起こると、選手生命にも関わる大きな問題になるのでテクノロジーの力で公平な審判ができることを期待したい。東京オリンピックでも活用したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>AIで採点する仕組みは</h3><div>富士通が開発した採点の支援システムでは、赤外線のレーザーを発する機器を使い、選手の体とその周辺の200万か所にレーザーをあてて、選手の動きを読み取ります。<br><br>これをリアルタイムで三次元の画像に変換して、その画像から選手の骨格の動きを読み取ります。<br>そして、ＡＩがデータベースに記録されている過去の演技の正しい動きと突き合わせて、脚や姿勢が曲がっていないかなどを判定します。<br><br>この仕組みは富士通が独自に開発した技術で、去年から国際体操連盟とともに世界大会などでシステムの実証実験を行い、その精度を高めてきました。<br><br>当面は審判員の採点を支援するために用いられますが、富士通では東京オリンピックが開催される2020年をめどにこのシステムで自動的に採点する技術を確立したいとしています。<br><br>富士通の阪井洋之執行役員常務は「体操は、ほかのスポーツにくらべ動きが速く、それを正しく認識するのは大きなチャレンジだったが、やる意義が高いと感じている。今回の技術を使って今後はシンクロやフィギュアスケートなど採点が必要なほかの競技でも活用できる可能性があると考えている」と話していました。<br><br>また、デモで演技を行った日本体育大学の選手は「これまでは審判から見えているところを重点的に練習していました。このシステムではごまかしがきかないので怖い面もありますが、より公平に採点が行われるのはいいことだと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:05:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＦＡ宣言の西武 浅村 楽天に入団の意向伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011717991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＦＡ宣言の西武 浅村 楽天に入団の意向伝える</span><time datetime="2018-11-20T23:41"><span>11月20日</span> <span>23時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011717991_1811202348_1811210003_01_02.jpg" alt="ＦＡ宣言の西武 浅村 楽天に入団の意向伝える" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の西武から、国内に限ったＦＡ＝フリーエージェントを宣言した浅村栄斗選手が、楽天に入団する意向を伝えたことがわかりました。</div><div>浅村選手は獲得に名乗りを上げた楽天の石井一久ゼネラルマネージャーなどと18日、東京都内で交渉を行いました。<br><br>浅村選手は西武とソフトバンクとも交渉を行いましたが、楽天の球団関係者によりますと、浅村選手本人から20日、入団する意向が伝えられたということです。契約期間は４年、年俸の総額は推定で20億円ほどに達する見込みです。<br><br>今シーズン、パ・リーグで最下位に終わった楽天は、チーム打率と得点がいずれも12球団最低でした。またセカンドのレギュラーを固定することができませんでした。<br><br>このためことし２回目の打点王に輝くなど、強打が持ち味でセカンドを守ってきた浅村選手の加入は、楽天が補強したかったポイントと合致します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>勝負強いバッティングと安定した守備</h3><div>浅村栄斗選手は、大阪府出身の28歳。大阪桐蔭高校では、３年生の時に夏の甲子園で優勝し、平成21年にドラフト３位で西武に入団しました。勝負強いバッティングに加えて安定した守備も持ち味で、去年からはチームのキャプテンを務めています。<br><br>プロ10年目の今シーズンは全試合に出場して打率３割１分ホームラン32本、127打点と打撃の主要部門で好成績をマーク、２回目となる打点王のタイトルを獲得して10年ぶりのリーグ優勝に大きく貢献しました。<br><br>ことし５月には国内に限ったＦＡ＝フリーエージェントの権利を取得し、シーズン終了後に「他球団の評価を聞きたい」として権利を行使していました。</div></div><div><h3>「移籍を経験しないまま終わるのはもったいない」と説得</h3><div>今シーズン、パ・リーグ最下位に終わった楽天は、チーム打率が２割４分１厘、得点が520といずれも12球団で最低でした。またセカンドのレギュラーを固定することができませんでした。<br><br>セカンドを守る浅村選手は今シーズン、打率３割１分、ホームラン32本、127打点をマークして２回目となる打点王に輝き、楽天が補強したかったポイントと合致します。このため「優勝のために大事なピースだ」として、シーズン中から獲得に向けた調査を続けてきました。<br><br>交渉を担ったのは現役時代に西武で５年間、浅村選手とチームメートだった石井一久ゼネラルマネージャーです。18日、東京都内で交渉した時には、契約期間が４年、推定で20億円ほどに達する年俸の総額を提示したとみられるほか、西武でつけている背番号「３」を用意していると伝えました。<br><br>そのうえで石井ゼネラルマネージャーは「移籍することで人としても選手としても幅が広がる。一歩外に出てみないと分からないこともあり、移籍を経験しないまま終わるのはもったいない」と新しい環境に身を置くことがさらなる成長につながると説得したということです。</div></div><div><h3>楽天には元チームメートの岸と渡辺も</h3><div>楽天には今回、交渉に当たった石井一久ゼネラルマネージャーのほかに、浅村選手と西武でチームメートだった選手が２人います。<br><br>その１人が岸孝之投手で、おととしのシーズンオフにＦＡで楽天に移籍するまでの８年間、浅村選手が新人だった時から西武でともに過ごしました。<br><br>また浅村選手と同じ内野手の渡辺直人選手は、平成25年のシーズン途中に交換トレードでＤｅＮＡから西武に移ったあと、昨シーズンまで一緒にプレーしました。<br><br>球団関係者によりますと、浅村選手は２人を慕っているということで、チームにスムーズに溶け込むことができそうです。</div></div><div><h3>ＦＡで優勝チームから最下位に移籍はこれまでに２人</h3><div>浅村選手のように、リーグ優勝したチームからＦＡ宣言をして、同じリーグで最下位だったチームに移籍した選手はこれまでに２人しかいません。<br><br>最初の１人になったのが、平成15年に優勝した今のソフトバンク、当時のダイエーから最下位のオリックスに移籍した村松有人選手です。<br><br>もう１人は平成23年に中日から古巣のＤｅＮＡに復帰した小池正晃選手です。<br><br>ＦＡでの移籍はリーグ優勝や日本一を重ねているチームや、出身地に近いチームを選ぶケースが多数を占めていて、今回の浅村選手は珍しいケースといえます。</div></div><div><h3>楽天にはこれまで３人がＦＡで入団</h3><div>楽天にはこれまで３人の選手がＦＡ宣言をへて入団しています。<br><br>最初の選手は平成20年に中日から入団した中村紀洋選手です。楽天では２年間プレーし、２年目の平成22年にはホームラン13本、64打点の成績を残しました。<br><br>２人目は平成27年にロッテから入団した今江年晶選手です。今江選手はけがや不振で苦しみましたが、３年目となる今シーズンは主に４番として移籍後、最多となる127試合に出場してホームラン10本と４年ぶりにふた桁に乗せました。<br><br>そして平成28年に西武から入団した仙台市出身の岸孝之投手です。岸投手は２年目の今シーズン、パ・リーグの最優秀防御率のタイトルと、守備で優れていた選手に贈られる「ゴールデン・グラブ賞」をいずれも初めて獲得しました。</div></div><div><h3>ソフトバンクには断りの連絡</h3><div>浅村栄斗選手が獲得を目指していたソフトバンクに対し20日、断りの連絡を入れたことがわかりました。<br><br>ソフトバンクは浅村選手の獲得を目指して交渉解禁翌日の今月16日に非公開で交渉を行い、複数年の大型契約を提示をしたと見られます。<br><br>しかし、球団関係者によりますと、20日夕方、浅村選手の代理人から「大変申し訳ないが、今回は他球団でプレーすることを決断した」と断りの連絡があったということです。<br><br>浅村選手は18日、楽天と交渉を行った一方、19日、オリックスには断りの連絡を入れています。また西武は他球団との交渉の末の残留を認めています。<br><br>５年ぶりにＦＡでの補強に乗り出したソフトバンクは浅村選手のほかに、オリックスの西勇輝投手の獲得を目指していて、引き続き交渉を続けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011717991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:41:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「職場放棄」発言の自民 下村氏 憲法審査会の委員も外れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011718041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「職場放棄」発言の自民 下村氏 憲法審査会の委員も外れる</span><time datetime="2018-11-21T00:25"><span>11月21日</span> <span>0時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011718041_1811210032_1811210034_01_02.jpg" alt="「職場放棄」発言の自民 下村氏 憲法審査会の委員も外れる" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の下村憲法改正推進本部長は、衆議院憲法審査会をめぐる野党側の姿勢を「職場放棄」と批判し、野党側が反発したことを受けて、審査会の開催に向けた環境を整えたいとして、審査会の幹事だけでなく委員からも外れることになりました。</div><div>自民党の下村憲法改正推進本部長は、衆議院憲法審査会をめぐる野党側の姿勢を「職場放棄」と批判し野党側が反発したことを受けて、審査会の幹事就任を辞退しましたが、委員は続ける意向を示していました。<br><br>これについて、国民民主党の玉木代表が「下村氏が委員に残るのは反省していない表れではないか」と指摘するなど、野党側からは厳しい見方が出ていました。<br><br>関係者によりますと、自民党は、野党側が憲法審査会の開催に応じる環境を整えたいなどとして、下村氏を審査会の幹事だけでなく委員からも外し、代わりに木原稔・前財務副大臣を充てることを決めたということです。<br><br>これを受けて、自民党は22日、憲法審査会を開きたい考えですが、立憲民主党などは憲法を議論する環境にないとして応じない構えで、開催の見通しは立っていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011718041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:25:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世耕経産相 ゴーン会長逮捕で仏経済相と協議 支援の方針確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011718071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世耕経産相 ゴーン会長逮捕で仏経済相と協議 支援の方針確認</span><time datetime="2018-11-21T00:49"><span>11月21日</span> <span>0時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が逮捕された事件を受け、世耕経済産業大臣は20日夜、フランスのルメール経済相と電話で会談し、日産と提携するフランスのルノーとの協力関係を今後も両政府が支援していく方針を確認しました。</div><div>世耕経済産業大臣とフランスのルメール経済相は20日夜、電話で会談し、世耕大臣は、ルノーのトップも務める日産のゴーン会長が、金融商品取引法違反の疑いで逮捕された経緯などを説明しました。<br><br>そのうえでゴーン会長が不在になることによる日産、ルノーの経営への影響についても協議し、経済産業省によりますと両者は、日産とルノーの提携関係が日本とフランスの産業協力の成功の象徴だとする認識で一致しました。<br><br>また日産とルノーとの協力関係の維持に向け、今後も日本とフランスの両政府が支援していく方針を確認したということです。<br><br>フランス政府は、日産の株式の43％あまりを保有するルノーの大株主で、ゴーン会長の逮捕によって、20年に及ぶ提携関係に影響が出ないか、懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011718071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:49:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>