<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関電会長ら20人に総額３億円余 原発地元 “有力者” から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/k10012101991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関電会長ら20人に総額３億円余 原発地元 “有力者” から</span><time datetime="2019-09-27T17:06"><span>9月27日</span> <span>17時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/K10012101991_1909271615_1909271625_01_02.jpg" alt="関電会長ら20人に総額３億円余 原発地元 “有力者” から" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力の岩根茂樹社長は27日、記者会見を開き、関西電力の原子力発電所がある福井県高浜町の元助役から、会長や社長など経営幹部や社員合わせて20人が多額の金品を受け取り、その総額は３億2000万円相当に上ることを明らかにしました。</div><div>関西電力の岩根社長は27日、大阪 北区の本社で記者会見を開き、冒頭「関係者や社会の皆様に多大な心配をおかけし、深くおわび申し上げます」と陳謝しました。<br><br>そのうえで、自身や八木誠会長などの経営幹部や社員合わせて20人が関西電力の原発がある高浜町の森山栄治元助役から、物品や金銭合わせて３億2000万円相当を受け取っていたことを明らかにしました。<br><br>多額の金品の受領は去年、金沢国税局の税務調査で指摘され、その後、一部もしくは全部を返還し、所得税の修正申告をしたということです。<br><br>岩根社長は森山元助役について「地元の有力者で、地域行政の観点から世話になっている。関係悪化をおそれ、金品を返せなかった」と述べました。<br><br>森山元助役はことし３月、90歳で亡くなっていますが、関係者によりますと、国税局の税務調査では、元助役が原発関連の工事を請け負う地元の建設会社から受注に絡む手数料を受け取り、この一部を関西電力の経営幹部に渡していたことが判明したということです。<br><br>これについて岩根社長は、関西電力が工事で支払った金が還流したという認識はないとし、社内調査で、建設会社への工事の発注プロセスに問題はなかったと強調しました。<br><br>そのうえで「不適切だったが違法ではないため、社内で公表しないことを決めた」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受け取ったものや処分内容 明らかにせず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/K10012101991_1909271624_1909271625_01_04.jpg" alt=""><div>岩根社長は自分が受け取った物品について「社長就任のお祝いという形でお会いして、最後に手荷物をいただいた。私自身は受け取ったものを見ているわけではなく、金庫で保管していた。現金ではなく高額な物品だった」と述べ、一時的に受け取ったものだったと釈明しました。<br><br>そして「社内調査の結果、個人口座に振り込まれたケースはなかった。直接、受け渡しが行われていた」と説明しました。<br><br>ただ、自身も含め何を受け取ったのかについては、個人に関わることだとして明らかにしませんでした。<br><br>すでに、会長や社長を含めて報酬の減額など社内処分を行ったということですが、こちらも詳しい内容を説明しませんでした。<br><br>岩根社長はみずからの進退について「私がリーダーシップをとって再発防止策を確実に実施してまいりたい」と述べ、引き続き経営トップにとどまる考えを示しました。</div></div><div><h3>経産省に事実関係を説明 関電</h3><div>関西電力の月山將執行役員は27日、経済産業省を訪れて資源エネルギー庁の電力・ガス事業部長に会い、多額の金品を受け取った事実関係について説明したということです。<br><br>説明を終えた月山執行役員は記者団に、「経済産業省はあくまで概要の報告を聞いたという受け止めだった。改めて、しかるべき者が事実経過を含めた詳細な説明に来るように、と指示をいただいたところだ」と述べました。</div></div><div><h3>森山元助役 原発誘致に尽力 “特別な存在”</h3><div>高浜町によりますと、森山栄治元助役は昭和44年に高浜町役場の職員になりました。<br><br>建設課長や収入役を経て、昭和52年から退職する昭和62年までの10年間は助役を務めました。<br><br>この間には、高浜原発の３号機と４号機が着工し営業運転を始めていて、町の関係者によりますと、元助役は原発の誘致に尽力した中心的な人物だったということです。<br><br>また地元の原子力産業とのつながりが深く、町内でも大きな影響力を持つ、特別な存在として知られていたというとこです。<br><br>森山元助役は、役場を退職後も町の都市計画審議会で委員を務めるなど地元行政に深く関わり続け、ことし３月、90歳で亡くなりました。</div></div><div><h3>高浜町長「元助役 今は関係ない」</h3><div>高浜町の野瀬豊町長は「関西電力社長の会見でおおよその全容はつかめたが、非常に遺憾だ。関西電力側に金品を渡したとされる元助役は役場の元職員ではあるが、今の行政とは直接関係がないということは申し上げておきたい」と述べました。<br><br>また「元助役は、助役だったころに問題があった訳ではないと思うが、町にとってかなり特別な存在だったという印象がある。関西電力と今回のような関係を構築したいきさつはわからないが、今は時代が違う」と話し、今回の問題に町が関与していないことを強調しました。<br><br>そのうえで「関西電力には、町民が信頼できるように組織文化の再構築を強く求めたい。近いうちに関西電力の役員から報告を受けたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「地元が潤ったことへの謝礼か」</h3><div>電力会社の経営に詳しい龍谷大学の大島堅一教授は「関西電力の経営幹部らへの資金提供は、原発の再稼働などで地元の産業界が潤ったことへの謝礼という意味が含まれているのだと思う。原発の立地地域に流れた資金がキックバックされたような形になっていて、あってはならず言語道断だ。今回の問題は税務調査がなければ表に出てこなかった話で、闇が深いと感じる」と話しています。<br><br>そのうえで「原発の関連業者には電力会社から多額の資金が流れていて、お金で強く結び付いている。特に高浜原発は、福島第一原発の事故のあと関西電力が再稼働を決め、安全対策として数千億円規模が投資されていた。このため地元の業者は大きな利益を上げていて、ある種のバブルのような状況が起こっていたことが背景にあると思う」と指摘しています。</div></div><div><h3>元特捜検事「特別背任の可能性も」</h3><div>元東京地検特捜部検事の高井康行弁護士は「仮に元助役が地元の建設会社から手数料を受け取る前から、関西電力の役員に対しても金品が渡ることが予定されていたのなら “還流” となり、『特別背任』にあたる可能性もある」と話しています。<br><br>また「受け取った金品は『雑所得』にあたるので所得税の申告対象になり、その時に申告していなければ脱税にあたるが、それなりの金額に上らないと脱税では告発されない」と指摘しています。<br><br>そのうえで「犯罪に当たるかどうかにかかわらず、日本のエネルギー産業の根幹を担う会社のトップクラスの役員がやるべきことではない。関西電力は、役員らがどのような趣旨で多額の金品を受け取ったのかや、工事が発注された経過について、社内調査で詳細に事実関係を確認し、明らかにすべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>官房長官「大変な問題 徹底した調査を」</h3><div>菅官房長官は記者会見で「公益事業を担う事業者であり、社会との信頼関係のうえで事業を進めていくべき電力会社の役職員が、不透明な形で金品を長年にわたり受領していたことは大変な問題だ」と述べ、批判しました。<br><br>記者団が、関西電力や高浜町に対し何らかの対応を取る考えがあるかどうか質問したのに対し「まずは経済産業省で、関西電力から詳細な事情聴取や、他に類似の事例がないかなど徹底した調査を行って、そのうえで対応を検討することになる」と述べました。<br><br>さらに、原発の再稼働への影響について「原子力事業を行う事業者は地元や国民からの信頼が何よりも不可欠だ。経済産業省が徹底して調査し、そのうえで関西電力がしっかりと説明責任を果たして、信頼回復を図るように対応していくことが必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>高浜町民「とんでもない」「７年間だけだったのか」</h3><div>高浜町の住民からは怒りの声が聞かれました。<br><br>70代の女性は「とんでもないことです。原発マネーについては地元でもうわさは絶えませんが、庶民の感覚からかけ離れていることをやっていると思います」と話していました。<br><br>20代の男性は「理解できません。金品を渡していた期間が本当に７年間だけだったのか疑問を感じます」と話していました。</div></div><div><h3>「裏金の疑いも」「すべてを明らかに」</h3><div>大阪 梅田では厳しい声が聞かれました。<br><br>兵庫県西宮市の76歳の男性は「裏金になっている疑いを持つこともでき、とてもいけないことだと思います。関西電力は公共性の高い企業なので、詳細を明らかにしてほしいと思います」と話していました。<br><br>大阪 寝屋川市の23歳の女性は「金品を受け取った裏には何かあるのかと疑ってしまい、関西電力にいいイメージを持てません。悪いことはしていないと言い切れるのであれば、すべてを明らかにしてほしいです」と話していました。<br><br>大阪 寝屋川市の43歳の男性は「返却したとしても、受け取ること自体がいけないことだと思います。関西電力が工事で支払った金が還流している可能性も疑ってしまいますし、会社の説明は信用できません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190927%2Fk10012101991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 17:06:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“再編必要” 病院名公表「地域の個別事情を無視」知事会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/k10012102151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“再編必要” 病院名公表「地域の個別事情を無視」知事会長</span><time datetime="2019-09-27T17:19"><span>9月27日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/K10012102151_1909271733_1909271735_01_02.jpg" alt="“再編必要” 病院名公表「地域の個別事情を無視」知事会長" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省が26日、再編や統合などの議論が必要だとして、公立病院など全国424の病院名を公表したことについて、全国知事会会長の徳島県の飯泉知事はコメントを発表し、「全国一律の基準による分析のみで病院名を公表したことは、地域の命と健康を守る最後のとりでである自治体病院が機械的に再編統合されるという住民の不安を招きかねず、地域の個別事情を無視したものだ」と批判しました。</div><div>そのうえで、新たに設置されることになった国と地方の協議の場について、「今後の具体的な対応方針が、地域の実情に十分即したものになるようしっかりと訴えていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190927%2Fk10012102151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 17:19:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国へのビール輸出が大幅減 日韓関係悪化が影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/k10012102291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国へのビール輸出が大幅減 日韓関係悪化が影響</span><time datetime="2019-09-27T17:53"><span>9月27日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/K10012102291_1909271747_1909271753_01_02.jpg" alt="韓国へのビール輸出が大幅減 日韓関係悪化が影響" id="news_image"></div><div></div><div>財務省が発表した先月の貿易統計で、韓国向けの食品や飲料の輸出が大きく減少し、中でもビールは、前の月に比べて92.1％減少したことがわかりました。韓国で、日本製品を買わないよう呼びかける動きが出ていることが影響しているものとみられます。</div><div>先月の日本から韓国への輸出額は4226億円で、去年の同じ月に比べて9.4％減少しました。このうち食品や飲料の輸出額は40.6％減少し、中でも「ビール」の落ち込みが目立っています。<br><br>韓国は、これまでビールの最大の輸出先でしたが、先月の韓国向け輸出額は前の月に比べて92.1％減り、６億3943万円から5009万円に減少しました。<br><br>また、韓国向けの「清酒」の輸出額も、前の月に比べて34.8％減り、１億1520万円から7510万円に減少しました。<br><br>このほか、清涼飲料水などの飲料が82.7％、インスタントラーメンが72.4％、しょうゆが33.2％、それぞれ減少しました。<br><br>日韓関係の悪化で、韓国内で日本製品を買わないよう呼びかける動きが出ていることが影響しているものとみられます。<br><br>一方、先月、日本が輸入した韓国製品は、およそ2403億円で、半導体などの電子部品が減少したことなどから、去年の同じ月に比べて10.3％減少しました。<br><br>財務省の担当者は「統計から詳しい理由はわからないが、韓国との貿易全体が急激に減っている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ビール会社「大きな影響」</h3><div>日韓関係の悪化による韓国内での日本製品の不買運動が、ビールの輸出などにも影響しています。<br><br>このうち韓国の輸入ビールでトップシェアを占めているのが「アサヒ」です。<br><br>おもに福岡市の博多工場で韓国向けのビールを製造していますが、日韓の対立で「大きな影響を受けている」ということです。<br><br>７月上旬以降は、韓国国内でのテレビコマーシャルの放送を中止しています。<br><br>「キリン」も不買運動を受けて、現在、韓国でのテレビコマーシャルの放送を中止しています。<br><br>「サントリー」、「サッポロ」も「影響は出ている」と話しています。サッポロは、ビールの売れ行きが減ったことで、現地の販売代理店が今月、２日間の臨時休暇を従業員に取らせているということです。<br><br>今後については、各社とも「先行きが見通せない」、「企業努力で、どうにかなる問題ではない。状況が変わるのを待つしかない」などと厳しい見方をしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190927%2Fk10012102291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 17:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 開幕１週間で42万人余が観戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/k10012102311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 開幕１週間で42万人余が観戦</span><time datetime="2019-09-27T18:09"><span>9月27日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190927/K10012102311_1909271807_1909271809_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 開幕１週間で42万人余が観戦" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会は開幕から１週間で42万人余りが試合を観戦したことが分かりました。</div><div>これは大会の組織委員会が27日、発表しました。<br><br>それによりますと、今月20日の開幕から26日までの１週間で行われた12試合の観戦客は42万6000人余りで、１試合の平均ではおよそ３万5000人に上るということです。<br><br>観客が最も多かったのは、12の試合会場でいちばん収容人数が多い横浜国際総合競技場で22日に行われたアイルランドとスコットランドの試合で、６万3731人が観戦に訪れました。<br><br>次いで多かったのが、同じ横浜国際総合競技場で21日に行われたニュージーランドと南アフリカの１次リーグ屈指の好カードで、６万3649人が観戦に訪れました。<br><br>また、東京 調布市の東京スタジアムで20日に行われた日本対ロシアの開幕戦は４万5745人の観客が観戦しました。<br><br>組織委員会によりますと、およそ180万枚が用意されたチケットのうち97％のチケットが販売されたということです。<br><br>このほか、全国16か所に設置され「パブリックビューイング」などが楽しめる「ファンゾーン」にも１週間で合わせて27万人が訪れたということです。<br><br>組織委員会の嶋津昭事務総長は「ホスト国としての日本の対応に世界中から多くのポジティブなコメントをもらい、これまで全国の皆様が進めてきた準備の成果が表れていると思う。大会の最初の１週間は、この上ないすばらしいものになった」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190927%2Fk10012102311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 18:09:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>130億年前 最古の銀河団を観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/k10012102361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>130億年前 最古の銀河団を観測</span><time datetime="2019-09-27T18:23"><span>9月27日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/K10012102361_1909271815_1909271823_01_03.jpg" alt="130億年前 最古の銀河団を観測" id="news_image"></div><div>宇宙誕生から８億年後の、130億年前にできたと見られるこれまでで最も古い銀河の集団、「銀河団」の観測に、国立天文台などのグループが「すばる望遠鏡」を使って成功し、宇宙の進化の過程の一端を明らかにする成果として注目されています。</div><div>「すばる望遠鏡」が観測に成功したのは、くじら座の方角にある銀河団で、地球からの距離が129億7000万光年で、これまで見つかっていた最も遠い銀河団よりさらに１億光年遠くにあります。<br><br>国立天文台などのグループによりますと、「すばる望遠鏡」に広い視野で撮影できる特殊なカメラを取り付けて観測したところ、銀河が密集している領域を見つけたということです。<br><br>発見した銀河団は、銀河が12個集まっていて、1000個程度の銀河が集まる銀河団に成長する途中の、初期の状態だということです。この銀河団は、その距離から宇宙が138億年前に誕生してから８億年たった130億年前にできたと見られ、宇宙の進化の過程の一端を明らかにする成果として注目されています。<br><br>研究グループの中心メンバーで、国立天文台日本学術振興会特別研究員の播金優一さんは「銀河団は宇宙のいちばん重要な構造で、ビックバンから８億年後にすでに存在していたことに驚いた」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190927%2Fk10012102361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 18:23:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>御嶽山の教訓 生かしたいものの… 全国の火山23％に課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/k10012102271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>御嶽山の教訓 生かしたいものの… 全国の火山23％に課題</span><time datetime="2019-09-27T18:24"><span>9月27日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/K10012102271_1909271819_1909271822_01_02.jpg" alt="御嶽山の教訓 生かしたいものの… 全国の火山23％に課題" id="news_image"></div><div></div><div>御嶽山の噴火を教訓に気象庁が導入した、火山活動の変化を伝える「臨時」の解説情報。国は火山周辺の自治体に対して、登山者や住民への周知の方法を事前に検討しておくよう求めていますが、気象庁が常に監視している全国の火山のうち20％余りの火山で、周知の方法が具体的に決められていないことがわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＨＫ 全国の火山の地元に取材</h3><div>５年前の御嶽山の噴火を教訓に、気象庁は、火山活動に変化があった場合には、「臨時」と明記した解説情報を発表することにしていて、国は、火山周辺の自治体などでつくる「火山防災協議会」に対し、この情報が発表された際の周知方法などを事前に検討するよう求めています。<br><br>ところが、気象庁が常に監視している全国の47の火山の火山防災協議会などをＮＨＫが取材したところ、およそ23％にあたる11の火山では、登山者や住民への周知方法が具体的に決められていないことがわかりました。<br><br>理由としては、「検討中」が最も多く、中には「必要性を感じない」、「噴火警戒レベルのような防災対応が示されておらず、どう受け止めればいいかわからない」といった戸惑いの声もありました。<br><br>また、36の火山では、周知方法が決められているとしているものの、このうち14の火山では、自治体の防災対応を示した「避難計画」などに周知方法が記載されておらず、継続的に運用できるのか疑問が残りました。<br><br>火山防災に詳しい山梨大学の秦康範准教授は「臨時の情報には、噴火警戒レベルのような画一的な防災対応は示されていないので、自治体がケースバイケースで判断しなければいけない。しかし自治体は専門的な知識やノウハウが不足しているのが現状で、負担は大きく、対応の遅れにつながっている。国は、こうした実情を十分理解したうえで、支援を考える必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>周知方法が具体的に決められていない 11火山</h3><div>ＮＨＫが、火山防災協議会などに取材したところ、「臨時」の解説情報の周知方法が具体的に決められていなかったのは、以下の11の火山です。<br><br>北海道の樽前山、倶多楽、<br>長野と群馬の県境にある浅間山、<br>富山県の弥陀ヶ原、<br>静岡県の伊豆にある伊豆東部火山群、<br>伊豆諸島の新島、神津島、三宅島、八丈島、青ヶ島、<br>鹿児島県の薩摩硫黄島です。</div></div><div><h3>周知方法決めるも避難計画など未記載 14火山</h3><div>一方、周知の方法は決められているとしたものの、自治体の防災対応を示す「避難計画」などに記載されていないのは、以下の14の火山です。<br><br>北海道のアトサヌプリと雌阿寒岳、大雪山、有珠山、恵山、<br>青森と秋田の県境にある十和田、<br>秋田と岩手の県境にある秋田駒ヶ岳、<br>秋田県の秋田焼山、<br>宮城と山形の県境にある蔵王山、<br>群馬県の草津白根山、<br>新潟と長野の県境にある新潟焼山、<br>伊豆大島、<br>鹿児島と宮崎の県境にある霧島山、<br>鹿児島県の口永良部島。</div></div><div><h3>周知方法決め避難計画など記載 22火山</h3><div>「避難計画」などに臨時の解説情報の周知方法を明記していたのは、以下の22の火山です。<br><br>北海道の十勝岳、北海道駒ヶ岳、<br>青森県の八甲田山、岩木山、<br>岩手県の岩手山、<br>宮城と岩手、それに秋田の県境にある栗駒山、<br>山形と秋田の県境にある鳥海山、<br>福島と山形の県境にある吾妻山、<br>福島県の安達太良山、磐梯山、<br>栃木と福島の県境にある那須岳、<br>栃木と群馬の県境にある日光白根山、<br>長野と岐阜の県境にある御嶽山、焼岳、乗鞍岳、<br>石川と岐阜の県境にある白山、<br>静岡と山梨の県境にある富士山、<br>神奈川県の箱根山、<br>大分県の鶴見岳・伽藍岳、九重山、<br>熊本県の阿蘇山、<br>長崎県の雲仙岳です。<br><br>鹿児島県の桜島と諏訪之瀬島は、12年前に噴火警戒レベルが導入されて以降、レベルが１になったことがないため、取材の対象から外しています。</div></div><div><h3>「臨時」解説情報 とは</h3><div>火山活動の変化を示す「臨時」の解説情報は、御嶽山の噴火のよくとしから発表されるようになりました。<br><br>５年前、御嶽山では、噴火警戒レベルが最も低い１だったものの、火山性地震が増加していたため、気象庁は、噴火の16日前と15日前、そして11日前の、合わせて３回にわたって、「解説情報」という火山の活動状況を示す情報を発表していました。<br><br>しかし、この情報は、登山者などに十分に伝わっていませんでした。<br><br>このため気象庁は、噴火警戒レベルの引き上げには至らないものの、「火山性地震の増加」や「火山ガスの増加」、「地殻変動」など火山活動に通常と異なる変化があった場合、「臨時」と明記した解説情報を発表することになりました。<br><br>「臨時」の解説情報は、噴火のよくとしの平成27年５月から運用が始まり、26日までに全国16の火山で合わせて268回、発表されています。<br><br>ことしも、九州の阿蘇山や霧島連山の新燃岳、九重山、神奈川県の箱根山、それに、東北の吾妻山に発表されています。</div></div><div><h3>「臨時」解説情報発表で対応に苦慮した自治体</h3><div>実際に地元の火山で「臨時」の解説情報が発表され、対応に苦慮した自治体があります。北海道の中央に位置する「十勝岳」のふもと・上富良野町です。<br><br>十勝岳では、去年６月11日、「62−２火口」付近の浅いところで火山性地震が増加し、火山性微動も観測されたとして、気象庁から「臨時」の解説情報が発表されました。<br><br>十勝岳周辺の自治体などで作る火山防災協議会は、臨時の情報が発表された時には、観光客や登山者に対し周知することを「避難計画」の中で位置づけています。<br><br>このため上富良野町も、ホームページで注意を呼びかけたほか、チラシを作成して、観光施設やコンビニエンスストアなどに配布しました。</div></div><div><h3>山開き前 安全と観光に苦慮</h3><div>しかし、上富良野町は、このとき別の問題に直面していました。<br>夏の登山シーズンの到来を告げる観光イベントの「山開き」を６日後に控えていたのです。<br><br>上富良野町にとって十勝岳の観光は大きな産業の１つで、「山開き」では、各地から訪れる大勢の登山客が火口周辺を歩いて山頂を目指すことになっていました。<br><br>「臨時」の解説情報が発表されたものの、気象庁の「噴火警戒レベル」は最も低い１のままで、警戒が必要な範囲は示されていません。<br><br>「安全」と「観光」のバランスをどうとればいいのか。<br><br>町の防災担当者や観光協会は、自分たちで判断しなければなりませんでした。<br><br>協議を重ねた結果、山開きの登山コースを、火口付近を通らないコースに大きく変更し、参加者にヘルメットを貸し出したうえで、実施することにしました。<br><br>新しいコースは、火口付近とは反対側の登山道を使い、噴火警戒レベル２で必要とされる規制範囲より遠い、火口から２キロ以上の距離を保った登山道を歩くようにしたということです。<br><br>上富良野町総務課の防災担当、櫻井友幸さんは「噴火警戒レベルは１なので、火口付近を歩くコースに行くなとは言えない状況だったが、『山開き』のさなかにレベルが上がる可能性もあり、判断は難しいものだった」と振り返っていました。<br><br>かみふらの十勝岳観光協会の長田公一事務局長は「できることなら山頂を目指すコースで実施したいと思っていたが、御嶽山の噴火を振り返ると、大惨事につながるおそれも否定できないので、登山者の安全を第一に考えてコースを変更した」と話していました。</div></div><div><h3>具体的な防災対応は自治体判断だけれども</h3><div>「臨時」の解説情報が発表された場合、具体的な防災対応は自治体の判断に委ねられます。<br><br>今回、取材した自治体の中には、当初は、火口周辺の立ち入りを規制することにしていましたが、観光への配慮から、火山活動の状況によっては規制を取りやめたところもありました。<br><br>この自治体の担当者は「噴火警戒レベルが上がっていないのに、臨時の解説情報だけで規制を行うことに対し、観光への影響から地元の理解を得ることができず運用を変えた。『臨時』の解説情報で防災対応を決めるのは難しく戸惑いがある」と話していました。<br><br>火山防災に詳しい山梨大学の秦康範准教授は「臨時の解説情報は、噴火警戒レベルとは違って、あらかじめ対応方法が決められているわけではない。地元にとって重要な観光への影響を無視して、自治体みずからが規制の判断をするのは難しく、国は情報の見直しを含めて検討する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190927%2Fk10012102271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 18:24:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 トリチウム含む水の処理巡り有識者会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/k10012102381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 トリチウム含む水の処理巡り有識者会議</span><time datetime="2019-09-27T18:34"><span>9月27日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190927/K10012102381_1909271813_1909271834_01_02.jpg" alt="福島第一原発 トリチウム含む水の処理巡り有識者会議" id="news_image"></div><div>福島第一原子力発電所の、トリチウムなどを含む水の扱いを議論する国の有識者会議が開かれ、委員からは、仮に、海などの環境中に放出して処理しようとする場合は、地元の産業の復興状況も考慮する必要があるなどといった意見が出されました。</div><div>福島第一原発で出る汚染水を処理したあとの水には、取り除くのが難しいトリチウムなどの放射性物質が含まれ、東京電力は、原発構内の1000基近くのタンクで、およそ116万トンを保管していますが、いまも毎日170トン前後増え続けています。<br><br>この水の扱いを議論する国の有識者会議が27日開かれ、東京電力は、これから10年ほどの間に、廃炉を進めるための10の施設を作る必要があり、原発の敷地内にタンクを増設し続けることは困難だという見解を改めて示しました。<br><br>また、経済産業省は、仮に、水を基準以下に希釈したうえ、海などの環境中に放出して処理する場合は、風評被害への対策として、消費者や流通関係者に対して、説明や働きかけを行うなどといった案を示しました。<br><br>これらについて、風評問題が専門の委員からは「きょう示された対策は、すでに行われているもので、目新しいものはない。水を処分するのであれば、風評の影響を受ける漁業などの産業が、どの程度、復興しているかといった、社会の時間軸を踏まえて、考えることも重要だ」といった意見が出されました。<br><br>また、別の委員からは「地域の中には、いろいろな意見があるので、声を丁寧に聞くようにしてほしい」といった意見も出されました。<br><br>有識者会議では今後も、原発の敷地の有効な利用方法や、実効性のある風評被害対策などについて継続して議論するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190927%2Fk10012102381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 18:34:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>