<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大分県で震度５強 津波なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/k10011024421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大分県で震度５強 津波なし</span><time datetime="2017-06-21T01:38"><span>6月21日</span> <span>1時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170620/K10011024421_1706210145_1706210148_01_03.jpg" alt="大分県で震度５強 津波なし" id="news_image"></div><div>２０日午後１１時２７分ごろ大分県で震度５強の強い揺れを観測する地震がありました。この地震による津波はありませんでした。</div><div>震度５強の揺れを観測したのは大分県佐伯市です。また、震度４の揺れを熊本県高森町と大分県の津久見市、竹田市、豊後大野市、宮崎県延岡市で観測しました。<br><br>このほか震度３の揺れを愛媛県、高知県、熊本県、大分県、宮崎県で観測したほか、震度２や１の揺れを九州と四国、それに中国地方の広い範囲で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は豊後水道で震源の深さは４２キロ、地震の規模を示すマグニチュードは５．０と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大分県内 被害情報なし（２1日午前０時現在）</h3><div>ＮＨＫが大分県内のすべての警察と消防に取材したところ、２１日午前０時現在、地震による被害の情報は入っていないということです。警察や消防では引き続き、被害の情報がないか、確認を続けています。</div></div><div><h3>大分県での震度５強以上は去年４月以来</h3><div>気象庁によりますと、大分県で震度５強以上の揺れを観測したのは、去年４月２９日に、大分県中部を震源とするマグニチュード４．５の地震で震度５強の揺れを観測して以来です。</div></div><div><h3>気象庁が会見へ</h3><div>大分県で震度５強の揺れを観測した地震について気象庁は、２１日午前１時半から尾崎友亮地震情報企画官が記者会見を開き、防災上の注意点や今後の地震活動の見通しについて説明することにしています。</div></div><div><h3>「プレート内部の地震か」</h3><div>地震のメカニズムに詳しい東京大学地震研究所の古村孝志教授は「地震のメカニズムや深さから考えると、陸側に沈み込んでいるフィリピン海プレートの内部で起きた地震と見られる。熊本地震のように浅い場所の活断層で起きた地震ではなく、心配されている南海トラフの地震のようにプレート境界の地震でも無い。マグニチュードはそれほど大きくないが、震源の真上に当たる地域では局所的に揺れが強くなった可能性がある」と話しています。<br><br>そのうえで、「熊本地震のように周囲の地震活動がすぐに活発になるとは考えにくいが、今後、同様の地震が増えていかないか、注視していく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>政府 官邸連絡室を設置</h3><div>政府は、豊後水道を震源とする地震を受けて、２０日午後１１時３１分、総理大臣官邸の危機管理センターに官邸連絡室を設置し、現地と連絡を取り合って情報収集にあたっています。</div></div><div><h3>地割れの大分 豊後大野 データに大きな変化なし</h3><div>大分県によりますと、たくさんの地割れが見つかっている豊後大野市朝地町では震度３の揺れを観測しましたが警戒区域に設置している地割れの計測器のデータに、今のところ、大きな変化は見られないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170620%2Fk10011024421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 01:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 “日米韓連合”案をきょう取締役会に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/k10011024501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 “日米韓連合”案をきょう取締役会に</span><time datetime="2017-06-21T04:29"><span>6月21日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/K10011024501_1706210442_1706210445_01_03.jpg" alt="東芝 “日米韓連合”案をきょう取締役会に" id="news_image"></div><div>経営再建中の東芝は、半導体子会社の売却先として、政府が主導してまとめた日本とアメリカのファンドや韓国の半導体メーカーなどによるいわゆる“日米韓連合”と優先的に交渉を進めることを、２１日開く取締役会に諮る方針です。</div><div>東芝は、経営の再建に必要な資金を確保するため、半導体子会社、東芝メモリの売却先の選定を進めてきました。その結果、関係者によりますと、東芝は、政府が主導してまとめたいわゆる“日米韓連合”と、優先的に交渉を進めることを、２１日午前から開く予定の取締役会に諮る方針を固めました。<br><br>この“日米韓連合”は、日本の官民ファンドの産業革新機構や政府系の日本政策投資銀行のほか、アメリカの投資ファンドや韓国の半導体メーカーのＳＫハイニックスなどが加わり、２兆円規模の資金を確保しているとされています。<br><br>東芝としては、社外取締役が３分の２を占める取締役会で、“日米韓連合”と優先的に交渉を進める方針を正式に決めたい考えです。そのうえで、今後の設備投資に必要な資金計画などについて、“日米韓連合”側と詰めの交渉を行い、今月２８日の株主総会までに正式な契約を結ぶことを目指す方針です。<br><br>この“日米韓連合”は、国際競争力のある半導体技術の流出防止や、雇用の維持などを理由に政府が主導してまとめたグループですが、東芝から半導体事業を買い取ることで、民間企業の再建に公的な資金が使われることの妥当性を問う意見が出ることも予想されます。<br><br>また、東芝と半導体事業で提携しているアメリカのウエスタンデジタルは、裁判所に売却手続きの差し止めを求める申し立てを行うなど、激しく対立してきただけに、売却を円滑に進めるには、ウエスタンデジタルといかに調整を図るかが課題となりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各陣営のメリット デメリット</h3><div>東芝が、半導体子会社、東芝メモリの売却先の候補として絞り込んでいた“日米韓連合”とブロードコムには、それぞれメリットとデメリットが指摘されていました。<br><br>＜国内の雇用＞<br>まず、国内にある工場の雇用の問題です。政府が主導する“日米韓連合”の場合、公的な性格を持つ産業革新機構や日本政策投資銀行が加わっているため、できるだけ国内の雇用を維持することが見込めます。<br><br>一方のブロードコムについては、中長期的に見た場合、国内の雇用の維持をどれだけ重視するかは未知数だという見方もあり、雇用の維持という面では、“日米韓連合”に優位性があると見られていました。<br><br>＜「競争法上の審査」＞<br>一方、日本の独占禁止法にあたる「競争法上の審査」においてはブロードコムが有利とする見方もありました。<br><br>東芝は、上場廃止を避けるため、来年３月末までに売却の手続きを完了させたい考えです。しかし、“日米韓連合”の場合、陣営の一員である韓国の半導体メーカー、ＳＫハイニックスが、東芝メモリと同じＮＡＮＤ型フラッシュメモリーと呼ばれる半導体を製造しているため、ＳＫハイニックスが東芝メモリの株式を取得する形となった場合には、各国の審査に時間がかかる可能性が指摘されています。<br><br>一方、ブロードコムは、ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーを手がけていないため、審査に時間がかかる可能性は低いという見方もありました。<br><br>＜資金力など＞<br>また、毎年、数千億円規模がかかる設備投資を行うための資金力の面でも、半導体を専業とするブロードコムに比べて、“日米韓連合”には、十分な資金を確保できるのか、懸念する声もあります。このほか、いわば寄り合い所帯となる“日米韓連合”には、市場の変化や技術革新の動向をにらみながら、迅速な投資判断を行うことができるのか、不安視する声もあります。<br><br>＜ウエスタンデジタルの存在＞<br>こうしたデメリットを踏まえて、なお、東芝が、“日米韓連合”を売却先とすることで最終調整に入った背景には、東芝が半導体事業で提携するウエスタンデジタルの存在があります。<br><br>ウエスタンデジタルは、当初、東芝メモリの株式の過半数を取得して主導権を握ることを目指していました。その後、政府が主導する“日米韓連合”に合流するなどの譲歩案も示していましたが、ブロードコムへの売却には一貫して強く反対してきました。<br><br>ウエスタンデジタルは、みずからが同意しない相手への売却を阻止するため、裁判所に、売却手続きの差し止めを求める申し立ても行っています。早期に売却を済ませたい東芝としては、ウエスタンデジタルが一段と反対の姿勢を強めて売却の手続きが進まなくなる事態は避けたいという考えがあったものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170621%2Fk10011024501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 04:29:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計学園 野党４党が臨時国会召集の要求も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/k10011024391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園 野党４党が臨時国会召集の要求も</span><time datetime="2017-06-21T04:46"><span>6月21日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/K10011024391_1706202325_1706202325_01_02.jpg" alt="加計学園 野党４党が臨時国会召集の要求も" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、萩生田官房副長官が文部科学省の局長と面会した際の発言をまとめたとされる文書が見つかったことを受けて、民進党など野党４党は、憲法の規定に基づいて臨時国会の召集を求めることを検討するなど攻勢を強めています。</div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐって、松野文部科学大臣は２０日、萩生田官房副長官が文部科学省の局長と面会し官邸や内閣府の考えを伝えた際の発言をまとめたとされる文書が見つかったことを明らかにしましたが、萩生田副長官は「不正確なものが外部に流出したことに強い憤りを感じる」などとしたコメントを発表しました。<br><br>これを受けて、民進党や共産党など野党４党は国会審議を通じて真相を究明すべきだとして、自民党に対し安倍総理大臣も出席して衆議院予算委員会の閉会中審査を行うことなどを求めました。<br><br>野党４党は与党側が閉会中審査に応じないのであれば、衆議院か参議院のいずれかで議員の４分の１以上の要求があれば内閣は召集を決定しなければならないとする憲法５３条の規定に基づき、臨時国会の召集を求めることも検討するなど攻勢を強めていて、２２日にも幹事長・書記局長が会談し対応を協議することにしています。<br><br>これに対し、与党側はこれまでの国会論戦ですでに論点は出尽くしているとして、現時点では閉会中審査などには応じられないとしています。<br><br>こうした中、与党内からは、２３日に告示される東京都議会議員選挙への影響を懸念する声も出ていて、獣医学部新設の手続きにかしが無いことを引き続き丁寧に説明していく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170621%2Fk10011024391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 04:46:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自衛隊の存在明記 丁寧に意見集約へ 自民</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/k10011024381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自衛隊の存在明記 丁寧に意見集約へ 自民</span><time datetime="2017-06-21T04:46"><span>6月21日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/K10011024381_1706202322_1706202322_01_02.jpg" alt="自衛隊の存在明記 丁寧に意見集約へ 自民" id="news_image"></div><div></div><div>自民党は憲法改正の具体案の取りまとめに向けて、２０日から本格的な議論を始めました。９条を堅持したうえで、自衛隊の存在を明記するため新たな条文を追加することを検討すべきだという意見が相次いだ一方、党内には矛盾無く説明できる案なのかと疑問視する意見もあり、丁寧に意見集約を進める方針です。</div><div>自民党の憲法改正推進本部は憲法改正の具体案を年内に取りまとめるため、２０日、幹部による会合を開き、安倍総理大臣が具体的な改正項目として例示している自衛隊の存在の明記について本格的な議論を始めました。<br><br>この中では、「現在の憲法９条の解釈を変えずに自衛隊の存在を明記するため、９条の１項、２項を堅持したうえで、条文を追加することを検討すべきだ」という意見が相次ぎました。<br><br>一方で、党内には、石破前地方創生担当大臣が「戦力の不保持を規定した９条２項などと、どう矛盾なく説明するのか。単に３項を追加すればいいというのは粗雑な議論だ」と指摘するなど、矛盾無く説明できる案なのかと疑問視する意見もあります。<br><br>憲法改正推進本部は、２１日も党所属のすべての議員を対象とする全体会合を開いて議論することにしていますが、憲法改正の実現には国民の幅広い理解が得られる案をまとめる必要があるとしていて、丁寧に意見集約を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170621%2Fk10011024381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 04:46:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計学園  専門家「新文書は法的に行政文書」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/k10011024491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園  専門家「新文書は法的に行政文書」</span><time datetime="2017-06-21T04:46"><span>6月21日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/K10011024491_1706210126_1706210446_01_02.jpg" alt="加計学園  専門家「新文書は法的に行政文書」" id="news_image"></div><div></div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、文部科学省は萩生田官房副長官が局長と面会した時の発言を記録したとする新たな文書の存在を認めましたが、個人の備忘録だとして行政文書ではないと主張しました。これに対し、専門家は「省内で複数の職員が共有した文書であり、行政文書であることは法的に疑いがない」と指摘しています。</div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、文部科学省は、去年１０月２１日に萩生田官房副長官が文部科学省の局長と面会し、官邸や内閣府の考えを伝えた発言をまとめたとする文書について、２０日存在を認めて公表しました。<br><br>この文書の性質について、文部科学省は「職員の個人的な備忘録で不正確な内容が含まれている。本来、共有すべきものでない」として行政文書ではないと主張しました。<br><br>公文書の管理について定めた法律では、行政文書は「職員が職務上作成し、組織的に用いるため行政機関が保管しているもの」と定義されています。今回見つかった文書は専門教育課の共有フォルダーから見つかり、３つの部署の少なくとも６人の職員にメールで送られ、共有されていたと文部科学省も認めています。<br><br>東京のＮＰＯ法人「情報公開クリアリングハウス」の三木由希子理事長は「書かれている内容の正確性にかかわらず、職務上作成したものを複数の職員が共有しており、法的に行政文書であることに疑いはない。第三者による調査を実施して不透明な決定過程を国民に明らかにすべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170621%2Fk10011024491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 04:46:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アスクル」火災教訓に特殊火災のアドバイザー制度創設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/k10011024581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「アスクル」火災教訓に特殊火災のアドバイザー制度創設へ</span><time datetime="2017-06-21T06:31"><span>6月21日</span> <span>6時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/K10011024581_1706210629_1706210631_01_03.jpg" alt="「アスクル」火災教訓に特殊火災のアドバイザー制度創設へ" id="news_image"></div><div>ことし２月に発生し鎮火までに１２日間を要したオフィス用品の通販大手「アスクル」の倉庫火災を教訓に、総務省消防庁は、大規模倉庫の火災など特殊な火災に関する知識や経験を持つ専門家などが消火活動の助言を行うアドバイザー制度を新たに創設する方針を固めました。</div><div>ことし２月、埼玉県三芳町にある「アスクル」の物流倉庫で起きた火災では、倉庫に窓や出入り口が少なかったことなどから効果的な放水ができずに鎮火まで１２日間かかるなど消火活動に課題が残りました。<br><br>延べ床面積が５万平方メートル以上の大規模な倉庫は、全国で１０年前のおよそ３倍に増えていて、地方の消防本部などでは消火活動のノウハウが十分に備わっていないのが実情です。<br><br>このため、総務省消防庁は大規模な倉庫や危険物の火災など特殊な火災の際に、地元の消防本部に対して消火活動に関する助言を行う「アドバイザー制度」を新たに創設する方針を固めました。<br><br>具体的には、専門的な知識を持つ外部の火災の専門家や、政令指定都市など消火活動の経験が豊富で比較的規模が大きな消防本部の職員などがアドバイザーとなり、助言を行う計画です。<br><br>総務省消防庁は今後、アドバイザーの選定や具体的な支援方法について全国の消防本部などと協議する方針で、「過去に得られた消火活動に関する知見を今後に生かし、迅速な消火につながる仕組みづくりを進めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170621%2Fk10011024581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 06:31:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブリュッセルの駅で爆発  市民にけがなし テロの可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/k10011024681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ブリュッセルの駅で爆発  市民にけがなし テロの可能性も</span><time datetime="2017-06-21T06:35"><span>6月21日</span> <span>6時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/K10011024681_1706210641_1706210655_01_03.jpg" alt="ブリュッセルの駅で爆発  市民にけがなし テロの可能性も" id="news_image"></div><div>ベルギーの首都ブリュッセルの中央駅で爆発があり、関与が疑われる男に向けて警察官が銃を発砲しました。警察は、けがをした市民はおらず、「事態は収束した」と発表しましたが、テロ事件の可能性もあるとして捜査しています。</div><div>ベルギーの警察によりますと、ブリュッセルの中心部にある中央駅で２０日午後９時ごろ、爆発があり、関与が疑われる男に向けて警察官が銃を発砲したということです。警察はその後、けがをした市民はおらず、「事態は収束した」と発表しました。<br><br>しかし、駅の構内にいた人々を屋外に避難させるとともに、市内中心部の広場など大勢の人が集まる場所を封鎖するなど、警戒を強めています。<br><br>当時の詳しい状況は明らかになっていませんが、地元のメディアは、爆発への関与が疑われる男が爆発物が仕込まれたベストを身に着けていたという情報もあるなどと伝えています。警察は、テロ事件の可能性もあるとして当時の状況や背景を捜査しています。<br><br>ブリュッセルでは去年３月、国際空港や市内の地下鉄で爆発が連続するテロがあり、３０人以上が犠牲となったほか、イギリスでもこのところテロが相次いでいることから警察は警備を強化していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170621%2Fk10011024681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 06:35:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西・東日本 雷伴い非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/k10011024641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西・東日本 雷伴い非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2017-06-21T07:33"><span>6月21日</span> <span>7時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170621/K10011024641_1706210756_1706210757_01_03.jpg" alt="西・東日本 雷伴い非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で、近畿と東海で局地的に非常に激しい雨が降っています。西日本ではこれから昼前にかけて、東日本では昼すぎにかけて、雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>四国付近にある低気圧と前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、大気の状態が不安定になっているため、この時間は、東海や近畿を中心に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前７時までの１時間には、和歌山県が古座川町に設置した雨量計と三重県が熊野市に設置した雨量計で、いずれも６２ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>前線を伴った低気圧は、２１日夜には東北南部の太平洋側に進む見込みで、西日本ではこれから昼前にかけて、東日本では昼すぎにかけて、局地的に雷を伴い１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>２２日朝までに降る雨の量は、東海で２００ミリ、近畿と関東甲信で１８０ミリ、四国で１５０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170621%2Fk10011024641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2017 07:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>