<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 調布の住宅街で道路が陥没 トンネル工事との関連を調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 調布の住宅街で道路が陥没 トンネル工事との関連を調査</span><time datetime="2020-10-18T17:24"><span>10月18日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669591_2010181719_2010181721_01_02.jpg" alt="東京 調布の住宅街で道路が陥没 トンネル工事との関連を調査" id="news_image"></div><div></div><div>18日午後、東京 調布市の住宅街で、道路に幅5メートルほどの穴が空いているのが見つかりました。付近では通称「外環道」のトンネルを掘る工事が行われていて、高速道路会社などは工事と道路の陥没に関連がないか詳しく調べることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669591_2010181719_2010181721_01_03.jpg" alt=""><div>警視庁によりますと、18日正午すぎ、調布市東つつじヶ丘2丁目で「道路が陥没している」という通報が住民から寄せられ、駆けつけた警察官が調べたところ、幅5メートル、長さ2メートル、深さ5メートルほどの穴が空いていたということです。<br><br>現場は京王線のつつじヶ丘駅にほど近い住宅街で、NHKのヘリコプターが上空から撮影した映像では、穴は車で道路を通れないほどの大きさであることが分かります。<br><br>近所の住民は「道路に亀裂が入っていたので近所の人たちと見ていたら、午後1時すぎに突然、大きく崩れ落ちて穴が開きました。通勤や通学の時間帯だったら大変なことになったと思うので怖いです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669591_2010181719_2010181721_01_04.jpg" alt=""><div>現場付近の道路の地下では「東京外かく環状道路」、通称「外環道」のトンネルを掘る工事が行われていて、工事関係者によりますと、先月中旬、陥没した地点の地下40メートルより深い場所で掘削工事が行われたということです。<br><br>高速道路会社や国土交通省は工事と道路の陥没に関連がないか詳しく調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 17:24:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タクシー 乗客がマスク拒否で乗車断れるよう 複数社が国に申請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タクシー 乗客がマスク拒否で乗車断れるよう 複数社が国に申請</span><time datetime="2020-10-18T19:15"><span>10月18日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669761_2010181900_2010181915_01_02.jpg" alt="タクシー 乗客がマスク拒否で乗車断れるよう 複数社が国に申請" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、都内の複数のタクシー会社が、利用者が正当な理由なくマスクの着用を拒否すると運転手が乗車を断ることができるように国に申請し、国が近く審査結果を伝える方針であることがわかりました。認められれば、業界全体に広がる可能性があります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669761_2010181900_2010181917_01_03.jpg" alt=""><div>タクシーは、泥酔している場合や利用者が運転手に対して暴力を振るう場合などを除き、道路運送法で乗車を拒否してはならないと定められていて、マスクをつけていない利用者がいても乗車を断ることができないのが実態です。<br><br>このため東京都内の大手タクシー会社や個人タクシーなど10の事業者は、感染拡大を防止するため、新たな対策を国土交通省関東運輸局に申請しています。<br><br>申請している会社によりますと、酒に酔って複数で乗り込む利用者で、助手席と後部座席に座ってマスクをつけずに大声で話をするなど、運転手が不安を覚えるケースがあるということです。<br><br>新たな対策は、利用者が正当な理由なくマスクの着用を拒否すると、運転手が乗車を断ることができるように、運送約款と呼ばれる会社ごとに定めるルールを変更するというものです。<br><br>国土交通省は、申請された約款の審査をしていて、近く結果を伝えることにしています。<br><br>認められればタクシーやバスの業界に広がる可能性があります。</div></div><div><h3>申請のタクシー会社「むげに乗車拒否する内容ではない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669761_2010181900_2010181917_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>運送約款の変更を申請した都内のタクシー会社、日の丸交通です。675台のタクシーを保有し、運転手は1650人います。<br><br>この会社では、新型コロナウイルスの感染対策として、透明のカーテンやアクリル板を設けたほか、乗客が降りるごとに料金を置く台を消毒することにしていますが、ことし5月に緊急事態宣言が解除されて以降、運転手から「利用者がマスクをつけずに大声で話している。感染が不安だ」という訴えや、「妻が妊娠しているので心配だ」といった声が相次いでいるということです。<br><br>先月、この会社では、マスクをつけていない利用者がどのくらいいるのかをドライブレコーダーの映像をチェックして確認する調査を行いました。<br><br>各営業所ごとに3日分チェックした結果、利用者2843人のうちマスクをつけていたのは81％にあたる2305人で、19％の人はマスクをつけていませんでした。営業所によってはマスクをつけていた人が75％前後のところもありました。<br><br>このため会社では、運送約款と呼ばれる会社ごとに定めるルールをマスクの着用を求めることができるように変更する申請を国土交通省関東運輸局に申請しました。<br><br>日の丸交通の富田和孝社長は、「決してむげにお客さまを乗車拒否するという内容ではありません。マスクを常備して、お客さまがしていない場合はこれをつけてくださいと渡して、それでもマスクをつけないお客さまの場合はお断りする場合があると、そういうような内容になっています」話していました。</div></div><div><h3>その他の交通機関でもマスク着用呼びかけ</h3><div>国内の航空各社でつくる「定期航空協会」は、新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、空港と機内では、着用が難しい理由がある場合を除いて、マスクの着用を求めることなどを周知しています。<br><br>これを受けて航空各社では、理由の説明がなくマスクの着用に応じない場合は、搭乗を断ることも含めてきぜんとした対応をすることにしています。<br><br>また、鉄道各社でつくる「鉄道連絡会」でも、マスクを着用し車内での会話を控えめにするよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 19:15:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ ヨーロッパで感染急速拡大 1日の感染者最多の国相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ ヨーロッパで感染急速拡大 1日の感染者最多の国相次ぐ</span><time datetime="2020-10-18T19:37"><span>10月18日</span> <span>19時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669801_2010181932_2010181937_01_03.jpg" alt="コロナ ヨーロッパで感染急速拡大 1日の感染者最多の国相次ぐ" id="news_image"></div><div>ヨーロッパでは新型コロナウイルスへの感染が急速に拡大し、1日の感染者が過去最多となる国が相次いでいて、各国が新たな対策を行うなど警戒を強めています。</div><div>イタリアでは17日、1日の新たな感染者が1万925人と5日連続で前の日を上回り、国内での感染が確認されてから最も多くなりました。<br><br>ドイツでも17日、1日の感染者数が7830人に上り、5日連続で前の日を上回り、最も多くなりました。<br><br>ポーランドでも17日、1日に新たに9622人の感染が確認され、これまでで最も多くなりました。<br><br>このほか、チェコでも感染が急速に広がっていて、16日の1日の感染者は1万1105人と最も多くなったほか、ベルギーでは13日、新たに1万1737人の感染者が確認されています。<br><br>こうした状況を受け、各国は感染対策の強化に乗り出していて、イタリア政府は飲食店の営業時間の規制など現在の対策に加え、さらに厳しい対策を行うとして、18日に詳細を発表するとしているほか、ドイツのメルケル首相は、感染予防のためほかの人との接触を減らすよう、改めて市民に呼びかけました。<br><br>また、ポーランド政府は、飲食店の営業時間の規制やスポーツクラブの閉鎖を行うことにしています。<br><br>感染者数の増加の背景には各国が検査の態勢を強化して検査の数が増えていることがあるものの、感染がこの春を大きく上回る水準で広がっていることから各国が警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>オーストリアとベルギーの外相 陽性確認</h3><div>オーストリアは、シャレンベルク外相が17日、新型コロナウイルスの検査で陽性が確認されたと発表しました。<br><br>感染の症状は見られないということで、これを受けてオーストリア政府はすべての閣僚らの検査を行い、シャレンベルク外相以外はいずれも陰性だったということです。<br><br>シャレンベルク外相は、12日にルクセンブルクで開かれたEU＝ヨーロッパ連合の外相会議に出席していて、オーストリア外務省の報道官は会議で新型コロナウイルスに感染した可能性を指摘しています。<br><br>また、会議でシャレンベルク外相の隣に座っていたベルギーのウィルメス外相も17日、陽性が確認されたことを明らかにしていますが、関連については今のところわかっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 19:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 就任後初の外国訪問先 ベトナムに到着 あす首脳会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/k10012669871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 就任後初の外国訪問先 ベトナムに到着 あす首脳会談へ</span><time datetime="2020-10-18T21:04"><span>10月18日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201018/K10012669871_2010182020_2010182031_01_02.jpg" alt="菅首相 就任後初の外国訪問先 ベトナムに到着 あす首脳会談へ" id="news_image"></div><div>菅総理大臣は、18日夜、就任後初めての外国訪問先となるベトナムに到着しました。<br>19日、フック首相との首脳会談に臨み、海洋進出を活発化させる中国を念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた連携に加え、経済や安全保障など幅広い分野での協力を確認する見通しです。</div><div>18日午後、就任後初めての外国訪問に出発した菅総理大臣は、日本時間の18日夜8時前、最初の訪問国、ベトナムの首都ハノイに到着しました。<br><br>菅総理大臣は、19日にフック首相との首脳会談に臨むことにしていて、ベトナムが議長国を務めるASEAN＝東南アジア諸国連合関連の首脳会議が来月、開催されるのを前に、南シナ海への進出を活発化させる中国を念頭に、法の支配に基づく自由で開かれたインド太平洋の実現に向けた連携を確認したい考えです。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大を踏まえ、日本へのマスクなどの物資の供給網、いわゆるサプライチェーンの強化など経済面での協力の進展を目指すほか、ベトナムへの防衛装備品の移転など安全保障分野での連携の強化も図る方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201018%2Fk10012669871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Oct 2020 21:04:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 “解読されない” 次世代の暗号技術 国内外で事業化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012669971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝 “解読されない” 次世代の暗号技術 国内外で事業化へ</span><time datetime="2020-10-19T00:58"><span>10月19日</span> <span>0時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669971_2010182303_2010190058_01_02.jpg" alt="東芝 “解読されない” 次世代の暗号技術 国内外で事業化へ" id="news_image"></div><div></div><div>「量子暗号通信」と呼ばれる解読されない次世代の暗号技術を東芝が来年度、日本や欧米で事業化することを正式に発表しました。<br><br>中国などとの開発競争が激しくなる中、欧米の通信大手とも提携し世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669971_2010182303_2010190058_01_03.jpg" alt=""><div>「量子暗号通信」は、スーパーコンピューターをはるかに超える計算能力を持つ量子コンピューターでも解読できない、次世代の暗号技術です。<br><br>東芝は、この量子暗号通信を来年度、日本や欧米で事業化することを正式に明らかにしました。<br><br>日本では政府から通信ネットワークのセキュリティー対策として受注していて、国内での事業化はこれが初めてとなります。<br><br>また、海外での事業化では、イギリスの「ブリティッシュテレコム」とアメリカの「ベライゾン・コミュニケーションズ」と提携しました。<br><br>量子暗号通信をめぐっては、中国が2025年までに全土に広げる方針を掲げるなど国際的な開発競争が激しくなっています。<br><br>東芝はこの分野で保有する特許の数が世界1位と研究開発をリードしてきましたが、国内外でいち早く事業展開を進め、世界でトップシェアを握りたいねらいです。</div></div><div><h3>世界で開発競争が激化</h3><div>インターネットなどの通信では、さまざまなデータが暗号化されてやり取りされていますが、スーパーコンピューターよりもはるかに高い計算能力を持つ「量子コンピューター」が本格的に使われるようになると、いま使われている暗号は簡単に解読されてしまうおそれがあります。<br><br>このため今後は民間のビジネスだけでなく、国の安全保障の面からも機密性の高い情報を守るため、量子を使った絶対に解読されない「量子暗号通信」が欠かせないとされていて、東芝では2035年には世界の市場規模が2兆円を超えると見込んでいます。<br><br>こうした中、中国は金融や司法の分野ですでに実用化し、2025年までに中国全土に広げようと力を入れているほか、韓国も現地の通信大手が量子暗号通信の技術を持つスイスの企業を買収して事業化するなど、国際的な開発競争が激しくなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012669971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:58:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30歳女性死亡 刺された状態で車内に 殺人容疑で捜査 群馬 高崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012670041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>30歳女性死亡 刺された状態で車内に 殺人容疑で捜査 群馬 高崎</span><time datetime="2020-10-19T01:22"><span>10月19日</span> <span>1時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012670041_2010190111_2010190122_01_02.jpg" alt="30歳女性死亡 刺された状態で車内に 殺人容疑で捜査 群馬 高崎" id="news_image"></div><div></div><div>18日夜、群馬県のJR高崎駅近くで、30歳の女性が刃物のようなもので刺された状態で車の中で倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。警察は何者かが刺して逃げたとみて、殺人の疑いで捜査しています。</div><div>昨夜7時半ごろ、群馬県高崎市旭町で「車の中で人が刺されたようだ」と通行人の女性から警察に通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、JR高崎駅近くの市道にとまっていた乗用車の中で、女性が刃物のようなもので刺された状態で倒れているのが見つかり、病院に運ばれましたが、およそ1時間後に死亡しました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは大澤佳那子さん（30）で、住所や職業について確認を進めています。<br><br>捜査関係者によりますと、大澤さんが倒れていた車は埼玉県の川越ナンバーのレンタカーとみられ、昨夜、現場付近では男女が言い争うような様子を目撃したという複数の情報が寄せられているということです。<br><br>現場はJR高崎駅の東口から300メートルほど北にある場所で、警察は何者かが刺して逃げたとみて殺人の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012670041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 01:22:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医療従事者に感謝 植物園でイルミネーション始まる 栃木 足利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/k10012669951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医療従事者に感謝 植物園でイルミネーション始まる 栃木 足利</span><time datetime="2020-10-19T01:41"><span>10月19日</span> <span>1時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201019/K10012669951_2010182239_2010190141_01_02.jpg" alt="医療従事者に感謝 植物園でイルミネーション始まる 栃木 足利" id="news_image"></div><div></div><div>栃木県足利市の植物園で、500万個の電球で彩られた恒例のイルミネーションが行われ、ことしは新型コロナウイルスに対応する医療従事者への感謝を込めた青い光が訪れる人たちを楽しませています。</div><div>栃木県足利市の植物園「あしかがフラワーパーク」では毎年恒例のイルミネーションが17日から始まり、18日夜は、園内全体がおよそ500万個の電球で彩られました。<br><br>ことしは、医療従事者への感謝を示す青い光をテーマにした演出が行われ、バラ園では、花をかたどったおよそ5000本の電飾などに一斉に青い光がともされました。<br><br>また、新型コロナウイルスの影響で植物園が休園していた5月に花を咲かせた藤棚には、藤の花の形をした紫などの電球がつるされ、花が咲き始めて満開となるまでの様子が光で再現されました。<br><br>訪れた人たちは光と音楽が作り出す幻想的な風景に見入っていました。<br><br>訪れた男性は「花とイルミネーションがとてもきれいで、コロナで外出ができなかった分、きょうは楽しかったです」と話していました。<br><br>このイルミネーションは来年2月7日まで楽しむことができます。</div></section><section class="module--content"><div><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201019%2Fk10012669951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Oct 2020 01:41:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>