<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初</span><time datetime="2019-12-16T00:20"><span>12月16日</span> <span>0時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216181_1912152156_1912152316_01_02.jpg" alt="用水路の転落事故 都道府県主導の対策に国が全額補助 来年度初" id="news_image"></div><div></div><div>用水路への転落事故が全国で相次いでいることを受けて、国の来年度の予算案に都道府県が用水路の事故防止対策を行う費用を全額補助する事業が初めて盛り込まれることになりました。</div><div>農業用水や生活排水が流れる用水路は、農地の宅地化に伴い住宅地にも張り巡らされていて、子どもや高齢者が転落する事故が全国で相次いでいます。<br><br>用水路事故は交通事故のような詳細な全国統計はありませんが、ＮＨＫが各地の消防に取材したところ去年１年間に15の道府県で用水路などで少なくとも2000人以上が死傷していることが分かっています。<br><br>政府は今月20日の閣議決定を目指して来年度予算案の編成作業を進めていて、農業用水路などの補修や防災対策の予算として、今年度の当初予算より24％多いおよそ258億円が盛り込まれる見通しです。<br><br>この中には農業用水路などの安全対策を緊急に進めるため、令和３年度まで都道府県が用水路の危険箇所を把握したり、危険度に応じて柵やふたなどを整備したりする際の費用を全額補助する事業が盛り込まれることが政府関係者への取材で分かりました。<br><br>国は、これまでにも土地改良区などが安全対策を行う際、費用の一部を補助する事業を平成29年度から行っていますが、都道府県が主導する対策事業に国が全額を補助するのは初めてです。<br><br>今回の予算案では都道府県が国に提出する計画書が認められれば、市町村や土地改良区が管理する用水路でも、緊急性が高い危険箇所については全額が補助されるため、都道府県主導で用水路の安全対策が進むことが期待されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>15道府県で死傷者約2000人</h3><div>用水路に子どもや高齢者が転落する事故は全国で相次いでいます。<br><br>しかし、警察は用水路での溺死事故に限って「水難事故」として記録し、頭を打って死亡したりけがをしたりしたケースも含めた「用水路事故」という分類では統計を取っていないため、詳しい実態は分かっていません。<br><br>ＮＨＫは、警察庁の統計でおととしまでの３年間に溺死事故が多かった15の道府県の233の消防本部に、用水路や側溝への転落事故などで出動した件数や死者の数やけがの程度、それに事故の状況について独自に取材しました。<br><br>その結果、去年１年間に死亡した人は154人、けが人は1800人余りで、死傷者はおよそ2000人に上ることが分かりました。<br><br>死亡した人は154人で警察の統計の47人の３倍以上、けが人は警察の統計の７人に対し1800人余りに上っています。<br><br>こうした転落事故を防ぐためには柵やふたを設置するなどハード対策が有効です。<br><br>しかし、農林水産省によりますと、用水路の総延長は地球10周分にあたる40万キロに及ぶとされ、ハード対策には膨大な費用がかかります。<br><br>また、用水路の管理者も農家がお金を出し合って運営する「土地改良区」や県・市町村などさまざまです。国も平成29年度から土地改良区などが安全対策を行う際の費用の一部を補助する事業を始めていますが、特に土地改良区は予算や人手が足りず費用の一部を補助する制度があっても安全対策が進んできませんでした。</div></div><div><h3>家族３人亡くした女性「夫の死 むだではなかった」</h3><div>国が新たな対策に乗り出すことについて、用水路の事故で家族３人を亡くした富山県入善町の米原淳子さんは「国が動いたことで事故は減っていくと思います。夫の死はむだにはなりませんでした」と語りました。<br><br>米原さんは去年８月、夫の光伸さん（当時69）を自宅近くの用水路で亡くしました。<br><br>40年以上前にも現場近くの用水路で、バイクを運転していた父親が誤って転落して死亡し、米原さんが生まれる前にも幼かった姉が、親が目を離した隙に、用水路で溺れて亡くなりました。<br><br>米原さんはこれまで「自分と同じような思いをする人をなくしたい」とＮＨＫの取材に応じていて今回、国が新たな対策に乗り出すことについては「危険な用水路の対策をしないと事故は少なくならないと感じていました。県や町だけでは予算的に難しいところがあると思うので国が動いたことで５年後、10年後にはだいぶ事故は減っていくと思います。夫の死はむだにはなりませんでした」と涙ながらに語りました。</div></div><div><h3>「転落しない自信ある」70代以上で多く</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216181_1912152156_1912152316_01_03.jpg" alt=""><div>富山県内では用水路に転落して死亡する人の８割を高齢者が占めていますが、県が行ったアンケート調査で「用水路に転落しない自信がある」と答えた人は70代以上で多くなっていることが分かりました。<br><br>専門家は転落しないという過信が事故につながる要因だとして、危険性を十分意識するよう注意を呼びかけています。<br><br>全国でも用水路事故が多い富山県は死亡事故だけではなく、けがをしたケースや転落しそうになったいわゆる「ヒヤリハット」事例を集めることで事故防止につなげようと、県内の土地改良区や市町村、それに県庁の職員など合わせておよそ2000人を対象にことしアンケート調査を行いました。<br><br>その結果、自分自身や家族、知人のいずれかが用水路で危険な目に遭った経験はあると答えたのは51.7％で、全体の半数以上に上りました。<br><br>一方、「用水路に転落しない自信があるか」という質問に対して、「自信がある」と答えた人の割合は、70代は25.1％、80代以上は20.8％と、最も低い40代に比べて３ポイントから７ポイントほど高くなっていることが分かりました。<br><br>県によりますと、昨年度までの10年間で県内の農業用水路に転落して死亡した65歳以上の高齢者の数は149人と全体の８割を超えています。<br><br>県は高齢者の運動機能や平衡感覚は加齢によって低下することに加え、自分は転落しないという過信が事故につながっているとして、身近な用水路の危険性を十分意識するよう注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「社会全体の問題と認識された」</h3><div>用水路事故の実態に詳しい長岡技術科学大学大学院の斎藤秀俊教授は、国が用水路事故を社会全体の問題として認識したと評価したうえで、都道府県が主体となって対策を進めるべきだと指摘しています。<br><br>斎藤教授はこれまでの用水路の安全対策について、「用水路を所有・管理する土地改良区に任せっきりだった面があり、対策が進まなかったのは資金が足りず人員を割けないことや土地改良区によって安全対策に対する意識の差が大きかったのが理由だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、都道府県による事故防止対策の費用を全額補助する事業が来年度（令和２年度）の政府の予算案に盛り込まれることについて、「用水路事故が地元だけの問題ではなくすべての都道府県、社会全体の問題として認識されたという意味をもつ。今後、都道府県が緊急性が高いところから主体的に対策を講じることができるという点で意義がある」と評価しました。<br><br>また、「これまで用水路事故で幼い子どもや高齢者が多く命を落としてきた。こういった歴史を今後繰り返さないように、この予算を使って対策を進めてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民 玉木代表 “対等立場で協議” 立民 枝野代表と17日会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民 玉木代表 “対等立場で協議” 立民 枝野代表と17日会談へ</span><time datetime="2019-12-16T05:42"><span>12月16日</span> <span>5時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216411_1912160524_1912160541_01_02.jpg" alt="国民 玉木代表 “対等立場で協議” 立民 枝野代表と17日会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党からの合流の呼びかけを受けて、国民民主党は、政策などについて対等な立場で協議するよう求めることを決め、玉木代表が17日、立憲民主党の枝野代表と会談し、回答する方向で調整に入りました。</div><div>立憲民主党からの合流の呼びかけを受けて、国民民主党は先週、衆参両院の議員を集めた懇談会を開いたほか、15日は地方組織の代表者らを集めた会議を開催し意見を聞きました。<br><br>その結果、党執行部は、合流した場合の政策や党名などについて対等な立場で協議するよう求めることや、衆参両院で一致した行動をとることなどを正式に決めました。<br><br>そして、玉木代表が17日午後、立憲民主党の枝野代表と党首会談を行い、こうした内容を回答する方向で調整に入りました。<br><br>国民民主党が求める対等な立場での協議について、立憲民主党内からは党の理念や政策を堅持することが前提だなどと否定的な意見が出ていて、枝野氏の対応が注目されます。<br><br>一方、枝野氏は15日夜、共産党の志位委員長と会談して、国民民主党などへの合流の呼びかけに理解を求めました。<br><br>枝野氏としては、衆議院選挙も視野に、合流と並行して共産党との連携も強化したいねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 05:42:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ産業の市場規模 過去最高更新 「海外展開」初の１兆円超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ産業の市場規模 過去最高更新 「海外展開」初の１兆円超</span><time datetime="2019-12-16T06:09"><span>12月16日</span> <span>6時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216261_1912160547_1912160609_01_02.jpg" alt="アニメ産業の市場規模 過去最高更新 「海外展開」初の１兆円超" id="news_image"></div><div></div><div>去年１年間のアニメ産業の市場規模は、６年連続で過去最高を更新するとともに、「海外展開」が初めて１兆円を超えて全体の半分近くを占めています。</div><div>アニメーションの制作会社などで作る「日本動画協会」は、国内のアニメ関連会社およそ150社を対象に売り上げを算出し、毎年、アニメ産業に関する市場規模の調査結果をまとめています。<br><br>それによりますと、去年のアニメ産業の市場規模はおととしを190億円上回って２兆1814億円となり、６年連続で過去最高を更新しました。<br><br>「テレビ」や「映画」など９つある調査項目のうち、最も売り上げが多かったのは海外での映画の上映やゲーム販売などの「海外展開」で、全体の46％にあたる１兆92億円と初めて１兆円を超えました。<br><br>また、ＤＶＤなどの「ビデオパッケージ」は587億円と前の年の４分の３程度にとどまった一方で、年を追うごとに増えている「配信」は595億円となり、売り上げが逆転しました。<br><br>調査結果を発表した「アニメ産業レポート」の増田弘道編集統括は「ここ３、４年で伸びていた海外での売り上げがついに１兆円を超え、国内全体と同じくらいになった。ビデオパッケージと配信の売り上げが逆転するなど、伸びている部分と減少している部分がはっきり分かれてきたと感じる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 06:09:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＯＰ25閉幕 「パリ協定」ルールの一部は合意できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ25閉幕 「パリ協定」ルールの一部は合意できず</span><time datetime="2019-12-16T06:28"><span>12月16日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216281_1912160508_1912160628_01_03.jpg" alt="ＣＯＰ25閉幕 「パリ協定」ルールの一部は合意できず" id="news_image"></div><div>地球温暖化対策の国連の会議、「ＣＯＰ25」はおよそ40時間にわたる延長交渉の末、対策の強化を各国に促すことを盛り込んだ成果文書を採択して閉幕しました。一方で、「パリ協定」のルールの一部については合意できず、課題を抱えたまま「パリ協定」が始まることになります。</div><div>190を超える国と地域が参加してスペインで開かれていた「ＣＯＰ25」は、温室効果ガスの削減目標を引き上げるよう各国に促す記述や、来年から始まる温暖化対策の国際的な枠組み、「パリ協定」の実施に必要なルールの一部をめぐって意見がまとまらず、およそ40時間にわたって会期を延長し、夜も徹して交渉を続けました。<br><br>そして、日本時間の15日午後６時ごろ、現地時間の午前10時ごろから全体会合が開かれ、会議の成果となる文書を全会一致で採択しました。<br><br>成果文書には「各国の削減目標はそれぞれの国の事情に応じて現在よりも前進させ、可能なかぎり高い野心を示す」ことや、「気候変動の緊急性を踏まえ、来年を一つの機会として温暖化対策を可能なかぎり強化することを促す」ことが盛り込まれています。<br><br>「国の事情に応じて」や「可能なかぎり」という表現が使われていて、削減目標を引き上げることを明確にするべきだと主張する国と、国によって事情が異なるためそれぞれの判断に委ねられるべきだとする国と、双方に配慮した形になっています。<br><br>一方で、「パリ協定」の実施に必要なルールのうち、他国への技術支援などで削減できた温室効果ガスの排出量を、自国の削減分として計算する際のルールについては合意できず、来年の「ＣＯＰ26」に先送りされることになりました。<br><br>これによって「パリ協定」が実施できなくなるわけではありませんが、ルールの一部が決まらない状態で課題を抱えたまま始まることになり、パリ協定の信頼性が損なわれるおそれもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小泉環境相「会場の雰囲気は楽観的」</h3><div>「パリ協定」の実施に必要なルールの一部が合意に至らなかったことについて、小泉環境大臣は「合意を目指して議長や国連のグテーレス事務総長などキーマンと何度も会談を重ねた。日本がこれだけ交渉の成立に向けて積極的に主導したのは今までなかった。合意できたら最善だったが、会場の雰囲気は非常に楽観的だった。合意できなかった悲観よりも、必ず来年につながるという楽観論が会場の中に充満していたと思う」と述べました。<br><br>また、今回のＣＯＰについて、「冒頭は石炭祭りだったが、交渉が始まってからは日本の存在感が高まり、厳しい意見よりも感謝が寄せられた。日本には世界に誇れる取り組みが多くあるので、これからも国内の政策調整を続けるとともに海外への発信をしていきたい。そのスタートになったと思う」と話していました。</div></div><div><h3>ルクセンブルク交渉官「メッセージは示せた」</h3><div>今回の会議について温室効果ガスの削減目標の引き上げを求めていたルクセンブルクの交渉官は「目標を上げていくという政治的なメッセージは示すことができたがパリ協定のルールについてはゴールに達することができず半分半分といったところだ」と話し、削減目標の引き上げを成果文書に盛り込めた点は温暖化対策の機運向上につながるとして、一定の評価をしていました。<br><br>そのうえで、「今後、自国の削減目標を引き上げることで他国の対策をリードしたい」と話していました。<br><br>また、サイクロンなどで大きな被害を受けているモザンビークの交渉官は、「温暖化の被害をより受けている国の現状に多くの国が懸念を感じ始めた」と話し、温暖化への危機感が世界的に高まっていることに手応えを感じていました。</div></div><div><h3>グテーレス国連事務総長「結果にがっかり」</h3><div>ＣＯＰ２５の閉会を受けて、国連のグテーレス事務総長はツイッターに「結果にはがっかりした。国際社会は気候の危機に対処するため、地球温暖化の緩和や適応、財政支援の面でさらなる野心を見せる機会を失った」と投稿し、失望感をあらわにしました。<br><br>グテーレス事務総長は今回、みずからも２度スペインの会場を訪れ、パリ協定がはじまる来年の２０２０年に、各国が温室効果ガスの削減目標をさらに引き上げるよう訴えましたが、成果文書では主要排出国や一部の途上国の反対もあり、強い表現では盛り込まれませんでした。<br><br>グテーレス事務総長は「すべての国が２０５０年までに脱炭素化を達成し、気温の上昇を1.5度以下に抑えるため、２０２０年に私はこれまで以上に働き、すべての国が行動する年になるようにしたい」として、引き続き温暖化対策に積極的に取り組む姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>専門家は機運高めることにつながると評価</h3><div>地球温暖化対策の国際交渉に詳しい東京大学の高村ゆかり教授は、今回の成果文書について、「各国の今の削減目標ではパリ協定の目標の達成には十分ではないことを確認し、今後、新たな目標を提出する際に積み増しを求めるものになっている」と述べ、温暖化対策への機運を世界的に高めることにつながる結果だったと評価しました。<br><br>またパリ協定実施のためのルールの一部について、合意が持ち越されたことについては、「時間をかけて交渉したが残念だった」としながらも、今後の合意の具体的な形が見えてきているとし、来年の会議での合意に期待を示していました。<br><br>さらに交渉が長引いたことについては、「来年はパリ協定のもとで初めて各国が目標を出し直す年になる。被害の深刻な国が目標引き上げを訴える一方、排出量が多い国は目標を見直す準備がなかった」と述べ、一部の国が温暖化への危機感を強める中、アメリカや中国、インドなど、主要な排出国が削減について具体的な対策を示さなかったため、世界的な目標の引き上げになかなか合意できず、「可能なかぎり」といった文言を盛り込み、引き上げに消極的な国に配慮した形で合意したと分析しました。<br><br>そして日本については、ルールの交渉などの場面で各国をリードし評価を高めた一方、国内の石炭火力政策について批判を受けたとしたうえで、「石炭火力への厳しい世界の目があることを踏まえ具体的な政策変更への検討が進むのか、世界が注目している」と話していました。<br><br>最後に、ＣＯＰの会場ではスウェーデンの活動家、グレタ・トゥーンベリさんをはじめ、世界中の若者が会場内で数多くのイベントを行い、対策を訴えたことについて「今回の合意は若者が求める水準には達していなかったといえるが、ＣＯＰ２５の重要な動きだった」として、今後、各国が若者の声を聞いて、国内の温暖化対策をさらに強める後押しにしてほしいと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 06:28:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>双子用ベビーカーを折り畳まないでバスに 支援団体が要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>双子用ベビーカーを折り畳まないでバスに 支援団体が要請</span><time datetime="2019-12-16T06:51"><span>12月16日</span> <span>6時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216341_1912160634_1912160651_01_03.jpg" alt="双子用ベビーカーを折り畳まないでバスに 支援団体が要請" id="news_image"></div><div>双子用のベビーカーでバスに乗ろうとしたところ乗車を断られたり、折り畳むように言われ、乗車を諦めたりするケースが相次いでいるとして、双子の親などを支援する団体がバス会社などに対し安心して乗れるよう要請を続けています。</div><div>要請を行っているのは、双子など多胎児の親を支援している東京都の「多胎育児のサポートを考える会」で、ことし９月から10月にかけて多胎児の親1591人にインターネットを通じて公共交通機関を利用する際に困ったことを尋ねました。<br><br>その結果、「バスに乗ろうとしたら乗車を拒否された」とか、「『双子用のベビーカーは畳まないと乗れない』と言われ、乗るのを諦めた」といった声が多く寄せられたということです。<br><br>このため、東京都やバス会社で作る団体などに対して、原則として畳まなくても乗れるようにすることや、ベビーカーを「車いすスペース」に置けるようにすることなどを求めています。<br><br>ＮＨＫがバス会社に取材したところ、都営バスは双子用ベビーカーで実験したをした結果、通路部分を塞いでしまうとして、畳まないと乗れないとしているほか、一定の条件のもとで、畳まないで乗れるバス会社もあり、対応は一律ではありません。<br><br>一方、国土交通省の担当者は「そのまま乗るのが困難な場合もあると思うが、原則として畳まないで乗れるのが基本です。譲り合ってすべての人に快適に乗車してもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国交省設置の協議会「原則、畳まず乗れる」</h3><div>国土交通省が設けた公共交通機関の代表などで作る協議会は、５年前、バスの構造上難しい場合やカーブや山道など走行環境が厳しい場合などを除いて、原則としてベビーカーは折り畳まずに乗れるようにするという報告をまとめています。<br><br>報告ではベビーカーの利用者も周囲の人との接触に気をつけることが必要だとしているほか、車いす用のスペースをベビーカーが利用しやすくするようにすることも求めています。</div></div><div><h3>双子の母親「本当に困っている時 乗せてほしい」</h3><div>都内に住む１歳９か月の双子の母親、秋澤春梨さんは子どもが生後２か月の時、病院に行くためにバスに乗ろうとした際、双子用のベビーカーを畳むよう求められ乗車を諦めました。<br><br>２人をだっこして、荷物も手に持ち、畳んだベビーカーも抱えて安全にバスに乗ることはできないと考えたからです。<br><br>持病のある子どもを都内の病院に通院させたいと考えていましたが、バスに乗れないために諦め電車で神奈川県まで通院しています。<br><br>秋澤さんは「朝や夕方の混んでいる時に無理やり乗ろうとは思っていません。炎天下や子どもの通院など本当に困っている時に乗せてほしいのです。お菓子などを用意して子どもを騒がせないようにしますし、手伝ってもらえなくても自分で乗れるように心構えもしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 06:51:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪都構想」問う住民投票 来年11月上旬実施で検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「大阪都構想」問う住民投票 来年11月上旬実施で検討</span><time datetime="2019-12-16T06:52"><span>12月16日</span> <span>6時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216291_1912160521_1912160652_01_02.jpg" alt="「大阪都構想」問う住民投票 来年11月上旬実施で検討" id="news_image"></div><div></div><div>いわゆる「大阪都構想」をめぐり、大阪維新の会の代表を務める大阪市の松井市長と大阪府の吉村知事は、構想の是非を問う住民投票を来年11月上旬に実施する方向で検討に入りました。</div><div>今の大阪市を廃止して４つの特別区に再編するいわゆる「大阪都構想」について、大阪維新の会は来年６月までに都構想の設計図となる協定書案を法定協議会で取りまとめたうえで、大阪市の有権者を対象に住民投票を行うことを目指しています。<br><br>大阪維新の会の代表を務める大阪市の松井市長と大阪府の吉村知事は、より多くの有権者に投票してもらうためには気候が比較的安定している時期に投票日を設定することが望ましいとして、来年11月上旬に住民投票を実施する方向で検討に入りました。<br><br>近く協定書の作成で足並みをそろえている公明党と具体的な日程について協議することにしています。<br><br>大阪維新の会としては、投票率の底上げを図ることで都構想に賛成する票を着実に固めたいというねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 06:52:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男性殺害 抵抗するまもなく突然襲われたか 東京 青梅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/k10012216361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男性殺害 抵抗するまもなく突然襲われたか 東京 青梅</span><time datetime="2019-12-16T06:53"><span>12月16日</span> <span>6時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191216/K10012216361_1912160437_1912160653_01_02.jpg" alt="男性殺害 抵抗するまもなく突然襲われたか 東京 青梅" id="news_image"></div><div></div><div>東京・青梅市の住宅で高齢の男性が殺害された事件で、頭には殴られた痕が複数あったものの、抵抗した際に手などにできる傷は見当たらないことが捜査関係者への取材で分かりました。警視庁は抵抗するまもなく突然襲われた疑いもあるとみて調べています。</div><div>14日、東京・青梅市の住宅で、この家に１人で住む小川和男さん（67）が頭を強く殴られるなどして死亡し、警視庁は殺人事件として捜査しています。<br><br>警視庁が遺体を詳しく調べたところ、小川さんの頭頂部には鈍器のようなもので殴られた痕が複数あることが分かり、これが致命傷になったとみられています。<br><br>一方で、これまでのところ、このほかに目立った外傷はなく、抵抗した際に手などにできる「防御創」と呼ばれる傷も見当たらないということです。<br><br>これまでの調べで、小川さんは周囲に億単位の現金を持っていると話していたということで、14日は「泥棒に入られたようだ」と通報した直後、事件に巻き込まれたとみられています。<br><br>警視庁は、小川さんが家に忍び込んでいた男に抵抗するまもなく突然襲われた疑いもあるとみて、事件の前後に不審な人物が目撃されていないか調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191216%2Fk10012216361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 06:53:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>