<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大阪 寝屋川事件 高裁「控訴取り下げは無効」 死刑確定せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/k10012218271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 寝屋川事件 高裁「控訴取り下げは無効」 死刑確定せず</span><time datetime="2019-12-17T17:08"><span>12月17日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/K10012218271_1912171710_1912171728_01_02.jpg" alt="大阪 寝屋川事件 高裁「控訴取り下げは無効」 死刑確定せず" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、大阪 寝屋川市の中学１年生の少年と少女が殺害された事件で、１審で死刑判決を受けたあと控訴を取り下げていた山田浩二被告（49）について大阪高等裁判所は17日、控訴の取り下げは無効とする決定を出しました。これにより山田被告の死刑判決は確定せず２審が行われることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191217%2Fk10012218271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Dec 2019 17:08:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 池江璃花子選手が退院 「パリ五輪メダル目標で頑張る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/k10012218401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 池江璃花子選手が退院 「パリ五輪メダル目標で頑張る」</span><time datetime="2019-12-17T18:03"><span>12月17日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/K10012218401_1912171803_1912171803_01_02.jpg" alt="競泳 池江璃花子選手が退院 「パリ五輪メダル目標で頑張る」" id="news_image"></div><div></div><div>都内の病院で白血病の治療を続けていた競泳の池江璃花子選手が自身の公式ホームページで退院したことを明らかにしました。池江選手は直筆のメッセージで、「2024年のパリ五輪出場、メダル獲得という目標で頑張っていきたいと思います」などと記して競技復帰への意欲を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191217%2Fk10012218401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Dec 2019 18:03:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「線虫」でがん早期発見 検査技術実用化 東京のベンチャー企業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/k10012218371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「線虫」でがん早期発見 検査技術実用化 東京のベンチャー企業</span><time datetime="2019-12-17T18:31"><span>12月17日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/K10012218371_1912171821_1912171831_01_02.jpg" alt="「線虫」でがん早期発見 検査技術実用化 東京のベンチャー企業" id="news_image"></div><div></div><div>嗅覚が優れた「線虫」という生物に、ヒトの尿のにおいをかがせて、がんを早期に発見する検査技術の実用化に成功したと東京のベンチャー企業が発表しました。これまでに行った臨床試験ではがんかどうかを高い精度で見分けられたということで、年明けから各地の医療機関で受けられるようにするとしています。</div><div>東京のベンチャー企業、「HIROTSUバイオサイエンス」は、目がない代わりに嗅覚が発達していて、がん患者の尿のにおいに集まる特性を持つ、体長１ミリほどの「線虫」を使って、がんを早期に発見する技術の開発を進めてきました。<br><br>全国の大学や医療機関で臨床試験を行った結果、１滴の尿から、極めて早期のがんでもおよそ85％の確率で発見できたということで、17日、会社の代表が技術開発に対する助成金を出した福岡県を訪れて実用化に成功したと報告しました。<br><br>早ければ来年１月から各地の医療機関で１万円ほどを負担すれば検査を受けられるようにするということで、どこで受けられるかは今後、会社のウェブサイトで公開するとしています。<br><br>この検査では、がんかどうかは分かるとしていますが、がんの種類までは分からないということで、別の検診や検査で確認することが必要だということです。<br><br>広津崇亮代表取締役は「がん検診の受診率の向上にこの新技術が役立つことを期待しています」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>線虫を使うがん検査とは</h3><div>「線虫」は、土の中や海の中に生息するものや、人に寄生するものなどさまざまな種類が自然界に存在します。<br><br>今回、がんを早期発見する技術に使われたのは、主に土の中に生息し、生物学の研究でも広く使われる「シー・エレガンス」という線虫を利用しました。<br><br>この線虫は、目がない代わりに嗅覚が発達していて、この嗅覚で餌を見つけたり、天敵を避けたりします。<br><br>線虫ががん患者の尿に集まる詳しいメカニズムは分かっていませんが、大腸菌やバクテリアといった「線虫が好む餌のにおい」と、「がん細胞から出る特有のにおい」が似ているためとみられています。<br><br>検査では、プレートに置いた１滴の尿に線虫がどれぐらい集まったかを数えて、がんがあるかどうかを判定します。<br><br>胃がんや大腸がん、それに乳がんなど合わせて15種類のがんがあるかどうかが分かるということですが、どの種類のがんなのかは判別できないためさらに詳しい検査が必要です。<br><br>会社によりますと、がんが臓器の一部にとどまっているステージ１までの早期のがんの場合、「腫瘍マーカー」と呼ばれる血液を使った検査方法だと発見される確率は10％程度ですが、線虫を使った検査ではおよそ85％の確率で発見できたということです。<br><br>会社では、がんの種類を判定する特殊な線虫を開発するなど、さらに研究を進めるということです。</div></div><div><h3>がん早期発見のメリットと課題</h3><div>がんを早期に発見する最大のメリットは、治療できる可能性が高まることです。<br><br>がんが１つの臓器にとどまっている早期に見つけることができれば、手術や放射線でがんを取り除くなどして、患者が亡くなるリスクを下げることができます。<br><br>国立がん研究センターがまとめた全国のがん拠点病院などのデータでは、がんと診断されてから５年後の生存率は、たとえば胃がんの場合、がんがほかの臓器にも転移するなどしているステージ４では8.9％、がんが胃の一部にとどまっているステージ１では94.7％となっています。<br><br>その一方で、がんの早期発見が「過剰診断」につながるケースもあります。<br><br>たとえば、進行が遅いがんだったり、患者が高齢だったりした場合、がんそのものは患者の命に関わらない可能性がありますが、がんが見つかれば治療が行われることが多く、その際、手術や抗がん剤などの治療で副作用が出るなど、患者が不利益を被ることもあると指摘されています。<br><br>また、検診や検査でがんの可能性があるとされた後、精密検査で本当にがんであると診断されるのは、がんの種類によって差はあるものの、一部にとどまる場合が多いとされ、精密検査の結果を受け取るまで精神的な負担を強いられることになります。<br><br>これは、本当はがんではないのにがんの可能性があるとされる「偽陽性」と呼ばれ、がん検診の精度を高める上での課題となっています。<br><br>国立がん研究センターの中山富雄検診研究部長は「がんによっては、早期に見つけても治療が必要な大きさになるまで数年かかるものもある。その場合、治療までの期間患者さんの精神的な負担は非常に大きく、うつ状態になる人もいる。とにかく早く見つければよいというものではなく、患者さんの生活の質をより高めるためにどのように結果を生かすのか、合わせて考える必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191217%2Fk10012218371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Dec 2019 18:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国初の国産空母が就役 南シナ海管轄の艦隊に配備か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/k10012218581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国初の国産空母が就役 南シナ海管轄の艦隊に配備か</span><time datetime="2019-12-17T21:54"><span>12月17日</span> <span>21時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/K10012218581_1912172137_1912172154_01_02.jpg" alt="中国初の国産空母が就役 南シナ海管轄の艦隊に配備か" id="news_image"></div><div></div><div>中国で初めてとなる国産の空母が17日、就役しました。<br><br>中国軍では２隻目の空母で南シナ海を管轄する南海艦隊に配備されたとみられ、海軍力の急速な増強にアメリカをはじめ各国が警戒を強めています。</div><div>国営の中国中央テレビは中国として初めての国産の空母「山東」が南シナ海に面する海南島三亜の軍事基地で海軍に引き渡され、正式に就役したと伝えました。<br><br>現地で17日午後、開かれた式典には習近平国家主席が出席し、軍の関係者5000人とともに就役を祝ったということです。<br><br>中国軍は７年前の2012年、１隻目の空母「遼寧」を配備しましたが、この空母はウクライナから購入した船体を改修したもので、国産の空母としては「山東」が初めての就役となります。<br><br>中国メディアによりますと、「山東」は排水量が６万トン級の通常動力型で、「遼寧」に比べて甲板の面積を拡張して、より多くの艦載機を積載する能力を持つということです。<br><br>「山東」は周辺国と領有権の争いがある南シナ海の海域を管轄する南海艦隊に配備されたとみられ、さらに３隻目の建造も進めれているとされていて、海軍力の急速な増強にアメリカをはじめ各国が警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国の空母建造計画とは</h3><div>中国は「世界一流の海軍の構築」を掲げ、将来的に少なくとも４隻の空母の保有を計画しているとみられています。<br><br>中国軍は１隻目の空母としてウクライナから購入して改修した「遼寧」を７年前の2012年に就役させ、今回の「山東」に続く３隻目の空母を現在、上海で建造していると伝えられています。<br><br>中国軍は空母の作戦能力の向上にも力を入れていて、東シナ海や南シナ海で「遼寧」を航行させ、艦載機の発着などの実戦を想定した訓練を繰り返しています。<br><br>また大手の国有企業は去年、初の原子力空母の開発を進める計画も明らかにしていて、将来的には中東やアフリカなど中国から離れた遠洋での権益の確保と影響力の拡大をねらっているとみられています。</div></div><div><h3>中国は南シナ海を軍事拠点化</h3><div>中国は南シナ海のほぼ全域の主権を主張して、人工島などに軍事関連の施設の整備を進めていて、アメリカや周辺国は軍事拠点化への懸念を強めています。<br><br>中国は2014年以降、南沙諸島＝英語名・スプラトリー諸島に人工島を造成し、滑走路やレーダー設備、兵舎とみられる建物などさまざまな施設の整備を進めています。<br><br>アメリカのシンクタンクの分析では、対艦ミサイルや対空ミサイルも配備されたと指摘され、長距離巡航ミサイルを搭載できるとされる爆撃機「Ｈ６Ｋ」を格納できる格納庫も完成させたとしています。<br><br>また中国が実効支配する西沙諸島＝英語名・パラセル諸島でも、岩礁で情報収集用とみられる新たな設備の建設が確認され、付近を航行する艦船の電波などを収集する軍事的な目的があると分析されています。<br><br>さらに西沙諸島では複数の爆撃機の離着陸訓練が確認されるなど、中国軍は南シナ海での航空機や艦船による演習や訓練を活発化させています。<br><br>これらの指摘に対して、中国政府は「必要な防御施設を建設している」として防衛目的だと主張していますが、アメリカは南シナ海の軍事拠点化を進めていると批判しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191217%2Fk10012218581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Dec 2019 21:54:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なでしこジャパン３回目の優勝 サッカー東アジア選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/k10012218591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>なでしこジャパン３回目の優勝 サッカー東アジア選手権</span><time datetime="2019-12-17T22:48"><span>12月17日</span> <span>22時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191217/K10012218591_1912172132_1912172137_01_02.jpg" alt="なでしこジャパン３回目の優勝 サッカー東アジア選手権" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー東アジア選手権が韓国で行われ、女子の日本代表「なでしこジャパン」は、最終戦で韓国に１対０で勝って３連勝で４大会ぶり３回目の優勝を果たしました。</div><div>サッカー東アジア選手権は韓国・プサン（釜山）で行われていて女子は日本と中国、韓国、それに台湾が参加しています。<br><br>ここまで２連勝で首位に立つ世界ランキング10位の日本は、17日行われた最終戦で、１勝１引き分けで２位につけている世界20位の韓国と対戦しました。<br><br>前半は、４年連続でなでしこリーグの得点王の田中美南選手にボールを集めて攻める場面はありましたが、得点を奪うことはできず０対０で折り返しました。<br><br>日本は後半４０分すぎにゴール付近に攻め込むと、相手がハンドのファウルをしたため、ペナルティーキックを獲得しました。<br><br>これをミッドフィルダーの籾木結花選手が決めて、日本は１対０で勝ち、３連勝で４大会ぶり３回目の優勝を果たしました。<br><br>日本はこの試合、エースの岩渕真奈選手や司令塔の長谷川唯選手といった中心選手をけがで欠きましたが、東京オリンピック前、最後の公式戦で苦しみながらも結果を残しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>籾木「チームに貢献できた」</h3><div>決勝ゴールとなるペナルティーキックを決めた籾木結花選手は、「自分たちのやりたいことができないなか、得点してチームに貢献できたのですごくうれしい。厳しい戦いのなかで勝ちきったのは自信になる。この自信を持って来年のオリンピックに向けて、個人個人がレベルアップできるように頑張りたい」と話しました。</div></div><div><h3>高倉監督「粘り強く勝ちきれた」</h3><div>女子の日本代表「なでしこジャパン」の高倉麻子監督は、「粘り強く勝ちきれるチームになったと思う。韓国戦は独特の雰囲気で圧力を感じる中で、選手たちはよく戦ってくれた」と選手をたたえました。<br><br>そのうえで「もう少し試合をコントロールできるように今後、修正できたらいい。まだまだ成長の途中で、勝ちきることにこだわっていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191217%2Fk10012218591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Dec 2019 22:48:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ問題 きょう内部調査状況を公表へ 不適切販売の実態は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ問題 きょう内部調査状況を公表へ 不適切販売の実態は</span><time datetime="2019-12-18T00:08"><span>12月18日</span> <span>0時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012218621_1912172303_1912180008_01_02.jpg" alt="かんぽ問題 きょう内部調査状況を公表へ 不適切販売の実態は" id="news_image"></div><div></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、日本郵政グループは18日内部調査の状況を公表します。法令や社内ルールに違反した販売がこれまでに670件に上っていますが、今後、件数はさらに増える見込みで、経営トップが責任を明確にすべきだという声も強まっています。</div><div>この問題で日本郵政グループは、18日に日本郵政の長門正貢社長ら、経営トップが記者会見して内部調査の状況を公表します。<br><br>会社が詳しい調査を進めてきたおよそ18万3000件のうち、今月15日までの調査では法令や社内ルールに違反する疑いのある事例が１万2000件余り確認され、このうち、営業担当の社員への聞き取り調査などの結果、法令や社内ルールに違反すると認められた事例が670件に上っていることが分かっています。<br><br>しかし、関係者によりますと、法令や社内ルールに違反する疑いのある１万2000件余りのうち、調査が終わったのは20％程度にとどまり、今後、法令違反などの件数がさらに増える見込みです。<br><br>会社側はこれまで、年内をめどに調査を終え、来月からは自粛している営業活動を段階的に再開する意向を示してきましたが、難しいのが実情です。<br><br>18日はこの問題の原因を調べてきた特別調査委員会の報告書も公表される予定で、事態の広がりを受けて、経営トップが責任を明確にすべきだという声も強まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:08:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自公 通常国会は来月20日ごろ召集 補正予算案の早期成立目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012218671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自公 通常国会は来月20日ごろ召集 補正予算案の早期成立目指す</span><time datetime="2019-12-18T00:15"><span>12月18日</span> <span>0時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012218671_1912180014_1912180015_01_02.jpg" alt="自公 通常国会は来月20日ごろ召集 補正予算案の早期成立目指す" id="news_image"></div><div></div><div>来年の通常国会について、自民・公明両党の幹部は、来月20日ごろの召集になるとしたうえで、補正予算案の早期成立を目指す方針を確認しました。</div><div>自民・公明両党の幹事長と国会対策委員長らは、17日夜、東京都内で会談し、来年の通常国会について、来月20日ごろの召集になるという認識で一致しました。<br><br>そのうえで、まず、台風など一連の災害からの復旧・復興のための費用などを盛り込んだ今年度の補正予算案の早期成立を目指す方針を確認しました。<br><br>一方、自民党の二階幹事長は、野党側が「桜を見る会」をめぐって追及を続けていることを念頭に、「謙虚に国会運営にあたることが大事だ」と述べたということです。<br><br>このあと、自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し「被災地の皆さんは、１日も早い復旧・復興を願っているので、まず補正予算案の成立を急ぎたい」と述べました。<br><br>また、先の臨時国会で採決が行われなかった国民投票法の改正案について「国会の不作為に見えるのではないか。結論を出してもらいたい」と述べ、成立を目指す考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012218671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:15:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>