<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>南海トラフ巨大地震 東側発生なら四国 近畿 九州７県応援出さず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011414871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南海トラフ巨大地震 東側発生なら四国 近畿 九州７県応援出さず</span><time datetime="2018-04-24T04:43"><span>4月24日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011414871_1804240519_1804240701_01_03.jpg" alt="南海トラフ巨大地震 東側発生なら四国 近畿 九州７県応援出さず" id="news_image"></div><div>南海トラフで巨大地震が起きた場合に全国各地から派遣される「緊急消防援助隊」の計画が大きく見直されました。南海トラフの東側で巨大地震が発生した場合、続いて西側でも起きる可能性があることから、総務省消防庁は、四国と近畿、九州の７つの県については、地元での被害に備え、県外へ応援に出さないことを決めました。</div><div>総務省消防庁は、これまで、南海トラフで起きる巨大地震のうち、発生の確率が高く国が唯一予知できるとしていた「東海地震」が起きた場合に、最大で全国４０の都道府県から「緊急消防援助隊」を被災地に派遣し、救助活動を集中して行う計画でした。<br><br>しかし、東日本大震災のあと国が新たに発表した巨大地震の想定や、気象庁が予知を前提とした東海地震の情報の発表を取りやめたことなどを受けて、この計画を大きく見直しました。<br><br>具体的には、「東海地震」のように南海トラフの東側で巨大地震が発生した場合、続いて西側でも起きる可能性があることから、高知県と徳島県、愛媛県、香川県、和歌山県、大分県、それに宮崎県の７つの県については、地元での被害に備え、原則として県外へ応援に出さないことを決めたということです。<br><br>これに伴って、これまであとから派遣されるグループに入っていた北海道と東北の援助隊の出動を早めることで、西側の７つの県の消防が応援に入れない場合も救助活動を迅速に行えるよう、計画を変更したということです。<br><br>一方、南海トラフの西側で先に巨大地震が起きた場合については、今後、検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011414871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 04:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国の北朝鮮からの輸入87％減 北朝鮮は制裁緩和を探るか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011414981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国の北朝鮮からの輸入87％減 北朝鮮は制裁緩和を探るか</span><time datetime="2018-04-24T04:44"><span>4月24日</span> <span>4時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011414981_1804240513_1804240615_01_03.jpg" alt="中国の北朝鮮からの輸入87％減 北朝鮮は制裁緩和を探るか" id="news_image"></div><div>中国の、ことし１月から先月までの北朝鮮からの輸入額は、去年の同じ時期に比べて８７％減少しました。北朝鮮は国連安全保障理事会の制裁決議によって外貨稼ぎに大きな影響が出ていて、対話姿勢を前面に押し出して、制裁緩和の糸口を探っていくとみられます。</div><div>ロイター通信が中国税関当局の統計として伝えたところによりますと、ことし１月から先月までの中国と北朝鮮の貿易総額は４億８０００万ドルで去年の同じ時期より６０％減りました。<br><br>このうち中国の北朝鮮からの輸入額は７０００万ドルで８７％減少しています。<br><br>これは、北朝鮮からの主要な輸入品の石炭や海産物などが国連安全保障理事会の制裁決議で禁輸となったためで、北朝鮮の外貨稼ぎに大きな影響が出ています。<br><br>こうした中、中国共産党系の新聞「環球時報」は、北朝鮮が核実験の中止などを表明したことを受けて２３日、制裁を緩和すべきだとする社説を掲載しました。<br><br>また、中国外務省の陸慷報道官は、２３日の記者会見で、制裁緩和について問われると「朝鮮半島の核問題を交渉と対話を通じて平和的に解決するうえで役立つのであれば、国際社会はあらゆることを前向きに検討すべきだ」と述べています。<br><br>北朝鮮は、核実験の中止などを表明した発表のなかで、「経済建設に有利な国際環境を整える」とも強調していて、対話姿勢を前面に押し出して、制裁緩和の糸口を探っていくとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮は変わらず ”中国依存”</h3><div>中国と北朝鮮の貿易額は、国連安全保障理事会の制裁決議の影響で大幅に減っているものの、北朝鮮が経済面で中国に依存する構図は大きく変わっていません。<br><br>中朝国境に近い吉林省では、北朝鮮から派遣された労働者が工場で働いていて、今月に入っても大勢の労働者が勤務の合間に集団で移動する姿が見られました。<br><br>制裁決議では、北朝鮮労働者に対する新たな就労ビザの発給が禁じられていますが、去年１２月の制裁決議では、労働者の送還を原則、２年以内としており、猶予が設けられています。<br><br>さらに、外交関係者からは、中朝の国境地域に限って両国を行き来できる別の許可証を利用して、北朝鮮が労働者を派遣しているのではないかという指摘も絶えず出ています。<br><br>また、中朝貿易の拠点である遼寧省丹東では、制裁決議の影響で営業をやめていた北朝鮮のレストランが、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が中国を訪問した先月末、営業を再開していたことがわかりました。<br><br>中国政府は制裁決議に基づいて北朝鮮との合弁企業などを閉鎖するよう求めていましたが、レストランは制裁対象とはならない中国企業が運営する形で、北朝鮮従業員によって営業を再開していて、北朝鮮による中国での外貨稼ぎが続いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011414981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 04:44:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英ウィリアム王子夫妻と第３子 元気な姿に祝福</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英ウィリアム王子夫妻と第３子 元気な姿に祝福</span><time datetime="2018-04-24T05:23"><span>4月24日</span> <span>5時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415011_1804240542_1804240545_01_02.jpg" alt="英ウィリアム王子夫妻と第３子 元気な姿に祝福" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス王室のウィリアム王子夫妻に第３子となる男の子が生まれ、夫妻は早速、赤ちゃんとともに元気な姿を見せて市民から祝福を受けました。</div><div>イギリス王室のウィリアム王子の妻、キャサリンさんは、２３日午前１１時にロンドン市内の病院でおよそ３８００グラムの男の子を出産しました。<br><br>出産には、ウィリアム王子が立ち会い、その後、バッキンガム宮殿の前には、王位継承順位５位となる男の子の誕生を告げる書面が掲げられました。午後には、長男のジョージ王子と長女のシャーロット王女も病院に立ち寄り、弟と初めて対面しました。<br><br>そして、キャサリンさんは出産からおよそ７時間後に、赤ちゃんを抱いてウィリアム王子とともに病院の玄関前に元気な姿を見せました。<br>夫妻は、市民からの祝福の声に晴れやかな笑顔で応え、その後、王子が運転する車で宮殿に戻りました。<br><br>病院には赤ちゃんの誕生の知らせを聞き駆けつけたという人々が集まり、「すてきな家族です。おめでとうと伝えたい」とか「子育てのすべての瞬間を楽しんでもらいたい」などとと話していました。<br><br>また、熱心な王室ファンは来月行われるハリー王子の結婚式にもふれ、「結婚式にも駆けつけたい。ことしは本当によい年だ」と明るい話題が続くことを歓迎していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 05:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“核武装した北朝鮮認めない” Ｇ７外相が会合終え共同声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“核武装した北朝鮮認めない” Ｇ７外相が会合終え共同声明</span><time datetime="2018-04-24T08:08"><span>4月24日</span> <span>8時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>カナダで開かれたＧ７＝主要７か国外相会合が閉幕し、共同声明が発表されました。Ｇ７各国は、核武装した北朝鮮を決して認めないとして、大量破壊兵器と弾道ミサイルの廃棄を目標に最大限の圧力を維持する方針を確認し、北朝鮮との首脳会談を予定しているアメリカと韓国への支援のために連帯するとしています。</div><div>それによりますと、Ｇ７の外相は「核武装した北朝鮮は決して認めない」という認識を共有したうえで、北朝鮮が核実験の中止などを表明したことは、「完全な非核化に向けた第一歩として認める」としています。<br><br>そして、「生物・化学兵器を含む大量破壊兵器と弾道ミサイルの廃棄の実現」を目標に、最大限の圧力を維持する方針を確認し、Ｇ７各国は、北朝鮮との首脳会談を予定しているアメリカと韓国を支援するために連帯するとしたほか、拉致問題の即時解決を求めています。<br><br>また、シリア問題については、「化学兵器の使用を最も強い表現で非難する」としたうえで、アメリカなどによるアサド政権への軍事攻撃を、「将来の使用を抑止し、シリアの人々の苦痛を軽減するための努力」として、支持するとしています。<br><br>イギリスで起きた元スパイ暗殺未遂事件については、ロシアが関与した可能性が極めて高いと指摘するイギリスの評価に同意し、ロシアには、ウクライナ情勢なども含め、無責任で不安定化をもたらす行動をやめ、国際社会の平和を維持するために国連安保理の常任理事国としての責任を果たすよう求めています。<br><br>さらに、イランが核開発を制限する見返りに、経済制裁を解除するとした合意の完全な履行を求めています。<br><br>一方、海洋安全保障の分野では、海洋進出を強める中国を念頭に、南シナ海や東シナ海の状況への懸念を表明し、自由で開かれたインド太平洋地域の維持が重要だとして、ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合との協力を進めていくとしています。<br><br>また、中国に対しては、ルールに基づく国際システムへの責任ある参加を働きかけ、地域や国際社会が直面する課題の解決に協力するよう期待感を示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 08:08:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カナダ トロント郊外で車が歩道に突っ込む 10人死亡15人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カナダ トロント郊外で車が歩道に突っ込む 10人死亡15人けが</span><time datetime="2018-04-24T09:40"><span>4月24日</span> <span>9時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415091_1804240709_1804240709_01_03.jpg" alt="カナダ トロント郊外で車が歩道に突っ込む 10人死亡15人けが" id="news_image"></div><div>カナダの最大都市トロントの郊外で、日本時間の２４日未明、車が歩道に突っ込んで歩行者を次々とはね、これまでに１０人が死亡、１５人がけがをしました。警察は車を運転していた２５歳の男を拘束して当時の状況を調べています。</div><div>カナダのトロント郊外で、現地時間の２３日午後１時半ごろ（日本時間２４日午前２時半ごろ）、ワゴン車が歩道に突っ込み次々と歩行者をはねました。地元の警察は記者会見し、これまでに１０人が死亡、１５人がけがをしたことを明らかにしました。<br><br>トロントにある日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人が巻き込まれたという情報は入っていないということですが、引き続き安否の確認を進めているということです。<br><br>警察は、現場から走り去ったワゴン車を見つけて運転していた２５歳の男を拘束し、当時の状況を調べています。<br><br>トロントでは今月２２日からＧ７＝主要７か国の外相会合が開かれていましたが、現場はその会場から北へ１０キロ余りの場所にある商店が立ち並ぶ地域です。<br><br>当時、現場の近くにいた男性は「車が交差点と歩道で人々を次々とはねた。時速６０キロから７０キロくらいのスピードが出ていたと思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カナダ担当閣僚「重大な事件、テロか判断できず」</h3><div>カナダ政府でテロ対策を担当するゴデール公共安全・緊急事態準備相はトロントで記者会見し、「重大な事件だ」と述べたうえで、人的な被害が出ており警察が調べを進めていると説明しました。<br>また、今回の事件がテロ事件かどうか現時点では判断ができず、情報収集を進めているとしています。<br><br>トロントでは、２２日からＧ７＝主要７か国の外相会合が開かれていましたが、ゴデール氏は、会合がテロの標的になっているとの事前の情報はなかったと説明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 09:40:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福田財務次官の辞任 閣議で承認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福田財務次官の辞任 閣議で承認</span><time datetime="2018-04-24T09:48"><span>4月24日</span> <span>9時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415191_1804240948_1804240949_01_02.jpg" alt="福田財務次官の辞任 閣議で承認" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、２４日の閣議で女性記者にセクハラ発言をしていたと報じられた財務省の福田淳一事務次官の辞任を承認しました。財務省の事務次官が任期途中で辞任するのは、２０年前の平成１０年、当時の大蔵省で接待汚職事件が発覚した時以来です。先月には、決裁文書の改ざん問題で、佐川宣寿前国税庁長官が辞任しており、財務省と国税庁の官僚トップが相次いで辞任する異例の事態となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 09:48:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻生財務相 次官辞任「懲戒処分に相当の場合は退職金差し引く」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>麻生財務相 次官辞任「懲戒処分に相当の場合は退職金差し引く」</span><time datetime="2018-04-24T10:43"><span>4月24日</span> <span>10時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415211_1804241000_1804241003_01_02.jpg" alt="麻生財務相 次官辞任「懲戒処分に相当の場合は退職金差し引く」" id="news_image"></div><div></div><div>福田事務次官の辞任について麻生副総理兼財務大臣は閣議のあと記者団に、福田次官への退職金の支払いは留保し、今後の調査で懲戒処分に相当すると判断した場合は、処分に相当する金額を退職金から差し引く考えを示しました。</div><div>この中で麻生副総理は、福田次官の辞任について「事務方のトップが自身のセクハラ疑惑などによって辞任することになったのははなはだ遺憾だ」と述べました。<br><br>そして財務省として、事実関係を明らかにするため女性社員がセクハラを受けたと公表したテレビ朝日にも協力を依頼して調査を続ける方針を示しました。<br><br>そのうえで、麻生副総理は福田次官に対する退職金の支払いは留保し、「今後の調査で懲戒処分に相当すると判断された場合は、それに相当する金額を退職金から差し引くことを伝え、本人も了承している」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「事実解明し処分を」</h3><div>菅官房長官は閣議の後の記者会見で、「セクハラ疑惑で辞職する事態に至り、甚だ遺憾だ。麻生副総理兼財務大臣の指導のもとで調査が行われており、財務省で早急に事実関係を解明し、その結果に応じて福田事務次官に対しても処分が行われるものと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、財務省と国税庁の官僚トップが相次いで辞任したことについて、「国税庁でも混乱が生じているということはないと聞いている。財務省の事務次官や国税庁長官の人事にかかることは麻生大臣が適切に対応する」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、野党側が麻生副総理の辞任を求めていることについて、「麻生大臣には、国民から厳しい視線が注がれている財務省の陣頭に立って、信頼回復に努めてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>世耕経産相「誠に遺憾」</h3><div>財務省の福田事務次官の辞任について、世耕経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で「誠に遺憾だ。国民から厳しい目が向けられていることを重く受け止めて、今後一層の緊張感を持って行政の信頼回復に取り組んでいく必要がある」と述べました。<br>また、記者団の「調査の結論が出ないまま福田事務次官の辞任を認めたことは国民の理解を得られるか」という質問に対して、世耕大臣は「財務省の判断であり人事についてのコメントは控えたい」と述べました。</div></div><div><h3>齋藤農相「国民が判断」</h3><div>財務省の福田事務次官の辞任について、齋藤農林水産大臣は、閣議のあとの記者会見で「この件は両者の主張がずいぶんと対立しているし、他省の件なのでコメントは差し控えたい」と述べました。<br>また、記者団の「国民の納得を得られる対応と思うか」という質問に、齋藤大臣は「財務省の判断に対していいとか悪いとかのコメントは控えたいが、国民の皆さんが判断されるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 10:43:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>