<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>返礼品の和牛「ほぼ脂身」 謝罪し代替品に 宮崎 美郷町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>返礼品の和牛「ほぼ脂身」 謝罪し代替品に 宮崎 美郷町</span><time datetime="2019-10-08T14:28"><span>10月8日</span> <span>14時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117521_1910081426_1910081428_01_02.jpg" alt="返礼品の和牛「ほぼ脂身」 謝罪し代替品に 宮崎 美郷町" id="news_image"></div><div></div><div>宮崎県美郷町がふるさと納税の返礼品として贈った和牛について、ＳＮＳに「ほとんど脂身だ」という投稿がありました。町が確認したところほかにも６人から同様の指摘があり、町は謝罪したうえで代わりの返礼品を贈るなどの対応をとることにしています。</div><div>今月５日、東京都内の会社員がツイッターに「美郷町からふるさと納税の返礼品として贈られてきた宮崎県産の和牛がほとんど脂身だった」と投稿しました。<br><br>町は「ふさわしくない品質の物をお届けした」と謝罪し、ことし７月上旬以降に同じ返礼品を贈った39人を対象に問題がないか調べています。<br><br>町によりますと、これまでに連絡が取れた36人のうち６人から「脂身が多かった」という指摘を受けたということで、町は謝罪したうえで代わりの返礼品を贈るなどの対応を取ることにしています。<br><br>牛肉を扱った宮崎市内の業者はＮＨＫの取材に対し、「本来、ミンチなどにすべき部位を薄切り肉として贈ってしまった可能性が高い。加工の担当者は『脂が多い部分を使った認識はあった』と話し、こん包の際に品質をチェックする担当者は『冷凍品でラップが曇っていたためよく見えなかった』と説明している」としています。<br><br>美郷町は「今後、このようなことが発生しないよう原因を究明し対策を講じます。大変、申し訳ありませんでした」としています。<br><br>また、町が返礼品として贈った同じ業者の別の肉製品についても「脂身が多い」という指摘が複数、寄せられているということで、町は問題があったかどうか調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:28:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スウェーデン王室 国王の孫５人の将来の公務を免除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スウェーデン王室 国王の孫５人の将来の公務を免除</span><time datetime="2019-10-08T15:15"><span>10月8日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117581_1910081511_1910081515_01_02.jpg" alt="スウェーデン王室 国王の孫５人の将来の公務を免除" id="news_image"></div><div></div><div>スウェーデンの王室は、国王の７人の孫のうち５人について、将来、公務を求めないなどとして王室の正式な一員からは外すと発表しました。５人の親である王子と王女も将来の選択肢が広がるなどと歓迎のコメントを寄せています。</div><div>スウェーデン王室は７日、グスタフ国王の孫にあたる５人を王室の正式な一員から外すと発表しました。<br><br>国王には７人の孫がいますが、皇太子のビクトリア王女の子どもにあたる２人の孫には適用されません。<br><br>対象となった５人は現在、１歳から５歳で、将来、公務を免除され、国民の税金による予算も配分されませんが、今後も王族としての称号は持ち続けるということです。<br><br>５人のうち２人の父親であるカール・フィリップ王子はＳＮＳで、「人生において自由な選択肢を持てるので肯定的にとらえている」とコメントしています。<br><br>また、３人の母親であるマデレーン王女も「この改革は長年計画してきたことで、子どもたちが将来、それぞれの人生を形成するすばらしい機会だと考えています」と歓迎するコメントを寄せました。<br><br>イギリスの公共放送ＢＢＣは、背景について、王室の人数が増えて予算が議論になっていたことや、王室の子どもたちの将来の選択肢を広げることにもなるとする専門家の見方を伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:15:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眠気や体調変化を感知 次世代車向け最新技術を公開 三菱電機</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>眠気や体調変化を感知 次世代車向け最新技術を公開 三菱電機</span><time datetime="2019-10-08T15:42"><span>10月8日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117631_1910081525_1910081542_01_02.jpg" alt="眠気や体調変化を感知 次世代車向け最新技術を公開 三菱電機" id="news_image"></div><div></div><div>三菱電機は、センサーや赤外線カメラを使って車のドライバーが眠気を感じていたり心臓発作などで体調が急激に変化していないかを感知するシステムを開発しました。将来的には、急病などの緊急時に自動で停車することを目指しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117631_1910081525_1910081542_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>三菱電機は、次世代の車向けに開発している最新の技術を８日、神奈川県鎌倉市の研究所で報道陣に公開しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117631_1910081525_1910081542_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち、ドライバーの体調を管理するシステムは、車の天井に温度センサー、運転席の正面に赤外線カメラが取り付けられ、ドライバーの体温と脈拍数を測ります。<br><br>数値の変化によって、ドライバーが眠気を感じていることや心臓発作などで体調が急激に変わったことを感知できるということです。<br><br>運転中の急病や発作が原因の交通事故が後を絶たない中、将来的には、急病などの緊急時に車を自動で停車させることを目指すとしています。<br><br>自動車メーカーとも連携し早ければ３年後の実用化に向けて開発を進めるということで、三菱電機自動車機器開発センターの石井純開発第二部長は、「高齢者など誰でも安全に運転が続けられる社会を目指して開発を続けたい」と話していました。<br><br>次世代の車をめぐっては自動運転技術や車とネットをつないだサービスで自動車メーカー以外からもさまざまな企業が参入し、開発競争が激しくなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:42:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幼保無償化 対象外“幼稚園”の園児 全国で2000人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>幼保無償化 対象外“幼稚園”の園児 全国で2000人超</span><time datetime="2019-10-08T16:01"><span>10月8日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117671_1910081544_1910081601_01_02.jpg" alt="幼保無償化 対象外“幼稚園”の園児 全国で2000人超" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の引き上げに合わせて、幼児教育と保育の無償化が始まり１週間となりました。ところが幼稚園の中には、規模が小さいなどの理由で無償化の対象とならない施設が全国に100以上あり、園児の数も2000人を超えることが分かりました。専門家は「国は早急に実態把握に努めるべきだ」と指摘しています。</div><div>今月から始まった幼保無償化で、幼稚園や認可保育所などに通う３歳から５歳までの子どもは世帯の所得にかかわらず、利用料が無償となり、一部の私立幼稚園についても月額２万5700円を上限に給付金が支給されることになりました。<br><br>ところが幼稚園の中でも規模などが小さい「幼稚園類似施設」と呼ばれる施設は今回、無償化の対象となりませんでした。<br><br>国はその詳しい施設の数を「精査できない」として、明らかにしていませんが、ＮＨＫが全国の教育委員会などに取材した結果、その数は全国で少なくとも100か所以上あり、園児の数は2000人を超えることが分かりました。<br><br>これらの施設は地元自治体から助成を受け、通常の幼稚園と変わらない教育を行ったりしているだけでなく、少人数という特性を生かして、障害児を積極的に受け入れたりしているところもあります。<br><br>幼児教育に詳しい保育システム研究所の吉田正幸代表は「無償化の対象を決める際、施設の大きさやスタッフの人数だけで判断するのは難しい。地域ごとに、さまざまな事情の子どもたちがいる。無償化の恩恵が行き渡らず影ができていないのか、幼児教育の質が保たれているのか、評価できる制度が必要だ。国は実態把握に努めて、これら施設への支援を検討すべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>無償化対象外の“幼稚園”では</h3><div>埼玉県蕨市にある「ひかり幼稚舎」は、無償化の対象とならなかった「幼稚園類似施設」です。<br><br>３歳から５歳までの36人の子どもたちが通っています。<br><br>昭和39年に、住宅を改装してスタートしたこの施設。<br><br>規模が小さいことを利用して、異なる年齢の子どもたちを交流させたり、障害のある子どもも受け入れたりするなど、きめ細かい教育が評判となり、これまでに2000人余りを卒園させてきました。<br><br>施設に通っているダウン症の高橋寛太くん、４歳です。<br><br>ここに入るまで、いくつもの幼稚園に難色を示されたといいますが母親は、この施設で同じ世代の子どもたちと触れ合うなかで、息子の成長を実感できるといいます。<br><br>ここで働く幼稚園教員は全員正規の資格を持っていますが、施設の面積が、埼玉県が幼稚園の基準とする1000平方メートルに満たないため今回、無償化の対象外となりました。<br><br>これにより、子どもたちの家庭の中には負担が軽くなる無償化の施設に移ることを検討しているところもあり、施設は入園者が減ってしまうと運営に影響が出るのではないかと懸念しています。<br><br>寛太くんの母親は「大きくなる前に、健常者の子どもたちと一緒に過ごさせてあげたいと思っていた。園が無くなると居場所を失ってしまうので何とか存続できるよう願っています」と話していました。<br><br>森上創副園長は「困ったなというのが率直な感想です。地元自治体が対応を検討してくれていますが、国には『すべての子どもに無償化』という理念に立ち返り、実態に即した対応をお願いしたいです」と話していました。</div></div><div><h3>自治体「制度納得いかない」改善求める</h3><div>無償化の対象とならない幼稚園類似施設を財政的に支援してきた自治体も、国に対して制度の改善を求めています。<br><br>「ひかり幼稚舎」がある、埼玉県蕨市の福田望児童福祉課長は「本来、幼児教育・保育の無償化は少子化対策として子育て世代の経済負担を減らすことが、目的の１つのはずだ。今回、国の制度で長年地域の子育てを担ってきた幼稚園に準ずる施設が対象外になることは自治体としても納得がいかない。自治体も財政的に余裕はなく、地域間格差も生まれることから、国は制度の趣旨に照らして幼稚園類似施設も無償化の対象にすべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:01:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>景気実感 現状示す指数改善も 先行き示す指数は３か月連続悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>景気実感 現状示す指数改善も 先行き示す指数は３か月連続悪化</span><time datetime="2019-10-08T16:05"><span>10月8日</span> <span>16時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117691_1910081557_1910081605_01_02.jpg" alt="景気実感 現状示す指数改善も 先行き示す指数は３か月連続悪化" id="news_image"></div><div></div><div>働く人たちに景気の実感を聞く先月の景気ウォッチャー調査で、景気の先行きを示す指数が３か月連続で悪化しました。消費税率引き上げ直前の駆け込み需要がみられた家電量販店や百貨店などから、増税後の売り上げの落ち込みを懸念する声が寄せられたためです。</div><div>内閣府によりますと、小売店の従業員やタクシーの運転手など2000人余りに景気の実感を聞いたところ、先月の景気の現状を示す指数は46.7で、前の月を3.9ポイント上回り、２か月連続で改善しました。<br><br>調査では、家電量販店や百貨店から「増税前に白物家電やテレビ、時計など高級品の販売が伸びている」という声が寄せられた一方、新車や住宅などでは駆け込み需要がほとんどみられないという声も寄せられました。<br><br>こうしたことから内閣府は「このところ回復に弱い動きがみられる」という判断を据え置きました。<br><br>一方、景気の先行きを示す指数は36.9で、前の月を2.8ポイント下回り、３か月連続で悪化しました。<br><br>これは前回の消費税率引き上げ直前の平成26年３月以来の低い水準で、増税による駆け込み需要の反動や消費者心理の悪化で買い控えの動きが出ることを懸念する声が相次ぎました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:05:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“瞳に映った景色”手がかりにアイドル活動する女性宅特定か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“瞳に映った景色”手がかりにアイドル活動する女性宅特定か</span><time datetime="2019-10-08T16:52"><span>10月8日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117741_1910081648_1910081652_01_02.jpg" alt="“瞳に映った景色”手がかりにアイドル活動する女性宅特定か" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＮＳに投稿された画像から住所が割り出されていました。アイドル活動をする女性が帰宅したところを襲ったとして逮捕された男は「ＳＮＳに投稿された女性の顔写真の瞳に映った景色を手がかりに住所を特定した」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>先月１日の夜、東京 江戸川区のマンションに帰宅したアイドル活動をする20代の女性に対し、背後からタオルで口をふさいで引き倒し、体を触るわいせつな行為をしてけがをさせたなどとして、さいたま市北区の佐藤響被告（26）が８日起訴されました。<br><br>佐藤被告は女性の熱狂的なファンで、その後の調べで「ＳＮＳに投稿された女性の顔写真の瞳に映る景色を手がかりに住んでいる場所を特定した」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>グーグルマップのストリートビューという機能を使って、女性の瞳に映った駅の風景と特徴が似ている駅を見つけ出し、駅で待ち伏せをしてマンションを特定したということです。<br><br>また、女性がＳＮＳで配信した動画を見て、カーテンの位置や窓の光のさしかたなどから、女性の部屋の位置まで把握していたということです。<br><br>刑事政策が専門でＳＮＳのリスクにも詳しい首都大学東京の星周一郎教授は「スマホカメラの画質が非常に精細になり、全く想定しない形でプライバシー情報が流出する新たなリスクが出てきた。いわば“デジタルストーカー”のリスクが高まっていて、ＳＮＳに画像をあげる際は、位置情報がわかる写真を避けたり画質をあえて落とすなど、対策が求められる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「画質精細で新たなリスク」</h3><div>瞳の中に映った景色をスマートフォンのカメラで撮ると、どのように見えるのか。刑事政策が専門でＳＮＳのリスクにも詳しい首都大学東京の星周一郎教授とともに、キャンパスの中で実験してみました。<br><br>屋根の部分が特徴的な大学の建物の前で、スマートフォンのカメラで自分でみずからの姿を撮影する星教授。撮った画像を見せてもらうと、星教授の瞳の奥に屋根の形がくっきりと見えていました。<br><br>星教授は「スマホカメラの性能がよくなり画質も非常に精細になっているために全く想定しない形でプライバシー情報が流出してしまう新たなリスクが出てきた。ネットの情報からストーカー行為に発展する、いわば“デジタルストーカー”のリスクが顕在化した事件だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで防犯上の注意点として「手がかりとなる情報さえあれば特殊な技能などなくてもインターネットの画像検索などの機能を組み合わせて場所を特定することもできる。ＳＮＳに画像をあげる際は、利用者はプライバシーが流出するリスクが常にあることをよく認識することが必要で、ソフトウエアの側も画質をあえて落とすオプションを設けるなど新たな対策が求められる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:52:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川で男女流される 女性は心肺停止 男性の捜索続く 北秋田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川で男女流される 女性は心肺停止 男性の捜索続く 北秋田</span><time datetime="2019-10-08T16:56"><span>10月8日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117611_1910081534_1910081542_01_02.jpg" alt="川で男女流される 女性は心肺停止 男性の捜索続く 北秋田" id="news_image"></div><div></div><div>８日午後、秋田県北秋田市の山あいにある渓流で男女２人が流され、このうち女性がヘリコプターで救助されましたが、心肺停止となっています。警察と消防は男性の行方を捜しています。</div><div>８日午後１時半ごろ、北秋田市の「太平湖」の上流にある渓流で、男女２人が流されたと湖の近くにある施設の人から消防に通報がありました。<br><br>その後、捜索にあたっていた警察のヘリコプターが、川の下流で女性を救助し、病院に搬送しましたが心肺停止だということです。<br><br>警察によりますと流された２人は、湖の近くにある景勝地の「三階滝」を見学するツアーに参加し、滝に向かう途中にある「千畳敷」と呼ばれる岩場付近で川に流されたと見られるということです。<br><br>警察と消防は引き続き、流された男性の行方を捜しています。<br><br>このほか、男女３人が川に取り残されていましたが、警察によりますと消防とともに「太平湖」に向かっているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２人が流された現場とは</h3><div>北秋田市観光物産協会によりますと、男女合わせて２人が川に流されたのは森吉山のふもとにある「太平湖」という湖の南側の峡谷です。<br><br>湖から峡谷の入り口までは遊覧船が出ていて、この入り口から遊歩道を1.8キロ歩くと、景勝地として知られる「三階滝」にたどりつきます。<br><br>滝に向かう途中には「千畳敷」と呼ばれる岩場があり、警察によりますと２人はこの付近で流されたと見られるということです。<br><br>現場周辺は遊歩道が整備されていることもあって、今の時期には紅葉を見に来る観光客でにぎわうということです。</div></div><div><h3>現場付近は断続的に雨</h3><div>秋田地方気象台によりますと、現場からおよそ20キロ西にある北秋田市阿仁の観測地点では８日は断続的に雨が降り、午前11時前までの１時間に10.5ミリのやや強い雨が観測されたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:56:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>