<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イヤホンで自転車 直接人はねなくても「重過失傷害」 書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/k10011726421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イヤホンで自転車 直接人はねなくても「重過失傷害」 書類送検</span><time datetime="2018-11-28T12:55"><span>11月28日</span> <span>12時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726421_1811281238_1811281255_01_03.jpg" alt="イヤホンで自転車 直接人はねなくても「重過失傷害」 書類送検" id="news_image"></div><div>ことし５月、東京都内でイヤホンを付けて自転車に乗っていた医師が車に接触し、さらにこの車が別の女性をはねて大けがをさせていたことが分かりました。医師はイヤホンを付けていたため周りをよく注意していなかったとみられ、警視庁は重過失傷害などの疑いで書類送検しました。</div><div>ことし５月、東京大田区の交差点で30歳の男性医師がイヤホンを付けて自転車に乗っていて乗用車に接触し、さらに急ハンドルを切った乗用車が別の自転車の女性をはねて女性は大けがをしました。<br><br>医師は、事故のあと壊れた自転車を現場に放置してタクシーに乗って立ち去ったということです。<br><br>これまでの調べで医師は、イヤホンを付けていたため周りの音が聞こえにくくなっていたとみられています。警視庁は、重過失傷害やひき逃げの疑いで書類送検しました。<br><br>警視庁によりますと、直接、人をはねていない事故でイヤホンを付けていて書類送検されるのは異例だということです。<br><br>医師は、事情聴取に対して「車に接触したが女性がけがをしたことは知らない。学会があったので急いでいた」などと話しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181128%2Fk10011726421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:55:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国産ウイスキーが人気すぎて…キリンの主力銘柄 販売終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/k10011726451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国産ウイスキーが人気すぎて…キリンの主力銘柄 販売終了へ</span><time datetime="2018-11-28T14:02"><span>11月28日</span> <span>14時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726451_1811281330_1811281402_01_02.jpg" alt="国産ウイスキーが人気すぎて…キリンの主力銘柄 販売終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>国産ウイスキーの人気が予想以上に高まり、安定的な供給が難しくなったとして、キリンは、主力の１銘柄の販売を来年３月で終えることになりました。</div><div>発表によりますと、販売を終えるのは「キリンウイスキー富士山麓樽熟原酒50°」です。<br><br>キリンが製造する国産ウイスキー５銘柄のうち、売り上げで３割余りを占める主力商品ですが、来年３月下旬の出荷を最後に販売を終えるということです。<br><br>理由について会社は、ハイボールがブームになっていることで国産ウイスキーの人気が予想以上に高まり、安定的な供給が難しくなったためとしています。<br><br>国産ウイスキーは、この10年で出荷量が２倍に増えていますが、製造に数年かかるため需要の増加に追いつけておらず、サントリーも、「白州12年」と「響17年」の販売をすでに休止しています。<br><br>キリンは蒸留所の設備の増強などを検討したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181128%2Fk10011726451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:02:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の木造船漂着 乗組員の医療費630万円 弁済めどたたず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/k10011726431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の木造船漂着 乗組員の医療費630万円 弁済めどたたず</span><time datetime="2018-11-28T14:03"><span>11月28日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726431_1811281327_1811281328_01_02.jpg" alt="北朝鮮の木造船漂着 乗組員の医療費630万円 弁済めどたたず" id="news_image"></div><div></div><div>去年11月、北海道松前町沖の島に北朝鮮の木造船が漂着して船長ら10人が上陸し家電製品などが盗まれた事件で、乗組員のうち病院で治療を受けた１人の医療費が630万円余りに上ることがＮＨＫが海上保安本部に行った情報公開請求でわかりました。木造船の漂着はことしも相次ぎ、専門家は監視活動のあり方など議論が求められていると指摘しています。</div><div>去年11月28日、北海道松前町沖の無人島「松前小島」に北朝鮮の木造船が漂着しているのが見つかり、船長の男が島にあった発電機や家電製品などを盗んだとして、執行猶予の付いた有罪判決を受け乗っていた10人全員が強制送還されました。<br><br>この事件では、乗組員の１人が胃潰瘍と診断されて道内の病院で治療を受けましたが、その際の医療費が631万円に上ることが、ＮＨＫが第１管区海上保安本部に行った情報公開請求でわかりました。<br><br>関係者によりますと、この費用は日本側が立て替えたままで弁済のめどもたっていません。<br><br>海上保安庁によりますと、ことし日本の沿岸で朝鮮半島からとみられる木造船が漂流や漂着したのが確認されたのは、イカ漁の最盛期である夏以降に台風の接近が相次いだことなどから27日正午現在で155件と過去最多となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「警戒と監視の強化を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726431_1811281319_1811281328_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>北朝鮮の経済に詳しい新潟市の民間のシンクタンク、環日本海経済研究所の三村光弘主任研究員は「北朝鮮ではここ数年、国内経済や食料事情が改善し、貴重なたんぱく源としてイカの需要が高まっている。国も水産に力を入れていて漁業者がイカの群れを追って北海道沖まで来るようになったと推測される。今の経済状況からすると水産物の需要はこれからも高まっていき、イカがとれる限り、違法操業は続くだろう」と分析しています。<br><br>また、木造船の漂着に伴う損害を日本側が負担している状況については「北朝鮮と国交がなく、負担を求める実質的なすべが存在しない。国の財政が厳しさを増す中で、北朝鮮の船が入ってこないよう海上保安庁や水産庁の人員・船舶を増やし、警戒・監視活動を強化することについて国民的な議論が求められている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181128%2Fk10011726431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:03:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リニア中央新幹線 トンネルの起点の工事現場 公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/k10011726661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リニア中央新幹線 トンネルの起点の工事現場 公開</span><time datetime="2018-11-28T16:19"><span>11月28日</span> <span>16時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726661_1811281608_1811281619_01_02.jpg" alt="リニア中央新幹線 トンネルの起点の工事現場 公開" id="news_image"></div><div></div><div>2027年に開業する予定のリニア中央新幹線の工事で、東京都内の地下深くを通るトンネルの起点となる品川区の工事現場が報道公開されました。</div><div>リニア中央新幹線は、９年後の2027年に東京・品川と名古屋の間で開業する予定で、山梨や長野などでトンネルの掘削工事が進められています。<br><br>都内周辺では、地下深くにトンネルを通す計画で、28日、この工事の起点となる品川区の現場が報道関係者に公開されました。<br><br>直径30メートル余り、深さおよそ90メートルの巨大な縦の穴が掘られていて、今後、この穴の底に掘削機械のシールドマシーンを運び込み、およそ９キロのトンネルを掘り進めます。<br><br>また、この空間はリニア開業後に乗客などが緊急時に地上に出る避難経路に使われることになっていて、階段やエレベーターの設置工事も行われる予定です。<br><br>ＪＲ東海中央新幹線建設部の吉岡直行担当部長は「工事は順調に進んでいて、今後、準備が整いしだいトンネルの掘削に入る。地元への丁寧な説明をしたうえで着実に進めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726661_1811281621_1811281626_01_03.jpg" alt=""><div>リニア中央新幹線は、９年後の2027年に東京・品川と名古屋の間で開業する予定で、山梨や長野などでトンネルの掘削工事が進められています。<br><br>都内周辺では、地下深くにトンネルを通す計画で、28日、この工事の起点となる品川区の現場が報道関係者に公開されました。<br><br>直径30メートル余り、深さおよそ90メートルの巨大な縦の穴が掘られていて、今後、この穴の底に掘削機械のシールドマシーンを運び込み、およそ９キロのトンネルを掘り進めます。<br><br>また、この空間はリニア開業後に乗客などが緊急時に地上に出る避難経路に使われることになっていて、階段やエレベーターの設置工事も行われる予定です。<br><br>ＪＲ東海中央新幹線建設部の吉岡直行担当部長は「工事は順調に進んでいて、今後、準備が整いしだいトンネルの掘削に入る。地元への丁寧な説明をしたうえで着実に進めていきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726661_1811281621_1811281626_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181128%2Fk10011726661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:19:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材法案 参院で審議入り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/k10011726711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人材法案 参院で審議入り</span><time datetime="2018-11-28T16:34"><span>11月28日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726711_1811281641_1811281642_01_02.jpg" alt="外国人材法案 参院で審議入り" id="news_image"></div><div></div><div>27日に衆議院を通過した外国人材の受け入れを拡大するための法案は、28日から参議院で審議入りし、参議院本会議で安倍総理大臣も出席して質疑が行われています。</div><div>来年４月から外国人材の受け入れを拡大するため新たな在留資格を設ける出入国管理法の改正案は、27日夜、衆議院本会議で一部修正のうえ可決され、参議院に送られました。<br><br>これを受けて、参議院では本会議が開かれ、安倍総理大臣も出席して法案の審議に入りました。<br><br>本会議では、山下法務大臣が法案の趣旨説明を行ったのに続いて、各党の質疑が行われています。<br><br>また、本会議に先立って参議院法務委員会の理事懇談会が開かれ、与党側は、29日に委員会で審議に入り、法案の趣旨説明と質疑を行いたいと提案しました。<br><br>これに対し、野党側は、「拙速だ」などとして、持ち帰って検討することになり、本会議が終わったあとに改めて協議することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 福山幹事長「参院の歴史に泥を塗る行為」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は記者団に対し、「参議院本会議に突然、法案を上程し、『きょう質問通告をしろ』というむちゃな運営がされているが、参議院の歴史に泥を塗る行為だ。参議院議院運営委員会の末松委員長の解任決議案を提出したいと考えたが、賛同できないところもあり、野党の協力が重要だと考えてきょうの提出は自重した」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田国対委員長「野党結束し廃案に」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は記者会見で、国民民主党が対案の提出を検討していることについて「いちばん大事な点は、野党が結束し、廃案に追い込もうと確認していることで、それは揺るぎない。『技能実習制度を少しは変えたい』と思う人がいるわけで、少々の違いがあってもよく、そんなことであたふたしない」と述べました。</div></div><div><h3>維新 片山共同代表「しっかりと議論を」</h3><div>日本維新の会の片山共同代表は党の参議院議員総会で、「衆議院では法案の修正協議を行ったが、問題点はいっぱいある。大いに議論してもらうのは一向にかまわないので、しっかりと議論してほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181128%2Fk10011726711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒト受精卵のゲノム編集「基礎研究のみ容認」指針案を了承</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/k10011726491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヒト受精卵のゲノム編集「基礎研究のみ容認」指針案を了承</span><time datetime="2018-11-28T16:38"><span>11月28日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726491_1811281437_1811281553_01_02.jpg" alt="ヒト受精卵のゲノム編集「基礎研究のみ容認」指針案を了承" id="news_image"></div><div></div><div>中国の研究者が「ゲノム編集」と呼ばれる技術を使って、受精卵の段階で遺伝情報を改変した双子が誕生したと主張し議論を呼んでいる中、ヒトの受精卵にゲノム編集をする際の日本のルールを検討する国の専門家会議が開かれ、基礎研究は容認する一方で、母体に戻して子どもを誕生させることは禁止するとした最終の指針案を了承しました。</div><div>中国の大学の研究者は「ゲノム編集」という最新の技術を使って、ヒトの受精卵の段階で遺伝子を操作した双子の赤ちゃんが誕生したと公表し、各国の研究者から批判が相次いでいます。<br><br>日本では28日、国内でヒトの受精卵に対して「ゲノム編集」で遺伝子を改変する際の指針について議論する国の専門家会議が開かれました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726491_1811281553_1811281553_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>この中で、生殖医療の向上のための基礎研究に限って認め、操作した受精卵を母体に戻すことは禁止し、子どもを誕生させることは認めないという最終の指針の案を了承しました。ただ、指針のため、違反したときの罰則などは設けられていません。国は手続きを進め来年４月にも運用を始めたいとしています。<br><br>専門家会議の座長で、埼玉医科大学の石原理教授は「中国での出来事には関心をもって情報を集めている。日本では指針をしっかりと守る土壌があるので指針で規制すれば同じような問題は起きないはずだ」と話しています。</div></div><div><h3>各国と日本の規制</h3><div>ヒトの受精卵に対してゲノム編集することの規制は、各国で異なっています。<br><br>ドイツとフランスでは、ヒトの受精卵に対してゲノム編集することが法律により禁止されています。<br>もちろん、ゲノム編集をした子どもを誕生させることも禁じられています。<br><br>イギリスは、受精卵をゲノム編集する基礎研究は認める一方で、母体に戻して子どもを誕生させることは制限しています。<br><br>アメリカは、受精卵に対してゲノム編集する研究には連邦政府の資金を投入することを禁止して規制はしているのですが、アメリカには寄付などの連邦政府の資金以外の研究資金もあり、その部分では研究が可能です。<br><br>中国でも国の指針でゲノム編集をした受精卵で子どもを誕生させることは禁止されています。<br><br>また、各国に対して強制力はありませんが、ゲノム編集に関係する各国の主要な研究者が集まって開いた国際会議では、現時点で受精卵にゲノム編集をして子どもを誕生させることは無責任だとして行うべきではないという考えを表明しています。<br><br>日本では、国の専門家会議で最終の指針の案が了承され、来年４月にも運用を始めたいとしています。<br><br>この中では、生殖医療の向上のための基礎的な研究に限り認めること、操作した受精卵を母体に戻すことは禁止すること、研究計画ごとに国に申請して審議されたうえで大臣の確認を受けること、受精卵の提供者に対して研究の目的や受精卵の取り扱いについて適切に説明することなどを定めています。<br>しかし、指針のため、違反したときの罰則は設けられていません。</div></div><div><h3>何が問題点？</h3><div>ゲノム編集はおよそ５年前に、簡単でしかもそれまでの遺伝子組換え技術よりも大幅に精度が高く遺伝子を操作できるようになり、急速に広がっている技術です。<br><br>基礎研究から応用研究まで幅広く使われるようになり、今も技術の改良が続いています。<br><br>大きくなるマダイや、収量が多くなるイネ、それに食中毒を起こさないジャガイモなどの品種改良に応用する研究が急速に進むほか、人の病気を治すための研究も進んでいます。<br><br>その中で、多くの関係者が最も懸念していたのはゲノム編集をした受精卵から子どもを誕生させることでした。<br><br>将来的には親から子どもに引き継がれる、遺伝子が原因となる先天性の病気を根本から治す可能性を秘めていますが、ほとんどの関係者は実施するにはまだ早いとしています。<br><br>その理由は技術的な課題と倫理的な問題の二つがあります。<br><br>技術的な課題は、ヒトの受精卵に応用するためには、極めて高い精度が必要で、現時点では意図しない遺伝子の改変が起きてしまうおそれがあるのです。<br>そのため、生まれてくる子どもの健康に悪い影響が及ぶ懸念があります。<br><br>倫理面では、受精卵の遺伝子を改変すると、その改変は次の子どもにも受け継がれ、世代を超えて影響し続けることが問題とされています。<br><br>何世代も後に環境や社会情勢が変化する中で遺伝子の改変がどのように影響するのか予測することはできないのが現状です。<br><br>そうした中で、いわば人為的に人類の進化に影響を及ぼすことが許されるのかという問題です。<br><br>その先には、親の望む外見や能力などの特徴を持つように遺伝子を改変する「デザイナー・ベビー」を誕生させることが許されるのかという問題もあります。<br>まずは実施する前にこうした課題や問題を解決する必要があるのです。</div></div><div><h3>これまでの研究の状況</h3><div>ヒトの受精卵の遺伝子をゲノム編集で改変する基礎的な研究は、中国やアメリカなどで行われたと公表されています。<br><br>最初に公表されたのは３年前の平成27年４月に、中国の大学の研究グループが遺伝性の血液の難病を予防するための研究の一環としてヒトの受精卵に対してゲノム編集を行ったと発表し、母体に戻すことはしていませんが、この時も大きな議論となりました。<br><br>その１年後には、中国の別の研究グループが受精卵へのゲノム編集を行ったと発表するなど中国では今回のケースを除いて少なくとも４例あるとされています。<br><br>そのほか、アメリカやイギリスなどの研究グループから遺伝性の難病の予防や不妊の原因を突き止めるための基礎研究として、ゲノム編集でヒトの受精卵の遺伝子を改変したという発表が相次ぎました。<br><br>いずれも、病気を治療するために応用できるか検討するための基礎的な研究にとどまっていて、受精卵を母体に戻して子どもを誕生させる試みはしていないとされていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181128%2Fk10011726491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:38:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“日本でただ一人” 公認サンタ 子どもたちと交流</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/k10011726701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“日本でただ一人” 公認サンタ 子どもたちと交流</span><time datetime="2018-11-28T16:45"><span>11月28日</span> <span>16時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181128/K10011726701_1811281642_1811281645_01_03.jpg" alt="“日本でただ一人” 公認サンタ 子どもたちと交流" id="news_image"></div><div>来月のクリスマスを前に、国際的なサンタクロースの団体の、日本ではただ一人の公認サンタが、愛媛県松山市のデパートを訪れ子どもたちと交流を深めました。</div><div>松山市湊町にあるデパートを訪れたのは、デンマークに本部がある「グリーンランド国際サンタクロース協会」の世界におよそ120人いる公認サンタのうち、日本ではただ一人の公認サンタ、パラダイス山元さんです。<br><br>赤い衣装を身にまとったサンタクロースが「ホッ、ホッ、ホーッ」と独特の掛け声を上げながら登場すると子どもたちから一斉に歓声が上がりました。<br><br>子どもたちはひざの上に乗ったり、一緒に写真を撮ったりしてサンタクロースとの交流を楽しんでいました。<br><br>また、中には28日に３歳の誕生日を迎えた男の子もいて、誕生日のお祝いの歌を歌ってもらっていました。<br><br>広島市から訪れた３歳の女の子は「サンタさんにプレゼントをくれるようにお願いをしました」と話していました。<br><br>サンタクロースを務めるパラダイス山元さんは「『ことしはよい子にしていました』と手紙を書いてください。クリスマスの夜には早めに寝て、待っていてください」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181128%2Fk10011726701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:45:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>