<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中３棋士・藤井四段 公式連勝記録「１８」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010986021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中３棋士・藤井四段 公式連勝記録「１８」に</span><time datetime="2017-05-18T12:44"><span>5月18日</span> <span>12時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010986021_1705181246_1705181246_01_02.jpg" alt="中３棋士・藤井四段 公式連勝記録「１８」に" id="news_image"></div><div></div><div>史上最年少で将棋のプロ棋士となった中学３年生の藤井聡太四段が１８日、大阪で行われた対局に勝ち、デビュー戦からの公式戦での連勝記録を「１８」に更新しました。</div><div>将棋の藤井聡太四段は、去年１０月に史上最年少の１４歳２か月でプロ棋士となり、デビュー戦で現役最年長の加藤一二三九段を破って以来、公式戦では一度も負けることなく勝ち続け、先月４日にはデビュー戦から１１連勝の新記録を達成しました。<br><br>その後、１７連勝まで記録を伸ばした藤井四段は、１８日、大阪の関西将棋会館で行われた若手棋士が参加する加古川青流戦の初戦で、竹内雄悟四段と対局しました。<br><br>対局は、午前１０時から始まり、終盤まで接戦の展開になりましたが、午後０時３６分に１２０手で、竹内四段が投了しました。これで藤井四段はデビュー戦からの連勝記録を「１８」に伸ばしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010986021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 12:44:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歌舞伎俳優 中村獅童さん 初期の肺腺がんを公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010986201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>歌舞伎俳優 中村獅童さん 初期の肺腺がんを公表</span><time datetime="2017-05-18T15:00"><span>5月18日</span> <span>15時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010986201_1705181501_1705181502_01_02.jpg" alt="歌舞伎俳優 中村獅童さん 初期の肺腺がんを公表" id="news_image"></div><div></div><div>テレビドラマや映画などでも活躍する歌舞伎俳優の中村獅童さんが、初期の肺腺がんであることを公表し、治療に専念するため、来月から出演する予定だった博多座と歌舞伎座での公演を休むことになりました。</div><div>松竹によりますと、中村獅童さん（４４）は、定期的に受けている人間ドックで、今月、初期の肺腺がんであることがわかったということです。獅童さんは今後、治療に専念し、来月上旬に手術を受ける予定で、来月の福岡の博多座と７月の東京の歌舞伎座で出演が予定されていた公演を休むということです。<br>復帰の時期は、今後、医師と相談しながら判断するとしています。<br><br>中村獅童さんは直筆のコメントを発表し、「今見つかったのが奇跡的と言われるほどの早期発見で、この状況ですぐに手術をすれば完治するとの担当医師からのお言葉でした。やむを得ず休演することを断腸の思いで決断いたしました。病に打ち克ち、必ず元気になって今まで以上によい舞台がつとめられますよう、より一層精進いたし、また皆様にお目にかかりたいと思っております。そのために、今しばらくお時間をください」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010986201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 15:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「防犯」腕章つけた男 女児をさわった疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010986391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「防犯」腕章つけた男 女児をさわった疑いで逮捕</span><time datetime="2017-05-18T17:25"><span>5月18日</span> <span>17時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010986391_1705181747_1705181758_01_02.jpg" alt="「防犯」腕章つけた男 女児をさわった疑いで逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>前橋市で下校中の小学１年生の女の子の体を触ったとして、６９歳の男が警察に逮捕されました。「防犯」と書かれた腕章を着用していたということで、警察は腕章をどのように入手したのかなど詳しく調べています。</div><div>逮捕されたのは、前橋市の無職、井田敏和容疑者（６９）で、警察によりますと、１６日午後３時すぎ前橋市内の路上で下校していた小学１年生の女の子の腕や腰などを触ったとして、群馬県の迷惑防止条例違反の疑いが持たれています。<br><br>調べに対し、「小さい子どもがかわいかった」と供述し、容疑を認めているということです。これまでの調べで、当時、井田容疑者は「防犯」と書かれた腕章を着用していたということで、２年ほど前から腕章を着用して通学路に立っている様子がたびたび目撃されていたということです。<br><br>登下校の見守り活動をする防犯団体などには所属していなかったということで、警察は、腕章をどのように入手したのかなど詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の母親「誰を信用したらいいのか」</h3><div>逮捕された井田敏和容疑者（６９）の自宅近くに住む３０代の母親は、「自分たちが住む近くで、このような事件が起きてショックです。誰を信用していいのかわからず怖いです。防犯ベルの使い方など、危険な目に遭ったときにどうするのか、子どもと話したいです」と話していました。</div></div><div><h3>防犯グッズの管理徹底 市が通知</h3><div>見守り活動用の腕章を自治会に貸し出している前橋市は、今回の事件でこうした腕章が使われたかどうかは確認できていないとする一方、自治会に対し、腕章など防犯グッズの管理を徹底するよう呼びかける通知を出しました。<br><br>前橋市では、市内の２８５の自治会すべてに、「防犯」と書かれた見守り活動用の腕章やベスト、それに帽子を貸し出しています。市は、今回の事件にこうした腕章が使われたかどうかは確認できていないとする一方、腕章に通し番号がつけられていないことなどから、１８日、各自治会に対し、防犯グッズの管理を徹底するよう呼びかける通知を出しました。<br><br>また、不要になった場合には、適切に処分するよう求めています。前橋市危機管理室は「多くの人が一生懸命、防犯活動を行う中での犯行は非常に残念であってはならない。市としても貸し出すときの管理を徹底していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010986391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 17:25:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上野動物園 パンダ 妊娠の兆候示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010986461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>上野動物園 パンダ 妊娠の兆候示す</span><time datetime="2017-05-18T17:50"><span>5月18日</span> <span>17時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010986461_1705181756_1705181757_01_02.jpg" alt="上野動物園 パンダ 妊娠の兆候示す" id="news_image"></div><div></div><div>東京の上野動物園は、メスのジャイアントパンダ、シンシンが、食欲が落ちるなど妊娠の兆候を示していると発表しました。一方で、妊娠と同じような現象が現れる偽妊娠の可能性もあることから、動物園は注意深く観察を続けることにしています。</div><div>上野動物園のジャイアントパンダ、オスのリーリーとメスのシンシンは、繁殖期を迎えたことし３月末に３回の交尾が確認されています。<br><br>その後、動物園はシンシンの行動やホルモンの変化を観察してきましたが、動物園によりますと、１６日ごろから主食の竹を食べる量が減少したほか、寝ている時間が増えるなど、妊娠の兆候と見られる変化が確認できたということです。<br><br>このため、動物園は、シンシンが妊娠した可能性があると発表しました。<br><br>一方で、受精していなくても妊娠と同じような現象が現れる「偽妊娠」の可能性もあることから、動物園は引き続きシンシンの行動やホルモンの変化について注意深く観察を続けることにしています。<br><br>上野動物園のシンシンは平成２４年に赤ちゃんを出産しましたが、その赤ちゃんは６日後に死に、翌年の平成２５年は妊娠の兆候が見られたものの偽妊娠でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010986461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 17:50:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊洲問題 専門家会議「無害化」めぐり議論かみ合わず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010986471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豊洲問題 専門家会議「無害化」めぐり議論かみ合わず</span><time datetime="2017-05-18T17:56"><span>5月18日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010986471_1705181833_1705181835_01_03.jpg" alt="豊洲問題 専門家会議「無害化」めぐり議論かみ合わず" id="news_image"></div><div>豊洲市場の問題で東京都の専門家会議が開かれ、市場の安全性をさらに高めるため、地下の空間の底をコンクリートで覆うなどの対策案が示されました。ただ、土壌汚染を環境基準以下に抑える「無害化」をめぐって、業者などの出席者と、専門家会議や東京都の間で議論がかみ合わず、会議は途中で終了し、改めて議論することになりました。</div><div>豊洲市場の土壌汚染対策を検証する専門家会議は、１８日午後０時半から午後３時までの日程で始まりました。この中で、施設の安全性をさらに高める対策として地下空間の底を特殊なシートやコンクリートで覆うことや地下水をくみ上げて水位を一定に保つ「地下水管理システム」のポンプ機能を強化するなどとする対策案が示されました。<br><br>このあと、出席した市場業者などから、都が７年前、移転の条件として設定した土壌汚染を環境基準以下に抑える「無害化」が達成されておらず、約束が守られるのか疑問だなどとして、専門家会議と東京都に対し無害化の条件を今後も守る意思があるのかどうか明らかにするよう求める意見が相次ぎました。<br><br>これに対し平田座長は、「盛り土に代わる対策を検討するのがわれわれの仕事で、無害化するという都の方針を議論する場ではない」と述べ、理解を求めました。また、東京都の村松市場長は「無害化が達成できていないことは真摯（しんし）に受け止めている。きょうの会議は専門家の検証結果を聞くためのもので、無害化を約束するかどうかを議論する場ではない」と述べました。<br><br>こうしたやり取りは当初の終了時間をすぎても続けられ、平田座長が会議の進行に理解を求めましたが、出席者からは信用できない以上議論できないなどとして平行線をたどり、会議は途中で終了し、改めて議論することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>来月～７月ごろ 移転可否の最終判断</h3><div>１８日の専門家会議の見解は、小池知事が築地市場の豊洲への移転を判断するうえで、重要な節目とされていました。小池知事は去年１１月、移転の今後の方向性や段取りについて、ロードマップ＝計画表を公表しました。この中で専門家会議は、豊洲市場の安全対策の柱とされた「盛り土」が実際には行われていなかったことを受けて、盛り土がない地下空間の安全性の検証と必要な対策を提言することになっていました。<br><br>当初は、ことし４月をめどに報告をまとめる予定でしたが、１月に公表された豊洲市場の地下水のモニタリング調査で、環境基準の７９倍のベンゼンが検出され、その後も環境基準を大幅に上回る有害物質が検出されたことを受けて、取りまとめに時間がかかっていました。<br><br>１８日、専門家会議が示した安全対策については、引き続き議論が継続されることになりましたが、この議論を踏まえ、今後は、市場の採算性などを検証している別の有識者による「市場問題プロジェクトチーム」が今月中にも示す報告と合わせて、都庁の内部に設けた「市場の在り方戦略本部」で豊洲市場への移転や、築地市場を再整備する案について、課題の検討を進めることにしています。<br><br>そのうえで、ロードマップの想定では、来月から７月ごろをめどに豊洲市場の環境アセスメント＝環境影響評価をやり直すかどうかが都の審議会で審議され、やり直す必要がない場合は、この夏にも小池知事が移転の可否について最終的な判断を行うことになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010986471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 17:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大規模サイバー攻撃 ネット接続だけでウイルス侵入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010986481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大規模サイバー攻撃 ネット接続だけでウイルス侵入か</span><time datetime="2017-05-18T18:00"><span>5月18日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/K10010986481_1705181824_1705181825_01_02.jpg" alt="大規模サイバー攻撃 ネット接続だけでウイルス侵入か" id="news_image"></div><div></div><div>世界中に被害をもたらした大規模なサイバー攻撃で、国内の感染の状況を民間の専門機関が分析した結果、大半は、インターネットにつながっていただけで、ウイルスに侵入されたと見られることがわかりました。さらに、感染に成功すると、直ちに次の感染先に向けて無差別に攻撃を始めることもわかり、専門家は、こうしたウイルスの特性が大規模な被害につながったと分析しています。</div><div>世界中に被害をもたらした今回のサイバー攻撃は、マイクロソフト社の基本ソフト、「ウィンドウズ」の欠陥を突き、国内でもおよそ６００か所、２０００台のパソコンがウイルスに感染したと見られています。<br><br>このウイルスは「ＷａｎｎａＣｒｙ」などと名付けられていて、パソコン内のデータを勝手に暗号化して金銭を要求する「身代金要求型」と呼ばれるタイプのものですが、従来の多くのウイルスでは、不審なメールの添付ファイルを開いたり、不正なプログラムが仕込まれたウェブサイトを見たりすることで感染するのに対し、今回はこうした形跡がなく、感染経路はわかっていませんでした。<br><br>このため、民間のセキュリティー専門機関、「ＪＰＣＥＲＴコーディネーションセンター」が国内で感染したパソコンを分析した結果、添付ファイルを開くなどの操作を全くしていないのに、欠陥があるパソコンをインターネットにつないでいただけで、ウイルスが内部に侵入していたことがわかりました。<br><br>さらに、このウイルスは、感染したパソコン上から、欠陥のあるほかのパソコンをインターネットを通じて無差別に探し出し、侵入するという強い感染力を備えていて、国内の大半のケースでは、こうした経路によって被害が拡大したと見られています。<br><br>ウイルスの分析にあたった「ＪＰＣＥＲＴコーディネーションセンター」の久保啓司マネージャーは、「身代金要求型のウイルスが無差別に感染を広げる性質を持ったのが今回の大きな特徴で、これが大規模な感染につながったと考えられる。感染を防ぐには、ぜい弱性が公開されたら、速やかに修正プログラムを適用するという基本に立ち返った対策が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>身代金の振り込み相次ぐ</h3><div>今回のウイルスは、感染したパソコンに保存されているデータを暗号化して読めなくしたうえで、元に戻すための身代金として３００ドルを仮想通貨「ビットコイン」で支払うよう要求します。<br><br>情報セキュリティー企業の「カスペルスキー」によりますと、身代金の振込先として少なくとも３つの口座が使われていることが確認されています。そして、これらの口座の取り引きの履歴を見ると、今回の攻撃が始まった先週末から振り込みが相次ぎ、１８日午後１時の時点で８万ドル余り（日本円にしておよそ９００万円相当）が振り込まれているということです。<br><br>これは、単純に計算すると、およそ２７０件分の身代金に当たり、その後も振り込みは続いているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010986481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 18:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「笑い」は本当にがん治療に効果あるのか? 検証研究スタート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170518/k10010986511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「笑い」は本当にがん治療に効果あるのか? 検証研究スタート</span><time datetime="2017-05-18T18:20"><span>5月18日</span> <span>18時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「笑い」には免疫力を高めるなどの効果があるとされますが、がんで治療中の患者に漫才や落語などを見せて、よい影響があるかを科学的に検証する研究が大阪で始まり、落語家の桂文枝さんらが患者らを前に演目を披露しました。</div><div>この研究は大阪府立病院機構の「大阪国際がんセンター」と芸能事務所の吉本興業、松竹芸能、それに米朝事務所が始めました。がんで治療中の患者を２つのグループに分けて、ことし８月までに隔週で８回行われるお笑いの舞台のうち、すべてを見るグループと、半分だけ見るグループで体の免疫の機能などに違いが出るかを調べます。<br><br>初日の１８日は通院中の患者４０人が参加し、がんセンターのホールで、桂文枝さんと弟子２人の合わせて３人が落語を披露しました。文枝さんは居酒屋の客が、歯の治療をうけた際の体験や妻とのやり取りをユーモラスにぼやく創作落語を披露し、参加した患者らは声を上げて笑いながら楽しんでいました。<br><br>がんセンターによりますと、舞台には、プロの落語家や漫才師が参加するということで、結果は科学論文にまとめて発表するということです。通院患者で大阪市に住む６２歳の会社員の男性は「落語は初めてでしたが、本当におもしろく、笑うことで心が無の状態になりました。笑いは治療にきくと思います」と話していました。<br><br>桂文枝さんは、「笑うことで少しでも病気のことを忘れ、安らぐひとときを持てればと思い、落語を披露しました。この研究がうまくいけばいい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170518%2Fk10010986511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 18:20:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>