<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>患者増加 梅毒 どう防ぐ？専門医師から学ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181125/k10011723041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>患者増加 梅毒 どう防ぐ？専門医師から学ぶ</span><time datetime="2018-11-25T20:15"><span>11月25日</span> <span>20時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181125/K10011723041_1811251932_1811252015_01_02.jpg" alt="患者増加 梅毒 どう防ぐ？専門医師から学ぶ" id="news_image"></div><div>今も患者が増加している性感染症の梅毒について、専門の医師から予防する方法などを学ぶ講座が都内で開かれました。</div><div>この講座は日本性感染症学会が開き、東京 港区の会場にはおよそ100人が集まりました。<br><br>この中で性感染症に詳しい尾上泰彦医師が、梅毒の特徴は発疹などが出てもかゆみなどの自覚症状がないため、重症化するまで気付かないことがあると説明しました。<br><br>そのうえで、予防には不特定多数との性的な接触を避けたり、避妊具を正しく使ったりすることや、感染の不安がある場合は抗菌薬で治るため、泌尿器科などで速やかに受診するよう呼びかけました。<br><br>ことしの梅毒の患者数は今月11日までに5955人に上り、今の方法で統計を取り始めた平成11年以降、最も多くなるなど、その対策が課題となっています。<br><br>千葉県から参加した23歳の女性は「梅毒が薬で治ることや、具体的な症状を知ることができて有意義でした。助産師を目指しているので今後に役立てたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181125%2Fk10011723041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Nov 2018 20:15:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“発祥の寺”建長寺で「けんちん汁」をふるまう 神奈川 鎌倉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181125/k10011723171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“発祥の寺”建長寺で「けんちん汁」をふるまう 神奈川 鎌倉</span><time datetime="2018-11-25T23:37"><span>11月25日</span> <span>23時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181125/K10011723171_1811252312_1811252337_01_02.jpg" alt="“発祥の寺”建長寺で「けんちん汁」をふるまう 神奈川 鎌倉" id="news_image"></div><div>「けんちん汁」発祥の寺といわれる神奈川県鎌倉市の建長寺で、参拝者に「けんちん汁」をふるまう催しが開かれました。</div><div>この催しは、建長寺が「けんちん汁」発祥の地とされていることから、寺に親しむきっかけにしてもらいたいと初めて開かれました。<br><br>野菜や豆腐が入った「けんちん汁」は精進料理で、修行僧が誤って落としてしまった豆腐を、建長寺を開いた僧の蘭渓道隆が洗って汁に入れたのがはじまりとされています。<br><br>25日は直径2.3メートルの大鍋におよそ5000食の「けんちん汁」が用意され、訪れた参拝者や観光客などがおいしそうに食べていました。<br><br>埼玉県から訪れた50代の女性は「建長寺がとても立派なお寺で驚きました。けんちん汁はおいしくて、御利益がありそうです」と話していました。<br><br>建長寺の石澤彰文宗務総長は「けんちん汁には、食材をむだにしない、物を大事にするという精神があり、それがまさに禅の精神です」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181125%2Fk10011723171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Nov 2018 23:37:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米カリフォルニア州の山火事鎮火 死者88人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米カリフォルニア州の山火事鎮火 死者88人に</span><time datetime="2018-11-26T01:35"><span>11月26日</span> <span>1時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723341_1811260058_1811260102_01_02.jpg" alt="米カリフォルニア州の山火事鎮火 死者88人に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ・カリフォルニア州で犠牲者の数が過去最多となっている大規模な山火事は、発生から17日がたった25日、ようやく消し止められました。死者は州全体で88人に達したほか、依然として大勢と連絡がつかず、捜索活動が続けられています。</div><div>アメリカ・カリフォルニア州では今月８日、サンフランシスコから北におよそ300キロ離れたパラダイスと、南部のロサンゼルス近郊にあるベンチュラで大規模な山火事が発生しましたが、南部に続き、北部でも25日、消し止められました。<br><br>また北部の死者について、地元の消防と警察は85人になったと発表しました。<br><br>犠牲者の数は、これまでカリフォルニア州で発生した山火事の中で最も多くなっていて、南部で死亡した３人を合わせると州全体の死者は88人に達しました。<br><br>北部の焼失面積は、東京23区とほぼ同じおよそ６万2000ヘクタールで、警察はすでに避難した人も含まれる可能性があるとしながらも、今も200人以上と連絡がとれないとして、名前を公表しています。<br><br>また住宅１万3000棟以上が焼失し、多くの人たちが避難所やホテルなどで生活を続けています。<br><br>カリフォルニア州北部では、週末に雨が降った結果、深刻だった煙による大気汚染が緩和されましたが、被災地での救助活動や遺体の捜索が一層難しくなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>捜索活動続く 隣町の臨時事務所では被災者支援</h3><div>山火事が発生したパラダイスでは、依然として大勢と連絡が取れず、焼失した住宅や老人ホームの跡地などで遺体を捜索する活動が続けられています。<br><br>隣町のショッピングセンターには、アメリカ政府で災害への対応を担うＦＥＭＡ＝連邦緊急事態管理庁などが臨時の事務所を設けて、運転免許証の再発行や医薬品の調達など被災者の生活再建を支援しています。<br><br>連日、1000人以上が訪れており、迫る火の手から逃れて避難していたため、ここに来て初めて、自宅がすでに焼け、すべてを失ったことを知る人が少なくないということです。<br><br>ＦＥＭＡの広報責任者のフランク・マンセルさんは「事務所で手続きを始めると、皆、事の重大性に気付くようだ。すべてを失った被災者を見るのはつらいが、人生の再建のスタートを手伝いたい」と話していました。<br><br>パラダイスとその周辺では住宅だけでも１万3000棟以上が焼失し、住宅の確保が大きな課題となっています。<br><br>およそ５万人が避難所やホテル、さらにショッピングセンターの駐車場でテントを設置するなどして生活しているということです。<br><br>自宅を失ったという女性は「この先、どこに住むのか、今の段階では分からない。この地域で住まいを確保し、一歩一歩、前に進みたい」と話し、ＦＥＭＡの支援内容を確認しにきたとしています。<br><br>好景気が続くカリフォルニア州では割安な住宅が不足しており、住宅価格の高騰が社会問題になっています。<br><br>被災者を支援するボランティア活動を続けている男性は「誰もが恒久的な住宅にいつ入居できるかを心配している」と話していました。<br><br>こうした大規模な山火事は、現地では「メガファイア」とも呼ばれていて、カリフォルニア州政府は、地球温暖化が山火事拡大の原因になっていると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 01:35:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイバー攻撃対策施した商品に認証マーク発行へ 来年４月から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サイバー攻撃対策施した商品に認証マーク発行へ 来年４月から</span><time datetime="2018-11-26T04:44"><span>11月26日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723131_1811252304_1811260451_01_02.jpg" alt="サイバー攻撃対策施した商品に認証マーク発行へ 来年４月から" id="news_image"></div><div></div><div>サイバー攻撃が大規模化・巧妙化し、インターネット家電などが攻撃に悪用されるリスクが高まっていることから、メーカーなどで作る団体は、来年４月から国内で初めて、一定の安全対策を施した製品に認証マークを発行することを決めました。</div><div>認証マークを発行するのは、電器メーカーなど140社余りで作る重要生活機器連携セキュリティ協議会です。<br><br>インターネットにつながる家電などはＩｏＴ機器と呼ばれ、急速に普及していますが、セキュリティー対策が不十分なものも多く、サイバー攻撃に悪用されるリスクも高まっていると指摘されています。<br><br>このため、協議会では、製品を使い始める際に初期設定のＩＤやパスワードの変更を促すことや、最新の規格の無線ＬＡＮに対応することなど、ＩｏＴ機器に求められる11項目の安全基準を挙げ、これらを満たした製品に認証マークを発行することになりました。<br><br>来月から認証マークのデザインを公募したうえで、来年４月に住宅向けの電化製品など10から15社の製品でスタートし、その後、さまざまな分野に広げていきたいとしています。<br><br>こうした取り組みは国内で初めてだということで、協議会の荻野司代表理事は「ＩｏＴ機器は、インターネットにつながっていることを認識せず使う人も増えるとみられ、消費者が安全性を判断しやすい仕組みを提供したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>認証をめぐる経緯</h3><div>ＩｏＴ機器は、通信機器であると同時に電化製品でもあるため、安全対策をめぐっては総務省と経済産業省が２年余りにわたって協議を続けてきました。<br><br>一口にＩｏＴ機器と言っても機能はまちまちで、すべての製品に同じ対策を求めることが難しい一方、さまざまな認証が乱立すると消費者の混乱を招くおそれもありました。<br><br>総務省は、通信機器を対象とした技術基準適合証明、いわゆる「技適マーク」をＩｏＴに適用する方針ですが、基準を頻繁に変えられないため、次々と変わるサイバー攻撃の手口に対応できないおそれがあります。<br><br>これに対して、重要生活機器連携セキュリティ協議会が発行する認証マークは、独自の検証実験などを踏まえて、毎年、基準を更新することで、「技適マーク」でカバーできない新たな攻撃の手口にも対応できるようにする方針です。<br><br>一方、経済産業省も、製品ごとのより細かな対策について、業界団体などとともに具体的な検討を進めることにしています。</div></div><div><h3>急激に増えるＩｏＴ機器 相次ぐ不正</h3><div>総務省の情報通信白書によりますと、ＩｏＴ機器は急激に増えていて、来年には世界で350億台と５年前の２倍余りに増えると推定されています。<br><br>その一方で、ＩｏＴ機器を悪用したサイバー攻撃も相次いでいて、おととし、アメリカの大手ＩＴ企業を狙ったサイバー攻撃では、世界中のカメラなど10万台余りのＩｏＴ機器が乗っ取られて悪用されました。<br><br>こうしたＩｏＴ機器の乗っ取りは、私たちの身近な場所でも起きています。<br><br>ことし４月には、千葉県八千代市が設けた監視カメラが不正アクセスを受けました。<br><br>このカメラは、５年前に浸水被害が出た地域で住民の避難に役立ててもらおうと、インターネットを通じて水路の水位をいつでも見られるようにするためのものでしたが、不正アクセスによってインターネットの画面に「I’m Hacked」などと書き込まれました。<br><br>この事件では、今月21日、神戸市の男が不正アクセスをしたとして書類送検されましたが、市では再発防止のため、パスワードを定期的に変更するなどの対策を取ったということです。<br><br>八千代市下水道課の清田克徳課長は「安全対策への認識が甘く、住民にも不安を与え、申し訳なく思う。命に関わるカメラなので、ハッキングは非常に困る。調達する際に安全性を見分けられるような認証があると助かる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 04:44:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏経済相「３社連合トップはルノーのトップが望ましい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏経済相「３社連合トップはルノーのトップが望ましい」</span><time datetime="2018-11-26T04:48"><span>11月26日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスのルメール経済相は25日、逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が務めてきたルノーや日産自動車などの３社連合のトップについて、引き続きルノーのトップが務めることが望ましいという考えを明らかにしました。</div><div>これはルノーの筆頭株主であるフランス政府で、この問題を担当するルメール経済相が25日に出演した地元のテレビ番組で明らかにしました。<br><br>この中でルメール経済相は、ルノーと日産、三菱自動車工業の３社連合について「現在の株式の持ち合いを尊重しつつ、提携が強化されることを望む。日本側とも現状の維持が望ましいという認識で一致した」と述べました。<br><br>そのうえで３社連合のトップについても、引き続きルノーのトップが務めることが望ましいという認識を示しました。<br><br>またルメール経済相は、ルノーの新しい経営陣が役員報酬や会社の資産の利用をめぐり社内で不正がないか調査を始めたことを明らかにし、結果が得られるまでに数日かかるという見通しを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 04:48:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゴーン氏の退任後の報酬 未決定で記載必要ない」ケリー氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ゴーン氏の退任後の報酬 未決定で記載必要ない」ケリー氏</span><time datetime="2018-11-26T04:53"><span>11月26日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723311_1811260044_1811260453_01_02.jpg" alt="「ゴーン氏の退任後の報酬 未決定で記載必要ない」ケリー氏" id="news_image"></div><div></div><div>金融商品取引法違反の疑いで逮捕された日産自動車のグレッグ・ケリー前代表取締役が逮捕後、カルロス・ゴーン前会長の退任後に報酬を支払う計画があったことを認めたうえで、「退任後の報酬は正式に決まっていたわけではなく、有価証券報告書に記載する必要はない」などと説明していることが、関係者への取材でわかりました。</div><div>日産自動車の代表取締役だったグレッグ・ケリー容疑者（62）は、会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）の報酬を有価証券報告書に少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は公表されるみずからの報酬を毎年10億円程度にするようケリー前代表取締役に指示し、実際の報酬との差額は、ゴーン前会長の退任後に退職の慰労金やコンルタントの契約料などとしておよそ80億円が支払われる計画になっていたということです。<br><br>これについて、ケリー前代表取締役は逮捕後、ゴーン前会長の退任後に報酬を支払う計画はあったことを認めたうえで、「退任後の報酬は正式に決まっていたわけではなく、有価証券報告書に記載する必要はない」などと周囲に説明していることが、関係者への取材でわかりました。<br><br>金融商品取引法などでは、退任後に報酬を受け取る場合でも受け取る額が確定した段階で有価証券報告書に記載する必要があり、東京地検特捜部が詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 04:53:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱自動車 ゴーン氏 会長解任提案へ きょう臨時取締役会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱自動車 ゴーン氏 会長解任提案へ きょう臨時取締役会</span><time datetime="2018-11-26T04:55"><span>11月26日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723221_1811252302_1811260455_01_02.jpg" alt="三菱自動車 ゴーン氏 会長解任提案へ きょう臨時取締役会" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が経営トップを務めている三菱自動車工業は、自社での会長職などの解任を26日午後開く臨時の取締役会で提案することにしています。</div><div>日産自動車のグループ会社、三菱自動車は26日午後、臨時の取締役会を開きます。<br><br>三菱自動車はおととし、燃費の不正問題が発覚し、経営の立て直しを進めるために日産から出資を受け入れるとともに、今月19日に金融商品取引法違反の疑いで逮捕されたゴーン容疑者を経営トップに迎え入れました。<br><br>三菱自動車での不正は明らかになっていませんが、26日の取締役会では、容疑の内容が法令順守に関わるためなどとして、会長の職と代表取締役の職の解任を提案することにしています。<br><br>また三菱自動車で不正が行われていなかったか、内部調査を行っています。<br><br>ゴーン前会長をめぐっては、日産の大株主のルノーが20日、臨時に開いた取締役会で会長兼ＣＥＯの職を解くことを見送る一方で、日産は22日の取締役会で２人のルノー出身の取締役を含め全会一致で会長職などを解任し、対応が分かれました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 04:55:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>