<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>三菱スペースジェット納入延期へ ６回目 受注キャンセル懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/k10012258161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱スペースジェット納入延期へ ６回目 受注キャンセル懸念も</span><time datetime="2020-01-24T17:52"><span>1月24日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012258161_2001241756_2001241758_01_02.jpg" alt="三菱スペースジェット納入延期へ ６回目 受注キャンセル懸念も" id="news_image"></div><div></div><div>国産初のジェット旅客機、「三菱スペースジェット」の開発を進める三菱航空機は、「ことし半ば」としていた初号機の納入時期を来年以降に延期する方針を固め、来月上旬に明らかにする見通しとなりました。電子機器の不具合の可能性から、設計を変更した試験機の完成が遅れたほか、機体の安全性を証明する国の審査に時間がかかるためで、延期は６回目となります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012258161_2001241756_2001241758_01_03.jpg" alt=""><div>国産初のジェット旅客機、「三菱スペースジェット」は、ことし半ばの初号機の納入を目指し、機体の安全性を証明する国の「型式証明」を取得するための飛行試験などをアメリカで行っています。<br><br>関係者によりますと開発を進める三菱航空機は、電子機器に不具合がある可能性があるとして、設計を変更した新たな試験機の完成が遅れたことや、型式証明を取得する国の審査に時間がかかっていることなどから、初号機の納入を来年以降に延期する方針を固めました。<br><br>納入延期は、親会社の三菱重工業が来月上旬に開く去年10月から12月までの決算の記者会見で、明らかにする見通しです。<br><br>初号機の納入延期はこれで６回目となり、当初、計画していた2013年から大幅に遅れることになります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012258161_2001241756_2001241758_01_04.jpg" alt=""><div>「三菱スペースジェット」は、イメージを一新するため、去年、「ＭＲＪ」から名前を変えたばかりですが、６回目の延期によって、受注のキャンセルが出ることも懸念され、今後、開発のスピードをあげられるかがこれまで以上に厳しく問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200124%2Fk10012258161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 17:52:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者施設殺傷事件 被告「責任能力を争うのは間違い」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/k10012257391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者施設殺傷事件 被告「責任能力を争うのは間違い」</span><time datetime="2020-01-24T19:07"><span>1月24日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012257391_2001241214_2001241222_01_02.jpg" alt="障害者施設殺傷事件 被告「責任能力を争うのは間違い」" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件の裁判は24日から被告人質問が始まり、弁護士が被告には責任能力が無いとして無罪を主張していることについて被告は「責任能力を争うのは間違いだと思っている」などと述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012257391_2001241206_2001241234_01_03.jpg" alt=""><div>相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」の元職員、植松聖被告（30）は平成28年７月、入所者19人を殺害したなどとして殺人などの罪に問われています。<br><br>被告は初公判で殺害などについて認めていて、24日から被告人質問が始まりました。<br><br>裁判は被告の責任能力の有無が争点で、検察が責任能力があったと主張しているのに対し、弁護士は大麻を使用したことによる精神障害の影響で責任能力はなかったとして無罪を主張していて、これについて弁護士から理解しているか尋ねられたのに対し、被告は「責任能力を争うのは間違いだと思っています。責任能力はあると考えています」と述べました。<br><br>そのうえで、「犯罪だと分かっていることを示すために自首しました」などと当時の行動の理由などについて説明しました。<br><br>一方、「重度障害者については本人や家族の同意がなくても殺害していいと思いました」などとこれまでと変わらない障害者への差別的な主張を繰り返しました。<br><br>このほか殺害計画を事前に50人ぐらいの知人に打ち明けたとしたうえで、「半数以上から笑いが起きて、同意されたと感じた」と述べたほか、「障害者を殺せば金を持つ権利が得られると思いました」などと述べました。<br><br>被告は24日も黒のスーツ姿で、証言台の前に座り時折、ハンカチで汗を拭いながらはっきりした声で質問に答えていました。<br><br>次回は今月27日に引き続き被告人質問が行われます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012257391_2001241214_2001241222_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>被告が法廷で述べたこと</h3><div>植松被告は24日の法廷で自身の考えをはっきりと述べました。<br><br>被告の弁護士は大麻を使用したことによる精神障害の影響で責任能力はなかったとして無罪を主張しています。<br><br>被告は事件前から吸っていたとされる大麻について「大麻は本当にすばらしく、深く感謝しています。しこう品として、使用や栽培を認めるべきだと思います」と大きくはっきりとした声で述べました。<br><br>また、弁護士から使用していた期間や頻度を聞かれたのに対し、「23歳か24歳の頃から大麻の使用を始め、週２回から４回くらい使用していました」と答えました。<br><br>弁護士が大麻についての質問を終わらせようとした際には自ら発言の機会を求め、「安楽死を認めている国には大麻を合法化している国が多くあります。大麻を吸うことで考えが深まっているのだと思います」などと、ひときわ大きな声で持論を展開しました。<br><br>さらに、事件のいきさつや当時の認識について、弁護士の質問に答えるかたちで被告自身が初めて説明しました。<br><br>当初は平成28年の10月頃までに事件を起こそうと考えていたものの多くの人に計画を話したことで自分自身に危険がおよぶ可能性があると考え、「時期を早めた」と説明しました。<br><br>また、事件の準備を始めた時期については、「事件の年の２月、10日間ほどの措置入院が終わってから体を鍛えはじめました。事件の前日にホームセンターでハンマーや結束バンドを購入しました」などと説明しました。<br><br>弁護士が「事件を起こせばどんなことが起きると思っていたか」と尋ねると、「捕まると思いました。犯罪だということはわかっていました」などと述べ当時、自分の行為の意味を正確に認識していたと強調しました。</div></div><div><h3>重傷負った男性の父親「怒り通り越しあきれた」</h3><div>事件で重傷を負った尾野一矢さん（46）の父親の剛志さんが閉廷後、取材に応じました。<br><br>この中で、植松被告が「障害者を殺すことは役に立つことだ」などと発言したことについて、「怒りを通り越してあきれました。謝罪の気持ちはあるのか、彼が殺害を『いいこと』だと捉えているのは何なのか、理解に苦しんでいます。なぜそう思い立ったのかを知りたいです」と話していました。<br><br>また、いちばん記憶に残った発言として、被告が自身に「責任能力がある」と発言したことをあげ、「被告がはじめにきちんと自分は責任能力があると明言したので弁護団はちゅうちょしたのではないか。弁護士が言わせたいことと違うことを被告が言っているようで違和感を持った」としたうえで、自身も今後の審理で直接問いたいと話しました。</div></div><div><h3>専門家「法廷でのことば 許すことできない」</h3><div>知的障害のある息子を育て、福祉の仕事を目指す学生を指導している静岡県立大学短期大学部の佐々木隆志教授は、「被告の差別的な主張に対し、接見や手紙のやり取りで『それは違う』ということを言い続けてきた。初公判で謝罪のことばを述べたので、もしかしたら本心を話すかもしれないと裁判所に足を運んできたが、きょうの被告人質問でもいままでの主張を繰り返したということで非常にショックで残念だ」と話しました。<br><br>そのうえで、「障害のある息子をはじめ被告のことばにおびえている当事者がいることを考えると、法廷でのことばは許すことはできない。障害があってもなくても生きること自体にすばらしさがある。必要がないという命の境目は何なんだと被告に問いかけたい」と話していました。</div></div><div><h3>弁護士と被告 主張食い違うことも</h3><div>裁判では、被告本人が事実関係について認めていても、被告の弁護士が無罪を主張するケースがあります。<br><br>法律では犯罪行為があっても被告に精神障害などがあって善悪の判断ができない場合や、自分の行動をおさえられない場合は、本人に責任を負わせることはできないと定められているからです。<br><br>このため弁護士と被告の主張が食い違うこともありますが、法律では弁護士は被告の保護者的な立場だと解釈されていて、被告の意向が本人の利益にならないと判断できる場合には、その意向にかかわらず弁護することが求められるとされています。</div></div><div><h3>倍率およそ38倍 高い関心</h3><div>24日の被告人質問には、傍聴を希望する多くの人が訪れ、傍聴できるかを決める抽せんに参加しました。<br><br>裁判所によりますと、25の傍聴席に対し941人が訪れ倍率はおよそ38倍で、倍率がおよそ75倍だった初公判に次いで高い関心を集めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200124%2Fk10012257391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 19:07:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 新型ウイルス肺炎の死者26人に 専門病院建設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/k10012257221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 新型ウイルス肺炎の死者26人に 専門病院建設へ</span><time datetime="2020-01-24T21:34"><span>1月24日</span> <span>21時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200124/K10012257221_2001241828_2001241902_01_02.jpg" alt="中国 新型ウイルス肺炎の死者26人に 専門病院建設へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染が拡大する中国では最も深刻な湖北省の武漢を中心に患者の数は830人、死亡した人の数は26人に上っています。中国の国営テレビは肺炎の患者を専門に治療する大規模な病院の建設が武漢で始まったと伝え、地元当局が全力で対応にあたっていると強調しています。</div><div>中国では新型のコロナウイルスによる肺炎の患者が、湖北省の武漢を中心にほぼ全土で確認されていて、国家衛生健康委員会は患者の数は830人、死亡した人は25人になったと発表しました。<br><br>さらに東北部の黒竜江省の保健当局も新たに１人が死亡したと発表し、死者の数は合わせて26人に上っています。<br><br>こうした中、国営の中国中央テレビは、武漢で肺炎の患者を専門に治療する大規模な病院の建設が始まったと伝えました。<br><br>現地からの映像では、広大な敷地に、大量の重機が投入され、急ピッチで建設が進められていて1000人の患者を受け入れることが可能な病院を来月３日までに完成させる予定だとしています。<br><br>現地では増え続ける患者の数に医療施設の受け入れが追いつかなくなっていると指摘されていて、感染の拡大防止に向けて地元当局が全力で対応にあたっていると強調しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200124/K10012257221_2001241238_2001241239_01_03.jpg" alt=""><div>武漢では23日から現地を離れる航空便や鉄道などの運行が停止され、街が事実上、封鎖された状態となっているほか、周辺の複数の市でも、バスや鉄道などの運行を停止する措置が取られ、対策が強化されています。<br><br>これについて、湖北省の王暁東省長は「武漢は人口が1000万人を超える交通の要衝である大都市で、旧正月の期間中は、人の往来が増えるため、感染が広がる大きなリスクがある。ほかの地域への感染の拡大を防ぐ責任を負わなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで「交通機関の停止は難しい選択で、長期的な安全と引き換えに、一時的に地元の人たちには不便をかけるが、理解と支援を求める」と述べました。<br><br>また、王省長は食料などの物資は十分な備蓄があるほか、貨物輸送は行われていて、物資の供給に問題はないとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012257221_2001241241_2001241242_01_05.jpg" alt=""><div>中国では、旧正月の「春節」を25日に控えて、24日から１週間の連休が始まり、このうち北京の空港では、日本などに向かうマスク姿の旅行客が訪れていて、当局は乗客の体温検査を徹底するなど厳重な警戒が続いています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012257221_2001241238_2001241239_01_04.jpg" alt=""><div>この問題についてＷＨＯ＝世界保健機関は23日、緊急に開いた委員会で「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」には現時点ではあたらないと発表した一方、今後、中国以外でも患者が増える可能性が高いとして各国に検疫の強化などを呼びかけています。</div></div><div><div>またＷＨＯの報道官は24日、スイスのジュネーブで行われた記者会見で、「現段階では特別な治療方法はないが、治療できないという意味ではない」と述べ、症状に合わせた治療は可能であると強調しました。<br><br>そのうえで、重い肺炎を引き起こす「ＭＥＲＳ」対策として試験的に開発されたワクチンなどが、新型のコロナウイルスにも効果があるかなど、有効な治療方法を探っていくとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200124%2Fk10012257221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 21:34:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢含む湖北省全体への渡航中止 外務省が勧告 新型肺炎で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/k10012258061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢含む湖北省全体への渡航中止 外務省が勧告 新型肺炎で</span><time datetime="2020-01-24T22:07"><span>1月24日</span> <span>22時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012258061_2001241720_2001241721_01_02.jpg" alt="武漢含む湖北省全体への渡航中止 外務省が勧告 新型肺炎で" id="news_image"></div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいることを受けて外務省は24日夕方、中国に滞在している日本人を対象に出している「感染症危険情報」のうち湖北省全体の危険レベルを「３」に引き上げ、渡航の中止を勧告しました。</div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいることを受けて外務省は24日夕方、中国に滞在していたり、滞在を予定していたりする日本人を対象に出している「感染症危険情報」のうち、武漢を含む湖北省全体の危険レベルを「３」に引き上げ、渡航の中止を勧告しました。<br><br>茂木外務大臣は記者会見で「武漢市での感染は、ますます増えており、感染の地理的拡大が懸念される」と述べました。<br><br>そのうえで外務省内に対策チームを立ち上げたことを明らかにし、「関係省庁や現地大使館と連携し、在留邦人の安全確保を第一に、政府一丸となって対応したい」と述べました。<br><br>また、茂木大臣は在留届などにより、合わせて710人の日本人が武漢にいることが確認されているとして、「順次、安否確認をしているが、現地邦人に緊急の事態が生じたという情報には接していない。生活物資などの支援の要望があれば、すぐに対応できるよう緊密に連絡をとっていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>企業に出張禁止の動き</h3><div>渡航中止の勧告を受けて、武漢に販売と開発の拠点がある大手電子部品メーカーの日本電産と、武漢に事務所を構える通信大手のＫＤＤＩは全社員に対して湖北省への出張を禁止する通達を出すことを決めました。<br><br>また、化学メーカーの「昭和電工」は全社員に対して湖北省への渡航を禁止する通達を出しました。湖北省に昭和電工の中国の拠点はないということですが、湖北省での顧客との商談のための出張を禁止するということです。<br><br>物流会社の「近鉄エクスプレス」も24日夜、国内外のすべての社員に対し武漢への渡航を禁止する通知を出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200124%2Fk10012258061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 22:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群馬 桐生で男性死亡 発砲か 殺人事件として捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/k10012258441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬 桐生で男性死亡 発砲か 殺人事件として捜査</span><time datetime="2020-01-24T22:53"><span>1月24日</span> <span>22時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012258441_2001242207_2001242207_01_02.jpg" alt="群馬 桐生で男性死亡 発砲か 殺人事件として捜査" id="news_image"></div><div></div><div>24日夜、群馬県桐生市のアパートの駐車場で男性が血を流して倒れているのが見つかり、病院に運ばれましたが死亡しました。警察によりますと、近くの住民が「拳銃の発砲音のような音がした」と話しているということで、警察は男性が何者かに撃たれた可能性があるとみて、殺人事件として捜査しています。</div><div>24日午後７時ごろ、桐生市天神町のアパートの駐車場で男性１人が血を流して倒れているのが見つかり、市内の病院に搬送されましたがおよそ１時間後に死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、近くの住民が「拳銃の発砲音のような音が数回した」と話していて、「複数の男が言い争っている様子を見た」という目撃情報も寄せられているということです。<br><br>警察は男性が何者かに撃たれた可能性があるとみて殺人事件として捜査するとともに、男性の身元の確認を進めています。<br><br>現場はＪＲ両毛線の桐生駅から北東に３キロほど離れた住宅地で、近くには群馬大学の桐生キャンパスがあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200124%2Fk10012258441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 22:53:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中古ＨＤＤに生活保護関連の個人情報 県職員作成の情報か 高知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/k10012258481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中古ＨＤＤに生活保護関連の個人情報 県職員作成の情報か 高知</span><time datetime="2020-01-24T23:34"><span>1月24日</span> <span>23時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012258481_2001242332_2001242334_01_03.jpg" alt="中古ＨＤＤに生活保護関連の個人情報 県職員作成の情報か 高知" id="news_image"></div><div>高知県の業者が販売した中古のハードディスクに、県の職員が作成したとみられる生活保護に関する個人情報のデータが残されていたことが分かり、県がいきさつを詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200124/K10012258481_2001242331_2001242338_01_04.jpg" alt=""><div>高知県によりますと、22日、県内に住む男性から、「数年前に購入したハードディスクを開いたら行政関係の個人情報が保存されていた」という問い合わせが県内の自治体にありました。<br><br>この男性は、高知県の中古部品販売業者からハードディスクを購入したということで、問い合わせを受けた自治体から24日、県に報告があったということです。<br><br>県が調べたところ、ハードディスクには、平成15年ごろに県の中央東福祉保健所の職員が作成したとみられる個人の名前や住所など、生活保護の受給者に関する個人情報が残されていたということです。<br><br>県は、この男性以外へのデータの流出の可能性は今のところないとしていますが、いきさつを詳しく調べています。<br><br>高知県福祉指導課は「ハードディスクが外部に流れた経緯やデータの詳細を確認していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200124%2Fk10012258481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 23:34:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもを早産 親どうしがアプリを使い交流 悩みなど相談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/k10012258461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもを早産 親どうしがアプリを使い交流 悩みなど相談</span><time datetime="2020-01-25T00:00"><span>1月25日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012258461_2001242238_2001242240_01_02.jpg" alt="子どもを早産 親どうしがアプリを使い交流 悩みなど相談" id="news_image"></div><div></div><div>早産などで産まれた赤ちゃんの親どうしが、自宅にいながら交流できる機会をつくろうと、当事者たちがスマートフォンなどのアプリを使った対面式の交流会に取り組んでいます。</div><div>この会を開いたのは、早産などで小さく産まれた赤ちゃんを育てている親で作る広島市のサークル「しずくの木」です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200125/K10012258461_2001242237_2001242240_01_03.jpg" alt=""><div>今月20日に開かれた初めての交流会には、広島県と山口県から合わせて６組の親子が参加し、スマートフォンなどのアプリを使って、悩みの相談したり情報交換を行ったりしていました。<br><br>この中で、「ミルクを与えるのは１歳までという保育園も多い。早産の子どもの場合、発育に合わせて１歳以降も柔軟に対応してもらえるか心配だ」といった声が上がり、「自分の子どもの時は対応してもらえなかった。日頃、子どもの発達や発育をみている医師に相談するのはどうか」と言った意見が出ていました。</div></div><div><div>また「どうしても周りと成長を比べてしまう」という悩みに対しては、「子ども一人一人が違うのでその子なりのペースでよいと考えてほしい」といったアドバイスがおくられていました。<br><br><br><br>会を開いた漆畑希望さんは「小さく産まれた赤ちゃんの親は、同じ境遇の人が少ないため、１人で悩みを抱えがちです。親や家族どうしがオンラインでつながることで笑顔になれる場所を日本中に広げていきたい」と話していました。<br><br>また、山口県から参加した母親はイベントを通して交流会を知り、自宅近くにも相談相手がいなかったため参加したということです。<br>この母親は「冬場は感染症のおそれもあって小さく産まれた子は特に外出しにくい。自宅にいながら同じ状況のたくさんの人たちの意見が聞ける交流会は支えになります」と話していました。<br><br>サークルではＳＮＳを通して参加者を広く募り、定期的にオンライン交流会を開催していく予定だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200125%2Fk10012258461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 00:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>