<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国 元慰安婦の支援団体めぐり 検察が前理事長を在宅起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/k10012617441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 元慰安婦の支援団体めぐり 検察が前理事長を在宅起訴</span><time datetime="2020-09-14T18:47"><span>9月14日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617441_2009141641_2009141736_01_02.jpg" alt="韓国 元慰安婦の支援団体めぐり 検察が前理事長を在宅起訴" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の検察は14日、元慰安婦への寄付金の使いみちが不透明だとして告発されていた、支援団体の前の理事長で与党の国会議員を、日本円でおよそ3300万円の補助金をだまし取った補助金管理法違反などの罪で在宅起訴しました。</div><div>韓国の元慰安婦の支援団体をめぐっては、ことし5月、元慰安婦の91歳の女性が運営に問題があると批判し、複数の市民団体が寄付金の使いみちが不透明だと告発していました。<br><br>このため、ソウル西部地方検察庁が事務所を捜索するなど捜査を進めた結果、14日、支援団体の前の理事長だった与党「共に民主党」の国会議員、ユン・ミヒャン（尹美香）被告を在宅起訴したと発表しました。<br><br>それによりますと、ユン議員は、虚偽の申請などで国や地方自治体からおよそ3億7000万ウォン（日本円でおよそ3300万円）の補助金をだまし取った補助金管理法違反や、自分名義の銀行口座で募った寄付金など1億ウォン余り（日本円でおよそ900万円）を流用した業務上横領などの罪に問われています。<br><br>ユン議員は2回にわたって任意で事情を聴かれる一方、これまで記者会見などで個人的な流用はないなどと一連の疑惑を全面的に否定していました。<br><br>ユン議員は、ソウルの日本大使館の周辺で日本政府に対する抗議集会を毎週開くなど、長年、元慰安婦への謝罪と賠償を求める活動の先頭に立ってきましたが、在宅起訴されたことで、支援の在り方に厳しい視線が注がれそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ユン議員「在宅起訴強行に遺憾の意」</h3><div>ユン議員は、在宅起訴されたことを受けて、みずからのフェイスブックにコメントを掲載しました。<br><br>この中でユン議員は「定められた手続きに従って補助金を受け取った。私的に流用したこともない」と主張しました。<br><br>そのうえで「誠実に捜査に応じたにもかかわらず、検察が在宅起訴を強行したことに遺憾の意を表明する」として、裁判で全面的に争う姿勢を示しました。<br><br>さらに「国会議員としての役割を忠実に果たし、国難克服のために最善を尽くす」として、議員活動を続ける考えを強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200914%2Fk10012617441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 18:47:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オリエンタルランド 冬のボーナス 7割削減 当初計画比 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/k10012617671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オリエンタルランド 冬のボーナス 7割削減 当初計画比 コロナ</span><time datetime="2020-09-14T19:01"><span>9月14日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617671_2009141757_2009141759_01_02.jpg" alt="オリエンタルランド 冬のボーナス 7割削減 当初計画比 コロナ" id="news_image"></div><div>東京ディズニーランドと東京ディズニーシーを運営するオリエンタルランドは、新型コロナウイルスの影響で業績が悪化していることから、人件費の大幅な削減を打ち出し、およそ4000人いる正社員と嘱託社員を対象に、ことしの冬のボーナスを7割削減することを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617671_2009141946_2009141949_01_04.jpg" alt=""><div>オリエンタルランドは業績の悪化を受けて人件費を大幅に削減することになり、およそ4000人の正社員と嘱託社員のことしの冬のボーナスを、今年度の当初の計画と比べ7割削減します。<br><br>テーマパークの運営に関わるおよそ2000人の「限定正社員」のボーナスも5割削減します。<br><br>パレードに出演するダンサーについては、当面パレードの本格的な再開が見込めないとして、園内のほかの業務への配置転換を求めたうえで、合意できない場合は退職を促すとしています。<br><br>また、業績の悪化を受けて、すでに30％から10％減額している役員報酬についても今後、さらに減額幅を拡大するとしています。<br><br>オリエンタルランドは、新型コロナウイルスの影響でテーマパークの休業が続き、ことし6月までの3か月間の決算が248億円の赤字となりました。<br><br>7月の再開後も入園者数を絞っているほか、来年3月まで大規模なイベントもほとんど中止する予定で、今後も減収が避けられない見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200914%2Fk10012617671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 19:01:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 マイクロソフト TikTokの買収相手に選ばれなかったと発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/k10012616731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 マイクロソフト TikTokの買収相手に選ばれなかったと発表</span><time datetime="2020-09-14T19:03"><span>9月14日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012616731_2009141100_2009141100_01_02.jpg" alt="米 マイクロソフト TikTokの買収相手に選ばれなかったと発表" id="news_image"></div><div>世界的に人気の動画共有アプリ、「TikTok」のアメリカ事業の買収をめぐって、IT大手のマイクロソフトは、買収相手として選ばれなかったと発表しました。アメリカメディアは、ソフトウエア大手のオラクルが交渉に勝ち残ったと伝えています。</div><div>マイクロソフトは、中国のIT企業、バイトダンスからTikTokのアメリカ事業を買収する交渉を進めていましたが13日、声明を出し、買収相手として選ばれなかったと発表しました。<br><br>一方、アメリカの複数のメディアは、関係者の話として、ソフトウエア大手のオラクルが交渉に勝ち残ったと伝えています。<br><br>詳しい内容は明らかになっていませんが、オラクルがアメリカ事業を完全に買収するのではなく、技術面のパートナーになる見込みだということです。<br><br>TikTokをめぐってアメリカのトランプ大統領は、利用者の個人情報が中国政府に悪用され、安全保障を脅かすおそれがあるとして、バイトダンスとの取り引きを今月下旬から禁じる大統領令を出したほか、アメリカでの事業を売却するようバイトダンスに命じました。<br><br>売却を決める期限は今月15日とされ、間際になって交渉が動いた形です。<br><br>一方、中国政府は先月、TikTokにも採用されているAI＝人工知能などの先端技術を対象に海外移転の規制強化を打ち出していて、交渉がまとまった場合、米中双方の当局から最終的に承認を得られるかが焦点になりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国外務省「経済的ないじめ 断固反対する」</h3><div>TikTokのアメリカ事業の買収をめぐって、アメリカメディアがソフトウエア大手のオラクルが交渉に勝ち残ったと伝えていることについて、中国外務省の汪文斌報道官は14日の記者会見で、企業の具体的な活動についてはコメントしないとしたうえで、「アメリカは、何の証拠も示さないまま、国家の安全という概念を押し広げ、国家の力を乱用している。一部の分野でリードしているアメリカ以外の企業に対し、理不尽に抑圧し、さまざまな方法で脅迫している。アメリカの一部の政治家が力ずくで奪い取ろうというのが本当の意図であり、経済的ないじめという醜い姿を表していて、中国は断固として反対する」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200914%2Fk10012616731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 19:03:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅新総裁 改革意欲ある人起用 コロナ収束見通せないと解散困難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/k10012617611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅新総裁 改革意欲ある人起用 コロナ収束見通せないと解散困難</span><time datetime="2020-09-14T19:28"><span>9月14日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141821_2009141828_01_02.jpg" alt="菅新総裁 改革意欲ある人起用 コロナ収束見通せないと解散困難" id="news_image"></div><div>自民党の菅新総裁は記者会見で、党役員・閣僚人事について、みずからの政策の方向性に沿った改革意欲のある人を思い切って起用する考えを示し、小幅な入れ替えなどを否定しました。一方、早期の衆議院解散について、新型コロナウイルスの収束が見通せないかぎりは難しいという認識を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「縦割り 既得権益 前例主義を打倒していく」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141950_2009141953_01_04.jpg" alt=""><div>自民党の菅新総裁は党本部で記者会見し、冒頭、「現場に耳を傾けながら、何がおかしいのか、1つ1つ見極めて仕事を積み重ねてきた。自民党総裁に就任した今、おかしな部分があれば、徹底的に見直し、この日本の国を前に進めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「役所の縦割り、既得権益、そして前例主義、こうしたものを打倒して規制改革をしっかり進めていきたい。そして、国民のために働く内閣をつくっていきたい。安倍総理大臣のもとで取りまとめてきた新型コロナウイルス対策などを実行に移さなければならない」と述べました。<br><br>また「圧倒的大多数のもとで総裁に就任させていただいた。地方出身で、地方の現場をよく知っていることや、市議会議員の経験もあって票が集まったと思う」と勝因を分析しました。</div></div><div><h3>「派閥の弊害は全くない」</h3><div>菅新総裁は、党内の5つの派閥から支援を受けたことで今後の政権運営が派閥の意向に左右されるのではないか問われたのに対し、「縦割り、既得権益、そして悪しき前例主義を打ち破っていくのは私の仕事であり、派閥の弊害は全くない。政策を説明し、大きな得票数をきょういただいたので、自分の目指す政治を安定して行っていける環境が整ってきたのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>組閣方針「思い切って私の政策方向にある人を登用」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141821_2009141828_01_03.jpg" alt=""><div>菅新総裁は、組閣の方針について、「安倍政権を継承する方針から、『居抜き内閣』や『小幅改造』ではないかということだが、総理大臣が代わるわけだから、思い切って私の政策方向にある人を登用していく。仕事をしていかないと国民に申し訳ない。改革意欲があって仕事できる人を結集して国民のために働く内閣を作っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>党役員・閣僚人事「改革意欲のある人を中心に進める」</h3><div>菅氏は、党役員・閣僚人事について「総理・総裁がしっかりした方向性を示して、各閣僚と一体となって仕事を行っていく。規制改革を徹底してやりたいと思っているので、改革意欲のある人、改革に理解を示してくれる人を中心に人事を進めていきたい」と述べました。<br><br>また、注目される官房長官人事について「総合的な力がある人がやはり1番落ち着くのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>二階氏と麻生氏は「極めて政権運営で重要な2人」</h3><div>二階幹事長と麻生副総理兼財務大臣を続投させるかどうかについて、「内閣と党の要であり、極めて政権運営で重要な2人だ。続投させるかどうかはまだ決めていない」と述べるにとどめました。<br><br>また森山国会対策委員長については「本当にすばらしい国会対策委員長で、政治経験も豊かであり、能力を大変高く評価しているが、人事をどうするかは全く決めていない」と述べました。<br><br>総裁選挙をともに戦った石破元幹事長と岸田政務調査会長の起用については、「総裁選挙が終わった時点ですべて終了し、自民党の旗のもとに一致団結してこの国を前に進めていく。適材適所、改革意欲のある人がいろいろな派閥に散らばっているので、そうした観点から登用していきたい」と述べました。<br><br>一方、民間からの閣僚の登用については「まだ決めていない」と述べました。</div></div><div><h3>衆議院の解散「新型コロナが下火にならなければ難しい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141912_2009141913_01_04.jpg" alt=""><div>菅新総裁は、衆議院の解散について、「新型コロナウイルス問題を収束してほしいということと、経済を再生させてほしいというのが、国民の大きな声だ。専門家の見方が完全に下火になってきたということでなければ、なかなか難しいのではないかと思う」と述べました。<br><br>そのうえで「せっかく総裁に就任した。仕事をしたいので、収束も徹底して行っていきたい。衆議院議員の残りの任期が1年しかないので、解散の時期はなかなか悩ましい問題であり、収束したらすぐやるかというとそんなことでもない。全体を見ながら判断したい」と述べました。</div></div><div><h3>「憲法改正に挑戦していきたい」</h3><div>菅新総裁は、憲法改正について「自民党は、憲法改正を党是として立党された政党だ。憲法は、制定から70年以上たって、現実とそぐわないことがたくさんあり、自民党は4項目の改正案を決定した。この4項目を中心に、国会でそれぞれの政党の立場を明確にし、まず、憲法審査会を動かしていく。そして、国民の雰囲気を高めていくことも大事だ。総裁として、憲法改正に挑戦していきたい」と意欲を示しました。</div></div><div><h3>北方領土問題「4島の帰属を明確にしたうえで交渉していく」</h3><div>自民党の菅新総裁はロシアとの北方領土問題を含む平和条約交渉について、「4島の帰属を明確にしたうえで交渉していく。安倍総理大臣とプーチン大統領との間には、極めて信頼感がある。もっと言うと、森元総理大臣とプーチン大統領とも、ものすごく信頼感がある。『安倍外交』についても森元総理大臣からいろいろな助言をいただいて進めてきていることも事実なので、外交は総合力だから、ありとあらゆるものを駆使する中で進めていく」と述べました。</div></div><div><h3>省庁改革「象徴として『デジタル庁』つくる」</h3><div>菅新総裁は、省庁改革について、「その象徴として、思い切って、『デジタル庁』をつくる。法改正にむけて早速準備をしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「私が今、官房長官をやっているからではなく、省庁も改革に前向きにならないと立ちゆかなくなるという考え方の人が非常に大きくなってきていると思っている。目標を決めたら、それに向かって進んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200914%2Fk10012617611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 19:28:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ中等症患者受け入れ 診療報酬引き上げへ 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/k10012617911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ中等症患者受け入れ 診療報酬引き上げへ 厚労省</span><time datetime="2020-09-14T20:21"><span>9月14日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617911_2009142018_2009142021_01_02.jpg" alt="コロナ中等症患者受け入れ 診療報酬引き上げへ 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、医療機関の経営状況が悪化していることなどを受けて、厚生労働省は、中等症の感染者を受け入れた医療機関に支払われる診療報酬を追加的に引き上げることを決めました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、厚生労働省は、医療従事者の処遇を改善するため、重症や中等症の感染者を受け入れた医療機関に支払われる診療報酬を特例的に引き上げています。<br><br>感染者のうち、重症者が占める割合は減少傾向にあるものの、中等症の患者は全体の3割程度を占めていて、厚生労働省は、経営状況が悪化している医療機関を支援するため、14日、中医協＝中央社会保険医療協議会に、診療報酬を追加的に引き上げる案を示し、了承されました。<br><br>具体的には、中等症の患者のうち、酸素投与が必要な人などは、重症化するのを防ぐために、診療回数が増えていることなどから、診療報酬を通常の5倍、加算することにしています。<br><br>さらに、厚生労働省は、今年度の予備費を活用し、新型コロナウイルスの患者の受け入れに備え、病床を確保するなどした医療機関への支援を行う方針で、15日、必要となる支出を閣議決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200914%2Fk10012617911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 20:21:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党 選対委員長に山口泰明氏起用の意向固める 菅新総裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/k10012618101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党 選対委員長に山口泰明氏起用の意向固める 菅新総裁</span><time datetime="2020-09-14T22:27"><span>9月14日</span> <span>22時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012618101_2009142225_2009142227_01_02.jpg" alt="自民党 選対委員長に山口泰明氏起用の意向固める 菅新総裁" id="news_image"></div><div></div><div>自民党役員人事で菅新総裁は、選挙対策委員長に、竹下派の山口泰明氏を起用する意向を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200914%2Fk10012618101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北京駐在の米大使 米中対立の中退任へ 理由は明らかにせず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北京駐在の米大使 米中対立の中退任へ 理由は明らかにせず</span><time datetime="2020-09-15T00:57"><span>9月15日</span> <span>0時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618221_2009150055_2009150057_01_02.jpg" alt="北京駐在の米大使 米中対立の中退任へ 理由は明らかにせず" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカと中国で、互いの外交官の活動を制限する措置をとるなど対立が激しさを増す中、アメリカ国務省は2017年から北京に駐在してきたブランスタド大使が退任すると発表しました。退任の理由は明らかにされていません。</div><div>北京にあるアメリカ大使館は14日夜、声明を発表し、ブランスタド大使が来月上旬に退任すると発表しました。<br><br>声明によりますと、ブランスタド大使は先週、トランプ大統領に電話で辞意を伝えたということですが、理由については明らかにされていません。<br><br>ポンペイオ国務長官は発表に先立ち、ツイッターに「ブランスタド大使は米中関係を互恵的で公正なものにするために貢献してきた。大使の3年を超える務めに感謝する」と投稿しました。<br><br>アメリカ中西部アイオワ州の知事を務めていたブランスタド氏は、習近平国家主席と長年にわたる親交があることで知られ、トランプ政権発足後、2017年から大使を務めてきました。<br><br>ただ任期中は中国による香港国家安全維持法の施行や、貿易摩擦などをめぐり米中関係は悪化し、今月も、アメリカが中国の外交官に対し地方自治体の関係者などと面会する際に許可を義務づける措置をとったことに対抗して、中国がアメリカの外交官の活動を制限する同様の措置をとるなど、両国の対立は激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大使は中国版ツイッターのウェイボーに声明</h3><div>ブランスタド大使は、中国版ツイッターのウェイボーに声明を出し、「この3年余り、アメリカ大統領とアメリカ国民を代表することができ、至極光栄に思います。われわれは、両国が公正、対等で、プラスの成長に進むよう米中関係のバランスを再調整しており、その努力は続くだろう」と強調しました。<br><br>そのうえで、「離任にあたり、ここに着任した時と同じように楽観的な気持ちです。中国では非常に多くのすばらしい人々に会いました。妻のクリスと私は皆さんの温かいおもてなしを決して忘れません」と今の心情を記しています。</div></div><div><h3>中国外務省報道官「米発表のツイッターに留意」</h3><div>中国外務省の汪文斌報道官は14日の記者会見で、「アメリカ側が発表したツイッターに留意している。ブランスタド大使が退任するという通知はまだ受け取っていない」と述べるにとどまりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:57:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>