<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＩＲ汚職事件 パチンコチェーン本社を捜索 東京地検特捜部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/k10012228981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ汚職事件 パチンコチェーン本社を捜索 東京地検特捜部</span><time datetime="2019-12-26T18:23"><span>12月26日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012228981_1912261415_1912261420_01_03.jpg" alt="ＩＲ汚職事件 パチンコチェーン本社を捜索 東京地検特捜部" id="news_image"></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設をめぐり、秋元司衆議院議員が逮捕された汚職事件の関係先として、東京地検特捜部が26日、東京 中央区にある大手パチンコチェーンの本社を捜索したことが、関係者への取材で分かりました。この会社は秋元議員が以前、顧問を務めていた会社と取り引きがあったということで、特捜部は秋元議員周辺の資金の流れの解明を進めているものとみられます。</div><div>自民党を離党した衆議院議員の秋元司容疑者（48）は、ＩＲ・統合型リゾート施設などを担当する内閣府などの副大臣を務めていた、おととし９月、ＩＲへの参入を目指していた中国企業側から、現金300万円などの賄賂を受け取ったなどとして25日、収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>この事件の関係先として特捜部が26日、東京 中央区にある大手パチンコチェーンの本社を捜索したことが、関係者への取材で分かりました。<br><br>このパチンコチェーンは、秋元議員の元政策秘書が平成23年に都内に設立し秋元議員が一時顧問を務めていた会社と取り引きがあったということで、特捜部は秋元議員周辺の資金の流れの解明を進めるものとみられます。<br><br>秋元議員は、ＩＲを推進する議員連盟のメンバーとして活動していたほか、以前はパチンコ関連の業界団体のアドバイザーも務めていて、パチンコやナイトクラブなどの娯楽産業の振興に力を入れていました。<br><br>秋元議員は逮捕容疑について「一切、身に覚えがない」などと、全面的に否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191226%2Fk10012228981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 18:23:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シベリア抑留 ロシアで発見の日本人文書 初開示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/k10012229301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シベリア抑留 ロシアで発見の日本人文書 初開示</span><time datetime="2019-12-26T18:32"><span>12月26日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229301_1912261732_1912261742_01_03.jpg" alt="シベリア抑留 ロシアで発見の日本人文書 初開示" id="news_image"></div><div>終戦直後にシベリアに抑留された日本人が、収容所での生活や心情を克明につづった文章や絵画などがロシアで見つかり、先月モスクワを訪れた日本政府の調査団に開示されたことが分かりました。調査を行った厚生労働省は、こうした資料が開示されたのは1991年に調査が始まって以来初めてで、「貴重だ」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229301_1912261732_1912261742_01_04.jpg" alt=""><div>シベリアに抑留された日本人に関する資料は、モスクワにある国立軍事古文書館で保管されていて、日本政府は、収容所での死亡記録などの資料について1991年から提供を求め、抑留中に死亡した人を特定する調査を続けています。<br><br>依然として１万5000人とされる死亡者が特定されていないことから、先月も厚生労働省の調査団が、軍事古文書館を訪れ、新たに見つかった170点ほどの資料を調査しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229301_1912261732_1912261742_01_05.jpg" alt=""><div>軍事古文書館によりますと、今回の資料の中には抑留されていた日本人が、収容所での生活や心情をつづった文章や絵画などが含まれていたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229301_1912261732_1912261742_01_06.jpg" alt=""><div>こうした資料がＮＨＫにも開示され、このうち極東のハバロフスクの収容所の日本人たちが1947年に編集した「捕虜生活記録」には、みずから金網を張って設営した収容所の中に入る屈辱感や、数日前まで元気だった仲間が厳しい寒さと強制労働で死亡し、凍った遺体を目撃した絶望感などが克明につづられています。<br><br>厚生労働省は、こうした記録が開示されたのは調査が始まって以来初めてで、「貴重だ」としていて、資料の写しを入手したうえで希望する遺族などが見つかれば提供するとしています。</div></div><div><h3>シベリア抑留とは</h3><div>第２次世界大戦の終結直後、ソビエト軍は、旧満州、今の中国東北部や、かつての樺太・サハリンなどで60万人とも言われる元日本兵や民間の日本人を拘束しました。<br><br>その多くはシベリアや中央アジアなどソビエト各地や、モンゴルに送られ、ロシア語で「ラーゲリ」と呼ばれる収容所に抑留されました。<br><br>抑留された日本人は、厳しい寒さの中、鉄道や建物の建設や炭鉱の開拓など、過酷な労働を強いられ、飢えや病気などによりおよそ５万5000人が亡くなったとされています。</div></div><div><h3>開示された資料の内容は</h3><div>開示された資料のうち「在ソ旧日本軍捕虜生活記録」は、極東ハバロフスクの第十六日本軍捕虜収容所の日本人たちが、1947年に編集したものです。収容所での生活の様子や心情などについて、短い文章を寄せる形で収められています。<br><br>「敗戦」というタイトルの文章には「特攻隊となり斬込隊となって散って行った戦友は草葉の蔭で泣いているだろう戦友よ どうすればよいのだ我等は？」と書かれています。日本が敗戦国となってソビエトに抑留された無念の気持ちを戦友に訴えたものとみられます。<br><br>また、「生まれてはじめて自分で金網を張り、その中に入るのだから大いに屈辱を感じた」と収容所生活が始まるのを前にした心情をつづったものや、「ああ、俺の命もこれで終わりか、父さん母さん、そして妹弟よ、元気でいつまでもいつまでも仲よく暮らして下さい。俺は名もなき山の中で死んでゆくでしょう。みんなさようなら」と、先の見えない収容所での生活を絶望視する気持ちも記されています。<br><br>ある日本人は、数日前まで元気だった仲間が厳しい寒さと強制労働が続く中で死亡し、凍った遺体を見た経験をつづるなど、つねに死と隣り合わせだった過酷な環境が克明に記されています。<br><br>さらに「餓鬼道」というタイトルのページには「一日一日の給養に耐えられず寄ると触ると食い物の話」と書かれています。<br><br>そして、ただでさえ少ない食事が炊事当番や分隊長などに取られて、結局まわってくる量はほんのわずかになってしまい、「最大の不快だ」と記されています。<br><br>一方、ロシア人の見張りにたばこをもらったエピソードもつづられ、「捕虜にあんな親切な人もいる」とロシア人との交流の一幕も記録されています。<br><br>別の資料にはトラックに乗せられて作業現場に向かう様子や、土地の造成を行う日本人たちの姿を描いた絵も掲載されています。<br><br>収容所の生活を撮影した写真を集めたアルバムでは、食事や医師による診察を受けている様子のほか、ソビエトの指導者スターリンの肖像画を描く日本人の姿もとらえられていて、当時、ソビエトが収容所の日本人に対してスターリンへの忠誠を誓わせ、社会主義を礼賛させたプロパガンダとみられる写真も残されています。</div></div><div><h3>ロシアの資料館 資料の公開を検討</h3><div>ロシアの国立軍事古文書館は、ソビエト時代のおよそ740万点に上る資料を集めた、軍事関連ではロシア最大の資料館です。<br><br>保管されている資料の中には、第２次世界大戦後にシベリアに抑留された日本人や、ドイツ人など、外国人に関する膨大な資料も含まれています。<br><br>ロシアは、日本と1991年に結んだ協定に基づいて機密指定が解除されたタイミングなどに合わせて資料を開示し、写しを提供してきました。<br><br>開示されてきた資料は、収容所の名簿や死亡記録などの資料が多く、これまでに死亡したとみられる人のうち、およそ３万8000人の特定につながりました。<br><br>軍事古文書館のコロタエフ副館長は、日本人が記した文章などが含まれた資料を初めて開示した理由について、死亡者の特定を進めたい日本側の要望に応えるためだとしたうえで、「日本と資料研究の分野で協力できると思う」と述べました。<br><br>コロタエフ副館長は、こうした資料について「展覧会や出版、それに最新のデジタル技術でインターネットを通じて公表することも可能だ」として、何らかの形で公開することを検討していると明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191226%2Fk10012229301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 18:32:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋元議員 中国企業側が用意のプライベートジェットで移動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/k10012229441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋元議員 中国企業側が用意のプライベートジェットで移動</span><time datetime="2019-12-26T18:37"><span>12月26日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229441_1912261838_1912261841_01_04.jpg" alt="秋元議員 中国企業側が用意のプライベートジェットで移動" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で、逮捕された秋元司衆議院議員がおととし12月に贈賄側の中国企業の本社を訪問した際、企業側が用意したプライベートジェット機で移動していたことが関係者への取材で分かりました。この訪問にはともに逮捕された中国企業の顧問らも同行していて、東京地検特捜部はＩＲへの参入をめぐる癒着の解明を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229441_1912261832_1912261837_01_02.jpg" alt=""><div>自民党を離党した衆議院議員の秋元司容疑者（48）はＩＲ＝統合型リゾート施設などを担当する内閣府などの副大臣を務めていたおととし９月、ＩＲへの参入を目指していた中国企業の「500ドットコム」側から現金300万円などの賄賂を受け取ったなどとして25日、収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229441_1912261833_1912261837_01_03.jpg" alt=""><div>秋元議員はおととし12月末に２泊３日の日程で中国 深センにある「500ドットコム」の本社などを訪問し、経営トップと面会していましたがこの際、企業側が用意したプライベートジェット機で羽田空港から移動していたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>関係者によりますと、本社では企業側が会社のＰＲビデオを上映して「日本でカジノを作りたい」などとＩＲ参入への意欲を語り、秋元議員は「頑張ってください」などと応じていたということです。<br><br>その後、秋元議員らはマカオに移動し、カジノ施設のＶＩＰルームなどを視察したということで、マカオでは高級外車で移動していたということです。<br><br>この訪問には贈賄の疑いで逮捕された中国企業顧問の紺野昌彦容疑者（48）や、日本法人の元取締役の鄭希容疑者（37）のほか、自民党の白須賀貴樹衆議院議員や勝沼栄明 前衆議院議員も同行していたということです。<br><br>秋元議員の後援会の政治資金収支報告書には、おととし12月26日に旅費として合わせて256万円を紺野顧問が関係する香港の会社に支出したと記載されています。<br><br>この訪問について秋元議員は24日、ＮＨＫの取材に対し「ＩＴ企業が集積する深センを視察したついでにシンポジウムで知り合った中国企業を訪問しただけで、カジノでは自分のカネを数万円だけ使った。中国企業が所有する飛行機を利用したのは事実だが、請求書どおりに代金を払い収支報告書に記載している。ほかの議員２人の旅費も自分が支払った」としたうえで「企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切なく、カネを受け取ったこともない」などと不正への関与を強く否定していました。<br><br>一方、関係者によりますと特捜部の調べに対し紺野顧問らは「紙袋に現金を入れ秋元議員に直接手渡した」などと供述しているということです。<br><br>特捜部はＩＲ参入をめぐる癒着の実態解明を進めています。<br><br>※深セン＝（土偏に川）</div></div><div><h3>ＳＮＳにプライベートジェットの写真</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229441_1912261846_1912261851_01_05.jpg" alt=""><div>紺野昌彦容疑者のフェイスブックには、去年の元日付けでプライベートジェット機の写真が投稿されています。<br><br>投稿には「謹賀新年明けましておめでとうございます」などという新年のあいさつとともに、「暮れにプライベートジェットで日本に帰国し怒涛の御用納め」などと記されています。</div></div><div><h3>プライベートジェットの料金は</h3><div>東京都内の複数の会社によりますと、「プライベートジェット」や「ビジネスジェット」と呼ばれる小型のジェット機をチャーターした場合、日本と香港やマカオを往復すると、使用する機体の大きさなどにもよりますが、1000万円から2000万円程度の料金がかかるということです。<br><br>このほか、パイロットなどが現地で滞在するための費用なども加算されます。<br><br>「１人当たり」ではなく「１機当たり」の料金なので定員の範囲なら何人乗っても同じ料金ですが、片道だけの利用でも機体を日本に回送する費用がかかるため往復の場合と同じ料金になるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191226%2Fk10012229441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 18:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城再建の基本的考え方公表 沖縄 玉城知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/k10012229431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城再建の基本的考え方公表 沖縄 玉城知事</span><time datetime="2019-12-26T19:13"><span>12月26日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229431_1912261901_1912261913_01_02.jpg" alt="首里城再建の基本的考え方公表 沖縄 玉城知事" id="news_image"></div><div></div><div>那覇市の首里城再建をめぐり沖縄県の玉城知事は26日、県としての基本的な考え方を公表しました。正殿の早期再建に取り組み、その過程を公開するとともに、最新技術を取り入れて安全性の高い施設管理を確立するとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229431_1912261901_1912261913_01_03.jpg" alt=""><div>首里城の再建をめぐり、玉城知事は26日の記者会見で、県としての基本的な考え方を公表しました。<br><br>この中では、首里城のシンボルである正殿の早期復元に向けて取り組むとともに、復元過程を段階的に公開するとしています。<br><br>また、火災の原因究明や防火体制の検証に基づいて、防火設備の強化など最新の技術を取り入れての復元手法を検討し、安全性の高い施設管理の在り方を確立するとしています。<br><br>玉城知事は「広く県民の声を取り入れながら、首里城の復元はもとより琉球の歴史・文化の復興に取り組む」と述べました。<br><br>県は、年明けにも県独自の有識者会議を設置してこの基本的な考えをもとに議論を進め、再建の基本方針を策定することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191226%2Fk10012229431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 19:13:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本郵政 後任社長 増田氏の就任固まる かんぽ生命不適切販売</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/k10012229541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本郵政 後任社長 増田氏の就任固まる かんぽ生命不適切販売</span><time datetime="2019-12-26T19:14"><span>12月26日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229541_1912261908_1912261914_01_02.jpg" alt="日本郵政 後任社長 増田氏の就任固まる かんぽ生命不適切販売" id="news_image"></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、日本郵政グループ３社の社長が27日に辞意を表明する見通しで、日本郵政の長門正貢社長の後任には元総務大臣の増田寛也氏の就任が固まりました。</div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売をめぐって、金融庁と総務省は27日に行政処分を行い、一連の問題の経営責任を明確にするよう強く求める方針です。<br><br>これを踏まえて、日本郵政の長門社長と保険の販売を担う日本郵便の横山邦男社長、それに、かんぽ生命の植平光彦社長の３人は、責任を取って辞意を表明する見込みです。<br><br>日本郵政グループは、筆頭株主の政府との間で後任の調整を進めてきましたが、関係者によりますと、日本郵政の後任の社長には、元総務大臣で、郵政民営化の取り組みを監視する政府の郵政民営化委員会の委員長も務めた、増田寛也氏の就任が固まったということです。<br><br>会社は27日、指名委員会や取締役会を開き、今後の経営体制を決めて発表することにしていて、新たな体制のもとで失った信頼の回復に道筋をつけられるかが問われることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191226%2Fk10012229541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 19:14:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 台風19号の被災地お見舞い 宮城 福島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/k10012229071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 台風19号の被災地お見舞い 宮城 福島</span><time datetime="2019-12-26T19:24"><span>12月26日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229071_1912261516_1912261537_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 台風19号の被災地お見舞い 宮城 福島" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は26日、台風19号による大雨などで大きな被害を受けた宮城県と福島県を訪れ、被災した人たちを見舞われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229071_1912261516_1912261537_01_03.jpg" alt=""><div>両陛下は午前11時前、特別機で仙台空港に到着し、自衛隊のヘリコプターに乗り換えて宮城県南部の丸森町に入られました。<br><br>町では台風19号による大雨で10人が死亡し、１人が行方不明となっているほか、およそ1300棟の住宅が浸水などの被害を受けました。<br><br>両陛下は午後１時半前、７割近くの住宅が全半壊するなどした五福谷地区を訪ねられました。<br><br>この地区では、一部の住宅に土砂が流れ込んだままになっていて、両陛下は雨の降りしきる中、傘を差しながら被災状況を視察されました。<br><br>町長が災害の前に撮影された写真を示しながら被災当時の様子を説明すると、両陛下は繰り返しうなずかれていました。<br><br>続いて両陛下は、先週完成したばかりの67世帯126人が暮らす仮設住宅を訪ねられました。<br><br>そして、集会所の中で被災した人たちなどと懇談されました。<br><br>天皇陛下は自宅が全壊した86歳の男性に「大変な生活でしたね」とか、「お体に気をつけて」などと、ことばをかけられました。<br><br>皇后さまは、ひざを曲げて同じ目の高さで被災者に語りかけ「こちらの生活はどうですか」などと気遣われていました。<br><br>被災者の中には両陛下に両手で握手をされて、涙を流す人の姿も見られました。<br><br>このあと、両陛下は再びヘリコプターに乗って午後３時半、福島県本宮市に入られました。<br><br>本宮市は台風19号による大雨で７人が死亡したほか、住宅など1400余りの建物が浸水しました。<br><br>両陛下は夕暮れの冷たい雨の中、決壊した堤防に近い橋の上から、浸水した地域の状況を視察し、犠牲者の出た川の両岸に向かって１回ずつ黙礼されていました。<br><br>このあと両陛下は市内の保健福祉施設を訪れ、被災者らと懇談されました。<br><br>両陛下は被災した人たちの話にうなずきながら聞き入り、天皇陛下は「大変だと思いますが、くれぐれもお体に気をつけて」などと、ことばをかけられ、皇后さまも「大変でしたね」と被災者を気遣い、「水位はどれくらい上がったんですか」などと尋ねられていたということです。<br><br>両陛下は子どもやお年寄りには、ひざを曲げたりかがんだりして、ことばをかけられていました。<br><br>両陛下は、皇太子夫妻の時からたびたび被災地を訪れて被災した人たちを見舞われてきましたが、天皇皇后としては今回が初めての被災地訪問となりました。<br><br>年末の被災地への訪問は異例のことですが、両陛下は天皇陛下の即位に伴う一連の儀式を終えたあと、できるだけ早い時期での訪問を望んでいたということで、26日は日が暮れたあとも被災者と向き合われました。<br><br>両陛下は26日夜、東京に戻られます。</div></div><div><h3>仮設住宅の住民「両陛下とお会いし頑張ろうと思った」</h3><div>天皇皇后両陛下からことばをかけられた宮城県丸森町の高野正雄さん（86）は今月21日に「花田応急仮設住宅」に入居しました。<br><br>高野さんが45年間住み続けてきた２階建ての自宅は台風19号による大雨で２メートル50センチほどの高さまで浸水しました。妻のキイ子さんを２年前に亡くし、１人暮らしをしていた高野さんは、当時、病院に入院中で無事でしたが、自宅には住むことができなくなりました。<br><br>１階に置いてあったものはほとんど流され、納骨までの間、仏壇の前に置いていたキイ子さんの遺骨の行方もわからなくなり、大きなショックを受けています。<br><br>今後、住み慣れた自宅をなおして暮らしたいと考えていますが、多額の費用がかかるため、今後の生活に大きな不安を抱いています。<br><br>高野さんは25日取材に応じ「来年には納骨する予定だった妻の遺骨がなくなり、悲しさでいっぱいです。被害を受けた自宅を見たときは、なんとも言えない気持ちになりました」と話しました。<br><br>そして26日午後、仮設住宅で両陛下からことばをかけられた高野さんは「これからも気をつけてくださいなどとことばをかけてもらい、ほっとしました。両陛下とお会いできたことで、これから一生懸命、町民と一緒に頑張ろうと思いました」と話していました。</div></div><div><h3>現地の負担軽減を考えてヘリで移動</h3><div>今回のお見舞いで天皇皇后両陛下は、ヘリコプターを３回にわたって乗り継ぎながら、宮城県と福島県の被災地を訪ねられました。<br><br>宮内庁によりますと、両陛下は、被災地では今も復旧作業が続いているほか、歳末の多忙な時期でもあることから、現地の警備などにかかる負担をできるだけ減らし、限られた時間の中でできるだけ多くの場所を訪れて見舞いたいと望まれ、ヘリコプターでの移動になったということです。<br><br>宮内庁では、悪天候でヘリコプターによる移動が難しくなった場合、両陛下が車で長距離を移動して両県の被災地を見舞い、午後11時をすぎてから東京のお住まいに戻られるケースも想定していたということです。<br><br>宮内庁によりますと、両陛下は、たとえハードな日程になったとしても、できるだけ早く被災地を見舞いたいという気持ちを強く持たれていたということです。</div></div><div><h3>本宮市長「市民も勇気づけられたと思う」</h3><div>天皇皇后両陛下に被災の状況を説明した福島県本宮市の高松義行市長は、「皇后さまが、どれくらい浸水されたかお聞きになられたので、川が決壊した場所などを地図をもとにお伝えしました。川の両岸の地域で合わせて７人が亡くなったことを伝えましたら、両陛下とも非常に痛ましい顔をされていました」と話していました。<br><br>また、高松市長は「お寒いですから次の会場にと、ご案内しようとしたところ天皇陛下が『お亡くなりになった方々に黙礼をさせてください』とおっしゃってくださいました。両陛下の慈愛にあふれた姿に市民も勇気づけられたと思います。市民とともにお礼を申し上げたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191226%2Fk10012229071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 19:24:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｊ．フロント リテイリング パルコにＴＯＢ 完全子会社化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/k10012229601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｊ．フロント リテイリング パルコにＴＯＢ 完全子会社化へ</span><time datetime="2019-12-26T20:37"><span>12月26日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191226/K10012229601_1912262020_1912262037_01_02.jpg" alt="Ｊ．フロント リテイリング パルコにＴＯＢ 完全子会社化へ" id="news_image"></div><div></div><div>大丸や松坂屋を傘下に持つＪ．フロント リテイリングは、ファッションビルを展開する傘下のパルコに対してＴＯＢ＝株式の公開買い付けを実施して完全子会社化すると発表しました。</div><div>それによりますと、Ｊ．フロント リテイリングはおよそ65％の株式を保有するパルコに対して27日から来年２月17日にかけてＴＯＢを実施します。<br><br>買い付け価格は１株当たり1850円でおよそ658億円を投じてすべての株式を取得し完全子会社化することを目指すとしています。完全子会社化によって両社はグループ内の不動産事業を商業施設の開発に強みを持つパルコに任せるほか、顧客情報を共有することでマーケティングなどの強化を図れるとしています。<br><br>パルコの８％余りの株式を保有する第２位の株主のイオンは今回のＴＯＢに賛同していて、買収が成功すれば現在東証一部に上場しているパルコは上場を廃止するということです。<br><br>Ｊ．フロント リテイリングの山本良一社長は記者会見で「かつてないスピードで事業環境が変化している。関係をより深めることで意思決定のスピードを早めたい」と述べました。<br><br>また、パルコの牧山浩三社長は「グループがもつ一等地を活用できるようになるなど事業基盤が多角化しより多様な価値を提供できるようになる」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191226%2Fk10012229601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 20:37:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>