<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>香港警察 民主活動家の周庭氏を逮捕 香港複数のメディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200810/k10012561511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港警察 民主活動家の周庭氏を逮捕 香港複数のメディア</span><time datetime="2020-08-11T01:46"><span>8月11日</span> <span>1時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200810/K10012561511_2008102349_2008102353_01_02.jpg" alt="香港警察 民主活動家の周庭氏を逮捕 香港複数のメディア" id="news_image"></div><div></div><div>香港の複数のメディアは日本でも知られる民主活動家の周庭氏が香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕されたと伝えました。警察は周氏を含め、中国に批判的な論調で知られる新聞の創業者など、1日で合わせて10人を逮捕していて、国際社会の批判がさらに強まることが予想されます。</div><div>香港の警察は10日、23歳から72歳までの男女10人を香港国家安全維持法に違反した疑いなどで逮捕したと明らかにしました。<br><br>警察は10人が、香港や中国の政府に制裁を科すよう、外国に呼びかけたり、こうした活動を支援したりしたとして、外国の勢力と結託して国家の安全に危害を加えた疑いがあるなどとしています。<br><br>香港の複数のメディアは、この10人の中に、民主派団体「香港衆志」の元メンバー、周庭氏が含まれていると伝えています。<br><br>周氏は流ちょうな日本語で香港の民主化運動への支援を訴えてきたことで日本でも知られていますが、所属していた団体はことし6月末に香港国家安全維持法が施行された当日に解散を発表しています。<br><br>また、逮捕者には、中国に批判的な論調で知られる香港の新聞「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏も含まれていて警察官およそ200人が、新聞社内を捜索しました。<br><br>香港国家安全維持法の施行後、政治活動や抗議活動への締めつけが強まっており、今回、著名な活動家や実業家が逮捕されたことで、国際社会の批判がさらに強まることが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200810%2Fk10012561511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 01:46:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松江 3人の感染確認 いずれもクラスター発生の私立高校生徒ら</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200810/k10012561521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>松江 3人の感染確認 いずれもクラスター発生の私立高校生徒ら</span><time datetime="2020-08-11T04:13"><span>8月11日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200810/K10012561521_2008110710_2008110711_01_02.jpg" alt="松江 3人の感染確認 いずれもクラスター発生の私立高校生徒ら" id="news_image"></div><div></div><div>松江市は、10日、新たに3人が新型コロナウイルスに感染していることが<br>確認されたと発表しました。いずれも感染者の集団、クラスターが発生した<br>市内の高校の生徒やすでに感染が確認された生徒と同居している人で、松江市は、厚生労働省に対策班の派遣を要請し、さらに調査を進めることにしています。<br>島根県内で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのはこれで126人となりました。</div><div>松江市によりますと、感染が確認されたのは、クラスターが発生した市内にある私立高校、立正大淞南高校のサッカー部の男子部員と野球部の男子部員、それにすでに感染が確認されているサッカー部の部員と同居する人の<br>合わせて3人です。<br><br>松江市は、今月8日、高校の学生寮で生活するサッカー部の部員と、寮に出入りしている男性の合わせて2人の感染が確認されたことを受けて、全校生徒や教員などを対象にＰＣＲ検査を進めていて、9日は、学生寮のサッカー部の部員を中心に教員などを含む91人の感染が確認されています。<br><br>松江市は引き続き、ＰＣＲ検査を進めるとともに、厚生労働省にクラスター対策班の派遣を要請し感染経路などについて、さらに調査を進めることにしています。<br><br>島根県で感染が確認された人は、これで126人となり、松江市では、10日までの3日間で、県全体の7割以上にあたる合わせて96人の感染が確認されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>集団感染謝罪 対策見直しへ</h3><div>松江市の立正大淞南高校は10日夜、感染者の集団、クラスターが確認されたあと初めて校長が会見を開いて謝罪するとともに、学校としての感染防止対策に何らかの不備があったとして、今後、専門家の指導を受けながら対策を見直す考えを示しました。<br><br>会見を開いたのは松江市の立正大淞南高校の北村直樹校長らで、「市民や生徒、保護者に多大なる心配と迷惑をかけ誠に申し訳ありませんでした」と謝罪しました。<br><br>そのうえで、感染防止対策について、集団感染が発生したサッカー部の寮では食事や入浴の際に時間帯を分けて生徒が密集しないようにしていたと説明しました。<br><br>またサッカー部の県外への遠征については移動はすべて学校のマイクロバスを利用し、県外に出た生徒全員に2週間にわたって健康観察を行っていたということです。<br><br>こうした中で集団感染が発生したことは生徒の落ち度ではなく学校としての感染防止対策に何らかの不備があったとして、専門家の指導を受けながら対策を見直す考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200810%2Fk10012561521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 04:13:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レバノン首都での大規模爆発から1週間 首相は内閣総辞職を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012561601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レバノン首都での大規模爆発から1週間 首相は内閣総辞職を発表</span><time datetime="2020-08-11T04:33"><span>8月11日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012561601_2008110429_2008110433_01_02.jpg" alt="レバノン首都での大規模爆発から1週間 首相は内閣総辞職を発表" id="news_image"></div><div></div><div>レバノンの首都ベイルートで大規模な爆発が起きてから11日で1週間となります。これまでに158人が死亡、6000人以上がけがをする事態に、政府への批判が高まっていて、レバノンの首相は、内閣の総辞職を発表しました。</div><div>レバノンの首都ベイルートの港で今月4日、大規模な爆発が起き、これまでに158人が死亡、6000人以上がけがをしたほか、数十人が行方不明となっています。<br><br>原因については、依然、明らかになっていませんが、爆発があった倉庫には、政府が押収した爆薬の原料にもなる化学物質、「硝酸アンモニウム」が長期間、大量に保管されていたことから、ずさんな管理が爆発を招いたとして政府への批判が高まり、連日、激しい抗議活動が続いています。<br><br>これを受けて、レバノンのディアブ首相は10日、テレビ演説で、「この爆発の責任を取るべきだという国民の意思を受け入れる」と述べ、内閣の総辞職を発表しました。<br><br>しかし、レバノンでは危機的な経済状況や汚職のまん延で、以前から政府に対する国民の不満が高く、内閣総辞職が発表された後も抗議活動が収まる見通しは立っておらず、政治と社会の混迷が深まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012561601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 04:33:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも西～東日本や東北各地で猛暑か 熱中症に厳重な警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012561651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも西～東日本や東北各地で猛暑か 熱中症に厳重な警戒を</span><time datetime="2020-08-11T05:27"><span>8月11日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012561651_2008110501_2008110503_01_02.jpg" alt="きょうも西～東日本や東北各地で猛暑か 熱中症に厳重な警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>10日は、岐阜県や富山県などで気温が38度を超えるなど、東日本や西日本を中心に猛烈な暑さとなりました。<br>11日も西日本や東日本、それに東北の各地で気温が上昇し、ところによって38度以上の危険な暑さが予想されていて、引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、10日は西日本から東北南部の各地で強い日ざしが照りつけて気温が上がり、岐阜県多治見市で38.6度とことし全国で最も高い気温を観測しました。<br><br>また、富山市で38.4度、石川県小松市で38.3度、群馬県桐生市と奈良市で38度ちょうどを観測するなど、35度以上の猛暑日となったのは全国921の観測点のうち177と、ことし最も多くなりました。<br><br>11日も西日本と東日本、それに東北の広い範囲で気温が上昇し、各地で35度以上の猛暑日が予想されています。<br><br>日中の最高気温は、福島市と前橋市、埼玉県熊谷市で38度と危険な暑さが予想されているほか、静岡市と富山市、兵庫県豊岡市、それに東京の都心などで37度、山形市や水戸市、甲府市、福井市、名古屋市、大阪市、鳥取市、岡山市などで36度、青森市や新潟市、松山市などで35度と、各地で猛烈な暑さとなる見込みです。<br><br>連日の猛暑で、熱中症とみられる症状で病院に搬送される人も相次いでいます。<br><br>引き続き、熱中症に厳重に警戒してください。<br><br>こまめに水分を補給し、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど十分な対策を取ってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012561651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 05:27:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米厚生長官 台湾のWHO参加をめぐり 中国らの対応を批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012561591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米厚生長官 台湾のWHO参加をめぐり 中国らの対応を批判</span><time datetime="2020-08-11T05:28"><span>8月11日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012561591_2008110515_2008110528_01_03.jpg" alt="米厚生長官 台湾のWHO参加をめぐり 中国らの対応を批判" id="news_image"></div><div>台湾を訪問しているアメリカのアザー厚生長官は、台湾がＷＨＯ＝世界保健機関への参加を求めていることについて「オブザーバーとしての参加資格を復活させようと働きかけたが、中国共産党とＷＨＯが阻止した」と述べ、中国とＷＨＯの対応を批判しました。</div><div>アザー長官は、アメリカが41年前に台湾と断交して以来、台湾を訪問する最高位の高官で、10日は蔡英文総統に続き、新型コロナウイルス対策の陣頭指揮をとる陳時中衛生福利部長と会談しました。<br><br>一連の会談を終えて記者会見したアザー長官は、台湾がＷＨＯへの参加を求めていることについて「トランプ大統領の指示のもと、私とポンペイオ国務長官は台湾のオブザーバーとしての参加資格を復活させようと働きかけたが、中国共産党とＷＨＯが阻止した」と述べ、中国、ＷＨＯ双方の対応を批判しました。<br><br>台湾は、2009年からＷＨＯの総会にオブザーバーとして参加していましたが、中国が独立志向が強いとみなす民進党政権に交代した翌年の2017年以降、招待されていません。<br><br>これについて蔡総統は10日のアザー長官との会談で、アメリカの働きかけを中国が妨げるのは「誠に遺憾だ」としたうえで、「政治的な要因が人間の健康をめぐる基本的な人権を上回るべきではない」と訴えました。<br><br>一方、アメリカは、ＷＨＯが中国寄りだとして来年7月に脱退すると国連に通知しています。<br><br>アザー長官は、ＷＨＯから脱退したあとの対応について、「適切な形を模索しながら多国間や2国間の支援を続けていく。台湾とも協議するだろう」と述べ、台湾とは引き続き連携していく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012561591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 05:28:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベラルーシ大統領6選 中国やロシアは祝福 EUは疑問呈する</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012561551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベラルーシ大統領6選 中国やロシアは祝福 EUは疑問呈する</span><time datetime="2020-08-11T06:52"><span>8月11日</span> <span>6時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012561551_2008110449_2008110450_01_03.jpg" alt="ベラルーシ大統領6選 中国やロシアは祝福 EUは疑問呈する" id="news_image"></div><div></div><div>旧ソビエトのベラルーシの大統領選挙で、ルカシェンコ大統領が6選を確実にしたことを受けて、中国やロシアが勝利を祝福した一方、ＥＵ＝ヨーロッパ連合は開票結果に疑問を呈しました。</div><div>ベラルーシの中央選挙管理委員会は、9日に行われた大統領選挙の暫定の開票結果を10日発表し、現職のルカシェンコ大統領が得票率80％で、反政権派の受け皿となった主婦のチハノフスカヤ氏の10％を上回り、ルカシェンコ氏の6選が確実となりました。<br><br>これを受けてルカシェンコ大統領は「80％の票を得た私が、自発的に権力を譲り渡すことはありえない」と述べ、選挙結果に抗議する動きをけん制しました。中国とロシアの首脳はそれぞれルカシェンコ大統領に祝電を送りいっそうの関係強化に意欲を示しました。<br><br>一方、チハノフスカヤ氏は「大規模な改ざんが行われるなど選挙に不正があった」と訴え、選挙の結果を認めないとしています。<br><br>また、ＥＵ＝ヨーロッパ連合のボレル上級代表は声明で「中央選挙管理委員会は、ベラルーシの人たちの選択を反映した結果を発表しなければならない」として開票の結果に疑問を呈しました。<br><br>ベラルーシでは、9日に続いて10日の夜にも首都ミンスクなど各地で抗議デモが起き、人権団体によると、これまでに少なくとも、男性1人が死亡、数十人がけがをしたほか、政府は全国でおよそ3000人を拘束したと発表しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア ベラルーシへの影響力拡大か</h3><div>ロシアのプーチン大統領は、ルカシェンコ大統領の当選が確実になったことを受けて、10日「経済や安全保障の分野でさらに協力関係を発展させることが兄弟民族の利益にかなう」とする祝電を送りました。<br><br>ロシアは、1999年に兄弟国と位置づけるベラルーシと連合国家の創設に関する条約を締結し、これに基づいてプーチン大統領はルカシェンコ大統領と、統一通貨の導入など経済の統合に向けた協議を重ねてきました。<br><br>またロシアは、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構と対立する中、ベラルーシにロシア軍の基地の建設を求めてきました。<br><br>しかし、こうした協議はルカシェンコ大統領の慎重な姿勢で進展していません。<br><br>ロシアは、今回の選挙結果を受けてルカシェンコ大統領に対する国民の反発が強まり、ヨーロッパなどとの関係も悪化することなどで政権基盤が弱体化し、ロシアへの依存を強める可能性もあるとみています。<br><br>こうした状況を踏まえ、プーチン大統領としてはベラルーシに対する影響力を一層拡大し、停滞している経済や安全保障をめぐる協議を前進させたいねらいもあるとみられます。</div></div><div><h3>米報道官「立候補を厳しく制限など深く憂慮」</h3><div>ベラルーシの大統領選挙について、ホワイトハウスのマケナニー報道官は10日の会見で「立候補が厳しく制限され、投票所では独立した監視員が禁じられた。対立候補が脅されたり、平和的な抗議活動の参加者が拘束されたりして、手続きが損なわれた。アメリカは深く憂慮している」と懸念を示しました。<br><br>そのうえで、「ベラルーシ政府には平和的な集会の権利を尊重し、武力を用いないよう強く求める」と述べ、強硬な取り締まりをしないよう求めました。</div></div><div><h3>ＥＵ ベラルーシの暴力非難 選挙結果へも疑問</h3><div>ベラルーシで大統領選挙が不正だとして抗議活動を行っていた市民が治安部隊と激しく衝突したことを受けて、ＥＵ＝ヨーロッパ連合のボレル上級代表は10日、声明を発表し「われわれは暴力を非難し、拘束した人々を直ちに釈放するよう求める。平和的に集会を行う基本的な権利は尊重されなければならない」として、ベラルーシ当局の対応を厳しく非難しました。<br><br>また、選挙そのものについても「自由な選挙と民主主義のため前例がないほど多くのベラルーシの人たちが投票し、彼らは票が正確に数えられることを期待している。中央選挙管理委員会は、ベラルーシの人たちの選択を反映した結果を発表しなければならない」として、開票の結果に疑問を呈しました。</div></div><div><h3>ドイツ政府「民主的な選挙ではない」</h3><div>ベラルーシの大統領選挙について、ドイツ政府のザイベルト報道官は10日、記者会見で「民主的な選挙の最低基準を満たしていないことは明らかで容認することはできない。組織的な不正行為や選挙の法律違反についての数々の報告には信ぴょう性がある。ベラルーシの政治指導者は、市民の意思を受け入れないといけない」と批判しました。<br><br>そのうえで、抗議活動を行っていた市民と治安部隊が衝突したことについて「平和的なデモを行っている人々への暴力行為を非難する」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012561551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 06:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>甲子園 高校野球交流試合2日目の見どころ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012561501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>甲子園 高校野球交流試合2日目の見どころ</span><time datetime="2020-08-11T07:07"><span>8月11日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200811/K10012561501_2008102249_2008110707_01_02.jpg" alt="甲子園 高校野球交流試合2日目の見どころ" id="news_image"></div><div></div><div>甲子園球場で行われている高校野球の交流試合は2日目の11日、3試合が行われます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>第1試合 天理（奈良）×広島新庄（広島）</h3><div>第1試合は奈良の天理高校と広島新庄高校が対戦します。<br><br>天理は強力打線が持ち味で、去年秋は公式戦12試合で交流試合に出場しているチームの中で最多となるホームラン20本を記録しました。<br><br>広島新庄は140キロ台のストレートが持ち味の秋田駿樹投手とコントロールが光る2年生の秋山恭平投手の2人の左投手が中心で、天理の強力打線をどう抑えるかが鍵になりそうです。</div></div><div><h3>第2試合 創成館(長崎）×平田（島根）</h3><div>第2試合は長崎の創成館高校と島根の平田高校が対戦します。<br><br>ともに守備が持ち味で、創成館は去年秋の公式戦9試合でエラーわずか1個、21世紀枠でセンバツ出場が決まっていた平田はバッターや配球によって打球方向を予測し、守備位置を変更します。</div></div><div><h3>第3試合 明豊(大分)×県岐阜商（岐阜）</h3><div>第3試合は大分の明豊高校と県立岐阜商業が対戦します。<br><br>明豊は、投打ともに力のあるチームで、去年のセンバツで4試合に登板したエースの若杉晟汰投手は140キロのストレートとスライダーを持ち味にしています。<br><br>県立岐阜商業は熊本の秀岳館高校を3季連続甲子園ベストフォーに導いた鍛冶舎巧監督が母校を率いて初めての甲子園出場で采配に注目です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012561501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 07:07:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>