<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 エスパー国防長官解任 デモめぐり足並みに乱れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 エスパー国防長官解任 デモめぐり足並みに乱れ</span><time datetime="2020-11-10T05:13"><span>11月10日</span> <span>5時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703571_2011100512_2011100513_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 エスパー国防長官解任 デモめぐり足並みに乱れ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は9日、人種差別に抗議するデモへの対応などをめぐって足並みの乱れが指摘されていたエスパー国防長官を解任することを明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は9日、ツイッターの投稿で、エスパー国防長官を解任し、後任に国家テロ対策センターのミラー所長を国防長官の代行にあてることを明らかにしました。<br><br>エスパー国防長官は、トランプ政権で陸軍長官を経て去年7月から国防長官を務めています。<br><br>ことし5月から全米で広がった人種差別に抗議するデモをめぐって、トランプ大統領は治安維持のために連邦軍の投入も辞さない考えを示したのに対し、エスパー長官は「今はその状況にはない」と異なる考えを示し、両者の溝が表面化しました。<br><br>またその後も、エスパー長官が南北戦争で奴隷制を支持した南軍の将軍に由来するアメリカ軍施設の名称を変更する動きを進めていたことにトランプ大統領は反対するなど、足並みの乱れが目立ち始めていました。<br><br>トランプ大統領は、おととしの中間選挙の直後も意見が合わなかったとされる主要閣僚などを相次いで解任しており、今回の大統領選挙を受けてさらなる閣僚級の解任も予想されています。<br><br>ただ、来年1月の新政権発足までに議会上院で新たな閣僚人事が承認される可能性は極めて低く、閣僚級の解任がもたらす影響が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:13:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 政府分科会「急速な感染拡大の可能性も」緊急提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 政府分科会「急速な感染拡大の可能性も」緊急提言</span><time datetime="2020-11-10T05:16"><span>11月10日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011100514_2011100516_01_03.jpg" alt="新型コロナ 政府分科会「急速な感染拡大の可能性も」緊急提言" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策にあたる政府の分科会は、今月に入って北海道など各地で感染者が増加していることを受け、適切な対策を取らなければ急速な感染拡大に至る可能性が高いという認識を示す緊急提言を出しました。感染者の集団＝クラスターの報告が相次ぐ、接待を伴う飲食店や外国人のコミュニティーに対する対策や、水際対策の強化などを求めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091843_2011092055_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091842_2011092055_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091842_2011092055_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>緊急提言では、最近の感染状況について、社会や経済の活動が徐々に戻る中、適切な対策が講じられなければ「急速な感染拡大に至る可能性が高い」と注意を促しています。<br><br>そのうえで、感染が増えるリスクが指摘されている冬場にも、社会や経済活動と感染対策を両立できるよう、一般の人たちや自治体や国などに求められる対策を示しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011092145_2011092151_01_06.jpg" alt=""><div>対策は5つあり、<br>▽「今までよりも踏み込んだクラスター対応」<br>▽「対話のある情報発信」<br>▽「店舗や職場などでの感染防止策の確実な実践」<br>▽「国際的な人の往来の再開に伴う取り組みの強化」<br>▽「感染対策検証のための遺伝子解析の推進」としています。<br><br>このうち、「クラスター対応」については、外国人のコミュニティーや症状の軽い人が多い大学生など早期に見つけにくいクラスターが多くなってきているとして、各国の大使館や支援団体とも協力して、やさしい日本語や多くの言語で感染を防ぐための情報を出し、体調が悪いときの相談体制を作ることや、自治体が大学の健康管理センターなどと協力して、啓発や情報の共有を進めるなどとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011092146_2011092151_01_07.jpg" alt=""><div>そして、行政には医療機関や高齢者施設などと連携を強め、発熱患者が増えるなど、通常と異なることが起きた場合に早期からのクラスター対策を行う体制を整えるよう求めています。<br><br>また、情報発信や店舗などでの感染防止策について、感染リスクが高まる場面や会食時にリスクを下げる工夫についての情報を若い世代などにも興味を持ってもらえるようSNSなどを活用して発信するほか、飲食店などでの感染を防ぐために、業種別のガイドラインをさらに徹底するとしています。<br><br>この中では、特に冬に向けて、換気が難しくなる寒冷地での感染対策として、たとえば飲食店などで二酸化炭素の濃度をモニターするといった、具体的な対策の指針を示す必要があるとしています。<br><br>このほか、国際的な人の往来が徐々に再開される中、水際対策と地域での対策を連携して行う必要があるとして、多言語での対応が求められる保健所や医療機関への支援の強化などを求めています。<br><br>分科会では、これらの対策に加え、年末年始の休暇を分散することや少人数で分散する形の旅行を推進すること、保健所の機能や医療提供体制の強化が必要だとしています。<br><br>そのうえで、感染が急増して「ステージ3」以上となり、一定の制約を伴う強い対策が必要になるような事態を避けられるよう、一丸となって対策を進める必要性を強調しました。</div></div><div><h3>西村経済再生相 北海道 鈴木知事と意見交換し連携へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091753_2011092106_01_06.jpg" alt=""><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で、9日夜、北海道の鈴木知事と感染状況をめぐって意見交換したとした上で、「重点的なPCR検査と繁華街の人出を減らすことで減少に転じさせられると思っており、国と、北海道、札幌市で連携したい」と述べました。<br><br>また、観光需要の喚起策「GoToトラベル」について「北海道は、総合的に判断すると『ステージ３』に、あたるわけではないので、現時点で対象から除外することは考えていない。このことは、鈴木知事とも一致した」と述べました。<br><br>このほか、政府の分科会が緊急提言をまとめたことについては、「専門家も、東京は爆発的に増えている感じではないが、北海道や、埼玉、神奈川、愛知とその周辺や、大阪と兵庫などで感染が減少から増加の傾向に転じていることに警戒感を強く持っている。提言をしっかりと受け止めて対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>尾身会長「フェーズ 変わりつつあるという認識」</h3><div>緊急提言を出したことについて、政府の分科会の尾身茂会長は「新型コロナウイルスなどは、感染の広がりがある一定のレベルを超えると、急激に感染が拡大するという特徴がある。そうした事態になって、医療現場への負荷が大きくならないよう、なるべく早く感染を減少に向かわせる必要がある。感染の段階、フェーズが全体的に変わりつつあるという認識のもとで、今回、緊急提言を出した」と説明しました。<br><br>その上で、「北海道で感染が広がるなど、寒い気候が感染の広がりに関係するという要素はあるが、それ以上に、それぞれの人の行動を変えることが感染拡大を防ぐために重要になってくる。半年以上にわたって我慢を続けているなか、厳しい呼びかけだと思うが緊急事態宣言を出すような状況に陥らないためにも、感染リスクを避ける行動をいま一度意識してもらいたい」と述べ、改めて感染対策への協力を呼びかけました。<br><br>また、分科会のメンバーで国立感染症研究所の脇田隆字所長は、現在広がっている感染は、多くの場合、すでに国内に存在したウイルスによるものだとする認識を示した上で、「春に起きたように、海外からの入国者をきっかけにクラスターが発生する可能性を考えておかなければならない。空港などの検疫で陽性となった人のウイルスを調べ、海外から入ったウイルスが感染拡大の要因にならないか、検証を続ける必要がある」と指摘しました。</div></div><div><h3>クラスターに応じた対策を</h3><div>感染者の集団＝クラスターの発生が多様化する中、政府の分科会は、緊急提言の中で、特徴を分析して▼「早期検知しにくい」クラスターと▼感染の連鎖を収束させるのが難しい、「閉じにくい」クラスターに分け、それぞれに応じた効果的で効率的な対策を取るよう求めています。<br><br>このうち、「早期検知しにくい」クラスターは、感染の事実そのものが見つけられにくいクラスターで、例として、▼言語が異なり、医療機関への受診機会が少ない一部の外国人のコミュニティーや▼感染しても無症状や症状の軽い人が多い大学生の課外活動などを挙げています。<br><br>こうしたクラスターへの対策として、分科会は▽やさしい日本語や多くの言語で感染を防ぐための情報提供や体調が悪いときの相談体制を作ること、それに▽大学の健康管理センターなどと協力して、啓発や情報の共有を進めることなどを挙げています。<br><br>また、「閉じにくい」クラスターは接待を伴う飲食店など、感染者が不特定多数に接触し、濃厚接触者の把握が難しいクラスターで、対策としては、行政が地域との信頼関係を築くほか、拡大の兆しがある時には、早期に集中的にPCR検査を行い、医療体制を整えるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:16:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選挙 勝利宣言のバイデン氏 政権移行に準備加速</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選挙 勝利宣言のバイデン氏 政権移行に準備加速</span><time datetime="2020-11-10T06:10"><span>11月10日</span> <span>6時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703381_2011100608_2011100610_01_03.jpg" alt="米大統領選挙 勝利宣言のバイデン氏 政権移行に準備加速" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領は差し迫った課題となっている新型コロナウイルスの対策チームを発表したほか、カナダのトルドー首相と電話会談を行うなど、政権移行に向けた準備を加速させています。一方、トランプ大統領は選挙で不正があったとして法廷闘争を続ける姿勢を崩していません。</div><div>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領は9日、新型コロナウイルス対策で助言を行う13人の専門家チームを発表しました。<br><br>バイデン氏は「選挙は終わった。われわれはウイルスを倒すという共通の目的で団結する」と述べ、国民に融和を呼びかけました。<br><br>その上で、バイデン氏は「誰に投票したかや、党派は関係ない。マスクをしてくれれば何万人もの命を救うことができる」と述べ、マスクの着用などの感染対策の徹底を目指す考えを強調しました。<br><br>また、バイデン氏はカナダのトルドー首相と電話で会談し、新型ウイルス対策などに連携して取り組む方針を確認したということで、政権移行に向けた動きを加速させています。<br><br>一方、トランプ大統領は、9日、ツイッターでエスパー国防長官の解任を発表しましたが、これまでのところ、公の場に姿を見せていません。<br><br>アメリカメディアは、トランプ大統領に任命された連邦政府の部門のトップが政権移行に向けた手続きに必要な文書に署名しておらず、政権移行が遅れるおそれがあると報じていて、不透明感も漂っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>混乱起きず 木の板撤去</h3><div>アメリカの首都ワシントンでは、大統領選挙をめぐる混乱に備えて、建物の窓に木の板が取り付けられていましたが、混乱が起きていないことから板の撤去が進められています。<br><br>首都ワシントンでは、大統領選挙をめぐる混乱や、それに便乗した略奪や破壊行為が懸念されたため、投票日を前に、ホワイトハウス近くの多くの建物の窓には木の板が取り付けられました。<br><br>しかし、混乱や略奪は起きておらず、行政当局が板を取り外しても問題はないという見解を示したことから、9日、中心部のオフィス街では、板の撤去が進められています。<br><br>このうち、カフェなどが入る建物では、作業員が工具を使って板を固定していたネジを外し、1枚ずつ取り外していました。<br><br>近くで働く26歳の女性は、「とても安心しました。選挙のあとに何か起きるかもしれないと思い怖かったですが、何も起きなくてよかった」と話していました。<br><br>また、近くに住む46歳の男性は、「選挙前は心配していましたが今はとてもリラックスしています。街の中も少しずつ平穏を取り戻してきていると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 06:10:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NYダウ平均株価 一時3万ドルに迫る 取り引き中 最高値更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012703521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NYダウ平均株価 一時3万ドルに迫る 取り引き中 最高値更新</span><time datetime="2020-11-10T06:21"><span>11月10日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012703521_2011092334_2011092335_01_02.jpg" alt="NYダウ平均株価 一時3万ドルに迫る 取り引き中 最高値更新" id="news_image"></div><div></div><div>週明け9日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価は、大幅に上昇し、ことし2月につけた取り引き時間中の最高値を更新しました。</div><div>アメリカの大統領選挙で民主党のバイデン前副大統領が勝利を宣言したことに加え、新型コロナウイルスのワクチン開発の期待から、幅広い銘柄に買い注文が集まりした。<br><br>9日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、先週末に比べて834ドル57セント高い、2万9157ドル97セントでした。<br><br>大統領選挙でバイデン氏が勝利を宣言したあと最初の取り引きとなった週明けのニューヨーク市場は、市場に安心感が広がったうえ、アメリカの製薬大手「ファイザー」が開発中の新型コロナウイルスワクチンの臨床試験について「90％を超える予防効果がある」とする暫定的な結果を発表したことからワクチン開発への期待が高まりました。<br><br>このため、買い注文は、航空や娯楽・サービスなど幅広い銘柄に及び、取り引き開始直後には、先週末に比べて1600ドル高の2万9933ドルと、大台の3万ドルに迫り、ことし2月につけた取り引き時間中の最高値を更新しました。<br><br>ただ、その後、値上がり幅は縮小し、同じように取り引き時間中の最高値をつけたナスダックの株価指数は、逆に大幅な値下がりで取り引きを終えています。<br><br>一方、外国為替市場では、急速に円安が進み、円相場は、一時、1ドル＝105円台後半まで値下がりしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>株価上昇 最大の要因は「ゼロ金利政策」と「量的緩和策」</h3><div>株価上昇の最大の要因はアメリカの中央銀行にあたるFRB＝連邦準備制度理事会が、企業が資金を借りやすくするための「ゼロ金利政策」と、国債などを買い入れて市場に大量の資金を供給する「量的緩和策」という異例の危機対応を続けていることがあります。<br><br>FRBは3年先の2023年末までゼロ金利政策を続ける見通しを示していることもあり、大量の緩和マネーが株式市場に向かいやすくなっているとみられています。<br><br>ただ、アメリカの実体経済は新型コロナウイルスの感染拡大で大きな打撃を受ける以前の水準には戻っていません。<br><br>失業率はことし2月の3.5％と比べて、10月は6.9％となっていて、失業者の数は今も1100万人を超えています。<br><br>特に、比較的所得が低い若者らの雇用の受け皿となってきた飲食店やホテル、映画館などのサービス業の回復が遅れていて、IT業界などとの差が課題になっています。<br><br>また、このところ新型コロナウイルスの感染が再び増える傾向にあり、景気の先行きは予断を許さない状況です。</div></div><div><h3>ダウ平均株価 最高値更新の軌跡</h3><div>2008年の世界的な金融危機、リーマンショックのあとダウ平均株価は大きく値下がりし09年の3月には、6500ドル余りまで下落します。<br><br>その後は景気の回復とともに株価も上昇を続けますが、一段と株価を押し上げたのはトランプ政権の誕生でした。<br><br>トランプ大統領が当選を決めた大統領選挙の当日、4年前の2016年11月8日のダウ平均株価の終値は、1万8332ドル74セント。<br><br>政権発足後は、法人税減税などの政策に加えて世界経済の回復もあって値上がりが続きます。<br><br>中国との貿易摩擦などの影響で一時は下落するものの、ことし2月には、当時の最高値となる2万9551ドル42セントの終値をつけました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大で2月末から株価が急落。<br><br>1日でおよそ3000ドルの下落を記録するなどし、3月末には1万8500ドル台まで落ち込みました。<br><br>これに対してアメリカの中央銀行にあたるFRB＝連邦準備制度理事会は大規模な金融緩和に乗り出し、実体経済が新型ウイルスで大きな打撃を受ける中でも、その影響を受けにくいとされるIT関連銘柄を中心に株価は急回復します。<br><br>そして、9日の取り引きでは、大統領選挙でバイデン氏が勝利を宣言し、先行きの不透明感が薄れたことに加え、新型ウイルスのワクチン開発をめぐる発表も重なり、一気に最高値を更新しました。<br><br>日経平均株価は、先週末、平成3年＝1991年11月以来の水準まで値を戻しましたが、同じ期間で比べるとダウ平均株価は、9倍以上になっていて、ニューヨーク市場の株価の「強さ」が際だっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012703521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 06:21:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベビーシッターのわいせつ対策 ガイドライン改定へ 厚生労働省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベビーシッターのわいせつ対策 ガイドライン改定へ 厚生労働省</span><time datetime="2020-11-10T06:40"><span>11月10日</span> <span>6時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703341_2011092203_2011100640_01_03.jpg" alt="ベビーシッターのわいせつ対策 ガイドライン改定へ 厚生労働省" id="news_image"></div><div>マッチングサイトで依頼を受けたベビーシッターが子どもにわいせつな行為をした疑いで逮捕される事件が相次いだことを受け、厚生労働省は、サイトの運営者向けのガイドラインを改定し、シッターに犯罪歴がないか確認することなどを求める方針を決めました。</div><div>ことし4月以降、マッチングサイトを通じて依頼を受けたベビーシッターの男2人が子どもにわいせつな行為をした疑いで相次いで逮捕され、厚生労働省は9日、専門家会議を開いて対策を検討しました。<br><br>マッチングサイトの運営者は、直接、子どもを預かっていないため、児童福祉法上の規制の対象外となっていて、厚生労働省は、サイトを運営する事業者向けのガイドラインを見直す案を示しました。<br><br>具体的には▽シッターを登録する際に犯罪歴がないかを確認し、▽登録前には研修も行うよう求めます。<br><br>また、▽保護者とシッターの間でトラブルが起きた場合、必要に応じて保護者からの相談内容をホームページなどで公開することなども盛り込んでいます。<br><br>これに対し、出席した専門家からは、「トラブルがあれば原則、相談内容を公開すべきだ」といった意見が出されていました。<br><br>厚生労働省は、わいせつ事件などでシッターが受けた行政処分をデータベース化し、都道府県の担当者の間で共有する案も検討していて、今年度中に対策を取りまとめる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 06:40:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012703511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表</span><time datetime="2020-11-10T07:40"><span>11月10日</span> <span>7時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012703511_2011092325_2011092331_01_02.jpg" alt="ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表" id="news_image"></div><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」は、開発中の新型コロナウイルスワクチンの臨床試験について、「90％を超える予防効果がある」とする暫定的な結果を発表しました。</div><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」がドイツの企業「ビオンテック」と開発しているワクチンはアメリカをはじめとした各国で最終段階となる臨床試験を行っています。<br><br>これについてファイザーは9日、外部の独立した委員会が臨床試験のデータを分析した、暫定的な結果を発表しました。<br><br>それによりますと、臨床試験の対象となった4万3538人のうち、新型コロナウイルスの感染が確認されたのは94例でした。<br><br>そして、実際にワクチンを接種した人としなかった人を比較して分析した結果、予防の効果は90％を超えるとみられるとしています。<br><br>また、接種した人に深刻な健康への影響はみられなかったということです。<br><br>ファイザーは試験はまだ進行中で、予防効果の数値は今後、変わる可能性があるとしながらも、安全性のデータがそろう11月第3週以降、FDA＝アメリカ食品医薬品局に対し、緊急使用の許可を申請するとしています。<br><br>ワクチン供給の見通しについてファイザーは年内に5000万回分、来年には最大13億回分を生産できるとしていて、日本政府も来年6月末までに、6000万人分の供給を受けることで基本合意しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 歓迎 バイデン氏 対策進める決意</h3><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」の新型コロナウイルスワクチンに関する発表について、トランプ大統領はツイッターに「株式市場は大きく上昇。ワクチンがまもなく手に入る。90％の効果があると報告されている。なんとすばらしいニュースだ」と書き込み歓迎しました。<br><br>また、大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領も声明を発表し、「この躍進を生み出し、希望を与えてくれた才気あふれる人々を祝福する」と歓迎しました。<br><br>一方、バイデン氏は国民に予防接種が広く普及するのはまだ当面、時間がかかるとも指摘したうえで、「マスクの着用がワクチンよりも強力な武器であり続ける」とさらなる感染対策の徹底が必要だとの考えを強調しました。<br><br>そして、「アメリカはいまだ新型コロナウイルスで1日1000人以上が亡くなっており、その数は増え続けている。これが現実で、われわれの目の前にある仕事は変わらない」と、ワクチン開発の結果に一喜一憂することなく、着実に対策を進めていく決意を示しました。</div></div><div><h3>WHOテドロス事務局長「勇気づけられる」</h3><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」の新型コロナウイルスワクチンに関する発表について、WHO＝世界保健機関のテドロス事務局長は9日、ツイッターに「勇気づけられる知らせだ。新型コロナウイルスに打ち勝つため、新しく、安全かつ有効なツールを開発しようとしているすべての科学者や関係する人たちに敬意を表する」と投稿して歓迎しました。</div></div><div><h3>専門家「試験結果はよいニュース」</h3><div>感染症対策が専門のニューヨーク大学のマイケル・マーソン教授は、「ファイザーの試験結果についてはよいニュースだ。しかし、ワクチンの流通や供給の課題、それにトランプ政権があおった科学への不信を打ち消し、信頼を取り戻して、国民にワクチンを接種するという課題も残されている。ワクチンができたからといってこれまでとってきた感染対策が不要になるわけではない」と基本的な感染対策が重要であるとくぎを刺しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012703511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:40:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ ワクチン接種に向け 予防接種法改正案 審議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ ワクチン接種に向け 予防接種法改正案 審議へ</span><time datetime="2020-11-10T07:47"><span>11月10日</span> <span>7時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703271_2011092139_2011100747_01_03.jpg" alt="新型コロナ ワクチン接種に向け 予防接種法改正案 審議へ" id="news_image"></div><div>国会では、10日、衆議院本会議で菅総理大臣も出席して、新型コロナウイルスのワクチンを円滑に接種する体制を整備するための予防接種法改正案の審議が始まります。</div><div>新型コロナウイルスの感染者が北海道など各地で増加する中、政府の分科会が、9日、クラスターや水際対策の強化を求める緊急提言をまとめたことを踏まえ、政府は、感染拡大への警戒感を強めています。<br><br>こうした中、政府は、国民全員が接種できる量のワクチンを来年前半までに確保する方針です。<br><br>10日、衆議院本会議で審議入りする予防接種法改正案には、ワクチンを円滑に接種する体制を整備するため、接種費用を全額、国が負担し、健康被害が確認された場合は、医療費を支給することなどが盛り込まれており、菅総理大臣や田村厚生労働大臣が出席して、趣旨説明と質疑が行われます。<br><br>与党側は、来週19日にも衆議院を通過させたい構えなのに対し、野党側は、ワクチンの安全性や有効性を確保する必要があるとして、参考人質疑を含めた十分な審議を求めていて、与野党の協議が続く見通しです。<br><br>一方、今後の国会運営について、野党側は、「日本学術会議」の会員任命をめぐる政府の対応などを議論するため、衆参両院の予算委員会で集中審議を行うよう求めています。<br><br>与党側は、法案の審議状況を見極めながら対応する構えで、10日、自民党と立憲民主党の国会対策委員長が協議することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:47:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>