<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞授賞式 被爆者も演説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/k10011253931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル平和賞授賞式 被爆者も演説</span><time datetime="2017-12-11T04:54"><span>12月11日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712102257_1712102258_01_03.jpg" alt="ノーベル平和賞授賞式 被爆者も演説" id="news_image"></div><div>ノーベル平和賞の授賞式がノルウェーで行われ、核兵器禁止条約の採択に力を尽くしたＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンが受賞するとともに、広島で被爆したサーロー節子さんが被爆者として初めて演説し、核兵器をめぐり緊張が高まる中でも核廃絶を目指すべきだと、力強く訴えました。</div><div>ことしのノーベル平和賞の授賞式は、１０日、ノルウェーの首都、オスロの市庁舎で行われました。<br><br>冒頭、選考委員会のベリト・レイス・アンデシェン委員長は、北朝鮮による核開発などに触れ、「核兵器が使われる危険性はかつてなく増している。私たちが取るべき道は廃絶することだけだ」と述べ、核兵器禁止条約の採択に貢献したＩＣＡＮの功績をたたえました。<br><br>このあとＩＣＡＮのベアトリス・フィン事務局長と、カナダ在住の広島の被爆者で、ＩＣＡＮとともに活動してきたサーロー節子さん（８５）が、記念のメダルと賞状を受け取りました。<br><br>フィン事務局長は受賞演説で、すべての核保有国は世界を危険にさらしており、日本など核の傘のもとにある国も破壊行為に加担することになると批判し、「核兵器を終わらせるか、私たち人類が終わるかの、選択をしなければならない」と述べすべての国が核兵器禁止条約に参加すべきだと訴えました。<br><br>続いてサーローさんが、１３歳のとき被爆した当時の体験を語り、大好きだった４歳のおいが変わり果てた姿で亡くなったとして、いまも世界中の子どもたちの生存を脅かす核兵器は絶対悪だと強調しました。<br><br>そして、みずからはがれきの下敷きになって暗闇の中で体を動かし続け助け出されたことを引き合いに、「がれきの中で聞いた言葉をいま皆さんに繰り返します。“あきらめるな、押し続けろ、光の方にはっていくんだ”」と訴え、厳しい状況の中でも核廃絶に向けた取り組みを続けなければいけないと、呼びかけました。<br><br>２人の演説が終わると、会場にいた参加者が次々と立ち上がり、惜しみない拍手を送っていました。<br><br>一方で核兵器禁止条約に反対するアメリカやロシアなどの核保有国の大使は授賞式に参加せず、核兵器をめぐる各国の対立も浮き彫りになり、今回のノーベル平和賞が世界の核軍縮の流れにどのような影響を及ぼすことになるのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各国からも歓迎の声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712110452_1712110453_01_04.jpg" alt=""><div>ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンがノーベル平和賞を受賞したことについて、ＩＣＡＮと協力して核兵器禁止条約を推進してきた各国からも、歓迎する声が上がっています。<br><br>このうち、おととし核兵器を法的に禁止することを目指すとする文書を各国に送り、ＩＣＡＮとともに核兵器禁止条約の交渉を主導したオーストリアのクルツ外相は、「ノーベル賞の受賞を心から祝福する。今回の授賞は、核兵器のない世界が必要だという緊急のシグナルだ。その初めの一歩が禁止条約で、多くの国が参加すべきだ」とツイッターに書き込み、ＩＣＡＮの受賞をきっかけにより多くの国が禁止条約に参加すべきだと呼びかけました。<br><br>ノーベル賞の授賞式にも参加したメキシコのビデガライ外相は、「メキシコがＩＣＡＮとともに活動してきたことを誇りに思う。禁止条約に署名するかどうかは、核兵器を終わらせるか、私たち人類が終わるかの選択だ」とツイッターに書き込み、すべての国に条約への署名を呼びかけました。</div></div><div><h3>ローマ法王も評価</h3><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王は１０日、バチカンのサンピエトロ広場に集まった信者を前に、「ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンへのノーベル賞の授与は、人権が守られるために核軍縮が必要であることを明らかにした」と述べ、核兵器の非人道性に着目し禁止条約の実現に貢献したＩＣＡＮがノーベル平和賞を受賞したことを評価しました。<br><br>そのうえで、「神は私たちがともに暮らす住まいを作るため、力をあわせる能力を授けてくださる」と述べ、各国が英知を尽くして核兵器廃絶に取り組むよう、呼びかけました。</div></div><div><h3>被爆者も授賞式を見守る</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712110452_1712110453_01_05.jpg" alt=""><div>一方、ノルウェーで行われたノーベル平和賞の授賞式の会場の近くにある博物館には、現地を訪問中の広島や長崎の被爆者が集まり、インターネットの生中継で式典の様子を見守りました。<br><br>ノーベル平和賞の授賞式を見届けようと、広島や長崎の被爆者２０人がノルウェーのオスロを訪れていて会場近くの博物館でＩＣＡＮの関係者や観光客などおよそ２００人とともにインターネットの生中継で式典の様子を見守りました。<br><br>会場には大型のスクリーンが設置され、集まった被爆者たちは、ＩＣＡＮのベアトリス・フィン事務局長や広島の被爆者でカナダ在住のサーロー節子さんの演説を拍手を送りながら熱心に聞き入っていました。<br><br>日本被団協の箕牧智之代表理事は「国連で核兵器禁止条約が採択された以上に、今回のノーベル平和賞は世界に向けて強いメッセージが送られたと思います。日本だけでなく世界中でこの流れが大きくなっていくことを私たちは願っています」と話していました。<br><br>また、現地を訪れた被爆者の中で９３歳と最高齢の齋藤政一さんは「ノーベル賞という多くの人が注目する現場に来ることができたので、今後は思いを新たに証言や署名などの活動を続け、核兵器廃絶の実現を世界に求めていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>サーロー節子さんと日本被団協が会見</h3><div>ノーベル平和賞の授賞式が行われたあと、演説を行った被爆者、サーロー節子さんと、式典に出席した日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の田中煕巳代表委員、それに藤森俊希事務局次長が、そろって記者会見しました。<br><br>この中でサーローさんは、授賞式での演説について「長年、核兵器廃絶に向かって活動してきましたが、大きな拍手を受けて同じ思いをする人が増えたと、満足感と達成感を感じています」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「核兵器禁止条約に反対する国の人々にもメッセージを受け取ってもらい条約への参加を真剣に検討してほしいと思います。また受賞の喜びとともに、核廃絶に向けて活動する重い責任を感じています」と、今後も活動を続ける決意を示しました。<br><br>そして、核の傘のもとにある日本の姿勢について「アメリカへの密着ぶりが強くなっており、軍事的に強化される方向に進むのではないかとふるえるほど怖がっています。政府と市民がもっと対話して核廃絶への道を探ってほしい」と変化を促しました。<br><br>また、日本被団協の田中代表委員は授賞式について「核兵器を禁止して核兵器のない世界を作ろうと、同じ思いで頑張ってきた仲間の願いがいまここで実現していると思いました。被団協の名前こそないものの、運動が高く評価されているんだなという思いがした」と述べました。<br><br>さらに、藤森事務局次長は「演説した２人の話は出席した人たちの心を揺さぶりました。ノーベル平和賞を今後の活動の土台にして、核兵器のない世界を目指すために努力したいと思います」と、今回のノーベル賞を今後の活動に生かしたいという考えを示しました。</div></div><div><h3>サーロー節子さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712110452_1712110453_01_06.jpg" alt=""><div>カナダ在住の広島の被爆者、サーロー節子さんは（８５）１３歳のとき広島の爆心地から１．８キロで被爆し、建物の下敷きになり、助け出されました。<br>原爆によって、姉や４歳のおいなど、親族８人を亡くしたほか、同じ学校の生徒、３５１人も亡くなりました。<br><br>その後、半世紀以上にわたって世界各国を訪れ核兵器廃絶を訴え続け、近年ではＩＣＡＮとともに国際会議などで活動するようになり、ことし３月に核兵器禁止条約の交渉会議でのスピーチは、条約の採択を後押ししたと交渉参加国などから評価されています。<br><br>今回、ノーベル平和賞の授賞式でも、核廃絶の機運を高めたいというＩＣＡＮからの依頼で演説を行うことになり、ＩＣＡＮのメンバーと連絡をとりあいながら、１か月以上かけ演説の内容を練り上げてきました。<br><br>車いすで会場に入ったサーローさんは、広島の家にあった着物を仕立て直した衣装で演説に臨み、少しでも核廃絶に向けた動きにつなげたいと、原爆による壊滅的な被害について語りました。<br><br>サーローさんは手元の原稿の一語一語を確かめるように力を込めて演説し、原爆で大好きだった４歳のおいを亡くした体験を語った際には、涙を流す参加者もいました。<br><br>サーローさんが２０分近くの演説が終えると、会場の参加者は次々と立ち上がり、惜しみない拍手を送っていました。</div></div><div><h3>河野外相「核廃絶のゴールは共有」</h3><div>河野外務大臣は、１０日夜、談話を発表し、「国際ＮＧＯ、ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンが推進した核兵器禁止条約は、日本政府のアプローチとは異なるが、核廃絶というゴールは共有している。今回の受賞を契機に、国際社会の核軍縮・不拡散に向けた認識や機運が高まることを喜ばしく思う」としています。<br><br>そのうえで、「日本を取り巻く安全保障環境が厳しさを増す中、国民の生命や財産を守る政府の責務はますます重いものとなっている。北朝鮮による核やミサイル開発をはじめとした安全保障上の脅威に適切に対処しながら、地道に、現実的な核軍縮を前進させる道筋を追求していく必要がある」としています。<br><br>そして、河野大臣は「核軍縮の進め方をめぐっては、国際社会の立場の違いが顕在化している。日本は、核兵器の保有国と非保有国、安全保障環境の異なる非保有国の間の信頼関係を再構築し、保有国も巻き込んで、現実的かつ実践的な取り組みを粘り強く進めていく。先月、広島市で開催した、核兵器の廃絶に向けた『賢人会議』などを通じて、核兵器のない世界の実現に向けて着実に前進していく決意だ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171210%2Fk10011253931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 04:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検</span><time datetime="2017-12-11T10:33"><span>12月11日</span> <span>10時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254151_1712111050_1712111054_01_03.jpg" alt="元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱・日馬富士が巡業中のことし１０月、鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩に暴行したことについて、鳥取県警察本部は１１日、日馬富士が素手やカラオケのリモコンで殴ってけがをさせたとして傷害の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは元横綱・日馬富士です。<br><br>警察によりますと日馬富士は、巡業中のことし１０月、鳥取市内の飲食店で素手やカラオケのリモコンで貴ノ岩を殴り、頭に１０日程度のけがをさせたとして、傷害の疑いが持たれています。<br><br>警察は、日馬富士から２度にわたって任意で事情聴取を行ったほか、横綱・白鵬など、その場にいた全員から話を聞くなど調べを進めた結果、白鵬から説教を受けていた貴ノ岩の態度に腹を立て暴行を加えた疑いのあることがわかったということです。<br><br>警察は、暴行が抵抗していない貴ノ岩に対して一方的に行われ、けがの程度が軽くないことや示談が行われていないことなどから、起訴を求める意見を付けたうえで１１日、書類送検しました。<br><br>この問題で日馬富士は先月、責任をとって現役を引退しています。<br><br>今後は検察庁が起訴するかしないかなど刑事処分について判断することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相撲協会中間報告による暴行の経緯</h3><div>大相撲の元横綱・日馬富士の暴行問題については、日本相撲協会の危機管理委員会が先月３０日に、中間報告で暴行の経緯を公表していました。<br><br>それによりますと、ことし１０月２５日、貴ノ岩の出身校である鳥取城北高校の関係者が、秋巡業に参加していた高校出身の力士を激励するために食事会を開きました。<br><br>暴行が起きたのはこの食事会のあとの２次会で、白鵬や日馬富士、鶴竜、照ノ富士、貴ノ岩などおよそ１０人が同席していました。<br><br>白鵬が貴ノ岩と照ノ富士の２人に高校の恩を忘れないようにと話をした際、貴ノ岩がスマートフォンを操作していたことに日馬富士が腹を立て、貴ノ岩に謝罪させようと平手で顔を殴りました。<br>しかし、貴ノ岩がにらみ返したうえ、謝罪もしようとしなかったため、日馬富士は謝罪するように言いながら平手で複数回殴り、さらにカラオケのリモコンで頭を数回殴ってけがをさせたとしています。<br>相撲協会は、先月２日に警察から連絡を受けたことでこの事案を把握しました。<br><br>相撲協会は貴ノ岩の師匠の貴乃花親方や日馬富士の師匠の伊勢ヶ濱親方に事情を聴いたものの詳細な説明はなく、貴ノ岩のけがの具合は軽いと判断していたこともあって、当初は公表せず、先月１４日になって初めて事案を公表しました。<br><br>相撲協会は外部理事を委員長とする危機管理委員会で調査を始めましたが、被害者である貴ノ岩の聴き取りについては師匠の貴乃花親方が再三の協力要請に対し「警察の捜査を優先させたい」などとして断ったため、調査の中間報告は被害者側の証言がないままに行われることになりました。<br><br>貴乃花親方は先月３０日に行われた相撲協会の理事会で、「警察の捜査が終わったら協力する」と答えたことから、危機管理委員会では、警察による書類送検のあと速やかに貴ノ岩に対する聴き取りを行いたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 10:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を</span><time datetime="2017-12-11T11:45"><span>12月11日</span> <span>11時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254201_1712111150_1712111151_01_02.jpg" alt="北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、北日本の日本海側を中心に風が強まり、北海道では吹雪となっているところがあります。１１日夜以降、冬型の気圧配置が強まるため、１３日にかけて北日本から西日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気が続く見込みで、気象庁は暴風雪や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が急速に発達しながら日本海を北東へ進んでいる影響で、北日本の日本海側を中心に風が強まっています。<br>山形県酒田市の飛島では午前１０時ごろに２８．２メートル、北海道の斜里町ウトロで午前１１時前に２４．７メートル、秋田市で午前１０時４５分ごろに２２メートルちょうどの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北海道ではこの２４時間に多いところで２０センチ前後の雪が降り、ところによって吹雪となっています。<br><br>低気圧は、１２日、オホーツク海に達するほか、１１日夜以降、上空に強い寒気が流れ込むため、日本付近は冬型の気圧配置が強まり、１３日にかけて続く見込みです。<br>このため、北日本から西日本にかけての日本海側では、１３日にかけて海上を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気が続くおそれがあります。<br>１２日にかけての最大風速は、北海道と近畿で２３メートル、北陸で２２メートル、東北と中国地方で２０メートルで、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達すると予想されています。<br><br>また、海上の波の高さは、東北と北陸で７メートル、北海道と近畿、それに中国地方で６メートルの大しけになる見込みです。<br><br>さらに北日本の日本海側や北陸を中心に１３日にかけて大雪となるおそれがあり、１２日の朝までに降る雪の量は、いずれも多いところで、北陸で６０センチ、北海道と東北で４０センチ、東海で３５センチ、近畿と中国地方で３０センチと予想され、その後も１３日にかけて雪の量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、暴風雪や高波に警戒するとともに、大雪による交通への影響やなだれにも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:45:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ</span><time datetime="2017-12-11T11:51"><span>12月11日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254211_1712111153_1712111156_01_02.jpg" alt="北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ" id="news_image"></div><div></div><div>国とＪＲ北海道は、北海道新幹線で青函トンネル内の最高速度を引き上げる試験走行を行う方針を固めました。<br>安全性が確認されれば、東京と新函館北斗の間で４時間余りかかっている所要時間が再来年にも３時間台に短縮される見通しです。</div><div>北海道新幹線は貨物列車とすれ違う際、風圧で荷崩れが起きないよう、青函トンネル内では最高速度が１４０キロに制限されています。<br><br>しかし、これによって東京から北海道の玄関口、新函館北斗の所要時間は４時間２分となり、飛行機ではなく新幹線を選ぶ目安とされる４時間を超えてしまう状況となっています。<br><br>関係者によりますと、所要時間の短縮に向けて国とＪＲ北海道は、青函トンネル内の最高速度を今より２０キロ引き上げ１６０キロにするため、来年度に試験走行を行う方針を固めました。<br><br>最終的に安全が確認されれば、再来年の春にも１６０キロでの営業運転を始めたい考えで、所要時間は数分短縮されて４時間を切る見通しです。<br><br>開業２年目の北海道新幹線は、ことし９月までの半年間で利用客が前の年の同じ時期より２３％減少していて、所要時間の短縮で利用客の伸び悩みに歯止めをかけられるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京駅と皇居結ぶ馬車列が復活</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京駅と皇居結ぶ馬車列が復活</span><time datetime="2017-12-11T12:05"><span>12月11日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254231_1712111205_1712111207_01_02.jpg" alt="東京駅と皇居結ぶ馬車列が復活" id="news_image"></div><div>外国の大使の着任に伴う宮中儀式のため、東京駅と皇居・宮殿の間を行き来する馬車列が１１日、１０年ぶりに復活しました。<br>東京駅や周辺の工事が終わったことによるもので、都心のオフィス街に現れた優雅な馬車の列に注目が集まりました。</div><div>この馬車列は、新しい外国大使が皇居・宮殿で本国からの信任状を天皇陛下に手渡す「信任状捧呈式」に臨むため、宮内庁から差し向けられるものです。<br><br>東京駅の駅舎や駅前広場の工事のため平成１９年以降、別のルートが使われてきましたが、工事が終わったことから東京駅を出発する本来のルートでおよそ１０年ぶりに復活しました。<br><br>１１日は午前中、アフリカのベナンとエジプトの大使が東京駅の貴賓玄関で随員らとともに馬車に乗り込み宮殿に向けて出発しました。<br>馬車列は、警察の騎馬隊を先頭にいちょう並木の落ち葉で黄色く彩られた皇居までの道のりを時速１０キロほどの速さでゆっくりと走り抜けました。<br><br>馬車の車体は漆塗りで内部にも美しい装飾が施されていて、丸の内のオフィス街を通りかかったサラリーマンや観光客が足を止めて見入ったりスマートフォンで撮影したりしていました。<br><br>馬車列は、皇居前広場を通って正門から皇居に入り、出発から１０分ほどで二重橋を渡って宮殿に到着しました。<br><br>２人の大使はこのあと宮殿の「松の間」で儀式に臨み、天皇陛下に信任状を手渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>信任状捧呈式の馬車列とは</h3><div>宮内庁によりますと、新たに着任した外国の大使の送迎に馬車を使っている国はイギリスやスペインなど数か国に限られ、世界的にも珍しいということです。<br><br>日本では信任状捧呈式にあたって馬車にするか乗用車にするか選ぶことができますが、ほとんどの大使が就任の記念になるとして馬車を選びます。<br><br>馬車列は、大使や随員の乗る馬車や先導や護衛にあたる警察の騎馬隊など最大で１５頭の馬と３台の馬車からなり、宮殿までのおよそ１キロの道のりを時速１０キロほどの速さで走り抜けます。<br><br>現在使われている馬車は、ほとんどが明治の終わりから昭和のはじめにかけて当時の宮内省の工房で職人の手によって作られたものです。<br><br>車体は漆塗りで車内の装飾には象牙が用いられるなど美術的な価値も高く、天皇の即位や皇族方の結婚など重要な儀式の際にも使われます。今は工房はなくなり、新しい馬車を作ることができないため宮内庁は定期的に車体の漆を塗り替えるなど、手入れをしながら大切に使っています。<br><br>一方、馬車を引く馬は栃木県にある宮内庁の御料牧場で育てられ、一定の大きさに成長すると皇居内に設けられた飼育施設に移されます。皇居には馬場もあり、宮内庁の専門の職員が平日のほぼ毎日訓練を行っているほか、臆病な性格とされる馬が儀式の最中、沿道の車や人に驚くことがないよう道路に面した場所での訓練も取り入れられています。<br><br>今回、１０年ぶりに東京駅と皇居の間を往復することになるため、今月１日には本番と同じルートでの訓練も行われました。</div></div><div><h3>馬車官「無事に役目果たせた」</h3><div>馬車での送迎を担当した宮内庁車馬課主馬班の菅原房三車馬官は「馬は敏感な動物なので、きょうは朝の準備運動の時から落ち着かせるように心がけました。無事に役目を果たせてよかったです。今後も大使に安心してお乗り頂けるよう努めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>ベナン大使「とてもすばらしく印象的な体験」</h3><div>馬車で儀式に臨んだベナンのアデチュブ・マカリミ・アビソラ大使は「とてもすばらしく印象的な体験でした。多くの人たちに見守られ、静けさに満ちた中で皇居を訪問し、天皇陛下とお会いできたのは光栄なことです。これから日本とベナンで新しい協力関係を作っていけるよう取り組んでいきたい」と、感激した様子で話していました。</div></div><div><h3>馬車列見た人は</h3><div>皇居前広場には外国人観光客など大勢の人が集まり、目の前を馬車列が通り過ぎると一斉にカメラで撮影したり熱心に見入ったりしていました。<br><br>オーストラリアから観光に訪れた１８歳の女性は「非常に美しく、荘厳で伝統が感じられとてもすてきでした。皇居に散歩に来て偶然目にすることができてよかったです」と話していました。<br><br>また、インターネットで馬車列の情報を知って訪れたという東京・練馬区の５２歳の女性は「初めて見ましたが本当に美しかったですし、おもてなしとしてもよいと思います。海外からの観光客にも見てもらい、日本の印象がよくなるといいなと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:05:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国最大規模の北朝鮮レストラン営業停止 制裁影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国最大規模の北朝鮮レストラン営業停止 制裁影響か</span><time datetime="2017-12-11T12:34"><span>12月11日</span> <span>12時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254291_1712111241_1712111241_01_02.jpg" alt="中国最大規模の北朝鮮レストラン営業停止 制裁影響か" id="news_image"></div><div></div><div>中国で最大規模の北朝鮮のレストランが営業をやめ、国連安全保障理事会の制裁決議による影響という受け止めが広がっています。</div><div>営業をやめたのは北朝鮮と国境を接する遼寧省丹東で北朝鮮当局傘下の企業が経営に携わっていたレストランで、以前は１００人以上の北朝鮮の従業員が働く中国で最大の規模を誇っていました。<br><br>地元の人によりますと、レストランは先月中頃には営業をやめていて、入り口には「修理のため当面、営業停止」と書かれた紙が貼られています。<br><br>ただ、店の看板は取り外されて北朝鮮の国旗もなくなり、関係者によりますと営業再開の見通しは立っていないということです。<br><br>中国にある北朝鮮のレストランは核・ミサイル開発をめぐる中朝関係の冷え込みで客が大きく減少しているうえ、中国政府は国連安保理の制裁決議に基づいて来年１月上旬までに中朝の合弁企業などを閉鎖するよう通知しており、このレストランは事実上閉店したという受け止めが広がっています。<br><br>一方、丹東は中国と北朝鮮を行き交う物流の７割を占めると言われ、中朝貿易の拠点となっていますが、国境の橋が補修作業のため、１１日から１０日間、車両が通行止めになりました。<br><br>ただ、鉄道は運行しているほか、以前にも補修で一時、通行止めになったことがあり、中国政府は作業の終了後に通行を再開するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254291_1712111241_1712111241_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>営業をやめたのは北朝鮮と国境を接する遼寧省丹東で北朝鮮当局傘下の企業が経営に携わっていたレストランで、以前は１００人以上の北朝鮮の従業員が働く中国で最大の規模を誇っていました。<br><br>地元の人によりますと、レストランは先月中頃には営業をやめていて、入り口には「修理のため当面、営業停止」と書かれた紙が貼られています。<br><br>ただ、店の看板は取り外されて北朝鮮の国旗もなくなり、関係者によりますと営業再開の見通しは立っていないということです。<br><br>中国にある北朝鮮のレストランは核・ミサイル開発をめぐる中朝関係の冷え込みで客が大きく減少しているうえ、中国政府は国連安保理の制裁決議に基づいて来年１月上旬までに中朝の合弁企業などを閉鎖するよう通知しており、このレストランは事実上閉店したという受け止めが広がっています。<br><br>一方、丹東は中国と北朝鮮を行き交う物流の７割を占めると言われ、中朝貿易の拠点となっていますが、国境の橋が補修作業のため、１１日から１０日間、車両が通行止めになりました。<br><br>ただ、鉄道は運行しているほか、以前にも補修で一時、通行止めになったことがあり、中国政府は作業の終了後に通行を再開するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:34:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｂ型肝炎の給付金めぐる訴訟 患者の訴え認める判決 福岡地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｂ型肝炎の給付金めぐる訴訟 患者の訴え認める判決 福岡地裁</span><time datetime="2017-12-11T14:04"><span>12月11日</span> <span>14時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254341_1712111408_1712111415_01_02.jpg" alt="Ｂ型肝炎の給付金めぐる訴訟 患者の訴え認める判決 福岡地裁" id="news_image"></div><div></div><div>Ｂ型肝炎患者への国の救済策で、発症から２０年を超えると、国の給付金が大幅に減額されることをめぐり２人の患者が国を訴えた裁判で、福岡地方裁判所は、症状が再発した時期から考えると２０年は経過していないと判断したうえで、給付金を減額しないよう求めた患者の訴えを認める判決を言い渡しました。弁護団によりますと、Ｂ型肝炎患者の同様の裁判で患者の訴えを認める判決は初めてだということです。</div><div>福岡県に住む６０代と５０代の男性患者２人は、幼いころに受けた予防接種で注射器を使い回されたことによりＢ型肝炎ウイルスに感染し、慢性肝炎を発症したとして、国に損害賠償を求めています。<br><br>Ｂ型肝炎患者への国の救済策では、慢性肝炎の場合、１２５０万円の給付金が支払われますが、発症から２０年たつと最大で３００万円に減額されます。<br><br>２人の患者は、平成１６年と２０年に症状が再発していて、「再発からは２０年たっておらず減額されない」と主張したのに対し、国は「最初の発症から考えると２０年が経過している」と争っていました。<br><br>１１日の判決で、福岡地方裁判所の片山昭人裁判長は「慢性肝炎の再発は、最初の発症とは質的に異なる新たな損害を被ったというべきだ。症状が再発した時期から考えると、２０年は経過していない」として患者の訴えを認めました。<br>そのうえで、国に対し、２人にそれぞれ、弁護士費用を含めて１３００万円余りを支払うよう命じました。<br><br>弁護団によりますと、Ｂ型肝炎の再発をめぐる同様の裁判は全国でおよそ８０人の患者が起こしていますが、患者の訴えを認める判決は初めてだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原告の60代男性「40代、50代を病気で台なしに」</h3><div>原告の１人、福岡県内に住む６０代の男性は、２８歳のときに、Ｂ型肝炎に感染していることを知りましたが、当時は、知識がなく、医師からも「体に無理をしなければ大事に至ることはない」と説明されたと言います。<br>しかし、３８歳のとき、突然、慢性肝炎であることを医師から告げられ、治療のために経営していた会社を廃業しました。代わりに妻が働きに出ました。<br>男性は当時の心境について、「家族に迷惑をかけたのかなって思いますね。私自身はいつ肝臓がんになるんだろうかという心配し、あと、何年生きられるのかという恐怖がありました。４０代、５０代をほとんどこの病気のために台なしになったというか、人生を損したなと、これさえなければ別の人生だったかなと、思っています」と話しています。<br><br>発症から９年がたったとき、症状はいったん改善しましたが、４年後に再発し、今も毎日、薬を飲み続けています。<br><br>国の対応について、男性は「国は使い回しの危険性があることをずいぶん前からわかっていたみたいなんですが、それを傍観して、全然手だてもしないで放っておいたあげく、われわれを２０年で切るのは納得いかないという思いがあります。長期にこの病気に向き合ってきたんですから、２０年という枠組みで切り捨てないでもらいたいというのが本音です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:04:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>