<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米民主党 副大統領候補 カマラ・ハリス上院議員とは？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米民主党 副大統領候補 カマラ・ハリス上院議員とは？</span><time datetime="2020-08-12T13:15"><span>8月12日</span> <span>13時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563621_2008121202_2008121219_01_02.jpg" alt="米民主党 副大統領候補 カマラ・ハリス上院議員とは？" id="news_image"></div><div>ことし秋のアメリカ大統領選挙で野党・民主党のバイデン前副大統領は、副大統領候補に女性で黒人のカマラ・ハリス上院議員を選んだと発表しました。トランプ大統領はハリス氏を「最もひどい上院議員だ」などと酷評し、対決姿勢をあらわにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党のバイデン前副大統領は11日、副大統領候補に西部カリフォルニア州選出で黒人のカマラ・ハリス上院議員を選んだと発表しました。<br><br>ハリス氏は55歳。<br><br>父親はジャマイカ出身、母親はインド出身で移民の2世として生まれ育ちました。<br><br>バイデン氏は声明で、ハリス氏を選んだ理由について、「新型コロナウイルスによる人々の痛みを理解し、国を1つにまとめることができる」と指摘するとともに、ハリス氏が人種間の格差の問題に取り組んできた実績などを高く評価したとしています。<br><br>副大統領候補に指名されたことを受けてハリス氏はツイッターに「バイデン氏はアメリカ国民を団結させることができる。彼を私たちの最高司令官にするために全力を尽くす」と投稿しました。<br><br>一方、トランプ大統領は11日の記者会見で、ハリス氏が民主党の大統領候補者選びに名乗りを上げたものの、支持率が伸び悩み、早期に撤退したことに触れ、「彼女が選ばれたことに驚いた。予備選挙で彼女よりもはるかに良い結果を出していた人はたくさんいた」と述べました。<br><br>その上で、「最も意地悪で、ひどく、無礼な上院議員だ」とハリス氏を酷評し、対決姿勢をあらわにしました。<br><br>バイデン氏とハリス氏は12日にバイデン氏の地元、東部デラウェア州でそろって演説に臨んだあと、今月17日から開かれる民主党の全国党大会で正副大統領候補に正式に指名される予定で、11月の本選挙でトランプ大統領とペンス副大統領に挑むことになります。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563621_2008121222_2008121227_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>トランプ大統領「にせものカマラ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563621_2008121314_2008121316_01_08.jpg" alt=""><div>トランプ大統領はさっそくツイッターにバイデン氏とハリス氏を批判する映像を投稿しました。<br><br>この中では、「民主党の予備選で有権者はハリス氏を見限った。しかし、バイデンは違った。頭が良くないからだ。『のろまなジョー』と『にせものカマラ』は完全なペアだ。アメリカにふさわしくない」として2人を激しく攻撃しています。<br><br>また、トランプ陣営も声明を発表し、「バイデン氏は穏健派ではない。増税した上で、警察の予算をカットし、国境を開くことを約束して過激な暴徒に国を委ねようとしている。投票でアメリカ人はバイデン・ハリスよりもアメリカ第1とするトランプ大統領とペンス副大統領をはっきりと選ぶだろう」として早速、非難の度合いを強めています。</div></div><div><h3>カマラ・ハリス氏とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563621_2008121313_2008121316_01_05.jpg" alt=""><div>カマラ・ハリス氏は西部カリフォルニア州選出の55歳の上院議員です。<br>父親はジャマイカ出身、母親はインド出身で移民の2世として生まれ育ちました。<br><br>カリフォルニア大学のロースクールを卒業後、検察官となり、2011年からの6年間は女性として初めて、カリフォルニア州の司法長官を務めました。<br><br>ハリス氏はみずからを「革新的な検察官」と呼び、薬物犯罪で逮捕された若者を収監せず職業訓練などで更生させる施策に取り組んだほか、警察官にボディカメラの着用を義務づける警察改革などを進めてきました。<br><br>2016年にカリフォルニア州の上院議員に選出され、現在は1期目ながら民主党若手議員として評価されています。<br><br>トランプ政権の強硬な移民政策を批判し、政権が廃止を求めている不法移民の子どもに対する救済制度を維持するべきだと訴えています。<br><br>大統領選挙では去年1月に民主党の予備選挙に立候補し、討論会でバイデン氏の人種問題を巡る過去の発言や政策を厳しく批判して一時、支持率を上げました。<br><br>ハリス氏は検察官や司法長官としての経歴を評価される一方、抜本的な警察改革は実現出来ていないという批判もあり、その後の予備選挙では伸び悩んで撤退を決め、バイデン氏支持を打ち出していました。</div></div><div><h3>多様性を尊重する強いメッセージ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563621_2008121313_2008121316_01_06.jpg" alt=""><div>バイデン前副大統領は副大統領候補にハリス上院議員を選んだ理由について、支持者にあてた電子メールで「トランプ大統領とペンス副大統領と戦い、来年から国を率いていく上で最適の人物だからだ」と説明しました。<br><br>トランプ大統領の人種問題をめぐる対応を厳しく批判し、本来のアメリカのあり方を取り戻すと主張しているバイデン氏にとって、黒人でありアジア系のルーツも持つ女性を選ぶということは、多様性を尊重するという強いメッセージになります。<br><br>また、民主党内の候補者選びの序盤でつまずいたバイデン氏が巻き返しを果たすきっかけとなった、黒人有権者のあいだの高い支持を確実なものにしたいというねらいもあったと見られます。</div></div><div><h3>州司法長官の実務経験も</h3><div>最後まで名前が挙がっていた複数の黒人女性候補の中からハリス氏を選んだ背景には、上院議員やカリフォルニア州の司法長官としての実務経験への評価があります。<br><br>バイデン氏は選定にあたって自身との相性の良さと実務能力の高さが必要だと強調してきましたが、支持者にあてた電子メールでも、ハリス氏の上院議員などとしての実績を挙げていて、ハリス氏であれば実務能力は申し分ないと判断したと見られます。<br><br>また、バイデン氏は、ハリス氏と同じ時期に別の州の司法長官を務めていた亡くなった長男のボー・バイデン氏が生前、ハリス氏を高く評価していたことも選考を行う上で大きかったと明かしています。<br><br>バイデン氏の課題は、支持者や選挙運動の熱意が欠けることだと指摘され、バイデン氏よりも20歳以上若く、知名度もあるハリス氏がバイデン氏の弱点を補い、陣営に勢いをもたらすことへの期待もありそうです。<br><br>一方で、政治的な立ち位置が、バイデン氏と同じく「中道寄り」とされるハリス氏を選んだことで、バイデン氏と候補者指名を激しく争った、左派のサンダース上院議員やウォーレン上院議員を支持する有権者を取り込めるかが、課題として残ることになりそうです。</div></div><div><h3>「次世代リーダー」の可能性も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563621_2008121314_2008121316_01_07.jpg" alt=""><div>今回の副大統領候補者選びはバイデン氏が当選すれば初めての女性副大統領になることに加え、民主党の次世代のリーダーになる可能性もあるとして注目されていました。<br><br>その理由の一つがバイデン氏の年齢です。<br><br>バイデン氏は現在77歳、大統領に当選した場合、就任時には78歳と、アメリカ史上、最も高齢の大統領となります。<br><br>バイデン氏には健康問題への不安を指摘する声もあり、次の大統領選挙のころには81歳となるため、大統領になっても1期4年で次の世代に引きつぐのではないかという見方があります。<br><br>バイデン氏自身、ことし3月、民主党の若手の有力議員らを前にみずからを次世代のリーダーとの「懸け橋だ」と表現しています。<br><br>また副大統領は大統領が職務を遂行できなくなった場合、その任を引き継ぐ継承順位の1位となる上、女性としては史上初めてとなるため、ハリス氏は次の大統領選挙で女性初の大統領の誕生に向けた道を開く有力候補になる可能性があります。<br><br>それだけに今回の副大統領候補選びは今後のアメリカ政治を占う選択としても注目されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 13:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「黒い雨」訴訟 広島市と県が控訴 原告「逃げの姿勢で許せず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「黒い雨」訴訟 広島市と県が控訴 原告「逃げの姿勢で許せず」</span><time datetime="2020-08-12T18:38"><span>8月12日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563521_2008121120_2008121127_01_02.jpg" alt="「黒い雨」訴訟 広島市と県が控訴 原告「逃げの姿勢で許せず」" id="news_image"></div><div>広島に原爆が投下された直後に放射性物質を含むいわゆる「黒い雨」を浴びて健康被害を受けたと住民たちが訴えた裁判で、被告の広島市と県は、国と協議した結果、全員を被爆者と認めた広島地方裁判所の判決を受け入れず、12日控訴しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563521_2008121217_2008121217_01_04.jpg" alt=""><div>原爆が投下された直後に降ったいわゆる「黒い雨」をめぐり、国による援護を受けられる区域の外にいた住民や遺族合わせて84人が健康被害を訴えた裁判で、広島地方裁判所は、先月、全員を被爆者と認め、広島市と広島県に対し、被爆者健康手帳を交付するよう命じました。<br><br>判決について、広島市の松井市長は12日記者会見し、「国の要請を受け、法律の手続きに従って控訴せざるを得なかった」と述べ、控訴期限の12日、県とともに控訴したことを明らかにしました。<br><br>広島市と県は、従来から援護を受けられる区域の拡大を国に求めてきたことから控訴に消極的な意向でしたが、裁判に補助的な立場で参加した国は「判決は科学的な知見が十分とは言えない」などとして控訴するよう要請していました。<br><br>これを受けて、広島市と県が協議した結果、国が援護区域の拡大も視野に区域の検討を行う方針を示したとして、国の要請を受け入れて控訴しました。<br><br>先月の広島地裁の判決は、国が定めた援護区域の外でも黒い雨の影響が及んだと認め、訴えた住民などからは同様の立場の人たちの救済につながる可能性があると期待されましたが、控訴によって引き続き法廷で区域の妥当性などが争われることになります。</div></div><div><h3>安倍首相「被爆者の支援策にしっかり取り組む」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563521_2008121404_2008121412_01_05.jpg" alt=""><div>広島に原爆が投下された直後に放射性物質を含む、いわゆる「黒い雨」を浴びて健康被害を受けたと住民たちが訴えた裁判で、広島市と広島県が控訴したことに関連し、安倍総理大臣は、12日午後、総理大臣官邸で記者団に対し、「広島県、広島市と協議を重ねてきたが、これまでの最高裁判決とも異なることなどから、上訴審の判断を仰ぐこととした」と述べました。<br><br>そのうえで、「広島県と広島市、そして被爆者の皆様からの要望を踏まえ『黒い雨地域』の拡大も視野に検証していきたい。被爆という筆舌に尽くしがたい経験をした皆様への支援策にしっかりと取り組んでいく」と述べ、援護を受けられる区域の拡大も視野に引き続き、被爆者の支援に取り組む考えを示しました。</div></div><div><h3>加藤厚労相「援護区域拡大も視野に検討」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563521_2008121213_2008121217_01_05.jpg" alt=""><div>加藤厚生労働大臣は記者団に対し、控訴した理由について、「広島県、広島市、国の3者連名で控訴した。関係省庁で判決内容を精査したところ、これまでの最高裁判決とも異なり、十分な科学的知見に基づいたとは言えない内容になっている」と説明しました。<br><br>一方で、広島市や広島県が求めていた援護を受けられる区域の拡大については、「被爆から75年を迎え、関係者も高齢化し、記憶も薄れつつある中で、県や市などからの強い要請を踏まえ、区域の拡大も視野に入れた再検討を行うため蓄積されてきたデータの最大限の活用など最新の科学的技術を用い、可能なかぎりの検証を行うよう事務方に指示した」と述べ、区域の拡大も視野に検討を始める考えを示しました。<br><br>また、検討の期限については「具体的なタイミングを申し上げる状況にはないが、対象者の高齢化が進んでいることも念頭に置きながら、スピード感を持って作業をしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政務調査会長「政府は迅速な対応を」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は「政府が援護を受けられる区域の拡大に向けて検証を行うと表明したことは一歩前進だ。被爆者の高齢化が進み、時間との戦いになっていることから、政府には迅速な対応を求めていきたい」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>広島県被団協「控訴は容認できず」</h3><div>広島市と広島県が控訴したことについて、広島県被団協の箕牧智之理事長代行は「ずっと闘ってこられた原告の皆さんのことを考えると控訴は容認できず、被爆者団体としても腹立たしいことだ」と述べ、市と県の対応を批判しました。<br><br>また、加藤厚生労働大臣が援護を受けられる区域の拡大も視野に検討を始める考えを示したことについて「国が援護区域の拡大を本当に検討するか信用できないところがあるが、最後の1人まで被爆者を救うという精神で対応するよう要望したい」と話していました。</div></div><div><h3>原告の住民「許せない 早く裁判を」</h3><div>広島市と県が控訴したことについて原告の住民たちが記者会見し、高野正明原告団長（82）は、「広島市や県が国が提示した条件をのみ、控訴を断念する勇気がなかったのは残念だ。国は科学的根拠ということばで判決を批判しているが、結論ありきの逃げの姿勢で許すことができない」と述べ、怒りをあらわにしました。<br><br>そのうえで「裁判だけでも5年がたち、私たちの余命も長くはないので早く裁判に取りかかってほしい」と訴えました。<br><br>また、原告団の竹森雅泰弁護士は、国が今後、援護を受けられる区域を拡大することも視野に検討する方針を示したことについて、「これまで住民や市などが何度も国に援護区域の拡大を訴えてきたが、認められなかった経緯を考えるとあまり信用できない。広島高裁で勝訴して被爆者健康手帳を交付するよう求めなければならない」と述べました。<br><br>また、広島市の松井市長が、控訴を表明した会見で原告に向けて「期待をつないで、もう少し頑張ってもらいたい」と発言したことについて、「80歳を越える人たちにもう少し頑張ってくれと言うのは残念で、この世からいなくなるまで待っているのかと言わざるをえない」と批判しました。</div></div><div><h3>広島 松井市長「国と足並みをそろえて」</h3><div>広島市と県が控訴したことについて、広島市の松井市長は記者会見し「市としては政治判断で控訴しないよう要望したが、国からは判決は十分な科学的知見に基づいていると言えないとして、強く控訴の要望を受けていた。被爆者健康手帳の交付は法律で定められた国の受託事務であることを踏まえて、国と足並みをそろえて控訴せざるをえないと判断した」と述べました。<br><br>そのうえで11日、加藤厚生労働大臣とオンラインで会談した際、国から援護区域の再検討を行う方針が示されたことを明らかにし「大臣から区域の拡大も視野に入れて再検討したいという方針が示されたことを重く受け止めている。国の主導で調査チームが作られると聞いており、大臣からスピード感を持って取り組むという答えをもらったので、今後、年度内に方向性を出すことを要望したい」と述べ、援護区域の拡大に向けて迅速な対応を求める考えを示しました。<br><br>控訴によって今後も裁判が継続することについては「せっかく勝訴した原告の思いを考えるとつらいが、多くの人を救う検討の余地があるとして大臣がかじを切ったので、そこに期待をつないで、もう少し頑張ってもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>広島県 湯崎知事「控訴せざるをえず」</h3><div>広島市と広島県が控訴したことについて、広島県の湯崎知事は、「原告の気持ちを考えるとつらい思いがあるが、国の要請に従って控訴せざるをえないとの判断に至った」と述べました。<br><br>そのうえで、加藤厚生労働大臣が援護を受けられる区域の拡大も視野に検討を始める考えを示したことについて、「法律論としては控訴せざるをえないが、国として被爆者の救済にかじを切ったのだと解釈している。拡大をしっかりしていく方向で検討してもらいたい」と、国の対応に期待を示しました。<br><br>一方、原告に対しては、「県としては黒い雨の地域拡大、黒い雨を浴びてさまざまな病気を抱えた方を救済したいという気持ちで取り組んできた。もう少し待ってもらうことになり申し訳ないが、引き続き全力を尽くしたい」などと述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 18:38:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日航機墜落 事故調査官100ページの手記に書かれていたこと</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012564381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日航機墜落 事故調査官100ページの手記に書かれていたこと</span><time datetime="2020-08-12T19:16"><span>8月12日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564381_2008121834_2008121901_01_02.jpg" alt="日航機墜落 事故調査官100ページの手記に書かれていたこと" id="news_image"></div><div>520人が犠牲となった日航ジャンボ機墜落事故からきょう(12日)で35年です。ＮＨＫは現場を調査した事故調査官たちの手記を入手しました。調査官かぎりの内部文書とされてきた手記には、事故調査報告書には記されない、初めて現場を見たときの心情や事故原因に極めて早い段階で迫っていたことなどが記されていました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564381_2008121927_2008121939_01_03.jpg" alt=""><div>昭和60年、日本航空のジャンボ機が群馬県の御巣鷹の尾根に墜落し、520人が犠牲となった事故からきょう(12日)で35年になりました。<br><br>事故については、アメリカのメーカーの修理ミスによる圧力隔壁の破壊が主な原因だとする事故調査報告書が2年後の昭和62年に公表されました。<br><br>報告書の公表後、事故調査官らは調査の過程を振り返り今後に生かそうとおよそ100ページの手記をまとめていました。<br><br>手記は事故調査官かぎりの内部文書で、ＮＨＫは今回関係者から入手しました。</div></div><div><h3>事故発生から2日で原因に迫っていた</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564381_2008121927_2008121939_01_04.jpg" alt=""><div>今回入手した資料には当時、調査官が現場で何を思ったのか、調査報告書には記されない心情が記されています。<br><br>そこから事故原因に事故発生からわずか2日で迫っていたことがわかりました。</div></div><div><h3>あわててはいけない</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564381_2008121927_2008121939_01_05.jpg" alt=""><div>事故当時、次席調査官だった藤原洋さん（92）は8月12日の夜、事故の一報を自宅の電話で受けました。<br><br>藤原さんはあわててはいけないと自分に言い聞かせ最寄りの駅まで自転車を走らせて職場に向かったと記しています。<br><br>藤原さんが職場に到着すると、日航機が墜落し火災が発生していることは確認されていましたが、肝心の正確な場所がわかっていませんでした。<br><br>日本航空や当時の運輸省航空局は、断片的な情報で長野県に向かいますが、藤原さんたちは、山中の道路は限られ身動きが取れなくなることを予想し、墜落地点が判明するまで動かないという判断をします。<br><br>その結果、事故現場にいち早く駆けつけることができ、藤原さんは「やみくもに動かなかったことは正解だった」と振り返っています。</div></div><div><h3>こんな現場は初めて</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564381_2008121927_2008121939_01_06.jpg" alt=""><div>翌朝（13日）藤原さんたちは上空からヘリコプターで初めて現場を目のあたりにしました。<br><br>そのときのことについて調査官のひとりは「いろいろな事故を見てきたが、こんなに壊れかたがひどく、飛行機の形の残っていない事故現場は初めてだ」と率直に記していました。</div></div><div><h3>極めて早く得た重大証言</h3><div>生存者4人を発見したという情報が入ってきたときのことについては「すべての調査官にとって信じられない出来事であった」と記されていました。<br><br>藤原さんたちは直ちに調査官を病院に向かわせます。<br><br>向かった調査官の知り合いの先輩が偶然、病院に勤務していて、その日のうちに生存者に聴き取りができたといいます。<br><br>生存者は乗客として搭乗していた日本航空の客室乗務員で、証言内容は客室内の気圧が急激に下がる急減圧があったという、事故原因に直接つながる極めて重大なものでした。<br><br>このときのことについて「早い時点で重要な口述が得られたのは幸運であり、その後の調査の助けとなった。大きな成果であった」と記しています。</div></div><div><h3>現場で得た重大な証拠</h3><div>事故から2日目（14日）歩いて現場に入り、藤原さんは、バラバラになった翼の部材が突き刺さっている様子を目の当たりにし、「主翼のストリンガーが沢に突き刺さっている。異様な光景だ」とつづっています。このとき藤原さんたちは客室の中にある断熱材が水平尾翼の中に大量に入り込んでいるのを発見したということです。<br><br>藤原さんたちは急減圧があったという証言と客室の中にある断熱材が客室の外に飛び出していた状況から、客室内の気圧を保つ圧力隔壁と呼ばれる設備が破れた可能性があると推測しました。<br><br>2年後に公表される事故原因にわずか2日で迫っていたことがわかります。</div></div><div><h3>究明しきれなかったことも</h3><div>この事故は客室内の圧力を一定に保つ圧力隔壁が突然大きく壊れ、空気が客室後部に一気に吹き出したことで、垂直尾翼の半分以上が失われ操縦が困難な状況に陥ったというものです。<br><br>2年後、当時の航空事故調査委員会が事故調査報告書を公表し、事故の7年前に起きたしりもち事故の際に行われたアメリカのメーカーによる修理ミスが事故の主な原因とされました。<br><br>しかし修理ミスがなぜ起きたのかを調査することは、アメリカの協力が得られずできませんでした。<br><br>手記で藤原さんは修理ミスについて「どうしてこのよう非常識な接続方法にしてしまったのだろうか。技術者の常識からすれば『うっかり』の可能性が高いと推定したくなるが作業者自身でさえ覚えていないのではないだろうか」などと記しています。<br><br>藤原さんは「なぜ修理ミスをしたのか、アメリカ側に何回申し入れても最後まで回答がもらえず原因を究明できていない。それついて批判を受けてもしかたなく一生背負っていくことになると思う」と話していました。</div></div><div><h3>元調査官「事故を忘れずに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564381_2008121927_2008121939_01_07.jpg" alt=""><div>定年後も航空の安全に寄与しようと事故に関する講演を行ってきたほか、事故現場である御巣鷹の尾根に慰霊の登山を続けてきた藤原さん。<br><br>「たまたま、その時の私が事故調査の立場にいたということですが、人生にとっていちばん大きくショッキングな事故だった」「調査がどのように行われたのかその状況などを記したので内部文書としてきました。35年がたち、もし皆さんに役立つことがあれば公表してよいと考えました」と話しています。<br><br>そして「事故を忘れず初心にかえり、現在やっていることがベストなのか、常に反省しながら仕事をすることが大切です。今よりもっとよくする方法はないのか、もっと安全にできる方法があるはずだと考えれば、道は開けると思う」と述べ、安全のために関係者が努力し続けることの重要性を訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012564381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 19:16:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 新型コロナ 警戒レベル「感染まん延期」に引き上げ協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012564571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 新型コロナ 警戒レベル「感染まん延期」に引き上げ協議へ</span><time datetime="2020-08-12T20:02"><span>8月12日</span> <span>20時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564571_2008121952_2008122002_01_02.jpg" alt="沖縄 新型コロナ 警戒レベル「感染まん延期」に引き上げ協議へ" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県は12日、新たに65人が新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと発表しました。県は13日、対策本部会議を開いて県内の警戒レベルを最も高い「感染まん延期」にあたる第4段階に引き上げるかなどを協議することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564571_2008121952_2008122002_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>沖縄県は12日、新たに10歳未満から90歳以上までの65人が、新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと発表しました。<br><br>これで、沖縄県内での感染確認は1307人となりました。<br><br>沖縄県によりますと県内では現在294人が入院中で、このうち集中治療室での治療が必要な重症者が11日より1人減って11人、酸素吸入が必要な中等症が71人となっています。<br><br>県内で確保できている重症者向けの病床の利用率は47.8％です。<br><br>県は療養用のホテルについて、宮古島市でも初めて確保し、30人まで受け入れるほか、すでに確保している那覇市のホテルでも追加で100人を受け入れることにしていて、県内での受け入れ可能な数を合わせて340床まで増やしました。<br><br>11日までの直近1週間の感染者数は、人口10万人当たりで沖縄県が41.52人と12日連続で、全国で最も多くなっていて、2番目に多い東京の15.95人の2倍以上となっています。<br><br>また、県は今月9日にうるま市にある県立中部病院の一般病棟に入院した50代の女性患者について11日、新型コロナウイルスの感染が確認されたと発表しました。<br><br>この女性が入院前に通っていたデイサービスの施設で、複数の感染者が確認されていて、施設で感染したとみられるということです。<br><br>今のところ院内感染は確認されておらず、県立中部病院は医療従事者18人程度を2週間の自宅待機にするとともに、同じ部屋の入院患者3人は感染症対応の病床に移したということです。<br><br>感染の拡大が続いていることから、県は13日、対策本部会議を開いて、県内の警戒レベルを最も高い「感染まん延期」にあたる第4段階に引き上げるかや、今月15日に期限を迎える県独自の「緊急事態宣言」の期間を延長するかどうかを協議することにしています。<br><br>一方、アメリカ軍から県に対し、県内にある基地、嘉手納基地で1人、キャンプ・コートニーで2人の合わせて3人の感染が新たに確認されたと連絡があったということです。<br><br>これで沖縄のアメリカ軍関係者の感染確認は、320人となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012564571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 保釈の周庭氏「日本の皆さんからも応援いただいた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 保釈の周庭氏「日本の皆さんからも応援いただいた」</span><time datetime="2020-08-12T21:04"><span>8月12日</span> <span>21時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563631_2008121213_2008121214_01_02.jpg" alt="香港 保釈の周庭氏「日本の皆さんからも応援いただいた」" id="news_image"></div><div>香港で国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され12日、保釈された民主活動家の周庭氏は「日本の皆さんからも応援をいただいた」として、感謝する一方、この法律は「政治的な弾圧のためのものだ」と述べ、香港政府の対応を批判しました。</div><div>10日、香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕された民主活動家の周庭氏は、日本時間の12日未明、保釈されました。<br><br>周氏は勾留されていた警察署の前で取材に応じ「日本の皆さんからも応援をいただいたと弁護士から聞きました」と日本語で述べ、感謝の意を示しました。<br><br>警察の発表や香港メディアによりますと、周氏は、同じ容疑で逮捕された男性2人とともに外国に対し、中国や香港政府に制裁を求めるＳＮＳ上のグループに関係した疑いが持たれているということです。<br><br>警察はまた、10日に逮捕し保釈を認めた、中国に批判的な論調で知られる「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏らが外国の銀行口座を使ってこのグループに資金を援助した疑いがあるとして、起訴に向けた捜査を続けています。<br><br>これに対して周氏は「いったいどういう理由でどんな形で法律に違反するものに参加したとされたのか、聞かされていない」と反論したうえで、「国家安全維持法をまさに政治的な弾圧のために利用したものだ」と述べ、香港政府の対応を批判しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>周氏 拘留中 欅坂46の曲の歌詞がずっと頭に浮かぶ</h3><div>周庭氏は日本時間の12日未明、保釈金を納付して保釈されました。<br><br>周氏によりますと、保釈金の額は20万香港ドル（日本円でおよそ270万円余）で、パスポートは没収されたということです。<br><br>●保釈金の金額について、当初、2万香港ドル（日本円でおよそ27万円）とお伝えしていましたが誤りでした。失礼しました。●<br><br>周氏は勾留されていた警察署を出たあと、集まった日本のメディアに対し、日本語で取材に応じました。<br><br>この中で周氏は「本当にとても突然で、心の準備ができていないまま逮捕されました。民主化運動に参加して今まで4回逮捕されましたが、正直今回が一番怖く、きつかったです」と話しました。<br><br>そのうえで「拘束されている間、たくさんの香港市民、日本や世界の皆さんから応援をいただき、また日本の皆さんが私のためにハッシュタグを作ったことも弁護士から聞きました。本当にありがとうございます」と感謝の思いを語りました。<br><br>一方、逮捕容疑については「理由や証拠を全く把握していないし、どういう形で香港国家安全維持法に違反したのか、過去の24時間、全く聞いておらず、わかっていない部分がたくさんあります」とも指摘しました。<br><br>そして、香港国家安全維持法を政治的な弾圧をするために利用したのではないかと批判したうえで、「引き続き、香港の民主化運動、民主主義、そして自由のため、戦っていきます」と話していました。<br><br>また周氏は、日本のアイドルグループ「欅坂46」のヒット曲で、<br>同調圧力に負けることなく、自身の意志を貫く強さを歌った、「不協和音」の歌詞が、勾留中、ずっと頭に浮かんでいたとも話していました。</div></div><div><h3>黎智英氏 闘う姿勢を強調</h3><div>中国に批判的な論調で知られる新聞「リンゴ日報」の創業者で、10日、香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕された黎智英氏は、12日未明に保釈され、午前、新聞社に出社し、社員らに拍手で出迎えられると「支持してくれる市民を失望させないよう、引き続きふんばろう」と呼びかけ、闘う姿勢をつらぬくことを強調しました。<br><br>「リンゴ日報」は10日、黎氏の逮捕に合わせて警察が社内を捜索した際、新聞社が運営する基金に関連した資料などが押収され、その中には関係のない取材に関わる資料も含まれていると明らかにしました。<br><br>これについて「リンゴ日報」は、報道の自由を脅かすものだと批判したうえで、警察が取材に関連した資料を見られなくするため、裁判所にこうした資料の閲覧を差し止めるよう申し立てを行うということです。<br><br>市民の間では、新聞を買って支持しようという呼びかけが広がっており、「リンゴ日報」は11日に続き、12日も通常の8倍近く発行しているということです。</div></div><div><h3>中国共産党機関紙 周氏を激しく非難</h3><div>中国共産党の機関紙「人民日報」の海外版は、香港の民主活動家の<br>周庭氏について、「香港の秩序を乱す者たちからは民主化運動の『女神』などと呼ばれていたが、その実態は、日本の反中国的な政治家らにひざまずき、外国にこびる無能で暴力的な人物だということは、香港のインターネット上の一致した見解だ」などと激しく非難するとともに、厳しく罰せられるべきだとしています。<br><br>流ちょうな日本語を使い、香港の民主化運動への支持を訴える周氏について、中国の指導部は、日本を巻き込んで反中国的な動きを引き起こそうとしているとして、強く警戒しているものとみられます。</div></div><div><h3>超党派議連 中国共産党や香港当局に抗議の緊急声明</h3><div>香港で国家安全維持法に違反した疑いで民主活動家らが逮捕されたことを受け、超党派の議員連盟は、思想や言論の自由など基本的人権をじゅうりんする行為は許されないとして、中国共産党や香港当局に抗議する緊急声明を取りまとめました。<br><br>国会内で開かれた議員連盟の会合には、自民党の中谷 元防衛大臣や国民民主党の山尾志桜里衆議院議員らが出席しました。<br><br>日本で暮らしているという香港市民もマスクなどをつけて参加し、民主活動家の周庭氏らの逮捕を受け、「国家安全維持法は威嚇ではなく人権と自由を奪い取る道具になった」などと訴えました。<br><br>そして、会合では「思想や言論の自由など基本的人権をじゅうりんする行為は許されない」として、中国共産党や香港当局に抗議する緊急声明を取りまとめました。<br><br>また、日本政府に対して、香港当局からの国家安全維持法違反を理由とした捜査の協力に応じないことや、香港市民がビザなしで日本に滞在できる期間を延長することなどを求めました。</div></div><div><h3>香港 保釈制度と国家安全維持法違反の事例</h3><div>香港の警察の職務について定めた「香港警隊条例」によりますと、警察が逮捕した容疑者を勾留できるのは原則として48時間までとされていて、それまでに保釈されるケースがほとんどです。<br><br>この48時間に起訴される場合と、保釈され、在宅で捜査が続く場合があります。<br><br>保釈される際には、保釈金の支払いやパスポートの差し押さえなどの条件が付くことがあり、定期的に警察署に出向いて所在を報告することが求められることがあります。<br><br>また、警察のその後の捜査で十分な証拠が集まったと判断されれば、起訴されますが、起訴は数か月後や数年後になるケースもあります。<br><br>香港国家安全維持法では、この法律に違反した事件についても原則として香港の当局が捜査し、香港の裁判所で司法手続きがとられ、裁判は公開で行われるとしています。<br><br>しかし、香港の当局では取り扱うことが難しいと判断される重大な事案では、香港にある中国の治安機関の出先である国家安全維持公署が直接捜査し、中国の裁判所に起訴することもできるとしています。<br><br>香港の警察によりますと、香港国家安全維持法に違反したとしてこれまでに逮捕されたのは、周庭氏や新聞の創業者、黎智英氏など、21人に上ります。<br><br>このうち起訴されたのは、スローガンが書かれた旗を掲げてバイクで警察官の列に突っ込んだ疑いで逮捕された1人で、保釈が認められず、勾留が続いています。<br><br>そのほかは、いずれも保釈されています。<br><br>周庭氏と同様、民主活動家が逮捕されたケースとして、先月29日に国の分裂をあおったなどとして逮捕された、香港の独立を主張する団体「学生動源」の19歳の元代表は、逮捕から2日後に保釈されています。</div></div><div><h3>専門家「中国国内の安定・安全という政策順位が明らかに」</h3><div>中国政治が専門で、おととしまで２年間、香港の日本総領事館に勤務していた、慶應義塾大学総合政策学部の加茂具樹教授は、今回の逮捕をめぐる背景について、「中国の経済発展に安定した国際関係の維持は極めて重要だが、それ以上に重要なのは国内の安定・安全だという政策の順位が明らかになる出来事だったと感じる。国際的な批判があっても、この問題で譲歩せず、国内には強い指導部だという姿勢を示すメッセージ性がある」と分析しています。<br><br>また、周庭氏の今後については、「香港国家安全維持法は、国家の安全が重大な脅威に直面するなどした場合は、どこで裁判を開くか決めることができるとしているので、中国政府の判断になるが、中国大陸で司法手続きが進む可能性も残されている」と指摘しました。<br><br>また、これまでも日本に向けて頻繁に情報を発信してきた周氏の逮捕については、「中国の近隣諸国で、自由と民主の価値観の枠で政治運動や活動をする空間が維持されているのは、おそらく日本だ。周氏が日本のメディアの取材に応じたり、学術的な交流をしたりして、香港の民主活動が日本社会に浸透していくのを、中国政府は見ていたのだろう」と述べました。<br><br>そして、中国や香港のメディアには周氏と日本との関係を強く批判する記事があることについて、政府の考えかメディアの考えかは慎重に検討する必要があるとしたうえで、「中国政府が周氏が日本語を使って日本と緊密に交流するのに、大きな問題や関心を抱いた可能性もある」という見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 21:04:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>J1鳥栖 チーム内でクラスター発生 コロナ感染者が計10人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012564641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>J1鳥栖 チーム内でクラスター発生 コロナ感染者が計10人に</span><time datetime="2020-08-12T21:25"><span>8月12日</span> <span>21時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012564641_2008122054_2008122125_01_02.jpg" alt="J1鳥栖 チーム内でクラスター発生 コロナ感染者が計10人に" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪ1・サガン鳥栖でキン・ミョンヒ監督に続いて、12日新たに選手とスタッフ9人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br>佐賀県はチーム内でクラスターが発生したとの認識を示しています。</div><div>サガン鳥栖では11日、キン監督が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、12日新たに選手とスタッフ合わせて2人の感染が確認されました。<br><br>さらに医療機関で再検査を受けていた選手とスタッフ合わせて7人も夜になって陽性だったことが確認されました。<br><br>チーム内で感染したのは選手が6人スタッフが3人で、11日感染が発表されたキン監督を含めて合わせて10人となります。<br><br>これについて12日夕方、記者会見した佐賀県の大川内直人 健康福祉部長はチーム内でクラスターが発生したとの認識を示しています。<br><br>またＪリーグは12日夜7時から広島市で予定されていたＪリーグカップのサンフレッチェ広島とサガン鳥栖の試合を中止しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>Ｊリーグ公式戦 再開以降の中止は3試合目</h3><div>サッカーＪリーグが6月に公式戦を再開して以降、新型コロナウイルスの影響で公式戦が中止になったのは、12日のＪリーグカップのサンフレッチェ広島とサガン鳥栖の試合が3試合目になります。<br><br>Ｊリーグでは独自のガイドラインに沿って、6月中旬から選手やスタッフを対象に2週間に1回のＰＣＲ検査を行ったり、接触を減らすため試合会場を3つのゾーンに分けて動線の管理を行ったりするなど新型コロナウイルスの感染対策を講じてきました。<br><br>ただ、選手やスタッフの感染は続いていて、12日もＪ1のサガンで2人の感染が確認されたことなどから午後7時から予定されていたＪリーグカップのサンフレッチェ対サガンの試合が中止になりました。<br><br>再開以降、公式戦が中止になったのはこれが3試合目です。<br><br>佐賀県によりますとこのほかに検査で陽性の反応があったサガンの選手とスタッフ合わせて7人が県内の病院で再検査を行っているということで、全員の感染が確認された場合、県の担当者はチーム内でクラスターが発生した懸念があるとの認識を示しています。<br><br>Ｊリーグではクラスターが発生したときのルールは作成していないということで今後、ガイドラインに反映させたいとしています。<br><br>Ｊリーグの公式戦ではこのほかに先月26日のＪ1のリーグ戦、サンフレッチェ対名古屋グランパスの試合と、今月2日のＪ2のリーグ戦、大宮アルディージャ対アビスパ福岡の試合がそれぞれ中止になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012564641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 21:25:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 新たに222人感染確認 200人超は今月9日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 新たに222人感染確認 200人超は今月9日以来</span><time datetime="2020-08-12T22:05"><span>8月12日</span> <span>22時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563711_2008121611_2008121613_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 新たに222人感染確認 200人超は今月9日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は12日、都内で新たに222人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内の1日の感染の確認が200人を超えるのは今月9日以来です。</div><div>東京都は12日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて222人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の1日の感染の確認が200人を超えるのは今月9日以来です。<br><br>222人のうち、20代と30代は合わせて135人でおよそ61％を占めています。<br><br>また、80代も11人いるということです。<br><br>222人のうち、およそ33％にあたる73人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ67％の149人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、最も多かったのは▽会食での感染で17人、次いで▽家庭内での感染が15人▽職場での感染が14人などとなっています。<br><br>このうち、職場での感染のなかには、30人規模の会議の参加者のなかに陽性者が1人いて、会議に参加していた20代の男性が感染したケースがあるということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは1万6474人となりました。<br><br>一方、12日の時点で重症の患者は11日より1人減って21人だということです。<br><br>また、12日に死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都内の入院患者・重症者・自宅療養者</h3><div>東京都によりますと、都内で12日までに感染が確認された1万6474人のうち入院中の人は11日より51人減って1659人となっています。<br><br>このうち重症の人は11日より1人減って21人です。<br><br>都は、12日の時点で▽重症患者向けを100床▽中等症以下の患者向けを2300床確保していて今後、中等症以下の患者向けの病床を2700床まで増やすことを目指しています。<br><br>これとは別に来月から10月にかけて2つの専用病院を開設して、200床を確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は11日より1人増えて626人です。<br><br>さらに、都が開設している6つのホテルで療養している軽症や無症状の人は11日より51人減って366人です。<br><br>都は13日と今月17日にさらに2つのホテルを開設する予定です。<br><br>また、医療機関への入院とホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は11日より17人増えて961人です。<br><br>一方、すでに退院した人や自宅などでの療養が終わった人は1万2526人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 22:05:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>