<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検</span><time datetime="2017-12-11T10:33"><span>12月11日</span> <span>10時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254151_1712111050_1712111054_01_03.jpg" alt="元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱・日馬富士が巡業中のことし１０月、鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩に暴行したことについて、鳥取県警察本部は１１日、日馬富士が素手やカラオケのリモコンで殴ってけがをさせたとして傷害の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは元横綱・日馬富士です。<br><br>警察によりますと日馬富士は、巡業中のことし１０月、鳥取市内の飲食店で素手やカラオケのリモコンで貴ノ岩を殴り、頭に１０日程度のけがをさせたとして、傷害の疑いが持たれています。<br><br>警察は、日馬富士から２度にわたって任意で事情聴取を行ったほか、横綱・白鵬など、その場にいた全員から話を聞くなど調べを進めた結果、白鵬から説教を受けていた貴ノ岩の態度に腹を立て暴行を加えた疑いのあることがわかったということです。<br><br>警察は、暴行が抵抗していない貴ノ岩に対して一方的に行われ、けがの程度が軽くないことや示談が行われていないことなどから、起訴を求める意見を付けたうえで１１日、書類送検しました。<br><br>この問題で日馬富士は先月、責任をとって現役を引退しています。<br><br>今後は検察庁が起訴するかしないかなど刑事処分について判断することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相撲協会中間報告による暴行の経緯</h3><div>大相撲の元横綱・日馬富士の暴行問題については、日本相撲協会の危機管理委員会が先月３０日に、中間報告で暴行の経緯を公表していました。<br><br>それによりますと、ことし１０月２５日、貴ノ岩の出身校である鳥取城北高校の関係者が、秋巡業に参加していた高校出身の力士を激励するために食事会を開きました。<br><br>暴行が起きたのはこの食事会のあとの２次会で、白鵬や日馬富士、鶴竜、照ノ富士、貴ノ岩などおよそ１０人が同席していました。<br><br>白鵬が貴ノ岩と照ノ富士の２人に高校の恩を忘れないようにと話をした際、貴ノ岩がスマートフォンを操作していたことに日馬富士が腹を立て、貴ノ岩に謝罪させようと平手で顔を殴りました。<br>しかし、貴ノ岩がにらみ返したうえ、謝罪もしようとしなかったため、日馬富士は謝罪するように言いながら平手で複数回殴り、さらにカラオケのリモコンで頭を数回殴ってけがをさせたとしています。<br>相撲協会は、先月２日に警察から連絡を受けたことでこの事案を把握しました。<br><br>相撲協会は貴ノ岩の師匠の貴乃花親方や日馬富士の師匠の伊勢ヶ濱親方に事情を聴いたものの詳細な説明はなく、貴ノ岩のけがの具合は軽いと判断していたこともあって、当初は公表せず、先月１４日になって初めて事案を公表しました。<br><br>相撲協会は外部理事を委員長とする危機管理委員会で調査を始めましたが、被害者である貴ノ岩の聴き取りについては師匠の貴乃花親方が再三の協力要請に対し「警察の捜査を優先させたい」などとして断ったため、調査の中間報告は被害者側の証言がないままに行われることになりました。<br><br>貴乃花親方は先月３０日に行われた相撲協会の理事会で、「警察の捜査が終わったら協力する」と答えたことから、危機管理委員会では、警察による書類送検のあと速やかに貴ノ岩に対する聴き取りを行いたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 10:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ</span><time datetime="2017-12-11T11:51"><span>12月11日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254211_1712111153_1712111156_01_02.jpg" alt="北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ" id="news_image"></div><div></div><div>国とＪＲ北海道は、北海道新幹線で青函トンネル内の最高速度を引き上げる試験走行を行う方針を固めました。<br>安全性が確認されれば、東京と新函館北斗の間で４時間余りかかっている所要時間が再来年にも３時間台に短縮される見通しです。</div><div>北海道新幹線は貨物列車とすれ違う際、風圧で荷崩れが起きないよう、青函トンネル内では最高速度が１４０キロに制限されています。<br><br>しかし、これによって東京から北海道の玄関口、新函館北斗の所要時間は４時間２分となり、飛行機ではなく新幹線を選ぶ目安とされる４時間を超えてしまう状況となっています。<br><br>関係者によりますと、所要時間の短縮に向けて国とＪＲ北海道は、青函トンネル内の最高速度を今より２０キロ引き上げ１６０キロにするため、来年度に試験走行を行う方針を固めました。<br><br>最終的に安全が確認されれば、再来年の春にも１６０キロでの営業運転を始めたい考えで、所要時間は数分短縮されて４時間を切る見通しです。<br><br>開業２年目の北海道新幹線は、ことし９月までの半年間で利用客が前の年の同じ時期より２３％減少していて、所要時間の短縮で利用客の伸び悩みに歯止めをかけられるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松本幸四郎さんら三代そろって襲名前に「お練り」 東京 浅草</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>松本幸四郎さんら三代そろって襲名前に「お練り」 東京 浅草</span><time datetime="2017-12-11T14:18"><span>12月11日</span> <span>14時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254361_1712111419_1712111422_01_02.jpg" alt="松本幸四郎さんら三代そろって襲名前に「お練り」 東京 浅草" id="news_image"></div><div>歌舞伎俳優の松本幸四郎さんや長男の市川染五郎さんらが来月、三代そろって襲名するのを前に、１１日、東京・浅草で恒例のお練りを行い、集まった大勢のファンから声援を受けました。</div><div>歌舞伎俳優の松本幸四郎さんは来月、父親が名乗っていた「松本白鸚」を二代目として襲名し、同時に長男の市川染五郎さんが「十代目 松本幸四郎」を、そして染五郎さんの長男の松本金太郎さんが「八代目 市川染五郎」をそれぞれ襲名します。<br><br>１１日は襲名の恒例行事のお練りが東京・浅草で行われ、３人そろって浅草寺の仲見世を練り歩きました。<br>紋付はかま姿の３人は、沿道に詰めかけた大勢のファンから「高麗屋」などと声をかけられ、笑顔で応えていました。<br><br>そして浅草寺の本堂に到着するとファンを前にあいさつし、染五郎さんは「３６年前にも父、祖父と三代で襲名披露をさせていただきましたが、再び三代でお練りができたことを幸せに思っています」と話し、金太郎さんは「代々の染五郎がやってきたことを受け継ぐことを大切にしながら、自分なりの染五郎を作っていきたいと思います」と意気込みを述べていました。<br><br>このあと本堂で法要が行われ、３人は来月から東京の歌舞伎座などで行われる襲名披露公演の成功を祈願していました。<br><br>法要のあと幸四郎さんは「きょうは３人にとって忘れられない日になったと思います。きょうの日ざしのように、温かく心のこもった襲名興行をしたいと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254361_1712111419_1712111422_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>歌舞伎俳優の松本幸四郎さんは来月、父親が名乗っていた「松本白鸚」を二代目として襲名し、同時に長男の市川染五郎さんが「十代目 松本幸四郎」を、そして染五郎さんの長男の松本金太郎さんが「八代目 市川染五郎」をそれぞれ襲名します。<br><br>１１日は襲名の恒例行事のお練りが東京・浅草で行われ、３人そろって浅草寺の仲見世を練り歩きました。<br>紋付はかま姿の３人は、沿道に詰めかけた大勢のファンから「高麗屋」などと声をかけられ、笑顔で応えていました。<br><br>そして浅草寺の本堂に到着するとファンを前にあいさつし、染五郎さんは「３６年前にも父、祖父と三代で襲名披露をさせていただきましたが、再び三代でお練りができたことを幸せに思っています」と話し、金太郎さんは「代々の染五郎がやってきたことを受け継ぐことを大切にしながら、自分なりの染五郎を作っていきたいと思います」と意気込みを述べていました。<br><br>このあと本堂で法要が行われ、３人は来月から東京の歌舞伎座などで行われる襲名披露公演の成功を祈願していました。<br><br>法要のあと幸四郎さんは「きょうは３人にとって忘れられない日になったと思います。きょうの日ざしのように、温かく心のこもった襲名興行をしたいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:18:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今冬の寒さに注意を 「ラニーニャ現象」発生か 気象庁発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>今冬の寒さに注意を 「ラニーニャ現象」発生か 気象庁発表</span><time datetime="2017-12-11T16:40"><span>12月11日</span> <span>16時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254501_1712111646_1712111651_01_02.jpg" alt="今冬の寒さに注意を 「ラニーニャ現象」発生か 気象庁発表" id="news_image"></div><div></div><div>南米沖の太平洋でことし７月以降、海面水温が低い状態となっていることから、気象庁は１１日、「ラニーニャ現象が発生していると見られる」と発表しました。</div><div>「ラニーニャ現象」は、南米・ペルー沖の赤道付近の東太平洋で海面水温が低くなる現象で、日本を含む世界の天候に影響を及ぼすと考えられています。<br><br>気象庁の解析によりますと、この海域では、ことし７月から先月までの５か月間の海面水温の平均値が、基準よりも０．５度以上低くなっていて、この状態は今後も続くと見られるということです。<br><br>このため、気象庁は１１日、「ラニーニャ現象が発生していると見られる」と発表しました。<br><br>前回、「ラニーニャ現象」が発生したのは、７年前の平成２２年の夏から翌年の春にかけてで、今回は来年の春まで続く可能性があるということです。<br><br>この現象が起きると、日本では上空で偏西風が蛇行して寒気が流れ込みやすくなり、冬の気温が平年より低くなる傾向があるということです。<br><br>気象庁気候情報課の廣澤純一エルニーニョ情報管理官は「この冬は気温が下がって寒さが続き、ところによって大雪になる可能性があるので、最新の気象情報に注意してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 16:40:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を</span><time datetime="2017-12-11T16:46"><span>12月11日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254201_1712111150_1712111151_01_02.jpg" alt="北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、北日本から西日本にかけての日本海側を中心に風が強まり、北海道では吹雪となっているところがあります。日本海側では、１３日にかけて荒れた天気が続く見込みで、気象庁は暴風雪や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が急速に発達しながら日本海を北東へ進んでいる影響で、北日本から西日本にかけての日本海側を中心に風が強まっています。<br><br>島根県の隠岐空港では午後３時すぎに２６．７メートル、石川県羽咋市で午後４時すぎに２６メートル、福井県坂井市三国で午後２時ちょうどに２５．８メートルの最大瞬間風速を観測しました。北海道では、この２４時間に多いところで２０センチ前後の雪が降り、ところによって吹雪となっています。<br><br>低気圧は１２日、オホーツク海でさらに発達するほか、１１日夜以降、上空に強い寒気が流れ込むため、日本付近は冬型の気圧配置が強まる見込みです。強い冬型の気圧配置は、１３日にかけて続くため、北日本から西日本にかけての日本海側では、海上を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気が続く見込みです。<br><br>１２日にかけての最大風速は、北海道と近畿で２３メートル、北陸で２２メートル、東北と中国地方で２０メートルで、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達すると予想されています。また、海上の波の高さは、東北と北陸で７メートル、北海道と近畿、それに中国地方で６メートルの大しけになる見込みです。<br><br>さらに、北日本の日本海側や北陸を中心に１３日にかけて大雪となるおそれがあり、１２日の朝までに降る雪の量は、いずれも多いところで北陸で６０センチ、北海道と東北で４０センチ、東海で３５センチ、近畿と中国地方で３０センチと予想され、その後も１３日にかけて雪の量が増える見込みです。<br><br>気象庁は暴風雪や高波に警戒するとともに、大雪による交通への影響や雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 16:46:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>除染下請けに実家の雪下ろしなど依頼 清水建設の執行役員</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>除染下請けに実家の雪下ろしなど依頼 清水建設の執行役員</span><time datetime="2017-12-11T17:13"><span>12月11日</span> <span>17時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254531_1712111719_1712111731_01_02.jpg" alt="除染下請けに実家の雪下ろしなど依頼 清水建設の執行役員" id="news_image"></div><div></div><div>大手ゼネコンの清水建設で、福島県内の除染作業を統括していた執行役員が、除染の下請け業者に県内にある自分の実家の雪下ろしと草むしりをさせていたことがわかりました。清水建設は、代金の不正請求はなかったとしていますが、環境省が詳しい経緯を調べています。</div><div>清水建設によりますと、福島県内の除染作業を統括していた執行役員の６０歳の男性は２年前に、福島県西会津町にある自分の実家の雪下ろしを１次下請けの業者に依頼したということです。<br><br>その後、ことしにかけてこの業者が雪下ろしを３回、草むしりを１回、行ったということです。社内の調査に対し役員は「実家の積雪が深く、帰れなかった。雪下ろしを頼んだのは最初の１回だけだが不適切だった」と話し、代金３３万円余りを支払い、今月８日付で辞職しました。下請け業者は「自主的にやった営業行為だった」と話しているということです。<br><br>除染費用は、通常はいったん国費で負担し、その後、東京電力に請求されていて、清水建設は「不正請求は確認されていないが、誤解を招く不適切な行為で、深くおわびします」と話しています。環境省は清水建設に対し報告を求め、詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 17:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>末期がん公表 コマツ 安崎元社長「感謝の気持伝える会」開催</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>末期がん公表 コマツ 安崎元社長「感謝の気持伝える会」開催</span><time datetime="2017-12-11T17:25"><span>12月11日</span> <span>17時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254561_1712111728_1712111735_01_02.jpg" alt="末期がん公表 コマツ 安崎元社長「感謝の気持伝える会」開催" id="news_image"></div><div></div><div>末期のがんと診断されたことなどを公表した大手建設機械メーカー「コマツ」の安崎暁元社長が、これまでの感謝の気持ちを伝える会を開き、出席者からは、みずからの生き方も考えさせられる機会になったといった声が出されました。</div><div>大手建設機械メーカー「コマツ」の安崎暁元社長は、先月２０日付けの新聞広告で、末期のがんと診断されたことなどを公表しました。<br><br>安崎さんは、元気なうちに感謝の気持ちを伝えたいと１１日、東京・港区のホテルで「感謝の会」を開き、会社の関係者や同級生などおよそ１０００人が集まりました。安崎さんによりますと、会場には親交がある人たちとの思い出の写真を飾り、一人一人と言葉を交わし握手したということです。また会場では、安崎さんの出身地、徳島県にちなんで阿波踊りも披露されたということです。<br><br>「コマツ」の元社員の男性は「とても楽しい会でした。私も病気があるので、自分自身の生き方についても改めて考えさせられました」と話していたほか、高校の同級生の女性は「とても潔い生き方で、安崎さんらしいと思いました。逆に感謝の気持ちを伝えました」と話していました。<br><br>安崎さんは、会のあと記者会見し「『終活』の考え方は一人一人違うと思うが、しめっぽいのは嫌なので、楽しんでもらおうとこの会を開いた。多くの人に来ていただき、正直少しくたびれたが、直接感謝の気持ちを伝えることができて満足しています」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>出席者は</h3><div>「感謝の会」の会場となった東京・港区のホテルには、会が始まるおよそ１時間前から、出席者が次々と訪れました。<br><br>このうち、海外でのボランティア活動に携わり、安崎暁さんから支援を受けたという女性は、「とても元気な方だったので、病気のことを聞いて驚きました。胸がつまってどんな言葉をかければいいかわかりません」と話していました。<br><br>また、安崎さんと同期で「コマツ」に入社したという男性は、「立派な決断だと感じました。まだ奇跡が起きるかもしれないし、もしかしたら私のほうが先にいくかもしれないので、元気づけてこようと思います」と話していました。</div></div><div><h3>始まりは新聞広告</h3><div>大手建設機械メーカー「コマツ」の安崎暁・元社長は、先月２０日付けの新聞広告で、みずからが末期のがんと診断されたことなどを明らかにしたうえで、元気なうちに感謝の気持ちを伝えたいと「感謝の会」を開くことを知らせました。<br><br>この中で安崎さんは、１０月上旬、検査の結果、胆のうガンが見つかり、肺などにも転移していて手術が難しい状態であると診断されたことを明らかにしたうえで、「私は残された時間をＱｕａｌｉｔｙ ｏｆ Ｌｉｆｅ（クオリティー・オブ・ライフ）優先にしたく、放射線や抗がん剤による治療は受けないことにしました」などと公表しました。<br><br>そして、「皆様方には公私ともに大変お世話になり、誠に有難うございました。私がまだ元気なうちに皆様方に感謝の気持ちをお伝えしたい。お会いできましたら私の最大の喜びです」として、東京都内のホテルで「感謝の会」を開くことを知らせました。</div></div><div><h3>安崎氏とは</h3><div>「コマツ」の安崎暁元社長は徳島県出身の８０歳で、一橋大学卒業後の昭和３６年に入社しました。会社では主に国際部門を担当し、平成７年に社長に就任したあとは、バブル崩壊後の不況の中、中国での現地法人の設立などグローバル化を推し進めました。<br><br>海外企業との競争の中で、商品やサービスの品質と信頼性が会社の強みであることを社内に浸透させ、コマツの成長の基盤を作りました。また社外では、国家公安委員会の委員や日中経済協会の副会長も務めました。<br><br>安崎氏は社員時代から部下の指導に熱心で、上司にもはっきりと意見を言う人物だったということで、会社によりますと、１１日の感謝の会は安崎元社長がみずから企画し、新聞広告を出したり会の内容を決めたりしていたということです。</div></div><div><h3>ツイッターでも共感の声</h3><div>ツイッター上では、安崎元社長の生き方に感銘を受けたなどといった投稿が相次いでいます。<br><br>このうち、安崎元社長が元気なうちに感謝の気持ちを伝えるための「感謝の会」を開くとしたことについては「自己余命宣告で死を受け止め、それでも他人に謝意を表する。マネできないわ」とか、「自分が死を間近に感じた時、その恐怖を払拭（ふっしょく）して人への感謝の気持ちをもてるとはすごい」、「感謝と謙虚な気持ちは本当に大切だと思いました」といった意見が投稿されています。<br><br>また、「こういう人が戦後の日本を立て直してきたのか・・すごい。なんだか感謝してます」とか、「覚悟がきちっとできる方なんだと思う。きっといい決断ができる立派な経営者だったのだろう」などと企業経営者としての功績について触れているものも見られました。<br><br>さらに、「人生の終わりというより、能動的な人生の終え方。少しだけでもお手本にさせて頂きたいです」とか「こんなふうに関わった人に別れのあいさつができる潔い人生になりたい」などとこれからの人生の手本にしたいといった意見も多く投稿されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 17:25:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>