<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本有数の豪華客船 衝突事故 船長からアルコール検出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本有数の豪華客船 衝突事故 船長からアルコール検出</span><time datetime="2019-01-08T14:19"><span>1月8日</span> <span>14時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011770931_1901081415_1901081419_01_03.jpg" alt="日本有数の豪華客船 衝突事故 船長からアルコール検出" id="news_image"></div><div>商船三井客船が運航する大型クルーズ船が先月、グアムの港を出る際に岸壁に衝突する事故があり、事故のあと船長の男性から国の基準を超えるアルコールが検出されていたことがわかりました。国土交通省が詳しい経緯を調べています。</div><div>先月30日の夜、商船三井客船が運航する大型クルーズ船「にっぽん丸」がグアムを出港する際、岸壁に衝突し、船の後方の２か所が損傷し、岸壁の一部も壊れました。<br><br>会社によりますと、船には乗客372人、乗組員およそ230人の合わせておよそ600人が乗っていましたが、けがはなかったということです。<br><br>国土交通省によりますと、事故の４、５時間後の未明に船長の男性が現地当局の検査を受けたところ、呼気に換算して船員法に基づく基準の１リットル当たり0.15ミリグラム以上のアルコールが検出されたということです。<br><br>船長は「気持ちを落ち着かせるため事故のあとに酒を飲んだ」と話しているということで、国土交通省が詳しい経緯を調べています。<br><br>にっぽん丸は、全長およそ170メートル、総トン数２万2400トンの日本有数の豪華客船として知られています。<br><br>今回のクルーズは先月26日に横浜を出港し、グアムやサイパンを経由し今月３日に横浜に戻る予定でしたが、事故を受けて運航を取りやめ、乗客は空路で帰国したということです。<br><br>商船三井客船は「現在、調査中であり詳しいことはコメントできない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 14:19:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レスリング 吉田沙保里が引退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011771121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 吉田沙保里が引退</span><time datetime="2019-01-08T16:23"><span>1月8日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011771121_1901081610_1901081611_01_02.jpg" alt="レスリング 吉田沙保里が引退" id="news_image"></div><div></div><div>レスリング女子でオリンピック３連覇と世界選手権13連覇を果たし、国民栄誉賞も受賞した吉田沙保里選手が現役を引退することになりました。</div><div>これは、吉田選手が自身のツイッターで明らかにしました。<br><br>吉田沙保里選手は、三重県出身の36歳。オリンピックでは女子が正式種目に採用された2004年のアテネ大会から2012年のロンドン大会まで３連覇を果たし、2016年のリオデジャネイロ大会では、４大会連続のメダルとなる銀メダルを獲得しています。<br><br>また世界選手権では、2002年から2015年まで前人未到の13連覇を果たし、「霊長類最強」との異名を持つほど圧倒的な強さを見せ、平成24年には国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>リオデジャネイロ大会以降は、日本代表チームや母校の至学館大学で選手とコーチを兼任しつつ、メディアへの出演も精力的にこなすなど幅広く活躍をしていましたが、公式戦には出場せず、進退について明らかにしていませんでした。<br><br>３年前の2016年11月に就任した至学館大学の副学長の役職については「レスリングの指導に専念したい」などとして去年８月末に辞任していて、去就が注目されていました。<br><br>吉田選手は10日、都内のホテルで会見を開き、引退に至った経緯や今後の予定などを発表する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ツイッターにコメント</h3><div>吉田沙保里選手は自身のツイッターで、「いつも応援していただきありがとうございます。このたび、33年間のレスリング選手生活に区切りをつけることを決断いたしました。ここまで長い間、現役選手として頑張ってこれたのもたくさんの方々の応援とサポートのおかげです。みなさん、本当にありがとうございました」とコメントしています。</div></div><div><h3>レスリング協会会長「将来彼女の思う道でも金メダルを」</h3><div>日本レスリング協会の福田富昭会長は、吉田沙保里選手の引退について、「偉大なる女子選手でオリンピック３連覇はすばらしいことだ。引退はさみしいが、将来、彼女の思う道を進み、そこでも金メダルを取ってほしい」と話していました。<br><br>また、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長は「本当にこれまで頑張って、長い間やってもらったことに感謝しています。これからもこれまでの経験を生かして日本のレスリングのため、スポーツ界のために頑張ってもらいたい」と話しました。</div></div><div><h3>決断には主に２つの要因</h3><div>吉田沙保里選手が現役引退を決断した背景には、主に２つの要因があると考えられます。<br><br>一つは、来年に迫った東京オリンピックの代表選考です。吉田選手は、先月、全日本選手権への出場を見送っていて、来年に迫った東京オリンピックで代表に選出されるためには、厳しい条件をクリアする必要がありました。<br><br>東京オリンピックのレスリングの代表は、ことし９月の世界選手権でメダルを獲得をすると内定します。吉田選手が53キロ級で世界選手権に出場するには、６月に行われる全日本選抜選手権で優勝したうえでプレーオフで全日本チャンピオンの向田真優選手と世界チャンピオンの奥野春菜選手の２人に勝つ必要があり、条件は非常に厳しくなっていました。<br><br>現在もコーチとして母校の至学館大学などで練習に参加している吉田選手は、日本代表選手にもひけを取らない動きを見せているということですが、公式戦で勝ち抜くためのコンディションが整っていないと判断し、５回目のオリンピック出場を断念して引退を決断したとみられます。<br><br>もう１点は、去年大きな波紋を広げたレスリングのパワーハラスメント問題です。関係者によりますと恩師の栄和人氏がパワハラで注目を集めたことにより、吉田選手も精神的に大きな負担を感じていたということです。こうした問題も吉田選手がレスリングと距離を置きたいと考える理由の一つになったとみられます。</div></div><div><h3>吉田選手の歩み</h3><div>吉田沙保里選手は三重県出身の36歳。<br><br>父親の栄勝さんが開いていた自宅の道場で３歳からレスリングを始めました。<br><br>離れた位置から飛び込む「高速タックル」を武器として、オリンピックでは、女子が正式種目に採用された2004年のアテネ大会から55キロ級で３連覇を果たしました。<br><br>世界選手権は、2002年に初優勝して以降、2015年まで13連覇し、世界選手権とオリンピックを合わせての16連覇は、「霊長類最強」とうたわれたロシアのアレクサンドル・カレリン選手が男子グレコローマンスタイルで達成した12連覇を上回り、レスリング史上最多の記録です。<br><br>2012年には前人未到の偉業を成し遂げたとして国民栄誉賞を授与されました。<br><br>世界のライバルたちが「高速タックル」を徹底的に研究し、「吉田包囲網」を張る中、年齢を重ねて全盛期のスピードの維持が難しくなりながらも、組み合ってからタックルに入る動きを磨くなどして、レスリングの質を高めながら戦ってきました。<br><br>しかし、53キロ級に出場した2016年のリオデジャネイロ大会では、決勝でアメリカの若手に敗れて銀メダルとなり、オリンピック４連覇はなりませんでした。<br><br>個人戦での敗戦は2001年12月の全日本選手権以来で、連勝は「206」を記録し、「絶対女王」、「霊長類最強」といった異名を持つほど圧倒的な強さを誇りました。<br><br>リオデジャネイロ大会以降は、全日本のコーチを選手と兼任したり愛知県にある母校の至学館大学で副学長として広報活動を行うなど活躍の場を広げる一方で、選手としては公式戦に出場しておらず、進退について明らかにしていませんでした。<br><br>去年８月には、「レスリングの指導や練習に専念したい」などとして至学館大学の副学長を辞任していて、去就が注目されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011771121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 16:23:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長の弁護団「全く嫌疑がないことを確信」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011771181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長の弁護団「全く嫌疑がないことを確信」</span><time datetime="2019-01-08T17:07"><span>1月8日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011771181_1901081655_1901081707_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長の弁護団「全く嫌疑がないことを確信」" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の弁護団が８日午後、日本外国特派員協会で記者会見し、「ゴーン前会長には全く嫌疑がないことを確信している」などと主張しました。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）の弁護を担当する元東京地検特捜部長の大鶴基成弁護士らは、８日午後３時すぎから東京 丸の内の日本外国特派員協会で記者会見しました。<br><br>この中で大鶴弁護士は、ゴーン前会長の勾留の理由を明らかにする手続きを裁判所に求めた理由について、「為替取引の権利を日産に移した際、取締役会が『日産には損失を与えない』と議決をしていたことを知り、ゴーン前会長には全く嫌疑がないことを確信したからだ」と述べました。<br><br>また、知人の実業家の会社に16億円余りを不正に支出した疑いについても「実業家はサウジアラビアでの日産の販売網の立て直しに尽力していたが、検察はこの実業家から話も聞かずにゴーン前会長を逮捕した。全く異例の事だと思う」と捜査を批判しました。<br><br>一方、東京地検特捜部は、取り引きの権利を付け替え日産に巨額の損失を負担する義務を負わせた時点で特別背任の罪は成立するとみているほか、実業家の会社には日産の販売促進などの実態はなかったとみていて、双方の主張が真っ向から対立する構図になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011771181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 17:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古埋め立て反対 ホワイトハウスへの署名 20万に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011771201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古埋め立て反対 ホワイトハウスへの署名 20万に</span><time datetime="2019-01-08T17:41"><span>1月8日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011771201_1901081715_1901081741_01_02.jpg" alt="辺野古埋め立て反対 ホワイトハウスへの署名 20万に" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設をめぐり、アメリカのホワイトハウスに寄せられた名護市辺野古沖の埋め立て中止を求める署名が、この１か月でおよそ20万集まり、アメリカ政府の対応が注目されます。</div><div>アメリカ政府は、ホワイトハウスのウェブサイト上で、政府に直接、請願することが可能になる署名を受け付けていて、開始から１か月で署名の数が10万を超えれば政府が何らかの回答をすることになっています。<br><br>先月８日から、沖縄にルーツがあるアメリカ在住の男性が、普天間基地の名護市辺野古沖の埋め立て中止を求める署名活動を始めていました。<br><br>タレントのローラさんやイギリスのロックバンド「クイーン」のブライアン・メイさんら国内外の著名人が協力を呼びかけたことも話題となり、署名はこの１か月でおよそ20万集まりました。<br><br>現地時間の７日にはホワイトハウス前で署名活動を始めた人たちが埋め立てをやめるよう訴えました。<br><br>署名はアメリカ政府の回答があるまで引き続き受け付けられ、日本政府と連携して移設計画を進める考えを繰り返し示してきたアメリカ政府の対応が注目されます。<br><br>署名を呼びかけた１人の那覇市の主婦、山田マドカさんは「世界各地の人がこの方法なら声をあげられると賛同してくれたと思う。民意に反して埋め立てを進めることが民主主義なのかという沖縄の声がもっと広がってほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011771201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 17:41:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 勾留理由開示の手続き「私は無実です」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 勾留理由開示の手続き「私は無実です」</span><time datetime="2019-01-08T18:32"><span>1月8日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011770671_1901081251_1901081307_01_03.jpg" alt="ゴーン前会長 勾留理由開示の手続き「私は無実です」" id="news_image"></div><div>特別背任の容疑で再逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の勾留の理由を明らかにする手続きが、東京地方裁判所で行われ、ゴーン前会長は「私は20年間、日産の復活に尽力し無数の雇用も創出した。私は無実です」などと述べ無罪を主張しました。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビア人の実業家の会社に日産の子会社から16億円余りを不正に支出したなどとして、先月21日、特別背任の疑いで再逮捕され、東京地方裁判所は今月11日までの勾留を認めています。<br><br>勾留の理由を明らかにする手続きは午前10時半から２時間近くにわたって東京地方裁判所で行われ、ゴーン前会長も出廷しました。<br><br>去年11月の最初の逮捕以降、初めて公開の場に姿を現したゴーン前会長は、黒のスーツ姿でネクタイは締めずに出廷し、通訳を介して英語の文書を読み上げる形で20分以上、意見を述べました。<br><br>裁判官が勾留の理由について「証拠隠滅や逃亡の可能性がある」などと説明したのに対し、ゴーン前会長は最初に、「捜査機関からかけられている容疑がいわれのないものだということを明らかにしたい。日産に心からの親愛と感謝の気持ちを持っている」と述べたうえで「I am innocent」＝「私は無実だ」などと無罪を主張しました。<br><br>そのうえで「私は20年間、日産の復活に尽力し三菱自動車ともアライアンスをして世界一位になった。無数の雇用も創出し、これらの成果は私にとっての喜びだ。私は無実です。常に誠実にやってきた。これまで不正をしたことはない。根拠もなく容疑をかけられ、不当に勾留されている」と述べました。<br><br>そして巨額の含み損を抱えた私的な為替取引の権利を日産に付け替えた疑いについて「日産に損害を与えていない」と述べたほか、実業家の会社に16億円余りを不正に支出した疑いについても「実業家は長年日産のパートナーで関係部署と相談して相当の対価を支払った」と述べました。<br><br>このほかみずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した罪についても「検察による訴追は全くの誤りだ」と主張しました。<br><br>前会長の弁護士は８日、勾留の取り消しを請求したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:32:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東北部 あすにかけ山沿い中心に大雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011771291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東北部 あすにかけ山沿い中心に大雪のおそれ</span><time datetime="2019-01-08T18:33"><span>1月8日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011771291_1901081830_1901081833_01_03.jpg" alt="関東北部 あすにかけ山沿い中心に大雪のおそれ" id="news_image"></div><div>冬型の気圧配置が強まるため、関東北部の山沿いを中心にこれから９日にかけて大雪となるおそれがあります。気象庁は大雪や路面の凍結による交通への影響に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、関東地方はこれから冬型の気圧配置が強まり、上空およそ1500メートルに氷点下９度以下の寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、関東北部の山沿いを中心にこれから雪が強まり、９日にかけて大雪となるおそれがあります。<br><br>また、群馬県や栃木県の南部の平地でも雪が降るところがある見込みです。<br><br>９日夕方までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで群馬県北部で60センチ、栃木県北部で20センチと予想されています。<br><br>気象庁は、大雪や路面の凍結による交通への影響に十分注意するともに、電線や樹木への着雪、雪崩に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011771291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:33:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海外メディア 日本の司法制度を批判的に報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/k10011770861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海外メディア 日本の司法制度を批判的に報道</span><time datetime="2019-01-08T18:44"><span>1月8日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190108/K10011770861_1901081316_1901081334_01_02.jpg" alt="海外メディア 日本の司法制度を批判的に報道" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任の容疑で再逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長の勾留の理由を明らかにする手続きには外国のメディアも注目し、その多くが日本の司法制度を改めて批判的に報じています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>フランス２</h3><div>このうち、フランスの公共放送「フランス２」は８日、朝のニュースのトップで取り上げ、「ゴーン前会長が拘束されてから初めて公にみずからの行動を擁護し、無罪を訴えた」と伝えました。<br><br>そのうえで、「勾留理由開示」の手続きについて、「２時間続いたが、ゴーン前会長に与えられた時間は数分だった」と指摘しています。<br><br>フランスの新聞各紙も電子版で相次いで報じ、「根拠のない容疑をかけられている」などといったゴーン前会長の無罪の主張を見出しにして、大きく伝えています。<br><br>地元の民放テレビ局に出演したフランスのペニコ労働相は「最も重要なのは推定無罪を尊重することだ」と述べ、罪が確定するまでゴーン前会長を犯人のように見るのは避けるべきだと強調しました。</div></div><div><h3>ＡＦＰ通信</h3><div>フランスのＡＦＰ通信は、「今回の事件によって、明確な逮捕容疑を公にせず勾留の延長を繰り返す日本の司法制度に光が当たることになった」と批判的に報じています。</div></div><div><h3>ＢＢＣ</h3><div>イギリスの公共放送ＢＢＣは、記者が東京地方裁判所前から中継し、ゴーン前会長の出廷時の様子について「以前よりもやせて見え、プラスチックのスリッパをはき、髪の色はグレーになっていた」と伝えました。そのうえで、ゴーン前会長が、去年11月の逮捕以来拘束が続いて家族とも面会できておらず、直接、弁明する機会も与えられていなかったことを批判的に伝え、今回の手続きについては、「ゴーン前会長が、拘束が続いていることに焦点を当てる機会で、逮捕以来、ようやく公の場に出ることができる」とゴーン前会長の発言に注目していました。</div></div><div><h3>ウォール・ストリート・ジャーナル</h3><div>アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルは「私はぬれぎぬを着せられ、不当に拘束されている」というゴーン前会長の発言を見出しにとり、長期間に及ぶ勾留を改めて批判したうえで、「逮捕されて以来、初めて公の場に姿をみせることになる」として関心を寄せていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190108%2Fk10011770861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 18:44:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>