<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タイ洞窟 「体力ある少年から外に出す」副知事 救出急ぐ考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ洞窟 「体力ある少年から外に出す」副知事 救出急ぐ考え</span><time datetime="2018-07-04T04:26"><span>7月4日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507521_1807040031_1807040031_01_02.jpg" alt="タイ洞窟 「体力ある少年から外に出す」副知事 救出急ぐ考え" id="news_image"></div><div></div><div>タイ北部の洞窟で行方がわからなくなっていた少年ら13人は、10日目にあたる日本時間の２日深夜、捜索隊によって、無事発見されました。地元の副知事は「体力のある少年から洞窟の外に出していく」と述べ救出作業を急ぐ考えを示しました。</div><div>タイ北部チェンライ県で先月23日、洞窟に入ったまま行方がわからなくなっていた地元サッカーチームの少年12人とコーチの合わせて13人は、10日目にあたる日本時間の２日深夜、洞窟の入り口から５キロ余り入った場所で全員の無事が確認されました。<br><br>少年らのもとには、すでに食料が届けられたほか、洞窟内に派遣されたタイの海軍の医師が少年らを診察した結果、健康状態は全員、良好だったということです。<br><br>タイの当局は、救出方法について、少年１人につき、軍のダイバー２人を補助につけ、溜まった水の中を潜るなどしながら洞窟の外に出すことを検討しています。<br><br>地元の副知事は、救出作業が長期化するとの見方を否定したうえで「体力のある少年から準備ができ次第、随時、洞窟の外に出していく」と述べ、救出を急ぐ考えを示しました。<br><br>また、救出作業は、洞窟内の水位にも左右されるとして、副知事は、排水作業を24時間態勢で継続していく考えも示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 04:26:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラチケット 子どもや高齢者など「2020」円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラチケット 子どもや高齢者など「2020」円</span><time datetime="2018-07-04T04:34"><span>7月4日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507471_1807040025_1807040025_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラチケット 子どもや高齢者など「2020」円" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピック・パラリンピックの観戦チケットについて、大会の組織委員会は、子どもや高齢者、それに障害のある人を対象にしたグループ向けのチケットを、開催する年にちなんで１枚2020円で販売する方針を決めました。</div><div>組織委員会は、オリンピックの観戦チケットについて、食事や送迎などがつく特別なものを除いて、最高で開会式の30万円、最低で予選の競技のおよそ2000円とする案を検討しています。<br><br>そのうえで、３日の会議では、子どもや高齢者、それに障害のある人が観戦に訪れやすいようにと、予選の競技と開閉会式の一部の席を対象に、これらの人たちを含むグループ向けのチケットを、開催する年にちなんで１枚2020円で販売する方針を決めました。<br><br>パラリンピックでは、このグループ向けのチケットは2020円より安い価格でも設定するということです。<br><br>組織委員会は、チケットの価格や種類について、国際オリンピック委員会や国際パラリンピック委員会の承認を経たうえで、オリンピックのチケットで来年春から始まる一般発売に向けて、今月20日に価格などを公表する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 04:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海第二原発 事故時は要支援者「屋内退避」 全国初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海第二原発 事故時は要支援者「屋内退避」 全国初</span><time datetime="2018-07-04T06:23"><span>7月4日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507611_1807040622_1807040623_01_03.jpg" alt="東海第二原発 事故時は要支援者「屋内退避」 全国初" id="news_image"></div><div>首都圏にある唯一の原子力発電所で、茨城県にある東海第二原発は４日にも、安全対策が国の新たな規制基準に適合しているとして、事実上、審査に合格する見通しです。東海第二原発の周辺では、原発事故の際、体が不自由な要支援者を避難させるための車が確保できないことから、茨城県は原則、放射線対策を施した病院や施設などに「屋内退避」させることを全国で初めて決めました。</div><div>原発事故の際、国は、原発から５キロ圏内に住む要支援者を原則、直ちに避難させるとしていて、すでに再稼働した原発がある地域では、車いすやストレッチャーを乗せられる特殊な車を数十台確保してきました。<br><br>しかし、東海第二原発の場合、防災対策が求められる原発から30キロ圏内の住民は96万人と全国最多で、茨城県によりますと、５キロ圏内には車いすやストレッチャーが必要な要支援者が1000人から1500人いて、避難には1000台近くの車が必要とみられています。しかし県は、確保できる見通しが立たないとしています。<br><br>また、一斉に避難した場合、深刻な渋滞のおそれがあるため、県は原則、放射性物質を通さないフィルターを設置するなどの防護対策を施した病院や社会福祉施設などに「屋内退避」させることを全国で初めて決めました。<br><br>茨城県では今年度までに、国の補助金50億円近くかけて、屋内退避に使われる25の施設に防護対策を施すことにしていて、今後、さらに範囲を広げて対策を講じたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>茨城県「実効性ある安全対策の構築を」</h3><div>茨城県の飛田聡志 原子力防災調整監は「実際に事故が起きた際には車を手配するのに時間がかかるので、その場にとどまってもらうための施設の整備が重要だ」との認識を示したうえで、「避難したときに渋滞などが起こり、長時間かかってしまった場合、健康上のリスクが高まるなど問題になるので、実効性のある安全対策の構築に向け、検討を進めていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 06:23:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 西野監督「次はベスト８果たせる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表 西野監督「次はベスト８果たせる」</span><time datetime="2018-07-04T06:58"><span>7月4日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507771_1807040657_1807040658_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 西野監督「次はベスト８果たせる」" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表の西野朗監督は、ベルギー戦から一夜明けた３日、当初予定していた記者会見は開きませんでしたが、報道陣の取材にこたえ、「次の大会で、ベスト８を果たせるチャレンジができた」と初のベスト８進出に、あと少しと迫った今大会を振り返りました。</div><div>日本代表は、２日に行われたベルギーとの決勝トーナメント１回戦で逆転負けを喫しました。<br><br>３日は、キャンプ地のカザニに戻り、選手は宿舎で休息をとりましたが、西野監督は、コーチ陣とクラウンドでボール回しなどをして汗を流しました。<br><br>この日、西野監督は、予定していた記者会見は開きませんでしたが、集まった報道陣の取材にこたえ「ベスト８は次のカタール大会で果たせる。そういったチャレンジができた。思うようなゲームはできた」と大会を振り返り、初のベスト８進出を果たせなかったものの手応えを口にしました。<br><br>また、２点を先制したあと、ゴール前を固めず、攻撃的な戦術を続けたことは、「ポーランド戦の取り返しというか、そういう気持ちもあった」と話し、決勝トーナメント進出を見据えて、試合終盤にボール回しをして時間稼ぎをしたポーランド戦が念頭にあったことを明らかにしました。<br><br>一方、今後のみずからの進退については「ノーコメント」と言及を避けました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岡崎「代表で必要とされれば行く」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた岡崎慎司選手は、１次リーグのポーランド戦で右足首を痛め、決勝トーナメント１回戦のベルギー戦は出場機会がありませんでした。大会を振り返り、「自分の体が万全だったら、もっとやれることがあったし、監督もそれを期待して代表に入れていたと思う。役に立てず、足を引っ張ってしまった」と悔しさをにじませました。<br><br>そのうえで今後について、「代表が必要と言ってくれたら行くというスタンスは今後も変わらない。自分はそれをモチベーションにして上を目指してやっていきたい」と代表への思いを話しました。</div></div><div><h3>柴崎「最低限胸を張れる戦い」</h3><div>ミッドフィルダーの柴崎岳選手は初出場となったワールドカップロシア大会を「最低限、胸を張れる戦い方ができた」と振り返りました。<br><br>26歳の柴崎選手は大会前、「ワールドカップの勝敗は自分のサッカー人生に大きく関わる」という覚悟で初めての大舞台に挑みました。<br>試合中は「状況を客観的に見ることを心がけた。常に冷静な気持ちで理想と現実の溝を見極めようとした」とスピードや体格で勝る相手との対戦にも臆せずゲームメークにつとめました。１次リーグのコロンビア戦とセネガル戦、そして決勝トーナメント１回戦のベルギー戦に先発出場し、持ち味の視野の広さを生かしたパスで攻撃の起点となり、日本代表のベスト16に貢献しました。<br><br>初めてのワールドカップを終え柴崎選手は「今回の大会は、最低限、胸を張れる戦い方ができた」と振り返りました。<br><br>その一方で大会を通じて今後の代表の主力を担う責任感も芽生えました。「若い頃のような漠然としたものとは違う、責任感が体にまとわりつくような感じ。初めてのワールドカップに出て、日本代表への考え方が変わってきている」と話し「純粋に選手としてさらに成長して、これからも大舞台に出場したい」とさらなる成長を誓いました。</div></div><div><h3>昌子「自分が腹立たしい」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた昌子源選手は「夜は全然眠れなかった。ツイッターを見ても失点シーンが流れてきて。本当につらかった」と、後半終了間際に決勝ゴールを奪われ逆転負けを喫したベルギー戦を振り返りました。<br><br>そのうえで「あの失点のせいでそれまでの振り返りができていない。何を犠牲にしてもいいから届いてくれと思いながら走っていた。すべてがスローモーションのように見えた。あんなことは初めての経験で、なにもできなかった自分が腹立たしい」と話し今後のさらなる成長を誓いました。</div></div><div><h3>山口「4年後へ 成長していきたい」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた山口蛍選手は、途中出場した前の日のベルギー戦について「同点になり、どう試合を運ぶか難しい状況で試合に入った。ただ強気に行けと言われていたので、前からボールを取りに行こうという意識はあった」と振り返りました。<br><br>そのうえでここまでの４年間について「ロシア大会にかけてきたが、出番が少なかった。それは自分の力がなかったし、出た選手がよかったので、悔いはない」と話しました。<br>４年後のワールドカップについては「まだ終わったばかりですぐに次の目指すというふうになりきれない部分がある。そのころ自分は31歳で、若い年代も代表に入ってきていると思うが、自分も成長していきたい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>酒井高徳「次のＷ杯は目指さない」</h3><div>キャンプ地のカザニで取材に応じた酒井高徳選手は、今大会を振り返り「これまでで一番ベスト８に近づけた。チームの雰囲気も内容もそれに値するすばらしいチームだった」と話しました。<br><br>そのうえで、自身の今後については、「自分は与えられたワールドカップ２大会でチャンスをつかめず終えた。これ以上、自分が若い選手のチャンスをつぶすのは日本のためにならない。自分の中では区切りをつけた」と話し次のワールドカップは目指さないという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 06:58:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経新聞社が元社員を告訴 賃金データ漏えいの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経新聞社が元社員を告訴 賃金データ漏えいの疑い</span><time datetime="2018-07-04T07:23"><span>7月4日</span> <span>7時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507811_1807040722_1807040723_01_03.jpg" alt="日経新聞社が元社員を告訴 賃金データ漏えいの疑い" id="news_image"></div><div>日本経済新聞社は50代の元社員が、およそ3000人の社員の賃金データを外部に漏らしたとして、不正競争防止法違反の疑いで警視庁に告訴しました。</div><div>日本経済新聞社によりますと、53歳の元社員は去年12月、社員およそ3000人分の基準内賃金などのデータが入ったＵＳＢメモリーを、月刊紙を発行する団体に郵送したということです。<br><br>元社員は６年前、デジタル販売局に勤めていた時に業務用パソコンを分解してハードディスクを抜き取り、賃金データを私用のパソコンに移していたということです。<br>ことし１月に月刊紙を発行する団体のホームページに社員の賃金情報が掲載されたことに別の社員が気付いて問題が発覚しました。<br><br>元社員は社内調査に対し漏えいを認めたうえで、サービス残業を外部通報するためにデータを送ったなどと話しているということで、日本経済新聞社は元社員を懲戒解雇としたうえで３日までに不正競争防止法違反の疑いで警視庁に告訴しました。<br><br>このほか元社員は日経新聞の電子版の読者およそ34万人分の情報などを持ち出していたということですが、日本経済新聞社は顧客情報が第三者に漏えいした事実は確認されていないとしています。<br><br>日本経済新聞社は、元社員が言うようなサービス残業は無いとしたうえで「読者の皆様にご心配をおかけし深くおわびします。警察の捜査に全面的に協力するとともに、情報管理体制の見直しや社員教育を改めて徹底し再発防止に全力を挙げて取り組みます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 07:23:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部豪雨１年 ビッグデータで復興スピードの格差判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州北部豪雨１年 ビッグデータで復興スピードの格差判明</span><time datetime="2018-07-04T07:32"><span>7月4日</span> <span>7時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507621_1807040730_1807040732_01_03.jpg" alt="九州北部豪雨１年 ビッグデータで復興スピードの格差判明" id="news_image"></div><div>九州北部豪雨の被災地について、九州大学などの研究グループが、携帯電話の位置情報を基にしたビッグデータを使ってこの１年近くの人口の変化を推定したところ、被災地の中に、復興のスピードが極端に遅い地域があることがわかり、グループでは、地域の実情に合わせたきめ細かな対策が必要だとしています。</div><div>九州大学の塚原健一教授と東洋大学の加知範康准教授の研究グループは、ＮＴＴドコモが保有する携帯電話の位置情報を基にしたビッグデータを使って、豪雨被災地のこの１年近くの人口の変化を推定しました。<br><br>福岡県朝倉市を506のエリアに分けて分析したところ、豪雨直後、複数のエリアで人口が急激に減少していました。<br><br>平野部を中心に、多くの地域では、１か月後の８月ごろから回復に転じましたが、山あいでは、復興のスピードが極端に遅い地域があることがわかりました。<br><br>グループが注目したのは、朝倉市の黒川地区で、豪雨３か月後の10月下旬まで減少した人口が戻らず、その後も人口は、豪雨前の半分以下にとどまっています。<br><br>夜より昼の人口が多いことから、昼は田畑や自宅の手入れに戻るものの、二次災害の不安などから、夜は自宅で過ごさず、避難先で暮らしている人が多いためと分析しています。<br><br>塚原教授は「平野部に比べて山間部は復興が遅れていることがわかる。被害の状況は地域によって異なるので、集落ごとの実情に合わせたきめ細かな対策が必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>復興が極端に遅れている黒川地区</h3><div>なぜ、朝倉市の黒川地区は復興のスピードが極端に遅れているのか。<br><br>この地区のコミュニティーセンターの事務員、矢野晶子さん（49）は、豪雨後も多くの住民と接してきました。<br><br>黒川地区には７つの集落がありますが、このうち黒松・真竹集落と疣目（いぼめ）集落は、二次災害が懸念される「長期避難世帯」の認定に向けた手続きが進められていて、２つの集落の28世帯は全員が避難したままです。<br><br>矢野さんと訪れた日も、これらの集落では住民の姿がほとんどみられませんでした。<br><br>また、コミュニティーセンターがある地区の中心部でも、不在の家が目立ちました。<br><br>黒川地区では、寸断された道路の復旧が、豪雨から３か月後の10月にずれ込んだため、それだけ復興のスピードがほかの地区に比べて遅れました。<br><br>10月以降、農作業や自宅の手入れに戻る人が増え始めましたが、矢野さんが把握しているだけでも、およそ100世帯のうち、自宅に戻って暮らしている人は４分の１の26世帯にとどまっているということです。<br><br>矢野さんは、本格的な雨のシーズンとなる中、去年の豪雨を思い出すと、二次災害が怖くて戻らない人も多いと言います。<br><br>矢野さん自身もいつか戻ろうと、半壊した自宅を補修しましたが、今も避難先の仮設住宅から職場に通っています。<br><br>矢野さんは「時間がたてばどうしても心が離れていってしまう。今の状況では怖くて帰れない」と話しています。<br><br>それでも矢野さんは、避難先を定期的に訪問したり、メールで情報を提供したりして、住民をつなぎとめる活動を続けています。<br><br>矢野さんは「帰ってきたいと思う人が帰ってくることができる状況を私なりにつくっていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「集落の実情に合った復興計画を」</h3><div>防災行政が専門で、九州大学の塚原健一教授は、被害の状況が平野部と山間部で異なり、それが復興のバラツキにつながっていると指摘しています。<br><br>塚原教授は「川の下流では、豪雨直後に人口が半減するものの、８月のお盆のころから戻り始めていて、平野部ではおおよそ１か月ほどで自宅の片づけが終わるなどしたのではないか。一方で、川の上流にあたる山間部の朝倉市黒川地区では、10月ごろに道路が復旧して戻れるようになったものの、人口は豪雨前の半分以下にとどまっている。山間部は被害のダメージが大きく、復興も道半ばにさえ達していない」と話しています。<br><br>そのうえで「地域によって被害の状況にバラツキがあるので、集落単位の実情に合わせた復興の計画が求められる」と指摘し、復興に向けては、地域の実情に合わせたたきめ細かな対策が必要だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 07:32:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風７号 西～東日本 非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/k10011507641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風７号 西～東日本 非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-07-04T07:33"><span>7月4日</span> <span>7時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180704/K10011507641_1807040413_1807040416_01_03.jpg" alt="台風７号 西～東日本 非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>日本海にある台風に向かって暖かく湿った空気が流れこみ、四国や近畿、東海に発達した雨雲がかかり、局地的に非常に激しい雨が降っています。５日にかけて西日本と東日本の太平洋側を中心に非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、北日本でも激しい雨が降るなど台風から離れた地域で大雨になるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や急な川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと台風７号は、午前６時には松江市の北西170キロの海上を１時間に30キロの速さで北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は980ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで、中心の南東側560キロ以内と北西側220キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>この時間、四国や近畿、東海に発達した雨雲がかかり、午前６時までの１時間に高知県本山町に国土交通省が設置した雨量計で69ミリの非常に激しい雨を観測したほか、北海道でも前線の影響で雨雲が発達し、旭川市郊外の瑞穂で28ミリの強い雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、北海道や高知県、それに徳島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>また、山口県と北海道では氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>台風は、日本海を北東へ進み、４日夜までに温帯低気圧に変わり、５日午後には北日本に接近する見込みです。<br><br>警戒が必要なのが、台風から離れた地域でも大雨になるおそれがあることです。台風に向かって湿った空気が流れこむため、四国ではこのあと数時間、局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあるほか、西日本と東日本の太平洋側を中心に５日にかけて雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みです。<br><br>また、北日本では前線の活動が活発になり、５日にかけて１時間に30ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>５日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で300ミリ、近畿と東海で250ミリ、関東甲信で180ミリ、北陸で150ミリ、東北と北海道で100ミリと予想されています。<br><br>さらに、５日朝から６日の朝までの24時間にはいずれも多いところで東海で300ミリから400ミリ、四国と近畿、北陸、関東甲信で200ミリから300ミリ、東北と北海道で100ミリから150ミリの雨が降り、広い範囲で大雨になるおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や急な川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180704%2Fk10011507641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 07:33:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>