<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ひき逃げの疑い 87歳の福井放送元社長を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011925811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ひき逃げの疑い 87歳の福井放送元社長を逮捕</span><time datetime="2019-05-23T12:06"><span>5月23日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011925811_1905231155_1905231209_01_03.jpg" alt="ひき逃げの疑い 87歳の福井放送元社長を逮捕" id="news_image"></div><div>福井市内の国道の交差点で22日、福井放送の87歳の元社長が運転する乗用車が軽ワゴン車と衝突し、相手の女性がけがをする事故があり、元社長がその場から逃げたとしてひき逃げの疑いで逮捕されました。警察の調べに対し、「物を踏んだだけだと思った」と容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、福井放送の元社長で現在は非常勤取締役の最高顧問を務める坪田清則容疑者（87）です。<br><br>警察によりますと、坪田元社長は22日午後４時前、乗用車を運転して帰宅中、福井市大宮の国道416号線の交差点で40歳の女性が運転する軽ワゴン車と出会い頭に衝突し、その場から逃げたとして、ひき逃げの疑いが持たれています。<br><br>軽ワゴン車を運転していた女性は、首をねんざするけがをしたということです。<br><br>警察は、女性が覚えていた車のナンバーをもとに捜査し、23日未明に坪田元社長を逮捕しました。<br><br>調べに対し「衝撃はあったが物を踏んだだけだと思った」などと容疑を否認しているということです。<br><br>逮捕を受けて、福井放送は「弊社役員が逮捕されたことは報道機関として誠に遺憾です。重く受け止めており、事実関係が確認でき次第、厳正に対処します」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011925811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 12:06:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「停車位置ずれた」タクシー運転手死亡で客を逮捕 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011925911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「停車位置ずれた」タクシー運転手死亡で客を逮捕 北海道</span><time datetime="2019-05-23T13:02"><span>5月23日</span> <span>13時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011925911_1905231240_1905231302_01_02.jpg" alt="「停車位置ずれた」タクシー運転手死亡で客を逮捕 北海道" id="news_image"></div><div></div><div>22日夜遅く、北海道苫小牧市でタクシーの料金を支払わずに逃げたうえ、運転手に暴行を加えたとして、59歳の男が強盗の疑いで逮捕されました。運転手の男性はその後死亡し、警察は当時のいきさつなどを詳しく調べています。</div><div>警察によりますと、22日午後11時すぎ、苫小牧市木場町でタクシーに乗っていた男が料金のおよそ1000円を支払わずに車を降りました。<br><br>その後、自宅近くの路上で運転手の佐藤進さん（69）とトラブルになり、顔を殴るなどの暴行を加えたということです。<br><br>佐藤さんからの通報を受けて警察官が駆けつけたところ、佐藤さんが頭から血を流して倒れていて、近くにいた男が料金を支払わずに逃げたことなどを認めたことから、強盗の疑いで逮捕しました。<br><br>逮捕されたのは自称・廃品回収業、渡辺正継容疑者（59）で、警察によりますと、苫小牧市内の繁華街で酒を飲んだあと、佐藤さんが運転するタクシーで帰宅するところだったということです。<br><br>佐藤さんはその後、意識不明の状態で病院に搬送され、およそ１時間半後に死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、渡辺容疑者は調べに対し「停車した位置が自宅とずれていたため、金を払いたくなかった」と供述しているということです。<br><br>警察は死因や当時のいきさつを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011925911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 13:02:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 17歳の久保建英が初選出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011925951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表 17歳の久保建英が初選出</span><time datetime="2019-05-23T13:42"><span>5月23日</span> <span>13時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011925951_1905231603_1905231604_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 17歳の久保建英が初選出" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表の来月の強化試合に臨むメンバー27人が発表され、東京オリンピックでも中心選手としての活躍が期待されているＪ１、ＦＣ東京の17歳、久保建英選手が初めて選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011925951_1905231437_1905231604_01_03.jpg" alt=""><div>強化試合のメンバー27人は、森保一監督が23日、都内で記者会見して発表し、来年の東京オリンピックでも中心選手としての活躍が期待されているＪ１、ＦＣ東京の17歳のミッドフィルダー、久保選手が初めて選ばれました。<br><br>さらに、同じＪ１のサンフレッチェ広島の19歳のゴールキーパー、大迫敬介選手と、オランダ１部リーグ、ズウォレの22歳のディフェンダー、中山雄太選手を加えた合わせて３人が初選出となりました。<br><br>森保監督は久保選手について「年齢は関係なくいいパフォーマンスを見せていることが初選出につながった。彼が勝ち取ったものだと思っている。先輩の背中を見て学び、プレーを見て学び、言葉でいろんなことを伝えてもらい、成長につなげてもらえれば」と期待していました。<br><br>また、今回は、フランス１部リーグ、ストラスブールのゴールキーパー、川島永嗣選手と、イングランドプレミアリーグ、レスターを退団することになったフォワードの岡崎慎司選手の２人のベテランが、ワールドカップロシア大会以来の復帰を果たしました。<br><br>世界ランキング26位の日本は、来月２日から合宿を始め、５日に愛知県豊田市で世界93位のトリニダード・トバゴ、９日に宮城県利府町で世界71位のエルサルバドルと強化試合を行います。</div></div><div><h3>久保建英とは</h3><div>久保建英選手はＪ１のＦＣ東京に所属する17歳です。<br><br>たぐいまれな技術の高さに、視野の広さを持ち合わせ、ドリブルやパスでチャンスを作り出すだけでなく、自らゴールも奪う攻撃的な選手です。<br><br>スペイン１部リーグの強豪、バルセロナの下部組織で育ち、将来の日本サッカーを背負う逸材として注目を集める中、おととし11月、Ｊ１のＦＣ東京とプロ契約を結びました。<br><br>2016年11月、15歳のときにＪ３の試合でＪリーグ最年少出場を果たし、去年３月、国内３大タイトルの１つＪリーグカップで最年少ゴールを決めるなど実績を積んできました。<br><br>昨シーズンは、安定した出場機会を得られず、横浜Ｆ・マリノスへの期限付き移籍も経験しましたが、ＦＣ東京に復帰した今シーズンは、激しい競り合いでも当たり負けしないたくましい体つきになり、課題だった守備でも粘り強さを発揮するようになりました。<br><br>長谷川健太監督の信頼を得て開幕からレギュラーに定着し、ここ２試合は連続ゴールを決めるなど決定力も発揮するなど、首位を走るチームをけん引する中心選手に成長しました。</div></div><div><h3>久保「うれしいがびっくり」</h3><div>久保選手は「選ばれて光栄だが、この年齢で選ばれたのは正直、早いと思う。選ばれるとは全く思っていなかったのでうれしいけれど、びっくりしている。代表選手は国のトップだと思うので、そういったレベルの高い選手とプレーできるのは非常にうれしい」と話しました。<br><br>そのうえで、「自分の特徴はしっかり出して、自分が今、どのくらいのレベルにいるかを知るいい機会だと思うので、どんどんチャレンジしていければと思う。監督の目に止まるのがいちばんのアピールなので、そういうプレーをしたい」と意気込みを話していました。</div></div><div><h3>橋本「成長した姿をプレーで表現したい」</h3><div>ミッドフィルダーで選ばれたＦＣ東京の橋本拳人選手は「うれしい気持ちでいっぱいだ。前回、代表に選ばれたときにできたプレーとできなかったプレーがあったので、少しでも成長した姿をプレーで表現できるように頑張りたい。ワールドカップ予選が近づいている中で、アピールのチャンスと捉えているので、自分のよさをしっかり出して、引き続き代表に選んでもらえるようなプレーしたいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>室屋「いつもと変わらないプレーを」</h3><div>ディフェンダーで選ばれたＦＣ東京の室屋成選手は「すごく光栄に思う。チームでやっているところを変わらず、代表のピッチでも表現することを意識したい。ＦＣ東京から３人が選ばれたのはすごくうれしい。全員がチームでやっていることをやり続ければうまくいくと思うので、いつもと変わらないプレーをしたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011925951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 13:42:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白須賀政務官 乗っていた車が事故 参院委員会で謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011925961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白須賀政務官 乗っていた車が事故 参院委員会で謝罪</span><time datetime="2019-05-23T14:00"><span>5月23日</span> <span>14時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011925961_1905231350_1905231400_01_02.jpg" alt="白須賀政務官 乗っていた車が事故 参院委員会で謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>文部科学省の白須賀政務官は、ことし１月、千葉県内で自らを乗せた車を運転していた秘書が事故を起こして、そのまま逃げ去ったなどと一部週刊誌に報じられました。白須賀政務官は、国会で「自分は眠っていて気付かなかった」と説明し、「被害を受けた方におわび申し上げる」と謝罪しました。</div><div>文部科学省の白須賀政務官は、一部週刊誌で、緊急事態に備えて文部科学大臣の代わりに待機する日だった、ことし１月12日、地元の千葉県内を車で訪れ、運転していた秘書が別の車に接触する事故を起こし、そのまま走り去ったなどと報じられました。<br><br>23日の参議院文教科学委員会では、野党側から白須賀政務官に事実関係をただす質問が出されました。<br><br>白須賀政務官は、秘書が事故を起こしたことを認める一方、「自分は眠っていて気付かなかった」などと説明しました。<br>また、この秘書が、道路交通法違反の疑いで書類送検されたと報じられたことは否定しました。<br><br>そのうえで、「スタッフの管理含めてしっかりやっていきたい。被害を受けた方に、心からおわび申し上げ、真摯（しんし）に対応したい」と謝罪しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>千葉県警が捜査</h3><div>千葉県警によりますと、ことし１月、千葉県松戸市内で白須賀政務官の秘書が運転する乗用車と別の乗用車が接触する事故があったということです。<br><br>千葉県警は、事故を申告しなかった道路交通法違反の疑いで、この秘書から事情を聴くなど、捜査を進めているということです。<br><br>千葉県警は、当時、秘書が運転する車に白須賀政務官が乗っていたかどうかについては「捜査中なのでコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011925961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 14:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>運動会練習中の児童26人搬送 熱中症か 新潟 長岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011925981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>運動会練習中の児童26人搬送 熱中症か 新潟 長岡</span><time datetime="2019-05-23T14:03"><span>5月23日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011925981_1905231415_1905231418_01_03.jpg" alt="運動会練習中の児童26人搬送 熱中症か 新潟 長岡" id="news_image"></div><div>23日午前、新潟県長岡市の小学校で、運動会の練習をしていた児童26人が熱中症とみられる症状を訴え、病院に搬送されました。警察によりますと、いずれも症状は軽いということです。</div><div>警察や長岡市の教育委員会によりますと、長岡市の黒条小学校では、23日午前10時20分ごろから、来月１日の運動会に向けて児童らが校庭で開会式の入場行進などの練習をしていましたが、開始から30分ほど過ぎてから頭痛や体調不良を訴える児童が相次いだということです。<br><br>このため、学校は午前11時すぎに練習を打ち切りましたが、その後も体調不良を訴える児童が相次ぎ、合わせて26人の児童が熱中症とみられる症状で病院に搬送されました。<br><br>警察によりますと、いずれも症状は軽いということです。<br><br>気象台によりますと、長岡市では23日午前10時半の時点で24度１分の気温を観測していて、日ざしが強かったということです。<br><br>黒条小学校の永井智祐教頭は「保護者にメールなどで状況を説明し、児童をしっかりケアしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011925981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 14:03:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米海軍 艦艇２隻が台湾海峡を通過 対中圧力強化ねらいか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011925991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米海軍 艦艇２隻が台湾海峡を通過 対中圧力強化ねらいか</span><time datetime="2019-05-23T14:24"><span>5月23日</span> <span>14時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011925991_1905231513_1905231515_01_03.jpg" alt="米海軍 艦艇２隻が台湾海峡を通過 対中圧力強化ねらいか" id="news_image"></div><div>アメリカ海軍は、イージス駆逐艦など２隻が22日から23日にかけて台湾海峡を通過したことを明らかにしました。トランプ政権は、台湾海峡や南シナ海に艦艇を派遣するペースを加速させていて、米中の貿易摩擦が激しさを増す中、安全保障面でも中国への圧力を強めるねらいがあるものとみられます。</div><div>アメリカ海軍第７艦隊はＮＨＫの取材に対し、イージス駆逐艦「プレブル」と補給艦の合わせて２隻が、現地時間の22日から23日にかけて台湾海峡を通過したことを明らかにしました。<br><br>第７艦隊は「アメリカが自由で開かれたインド・太平洋に関与する姿勢を示すものであり、アメリカ海軍は、国際法で認められたどこであれ、航行や飛行を続けていく」とコメントしています。<br><br>アメリカ海軍の艦艇が台湾海峡を通過するのは５か月連続です。<br><br>さらに、「プレブル」は、今月19日に南シナ海で中国が主権を主張する海域を航行する「航行の自由」作戦を行ったばかりで、トランプ政権は、台湾海峡や南シナ海に艦艇を派遣するペースを加速させています。<br><br>米中の貿易摩擦が激しさを増す中、トランプ政権はアメリカの企業に対して、中国の通信機器大手ファーウェイと、政府の許可なく取り引きすることを禁じる措置を取るなど中国への圧力を強めていて、アメリカ軍の一連の動きは、安全保障面でも中国への圧力を強めるねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011925991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 14:24:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今週末の運動会大丈夫？ 30度超えも 暑さにネットで心配の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/k10011926081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>今週末の運動会大丈夫？ 30度超えも 暑さにネットで心配の声</span><time datetime="2019-05-23T15:48"><span>5月23日</span> <span>15時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190523/K10011926081_1905231542_1905231559_01_02.jpg" alt="今週末の運動会大丈夫？ 30度超えも 暑さにネットで心配の声" id="news_image"></div><div></div><div>今週末には各地の学校で春の運動会が予定されていますが、ネット上では、日中の最高気温が30度を超えると予想される「早すぎる」暑さの中、子どもや応援する家族の体調を心配する声が相次いでいます。</div><div>この中では、「水分沢山もってかなきゃうちの学校、テントとか禁止だから炎天下だと地獄よね。あまりに暑かったら次男とバァバはお留守番してもらおうかな」、「今年の運動会は終日体育館を開放するそうなので、熱中症に関して保護者は大丈夫だけど、子供達はどうなのかな？」といった投稿のほか、「土曜日、長男の運動会だから日傘買いに行かなきゃ」「運動会。30度予想。日傘禁止。ハンディーファン注文したけど土曜間に合うかな」などと準備についての投稿も見られます。<br><br>また、最近では暑さ対策などから運動会を午前中で終わらせる学校があることについて、「土曜日の娘の運動会が今年は午前中で終わると聞いて嘘でしょ？て最初は思ったんだけど、判断は正解だったんだな」といった声や、「雨天延期は常識だが真夏日となることが予想される場合も延期した方が良いと思う」といった指摘もあります。<br><br>この指摘をめぐっては、すでに一定の基準をもとに運動会の中止や中断を判断するという学校があります。<br><br>このうち、奈良市内の小学校では、熱中症の危険性を示す「暑さ指数」で「危険」とされるレベルに達したら、中止や中断を判断することにしているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190523%2Fk10011926081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 15:48:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>