<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コロナ 10万人当たりの感染者数 沖縄がトップ 次いで東京 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200802/k10012546981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ 10万人当たりの感染者数 沖縄がトップ 次いで東京 福岡</span><time datetime="2020-08-02T19:47"><span>8月2日</span> <span>19時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200802/K10012546981_2008021933_2008021947_01_02.jpg" alt="コロナ 10万人当たりの感染者数 沖縄がトップ 次いで東京 福岡" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者数は東京都などの首都圏や大阪府、それに福岡県など都市部で増えていますが、全国的に感染は拡大傾向となっていて、1日までの直近1週間の感染者数を人口10万当たりでＮＨＫがまとめたところ、<br>▽沖縄県が18.38人と最も多く、次いで<br>▽東京都が15.72人<br>▽福岡県が13.83人<br>▽大阪府が13.68人<br>▽愛知県が12.80人<br>▽宮崎県が9.51人<br>▽熊本県が8.98人などとなっています。</div><div>厚生労働省は、ことし6月に医療体制の確保に関連し、都道府県が社会に自粛などの協力要請を行うタイミングとして、それまでの1週間の新たな感染者数が人口10万当たり2.5人を超えた日を目安とするよう示しています。<br><br>1日までに21の都府県でこの数字を超えていて、感染の拡大が懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医師「今後危機的な状況のおそれも」</h3><div>沖縄県内で新型コロナウイルスの感染が広がっている状況について、感染症が専門で沖縄県立中部病院の高山義浩医師は「流行が急速に起きているため、新たに病床を開けていくのが追いつかない状況ではあるが、軽症者に療養してもらうホテルなどの確保を急げばまだ対応は可能だ。ただ、今後、高齢者に感染が広がると病床が足りなくなり、危機的な状況になるおそれがある」と指摘しました。<br><br>そのうえで、高山医師は沖縄県内の人たちに対して、「今は若者を中心に感染が広がっていて多くは軽症だが、高齢者や基礎疾患のある人にとっては命に関わる病気なので、こうしたリスクの高い人たちに会いに行ったり、感染者が多い那覇市などの都市部からあちこちに出歩いたりするのはなるべく控えてほしい」と呼びかけました。<br><br>そして県外からの観光客については、「観光客が原因となったクラスターは報告されておらず、観光が現在の感染拡大の原因だとは捉えていない。ただ、県内の医療機関の受け入れ態勢には限界があるので、感染者が多く出ている地域から沖縄を訪問するのは控えてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>沖縄 県内での病床利用率は129.9％ </h3><div>沖縄県によりますと、県内での病床利用率は2日午後の時点で129.9％となっていて医療体制がひっ迫している状況が続いています。<br><br>県は、これまで無症状の人などを中心に病院やホテルで受け入れていましたが、今後、自宅での療養を勧めるほか、那覇市内に4日およそ100床のホテルを療養施設として確保するなどしてさらなる感染拡大に備えたいとしています。<br><br>玉城知事は、「医療崩壊は何としても食い止めなければいけない。感染拡大を防ぐには外出自粛など最大限協力をお願いしたい」と述べました。</div></div><div><h3>ひっ迫する医療体制</h3><div>沖縄県は医療機関の病床の数に軽症者などの療養を目的に確保したホテルの部屋数を加えたものを病床数としています。<br><br>ここ1週間の病床利用率をみると、右肩上がりとなっていて、先月27日には46.3％だったのが、1日、100％を超えて108.3％となりました。<br><br>そして、2日の時点での病床数は278床。病院や宿泊施設での療養が必要な人は合わせて361人で、病床利用率は129.9％と100を大きく超えました。<br><br>およそ140人が自宅での待機を余儀なくされ、2日の時点で重症患者は3人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200802%2Fk10012546981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Aug 2020 19:47:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもの夏かぜ 注意点は 新型コロナと迷ったときは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012546531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもの夏かぜ 注意点は 新型コロナと迷ったときは</span><time datetime="2020-08-03T04:08"><span>8月3日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012546531_2008021538_2008021623_01_02.jpg" alt="子どもの夏かぜ 注意点は 新型コロナと迷ったときは" id="news_image"></div><div></div><div>これからの時期、注意が必要な子どもの夏かぜは高熱やのどの痛みが特徴です。専門家に症状と注意点、そして新型コロナウイルスの感染と判断が迷った際の対応について聞きました。<br><br>話を聞いたのは、子どもの感染症に詳しい、国立成育医療研究センター感染症科診療部長の宮入烈医師です。宮入医師は「ヘルパンギーナ、手足口病、咽頭結膜熱が子どもの“三大夏かぜ”とも言える」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ヘルパンギーナ 39度から40度の高熱も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012546531_2008021539_2008021623_01_03.jpg" alt=""><div>ヘルパンギーナの症状は、およそ39度から40度の高熱が1日から3日前後続くことがあり、のどが赤く腫れ、水ぶくれや潰瘍ができ、強い痛みが出ます。<br><br>宮入医師は「のどに刺激があるものは控え、プリンやゼリーなど飲み込みやすいものをあげてください。注意してほしいのが、のどの痛みで水分が取りにくいためにおこる脱水症状です。ぐったりしていたり、おしっこが長時間出なかったりしたらすぐに医療機関を受診してください」と話しています。</div></div><div><h3>手足口病 発疹ができるのが特徴</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012546531_2008021539_2008021623_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>手足口病は口の中や手のひら、足の甲、それにひざなどに2、3ミリほどの盛り上がりのある水ぶくれを伴う発疹ができるのが特徴です。<br><br>発熱はないことも多いですが、発疹は数日で赤みを伴って大きくなり数が増えたあと、1週間ほどで赤みが軽くなり自然に消えます。しかし治まったころに爪がはがれることもあるということです。<br><br>宮入医師は「手足口病とヘルパンギーナの原因となるウイルスは髄膜炎をおこすおそれがあります。頭痛やめまい、それに吐くなどの症状が出たらすぐに医療機関を受診してください。また、手足口病は大人が初めて感染した場合は症状が重くなることがあります」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012546531_2008021539_2008021623_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div></div></div><div><h3>咽頭結膜熱（プール熱） のどの痛み 39度前後の高熱</h3><div>咽頭結膜熱の症状は、のどの痛み、目の充血、39度前後の高熱で、熱は数日から長ければ1週間ほど続きます。<br><br>宮入医師は「プールで感染することがあり、プール熱とも呼ばれています。目やにが出たり、まぶしさを訴えたりすることもあります」と話しています。</div></div><div><h3>予防はせっけんでの手洗い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012546531_2008021538_2008021623_01_06.jpg" alt=""><div>予防や感染を広げない工夫については「夏かぜの原因となるウイルスはアルコールが効きにくいとされていて、せっけんなど使って手を流水で洗うことが有効です。タオルやおもちゃを共有しないことやお風呂に入る順番はかぜにかかった子どもを最後にするという工夫もあります」と話しています。<br><br>また新型コロナウイルスに感染したか、夏かぜか、判断を迷う場合は受診前に医療機関に連絡してほしいということです。その際学校や保育園などでどんな感染症がはやっているか、子どもに発疹があるかなど症状を詳しく伝えてほしいと話しています。<br><br>また、新型コロナウイルスの影響もあり受診を控えたい人もいるかもしれないが、発熱がある場合などは各自で判断せず、まず相談をしてほしいと話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012546531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 04:08:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風4号 沖縄 八重山地方が暴風域に 厳重な警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風4号 沖縄 八重山地方が暴風域に 厳重な警戒を</span><time datetime="2020-08-03T06:25"><span>8月3日</span> <span>6時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547381_2008030619_2008030625_01_02.jpg" alt="台風4号 沖縄 八重山地方が暴風域に 厳重な警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>台風4号は沖縄県の八重山地方に最も接近していて、暴風域に巻き込みながら北西へ進んでいます。八重山地方では3日昼前にかけて暴風が吹く見込みで、気象庁は厳重な警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風4号は3日午前6時には沖縄県石垣島の西、60キロの海上を1時間に15キロの速さで北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は990ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心から東側75キロ以内と西側55キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこの時間、沖縄県の八重山地方に最も接近していて、石垣市伊原間では午前2時半ごろ、30.8メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>八重山地方では、昼前にかけて暴風が吹く見込みです。<br><br>3日の最大風速は八重山地方で30メートル、宮古島地方で23メートル、最大瞬間風速は八重山地方で45メートル、宮古島地方で35メートルと予想されています。<br><br>また、沿岸の海域は3日昼前にかけて6メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>先島諸島では局地的に雨雲が発達し、雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>4日の朝までの24時間に降る雨の量は先島諸島の多いところで200ミリと予想されています。<br><br>また、3日は潮位が高い見込みで、海岸や河口付近では高潮にも注意が必要です。<br><br>気象庁は、暴風に厳重に警戒するとともに、うねりを伴う高波に警戒し、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水、落雷や竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 06:25:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 民間の有人宇宙船「クルードラゴン」が地球に帰還</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 民間の有人宇宙船「クルードラゴン」が地球に帰還</span><time datetime="2020-08-03T06:44"><span>8月3日</span> <span>6時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547391_2008030528_2008030532_01_03.jpg" alt="アメリカ 民間の有人宇宙船「クルードラゴン」が地球に帰還" id="news_image"></div><div>民間企業が開発した宇宙船として、初めて飛行士を国際宇宙ステーションに送り届けることに成功した「クルードラゴン」が日本時間の3日、およそ2か月ぶりに地球に帰還しました。NASAでは9月以降、同型の宇宙船で日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人を宇宙ステーションに送る予定です。</div><div>アメリカの民間企業「スペースX」がNASA＝アメリカ航空宇宙局の後押しを受けて開発した「クルードラゴン」は試験飛行としてことし5月に打ち上げられ、アメリカとしては9年ぶり、民間企業の宇宙船としては初めて国際宇宙ステーションに2人の宇宙飛行士を送り届けることに成功しました。<br><br>2人の飛行士は宇宙ステーションにおよそ2か月間滞在したあと、日本時間の2日に再び宇宙船に乗り込み、地球へと向かいました。<br><br>宇宙船は3日午前3時ごろ軌道を離れるため最後のエンジン噴射を行って地球の大気圏に突入し、上空でパラシュートを開いて減速しながら落下して、午前4時前（アメリカ東部時間の2日午後3時前）にフロリダ州沖のメキシコ湾の海上に着水しました。<br><br>そして、海上で待機していたスペースXの船に回収され、安全が確認されると２人の飛行士がハッチから姿を見せました。<br><br>NASAとスペースXでは帰還した宇宙船を詳しく調べ、機能に問題がなかったか確認したうえで、9月以降に運用段階の1号機となる同型の宇宙船で日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人を宇宙ステーションに送る予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>搭乗予定の野口聡一さん「すばらしいミッションに」</h3><div>民間の宇宙船クルードラゴンが地球に帰還したことを受け、9月下旬以降に打ち上げられる予定の次の運用1号機に搭乗する日本人宇宙飛行士の野口聡一さんなど4人の飛行士が会見を開きました。<br><br>野口さんは「次のミッションに参加できることを誇りに思う。私にはスペースシャトルやソユーズに搭乗した経験があり、次のミッションで貢献できると思う。私たちのクルーは考え方やバックグラウンドが違う中で多様性が力をもたらすと考えていて、すばらしいミッションになるはずだと思う」などと意気込みを語りました。</div></div><div><h3>野口さんの地元でも歓声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547391_2008030529_2008030532_01_05.jpg" alt=""><div>野口さんが搭乗する予定のアメリカの民間宇宙船クルードラゴンの帰還をスクリーンに映し出す特設の会場が、野口さんにゆかりのある神奈川県茅ヶ崎市に設けられ、関係者などが見守りました。<br><br>アメリカの民間の宇宙船、クルードラゴンの次の打ち上げとなる運用段階の1号機には日本人宇宙飛行士の野口聡一さんが搭乗することになっていて、野口さんにゆかりがある神奈川県茅ヶ崎市の市役所のロビーには特設の会場が設けられ、クルードラゴンが帰還する様子がスクリーンに映し出されました。<br><br>スクリーンの前には野口さんの父親や地元の小学生とその保護者などおよそ50人が、新型コロナの感染対策を行ったうえで集まり、無事にクルードラゴンがアメリカのフロリダ州の沖合に着水すると、大きな歓声とともに拍手がわき起こりました。<br><br>小学5年生の男の子は「宇宙船の着水を初めて見て驚きました。将来、宇宙飛行士になるということも目標の1つになりました」と話していました。<br><br>また、野口さんの父親の幹夫さん（85）は「宇宙では何が起こるかわからない中、無事に着水して安心しました。次は息子の番ですが立派に役目を果たしてほしいと思います」と次の搭乗に期待を込めて話していました。<br><br>野口聡一さんのクルードラゴンへの搭乗は、9月下旬以降に行われる予定になっています。</div></div><div><h3>「クルードラゴン」宇宙の商業利用を象徴</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547391_2008030528_2008030532_01_04.jpg" alt=""><div>クルードラゴンはアメリカの民間企業、「スペースX」が開発した民間の宇宙船です。<br><br>国際宇宙ステーションへ宇宙飛行士を輸送するサービスをNASAに提供する計画で、アメリカが進める宇宙の商業利用を象徴する存在です。<br><br>また、スペースシャトルの退役以来、アメリカが自国の有人宇宙船の運用を行うのは9年ぶりで、宇宙開発でアメリカが主導権を取り戻すための重要な宇宙船でもあります。<br><br>クルードラゴンは全長8メートル余りで飛行士が乗り込む「カプセル」と機器が搭載されている「トランク」からなります。<br><br>流線型のデザインを取り入れて居住性や操作性にすぐれているということで、宇宙飛行士は従来とは一新された宇宙服を着てタッチパネルを指で押して宇宙船を操縦します。<br><br>帰還では、飛行士が乗ったカプセルの部分が戻ることになっていて、カプセルに使われている特殊な炭素素材が大気圏突入時の熱からカプセルを保護し、その後、パラシュートを開いて海に着水します。<br><br>海に着水して帰還するのはアポロ以来になります。<br><br>今回の飛行はクルードラゴンにとって初めての有人での試験飛行で、ことし5月の打ち上げられて国際宇宙ステーションにドッキングし、そのまま、およそ2か月間、滞在していました。<br><br>次の打ち上げから運用段階に入ることになっていて、その1号機には日本人宇宙飛行士の野口聡一さんが搭乗して9月下旬以降に行われるほか、2号機には星出彰彦さんが搭乗する予定になっています。</div></div><div><h3>アメリカ 宇宙開発の主導権奪還を目指す</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547391_2008030528_2008030532_01_06.jpg" alt=""><div>アメリカは宇宙の商業利用を進めることで、経済の活性化につなげるとともに宇宙開発のコストを抑え、世界の中で宇宙開発の主導権を取り戻すことを目指しています。<br><br>アメリカの有人宇宙開発を支えたスペースシャトルは、事故の影響で1回の打ち上げが500億円から1000億円と言われるほどコストが高騰し退役となりました。<br><br>そのため、NASA＝アメリカ航空宇宙局は「コマーシャルクループログラム」という計画を立ち上げ、「スペースX」と「ボーイング」の民間企業2社を最終的に選び、競争させながら開発を促してきました。<br><br>その中で、多くの関係者の予想を覆して、急速に技術力を高めた「スペースX」が先に宇宙船の開発に成功し、重要な宇宙関連企業に成長しました。<br><br>「クルードラゴン」は飛行士1人当たりの打ち上げがおよそ58億円程度にコストが抑えられているとされていて、宇宙旅行ビジネスも今後、本格的に展開される見込みです。<br><br>そのため、NASAは深宇宙と呼ばれる月や火星などのより遠くの宇宙開発に注力することができるようになり、世界の中で宇宙開発の主導権を再び取り戻す戦略です。<br><br>一般の人にとっては、今後、宇宙旅行が本格化するなど、今回の飛行はより宇宙が身近になっていく転機になると見られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 06:44:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 酒提供の飲食店など きょうから営業時間短縮を要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 酒提供の飲食店など きょうから営業時間短縮を要請</span><time datetime="2020-08-03T07:52"><span>8月3日</span> <span>7時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547191_2008030749_2008030752_01_03.jpg" alt="東京都 酒提供の飲食店など きょうから営業時間短縮を要請" id="news_image"></div><div>東京都は会食を通じた新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、酒を提供する飲食店などに対し、3日から営業時間を午後10時までに短縮するよう要請します。</div><div>都内では、友人や同僚などとの会食を通して感染するケースが相次ぎ、都の専門家は、マスクを外して酒を飲み、近い距離で会話したり大人数で宴会を開いたりすることが要因だと指摘しています。<br><br>都はこうした感染リスクを減らすため、3日から今月末まで、酒を提供する都内の飲食店とカラオケ店に対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請します。<br><br>そのうえで、対策を取っていることを示す「感染防止徹底宣言ステッカー」を掲示することなどを条件に、営業時間の短縮に応じた中小の事業者には、協力金として20万円を支給します。<br><br>都によりますと、およそ4万の事業者が支給の対象となるということです。<br><br>都は都民に対し、飲酒を伴う会食目的での外出をできるだけ控えるとともに、利用する際にはステッカーを掲示している店を選ぶなど感染の予防を徹底するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 07:52:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相次ぐ道路の陥没 “過剰な土砂取り込み”原因か 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相次ぐ道路の陥没 “過剰な土砂取り込み”原因か 横浜</span><time datetime="2020-08-03T07:53"><span>8月3日</span> <span>7時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547261_2008030752_2008030753_01_02.jpg" alt="相次ぐ道路の陥没 “過剰な土砂取り込み”原因か 横浜" id="news_image"></div><div></div><div>ことし6月に横浜市で相次いだ道路の陥没について、「鉄道・運輸機構」は、地下で鉄道のトンネル工事を行った際に掘削用の機械が過剰に土砂を取り込み、地中に隙間ができたことが原因と推定されると明らかにしました。</div><div>ことし6月、横浜市港北区の「環状2号線」と呼ばれる道路で、およそ300メートル離れた2か所が相次いで陥没しました。<br><br>いずれの現場も地下では鉄道のトンネルを通す工事が行われていて、工事を行う「鉄道・運輸機構」は、陥没との関連について専門家からなる委員会を設置して調べていました。<br><br>その結果、地質などの影響で『シールドマシン』という地下を掘り進める機械が過剰に土砂を取り込み、地下で隙間ができていたことが原因と推定されると明らかにしました。<br><br>さらに、土砂の掘削量をリアルタイムで連続して監視しておらず、過剰な土砂の取り込みが確認できず、隙間を埋めることもできなかったということです。<br><br>「鉄道・運輸機構」は地盤を再度詳しく調べるとともに、地中の状況の適切な管理や監視体制の強化などの再発防止策を取って工事を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 07:53:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブン＆アイHD 米コンビニ業界3位の企業を2兆円で買収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セブン＆アイHD 米コンビニ業界3位の企業を2兆円で買収へ</span><time datetime="2020-08-03T08:49"><span>8月3日</span> <span>8時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547431_2008030906_2008030915_01_03.jpg" alt="セブン＆アイHD 米コンビニ業界3位の企業を2兆円で買収へ" id="news_image"></div><div>流通大手のセブン＆アイ・ホールディングスは、アメリカの石油精製会社のコンビニを併設するガソリンスタンド部門「スピードウェイ」を2兆円余りで買収することを決めました。スピードウェイはアメリカのコンビニ業界3位となるおよそ3900店舗を展開していて今回の巨額の買収でアメリカでの市場拡大を図るねらいがあります。</div><div>発表によりますと、セブン＆アイはアメリカの石油精製会社マラソン・ペトロリアムのガソリンスタンド部門「スピードウェイ」を、210億ドル、日本円にしておよそ2兆2000億円で買収することを決めました。<br><br>スピードウェイはアメリカでおよそ3900店舗を展開するコンビニ兼ガソリンスタンドで、アメリカのコンビニ業界では店舗数で3位です。<br><br>セブン＆アイとしては、国内市場で大きな成長が期待しにくい中、今後、市場の伸びが見込めるアメリカで店舗を拡大するねらいがあります。<br><br>スピードウェイをめぐってセブン＆アイはことし3月、いったん買収を断念していました。<br><br>巨額の買収額で折り合わなかったためと見られますが、長期的に成長していくにはアメリカ市場が欠かせないとして再び買収に踏み出したものです。<br><br>ただ、新型コロナウイルスの感染拡大で、アメリカ経済が急激に落ち込むなか、買収額に見合うだけの効果を得られるのかが課題になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 08:49:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>