<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ネットにヘイトスピーチ投稿 脅迫の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/k10011451041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ネットにヘイトスピーチ投稿 脅迫の疑いで書類送検</span><time datetime="2018-05-24T18:16"><span>5月24日</span> <span>18時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/K10011451041_1805241829_1805241845_01_03.jpg" alt="ネットにヘイトスピーチ投稿 脅迫の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div>川崎市に住む在日コリアンの女性に対し、ツイッターで差別をあおるヘイトスピーチや危害を加えるとする投稿を繰り返し行ったとして、５０歳の男が脅迫の疑いで書類送検されたことが、捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>捜査関係者によりますと、川崎市に住む在日コリアンの崔江以子（チェ・カンイヂャ）さん（４４）は、おととし１月、ヘイトスピーチに反対する団体の結成集会に参加したあと、特定の人物からツイッターで批判の投稿が相次ぎ、警察に被害の相談をしていました。<br><br>その後も差別的な投稿は続き、警察が捜査した結果、神奈川県藤沢市の無職の５０歳の男が、おととし８月と去年４月から５月にかけて、女性に対し差別をあおるヘイトスピーチや危害を加えるとする投稿を繰り返し行ったとして、今月１８日、脅迫の疑いで書類送検されたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>投稿では、みずからを人種差別主義者＝レイシストと名乗り、警察に相談した女性を批判し、我慢の限界になったとして「ひとつ上のステージにあがる」とか「ナタを買ってくる予定」などと記載していたということです。<br><br>弁護士によりますと、この女性に対する差別的な投稿はおととしから去年までのおよそ１年半続けられ、その数は数百件に上るということです。<br><br>捜査関係者によりますと、任意の事情聴取に対し容疑を認め、「こんなことになるとは思わなかった」という趣旨の話をしているということです。<br><br>インターネット上でのヘイトスピーチをめぐっては、先月、京都市の朝鮮学校に対する差別的な動画を投稿した男が名誉毀損の罪で在宅起訴されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者「生きるのを諦めたくなる瞬間も」</h3><div>被害を受けた川崎市に住む在日コリアン３世、崔江以子さんは２４日、東京都内で会見を開き、インターネット上で繰り返されたヘイトスピーチへの恐怖や対策の必要性を訴えました。<br><br>崔さんは「長い時間、インターネット上で攻撃をされ、正直、生きるのを諦めたくなる瞬間もありました。普通に生活をしていたいだけなのに子どもたちを巻き込んで、告訴せざるをえない状況に追い込まれたのは厳しくつらいことでした」と話しました。<br><br>インターネット上で匿名の人物からおよそ１年半にわたって脅迫され続けたことについては、「街じゅうで、後ろを歩いている人が投稿している人物ではないかと恐怖の気持ちを持って生活してきました。警察の捜査で投稿者が特定されたということで、少しだけ安心しました」と話していました。<br><br>２４日で成立から２年となるヘイトスピーチ解消法に関しては「インターネット上のヘイトスピーチの対策が付帯決議として示されていますが、対策は不十分で、今は当事者が犠牲を払って闘うしかないのが現状です」として、インターネット上の差別的な言動などへの対策を国がさらに進めてほしいと訴えました。</div></div><div><h3>差別的な投稿は約１年半続いた</h3><div>弁護士によりますと、ツイッターでの差別的な投稿が始まったのは、崔さんがおととし１月、ヘイトスピーチに反対する団体の結成集会に参加し、テレビや新聞で報道されるようになったあとでした。<br><br>書類送検された男のアカウントで、崔さんを攻撃する内容が大量に投稿されるようになります。<br><br>この年の６月には、ヘイトスピーチと呼ばれる差別的な言動の解消を目指す法律が施行。崔さんがメディアで取り上げられる機会が増えると、名指しした内容が目立つようになり、次第に崔さんの住む地域名をあげて近くにいると思わせ、「色々とさすがに限界。レイシストとしてひとつ上のステージにあがる」などと攻撃的な内容も出てきます。<br><br>崔さんは、おととし８月、警察に脅迫事件として告訴。警察からの助言で、家の表札を外し、電話やインターフォンも切って、子どもとは近所で一緒に行動しないなどの対応が必要になり、生活に支障が出ます。<br><br>しかし、その後も過激な内容は相次ぎ、崔さんはストレスにより、聴覚や味覚の異常、めまいや不眠、じんましんの発症など体調を崩してしまいます。<br><br>朝鮮半島情勢の悪化が連日報道された去年４月の投稿では、「死ね」といった内容や、「ナタを買ってくる予定。川崎のレイシストが刃物を買うから通報するように」と、危険が及ぶかのような内容が記載されました。<br><br>その後も、子どものことまで攻撃する内容など執ように投稿が行われ、家族で出歩けなくなったこともあったということです。<br><br>弁護士によりますと、投稿はおよそ１年半続けられ、その数は数百件に上るということです。</div></div><div><h3>専門家 法改正検討が必要</h3><div>ヘイトスピーチ解消法では、「表現の自由」の観点から罰則は設けられておらず、インターネット上の差別的な記載に、各地の自治体が個別に対応している現状があるとして、専門家は法改正の検討が必要だと指摘しています。<br><br>このうち三重県では、県の公式ホームページ上の県民からの指摘や要望を公開するコーナーに、特定の国を差別する内容が寄せられ、閲覧できる状態になっていたことがわかり、今月になってこれらの意見を非公開にする対応を取りました。<br><br>大阪市では、おととし７月にインターネット上の動画や記載がヘイトスピーチと認められれば、掲載した個人や団体の名前を公表することなどを盛り込んだ条例を施行しています。しかし、個人や団体の特定は難しく、これまで公表されたのは４件で、いずれもハンドルネームにとどまっていて、市の審査会は今の枠組みでは限界があるとして国に法改正を求めるべきだとする答申をまとめています。<br><br>今回、被害者の代理人をつとめ、ヘイトスピーチの問題に取り組んでいる師岡康子弁護士は「多くの国でヘイトスピーチそのものが違法とされているのに比べ、日本では禁止規定も制裁もなく、法律の改正やインターネット上での言動に対応できる新しい法律を整備する必要性がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180524%2Fk10011451041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 May 2018 18:16:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>試合直後の日大前監督 反則行為を容認するような発言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/k10011451151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>試合直後の日大前監督 反則行為を容認するような発言</span><time datetime="2018-05-24T19:00"><span>5月24日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/K10011451151_1805241901_1805241902_01_02.jpg" alt="試合直後の日大前監督 反則行為を容認するような発言" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボールの選手が試合中に関西学院大学の選手に意図的に反則行為を行った問題で、日大の内田前監督が試合直後に「選手はよくやった」などと反則行為を容認するような発言をしていたことがＮＨＫが入手した音声記録でわかりました。</div><div>今月行われた日本大学と関西学院大学の定期戦で、日大の選手が無防備な状態だった相手選手に後ろからタックルしてけがを負わせ、日大の選手は２２日に記者会見して、前監督やコーチの指示で反則行為を行ったと証言しました。<br><br>ＮＨＫはこの試合の終了直後に、内田前監督が報道陣の取材に応じた際の音声記録を入手しました。<br><br>この中で、内田前監督は選手が試合の序盤で相次いで反則行為を行い退場処分になったことについて聞かれ、「それはしょうがないじゃないですか。僕が監督やっているんだから。こういうチームですよ。昔から変わらないから」と答えていました。<br><br>反則行為を行った選手については「相当プレッシャーをかけている」と述べたうえで、選手が指示をはきちがえたのかという質問に対しては、「はき違えたというよりもやっぱり空回りというか、本当、初めてやろうとなったわけですよ。みんなわからないでしょうけど、ここに行かないとだめなんですよ」と述べました。<br><br>さらに、「それが反則であるのであれば僕の責任だし、そういう風に持って行っているから。それは悪いんだけど僕のやり方。選手はよくやったと思うんですよ。法律的にはよくないかもしれないけど」と反則行為を容認するような発言をしていました。<br><br>さらに、「もっといじめなくちゃいけないけど、そうじゃなかったら関学みたいなチームに勝てない」と話し、「いいですよ、『内田がやれって言った』って書いても」と話す音声も記録されていました。<br><br>内田前監督は２３日夜の記者会見で、この時の発言について聞かれ、「選手を批判から守るため自分が悪いというのを全面に出し、悪者に徹した」などと説明し、自分やコーチが選手に反則行為を指示したことを改めて否定していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180524%2Fk10011451151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 May 2018 19:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 核実験場の閉鎖実施と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/k10011451371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 核実験場の閉鎖実施と発表</span><time datetime="2018-05-24T21:30"><span>5月24日</span> <span>21時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/K10011451371_1805242132_1805242134_01_02.jpg" alt="北朝鮮 核実験場の閉鎖実施と発表" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の核兵器研究所は２４日午後９時に国営メディアを通じて声明を出し、北東部のハムギョン（咸鏡）北道プンゲリ（豊渓里）にある核実験場を閉鎖する作業が行われたと発表しました。</div><div>声明では、「核実験場のすべての坑道を爆破して崩落させ、入り口を完全に塞ぐとともに、観測施設なども爆破した」としたうえで、放射性物質が漏れ出すことはなかったとして、周辺の環境にいかなる否定的な影響も与えていないと主張しています。<br><br>また、爆破した坑道のうちの２つについて「いつでも威力の大きい地下核実験を行える水準のものだったことが、国際記者団によって確認された」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180524%2Fk10011451371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 May 2018 21:30:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領のツイッター 米朝首脳会談中止に「残念」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領のツイッター 米朝首脳会談中止に「残念」</span><time datetime="2018-05-25T00:21"><span>5月25日</span> <span>0時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、来月１２日にシンガポールで予定していた米朝首脳会談を開催しないことについて、ツイッターに「残念なことに、首脳会談を中止せざるをえなかった」と書き込みました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 00:21:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談 ６月12日開催せず トランプ大統領が書簡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/k10011451421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談 ６月12日開催せず トランプ大統領が書簡</span><time datetime="2018-05-25T00:29"><span>5月25日</span> <span>0時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/K10011451421_1805242254_1805242256_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談 ６月12日開催せず トランプ大統領が書簡" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、来月１２日に東南アジアのシンガポールで開催を予定していた北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との首脳会談について、今は適切ではないとして開催しない考えを明らかにしました。</div><div>これは、ホワイトハウスが２４日、トランプ大統領からキム委員長に宛てた書簡を公表して明らかにしたものです。<br><br>この中で、トランプ大統領は「会談を楽しみにしていたが、残念なことに、北朝鮮の最近の声明で示されている怒りや敵意を受けて、私は現時点でこの会談を開くことは適切ではないと感じている」として、今は適切な時期ではないとして首脳会談を開催しない考えを明らかにしました。<br><br>一方で、北朝鮮に拘束されていた３人のアメリカ人の解放に謝意を示すとともに、「私はいつかあなたと会うことを楽しみにしている。もしあなたがこの大切な会談について心変わりしたら、迷わずに私に連絡をしてほしい」とキム委員長に呼びかけました。<br><br>ただ、書簡では、キム委員長に対し、「あなたは核能力について話しているが、私たちのものは圧倒的で強力で、これらが決して使われてはならないと神に祈っている」とけん制するとともに、「世界、特に北朝鮮は永続的な平和と繁栄の大きな機会を失っている。この機会の喪失は歴史上、とても悲しい瞬間だ」としています。<br><br>米朝首脳会談をめぐっては、北朝鮮が一方的に核放棄だけを求めようとするなら会談を取りやめる可能性を示唆したのに対し、トランプ大統領は「キム委員長ができる最適なことは取り引きに応じることだ。そうすればとても力強い保護を得られるだろう」として、非核化に応じれば体制を保証するとの考えを示し、対話に応じるよう呼びかけていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米ＣＮＮテレビ 速報で伝える</h3><div>トランプ大統領が来月１２日に予定されていた史上初の米朝首脳会談を開催しないと発表したことについて、アメリカのＣＮＮテレビは「北朝鮮が最近の声明でむき出しの敵対心を明らかにしてきたためだ」と速報で大きく報じています。<br><br>ワシントンから中継した記者は「トランプ大統領は、書簡の中で、アメリカの核兵器能力が北朝鮮を大きく上回っていると誇示した」と指摘しました。<br><br>その一方で、書簡では丁重な表現が使われているとしたうえで、「まるで親しい友人に宛てたような手紙だ。これは、会談が永遠に開かれないということではなく、会談への扉は開かれているということだ」と分析していました。</div></div><div><h3>外務省「引き続き行方を注視」</h3><div>外務省関係者はＮＨＫの取材に対し、「米朝首脳会談の開催自体が重要ではなく、会談で北朝鮮から具体的な行動を引き出すことが重要だとアメリカ側が考えた中での判断ではないか。日本政府としては、引き続き日米韓３か国で綿密に政策のすりあわせをするとともに、行方を注視していきたい」としています。</div></div><div><h3>韓国大統領府「正確な意味を確認したい」</h3><div>韓国大統領府の報道官は「トランプ大統領の考えが何なのか、その正確な意味を確認しようと試みているところだ」として、韓国政府がどのような立場か、具体的な言及は避けました。</div></div><div><h3>韓国大統領府に閣僚らを招集</h3><div>韓国の大統領府によりますと、ムン・ジェイン（文在寅）大統領は、２４日午後１１時半からチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長、カン・ギョンファ（康京和）外相、チョ・ミョンギュン（趙明均）統一相、ソン・ヨンム（宋永武）国防相などを大統領府に招集しました。<br><br>アメリカのトランプ大統領が北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との首脳会談を開催しない考えを明らかにしたことを受けて、今後の対応を協議しているものと見られます。</div></div><div><h3>中国中央テレビ 速報で伝える</h3><div>トランプ大統領が来月１２日に予定されていた史上初の米朝首脳会談を開催しないと発表したことについて、中国国営の中国中央テレビは速報で伝えました。<br><br>この中で、朝鮮半島問題に詳しい中国の専門家が電話で出演し、「アメリカと北朝鮮の最近のやり取りをみると、双方の要求は、妥協に至るのが難しい状態で、トランプ大統領としては、このまま米朝会談に踏み切れば北朝鮮側が得るもののほうが大きいと考えたのではないか」と分析しました。<br><br>また、アメリカ国内で米朝会談に反対する声も強まっていたと指摘しました。そのうえで、双方の長期にわたる相互不信が会談中止の一因ではないかとして信頼の回復が必要だと伝えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180524%2Fk10011451421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 00:29:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本航空 機体の一部落下 熊本空港周辺で複数の金属片</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/k10011451231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本航空 機体の一部落下 熊本空港周辺で複数の金属片</span><time datetime="2018-05-25T00:36"><span>5月25日</span> <span>0時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180524/K10011451231_1805241921_1805241921_01_02.jpg" alt="日本航空 機体の一部落下 熊本空港周辺で複数の金属片" id="news_image"></div><div>２４日夕方、熊本発羽田行きの日本航空の旅客機がエンジントラブルのため熊本空港に引き返し、その後、空港の周辺１０か所で複数の金属片が落ちているのが見つかりました。国土交通省によりますと、金属片はトラブルがあった機体の部品だということで、さらに確認を進めています。</div><div>２４日午後４時１５分ごろ、熊本発羽田行きの日本航空６３２便、ボーイング７６７型機が、飛行中にエンジントラブルが起きたため熊本空港に引き返しました。<br><br>乗客乗員２１７人にけがはありませんでしたが、警察によりますと、空港がある熊本県益城町の１０か所で金属片が見つかったということです。<br><br>このうち、空港から南西におよそ７キロの所にある益城町の医療機関では、午後４時ごろ、敷地内で複数の金属片が見つかり、建物の窓ガラスが割れたり車が壊れたりするなどの被害が出たということです。<br><br>院長は「午後４時ごろ、突然、バシッという大きな音がして窓ガラスが割れたあと、ばらばらと小さな物が落ちてくる音がした。当時、１０人余りの患者がいたが、けが人はなかった」と話していました。<br><br>警察によりますと、今のところ落下物に伴うけが人の情報はないということです。<br><br>また、国土交通省によりますと、益城町の住宅で５ミリから５センチほどの複数の金属片が見つかっていて、トラブルがあった機体の左エンジンの部品であることがわかったということで、さらに確認を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>エンジンのタービンが損傷</h3><div>国土交通省によりますと、エンジンの不具合で熊本空港に引き返した日本航空の機体を調べたところ、左のエンジンの後ろのほうにあるタービンで、金属製の羽根の縁の部分が広範囲にわたって損傷しているのが確認されたということです。</div></div><div><h3>日本航空 上空で機体が振動し引き返したと説明</h3><div>日本航空によりますと、トラブルのあった機体は、熊本空港を離陸してからおよそ３分後、高度２０００メートルほどのところで機体に振動が発生し、左エンジンの排気の温度が上昇したためエンジンの出力を下げ、熊本空港に引き返したということです。<br><br>日本航空は「お客様に多大なるご不安とご不便をおかけしたことを深くお詫び申し上げます。落下物の可能性につきましても、空港周辺のみなさまより多数寄せられており、現在調査を進めているところです」とコメントしています。</div></div><div><h3>金属片は航空機の部品</h3><div>国土交通省によりますと、熊本空港に近い益城町にある住宅で５ミリから５センチほどの金属片が複数見つかり、国土交通省と日本航空が確認したところ、トラブルのあった機体の左エンジンの部品であることがわかったということです。<br><br>このほかにも周辺で金属片が見つかっており、確認を進めているということです。</div></div><div><h3>重大インシデントに認定</h3><div>国土交通省によりますと、熊本発羽田行きの日本航空の旅客機で起きたエンジントラブルは、２４日午後３時５２分に熊本空港を離陸したおよそ３分後、空港の西１０キロの高度１８００メートルの上空で発生したということです。<br><br>空港に引き返した機体を調べたところ、左エンジンを覆う金属製のケースに飛び散った部品によるとみられる長さ９センチほどの細長い穴が１か所あいていたほか、エンジンの後ろにある補助翼にも傷が付いていることが確認できたということです。<br><br>これを受け、国土交通省は事故につながりかねないトラブルとして重大インシデントに認定し、国の運輸安全委員会が２５日、航空事故調査官３人を現地に派遣し、トラブルの原因を詳しく調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180524%2Fk10011451231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 00:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷とヤンキース田中との投げ合いは持ち越しに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エンジェルス大谷とヤンキース田中との投げ合いは持ち越しに</span><time datetime="2018-05-25T00:59"><span>5月25日</span> <span>0時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大リーグで投打の二刀流でプレーするエンジェルスの大谷翔平選手は、今月２７日のヤンキース戦で先発登板する予定でしたが、疲れを取る必要があるとして登板しないことが決まり、注目されていたヤンキースの田中将大投手との投げ合いは持ち越しとなりました。</div><div>これはエンジェルスのマイク・ソーシア監督が２４日の試合前に発表しました。<br><br>エンジェルスは、２５日からニューヨークでヤンキースと３連戦を行い、大谷選手は、２７日、日本時間２８日の３戦目に先発登板する予定でした。<br><br>しかし、ソーシア監督は、大谷選手は疲れを取る必要があると判断したとして、２７日は登板させないことを決めたということです。<br><br>この試合、ヤンキースは田中投手が先発登板する予定で、大リーグで初めてとなる２人の投げ合いに注目が集まりましたが、投げ合いは持ち越しとなりました。<br><br>一方、大谷選手はバッターとしての出場は続けるということで、田中投手とは打席で対戦する可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 00:59:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>