<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「８月上旬にかけ 猛暑日続くところも」気象庁会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011545221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「８月上旬にかけ 猛暑日続くところも」気象庁会見</span><time datetime="2018-07-23T17:10"><span>7月23日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011545221_1807231714_1807231715_01_02.jpg" alt="「８月上旬にかけ 猛暑日続くところも」気象庁会見" id="news_image"></div><div></div><div>西日本から東日本の猛烈な暑さについて、気象庁は臨時で記者会見し、来月上旬にかけて気温の高い状態が続き、35度以上の猛暑日が続くところがあるという見通しを示したうえで「命に危険があるような暑さで災害と認識している」と述べて、熱中症などに十分な対策をとるよう呼びかけました。</div><div>気象庁気候情報課の竹川元章予報官は、午後５時から記者会見を開きました。<br><br>この中で、「７月中旬以降、東日本と西日本では気温がかなり高い日が続き、記録的な高温になっている。太平洋高気圧に加えてチベット高気圧と呼ばれる高層の高気圧が日本付近に張り出していて、今後も同じような気圧配置が続くと予想される。気温の高い状態は８月上旬にかけて続き、最高気温が35度以上の猛暑日が続くところがある見込みだ」と述べました。<br><br>そして「40度前後の暑さは、これまで経験したことのない、命に危険があるような暑さだ。１つの災害と認識している」と述べたうえで、今後の注意点として、「健康管理に十分注意し、水分や適切な塩分補給を心がけてほしい。特に今回の豪雨の被災地では熱中症にかかるリスクがより高くなっているため、できるかぎりの対策をとってほしい」と呼びかけました。<br><br>また「関東を中心に雨が少ない状態が続いているが、今後１週間も雨が降らない見通しで、さらにその後も同じような状態が続けば、水不足になる可能性があり、今後の推移を注意する必要がある」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011545221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 17:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立民 来年の統一地方選に向け 共通政策策定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民 来年の統一地方選に向け 共通政策策定へ</span><time datetime="2018-07-24T04:52"><span>7月24日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/K10011545761_1807240009_1807240452_01_02.jpg" alt="立民 来年の統一地方選に向け 共通政策策定へ" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党は、党勢の拡大に向けて、来年の統一地方選挙で積極的に候補者を擁立する方針で、アベノミクスは成果が上がっていないとして、社会の中間層の再生を目指す党の方針を踏まえた共通政策を、年内をめどに取りまとめることにしています。</div><div>去年10月に結党した立憲民主党には、現在、全国で420人余りの地方議員が所属していて、党勢を拡大し「草の根からの民主主義」を実現するため、来年の統一地方選挙では積極的に候補者を擁立する方針です。<br>これに向けて立憲民主党は今月、党所属の地方議員らによる新たな組織をつくり、選挙で掲げる共通政策の取りまとめに着手しました。<br><br>この中では、アベノミクスは富裕層に恩恵をもたらしているものの、社会の中間層が激減し成果を上げていないとして、中間層の再生を目指す党の方針を踏まえることにしています。<br>そして、暮らしの安心や教育、子育て支援などの分野で、地方議員が課題を持ち寄って具体的な政策づくりを進め、年内をめどに共通政策を取りまとめることにしています。<br><br>党では、女性の候補者の発掘などにも力を入れ、生活の現場から暮らしを立て直す姿勢をアピールして、自民党との違いを際立たせたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 04:52:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｈ２Ｂロケット７号機の機体が完成 ９月に打ち上げ予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｈ２Ｂロケット７号機の機体が完成 ９月に打ち上げ予定</span><time datetime="2018-07-24T04:53"><span>7月24日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/K10011545541_1807232025_1807240453_01_02.jpg" alt="Ｈ２Ｂロケット７号機の機体が完成 ９月に打ち上げ予定" id="news_image"></div><div></div><div>ことし９月に打ち上げが予定されている国産ロケット「Ｈ２Ｂロケット７号機」の機体が愛知県の工場で完成し、報道陣に公開されました。</div><div>Ｈ２Ｂロケットは、国際宇宙ステーションに生活物資などを運ぶ無人宇宙船「こうのとり」を打ち上げるため、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構と三菱重工業が共同で開発した国産のロケットです。<br><br>23日は、７号機のうち、エンジンや燃料タンクなどを搭載した１段目と２段目の機体が報道陣に公開されました。機体は直径およそ５メートルの円筒形で、機体の先端に「こうのとり」を取り付けると、全長は57メートルになります。<br><br>７号機は、別のロケットと同じ部品を使うことでコストを削減したほか、大気圏に再突入する際に機体にかかる気圧や熱のデータを収集するシステムを搭載しています。<br><br>三菱重工のロケット打上執行責任者、二村幸基技師長は「必ず打ち上げを成功させて、得られたデータや知見を次世代ロケットの開発につなげていきたい」と話しています。<br><br>Ｈ２Ｂロケット７号機はことし９月に、鹿児島県の「種子島宇宙センター」から打ち上げられる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 04:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪まで２年 大会準備は具体化の段階へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪まで２年 大会準備は具体化の段階へ</span><time datetime="2018-07-24T05:09"><span>7月24日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180724/K10011545821_1807240519_1807240521_01_03.jpg" alt="東京五輪まで２年 大会準備は具体化の段階へ" id="news_image"></div><div>2020年東京オリンピックの開幕まで24日でちょうど２年となりました。日本は金メダル30個を目標に掲げ選手強化を進める一方、組織委員会などは、暑さ対策やスムーズな輸送計画、それにボランティアの募集など、大会に向けた準備を具体的に進める段階に入ります。</div><div>1964年以来２回目となる東京オリンピックは、２年後の2020年７月24日に開幕し、８月９日までの17日間で史上最多の33競技・339種目が行われます。<br><br>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は、金メダルの獲得数で世界３位を目指し、前回のリオデジャネイロ大会で獲得した12個の倍以上となる、金メダル30個を目標に掲げています。<br><br>競技別の目標は明らかにしていませんが、お家芸の柔道やレスリング女子、それに体操や競泳に加え、このところ世界の舞台で実績を残している卓球やバドミントンなどにも期待が高まっています。<br><br>一方、運営面では、競技スケジュールの大枠が今月決まったことで、組織委員会は、交通渋滞が懸念される選手や観客の輸送計画や、テロ対策を含めた警備について、東京都や政府と具体的に進める段階に入ります。<br><br>また、夏の厳しい暑さへの対策や、ことし９月に募集が始まるボランティアは、11万人以上の規模を確保しどのように研修を進めていくかなど、大会成功に向けた課題にも直面しています。<br><br>競技会場では、オリンピックの運営方法を確認するテスト大会として、ことし９月に全体のトップを切って、神奈川県の江の島でセーリングの国際大会が開かれるなど、各地で大会への準備が本格化します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 05:09:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪まで２年 渋滞対策など課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪まで２年 渋滞対策など課題</span><time datetime="2018-07-24T05:14"><span>7月24日</span> <span>5時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/K10011545701_1807240516_1807240519_01_03.jpg" alt="東京五輪まで２年 渋滞対策など課題" id="news_image"></div><div>東京オリンピックまで24日でちょうど２年です。大都市の中心部で行われる今回の大会は交通渋滞対策などが課題となるため、東京都や大会の組織委員会などは今後、大会運営と都市の活動を両立させる具体的な対策の検討を進めることにしています。</div><div>今回の大会は、競技が主に大都市の中心部で行われるため、大会運営と都市の活動を両立させる具体的な対策が求められます。<br>東京都や組織委員会などは、オリンピック期間中の平日の10日間と、パラリンピック期間中の平日の９日間を道路や鉄道の混雑緩和に重点的に取り組む期間として、休日並みの交通量を目指すことにしています。<br><br>都は、今後２年をかけて、企業などに対し、社員の出勤時間をずらしてもらうことや、職場から離れた場所で働く、いわゆるテレワークの実施、それに大会期間中の夏休みの取得を呼びかけることにしています。<br>さらに物流業界などに対しては、競技会場周辺の混雑緩和につなげるため、配送時間やルートの変更について協力を呼びかけていく方針です。<br><br>一方、多くの大会関係者や観光客が訪れる大会期間中の安全確保も大きな課題で、災害やテロなどに備えて、関係する行政機関や民間事業者と競技会場を使った訓練を行うなどして、具体的な対策を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>競技会場の整備の進捗状況は</h3><div>大会の組織委員会や東京都によりますと、２年後の東京オリンピック・パラリンピックの競技は43の会場で行われます。<br><br>このうち、既存の施設を活用するのは全体の58％にあたる25の競技会場で、仮設の施設を使うのは10の競技会場、新たな施設を整備し、大会後も活用する「恒久施設」を使うのは８つの競技会場となっています。<br><br>８つの恒久施設のうち、すでに完成した施設を除く７つの施設で現在、工事が行われています。<br>工事の進捗（しんちょく）率は２割前後からおよそ５割と、おおむね予定どおり進んでいるということです。<br><br>このうち、メインスタジアムとなる新国立競技場は地下２階、地上５階建てで、すり鉢状になっている３つの層の観戦スタンドの全体像がわかるようになっています。<br>事業主体の日本スポーツ振興センターによりますと、工事の進捗率は全体のおよそ４割で、来年11月末の完成を目指しているということです。<br><br>また、水泳の競技会場、「オリンピックアクアティクスセンター」では、現在、面積がおよそ２万平方メートル、重さがおよそ6000トンの巨大な屋根を、地上からおよそ37メートルの高さまで持ち上げる作業などが行われています。<br>来月以降は、50メートルのメインプールなど３つのプールの整備が本格化し、再来年２月に完成する予定です。<br><br>カヌーのスラロームでは国内で初めての人工コースとなる「カヌー・スラローム会場」は来年５月の完成を目指して建設が進められています。<br>現在は、長さおよそ200メートルのコースの輪郭が徐々にわかるようになっています。<br><br>このほか、既存の施設を大規模に改修するテニスなどの競技会場や、体操などが行われる仮設の競技会場でも工事が行われています。<br><br>それぞれの競技会場では、工事が終わったあと、大会の１年前から半年ほど前にかけて運営の課題を洗い出すテストイベントが行われることになっています。</div></div><div><h3>８つの「恒久施設」とは</h3><div>今回の東京大会に向けて新たに整備され、大会後も活用する「恒久施設」の競技会場は合わせて８つあります。<br><br>このうち、日本スポーツ振興センターが事業主体となって建設を進めているのが、東京 新宿区の「新国立競技場」です。<br><br>また、東京都が現在、工事を進めているのは６つの競技会場です。<br>水泳の会場で、江東区の「オリンピックアクアティクスセンター」、カヌーやボートの会場で東京の臨海部に整備される「海の森水上競技場」、バレーボールなどの会場で江東区の「有明アリーナ」、江戸川区の「カヌー・スラローム会場」、ホッケーの会場で品川区と大田区にまたがる「大井ホッケー競技場」、江東区の夢の島公園の「アーチェリー会場」です。<br><br>一方、東京都が整備し、バドミントンなどの競技が行われる調布市の「武蔵野の森総合スポーツプラザ」はすでに完成し、去年11月にオープンしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 05:14:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも命に関わる危険な暑さの見込み 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも命に関わる危険な暑さの見込み 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2018-07-24T05:50"><span>7月24日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東日本と西日本を中心に23日は記録的な猛暑となり、埼玉県熊谷市では観測史上最も高い41度１分を観測しました。24日も最高気温が38度まで上がるところがあるなど、危険な暑さが続く見込みで引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東日本と西日本を中心に勢力の強い高気圧に覆われ、連日、猛烈な暑さになっていて、23日は特に関東や東海で記録的な暑さになりました。<br><br>埼玉県熊谷市では、41度１分を観測し、５年前の平成25年８月に高知県の四万十市西土佐で観測された41度ちょうどを上回り、観測史上、国内で最も高い気温となりました。<br>このほか、各地の最高気温は東京 青梅市で40度８分、岐阜県多治見市で40度７分、甲府市で40度３分、名古屋市で39度６分、東京の都心で39度ちょうど、京都市で38度７分に達しました。<br><br>豪雨の被災地やその周辺でも気温が上昇し、岡山市で37度６分、愛媛県大洲市で35度９分、広島市で35度４分まで上がりました。全国927の気温の観測点のうち、ことし最も多い241地点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>24日日中の最高気温は、名古屋市や京都市、岡山市、甲府市で38度、前橋市や大阪市、奈良市、徳島市で37度、広島市や東京の都心で36度、千葉市や大分市で35度などと予想されています。<br><br>連日、各地で命に関わる危険な暑さになり、熱中症とみられる症状で病院に搬送される人が相次ぎ、死亡する人も出ています。<br>引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。<br><br>日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにしてください。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、できるかぎりの対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 05:50:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柳瀬経済産業審議官が退任へ 「加計問題」で参考人招致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>柳瀬経済産業審議官が退任へ 「加計問題」で参考人招致</span><time datetime="2018-07-24T06:01"><span>7月24日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>経済産業省は、通商政策の体制を一段と強化するとして、元総理大臣秘書官の柳瀬唯夫経済産業審議官を退任させる方針を固めました。柳瀬元総理大臣秘書官は、「加計学園」の獣医学部新設を巡って３年前に愛媛県の担当者らが総理大臣官邸を訪問した際に面会していたなどとして、国会に参考人として招致されました。</div><div>柳瀬氏は昭和59年に当時の通産省に入省し、平成24年12月からは安倍総理大臣の秘書官を務め、去年７月から経済産業省で事務次官に次ぐポストで、通商政策を担う経済産業審議官を務めています。<br><br>関係者によりますと経済産業省は、通商政策の体制を適材適所で一段と強化するとして、柳瀬元総理大臣秘書官について、経済産業審議官を退任させ、後任には現在、商務情報政策局長の寺澤達也氏を充てる方針を固めました。<br><br>柳瀬氏は、総理大臣秘書官だった３年前に、「加計学園」の獣医学部新設を巡って、愛媛県の担当者らが総理大臣官邸を訪問した際のやり取りを記したとされる文書に「本件は、首相案件」などと発言したと記載されていたことなどから、国会に参考人として招致されました。<br><br>政府はこの人事案を24日にも正式に決める見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 06:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>