<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>昨年度の食料自給率３８％ ６年ぶり低下 過去２番目の低さ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>昨年度の食料自給率３８％ ６年ぶり低下 過去２番目の低さ</span><time datetime="2017-08-09T16:00"><span>8月9日</span> <span>16時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011094581_1708091600_1708091601_01_02.jpg" alt="昨年度の食料自給率３８％ ６年ぶり低下 過去２番目の低さ" id="news_image"></div><div></div><div>国内で消費された食料がどれだけ国産でまかなわれたかを示す、食料自給率は、昨年度は、カロリー基準で３８％と、６年ぶりに低下し、コメが記録的な不作となった平成５年度に次いで、過去２番目の低さとなりました。</div><div>農林水産省の発表によりますと、昨年度の食料自給率は、カロリー基準で前の年度より１ポイント下がって、３８％となりました。<br>食料自給率が低下するのは６年ぶりで、水準としても、コメが記録的な不作となった平成５年度の３７％に次いで、過去２番目に低くなっています。<br><br>農林水産省は、台風の影響などで最大の産地の北海道で小麦などの生産量が減少したことや、コメの１人当たりの消費の減少が続いていることが主な要因だとしています。<br><br>食料自給率は、昭和３５年度の７９％をピークに低下傾向が続いていて、主要先進国の中では最低の水準となっています。<br>このため政府はおととし、平成３７年度までの目標をそれまでの５０％から４５％に引き下げましたが、今回の発表は、低下傾向に歯止めがかかっていない現状を改めて示す形となりました。<br><br>一方、生産額を基準にした食料自給率は、野菜や果物の生産額が増えたことなどから、前の年度より２ポイント上昇して６８％となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「エネルギー基本計画」見直し 国の審議会で議論開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「エネルギー基本計画」見直し 国の審議会で議論開始</span><time datetime="2017-08-09T17:31"><span>8月9日</span> <span>17時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011094751_1708091812_1708091817_01_02.jpg" alt="「エネルギー基本計画」見直し 国の審議会で議論開始" id="news_image"></div><div>国の中長期的なエネルギー政策を示す「エネルギー基本計画」の見直しに向けた国の審議会の議論が始まり、焦点の１つとなっている原子力政策の在り方などをめぐって意見が相次ぎました。</div><div>平成２６年に閣議決定された国の中長期的なエネルギー政策を示す「エネルギー基本計画」は、策定から３年となったことし見直されることになり、経済産業省は、９日から有識者からなる総合資源エネルギー調査会の分科会で検討を始めました。<br><br>現在の計画では、原子力発電を「重要なベースロード電源」とする一方再生可能エネルギーの導入を加速するとしていて、これに沿って、政府は２０３０年度の時点で電力全体に占める割合を、原子力発電で「２０％から２２％」、再生可能エネルギーは「２２％から２４％」などとしています。<br><br>これについて、９日の会議で経済産業省は、昨年度の推計として原子力発電は２％程度、再生可能エネルギーは水力発電を含めて１５％程度となっているほか、８０％以上は天然ガスなどを使う火力発電が占めているという現状を報告しました。<br><br>これに対して委員からは「まだ計画を作って３年で、進ちょくを確認し、施策の効果が出るか見届けるのが大事だ」などと今の基本計画の骨格を維持するべきだという意見が出た一方、「原発の再稼働が滞っているが、建て替えや新増設も議論すべきで、計画の骨格についても検討が必要だ」という意見も出されました。<br><br>分科会は、今年度中に議論の取りまとめを目指していますが、温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」を踏まえて、政府が２０５０年までに温室効果ガスを８０％削減するという目標を掲げる中で、環境問題への対応を含めて、今後のエネルギー政策がどのように見直されるかが焦点となります。<br><br>総合資源エネルギー調査会の分科会長を務める小松製作所の坂根正弘相談役は会議のあと記者団に対し、「いろんな角度から意見が出たが、議論は基本としてきた安全と経済性、自給率と環境問題にいきつくと思っている。原発も含めてエネルギー問題は一点を見るだけでは答えを出せず、全体で答えを見つけることが非常に大きな課題だ。現実に進める方向に議論をもっていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「エネルギー基本計画」とは</h3><div>「エネルギー基本計画」は国の中長期的なエネルギー政策の基本方針を示すもので、法律に基づいておおむね３年ごとに見直されています。<br><br>現在の計画は、東日本大震災後の平成２６年４月に策定され、安全性や安定供給のほか、経済効率性の向上と環境への適合が主要な柱になっています。<br><br>このうち原子力発電については民主党政権がまとめた２０３０年代に原発稼働ゼロを目指すという方針を見直し、基盤となる電源という意味の「重要なベースロード電源」と位置づけています。一方で、原発の新増設や建て替えの方針は示されていません。<br><br>また、太陽光や風力などの再生可能エネルギーについては「温室効果ガスを排出せず、エネルギー安全保障にも寄与できる有望かつ多様な国産エネルギー源」として積極的に推進する姿勢を打ち出しています。<br><br>この計画に沿って、政府はおととし将来の電力をどのように賄うかを示す、いわゆる「エネルギーミックス」を定め、２０３０年度の時点で、原子力発電は「２０％から２２％」、再生可能エネルギーは「２２％から２４％」、火力発電は液化天然ガスや石炭などを合わせて５６％程度にする、などとしています。</div></div><div><h3>エネルギー現状</h3><div>日本の電力をめぐる現状は、現在のエネルギー基本計画やエネルギーミックスで示されている方針とは隔たりがあります。<br><br>このうち現在稼働している原発が５基となっている原子力発電は、経済産業省は、昨年度の推計で電源全体に占める割合は２％程度としています。<br><br>一方、再生可能エネルギーは原発事故以降太陽光を中心に拡大し、電源全体に占める割合は１５％程度になっています。ただ太陽光に比べて地熱や風力発電などの普及は十分に進んでいないほか、再生可能エネルギーの買い取り制度による電気料金の値上がりで、、利用者の負担増加なども課題になってきています。<br><br>こうした中、震災後依存度が高まっているのが火力発電です。液化天然ガスや石炭、石油を使う火力発電の割合は震災のあと増加し、現在は電力全体の８０％以上を占めています。しかし火力発電も地球温暖化対策の面からは、二酸化炭素の排出量をいかに削減していくかという課題に直面しています。</div></div><div><h3>原発比率の実現性は？</h3><div>政府はおととし、将来の電力需要をどのような電源を組み合わせてまかなうかを表す「エネルギーミックス」を決め、このうち、原発の比率は２０３０年度の時点で「２０％から２２％」と福島第一原発の事故の前より低くするとしました。<br><br>しかし、原発は運転期間が原則４０年に制限されている中、２０３０年度末の時点で４０年に達していない原発は、現在、建設中の３基を含めて２１基で、すでに最長２０年の運転延長が決まっている３基を足すと２４基となります。仮に、この２４基がすべて稼働し原発の設備利用率を７０％と仮定して計算すると原発の比率はおよそ１５％にとどまり、目標には届かないことになります。<br><br>経済産業省も、原発ごとに出力や稼働状況が異なるため、一概に言えないものの、「２０％から２２％」を達成するには３０基前後の稼働が必要との認識を示しています。このため、目標の数値を達成するにはさらに運転を延長する原発が必要で、原子力規制委員会が「相当困難」だとする延長の認可を受けなくてはなりません。電力自由化で経営環境が厳しさを増す中、電力各社が安全対策に多額の追加費用をかけてまで運転延長をするかどうか見通せません。国が、原発の新設や増設について「想定していない」とする中、「２０％から２２％」という目標数値が妥当かどうか議論が交わされるのかも注目されています。</div></div><div><h3>「核燃料サイクル」は見通せず</h3><div>政府は前回策定したエネルギー基本計画で、高速増殖炉「もんじゅ」の研究の成果をまとめ、一般の原発でプルトニウムを含む燃料を燃やす「プルサーマル」を実施するなど「核燃料サイクル」を推進するとしていますが、その確立は見通せない状況が続いています。<br><br>「核燃料サイクル」は原発の運転で出る使用済み核燃料からプルトニウムを取り出し再び利用するものですが、その柱とされた「もんじゅ」は去年、役割を十分に果たせないまま廃炉が決まりました。また、「プルサーマル」も現在行われているのは３基で、１６基から１８基で行うという当初の目標からはほど遠い状態です。<br><br>政府はもんじゅを廃炉にする一方、フランスとの開発協力などを通じて次のステップにあたる高速炉の開発を進めるとしていますが、半世紀以上にわたって目指してきた核燃料サイクルの確立が見通せないまま引き続き莫大な費用が投じられる可能性があります。このため専門家からは、政策の抜本的な見直しを含めて今後の進め方を検討すべきだといった指摘が出ています。</div></div><div><h3>専門家「国民に情報公開し議論を」</h3><div>エネルギー政策に詳しい日本総合研究所創発戦略センターの井熊均所長は、２０３０年度の原発の比率を２０％から２２％としていることについて、福島第一原発の事故から６年以上が経つ中、再稼働した原発が５基という現状などを踏まえ、「かなり高いハードルだと思う。残り１３年で本当に達成できるのかという疑問がわく」と述べました。そのうえで「原発は、住民訴訟や知事の政策変更などで稼働できないことがある。目標を達成できないことがあることを認め、政策の議論をすべきだ」と述べ、原発の比率の妥当性も含め、新設や増設についても議論すべきとの考えを示しました。<br><br>また、火力発電については、２０５０年以降、温室効果ガスの排出を実質ゼロにすることを目指す地球温暖化対策の枠組み「パリ協定」が、去年、発効したことを踏まえ「原発の２０％の確保は難しく、石炭の火力発電は割合を下げざるを得ない。そのしわ寄せは天然ガス（ＬＮＧ）の火力発電にきて、今の目標の倍くらいの割合を維持しないといけない可能性もある」と述べました。その上で、「天然ガス資源をどう確保するのか考える必要がある」と述べ、石炭よりも二酸化炭素の排出が少ない天然ガスの需給の見通しや調達方法などについて早急に議論すべきだとしました。<br><br>そして、国のエネルギー政策をめぐる議論のあり方については「エネルギーというのは現代社会に欠くことのできないインフラであり、もっと国民に情報を公開して議論を重ね、方向性を決めていくべきだ」と述べ、専門家だけでなく一般市民も含めた議論の枠組みを設ける必要性を訴えました。</div></div><div><h3>再生可能エネルギーのバランスも課題</h3><div>政府は、再生可能エネルギーについて２０３０年度の時点で発電量に占める割合を２２％から２４％としていますが、昨年度末の推計では１５％となっています。<br><br>内訳を見ますと、ダムなどの水力が７％、太陽光が５％、バイオマスが２％、風力が１％、地熱が０．２％です。中でも太陽光の導入量は震災の前の年と比べ、１０倍以上に増えています。これは、再生可能エネルギーによる電力を一定の価格で買い取ることを電力会社に義務づける「固定価格買い取り制度」が始まったことによるもので、設置が比較的容易で買い取り価格が高かった太陽光の導入が急速に進みました。<br><br>一方、エネルギー基本計画の中で「開発の規模によって経済性を確保できる可能性がある」とされ、導入拡大に向け、課題の解決が求められた風力と地熱は思うように増えていません。風力については、環境への影響を評価する環境アセスメントの手続きに時間がかかることや、電力会社が持つ送電網の容量が足りなかったり、接続に多額の費用がかかったりするためです。また、地熱については、発電所の適地周辺に温泉があるため、地元との調整に時間がかかることや建設の初期投資が大きいことなどが課題となっています。<br><br>こうしたことから今回の議論では、再生可能エネルギーのバランスの取れた普及をどう図っていくのかも議論の焦点になりそうです。</div></div><div><h3>火力発電 長期的視点で議論必要</h3><div>全ての電力量に占める天然ガスや石炭などの火力発電の割合は、昨年度の時点（推計）で８割以上（８３％）を占めていて、多くの原発が停止する中、電力供給の重要な役割を担っています。<br><br>その割合は２０３０年度までに減る見通しですが、エネルギー基本計画では電力の半分以上（５６％）を引き続き火力でまかなうとされています。特に、発電コストが安い石炭を使った火力発電の建設計画が全国で相次ぎ、その計画は４０以上に上ります。しかし、二酸化炭素の排出量が天然ガスの火力発電のおよそ２倍と多いことから地球温暖化への影響が懸念されていて、環境大臣は今月、愛知県で計画されている石炭火力発電所の環境アセスメントの中で「再検討も含めた検討が必要」とする意見書を出しました。今世紀後半に温室効果ガスの排出量を世界全体で実質的にゼロにするとした「パリ協定」が発効したことなどを受け、とくに石炭火力発電所は今後、稼働を制限される可能性があります。<br><br>その一方で火力発電所は原発だけでなく、今後ますます伸びる可能性がある再生可能エネルギーのバックアップ電源としての役割が求められます。そのため、石炭から天然ガスを使った火力発電への転換を進め天然ガスの調達価格を下げること、発電効率が高く二酸化炭素の排出量など環境への負荷が小さい発電所の普及を進めるなど、引き続き電力供給の大半を担う火力の活用法について長期的な視点での議論が求められます。</div></div><div><h3>自由化でエネルギー問題身近に</h3><div>去年４月に家庭向けの電力小売りが自由化になり、私たちは、電気を買う事業者を選べるようになりました。<br><br>経済産業省によりますと去年４月からことし７月まで大手の電力会社から新規の事業者に契約を切り替えたのは５％近く、およそ３００万件となりました。<br><br>電力の小売り事業者として国に登録しているのは４００社に上っていて、携帯電話やガソリンなど毎月の生活費に関わる料金とセットになったものや、再生可能エネルギーの使用１００％をうたったプランなどさまざまなメニューを提供しています。<br><br>しかし、手続きに手間がかかるというイメージがあることや、地域によっては新しい電力事業者の参入が少ないことなどから切り替えは進んでいません。最近では、高齢者の見守りをセットにしたサービスなどもあり、今後、消費者が主体的に電力を選ぶ動きが加速するのか注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 17:31:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の科学技術論文の発表数 世界４位に後退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本の科学技術論文の発表数 世界４位に後退</span><time datetime="2017-08-09T17:39"><span>8月9日</span> <span>17時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011094781_1708091747_1708091751_01_02.jpg" alt="日本の科学技術論文の発表数 世界４位に後退" id="news_image"></div><div></div><div>日本の大学や研究機関が発表する科学技術の論文の数は、１０年前に比べて６％減少し、日本は、アメリカに次ぐ第２位から中国、ドイツに抜かれて第４位になったとする報告書を文部科学省の研究所がまとめました。</div><div>この報告書は、文部科学省科学技術・学術政策研究所が、アメリカの論文のデータベースを基に、世界１００カ国以上の科学技術の論文の数を調べたものです。<br><br>それによりますと、２０１３年から２０１５年に日本の大学や研究機関などから発表された論文の数は、年間平均６万４０００本余り、１０年前の２００３年から２００５年には、年間平均６万７９００本近くだったのに比べると６％減少していました。<br><br>これを科学技術の予算が多いアメリカ、イギリス、フランス、ドイツ、日本、中国、韓国の７カ国で見ますと、論文数が減ったのは、日本だけで、中国が１０年前に比べ４倍以上に、また韓国も２倍以上に増えるなか、日本は、論文数でアメリカに次ぐ第２位から中国、ドイツに抜かれ第４位となりました。<br><br>科学技術政策に詳しいＪＳＴ＝科学技術振興機構の濱口道成理事長は、「今は、海外との共同研究無しにトップレベルの科学雑誌への論文掲載が難しくなっている。日本の若手研究者の多くは、期限付きの雇用のため短期間に成果を求められており、交流の機会を失っているのが一因だ。海外での研究の機会を増やせるようにする必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011094781_1708091747_1708091751_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>この報告書は、文部科学省科学技術・学術政策研究所が、アメリカの論文のデータベースを基に、世界１００カ国以上の科学技術の論文の数を調べたものです。<br><br>それによりますと、２０１３年から２０１５年に日本の大学や研究機関などから発表された論文の数は、年間平均６万４０００本余り、１０年前の２００３年から２００５年には、年間平均６万７９００本近くだったのに比べると６％減少していました。<br><br>これを科学技術の予算が多いアメリカ、イギリス、フランス、ドイツ、日本、中国、韓国の７カ国で見ますと、論文数が減ったのは、日本だけで、中国が１０年前に比べ４倍以上に、また韓国も２倍以上に増えるなか、日本は、論文数でアメリカに次ぐ第２位から中国、ドイツに抜かれ第４位となりました。<br><br>科学技術政策に詳しいＪＳＴ＝科学技術振興機構の濱口道成理事長は、「今は、海外との共同研究無しにトップレベルの科学雑誌への論文掲載が難しくなっている。日本の若手研究者の多くは、期限付きの雇用のため短期間に成果を求められており、交流の機会を失っているのが一因だ。海外での研究の機会を増やせるようにする必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 17:39:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東～西日本各地で猛暑 夜間も熱中症に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東～西日本各地で猛暑 夜間も熱中症に十分注意</span><time datetime="2017-08-09T17:49"><span>8月9日</span> <span>17時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>暖かい空気や強い日ざしの影響で。９日は、東日本と西日本の各地で猛暑となり、東京の都心で気温が３７度を超えるなど関東を中心にことし一番の暑さとなりました。これから１０日の朝にかけて、最低気温が２５度を下回らない熱帯夜になるところがある見込みで、気象庁は、夜間も熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、９日は東日本と西日本の各地で強い日ざしが照りつけ、特に関東甲信では、北西寄りの風が山を越えて暖かい風となって吹き下ろす「フェーン現象」も加わり、猛烈な暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は、群馬県館林市で３８度８分、埼玉県越谷市で３８度１分、甲府市で３７度５分、東京の都心で３７度１分といずれもこの夏、最も高い気温を観測しました。<br>また和歌山県新宮市で３７度１分、静岡県浜松市船明で３６度８分高知県四万十市中村で３５度７分など、東日本と西日本の太平洋側を中心に３５度以上の猛暑日となりました。<br><br>これから１０日の朝にかけて、東日本と西日本の各地で最低気温が２５度を下回らない熱帯夜になるところがあると予想されているほか、１０日日中の最高気温は、甲府市と高松市で３６度、名古屋市や大阪市で３５度、福岡市で３４度、広島市で３３度、東京の都心で３２度と厳しい暑さが続く見込みです。<br><br>気象庁は、夜間もこまめに水分を取って適切に冷房を使用するなど引き続き熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br>一方、暖かく湿った空気の影響で九州など西日本では１０日にかけて大気が不安定な状態が続く見込みです。<br><br>気象庁は、落雷や竜巻などの激しい突風、局地的な激しい雨にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 17:49:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 四川省 九寨溝の地震で１９人死亡２４７人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 四川省 九寨溝の地震で１９人死亡２４７人けが</span><time datetime="2017-08-09T18:23"><span>8月9日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011094861_1708091843_1708091847_01_02.jpg" alt="中国 四川省 九寨溝の地震で１９人死亡２４７人けが" id="news_image"></div><div></div><div>８日夜、中国内陸部・四川省の観光地「九寨溝」で起きたマグニチュード７．０の地震では、これまでに１９人が死亡し２４７人がけがをして、中国当局は、被害状況の把握を進めるとともに救出活動を急いでいます。</div><div>中国・内陸部の四川省では、８日夜、九寨溝を震源地とするマグニチュード７．０の地震が起き、地元政府の発表によりますと、これまでに観光客を含む１９人が死亡し２４７人がけがをしたということです。<br><br>現地では、１０００棟以上の建物が壊れ、一部では倒壊した建物もあるほか、、山崩れなども起きていて、地元当局が被害状況の把握を進めるとともに取り残された人たちの救出活動を急いでいます。<br><br>現地に入ったＮＨＫの取材班によりますと、九寨溝の近くにある空港から現場に向かう道路は封鎖され、救援物資の運搬や復旧作業などの車両以外は、通行ができなくなっています。<br>九寨溝は、ユネスコの世界遺産に登録され、世界各地から多くの観光客が訪れる中国を代表する景勝地の１つで、当時３万５０００人余りの観光客が滞在していたということです。<br><br>四川省を管轄する重慶の日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人がけがをしたなどという情報は入っていないということですが、現地には、今も個人で訪れている日本人の観光客が数人いて、連絡を取りながら周辺の大都市に移動するための支援を行っているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>九寨溝近くの空港の様子</h3><div>地震が起きた九寨溝近くにある空港では、空港当局から提供された毛布を床に敷いて、帰りの便を待つ観光客であふれかえっていて、中には空港で一夜を明かしたという人もいました。<br><br>観光客の１人は「落石で車のガラスが割れたり、建物が壊れたりしていた。とても怖くて、ここで死ぬのかと思いました」と話していました。<br>また別の観光客は「家族でホテルの外に逃げたら、壁や窓が壊れて破片がちらばっていた。ホテルのプールには割れた窓ガラスが落ちてきて、泳いでいた人がけがをしていました。宿泊客は、皆半ばパニック状態で、毛布にくるまって庭で一晩過ごしていました」と興奮した様子で話していました。<br><br>空港から九寨溝に向かう道路は、警察によって封鎖され、救援物資の運搬や復旧作業などの車両、それに、九寨溝から戻ってくる車両以外は、通行できなくなっています。<br><br>九寨溝から車で戻ってきた観光客の１人は「揺れが強烈で非常に怖かった。道路の脇も崩れていて、余震による落石に気をつけながら戻ってきた」と話していました。<br>また車で通行する許可が出るのを待っているという地元の住民は、「九寨溝に遊びに行った２人の兄を迎えに行くところですが、今後余震で道が崩れるのが心配なので早く通してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>九寨溝 湖底露出の映像も</h3><div>中国版のツイッター「ウェイボ−」には、九寨溝にある湖の１つで、地震のあと何らかの理由で水が無くなり、湖の底が露出した様子を撮影したとする映像が投稿されています。<br><br>映像は、中国メディアが、公式サイトに掲載したもので、地元の住民が撮影したものを記者が入手したとしています。映像では、水が引いた湖の底に倒れた木が確認できるほか、撮影したと見られる人が、「水が無くなってしまった」と話す声も聞き取ることができます。<br><br>この映像について、別の中国メディアは「地震で裂け目ができて水が流れ出し、決壊のおそれは無くなった」と報じています。<br>また地元政府は、この湖について「水がせき止められた状況は、すでに排除された」と説明しています。</div></div><div><h3>九寨溝 土手崩れた映像も</h3><div>四川省の地元メディアは、地震のあと、空から九寨溝を撮影した映像を中国版ツイッター、「ウェイボ−」に掲載しました。<br>映像では、渓谷沿いにならぶ複数の湖のうち、一部の湖の土手が大きく崩れ、泥が混じった水が下流に流れ出た様子が撮影されています。</div></div><div><h3>「日本人は落ち着いて行動していた」</h3><div>地震が発生した際に、日本人５５人が参加する九寨溝の観光ツアーを手がけていた現地の旅行会社の担当者がＮＨＫの電話取材に応じました。日本人５５人は５つの団体に分かれて行動し、この担当者は、四川省の中心都市、成都でツアーに同行しているガイドと連絡を取り合っていたということで、「地震が起きた時、日本人はみな非常に落ち着いて行動していた。ツアーの参加者は、成都に向かっている途中で、全員が無事であることを確認している」と説明しています。<br><br>一方、今後のツアーへの影響については「まずは旅行客の安全確保が最優先で、それ以外のことは考えられない」としながらも、「私たちの住む四川省はとても美しく、今後も世界中から観光客に旅行に来てもらえることを望んでいます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 18:23:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>終戦の日 １４％が「知らない」 １８歳と１９歳世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>終戦の日 １４％が「知らない」 １８歳と１９歳世論調査</span><time datetime="2017-08-09T19:00"><span>8月9日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今月１５日の終戦の日を前に、ＮＨＫが全国の１８歳と１９歳を対象に行った世論調査によりますと、日本が終戦を迎えた日について、１４％が「知らない」と答えました。専門家は「危機的な数字だ」としていて、若者の意識を社会や歴史に向けさせる教育の重要性を指摘しています。</div><div>ＮＨＫは、去年、選挙権年齢が引き下げられ１８歳以上となったのを踏まえ、平和に関する意識を探るための世論調査を行いました。調査は、６月２１日から先月２５日にかけて、全国から無作為に抽出した１８歳と１９歳、合わせて１２００人を対象に郵送で実施し、４２％にあたる５０３人から回答を得ました。<br><br>この中で、いま日本が平和だと思うか聞いたところ、「思う」が７４％、「思わない」が２５％でした。「平和だと思う」と答えた人に、その理由を尋ねたところ、「戦争をしていないから」が５０％、次いで、「治安が良いから」が４１％などとなっています。「平和だと思わない」と答えた人に、理由を尋ねたところ、「戦争やテロに巻き込まれる危険があるから」が５８％、「貧富の格差が大きいから」が１３％などとなっています。<br><br>また、現在の世界の情勢から考えて、日本が戦争やテロに巻き込まれたり、他の国から侵略を受けたりする危険性がどの程度あると思うか聞いたところ、「非常に危険がある」が２９％、「ある程度危険がある」が６２％、「あまり危険はない」が８％でした。<br><br>一方、戦争を実際に体験した人から直接、戦争に関する話を聞いたことがあるか尋ねたところ、「聞いたことがある」が７６％、「聞いたことはない」が２４％でした。<br><br>そして、日本が終戦を迎えた日を知っているか聞いたところ、「知っている」が８６％、「知らない」が１４％でした。<br><br>さらに、広島と長崎に原爆が投下されたことを知っているか尋ねたところ、「知っている」が９９％でした。日本が核兵器を保有してもよいと思うか尋ねたところ、「保有してもよい」が１４％、「保有すべきではない」が８６％でした。<br><br>終戦を迎えた日を１４％が「知らない」と答えたことについて、長年、高校の現場で社会科の教師を務めた経験を持つ、明治大学の藤井剛・特任教授は「危機的な数字だと思う。中学高校の歴史の授業が戦争まで行かないことが多く、必然的に８月１５日が終戦の日だと知らないことが多くなっている。若者たちのニュースソースが携帯電話などになると、８月１５日が終戦の日というのが表示されていてもクリックしなかったら意識できない。こうした若者たちがますます増えていくことは、容易に想像がつく。若者たちの意識を社会や歴史に向けさせる必要があり、そのためにも学校現場の教育が大事になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 19:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研修医の自殺は過労が原因 労基署が労災認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>研修医の自殺は過労が原因 労基署が労災認定</span><time datetime="2017-08-09T19:01"><span>8月9日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京都内の病院の産婦人科に勤務していた研修医がおととし自殺し、労働基準監督署は月に１７０時間を超える残業などによる過労が原因だったとして労災と認定しました。代理人の弁護士によりますと研修医は自殺する直前の半年間で休日はわずか５日だったということです。</div><div>労災が認められたのは東京都内の総合病院の産婦人科に勤務していておととし自殺した３０代の研修医の男性です。<br><br>会見した遺族の代理人の川人博弁護士によりますと男性は医師免許を取得したあと、より専門的な技術や知識を学ぶ後期研修医として４年前からこの病院の産婦人科に勤務し出産や手術などの助手を務めていましたがおととし７月、自殺しました。<br><br>労働基準監督署がカルテの記録などを調べた結果、男性は自殺する直前の１か月間の時間外の労働時間が１７３時間を超えていて精神疾患を発症していたと見られるということです。<br><br>労働基準監督署は長時間労働による過労が原因だったとして先月３１日、労災と認定しました。<br>また、弁護士によりますと男性は月に４回程度、当直勤務があり、自殺するまでの半年間の時間外の労働時間は月に１４３時間余りから２０９時間近くに上り、休日はわずか５日だったということです。<br><br>川人弁護士は「医師の過労死や過重労働をなくすために政府も社会も真剣に考えるべきだ」と話しています。<br>一方、病院は「答えられない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>後期研修医とは</h3><div>後期研修医は、医師免許を取得して２年間病院で「臨床研修」を受けたあと特定の診療科を選んで、より専門的な技術や知識を学んでいる医師で、「専攻医」などとも呼ばれています。<br><br>研修のカリキュラムや期間は、それぞれの診療科ごとに異なりますが、一般的には病院でほかの医師とともに患者の診療に当たりながらさまざまな症例について学び、学会での論文発表が求められることもあります。</div></div><div><h3>遺族「過重労働で逃げ場失った」</h3><div>自殺した男性研修医の両親は、弁護士を通じてコメントを発表しました。<br><br>この中で両親は、「産婦人科を専攻した息子は、特有の緊張感やいつ訪れるかわからない分べんへの待機などで精神的なストレスが大きく、その中で過重な労働負担がかかり、逃げ場を失い、このような不幸な転帰を迎えたものと考えています。国の働き方改革において、医師への時間外労働規制の適用が５年先送りにされ、この間に同じような不幸が起きないか懸念されます。医師も人間であり、また労働者でもあり、その労働環境が整備されなければ、このような不幸は繰り返されると思います」としています。</div></div><div><h3>医師の長時間労働　実態と課題</h3><div>医師の長時間労働の是正は、大きな課題となっています。<br><br>総務省が５年前に行った調査では、１週間に６０時間以上つまり平日５日勤務した場合は、１日平均で１２時間以上働いた人の割合が、医師は４１．８％に上り、すべての職種の中で最も高くなっています。<br>厚生労働省によりますと、医師の場合、当直勤務や容体が急変した患者への対応、それに長時間にわたる手術や診療で勤務時間が長くなる傾向にあるということです。<br><br>昨年度には、過労死や過労自殺したとして、労災認定された医師が、全国で４人いたほかことし５月には新潟市民病院に勤めていた３０代の女性研修医が、過労によって自殺したとして労災と認められました。<br><br>こうした中、医師の長時間労働の是正を求める声が強まっていますが、その一方で労働時間の規制には慎重な議論を求める意見も出ています。<br><br>政府は、ことし３月に働き方改革の実行計画をまとめ、時間外労働の新たな上限規制を設ける方針ですが、医師については適用を５年間猶予したうえで、２年後までをめどに具体的な規制を検討することになりました。<br>これについて政府は、医師の場合患者から診察などを求められると正当な理由無しには拒むことができないという特殊性を考慮した結果だとしています。<br><br>厚生労働省は、今月から検討会の場で医師の労働時間の短縮に向けた対策を協議していますが、医師も労働者であり規制をきちんと設けるべきだという意見がある一方で、医師が少ない地域では、規制を厳しくすると必要な治療が受けられない患者が出るという意見もあり、協議が難航することも予想されています。</div></div><div><h3>「過労自殺を防ぐ対策を検討すべき」</h3><div>日本産婦人科医会の常務理事で、日本医科大学の中井章人教授は、「医師が最も足りていると考えられてきた東京で、このような事例が発生した事は極めて衝撃的で、深刻に受け止めなければならない」と話しています。<br><br>産婦人科の後期研修医は「専攻医」と呼ばれ、分べんに立ち会うだけでなく、帝王切開や子宮けいがんなどの手術に執刀医や助手として携わったり、当直勤務をこなしたりするケースがあり、中井教授は「多くの病院では後期研修医の仕事量は産婦人科の医師とほとんど変わらない」と話しています。<br><br>厚生労働省の研究班が昨年度に行った調査では産婦人科の医師は１週間の勤務時間が平均で５９時間余りにのぼり、救急科と外科に次いで多くなっています。<br><br>中井教授は「１人の分べんに１５時間かかることも珍しくなく、当直で容体が急変した妊婦の対応に当たることも多く、勤務が長時間に及ぶことがある」と指摘したうえで、「これまでは、長時間の勤務は宿命だと受け止めてそこに誇りを感じる医師も多かったが、今回のような過労自殺を防ぐためには、産婦人科の医師を増やす必要があり、国は対策を検討すべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 19:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>