<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>気象庁「伊豆諸島の三宅村 御蔵島村 命守るために最善を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁「伊豆諸島の三宅村 御蔵島村 命守るために最善を」</span><time datetime="2020-10-10T18:19"><span>10月10日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657931_2010101808_2010101819_01_02.jpg" alt="気象庁「伊豆諸島の三宅村 御蔵島村 命守るために最善を」" id="news_image"></div><div></div><div>大雨の特別警報を発表したことについて、気象庁の中本能久予報課長は、午後6時から記者会見を開き「特別警報を発表した伊豆諸島の三宅村と御蔵島村では、これまでに経験したことのないような大雨となっている。土砂崩れや浸水による何らかの災害がすでに発生している可能性が極めて高く、命を守るために最善を尽くさなければならない状況だ。これから夜間であることから、避難をする際には、周囲の状況を十分に確認してほしい」などと呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657931_2010101808_2010101819_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 18:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さいたま市 劇団の稽古場で集団感染 62人感染確認 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012658011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>さいたま市 劇団の稽古場で集団感染 62人感染確認 新型コロナ</span><time datetime="2020-10-10T20:26"><span>10月10日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012658011_2010101827_2010101828_01_02.jpg" alt="さいたま市 劇団の稽古場で集団感染 62人感染確認 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>さいたま市は、市内にある劇団の稽古場で新型コロナウイルスの集団感染が発生し、これまでに劇団員やスタッフなど62人の感染が確認されたと発表しました。</div><div>集団感染が発生したのはさいたま市内にある劇団、「ミュージカル座」の稽古場です。<br><br>この稽古場では今月4日と6日に公演に向けた稽古が行われ、合わせて91人が参加し参加者の男性1人が新型コロナウイルスに感染していたことが分かったということです。この男性は、すでに複数の感染者が確認されている都内の劇団の稽古にも参加していたということです。<br><br>市によりますと稽古に参加した91人のうち10日までに東京、埼玉、神奈川、千葉の1都3県に住む合わせて62人の感染が確認されました。感染者に観客はいないということです。<br><br>稽古場はビルの4階で広さ80平方メートルほどの場所が2つあり、稽古中は音が出るため窓を閉めきり、1時間に1度換気をしていたということです。また、稽古中もマスクやマウスシールドを着用し、部屋や手すり、音響機器などもこまめに消毒していたということです。<br><br>埼玉県内では10日、新たに100人の感染が確認されたと発表されましたが、このうち少なくとも38人が劇団に関係する感染者だということです。埼玉県やさいたま市は、感染の経緯や濃厚接触者などを調べています。<br><br>また、埼玉県は、同じ配送業の会社でアルバイトをしている20代から30代の外国籍の男性4人の感染を発表し、このアルバイト先に関係する感染者は合わせて21人となりました。<br><br>県内でこれまでに感染が発表された感染者は合わせて5048人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012658011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 20:26:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 国営テレビ 朝鮮労働党創立75年 軍事パレードを放送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012658091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 国営テレビ 朝鮮労働党創立75年 軍事パレードを放送</span><time datetime="2020-10-10T20:48"><span>10月10日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012658091_2010102041_2010102048_01_02.jpg" alt="北朝鮮 国営テレビ 朝鮮労働党創立75年 軍事パレードを放送" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営テレビは、朝鮮労働党の創立75年にあわせて行われた軍事パレードの様子を放送しました。軍事パレードに先立って演説したキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は「自衛的な戦争抑止力を引き続き強化していく」と述べましたが、アメリカを名指ししてけん制することは避けました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012658091_2010102041_2010102048_01_03.jpg" alt=""><div>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは10日夜、10日未明にピョンヤン中心部のキム・イルソン（金日成）広場で行われた朝鮮労働党創立75年の軍事パレードの様子を放送しました。<br><br>軍事パレードに先立ってキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が演説し、新型コロナウイルスについて「1人の被害者もなく国民が健康でいてくれてありがたく思う」と述べ、北朝鮮国内に感染者は1人もいないと主張しました。<br><br>また、ことし8月から先月まで台風が相次いで上陸したことについて、「自然との闘いでもすばらしい任務を遂行している」として、国民をたたえました。<br><br>一方、キム委員長は「自衛的な戦争抑止力を引き続き強化していく」と述べましたが、アメリカを名指ししてけん制することは避けました。<br><br>国営テレビは、キム委員長の演説のあと、軍事パレードの様子を放送しています。<br><br>北朝鮮が軍事パレードを行ったのは、おととし9月以来です。<br><br>北朝鮮は、過去の軍事パレードでアメリカ本土全域を攻撃できると主張するICBM＝大陸間弾道ミサイル級のミサイルなどを登場させていて、今回の軍事パレードでICBM級のミサイルなどが登場するかが焦点になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012658091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 20:48:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 249人感染確認「20人規模のクラスターも」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 249人感染確認「20人規模のクラスターも」</span><time datetime="2020-10-10T21:18"><span>10月10日</span> <span>21時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657531_2010101505_2010101506_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 249人感染確認「20人規模のクラスターも」" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、10日都内で新たに249人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都の担当者は「20人規模のクラスターが2つ確認されているので、10日の発表は200人を大きく超えている。ただ、少ない数字ではないので引き続き感染防止に努めてほしい」としています。</div><div>東京都は、10日都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて249人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が6人、<br>▽10代が23人、<br>▽20代が64人、<br>▽30代が42人、<br>▽40代が32人、<br>▽50代が31人、<br>▽60代が17人、<br>▽70代が18人、<br>▽80代が15人、<br>▽90代が1人です。<br><br>1日の感染の確認が200人を超えるのは3日連続です。<br><br>都の担当者は「20人規模のクラスターが2つ確認されているので、きょうの発表は200人を大きく超えている。ただ、少ない数字ではないので引き続き感染防止に努めてほしい」としています。<br><br>249人のうち、およそ45％にあたる112人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ55％の137人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、施設内の感染が54人と最も多く、家庭内が22人、職場内が9人、会食が8人、夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が4人などとなっています。<br><br>このうち都内の大学の運動部で男子部員22人の感染が確認され、この運動部の関係でこれまでに都に報告された感染者は合わせて24人になりました。<br><br>また足立区の医療法人社団大和会大内病院で、新たに患者と看護師などの職員合わせて23人の感染が確認され、この病院の関係でこれまでに都に報告された感染者は合わせて28人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万7569人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計したきょう時点の重症の患者は、9日より3人増えて24人でした。<br><br>また、きょう死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院中の患者 重症患者は</h3><div>東京都によりますと都内で10日までに感染が確認された2万7569人のうち、入院中の人は9日より2人増えて1008人です。<br><br>入院患者のうち、都の基準で集計した重症の患者は9日から3人増えて24人です。<br><br>都は10日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は9日より5人減って339人です。<br><br>都が開設・運用している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人はきのうより13人増えて251人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人はきのうより81人増えて406人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万5144人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 21:18:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊豆諸島の三宅村 御蔵島村に「大雨特別警報」命助かる行動を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊豆諸島の三宅村 御蔵島村に「大雨特別警報」命助かる行動を</span><time datetime="2020-10-10T21:33"><span>10月10日</span> <span>21時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657961_2010101818_2010101819_01_02.jpg" alt="伊豆諸島の三宅村 御蔵島村に「大雨特別警報」命助かる行動を" id="news_image"></div><div>気象庁は10日午後5時、東京の伊豆諸島の三宅村と御蔵島村に大雨の特別警報を発表しました。三宅村と御蔵島村では、これまで経験したことのないような大雨となり、土砂崩れなどによる重大な災害がすでに発生している可能性が極めて高い状況で、最大級の警戒が必要です。少しでも命の助かる可能性が高い行動を取ってください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657961_2010101919_2010101920_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>三宅村と御蔵島村 雨の推移は</h3><div>特別警報が発表された三宅村と御蔵島村では、伊豆諸島付近に停滞する前線の影響で今月7日ごろから断続的に雨が続き記録的な大雨となっています。<br><br>このうち、気象庁のアメダスがある三宅島の坪田では、雨は今月7日ごろから断続的に降り続いていましたが、9日午後から1時間に10ミリ以上のやや強い雨や20ミリ以上の強い雨が降りました。<br><br>10日になるとさらに発達した雨雲がかかり、<br>▽午後2時までの1時間に50ミリの非常に激しい雨が降ったほか、<br>特別警報が発表された<br>▽午後5時までの1時間には85.5ミリの猛烈な雨が降りました。<br><br>午後8時までの24時間に降った雨の量は428ミリに達し、1日で平年の10月1か月分を超える雨量となり観測史上1位の記録を更新しました。<br><br>都が島の西側にあたる三宅村伊ヶ谷に設置した雨量計では10日午後8時までの24時間の雨量は759ミリに達しています。<br><br>また御蔵島村でも都の雨量計では9日夜から断続的に強い雨や1時間に30ミリ以上の激しい雨を観測しています。<br><br>10日午後から雨が強まり午後4時までの1時間には87ミリの猛烈な雨を観測しました。午後8時までの24時間に降った雨の量は499ミリに達しています。<br><br>伊豆諸島では台風の接近に伴って総雨量はさらに増えるおそれがあります。土砂災害などに最大級の警戒を続けてください。</div></div><div><h3>基準見直しで初の大雨の特別警報発表</h3><div>東京都の三宅村、御蔵島村では伊豆諸島では初めてとなる大雨の特別警報が発表されました。<br><br>これは、気象庁が局地的な大雨でも大雨の特別警報が発表できるよう、基準を見直したためです。<br><br>これまで、大雨の特別警報は、全国を5キロ四方の格子に区切り<br>▽雨量と、<br>▽地面にしみこんだ水分量を推定した「土壌雨量指数」を指標として発表されていました。<br><br>しかし、平成25年に伊豆大島で起きた土砂災害など局地的な豪雨の際に大きな被害が出たにもかかわらず特別警報が発表されないケースもあり、気象庁はことし7月に基準を見直しました。<br><br>新たな基準では全国を1キロ四方の格子に区切ったうえで雨量は用いず、災害発生との関連性が高いとされる「土壌雨量指数」のみを指標としています。<br><br>この変更で、島しょ部や狭い範囲の豪雨でも特別警報の発表が可能となりました。<br><br>三宅村と御蔵島村での発表は、基準の見直し後、初めてとなります。<br><br>気象庁は「現在、特別警報が発表されていない自治体でもまとまった雨となっているところもあり、自治体の避難情報に従って安全を確保してほしい。仮に夜間のうちに大雨特別警報が警報に切り替わったとしても土砂災害の危険は続くので、朝、明るくなって安全が確認できるまで避難は続けてほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 21:33:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 日本ハム 子ども指導アカデミー参加職員 コロナ陽性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012658121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 日本ハム 子ども指導アカデミー参加職員 コロナ陽性</span><time datetime="2020-10-10T21:46"><span>10月10日</span> <span>21時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012658121_2010102131_2010102146_01_02.jpg" alt="プロ野球 日本ハム 子ども指導アカデミー参加職員 コロナ陽性" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・日本ハムは、球団が運営して子どもたちに野球を指導する「ベースボールアカデミー」で、担当する球団職員1人が新型コロナウイルスの検査で陽性反応を示したと発表しました。保健所の調査では指導を受けた子どものなかに濃厚接触者はいないということです。</div><div>球団によりますと、検査で陽性反応を示した球団職員は、今月4日と5日に、子どもたちに野球を指導するアカデミーに参加していて、翌日の6日に体調不良を訴え、9日にPCR検査を受けた結果、陽性反応を示したということです。<br><br>保健所の調査で、この球団職員に指導を受けた子どもたちのなかに、濃厚接触者はいないということです。<br><br>一方、一緒に活動を行っている同僚などについては引き続き、濃厚接触者がいないか調べているということです。<br><br>球団によりますと今のところ、ベースボールアカデミーの関係者に体調不良を訴える人はいないということですが、当面、アカデミーの活動を取りやめることを決めました。<br><br>また、チーム関係者との接触はなく、チームの予定に変更はないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012658121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 21:46:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【最新情報】台風14号 伊豆諸島 三宅村など「大雨特別警報」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【最新情報】台風14号 伊豆諸島 三宅村など「大雨特別警報」</span><time datetime="2020-10-10T23:01"><span>10月10日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657921_2010102255_2010102301_01_03.jpg" alt="【最新情報】台風14号 伊豆諸島 三宅村など「大雨特別警報」" id="news_image"></div><div>台風14号の影響で猛烈な雨が降った伊豆諸島の三宅村と御蔵島村に気象庁は、10日夕方、大雨の特別警報を発表しました。土砂崩れなどによる重大な災害がすでに発生している可能性が極めて高い状況で、安全な場所での避難を継続するなど、最大級の警戒を続けてください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657921_2010101919_2010101932_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、台風14号は、午後11時には伊豆諸島の八丈島の南西160キロの海上を1時間に20キロの速さで東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心の北側130キロ以内と南側75キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>伊豆諸島には発達した雨雲がかかり、三宅島の坪田では午後10時半までの48時間に降った雨の量が543.5ミリと、平年の10月1か月分の雨量を上回って統計をとり始めてから最も多くなっています。<br><br>この大雨で気象庁は、10日午後5時、東京の伊豆諸島の三宅村と御蔵島村に大雨の特別警報を発表しました。<br><br>5段階の警戒レベルのうち最も高いレベル5にあたる情報で、土砂崩れなどによる重大な災害がすでに発生している可能性が極めて高い状況です。安全な場所での避難を継続するなど、最大級の警戒を続けてください。<br><br>伊豆諸島では、このほか、伊豆大島の大島町にも土砂災害警戒情報が出されています。</div></div><div><h3>伊豆諸島 局地的に非常に激しい雨が降るおそれ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657921_2010102100_2010102123_01_05.jpg" alt=""><div>台風はこのあとも東よりに進み、11日の朝にかけて伊豆諸島南部に近づく見込みで、伊豆諸島では11日の明け方にかけ、局地的に雷を伴って1時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>11日夜遅くまでの24時間に降る雨の量は伊豆諸島の多いところで200ミリと予想されています。</div></div><div><h3>風と波の予想</h3><div>東日本の太平洋側では11日にかけて、海上を中心に非常に強い風が吹く見込みで、<br>▽伊豆諸島で最大風速が25メートル、最大瞬間風速が35メートル、<br>▽東海で最大風速が22メートル、最大瞬間風速が35メートル、<br>▽関東で最大風速が20メートル、最大瞬間風速が30メートルと予想されています。<br><br>波の高い状態も続き、<br>▽伊豆諸島で7メートル、<br>▽関東と東海で5メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、伊豆諸島では土砂災害や浸水、川の増水に最大級の警戒を続けるとともに、伊豆諸島や関東、東海などの太平洋沿岸では、暴風や高波にも警戒するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 23:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>