<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012647081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か</span><time datetime="2020-10-03T22:50"><span>10月3日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012647081_2010032013_2010032014_01_02.jpg" alt="ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か" id="news_image"></div><div>貯金の不正な引き出しが発覚したゆうちょ銀行のデビットカード・プリペイドカード「mijica」の専用サイトに大量の不正なアクセスがあり、会員の氏名などの個人情報が流出した可能性があることがわかりました。銀行は、このカードの専用サイトを当面、停止して被害の実態を調べています。</div><div>ゆうちょ銀行は、先月、貯金の不正な引き出しが発覚したことを受けてデビットカード・プリペイドカード「mijica」の専用サイトを調べたところ、ことし7月下旬から9月中旬にかけて大量の不正なアクセスがあり、個人情報が流出した可能性があることを2日夜、確認したということです。<br><br>このため銀行は、このカードの専用サイトを当面、停止する措置を取りました。<br><br>銀行が被害の実態を調査していますが、会員の氏名、生年月日、カード番号の下4桁、それに有効期限などの情報が流出した可能性があるということです。<br><br>ゆうちょ銀行は「このような事態を招いたことを深くおわびします。調査の結果、被害が判明した場合には速やかに全額補償します」とコメントしています。<br><br>このカードには、およそ20万人の会員がいますがこれまでに54人が貯金を不正に引き出されるなどの被害に遭い、被害額は332万円余りに上っています。<br><br>今回の問題が発覚したことで、ゆうちょ銀行のセキュリティー対策の甘さが改めて問われることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012647081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 22:50:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 記録的豪雨から3か月 早期の生活再建が課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 記録的豪雨から3か月 早期の生活再建が課題に</span><time datetime="2020-10-04T05:33"><span>10月4日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647121_2010032244_2010040533_01_02.jpg" alt="熊本 記録的豪雨から3か月 早期の生活再建が課題に" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県で65人が死亡し、今も2人の行方が分からなくなっていることし7月の記録的な豪雨から4日で3か月となります。熊本県内では被災者の仮設住宅への入居が進んでいますが、新型コロナウイルスの影響で見守り活動などが十分に行えず、お年寄りの孤立化をどう防ぐかや、被災者の生活再建が課題となっています。</div><div>ことし7月4日の記録的な豪雨で、熊本県内では球磨川の氾濫や土砂崩れなどにより65人が死亡し、今も2人の行方が分からなくなっています。<br><br>熊本県によりますと、確認された住宅の被害は今月1日の時点で全壊が1470棟、半壊が3023棟、床上浸水が1519棟にのぼっています。<br><br>人吉・球磨地方を走るJRは運転再開のめどが立たないなど、交通網にも影響が続いています。<br><br>県によりますと、今もなお、人吉市など5つの市町村で合わせて369世帯、701人が避難所での生活を余儀なくされているほか、壊れたままの自宅で生活する「在宅避難」を続ける人は、少なくとも600人以上にのぼるということです。<br><br>こうした中、仮設住宅は人吉市や球磨村など7つの市町村で合わせて296戸が完成して入居が進み、民間の賃貸住宅を活用した「みなし仮設」などには483世帯が入居しています。<br><br>この一方で、新型コロナウイルスの影響で、仮設住宅に入居したお年寄りの見守り活動などが積極的に行えず孤立化が懸念されているほか、避難生活の長期化に伴って被災者の負担が大きくなっていて、生活再建をどう進めるかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 05:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東西ドイツ統一から30年で式典 大統領 ”欧州で特別な役割を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東西ドイツ統一から30年で式典 大統領 ”欧州で特別な役割を”</span><time datetime="2020-10-04T07:52"><span>10月4日</span> <span>7時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647291_2010040746_2010040751_01_03.jpg" alt="東西ドイツ統一から30年で式典 大統領 ”欧州で特別な役割を”" id="news_image"></div><div>東西ドイツの統一から3日、30年となり、シュタインマイヤー大統領は記念の式典で、統一の経験を生かしてドイツがヨーロッパ全体の協調をけん引していく重要性を訴えました。</div><div>冷戦時代、東西に分断されていたドイツは3日、統一から30年を迎えました。<br><br>東部ポツダムで開かれた記念の式典は、新型コロナウイルスの影響で規模が縮小され、シュタインマイヤー大統領やメルケル首相ら、およそ230人が出席しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647291_2010040749_2010040751_01_04.jpg" alt=""><div>この中でシュタインマイヤー大統領は、「東西ドイツの違いはもはや決定的なものではない。ドイツは統一や移民によってこの30年で多様性を増している。われわれ皆が国民だ」と演説し、東西や宗教の違いを超えた結束を呼びかけました。<br><br>さらに、「東西ドイツの経験を1つにしてきたからこそ、ヨーロッパの中心にある強い国として特別な役割を果たすことができる」として、ドイツがヨーロッパ全体の協調をけん引していく重要性を訴えました。<br><br>統一を果たしたドイツは、政治や経済の面で発言力を強め、「ヨーロッパの盟主」と呼ばれるまでに成長を遂げた一方で、国内ではなお東西の経済格差が残り、格差への不満を吸い上げる形で排他的な右派政党が躍進していて社会の分断の解消が課題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 07:52:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR只見線 車内でプロレス観戦 “何度も立ち上がる姿で元気を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>JR只見線 車内でプロレス観戦 “何度も立ち上がる姿で元気を”</span><time datetime="2020-10-04T07:54"><span>10月4日</span> <span>7時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647071_2010032245_2010040450_01_03.jpg" alt="JR只見線 車内でプロレス観戦 “何度も立ち上がる姿で元気を”" id="news_image"></div><div>倒されても何度でも立ち上がるプロレスラーの姿を見て元気になってもらおうと、車内でプロレスを観戦するユニークな列車が運行されました。</div><div>「列車内プロレス」が行われたのは、新潟と福島を結ぶJR只見線の2両編成の貸し切り列車で、5人のプロレスラーが登場しました。<br><br>車内ではレスラーたちが所狭しと駆け回ったり、倒れた相手に座席から飛びかかる大技も飛び出したりして乗客をわかせていました。<br><br>JR只見線は平成23年の豪雨で今も福島県側の一部の区間で不通が続いていて、「列車内プロレス」はその復旧を応援しようと有志らが3年前から始めました。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの影響で開催が危ぶまれましたが、レスラーが何度も立ち上がる姿で今こそ元気を届けたいと開催が決まったということです。<br><br>感染症対策として乗客は検温や手の消毒、それにマスクの着用が求められ、中にはプロレスの覆面マスクをする人の姿も見られました。<br><br>乗客の女性は「最近は飲みにも行けませんがストレスが発散できました。選手を近くで見ることできて迫力がありました」と話していました。<br><br>実行委員長の目黒公司さんは「新型コロナの影響で開催をどうしようか悩んだが、対策をすれば実施できると考えました。諦めずに立ち上がっていこうというのがいちばんのメッセージです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 07:54:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の容体 主治医 “症状改善” 強調の一方で…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の容体 主治医 “症状改善” 強調の一方で…</span><time datetime="2020-10-04T08:31"><span>10月4日</span> <span>8時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647321_2010040520_2010040526_01_03.jpg" alt="トランプ大統領の容体 主治医 “症状改善” 強調の一方で…" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染し、入院しているアメリカのトランプ大統領の容体について主治医は、熱は下がり、せきやけん怠感などの症状も改善していると強調しました。一方で、大統領の容体に詳しい関係者は、過去24時間の健康に関する数値がとても懸念されるレベルだったとし、今後、48時間が重要だという認識を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647321_2010040521_2010040526_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領は2日から首都ワシントン郊外の軍の病院に予防的措置だとして入院しています。<br><br>大統領の容体について3日昼前、日本時間の4日未明、主治医らが病院で記者会見し、「体調は良好だ。せきや鼻づまり、けん怠感の症状は改善している。きょうは酸素吸入もしていない」と述べました。<br><br>また、前日と前々日に見られた発熱の症状もなく、新型コロナウイルスの治療薬として使われている「レムデシビル」を5日間、投与して様子を見るとしています。<br><br>そのうえで「大統領は『きょうにも退院できる気分だ』と話していた」と述べ、経過は順調だと強調しました。<br><br>トランプ大統領自身は3日午後、ツイッターに投稿し、医師や看護師らを称賛したうえで「私は調子がいい」と述べました。<br><br>ただ、主治医らは、記者団から「これまでに酸素吸入を行ったのか」と繰り返し聞かれたのに対し明言を避けたほか、退院の時期については「現時点では具体的なことは言えない」と述べるにとどめました。<br><br>大統領の容体に詳しい関係者は「過去24時間の健康に関する数値がとても懸念される内容だ。今後の48時間が重要で、完全な回復への道のりには至っていない」と話しています。</div></div><div><h3>レムデシビルとは</h3><div>レムデシビルはアメリカの製薬会社「ギリアド・サイエンシズ」が開発中の抗ウイルス薬です。<br><br>新型コロナウイルスの治療薬として臨床試験が行われていて、患者が回復するまでの期間を短縮するなどの効果が報告されたとして、ことし5月にアメリカFDA＝食品医薬品局が緊急での使用を許可しました。<br><br>当初は血中の酸素濃度が一定の値を下回るなど、重症の患者に対して緊急の使用を許可していましたがことし8月、重症の患者以外にも使えるよう、許可の内容が変更されました。<br><br>レムデシビルは症状が軽度や中程度の患者には通常5日、人工呼吸器を装着するなど症状の重い患者には最大で10日、点滴で投与します。<br><br>日本でも、初めての新型コロナウイルスの治療薬として特例で承認されています。</div></div><div><h3>陽性判断は72時間前？</h3><div>トランプ大統領の主治医は、3日の会見で、大統領が新型コロナウイルスの検査で陽性だと診断されてから「72時間がたった」と発言しました。<br><br>ところが、トランプ大統領が陽性だったとみずから明らかにしたのは2日の未明で、およそ34時間前でした。<br><br>このためアメリカメディアの一部は、トランプ大統領が、すでに自身の感染を知りながら、それを隠して2日の選挙関連の行事に参加していたのではないかと厳しく批判しています。<br><br>これについて、ホワイトハウスの主治医は会見からおよそ2時間後に声明を出し、「3日目というところを72時間と言い間違えた」と訂正しました。</div></div><div><h3>病院前には支持者の姿も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647321_2010040521_2010040526_01_05.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が入院するワシントン近郊の軍の病院では、3日、大統領の回復を祈るために訪れた支持者の姿も見られました。<br><br>このうち、大統領が入院した2日から夜通しずっといるという男性は「昨夜夕食をとっていた時に大統領がこの病院に入院するとわかったので、現場に来て無事を祈らなければと思いました」と話していました。<br><br>また、近くに住むという男性は「大統領が感染したと聞いてとても動揺しました。祈りをささげ、支持を示すために来ました」と話していました。<br><br>病院前の幹線道路では走行中の車からクラクションを鳴らしたり、「大統領頑張れ」などと窓から顔を出して叫んだりする人も多くいました。</div></div><div><h3>トランプ大統領「この数日が試金石」</h3><div>トランプ大統領は現地時間の3日夜、ツイッターにビデオメッセージを投稿し、「医師や看護師ら、医療関係者に感謝したい。病院に来て体調はかなり改善した。アメリカを再び偉大にするために現場に戻らなければいけない。まだやらなければならないことが残っている。すぐに戻れると思う。今後数日間が本当の試金石になるので、体調がどうなるか見極めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 08:31:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領が動画でメッセージ「今後数日間が試金石」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領が動画でメッセージ「今後数日間が試金石」</span><time datetime="2020-10-04T09:12"><span>10月4日</span> <span>9時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647371_2010040909_2010040912_01_02.jpg" alt="トランプ大統領が動画でメッセージ「今後数日間が試金石」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領はツイッターにビデオメッセージを投稿し、体調は改善したと述べたうえで、「今後、数日間が試金石となる」として、本格的な改善に向かうか、向こう数日の体調を見極める考えを示しました。</div><div>新型コロナウイルスに感染して前日から首都ワシントン近郊の病院に入院しているトランプ大統領は先ほど現地時間の3日夜、ツイッターにビデオメッセージを投稿しました。<br><br>この中でトランプ大統領は「体調がよくなかったので病院に来たが、今はかなり改善した」と述べ、医師や看護師らに感謝の意を示しました。<br><br>そのうえで「今後、数日間が本当の試金石になる。体調がどうなるか見極めたい。数日後にははっきりわかるだろう」と述べ本格的な改善に向かうか、向こう数日の体調を見極める考えを示しました。<br><br>また、トランプ大統領は「私たちは新型コロナウイルスを克服しなくてはならない。ホワイトハウスで隔離措置をとる選択肢もあったが、そんなことはできない。ここはアメリカだ。指導者として問題に向き合わなければならない」と述べました。<br><br>そして「アメリカを再び偉大にするために現場に戻らなければいけない。まだやらなければならないことが残っている。すぐに戻れるだろう」と述べて早期に現場に復帰すると強調しました。<br><br>トランプ大統領の容体をめぐっては今もわかっていないことが多く、国民の間で動揺も広がる中、大統領として不安を払拭（ふっしょく）するねらいがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 09:12:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】トランプ大統領のビデオメッセージ全編</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画】トランプ大統領のビデオメッセージ全編</span><time datetime="2020-10-04T09:23"><span>10月4日</span> <span>9時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647381_2010040922_2010040923_01_03.jpg" alt="【動画】トランプ大統領のビデオメッセージ全編" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領は、日本時間の午前8時前、ツイッターにビデオメッセージを投稿し、体調は改善したと述べたうえで「今後、数日間が試金石となる」として、本格的な改善に向かうか、向こう数日の体調を見極める考えを示しました。<br><br>トランプ大統領が投稿したビデオメッセージです。<br>（この動画はデータ放送ではご覧いただけません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 09:23:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>