<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合</span><time datetime="2019-06-16T12:49"><span>6月16日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954481_1906161229_1906161249_01_02.jpg" alt="核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合" id="news_image"></div><div></div><div>長野県で開かれているＧ20＝主要20か国のエネルギーや環境を担当する閣僚による会合で、議長国の日本は、いわゆる「核のごみ」の最終処分について、研究協力などを進める国際的な枠組みをつくることを提案しました。</div><div>Ｇ20のエネルギーや環境を担当する閣僚会合は、長野県軽井沢町で16日、２日目の議論が行われました。<br><br>午前中のエネルギー分野の議論で、議長の世耕経済産業大臣は、原子力発電所から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の最終処分について「原子力を利用する国の共通の課題で、各国の経験や知見を共有し、課題解決に向けて取り組みを加速することが重要だ」と述べ国際的な枠組みを設けることを提案しました。<br><br>核のごみをめぐっては、世界でも最終処分地を選定したのはスウェーデンとフィンランドに限られていて、日本をはじめとした多くの国では調査も始まっていないなど選定が難航しています。<br><br>このため、最終処分地の選定に向けた各国の活動を共有し、研究協力や人材交流を進める国際的な枠組みをつくり、ことし10月にフランスで初めての会合を開く方針です。<br><br>このＧ20の閣僚会合は16日、議論の成果を共同声明として打ち出すことを目指しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>核のごみ 各国とも処分地さえ決まらず</h3><div>「核のごみ」は放射能レベルが極めて高いため、地下深くに埋めて人が生活する環境から隔離する「地層処分」が各国共通の方針です。<br><br>しかし、日本を含めて多くの国では処分地さえ決まっておらず、各国で課題となっています。</div></div><div><h3>英も独も日本も</h3><div>イギリスは処分場の設置にいったん２つの自治体が関心を示しましたが、2013年、議会の反対多数で白紙になっています。<br><br>ドイツでも１か所、候補地が挙げられていたものの、原子力政策の見直しなどによって2000年に計画は凍結され、処分地の選定手続きが見直されることになりました。<br><br>日本も難航しています。2007年に高知県東洋町が全国で唯一、調査受け入れの応募をしましたが、住民の反対などで撤回されました。<br><br>2008年時点の計画では2037年までに処分を開始する方針でしたが、選定に向けた最初の段階の文献調査も始まっていません。<br><br>2017年には科学的に見て処分地の調査対象になる可能性がある全国地図を国が公表し、原子力発電環境整備機構＝ＮＵＭＯが全国で説明会を開催するなどしていますが、現時点では全く未定です。</div></div><div><h3>場所決まっても処分実施は遠く</h3><div>計画が進んでいる国でもまだ処分は実施されていません。<br><br>アメリカは「ユッカマウンテン」という場所を処分地に決めていましたが、オバマ政権で計画が中止されました。<br><br>トランプ政権になって再び計画を継続する方針が示されましたが、まだ処分は行われていません。<br><br>世界で初めて2001年に処分地を「オルキルオト」という自治体に決めたフィンランドでもまだ建設工事中で、処分が始まるのは2020年代の予定です。<br><br>スウェーデンも処分地をすでに決めていますが、処分の開始は2029年ごろになる見通しです。<br><br>このように高レベル放射性廃棄物の「地層処分」を実施できている国は現状ではありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:49:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝</span><time datetime="2019-06-16T17:32"><span>6月16日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954661_1906161730_1906161732_01_02.jpg" alt="レスリング 伊調敗れる 川井梨紗子が優勝" id="news_image"></div><div></div><div>レスリングでオリンピック５連覇を目指している伊調馨選手が全日本選抜選手権の決勝で川井梨紗子選手に敗れ、優勝はなりませんでした。この結果、東京オリンピックの代表がかかる世界選手権代表選手の内定は、来月の決定戦に持ち越されました。</div><div>全日本選抜選手権は、ことし９月の世界選手権の代表選考会を兼ねて、16日までの４日間、東京で行われました。<br><br>世界選手権で３位以内に入れば東京オリンピックの代表が内定するため、伊調選手にとって５回目のオリンピック出場に向け重要な大会です。<br><br>伊調選手は女子57キロ級の決勝でリオデジャネイロオリンピック金メダリストの川井選手と対戦しました。<br><br>伊調選手は相手の攻撃に押され気味で、残り２分余りで片足タックルを受け、さらに寝技でポイントを奪われるなど０対５と大きくリードされました。<br><br>伊調選手も残り１分余りで相手のタックルをかわしながらバックを取って２対５と反撃し、残り30秒には相手を押し出し３対５と追い上げました。<br><br>さらに残り２秒で相手に注意が与えられ、４対５の１点差に詰め寄りました。<br><br>そして試合終了とほぼ同時に伊調選手が相手を場外に押し出しましたが、終了後だとしてポイントは認められず、伊調選手陣営のチャレンジ失敗によって１ポイントが相手に加わり、４対６で敗れました。<br><br>この結果、世界選手権の代表の座は来月６日に行われる決定戦に持ち越され、伊調選手と川井選手が再び対決することになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊調「気持ちで負けていた」</h3><div>伊調選手は「前半から気持ちで負けていた。自分も行こうとは思っていたが、最初に組み合ったとき前に出る圧力を感じた。やはり川井選手も並じゃない気持ちで臨んでいると感じた。川井選手はもう負けられないが、自分はどこかでもう１回あるというのがあったのかもしれない。川井選手のほうが強かったということだ」と話しました。<br><br>そして「１つの枠しかないしれつな戦いになることを自分も覚悟して臨んできた。57キロ級は誰と戦ってもギリギリの戦いになる。しかし自分はそれを望んで戻ってきたのだから、負けないようにしたい」と気持ちを入れ直していました。<br><br>そのうえで来月６日の代表決定戦に向けて「あまり時間もないが、しっかりきょうの課題を修正しなければならない。難しい３週間になるがやるしかない」と話していました。</div></div><div><h3>川井「決定戦で勝たないと意味ない」</h3><div>川井選手は「試合が終わった直後はうれしい気持ちでいっぱいだった。まずは、この試合で東京オリンピック出場への道がだめにならなくてよかった」と心境を話しました。<br><br>伊調選手に勝ったことについては「伊調選手に負けた去年12月の全日本選手権では攻める勇気もなく、自分のレスリングができなかった。きょうの試合では後悔しないように絶対に自分から攻めるという気持ちしかなかった。精神面で成長できた試合だった」と振り返りました。<br><br>女子62キロ級で優勝した妹の友香子選手が応援に駆けつけたことについては「優勝を喜んでくれたのでよかった。試合が終わったあとには『頑張ったね』と声をかけられた。姉妹で東京オリンピックに出るために頑張りたい」と話しました。<br><br>そして、来月６日に伊調選手と対戦する世界選手権の代表決定戦に向けては「プレーオフで勝たないと意味がない。やっている練習は間違っていないと思うので、きょうの反省をいかして練習していきたい」と決意を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 17:32:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃 防犯カメラの不審な男 近くのホテルに宿泊か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃 防犯カメラの不審な男 近くのホテルに宿泊か</span><time datetime="2019-06-16T18:18"><span>6月16日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954721_1906161816_1906161818_01_03.jpg" alt="交番襲撃 防犯カメラの不審な男 近くのホテルに宿泊か" id="news_image"></div><div>16日朝早く、大阪 吹田市の交番前で、26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺されて意識不明の重体となり拳銃を奪われた事件で、交番の防犯カメラに映った不審な男と特徴が極めてよく似た男が、14日から15日にかけて市内のホテルに宿泊していたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は同一人物とみて男の特定を進めるとともに行方を捜査しています。さらに、拳銃を奪った男が逃走を続けていることから、警察などは市民に対し不要不急の外出を控えるよう呼びかけを続けています。</div><div>16日午前５時半ごろ、大阪 吹田市の千里山交番前の路上で、古瀬鈴之佑巡査（26）が左胸に包丁が刺さった状態で倒れているのが見つかり、意識不明の重体になっています。<br><br>古瀬巡査が所持していた５発の弾が入った拳銃が、強奪防止用の金具のフックが外されて奪われ、警察は強盗殺人未遂の疑いで捜査しています。<br><br>当時、交番の勤務は３人態勢で、事件の直前におよそ800メートル離れた公衆電話から「空き巣の被害があった」という通報が入ったため２人が向かい、そのあと巡査が交番を出ようとしたところ、刺されたということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954721_1906161757_1906161818_01_04.jpg" alt=""><div>これまでの調べで、事件の１時間余り前に、黒っぽい上着と青っぽいズボン姿で、白っぽい帽子をかぶりメガネをかけた不審な男が８回にわたって交番の周囲をうかがうように歩き回っているのがわかり、警察は交番の防犯カメラに映った不審な男の画像を公開しました。<br><br>捜査を進めた結果、この男と特徴や服装が極めてよく似た男が14日から15日にかけて、交番からおよそ２キロ離れた市内のビジネスホテルに宿泊していたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>警察は同一人物とみて男の特定を進めるとともに行方を捜査しています。<br><br>さらに、拳銃を奪った男が逃走を続けていることから、大阪府内では行政や警察が市民に対し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけを続けています。</div></div><div><h3>ホテルのスタッフ「通常の客と雰囲気違った」</h3><div>警察が画像を公開した防犯カメラに写った不審な男と特徴が極めてよく似た男が宿泊したビジネスホテルの支配人によりますと、警察から捜査協力を要請され、男がチェックインの際に氏名や住所を記入した宿泊台帳を提出したということです。<br><br>ホテルに設置されている防犯カメラはすでに上書きされて映像は残っていなかったということです。<br><br>男は14日午後３時ごろに予約無しで訪れ、８階の部屋で１人で泊まり、15日朝、チェックアウトしたということです。<br><br>支配人によりますと、受付で対応したホテルのスタッフは、宿泊した男は白い帽子をかぶり、黒っぽい上下の服を着ていて、警察が公開した写真の男と服装が似ていたと話しているということです。<br><br>また男の様子について「周囲をきょろきょろするというか、目を合わせようとしないというか通常の客とは雰囲気が違った」と話しているということです。</div></div><div><h3>古瀬巡査 佐賀工ラグビー部で活躍</h3><div>意識不明の重体となっている古瀬巡査は福岡県朝倉市に実家があり、ラグビーの強豪で知られる佐賀工業高校に進学しました。<br><br>ラグビー部の指導者によりますと、古瀬巡査は子どもの頃にラグビーを始め、佐賀工業高校のラグビー部でバックスの選手として活躍しました。<br><br>また５年前の平成26年に長崎県で行われた国民体育大会ではラグビーの成年男子で佐賀県代表として出場し、優勝に貢献したということです。</div></div><div><h3>警察官の拳銃強奪 平成25年以降９件</h3><div>警察庁によりますと、警察官の拳銃が奪われた事件は平成25年以降、今回の事件も含めると合わせて９件起きています。<br><br>このうち５件では奪われた拳銃が発砲され、３件で死者やけが人が出ています。<br><br>去年６月には富山市の交番で警察官が男に殺害されて拳銃を奪われ、この拳銃で近くの小学校の警備員の男性が撃たれて死亡しました。<br><br>また３年前の１月には、神奈川県横須賀市の団地で、刃物を持った男が駆けつけた警察官の拳銃を奪って発砲し、警察官がけがをしました。<br>男はその場で取り押さえられ逮捕されました。<br><br>５年前の５月には愛知県知立市で、通報で駆けつけた警察官が男ともみ合いになり、拳銃を奪われて腕を撃たれ、けがをしました。<br>男は別の警察官にその場で逮捕されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 18:18:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻生副総理・金融相への不信任案検討 立民 枝野代表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>麻生副総理・金融相への不信任案検討 立民 枝野代表</span><time datetime="2019-06-16T18:26"><span>6月16日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954561_1906161817_1906161826_01_02.jpg" alt="麻生副総理・金融相への不信任案検討 立民 枝野代表" id="news_image"></div><div></div><div>金融庁の審議会がまとめた報告書をめぐり、立憲民主党の枝野代表は、受け取らないとした麻生副総理兼金融担当大臣に対する不信任決議案などの提出を検討していることを明らかにしました。</div><div>老後の資産形成で「およそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会がまとめた報告書をめぐって、麻生副総理兼金融担当大臣は報告書は受け取らない考えを示しています。<br><br>立憲民主党の枝野代表は大阪市で記者団に対し「財務省の中では、公文書の改ざん問題をはじめ、麻生大臣の関与や監督責任などが問われざるをえない問題がこの６年間積み重なって来ている」と指摘しました。<br><br>そのうえで「直近のいわゆる『年金2000万円報告書問題』に限らず、不信任決議案なり、問責決議案なりを出す方向で、党で最終的な調整をしてもらっている」と述べ、麻生大臣に対する不信任決議案などの提出を検討していることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 18:26:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港のデモ 過去最多の200万人参加と主催者側が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011954991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港のデモ 過去最多の200万人参加と主催者側が発表</span><time datetime="2019-06-17T04:07"><span>6月17日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011954991_1906170518_1906170519_01_03.jpg" alt="香港のデモ 過去最多の200万人参加と主催者側が発表" id="news_image"></div><div>香港で、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐって、16日再び、大規模なデモが行われ、主催者は、過去最大規模の200万人近い市民が参加したと発表しました。これを受けて、香港政府トップの林鄭月娥行政長官は声明を出し、市民に陳謝しました。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、市民の抗議活動が相次ぎ、多くのけが人が出たことなどから、香港政府は15日、条例の改正案の審議を期限を定めず延期すると発表しました。<br><br>これに対し、民主派の団体は、あくまでも改正案の撤回を求めて16日、デモを呼びかけました。<br><br>デモは、夜になっても中心部の幹線道路を埋め尽くすほど大勢の人が参加し、主催者は、今月９日のおよそ２倍にあたる、200万人近い市民が参加したと発表しました。<br><br>香港の人口は、およそ750万人で、デモには香港に住む、およそ４人に１人が参加した計算になります。<br><br>香港では、中国に返還される前の1989年５月28日に、中国の民主化を求めて北京の天安門広場に集まった多くの学生などを支援しようと、主催者の発表で150万人が参加したデモが行われていて、今回はこれを上回る規模となりました。<br><br>デモを受けて、林鄭月娥行政長官は16日夜、声明を出し、「政府の対応が不十分だったために香港社会に大きな矛盾と争いを生み、多くの市民に失望と悲しみを与えたことに行政長官として市民におわびする」と陳謝しました。<br><br>香港政府は改正案の審議の延期に加え、トップが陳謝に追い込まれた形ですが、今後、抗議活動が収束に向かうのかはなお不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務長官 香港を注視</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官はテレビ番組「ＦＯＸニュース・サンデー」に16日出演し、香港で再び大規模なデモが行われたことを受けて、「トランプ大統領は大阪で開かれるＧ20サミットで中国の習近平国家主席と会う機会がある。香港の問題もきっと話し合うことになるはずだ」と述べました。<br><br>そのうえでポンペイオ長官は、「香港の人たちが重んじていることについて声を上げているのを注視している」と述べ、香港政府の対応などを注視する考えを示しました。<br><br>香港の条例の改正案についてアメリカ政府は、香港にいるアメリカ人も、場合によっては中国に移送されることになりかねないと懸念を強めていて、トランプ大統領も早期に解決する必要があるという考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011954991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 04:07:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>直木賞 ６候補作すべて女性の作品 昭和10年からの歴史で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>直木賞 ６候補作すべて女性の作品 昭和10年からの歴史で初</span><time datetime="2019-06-17T05:21"><span>6月17日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955001_1906170513_1906170521_01_03.jpg" alt="直木賞 ６候補作すべて女性の作品 昭和10年からの歴史で初" id="news_image"></div><div>令和最初の開催となる第161回芥川賞と直木賞の候補作が発表され、直木賞では６つの候補作がすべて女性作家の作品となりました。昭和10年に始まった賞の歴史の中で、候補作がすべて女性の作品となったのは初めてです。</div><div>芥川賞の候補作に選ばれたのは、<br>▽今村夏子さんの「むらさきのスカートの女」<br>▽高山羽根子さんの「カム・ギャザー・ラウンド・ピープル」<br>▽古市憲寿さんの「百の夜は跳ねて」<br>▽古川真人さんの「ラッコの家」<br>▽李琴峰さんの「五つ数えれば三日月が」の５つの作品です。<br><br>テレビ番組のコメンテーターを務めるなど、多くのメディアで活躍する社会学者の古市憲寿さんは、前回に続いて２回目の候補となりました。<br>このほか、今村さんと古川さんは３回目、高山さんは２回目、李さんは初めて候補に選ばれました。<br><br>一方、直木賞の候補作には、<br>▽朝倉かすみさんの「平場の月」<br>▽大島真寿美さんの「渦 妹背山婦女庭訓 魂結び」<br>▽窪美澄さんの「トリニティ」<br>▽澤田瞳子さんの「落花」<br>▽原田マハさんの「美しき愚かものたちのタブロー」<br>▽柚木麻子さんの「マジカルグランマ」の６つの作品が選ばれ、令和最初の開催となった今回、候補作がすべて女性作家の作品となりました。<br><br>日本文学振興会によりますと、昭和10年に始まった芥川賞と直木賞の歴史の中で、候補作がすべて女性の作品となったのは初めてです。<br><br>柚木さんは５回目、原田さんは４回目、澤田さんは３回目、大島さん、窪さんは２回目、朝倉さんは初めての候補です。<br><br>芥川賞と直木賞の選考会は、来月17日に行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 05:21:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃事件 33歳の男に逮捕状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/k10011955061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃事件 33歳の男に逮捕状</span><time datetime="2019-06-17T05:26"><span>6月17日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190617/K10011955061_1906170524_1906170526_01_02.jpg" alt="交番襲撃事件 33歳の男に逮捕状" id="news_image"></div><div></div><div>16日大阪・吹田市の交番の前で男性巡査が刃物で刺されて拳銃が奪われた事件で、警察が東京・品川区に住む33歳の男の逮捕状を取ったことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は男の行方を捜査するとともに、引き続き住民に警戒するよう呼びかけています。</div><div>16日の早朝、大阪・吹田市の千里山交番に勤務する古瀬鈴之佑巡査（26）が、交番前の路上で男に胸などを包丁で刺されて５発の弾が入った拳銃を奪われました。<br><br>古瀬巡査は意識不明の重体になっています。<br><br>警察は交番の防犯カメラの映像を公開するなどして捜査を進めていましたが、捜査関係者によりますと、東京・品川区に住む飯森裕次郎容疑者（33）の犯行と判断し、強盗殺人未遂の疑いで逮捕状を取ったということです。<br><br>警察が映像を公開したあと、飯森容疑者の父親が「息子に似ている」と警察に連絡してきたということです。<br><br>中学時代の同級生によりますと、飯森容疑者は小学生のときから高校を卒業するまで吹田市の現場の近くに住んでいたということです。<br><br>警察は行方を捜査するとともに、引き続き現場周辺の住民に対し、不要不急の外出は避け警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190617%2Fk10011955061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 05:26:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>