<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“フェイクニュース” 若い世代より中高年が「信じやすい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“フェイクニュース” 若い世代より中高年が「信じやすい」</span><time datetime="2020-03-28T17:10"><span>3月28日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355491_2003281627_2003281629_01_02.jpg" alt="“フェイクニュース” 若い世代より中高年が「信じやすい」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスをめぐってさまざまな間違った情報がインターネットを通じて拡散されてしまうことが問題となっていますが、こうしたうその情報、いわゆる「フェイクニュース」は若い世代より中高年のほうが「信じやすい」とする大規模調査の結果を国内の研究機関がまとめました。</div><div>調査を行ったのは国際大学グローバル・コミュニケーション・センターのグループです。<br><br>調査は、日本国内の10代から60代までの6000人を対象に、「電波でムクドリが大量死している」など実際に拡散した９つの「フェイクニュース」に対する反応について、アンケート調査を行いました。<br><br>その結果、フェイクニュースを見てうそだと気が付かなかった人を世代別でみると、いずれも平均で60代が最も多く84.4％となり、次いで50代が80.1％となりました。<br><br>一方、最も低かったのは40代で74％でした。<br><br>また、メッセージアプリやメールマガジンなどをよく利用する人のほうがツイッターなどのＳＮＳをよく利用する人に比べて、フェイクニュースと気が付かずに拡散しやすい傾向がみられたということで、グループによりますとほかの人たちのコメントがあるかないかの違いが影響している可能性があるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355491_2003281612_2003281629_01_03.jpg" alt=""><div>調査を行った山口真一主任研究員は「中高年世代は、自分の考えに自信があることで誤った情報を信じてしまいがちになっている可能性がある。新型コロナウイルス対策では間違った情報は混乱を招くおそれがあるので一度立ち止まって考えることが大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 17:10:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都内で60人以上感染確認 １日の確認数として最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都内で60人以上感染確認 １日の確認数として最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-03-28T17:21"><span>3月28日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355481_2003281645_2003281646_01_02.jpg" alt="都内で60人以上感染確認 １日の確認数として最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div>東京都の関係者によりますと、新型コロナウイルスの感染が拡大している都内で、28日、新たに60人以上の感染が確認されたということです。このうち、およそ半数は、院内感染の疑いがある東京 台東区の病院の関係者だということです。</div><div>東京都内で新型コロナウイルスの感染が拡大するなか、都の関係者によりますと、28日都内で新たに60人以上の感染が確認されたということです。<br><br>都内で１日に確認された数としてはこれまでで最も多く、およそ半数は、27日までに患者や医療従事者合わせて40人の感染が確認され院内感染の疑いがある台東区の永寿総合病院の関係者だということです。<br><br>都内では、27日までの３日連続で40人以上の感染が確認され、都は感染の拡大を防ぐため、この週末、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 17:21:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</span><time datetime="2020-03-28T17:45"><span>3月28日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353221_2003280859_2003280901_01_03.jpg" alt="週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけたことを受けて、都内のデパートやスーパー、外食チェーンでは、臨時休業や営業時間を短縮するところがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>デパート</h3><div>デパートや大型の商業施設では臨時休業しているところが広がっています。<br><br>▽高島屋は日本橋高島屋Ｓ．Ｃ．、タカシマヤタイムズスクエアの一部を除く店舗、それに横浜店を28日と29日の２日間、臨時休業とします。<br>また、従業員１人が新型コロナウイルスに感染したことが分かった大阪店は、28日全館を臨時休業しています。<br><br>▽大丸東京店、▽松坂屋上野店の２店舗は28日は一部の売り場やショップを除いてほぼ通常どおり営業しています。<br>29日はいずれも食品フロアを除き臨時休業するとしています。<br><br>▽松屋は、銀座本店と浅草店の２店舗を28日と29日の２日間、臨時休業します。<br><br>このほか<br>▽東急百貨店の本店、東横店、吉祥寺店、たまプラーザ店、<br>▽小田急百貨店の新宿店、<br>▽京王百貨店の新宿店、<br>▽東武百貨店の池袋店は28日と29日の２日間は、いずれも食品フロアのみ営業するとしています。<br><br>ファッションビルなどの商業施設でも、28日と29日、臨時休業する店舗が相次いでいます。<br><br>このうち、<br>▽東京銀座の商業施設「ＧＩＮＺＡ ＳＩＸ」は一部の店舗を除き臨時休業を決めました。<br><br>▽パルコは、東京都内の渋谷、池袋、上野にある３店舗で臨時休業しています。<br><br>▽東京 渋谷区のファッションビル「ＳＨＩＢＵＹＡ109」も臨時休業となっています。<br><br>▽ＪＲ東日本系列のショッピングセンター「ルミネ」は、ルミネ池袋、ルミネ有楽町、ルミネ新宿、ルミネエスト新宿、ニュウマン新宿、ルミネ横浜、ルミネ町田の７店舗を臨時休業しています。<br><br>▽「マルイ」は、有楽町マルイ、新宿マルイ本館、新宿マルイアネックス、新宿マルイメン、上野マルイ、渋谷マルイ、渋谷モディ、池袋マルイの８店舗を臨時休業しています。<br><br>一方、<br>▽三越伊勢丹ホールディングスは三越の日本橋本店、銀座店、恵比寿店、伊勢丹の新宿本店、立川店、浦和店の合わせて６店舗で営業時間を午前11時から午後６時までに短縮して営業しています。<br><br>▽高島屋は玉川高島屋Ｓ・Ｃ、立川高島屋Ｓ．Ｃ．、港南台店、千葉県にある柏高島屋ステーションモールや流山おおたかの森Ｓ・Ｃは30分から２時間短縮して営業しています。<br>さいたま市の大宮店は通常どおり営業しています。<br><br>▽そごう・西武はすでに営業時間を短縮している店舗を含めて、現状のまま、この週末も営業を続けています。</div></div><div><h3>スーパー・コンビニ</h3><div>スーパーは首都圏の一部の店舗で営業時間を短縮しているところはあるものの、原則として営業を続けています。<br><br>▽イオン<br>傘下の総合スーパーや小型スーパーの「まいばすけっと」などについては、すべての店舗で通常どおり営業しています。<br>一方、東京・神奈川・埼玉の合わせて15のショッピングモールについては、専門店部分は臨時休業としますが、食料品などを扱うスーパーの部分は通常どおり営業を続けています。<br><br>▽サミット<br>東京、神奈川、埼玉、千葉に店舗があるサミットは、午後10時半以降に閉店する107の店舗について、28日と29日、閉店する時間を午後10時に短縮します。<br><br>▽ライフ<br>今月２日から一部の店舗で営業時間を短縮していますが、営業を続けています。<br><br>▽オオゼキ<br>28日と29日、都内のすべての店舗で１時間ほど営業時間を短縮し、閉店時間を午後８時とします。<br><br>▽成城石井<br>28日と29日、東京や神奈川、千葉、埼玉などで店舗が入る商業施設の営業状況に応じて休業したり、営業時間を短縮したりするということです。<br><br>▽いなげや<br>ほぼすべての店舗で、28日から今月31日まで閉店時間を１時間から４時間短縮し、午後８時にします。<br><br>▽西友<br>28日と29日も営業時間を変更せず、通常どおり営業しています。<br><br>スーパー各社は、営業時間の変更など最新の情報については、会社のホームページなどで確認してほしいとしています。<br><br>▽コンビニ<br>大手コンビニのセブン‐イレブンとファミリーマート、それにローソンは、原則として通常どおり営業しています。<br>ただ、入居している商業施設が閉まっているなど、それぞれの店舗の状況に合わせて営業時間を短縮したり、休業したりするかどうか、オーナーと相談しながら判断しているということです。</div></div><div><h3>飲食店は</h3><div>外食チェーンでは、一部の店舗で、休業したり営業時間を短縮したりするなどの対応をとっています。<br><br>▽スターバックス<br>東京、神奈川、埼玉の一部の店舗を除くおよそ500店舗で、28日と29日、休業とします。<br><br>▽タリーズ<br>都内のおよそ80店舗で休業、また、およそ80店舗では、１時間から２時間営業時間を短縮しています。<br><br>▽ロイヤルホスト<br>首都圏の店舗のうち、繁華街などにある東京、神奈川、埼玉の15店舗で28日と29日、臨時休業します。<br>休業しない店舗も一部を除き、営業時間を午後10時までに短縮します。<br><br>▽すかいらーくホールディングス<br>都内で深夜営業を行っている「ジョナサン」と「ガスト」など合わせて726の店舗で28日と29日、営業時間を短縮しすべて午前０時で閉店します。<br><br>▽大戸屋<br>東京、神奈川、千葉、埼玉の185の店舗で一部を除いて、28日と29日、閉店時間を３時間早め、午後８時に閉店します。<br>今月30日から来月５日までの１週間についても、通常より２時間早めて午後９時に閉店します。<br><br>▽ケンタッキーフライドチキン<br>都内のおよそ140店舗の営業時間を短縮し、原則、午後８時に閉店します。<br><br>▽すき家<br>都内のおよそ30店舗で営業時間を短縮します。<br>通常は24時間営業ですが、28日と29日は夜10時から翌朝９時まで営業を休止します。<br><br>▽吉野家<br>東京、埼玉、神奈川、千葉ではショッピングセンターなどで営業している９店舗が臨時休業し、20店舗が営業時間を短縮します。<br><br>▽松屋<br>通常どおり営業しています。</div></div><div><h3>カラオケ店でも</h3><div>一部のカラオケ店でも、臨時休業を決めました。<br><br>カラオケの全国チェーン「カラオケまねきねこ」では、東京・神奈川・千葉・埼玉の１都３県にある180店舗すべてを、28日午前６時から、30日午前９時まで臨時休業することを決めました。<br><br>カラオケ店にとって送別会シーズンの３月は「かき入れ時」でしたが、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ふだんの年より３割から４割、売り上げが少なくなっているということです。</div></div><div><h3>ユニクロは約40店舗が休業に</h3><div>大手衣料品チェーン、「ユニクロ」を運営するファーストリテイリングは、28日と29日、東京、神奈川、埼玉の１都２県にあるおよそ200店舗のうち、ユニクロ銀座店などおよそ40店舗で休業することを決めました。<br><br>また、新宿などの繁華街に立地する７店舗は通常より閉店時間を早めて、午後６時で閉店します。<br><br>「ジーユー」は、東京と神奈川の合わせて６店舗で休業し、原宿店など都内の５店舗は営業時間を短縮し、午後６時で閉店します。</div></div><div><h3>“物流は通常どおり 商品は十分 落ち着いて購入を” イオン</h3><div>首都圏のスーパーなどで食料品を買い急ぐ動きが出ていますが、流通大手のイオンは物流は通常どおりで商品は十分に供給できるとして消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>千葉県野田市にあるイオンの大型物流拠点は、埼玉県や北関東エリアにあるグループの店舗向けに、食料品などおよそ8000種類の商品の物流を担っています。<br><br>会社によりますと首都圏の店舗向けの大型物流拠点は、このほかに２か所ありいずれもおおむね１週間分の商品の在庫があるということです。<br><br>会社は、物流は通常どおりに動いていて食料品をはじめ商品は十分に供給できるとして、消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>イオンコーポレート・コミュニケーション部の藤田紀久子部長は、「通常どおりメーカーなどから商品の入荷があり、全店で通常どおりに配送できているので安心してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>家電量販店でも休業や時間短縮</h3><div>家電量販店では、この週末、休業にしたり営業時間を短縮したりする動きが広がっています。<br><br>ノジマは東京と神奈川、埼玉、それに千葉にある合わせて17店舗を休業します。<br><br>ビックカメラは池袋や新宿、お台場など都内にある８店舗と、川崎と相模原にある神奈川の２店舗を休業します。<br><br>子会社のソフマップも、池袋にある２店舗と横浜の１店舗を休業することを決めました。<br><br>ビックカメラとソフマップはこのほかにも東京、神奈川、千葉、埼玉にある店舗のうち、百貨店などに入っている店舗を除いて閉店時間を繰り上げ、午後７時に閉店するということです。<br><br>エディオンは、東京と神奈川、それに埼玉にある合わせて４つの店舗を休業します。<br><br>ヤマダ電機は東京にある33店舗で営業時間を短縮するほか、１店舗を休業します。</div></div><div><h3>日本郵便 ＡＴＭは通常どおり</h3><div>日本郵便は東京都内にある郵便局でこの週末は夜間の窓口営業をせず、営業時間を短縮することを決めました。<br><br>対象となるのは、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも郵便物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」です。<br><br>これらの窓口では、28日と29日の２日間は営業時間を短縮し、午後６時までとします。<br><br>これに伴って24時間営業している窓口は29日日曜日と、その翌日の月曜日については営業開始時間を午前７時とします。郵便局のＡＴＭ＝現金自動預け払い機の利用時間や郵便物や荷物の配達は通常どおりだということです。</div></div><div><h3>休業の観光施設まとめ</h3><div>東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけていることを受けて、都内の観光施設や行楽地では、28日から臨時休業するところが出ています。<br><br>28日からの臨時休業を決めたのは、<br>▽「多摩動物公園」（日野市）<br>▽「よみうりランド」（稲城市）<br>▽「上野の森美術館」（台東区）<br>▽「鈴本演芸場」（台東区）<br>▽「浅草演芸ホール」（台東区）<br>▽「新宿末廣亭」（新宿区）<br>▽「池袋演芸場」（豊島区）<br>▽「浜離宮庭園」（中央区）<br>▽「六義園」（文京区）<br>▽「昭和記念公園」（立川市・昭島市）<br>▽「渋谷スクランブルスクエア」の展望台（渋谷区）などです。<br><br>このほか、すでに休業している<br>▽「東京スカイツリー」（墨田区）<br>▽「サンリオピューロランド」（多摩市）<br>▽「東京ドームシティアトラクションズ」（文京区）<br>▽「上野動物園」（台東区）<br>▽「東京国立博物館」（台東区）<br>▽「しながわ水族館」（品川区）<br>▽「サンシャイン水族館」（豊島区）<br>▽「新宿御苑」（新宿区・渋谷区）などは、引き続きこの週末も休業することにしています。<br><br>また、東京の周辺では▽今月21日に営業を再開した「横浜・八景島シーパラダイス」が、28日から再び臨時休業するほか<br>▽すでに休業している「東京ディズニーランド」と「東京ディズニーシー」も引き続き休業することにしています。<br><br>こうした休業の情報は、それぞれの施設のホームページにも掲載されています。</div></div><div><h3>鉄道・路線バス おおむね通常運行</h3><div>東京都などで不要不急の外出を控えるよう呼びかけている28日と日曜日の29日、首都圏の鉄道や路線バスなどの主な交通機関はおおむね通常どおり運行される予定です。<br><br>まず、鉄道です。<br>ＪＲ各社は、新幹線・在来線ともに今のところ特別な対応はせず、通常どおりのダイヤで運行するほか、地下鉄や私鉄各社も通常どおり運行する予定です。<br>鉄道各社の担当者は、「東京都や国から運休や減便を求める要請はないため、ふだんどおりの運行を判断した」と話しています。<br><br>東京都内を走る路線バスは、利用者が減少している影響ですでに運休や減便を行っている一部の路線を除き、おおむね通常どおりのダイヤで運行する予定です。<br><br>一方、商業施設の臨時休業を受けて、<br>▽東京・お台場エリアを周遊する水陸両用バス、<br>▽「はとバス」の浜離宮恩賜庭園などをめぐるコース、<br>▽横浜市のみなとみらい地区などの観光地を周遊する「あかいくつ」などで運行を取りやめることにしています。<br><br>鉄道や路線バスの各社は、窓を開けて換気を行ったりつり革や手すりの消毒を行ったりして、引き続き感染拡大を防ぐ対策を進めることにしています。<br><br>また、首都圏の高速道路も通行制限などの特別な対応は予定していないということです。<br><br>ただ、東京23区を含む関東では29日にかけて広い範囲で雪が降るおそれがあることから、一部の会社は、ホームページなどで最新の情報を確認するとともに、時間に余裕をもって利用するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>宅配大手の配達 通常どおり</h3><div>宅配大手は、東京都などが不要不急の外出を控えるよう呼びかけている28日と29日も、自宅への配達は通常どおり行っています。<br><br>このうち、<br>▽ヤマト運輸は28日と29日も配達や集荷の業務を通常どおり行い、各地にある営業所での荷物の受け渡しなども続けています。<br>新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、会社では今月上旬から荷物を届ける際に、利用者が希望すれば荷物を玄関の前などに置き、受領印やサインを求めない対応を取っていて、こうした措置を当面、継続するとしています。<br><br>▽佐川急便も、配達や集荷、営業所の対応を通常どおり行っています。<br><br>▽日本郵便も荷物の配達や集荷を通常どおり行っています。<br>ただし、東京都内にある郵便局では、28日と29日、夜間の窓口営業をしないことにしていて、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも荷物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」では、営業時間を午後６時までにするとしています。<br>これに伴って、24時間営業している窓口は29日と、30日については営業開始時間が午前７時になります。<br><br>各社では外出を控えて食料品や生活必需品をネット通販で購入する利用者もいることから、配達員の感染予防対策を徹底したうえで業務を続けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 17:45:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東の広い範囲 29日未明から雪 東京23区で５センチの降雪予想</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東の広い範囲 29日未明から雪 東京23区で５センチの降雪予想</span><time datetime="2020-03-28T17:58"><span>3月28日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355551_2003281755_2003281758_01_02.jpg" alt="関東の広い範囲 29日未明から雪 東京23区で５センチの降雪予想" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と寒気の影響で、関東の広い範囲で29日の未明から昼すぎにかけて雪が降り、山沿いを中心に大雪となるおそれがあります。東京23区では５センチの雪が降ると予想されるなど、平野部でも雪が積もる見込みで、交通への影響などに注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと前線上に発生する低気圧が29日にかけて関東に近づき、上空にはこの時期としては強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、関東では、29日未明から昼すぎにかけて広い範囲で雪が降り、北部の山沿いを中心に大雪となるおそれがあるほか、東京23区など平野部でも雪が積もる見込みです。<br><br>29日昼すぎまでに降る雪の量は、いずれも多いところで<br>▽関東北部の山沿いで30センチ、<br>▽関東北部の平野部で10センチ、<br>▽甲信地方で25センチ、<br>▽箱根から多摩地方、秩父地方で15センチ、<br>▽東京23区など関東南部の平野部で５センチと予想されています。<br><br>東京では、29日明け方には雨が雪に変わる見込みで、気温の下がり方によっては23区でも大雪となるおそれがあります。<br><br>気象庁は最新の気象情報を確認するとともに、交通への影響や路面の凍結、山沿いでは雪崩に注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、低気圧が近づく影響で、伊豆諸島ではこれから29日昼前にかけて大気の状態が不安定になり、雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水のほか、落雷や竜巻などの突風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 17:58:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者1613人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者1613人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-28T18:54"><span>3月28日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355251_2003281728_2003281731_01_03.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者1613人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div>各地の自治体や厚生労働省などによりますと、28日、新たに89人以上の感染が確認され、日本で感染が確認された人は空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて1613人となりました。このほか、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると2325人となります。千葉県と兵庫県でそれぞれで１人が死亡し、死亡したのは、国内で感染した人が54人、クルーズ船の乗船者10人の合わせて64人です。</div><div>日本で感染が確認された1613人のうち、<br>▽東京都は362人、<br>▽大阪府は176人、<br>▽北海道は171人、<br>▽愛知県は161人、<br>▽兵庫県は124人、<br>▽神奈川県は109人、<br>▽埼玉県は73人、<br>▽千葉県は68人、<br>▽京都府は35人、<br>▽新潟県は31人、<br>▽大分県は27人、<br>▽岐阜県は17人、<br>▽和歌山県は17人、<br>▽福岡県は16人、<br>▽群馬県は15人、<br>▽茨城県は13人、<br>▽高知県は13人、<br>▽福井県は12人、<br>▽栃木県は11人、<br>▽奈良県は11人、<br>▽熊本県は11人、<br>▽三重県は９人、<br>▽石川県は８人、<br>▽沖縄県は８人、<br>▽青森県は６人、<br>▽長野県は６人、<br>▽滋賀県は６人、<br>▽山口県は６人、<br>▽秋田県は４人、<br>▽山梨県は４人、<br>▽広島県は４人、<br>▽愛媛県は４人、<br>▽静岡県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽宮城県は２人、<br>▽福島県は２人、<br>▽岡山県は２人、<br>▽長崎県は２人、<br>▽香川県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽鹿児島県は１人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて41人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は27日の時点で国内で感染した人などが56人、クルーズ船の乗船者が９人の合わせて65人となっています。<br><br>一方、27日までに症状が改善して退院した人などは国内で感染した人などが372人、クルーズ船の乗客乗員が603人で、合わせて975人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 18:54:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国立がんセンター 看護師２人感染確認 東京 中央</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国立がんセンター 看護師２人感染確認 東京 中央</span><time datetime="2020-03-28T18:55"><span>3月28日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355591_2003281854_2003281855_01_02.jpg" alt="国立がんセンター 看護師２人感染確認 東京 中央" id="news_image"></div><div></div><div>東京 中央区にある国立がん研究センター中央病院は看護師２人が新型コロナウイルスに感染していたとして、２人が勤務する病棟での入院患者の受け入れを停止しました。</div><div>感染が確認されたのは、国立がん研究センター中央病院に勤務する20代と30代の女性看護師です。<br><br>病院によりますと、２人は味覚や嗅覚を感じなくなって診察を受けましたが原因が分からず病院に申し出てウイルス検査を受けたところ27日になって新型コロナウイルスへの感染が確認されたということです。<br><br>２人は、乳がんの患者などが入院する病棟で勤務していて、発熱などの症状はなく、現在、自宅で療養しているということです。<br><br>国立がん研究センターで職員の感染が確認されたのは初めてで、病院は同じ病棟で働く看護師を自宅待機にするとともに入院患者や医師なども含めた150人についてウイルス検査を行うことにしています。<br><br>また、２人が勤務していた病棟では新たな入院患者の受け入れを停止しているということです。<br><br>国立がん研究センター中央病院の岩田敏感染症部長は「職員には勤務の前に健康状態を確認させていたが、味覚や嗅覚の異常まではチェックできていなかった。今後はこれらの症状も確認してより一層の対策に努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 18:55:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 「リーマンショック時上回る緊急経済対策」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 「リーマンショック時上回る緊急経済対策」</span><time datetime="2020-03-28T19:02"><span>3月28日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355581_2003281830_2003281831_01_02.jpg" alt="安倍首相 「リーマンショック時上回る緊急経済対策」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は28日夜、記者会見し、新型コロナウイルスの感染抑制は長期戦になるとしたうえで、新学期からの学校再開にあたって来週にも、改めて専門家会議から意見を聴く考えを示しました。また、リーマンショックの際を上回る規模の緊急経済対策を策定し、新年度の補正予算案を編成するとともに、収入が減少し、生活が困難になるおそれがある世帯などを対象に、現金給付を行う方針を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>緊急経済対策 10日程度のうちに取りまとめ</h3><div>また、安倍総理大臣は「緊急経済対策の策定と、その実行のための補正予算案の編成を、このあと指示する。今まさにスピードが求められており、10日程度のうちに取りまとめて速やかに国会に提出したい」と述べました。</div></div><div><h3>すべての国民に一律の現金給付には慎重な考え</h3><div>また、現金給付の対象について、「中小・小規模事業者やフリーランス、個人事業者の方々、そして、日々の生活に大変に不安を感じている方々がたくさんいる。そうした皆さんの事業を継続してもらうため、あるいは生活を維持してもらうために、現金給付を行いたい」と述べ、すべての国民に一律に給付することに慎重な考えを示しました。<br><br>また現金給付の規模や対象について「リーマンショックの時の経験や効果などを考えれば、ターゲットをある程度おいて、思い切った給付を行っていくべきだと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>「緊急事態宣言」出す状況でないが瀬戸際</h3><div>また、安倍総理大臣は「緊急事態宣言」を出す状況かどうかについて「今の段階において、緊急事態宣言を出す状況ではないが、まさにぎりぎり持ちこたえているということで　瀬戸際の状況が続いていると認識している」と述べました。<br><br>さらに、「新型コロナウイルスとの戦いがいつ終息するのか、現時点で答えられる世界の首脳は１人もいない。私も、答えることは残念ながらできない。来年、自民党総裁としての私の任期や衆議院議員の任期が来るが、今はそういうことを、一切頭の中には置かず、感染症との戦いに集中したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 19:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>