<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横綱 稀勢の里 現役引退へ 日本出身の横綱が２年で不在に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横綱 稀勢の里 現役引退へ 日本出身の横綱が２年で不在に</span><time datetime="2019-01-16T08:47"><span>1月16日</span> <span>8時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190116/K10011779401_1901160848_1901160849_01_02.jpg" alt="横綱 稀勢の里 現役引退へ 日本出身の横綱が２年で不在に" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の横綱 稀勢の里が現役を引退することになりました。稀勢の里の引退で19年ぶりに誕生した日本出身の横綱がわずか２年で不在になります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190116/K10011779401_1901160850_1901160853_01_03.jpg" alt=""><div>これは、稀勢の里の師匠の田子ノ浦親方が明らかにしました。<br><br>稀勢の里は、おととしの春場所、当時の横綱・日馬富士との一番で左の胸や腕をけがした影響で、途中休場を含め去年７月の名古屋場所まで８場所連続で休場していました。<br><br>去年９月の秋場所では、けがから復帰し10勝５敗の成績をあげましたが、11月の九州場所では、横綱として87年ぶりに不戦敗を除いて初日から４連敗を喫し、右ひざのけがを理由に途中休場しました。<br><br>九州場所後には、横綱審議委員会から初めてとなる「激励」の決議をされ、出場した初場所に進退がかかっていました。<br><br>稀勢の里は、今場所、初日から３連敗を喫し横綱らしい相撲は取れないと判断し現役を引退する意向を固めました。<br><br>稀勢の里は田子ノ浦部屋に所属する茨城県牛久市出身の32歳。<br><br>おととし１月、30歳６か月で横綱に昇進し日本出身の横綱が誕生するのは若乃花以来、19年ぶりでしたがわずか２年で日本出身の横綱が不在になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 08:47:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェイスブック ＳＮＳに押され窮状の地方紙支援に320億円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フェイスブック ＳＮＳに押され窮状の地方紙支援に320億円</span><time datetime="2019-01-16T10:30"><span>1月16日</span> <span>10時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779441_1901161022_1901161030_01_02.jpg" alt="フェイスブック ＳＮＳに押され窮状の地方紙支援に320億円" id="news_image"></div><div></div><div>世界最大の交流サイトを運営するフェイスブックは、ローカルニュースを支援するためとして、アメリカの地方紙への記者の派遣などに向けて日本円で320億円余りを投じると発表しました。</div><div>アメリカのフェイスブックは15日「国民はローカルニュースを求めているが、地方の報道機関は支援を必要としている」として、今後３年間で３億ドル（320億円余り）を投じると発表しました。<br><br>具体的には、非営利団体の「ピュリツァー・センター」を通じてローカルニュースの取材に必要な資金を提供するほか、別の非営利団体の「リポート・フォー・アメリカ」を通じて、地方の新聞社や放送局に記者を派遣するための費用を賄うなどとしています。<br><br>アメリカではソーシャルメディアによってニュースを得る人が急激に増え、地方の報道機関の経営状態が厳しくなった結果、ローカルニュースが減っており、グーグルも同様に３年間で３億ドルを投じることを去年発表しました。<br><br>フェイスブックについては、2016年のアメリカ大統領選挙でフェイクニュースを拡散させたという批判が根強く、「フェイクニュースや誤った情報の撲滅に向けて取り組みを続ける。また、地方の報道機関が伸びるよう支援する責任がわれわれにはある」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全米で1800の地方紙が廃刊に</h3><div>アメリカの世論調査機関、ピュー・リサーチセンターは先月、アメリカ国民がニュースを得る方法として、フェイスブックやツイッターといったソーシャルメディアが初めて新聞を上回ったという調査結果を発表しました。<br><br>全米の3400人余りが対象だった調査の結果によりますと「主にどこからニュースを得るか？」という質問に対して、<br>▽テレビと答えた人が49％、<br>▽報道機関のホームページが33％、<br>▽ラジオが26％、<br>▽ソーシャルメディアが20％、<br>▽新聞が16％、だったということです。<br><br>このうち18歳から29歳の年齢層では、<br>▽ソーシャルメディアが36％、<br>▽報道機関のホームページが27％、<br>▽テレビが16％、<br>▽ラジオが13％、<br>▽新聞が2％、となっており、ソーシャルメディアの存在感が高まっています。<br><br>アメリカの報道によりますと、こうした国民の習慣の変化を受けて、2004年以降、全米でおよそ1800の地方紙が廃刊に追い込まれたということで、地方の政治や議会の動きなどが十分に伝えられていないという指摘が広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 10:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平成最後の歌会始 お題は「光」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>平成最後の歌会始 お題は「光」</span><time datetime="2019-01-16T12:24"><span>1月16日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779581_1901161223_1901161224_01_02.jpg" alt="平成最後の歌会始 お題は「光」" id="news_image"></div><div></div><div>平成で最後となる新春恒例の「歌会始」が16日、皇居で行われました。</div><div>ことしの「歌会始」のお題は「光」で、全国と海外から合わせて２万2000首近い短歌が寄せられました。<br><br>皇居 宮殿の「松の間」では、はじめに入選した10人の歌が、天皇皇后両陛下や皇族方の前で古式にのっとって披露されました。<br><br>「歌会始」は鎌倉時代には始まっていたとされる宮中の伝統行事で、毎年１月に天皇の定めるお題で行われてきましたが、ことし４月の天皇陛下の退位を前に、両陛下が臨まれるのは最後になりました。<br><br>秋田県大仙市の会社員、鈴木仁さん（58）は、福島県南相馬市の津波で壊滅した漁港の近くに風力発電の風車が建てられていることに復興への希望を感じ「風光る 相馬の海に高々と 息を合はせて 風車を組めり」と詠みました。<br><br>岡山県倉敷市の中学校教諭、重藤洋子さん（58）は去年８月、広島市の原爆資料館を訪れた生徒たちの成長を平和な時代が続くことへの願いを込めて「無言になり 原爆資料館を 出できたる 生徒を夏の 光に放つ」と詠みました。<br><br>続いて皇族方の歌が披露され、かぜのため欠席した皇太子妃の雅子さまは、お住まいの東宮御所の庭で両陛下が大切に育てられてきた白樺の木々が朝の光を受けて輝く様子を「大君と 母宮の愛でし 御園生（みそのふ）の 白樺冴ゆる 朝の光に」と詠んだ歌を寄せられました。<br><br>皇太子さまは、高校１年生の夏に山梨と長野の県境にある金峰山に登ったとき、山頂付近で日の光に導かれるように歩みを進めたときの印象を「雲間より さしたる光に 導かれ われ登りゆく 金峰（きんぷ）の峰に」と詠まれました。<br><br>皇后さまは、お住まいのバラ園の花が夕日に照らされ一輪一輪美しく咲く様子に、残された日々を大切に生きていこうと感じた時のことを「今しばし 生きなむと思ふ 寂光に 園（その）の薔薇（さうび）の みな美しく」と詠まれました。<br><br>最後に天皇陛下の「贈られし ひまはりの種は 生え揃ひ 葉を広げゆく 初夏の光に」という歌が詠み上げられました。<br><br>この歌は阪神・淡路大震災の追悼式典に参列した際、小学６年生で亡くなった加藤はるかさんの自宅跡に咲いたひまわりの種を受け取り、その後、お住まいの庭で大切に育て続けてきたひまわりの成長の様子を詠まれたものです。<br><br>来年の歌会始のお題と応募要領はことし５月、皇太子さまが即位されたあと発表され、作品は９月30日まで受け付けられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>両陛下心寄せる被災地を詠まれてきた</h3><div>天皇皇后両陛下は、これまでも歌会始にあたって心を寄せ続けている被災地について詠まれてきました。<br><br>平成14年の「春」のお題では、前の年に阪神・淡路大震災の被災地、兵庫県の淡路島を訪問された時の様子を、天皇陛下が「園児らと たいさんぼくを 植ゑにけり 地震（なゐ）ゆりし島の 春ふかみつつ」と詠まれました。<br><br>被災地に緑を取り戻すための植樹行事で、地域の子どもたちと初夏に花の咲くタイサンボクの木を植えたことを振り返られました。<br><br>平成18年の「笑み」のお題では、前の年、震災から10年を迎えた神戸市を訪れ市街地の復興ぶりを視察された時のことを、皇后さまが「笑み交（か）はし やがて涙の わきいづる 復興なりし 街を行きつつ」と詠まれました。<br><br>町で出会う人々と笑みを交わし復興の喜びを分かち合いながらも、それぞれの人が乗り越えてきた苦難を思い、涙ぐんだ記憶を歌にされました。<br><br>そして東日本大震災の翌年の平成24年に「岸」のお題で行われた歌会始では、お二人とも被災地について詠まれました。<br><br>天皇陛下は「津波来（こ）し 時の岸辺は 如何なりしと 見下ろす海は 青く静まる」と詠まれました。<br><br>震災の２か月後に岩手県の被災地を訪れた際、津波で大きな被害を受けた海岸沿いをヘリコプターで視察した時の印象を歌にされました。<br><br>皇后さまは「帰り来るを 立ちて待てるに 季（とき）のなく 岸とふ文字を 歳時記に見ず」と詠まれました。<br><br>津波で行方不明になった人を待つ家族など、季節を問わず誰かの帰りを岸辺で待つ人たちの姿に思いをはせられました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 12:24:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハロウィーン 軽トラック横転 東大生ら10人書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハロウィーン 軽トラック横転 東大生ら10人書類送検</span><time datetime="2019-01-16T14:27"><span>1月16日</span> <span>14時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779701_1901161435_1901161435_01_02.jpg" alt="ハロウィーン 軽トラック横転 東大生ら10人書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>去年のハロウィーン直前に、東京・渋谷で軽トラックを横転させたとして４人が逮捕された事件で、警視庁はほかにも東京大学の学生ら合わせて10人が横転に関わっていたとして、集団的器物損壊の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは、日本人のほかイギリス人やフランス人、それにベルギー人の10代から30代の合わせて10人で、この中には、東京大学の学生も含まれているということです。<br><br>警視庁によりますと、ハロウィーン直前の週末にあたる去年10月28日の未明、東京・渋谷のセンター街で軽トラックを横転させて壊したとして、集団的器物損壊の疑いが持たれています。<br><br>警視庁はこれまでに20代の男４人を逮捕し、ほかにも10人が横転に関わっているとして、現場周辺の防犯カメラ250台の映像を分析するなどして捜査を進めていました。<br><br>当時、センター街は仮装した若者らで混雑し、国内外から集まった者どうしで騒ぐ中で、行動が過熱していったとみられています。<br><br>警視庁の調べに対し、10人のうちの１人は「日本のハロウィーンはクレージーで、渋谷に行けば酒を飲んで騒いでも捕まらないと思った」などと説明しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 14:27:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>79歳ドライバーの車暴走 歩道に乗り上げ７人けが 東京 渋谷区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>79歳ドライバーの車暴走 歩道に乗り上げ７人けが 東京 渋谷区</span><time datetime="2019-01-16T14:53"><span>1月16日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779681_1901161441_1901161443_01_03.jpg" alt="79歳ドライバーの車暴走 歩道に乗り上げ７人けが 東京 渋谷区" id="news_image"></div><div>16日午後、東京のＪＲ新宿駅近くの歩道に79歳の男性が運転する乗用車が突っ込み、通行人など男女７人がけがをしているということです。このうち２人は重傷だということで、警視庁は事故の詳しい状況を調べています。</div><div>16日午後１時半ごろ、東京 渋谷区千駄ヶ谷で乗用車が歩道に突っ込み、歩道を20ｍ余り走りながら歩行者を次々とはねました。<br><br>車は反対車線を横切って歩道に突っ込み、街路樹などにぶつかってとまったということです。<br><br>警視庁や東京消防庁によりますと、通行人５人と車に乗っていた２人の合わせて男女７人がけがをしているということです。<br><br>このうち20代の女性と80代の男性の２人が重傷だということです。<br><br>警視庁によりますと、車を運転していたのは79歳の男性で、「お茶を飲んでいてむせていたところ、ぶつかった」と説明しているということです。<br><br>現場はＪＲ新宿駅の南口に近い人通りが多い場所です。<br><br>警視庁は車が歩道に乗り上げた原因や事故の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 14:53:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 ＥＵと「合意なき離脱」に現実味 協定案の大差否決で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 ＥＵと「合意なき離脱」に現実味 協定案の大差否決で</span><time datetime="2019-01-16T14:54"><span>1月16日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779481_1901161053_1901161104_01_02.jpg" alt="英 ＥＵと「合意なき離脱」に現実味 協定案の大差否決で" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合から離脱する条件を定めた協定案がイギリスの議会で大差で否決されたことを受けて、メイ首相は与野党から意見を聞いたうえでＥＵと改めて協議する方針です。ただ、事態打開の道筋は見えておらず、ＥＵとの取り決めがないまま離脱する「合意なき離脱」が次第に現実味を帯びています。</div><div>ことし３月29日に迫った離脱に向け、イギリス議会は、メイ首相がＥＵと合意した協定案について日本時間の16日朝早く採決を行い、賛成202、反対432の歴史的な大差で否決しました。<br><br>これを受けて最大野党 労働党は内閣不信任決議案を提出しましたが、地元メディアは可決される可能性は低いと伝えています。<br><br>メイ首相は、議会に対し今月21日までに代替案を示すとしており、今後、与野党から直接意見を聞いたうえで、ＥＵと改めて協議する方針を明らかにしました。<br><br>ただＥＵは、議会での採決を前にメイ首相に宛てた書簡の中で、協定案の修正には応じられないとする従来の立場を強調しています。<br><br>事態打開の道筋は見えておらず、ＥＵとの取り決めがないまま離脱する「合意なき離脱」が次第に現実味を帯びています。<br><br>さらに議会では、離脱をこのまま進めるのかどうか国民投票で決めるべきだと訴える残留派もここにきて一段と抵抗を強め、先行きは一層不透明になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「合意なき離脱」とは</h3><div>イギリスはことし３月29日の離脱の条件を定めた協定案をＥＵと合意しています。<br><br>協定案には、離脱したあとの急激な変化を避けるため来年末まで移行期間を設けることが盛り込まれ、この間、イギリスはＥＵの単一市場と関税同盟に残り、事実上ＥＵにとどまります。<br><br>イギリスはこの移行期間中にＥＵと話し合い、これまでかからなかった関税をどうするかや、食品の安全基準など、幅広い分野で共有していたルールの扱いなどを決めて、ＥＵとの間で貿易協定など新たな関係を作りたい考えです。<br><br>協定案はイギリス議会とＥＵ議会に承認されることが必要で、承認を得られないと移行期間は白紙になるため、イギリスは３月29日にＥＵと取り決めがないまま離脱します。<br><br>この状態が「合意なき離脱」です。<br><br>「合意なき離脱」ではＥＵとの貿易に関税が復活するほか、国境を通過するモノに対して通関の手続きが必要になります。<br><br>イギリスに工場を置く自動車メーカーはＥＵからの部品の調達が滞ることに懸念を強め、ホンダやドイツのＢＭＷは先行きが予測できないとして離脱直後は工場の操業を一時停止することを決め、生産現場の混乱を避けようとしています。<br><br>またイギリス政府は物流が滞る事態に備え、医薬品の備蓄を６週間分積み増すよう医薬品メーカーに呼びかけているほか、フランスからの積み荷が届くイギリス南東部で激しい渋滞の発生を想定した訓練も行っています。<br><br>イギリスにとってＥＵとの貿易は輸出入のおよそ半分を占めるだけに、イギリス経済に与える打撃は大きく、中央銀行のイングランド銀行は最悪の場合、ことしのＧＤＰ＝国内総生産の伸び率が当初の予想より８ポイント縮小し、通貨ポンドが大幅に値下がりするおそれがあると警告しています。<br><br>また、ＥＵと共有していたルールが突然失効することで暮らしへも影響が出ると予想され、イギリス政府は、<br>▽イギリスの運転免許証だけではＥＵ域内で運転ができなくなること、<br>▽イギリスで契約した携帯電話をＥＵで使うと一部の通信会社からは新たに国際料金などが課せられる可能性があること、などを例に挙げて注意を呼びかけています。<br><br>ただ「合意なき離脱」による損失は一時的なものだと主張する人たちもいます。<br><br>ＥＵとの決別を訴える離脱強硬派は、３月の離脱直後からＥＵのルールに縛られずイギリスの判断で世界の各国と貿易ができるようになるため、長期的に考えればイギリスの成長につながるとしています。</div></div><div><h3>経済同友会 小林代表幹事「不測の事態に備えを」</h3><div>経済同友会の小林代表幹事は「『合意なき離脱』の可能性が高まったことを憂慮し、イギリス経済の停滞や日本企業への影響を懸念している。日本企業としては今後の動向を注視しながら不測の事態に備えた計画が求められる」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>官房長官「日本企業への支援など対応取る」</h3><div>菅官房長官は記者会見で「今後のイギリス政府およびＥＵ側の対応を含む関連動向はしっかりと注視していきたい。従来から日本政府としては、イギリスのＥＵ離脱による日系企業や世界経済への悪影響が最小限になるように、離脱プロセスが予見可能性と法的安定性を確保しつつ進むことを、イギリス・ＥＵ双方に対し繰り返し要請してきた。今後とも日系企業に対する情報提供や支援を含めて必要な対応策をしっかりと取っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>経団連会長「どう収束するかの予想ができない」</h3><div>経団連の中西会長は記者団に対し「困ったなと思う。あれだけ賛否の差が開くのは正直言ってダメージだ。どういう形で収束できるか、予想ができない事態になった。世界中に影響すると思う」と述べ、世界経済などへの影響に懸念を示しました。<br><br>そのうえで、日本企業の対応について中西会長は「皆さん、ある意味での覚悟はしていると思う。もう一歩、現実味を帯びた対策をやらなければいけないと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 14:54:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米報告書「中国の兵器 一部の分野で世界をリード」強い警戒感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米報告書「中国の兵器 一部の分野で世界をリード」強い警戒感</span><time datetime="2019-01-16T15:02"><span>1月16日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779711_1901161454_1901161502_01_02.jpg" alt="米報告書「中国の兵器 一部の分野で世界をリード」強い警戒感" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ国防総省の情報機関は中国の軍事力に関する報告書を発表し、中国が進めるミサイル開発などについて「一部の分野ではすでに世界をリードしている」と指摘し、急速な兵器開発に強い警戒感を示しています。</div><div>アメリカ国防総省の情報機関、国防情報局は15日、「中国の軍事力」と題した報告書を発表しました。<br><br>この中で、中国は外国企業の先端技術を自国企業と提携していることを理由に法律で強制的に提供させるなど「あらゆる可能な手段を尽くして技術を入手している」と分析しています。<br><br>そのうえで、アメリカのミサイル防衛網では捉えられないとされる「極超音速兵器」の開発や、洋上の空母をねらった移動式の対艦弾道ミサイルの開発などを例に挙げ、「中国軍は世界で最も進んだ兵器の配備を目前にしており、一部の分野ではすでに世界をリードしている」と指摘し、急速な兵器開発に強い警戒感を示しています。<br><br>トランプ政権は軍備増強を続ける中国を国際秩序に対する脅威と位置づけて対抗する戦略を掲げており、国防総省としてはアメリカ軍も兵器の開発や更新を急ぐ必要性を改めて強調するねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 15:02:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>