<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大戸屋HD オイシックスと業務提携へ 筆頭株主コロワイドと対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大戸屋HD オイシックスと業務提携へ 筆頭株主コロワイドと対立</span><time datetime="2020-08-13T18:49"><span>8月13日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565921_2008131856_2008131857_01_02.jpg" alt="大戸屋HD オイシックスと業務提携へ 筆頭株主コロワイドと対立" id="news_image"></div><div></div><div>定食チェーンの「大戸屋ホールディングス」は、食品宅配大手の「オイシックス・ラ・大地」と業務提携する方針を固めました。経営方針をめぐって筆頭株主のコロワイドと対立する中、みずから経営改善を進める姿勢をほかの株主に示すねらいがあるものとみられます。</div><div>大戸屋をめぐっては、株式のおよそ19％を保有する筆頭株主のコロワイドが経営への影響を強めようと子会社化することを目指し、先月からＴＯＢ＝株式の公開買い付けを実施していますが、大戸屋はこれに反対し両社の対立が続いています。<br><br>関係者によりますと、こうした中で大戸屋は、食品の宅配を展開する「オイシックス・ラ・大地」と業務提携する方針を固めました。<br><br>大戸屋では、グループ全体で会員数が30万人を超えるオイシックスとの提携で、今後、注力する自社の冷凍食品などを開発し、オイシックスのネット通販サイトでも販売する計画で、みずから経営改善を進める姿勢をほかの株主に示すねらいがあると見られます。<br><br>大戸屋は、事実上の値上げや新型コロナウイルスの影響で去年2月以降、毎月の売り上げが前の年の同じ月を下回る状況が続いるだけに、今回の業務提携で、自力での経営強化策への理解を広げることができるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 18:49:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月の3連休 都道府県またいだ移動 去年の半分近くに減少</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>8月の3連休 都道府県またいだ移動 去年の半分近くに減少</span><time datetime="2020-08-13T19:31"><span>8月13日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131832_2008131836_01_02.jpg" alt="8月の3連休 都道府県またいだ移動 去年の半分近くに減少" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で帰省や旅行を控える動きが広がる中、人々が実際にどの程度控えているのか、ビッグデータで明らかになりました。ＮＨＫがＮＴＴドコモのデータを使って、今月10日までの3連休に、都道府県をまたいで移動をした人の数を分析した結果、去年の同じ時期の55％と、半分近くに減っていることが分かりました。</div><div>ＮＨＫはＮＴＴドコモが携帯電話の基地局からプライバシーを保護した形で集めたデータを基に、都道府県をまたいで移動した人の数を、今月10日までの3連休（8月8日～10日）と、去年同じ時期の3連休（8月10日～12日）で比較して分析しました。<br>※正午から午後4時までの平均の人数を基に割合で比較。<br><br>その結果、今月10日までの3連休に都道府県をまたいで移動した人の数は、すべての都道府県で減少していて、全国では去年の同じ時期の55％と半分近くに減りました。<br><br>人数で推計すると、およそ1220万人が670万人に減ったことになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131832_2008131836_01_03.jpg" alt=""><div>また、ほかの都道府県から入ってきた人は、<br>▽秋田県で去年の同じ時期の28％ともっとも減ったほか、<br>▽新潟県が33％<br>▽青森県が35％<br>▽山形県と鹿児島県が36％<br>▽宮崎県と岩手県、長崎県が37％に減るなど、<br>全国で29の県で50％以下に減っていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131833_2008131836_01_04.jpg" alt=""><div>一方で、減少幅が小さいのは、東京や大阪などの大都市周辺で、<br>▽埼玉県と奈良県で去年の74％<br>▽神奈川県が71％<br>▽京都府が67％<br>▽千葉県が66％などとなっています。<br><br>ビッグデータから全国で人の移動が減少する中、東京や大阪といった大都市圏では影響が少ない一方、離れた県では影響が極端に大きくなっていることが読み取れます。<br><br>人の移動の分析に詳しい早稲田大学の佐々木邦明教授は、新型コロナウイルスの影響で地方への帰省や旅行を実際に控えていることがデータで裏付けられたとしたうえで、「こうした傾向は今後も続くと予想されるため、影響の大きい地方では観光業をはじめ、地域経済をどう回復させていくのか、地元や近隣の県をターゲットに人を呼び込むなど、その地方に応じた対策が求められる」と指摘しています。</div></div><div><h3>どの都道府県に移動か？</h3><div>都道府県またぎの人の移動を示すビッグデータからは、特定の県からどの都道府県に移動したかについても分析することができます。</div></div><div><h3>東京の人は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131833_2008131836_01_05.jpg" alt=""><div>今月10日までの3連休、東京の人の移動は去年の同じ時期と比べて、どのように変化したのか。<br><br>まず、東京にいる人は去年より11％増えていて、推計で100万人近く多くとどまっているとみられます。<br><br>東京から別の道府県への移動はすべてで減少し、<br>▽秋田県が去年の同じ時期の14％ともっとも減ったほか<br>▽岩手県が16％<br>▽山形県と青森県、鳥取県が18％<br>▽徳島県と福井県が20％などと大幅に減っています。<br><br>一方で、東京に隣接する県では減少幅が小さく、<br>▽埼玉県が85％<br>▽神奈川県が84％<br>▽千葉県が76％<br>▽山梨県が60％でした。</div></div><div><h3>大阪の人は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131833_2008131836_01_06.jpg" alt=""><div>こうした傾向は大阪府でも見られ、大阪の人の移動は府内にいる人が6％増えていることから、推計で40万人近く多くとどまっているとみられます。<br><br>大阪府から別の都道府県への移動はすべてで減少し、<br>▽宮崎県が去年の同じ時期の25％と、もっとも減ったほか、<br>▽秋田県と島根県、鹿児島県が26％<br>▽長崎県と愛媛県、山形県が27％などと大幅に減っています。<br><br>一方で、大阪府に隣接する県では減少幅が小さく、<br>▽奈良県が83％<br>▽京都府が82％<br>▽兵庫県が75％などとなっています。</div></div><div><h3>愛知の人は？</h3><div>また、愛知県の人の移動は県内にいる人が8％増えていることから、推計で40万人余りが多くとどまっているとみられます。<br><br>愛知県から別の都道府県への移動はすべてで減少し、<br>▽秋田県が去年の同じ時期の18％ともっとも減ったほか<br>▽宮崎県で21％<br>▽愛媛県と長崎県、岩手県で24％などと大幅に減っています。<br><br>一方で、愛知県に隣接する県では、<br>▽岐阜県が65％<br>▽三重県が56％<br>▽静岡県が51％などとなっています。</div></div><div><h3>都道府県ごとのデータ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565701_2008131839_2008131840_01_07.jpg" alt=""><div>ほかの都道府県から流入してきた人について、ことし8月8日から10日までの3日間の平均を、去年の8月10日から12日まで3日間の平均と比較しています。<br><br>▽秋田県28％<br>▽新潟県33％<br>▽青森県35％<br>▽山形県36％<br>▽鹿児島県36％<br>▽宮崎県37％<br>▽岩手県37％<br>▽長崎県37％<br>▽富山県40％<br>▽徳島県41％<br>▽沖縄県41％<br>▽福井県41％<br>▽愛媛県42％<br>▽高知県42％<br>▽石川県43％<br>▽福島県44％<br>▽島根県44％<br>▽宮城県45％<br>▽広島県45％<br>▽福岡県45％<br>▽熊本県45％<br>▽山口県46％<br>▽長野県46％<br>▽大分県47％<br>▽北海道47％<br>▽鳥取県48％<br>▽香川県49％<br>▽愛知県49％<br>▽岡山県50％<br>▽静岡県51％<br>▽三重県52％<br>▽岐阜県55％<br>▽大阪府57％<br>▽兵庫県57％<br>▽茨城県59％<br>▽山梨県59％<br>▽佐賀県60％<br>▽和歌山県62％<br>▽東京都63％<br>▽栃木県63％<br>▽滋賀県64％<br>▽群馬県64％<br>▽千葉県66％<br>▽京都府67％<br>▽神奈川県71％<br>▽奈良県74％<br>▽埼玉県74％</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 19:31:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 “逮捕の周庭氏ら SNSで資金集め” 中国寄りの新聞伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 “逮捕の周庭氏ら SNSで資金集め” 中国寄りの新聞伝える</span><time datetime="2020-08-13T21:40"><span>8月13日</span> <span>21時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565741_2008131757_2008131809_01_02.jpg" alt="香港 “逮捕の周庭氏ら SNSで資金集め” 中国寄りの新聞伝える" id="news_image"></div><div></div><div>香港の国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され、保釈された、民主活動家の周庭氏らについて、中国寄りの論調で知られる香港の新聞は、周氏らがＳＮＳ上のグループで資金を集めていたなどと伝えました。中国政府が国際社会との対立を深める中、外国とつながりがあるとみた人たちの活動を取り締まるねらいがあるとみられます。</div><div>中国寄りの論調で知られる香港の新聞「大公報」は、13日の紙面で香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕された周庭氏と男性2人、それに指名手配されたイギリス在住の活動家が、ことし6月末に法律が施行されたあとも、ＳＮＳ上のグループで外国に香港政府への制裁を呼びかけるとともに、資金集めを続けていたなどと伝えました。<br><br>また、同じく中国寄りの論調で知られる新聞「文ワイ報※」は、周氏らと同じ日に逮捕された香港の新聞「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏らがこのグループに資金を援助していたと伝えています。<br><br>一方、周氏は警察からは「どんな形で法律に違反する活動に参加したとされたのか聞かされておらず、政治的な弾圧だ」などと反論しています。<br><br>アメリカ政府が香港や中国の政府幹部に制裁を科すなど、中国との対立を深めるなか、中国政府が外国とつながりがあるとみた人たちの活動や、その支援を行う人たちを逮捕することで、こうした活動を厳しく取り締まるとともに、外国政府の制裁の動きをけん制するねらいがあるとみられます。<br><br>※「ワイ」は「匠」の中が「準」の「十」がない部分。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国の治安機関 直接関与の見方も</h3><div>香港の新聞「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏や民主活動家の周庭氏らが逮捕、保釈されたことについて、中国国営の新華社通信は12日、香港にある、中国の治安機関の出先、「国家安全維持公署」の談話を伝えました。<br><br>談話では「警察が黎智英らを逮捕したことを断固支持する。国家の安全を害するいかなる行為も断固取り締まることを揺るぎなく支持する」としています。<br><br>香港国家安全維持法に基づいて国家安全維持公署が設置されて以来、こうした談話が発表されるのは初めてです。<br><br>香港国家安全維持法では、この法律に違反した事件について、原則として香港の当局が捜査し、香港の裁判所で司法手続きがとられ、裁判は公開で行われるとしています。<br><br>しかし、香港の当局では取り扱うことが難しいと判断される重大な事案では、国家安全維持公署が直接、捜査し、中国の裁判所に起訴することもできるとしています。<br><br>今回の談話の発表で、香港では国家安全維持公署が、黎氏らの捜査に直接、関与するのではないかという見方も出ています。</div></div><div><h3>黎智英氏と「リンゴ日報」</h3><div>黎智英氏は子どものころに、たった1人、無一文で香港に渡り、苦労を重ねてメディア企業を築き上げた、立志伝中の人物として知られています。<br><br>香港やシンガポールなどのメディアによりますと、黎氏は1948年、中国南部、広東省で生まれました。<br><br>貧困などで一家は離散状態になり、12歳の時、1人で漁船に隠れ香港に渡ったということです。<br><br>工場で働きながら資金をため1981年、アパレルブランドを設立。<br><br>香港や中国本土、それに海外にも店舗を展開し人気を集めるようになります。<br><br>そんな黎氏が言論活動に関わるきっかけとなったのは、1989年に起きた天安門事件でした。<br><br>民主化を求める学生を武力で鎮圧した中国政府に激しく憤り、出版社を設立し中国の指導者を批判する言論を展開しました。<br><br>中国政府による圧力で、中国本土にあるアパレル店舗の閉鎖に追い込まれるとブランドを売却し、香港がイギリスから中国に返還される2年前の1995年、「リンゴ日報」を創刊しました。<br><br>「リンゴ日報」は、創刊当初から犯罪報道や娯楽ニュースに焦点をあて、センセーショナルな記事や大胆な見出しで知られるようになり、人気大衆紙としての地位を確立していきます。<br><br>そして、徐々に政治のニュースも取り上げるようになり、中国政府に批判的な論調を展開しました。<br><br>香港が中国に返還されて以降、多くのメディアが中国政府への批判を控えるようになる中、香港の民主派などからは「中国共産党を公然と批判する姿勢を崩さず、言論の自由を守る最後のとりでだ」とも言われています。<br><br>去年6月から香港で行われてきた大規模な抗議活動についても、民主派を支持する立場をとってきました。<br><br>黎氏もみずからたびたび抗議活動に参加。<br><br>去年7月にはアメリカを訪問し、ペンス副大統領に民主化運動への支持を訴えました。<br><br>こうした黎氏の活動に中国政府は激しく反発します。<br><br>中国共産党の機関紙「人民日報」は去年8月、黎氏について「外国にこびる反中国的な人物で、香港に災いをもたらす4人の中心人物の1人だ」などと、激しく非難する記事を掲載。<br><br>「黎氏は反対派の資金源となり、リンゴ日報は若者の暴力や犯罪を扇動している」などとする動画を、インターネット上に掲載しました。<br><br>こうしたことから香港では黎氏について、中国が香港国家安全維持法違反で逮捕しようとしている、最も中心的な人物だという見方も出ていました。</div></div><div><h3>黎氏「収監されてもこの道を選ぶ」</h3><div>「リンゴ日報」は、創業者である黎智英氏の逮捕について連日、紙面で、香港と中国の政府を厳しく批判しています。<br><br>13日朝の紙面では1面に「収監されてもこの道を選ぶ」という大きな見出しとともに保釈後の写真を掲載し、黎氏の心境などを伝えています。</div></div><div><h3>北海道大教授ら抗議の署名活動</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565741_2008131757_2008131809_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>香港で逮捕され、保釈された民主活動家の周庭氏を支援しようと、周氏がフェローを務める北海道大学の教授らが、中国や香港政府の対応に抗議する署名活動を始めました。<br><br>香港の国家安全維持法に違反した疑いなどで逮捕され、日本時間の12日、保釈された民主活動家の周庭氏は、去年10月から北海道大学公共政策大学院で学生にアドバイスを行うフェローという役職を務めています。<br><br>北海道大学の教授や弁護士らは12日夜、中国や香港政府の対応に抗議する声明文を発表し、賛同する署名を募っています。<br><br>呼びかけ人の1人で北海道大学公共政策大学院の遠藤乾教授は「周さんが行ってきたことは犯罪ではなく、みずからの考えを表明し、外国の友人と連絡を取るといった、ごく普通の権利の行使だ。国家安全維持法という仰々しいものを持ち出して、中国への不利益をあおり、犯罪者扱いすることには憤りを覚える」と話しています。<br><br>署名に賛同する人は、これまでにおよそ800人に上っているということで、遠藤教授は「市民たちの強い関心を示し、政府がそれを気にし始めるという状況を作り出すことに意味がある。人権に否定的な影響が近隣の地域に広がる事態は避けなければならず、香港での不当な逮捕に対する日本の市民の怒りを伝えることが大事だ」と述べ、日本から声を上げる必要性を訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 21:40:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 206人の感染確認「ピークアウトと言えず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 206人の感染確認「ピークアウトと言えず」</span><time datetime="2020-08-13T21:56"><span>8月13日</span> <span>21時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565051_2008131513_2008131610_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 206人の感染確認「ピークアウトと言えず」" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は13日、都内で新たに206人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。感染経路が分かっている人のうち最も多いのが家庭内での感染です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>200人超は2日連続</h3><div>東京都は、13日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて206人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続です。</div></div><div><h3>62％は感染経路わからず</h3><div>206人のうち、20代と30代は合わせて107人でおよそ52％を占めています。<br><br>また、206人のうち、およそ38％にあたる78人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ62％の128人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、1万6680人となりました。</div></div><div><h3>家庭内感染が43人</h3><div>感染経路がわかっている濃厚接触者78人のうち、最も多かったのは家庭内での感染で43人でした。<br><br>なかには、同じ部屋で暮らしていた外国人の男子大学生4人が感染したケースや、夫婦と10歳未満の子どもの合わせて3人が祖父母から感染したケースなどがあるということです。<br><br>このほか職場内での感染が12人、会食での感染が5人、その他が10人などとなっています。<br><br>一方、夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者は感染経路がわかっていない人も含めて7人でした。</div></div><div><h3>重症患者は変わらず21人 2人死亡</h3><div>一方、13日の時点で重症の患者は、12日から変わらず21人だということです。<br><br>また、都は、感染が確認されていた80代の女性と70代の男性の合わせて2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>このうち80代の女性は、クラスターが発生した施設を利用してたということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて338人になりました。</div></div><div><h3>都「ピークアウトとは言えない」</h3><div>都内で感染が確認された人は、先週は400人を超える日がありましたが、今週に入ると、10日の月曜日が197人、11日の火曜日が188人、水曜日の12日は222人で、13日は206人でした。<br><br>都の担当者は、「検査数は少なかったが、ここ数日、どういう影響で200人前後になっているのかはわからない。感染者数が落ち着いてきたのかどうかはあす以降を見たうえでの判断であり、今の時点で『ピークアウト』したと言える状況ではない」と話していました。</div></div><div><h3>入院中は1658人</h3><div>東京都によりますと、都内で13日までに感染が確認された1万6680人のうち、入院中の人は12日より1人減って1658人となっています。<br><br>このうち重症の人は12日と変わらず21人です。<br><br>都は、13日の時点で、重症患者向けを100床、中等症以下の患者向けを2300床確保していて、今後、中等症以下の患者向けの病床を2700床まで増やすことを目指しています。<br><br>これとは別に9月から10月にかけて2つの専用病院を開設して、200床を確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は12日より16人増えて642人です。<br><br>さらに、都が開設している7つのホテルで療養している軽症や無症状の人は12日より70人減って296人です。<br><br>都は、今月17日に、さらに1つのホテルを開設する予定です。<br><br>また、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は12日より63人減って898人です。<br><br>一方、すでに退院した人や自宅などでの療養が終わった人は1万2848人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 21:56:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 一度に多くの抗体検査可能に 東京理科大が新手法</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012566011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 一度に多くの抗体検査可能に 東京理科大が新手法</span><time datetime="2020-08-13T22:13"><span>8月13日</span> <span>22時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012566011_2008132035_2008132213_01_02.jpg" alt="新型コロナ 一度に多くの抗体検査可能に 東京理科大が新手法" id="news_image"></div><div></div><div>東京理科大学などのグループは、過去に新型コロナウイルスに感染したかどうか調べる抗体検査を、一度に多くできる新しい手法を開発したと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012566011_2008132017_2008132213_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>抗体検査は、感染したあとでできる血液中の抗体を調べるもので、地域の感染状況を調べるのに役立つとされています。<br><br>東京理科大学の村上康文教授の研究グループは、ウイルスに含まれるたんぱく質2種類に反応する抗体を人工的に合成して作り、その抗体を利用して新しい手法を開発したと発表しました。<br><br>新たな手法では、区切られたプレートにおよそ100人分の血液を入れて、大学や検査機関に広く普及している装置にかけることで、抗体が一定の量含まれているかどうか、一度に調べることができるとしています。<br><br>研究グループでこの手法が使えるかどうか検証するため、検査を受けることを希望した首都圏の10代から80代の362人の検体を調べると、およそ2％に当たる7人から抗体が見つかったということです。<br><br>厚生労働省がことし6月に無作為に選んだおよそ8000人を対象にした調査では、抗体を保有していた人は、東京都で0.1％、大阪府で0.17％、宮城県で0.03％でしたが、研究グループは今回の検査結果について、地域の感染状況を反映したものではないと説明しています。<br><br>村上教授は「新たな手法は安くできるのも利点だ。さらに検証を進め、国内の正確な感染状況を探れるようにしていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012566011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 22:13:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>商船三井「船内の油ほぼ回収」海上の回収は終わるめど立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012566041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>商船三井「船内の油ほぼ回収」海上の回収は終わるめど立たず</span><time datetime="2020-08-13T22:34"><span>8月13日</span> <span>22時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012566041_2008132030_2008132234_01_02.jpg" alt="商船三井「船内の油ほぼ回収」海上の回収は終わるめど立たず" id="news_image"></div><div></div><div>商船三井が運航する貨物船がインド洋の島国、モーリシャスの沖合で座礁した事故で、商船三井は船の中に残っていた油は、ほぼすべて回収したとみられると発表しました。流出がさらに拡大する事態は避けられましたが、海上に残る油の回収が終わるめどは立たない状況が続いています。</div><div>先月26日、商船三井が運航する貨物船が、モーリシャスの沖合で座礁した事故では、船の中に残った油の流出を防ぐため、専門の業者が油を抜き取る作業を進めていました。<br><br>商船三井は13日、船の中の油について「ほぼ全量を回収できたとみられる」と発表しました。<br><br>これによって、油の流出がさらに拡大する事態は避けられました。<br><br>一方、海に流出した、およそ1000トンの重油のうち、これまでに回収できたのは、半分程度にとどまっているということです。<br><br>今後の回収作業については、現場の波の高さなど気象状況が不安定なため「見通しを示すのは難しい」としたうえで、「早期の事態解決に向けて取り組む」とコメントしています。<br><br>また、船を所有する長鋪汽船は「当事者としての責任を痛感しており、賠償については適用される法に基づき、誠意を持って対応させていただくつもりだ。モーリシャスの皆様や関係者の皆様に大変ご迷惑をおかけしており、申し訳ございません」というコメントを発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>油流出の賠償責任は</h3><div>船から油が流出した場合の賠償責任や額については、国際的な条約で取り決められています。<br><br>今回、モーリシャスの沖合で座礁した大型のばら積み貨物船、「ＷＡＫＡＳＨＩＯ」は、岡山県の長鋪汽船が所有し、海運大手の商船三井がチャーターしていました。<br><br>海難事故に関わる条約では、事故で油が流出した場合、賠償責任は、船の所有者が負うことになっていて、保険を活用して賠償金を支払うことになります。<br><br>条約では、船の容積を示す「トン数」に応じて賠償額の上限が定められています。<br><br>船舶の所有者でつくる相互保険組合の「ＪＡＰＡＮ Ｐ＆Ｉ ＣＬＵＢ」によりますと、今回の事故の場合、賠償額の上限は、日本円にして19億円相当と見込まれるということです。<br><br>ただ、今回の事故では、モーリシャスの主要産業である観光事業への打撃や、さんご礁や水鳥など環境への影響が懸念されているだけに、船を運航していた商船三井も含めて、今後の対応が問われることになりそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012566041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 22:34:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Hey! Say! JUMP 伊野尾慧さん 新型コロナ感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012566191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Hey! Say! JUMP 伊野尾慧さん 新型コロナ感染確認</span><time datetime="2020-08-13T22:58"><span>8月13日</span> <span>22時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012566191_2008132255_2008132258_01_02.jpg" alt="Hey! Say! JUMP 伊野尾慧さん 新型コロナ感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>人気アイドルグループ、「Ｈｅｙ！ Ｓａｙ！ ＪＵＭＰ」の伊野尾慧さんが、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと、所属事務所が発表しました。グループの他のメンバーの感染は確認されていないということです。</div><div>所属するジャニーズ事務所によりますと、伊野尾さんは、今月6日の夜からけん怠感を感じ、軽いかぜの症状がありましたが、発熱はなく、前日の5日に受けた、事務所が所属タレントに順次実施している抗体検査で陰性だったため、経過を観察していたということです。<br><br>その後、念のためにＰＣＲ検査を受けたところ、12日の夜、陽性と確認され、現在は、自宅で療養しているということです。<br><br>事務所の所属タレントや社員の中に濃厚接触者はおらず、他のメンバーや、担当マネージャーはＰＣＲ検査で全員陰性だっということです。<br><br>ジャニーズ事務所は、「弊社関係者以外に濃厚接触者が確認された場合は、個別に状況をお伝えし、保健所の指示を仰いでいただくよう、漏れなく連絡してまいります。マスクの着用や手洗い、テレワークや時差出勤による対策や密を避けることなど、できることを継続し、安全の確保に努めてまいります」としています。<br><br>※「Ｓａｙ」の「ａ」の表記は、「＠」の丸の中の形。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012566191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 22:58:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>