<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>仏大統領選 マクロン陣営 “ハッキングで内部情報流出”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010972031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仏大統領選 マクロン陣営 “ハッキングで内部情報流出”</span><time datetime="2017-05-06T11:28"><span>5月6日</span> <span>11時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010972031_1705061138_1705061142_01_02.jpg" alt="仏大統領選 マクロン陣営 “ハッキングで内部情報流出”" id="news_image"></div><div></div><div>フランス大統領選挙の決選投票が７日に行われるのを前に、中道のマクロン候補の陣営は、組織的なハッキングを受けてＥメールなどの内部情報が流出したと発表し、投票日を目前にして波紋が広がっています。</div><div>フランスの大統領選挙は、先月行われた１回目の投票で過半数を獲得した候補者が出ず、中道の無所属のマクロン候補と極右政党の国民戦線のルペン候補の上位２人による決選投票が７日に行われます。<br><br>法律で定められた選挙運動の最終日の５日、マクロン氏の陣営は組織的かつ大規模なハッキングを受けて、Ｅメールや文書などの内部情報が流出したとする声明を発表しました。<br><br>声明によりますと、陣営の複数の幹部のメールボックスから数週間前に情報が盗み取られ、インターネット上などで広まっていることを確認したとしています。そのうえで、「選挙運動に対する明らかな妨害工作だ」と強く非難し、実態の解明に努めるとしています。<br>ただ、流出した情報の内容や被害の詳細については明らかにしていません。<br><br>また、流出した情報としてネット上に出回っているものの、中にはねつ造された文書も混在しているということです。<br><br>これについてフランス内務省は、選挙への影響を避けるためコメントできないとしています。<br><br>最新の世論調査の支持率では、投票に行くと答えた人のうちマクロン氏が６３％、ルペン氏が３７％で、マクロン氏が優勢ですが、投票日を目前にして波紋が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010972031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 11:28:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010971841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ</span><time datetime="2017-05-06T11:40"><span>5月6日</span> <span>11時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010971841_1705060506_1705060508_01_03.jpg" alt="「宗像・沖ノ島と関連遺産群」一部が世界文化遺産登録へ" id="news_image"></div><div>世界文化遺産への登録を目指している、福岡県の「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」について、ユネスコの諮問機関は「世界遺産にふさわしい」と勧告し、ことし７月に世界文化遺産に登録される見通しとなりました。一方で、８つの構成資産のうち、宗像大社中津宮など４つの構成資産については「除外すべき」と勧告され、文化庁は「全体としては厳しい勧告内容だ。地元の福岡県などと協議して、今後の対応を検討したい」と話しています。</div><div>福岡県宗像市の沖ノ島や宗像大社など８つの構成資産からなる「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」は、日本政府がことし７月の世界文化遺産への登録を目指しています。<br><br>これについて、ユネスコの諮問機関「イコモス」は、現地調査などを行った結果、８つの構成資産のうち、沖ノ島とその周辺にある小屋島、御門柱、天狗岩の合わせて４つの資産について、「世界遺産に登録することがふさわしい」とする勧告をまとめました。<br><br>沖ノ島には、４世紀から９世紀までの間、日本と東アジアの交流に伴う航海の安全などを願った祭りの遺跡が、多くの装飾品とともにそのまま残されています。<br><br>一方で、諮問機関は、宗像大社沖津宮遙拝所と中津宮、そして辺津宮と新原・奴山古墳群の４つの資産については、「世界的な価値とは認められず、除外すべき」としたうえで、名称も「『神宿る島』沖ノ島」と変更するよう勧告しました。<br><br>沖ノ島など４つの構成資産については、ことし７月にポーランドで開かれる世界遺産委員会で正式に世界文化遺産に登録される見通しとなりましたが、文化庁は「沖ノ島の考古学的な価値は認められたが、４つの構成資産が除外され、厳しい勧告と受け止めている。地元の福岡県などと協議して、今後の対応を検討したい」と話しました。<br><br>文化庁によりますと、国内の世界遺産は、文化遺産が１６件、自然遺産が４件で、今回登録が決まれば２１件目となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元の受け止め</h3><div>今回の勧告について福岡県の小川知事はユネスコの諮問機関「イコモス」の勧告について６日午前、県庁で報道各社の取材に応じました。このなかで小川知事は「沖ノ島の古代祭しの考古学的価値がしっかり認められうれしく思う。しかし、評価されながらも４つの構成資産が除外されたことは非常に残念で厳しい勧告だと思っている」と述べました。そのうえで、「私たちは８つの構成資産すべてが世界遺産にふさわしいとして国とともに推薦している。その主張が認められるよう勧告の内容をしっかりと分析して、７月の世界遺産委員会に向けて最善を尽くしていきたい」と述べ、すべての構成資産が世界遺産に登録されるよう国や地元と協力して引き続き働きかける考えを示しました。<br><br>地元の福岡県宗像市の谷井博美市長は「一部の構成資産に限るという条件がつく厳しい内容に、とても驚いている。どういう理由で今回の勧告に至ったのか具体的な情報が届いておらず、詳しいことは言えないが、８つの構成資産すべてが記載となるよう、国や福岡県などと手を携え、最後までしっかり取り組んでいきたい」とするコメントを発表しました。<br><br>宗像大社の広報担当の鈴木祥裕権禰宜は「イコモスの勧告を聞いたときは正直、残念な気持ちになりました。国や県などにはあらためて信仰の歴史をしっかりと伝えていき、３つの宮がそろって世界遺産に登録されることを願っています」と話していました。<br><br>今回の勧告で構成資産から除くべきとされた新原・奴山古墳群がある、福岡県福津市の原崎智仁市長は「大変厳しい内容となっている。今後は国や福岡県などと連携をとりながら、７月の世界遺産委員会ですべての資産が記載されるよう最善を尽くしていきたい」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>８つの構成資産は</h3><div>「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺跡群」は、福岡県宗像市の沖ノ島を中心に、８つの資産で構成される遺産群です。<br>４世紀から９世紀までの間、航海の安全などを願い、多くの装飾品などを用いた古代の祭りが行われていたことを示す考古遺跡が、そのまま残されています。<br><br>８つの構成資産は、沖ノ島とその周辺の小屋島、御門柱、天狗岩からなる宗像大社沖津宮、そして、宗像大社沖津宮遙拝所と宗像大社中津宮、宗像大社辺津宮、福津市にある新原・奴山古墳群です。<br>このうち沖ノ島は女人禁制で、生えている草や石なども島から持ち出すことが禁じられた、神聖な場所とされています。<br><br>世界文化遺産への登録を目指す暫定リストには平成２１年に記載され、去年１月に「神聖な島として、信仰の対象であることなどが世界的に見ても顕著だ」などとして、日本政府がユネスコに推薦していました。</div></div><div><h3>勧告は４段階で評価</h3><div>ユネスコの諮問機関「イコモス」の勧告は、世界遺産に登録するかどうかの最終判断に大きく影響します。<br><br>勧告は、「普遍的な価値の証明が十分か」や「保全状況は十分か」といった観点で４段階の評価を示します。<br>４段階で最も評価が高いのは、世界遺産にふさわしいとされる「記載」で、これまで「記載」の勧告を受けた日本の遺産は、すべてが世界遺産に登録されています。<br>次が「情報照会」で、追加で情報を提出させて、次の年以降に再度審査するよう求めるものです。ただ最近では、「情報照会」とされても、世界遺産委員会で登録が認められるケースも出ています。<br>３つ目が「記載延期」で、現段階では本質的な改定が必要だとして登録を見送るべきという内容の勧告です。政府の推薦の段階からやり直す必要があり、再審査を受けられるのは早くても２年後以降になります。ただ過去には、島根県の「石見銀山遺跡」のように、「記載延期」とされたものが、勧告を覆す形でその年に世界遺産に登録されたケースもあります。<br>４つ目が「不記載」で、世界遺産としてふさわしくないという判断です。世界遺産委員会でこの勧告内容が確定すれば、再度推薦することができなくなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010971841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 11:40:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｕターンラッシュがピーク 各地で混雑続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010972091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｕターンラッシュがピーク 各地で混雑続く</span><time datetime="2017-05-06T12:01"><span>5月6日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大型連休をふるさとや行楽地で過ごした人たちのＵターンラッシュは６日がピークで、各地で混雑が続いています。</div><div>新幹線と国内の空の便は６日が混雑のピークで、ＪＲ各社によりますと、午前１０時半の時点で自由席の乗車率が１００％を超えた列車はありませんでしたが、東海道新幹線は一部で乗車率が９０％となりました。<br>午後はさらに混雑する見込みで、指定席は一日を通して多くの列車で満席となっています。<br><br>航空各社によりますと、国内の空の便は各地から東京や大阪に向かう上りのほとんどの便で６日は満席だということです。<br><br>また、高速道路の上り線は６日も混雑が続いていて、日本道路交通情報センターによりますと、午前１１時半現在、中央自動車道で東京と神奈川県の境の小仏トンネル付近を先頭に１５キロ、東名阪自動車道で三重県の鈴鹿インターチェンジ付近を先頭に１２キロの渋滞となっています。<br>高速道路各社によりますと、夕方ごろから渋滞が激しくなる見込みで、神戸淡路鳴門自動車道で午後７時ごろ、兵庫県の舞子トンネルの出口付近を先頭に４５キロ、西瀬戸自動車道で午後５時ごろ、広島県の向東バス停付近を先頭に４０キロ、東名高速道路で午後５時ごろ、神奈川県の大和トンネル付近を先頭に３５キロなどと予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010972091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 12:01:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことし初の黄砂を観測 今夜から広範囲に飛来か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010972101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ことし初の黄砂を観測 今夜から広範囲に飛来か</span><time datetime="2017-05-06T12:06"><span>5月6日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/K10010972101_1705061304_1705061305_01_03.jpg" alt="ことし初の黄砂を観測 今夜から広範囲に飛来か" id="news_image"></div><div>前線の接近に伴い、西寄りの風が強まっている影響で、中国地方でことし初めての黄砂が観測されました。６日夜から７日にかけては西日本から北日本の広い範囲で観測されると予想されていて、気象庁は視界が悪い中での車の運転などに注意を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西から近づいてきた前線が中国地方付近にかかり、西よりの風が強まった影響で、大陸の砂漠地帯で巻き上げられた黄砂が日本付近に流れてきていて、松江市では６日午前１０時ごろ、全国でことし初めてとなる黄砂が観測されました。<br><br>気象庁によりますと、このあと前線が日本付近を通過するため、６日夜から７日にかけては西日本から北日本の広い範囲で黄砂が観測される見込みです。<br><br>視界は１０キロを下回り、５キロ未満となるところもある見込みで、気象庁は車の運転や洗濯物などの汚れなどに注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010972101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 12:06:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ため池で釣りの男性２人溺れ意識不明 大分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010972131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ため池で釣りの男性２人溺れ意識不明 大分</span><time datetime="2017-05-06T14:56"><span>5月6日</span> <span>14時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>６日昼前、大分市にあるため池で釣りをしていた若い男性が転落し、助けようと池に入った仲間の男性も溺れました。２人は駆けつけた警察や消防に救助されましたが、いずれも意識がないということです。</div><div>６日午前１１時すぎ、大分市横尾にあるため池で釣りをしていた男性から「仲間２人が池でおぼれた」と警察に通報がありました。<br><br>警察と消防が捜索したところ、２人は昼すぎに池の中で見つかって引き上げられ、病院に搬送されましたが、消防によりますと、いずれも意識がないということです。<br><br>２人は県外から訪れていた１８歳と２３歳の会社員と見られ、警察が確認を進めています。<br><br>警察によりますと、２人は通報した男性とともに午前９時ごろからため池でブラックバスを釣っていましたが、１人が足を滑らせて池に落ち、それを見たもう１人の男性が助けようとして池に入って２人とも溺れたということです。警察が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010972131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 14:56:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野 飯田で山林火災 ２０時間以上消えず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010972141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長野 飯田で山林火災 ２０時間以上消えず</span><time datetime="2017-05-06T15:00"><span>5月6日</span> <span>15時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>５日夕方、長野県飯田市の山林から火が出て２０時間以上たっても数か所で煙が立ちのぼって消し止められず、６日の消火活動は天候の影響で昼すぎに打ち切られました。</div><div>５日午後４時半ごろ、長野県飯田市南信濃の山林で煙が出ていると消防に通報があり、消防などは５日、日没まで消火活動を行ったのに続いて、６日も午前５時ごろから活動を始めました。<br>長野県ではことし３月、唯一の防災ヘリコプターが墜落したため、消火活動は、協定を結んでいる愛知県と静岡県の防災ヘリが行いました。<br><br>しかし、２０時間以上たっても数か所で煙が立ちのぼり、消し止められず、天候が悪化したため、６日の消火活動は、午後１時すぎに打ち切られました。<br><br>警察と消防によりますと、現場は標高１１００メートル余りの山の山頂付近の尾根で、焼けた面積は分かっていませんが、けが人はいないということです。<br><br>飯田市は県を通じて自衛隊に災害派遣を要請し、７日、消火活動を再開したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010972141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 15:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米南部 黒人少年を銃で殺害の疑い 白人警察官を訴追</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170506/k10010972151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米南部 黒人少年を銃で殺害の疑い 白人警察官を訴追</span><time datetime="2017-05-06T15:01"><span>5月6日</span> <span>15時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ南部テキサス州で、未成年が飲酒しているという通報を受けて現場に駆けつけた白人の警察官が、車で立ち去ろうとした１５歳の黒人の少年を銃で殺害したとして、殺人の疑いで訴追されました。</div><div>先月２９日、テキサス州ダラス郊外の住宅で未成年が飲酒しているという通報があり、白人の警察官が駆けつけて中に入りました。<br>その後、警察官は銃声を聞いたため住宅の外に出て、その場から立ち去ろうとした車に向けてライフルで発砲し、乗っていた１５歳の黒人の少年が頭を撃たれて死亡しました。<br><br>警察官は当初、車が自分に向かって急な勢いでバックして来たため発砲したと説明していましたが、警察官が身に着けていたカメラの分析結果から、発砲の瞬間は車は前に進んでいたことがわかり、２日、免職処分となりました。<br><br>さらに捜査当局は５日、「人命に対する明らかな危険行為を故意に行った」などとして、この警察官を殺人の疑いで訴追しました。<br><br>警察官は数時間後に出頭して逮捕され、保釈金３０万ドル（３３００万円余り）を支払って保釈されました。<br><br>アメリカでは、白人の警察官が黒人に対して過剰な取締りを行うことが大きな社会問題となっていて、今回の事件を受け、警察への反発が強まることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170506%2Fk10010972151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 15:01:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>