<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国立循環器病研究センター 看護師感染で外来休診 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012319011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国立循環器病研究センター 看護師感染で外来休診 大阪</span><time datetime="2020-03-07T15:36"><span>3月7日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/K10012319011_2003071532_2003071536_01_02.jpg" alt="国立循環器病研究センター 看護師感染で外来休診 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪・吹田市にある国立循環器病研究センターは、非常勤の看護師が新型コロナウイルスに感染していたことを受け、今月13日まで外来の診療を休診すると発表しました。</div><div>国立循環器病研究センターでは非常勤の看護師として勤務していた50代の女性が６日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>この看護師は別の医療機関でも勤務していて、今月２日に対応した患者の感染が確認されたことから、接触者の１人として検査が行われたということです。<br><br>発熱や肺炎などの症状はないということです。<br><br>この看護師は、国立循環器病研究センターで今月３日と４日に産婦人科で外来診療の補助を行っていました。<br><br>センターでは看護師と接触した患者31人と職員32人を接触した日から２週間、外出を控え、自宅待機するよう要請するとともに、２階の外来エリアを消毒するため今月13日まで、すべての外来診療を休診することを決めました。<br><br>入院している患者の診療や、救急対応は通常どおり行うということです。<br><br>国立循環器病研究センターは、心臓病や脳卒中などの循環器の病気を専門に扱う、国内に６か所ある高度専門医療研究センターの１つで病床数は550床です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012319011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 15:36:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群馬県で初の感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012319031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬県で初の感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-07T15:56"><span>3月7日</span> <span>15時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>群馬県によりますと、県内に住む１人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。</div><div>群馬県内で新型コロナウイルスの感染者が確認されたのは、これが初めてです。<br><br>群馬県はこのあと、午後７時ごろから山本一太知事が記者会見し、詳しい内容を発表したあと、対策本部会議を開くことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012319031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 15:56:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子ども食堂 感染拡大で中止相次ぐ 都内で260か所以上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012318841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子ども食堂 感染拡大で中止相次ぐ 都内で260か所以上</span><time datetime="2020-03-07T17:10"><span>3月7日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/K10012318841_2003071141_2003071147_01_02.jpg" alt="子ども食堂 感染拡大で中止相次ぐ 都内で260か所以上" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で人が集まるイベントなどを自粛する動きが広がる中、子どもに食事や居場所を提供する「子ども食堂」も中止が相次いでいます。都内では少なくとも260か所以上が中止していて、関係者は「開催が相当厳しい状況となっていて、行政のバックアップが求められる」と話しています。</div><div>子ども食堂は、食事を無料や低額で提供する取り組みで、子ども食堂を支援するＮＰＯによりますと、全国3700か所余りに広がっています。<br><br>ＮＨＫが東京・23区にある子ども食堂に新型コロナウイルスの感染拡大を受けた対応について区や社会福祉協議会などを通じて聞いたところ、少なくとも383か所のうち、７割近くにあたる265か所が今月いっぱいの中止を決めたことが分かりました。<br><br>一方、休校で給食が無くなり食事が十分に食べられない子どももいるとして、少なくとも25か所は予定どおり開くほか、中止する代わりに弁当を配るという食堂もあり、対応は分かれています。<br><br>ＮＰＯ法人全国こども食堂支援センター「むすびえ」の湯浅誠理事長は「自治体から自粛要請があったところもあり、子ども食堂を開くのが相当難しい状況となっている。経済的に厳しい家庭だけでなく子どもの日中の居場所が必要な家庭にきめ細かな支援ができるよう行政のバックアップも必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シングルマザー「仕事が手につかないくらいショック」</h3><div>各地で相次ぐ、子ども食堂の中止は、これまで利用してきた親子に影響を及ぼし始めています。<br><br>関東地方に住む42歳の女性です。<br><br>シングルマザーとして、営業の仕事をしながら小学２年の娘を育てています。<br><br>女性は限られた生活費でやりくりするため、月の半分近く、複数の子ども食堂を利用してきました。<br><br>しかし、子ども食堂の中止が相次ぐ中、今月は、まだ利用できていないでいます。<br><br>さらに、今月２日から娘が通う学校が休校となり、日中の時間から、学童クラブに通わせた結果、弁当を持たせる必要が出てきました。<br><br>こうした影響で、食費は２倍に膨らんだといいます。<br><br>女性は「１食300円ほどで、バランスのとれた食事を作るのは難しいので無くなるとつらいです。シングルマザーの世帯にとり、月に１万円違うと影響は大きくて、仕事が手につかないぐらいショックでした」と話しています。<br><br>さらに、忙しい営業活動に加え、こうした食事の準備など、家事の負担が増したことで、唯一の楽しみだった娘と向き合う時間が減ってしまったと、不安を募らせています。<br><br>女性は「子ども食堂によって、私の負担が減って、顔を突き合わせて話をする時間ができていたけど、それがなくなるのがつらいですね。子ども食堂が中止され、初めてこんなに気持ちが荒れるぐらい助けられていたんだと改めて実感しています」と話していました。</div></div><div><h3>あえて開催頻度を増やす食堂も</h3><div>多くの子ども食堂が感染のリスクを避けようと中止を決める中、あえていつもより開催する頻度を増やした食堂もあります。<br><br>千葉県松戸市で子ども食堂を開いている高橋亮さんは、これまで週に１回、土曜日に開催していましたが、学校の臨時休校が始まったあと週３回に増やしました。<br><br>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、開催を続けるか悩んだ時期もありましたが、学校の給食が無くなり、そのうえ子ども食堂も中止になれば利用しているひとり親や共働き家庭の中には日中、ひとりで過ごさざるをえなくなったり食事に困ったりする子どもがいると考えたからです。<br><br>５日、平日の昼間に開いた子ども食堂では、集まった小学生から高校生まで17人に念入りに手や指の消毒をしてもらい、入り口の扉を開けっぱなしにして換気をしていました。<br><br>子ども食堂での感染予防対策について国から具体的な指示はないため一般的に言われている感染予防の対策を可能なかぎり、徹底しているといいます。<br><br>そして、ボランティアが宿題を見てあげたり、一緒にゲームをしたりして過ごした後、野菜や果物を多く取り入れた昼食を食べていました。<br><br>参加した小学５年生の女の子は「お母さんは仕事で忙しいので休校が決まったときは『お昼どうしよう』と困っていました。ここでお昼食べられてお母さんが楽になれるからよかったです」と話していました。<br><br>高橋さんは「私たちにできることは何か相当悩んだが、休校が決まり居場所のない子どもたちを受け入れなければいけないと決断した。ここに子どもたちが来ることが保護者の安心につながるので、衛生管理を徹底しながら、開催を続けたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「子どもたちは二重の不安」</h3><div>子どもの貧困問題に詳しい、日本大学文理学部の末冨芳教授は、「子ども食堂は食事の提供だけでなく、子どもたちにとって、心理的な居場所にもなっているので、中止になると、子どもたちは二重の不安に襲われてしまう。学校給食は安全な体制で提供されているので、休校中であっても、希望者には、提供できるようにする仕組みが必要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012318841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 17:10:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災９年 “今も被災者だと感じている” ６割余に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012319071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災９年 “今も被災者だと感じている” ６割余に</span><time datetime="2020-03-07T17:28"><span>3月7日</span> <span>17時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/K10012319071_2003071651_2003071734_01_02.jpg" alt="東日本大震災９年 “今も被災者だと感じている” ６割余に" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災から９年となるのを前に、ＮＨＫが岩手・宮城・福島の被災者にアンケートを行ったところ、今も被災者だと感じている人が６割余りに上りました。経済的な復興の実感が乏しい人ほど自分が被災者だと感じていて、専門家は「経済の問題が立ちゆかない状況にあることが非常に重要な課題として残っている」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫは、去年12月からことし１月にかけて、岩手・宮城・福島の被災者や原発事故の避難者など4000人余りを対象にアンケートを行い、48％に当たる1965人から回答を得ました。<br><br>この中で、自分が被災者だと意識しなくなった時期について尋ねたところ、今も被災者だと感じている人が有効回答の62％に上りました。<br><br>阪神・淡路大震災から10年で専門家が行った同様の調査では、兵庫で被災者と意識していた人は25％で、岩手・宮城・福島と比べおよそ2.5倍の開きがあります。<br><br>今回の調査では、今も被災者だと感じている人のうち、「地域経済が震災の影響を脱した」と回答した人が４％にとどまるなど、経済的な復興の実感が乏しい人ほど今も被災者だと感じている割合が高くなりました。<br><br>自由記述で、福島県南相馬市の70代の女性は、「駅通りの商店が次々と閉鎖しさみしい。若者が戻ってこなく、町全体が活性化するのはまだ遠いと感じる。昔の当たり前の普通の暮らしができるのは、あと何十年後になるのか」と書きました。<br><br>アンケートの分析にあたった社会心理学が専門の兵庫県立大学の木村玲欧教授は、「９年たっても家計の問題も地域経済の問題も戻っていないのが特徴で、経済の問題が立ちゆかない状況にあることが非常に重要な課題として残っている。自分が被災者だという意識を脱して元の日常に戻るためには、生活再建をしっかり考え、対策をとっていかなければならない」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>復興の実感に差</h3><div>今回の調査では、自分が被災者だと感じている人とそうでない人の間で経済的な復興や地域コミュニティーの再生の実感に大きな差が見られました。<br><br>復興実感を項目別に尋ねる設問で、「地域経済が震災の影響を脱した」、「家計への震災の影響がなくなった」、「地域の活動がもとに戻った」と回答した人の割合は、いずれも被災者だと感じている人のほうがそうでない人より30ポイント以上低くなりました。<br><br>一方で、「すまいの問題が最終的に解決した」、「地域の道路がもとに戻った」、「地域の学校がもとに戻った」と回答した人の割合は、いずれも10ポイントから20ポイントの差にとどまりました。<br><br>自由記述で、岩手県陸前高田市の50代の女性は、「大事なことは建物中心の再建ではなく、身近な生活や心の安定。直後は混乱し、自分の周りに対応するのが、ほとんどの人が精いっぱいだったと思う。その状況が、今の現実の生活とはかけはなれた『復興』というものになっていると思う」と書きました。<br><br>岩手県宮古市の70代の男性は、「ハード面での整備は、一定の展望が開ける情勢になったと判断できる。一方、震災の影響により減少した人口や縮小した地域経済そして、破壊された地域コミュニティーは、元に戻らない状況が続いており、見通しは極めて暗いと言わざるをえない」とつづりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012319071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 17:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県 保育士ら新たに４人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012319111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県 保育士ら新たに４人の感染確認</span><time datetime="2020-03-07T17:36"><span>3月7日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/K10012319111_2003071738_2003071741_01_02.jpg" alt="千葉県 保育士ら新たに４人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県内に住む男女、合わせて４人が、新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されました。このうち市川市に住む３人は、６日、職員の感染が判明した福祉施設の利用者と、その家族だということです。</div><div>千葉県によりますと、新たに感染が確認されたのは、市川市に住む80代の女性、それにいずれもその家族で、60代の男性と、60代の女性です。このうち80代の女性は、６日、職員の感染が判明した福祉施設を先月24日に利用していたということです。<br><br>また、千葉県松戸市に住む20代の保育士の女性も新たに感染が確認されました。発症前の２週間以内に海外渡航歴はなく、肺炎患者との明確な接触も確認されていないということで、県が詳しい感染ルートを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012319111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 17:36:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 西山朋佳さん 女性初の「棋士」持ち越し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012319121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 西山朋佳さん 女性初の「棋士」持ち越し</span><time datetime="2020-03-07T17:51"><span>3月7日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>将棋の女流三冠で女性初のプロの棋士を目指している西山朋佳さんは、奨励会の今期のリーグで好成績をあげたもののあと一歩及ばず、プロ入りは持ち越しとなりました。</div><div>将棋界には、性別を問わない「棋士」と女性に限定した「女流棋士」の２つの制度がありますが、これまで女性で「棋士」になれた人はいません。<br><br>大阪狭山市出身で現在、女流三冠の西山朋佳さん（24）は、棋士の養成機関「奨励会」で女性で唯一の三段の会員として「三段リーグ」に参加し、ここまで12勝４敗で30人中、３位につけています。<br><br>三段リーグは、原則として上位２人がプロの棋士となる四段に昇段できる仕組みで、最終日の７日、東京の将棋会館で今期の残る２局の一斉対局が行われました。<br><br>その結果、西山さんは２連勝して14勝４敗としましたが、上位の会員も勝ち３位の成績でリーグを終えました。<br><br>西山さんは好成績をあげたものの上位２人に入ることができず、将棋界で女性では初めてとなるプロ入りは持ち越しとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012319121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 17:51:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道の観光業界 感染拡大で大打撃 切実対応のホテルも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/k10012319081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道の観光業界 感染拡大で大打撃 切実対応のホテルも</span><time datetime="2020-03-07T17:53"><span>3月7日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200307/K10012319081_2003071659_2003071753_01_02.jpg" alt="北海道の観光業界 感染拡大で大打撃 切実対応のホテルも" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、北海道内の観光業界は大きな打撃を受けています。キャンセルが相次ぐ札幌市の温泉地のホテルでは、宿泊料を最大で３割値下げするなど切実な対応を迫られています。</div><div>このうち、札幌市の定山渓温泉にあるホテルでは、新型コロナウイルスの感染拡大で、先月上旬から宿泊予約のキャンセルが相次ぎました。<br><br>中国人観光客に加えて国内客からのキャンセルも増えて、件数はおよそ5000件に上り、例年この時期に80％を超えている稼働率が30％ほどまでに落ち込みました。<br><br>先月の売り上げも前年に比べて４割ほど減少したため、勤務にあたるスタッフを３分の１に減らしました。<br><br>ホテルでは少しでも稼働率を上げようと、平日、２割から３割値下げするプランを始めました。<br><br>周知のため、先月から幹部職員みずから札幌市や近郊の住宅や企業を回って、案内のチラシ4000枚を配布しました。<br><br>予約は徐々に戻っているということですが、それでも先行きには不安を抱えています。<br><br>「定山渓ホテル」営業販売部の佐藤元昭次長は「だめだだめだと言ってもいられない。予約してもらっている客が１人でもいれば、清掃や消毒を通常の３倍かけてでも、おもてなしをして必死に努力したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200307%2Fk10012319081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2020 17:53:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>