<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>西村経済再生相「宣言再び出す状況ではない」新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西村経済再生相「宣言再び出す状況ではない」新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T15:17"><span>7月9日</span> <span>15時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505811_2007091206_2007091212_01_02.jpg" alt="西村経済再生相「宣言再び出す状況ではない」新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者の確認が相次いでいることについて、西村経済再生担当大臣は、参議院内閣委員会で、緊急事態宣言を再び出す状況ではないとする一方、市中に感染が広がっていないか感染経路の特定を急ぐ考えを示しました。</div><div>この中で、西村経済再生担当大臣は「感染者は30代が非常に多く、重症化する例が比較的少ない。医療体制もひっ迫しておらず、ＰＣＲ検査の体制も整ってきている」と指摘し、緊急事態宣言を再び出す状況にはないという認識を重ねて示しました。<br><br>一方で、「市中に感染が広がっているのかどうか、しっかりと分析をしていかなければならない。もし、市中感染が広がり、高齢者施設や病院内での感染につながると、重症者が増えるので、警戒感をもって対応しなければならない」と述べ、感染経路の特定を急ぐ考えを示しました。<br><br>また、西村大臣は「徹底した感染防止策と社会経済活動との両立を図っていくことが大事だ。県をまたぐ移動も自由だが、のどに違和感がある、嗅覚・味覚がおかしい、また、熱がある方は外出を控え、医師の指導に従って検査を受けていただくことが何より大事だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西村経済再生相 「法改正の論点を整理」</h3><div>西村経済再生担当大臣は参議院内閣委員会で、新型コロナウイルス対策の特別措置法について「ウイルスとの闘いがしばらく続く中、対策をより効果が出るような形で進化させていかなければいけない。対策に当たりながら、論点の整理を並行的に行っているところだ」と述べ、法改正が必要かどうか論点整理を進めていることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、特別措置法の対象とする感染症の範囲や、休業要請などの対策の有効性を高めるための措置、それに、臨時の医療施設を、より柔軟に整備できるようにするのかなどが検討の対象になるという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 15:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州豪雨 熊本中心に62人死亡 2人心肺停止 17人不明 捜索続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/k10012502491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州豪雨 熊本中心に62人死亡 2人心肺停止 17人不明 捜索続く</span><time datetime="2020-07-09T15:54"><span>7月9日</span> <span>15時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012502491_2007082031_2007082055_01_02.jpg" alt="九州豪雨 熊本中心に62人死亡 2人心肺停止 17人不明 捜索続く" id="news_image"></div><div></div><div>今回の記録的な豪雨で、これまでに熊本県を中心に62人が死亡し、2人が心肺停止、17人が行方不明となっています。家族や知人と連絡が取れないという届け出も多く、警察などは9日も捜索を続けるとともに、安否が分からない人の確認を進めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012502491_2007080045_2007080046_01_02.jpg" alt=""><div>熊本県では<br>▽球磨村の渡地区で特別養護老人ホーム「千寿園」があふれた川の水につかり、14人が死亡しました。<br><br>球磨村では、ほかに5人が死亡し、村内の死者は合わせて19人となっています。<br><br>また<br>▽人吉市で18人<br>▽芦北町で10人<br>▽八代市で6人<br>▽山鹿市で2人<br>▽津奈木町で1人が死亡しました。<br><br>このほか、豪雨で流されて海で見つかった人が2人となっています。<br><br>熊本県内の死者は合わせて58人に上り、さらに2人が心肺停止となっています。<br><br>行方が分からなくなっている人は、<br>▽球磨村で5人<br>▽津奈木町で2人<br>▽八代市で2人<br>▽芦北町で1人の合わせて10人となっています。<br><br>広い範囲で浸水した人吉市では、家族や知人と連絡が取れないという届け出も多く、安否が分からない人が8日の夜の時点で10人以上いるということで、警察などが所在の確認を進めています。</div></div><div><h3>九州その他の県</h3><div>九州ではこのほか<br>▽福岡県大牟田市で、80代の男女2人が死亡しました。<br>▽大分県では、由布市の川岸で女性1人が遺体で見つかったほか、由布市と日田市で合わせて6人が行方不明となっています。<br>▽鹿児島県では、南さつま市で新聞配達をしていた60代の男性が行方不明となっています。</div></div><div><h3>九州以外</h3><div>九州以外では<br>▽静岡県川根本町で今月6日、停電の復旧作業にあたっていた作業員が倒れた木を撤去していた際に木に当たって死亡しました。<br><br>今回の記録的な大雨では、まだ被害が把握できていないところもあり、警察や消防、自衛隊などは9日も捜索を続けて被害の確認を進めることにしています。</div></div><div><div>今回の豪雨災害で熊本県で亡くなった人のうち、名前などが判明しているのは次の44人の方々です。<br><br>▽芦北町佐敷の酒井民子さん（82）<br>▽芦北町小田浦の川田武人さん（72）<br>▽芦北町小田浦の川田節子さん（69）<br>▽芦北町田川の入江たえ子さん（69）<br>▽芦北町田川の堀口ツギエさん（93）<br>▽芦北町田川の入江竜一さん（42）<br>▽津奈木町福浜の丸橋勇さん（85）<br>▽人吉市下林町の後村多佳志さん（62）<br>▽人吉市下林町の西隆男さん（84）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の井上三郎さん（81）<br>▽人吉市中神町の湯本秀子さん（61）<br>▽人吉市紺屋町の平田千恵美さん（57）<br>▽芦北町女島の小崎清一さん（69）<br>▽芦北町女島の小崎峰子さん（68）<br>▽芦北町箙瀬の山本レイ子さん（78）<br>▽球磨村渡の吉川エイ子さん（78）<br>▽人吉市下林町の西橋欽一さん（85）<br>▽人吉市下林町の西橋恵美子さん（82）<br>▽八代市坂本町の坂中貞雄さん（93）<br>▽人吉市紺屋町の永尾誠さん（88）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の國本一さん（80）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の國本洋子さん（79）<br>▽人吉市下青井町の川上博久さん（67）<br>▽人吉市下青井町の倉岡アヤ子さん（92）<br>▽芦北町伏木氏の矢野まさ子さん（67）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の西英雄さん（83）<br>▽人吉市下薩摩瀬町の西タヅ子さん（74）<br>▽人吉市相良町の平川和美さん（50）<br>▽人吉市老神町の中濱夘一郎さん（83）<br>▽球磨村渡の特別養護老人ホーム「千寿園」に入所していた地下末行さん（91）<br>▽同じく日當タツエさん（82）<br>▽同じく西康彦さん（85）<br>▽同じく井上カズ子さん（85）<br>▽同じく淋サナエさん（84）<br>▽同じく日隠行人さん（84）<br>▽同じく大岩ユウコさん（83）<br>▽同じく山本眞澄さん（94）<br>▽同じく大岩ヒサエさん（99）<br>▽同じく寺床美與子さん（88）<br>▽球磨村一勝地の淋一明さん（51）<br>▽人吉市老神町の坂本千津子さん（70）<br>▽八代市坂本町の塩崎つぼみさん（68）<br>▽山鹿市小原の松本成行さん（88）<br>▽山鹿市小原の松本セツ子さん（87）です。</div></div><div><div>行方が分からなくなっている人のうち名前などが判明しているのは次の8人の方々です。<br><br>いずれも球磨村一勝地の、<br>▽愛甲泰治さん（81）<br>▽愛甲和子さん（78）<br>▽愛甲誓史さん（52）<br>▽牛嶋滿子さん（78）、<br>津奈木町福浜の、<br>▽丸橋ミチ子さん（83）<br>▽丸橋貴孝さん（58）、<br>八代市坂本町の<br>▽谷口修二さん（63）<br>▽稲荷正一さん（81）。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200708%2Fk10012502491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 15:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 病床3000床確保など医療体制強化へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 病床3000床確保など医療体制強化へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T16:37"><span>7月9日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506311_2007091615_2007091637_01_02.jpg" alt="東京都 病床3000床確保など医療体制強化へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は新型コロナウイルスの感染状況や医療提供体制について、専門家の分析をもとに現状を評価する会議を開き、感染者が増え入院患者も増える見込みだとして都内で3000床の病床を確保するなど医療体制を強化していくことになりました。</div><div>9日午後から開かれた東京都のモニタリング会議は、小池知事のほか感染症の専門家などが出席しました。<br><br>会議では8日までの新たな感染者の数や感染経路が分からない人の数と増加比率、それに入院患者の数など感染状況や医療提供体制を示す7つの項目について、専門家が分析した結果が報告されました。<br><br>このなかで「感染状況」については今月2日の分析と同じく4段階の上から2番目の「感染が拡大しつつあると思われる」としています。<br><br>また、「医療提供体制」については入院患者数が2週連続で増加し今後も増える見込みであることなどから前回から1段階あげ、4段階の上から2番目の「体制強化が必要であると思われる」としています。<br><br>こうした分析に加え都は、40代や50代の感染の確認が増えていることや近い距離での接待を伴い夜間営業する飲食店だけでなく家族内や職場、会食の場などでも感染が広がっているなどとして、今後、都内で3000床の病床を確保するとともに、無症状や軽症の人向けの宿泊療養施設を今月中旬をめどに新たに開設し、医療体制を強化していくことになりました。<br><br>会議で小池知事は、「これから陽性者が増えることがあってもしっかりと受け入れられるようスムーズに展開していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者数 1週間の平均108人</h3><div>東京都は感染状況と医療提供体制について、8日までのモニタリングの分析結果を発表しました。<br><br>「感染状況」の項目のうち、新たな感染者数は1週間の平均で108人、新たな感染者のうち感染経路がわからない人の数は1週間の平均で43.7人となり、前の週と比較して増えています。<br><br>専門家は「感染経路は接待を伴う飲食店だけでなく、同居、職場、会食など多岐にわたっている。会食などを介した高齢者層への感染拡大にも注意が必要だ」などと分析し、感染状況の総括コメントは4段階の上から2番目、「感染が拡大しつつあると思われる」としています。<br><br>また、「医療提供体制」の項目では、検査の陽性率が5.6％、入院患者の数が444人と、いずれも前の週と比較して増えています。<br><br>専門家は「入院患者数は2週連続で大幅に増加していて3000床の病床確保が必要であると考える。単に部屋を用意すればすぐに稼働できるわけではなく患者のほかの病棟への移動時間などがかかる。病床確保については直ちに着手して、今後に備えるべきだ」などと分析し、医療提供体制の総括コメントは4段階の上から2番目、「体制強化が必要であると思われる」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 16:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに224人の感染確認 過去最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012505871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに224人の感染確認 過去最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T16:38"><span>7月9日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012505871_2007091438_2007091439_01_02.jpg" alt="東京都 新たに224人の感染確認 過去最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、9日、都内で新たに224人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内で1日に確認される数としては、ことし4月17日の206人を上回り、これまでで最も多くなります。</div><div>都内では、8日、感染の確認が7日ぶりに100人を下回りましたが、1日で3桁に戻りました。これで都内で感染が確認されたのは、合わせて7272人になりました。<br><br>都は、感染の確認が相次いでいる夜の繁華街では、適切な感染防止策を講じている店を選ぶなど、十分に注意するよう強く呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>PCR検査受けた人数 増加傾向 「陽性率」も上昇</h3><div>東京都内でPCR検査を受けた人の数は日によってばらつきがありますが、増加傾向が続いています。<br><br>東京都によりますと、緊急事態宣言が解除された5月25日に都内でPCR検査を受けた人は920人でしたが、先月12日には2118人と、初めて2000人を超えました。<br><br>今月3日には過去最多の2715人にのぼりました。9日午前の時点でまとまっている最新のものは7日の人数で、1857人となっています。<br><br>また、検査を受けた人のうち感染が確認された人の割合「陽性率」も上昇しています。5月中旬以降は1％前後で推移してきましたが、先月に入ると2％前後となり、先月25日に3.1％、今月1日に4％、5日には5％と上昇が続いています。<br><br>現時点でまとまっている最新の7日の陽性率は5.8％に達しています。</div></div><div><h3>都内の入院患者数 先月下旬以降 再び増加</h3><div>東京都内の入院患者の数は、5月に大幅に減少したあと、ほぼ横ばいで推移していましたが先月下旬以降、再び増加し始めています。<br><br>都によりますと、今の形で取りまとめを始めた5月12日に1413人だった入院患者は先月20日には204人と最も少なくなりました。<br><br>ところが、その後、再び増加し始めていて、8日は444人となっています。これは、5月末頃と同じ水準です。<br><br>一方、入院患者のうち、集中治療室や人工呼吸器での管理が必要な重症患者の数については、減少傾向が続いていて、4月末には100人余りだったのが8日は6人になりました。<br><br>これに対して、東京都は、新型コロナウイルスの入院患者を受け入れる病床としておよそ3000床を準備しておくことで医療機関と合意できていて、このうちおよそ1000床はすでに患者を受け入れられる状態になっています。</div></div><div><h3>保健所長「明らかに第二波」</h3><div>都内で感染者が急増していることをうけて、保健所でも危機感が高まっています。<br><br>北区保健所でも、9日午後2時の時点で6人の感染が確認され、職員は電話への対応や患者の医療機関の確保などに追われていました。<br><br>前田秀雄所長は「区内でも、先週から連日5人から6人の感染者が出ていて、4月の感染ピーク時と同じような状況です。現場では非常に緊張が走っていて、明らかに第二波が来ているのではないかと懸念しています。先週までは、いわゆる特定の分野の飲食店で働く人たちが感染者の多くを占め、感染経路も明確でしたが、今週はそうした人たちは少なくなり、企業や施設などに勤める人たちが、感染者の大半を占めている状況です。このまま市中感染が広がると重症化しやすい高齢者に拡大するおそれがあるので、何とかここで感染を食い止めなければならないと思っています」と話していました。</div></div><div><h3>加藤厚労相「医療提供体制は対応可能」</h3><div>加藤厚生労働大臣は午後2時すぎ、記者団に対し「まだ東京都から正式な発表がないので、発表をよく聞いてしっかり分析したい。東京都の医療提供体制は、3000床のベッドの確保に向けて準備が進んでいるので、200人を超える水準でも対応できる状況だと思う」と述べました。<br><br>また、緊急事態宣言を再び出すかどうかについては、「全体として判断することなので申し上げられないが、東京都の医療提供体制の現状という意味では、直ちにひっ迫する状況にはないと認識している」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「国も都も手打たず傍観」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は党の会合で、新型コロナウイルスの感染者の確認が相次いでいることについて、「危機感を持つ必要があるが、国も東京都も、事実上、何の手も打たず傍観していると受け止めざるを得ず、大きな責任問題だ」と政府や東京都の対応を批判しました。<br><br>そのうえで、「東京でのPCR検査の件数は大幅に増えているという状況ではなく、週に110万件の検査を行っているドイツと比べれば、3つ4つ桁が違う。幅広く検査を行うことで感染拡大を防ぐことが必要だ」と述べ、政府に対し検査の拡充を求める考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012505871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 16:38:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本 日曜ごろまで大雨続くおそれ 停滞する前線の影響で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/k10012504841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本 日曜ごろまで大雨続くおそれ 停滞する前線の影響で</span><time datetime="2020-07-09T16:44"><span>7月9日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012504841_2007091643_2007091652_01_03.jpg" alt="西～東日本 日曜ごろまで大雨続くおそれ 停滞する前線の影響で" id="news_image"></div><div>停滞する前線の影響で九州北部や東海などに発達した雨雲がかかり激しい雨が降っています。記録的な豪雨となっている西日本と東日本では、今後の雨で短時間のうちに状況が悪化するおそれがあります。土砂災害や川の氾濫に厳重に警戒し、明るいうちに安全を確保するようにしてください。</div><div>気象庁によりますと、前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、この時間は、九州北部や東海などに発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後4時までの1時間に、<br>▽長崎県松浦市で33.5ミリ、<br>▽愛知県田原市で33ミリの激しい雨が降りました。<br><br>この雨で、長崎県では「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>また、各地で土砂災害の危険性が非常に高い状態が続き、福岡県、佐賀県、長崎県、熊本県、奈良県、静岡県、長野県では「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>災害の危険性 非常に高い状態が続く</h3><div>前線は、今後も停滞する見込みで、10日にかけて西日本と東日本の広い範囲で雷を伴って激しい雨が降り、局地的には、1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>10日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽九州北部で250ミリ、<br>▽九州南部と四国で200ミリ、<br>▽近畿と関東甲信で150ミリ、<br>▽東海で120ミリ、<br>▽中国地方と北陸で100ミリ、<br>▽東北で60ミリと予想されています。<br><br>また、11日昼までの48時間には、<br>▽九州北部と四国で300ミリから400ミリ、<br>▽九州南部で250ミリから350ミリ、<br>▽近畿と東海、北陸で200ミリから300ミリ、<br>▽中国地方と関東甲信で150ミリから250ミリ、<br>▽東北で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>前線が停滞するため、西日本と東日本では、少なくとも12日の日曜日ごろまで大雨が続くおそれがあります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012504841_2007081822_2007081824_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>今回の一連の豪雨災害について、気象庁は9日午後、「令和2年7月豪雨」と名付けました。<br><br>豪雨に襲われた九州や岐阜県、長野県などでは、地盤が緩み、川の堤防が傷んだ場所があるなど災害の危険性が非常に高い状態が続いています。<br><br>今回は、短時間のうちに状況が急激に悪化するケースが相次いでいます。<br><br>ハザードマップで住んでいる地域の危険性をあらかじめ把握したうえで、雨の降り方や自治体が発表する避難の情報に注意し、早めの避難を心がけ、明るい、今のうちに安全を確保するようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200708%2Fk10012504841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 16:44:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県 22人の感染確認 20人以上は4月23日以来 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県 22人の感染確認 20人以上は4月23日以来 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-09T16:52"><span>7月9日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506471_2007091651_2007091652_01_02.jpg" alt="千葉県 22人の感染確認 20人以上は4月23日以来 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県内では、10代から70代までの男女22人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されました。<br><br>千葉県で感染者の発表が20人以上となるのは、4月23日以来です。<br><br>千葉県内で感染が確認された人はこれであわせて1056人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 16:52:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県 25人の感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/k10012506481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 25人の感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-09T17:00"><span>7月9日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200709/K10012506481_2007091657_2007091700_01_02.jpg" alt="神奈川県 25人の感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市や相模原市は、9日、男女合わせて10人が新型コロナウイルスに新たに感染したことが確認されたと発表しました。<br><br>9日に発表された神奈川県内の新たな感染者は25人となりました。<br><br>ＮＨＫのまとめでは、県内で発表された感染者はこれで1651人で、このうち97人が死亡しています。</div><div>神奈川県によりますと、20～40代の男性4人の感染が新たに確認されたということです。<br><br>いずれも軽症で、このうち大和市の30代の男性はすでに感染が分かっている仕事仲間の濃厚接触者ですが、ほかの3人は感染経路が分かっていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><div>川崎市は<br>▽20～30代の男女5人と、<br>▽40代と50代の男性2人の感染が確認されたと発表しました。<br><br>20代の女性は集団感染が起きている「川崎協同病院」に勤めている介護士で、すでに感染が分かっている同僚などの濃厚接触者だということです。<br>川崎協同病院では今月に入って院内で2つ目となるクラスターが確認され、関係する感染者はこれで15人になりました。<br><br>このほか30代の自営業の男性はすでに感染が分かっている妻の濃厚接触者ですが、残る5人は感染経路が分かっていないということです。</div></div><div><h3>茅ヶ崎 藤沢</h3><div>▽茅ヶ崎市に住む10代の女性と、<br>▽藤沢市に住む20代の大学生の女性が、新たに感染したことも発表されました。<br><br>いずれも軽症で感染経路はわかっていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200709%2Fk10012506481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 17:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>