<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>希望の党 衆院選の第１次公認は１９２人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011166351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>希望の党 衆院選の第１次公認は１９２人</span><time datetime="2017-10-03T16:10"><span>10月3日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166351_1710031612_1710031612_01_02.jpg" alt="希望の党 衆院選の第１次公認は１９２人" id="news_image"></div><div></div><div>希望の党は、衆議院選挙の第１次公認候補として、小選挙区で１９１人、比例代表単独で１人の合わせて１９２人の擁立を決定しました。民進党出身者については、１１０人を公認したと発表しました。</div><div>東京都の小池知事が代表を務める希望の党は、３日午後、若狭勝氏らが、民進党を代表して公認調整にあたった玄葉元外務大臣とともに記者会見し、１週間後に公示される衆議院選挙の第１次公認候補を発表しました。<br><br>それによりますと、小選挙区に１９１人、比例代表単独で１人の、合わせて１９２人を擁立するとしています。<br>また、民進党出身者は、前の衆議院議員や新人など合わせて１１０人を公認したと発表しました。<br><br>また、３日の第１次公認では、民進党出身者のうち、無所属で立候補する意向を表明した、野田前総理大臣、岡田元代表、安住元財務大臣、江田前代表代行の選挙区には、候補者を擁立していない一方、立憲民主党の枝野代表や長妻元厚生労働大臣のほか、立憲民主党に参加する意向を明らかにしている、菅元総理大臣や赤松元衆議院副議長の選挙区には対立候補を擁立しています。<br><br>若狭氏は、記者会見で「今後も公認を発表する予定で、過半数の２３３を超えるような数になるのではないか。政権交代を目指すことが十分、可能な状況になってきており、希望の党で一致団結し、選挙戦を戦っていく」と述べました。<br><br>また、玄葉氏は「民進党からできるだけ多く、公認に入ってほしいという思いで調整してきた。作業は難航したが、政権交代可能な受け皿を作り上げるため、苦渋の思いでまとめさせてもらった」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011166351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:10:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渋谷スクランブル交差点に車進入 運転していた会社員を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011166411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>渋谷スクランブル交差点に車進入 運転していた会社員を逮捕</span><time datetime="2017-10-03T16:59"><span>10月3日</span> <span>16時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166411_1710031706_1710031707_01_02.jpg" alt="渋谷スクランブル交差点に車進入 運転していた会社員を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>先月、パトカーに追跡されていたワゴン車が、赤信号を無視して大勢の歩行者が横断していた東京・渋谷のスクランブル交差点に進入した事件で、警視庁は車を運転していた５２歳の会社員を道路交通法違反の疑いで逮捕しました。</div><div>先月２５日の夜、パトカーに追跡されていた黒いワゴン車が、赤信号を無視して大勢の歩行者が横断していた東京・渋谷のスクランブル交差点にスピードを出して進入し、その後、逃走しました。けが人はいませんでしたが、あわや大事故になりかねなかった状況で、現場は一時騒然となりました。<br><br>警視庁は、車の行方を捜査した結果、車は仙台市の土木建築会社が所有しているものとわかり、危険な運転をしたうえ、車線規制のために設置されていたポールに衝突する事故を起こしたのに警察署に届け出なかったとして、当時運転していたこの会社の社員を道路交通法違反の疑いで逮捕しました。<br><br>警視庁によりますと、逮捕されたのは神奈川県大和市の三吉敏男容疑者（５２）で、調べに対し、容疑を認めたうえで、「当時、運転免許証を携帯しておらず、取締りを受けたら免許停止になると思った」などと供述しているということです。<br><br>パトロール中の警察官が職務質問しようと声をかけたところ、突然急発進して逃走し、その直後にスクランブル交差点に進入したということで、警視庁がさらに詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011166411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 16:59:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米銃乱射事件 日本ハムのレアード選手のいとこが死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011166561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米銃乱射事件 日本ハムのレアード選手のいとこが死亡</span><time datetime="2017-10-03T18:18"><span>10月3日</span> <span>18時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166561_1710031836_1710031837_01_02.jpg" alt="米銃乱射事件 日本ハムのレアード選手のいとこが死亡" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ・ラスベガスでの銃の乱射事件に、プロ野球・日本ハムのレアード選手のいとこが巻き込まれて死亡し、レアード選手は、４日、帰国することになりました。</div><div>球団によりますと、亡くなったのは、レアード選手のいとこのクリスティーナ・ドゥワルテさん（２２）で、３日午前５時ごろ、レアード選手本人に親族から電話で連絡があったということです。<br><br>球団は、本人からの申し出を受けて３日夜の札幌ドームでのオリックス戦の前に１軍の出場選手登録を抹消しました。レアード選手は４日帰国するということです。<br><br>レアード選手は今シーズン、ホームランを３２本打っていて、パ・リーグトップのソフトバンクのデスパイネ選手とタイトル争いをしていました。<br><br>球団によりますと日本ハムの栗山監督は、レアード選手に対し、「家族を優先させて、また来年、元気に戻ってきてほしい」と声をかけたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011166561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:18:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラスベガス銃乱射事件 殺傷能力高い銃使用 動機解明急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011166591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ラスベガス銃乱射事件 殺傷能力高い銃使用 動機解明急ぐ</span><time datetime="2017-10-03T18:31"><span>10月3日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166591_1710031841_1710031842_01_02.jpg" alt="ラスベガス銃乱射事件 殺傷能力高い銃使用 動機解明急ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ・ラスベガスで５９人が死亡した銃の乱射事件で、事件には殺傷能力の高い銃が使われたと見られる一方、死亡した容疑者の男とテロ組織などとのつながりは確認されておらず、警察は動機の解明を急いでいます。</div><div>アメリカ西部ネバダ州ラスベガス中心部で、１日夜発生した銃の乱射事件では、アメリカで起きた乱射事件としては過去最悪となる５９人が死亡したほか、５２７人がけがをしました。<br><br>警察は近くのホテルの３２階の部屋で死亡していた６４歳のスティーブン・パドック容疑者が、部屋の窓ガラスを割って通りを隔てた屋外のコンサート会場に向けて銃を乱射したと見て調べていて、自宅などの捜索の結果、４０丁を超える銃や大量の銃弾が見つかりました。<br><br>ＡＰ通信は、押収された銃の中には、引き金を引き続けているかぎり、弾倉が空になるまで銃弾を連射する「フルオート射撃」を可能にする部品が取り付けられていたものもあったと伝えていて、事件には殺傷能力の高い銃が使われたと見られています。<br><br>アメリカのメディアによりますと、パドック容疑者は不動産投資で財をなした資産家で、警察のこれまでの調べではパドック容疑者とテロ組織などとのつながりは確認されていません。<br><br>警察は引き続きパドック容疑者の自宅の捜索を行って、関係する資料などを押収するとともに、外国にいると見られる交際相手の女性がアメリカに戻りしだい話を聞くなど動機の解明を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011166591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 18:31:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大病院 誤って７００倍超濃度の薬を調剤 患者が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011166521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京大病院 誤って７００倍超濃度の薬を調剤 患者が死亡</span><time datetime="2017-10-03T20:32"><span>10月3日</span> <span>20時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166521_1710032152_1710032154_01_03.jpg" alt="京大病院 誤って７００倍超濃度の薬を調剤 患者が死亡" id="news_image"></div><div>京都大学医学部附属病院で、薬剤師が処方箋の７００倍以上もある濃度の薬を誤って調剤し、先月、この薬を自宅で使用した６０代の患者が、死亡していたことがわかりました。病院は遺族に謝罪するとともに、警察や厚生労働省などにも届けて調査委員会を設け、詳しい経緯を調べることにしています。</div><div>これは３日午後、京都大学医学部附属病院の稲垣暢也病院長らが記者会見して明らかにしました。<br><br>それによりますと、治療を受けていた６０代の患者の女性が病院でもらった薬を先月、自宅で使用したところ背中に痛みを訴えて翌日に死亡しました。<br><br>女性が使用したのは、ことし８月下旬に病院の薬剤師２人が「セレン」と呼ばれる元素が欠乏する病気の治療のため、調剤した薬でしたが、医師の処方箋に比べて７３８倍も高い濃度の「セレン」が含まれていたということです。<br><br>また、同じ日に別の１０代の男性患者に調剤された同じ薬でも色がいつもと違うなどの異常が報告されていたということです。<br><br>病院は、調剤の過程にミスがあったことを認めて遺族に謝罪するとともに、警察や厚生労働省などにも届けて調査委員会を設け、詳しい経緯を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><div>京都大学医学部附属病院の稲垣暢也病院長は会見で「患者と遺族、関係者に心よりおわび申し上げます。申し訳ありませんでした」と謝罪しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011166521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 20:32:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「聖火の火」実は４年前消えていた 鹿児島県の施設</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011166771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「聖火の火」実は４年前消えていた 鹿児島県の施設</span><time datetime="2017-10-03T21:05"><span>10月3日</span> <span>21時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166771_1710032116_1710032118_01_03.jpg" alt="「聖火の火」実は４年前消えていた 鹿児島県の施設" id="news_image"></div><div>昭和３９年の東京オリンピックの聖火から分けた火を守り続けてきた鹿児島県の施設で、４年前にこの火が消えてしまっていたことがわかりました。２０２０年の開催地が東京に決まった際には、職員が再点火したものが「東京オリンピックの聖火」と紹介されていて、当時の所長は「夢を壊すようなことを言えず、葛藤があった。今は『聖火の火』と紹介するのをやめている」と話しています。</div><div>鹿児島市にある県立青少年研修センターでは、前回、昭和３９年の東京オリンピックの聖火リレーで使われた種火を譲り受けたものをランタンに入れて保管していて、火が消えることがないように職員が灯油をつぎ足しながら守り続けてきました。<br><br>ところが、研修センターの元所長によりますと、２０２０年のオリンピック・パラリンピックの開催都市が東京に決まる直前の平成２５年８月ごろに、管理がうまくいかず、この火が消えてしまったということです。<br><br>開催都市が東京に決まった際には、多くのメディアから「東京オリンピックの聖火」などと紹介されましたが、実際には、このときはすでに職員が再点火したものだったということです。センターではその後、職員が再点火した火を消したうえで、「聖火の火」と紹介するのをやめました。<br>現在は、虫眼鏡を使って太陽の光で起こした火をランタンにともし、展示しています。<br><br>当時の所長はＮＨＫの取材に対し、「当初は夢を壊すようなことは積極的に言えなかったが、『聖火の火』として残すことへの葛藤があった。教育機関としてうそをつくわけにはいかないので、今は『聖火の火』と紹介するのをやめるようにした」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>聖火が消えた場合に備えた種火だった</h3><div>センターによりますと、センタ−で受け継がれていた聖火は、前回の東京オリンピックの聖火リレーが鹿児島県内を走った際に、聖火が消えてしまった場合に備えて残しておいた種火だったということです。<br><br>鹿児島市の男性がその火から分けた火を持ち帰り、自宅の門をともす火として使っていましたが、火の存在を知った当時のセンターの職員が、子どもたちの健全育成のために使いたいと申し出て、昭和５７年に譲り受けていたということです。</div></div><div><h3>今ある火を大事にしていく</h3><div>センターでは当時の所長の判断で火を消した後、代わりにセンターの近くの山で虫眼鏡を使って太陽の光で起こした火をランタンに入れて、現在もともし続けています。<br><br>鹿児島県立青少年研修センターの田畠悦子所長は「前の火が消えたいきさつはわかりませんが、私たちはこの火でスタートしていますので、大事にしていきたいです。火を見た子どもたちには夢や希望、勇気を持ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>ＪＯＣ「聖火は残っていないはずのもの」</h3><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は「聖火は大会が終われば消してしまうので、残っていないはずのものだ。聖火リレーの途中でこっそり火を分けるというのは当時あったのかもしれないが、その火が全国でどれだけ残っているのかについては情報がなく、把握していない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011166771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 21:05:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル物理学賞「重力波」初観測 米の研究者３人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/k10011166631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル物理学賞「重力波」初観測 米の研究者３人に</span><time datetime="2017-10-03T22:22"><span>10月3日</span> <span>22時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710031858_1710031904_01_02.jpg" alt="ノーベル物理学賞「重力波」初観測 米の研究者３人に" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル物理学賞に、巨大な観測施設「ＬＩＧＯ（ライゴ）」を建設して、宇宙空間にできた「ゆがみ」が波となって伝わる現象、いわゆる「重力波」の初観測の成功に貢献した、アメリカの研究者３人が選ばれました。</div><div>スウェーデンのストックホルムにある選考委員会は日本時間の３日午後７時前、ことしのノーベル物理学賞の受賞者を発表し、いずれもアメリカの、マサチューセッツ工科大学のレイナー・ワイス名誉教授、カリフォルニア工科大学のバリー・バリッシュ名誉教授、それに同じく、カリフォルニア工科大学のキップ・ソーン名誉教授の３人を選んだと発表しました。<br><br>「重力波」はブラックホールが合体するなど、質量をもった物体が動いたときに時間と空間の「ゆがみ」が波となって伝わる現象で、およそ１００年前にアインシュタインが存在を予測しましたが、「ゆがみ」が極めて小さいことから直接観測は果たせず、これまで世界中の研究者たちがしのぎを削ってきました。<br><br>ワイス名誉教授らは、「重力波」を観測するため長さ４キロメートルのＬ字型に交差する２本のパイプにレーザー光線を走らせて、それぞれの光線が往復する時間のわずかな変化を測ることで重力波をとらえる方法を提案し、アメリカのワシントン州とルイジアナ州の２か所に巨大な観測施設「ＬＩＧＯ」を建設して観測に挑みました。<br><br>そして、おととし９月、重力波の観測に世界で初めて成功すると、その３か月後には２回目、さらにことし１月には３回目の観測に成功し、世界を驚かせました。また、ことし８月にも、ヨーロッパの観測施設「ＶＩＲＧＯ（バーゴ）」とともに４回目の観測に成功したことが、先月下旬、発表されました。<br><br>重力波は、これまで電磁波などでは観測することが難しかった天体現象をとらえる全く新しい手段として天文学の発展につながり、今後、さまざまな宇宙の謎の解明が進むものと期待されています。<br><br>ノーベル賞の選考委員会は授賞理由について「２つのブラックホールが衝突したことで生じた重力波の存在は、今からおよそ１００年前にアインシュタインが予言していたが、アインシュタインも観測することはできないと考えていた。<br><br>その重力波を１３億年の時を経て、アメリカのＬＩＧＯがおととし初めて観測した。全く新しく、これまで見たことのない世界を切りひらくものだ」として３人の貢献を高く評価しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710032043_1710032049_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>スウェーデンのストックホルムにある選考委員会は日本時間の３日午後７時前、ことしのノーベル物理学賞の受賞者を発表し、いずれもアメリカの、マサチューセッツ工科大学のレイナー・ワイス名誉教授、カリフォルニア工科大学のバリー・バリッシュ名誉教授、それに同じく、カリフォルニア工科大学のキップ・ソーン名誉教授の３人を選んだと発表しました。<br><br>「重力波」はブラックホールが合体するなど、質量をもった物体が動いたときに時間と空間の「ゆがみ」が波となって伝わる現象で、およそ１００年前にアインシュタインが存在を予測しましたが、「ゆがみ」が極めて小さいことから直接観測は果たせず、これまで世界中の研究者たちがしのぎを削ってきました。<br><br>ワイス名誉教授らは、「重力波」を観測するため長さ４キロメートルのＬ字型に交差する２本のパイプにレーザー光線を走らせて、それぞれの光線が往復する時間のわずかな変化を測ることで重力波をとらえる方法を提案し、アメリカのワシントン州とルイジアナ州の２か所に巨大な観測施設「ＬＩＧＯ」を建設して観測に挑みました。<br><br>そして、おととし９月、重力波の観測に世界で初めて成功すると、その３か月後には２回目、さらにことし１月には３回目の観測に成功し、世界を驚かせました。また、ことし８月にも、ヨーロッパの観測施設「ＶＩＲＧＯ（バーゴ）」とともに４回目の観測に成功したことが、先月下旬、発表されました。<br><br>重力波は、これまで電磁波などでは観測することが難しかった天体現象をとらえる全く新しい手段として天文学の発展につながり、今後、さまざまな宇宙の謎の解明が進むものと期待されています。<br><br>ノーベル賞の選考委員会は授賞理由について「２つのブラックホールが衝突したことで生じた重力波の存在は、今からおよそ１００年前にアインシュタインが予言していたが、アインシュタインも観測することはできないと考えていた。<br><br>その重力波を１３億年の時を経て、アメリカのＬＩＧＯがおととし初めて観測した。全く新しく、これまで見たことのない世界を切りひらくものだ」として３人の貢献を高く評価しています。</div></div><div><h3>３人は重力波研究の基礎確立で知られる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710031858_1710031904_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>ノーベル物理学賞に選ばれた３人のうち、マサチューセッツ工科大学のレイナー・ワイス名誉教授は、レーザー光線を使った重力波の観測手法を提案しました。<br><br>また、カリフォルニア工科大学のキップ・ソーン名誉教授は、重力波の理論の確立に貢献しました。<br><br>そして、カリフォルニア工科大学のバリー・バリッシュ名誉教授は、世界で初めて重力波の観測に成功したアメリカの観測施設「ＬＩＧＯ」の初期の運営を率いて研究機関や国の枠を超えた国際的なプロジェクトとして発展させました。<br><br>３人は「ＬＩＧＯ」の建設と運営で中心的な役割を果たし、世界における重力波研究の基礎を確立したことで知られています。</div></div><div><h3>ワイス名誉教授「宇宙の謎解明へ 研究進むことに期待」</h3><div>ノーベル物理学賞の受賞者の発表が行われたあと、受賞者の１人、マサチューセッツ工科大学のレイナー・ワイス名誉教授が電話会見に応じました。<br><br>この中で受賞の気持ちを聞かれたワイス名誉教授は「とてもうれしい気持ちです。私はこれまでおよそ４０年この研究に打ち込んできましたが、重力波の観測を可能にしたのは、ほかの多くの科学者たちの研究や技術があったからです」と話しました。<br><br>そのうえで、「重力波を観測できたことで、重力波そのものだけでなく宇宙で何が起きているのかわれわれの知識を広げることができると思うと大変興奮しています」と話し、重力波の観測をきっかけに宇宙の謎の解明に向けた研究がさらに進むことに期待を示しました。</div></div><div><h3>重力波とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710032043_1710032049_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>「重力波」は、アインシュタインが「一般相対性理論」に基づいて今から１００年ほど前にその存在を予言しました。<br><br>「一般相対性理論」では、すべての質量のある物体は周りの空間をゆがめ、そこを流れる時間の速さも変わるとされています。「重力波」は、そうした物体が動いた際に時間と空間のゆがみが波となって光の速さで伝わる現象で、水面にボールを落とすと周囲に波が伝わっていく様子にたとえられます。<br><br>こうした重力波を捉えようとアメリカの観測施設「ＬＩＧＯ」に加え、ことし８月からはヨーロッパでも「ＶＩＲＧＯ」という施設が稼働していて、先月には、４回目の重力波の観測に同時に成功したと発表されました。<br><br>４回の重力波は、いずれも太陽の数倍から数十倍という重さの２つのブラックホールが宇宙空間で合体した際に生じたゆがみを捉えたものでした。<br><br>ブラックホールはすさまじい重力によって光さえも抜け出すことができない天体です。これまで直接観測されたことはなく、その合体についても推測されてはいたものの、わずか２年ほどの間に４回も確認されたことでダイナミックに動く新たな宇宙の姿が捉えられたと驚きが広がりました。</div></div><div><h3>ＬＩＧＯとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710032043_1710032049_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>「ＬＩＧＯ」は、アメリカのカリフォルニア工科大学とマサチューセッツ工科大学が中心となって建設した観測施設で、実験には世界１５か国の１０００人以上の科学者が参加しています。<br><br>長さ４キロメートルの２本の長大なパイプをＬ字型に組み合わせ、そのパイプの中を真空に保っている施設で、アメリカの西部ワシントン州と南部ルイジアナ州の２か所に同じ観測装置があります。<br><br>２つの施設では、パイプの中でレーザー光線を照射していて、それぞれの光線が往復する時間にわずかな変化があると、それが重力波による変化である可能性が高いとされ、同じ変化を２か所の施設で同時に観測して互いに検証することで重力波かどうかを判定できるということです。<br><br>ＬＩＧＯでの重力波の観測は２００２年から始まりましたが、２０１０年までの８年間、一度も重力波を観測できず、いったん運用を終えています。<br>その後、観測の能力を１０倍に上げるための改修工事がおよそ５年かけて行われ、「アドバンストＬＩＧＯ」、より高度になったＬＩＧＯとして、おととし９月から再び観測を始めていました。<br><br>重力波の観測施設はほかにもあり、ヨーロッパの研究機関がイタリアに建設し２００７年から運用を始めた「ＶＩＲＧＯ」のほか、日本の岐阜県飛騨市には「ＫＡＧＲＡ（かぐら）」という施設があります。</div></div><div><h3>日本でも重力波観測へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710032043_1710032049_01_08.jpg" alt="" class="is-right"><div>日本でも、重力波の観測施設の建設が急ピッチで進んでいます。<br><br>東京大学宇宙線研究所が岐阜県飛騨市に建設している「ＫＡＧＲＡ」は、去年２月、初めての試験運転が行われ、来年度中の本格稼働を目指して観測機器の設置などが進められています。<br><br>重力波は、光を出さないために観測することができなかったブラックホールなどの天体や、宇宙空間の現象を知る重要な手段になると期待されています。<br><br>アメリカの「ＬＩＧＯ」に続いてことし８月には、ヨーロッパの「ＶＩＲＧＯ」も重力波の観測を始めていて、今後、「ＫＡＧＲＡ」が加われば、遠く離れた宇宙のどの場所から重力波が来たのか、またどのような現象によって重力波が起きたのか詳しく知るための世界的な観測態勢が整うことになります。</div></div><div><h3>ＫＡＧＲＡ建設の梶田さん「非常にうれしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710032043_1710032049_01_09.jpg" alt="" class="is-right"><div>おととしノーベル物理学賞を受賞し、日本で重力波を観測しようと岐阜県に巨大な観測施設の「ＫＡＧＲＡ」を建設している東京大学宇宙線研究所の梶田隆章所長は「私も発表を見て非常に興奮しうれしく思います。今回のノーベル賞は非常に大切な分野で私たちもＫＡＧＲＡという施設で発展させていきたい。今回の発表は私たちにとっても力を与えてくれるものです」と話していました。</div></div><div><h3>研究者「宇宙誕生などの解明に挑戦できる」</h3><div>重力波が専門で、岐阜県に建設中の巨大な観測施設「ＫＡＧＲＡ」の研究に携わる東京大学宇宙線研究所の三代木伸二准教授は、「これまで存在が証明できていなかった重力波の研究が世界的な評価を受け、非常にうれしい。重力波という新たな観測手段を使った、新しい天文学の可能性が切り開かれた。電磁波などでは観測することができなかった宇宙の誕生の姿や未知の現象の解明にこれから挑戦できることに、とてもわくわくしている」と話しています。</div></div><div><h3>ＬＩＧＯに貢献した日本人研究者</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171003/K10011166631_1710032248_1710032249_01_10.jpg" alt="" class="is-left"><div>アメリカの重力波観測施設「ＬＩＧＯ」には世界１５か国から１０００人以上の研究者が参加していて、日本人の研究者も今回の成果に重要な貢献をしてきました。<br><br>その１人、東京大学宇宙線研究所の川村静児さんは、３０年ほど前からＬＩＧＯの建設に携わり、１０年近く観測精度の向上に貢献してきました。現在は、岐阜県飛騨市に建設中の日本の重力波観測施設ＫＡＧＲＡで研究の中心的な役割を担っています。<br><br>今回、ノーベル賞の受賞が決定した３人の研究者とは、ＬＩＧＯで研究についての議論や相談をしてきた親しい間柄だということで、「一緒に研究してきた仲間が受賞したことがうれしい。受賞は９５％大丈夫だと思っていたが、もし外れたらどうしようとどきどきしていた。ノーベル賞を取ったことで、世界的に重力波観測の意義が認められたことが大きい。今度彼らに会ったときはおめでとうと１０回くらい言いたい」と話していました。</div></div><div><h3>「日本人が受賞に関われず残念な気持ちも」</h3><div>ことしのノーベル物理学賞を受賞したアメリカの研究者が初めて観測に成功した「重力波」の研究をしている茨城県つくば市の高エネルギー加速器研究機構の都丸隆行准教授は、「『重力波』を観測できたことは、宇宙の解明につながる大きなきっかけの一つになった。『重力波』の研究者が受賞したうれしい気持ちと、日本人が受賞に関われなかったという残念な気持ちが半分です」と感想を語りました。<br><br>また今回、受賞した３人のうちの１人、カリフォルニア工科大学のバリー・バリッシュ名誉教授について「国際会議で直接、話をする機会があり、自分たち若手研究者の話を丁寧に聞いてくれた。『重力波』の観測に関する日本の技術に興味を示していて協力して研究したいと言われた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171003%2Fk10011166631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 22:22:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>