<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>各地で初の真夏日 週明けにかけ真夏並みの暑さ続く見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011927901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で初の真夏日 週明けにかけ真夏並みの暑さ続く見込み</span><time datetime="2019-05-24T17:32"><span>5月24日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011927901_1905241745_1905241745_01_02.jpg" alt="各地で初の真夏日 週明けにかけ真夏並みの暑さ続く見込み" id="news_image"></div><div></div><div>24日は全国的に晴れて気温が上がり、東京の都心など各地でことし初めて最高気温が30度以上の真夏日となりました。真夏並みの暑さは週明けの月曜日にかけて続く見込みで、気象庁はこまめに水分を補給するなど熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、高気圧の影響で24日は全国的に晴れて気温が上がり、厳しい暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽高知県四万十市の中村で34度ちょうど、<br>▽高松市で32度６分と、いずれも５月として観測史上最も高い気温を記録したほか、<br>▽福岡市と京都市で32度２分、<br>▽東京の都心で31度ちょうど、<br>▽名古屋市で30度８分、大阪市で30度３分などと、全国の174の観測点で30度以上の真夏日になりました。<br><br>東京の都心や名古屋市、大阪市などはことし初めての真夏日です。<br><br>真夏並みの暑さは週明けの月曜日にかけて続く見込みで、25日、日中の最高気温は福島市や京都市、岐阜市で34度、名古屋市や甲府市で33度、東京の都心と大阪市、高松市、福岡市で32度などと予想されています。<br><br>さらに26日、日曜日は西日本と東日本に加えて北日本でも、最高気温が35度以上の猛暑日になると予想されるところがあるなど、５月としては記録的な暑さになる見込みです。<br><br>体がまだ暑さに慣れていないことから、気象庁は、こまめに水分を補給するなど熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁 熱中症への注意呼びかけ</h3><div>27日にかけての暑さについて、気象庁は熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>気象庁気候情報課の竹川元章予報官は、「広範囲で30度以上の真夏日となり、場所によっては５月としては記録的な高温が予想されている。まだ暑さに慣れていない時期に真夏並みの暑さになるので、熱中症に十分に注意し、水分をこまめに補給するなど、しっかりと対策を取っていただきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011927901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 17:32:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>月例経済報告 景気判断は下方修正も回復の見方は維持</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011927921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>月例経済報告 景気判断は下方修正も回復の見方は維持</span><time datetime="2019-05-24T17:35"><span>5月24日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011927921_1905241736_1905241737_01_02.jpg" alt="月例経済報告 景気判断は下方修正も回復の見方は維持" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、公式な景気認識を示す今月の「月例経済報告」を取りまとめました。注目された基調判断は、中国経済の減速を背景に「輸出や生産の弱さが続いている」として判断を引き下げた一方、全体としては「緩やかに回復している」という見方を維持しました。</div><div>月例経済報告は、政府の公式な景気認識を示すもので、24日の関係閣僚会議で今月の内容を取りまとめました。<br><br>それによりますと、中国経済の減速を背景に「輸出」は弱含んでいて、米中が追加関税を掛け合う貿易摩擦の影響に注意が必要だとしています。<br>また中国向けの輸出の弱さを背景に、「企業の生産」は電子部品や半導体製造装置などを中心に「このところ弱含んでいる」と見方を下向きに修正したほか、「企業の設備投資」も製造業で投資を先送りする動きがあるとして見方を引き下げました。<br><br>こうしたことから基調判断については「輸出や生産の弱さが続いている」という表現を加え、ことし３月に続いて判断を引き下げました。<br><br>ただ全体としては「景気は緩やかに回復している」という見方を維持しました。<br><br>ことし３月の「景気動向指数」では、基調判断が後退の可能性が高いことを示す「悪化」となる一方、月例経済報告では「回復している」という判断を維持したことについて、内閣府は、雇用や所得環境が改善し企業収益が高い水準にあることなどを挙げたうえで、「直ちに日本の内需が腰折れする状況ではない」と説明しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>景気回復維持の根拠は</h3><div>ことし10月の消費税率引き上げを前にした国内の景気は、今、どういう状況なのか。<br><br>景気の基調判断をめぐっては、内閣府が発表する「景気動向指数」と政府の公式な景気認識である「月例経済報告」で見方が異なる状況が続いています。<br><br>「景気動向指数」は、景気が上向いているのか、それとも下向きなのかを判断する際の材料になる経済指標です。<br><br>ことし３月の「景気動向指数」では、指数の動きから機械的に導かれる景気の基調判断が６年２か月ぶりに、「悪化」に下方修正されました。<br><br>中国経済の減速で企業の生産が落ち込むなどしたためで、「悪化」という基調判断は「景気後退の可能性が高い」ことを意味します。<br><br>これに対して「月例経済報告」は、さまざまなデータをもとに経済を取り巻く国内外の状況を総合的に判断して、政府としての公式な景気認識が示されます。<br><br>政府は、今回の報告で「景気回復は続いている」という見方を維持しました。<br><br>その根拠としているのが、国内の需要＝「内需」の底堅さです。<br><br>今回の月例経済報告では、中国経済の減速や、激化している米中の貿易摩擦といった「海外要因」によって、輸出や企業の生産それに設備投資が振るわない現状は認めています。<br><br>その一方で政府は、企業の生産活動のうち、輸出の影響を受けやすい「製造業」は全体の２割にすぎず、残りの８割を占めるサービス業や小売業などの「非製造業」は持ち直しているとしています。<br><br>また、ことし１月から３月のＧＤＰ＝国内総生産で、いずれもマイナスだった「個人消費」や「企業の設備投資」も、長期的な動きで見れば、持ち直しや増加の傾向が続いているとしています。<br><br>設備投資は、「日銀短観」などで示された今年度の計画自体は堅調だとも説明しています。<br><br>さらに人手不足などを背景に雇用や所得環境の改善が続いていることや企業の収益が高い水準にあるなどとして、「内需」を支える基礎的な条件はしっかりしていて、「内需が腰折れする状況にはない」と説明しています。</div></div><div><h3>政府の景気判断の変遷</h3><div>「月例経済報告」では、第２次安倍政権が発足して以来、そのほとんどの期間で、景気判断の中に「回復」ということばを盛り込んでいます。<br><br>第２次安倍政権が発足して、初めてとなった2013年１月の「月例経済報告」では、「アベノミクス」への期待感から円安と株高が進み、企業の景況感や業績に対する見方が改善していると分析。「一部に下げ止まりの兆しもみられる」という判断を示しました。<br><br>その後、上向きの修正を重ね、2013年７月、「景気は着実に持ち直しており、自律的回復に向けた動きもみられる」という判断を示しました。<br><br>ここで「回復」ということばが登場しました。<br><br>そして、2013年12月には「景気は緩やかに回復しつつある」という判断を示すとともに、デフレ脱却に向けた動きが進んでいるとして、物価に対する判断を見直し「デフレ」という文言を削除しました。<br><br>消費税率を８％に引き上げた2014年４月には、駆け込み需要の反動で、消費が落ち込みましたが、景気判断自体は「緩やかな回復基調が続いている」との見方を示しました。<br><br>安倍総理大臣が、最初に消費税率10％への引き上げの延期を表明した2014年11月も、消費の弱さを認める一方で、「緩やかな回復基調が続いている」との判断を維持しました。<br><br>さらに消費税率引き上げの再延期の方針が表明された2016年６月も、「緩やかな回復基調が続いている」との判断は変わりませんでした。<br><br>第２次安倍政権のもとでの景気回復期間は、「バブル景気」や高度成長期の「いざなぎ景気」を抜いたのに続いて、ことし１月には６年２か月に達し、政府は、「戦後最長となった可能性が高い」という認識を示しました。<br><br>その後、春ごろからは、中国経済の減速などを受けて景気の悪化を示唆する経済指標も相次ぎましたが、月例経済報告では「景気は緩やかに回復」しているという判断を維持してきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011927921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 17:35:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領来日 ２万5000人動員し警備へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011927911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領来日 ２万5000人動員し警備へ</span><time datetime="2019-05-24T17:39"><span>5月24日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>25日から国賓として来日するアメリカのトランプ大統領は、滞在中、都内だけでなく、千葉県や神奈川県も訪れ、移動が広範囲になることから、警視庁などは、過去最大規模となる２万5000人を動員して警備にあたることにしています。</div><div>トランプ大統領は、25日から３泊４日の日程で国賓として来日する予定で、25日、羽田空港に到着し、２日目の26日午前には、千葉県茂原市で安倍総理大臣とゴルフをするほか、夕方には、大相撲夏場所の千秋楽を国技館で観戦します。<br><br>そして３日目の27日には、即位された天皇皇后両陛下との会見や、日米首脳会談に臨み、午後には北朝鮮による拉致被害者の家族との面会や宮中晩餐会が行われます。<br><br>最終日の28日には、神奈川県横須賀市にある自衛隊基地を訪れ、護衛艦「かが」を視察し、午後、日本をたつ予定です。<br><br>移動が広範囲になることから、鋼鉄製の車体を持ち「野獣」を意味する「ビースト」と呼ばれる大統領専用車だけでなく、アメリカ海兵隊が運用する大統領専用のヘリコプター「マリーン・ワン」も使われる見通しで、ゴルフ場では、１つのホールを臨時のヘリポートとし、隣接するホールも閉鎖し、合わせて16ホールのプレーとなるということです。<br><br>警視庁や、千葉・神奈川県警は、アメリカ大統領の来日としては過去最大規模となる、合わせて２万5000人を動員し、警備にあたることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首都高などで交通規制</h3><div>トランプ大統領の移動の際には、都内の首都高速道路などで大規模な交通規制が予定されていて、警視庁は警察官の指示や誘導に従ってほしいとしています。<br><br>トランプ大統領が来日する25日の午後は、大統領の移動の際、いずれも首都高速道路の都心環状線が一時、通行止めになるほか、湾岸線の一部区間などでも一時、通行止めになります。<br><br>また、国技館での大相撲の観戦が予定されている26日は、都心環状線や６号向島線など、皇居での天皇皇后両陛下との会見や、赤坂迎賓館での日米首脳会談が行われる27日には、都心環状線や４号新宿線など、そして28日には、都心環状線や３号渋谷線などの一部の区間が一時、通行止めになります。<br><br>さらに、大統領の訪問先の周辺では、一般道も一時、通行止めになりますが、警視庁は、警備の観点から規制の時間や区間を明らかにできないとしています。<br><br>警視庁は現場の警察官の指示や誘導に従ってほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>国技館での警備対策</h3><div>トランプ大統領は、26日、国技館で大相撲夏場所の千秋楽を観戦する予定です。<br><br>トランプ大統領は安倍総理大臣とともに、土俵に近いマス席で観戦する予定で、それぞれの夫人の席も含め１人掛けのいすを４つ並べる方向で検討が進められているということです。<br><br>大統領の直近には、アメリカのシークレット・サービスや、日本の警護員、ＳＰを配置するほか、館内に散らばって警察官が警戒にあたるということです。<br><br>館内での対策としては、事前に一部の席の購入者に身元の確認を求めたり、前売り券や当日券などの販売を一部自粛してもらっているということです。<br><br>当日の対策としては、入場者に対して刃物などを持ち込まれないように金属探知機を使ってセキュリティーチェックを徹底して行うほか、ビンなどの持ち込みを禁止するということです。</div></div><div><h3>羽田空港でゴミ箱の使用中止に</h3><div>トランプ大統領の来日に伴い、羽田空港では不審物が放置されないよう、ターミナルビルにあるおよそ800個のゴミ箱の使用を中止する作業が行われています。<br><br>職員がゴミ箱が空になっているか確認したあと、警備のため一時的に閉鎖していることを伝える注意書きとともに、透明の袋をかぶせていました。<br><br>ターミナルビルでは、ロッカーも使用できなくなっているほか、屋上にある展望デッキも一時的に立ち入りを制限することにしています。<br><br>日本空港ビルデング防災保安課の柴田浩一課長は、「警備員の数を増やすなどターミナルの警備強化を徹底していく。利用者に不便をかけてしまうが、空港の安心安全を守るためにご理解をいただきたい」と話していました。</div></div><div><h3>東京駅ではロッカーの使用を中止</h3><div>トランプ大統領の来日に伴い、東京駅では不審物が置かれないようコインロッカーの使用を中止する作業が行われています。<br><br>このうちＪＲ東日本では、駅の構内にある4500個のコインロッカーを順次、使用中止にしています。<br><br>利用者が荷物を取り出したロッカーの中に、何も残っていないか係員が確認したあと、タッチパネルを操作して一時的に利用できないようにしていました。<br><br>孫の運動会のために上京した福島市の61歳の女性は、「荷物をいったんロッカーに預けて銀座に行こうと思いましたが、警備のためならしかたありません。ほかの駅に預けようと思います」と話していました。<br><br>東京駅では25日からすべてのコインロッカーが使えなくなるほか、トランプ大統領が国技館で大相撲を観戦する26日は、最寄りの両国駅でもコインロッカーが使用中止となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011927911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 17:39:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名神高速でバスなど４台絡む事故 女性と子ども重体 滋賀</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011928051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名神高速でバスなど４台絡む事故 女性と子ども重体 滋賀</span><time datetime="2019-05-24T18:14"><span>5月24日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011928051_1905241819_1905241826_01_03.jpg" alt="名神高速でバスなど４台絡む事故 女性と子ども重体 滋賀" id="news_image"></div><div>24日夕方、滋賀県内の名神高速道路で、観光バスなど車４台が絡む事故があり、これまでに15人がけがをして病院に搬送され、警察によりますと、このうち成人の女性と子どもが意識不明の重体だということです。</div><div>24日午後４時20分ごろ、滋賀県草津市の名神高速道路の上り線で、観光バスが同じ方向に走っていた車に衝突するなど、車４台が絡む事故がありました。<br><br>消防によりますと、これまでにバス以外の車に乗っていた合わせて15人がけがをして病院に搬送されたということです。<br><br>警察によりますと、このうち成人の女性と小学生くらいの子どもが意識不明の重体だということです。<br><br>警察は、観光バスを運転していた大阪 八尾市の鈴木武容疑者（52）を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕し、詳しい状況を調べています。<br><br>この事故の影響で、名神高速道路は、京都東インターチェンジと草津ジャンクションの間の上り線で午後５時前から通行止めとなっています。<br><br>東京 新宿に本社がある観光バスの運営会社「ＷＯＲＬＤ ＣＡＢＩＮ」によりますと、事故に関係したバスは中国からの観光客を乗せて運行していたとみられるということです。<br><br>乗車していた人数や目的地などの詳しい情報は入っていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011928051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 18:14:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英メイ首相 来月７日に与党党首を辞任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011928071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英メイ首相 来月７日に与党党首を辞任へ</span><time datetime="2019-05-24T18:20"><span>5月24日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011928071_1905241825_1905241827_01_02.jpg" alt="英メイ首相 来月７日に与党党首を辞任へ" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスのメイ首相は、日本時間の24日午後６時すぎ、声明を発表し、来月７日に与党・保守党の党首を辞任し、後任の党首が決まりしだい首相も辞任することを明らかにしました。</div><div>メイ首相は、24日午前10時すぎ（日本時間 24日午後６時すぎ）、ロンドンの首相官邸前で声明を読み上げ、来月７日に与党・保守党の党首を辞任することを明らかにしました。<br><br>そして、翌週から後任を選ぶ党首選挙を開始し、次の党首が決まりしだい首相も辞任するとしています。<br><br>メイ首相は、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱をめぐる交渉を振り返り、「民主主義では国民に選択を与えた以上、その意思を実現する義務があると信じてきた。全力を尽くしてＥＵと交渉し、議会の説得を試みたが成し遂げられなかった。残念だが新しい首相がこの役目を担うのが国益にかなうと思う」と述べ、離脱を成し遂げられなかったことへの無念の思いをにじませました。<br><br>そして、「保守党は政治の混乱を乗り越えられる。私はこの国で２人目の女性の首相だったが、必ず後に続く人がでるだろう。愛する国のために仕事ができたことを本当に感謝している」と涙で声を詰まらせながら締めくくりました。<br><br>メイ首相は、離脱をめぐるこう着状態を打開しようと、２度目の国民投票に道をひらく方針を示しましたが、主要閣僚が辞任するなど急速に反発が強まり、孤立を深めていました。<br><br>党首選挙の日程が決まったことで保守党では、後任選びが一気に加速することになります。<br><br>すでにボリス・ジョンソン前外相、エスター・マクベイ前雇用・年金相、ローリー・スチュアート国際開発相が立候補を表明しているほか、ハント外相や、ジャビド内相などが立候補に意欲を示していると伝えられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メイ首相とは</h3><div>テリーザ・メイ首相は62歳。<br><br>イギリスの中央銀行にあたるイングランド銀行での勤務などを経て、1997年に下院議員に初当選しました。<br><br>保守党で初めての女性幹事長に就任するなど党内の要職を歴任し、2010年からはキャメロン政権で６年にわたって内相を務め、テロ対策や移民問題などに取り組みました。<br><br>そして2016年、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非を問う国民投票の結果を受けて辞任したキャメロン前首相の後任として、イギリスでは、サッチャー氏以来２人目となる女性の首相に就任しました。<br><br>メイ首相は、国民投票まではＥＵへの残留を支持していましたが、首相に就任したあとは、国民投票で示された民意を尊重するとして、離脱を実現させる姿勢を示してきました。<br><br>メイ首相はおととし６月、強く安定した政権基盤を確保しようという思惑から総選挙に踏み切りますが、与党・保守党は過半数に届かず、北アイルランドの地域政党から閣外協力を得るという厳しい政権運営を強いられることになりました。<br><br>また、おととし３月に始まったＥＵとの離脱交渉も難航し、離脱後のＥＵとの関係をめぐる政権の方針に反発した主要閣僚が相次いで辞任するなど求心力は一段と低下しました。<br><br>去年11月、ＥＵに譲歩する形で、円滑に離脱するための条件をまとめた合意案に対しては野党だけでなく、保守党内や閣外協力を得ている北アイルランドの地域政党からも反発を招きました。<br><br>メイ首相はそれでも「合意案」の議会承認を目指しますが、３回続けて否決され、当初３月に予定していた離脱は、10月末まで半年延期することを余儀なくされました。<br><br>そして、今月21日、こう着する事態を打開しようと、これまでかたくなに反対してきた離脱をめぐる国民投票に道をひらく姿勢に転じましたが、離脱を求める議員を中心に猛烈な反発が広がり、辞任を求める声が高まっていました。</div></div><div><h3>党首辞任までの経緯</h3><div>３年前の国民投票で決まった離脱に向けてイギリス政府はＥＵとの交渉を進め、去年11月、円滑に離脱する条件をまとめた離脱協定案に合意しました。<br><br>発効にはイギリス議会での承認が必要ですが、アイルランドとの国境管理の取り決めをめぐって野党からだけでなく、与党・保守党の離脱強硬派からも激しい反発が起きました。<br><br>ことし１月、議会で行われた採決では歴史的な大差で否決され、３月の２回目の採決でも再び、大差で否決されます。<br><br>当初の離脱の期日である３月29日が迫ったことからメイ首相はＥＵに離脱の延期を求めました。<br><br>そのうえでみずからの職と引き換えに協定案への支持を訴えて議会で３回目の採決に臨みましたが、みたび、否決されました。<br><br>議会の承認が得られる案をまとめようとメイ首相は先月はじめ、対立してきた最大野党・労働党に協議を呼びかけます。<br><br>離脱の期日が再び延期されてことし10月末となる中、離脱を成し遂げたら退任するとして、退路を断って協議を続けてきました。<br><br>しかし、意見の隔たりが埋まらずに今月17日、６週間続けてきた協議は打ち切られ、野党と協力する道も暗礁に乗り上げました。<br><br>混乱を収拾しようとメイ首相は21日、今度は２度目の国民投票の是非を議会で採決することなどを含む新たな提案を示しました。<br><br>ところが与党内では国民投票に道をひらく姿勢に転じたことへの猛烈な反発が広がりました。<br><br>議会下院の運営を担うレッドサム院内総務が辞任し、メイ首相への辞任圧力はかつてないほど強まっていました。</div></div><div><h3>英保守党 選挙の流れ</h3><div>保守党では、議員の２人から推薦があれば党首選挙に立候補することができます。<br><br>複数の立候補があった場合には下院議員による投票が行われ最も票の少なかった候補が脱落していく形で投票を繰り返し、最終的に候補者を２人に絞り込みます。<br><br>この２人は全国を遊説するなどして選挙活動を展開し、およそ12万とも言われる党員の郵送による投票を経て新たな党首が決まります。<br><br>メイ首相の後継を選ぶ党首選にはこれまでのところボリス・ジョンソン前外相、エスター・マクベイ前雇用・年金相、ローリー・スチュアート国際開発相が立候補を表明しています。<br><br>このほか、ジェレミー・ハント外相、サジド・ジャビド内相、マイケル・ゴーブ環境相、ラッド雇用・年金相、モーダント国防相、レッドサム前下院院内総務、ラーブ前離脱担当相などが立候補に意欲を示していると伝えられています。<br><br>通常は、党首が決まるまでに、数週間以上かかりますが、今回は10月に、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を控えているだけに、手続きの見直しを求める声も出ています。</div></div><div><h3>離脱の今後は</h3><div>イギリスのメイ首相が首相を辞任する考えを示したことで、ことし10月に迫ったＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱をめぐる情勢がさらに混乱するのは避けられない情勢です。<br><br>メイ首相がおよそ２年を費やしてＥＵと取りまとめた合意は野党のみならず与党の議員の反対で３回、議会で否決されています。<br><br>新しい首相は、こうした経緯を踏まえたうえで離脱にむけた道筋を示し議会の承認を取り付けなければなりません。<br><br>もし、新しい首相が、ＥＵに合意の見直しなどを求める強気の姿勢を示せば、再交渉に否定的なＥＵとの話し合いは暗礁に乗り上げかねません。<br><br>離脱の期限が10月末に迫る中、時間切れとなって「合意なき離脱」に陥る危険性があるという見方も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011928071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 18:20:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バンクシーが新作公開 国際的芸術祭への皮肉か イタリア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011927991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バンクシーが新作公開 国際的芸術祭への皮肉か イタリア</span><time datetime="2019-05-24T19:01"><span>5月24日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011927991_1905241850_1905241901_01_02.jpg" alt="バンクシーが新作公開 国際的芸術祭への皮肉か イタリア" id="news_image"></div><div>風刺を込めた作品を突然公開する神出鬼没のアーティスト、バンクシーは、イタリアで新作を披露しながらも警察に命じられて撤去するまでの一部始終を収めた映像を公開し、現地で開催されている国際的な芸術祭への皮肉ではないかなどと話題を呼んでいます。</div><div>戦争や環境問題への風刺を込めた作品で知られる覆面アーティストのバンクシーは22日、ＳＮＳのインスタグラムに新作を紹介する動画を投稿しました。<br><br>動画はイタリア北東部のベネチアの広場で撮影されたもので、コート姿で帽子を目深にかぶった人物が、持参した大小９つの絵画を組み合わせると、運河を渡る１隻の巨大クルーズ船が姿を現し、「油の中のベネチア」という題字が添えられています。<br><br>動画ではさらに、警察官が許可がないことを理由に撤去を命じ、この人物が作品を片づけて立ち去る様子も収められています。<br><br>バンクシーは現地で開催されている国際的な芸術の祭典「ベネチア・ビエンナーレ」に触れて、「世界最大で権威ある芸術祭が開かれているのに、なぜか私は招待されていない」とコメントしていて、現代芸術や芸術祭そのものを皮肉ったものではないかなどと話題を呼んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011927991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 19:01:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾 同性カップル 結婚届け出始まる アジア初の法制化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/k10011927951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾 同性カップル 結婚届け出始まる アジア初の法制化</span><time datetime="2019-05-24T19:07"><span>5月24日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190524/K10011927951_1905241752_1905241802_01_02.jpg" alt="台湾 同性カップル 結婚届け出始まる アジア初の法制化" id="news_image"></div><div></div><div>台湾で、アジアでは初めてとなる同性婚を認める法律が24日から施行され、多くの同性カップルが結婚を届け出ました。</div><div>台湾ではおととし、憲法解釈を行う大法官会議が、男女の間でだけ結婚を認めている民法の規定は憲法違反だとして法制化を求めたことを受けて、今月17日、同性婚を認める特別法案が議会で可決され、24日から施行されました。<br><br>台北市の行政窓口には午前中から、おそろいのピンク色のスーツを着たり、ブーケを手に持ったりした同性カップルが相次いで訪れ、届け出を済ませると、互いの名前が配偶者として記載された新しいＩＤカードを受け取っていました。<br><br>両親に見守られながら女性どうしで結婚を届け出た頼禾盈さん（39）は「これまで支えてくれた両親に感謝したいです。これからは胸を張って彼女のことを妻だと大きな声で呼べます」と話し、頼さんの母親は「台湾の社会が子どもたちを受け入れてくれてとても感動しています」と涙を流して喜んでいました。<br><br>台湾当局によりますと、夕方までに全土で500組が結婚を届け出たということです。<br><br>24日から施行された法律では、財産や相続権などについては男女の夫婦と同じように保障されますが、血縁のない子どもを養子にすることや、同性婚が認められていない国の人と結婚することは認められておらず、台湾の関係団体は今後、こうした権利を求めていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190524%2Fk10011927951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 19:07:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>