<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沖縄戦から７２年 「慰霊の日」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/k10011027471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄戦から７２年 「慰霊の日」</span><time datetime="2017-06-23T04:01"><span>6月23日</span> <span>4時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/K10011027471_1706230106_1706230401_01_02.jpg" alt="沖縄戦から７２年 「慰霊の日」" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄は２３日、２０万人を超える人が亡くなった沖縄戦から７２年となる「慰霊の日」を迎えました。激戦地となった沖縄本島南部の糸満市では、戦没者追悼式が行われるなど、２３日は一日、平和を願う祈りに包まれます。</div><div>太平洋戦争末期、昭和２０年の沖縄戦では住民を巻き込んだ激しい地上戦で、沖縄県民の４人に１人が犠牲となり、日米両軍を含めた戦没者は２０万人を超え、被害の全容は今もわかっていません。<br><br>沖縄県は日本軍の組織的な戦闘が終わったとされる６月２３日を「慰霊の日」としていて、糸満市摩文仁の平和祈念公園では、正午前から戦没者追悼式が行われます。<br><br>沖縄戦から７２年がたち、体験者から直接、証言を聞くことが難しくなる中、今月１２日には沖縄戦に動員され多くの学友を亡くした経験から、平和への取り組みを続けた大田昌秀元知事が９２歳で亡くなりました。<br><br>沖縄では県民の９割近くが沖縄戦のあとに生まれ、戦争の記憶をどう語り継ぐかが課題となっています。<br><br>また、今も在日アメリカ軍専用施設のおよそ７０．４％が沖縄に集中する重い基地負担が続いています。去年１２月には、名護市でオスプレイが大破する事故が起きるなど、基地があるが故の事件事故が絶えません。<br><br>平和を願う祈りに包まれる２３日の慰霊の日は、戦後７２年たっても続く沖縄の重い基地負担を問い直す日でもあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170623%2Fk10011027471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 04:01:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 河村氏「豊田議員 ちょっとかわいそう」を撤回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/k10011027691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 河村氏「豊田議員 ちょっとかわいそう」を撤回</span><time datetime="2017-06-23T10:43"><span>6月23日</span> <span>10時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/K10011027691_1706231055_1706231057_01_02.jpg" alt="自民 河村氏「豊田議員 ちょっとかわいそう」を撤回" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の河村元官房長官は豊田真由子衆議院議員が２２日、離党届を提出したことをめぐり、「ちょっとかわいそうだ。あんな男の代議士はいっぱいいる」などと述べたことについて、誤解を生んだとして、みずからのフェイスブックで発言を撤回しました。</div><div>豊田真由子衆議院議員がみずからの元秘書に暴行したなどと報じられ、自民党に離党届を提出したことについて、自民党の河村元官房長官は２２日、記者団に対し、「彼女がいかに頑張っていたかを知っているので、ちょっとかわいそうだなと思って見ている。彼女が女性だからこうしたことになっているが、あんな男の代議士はいっぱいいる」などと述べました。<br><br>これについて河村氏は２２日夜、みずからのフェイスブックに「少々同情的に思いを述べたように思う。ただ、一部、私の不用意な発言が、いらぬ誤解を生んだ。訂正し、発言を取り消す」と書き込み、発言を撤回しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170623%2Fk10011027691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:43:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府 北朝鮮がロケットエンジンの燃焼実験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/k10011027701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米政府 北朝鮮がロケットエンジンの燃焼実験</span><time datetime="2017-06-23T11:06"><span>6月23日</span> <span>11時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/K10011027701_1706231059_1706231059_01_02.jpg" alt="米政府 北朝鮮がロケットエンジンの燃焼実験" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府の当局者は、北朝鮮が２１日にＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルにも使用できると見られるロケットエンジンの燃焼実験を地上で実施したと明らかにし、詳しい分析を進めるとともに警戒を続けています。</div><div>アメリカ政府の当局者が明らかにしたところによりますと、北朝鮮は２１日、ロケットエンジンの燃焼実験を地上で実施し、これまでの分析で、このエンジンはＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルや「人工衛星の打ち上げ」と称して発射する事実上の長距離弾道ミサイルに使用できると見られるということです。<br>北朝鮮はことし３月、弾道ミサイルに使用する新型の大出力エンジンの燃焼実験に成功したと発表しており、アメリカが北朝鮮による燃焼実験を把握したのはこの時以来だとしています。<br>またアメリカ政府の当局者は、北朝鮮北東部の核実験場で今月１８日から１９日ごろにかけて車や人の移動が増えていたことも明らかにしました。ただ過去に北朝鮮が核実験を行った際は今回よりも活発な活動が事前に確認されていたということで、６回目の核実験に向けた動きなのかどうかはわからないとしています。<br><br>北朝鮮の核・ミサイル開発をめぐってトランプ政権は２１日、中国政府との間で初めての「外交・安全保障対話」を行い、国連安全保障理事会の制裁決議の完全な履行に取り組むことで一致したうえで、中国側に対し北朝鮮への圧力をさらに強めるよう求めたばかりで、今回の燃焼実験の詳しい分析を進めるとともに警戒を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相次いでエンジン燃焼実験</h3><div>北朝鮮は去年以降、北西部ピョンアン（平安）北道のトンチャンリ（東倉里）にある「ソヘ（西海）衛星発射場」で弾道ミサイルに使用するエンジンの燃焼実験を相次いで行っています。<br>北朝鮮は去年４月、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルに使うエンジンの燃焼実験を行ったと発表しました。去年９月には「静止衛星を運搬するロケット用の大出力エンジンの地上燃焼実験に成功した」と発表し、事実上の長距離弾道ミサイルに使う新型エンジンの燃焼実験を行ったことを明らかにしました。<br>さらに、ことし３月にも弾道ミサイルに使用する新型の大出力エンジンの燃焼実験が行われ、立ち会ったキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は「実験の成功がどれだけ画期的な意義をもつのか、世界はまもなく目にするだろう」と述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170623%2Fk10011027701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:06:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小林麻央さん亡くなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/k10011027711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小林麻央さん亡くなる</span><time datetime="2017-06-23T11:46"><span>6月23日</span> <span>11時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/K10011027711_1706231122_1706231122_01_03.jpg" alt="小林麻央さん亡くなる" id="news_image"></div><div>歌舞伎俳優、市川海老蔵さんの妻で、乳がんの治療を続けていることを公表していたフリーアナウンサーの小林麻央さんが亡くなりました。３４歳でした。</div><div>小林麻央さんは東京出身で、大学生のころから芸能活動を始め、民放のバラエティー番組にレギュラー出演したり天気情報のキャスターを務めたりするなど、タレントとして活躍しました。<br>大学卒業後はフリーアナウンサーとしてニュース番組の司会などを務め、平成２２年に歌舞伎俳優の市川海老蔵さんと結婚しました。<br><br>その後は芸能活動を控えて２人の子どもの子育てに専念していましたが、去年６月、夫の海老蔵さんが会見し、麻央さんが乳がんと診断されて２年近く治療を受けていることを明らかにしました。去年９月にはブログを開設して、闘病生活や家族とのやり取り、それに日々の心境などを詳しくつづり、大きな反響を呼びました。<br>１１月にはイギリスの公共放送ＢＢＣが、このブログががん患者だけでなく多くの人を勇気づけたとして、麻央さんを世界の人々に影響を与えた「ことしの女性１００人」に選んでいます。<br><br>ブログによりますと、麻央さんは手術や放射線治療を受けたあと、ことし１月には退院の報告をしていましたが、４月に再び入院したことを明らかにしていました。その後、先月２９日に退院し、在宅医療を続ける様子をつづっていました。<br><br>海老蔵さんは、２３日正午からみずからが主催する公演に臨んだあと、午後２時半から記者会見を行う予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海老蔵さん 去年の会見で回復願う</h3><div>市川海老蔵さんは去年６月、妻の小林麻央さんのがんを公表した際に、「誰よりもいちばん本人がつらいと思います。元気になりたいという気持ちと小さい子どものそばにいられない母親の気持ち、私には計り知れないつらさ、苦しさと闘っていると思います」と麻央さんの心中を思いやっていました。そして「病気を患っている場合は、どんな方でもポジティブな部分とネガティブな部分があると思いますが、私としては元気がないときに、楽しい、くだらない話とか、『必ず元気になるよ』と話をすることしかできませんが、とにかく元気になってもらうことが、われわれ家族としましてはいちばんに願うことなので、いつか『あの時間は大変だったけど、家族にとってはとってもいい経験になった時間だったね』という会話ができるように、それを夢見ています」と回復への願いを語っていました。</div></div><div><h3>患者増える 乳がん</h3><div>乳がんは女性のがんの中で最も患者数が多く、食生活の変化などの影響から患者は増え続けています。国立がん研究センターの推計によりますと、平成２４年は７万４０００人が新たに乳がんと診断されていて、女性のがん全体のおよそ２０％を占めています。患者は若い人にも多く、３０代から増え始めて４０代後半から５０代前半がピークとなり、仕事や出産など女性の生活に深刻な影響を及ぼします。<br>早い段階で見つけて適切な治療を受ければ治療成績はよく、去年、国立がん研究センターが発表した５年相対生存率は、がんが乳房にとどまっている場合は９８．９％だった一方、別の臓器などに遠隔転移している場合は３３．７％となっていました。症状が進行すると骨に転移することが多いがんのため、手術や放射線治療、それに薬物療法といった基本となる治療のほか、骨折を防ぐために骨の修復を促す薬が使われることもあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170623%2Fk10011027711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:46:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダの赤ちゃん メスと確認 上野動物園</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/k10011027651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダの赤ちゃん メスと確認 上野動物園</span><time datetime="2017-06-23T11:58"><span>6月23日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/K10011027651_1706230935_1706230940_01_02.jpg" alt="パンダの赤ちゃん メスと確認 上野動物園" id="news_image"></div><div></div><div>東京・上野動物園で今月１２日に誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんの性別はメスと確認されました。赤ちゃんは順調に成長しているということで、動物園は引き続き注意深く観察することにしています。</div><div>上野動物園で今月１２日、５年ぶりに誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんについて、動物園は２２日午前、生後３回目の身体検査を行いました。<br>動物園によりますと、この検査で中国から招いているジャイアントパンダ保護研究センターの専門家とともに外部の生殖器が目視で確認され、保護研究センターに画像を送り意見を聞いたということです。<br>その結果、赤ちゃんの性別はメスと確認されたということです。<br>また併せて行われた身体測定の結果、体重は２８３．９グラムと５日前に比べて１０５グラム増えたほか、体長も１７．６センチと１．２センチ大きくなり、赤ちゃんは順調に成長していて健康状態も良好だということです。<br><br>動物園が２２日に撮影した映像や写真では、赤ちゃんは耳や目の周り、それに肩から前足などがはっきりと黒くなり、一層パンダらしい姿になっている様子が確認できます。上野動物園教育普及課の金子美香子課長は「母子ともに安定していて、引き続き２４時間態勢で注意深く観察していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170623%2Fk10011027651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:58:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都議選 告示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/k10011027761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京都議選 告示</span><time datetime="2017-06-23T12:00"><span>6月23日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京都の小池知事の就任後、初めて行われる都議会議員選挙が２３日に告示され、来月２日の投票日に向け９日間の選挙戦に入りました。各党が国政選挙並みの態勢で臨む中、小池知事が率いる地域政党など、知事を支持する勢力が都議会の過半数の議席を獲得するのかなどが焦点となります。</div><div>任期満了に伴う東京都議会議員選挙は２３日に告示され、午前８時半から立候補の受け付けが始まりました。<br><br>ＮＨＫが午前１１時半現在でまとめたところによりますと、４２の選挙区の１２７の定員に対して２５５人が立候補しました。<br><br>このうち都議会や国会に議席を持つ政党や政治団体の公認候補は、自民党が６０人、公明党が２３人、共産党が３７人、民進党が２３人、都民ファーストの会が５０人、東京・生活者ネットワークが４人、日本維新の会が４人、社民党が１人となっています。<br>このほかに諸派や無所属など５３人が立候補しています。<br><br>今回の選挙は、去年夏に就任した小池知事が議会での勢力拡大を目指して都民ファーストの会を率いて臨み、公明党などを合わせた支持勢力が都議会の過半数の議席を獲得するのか、さらに小池知事と対決姿勢を鮮明にする自民党が第１党を維持するのかなどが焦点となります。<br>共産党や民進党の議席の行方も注目されます。<br><br>都議会議員選挙の結果はこれまで、直後の国政選挙の結果を先取りする傾向があり、各党は次の衆議院選挙もにらんで国政選挙並みの態勢で臨む方針です。<br><br>また学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐって与野党が激しく対立する中で告示を迎えたことから、その影響も注目されます。<br><br>選挙戦では、小池知事の都政運営の評価を中心に、豊洲市場への移転問題や東京オリンピック・パラリンピックの大会準備などについて論戦が交わされる見通しです。<br><br>東京都議会議員選挙は９日間の選挙戦を経て来月２日に投票が行われ、即日開票されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170623%2Fk10011027761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 12:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海老蔵さん ブログで「一番泣いた日」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/k10011027721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海老蔵さん ブログで「一番泣いた日」</span><time datetime="2017-06-23T12:01"><span>6月23日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170623/K10011027721_1706231127_1706231128_01_03.jpg" alt="海老蔵さん ブログで「一番泣いた日」" id="news_image"></div><div>市川海老蔵さんは２３日午前８時前、ブログを更新し、「人生で一番泣いた日です。マスコミの方々もお察しください。改めてご報告させていただきます」などと記しました。その後、海老蔵さんは午前９時前にも、庭木や鉢植えに水をまく写真をブログに載せるとともに、「なるべくいつも通りに過ごします」と書き込みました。さらに１１時すぎには楽屋の写真とともに、「どんな事があろうと、舞台」と記しています。その後、公演直前の正午前には「今日も二回公演」というタイトルで自身を写した写真を掲載し、「いってきます」と短く記しています。</div><div>小林麻央さんの夫で歌舞伎俳優の市川海老蔵さんは、東京・渋谷で上演中の「石川五右衛門外伝」という演目に２５日まで出演する予定です。来月３日からは、東京の歌舞伎座で始まる公演に息子の勸玄くんとともに出演することが決まっています。<br><br>このことについて、小林麻央さんは今月１６日付けのブログで「勸玄が、出演させていただくことになりました。白狐（びゃっこ）の役で、最年少の宙乗り（ちゅうのり）に主人と共に挑戦いたします。皆様ぜひあたたかくご観劇、見守っていただけましたら幸いです」と息子の活躍を期待する心境をつづっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海老蔵さん 来月に息子と共演予定</h3><div>小林麻央さんの夫で歌舞伎俳優の市川海老蔵さんは、東京・渋谷で上演中の「石川五右衛門外伝」という演目に２５日まで出演する予定です。来月３日からは、東京の歌舞伎座で始まる公演に息子の勸玄くんとともに出演することが決まっています。<br><br>このことについて、小林麻央さんは今月１６日付けのブログで「勸玄が、出演させていただくことになりました。白狐（びゃっこ）の役で、最年少の宙乗り（ちゅうのり）に主人と共に挑戦いたします。皆様ぜひあたたかくご観劇、見守っていただけましたら幸いです」と息子の活躍を期待する心境をつづっています。</div></div><div><h3>ブログにつづった闘病生活</h3><div>小林麻央さんは、乳がんであることを発表してから３か月後の去年９月からインターネットのブログで闘病生活をつづり始めました。<br><br>初回の９月１日は「今日から、ブログを書くことにしました。家族はとても、驚いています」と書き出し、「力強く人生を歩んだ女性でありたいから子供たちにとって強い母でありたいからブログという手段で陰に隠れているそんな自分とお別れしようと決めました」と理由を説明しています。<br><br>その後は、夫の市川海老蔵さんや２人の子どもたち、それに姉でアナウンサーの小林麻耶さんらが見舞いに訪れたときの様子のほか、感謝の言葉や、かつらをかぶっておどけた様子の写真など、入院中の日々が投稿されています。<br><br>また体の異常に気付いてから検査を受け、がんと告知されるまでの日々を振り返り、９月１６日には「我慢したけれど、ポタリと涙が流れた」と告知を受けたときの様子を記しています。<br><br>９月２３日には「ごめんね。病気になっちゃった妻で。病気になっちゃった娘で。病気になっちゃった妹で」と記し、体の異常を感じながら検査を受けなかったことを後悔する気持ちなどもつづっています。<br><br>一方で、病気と闘う決意も随所に見られ、１０月３日の投稿では「私はステージ４だって治したいです！！！遠慮している暇なんてありません！！」「５年後も１０年後も生きたいのだーっ」と叫ぶように記していました。<br><br>治療の経過についても詳しく書き込み、１０月１日には手術を受けた報告を記しているほか、１１月１０日には「今日は新しいクリニックに行ってみました。今まで挑戦しなかった分野の身体へのアプローチを試してみようと思います」、１２月７日には「平日毎日通った放射線治療が、今日で終了しました」などと記しています。<br><br>１０月８日には「久しぶりにお化粧をして出かけました。子供達と一緒です」１０月１０日には「幼稚園の運動会、行ってまいりました！！」「思えば、闘病してから初めて、決めた目標でした」などと、家族とのふれ合いについても投稿しています。<br><br>しかし、１２月１５日に「ブログが久しぶりになってしまいました。だいぶ弱ってしまい、すみません」と記したあと、２０日には入院中であることを明かし、ことしの正月には「元旦は起き上がれず、病食は、お昼からのスタートになりました」とつづっています。<br><br>その後、１月２３日には骨への放射線治療が終了し、２９日には退院の報告を掲載しましたが、４月に入って「１０日前まで普通に歩けたのに、１０歩歩くのもやっとになってしまうのだから」と病状の悪化をうかがわせる記述が見られます。<br><br>そして２２日には再び入院し、２４日には輸血と点滴をしたという報告が記されています。５月になると熱が下がらない様子が記され、２１日の「痩せる」というタイトルの書き込みには、自分の姿を鏡で見たときの出来事として、「私が恐れていた姿に近い身体が写っていて、一瞬衝撃を受けたあと、泣いてしまいました」とつづっていました。<br><br>その後、５月２９日に退院して、「やはり我が家は最高の場所です」と在宅医療に切り替えたことを報告し、２人の子どもについての話題や自宅での日常のできごとなどを更新しています。<br><br>最も新しいブログは３日前、今月２０日の午前６時１５分にアップされ、母親が絞ってくれたオレンジジュースを心待ちにして、毎朝飲んでいる様子を写真とともに紹介し、最後に「皆様にも、今日笑顔になれることがありますように」とつづっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170623%2Fk10011027721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 12:01:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>