<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく</span><time datetime="2020-08-04T10:58"><span>8月4日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549341_2008040945_2008040953_01_02.jpg" alt="大リーグ 大谷は右腕の筋肉損傷 今シーズン中の登板難しく" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスは3日、大谷翔平選手の右ひじ近くの筋肉に損傷が見つかったと発表しました。<br>投球練習の再開には4週間から6週間が必要だとしていて、大谷選手の今シーズンの登板は厳しい見通しとなりました。</div><div>おととし10月の右ひじの手術から2シーズンぶりに二刀流復帰を果たした大谷選手は今月2日のアストロズ戦で今シーズン2回目のマウンドに上がりましたが、2回途中で降板しました。<br><br>球団によりますと大谷選手が右腕の違和感を訴えたため試合後、病院でＭＲＩ検査を受けた結果、右ひじ近くの筋肉に損傷があると診断されたということです。<br><br>投球練習の再開には4週間から6週間が必要だとしていて、その後の調整を踏まえると大谷選手の今シーズンの登板は厳しい見通しとなりました。<br><br>大谷選手は3日、次のマリナーズ戦に向けてシアトルに移動するチームに帯同していて荷物を運ぶ際に右腕を使うなど気にする様子は見られませんでした。<br><br>球団では今後、大谷選手を打者として出場させるかどうか状況を見ながら判断するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 10:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録的豪雨から1か月 熊本で犠牲者を追悼 復旧作業も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>記録的豪雨から1か月 熊本で犠牲者を追悼 復旧作業も</span><time datetime="2020-08-04T12:08"><span>8月4日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549571_2008041202_2008041208_01_02.jpg" alt="記録的豪雨から1か月 熊本で犠牲者を追悼 復旧作業も" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨によって熊本県で甚大な被害が出てから、4日で1か月です。<br><br>新型コロナウイルスの影響でボランティアなどの支援の手が限られ、復旧が思うように進まないなか、被災地では早朝から片づけの作業に追われたり、犠牲者を追悼したりする、被災者の姿が見られました。</div><div>先月4日の記録的な豪雨で、熊本県内では球磨川の氾濫や土砂崩れなどが起き、65人が死亡したほか、今も2人の行方が分からなくなっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549571_2008041202_2008041208_01_03.jpg" alt=""><div>住宅の被害は、確認されているだけで<br>▼全壊が223棟<br>▼半壊が383棟<br>▼床上浸水が5686棟に上り、3日の時点で727世帯、1408人が避難所での生活を余儀なくされています。<br><br>豪雨から1か月となる4日朝、土砂崩れで3人が死亡した熊本県芦北町の現場では、親交があった人たちが追悼の花を手向けていました。<br><br>被災地では、新型コロナウイルスの影響でボランティアの受け入れが県内の人に限られるなど、感染の広がりが復旧の足かせとなっていて、4日も早朝から片づけの作業に追われる被災者の姿が見られました。<br><br>熊本県内では、新型コロナウイルスの感染者の累計が、災害後の1か月で5倍近くに急増していて、被災地では感染防止を図りながら復旧を進めるという難しい課題に直面しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:08:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</span><time datetime="2020-08-04T12:13"><span>8月4日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549631_2008041210_2008041213_01_02.jpg" alt="東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div>東北から西日本の広い範囲で晴れて気温が上がり、すでに気温が35度を超える猛暑日になっているところがあります。このあともさらに気温が上がり、各地で猛烈な暑さになる見込みで、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東北から西日本にかけての広い範囲で高気圧に覆われておおむね晴れ、午前中から気温がぐんぐん上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は<br>▽岩手県釜石市で35.3度とすでに猛暑日になっています。<br><br>また<br>▽茨城県大子町で34.7度<br>▽富山市で34.6度<br>▽鹿児島県日置市で34度ちょうど<br>▽熊本市で33.5度<br>▽山口県萩市で33.4度<br>▽兵庫県豊岡市で33.3度<br>▽愛媛県大洲市で33.1度、などと各地で30度以上の真夏日になっています。<br><br>このあともさらに気温が上がり、各地で35度以上の猛烈な暑さになる見込みで、日中の最高気温は<br>▽大分県日田市で37度<br>▽京都市と熊本市、熊本県人吉市で36度<br>▽福島市や甲府市、名古屋市、富山市、大阪市、岡山市、福岡市で35度などと予想されるほか<br>▽東京の都心でも33度まで上がる見込みです。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなどして熱中症に警戒が必要です。<br><br>また、豪雨の被災地でも熱中症の危険性が高まります。<br><br>環境の変化で疲れもたまっていることから、復旧作業にあたる際はこまめに休憩を取るなど、十分な対策をとるよう心がけてください。<br><br>一方、湿った空気や日中の気温の上昇も影響して、東日本を中心にこれから大気の状態が不安定になる見込みで、急な強い雨や落雷、竜巻などの激しい突風に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:13:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国の景気判断 上方修正も先行きには“十分注意必要” 財務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国の景気判断 上方修正も先行きには“十分注意必要” 財務省</span><time datetime="2020-08-04T13:21"><span>8月4日</span> <span>13時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549611_2008041219_2008041321_01_03.jpg" alt="全国の景気判断 上方修正も先行きには“十分注意必要” 財務省" id="news_image"></div><div>財務省は、新型コロナウイルスで打撃を受けた地域経済について、個人消費や生産などに持ち直しの動きがみられるとして全国11のすべての地域の景気判断を上方修正しました。ただ、雇用情勢については、10の地域で下方修正し、景気の先行きには十分注意する必要があるとしています。</div><div>財務省は、3か月に1度、全国11の地域ごとに景気の現状を取りまとめ、経済情勢報告として公表していて前回は、新型コロナウイルスの影響ですべての地域の景気判断を下方修正していました。<br><br>今回の報告によりますと、経済活動の再開に伴って、個人消費が「緩やかに持ち直しつつある」ほか、企業の生産活動は自動車で持ち直しの動きがみられるなど「全体としては下げ止まりつつある」としています。<br><br>こうした状況を踏まえ、財務省は全国11のすべての地域の景気判断を上方修正しました。<br><br>ただ、雇用情勢については、パートや派遣社員など、非正規労働者の契約更新を見送る動きが広がっているなどとして、東海を除く10の地域で、下方修正しました。<br><br>財務省は、景気の先行きについて、「社会経済活動を段階的に広げていく中で、極めて厳しい状況から、持ち直しに向かうことが期待されるが、今後の感染状況などが地域経済に与える影響に十分注意する必要がある」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:21:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」</span><time datetime="2020-08-04T13:34"><span>8月4日</span> <span>13時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041215_2008041219_01_02.jpg" alt="「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」" id="news_image"></div><div>「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産売却に向けた手続きに入る見通しとなったことについて、菅官房長官は、韓国側に早期解決を強く求めるとしたうえで、日本企業を保護する観点から、あらゆる選択肢を視野に入れ、きぜんと対応する考えを示しました。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所は、原告側の申し立てを受けて、被告である日本企業の資産の差し押さえを命じた書類が、4日、日本側に届いたとみなし、今後、資産を売却し「現金化」に向けた手続きに入る見通しです。<br><br>これについて、菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「旧朝鮮半島出身労働者問題に関する韓国大法院判決と、関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。現金化に至ることになれば深刻な状況を招くので避けなければならないと、韓国側には繰り返し強く指摘しており、早期に解決するよう強く求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「政府としての今後の具体的対応を明らかにするのは差し控えるが、関係企業と緊密に連携をとりつつ、日本企業の正当な経済活動の保護の観点から、あらゆる選択肢を視野に入れて、引き続き、きぜんと対応していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼財務相「対応取らざるをえない方向の可能性」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041222_2008041224_01_03.jpg" alt=""><div>麻生副総理兼財務大臣は閣議のあとの記者会見で「今のうちから先に日本側の手の内をばらすことなどありえない。少なくとも国際法違反であることははっきりしているというのが日本の立場だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「韓国側の対応は国際的な常識とは違う。流れとしては、対応を取らざるをえない方向になりうる可能性が出てきている」と述べ、実際に資産が売却された場合には日本政府として何らかの対応をせざるをえないという考えを示しました。</div></div><div><h3>茂木外相「あらゆる選択肢を視野に入れてきぜんと対応」</h3><div>茂木外務大臣は、記者会見で、「旧朝鮮半島出身労働者問題にかかる韓国大法院判決や関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。今後、仮に現金化ということになると、深刻な事態を招くので避けなければならず、韓国側に早期に解決策を示すよう求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本企業の正当な経済活動を保護することは、政府として極めて重要であり、引き続き、関係企業と緊密に連携をとりつつ、どういうシナリオがあるか、あらゆる選択肢を視野に入れて、きぜんと対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>梶山経産相「明確な国際法違反 韓国側に解決策示すよう求める」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041215_2008041219_01_03.jpg" alt=""><div>梶山経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で「韓国大法院の判決および、関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。現金化は深刻な状況を招くので、避けなければいけないことは日本側から韓国側に対し、繰り返し強く指摘をしている」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本政府として、今後も韓国側に早期に解決策を示すよう、強く求めていきたいと思っており、この立場にまったく変わりはない」と述べ、引き続き、韓国側に対し、問題の解決に向けた対応を求めていく考えを改めて示しました。</div></div><div><h3>自民 鈴木総務会長「ボールは韓国側に」</h3><div>自民党の鈴木総務会長は記者会見で「この問題は、日韓請求権協定で最終的な結論が出されており、韓国の裁判所の判決は、2国間の重要な取り決めに反している。ボールは一貫して韓国側にあったが、こんにちに至るまで、国際法上の違反とも言える状況について、韓国国内でしっかりと解決に向けた努力をせず、解決策を講じなかったのは大変遺憾だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:34:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田文科相「大学もオンラインと対面併用を」コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>萩生田文科相「大学もオンラインと対面併用を」コロナ</span><time datetime="2020-08-04T13:39"><span>8月4日</span> <span>13時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549821_2008041332_2008041339_01_02.jpg" alt="萩生田文科相「大学もオンラインと対面併用を」コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、一部の大学でオンラインでの授業しか行われていないことについて、萩生田文部科学大臣は、小中学校でも感染対策の工夫をしながら通学させていると苦言を呈し、対面での授業との併用を促しました。</div><div>文部科学省によりますと、先月1日時点で、大学や高等専門学校のおよそ24％では、オンラインでの授業しか行われておらず、学生からは「キャンパスに一度も行ったことがなく、他の学生とも交流がないので不安だ」とか、「音楽などの実技の授業は対面で受けたい」といった声が寄せられているということです。<br><br>これについて、萩生田文部科学大臣は記者会見で、「小中学校でも感染対策の工夫をしながら通学させているので、大学だけが完全にキャンパスを閉じるというのはいかがなものかと思う」と苦言を呈しました。<br><br>そのうえで、「大学側には学生の思いをしっかり受け止めてもらいたい。ウィズコロナ・ポストコロナの社会では、オンラインのよさと対面のよさを上手に組み合わせた教育の実現が重要だ」と述べ、対面での授業との併用を促しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:39:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 帰省「控えるべきとの考えない」 専門家の意見聴く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>官房長官 帰省「控えるべきとの考えない」 専門家の意見聴く</span><time datetime="2020-08-04T13:57"><span>8月4日</span> <span>13時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549601_2008041209_2008041220_01_02.jpg" alt="官房長官 帰省「控えるべきとの考えない」 専門家の意見聴く" id="news_image"></div><div></div><div>お盆の時期の帰省をめぐり、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、政府として一律に控えるべきだという考えはないとしたうえで、新型コロナウイルスの感染を広げないための注意点などについて、今週、政府の分科会を開き、専門家の意見を聴く考えを示しました。</div><div>この中で菅官房長官は、新型コロナウイルス対策をめぐり、「感染リスクをゼロにするには時間がかかるなか、感染防止と社会経済活動を両立させていかなければ、国民生活が立ちゆかなくなる。3月、4月と比較すると、感染者数の増加に対し、入院や重症化する人の割合が低くなっており、引き続き感染状況を注視し、専門家の意見を聴きながら、両立にしっかり取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、お盆の時期の帰省について、「差し控えるべきだという考えはなく、『3密』を避ける、大声を出さない、マスク、手洗いなど、基本的な対策を心がけていただきたい。今週の分科会で先生方の意見を伺い、それに基づいて対応していきたい」と述べ、感染を広げないための注意点などについて、今週、政府の分科会を開き、専門家の意見を聴く考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤羽国交相 感染防止徹底し「Ｇｏ Ｔｏトラベル」推進</h3><div>お盆の時期の帰省をめぐり、赤羽国土交通大臣は閣議のあとの記者会見で、国として一律に控えるよう要請しているのではないと強調したうえで、引き続き、感染防止対策を徹底しながら、観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」を進めていきたいという考えを示しました。<br><br>この中で、赤羽国土交通大臣は、「国として県をまたぐ移動を一律に控えてくださいとか、お盆の帰省を制限すると申し上げたわけではない」と述べ、お盆の帰省を一律に控えることまで求めていないことを改めて強調しました。<br><br>そのうえで、「ウィズコロナの時代では、社会経済活動と、感染拡大防止の両立という大変難しいかじ取りを求められている。分科会の意見を踏まえた政府全体の方針のもと、適切に事業を実施していきたい」と述べ、感染防止対策を徹底しながら、観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」を進めていきたいという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>