<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>認知症３分の１は予防可能か 欧米の研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/k10011066351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>認知症３分の１は予防可能か 欧米の研究グループ</span><time datetime="2017-07-20T14:53"><span>7月20日</span> <span>14時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/K10011066351_1707201451_1707201453_01_02.jpg" alt="認知症３分の１は予防可能か 欧米の研究グループ" id="news_image"></div><div></div><div>認知症の予防についてイギリスやアメリカなどの研究グループが新たな分析結果をまとめ、認知症になった人のおよそ３分の１は、耳の機能、聴力を維持することや、たばこを吸わないことなどによって予防できたとして各国で対策を強化するよう呼びかけています。</div><div>イギリスやアメリカなどの認知症の専門家２４人で作る研究グループは、生活習慣の改善や治療によって予防がどれだけ可能か、多くの研究を分析しまとめた結果を２０日、医学雑誌ランセットに発表しました。<br><br>この中で、研究グループは、脳の認知機能の発達や維持に関わる要因を人生の時期ごとに分析しており、１５歳を超える年齢まで教育を受けていれば８％の人が認知症を予防できたとしています。<br><br>また、中年期には耳の機能、聴力を維持すれば９％、高齢になって以降ではたばこを吸わないと５％、社会からの孤立を防ぐことができれば２％の人がそれぞれ予防できたと言うことです。こうした要因は合わせて９つあり、すべて取り除くことで、３５％の人は認知症の予防が可能だとしていて、予防できない場合でも発症を遅らせることができるとしています。<br><br>認知症の人は、おととしの時点で世界に４７００万人いて、発展途上国を中心に増加し、２０５０年には１億３０００万人になると推定されています。研究グループの代表は「若い時期からリスク要因を減らすことで、認知症になる人を減らすことができる」として、各国で対策を強化するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170720%2Fk10011066351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 14:53:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省日報問題 公表しなかった経緯明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/k10011066751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>防衛省日報問題 公表しなかった経緯明らかに</span><time datetime="2017-07-20T19:01"><span>7月20日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/K10011066751_1707201854_1707201901_01_02.jpg" alt="防衛省日報問題 公表しなかった経緯明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>破棄したとしていたＰＫＯ部隊の日報を陸上自衛隊が保管していた問題で、最終的に日報の存在を公表しないことになった詳しい経緯が防衛省関係者への取材で明らかになりました。<br><br>ことし２月、日報が保管されていることを幹部が伝えた際に稲田防衛大臣から特に発言はなかったということで、翌日、防衛省の事務次官と陸上幕僚長が協議して公表しない方針を確認していました。</div><div>防衛省は南スーダンで去年７月大規模な武力衝突が起きた際のＰＫＯ部隊の日報について、陸上自衛隊が破棄したと説明しましたが、実際には陸上自衛隊の司令部に保管されていたことが、ことし３月明らかになりました。<br><br>この日報の対応をめぐって２月１５日に防衛省の黒江事務次官や岡部陸上幕僚長など上層部が集まり、公表の必要はないという考えで一致したということです。また、この日は事務次官や陸上幕僚長など防衛省上層部のメンバーが参加して稲田防衛大臣との会議が開かれました。<br><br>防衛省関係者によりますと、稲田大臣などから陸上自衛隊が情報公開請求にどう対応したのか質問が出され、そのやり取りの中で陸上自衛隊の幹部が日報のデータが保管されていると伝えたということです。これに対し、稲田大臣から特に発言はなかったということです。<br><br>そして、この翌日の１６日には黒江事務次官と岡部陸上幕僚長との協議が次官室で行われ、黒江事務次官は「日報は統合幕僚監部で発見し公表しているので法的な問題はない。陸上自衛隊は情報保全に注意してほしい」などと述べたということです。<br><br>防衛省関係者によりますと、この発言について岡部陸上幕僚長は防衛省として陸上自衛隊に日報があることは公表しない方針だと受け止めたということで、結局、日報の存在は伏せられたままとなりました。<br><br>一連の経緯は３月から行われている特別防衛監察で陸上自衛隊から報告されているということで、防衛監察本部は今月中に報告書をまとめる方向で詰めの調査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170720%2Fk10011066751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 19:01:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒田日銀総裁「２％物価目標の先延ばしは残念」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/k10011066691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>黒田日銀総裁「２％物価目標の先延ばしは残念」</span><time datetime="2017-07-20T19:27"><span>7月20日</span> <span>19時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/K10011066691_1707201926_1707201927_01_03.jpg" alt="黒田日銀総裁「２％物価目標の先延ばしは残念」" id="news_image"></div><div>日銀の黒田総裁は、金融政策決定会合で２％の物価目標の達成時期の見通しを１年、後ずれさせたことについて「残念だ」としたうえで、目標をできるだけ早く達成しデフレ脱却を果たせるよう今の大規模な金融緩和を粘り強く続ける考えを強調しました。</div><div>日銀は、２０日公表した経済と物価の最新の見通し、「展望レポート」で、今年度と来年度の物価上昇率の予測をそれぞれ引き下げたうえで２％の物価目標の達成時期の見通しを「再来年度・２０１９年度ごろになる可能性が高い」と、１年、後ずれさせました。<br><br>達成時期の見通しを“先延ばし”するのはこれで６度目で、日銀の黒田総裁は金融政策決定会合のあとの会見で、「残念だ」と述べました。そのうえで「携帯電話の値下がりなどの一時的な要因に加えて、欧米に比べてデフレが１５年続いた日本では賃金や物価が上がりにくいという考え方や慣行が家計や企業に根強く残っていることが影響していると思う」と述べ、日本ならではの要因が物価が上がりにくい背景にあるという認識を示しました。<br><br>その一方で、黒田総裁は、「こうした状況がずっと続くことはありえない。有効求人倍率が上がり、失業率が下がっていくなか企業の間では今後、賃金の上昇コストを価格に転嫁していく動きが出てくる」と述べ、今の大規模な金融緩和を粘り強く続けできるだけ早い時期に２％の物価目標の達成をめ目指す考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「日銀の努力期待」</h3><div>菅官房長官は臨時閣議のあとの記者会見で、「日銀において、内外の経済情勢等を十分に分析、議論したうえで、こうした判断を行ったものと認識している。金融政策の具体的な手法については日銀に委ねるべきだと考えている。引き続き日銀は経済や物価情勢を踏まえつつ、物価安定目標の実現に向けて努力されることを期待したい。政府としては、アベノミクスの３本の矢を、しっかりと連携しながら実現をしてまいりたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170720%2Fk10011066691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 19:27:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受け入れ先なく退院できない虐待児３５６人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/k10011066791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>受け入れ先なく退院できない虐待児３５６人</span><time datetime="2017-07-20T19:28"><span>7月20日</span> <span>19時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/K10011066791_1707201926_1707201928_01_03.jpg" alt="受け入れ先なく退院できない虐待児３５６人" id="news_image"></div><div>虐待を受けて入院した子どものうち、治療が終わったにもかかわらず、親元に戻せず受け入れ先もないなどの理由で、退院できなかった子どもが、去年までの２年間で、少なくとも３５６人いたことが小児科医のグループの調査でわかりました。全国でこうした実態が明らかになったのは初めてで、調査を行った医師は「心や体の発達に悪影響を及ぼすおそれがあり、早急に受け入れ先の施設などを拡充すべきだ」と指摘しています。</div><div>調査は、小児科医３人で作るグループが、全国９００余りの医療機関を対象に行い、ことし１月末までにおよそ半数の４５４施設から回答を得ました。<br><br>それによりますと、去年とおととしの２年間に、親から暴行や育児放棄などの虐待を受けて入院した子どものうち、治療が終わったにもかかわらず、５日間以上、退院できなかった子どもが、少なくとも全国で３５６人いたことがわかりました。<br><br>このうち、詳しい報告があった１２６人について分析した結果、退院できなかった期間は、２週間未満が５８人、２週間以上１か月未満が３１人、１か月以上が３７人で、中には９か月近く、退院できなかった子どももいました。また、子どもの年齢は、１歳未満の乳児が７１人で過半数の５６％を占めたほか、小学校入学前の幼児が３０人（２４％）、小学生が１４人（１１％）、中学生以上が１１人（９％）となっています。<br><br>ＮＨＫが回答した病院に退院させられなかった理由を聞いたところ、虐待を受けた子どもの受け入れ先を決める児童相談所から、親元に戻せず、児童養護施設などにも空きがないと言われたというケースが大半でした。全国でこうした実態が明らかになったのは初めてで、厚生労働省の担当者は「全く想定外の事態だ」と話しています。<br><br>調査を行った前橋赤十字病院の溝口史剛医師は「病院に長く居続けると、心や体の発達に悪影響を及ぼすおそれがあり、早急に受け入れ先の施設を拡大すべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>本来の仕組みと“虐待入院”</h3><div>虐待の疑いがある子どもが運ばれてくると、病院は入院させて治療する一方、児童相談所に通告します。<br><br>児童相談所は、子どもを親元に戻すかどうか検討し、再び虐待のおそれがあると判断した場合は、施設や里親に預けることになります。児童虐待の相談件数が年々増加する中、乳児院や児童養護施設などの施設は常に空きがあるわけではありません。里親の数も限られています。治療が終わった子どもは本来は退院しなければなりませんが、親元にも戻せず、施設にも預けられない子どもは病院にとどめるしかないのです。</div></div><div><h3>退院できない虐待児の実態</h3><div>今回の調査で、治療が必要なくなったにもかかわらず、退院させられない子どもがいたと回答した関東地方の病院が、匿名を条件にＮＨＫの取材に応じました。<br><br>この病院では地元の児童相談所から、受け入れ先となる施設が見つからないとか、自宅に戻したいが親の指導に時間がかかっているといった理由で入院を続けさせてほしいと依頼されるケースがあるということです。<br><br>このうち、まもなく１歳になる赤ちゃんは、体重が増えないことから親が適切に食事を与えていない育児放棄が疑われました。このため児童相談所が虐待を理由に子どもを親元から一時的に引き離す「一時保護」の措置を取ったうえで入院させました。<br>赤ちゃんにケガはなくすぐに栄養状態も回復したため、退院が可能になりましたが、親元に帰すこともできず受け入れ先も見つからず、半年ほど入院が続いているということです。<br><br>また、別の１歳の子どもは頭などに不自然な骨折を繰り返していたことから、児童相談所が虐待の疑いがあると判断し病院に入院しました。その後、ケガが回復し、治療の必要がなくなりましたが、１か月余り、受け入れ先の施設が見つかっていないということです。<br><br>この病院によりますと看護師などの体制に限界があるため、こうした子どもたちに対して、食事や入浴などの身の回りの世話以外は、業務の合間の短い時間しかあやしてあげることができず、ほとんどの時間を１人過ごしているということです。<br><br>子どもの発達に詳しい医師によりますと、特に幼いころは心や体が急速に発達する時期で、毎日、大人が言葉をかけたり、遊んであげたりして適切な刺激を与えることが欠かせないということです。<br><br>この病院は「入院が続いている子どもの中にはまもなく１歳になるのに、ひとりで座ることもできない赤ちゃんもいて発達の遅れが心配です。病院では家庭的な環境を作ることは難しく、健全に成長させるには不足していることが大きいと思います」と話しています。</div></div><div><h3>不足する施設や担当者</h3><div>治療の終わった子どもが退院できない大きな理由の１つに、児童相談所が扱う虐待の件数が急増し、受け入れ施設がなかなか見つからない現状があります。<br><br>厚生労働省によりますと、児童相談所が対応した虐待の件数は、平成２７年度には過去最多の１０万３０００件余りに達し、５年前のおよそ１．８倍に増加しています。虐待を理由に、子どもを親元から一時的に引き離す「一時保護」の件数も、１万７８００件余りに上り、子どもが多い都市部を中心に、虐待を受けた子どもを預かる一時保護所や児童養護施設などの空きがなくなるケースが増えています。<br><br>平成２７年度には全国８か所の一時保護所で平均の入所率が１００％を上回り、１９か所で８０％を超えています。また児童相談所の職員の負担が年々大きくなっていることも、退院できない子どもがいる要因の１つです。<br><br>虐待の対応件数は、平成２７年度までの１０年間で３倍に急増した一方、現場で対応にあたる児童福祉司の人数は、およそ１．５倍の増加にとどまっています。<br><br>こうした中、名古屋市中区にある尾張福祉相談センターでも、近くの児童養護施設などに空きが出にくくなっていることに加え、職員が受け持つ子どもの数が増え、受け入れ先を探したり親への指導を行ったりするのに以前より時間がかかるようになったということです。このため、愛知県内の児童相談所では病院に対し、２週間程度入院を延長するよう頼むケースが年に数件あるといいます。<br><br>前田清センター長は、「退院できるようになる前から次の受け入れ先を探す努力はしているが、タイミングが悪いと、受け入れ先が全く見つからず、病院に子どもを預かってもらうことがある」と話しています。</div></div><div><h3>虐待児の入院受け入れの病院</h3><div>東京・東村山市の多摩北部医療センターでは、虐待を受けて入院し、治療が終わっても退院できない子どもが、ことし５月までの１年間で１５人いたといいます。年齢は、０歳から１４歳までと幅広く、児童相談所からしばらく預かってほしいと頼まれて受け入れたケースもあったということです。<br><br>小児科の小保内俊雅部長は「児童相談所が保護の必要性を判断するまでの間、病院にかくまってもらいたい場合や、退院後に子どもを受け入れる施設が見つからない場合に病院に頼って来る。子どもの安全を守るために、病院が受け入れざるをえない事情もある」と話しています。この病院では、過去には半年も入院した子どもがいました。<br><br>「虐待入院」が与える子どもへの影響について、小保内部長は「入院中は友達から引き離されて刺激の少ない中で過ごすことになることに加え、スタッフも交代で来るので一定の愛情はもらえない。入院が長引くことは子どもにとって負担になり、発達や発育の面でも不利益を被ることになる。どうすれば子どもが安心して社会に戻っていけるのか、医療と行政が話し合っていく必要があると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170720%2Fk10011066791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 19:28:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白鵬が日本国籍取得を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/k10011066931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>白鵬が日本国籍取得を検討</span><time datetime="2017-07-20T19:54"><span>7月20日</span> <span>19時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/K10011066931_1707202004_1707202005_01_02.jpg" alt="白鵬が日本国籍取得を検討" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲で歴代１位に並ぶ通算１０４７勝を達成した横綱・白鵬が、将来的に親方として後進の指導にあたることを希望し、日本国籍の取得を検討していることがわかりました。</div><div>白鵬はモンゴル出身の３２歳、平成１９年に６９代横綱に昇進し、おととし横綱・大鵬が持っていた優勝３２回の大記録を更新するなど、第一人者として相撲界を引っ張ってきました。<br><br>そして、名古屋場所１２日目の２０日は関脇の玉鷲に勝って、大関・魁皇がつくった通算勝ち星歴代１位の１０４７勝に並びました。<br><br>白鵬は３年後の東京オリンピックまで現役を続けることを大きな目標に掲げていますが、関係者によりますと、白鵬は将来的に日本相撲協会に残り、親方として後進の指導にあたることを希望し、その前提条件となる日本国籍の取得を検討していると言うことです。<br><br>相撲協会の規定では引退した力士が親方になるには日本国籍を持っていることが条件で、アメリカ・ハワイ出身の元横綱・武蔵丸の武蔵川親方やモンゴル出身で元関脇・旭天鵬の友綱親方などが日本国籍を取得して親方となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170720%2Fk10011066931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 19:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホテル従業員の指をなめた疑い 静岡 焼津市議を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/k10011066971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ホテル従業員の指をなめた疑い 静岡 焼津市議を逮捕</span><time datetime="2017-07-20T21:05"><span>7月20日</span> <span>21時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/K10011066971_1707202053_1707202105_01_02.jpg" alt="ホテル従業員の指をなめた疑い 静岡 焼津市議を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>静岡県焼津市の市議会議員が、公務で訪れていた兵庫県姫路市内のホテルでフロントの女性従業員の手の指を無理やりなめたとして、強制わいせつの疑いで逮捕されました。警察によりますと「全く記憶にありません」と容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、焼津市の市議会議員、小野田吉晃容疑者（６９）です。警察によりますと、小野田議員はことし５月、姫路市内のホテルで２２歳の女性従業員の両手の指を無理やりなめたとして、強制わいせつの疑いが持たれています。<br><br>小野田議員はフロントにいた従業員に「両手を出して」と声を掛け、従業員が手を前に伸ばしたところ、いきなり口元まで引っ張ったということです。<br><br>警察の調べに対して、小野田議員は「全く記憶にありません」と容疑を否認しているということです。<br><br>焼津市によりますと、小野田議員は議会の委員会のメンバーと子育て関連施設の視察のため、姫路市を訪れていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170720%2Fk10011066971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 21:05:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>喫煙の規制強化で４７億人守られる ＷＨＯ報告書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/k10011067051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>喫煙の規制強化で４７億人守られる ＷＨＯ報告書</span><time datetime="2017-07-20T21:52"><span>7月20日</span> <span>21時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170720/K10011067051_1707210030_1707210032_01_02.jpg" alt="喫煙の規制強化で４７億人守られる ＷＨＯ報告書" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関は公共の場での受動喫煙の防止など喫煙に関する規制の強化によって、たばこの害から守られるようになった人が１０年前に比べて４倍余りに増えたとする報告書を公表し、各国政府に対し、一層の規制強化を呼びかけています。</div><div>ＷＨＯは１９日、喫煙に関する各国の規制状況についてまとめた報告書を公表しました。それによりますと、公共の場での禁煙や他人のたばこの煙を吸い込む受動喫煙の対策の徹底、それに、たばこの税率の引き上げといった喫煙に関する規制の強化によって、世界の人口の６割余りにあたる、およそ４７億人がたばこの害から守られるようになったとしています。<br><br>これは１０年前の２００７年と比べて４倍余りに増えていて、ＷＨＯはとりわけ低所得や中所得の国などで、公共の場での喫煙を禁止する法整備が進んだことなどが功を奏したとしています。<br><br>たばこが原因で死亡する人は世界で年間７００万人を超えていて、ＷＨＯは「規制の強化は人々の命を救うことができるし、持続可能な未来への礎となる」として、各国政府に対し、一層の規制強化を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170720%2Fk10011067051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jul 2017 21:52:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>