<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッカーＵ22日本代表 ＰＫ戦で敗れ準優勝 トゥーロン国際大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーＵ22日本代表 ＰＫ戦で敗れ準優勝 トゥーロン国際大会</span><time datetime="2019-06-16T01:25"><span>6月16日</span> <span>1時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954291_1906160146_1906160147_01_02.jpg" alt="サッカーＵ22日本代表 ＰＫ戦で敗れ準優勝 トゥーロン国際大会" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー男子で東京オリンピック世代となる22歳以下の日本代表がフランスで行われた「トゥーロン国際大会」の決勝に臨み、強豪ブラジルにペナルティーキック戦の末に敗れ、準優勝でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954291_1906160145_1906160147_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 01:25:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国で「千と千尋の神隠し」初上映 背景に上映許可の緩和も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国で「千と千尋の神隠し」初上映 背景に上映許可の緩和も</span><time datetime="2019-06-16T01:45"><span>6月16日</span> <span>1時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954191_1906152309_1906160145_01_02.jpg" alt="中国で「千と千尋の神隠し」初上映 背景に上映許可の緩和も" id="news_image"></div><div></div><div>日中関係の改善などを背景に日本映画の上映が増えている中国で、2000年代に日本で大ヒットした宮崎駿監督のアニメ映画「千と千尋の神隠し」が初めて上映され、各地の映画館に早速大勢の観客が詰めかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954191_1906152309_1906160145_01_03.jpg" alt=""><div>宮崎駿監督の作品は中国でも人気が高く、去年は「となりのトトロ」が日本で公開されてから30年となる節目の年に合わせて初めて上映され、大ヒットしました。<br><br>「千と千尋の神隠し」も、中国全土のおよそ9000の映画館で初めて上映される予定で、15日から一部の映画館で先行上映が始まり、早速親子連れやカップルが詰めかけ、スクリーンに見入っていました。<br><br>映画を見終わった観客は「映像が本当にきれいな上に、人生哲学の要素も込められていて、とても感動した」とか「もっと日本の映画を上映してほしい」などと話していました。<br><br>中国ではここ数年、多くの日本映画が上映されるようになり、これまでも「ドラえもん」や「君の名は。」、「万引き家族」などが高い興行成績をあげています。<br><br>中国で日本映画の上映が増えている背景には、日本の文化への関心が一層高まっていることに加え、最近の日中関係の改善に伴って中国政府からの上映許可が下りやすくなっていることがあるとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 01:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出走取消問題でＪＲＡ 飼料メーカーに経緯確認進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>出走取消問題でＪＲＡ 飼料メーカーに経緯確認進める</span><time datetime="2019-06-16T04:06"><span>6月16日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954281_1906160141_1906160406_01_02.jpg" alt="出走取消問題でＪＲＡ 飼料メーカーに経緯確認進める" id="news_image"></div><div>中央競馬の競走馬が禁止薬物が含まれたサプリメントを摂取した可能性があるとして、合わせて156頭の出走が取り消しになった問題で、ＪＲＡ＝日本中央競馬会は、出荷した飼料メーカーに対して禁止薬物が含まれたいきさつの確認を進めるとともに再発防止策について検討することにしています。</div><div>ＪＲＡは、横浜市に本社のある飼料メーカー「日本農産工業」が、必要な薬物検査の結果が出る前に出荷したサプリメントから興奮作用のある禁止薬物「テオブロミン」が検出されたとして、サプリメントを購入したきゅう舎の競走馬合わせて156頭の出走を取り消しました。<br><br>飼料メーカーは禁止薬物が検出された原因を特定できておらず、出荷や薬物検査に出した時期も「調査中」としていて、「徹底的な原因の調査と再発防止に努める」としています。<br><br>ＪＲＡによりますと、サプリメントは競走馬理化学研究所の検査で禁止薬物が検出されないことを確認してから出荷することになっていますが、今回飼料メーカーは検査結果が出る前の去年12月から出荷していたということです。<br><br>ＪＲＡは飼料メーカーに対して、なぜ検査結果が出る前に出荷されていたのかや禁止薬物が検出された原因などについて確認を進めることにしています。<br><br>そのうえで、飼料メーカーや販売会社への指導の在り方を見直すなど再発防止策について検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 04:06:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン精鋭部隊元司令官「アメリカ公開の映像は偽物」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン精鋭部隊元司令官「アメリカ公開の映像は偽物」</span><time datetime="2019-06-16T04:29"><span>6月16日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954331_1906160426_1906160429_01_02.jpg" alt="イラン精鋭部隊元司令官「アメリカ公開の映像は偽物」" id="news_image"></div><div></div><div>中東のホルムズ海峡付近で２隻のタンカーが攻撃を受けた事件について、イランの精鋭部隊の元司令官は、イランの関与を示す根拠としてアメリカが公開した映像は偽物だという考えを示し、事件への関与を改めて否定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954331_1906160426_1906160429_01_03.jpg" alt=""><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾で２隻のタンカーが攻撃された事件をめぐっては、アメリカがイランの精鋭部隊「革命防衛隊」が船体から不発の爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像を公開し、イランの関与を主張しています。<br><br>これについて、革命防衛隊の元司令官で機雷などの装備品に詳しいキャナニモガダム氏は15日、ＮＨＫのインタビューに応じ「爆発物を船体の高い位置に取り付けたり取り外したりといった行為は非常にリスクが高い。誰もこのような作戦はとらないだろう」と述べ、映像は偽物だという考えを示しました。<br><br>そして「この海域では革命防衛隊がふだんから警備を行っていて、イランが事件を起こすには近すぎる場所だ」と述べ、イランの関与を真っ向から否定しました。<br><br>そのうえで「アメリカはサウジアラビアなどの支持を得て、ペルシャ湾やホルムズ海峡に足場を築こうとしている」と述べて、アメリカがイランを攻撃する口実として事件を起こしたと主張しました。<br><br>イランでは外務省も14日、「一方的な糾弾は危険だ」とする声明を発表していて、イランに対する国際的な包囲網を築こうとするアメリカに警戒を強めています。</div></div><div><h3>イラン外務省 “イラン関与”声明の英に抗議</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954331_1906160444_1906160445_01_04.jpg" alt=""><div>ホルムズ海峡付近で２隻のタンカーが攻撃された事件について、イランの外務省は15日、イギリスが証拠を示さないままイランの関与を主張したとして、現地のイギリス大使を呼んで抗議したことを明らかにしました。<br><br>イラン外務省は声明で「イギリス政府の根拠のない主張と、受け入れがたい対応に強く抗議した」としています。<br><br>イギリスは事件のあと、イランの革命防衛隊が関係する組織の攻撃であることは「ほぼ間違いない」とする声明を発表していました。<br><br>事件をめぐってはアメリカがいち早く「攻撃はイランに責任がある」とする分析を発表していて、イランはアメリカの主張が各国に広がることに神経をとがらせているとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 04:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>尖閣諸島の警備強化へ 最大級の巡視船３隻 鹿児島港に配備へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>尖閣諸島の警備強化へ 最大級の巡視船３隻 鹿児島港に配備へ</span><time datetime="2019-06-16T04:54"><span>6月16日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954151_1906160243_1906160454_01_02.jpg" alt="尖閣諸島の警備強化へ 最大級の巡視船３隻 鹿児島港に配備へ" id="news_image"></div><div>中国当局の船による領海侵入が繰り返されている沖縄県の尖閣諸島周辺の警備を強化するため、海上保安庁は沖縄県に近い鹿児島港に、建造中の最大級の巡視船３隻を来年度末までに配備する方針を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954151_1906152220_1906160454_01_03.jpg" alt=""><div>尖閣諸島周辺の海域では、日本政府が島を国有化した平成24年９月以降、中国当局の船の領海侵入が相次いでいて、領海のすぐ外側にある接続水域には、ことしは今月14日時点で、国有化以降最長となる64日連続で航行が行われていました。<br><br>海上保安庁は警備の最前線となる石垣島に尖閣諸島の警備に専従する巡視船を12隻配備していますが、関係者によりますと、沖縄県に近い鹿児島港についても警備態勢をさらに強化するということです。<br><br>具体的には、現在建造が進められている、ヘリコプターを２機搭載できる6000トン級以上の巡視船３隻を来年度末までに追加で配備する方針です。<br><br>6000トン級以上の最大級の巡視船は前線本部の役割を果たすほか、悪天候にも強いため、海上保安庁がより安定した警備態勢を整えるねらいがあるものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 04:54:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護士女性殺害 逮捕の男は元同僚「恨みがあった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>介護士女性殺害 逮捕の男は元同僚「恨みがあった」</span><time datetime="2019-06-16T04:54"><span>6月16日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954171_1906160614_1906160619_01_03.jpg" alt="介護士女性殺害 逮捕の男は元同僚「恨みがあった」" id="news_image"></div><div>埼玉県東松山市のアパートで38歳の介護士の女性が刃物で刺されて死亡しているのが見つかった事件で、警察は知り合いの41歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。２人は同じ介護施設で一緒に働いていた時期があり、調べに対し「恨みがあった」と供述しているということで、警察がいきさつなどをさらに調べています。</div><div>今月13日、埼玉県東松山市材木町にあるアパートの部屋で、この部屋に住む介護士の渡邉真澄さん（38）が殺害されているのが見つかりました。<br><br>警察が携帯電話の通信履歴を調べたところ、渡邉さんの知人で、住所不定・無職の佐々木靖幸容疑者（41）が事件の直前まで連絡を取っていたことが分かり事情を聞いたところ、刃物で刺したことを認めたことから、15日夜、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>警察によりますと、２人は同じ介護施設で２か月ほど一緒に働いていた時期があり、調べに対し佐々木容疑者は「恨みがあった」などと供述しているということです。<br><br>渡邉さんの胸や腹などには十数か所の傷があり、警察は強い殺意があったとみて、いきさつや動機をさらに調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>渡邉さん父親「今は何も考えられない」</h3><div>亡くなった渡邉真澄さんの父親は「娘真澄が殺害されたと知らせを受けましたが、いまだに信じられません。うそであってほしいという気持ちと、どうして娘が殺されなければならなかったのか、これからどうすればいいのかという気持ちが入り交じり、今は何も考えることもできません。親としては、どんな理由であれ、大事な娘を殺害した犯人を許すことはできません。犯人にはすべてを正直に話して罪を償ってほしいと思います。報道関係の方々の使命は承知しておりますが、私たち遺族の心情をご理解いただき、私たち家族親族および故人の知人、関係者、また、ご近所に対する取材はご遠慮願います。どうかよろしくお願い申し上げます」というコメントを警察を通じて出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 04:54:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-16T10:06"><span>6月16日</span> <span>10時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906160750_1906160753_01_03.jpg" alt="交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田" id="news_image"></div><div>16日早く、大阪 吹田市の交番前で26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺されて拳銃を奪われました。巡査は意識不明の重体です。警察は強盗殺人未遂事件として男の行方を捜査するとともに、付近の住民に外出を控え、家の鍵をかけるなど警戒の呼びかけを続けています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906160733_1906160734_01_03.jpg" alt=""><div>15日午前５時半ごろ、大阪 吹田市の千里山交番前の路上で、この交番の古瀬鈴之佑巡査（26）が左胸に包丁が刺さった状態で倒れているのを近くの駅の駅員が見つけました。<br><br>古瀬巡査は病院に搬送されましたが、体を複数箇所刺され意識不明の重体だということです。<br><br>また警察によりますと、巡査が所持していた数発の弾が入った拳銃が、強奪防止用の金具のフックが外され奪われたということです。<br><br>捜査関係者によりますと、当時の交番勤務は当直の３人態勢で、窃盗事件の通報が入ったため、このうち２人が現場に向かい、巡査は交番を出ようとしたところで刺された可能性があるということです。<br><br>電話は公衆電話からかかっていて、実際には窃盗事件は起きていなかった疑いがあるということです。<br><br>警察の調べによりますと、現場近くの防犯カメラに事件の１時間余り前、年齢が30代くらいで、黒っぽいジャンパーに白いＴシャツ、黒っぽいズボンを身につけた不審な男が交番の周りをうろついているのが写っていたということです。<br><br>警察は強盗殺人未遂事件として捜査本部を設置し、男の行方を捜査するとともに、付近の住民に外出を控え、家の鍵をかけるなど警戒の呼びかけを続けています。</div></div><div><h3>救急隊員「巡査は搬送中意識あり」</h3><div>襲われた男性巡査を大阪大学医学部附属病院高度救命救急センターに運んだ救急隊員によりますと、巡査は搬送中は意識があったということです。<br><br>現在は集中治療室で全身麻酔をかけて治療を受けているとみられるということです。</div></div><div><h3>目撃者の男性「早く犯人捕まってほしい」</h3><div>刺された警察官を目撃したという20代の男性は「通勤で千里山駅に到着すると警察官と救急隊の人がいて、人が倒れているのが見えた。最初は一般の人だと思ったが、あとから警察官だと聞いて驚いた」と話しています。<br><br>そのうえで「地域の安全を守ってくれる人が刺されたのは悲しくて残念です。この駅は通勤に使っているので早く犯人がつかまってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>全国で相次ぐ交番襲撃 対策のさなかに</h3><div>交番で警察官が襲われる事件は全国で相次いでいて、再発防止に向けた対策が進められていました。<br><br>去年６月、富山市の交番で警察官が男に殺害されて拳銃を奪われたうえ、この拳銃で近くの小学校の警備員の男性が撃たれて死亡しました。<br><br>また去年９月には仙台市の交番で、警察官が男子大学生に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>こうした事件を受けて、警察庁は刃物が突き通せないように防ぐための服を常時着用することや、交番に警察官を複数配置することなど、交番の安全強化を図るよう全国の警察に指示していました。<br><br>また、拳銃が奪われにくいように改良した新型の拳銃ケースを、ことしの３月から全国の警察に順次導入を進めているところでした。</div></div><div><h3>警察官の拳銃 奪われないための対策は</h3><div>警察官が拳銃を装着する際には、拳銃のグリップの部分につりひもを付けて腰のベルトの部分と結び、奪われないような対策をしています。<br><br>このひもは金属のワイヤーのような特殊な素材が入っていて、はさみなどは簡単に切断できないようになっているということです。<br><br>拳銃のグリップとひもの部分は金具のフックで結ばれていて、今回はこのフックを外して拳銃が奪われたということです。<br><br>フックは外しにくい構造になっていますが、鍵はないということです。</div></div><div><h3>吹田市内の小中学校 部活動など中止</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906160702_1906160703_01_02.jpg" alt=""><div>大阪府の吹田市役所によりますと、事件を受けて、児童や生徒の安全確保を図るため、市内のすべての小中学校の部活動やクラブ活動などを中止したということです。<br><br>吹田市は、児童や生徒に外出を控えるよう呼びかけています。<br><br>また、関西大学によりますと、事件を受けて、現場の近くの「千里山キャンパス」で16日に開催予定だったオープンキャンパスを、来場者の安全に配慮して中止することを決めたということです。<br><br>関西大学の「千里山キャンパス」は、事件が起きた千里山交番からおよそ500メートルの距離にあります。</div></div><div><h3>周辺自治体が注意呼びかけ クラブ活動中止も</h3><div>吹田市は市のホームページや公式のツイッターを通じて、市民に対し、戸締まりをしたり身の安全を確保したりするよう注意を呼びかけています。<br><br>また、吹田市に隣接する豊中市はツイッターを通じて外出を控え、自宅の鍵を確実にかけるよう市民に注意を呼びかけています。<br><br>同じく、吹田市に隣接する箕面市では16日に開催する予定だった市民のスポーツ大会を中止することを決めました。<br><br>また市によりますと、市内のすべての小中学校にクラブ活動を中止するよう連絡しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 10:06:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>