<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ニッスイ 缶詰５万個余を自主回収 缶が膨張状態に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニッスイ 缶詰５万個余を自主回収 缶が膨張状態に</span><time datetime="2019-10-29T16:13"><span>10月29日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155261_1910291622_1910291624_01_02.jpg" alt="ニッスイ 缶詰５万個余を自主回収 缶が膨張状態に" id="news_image"></div><div></div><div>日本水産は、いわしの水煮の缶詰で、缶が膨張した状態になっている商品が見つかったとして、５万5000個あまりを自主的に回収すると発表しました。これまでのところ、健康被害に関する報告はないとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国路線 ３分の１超が運休や減便 その影響とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国路線 ３分の１超が運休や減便 その影響とは</span><time datetime="2019-10-29T16:59"><span>10月29日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155321_1910291657_1910291700_01_02.jpg" alt="韓国路線 ３分の１超が運休や減便 その影響とは" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係の悪化に伴って、ことし７月中旬以降、全国各地の空港と韓国を結ぶ便で運休・減便が相次いでいます。いったい、全国でどれほどの航空便に影響がでているのか？各地の観光業などへの影響はどうなっているのか？調べてみました。<br>（社会部記者・山田沙耶花　鳥取局記者・長山尚史　大分局記者・佐々木森里）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>過去最大規模の運休・減便</h3><div>調べたのは３月31日から10月26日までの「夏ダイヤ」の定期便。<br><br>日本と韓国の路線に限った情報をまとめているところがなかったので、全国にある国土交通省の運輸支局などに取材をし、取りまとめました。<br><br>その結果、「夏ダイヤ」で当初、運航が予定されていた日本と韓国の各地を結ぶ定期便は１週間当たりおよそ2500便ありました。<br><br>それが10月末の時点では週におよそ1560便にまで減っていました。<br><br>３分の１以上にあたるおよそ940便が運休や減便していたのです。<br><br>国土交通省は、「これほどの規模の運休や減便は過去に例がないのではないか」としています。</div></div><div><h3>韓国便や国際線がなくなる空港も</h3><div>このうち、影響が最も大きかったのは▽関西空港で242便、次いで▽福岡空港で138便、▽新千歳空港で136便、▽成田空港で132便などとなっていて、各地で大規模な運休や減便が相次いでいました。<br><br>さらに大分や米子、佐賀、小松、富山、茨城の６空港では、韓国へのすべての定期便が運休となり、韓国便がなくなるところもでています。<br><br>このうち大分空港では韓国便が運休となったことで、国際線のすべての定期便がなくなる事態になっています。<br><br>今月27日から始まった「冬ダイヤ」でも、運航再開の見通しがたっていないところが相次いでいて、利用者減少による影響が深刻化しています。</div></div><div><h3>約16億円余りかけて空港施設改修も…</h3><div>韓国との定期便がすべて運休となった鳥取県の米子空港では、およそ16億5000万円を投じて、空港施設の改修工事を進めてきました。<br><br>港内の施設の拡張工事では国際線の待合室や出発ロビーを広げるほか、乗客が航空機に乗り込むための「ボーディングブリッジ」も２本から３本に増やされ、すでにこれらの工事もほぼ終わっています。<br><br>11月には空港施設のリニューアルを迎える予定ですが、韓国便の再開の見通しはたたないままで、関係者は落胆の色を隠せずにいます。<br><br>鳥取県国際観光誘客課の瀬良知紀課長補佐は次のように話しています。<br>「国と国との問題ではあるものの鳥取県は、観光面で韓国の旅行者に頼る部分が多く地域経済に影響が出ていてショックは大きい。早期の運航再開を働きかけていきたい」。</div></div><div><h3>国際線消えた大分では…</h3><div>韓国との定期便すべてがなくなった大分では特に、韓国人など外国人観光客向けの旅館やホテルなどで深刻な影響が出ています。<br><br>先月、大分県を訪れた韓国からの観光客は6000人余りと前の年の同じ月に比べ５分の１以下に落ち込んでいます。<br><br>このため大分県別府市にある温泉旅館でもことし７月以降、宿泊客の多くを占めていた韓国人観光客が激減し、経営面に深刻な影響がでています。<br><br>この旅館では去年３月には新館を増築するなど新たな投資を行ったばかりでしたが、日韓関係が悪化したことし７月中旬以降、韓国からの新たな予約はほとんど入らなくなり、最近では、予約が１件も入らず、旅館を閉める日まであるといいます。<br><br>このため13人いる従業員のうち、およそ半数の従業員に休みを取らせていて、このまま影響が続けば、旅館の経営自体にも深刻な影響がでかねないと危機感を強めています。<br><br>温泉旅館「はなみずき」を経営するシン・ヒョンウク（申鉉旭）さんは次のように話しています。<br>「韓国の人は温泉が好きなので、１月、２月は本来なら稼ぎどき。そのときに来てもらえないととても困ります。早く元に戻ってほしい」。</div></div><div><h3>韓国ＬＣＣも深刻な影響</h3><div>韓国のＬＣＣ＝格安航空会社でも影響が深刻化しています。<br><br>多くの日本人に利用してもらおうとあの手この手の対策を打ち出しています。<br><br>今月27日に大阪で開かれた国際的な観光イベントには、韓国のＬＣＣ各社も参加し、ブースを設けていました。<br><br>韓国のＬＣＣの中には、期間限定で、片道1000円からの韓国便のチケットを売り出しているところもあり、会場では客室常務委員などが訪れた人たちにアピールしていました。<br><br>また、別の韓国のＬＣＣでは、じゃんけん大会での勝者に、ソウルまでの片道チケットをプレゼントするなどして利用を呼びかけていました。<br><br>日本の観光庁にあたる韓国観光公社のソル・ギョンヒ大阪支社長は次のように話しています。<br>「韓国にある６つのＬＣＣなどエアラインはすごく運営に困っている。韓国人の利用者が減っている分を日本からの観光客を増やすことで補い、両国間の政治の問題を柔らげていきたい」。<br><br>また、韓国からの旅行客が減っていることについて、日本の観光庁の担当者は次のように話しています。<br>「九州などでは観光への影響がより鮮明になっている。状況を見ながら韓国の旅行会社とのプロモーションも再開し、訪日観光客の増加に向けて働きかけてたい」。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:59:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“避難所が満員に” 東京23区などの自治体３分の１で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“避難所が満員に” 東京23区などの自治体３分の１で</span><time datetime="2019-10-29T17:16"><span>10月29日</span> <span>17時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155341_1910291741_1910291745_01_02.jpg" alt="“避難所が満員に” 東京23区などの自治体３分の１で" id="news_image"></div><div></div><div>人口が集中する東京で、「避難所不足」という新たな課題です。台風19号が接近した際、東京23区と氾濫が発生した多摩川の流域の自治体のうち３分の１にあたる13の自治体で、避難所が満員になるなどして住民が入りきらず、別の避難所に移動させる対応を取っていたことがわかりました。</div><div>ＮＨＫは、東京23区と氾濫した多摩川沿いの市、合わせて37の自治体に台風19号が接近した際の避難所の状況を取材しました。<br><br>その結果、避難所に避難した人の数は合わせて17万6500人余りに上ったことがわかり、専門家などによりますと、都内の避難者の数としては、この数十年で最も多かったとみられます。<br><br>こうした中、35％にあたる13の自治体では、避難所が満員になったり駐車場が満車になったりして住民が入りきらない状況となり、別の避難所に移動させる対応を取っていたことがわかりました。<br><br>こうした対応を取ったのは、世田谷区と大田区、葛飾区、八王子市、府中市、調布市、狛江市、青梅市、羽村市、昭島市、多摩市、稲城市、それに福生市です。<br><br>このほかにも、追加で避難所を開設したり、避難所のスペースを急きょ拡大したりした自治体も多く、多くの住民が避難したことが結果的に混乱につながっていました。<br><br>住民の避難に詳しい静岡大学の牛山素行教授は、「人口の多い大都市では、避難所で住民全員を受け入れるのが現実的に難しいことが浮き彫りになった。自治体などは本当に避難が必要な人は誰かを事前に考えておく『避難トリアージ』を実施して一人一人の避難のしかたを丁寧に考えていく必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「避難トリアージも」</h3><div>都内で17万人を超える人が避難所に避難したことについて、防災が専門の静岡大学の牛山素行教授は、「近年の災害と比べても避難者の数は相当多く、多くの人が積極的に避難したことを表している」と指摘しました。<br><br>避難者が多かったことについて台風15号による千葉県などの被害で災害への関心が高まっていたことや、「計画運休」が実施されたこと、休日だったために出勤や通学を気にする必要がなかったことなど、複数の要因が重なったためではないかと分析しています。<br><br>避難所の移動を迫られるケースが相次いだことについては、「人口の多い大都市では、避難所で住民全員を受け入れるのが現実的に難しいことが浮き彫りになった。自治体などは本当に避難が必要な人は誰かを事前に考えておく『避難トリアージ』を実施して一人一人の避難のしかたを丁寧に考えていく必要がある」と指摘していました。<br><br>一方、東京の住民はどうすればいいのか。<br><br>牛山教授は「できるだけ自分で避難先を確保しておくこと」が大切だとしています。<br><br>川が氾濫しても浸水しない親戚や友人・知人の家に避難できるようふだんから頼んでおくほか、マンションに住んでいる場合は同じ建物の上の階に避難できるよう、日頃から相談しておくことも有効だといいます。<br><br>さらに、周囲が浸水しても、水が引くまでの数日間は過ごせるように、水や食べ物、簡易トイレなどの備蓄をしておくことも重要だということです。</div></div><div><h3>府中 避難所不足 16か所で満員</h3><div>多摩川の氾濫で市のおよそ３分の１が浸水すると想定されている東京 府中市は台風19号で開設した37の避難所のうち16か所が満員となり避難所不足が課題として浮き彫りになりました。<br><br>府中市は台風19号が接近した今月12日、浸水が想定されるエリアに住むおよそ９万5000人に避難勧告を出し、浸水が想定されるエリアの外に18か所の避難所を順次、開設しました。<br><br>ところが、予想以上に多くの市民が集まり、11か所が満員となって受け入れができなくなったということです。<br><br>このため市の施設13か所を急きょ、避難所としたほか、都立の学校や、地元の商工会議所、それに府中刑務所など合わせて37か所に増やして市民には公式のＳＮＳなどで案内する対応をとりました。<br><br>市によりますと12日から13日の朝にかけておよそ8280人が避難しましたが、37か所のうち16か所は満員となって、避難所に入れず、自宅に戻った人もいたということです。<br><br>府中市が災害で避難勧告を出したのも、避難所を開設したのも初めてで、市のおよそ３分の１が浸水すると想定される中、このエリアの外で現在、確保している分では避難所が足りないという事態が浮き彫りになりました。<br><br>市では今後、民間にもよびかけて市内で避難所の確保を進めることにしています。<br><br>府中市防災危機管理課の関根滋課長は「逃げる場所が遠くなると厳しくなると思うのでまずは市内で民間にもお願いして避難所を確保していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>府中刑務所も避難所に</h3><div>このうち府中刑務所は今月12日、府中市が避難勧告を出したおよそ２時間後の午後７時前、市から避難所として施設を開放するよう要請を受けました。<br><br>府中刑務所は体育館に畳や毛布を用意して１時間ほど後の午後８時に避難所を開設し、およそ20人が一晩、避難したということです。<br><br>市と刑務所は４年前、災害時に刑務所内の施設を開放する協定を結んでいて今回、初めて運用されたということです。<br><br>法務省によりますと、３年前の熊本地震の際に熊本刑務所が実際に避難者を受け入れたほか、今回の台風19号では府中刑務所や東京拘置所など４つの矯正施設で避難者を受け入れたということです。<br><br>府中刑務所の武田伸行庶務課長は「市との連携をさらに深め災害時に刑務所としても適切な対応ができるようにしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>避難した人は</h3><div>満員になった避難所で過ごした男性は「避難所の小学校に午後４時ごろに着くともういっぱいでびっくりしました。『余裕があれば入ってもいいです』と市の担当者に言われ、通路にようやく横になれるくらいのスペースを確保して一晩、過ごしました。あとから来た人は断られていました。もっと避難所を増やしてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:16:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「119番 鳴り止まず」消防本部責任者 緊迫状況語る 福島 郡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「119番 鳴り止まず」消防本部責任者 緊迫状況語る 福島 郡山</span><time datetime="2019-10-29T17:49"><span>10月29日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155371_1910291729_1910291749_01_02.jpg" alt="「119番 鳴り止まず」消防本部責任者 緊迫状況語る 福島 郡山" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号で阿武隈川などが氾濫し広い範囲が浸水した福島県郡山市の消防本部で、住民からの通報の対応にあたった責任者が、当時の緊迫した状況を明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155371_1910291729_1910291749_01_03.jpg" alt=""><div>台風19号による豪雨で甚大な被害が起きた郡山市など周辺の２市２町を管轄する郡山消防本部では、およそ400人の職員が救助活動や通報への対応などにあたりました。<br><br>今月12日から14日にかけて消防本部で指揮を執っていた通信指令課の課長補佐、鈴木哲則さんがＮＨＫの取材に応じ、当時の様子を語りました。<br><br>鈴木さんによりますと、12日の夜から通報が増え始め、一夜明けた13日の午前８時ごろにピークを迎えました。<br><br>ふだん、通報の件数は１日70件ほどですが、ピークにはわずか１時間に79件の通報が寄せられたということです。<br><br>当時の様子について鈴木さんは「119番が鳴り止まない状況だった。東日本大震災や昭和61年の8.5水害なども経験したが、これほど広範囲で長時間にわたり通報が鳴り止まないのは経験したことがない」と話しました。<br><br>鈴木さんが特に印象に残っているのは、12日深夜に平屋建ての住宅に１人取り残された高齢の男性から寄せられた通報です。<br><br>鈴木さんは「男性の話は、時間を追うごとに『胸の辺りまで水がきた』、『首まで水につかっている』という内容になった。しかし、その地域は２メートルを超えるような浸水区域になっているうえ、水の流れが速く、なかなか救助に向かうことができなかった。こちらからは『天井を破ってでも高いところにいてください』と呼びかけるしかなかった」と緊迫した状況を語りました。<br><br>消防は翌朝になって救助に向かい、男性は無事、助け出されたということです。<br><br>鈴木さんは「隊員が近づけない状況が多く発生し、助けを求めている方にすぐに助けを向かわせられず、それを相手に伝えるときが本当に心苦しかった」と振り返りました。<br><br>また、多くの道が通行止めになっていたほか、浸水して患者を受け入れられない病院もあり、低体温症などで救急搬送が必要な患者への対応も困難を極めたということです。<br><br>鈴木さんは今回の水害の教訓について「早めの避難が必要だとつくづく思った。災害は起きてからでは遅くなってしまうので、その前に早く避難するよう呼びかけていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:49:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士山に登る様子をライブ配信中に滑落か 山岳救助隊が捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富士山に登る様子をライブ配信中に滑落か 山岳救助隊が捜索</span><time datetime="2019-10-29T17:52"><span>10月29日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155231_1910291609_1910291624_01_02.jpg" alt="富士山に登る様子をライブ配信中に滑落か 山岳救助隊が捜索" id="news_image"></div><div>28日、雪が積もる富士山に登る様子を動画配信サイトでライブ配信していた人が滑落したと通報が相次ぎ、警察は29日、捜索に当たりましたが見つかっていません。</div><div>警察によりますと先月から閉山している富士山で28日、男性とみられる人が登山する様子を動画配信サイトでライブ配信していましたが、午後２時半ごろに滑落する様子が流れ、これを見ていた人たちから静岡県や山梨県の警察署に通報が相次ぎました。<br><br>警察は動画投稿サイト「ＹｏｕＴｕｂｅ」に掲載されていた映像などをもとにヘリコプターを出して確認したところ、頂上から７合目付近にかけての静岡県側の斜面に人が滑落したような跡が確認されました。<br><br>警察は遭難したおそれがあるとみて29日朝から山岳救助隊10人を派遣して捜索に当たりましたが見つからず、30日も行方を捜すことにしています。<br><br>映像を配信していた人の名前や住所などは特定されておらず、動画配信サイトのアカウントなどの確認を進めているということです。<br><br>映像では富士山の山頂付近一面に雪が積もり、配信している人が登山道を歩きながら「急ぐわ、剣ヶ峰へ」とか「指やばいけどスマホを操作しなきゃなんない」などと話す様子が確認できます。<br><br>静岡県警察本部山岳遭難救助隊の鈴木久二康隊長は、「雪が積もる閉山の期間中は厳しい気象条件の中での登山になる。登山中のライブ配信も注意力が散漫になる可能性があり危険なので、絶対にやめてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>滑落する様子が映った映像</h3><div>登山の様子をライブ配信していたとみられる人物の動画配信サイトのアカウントには、現在、動画は掲載されていませんが、登山中に滑落する様子が映った映像が別の動画サイトに投稿されています。<br><br>映像では男性の声で「雪がやばい。滑る」などと話しながら、息を切らして雪が積もった富士山とみられる山を登っている様子が映っています。<br><br>そして、山頂付近を柵に沿って歩いていましたが、柵がなくなった辺りで「滑る」とことばを発したあと、足を下にしてふもとの方向に滑落し、ストックやスマートフォンが飛ばされて途中で動画は終わっています。<br><br>また、本人とみられるツイッターのアカウントには、28日午前８時前に都内を出発して富士山五合目に向かうバスの乗車券の写真や、午前10時前にバスの車内で撮影したという写真などが投稿されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフル異常行動 10代最多 死亡４人 “薬との関係不明”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフル異常行動 10代最多 死亡４人 “薬との関係不明”</span><time datetime="2019-10-29T17:59"><span>10月29日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155421_1910291752_1910291759_01_02.jpg" alt="インフル異常行動 10代最多 死亡４人 “薬との関係不明”" id="news_image"></div><div>昨シーズン、インフルエンザを発症して治療薬を服用したあとに、高いところから飛び降りるなど、異常行動を起こした患者が42人いて、このうち４人が死亡していたことがわかりました。厚生労働省は、異常行動と薬の服用との因果関係は不明としたうえで「周囲の人は注意深く、経過を観察してほしい」と呼びかけています。</div><div>厚生労働省によりますと去年９月以降の１年間に、インフルエンザを発症して治療薬を服用したあとに、突然走り出したり、高いところから飛び降りたりするなどの異常行動を起こした人が42人確認されました。<br><br>このうち４人が、飛び降りたり側溝に落ちるなどして死亡したということです。<br><br>異常行動をおこした人を年齢別に見ると10代が最も多く15人、10歳未満が11人と、子どもが特に多くなっています。<br><br>薬別では、タミフルが19人、新しい治療薬のゾフルーザが16人、リレンザが４人、イナビルが３人となっています。<br><br>厚生労働省は「治療薬を服用していない患者も異常行動を起こすことがあり薬との因果関係は不明」としたうえで「インフルエンザの患者は、家族など周囲の人が注意深く経過を観察してほしい。特に発熱２日目までに異常行動が起きることが多く、注意してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:59:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012154781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官</span><time datetime="2019-10-29T18:08"><span>10月29日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012154781_1910291145_1910291146_01_02.jpg" alt="緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官" id="news_image"></div><div>日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めた緒方貞子さんが亡くなりました。92歳でした。難民など困難な状況にある人々の保護と支援に尽くした緒方さんの死に世界各地から追悼の声が寄せられています。</div><div>緒方さんの葬儀は29日午後、都内の教会で営まれ、親族や生前、緒方さんと親交のあった人たちが参列し、緒方さんと同じ聖心女子大学を卒業し親交を続けてきた上皇后さまも弔問されました。<br><br>緒方貞子さんは昭和２年（1927）に東京で生まれ、外交官の父親の転勤で幼少期を海外で過ごしたあと、聖心女子大学を卒業してアメリカの大学や大学院で学びました。<br><br>その後、日本の大学で教べんを取っていた際に国連の代表団に加わり、昭和51年（1976）には日本の国連公使に女性として初めて就任し、平成３年（1991）から平成12年（2000）までの10年間は日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めました。<br><br>緒方さんの在任中には旧ユーゴスラビアやアフリカのルワンダなど世界各地で相次いだ内戦や民族紛争、虐殺により大量の難民が発生し、緒方さんはみずから現場に足を運んで支援の陣頭指揮に当たりました。<br><br>また1990年代に多くのクルド人がトルコに入国を拒否された際には、ＵＮＨＣＲとして国外に逃れた難民だけでなく国内で行き場を失った避難民も保護の対象とするという新たな方針を打ち出し、国際社会全体で困難な状況にある人々を保護すべきだと訴え続けました。<br><br>こうした緒方さんの訴えは国家主体の安全保障という概念から人間一人ひとりの安全の確保を中心に据える「人間の安全保障」という理念に結実し、2001年には国連に「人間の安全保障委員会」が設立されて緒方さんみずからが共同議長を務めました。<br><br>緒方さんはその後もさまざまな立場から生涯にわたって紛争や貧困などの困難に直面する人々の支援に尽くしました。<br><br>緒方さんは先月、92歳になったばかりで、緒方さんを「恩師」と慕う国連の軍縮部門の中満泉事務次長は「ただただショックです。いちばん弱い立場の人たちに常に寄り添った真のリーダーでした」とその死を悼んでいました。<br><br>またコソボのレオン・マラゾーグ駐日大使は緒方さんが旧ユーゴスラビアのコソボ自治州での民族紛争による難民の支援に尽くしたことに言及し、「世界から緒方さんが失われたことを知り悲しみに暮れている。コソボは最も困難な時期にわれわれのそばにいてくれた緒方さんのことを忘れません」と追悼しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>晩年はアフガンの復興に尽力</h3><div>緒方さんが晩年、力を注いでいたのがアフガニスタンの復興です。<br><br>アフガニスタンでは、旧ソビエトの侵攻をきっかけに大量の難民が発生しており、国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官時代から関心を抱いてきたといいます。<br><br>同時多発テロ事件を受けてアメリカの軍事作戦が始まった2001年には、日本政府の総理大臣特別代表に就任。その際、「アフガニスタンは難民問題の中で、いちばん積み残しになっている問題だ」と決意を述べ、復興に向けて日本が中心的な役割を果たすことの重要性を強調しました。<br><br>2002年には、東京で初めて開かれたアフガニスタン復興支援会議の共同議長を務め、難民の帰還や地雷の除去、それに女性の地位向上などを重点分野とする日本の支援策を取りまとめました。<br><br>一方、アフガニスタンをたびたび訪問し、日本政府が進めるインフラ整備をはじめとした復興支援プロジェクトの進捗（しんちょく）状況を視察するなど、「現場主義」を徹底しました。<br><br>「アフガニスタンは、国際社会が紛争を解決して安定に向かわせる１つのテストケースであり、失敗させるわけにはいかない」と強い思いを抱いていた緒方さん。しかし、反政府武装勢力タリバンが台頭する中、アフガニスタンは治安の悪化に歯止めがかからず、復興に向けた道のりは遠いのが現状です。</div></div><div><h3>親交のあった人たちは</h3><div>緒方さんの葬儀は29日、大田区の教会で営まれ、親族や生前、が緒方さんの死を悼みました。<br><br>葬儀の前には緒方さんの出身大学の聖心女子大学を卒業し、緒方さんと親交を続けてきた上皇后さまも弔問されました。<br><br>緒方さんと20年来、交流があったという織田和雄さんは「仕事で忙しくしているのにとても気さくな方でした。最後に話しをしたのは５か月前にテニスクラブで会った時でした。その時、『またテニスをしましょう』と話していたのに実現しなくて残念です。また一緒にテニスをしたかったです」と話していました。<br><br>また、親類だという女性は「母親が病気で入院した時にお見舞いに駆けつけてくれ、とても心の優しい方でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012154781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:08:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>