<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 14日時点の専門家判断で解除可能 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/k10012420151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 14日時点の専門家判断で解除可能 官房長官</span><time datetime="2020-05-07T12:22"><span>5月7日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420151_2005071220_2005071222_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 14日時点の専門家判断で解除可能 官房長官" id="news_image"></div><div>今月末まで延長された緊急事態宣言をめぐり、菅官房長官は、午前の記者会見で、今月14日の時点で、専門家が判断すれば、東京や大阪などの「特定警戒都道府県」であっても解除することは可能だという考えを示しました。</div><div>この中で、菅官房長官は、緊急事態宣言の解除について、「今月14日をめどに、専門家にその時点での地域ごとの感染者数の動向、医療提供体制の状況などを改めて詳細に分析、評価いただき、諮問委員会の意見も踏まえ、可能だと判断すれば期間満了を待つことなく解除する考えだ」と述べました。<br><br>そのうえで、「可能だと判断すれば、『特定警戒都道府県』であるかどうかにかかわらず、期間満了を待たずに判断することは可能だと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200507%2Fk10012420151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 12:22:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ治療 レムデシビル承認へ「確保に努める」 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/k10012420231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ治療 レムデシビル承認へ「確保に努める」 官房長官</span><time datetime="2020-05-07T12:50"><span>5月7日</span> <span>12時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420231_2005071248_2005071250_01_02.jpg" alt="新型コロナ治療 レムデシビル承認へ「確保に努める」 官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は午前の記者会見で、新型コロナウイルスの治療に効果が期待されている「レムデシビル」について、７日、厚生労働省の審議会に諮ったうえで問題がなければ速やかに承認する考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420231_2005071246_2005071250_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>そのうえで「必要とされている患者に速やかに薬剤が届くよう、今後、製造企業とも相談のうえ確保に努めていく」と述べました。<br><br>また「アビガン」について、菅官房長官は「国内ですでに3000例近くの投与が行われ、臨床試験も着実に進んでいる。こうしたデータも踏まえながら有効性が確認されれば、今月中をめどに薬事承認を目指していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200507%2Fk10012420231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 12:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ようやく入学式を迎えた学校も 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/k10012420161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ようやく入学式を迎えた学校も 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-07T12:57"><span>5月7日</span> <span>12時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420161_2005071221_2005071257_01_02.jpg" alt="ようやく入学式を迎えた学校も 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>大型連休明けの７日は、学校を再開したり新型コロナウイルスの影響で遅れていた入学式を実施したりする動きが相次ぐ一方、休校を続ける学校もあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>鳥取県 公立学校が一斉に再開 換気など対策を徹底</h3><div>鳥取県内では国の緊急事態宣言が全国に拡大されたあと、先月27日からすべての公立学校が臨時休校となっていましたが、感染がまん延するような状況にはないとして、検温や教室の換気など対策を徹底したうえで、7日から一斉に再開しました。<br><br>このうち倉吉市の上灘小学校では、登校する児童を教職員が校舎の外で出迎え、自宅での検温の結果や体調を聞いていました。<br><br>検温を忘れた児童もその場で体温を測定し、発熱などが確認された場合は保護者に迎えに来てもらい、医療機関を受診するよう勧めるということです。また教室では、窓を開けて換気をしたり、マスクの着用を徹底したりするなどの対策を取っていました。<br><br>６年生の教室では、授業の前に担任の教諭が、「ほかの県では休校がまだ続いているところもあります。学校で勉強できる時間を大切にしましょう」と子どもたちに呼びかけ、うがいや手洗いをしっかり行うことを指導していました。<br><br>男子児童は、「勉強に遅れが出ていないか心配なので勉強を頑張りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>山形 鶴岡 １か月遅れで入学式</h3><div>緊急事態宣言が今月末まで延長される中、山形県鶴岡市の小学校では、当初の予定よりおよそ１か月遅れて７日、入学式が行われました。<br><br>鶴岡市内に37ある小中学校の入学式は先月初めに行われる予定でしたが、新型コロナウイルスに感染した人が確認されたことなどから延期され、７日と８日、入学式が行われます。<br><br>このうち、鶴岡市立斎小学校の体育館では、新１年生24人が出席しました。<br><br>感染拡大防止のため、式に参加した在校生は代表の児童１人だけで、１年生は互いに２メートルほどあけて座りました。<br><br>式では加藤浩昭校長が「みんなの入学を長い間待ちに待っていました。来週から元気に学校に来るのを楽しみにしています」とあいさつしました。<br><br>式のあと、新入生の男子児童は、「新しい友達に会えて楽しかった。小学校では勉強を頑張ります」と話していました。<br><br>鶴岡市内の小中学校では、すべての児童や生徒にマスクを配布するなどの予防策を徹底したうえで、今月11日から授業を再開することにしています。</div></div><div><h3>福井県 一部で入学式も当面は休校継続</h3><div>福井県内の一部の小中学校や高校では、７日、ひと月遅れとなる入学式が行われました。しかし式を行っても当面の間、休校が続き、今月11日からインターネットでの動画配信などを利用した在宅授業を始める予定です。<br><br>入学式が行われたのは、福井県内の７つの市と町の小中学校と23の県立高校です。<br><br>このうち、大野市の有終東小学校では、新１年生44人がはじめに教室に入り、担任の先生とあいさつしたあと体育館で行われた入学式に臨みました。<br><br>式は、感染予防のため保護者を除いて在校生や来賓は出席しないなど、規模を縮小して行われ、入り口での手の消毒や児童の間隔をおよそ1.5メートル離すなどの対策がとられました。<br><br>大塚俊浩校長は、「みんないろいろなことを我慢して頑張っていると思います。今頑張っていることは絶対に大きな力になるので、家の人の言うことを聞いていろんなことを頑張ってください」と式辞を述べました。<br><br>新１年生の女の子は、「入学式ができてよかったです。学校が始まったら友達と鬼ごっこがしたいです」と話していました。<br><br>30代の父親は、「早めに入学式ができてよかったです。この１か月は自分たちで教えるしかなかったので、在宅授業には期待しています」と話していました。<br><br>福井県内の学校では、入学式を行っても当面の間休校が続き、今月11日からインターネットでの動画配信などを利用した在宅授業が始まる予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200507%2Fk10012420161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 12:57:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ねずみ”が日中住宅街に 飲食店の営業自粛などで行動変化？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/k10012420271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ねずみ”が日中住宅街に 飲食店の営業自粛などで行動変化？</span><time datetime="2020-05-07T14:12"><span>5月7日</span> <span>14時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420271_2005071401_2005071408_01_02.jpg" alt="“ねずみ”が日中住宅街に 飲食店の営業自粛などで行動変化？" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が出された先月以降、ＳＮＳでは住宅街で日中にねずみを目撃したという映像などが投稿されていて、専門家は飲食店の営業自粛や外出自粛でねずみの行動が変化している可能性があるとしています。</div><div>このうちツイッターに投稿された映像には、ねずみが日中に草を食べている様子が写っています。<br><br>撮影した40代の男性によりますと、ねずみを目撃したのは先月19日の午前11時ごろ、東京 練馬区の住宅街で、夢中で植え込みの草を食べていて撮影のために近寄っても逃げようとしなかったということです。<br><br>男性は「繁華街でねずみを見かけたことはあるが、このあたりで見たことはないので珍しいなと思った。人間が活動しなくなるとネズミはこんなに活発に動くようになるんだなと感じた」と話していました。<br><br>ほかにも、先月26日の午後５時ごろに東京 町田市の駅の近くの交差点で撮影したとされるねずみや、今月３日、夕方に群馬県の住宅街の歩道や富山市の用水路にいたというねずみの写真などが投稿されています。<br><br>駆除を行う全国の業者でつくる「ねずみ駆除協議会」の委員長、谷川力さんは「飲食店の営業自粛で繁華街で生ゴミが少なくなるなか、餌を求めて住宅街に移動していることが考えられる。ねずみが感染症を媒介するおそれもあるので、対策を考えなければいけない」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>繁華街でごみをあさる姿 ねずみの行動調査</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420271_2005071401_2005071408_01_03.jpg" alt=""><div>ねずみの行動の変化について専門家は都心の繁華街で調査を始めています。<br><br>今月１日、駆除業者でつくる「ねずみ駆除協議会」と、ねずみの行動を研究をしている東京大学の清川泰志准教授は都内の繁華街を歩き、ねずみの動きを観察しました。<br><br>清川准教授などによりますと、ねずみは夜行性で、通常、暗くなってから動きが活発になるということですが、この日の調査では午後５時半からの30分間だけで道に出てきたりごみをあさったりしているねずみ、少なくとも５匹を確認しました。<br><br>清川准教授は「ふだん食べないようなものを食べて、ふだん見ないような時間に動いているので、おなかがすいて困っているのではないか。餌を求めてねずみが移動しているのか、あるいは飢えて死んでいるのかを調べていきたい」と話していました。<br><br>ねずみ駆除協議会と清川准教授は、今後、全国の駆除業者にアンケートを行うとともに、海外の研究者などと協力してねずみの行動の変化を調べることにしています。</div></div><div><h3>ねずみの行動変化 休業の大型商業施設でも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420271_2005071401_2005071408_01_04.jpg" alt=""><div>ねずみの行動の変化は臨時休業している大型商業施設でも見られるということです。<br><br>主に首都圏でねずみの駆除を行っている会社によりますと、臨時休業中に駆除を進めるため都内のある大型商業施設の中の42店舗に捕獲装置を８日間置いたところ、合わせて61匹の「クマネズミ」が捕獲されたということです。<br><br>臨時休業する前の３月は夜間に１度、６時間ほどの駆除で６匹捕獲したということですが、人が出入りしないことでねずみの警戒心が緩んで行動が活発になっている可能性もあるとこの会社では見ています。<br><br>また別の商業施設では、建物の中にはあまり入ってこないとされる「ドブネズミ」も捕獲されているということです。<br><br>駆除会社の横山光紀技術本部長は「餌を求めてあらゆるところをはいかいし始めていると思う。一般の家庭に入り込まないように今のうちにできるだけ多く捕獲しておきたい」と話していました。</div></div><div><h3>野生動物の行動変化 海外でも都市部に出没</h3><div>野生動物の行動の変化は海外でも確認されていて、食べ物などを求めてふだんは近寄ることのない都市部などに出没しています。<br><br>このうちイギリスではロンドンから20キロ余り離れた近郊にシカの群れが現れ、住宅地の芝生に座り込んでいたり、中東のイスラエルでは町にイノシシの群れが現れ、ゴミ箱や花壇を荒らしたりしている姿が確認されています。<br><br>また南米のチリでは、ことし３月に外出制限が出されて以降、人の姿が少なくなった首都サンティアゴで山間部に生息するピューマが少なくとも４頭姿を現し、そのうち２頭が住宅に入りこんだところを捕獲されました。<br><br>捕獲した地元当局は「非常に珍しい現象だ。外出制限で人の姿のない町へ食べ物を探しに来て迷ったのだろう」と話していました。<br><br>世界でも日本と同様、野生動物が食べ物を求めて人間の生活圏に入り込み、ゴミ箱や農作物を荒らす被害が出るなど問題となっています。<br><br>今回の外出制限では長期にわたって人間の生活圏で人が姿を見せず、駆除も十分に行えない状況となっていることから、新型コロナウイルスの感染の拡大が収まり、外出制限が解除された後も野生動物は出没を繰り返す可能性があるとして、人間と野生動物の共存が今後より難しくなることが懸念されています。</div></div><div><h3>専門家「野生動物 外出制限で町中の目撃回数が増加」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420271_2005071401_2005071408_01_05.jpg" alt=""><div>長年、ヨーロッパ各地の野生動物の生態を研究し、生息範囲などのモニタリングを行っているイタリアのサッサリ大学のマルコ・アポロニオ教授は、新型コロナウイルスの感染が拡大し、外出が制限されるようになってから野生動物が町中で目撃されるケースが増えていると指摘しています。<br><br>新型コロナウイルスの影響について、アポロニオ教授は「外出制限で人々の外出が禁止され、町中に人がいなくなり、動物にとって邪魔するものが何もない。これは野生動物にすぐに認識され、そして、ふるまいを順応させている。明らかに、町中で目撃される回数が増えている」と指摘しています。<br><br>今後、外出制限が解除されて町に人が戻ってきた場合の野生動物の行動について、アポロニオ教授は「動物は一度学習してしまうと、気にせず町中に出てくるようになり、違う行動をとるようしむけるのは難しい。新型コロナウイルスが人と野生動物の共存の難しさを顕在化させている」と話し、外出制限の期間中に町で簡単に食べ物が手に入ると学習してしまうと、その後も継続して出没する可能性があるとの見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200507%2Fk10012420271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 14:12:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>博物館に商店 各地で営業再開の動き相次ぐ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/k10012420091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>博物館に商店 各地で営業再開の動き相次ぐ 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-07T14:39"><span>5月7日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420091_2005071218_2005071439_01_02.jpg" alt="博物館に商店 各地で営業再開の動き相次ぐ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>大型連休明けの７日、緊急事態宣言を受けて臨時休業していた施設などが各地で営業を再開しました。一方で予定していた営業再開を取りやめたところもあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>和歌山市 博物館が営業再開</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420091_2005071218_2005071439_01_03.jpg" alt=""><div>和歌山県では、7日から一部の施設への休業要請が解除され、和歌山市の博物館では感染防止対策をとったうえで営業を再開しました。<br><br>和歌山県は緊急事態宣言が今月末まで延長されたことを受け、パチンコ店などの遊興施設やスポーツクラブなどの施設について今月15日まで休業要請を延長した一方で、博物館や美術館、それに図書館などについては感染拡大の可能性が低いとして、7日から解除しました。<br><br>このうち、和歌山市立博物館は午前９時から営業を再開し、感染防止のため入館する人にマスクの着用や消毒、それに、お互いに距離をあけて観覧することなどを求めているほか、県外に住んでいる人に対しては当面、来館を自粛するよう求めています。<br><br>和歌山市立博物館の前田敬彦館長は、「展示物を見ていただいてこその博物館なので休館中はつらかったです。県民の方には和歌山の歴史文化に触れてもらいたいです」と話していました。</div></div><div><h3>福岡市 デパートの食品売り場が営業再開</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420091_2005071218_2005071439_01_04.jpg" alt=""><div>緊急事態宣言で臨時休業を続けていた福岡市のデパートでは、地域のニーズに応えるため感染対策を徹底したうえで、食品売り場の営業を7日から再開しました。<br><br>福岡市 天神の大丸福岡天神店は、先月８日から全館で臨時休業していましたが、7日から平日に限って地下の食品売り場の営業を再開しました。<br><br>店の入り口には、体温を自動で測る機器を設置し、マスクをしていない客には店がマスクを用意する代わりに医療従事者への寄付を募っています。またレジでは、飛沫を防ぐ仕切りが設けられ、従業員は顔を覆うフェイスシールドを着用するなど対策が取られています。<br><br>このデパートでは、臨時休業の影響で先月の売り上げは、去年の同じ月と比べて87％減少していました。<br><br>営業を再開した理由について、「博多大丸」広報担当の箱崎純史さんは、「地域の食の利便性や、この店にしか置いていない商品があるといった要望を踏まえて判断した。今後もお客様や従業員の感染症対策には十分気をつけていきたい」と話していました。<br><br>福岡市内のデパートでは、「岩田屋三越」が地下の食品売り場に限って営業する一方、「博多阪急」は全館での臨時休業を続けています。</div></div><div><h3>鹿児島 商業施設などが営業再開</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420091_2005071446_2005071453_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大防止に伴う休業や営業時間短縮の要請を鹿児島県が７日から大幅に縮小したことを受けて、鹿児島市の商業施設では７日から営業を再開しました。<br><br>鹿児島市の繁華街、天文館にある商業施設「マルヤガーデンズ」では、７日午前10時から一部の売り場を除き、営業を再開しました。<br><br>再開に合わせて、レジの付近には、消毒効果がある「微酸性次亜塩素酸水」を噴霧する機械を設置したほか、床には、レジ前などに並ぶ客に間隔を空けてもらうための目印も設置しました。<br><br>一方、子どもたちが遊ぶスペースは使用を禁止しているほか、当面、営業時間は午後７時までと１時間短縮します。<br><br>妻の通院に付き添って種子島から訪れた男性は、「離島から来られる機会が限られているので、いろいろなものが買える場所が開いていて便利です」と話していました。<br><br>マルヤガーデンズ企画広報部の松見千種マネージャーは、「少しでも安心して買い物をしてもらえるよう対策を強化しました。必要なものを買いに来る場所として活用してほしい」と話していました。<br><br>鹿児島県内ではこのほか、「山形屋」が、薩摩川内市の「川内山形屋」と霧島市の「きりしま国分山形屋」を７日から全館での営業を再開したほか、鹿児島市の「山形屋」本店は今月13日から全館の営業を再開する予定です。</div></div><div><h3>北海道 函館朝市は臨時休業を延長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420091_2005071446_2005071453_01_06.jpg" alt=""><div>一方、北海道の函館朝市は、道が事業者への休業要請を今月15日まで延長したことを受け、予定していた営業再開をとりやめました。<br><br>新型コロナウイルスの影響で、函館朝市は、組合の加盟店に対して先月29日から６日まで営業自粛を要請していて、７日から再開を予定していました。<br><br>しかし、道が事業者への休業要請を今月15日まで延長したことを受けて、朝市の組合の加盟店は営業再開を取りやめて、臨時休業の期間を延長することを決めました。<br><br>７日朝の函館朝市はシャッターを下ろしたままの店が並び、朝市の入り口には、引き続き今月15日までの休業を知らせる貼り紙が貼られていました。<br><br>函館朝市協同組合連合会の藤田公人副理事長は、「このような状況だから、協力して営業を自粛しようと各店舗には伝えたが、売上がない状況が続いていて、どこの店も経営がぎりぎりだ。緊急セールなどを行うなどしてなんとか持ちこたえたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200507%2Fk10012420091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 14:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 吉村知事“法律は理解 府の基準で段階的な再開を判断”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/k10012420441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 吉村知事“法律は理解 府の基準で段階的な再開を判断”</span><time datetime="2020-05-07T15:47"><span>5月7日</span> <span>15時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420441_2005071531_2005071547_01_02.jpg" alt="大阪 吉村知事“法律は理解 府の基準で段階的な再開を判断”" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は、施設の再開などを判断するための基準を「国が示さなかった」として独自に決めたことをめぐって、西村経済再生担当大臣が「知事の裁量で行うものだ」と不快感を示したことについて、法律は理解していると述べたうえで府の基準に基づいて、段階的な再開を判断する考えを重ねて示しました。</div><div>西村経済再生担当大臣は６日、大阪府の吉村知事が、施設の再開などを判断するための基準を「国が示さなかった」として独自に決めたことについて、「何か勘違いをされているのではないか。休業の要請や解除は知事の裁量で行うものだ」と述べ、不快感を示しました。<br><br>これについて、吉村知事は７日、記者団に対し「決して勘違いをしているわけではなく、法律の立てつけは理解している。緊急事態宣言を延長する権限は国にあるので、その中で出口を示してもらいたいという考えに変わりはない」と述べました。<br><br>そのうえで、「休業要請や解除は、知事の裁量、権限の範囲内だと明確に西村大臣が言っているので、大阪においては、大阪の出口戦略をつくった。感染拡大の防止と社会経済活動の復活の両方をやっていく」と述べ、府の基準に基づいて、段階的な再開を判断する考えを重ねて示しました。<br><br>また、吉村知事は「具体的な指標をもとに、感染拡大の第２波を察知するというのは非常に重要ではないか。このあたりも、国は超一流の専門家が集まっているので、ぜひ指標をつくってもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200507%2Fk10012420441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 15:47:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大津 園児死亡事故から１年“心身に傷を受けた事実消せない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/k10012420211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津 園児死亡事故から１年“心身に傷を受けた事実消せない”</span><time datetime="2020-05-07T15:49"><span>5月7日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200507/K10012420211_2005071541_2005071549_01_02.jpg" alt="大津 園児死亡事故から１年“心身に傷を受けた事実消せない”" id="news_image"></div><div></div><div>去年５月、大津市で保育園児の列に車が突っ込み園児２人が死亡した事故から８日で１年となるのを前に、保育園の運営法人が「保護者や職員などが心身に傷を受けた事実は消せません。ドライバーは細心の注意を払って安全運転に努めてほしい」というコメントを発表しました。</div><div>去年５月８日、大津市の交差点で散歩中に信号待ちをしていた「レイモンド淡海保育園」の園児の列に車が突っ込み、園児２人が死亡、保育士を含む14人が重軽傷を負いました。<br><br>裁判では、交差点に車を進入させた大津市の女が、安全確認を怠り事故を引き起こしたと指摘され、先月、禁錮４年６か月の実刑が確定しています。<br><br>事故から８日で１年となるのを前に、保育園の運営法人がコメントを発表し「事故以来、たくさんの方々に支えられ、きょうも子どもたちの笑顔があふれています。しかし、事故により２つの尊い命が失われ、多くの子どもたちや保護者・職員・関係者が心身に傷を受けた事実は消せません」と現状をつづっています。<br><br>そのうえで「悲しい事故を二度と起こさないためにも、すべてのドライバーは細心の注意を払って安全運転に努めてほしい」と訴えています。<br><br>運営法人は事故が起きた５月８日を「いのち・安全の日」とし、毎年、運営するすべての園で散歩コースの安全を点検する日にしたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>檸檬会 コメント全文</h3><div>レイモンド淡海保育園の運営法人「社会福祉法人　檸檬会」は、事故から１年となるのを前に、７日コメントを発表しました。全文は次のとおりです。<br><br>「2019年５月８日、当法人が運営するレイモンド淡海保育園（大津市）の園児の散歩中に発生した交通事故から今月で一年が経とうとしております。<br><br>ご遺族の皆様に心より哀悼の意を表しますとともに、被害に遭われたすべての方々にお見舞い申し上げます。<br><br>事故以来、レイモンド淡海保育園はたくさんの方々に支えていただき、今日もたくさんの子どもたちの笑顔が溢れています。<br><br>しかしながら、あの事故により二つの尊い命が失われたことや、多くの子どもたちや保護者・職員・関係者の方々が心身の傷を受けた事実を消すことはできません。<br><br>こうした中、私たちにできることは、亡くなった命や事故のことを決して忘れず風化させないことだと思っています。<br><br>そのため檸檬会では５月８日を「いのち・安全の日」と定め、運営するすべての保育園等において、毎年散歩コースの安全点検を一斉に行う事と致しました。<br><br>また、５月を救急訓練月間とし、全園において園外での怪我等を想定した初動訓練を実施致します。<br><br>また、すべてのドライバーの皆様におかれましては、あのような悲しい事故を二度と起こさないためにも、細心の注意を払って安全運転に努めていただきますことを心よりお願い申し上げます。<br><br>なお、お亡くなりになったお子様のご家族からの切なるご要望を尊重し、子どもたちや保護者の皆様、関係者の皆様にご参加いただく行事は執り行いません。<br><br>報道関係者各位におかれましては、ご遺族や保護者、保育園への取材、撮影等は自粛下さいますよう強くお願い申し上げます」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200507%2Fk10012420211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 15:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>