<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>朝日新聞 連載記事を取り消し “事実上の盗用”と判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>朝日新聞 連載記事を取り消し “事実上の盗用”と判断</span><time datetime="2019-01-31T18:16"><span>1月31日</span> <span>18時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798321_1901311812_1901311816_01_02.jpg" alt="朝日新聞 連載記事を取り消し “事実上の盗用”と判断" id="news_image"></div><div></div><div>朝日新聞社は、北海道版に掲載した連載記事に、ほかの新聞社が出版した写真集の文章と重なる表現が多数見つかったとして、「事実上の盗用」と判断し、記事を取り消しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798321_1901311812_1901311816_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>朝日新聞社は、北海道函館市出身の大道芸人を取り上げた連載記事を今月12日と19日に北海道版の朝刊に掲載しました。<br><br>この連載について、「北海道新聞の記事や写真集の記述と似通った表現が複数ある」という指摘が寄せられ、調査した結果、北海道新聞社が３年前に出版した写真集の文章と重なる表現が、12日の記事では全体のおよそ４割、19日の記事ではおよそ８割見つかったということです。<br><br>記事を書いたのは函館支局の42歳の男性記者で、写真集の文章を元に下書きを作り、取材で得られた情報を加えて記事を作成したということです。<br><br>調査に対し「本人に承諾を得て記述を使うことは問題ないと思った」と話していますが、詳しい説明はしていなかったということです。<br><br>朝日新聞社は「事実上の盗用」と判断し、北海道新聞社に謝罪するとともに連載を中止し、記事を取り消しました。<br>今後、関係者を処分するとしています。<br><br>朝日新聞社は「記者倫理に反する行為で、絶対に許されることではありません。社内調査を尽くすとともに、再発防止に努めます」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 18:16:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児死亡 父親にアンケート渡した野田市教委の担当者が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女児死亡 父親にアンケート渡した野田市教委の担当者が謝罪</span><time datetime="2019-01-31T18:31"><span>1月31日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798391_1901311830_1901311831_01_02.jpg" alt="女児死亡 父親にアンケート渡した野田市教委の担当者が謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、41歳の父親が傷害の疑いで逮捕された事件で、女の子が「父からいじめを受けている」と訴えた小学校のアンケートのコピーを、市の教育委員会が父親からの要求を受けて渡していた問題について、教育委員会の担当者は31日の会見で「配慮が足りないだけでは済まされない、取り返しのつかないことをしてしまった」と謝罪しました。</div><div>千葉県野田市は31日午後、鈴木有市長や教育委員会の担当者らが記者会見を開き、はじめに鈴木市長が今回の事件で小学４年生の栗原心愛さん（10）が亡くなったことについて「これから人生が始まる心愛さんの命を救えず、誠に申し訳ございません」と陳謝しました。<br><br>会見によりますと、心愛さんの一時保護が解除されたあとの去年１月12日、父親の栗原勇一郎容疑者（41）が妻とともに小学校を訪れた際、「娘に暴力は振るっていない。一時保護といって子どもを引き離された者の気持ちがわかるか」などと抗議し、アンケートの回答を見せるよう強く迫ったということです。<br><br>その３日後に栗原容疑者が市の教育委員会を訪れた際にも、威圧的な態度で要求したということです。<br><br>アンケートを渡した教育委員会の矢部雅彦次長は「恐怖感を覚え精神的にも追い詰められて影響を深く考えられなかった。守れる命を守れなかったと考えると配慮が足りないだけでは済まされない、取り返しのつかないことをしてしまった」と謝罪しました。<br><br>矢部次長は上司の教育長をはじめ、児童相談所などにも相談していなかったということです。<br><br>野田市は今回のアンケートは渡してはならない情報で市の情報公開条例に違反するとして、関係者の処分を検討しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アンケートの内容は</h3><div>また、野田市は、亡くなった心愛さんがおととし小学校で行われたいじめに関するアンケートに、どのように答えていたのかを明らかにしました。<br><br>アンケートは冒頭で「このアンケートは、みなさんが、いじめのないたのしいがっこうせいかつができるようにするためのものです。ひみつをまもりますので、しょうじきにこたえてください」などと協力を呼びかけています。<br><br>市によりますと、心愛さんは「あなたは、今いじめられていますか。」という質問に「はい」と答えていました。<br>そのうえでどのようないじめかをたずねる質問に対して、選択肢の中から「いやなことをくりかえしていわれたり、こわいことばでいわれたりする」、「おもいきりぶつかられたり、たたかれたり、けられたりする」などを選んでいました。<br><br>あなたは、いじめをだれからうけましたかという質問には、「かぞく」を選んでいたということです。<br><br>そして、悩みや相談したいことを自由に書くことができる欄には、「お父さんにぼう力を受けています。夜中に起こされたり、起きているときにけられたりたたかれたりされています。先生、どうにかできませんか。」と記されていたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 18:31:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＺＯＺＯ」業績を下方修正 初の減益の見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＺＯＺＯ」業績を下方修正 初の減益の見込み</span><time datetime="2019-01-31T19:11"><span>1月31日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798461_1901311905_1901311911_01_02.jpg" alt="「ＺＯＺＯ」業績を下方修正 初の減益の見込み" id="news_image"></div><div></div><div>国内最大級の衣料品通販サイトを運営する「ＺＯＺＯ」は、ことし３月期の決算で、最終的な利益が当初の見込みより30％以上減る見通しとなり、上場以来、初めての減益となる見込みです。</div><div>ＺＯＺＯは31日、ことし３月期の決算について、最終利益が当初予想していた280億円から36％減って178億円になると、業績予想を下方修正しました。<br>これにより、最終利益は前の年度の実績を下回る見通しで、平成19年の株式上場以来、初めての減益決算となる見込みです。<br><br>ＺＯＺＯでは、体のサイズを測れるボディースーツを顧客に無料で配り、売り上げを増やす戦略でしたが、想定したような効果が得られなかったとしています。<br><br>前澤友作社長は、証券アナリスト向けの説明会で、「情けないと同時に申し訳なく思っています。繰り出す施策が大きな成果を生むことができませんでした」と述べました。<br><br>また有料会員向けに始めた割り引きサービスを敬遠する形で、一部のアパレル大手など42のショップが商品の販売を見合わせていると明らかにしました。<br><br>前澤社長は、全体のショップ数は1200余りに上るため、「影響は軽微だ」と述べましたが、今回のサービスがアパレルなどのブランド価値に影響を与えないよう、価格表示の面で改善策を講じる考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 19:11:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーアジア杯 森保監督らが会見「優勝つかみとりたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーアジア杯 森保監督らが会見「優勝つかみとりたい」</span><time datetime="2019-01-31T20:18"><span>1月31日</span> <span>20時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798431_1901312001_1901312018_01_02.jpg" alt="サッカーアジア杯 森保監督らが会見「優勝つかみとりたい」" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー アジアカップに臨んでいる日本代表の森保一監督が、翌日に迫ったカタールとの決勝に向けて記者会見し、「チームとしてステップアップして成長しながら決勝までたどりついた。選手にはこれまでやってきたことを思い切り出してほしい」と話しました。</div><div>世界ランキング50位の日本は、森保監督就任後、初めての国際大会としてＵＡＥ＝アラブ首長国連邦で開かれているアジアカップに臨んでいて、アブダビで行われる１日の決勝では世界93位のカタールと対戦します。<br><br>決勝に向けて森保監督は記者会見し、「すでに両チームとも６試合やってきているし、カタールも非常に力のあるチームだ。もう一ふんばり日本のほうができるようよい準備したい。優勝をつかみとりたい」と話しました。<br><br>そのうえで、「選手は勝ち上がってきた自信を得て、１試合１試合チームとしてステップアップして成長しながら決勝までたどりついた。これまでやってきたことを決勝で思い切り出してほしい」と意気込みを示しました。<br><br>会見にはキャプテンの吉田麻也選手が同席し、「今の日本は非常によいチームで、よい監督のもと戦えている。１か月近く一緒にいるが、もっともっと一緒にプレーしたいと感じるチームだ。優勝を勝ち取ることで、世代交代をしている日本の新たな一歩になる。次のワールドカップで前回成し遂げられなかった目標を達成できる一歩になると感じている」と話しました。<br><br>決勝は日本時間の１日午後11時から行われ、ＮＨＫではＢＳ１で生中継します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カタール監督「カタールサッカー史で最も重要な日」</h3><div>カタール代表のフェリックス・サンチェス バス監督は「決勝はカタールのサッカーの歴史で最も重要な日だ。日本は多くの強みを持ち、弱点は少ない。優勝するためには試合を通して、よいプレーを続ける必要がある。選手たちはもう一度、勝利をつかむため奮闘する。カタールの人を喜ばせられる歴史を作りたい」と話していました。</div></div><div><h3>カタールの記者「新しい歴史を作れるチーム」</h3><div>カタールのテレビ局の記者で、サッカーを10年間取材しているワファ・スカールさんは、「カタールはここまで得点ランキングトップのアルマエズ・アリ選手と、アシストが最も多いアクラム・アフィフ選手がいて、とても強いチームだ。選手たちは８年以上前から『アスパイアアカデミー』という育成機関で、何年もずっと一緒にプレーしてきた。カタールのチームにとって調和がとても大切だ。今のチームは、アジアカップで優勝して新しい歴史を作ることができるチームだ」と話しています。<br><br>また、日本の印象については「飛び抜けた選手がいなくてもグループとしてプレーできるのが強みだ」と話しました。<br><br>そのうえで、カタールの初優勝がかかる決勝について、「最初は誰もカタールが決勝に勝ち進むとは思わなかったが、大会を通じてよく戦った。正直、１次リーグや決勝トーナメントの難しい試合からは、日本も決勝に行くと誰も思わなかった。決勝は簡単な試合にはならないと思う。どちらが勝つか予想は難しい、過去の大会では日本は決勝にいくたびトロフィーを掲げている。日本がそのストーリーを続けるか、カタールが違うストーリーを作るかそれはわからないね」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 20:18:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>発見の遺体は女子大学生と判明 茨城 神栖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>発見の遺体は女子大学生と判明 茨城 神栖</span><time datetime="2019-01-31T20:19"><span>1月31日</span> <span>20時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798671_1901312018_1901312019_01_02.jpg" alt="発見の遺体は女子大学生と判明 茨城 神栖" id="news_image"></div><div></div><div>去年11月から東京 葛飾区の女子大学生が行方不明になっていた事件で、31日に茨城県神栖市の畑で見つかった遺体は、女子大学生と確認されました。警視庁は、遺体を遺棄した疑いで逮捕した茨城県の35歳の男を取り調べ、事件の詳しい経緯などを調べています。</div><div>逮捕されたのは、茨城県神栖市の無職、廣瀬晃一容疑者（35）で、警視庁によりますと、去年11月20日ごろ、神栖市須田にある畑に遺体を遺棄した疑いが持たれています。<br><br>遺体の捜索は、31日未明から午前11時すぎまで行われ、畑に掘られた深さ50センチほどの穴に寝かされた状態で見つかりました。<br>警視庁によりますと、遺体は、去年11月20日から行方不明になっていた、東京 葛飾区の日本薬科大学１年の菊池捺未さん（当時18）と確認されたということです。<br><br>これまでの調べで、女子大学生は都内から茨城県の鹿島神宮駅まで電車で移動し、その後、神栖市までタクシーに乗った後、遺体が見つかった畑付近で携帯電話の位置情報が途切れて行方がわからなくなりました。<br><br>調べに対し、廣瀬容疑者は「女性とはインターネット上の掲示板で知り合った。騒がれて、殺してしまった。畑に女性を埋めた」と供述していますが、その後の調べで、「女性を車の中で殺した。ひざ下くらいまで畑に穴を掘って埋めた」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、廣瀬容疑者の自宅アパートを捜索するとともに、乗っていた車を押収し、事件の詳しい経緯や動機を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 20:19:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東平野部でも雪 交通影響や路面の凍結に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011798861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東平野部でも雪 交通影響や路面の凍結に注意を</span><time datetime="2019-02-01T00:50"><span>2月1日</span> <span>0時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>低気圧の影響で、関東甲信では31日夜、各地で雪が降りました。関東ではこのあと数時間、平野部でも雪が降るところがある見込みで、気象庁は、交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧と上空の寒気の影響で、31日夜は関東甲信の各地で雪が降り、茨城県や千葉県などで雪が降っているところがあります。<br><br>31日午後11時の積雪は、<br>▽山梨県の富士河口湖町で14センチ、<br>▽神奈川県箱根町に国土交通省が設置した積雪計で９センチ、<br>▽水戸市で１センチとなっているほか、<br>▽東京の都心でも31日夜遅くにみぞれが観測されました。<br><br>関東では、このあと数時間、平野部でも雪が降るところがある見込みです。<br><br>関東では、１日の朝、各地で最低気温が０度前後まで冷え込むと予想されていて、気象庁は、交通への影響のほか、路面の凍結にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011798861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:50:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火災で３人死亡 北海道 小樽</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190201/k10011798941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅火災で３人死亡 北海道 小樽</span><time datetime="2019-02-01T01:54"><span>2月1日</span> <span>1時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>警察によりますと、31日午後11時20分ごろ、北海道小樽市緑にある２階建ての住宅から煙が出ていると消防に通報があり、火はおよそ１時間20分後に消し止められましたが焼け跡から３人の遺体が見つかりました。現場はＪＲ小樽駅から南に1.5キロほど離れた住宅街で、警察が３人の身元や火事の原因を詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190201%2Fk10011798941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 01:54:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>