<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全国40以上のマンションで耐震構造の施工ミス見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011965151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国40以上のマンションで耐震構造の施工ミス見つかる</span><time datetime="2019-06-22T19:28"><span>6月22日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011965151_1906221923_1906221928_01_02.jpg" alt="全国40以上のマンションで耐震構造の施工ミス見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>地震の衝撃を逃がすため多くのマンションで導入されている「構造スリット」と呼ばれる耐震構造の施工ミスが、東日本大震災以降、少なくとも全国40以上のマンションで相次いで見つかっていたことが複数の専門家の調査で分かりました。専門家は「施工ミスによって大地震の際に建物が倒壊するおそれもあるが、実際に被害が出ないと発覚しないケースが多く、こうしたミスは多くのマンションで潜在化している可能性がある」と指摘しています。</div><div>「構造スリット」は、地震の揺れで建物が損傷するのを防ぐため柱と壁などの間に隙間を入れて地震の衝撃を逃がす耐震構造で、平成７年の阪神・淡路大震災を教訓に、マンションなど鉄筋コンクリートの多くの建物で導入されています。<br><br>しかし東日本大震災以降、マンションの管理組合から委託を受けた東京の不動産コンサルタント会社や１級建築士が調べたところ、この構造スリットが設計どおりに施工されていなかったり、隙間に入れる緩衝材がねじれたりする施工ミスが、少なくとも全国40以上のマンションで相次いで見つかっていたことが分かりました。<br><br>関係者によりますと、このうち大手不動産会社が販売した愛知県内のマンションではことし１月、構造スリットの施工ミスによって柱の一部が欠損していことが分かり、会社側がミスを認めて住民側に謝罪し、今月まで補修工事が行われました。<br><br>構造スリットが設計どおりに施工されていない場合には建築基準法に抵触するおそれがありますが、専門家によりますと、構造スリットはコンクリートの中にあって外からは見えないため、実際に地震で被害が出たりひび割れなどの不具合が起きたりして調査しないかぎり、施工ミスが発覚しないケースが多いということです。<br><br>マンションの耐震構造に詳しい大阪大学の鈴木計夫名誉教授は「柱が欠損するなどの重大な施工ミスがあれば建物の強度が下がり、大地震の際には倒壊するおそれもある。こうしたミスは多くのマンションで潜在化している可能性があり、改めて調査を進めるべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「構造スリット」の仕組みと役割</h3><div>「構造スリット」は、地震の揺れで建物が損傷するのを防ぐためマンションの屋台骨となる柱と壁、はりの間に数センチほどの隙間を入れる耐震構造です。<br><br>柱と壁などが密着していると、地震の揺れの衝撃が特定の柱に集中して建物が損傷するリスクが高まります。このため柱と壁、はりの間に隙間＝スリットを設けることで揺れが吸収され柱にかかる衝撃が和らげられる仕組みで、隙間にはスリット材と呼ばれる緩衝材を入れ、クッションの役割を果たします。<br><br>構造スリットは平成７年の阪神・淡路大震災を教訓に、マンションなど鉄筋コンクリートの多くの建物で導入されましたが、専門家によりますと、８年前の東日本大震災で被害を受けたマンションを調べたところ、構造スリットに欠陥があるケースが複数見つかったということです。<br><br>施工ミスは、設計どおりに構造スリットが施工されず、実際には柱と壁が密着していたり、建設中に柱や壁にコンクリートを流し込む過程でスリット材がねじれたりするケースが多く、ねじれたスリット材が食い込んで柱の一部が欠損し、建物の安全性に重大な影響が出るケースも見つかっているということです。<br><br>構造スリットが設計どおりに施工されていない場合には建築基準法に抵触するおそれがあります。</div></div><div><h3>施工ミス実際のケースは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011965151_1906221937_1906221938_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>大手不動産会社が販売した愛知県内のマンションでは、ことし１月、「構造スリット」の施工ミスで柱の一部が欠損する重大なミスが見つかりました。実はこのマンション、３年前にも構造スリットの施工ミスが見つかっていました。<br><br>修繕工事を行ったことがきっかけとなり、設計ではおよそ550か所に施工されているはずの構造スリットが全体の６割近くに当たる300か所以上で、実際には施工されていなかったり、隙間に入れる緩衝材がゆがんだりしていたことが明らかになっていたのです。<br><br>関係者によりますと、この際、会社側は施工ミスを認めて第三者機関による検証と補修工事を行い、去年５月「安全性は回復された」とする書面を住民に配布しました。<br><br>しかしその後、マンションの管理組合の委託を受けた１級建築士が再び調査したところ、構造スリットの施工ミスが新たに９か所で見つかり、このうち２か所は隙間に入れた緩衝材がゆがんで柱の一部が欠損する重大なミスだったことが分かったということです。<br><br>これに対し会社側は「安全性には問題がなく再調査の必要はない」などといったん回答しましたが、その後「一方的な思い込みから尚早な回答を行い、多大な心労をおかけした」などとして判断の誤りを認め、社長が住民側に謝罪する事態になりました。<br><br>このマンションでは会社が費用を負担し、今月まで追加の補修工事が行われました。ＮＨＫの取材に対し会社側は「個別案件の詳細については回答を控える」などとしています。</div></div><div><h3>大手住宅メーカーミス認め改修工事することで住民と合意</h3><div>大手住宅メーカーが販売した別の愛知県内のマンションでは、去年の検査で、設計どおりに「構造スリット」が施工されていないミスが見つかりました。<br><br>会社側は重大なミスではなく「直ちに安全上の問題はない」としていますが、今月、会社が費用を負担して改修工事を進めることで住民側と合意したということです。<br><br>会社側は「今のところ、ほかのマンションで同じようなミスは見つかっていないが、今後の検査でミスが判明すれば適切に対応したい」としています。</div></div><div><h3>施工ミスを見つけるためには</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011965151_1906221928_1906221938_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>「構造スリット」の施工ミスを見つけるにはどうしたらよいのでしょうか。<br><br>専門家が注目すべきだとしているのが、マンションの外壁の柱と壁の境目の部分。この部分の周辺でひび割れがあったりタイルが剥がれ落ちたりしていると構造スリットに施工ミスがある可能性があるということです。<br><br>専門家は「住民側も無関心にならず、ひび割れなどを見つけたら速やかに販売元などに相談して、専門家による調査を行ってもらうほか、修繕工事の際には重点的にチェックし、施工ミスがあれば補修工事をさせる必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>１級建築士「人命に関わる隠れた重大欠陥」</h3><div>建物の構造設計を行う１級建築士の男性は「構造スリットは１か所入れ忘れただけで建物の強度が半分程度になる可能性もあり、柱が欠損するようなミスも絶対に避けなければならない。大地震の際には施工ミスによって柱が折れたりする可能性もあり、人命に関わる重大な問題だ」と話しています。<br><br>そのうえで「構造スリットは外からは見えないコンクリートの中にあり、ひび割れなどの不具合が起きて調査しないかぎり施工ミスが発覚しないケースが多いため、一般的にはまだ身近な危険として認識されていない隠れた重大欠陥と言える。かなりの数の施工ミスがまだ潜在化しているものとみられ、国は調査の方法などを整備していく必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011965151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 19:28:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千島列島で噴火 噴煙高さ１万ｍ以上に 旅客機はルート変更も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011965041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千島列島で噴火 噴煙高さ１万ｍ以上に 旅客機はルート変更も</span><time datetime="2019-06-22T20:40"><span>6月22日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011965041_1906221903_1906221904_01_03.jpg" alt="千島列島で噴火 噴煙高さ１万ｍ以上に 旅客機はルート変更も" id="news_image"></div><div>気象庁によりますと、千島列島の火山で22日午前噴火が発生し、噴煙が１万メートル以上の高さに達しています。気象庁は、航空路火山灰情報を出して周辺を飛行する航空機に注意を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道の択捉島から北東におよそ450キロ離れた千島列島にあるライコケ島で、22日午前３時ごろ比較的規模の大きな噴火が発生しました。<br><br>この噴火による噴煙は上空およそ１万3000メートルの高さにまで達しているということです。気象衛星ひまわりの画像でも、午前３時ごろから噴煙が上がり、風に流されて島の東側の広範囲に広がっていく様子が捉えられています。<br><br>気象庁によりますと、火山灰は23日にかけて千島列島の東からアリューシャン近海にかけての上空に広がると予想されているということです。<br><br>火山灰の中を航空機が飛ぶと、ジェットエンジンが吸い込んで停止したり、操縦室の窓が傷ついたりするおそれがあるため、気象庁は「航空路火山灰情報」を出して付近を飛行する航空機に注意を呼びかけています。<br><br>ライコケ島は千島列島にある標高551メートルの火山島です。千島列島では2009年にも別の島で噴火がおき、このときは噴煙が上空１万6000メートルまで上がり、航空機が航路を変更するなどの影響が出ました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一部路線でルート変更</h3><div>国土交通省も、この周辺空域は北米と日本などを結ぶ航空路にあたることから、航空関係者向けに噴煙に関する情報を出して注意を呼びかけています。<br><br>この噴火の影響で、噴煙を避けるためルートを変更して飛行した旅客機は、22日午後３時までの時点で、日本を発着する便を含めて37便確認されているということです。<br><br>このうち、全日空と日本航空によりますと、日本と北米を結ぶ一部の便でルートを変更していますが、これまでのところ、ほぼ正常通り運航しているということです。<br><br>全日空と日本航空は、最新の運航情報を会社のホームページなどで確認するよう呼びかけています。<br><br>航空関係者によりますと、エンジンが火山灰を吸い込むと熱で溶けた火山灰が内部に貼り付き、推力が落ちるだけでなく、最悪の場合エンジンが止まってしまうなど大きな影響が出るということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011965041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 20:40:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北方領土 プーチン大統領“引き渡す計画ない” 日本側けん制か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011965261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北方領土 プーチン大統領“引き渡す計画ない” 日本側けん制か</span><time datetime="2019-06-22T22:39"><span>6月22日</span> <span>22時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011965261_1906222317_1906230001_01_02.jpg" alt="北方領土 プーチン大統領“引き渡す計画ない” 日本側けん制か" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は北方領土について日本に引き渡す計画はないと強調し、今月28日に開幕するＧ20大阪サミットに合わせて安倍総理大臣と首脳会談を行うのを前に、日本側をけん制するねらいもあったとみられます。</div><div>ロシアのプーチン大統領は20日、国営テレビのインタビューに答え、その内容が22日、放送されました。<br><br>この中で、最近、北方領土を訪れたというテレビ番組の司会者が「島では子どもたちがロシアの国旗を掲げていたが、降ろす必要があるのか」と聞いたところプーチン大統領は、「いや、われわれにはそんな計画はない」と述べ、日本に引き渡す計画はないと強調しました。<br><br>また「島々を含めた地域を発展させる計画がある」とも述べ、北方領土を自国の領土として発展させていく考えを改めて示しました。<br><br>プーチン大統領は、今月28日に開幕するＧ20大阪サミットに合わせて日本を訪れ、安倍総理大臣と首脳会談を行うことになっています。<br><br>今回の発言は、これを前に領土問題で譲歩しないとロシア国民に強調したものとみられます。<br><br>一方、プーチン大統領は今月６日、日本が、ロシアの抱く安全保障上の懸念に配慮することが平和条約交渉の進展に欠かせないという考えを示していて、交渉の進展を望む日本側に対してはけん制するねらいがあったとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011965261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 22:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拳銃強奪事件 行動に不可解な点 動機の解明が焦点に 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拳銃強奪事件 行動に不可解な点 動機の解明が焦点に 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-23T05:08"><span>6月23日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965241_1906222301_1906230508_01_02.jpg" alt="拳銃強奪事件 行動に不可解な点 動機の解明が焦点に 大阪 吹田" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市で交番の巡査が包丁で刺されて拳銃が奪われた事件から、23日で１週間です。警察は逮捕した33歳の男の調べを進めていますが、事件の計画性をうかがわせる行動がある一方、逃走後の行動には不可解な点も多くあり、動機の解明が焦点の１つとなっています。</div><div>今月16日の早朝、大阪 吹田市の交番前で、古瀬鈴之佑巡査（26）が包丁で刺されて実弾の入った拳銃を奪われ、警察は、翌日の早朝、隣接する箕面市の山中で東京 品川区の飯森裕次郎容疑者（33）を強盗殺人未遂の疑いで逮捕し、拳銃も押収しました。<br><br>これまでの調べで、飯森容疑者は事件の１時間余り前から交番の周辺を歩き回り、直前には800メートルほど離れた公衆電話から、空き巣の被害を装って110番通報をしたことが分かっています。<br><br>その際には、小中学時代の同級生の名前をかたり、住所として同級生の実家のマンションを伝えていたほか、捜査関係者によりますと、事件の前後にはマンション周辺に実際に来ていた疑いがあるということで、警察は、みずからの関与が分からないよう計画していたとみています。<br><br>一方で、事件後は血の付いた格好のままショッピングセンターで着替えを購入したほか、各地の防犯カメラに写り込むなど不可解な点も多くあり、警察は動機の解明を１つの焦点に捜査しています。<br><br>調べに対し、飯森容疑者は容疑を否認しているということです。<br><br>また、古瀬巡査は意識不明の重体となっていましたが、現在は医師の呼びかけに応じて指を動かすなど、意識が回復したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 05:08:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 イランに追加制裁へ 圧力強める姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 イランに追加制裁へ 圧力強める姿勢</span><time datetime="2019-06-23T05:30"><span>6月23日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965381_1906230525_1906230530_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 イランに追加制裁へ 圧力強める姿勢" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領はアメリカ軍の無人偵察機を撃墜したイランに対し、追加の経済制裁を科す方針を明らかにしました。軍事攻撃についても引き続き選択肢にあるとの考えを示していて、圧力を強める姿勢を鮮明にしています。</div><div>イランが、アメリカ軍の大型の無人偵察機を撃墜したことをめぐり、トランプ大統領は22日、ホワイトハウスで記者団に対し、「われわれはイランに対する追加制裁の措置を講じようとしているところだ」と述べ、イランへの圧力を高めるため、新たな経済制裁を科す方針を明らかにしました。<br><br>トランプ大統領は、イランに対しこの前日に報復の軍事攻撃を予定していたものの、攻撃の10分前になって中止の指示を出したことを明らかにしています。<br><br>これについてトランプ大統領は、イラン側に多くの死者が出ることを避けるために攻撃を中止したことを改めて強調したうえで、軍事攻撃の可能性は「常にテーブルの上にある」と述べ、引き続き軍事攻撃も選択肢にあるとの考えを示しました。<br><br>一方で、「核兵器を持たないということに同意すれば、イランは裕福な国になる。イランを再び偉大な国にしよう。私はそれを望んでいる」とも述べ、これ以上の事態の悪化は避け、対話の道を開きたいという思いを強くにじませました。<br><br>ただ、イラン側はアメリカが圧力を強めるなかで対話には断固として応じない構えを示していて、緊張緩和の糸口はつかめていないのが実情です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 ツイッターで“追加制裁は24日”</h3><div>アメリカのトランプ大統領は22日、ツイッターに「われわれは月曜日にイランに大規模な追加制裁をかける」と書き込み、イランへの追加制裁は24日に実施するとの考えを明らかにしました。<br><br>そのうえで「イランに対する制裁が解除され、イランが豊かで繁栄した国家に再びなる日が来ることを楽しみにしている。早ければ早いほうがいい」と投稿し、制裁を解除するためにアメリカとの対話に応じるよう改めて求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 05:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄戦74年「慰霊の日」平和への願い 戦争の記憶どう受け継ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄戦74年「慰霊の日」平和への願い 戦争の記憶どう受け継ぐ</span><time datetime="2019-06-23T07:04"><span>6月23日</span> <span>7時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965351_1906230624_1906230625_01_02.jpg" alt="沖縄戦74年「慰霊の日」平和への願い 戦争の記憶どう受け継ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>20万人を超える人が亡くなった沖縄戦から74年がたち、23日、沖縄は、令和になって初めての「慰霊の日」を迎えました。最後の激戦地となった糸満市の平和祈念公園には朝早くから遺族などが訪れ、戦没者を悼み、平和への祈りをささげています。</div><div>太平洋戦争末期、昭和20年の沖縄戦では、住民を巻き込んだ激しい地上戦で20万人を超える人が犠牲になり、沖縄県民の４人に１人が命を落としました。<br><br>沖縄県は旧日本軍の組織的な戦闘が終わったとされる６月23日を「慰霊の日」としています。<br><br>最後の激戦地となった糸満市摩文仁の平和祈念公園には朝早くから遺族などが訪れ、戦没者の名前が刻まれた「平和の礎」で花を手向けたり、手を合わせたりしています。<br><br>おじを亡くした読谷村の棚原治江さん（77）は「横たわる遺体や、遺体に寄り添う幼子の姿などを見たつらい思い出がよみがえります。<br><br>今の沖縄は、変わらず爆音が鳴り響き、74年たっても梅雨が明けないような気持ちです」と話していました。<br><br>沖縄戦から74年がたち、体験者が年々、少なくなっていく中、戦争の記憶をどのように受け継いでいくかが課題となっています。<br><br>一方、沖縄戦を経て、アメリカ軍基地が次々と造られて、在日アメリカ軍の専用施設のおよそ７割が今も沖縄に集中しています。<br><br>また、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐり沖縄県が実施した県民投票で、投票者の７割以上が埋め立てに反対の意思を示したあとも政府は埋め立て工事を続けていて、県と政府の対立は深まっています。<br><br>「慰霊の日」の23日は、平和への願いを新たにする一方、沖縄の基地問題を改めて問い直す日でもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「平和の礎」朝早くから多くの人が祈り</h3><div>沖縄戦最後の激戦地、糸満市摩文仁の平和祈念公園にある、沖縄戦などで犠牲になった人たちの名前が刻まれた「平和の礎」では、朝早くから多くの人が訪れ追悼しています。<br><br>２歳の妹と父、それに祖母を亡くした八重瀬町出身で宜野湾市の宮城勝子さん（79）は「この平和祈念公園のすぐ近くまで戦火を避けて逃げ、生き延びました。母は毎年来ていましたが、亡くなってしまったので代わりに来ています。もう沖縄戦から74年がたつんですね」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 07:04:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実刑確定で逃走の神奈川 愛川町の男 横須賀市内で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>実刑確定で逃走の神奈川 愛川町の男 横須賀市内で逮捕</span><time datetime="2019-06-23T07:57"><span>6月23日</span> <span>7時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965391_1906230754_1906230757_01_03.jpg" alt="実刑確定で逃走の神奈川 愛川町の男 横須賀市内で逮捕" id="news_image"></div><div>今月19日、神奈川県愛川町で実刑が確定し収容される際に逃走した男が、23日朝、神奈川県横須賀市で公務執行妨害の疑いで逮捕されたことが捜査関係者への取材でわかりました。検察などは逃走したいきさつやその間の行動などを詳しく調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは傷害などの罪で実刑判決が確定し逃走していた小林誠容疑者（43）です。<br><br>小林容疑者は今月19日の午後１時ごろ、身柄を収容するために神奈川県愛川町の自宅を訪れた検察庁の職員らに包丁を振り回して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>車はおよそ７キロ離れた神奈川県厚木市内のアパートの敷地に乗り捨てられているのが見つかり、自宅からは覚醒剤を使用した痕跡のある注射器が押収されました。<br><br>警察は防犯カメラの映像などから理髪店で髪の毛を短く切ったり、服を何度も着替えたりして逃走を続けているとみて、公務執行妨害の疑いで全国に指名手配して行方を捜査してきました。<br><br>その結果、23日朝、自宅から南東に45キロ離れた横須賀市森崎のアパートの１室に小林容疑者がいるのを捜査員が発見し、公務執行妨害の疑いで逮捕したということです。<br><br>けが人はいないということです。<br><br>検察や警察は逃走したいきさつやその間の行動などを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>身柄確保の場所</h3><div>捜査関係者によりますと、小林容疑者が身柄を確保されたのは神奈川県横須賀市森崎のアパートで、小林容疑者の自宅がある愛川町から南東に45キロ余り離れています。横須賀市の中心地からは南に4キロほど離れていて、付近には住宅やアパートが建ち並んでいます。</div></div><div><h3>横浜地検は午前８時から説明</h3><div>小林容疑者の逮捕について午前８時から横浜地方検察庁の竹内寛志次席検事が報道陣に説明するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 07:57:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>