<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全国初 運転席が無人の車 公道で走行実験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/k10011258351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全国初 運転席が無人の車 公道で走行実験</span><time datetime="2017-12-14T12:14"><span>12月14日</span> <span>12時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258351_1712141228_1712141229_01_03.jpg" alt="全国初 運転席が無人の車 公道で走行実験" id="news_image"></div><div>車の自動運転の実用化に向けて、運転席にドライバーが乗っていない車両を一般の公道で走らせる実験が、全国で初めて愛知県幸田町で行われています。</div><div>ドライバーが運転席に乗らない形の自動運転は、ことし６月に一般の公道での実験が認められたのを受けて、愛知県が実施に向けて関連企業などと調整を進めてきました。<br><br>１４日は、午前中から愛知県幸田町で実験が行われていて、実験では交通量が比較的少ない町郊外の７００メートルほどの県道などが使われています。<br><br>実験では、センサーやカメラを搭載した車両が、あらかじめ入力された地図情報と照合しながら自動で走行し、ほかの車両や歩行者などはセンサーで感知して衝突を避ける仕組みになっていますが、不測の事態が起きた際には、遠隔操作で制御します。<br><br>車両は、一般の車両も通行する中、時速およそ１５キロで走行し、車線をはみ出さずに直進したり、信号機のないT字路の交差点でタイミングを測りながら左折したりしていました。<br><br>愛知県によりますと、ドライバーが乗っていない車両を一般の公道で走らせる実験は全国で初めてだということです。県は、車両の動作などを検証して安全に問題がないと確認できれば、今後、名古屋市の住宅地などでも実験を重ねたいとしています。<br><br>実験車両に試乗した愛知県の大村知事は、記者団に対し「ハンドル操作は滑らかで、近未来を体感する思いだ。企業や大学と連携し、実用化に向けて取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171214%2Fk10011258351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:14:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活保護の生活扶助 一部の世帯で引き下げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/k10011258471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>生活保護の生活扶助 一部の世帯で引き下げへ</span><time datetime="2017-12-14T14:19"><span>12月14日</span> <span>14時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258471_1712141422_1712141423_01_02.jpg" alt="生活保護の生活扶助 一部の世帯で引き下げへ" id="news_image"></div><div>生活保護で支給される食費などの生活扶助について、厚生労働省の専門家会議は、大都市の子どもが２人いる世帯や６５歳の単身世帯などの金額が一般の低所得世帯の生活費を上回ったとする報告書をまとめました。厚生労働省はこうした世帯の生活扶助を引き下げる方針です。</div><div>生活保護のうち、食費や光熱費などの生活扶助は、地域や年齢、世帯人数などによって支給の基準額が決まっていて、厚生労働省は５年に１度、専門家の会議で見直しを検討しています。<br><br>１４日開かれた会議では、生活扶助の基準額と一般世帯のうち収入が低いほうから１０％以内の世帯の１か月の平均支出とを比較した報告書がまとまりました。<br><br>それによりますと、いずれも大都市の、１８歳未満の子どもが２人いる夫婦の世帯や１８歳未満の子どもが２人いる母子家庭、それに６５歳や７５歳の単身世帯などで、生活扶助が収入が低い世帯の支出を上回りました。<br><br>厚生労働省はこうした世帯の生活扶助の基準額を引き下げる方針です。ただ、引き下げ幅については、会議の委員から「低所得世帯との差額をそのまま適用すると大幅な減額につながる」という指摘があり、厚生労働省は慎重に検討したいとしています。<br><br>一方、地方の町村部の子ども１人を育てる母子家庭や子どもが１人いる夫婦の世帯では逆に生活扶助が下回り、基準額が引き上げられる見通しです。<br><br>厚生労働省は、今月中に見直しの金額を決め、来年度から反映させることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171214%2Fk10011258471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:19:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アルバイトの時給 ３大都市圏で２か月連続で過去最高更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/k10011258481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アルバイトの時給 ３大都市圏で２か月連続で過去最高更新</span><time datetime="2017-12-14T14:25"><span>12月14日</span> <span>14時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258481_1712141432_1712141432_01_02.jpg" alt="アルバイトの時給 ３大都市圏で２か月連続で過去最高更新" id="news_image"></div><div></div><div>企業がアルバイトやパートを募集する際の時給が先月、３大都市圏の平均で１０２４円に上昇し、２か月連続で過去最高を更新したことが求人情報会社の調査でわかりました。</div><div>求人情報会社の「リクルートジョブズ」は、首都圏・関西・東海の３大都市圏で、企業がアルバイトやパートを募集する際の時給を調査しています。<br><br>それによりますと、先月は３大都市圏の平均で１０２４円に上昇し去年の同じ月を２２円、率にして２．２％上回り、２か月連続で過去最高を更新しました。<br><br>職種別の時給の上昇率を見ると、工場の従業員や配送のドライバーなど「製造・物流・清掃系」が去年の同じ月よりも２４円、率にして２．４％高い１０１８円。飲食店などの「フード系」が２３円、率にして２．４％高い９８８円、スーパーやコンビニなどの「販売・サービス系」は１８円、率にして１．８％高い１０１２円で、いずれも過去最高となりました。<br><br>時給が上昇している背景には、深刻な人手不足が続くなか年末年始の繁忙期に向けて店舗の販売スタッフや商品の配送スタッフなどの確保がよりひっ迫していることがあるとしています。<br><br>求人情報会社は「年末年始に向けて人手を確保しようという動きは、今月に入ってさらに強まっていて、時給の上昇傾向は当面、続きそうだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171214%2Fk10011258481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:25:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年は戌年 巨大な「わら」の犬の親子登場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/k10011258521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>来年は戌年 巨大な「わら」の犬の親子登場</span><time datetime="2017-12-14T14:59"><span>12月14日</span> <span>14時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258521_1712141457_1712141459_01_03.jpg" alt="来年は戌年 巨大な「わら」の犬の親子登場" id="news_image"></div><div>わらで作られた巨大なえとの戌（いぬ）を撮影した映像が、ＮＨＫの映像投稿サイト、スクープＢＯＸに投稿されました。</div><div>今月はじめ、静岡県島田市大代地区で撮影されたえとの戌です。<br>竹やわらで作られていて、大きなものは体長３．６メートルあります。<br><br>このジャンボ干支（えと）は、地域の活性化のため地元の有志が２０年以上前から作っているものです。ことしは家族愛をテーマに、犬の親子を１１日間かけて作りました。子犬は杉の葉を使っているので、色が緑から茶に変わっていく様子も楽しめます。<br><br>この時期、ジャンボ干支のまわりには、年賀状の写真撮影のため多くの人が訪れているということです。<br><br>撮影した升谷周一郎さんは、「ここ５～６年の年賀状はこのジャンボ干支を使っています。こんな大きなものをわらで作る地域の人はご立派です」と話していました。<br><br>大代のジャンボ干支は、２月末まで見ることができます。<br><br>ＮＨＫスクープＢＯＸでは、事件事故や災害だけでなく、珍しい自然現象や身近な話題など皆様からの投稿をお待ちしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171214%2Fk10011258521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:59:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自画撮り」要求で取締る全国初の条例 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/k10011258571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「自画撮り」要求で取締る全国初の条例 兵庫</span><time datetime="2017-12-14T15:32"><span>12月14日</span> <span>15時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258571_1712141536_1712141539_01_02.jpg" alt="「自画撮り」要求で取締る全国初の条例 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>中学生や高校生などがインターネットで知り合った相手から裸の画像を送るよう求められる、いわゆる「自画撮り」の被害を防ぐための兵庫県の条例が可決・成立し、全国で初めてこうした行為が禁止されることになりました。</div><div>スマートフォンの普及に伴って、中学生や高校生などが自分で撮影した裸の画像を送信させられる「自画撮り」の被害は増加傾向にあり、警察庁によりますと、去年１年間に全国で４８０人の子どもが被害に遭いました。<br><br>こうした中、兵庫県は「自画撮り」の被害を防ぐための条例の改正案を提出し、１４日に開かれた県議会で全会一致で可決・成立しました。<br><br>改正された条例では、１８歳未満の子どもに対しわいせつな画像や映像の提供を求めることを禁止し、子どもをだましたり金を渡したりした場合、３０万円以下の罰金を科すとしています。<br><br>これまで、「自画撮り」の要求を規制する法令がなく、明らかな脅迫行為がないと取締りは難しいとされてきました。<br>兵庫県の条例は、「自画撮り」を要求した段階で取り締まることができる全国でも初めての条例で、来年４月から施行されます。<br><br>同様の条例案は、東京都議会でも審議されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171214%2Fk10011258571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:32:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公明党元書記長 市川雄一氏が死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/k10011258561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公明党元書記長 市川雄一氏が死去</span><time datetime="2017-12-14T15:40"><span>12月14日</span> <span>15時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258561_1712141539_1712141540_01_02.jpg" alt="公明党元書記長 市川雄一氏が死去" id="news_image"></div><div></div><div>公明党の元書記長で、小沢一郎衆議院議員と「一・一ライン」と呼ばれる関係を築き非自民の連立政権の樹立に力を尽くした、市川雄一氏が、今月８日に、神奈川県内の病院で亡くなりました。８２歳でした。</div><div>市川氏は、公明新聞の編集局長などを経て、昭和５１年の衆議院選挙で旧神奈川２区から立候補して初当選し、衆議院議員を９期務めました。<br><br>この間、公明党の国会対策委員長などを務めたほか、平成元年から平成６年まで党の書記長を務め、自民党の幹事長や当時の新生党の代表幹事を務めた小沢一郎氏と、「一・一ライン」とも呼ばれる親密な関係を築き、ＰＫＯ協力法の成立や非自民の細川連立政権の樹立に尽力しました。<br><br>市川氏は、平成１５年の衆議院選挙に立候補せず、いったん一線を退きましたが、平成２２年に党の常任顧問に復帰し、その後も特別顧問として党運営などについて助言していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171214%2Fk10011258561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:40:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ あと半年で小惑星に到達</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/k10011258581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>はやぶさ２ あと半年で小惑星に到達</span><time datetime="2017-12-14T15:56"><span>12月14日</span> <span>15時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258581_1712141546_1712141555_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ あと半年で小惑星に到達" id="news_image"></div><div></div><div>生命や太陽系の起源に迫ろうと、３年前に打ち上げられた探査機「はやぶさ２」について、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は、あと半年で、地球と火星の間にある目的の小惑星に到達すると発表しました。</div><div>小惑星探査機「はやぶさ２」は、３年前の平成２６年、生命や太陽系の起源に迫る手がかりを探ろうと、地球と火星の間にある小惑星「リュウグウ」に向けて打ち上げられました。<br><br>この「はやぶさ２」について、ＪＡＸＡは１４日の記者会見で、現在、秒速２４キロという猛スピードで飛行を続けていて、打ち上げからの移動距離は２７億キロに達し、「リュウグウ」まで６００万キロを切ったと発表しました。年明けからは５か月間にわたって搭載したイオンエンジンを連続的に噴射し、順調に飛行できれば、来年６月から７月ごろ「リュウグウ」から２０キロの地点に到着し、「リュウグウ」のだ円軌道に入るということです。<br><br>「はやぶさ２」はその後、１年半の間に３回、直径およそ９００メートルの球に近い形をしている「リュウグウ」に着陸し、岩石の採取を行う予定ですが、地表の凹凸や温度、それに自転の軸の傾きなどはわかっていません。<br><br>安全で、水や有機物を採取できる最適な着陸場所は、およそ１か月で探す必要があるため、研究チームは現在、仮想のリュウグウをコンピューター上に設けて、到着時のシミュレーションを続けています。<br><br>研究チームの責任者で名古屋大学の渡邊誠一郎教授は「いよいよ本番が迫っているという気持ちです。訓練で課題なども見えたので、しっかりと科学的成果を地球に持ち帰れるよう気を引き締めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>はやぶさ２のこれまでとこれから</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171214/K10011258581_1712141546_1712141555_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>「はやぶさ２」は、３年前の２０１４年１２月３日、鹿児島県の種子島宇宙センターから日本のＨ２Ａロケットで打ち上げられ、まず、太陽を周回する軌道に入りました。<br>そして、１年後のおととし１２月３日、地球の重力を利用して加速しながら進路を変更する「スイングバイ」を行い、小惑星に向かう軌道に入りました。<br><br>その後、イオンエンジンを連続的に噴射しながら目的の小惑星「リュウグウ」に向かっていて、来年６月か７月ごろ、到達する予定です。<br><br>「リュウグウ」にはおよそ１年半とどまり、その間に３回着陸する計画で、１回目と２回目に、小惑星表面の石や砂を採取します。そして、３回目には、これまで誰も行ったことがない小惑星内部の石や砂の採取に挑戦します。<br><br>小惑星の表面の石や砂は、太陽にさらされることで成分が変わる「宇宙風化」と呼ばれる現象が起きていますが、内部は風化が起きておらず、太陽系誕生当時の情報がとどめられていると考えられるためです。<br><br>そうした小惑星内部の石や砂を採取するために搭載されるのが、新たに開発された「インパクタ」と呼ばれる装置です。「インパクタ」は、小惑星の上空から秒速２キロという極めて速いスピードで金属の弾丸を発射して、人工のクレーターを作ります。そのクレーターの中から小惑星内部の石や砂を採取する計画です。<br><br>こうして石や砂を採取した「はやぶさ２」は、２０１９年１２月頃、小惑星を離れて地球への帰途につきます。そして、東京オリンピック・パラリンピックが終わったあとの２０２０年１２月頃、小惑星の石や砂が入ったカプセルを地球に帰還させることになっています。<br><br>カプセルの着陸はオーストラリアの砂漠になる予定ですが、「はやぶさ２」自体は大気圏に突入することなく、再び地球を離れて、新たな宇宙探査へと飛び立つ予定です。</div></div><div><h3>小惑星「リュウグウ」とは</h3><div>「はやぶさ２」が目指す小惑星「リュウグウ」は、直径およそ９００メートルのほぼ球形で、ジャガイモのような形をしています。<br>地球と火星の間にあり、太陽の周りを１年３か月かけて回っています。また、自転の周期は７時間３８分ですが、どちらに回転しているかはわかっていません。<br><br>これまでの観測から、「リュウグウ」には太陽系が生まれた４６億年前にあった、水や有機物がいまでも残されている可能性があると考えられています。水や有機物の存在が指摘されている小惑星で、現在の技術によって探査することが可能なのは、地球との距離などの問題から「リュウグウ」だけで、そうした小惑星から岩石を持ち帰ることができれば、世界でも初めてのことになります。<br><br>私たち人間も含めた地球上の生命につながる物質は、地球にぶつかった小惑星からもたらされたとする説があり、「はやぶさ２」が持ち帰った岩や砂から水や有機物が見つかれば、生命の起源に迫れる可能性もあると期待されています。<br><br>「リュウグウ」という名前は、ＪＡＸＡが、一般から名前を募集して決めました。ＪＡＸＡによりますと、天体の名前は神話に由来することが望ましいとされていることや、はやぶさ２が目指す小惑星には、水を含んだ岩石があると期待されていることから、おとぎ話の浦島太郎に登場する水に囲まれた竜宮城にちなんだ名前に決められたということです。<br><br>「はやぶさ２」は、「リュウグウ」から玉手箱を持ち帰れるのか、大きな注目が集まっています。</div></div><div><h3>成功のカギを握る観測機器</h3><div>小惑星への着陸により、機体が損傷するリスクを最小限に抑えながら、研究に役立つサンプルを採取できる場所をどう選び出すのか。<br>カギを握るのが、「はやぶさ２」の観測機器です。<br><br>まずは、光学航法カメラ。「リュウグウ」に２０キロまで近づいた段階で、撮影したデータを地球に送り、表面の凹凸などを分析します。<br><br>ＬＩＤＡＲ（ライダー）と呼ばれるレーザー高度計は、探査機から地表までの距離などを正確に計測します。<br><br>赤外線による観測では、小惑星表面の温度などを調べ、地表を覆っているのが砂か岩石かなどを見破ります。ＮＩＲＳ３（ニルス スリー）という機器は、石が発する近赤外線から、含んでいる水の量を調べることができます。<br><br>地球上の研究者たちは、こうした観測装置で得られたデータを基に、安全に着陸でき、水や有機物を採取できる場所を短時間で探し出すことになります。</div></div><div><h3>小惑星到達に備え 訓練続く</h3><div>表面の形や温度など詳しい状況がわからない「リュウグウ」に、どのように近づいて科学的成果を挙げるのか、研究チームでは、最大の難関である「着陸」のシミュレーションを重ねてきました。<br><br>「リュウグウ」は、地球上からのレーダー観測はできない位置にあります。わかっているのは、直径およそ９００メートルという大きさと、じゃがいものような形、それに自転の周期ぐらいで、表面の状況や温度、自転軸の傾きなどはほとんどわかっていません。<br><br>仮に、巨大な岩が集まっている場所に着陸すれば、「はやぶさ２」の本体や太陽光パネルが損傷したり、電波が遮られて地球との通信ができなくなるおそれがあり、計画の継続に重大な問題を引き起こすことも考えられます。<br><br>このため、「はやぶさ２」は「リュウグウ」まで２０キロに接近した段階で、光学カメラや赤外線で観測した画像データを地球に送り、解析が行われることになっていて、研究チームはいま、その訓練を続けています。仮想の「リュウグウ」を設けて、どこに着陸すればどのような科学的成果をあげることができるのか、シミュレーションを繰り返しています。<br><br>シミュレーションでは、「はやぶさ２」が送ってくる画像データから「仮想リュウグウ」の詳細な立体画像や、生命の痕跡の謎に迫る水や有機物がある場所の地図を短期間に作ります。<br><br>訓練では、自転の軸によって観測できる場所が限られることや場所によって水の量に偏りがあるので、できるだけ適した場所を素早く見つけ出さなければならないことを確認したということです。<br><br>リュウグウに到達したあとの１年半の間に、「はやぶさ２」が試みる着陸は３回。この間に、確実に世界初の科学的成果をあげられるよう到着ぎりぎりまで訓練が続けられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171214%2Fk10011258581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:56:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>