<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>うつ病の発症 ウイルスが持つ遺伝子が関与している可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012466681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>うつ病の発症 ウイルスが持つ遺伝子が関与している可能性</span><time datetime="2020-06-11T14:41"><span>6月11日</span> <span>14時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466681_2006111426_2006111440_01_02.jpg" alt="うつ病の発症 ウイルスが持つ遺伝子が関与している可能性" id="news_image"></div><div></div><div>うつ病の発症に、多くの人が幼い頃に感染する「ヘルペスウイルス」が関係している可能性があるとする研究成果を東京慈恵会医科大学のグループが発表し、うつ病発症のメカニズムや治療薬の開発などに役立つと期待されています。</div><div>この研究を行ったのは、東京慈恵会医科大学の近藤一博教授らのグループです。<br><br>グループでは、多くの人が子どもの頃に感染する「ヒトヘルペスウイルス6」というウイルスが脳の一部に感染すると、ウイルスが持つ「ＳＩＴＨー1」という遺伝子が強く働くことを突き止めました。<br><br>そこで、マウスの脳でこの遺伝子を人為的に働かせたところ、マウスの行動が変化し、うつによく似た症状がみられることが確認されたということです。<br><br>さらにグループが、うつ病の患者84人と健康な人82人の血液を調べたところ、うつ病の患者では79.8％の人でこの遺伝子が強く働いている反応があったのに対し、健康な人では24.4％だったということです。<br><br>このためグループでは、このウイルスの遺伝子が強く働くことが、うつ病の発症に関係している可能性があるとしています。<br><br>近藤教授は「これまで、うつ病の原因は、はっきりとは特定されていなかったが、ウイルスが関与している可能性が分かった。さらに研究が進み、発症の詳しいメカニズムが解明できれば、新たな治療薬の開発などにつながるはずだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012466681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 14:41:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生きたメガマウス 東京湾の沖合に 6メートルの「幻のサメ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012466941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生きたメガマウス 東京湾の沖合に 6メートルの「幻のサメ」</span><time datetime="2020-06-11T17:29"><span>6月11日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466941_2006111654_2006111729_01_03.jpg" alt="生きたメガマウス 東京湾の沖合に 6メートルの「幻のサメ」" id="news_image"></div><div>11日、千葉県館山市の東京湾の沖合で、巨大なサメ「メガマウス」が生きたまま定置網にかかっているのが見つかりました。専門家は「生きた姿をここまで鮮明に捉えた映像はとても珍しい」と話しています。</div><div>メガマウスは、太平洋やインド洋などの深い海に生息する大きな口が特徴の巨大なサメで、詳しい生態は分かっておらず「幻のサメ」とも呼ばれています。<br><br>11日午前5時ごろ、地元の漁業関係者が館山市の沖合800メートルにある定置網に、大きさが6メートルほどのメガマウスがかかっているのを見つけました。<br><br>地元のダイバーが海中での様子を撮影し、映像ではメガマウスが定置網の中で大きな尾びれをゆっくり揺らしながら泳いでいたり、名前の由来となっている大きな口をあけたりしていました。<br><br>メガマウスは元気な状態だったため、午前中には定置網から逃がしたということです。<br><br>撮影した地元のダイバーの荒川寛幸さんは「これまで元気な姿を見たことはなく、めったにないチャンスでした」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466941_2006111658_2006111729_01_04.jpg" alt=""><div>サメの生態に詳しい千葉県立中央博物館の宮正樹主任上席研究員は「メガマウスは、ふだん水深200メートルほどのところに生息していることが多く、生きた姿をここまで鮮明に捉えた映像はとても珍しい。なぜ姿を現したのかは、はっきりしないが、今回は黒潮に乗って餌を求めてきたのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>撮影したダイバーは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466941_2006111658_2006111729_01_05.jpg" alt=""><div>メガマウスを撮影したグループのメンバーで、千葉県館山市でダイビングショップを経営する荒川寛幸さんは、11日午前5時ごろに知り合いの漁業関係者から、定置網にメガマウスがかかったという連絡を受け、午前6時半ごろから仲間とともに撮影を行ったということです。<br><br>荒川さんは以前、定置網にかかったメガマウスの姿を見たということですが、その際は弱った状態で、今回のように元気よく泳ぐ姿を見たのは初めてだということです。<br><br>荒川さんは「これまで元気な姿のメガマウスを見たことはありませんでした。ふだん泳いでいる姿を見ることができないので、めったにないチャンスだと思いました。口元をのぞいたら歯は見当たらず、元気で見事な姿でした」と話しています。</div></div><div><h3>メガマウスとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466941_2006111658_2006111729_01_06.jpg" alt=""><div>「メガマウス」は、太平洋やインド洋などの深い海に生息する大きな口が特徴の巨大なサメで、最大で7メートルほどになると言われています。<br><br><br>サメの生態に詳しい千葉県立中央博物館の宮正樹主任上席研究員によりますと、メガマウスがこれまでに海岸に漂着したり定置網にかかったりして見つかったのは世界で140例ほどで、このうち日本では25例だということです。<br><br>また、生きたまま見つかるのは珍しく、詳しい生態が分かっていないため「幻のサメ」とも呼ばれているということです。<br><br>3年前には、今回と同じ千葉県館山市でメガマウスが定置網にかかり保護されましたが、翌日、死んだのが確認されました。<br><br>死んだメガマウスは、鴨川市の「鴨川シーワールド」に引き取られ、世界的にも珍しい貴重な骨格標本として展示されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012466941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 17:29:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東～西日本 あす明け方にかけ非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012466891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東～西日本 あす明け方にかけ非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2020-06-11T17:36"><span>6月11日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466891_2006111634_2006111637_01_02.jpg" alt="東～西日本 あす明け方にかけ非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>前線や湿った空気の影響で、東日本と西日本で大気の状態が不安定になり、関東では断続的に非常に激しい雨が降っています。12日の明け方にかけて局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害などに警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466891_2006111637_2006111637_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、本州付近にのびる前線と暖かく湿った空気の影響で東日本と西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、関東などの各地で雨雲が発達しています。<br><br>午後5時までの1時間には、栃木県鹿沼市で55ミリの非常に激しい雨が降ったほか、静岡県裾野市に国土交通省が設置した雨量計で39ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>東日本と西日本では、12日の明け方にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、局地的に雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>12日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽近畿で180ミリ、<br>▽東海で150ミリ、<br>▽関東甲信と四国、九州で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するととともに、落雷や竜巻などの突風に注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012466891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 17:36:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす「ステップ3」19日に休業要請全面解除へ 最終調整 東京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012466651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あす「ステップ3」19日に休業要請全面解除へ 最終調整 東京都</span><time datetime="2020-06-11T18:15"><span>6月11日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466651_2006111407_2006111408_01_02.jpg" alt="あす「ステップ3」19日に休業要請全面解除へ 最終調整 東京都" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、新型コロナウイルスの感染状況は落ち着いているなどとして、「東京アラート」を解除したうえで、12日午前0時に休業要請などの緩和の段階を「ステップ3」に進める方針です。さらに、今月19日からは接待を伴う飲食店やライブハウスも営業を再開できる方向で最終調整していて、休業要請などは事実上、全面的に解除されることになります。</div><div>東京都の関係者によりますと、11日、都内で新たに感染が確認されたのは22人で、このうち12人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの10人は今のところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これにより、新たな感染の確認が1週間平均で1日当たり20人未満など、都が設定した感染の状況を示す3つの指標すべてで、「東京アラート」を解除する場合の目安の数値を下回ったということです。<br><br>都は、この1週間の感染状況は落ち着いているなどとして、11日、専門家の意見も踏まえて今月2日から出していた「東京アラート」を解除することにしています。<br><br>そのうえで、休業要請などの緩和の段階を今の「ステップ2」から12日午前0時に「ステップ3」に進める方針で、居酒屋などの飲食店の営業も翌日の午前0時まで可能になるほか、カラオケ店なども営業できるようになります。<br><br>さらに、対応が決まっていなかった、接待を伴う飲食店やライブハウスは「ステップ3」に含めたうえで、段階的な緩和をめぐる政府の方針などを踏まえて、今月19日から営業を再開できる方向で最終調整しています。<br><br>このほか、飲食店の営業時間短縮の要請も今月18日で終了するということで、これにより、翌19日からは休業要請などが事実上、全面的に解除されることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「指標は緩和の目安下回った」</h3><div>東京都の小池知事は、午後6時半から動画投稿サイトの「ＹｏｕＴｕｂｅ」などで配信した動画の中で、「『ステップ2』への移行判断からおよそ2週間が経過し、指標は緩和の目安を下回っている。だいぶ、数値が落ち着いてきているという状況にあるので、この後、指標について専門家の方々から意見をいただく予定だ」と述べました。</div></div><div><h3>「ステップ3」緩和の対象は</h3><div>東京都は休業要請の緩和を「ステップ0」から「3」までの4つのステップで段階的に行っていて、現在は、学習塾、劇場、映画館、それにスポーツジムなども再開できる「ステップ2」まで進んでいます。都がまとめた案によりますと、「ステップ3」では、適切な感染拡大防止対策をとった上で、すべての施設の休業要請を解除するとしています。<br><br>「ステップ3」で新たに対象になるのは、遊技施設では、マージャン店、パチンコ店、ゲームセンター、テーマパーク遊園地です。<br><br>遊興施設などは、キャバレー、ナイトクラブ、ライブハウス、カラオケ、バー、スナック、パブ、ネットカフェ、漫画喫茶、場外馬券・車券・舟券場、ダーツバーなどです。<br><br>これらの施設での飲食・酒類の提供は、今月18日までは、「朝5時から翌日の午前0時まで」とし、19日からは制限は設けないとしています。<br><br>同様に、居酒屋などの飲食店も、今月18日までは、「朝5時から翌日の午前0時まで」の営業とし、19日からは、制限は設けません。<br><br>また接待を伴う飲食店とライブハウスについては、今月18日までは休業要請を続けるとしています。<br><br>一方、「ステップ3」へ移行されると、いまの「ステップ2」よりも収容人数を増やしてコンサートや展示会などのイベントを行うことが可能になります。具体的には、屋内のイベントでは、1000人以下、または収容定員の半分以下のいずれか少ない方、屋外のイベントでは、1000人以下となります。</div></div><div><h3>休業中のカラオケ店 再開に向け感染防止対策などの準備</h3><div>休業要請などの緩和の段階が「ステップ3」に進むことを見据えて、東京 新宿にある全国チェーンのカラオケ店では、マイクを覆う特注のカバーを用意するなど、感染防止の対策が取られていました。<br><br>カラオケチェーン大手の「カラオケまねきねこ」は、全国500余りの店舗のうち東京に70余りの店舗があり、全体の売り上げのおよそ20％を占めているということです。<br><br>ことし4月3日から臨時休業が続いていますが、「ステップ3」に進むことを見据えて、新宿にある店では11日、準備作業が続きました。<br><br>営業再開にあたっては、従業員はマスクとフェースシールドを着用して接客にあたり、部屋の広さと換気扇の出力に応じて客の人数を制限するということです。<br><br>さらに、マイクを覆う特注のカバーとプラスチック製のシールドも用意しました。<br><br>飛まつ感染を防ぐために客1人ずつに渡され、それぞれがマイクに取り付けて使うもので、マスクを外して気持ちよく歌えるように導入したということです。<br><br>また、この店ではフロントにＡＩ＝人工知能が自動で客の体温を測って音声で知らせる機械も導入しました。<br><br>「カラオケまねきねこ」広報担当の馬場仁美さんは「カラオケ店は感染リスクがあって危ないというイメージを払拭（ふっしょく）できるように、安心・安全な空間を提供する工夫をし続けていきたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012466651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>作曲家 服部克久さん死去 テレビ番組や映画などのテーマ曲多数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>作曲家 服部克久さん死去 テレビ番組や映画などのテーマ曲多数</span><time datetime="2020-06-11T18:27"><span>6月11日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467241_2006111834_2006111834_01_02.jpg" alt="作曲家 服部克久さん死去 テレビ番組や映画などのテーマ曲多数" id="news_image"></div><div></div><div>テレビ番組や映画などのテーマ曲を数多く手がけ、谷村新司さんの「昴」などポップスのアレンジでも活躍した、作曲家・編曲家の服部克久さんが11日、亡くなりました。83歳でした。</div><div>服部克久さんは、日本の歌謡界を代表する作曲家、服部良一さんの長男として昭和11年に東京で生まれて音楽に囲まれた幼少期を過ごし、高校を卒業後、フランスのパリ国立高等音楽院に留学しました。<br><br>帰国後は、草創期のテレビ業界や映画など幅広い分野で作曲活動を行い、人気アニメ「トム・ソーヤーの冒険」や民放の音楽番組「ザ・ベストテン」のテーマ曲、ＮＨＫの連続テレビ小説「わかば」の主題歌など、数多くの音楽を手がけました。<br><br>また、テレビ番組「新世界紀行」のテーマ曲にもなった「自由の大地」などのオリジナル曲を集め、オーケストラによる演奏にこだわったアルバム「音楽畑」シリーズをこれまでに20作以上を発表し、コンサートも国内外で精力的に開催してきました。<br><br>編曲家としては、さだまさしさんや山下達郎さん、竹内まりやさんなど、人気アーティストの楽曲の弦楽アレンジを数多く手がけ、谷村新司さんの代表曲「昴」では、ホルンを使った雄大なイントロで名曲を彩りました。<br><br>日本作編曲家協会の会長や東京音楽大学の特別招聘教授も務め、後進の育成など音楽界の発展に貢献したほか、平成17年から宮崎県都城市の総合文化ホールの初代館長も務めました。<br><br>息子の服部隆之さんもＮＨＫの大河ドラマ「真田丸」の音楽などを手がける作曲家で、音楽家一族として知られています。<br><br>関係者によりますと、服部さんは11日、亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:27:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに22人感染確認 死亡確認はなし 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに22人感染確認 死亡確認はなし 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-11T18:34"><span>6月11日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467251_2006111835_2006111842_01_02.jpg" alt="東京都 新たに22人感染確認 死亡確認はなし 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、11日、都内で新たに22人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で感染が確認された人は合わせて5448人になりました。</div><div>東京都は、11日、都内で新たに20代から80代の男女合わせて22人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。このうち、20代と30代は合わせて15人と全体の7割近くを占めています。<br><br>22人のうち、12人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの10人は今のところ感染経路が分かっていません。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて5448人になりました。<br><br>一方、11日は、都内で死亡が確認された人の発表はありませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 18:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 退院後も7％に“生活に支障” 呼吸機能低下など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 退院後も7％に“生活に支障” 呼吸機能低下など</span><time datetime="2020-06-11T19:02"><span>6月11日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467101_2006111850_2006111901_01_02.jpg" alt="新型コロナ 退院後も7％に“生活に支障” 呼吸機能低下など" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し、陰性となって退院したあとも呼吸機能や運動能力が低下するなど、日常生活に支障を抱えている人たちがいることがわかりました。治療に当たる病院からは「退院後にも、さまざまな影を落とすことを知ってもらい、サポートの輪を広げてもらいたい」といった声があがっています。</div><div>ＮＨＫは新型コロナウイルスに感染した人の治療後の状態について把握しようと、東京都内の感染症指定医療機関と大学病院を対象にアンケートを行い「感染者の受け入れがない」という病院を除く46か所のうち、18か所から回答を得ました。<br><br>それによりますと、先月末までに18の病院で合わせておよそ1370人が陰性となって退院したり、症状が改善して転院したりしていますが、その時点で日常生活に何らかの支障がある状態だった人が少なくとも98人いることが分かりました。<br><br>退院するなどした人のおよそ7％に当たります。<br><br>具体的には、ウイルスによる肺炎の後遺症などで呼吸機能が低下した人が47人いて、このうち6人は自宅で酸素を吸入する装置を使わざるをえなくなったということです。<br><br>また、長期間、入院したことによる筋力や運動能力の低下が46人、高齢などで認知機能が低下した人も27人いました。<br><br>ほかに、嗅覚異常や高次脳機能障害とみられるケースもあるということです。<br><br>こうした支障が残った人の多くは、重症化したため人工呼吸器や「ＥＣＭＯ」と呼ばれる人工心肺装置による治療などを受けていました。<br><br>アンケートでは、新型コロナウイルスの治療や、退院後のフォローなどについても自由記述で尋ねたところ「リハビリのため転院させようとしても、新型コロナウイルスを理由に受け入れ先がなかなか見つからない」という課題をあげた病院が複数ありました。<br><br>また「陰性となっても介護度が上がっており“社会的入院”となって、病床を圧迫する場合がある。高齢者問題を見据えた出口戦略が必要だ」という指摘や「退院後にも、さまざまな影を落とすことを知ってもらい、サポートの輪を広げてもらいたい」という声もありました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「自宅でも酸素吸入」</h3><div>東京 世田谷区の自衛隊中央病院では先月末までに、およそ250人が退院したり転院したりしましたが、このうち4人が呼吸機能が低下し、自宅でも酸素を吸入する装置を使うようになったということです。<br><br>治療に当たった呼吸器内科の河野修一医師によりますと、ウイルスが肺に入ると肺胞の内側の壁などが損傷し、次第に壁が厚くなってかたくなる「線維化」という状態を引き起こす場合があります。<br><br>新型コロナウイルス特有の症状ではありませんが、肺が線維化すると、体内に取り入れられる酸素の量が少なくなり息苦しくなります。<br><br>この線維化が起きた4人の患者は、陰性となって退院後も、自宅などで酸素を吸入する装置を使わざるをえなくなったということです。<br><br>河野医師は「新型コロナウイルスに感染し、呼吸機能が低下した人の肺は、今後どういう経過をたどってくのか、データが無いので今は全くわからない。それが、この病気の恐ろしさであり、これからも感染予防を徹底してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>一時重症化した医師「以前のように働けない」</h3><div>新型コロナウイルスに感染した40代の医師は、陰性になって2か月以上たった今も、肺の「線維化」によって呼吸機能が低下し、以前のように働けない状態が続いています。<br><br>男性は、勤務先の病院で感染者の治療に当たっていました。<br><br>自身の感染が確認されたのは、ことし3月。<br><br>発熱やけん怠感が続き、ＰＣＲ検査を受けた結果、陽性と分かり緊急入院しました。<br><br>そのときの状態について男性は「レントゲンを撮ったら、肺が真っ白のすりガラス状になっていて、本当にこれが自分の肺なのかと思った。死ぬかもしれないと覚悟し、妻に『子どもたちを頼む』と電話で伝えた」と話します。<br><br>その後、急速に症状が悪化し、肺の機能を一時的に代行する人工心肺装置「ＥＣＭＯ」が装着されました。<br><br>血栓症やカテーテルによる感染症も引き起こしましたが、およそ3週間後に意識が戻り、4月に陰性が確認されました。<br><br>直後は全身の筋力が弱っていて、歩くことや食べること、文字を書くこともできない状態でしたが、リハビリの結果、運動機能は徐々に回復。<br><br>一方で、呼吸機能は2か月以上たった今も、元に戻っていません。<br><br>肺が「線維化」の状態にあると診断されました。<br><br>男性は、6月から仕事に復帰しましたが、階段を上ったり長時間歩いたりすることがままならず、急患の対応で走ることや心臓マッサージを行えないなど、以前のように働けない状態が続いていると言います。<br><br>男性は呼吸機能の回復に効果的だと言われている腹式呼吸を意識したり、朝晩30分ほどのウォーキングやラジオ体操をしたりして、自分なりのリハビリを行っています。<br><br>男性は「この息苦しい状態が半年なのか、1年なのか、それとも一生続くのか分からないのでとても不安だ。この病気は陰性になっておしまいではない。その後も、こうして後遺症に苦しめられている人もいることを知ってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>高齢者 1か月間の入院で「自分の名前が答えられず」</h3><div>関東地方に住む89歳の男性はことし4月、新型コロナウイルスに感染し、およそ1か月間入院しました。<br><br>感染する前の男性は、往復10キロの散歩を毎日欠かさないほど元気でしたが、担当した医師によりますと入院中は連日、高熱が出て投薬や点滴での治療を受けていたということです。<br><br>ベッドから全く動けない状態が1か月続いた結果、認知機能や運動機能が低下。<br><br>5月2日に陰性が確認されましたが、自分の名前すら答えられなくなり、歩くことも、一人で食事をすることもできなくなったといいます。<br><br>その後、男性は転院してリハビリを続け、低下した機能は回復してきましたが、今も歩行器や食事やトイレの際の介助が必要です。<br><br>リハビリを行っている病院の医師は「ほかの病気と圧倒的に違うのは、新型コロナウイルスに感染していることで普通の入院で行えるようなリハビリを、最初から行うのが難しいということだ。介入できないことで、高齢者は運動能力や認知機能の低下が一気に進む」と話しています。<br><br>男性はリハビリが進み退院を促されましたが、家族はいずれも仕事があるため、自宅で男性を介護するのは難しいと考えています。<br><br>受け入れてくれる施設を探しましたが、新型コロナウイルスに感染していたことを伝えると断られ、5か所目でようやく見つかったということです。<br><br>男性の娘は「新型コロナウイルスに感染して、一時は死を覚悟した。回復してうれしかったが、陰性が確認されてやっと会えたと思ったら寝たきり状態になっていた。父にとっても、家族にとっても、元の生活に戻るのは難しく悩んでいる」と話しています。</div></div><div><h3>50代の男性 退院後に「高次脳機能障害」と診断</h3><div>東京 中央区の聖路加国際病院では、先月末までに退院した67人のうち、7人が日常生活に支障のある状態だったということです。<br><br>7人とも筋力や運動能力が低下、合わせて認知機能が低下したり、呼吸機能が低下したりした人も、それぞれ5人いました。<br><br>さらに、退院後に「高次脳機能障害」と診断されたケースもあると言います。<br><br>治療に当たった呼吸器内科の仁多寅彦医師によりますと、高次脳機能障害と診断されたのは50代の男性です。<br><br>人工心肺装置ＥＣＭＯを装着し、一時、心肺停止となるなど非常に危険な状態でしたが、なんとか回復し、4月上旬に陰性となりました。<br><br>しかし退院後、人の名前や、よく行く地名を間違えるようになったほか、家族や医療スタッフとの会話が、かみ合わない傾向がみられました。<br><br>このため頭部のＭＲＩ検査を行ったところ、大脳皮質に複数の出血が見つかりました。<br><br>仁多医師によりますと、新型コロナウイルスに感染し重症化すると、血栓ができやすいと指摘されているほか、ＥＣＭＯの装着など治療の過程でも血栓ができやすいため、血液が固まるのを防ぐ治療が合わせて行われます。<br><br>一方で、血が固まるのを防ぐ薬などによって、体内で出血しやすい状態になるということで、大脳皮質の出血はこうした経緯で起きた可能性が考えられるということです。<br><br>男性は仕事への復帰を諦め、リハビリを続けているということです。<br><br>仁多医師は「新型コロナウイルスの感染が広がり始めたころは救命だけに専念していたが、後遺症にも気をつけなければいけないと感じている。肺だけでなく全身に症状が出ることが分かってきているので、陰性になって終わりではなく、元の生活に戻れるまでが新型コロナウイルスの治療だととらえなければならない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 19:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>