<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>袴田事件再審 きょう高裁判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>袴田事件再審 きょう高裁判断</span><time datetime="2018-06-11T04:34"><span>6月11日</span> <span>4時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471731_1806110440_1806110442_01_03.jpg" alt="袴田事件再審 きょう高裁判断" id="news_image"></div><div>昭和41年に今の静岡市清水区で一家４人が殺害されたいわゆる袴田事件で死刑が確定し、その後釈放された袴田巌さんが求めている再審＝裁判のやり直しについて、東京高等裁判所の判断が11日に示されます。４年前に静岡地裁は再審と釈放を認める異例の決定を出していて、高裁がどのように判断するか、注目されます。</div><div>現在の静岡市清水区で昭和41年、会社役員の一家４人が殺害された事件では、従業員だった袴田巌さん（82）の死刑が確定しましたが、袴田さんは無実を訴え再審を申し立てました。<br><br>静岡地方裁判所は４年前、犯人のものとされる衣類の血痕のＤＮＡ型が袴田さんと一致しなかったという弁護側の鑑定結果などを基に、再審と釈放を認める異例の決定を出しました。<br><br>決定を不服として検察が抗告し、東京高等裁判所での審理では、血痕のＤＮＡ鑑定の信用性が最大の争点となりました。<br><br>検察は、別の専門家によるＤＮＡ鑑定の検証結果などを基に、地裁で認められた鑑定の手法は科学的に信頼できないと主張しました。<br><br>一方、袴田さんの弁護団は、ＤＮＡ鑑定の検証は器具や手順などが実際の鑑定とは異なるため、信用できないと反論しました。<br><br>東京高裁の決定は11日午後に示される予定で、高裁でも袴田さんの再審が認められるか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>袴田事件とは</h3><div>袴田事件は、有罪か無罪かが50年余りにわたって争われ続けています。<br><br>昭和41年６月、今の静岡市清水区でみそ製造会社の専務の家が全焼し、焼け跡から一家４人が遺体で見つかりました。<br>その年の８月に、会社の従業員だった元プロボクサーの袴田巌さんが強盗殺人などの疑いで逮捕され、当初は無実を訴えましたが、19日後に犯行を自白しました。<br><br>裁判では再び無罪を主張して争いましたが、事件から１年余りがたち、裁判が始まったあとで、みそ製造会社のタンクから血の付いたシャツなど犯人のものとされる５点の衣類が見つかりました。<br><br>昭和43年９月、静岡地方裁判所は、５点の衣類は袴田さんが事件のときに着ていたものだと認定し、有罪の証拠だとして死刑を言い渡しました。<br>一方、袴田さんが自白した時に作られた45通の調書のうち、44通は捜査官に強要された疑いがあるとして、証拠として扱いませんでした。<br><br>その後、２審の東京高等裁判所と最高裁判所でも、無罪の主張が退けられ、昭和55年に死刑が確定しました。<br><br>翌年、袴田さんの弁護団は、再審＝裁判のやり直しを求めました。<br><br>弁護団は、事件の直後の捜索では、タンクから衣類が見つからなかったことや衣類のサイズが合わないことなど不自然な点があるうえ、自白も強要されたものだと主張しましたが、静岡地裁で退けられました。<br><br>東京高裁では、衣類に付着した血痕のＤＮＡ鑑定が行われましたが、劣化が激しかったことから、このときは「鑑定不能」とされ、申し立てが退けられました。<br>その後、平成20年に最高裁でも退けられ、１度目の再審の申し立ては認められませんでした。<br><br>２度目の申し立てで、静岡地裁は、５点の衣類のＤＮＡ鑑定を再び行うことを決めました。<br><br>その結果、弁護側の専門家が「シャツの血痕のＤＮＡの型は袴田さんと一致しない」と結論づけたことなどから、平成26年に再審＝裁判のやり直しを認める決定を出しました。<br><br>決定は、「捜査機関が重要な証拠をねつ造した疑いがある」として、当時の捜査を厳しく批判し、釈放も認める異例のものでした。<br><br>しかし、検察が決定を不服として抗告したため、東京高裁で再審を認めるかどうか改めて審理されました。<br><br>高裁での審理は、およそ４年にわたり、弁護側の専門家が行ったＤＮＡ鑑定の手法が科学的に信頼できるかどうかなどが焦点となっていました。</div></div><div><h3>捜査段階の自白も問題に</h3><div>袴田巌さんの弁護団は、捜査段階の自白が取り調べで強要された虚偽のものだったということも主張しました。<br><br>袴田さんは連日取り調べを受けていましたが、高裁の審理では、40時間を超える取り調べの様子を録音したテープが初めて検察から開示されました。<br><br>録音テープには、トイレに行きたいと申し出た袴田さんに対して、警察官が、トイレに行かせないまま、「その前に返事してごらん」、「お前のやったことに間違いないな？」、「間違いないのか？な、な、間違いないな？お前のやったことに間違いないな？言えないか、それが」、「言えなきゃ、頭だけ下げなさい。頭だけ、頭だけ下げりゃいいよ」などとたたみかけ、黙り込む袴田さんに自白を迫る様子が記録されていました。<br><br>さらに、その後、警察官は「便器もらってきて。ここでやらせればいいから」「そこでやりなさい」などと話し、取調室の中で用を足させていたということです。<br><br>袴田さんが自白したのは、この取り調べの２日後で、弁護団は「身体的にも心理的にも苦痛を与えて自白を迫った」と主張しました。<br><br>これに対して、検察は「取調室の外にいた報道陣を気にして、希望に従って便器を取調室に持ち込んだ」などと主張しました。<br><br>このテープの内容について、弁護団は、取り調べを受けた人の心理状態に詳しい奈良女子大学の浜田寿美男名誉教授に鑑定を依頼しました。<br><br>浜田名誉教授は、袴田さんに対する取り調べは、犯人ではない可能性をほとんど考慮することなく、有罪であることを前提に追及を繰り返し、反省や謝罪を求めるようなものだったという意見書をまとめました。<br><br>弁護団は、袴田さんが虚偽の自白に追い込まれたことは明白で、自白調書は証拠にはならないと主張しました。</div></div><div><h3>争点は「現場の衣類は誰のもの？」</h3><div>袴田巌さんの再審をめぐっては、犯人のものとされる衣類が袴田さんのものかどうかが争われました。<br><br>この事件では、犯行から１年余りたち、裁判が始まったあとで、現場近くの工場のみそのタンクの中からシャツやズボンなど５点の衣類が見つかりました。これが犯人のものだとされ、裁判で袴田さんが着ていたと認定されたことが有罪の大きな根拠となりました。<br><br>（争点１ ＤＮＡ鑑定の信頼性）<br>平成20年に申し立てられた２度目の再審請求では、シャツに付着した血痕のＤＮＡ鑑定が行われました。弁護側の推薦を受けて鑑定した筑波大学の本田克也教授は「血痕のＤＮＡは袴田さんと一致しない」と結論づけました。<br><br>４年前、静岡地方裁判所は、この鑑定などを基に再審＝裁判のやり直しを認める決定を出しました。本田教授の手法は、他人の汗やつばなどのＤＮＡを誤って検出しないように血液の細胞だけを選別してＤＮＡを抽出するというものでした。<br><br>東京高等裁判所での審理で、検察は、この手法は科学的に信頼できないと主張し、高裁は、大阪医科大学の鈴木廣一教授に検証を依頼しました。<br><br>鈴木教授は、鑑定の手法や結果に疑問があるとする報告をまとめ、非公開で行われた審理でも同じ内容を証言しました。<br><br>これに対して、本田教授は、弁護士などが試しても同じ手法でＤＮＡを抽出できたとして、第三者でも再現可能な信頼できる手法だと反論しました。<br><br>さらに、弁護団は、ＤＮＡ鑑定以外の証拠でも５点の衣類は袴田さんのものではないことが明らかだと主張しました。<br><br>（争点２ 衣類のサイズや色）<br>弁護団は、袴田さんとサイズが一致するとされたズボンについて、根拠となったタグの記号はサイズではなく、色を意味していることが当時の資料でわかったと主張しました。<br><br>また、衣類の色に着目し、血を付けた衣類をみそに漬け込む再現実験を行った結果、１年余りの間漬かっていたのであれば、みその色に染まることがわかったとしています。<br><br>弁護団は、実際には５点の衣類の色はあまり変化がなく、タンクから見つかる直前に入れられたもので、犯人のものではない可能性があると主張しました。<br><br>一方、検察は、衣類の色の変化にはさまざまな要因の影響が考えられるとして、５点の衣類は、袴田さんが犯行時に着用していたものだと主張しました。</div></div><div><h3>袴田さん 釈放後の４年間</h3><div>袴田巌さんは、昭和55年に死刑が確定したあと、平成26年３月に静岡地方裁判所の決定で釈放されました。<br><br>釈放から４年が経過し、現在、袴田さんは姉のひで子さんと一緒に故郷の浜松市で生活しています。<br><br>袴田さんと２人で食卓を囲むことを待ち望んでいたというひで子さんは、できるかぎり手作りの食事をふるまっています。<br><br>ただ、袴田さんには、48年にわたる長い拘束の影響が残り、いまだに意思の疎通が難しい状況です。こうした中、釈放から１年が過ぎたころから自宅近くを散歩に出かけることが多くなり、今では日課となっています。<br><br>ほぼ毎日、お気に入りの帽子をかぶって決まった道順を自分のペースで歩きますが、過去に散歩中に階段から落ちて救急車で搬送されたこともあり、必ず支援者が付き添うようになりました。<br><br>袴田さんの趣味は将棋で、時には有段者に勝つこともあるということで、その腕前が評価され、去年５月には、日本将棋連盟からアマチュア初段の免状が贈られました。<br><br>ふだんは口数の少ない袴田さんですが、得意の将棋のことになると熱く語ることもあるということです。<br><br>また、袴田さんは、かつてプロボクサーとして活躍していた時もあり、こうした縁もあって、釈放直後には、袴田さんを支援しようとプロボクサーらの仲間から「名誉チャンピオンベルト」が贈られるなど、さまざまな支援活動が続けられています。<br><br>釈放後、袴田さんは、ひで子さんと一緒に死刑制度の反対を訴えるさまざまな活動にも参加しています。京都市で行われた死刑制度について考えるシンポジウムにも参加し、みずから壇上に立って死刑制度の廃止を訴えました。<br><br>釈放されてから、毎年、袴田さんの自宅で誕生日会が開かれ、多くの支援者たちがお祝いに訪れています。<br><br>再審で無罪を勝ち取った人たちが訪れることも多く、去年の誕生日は「布川事件」で無期懲役の判決を受け、その後の再審で無罪が確定した桜井昌司さんが訪れ、一緒に将棋を指しました。<br><br>ことし３月に開かれた誕生日会では、袴田さんは支援者から、「100歳まで生きたいですか？」と尋ねられると、「200」と答えて周囲を笑わせる場面もありました。<br><br>ひで子さんは、釈放された当初に比べ、袴田さんが明るさを取り戻しつつあると感じていて、ことしの誕生日会でも「釈放直後は、なにも話さないし、呪文みたいなことばかり言っていました。健康で、誕生日のお祝いができ、ひと言で言うと以前より明るくなりました」と話していました。<br><br>東京高等裁判所の判断を１か月後に控えた先月には、支援者らが多くの人たちに袴田さんへのメッセージを書き込んでもらおうと、静岡市内に「袴田巌さんの壁」と名付けたメッセージボードが設置されました。<br><br>ボードには、早期の再審での無罪を願って、たくさんの支援者から袴田さんへの思いが寄せられています。姉のひで子さんは今月３日、早期の再審開始に向けて静岡市内で署名活動を行いました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:34:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談あす開催 両国代表団が詰めの調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談あす開催 両国代表団が詰めの調整へ</span><time datetime="2018-06-11T04:57"><span>6月11日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471861_1806110510_1806110515_01_03.jpg" alt="米朝首脳会談あす開催 両国代表団が詰めの調整へ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との史上初の米朝首脳会談を12日に控え、両首脳はともに10日、開催地のシンガポールに入りました。11日は両国の代表団による会合が開かれる予定で、首脳会談に向けた詰めの調整が行われるものとみられます。</div><div>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との史上初の米朝首脳会談は12日、シンガポールのリゾート地、セントーサ島で開かれます。<br><br>これを前に、トランプ大統領は、日本時間の10日午後９時半ごろ、シンガポール郊外の空軍基地に到着し、宿泊先となる中心部のホテルに入りました。<br><br>一方、キム委員長も同日午後３時半ごろに現地入りし、シンガポールのリー・シェンロン首相と会談しました。<br><br>ホワイトハウスによりますと、アメリカからは北朝鮮との事前協議を進めてきたソン・キム駐フィリピン大使も現地入りしていて、現地時間の11日午前10時（日本時間午前11時）から北朝鮮の代表団と会合を開くということで、12日の首脳会談に向け詰めの調整が行われるものとみられます。<br><br>首脳会談では、北朝鮮の非核化に向けどこまで具体的な道筋をつけられるかや、北朝鮮の求める体制保証の第１歩となる朝鮮戦争の終結宣言で合意が図られるのかが大きな焦点となっています。<br><br>会談を前に、トランプ大統領は「キム委員長が真剣かどうかは最初の１分でわかる」と述べるとともに、ホワイトハウスの当局者は、会談の中で両首脳が通訳のみを介した２人だけで話をする可能性もあるとしていて、どこまで突っ込んだ意見を交わすのかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線殺傷事件 死亡の男性に数十か所の傷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線殺傷事件 死亡の男性に数十か所の傷</span><time datetime="2018-06-11T04:58"><span>6月11日</span> <span>4時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471781_1806110108_1806110458_01_02.jpg" alt="新幹線殺傷事件 死亡の男性に数十か所の傷" id="news_image"></div><div>神奈川県内を走行中だった東海道新幹線の車内で９日、乗客が刃物で切りつけられ、男性１人が死亡し、女性２人がけがをした事件で、死亡した男性には上半身を中心に数十か所の傷があったことが、警察への取材でわかりました。男性は直前に近くにいた女性が襲われるのを制止しようとしていて、警察は、逮捕した男が逆上して強い殺意を抱いたとみて調べています。</div><div>新横浜駅と小田原駅の間を走行していた東京発・新大阪行きの東海道新幹線「のぞみ265号」の車内で、９日夜、乗客３人がなたのような刃物で切りつけられ、兵庫県尼崎市の会社員、梅田耕太郎さん（38）が死亡したほか、20代の女性２人がけがをしました。<br><br>殺人未遂の疑いで逮捕された愛知県岡崎市の無職、小島一朗容疑者（22）は、警察の調べに対し、「むしゃくしゃしてやった。誰でもよかった」などと供述しているということです。<br><br>その後の調べで、死亡した梅田さんには上半身を中心に数十か所の傷があり、このうち、首付近の傷が最も深かったことが警察への取材でわかりました。<br><br>梅田さんは、近くにいた女性２人が襲われるのを制止しようとして小島容疑者ともみ合いになり、その後、馬乗りになられて何度も切りつけられたということです。<br><br>警察は、小島容疑者が制止されたことに逆上し、強い殺意を抱いたとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟県知事選 自民・公明支援の花角氏が初当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/k10011471741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟県知事選 自民・公明支援の花角氏が初当選</span><time datetime="2018-06-11T05:00"><span>6月11日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180610/K10011471741_1806102255_1806102256_01_02.jpg" alt="新潟県知事選 自民・公明支援の花角氏が初当選" id="news_image"></div><div>事実上の与野党対決の構図となった新潟県知事選挙は10日に投票が行われ、自民・公明両党が支援した元海上保安庁次長の花角英世氏が、接戦の末、野党５党が推薦する候補らを破り、初めての当選を果たしました。</div><div>新潟県知事選挙の結果です。<br><br>▼花角英世（無所属・新）当選、54万6670票<br>▼池田千賀子（無所属・新）50万9568票<br>▼安中聡（無所属・新）４万5628票<br><br>今回の新潟県知事選挙は、自民・公明両党が花角氏を、立憲民主党など野党５党が池田氏をそれぞれ支援する、事実上、与野党対決の構図で、接戦の末、花角氏が初めての当選を果たしました。<br><br>花角氏は新潟県佐渡市出身の60歳。国土交通省の審議官や新潟県の副知事などを経て、海上保安庁の次長を務めました。<br><br>選挙戦で、花角氏は、幅広い支持を得ようと、できるだけ政党色を抑え、東京電力柏崎刈羽原子力発電所の再稼働に慎重な姿勢を示すとともに、地元の経済活性化などに取り組むと訴えました。<br><br>また、自民・公明両党は、幹部らが業界団体などを回って支援を呼びかける徹底した組織戦を展開し、花角氏が初めての当選を果たしました。<br><br>花角氏は「ふるさと新潟を元気で暮らしやすい県にすることを約束する」と述べました。<br>また、柏崎刈羽原発の再稼働については「県民の納得がないかぎり動かすことはできず、県民の考えや理解を第一に考えたい。前の知事が設置した福島の原発事故の検証委員会の答えを受けて、リーダーとして何らかの結論を出さなければいけない」と述べました。<br><br>一方、池田氏は、原発の再稼働に慎重な姿勢を示し、野党５党の幹部らも街頭で安倍政権を批判して支持を訴えましたが、及びませんでした。<br><br>投票率は58.25％で、前回を5.20ポイント上回りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>池田氏「原発ゼロを注視」</h3><div>池田氏は「当選できなかったことは私の力不足で、本当に申し訳ない。花角氏は原発ゼロを掲げて選挙戦を戦ったので、その実現に向けてしっかり取り組んでほしいし、私も注視していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「今後の政権運営に全力」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者団に対し、「今回の勝利におごることなく、また、ゆめゆめ油断するようなことなく、今後の政権運営に全力を尽くしていきたい。選挙は１回、１回が重要なので、今回勝ったからといって安心や慢心することなく、緊張感を持って次なる戦いに全力を挙げたい」と述べました。<br><br>また、二階氏は、森友学園や加計学園をめぐる問題の選挙戦への影響について「一連の問題は本当に邪魔なことだった。関係の人たちには大いに反省してもらいたい」と述べました。<br><br>一方、二階氏は、秋の自民党総裁選挙への影響について「今回の結果で、安倍総理大臣にとって追い風となるいい風が吹いてきたと判断して間違いないと思う」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤選対委員長「政権信任ではない」</h3><div>公明党の斉藤選挙対策委員長は「今回の選挙は、県民の生活や経済、地域の活性化が最大の争点だったと思っているので、直接、国政に影響を与えるとか、安倍政権が信任されたというものではないと思っている。ただ、ここまで厳しい選挙になり、まさに、国政への逆風や非常に厳しい風を感じた」などとコメントしています。</div></div><div><h3>立民 近藤選対委員長「安倍政権批判の声も」</h3><div>立憲民主党の近藤選挙対策委員長は「原発再稼働や原発政策の推進に反対する数多くの県民の意思が表明されており、県民の意思に沿った行政が進められるよう注視していきたい。森友学園や加計学園の問題に見られる公文書改ざんや虚偽答弁など、国民の不信感を増幅させた安倍政権への批判の声は今回の投票でも示された」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>国民 大島選対委員長「争点が見えづらい選挙」</h3><div>国民民主党の大島選挙対策委員長は記者団に対し、「『原発が争点』と言っていたが、主張が極めて似通って明確にならなかったことが、投票にある程度影響したと推察しており、政策の争点が見えづらい選挙だった。一定の政権に対する批判はあると認識しており、政府を監視する立場から、しっかりと疑惑を追及していく」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「今後につながる財産」</h3><div>共産党の志位委員長は「当選に及ばなかったものの、大健闘の結果となった。野党５党などがそろって池田氏の推薦を決め、心ひとつにたたかったことは今後につながる大きな財産をつくった。全国でも、市民と野党の共闘をさらに発展させるために全力をあげる決意だ」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>自由 小沢代表「惜敗は誠に残念」</h3><div>自由党の小沢代表は「惜敗は誠に残念だ。しかし、この国の未来を考えた場合、『脱原発』を含めた主張は全く正しいもので、引き続き、粘り強く国民に訴えていきたい。また、国家権力を乱用、私物化し、この国の民主主義や行政を破壊しながら暴走を続けている安倍政権と徹底的に闘っていきたい」という談話を発表しました。</div></div><div><h3>社民 吉川幹事長「野党共闘を推進」</h3><div>社民党の吉川幹事長は「相手候補は、原発の再稼働について、巧妙に争点をそらし、政権・与党とのパイプを強調して水面下で総力戦を展開した。今後も『脱原発社会』の実現に全力をあげ、安倍政権の早期退陣を強く求めるとともに、来年の参議院選挙に向けて、野党共闘態勢の推進に取り組む」という談話を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180610%2Fk10011471741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国への新たな制裁措置 トランプ政権の対応が次の焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国への新たな制裁措置 トランプ政権の対応が次の焦点に</span><time datetime="2018-06-11T05:27"><span>6月11日</span> <span>5時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471961_1806110529_1806110532_01_03.jpg" alt="中国への新たな制裁措置 トランプ政権の対応が次の焦点に" id="news_image"></div><div>貿易の討議に注目が集まったＧ７サミット＝主要７か国首脳会議で、トランプ大統領は、アメリカからの輸出品に各国がかけている高い関税のほうが問題だと主張し、アメリカの通商政策を保護主義的だとする各国の批判を退けました。今週、節目を迎える中国への新たな制裁措置について、トランプ政権がどう対応するかが次の焦点です。</div><div>カナダで開かれたＧ７サミットに出席したトランプ大統領は、９日の会見で、「カナダはアメリカの乳製品に非常に高い関税を課している。関税ゼロで、貿易障壁もなく補助金もない。それがあるべき姿だ」と述べ、アメリカからの輸出品にかけられている高い関税などのほうが問題だと主張して、各国の批判を退けました。<br><br>さらに、その後、ツイッターへの投稿で、Ｇ７サミットで採択された首脳宣言を認めない考えを示すなど、強硬な姿勢を崩しませんでした。<br><br>通商政策をめぐって、トランプ政権は、今週15日までに知的財産権の侵害を理由に、中国からの幅広い輸入品に高い関税を課す制裁措置の最終案を公表して、速やかに発動するとしています。<br><br>これを前に行われている米中の協議が不調に終わり、トランプ政権が中国への制裁措置に踏み切れば、報復の応酬による貿易摩擦はさらに激しくなるおそれがあるだけに、中国への対応が次の焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:27:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広がる「マイニング」の動き 仮装通貨の普及で需要拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広がる「マイニング」の動き 仮装通貨の普及で需要拡大</span><time datetime="2018-06-11T05:33"><span>6月11日</span> <span>5時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471721_1806110547_1806110549_01_03.jpg" alt="広がる「マイニング」の動き 仮装通貨の普及で需要拡大" id="news_image"></div><div>ビットコインなどの仮想通貨の普及に伴って、日本のＩＴ企業の間では、取り引きのデータをインターネット上に記録する「マイニング」と呼ばれる作業や関連する事業に乗り出す動きが広がっています。</div><div>仮想通貨の運営に欠かせない「マイニング」は、膨大な取引データをコンピューターで計算し、報酬と引き換えにネット上に記録する作業で、誰でも参加できます。<br><br>日本のＩＴ企業の「ＧＭＯインターネット」は、「マイニング」に使う専用の機器を開発し、今月６日から個人や企業向けに販売を始めました。<br><br>性能の高い半導体を使うことで販売価格はやや高い一方、消費電力を減らし、「マイニング」の作業にかかるコストを抑えたということです。<br><br>一方、企業がみずから「マイニング」の作業を事業として始める動きも広がっていて、動画配信などを手がける「ＤＭＭ．ｃｏｍ」が、ことし２月、石川県に専用施設を作ったほか、ネット金融大手の「ＳＢＩホールディングス」も海外で事業を始めています。<br><br>仮想通貨の普及に伴ってマイニングの作業は増え続けると予想され、競争も激化する見通しですが、コンピューターを冷却する電力消費による地球環境への負担をいかに減らすかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:33:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号と前線 関東甲信・東海・伊豆諸島 激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011471881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号と前線 関東甲信・東海・伊豆諸島 激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-06-11T05:40"><span>6月11日</span> <span>5時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011471881_1806110428_1806110429_01_02.jpg" alt="台風５号と前線 関東甲信・東海・伊豆諸島 激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風５号から湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になっているため、関東甲信や東海、それに伊豆諸島では、強い風を伴って激しい雨が降るおそれがあります。気象庁は、土砂災害や川の増水などに警戒するとともに、雨のピークが朝の通勤時間帯と重なることから、交通への影響にも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風５号は、11日午前３時には日本の南の海上を１時間に45キロの速さで東北東へ進んでいます。<br>中心の気圧は980ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心の南東側220キロ以内と北西側70キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は、このあとも北東へ進み、昼すぎから夕方にかけて東京の伊豆諸島に近づくおそれがあります。<br><br>日本の南岸に停滞する前線に向かって台風から湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっているため、伊豆諸島では断続的に激しい雨が降り、八丈島では、この24時間に降った雨の量が200ミリを超えています。<br><br>関東甲信や東海では、これから夕方にかけて１時間に30ミリ以上の激しい雨が降り、伊豆諸島では昼前にかけて局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>その後、夕方から12日にかけては、北日本でも太平洋側を中心に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>12日朝までの24時間に降る雨の量は、関東と伊豆諸島で150ミリ、東北で120ミリと予想され、北日本ではその後も雨が降り続く見込みです。<br><br>気象庁は、伊豆諸島を中心に土砂災害や川の増水、低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。<br><br>雨のピークが朝の通勤時間帯と重なることから、交通への影響にも十分注意が必要です。<br><br>さらに、台風の接近に伴って、伊豆諸島、小笠原諸島では海上を中心に非常に強い風が吹く見込みで、12日にかけての最大風速は、伊豆諸島と小笠原諸島で20メートルで、最大瞬間風速は30メートルと予想され、波の高さは７メートルの大しけになる見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011471881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:40:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>