<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>秋の褒章 「こち亀」秋本治さんら754人と25団体に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋の褒章 「こち亀」秋本治さんら754人と25団体に</span><time datetime="2019-11-02T05:49"><span>11月2日</span> <span>5時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161611_1911020545_1911020549_01_03.jpg" alt="秋の褒章 「こち亀」秋本治さんら754人と25団体に" id="news_image"></div><div>長年にわたってその道一筋に打ち込んできた人や、芸術やスポーツの分野で功績のあった人などに贈られる「秋の褒章」の受章者が発表され、漫画家の秋本治さんや脚本家の岡田惠和さんら、754人と25の団体が受章することになりました。</div><div>ことしの秋の褒章を受章するのは、<br>▼人命救助活動で功績のあった人に贈られる「紅綬褒章」が６人、<br>▼ボランティア活動で功績のあった人や団体に贈られる「緑綬褒章」が14人と25の団体、<br>▼長年にわたってその道一筋に打ち込んできた人に贈られる「黄綬褒章」が259人、<br>▼芸術、文化、スポーツ、学術研究の分野で功績のあった人に贈られる「紫綬褒章」が17人、<br>▼公共の仕事で顕著な功績があった人に贈られる「藍綬褒章」が458人です。<br><br>「紫綬褒章」は、<br>▽世代を超えて親しまれる人気漫画「こちら葛飾区亀有公園前派出所」の連載を40年にわたって続けた漫画家の秋本治さん、<br>▽ＮＨＫの連続テレビ小説「ちゅらさん」や「ひよっこ」など数多くのテレビドラマや映画の脚本を手がけた脚本家の岡田惠和さん、<br>▽ＮＨＫの大河ドラマ「龍馬伝」や映画「シン・ゴジラ」などに出演し、独特の存在感で幅広い役柄を演じる俳優の余貴美子さんらが受章します。<br><br>「秋の褒章」の受章者は、来月17日に皇居で天皇陛下からおことばを受けることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>漫画家 秋本治さん「両さんが喜ぶでしょう」</h3><div>秋本治さんは東京都出身の66歳。<br><br>アニメ制作会社に勤めたあと、昭和51年に「こちら葛飾区亀有公園前派出所」、通称「こち亀」が新人賞に選ばれ、「週刊少年ジャンプ」で連載を始めました。<br><br>秋本さんの地元でもある東京の下町 亀有を舞台に、主人公のお騒がせ警察官「両津勘吉」が巻き起こす騒動を描き、平成28年に連載を終えるまで40年間、一度も休むことなく連載を続け、アニメや実写映画にもなるなど、世代を超えて愛されてきました。<br><br>「こち亀」のコミックスは200巻に上り、世界で最も発行巻数の多いマンガのシリーズとしてギネス世界記録にも認定され、累計発行部数は1億5000万部を超えています。<br><br>受章について秋本さんは「ずっと長く書いてきた作品にこのような章が待っていて、本当に今後の力になります。両さんが喜ぶでしょうね。きっと部長から『お前は国から認められたんだぞ』って言われて初めて、大変な章をもらったと目が覚めるんだと思います」と笑顔で語りました。<br><br>そのうえで「40年こつこつ歩んできたようですが、週刊連載なので短距離走のようなものでした。ゴールしたとたん、またスタート、その繰り返しで、走り抜けることに精いっぱいでしたが、振り返るとこんな先にまで来ていたんだと感じます」と話していました。</div></div><div><h3>脚本家 岡田惠和さん「『ちゅらさん』自信持てた作品」</h3><div>脚本家の岡田惠和さんは東京都出身の60歳。<br><br>会社勤めや雑誌のライターを経て、平成２年に民放のテレビドラマで脚本家としてデビューしました。<br><br>日常の中で生まれる普通の人の感情を現実感のあるせりふで描写し、優れたドラマを次々と世に送り出してきました。<br><br>ＮＨＫの連続テレビ小説では、沖縄の人と文化、自然の魅力を大家族の力強い絆の中で描いた「ちゅらさん」や、茨城県の山あいの村から集団就職で上京した女性が成長する姿を丁寧に描いた「ひよっこ」などを手がけ、高い評価を受けました。<br><br>現在放送中のＮＨＫ土曜ドラマ「少年寅次郎」では、映画「男はつらいよ」の主人公「寅さん」の少年時代を生き生きと表現しています。<br><br>受章について岡田さんは「脚本家という仕事も自分も派手なタイプでもないのに、そこを選んでいただけたのはうれしく思います」と喜びを述べ、「ちゅらさん」を取り上げて「多くの人に愛していただけたので、自分にとってはこの世界で生きていく自信を持てた作品になりました」と振り返りました。<br><br>今後については「ベテランと言われるようになりましたが、常に新鮮な気持ちでいたいと思っています。朝ドラやこれまでの続編などに絞らず、いろんなことに挑戦していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>俳優 余貴美子さん「ただただ一生懸命お稽古」</h3><div>俳優の余貴美子さん（63）は、みずから立ち上げた劇団「東京壱組」などでの活動を経てテレビや映画へと活躍の場を広げ、ＮＨＫの連続テレビ小説「ちゅらさん」や大河ドラマ「龍馬伝」などに出演してきました。<br><br>ジャンルを問わず幅広い役柄を演じ分け、平成20年に公開された「おくりびと」と翌年の「ディア・ドクター」で日本アカデミー賞の最優秀助演女優賞を２年連続で受賞するなど、日本を代表する演技派俳優の一人として活躍を続けています。<br><br>受章について余さんは「自分には縁がないものと思っておりましたので、ただただ驚くばかりです。私を辛抱強く応援してくれた皆様と家族と喜びを分かち合いたいと思います。これからもお褒めいただけるような演技ができますよう、ただただ一生懸命お稽古を積み努力してまいります」などとコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３日現地視察へ “札幌移転”決定で対応迫られる組織委・陸連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３日現地視察へ “札幌移転”決定で対応迫られる組織委・陸連</span><time datetime="2019-11-02T06:04"><span>11月2日</span> <span>6時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161481_1911012230_1911012240_01_02.jpg" alt="３日現地視察へ “札幌移転”決定で対応迫られる組織委・陸連" id="news_image"></div><div></div><div>札幌への移転が決まった東京オリンピックのマラソンと競歩の会場について、大会組織委員会は、コースの承認を目指すＩＯＣ理事会までおよそ１か月しかないため、早急に準備態勢を整え、費用も節約するため施設の整備や運営は効率化を図りたいとしています。組織委員会は、３日、現地で視察を行う予定です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161481_1911012229_1911012240_01_03.jpg" alt=""><div>ＩＯＣが提案した東京オリンピックのマラソンと競歩の会場を札幌に移す案は、１日、ＩＯＣの調整委員会で開かれた４者協議で最終的に決定し、大会まで９か月を切る中、猛暑対策として開催都市の東京からおよそ800キロ離れた札幌に会場を移すという異例の決定となりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161481_1911012228_1911012240_01_04.jpg" alt=""><div>組織委員会の森会長は記者会見で、来月３日と４日にスイスで行われるＩＯＣ理事会でコースの承認を得られるよう、札幌市や北海道をはじめ競技団体などの関係者と早急に準備態勢を作る考えを示しました。<br><br>札幌でのコースはまだ決まっていませんが、雪が降ると距離などの厳密な測定ができなくなるため、組織委員会では、マラソンのコースは札幌市中心部の大通公園を発着する既存の北海道マラソンの案を最優先に課題を洗い出していて、競歩のコースについても、マラソンコースの一部を使用することを検討しています。<br><br>組織委員会は、３日、現地で視察を行う予定です。<br><br>また、大会までの準備期間が限られ、費用も節約する必要があるとして、施設の整備や運営は効率化を図りたいとしています。<br><br>国際陸上競技連盟は、マラソンと競歩の日程が離れていることから、急きょ、男女のマラソンを同じ日に行うことなど、日程を３日間に集約する検討を始めています。<br><br>また、新たな費用の負担についても東京都が負担しないこと以外は決まっておらず、組織委員会は、急きょ決まった会場変更で安全で確実な大会運営に向けて対応を迫られています。</div></div><div><h3>陸連は強化戦略見直しへ</h3><div>一方、東京の暑さを想定して対策を進めてきた日本陸上競技連盟は、強化戦略の見直しが迫られることになります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161481_1911012228_1911012240_01_05.jpg" alt=""><div>マラソンや競歩は、気温や湿度が大きく影響するため日本陸連は東京オリンピックを見据え、夏に代表選手を集めて合宿を行い、練習前後の体重の変化や体温や汗の成分、それに心拍数などのデータを分析し、どのように体を冷やせば効果的かといった暑さ対策に力を入れていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161481_1911012228_1911012240_01_06.jpg" alt=""><div>また、ことし９月には、まだ暑さが残る中、本番とほぼ同じコースでマラソンの代表選考レースを行い、代表に内定した選手や指導者からは「アドバンテージになる」といった声が聞かれるなど開催地の利を生かした選手強化策を進めてきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161481_1911012229_1911020604_01_07.jpg" alt=""><div>そのレースからわずか１か月後に突如打ち出された札幌への会場の変更案が正式に決まったことで、日本陸連はこれまでの強化戦略の見直しを迫られることになります。<br><br>日本陸連の横川浩会長は「東京を目指して競技力向上を図ってきており、今回の決定を受けこの時点で方向転換するのは簡単なこととは言えない」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161481_1911012238_1911020604_01_08.jpg" alt=""><div>金メダル獲得が期待される競歩日本代表の今村文男コーチは「夏のレースは暑さに慣れる期間が非常に重要になってくる。東京での開催に向けて１か月前からどのようなプロセスでレースの日を迎えるか段取りはすべて行っていた。会場が札幌になれば、レースまで１か月、２週間、10日、１週間のそれぞれの段階で、どう準備していくのか、これから計画していかなければならない」と早急に対応を進める考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:04:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“イートイン脱税” 後絶たず 座席撤去など店が対応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“イートイン脱税” 後絶たず 座席撤去など店が対応</span><time datetime="2019-11-02T06:36"><span>11月2日</span> <span>6時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161511_1911020619_1911020636_01_03.jpg" alt="“イートイン脱税” 後絶たず 座席撤去など店が対応" id="news_image"></div><div>持ち帰りと店内飲食、それぞれの商品を提供する飲食店では、持ち帰り用として購入したものを店内で飲食することで２％分の消費税を免れる、いわゆる “イートイン脱税” への対応を迫られています。</div><div>消費税率の引き上げに伴い、食料品などの税率を据え置く「軽減税率」が導入されましたが、店内で飲食する場合は軽減税率は適用されず、税率は10％となります。<br><br>しかし、持ち帰り用として８％の税率で購入したものを店内で飲食し、２％分の消費税を免れる行為が、“イートイン脱税” としてＳＮＳ上などで話題となっています。<br><br>名古屋市中区のから揚げ店では、店内や入り口に商品を食べられるスペースを設け、客の注文時に持ち帰りか店内飲食かを尋ね、それぞれの税率にあわせた代金を請求していました。<br><br>しかし、持ち帰り用として購入したにもかかわらず店の入り口のベンチに座って食べる客が後を絶たなかったことから、先月中旬以降、ベンチを撤去しました。<br><br>から揚げ店の郷博美店長は「２％分多く代金を支払って店内で飲食してくれる客に申し訳なく、やむなくベンチを撤去しました。同じ商品なのに税率が変わる制度はできればやめてほしい」と話しています。<br><br>大手コーヒーチェーンの「ドトールコーヒー」では、店内で飲食する客にも希望に応じ持ち帰り用と同じ紙コップで商品を提供していますが、持ち帰り商品と区別するため「ＥＡＴ ＩＮ」と書かれたシールを貼って対応しています。<br><br>店内での飲食であることを明示して “イートイン脱税” を防ぐとともに、「正しい税率で支払っているのに “イートイン脱税” の客だと思われて気分がよくない」といった声もあったことから、先月中旬以降、すべての店でこうした対応に踏み切ったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:36:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>盗難相次ぐ台風被災地 ワゴン車改装の“移動交番”開設 長野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>盗難相次ぐ台風被災地 ワゴン車改装の“移動交番”開設 長野</span><time datetime="2019-11-02T07:38"><span>11月2日</span> <span>7時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161561_1911020736_1911020738_01_03.jpg" alt="盗難相次ぐ台風被災地 ワゴン車改装の“移動交番”開設 長野" id="news_image"></div><div>台風19号で大きな被害を受けた長野市で、被災した交番の敷地内に移動交番が開設されました。</div><div>移動交番は、ワゴン車を改装して荷台のスペースに机やいすを並べたもので、長野市豊野町にある浸水被害を受けて閉鎖中の交番の敷地内に設置されました。<br><br>１日は近くに住む80代の男性が拾った現金を届けに訪れ、男性は「何かあった時に駆け込めるので、移動交番ができて安心します」と話していました。<br><br>警察によりますと、浸水した地域では31日までに、住宅の敷地からポンプやタイヤが盗まれた、といった被害の申告が５件あったということで、移動交番では当面、午前９時から午後５時ごろまで被害の申告や相談に応じることにしています。<br><br>長野中央警察署豊野町交番の加部登志彦所長は「交番に警察官がいることで地域の安心につながってほしいです。交番も浸水しましたが、皆さんが元気な生活に戻れるように頑張ります」と話していました。<br><br>警察は今月５日から別の移動交番車を出して市内の９つの避難所を回り、避難している人たちの相談に応じることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:38:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇野昌磨 ミス続きＳＰ４位と出遅れ フィギュア仏大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宇野昌磨 ミス続きＳＰ４位と出遅れ フィギュア仏大会</span><time datetime="2019-11-02T09:09"><span>11月2日</span> <span>9時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161701_1911020902_1911020909_01_02.jpg" alt="宇野昌磨 ミス続きＳＰ４位と出遅れ フィギュア仏大会" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートのグランプリシリーズ、フランス大会は１日、男子シングル前半のショートプログラムが行われ、宇野昌磨選手はジャンプでミスが続いて得点が伸びず、４位と出遅れました。</div><div>グランプリシリーズ第３戦のフランス大会は１日、グルノーブルで男子シングル前半のショートプログラムが行われました。<br><br>ピョンチャンオリンピック、銀メダリストの宇野選手は最初の４回転フリップは成功させましたが、次の４回転トーループは転倒し、予定していた連続ジャンプになりませんでした。<br><br>演技後半では得意のトリプルアクセルでも転倒して得点が伸びず、79.05で４位と出遅れました。<br><br>宇野選手は「よくない演技だった。失敗したジャンプは練習では決まっていたが、気持ちのコントロールができなかったし、気持ちで負けてしまった。フリーは練習してきたことを出す、それに尽きると思う」と話していました。<br><br>トップは世界選手権２連覇中のアメリカのネイサン・チェン選手で、４回転ジャンプを２本決め、102.48でした。<br><br>女子シングルのショートプログラムでは、<br>▼樋口新葉選手が64.78で５位、<br>▼坂本花織選手が64.08で６位、<br>▼白岩優奈選手が63.12で７位でした。<br><br>▽トップに立ったのは、この大会がシニアのグランプリシリーズ デビュー戦となったロシアの16歳、アリョーナ・コストルナヤ選手で76.55、<br>▽２位はピョンチャンオリンピックの金メダリストで同じロシアのアリーナ・ザギトワ選手で74.24です。<br><br>男女シングル、後半のフリーは２日に行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:09:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チリソースの瓶768本に…覚醒剤400キロ 米からの航空貨物 豪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チリソースの瓶768本に…覚醒剤400キロ 米からの航空貨物 豪</span><time datetime="2019-11-02T09:33"><span>11月2日</span> <span>9時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161721_1911020926_1911020933_01_02.jpg" alt="チリソースの瓶768本に…覚醒剤400キロ 米からの航空貨物 豪" id="news_image"></div><div></div><div>オーストラリアで、アメリカから航空貨物として届いたチリソースの瓶の中に、覚醒剤およそ400キロ、末端の密売価格にしておよそ220億円分が隠されているのが見つかり、警察は密輸に関わったとして男４人を逮捕しました。</div><div>先月15日、オーストラリアのシドニーで、アメリカから航空貨物として届いたチリソースの瓶に、およそ400キロ、末端の密売価格にしておよそ220億円分にあたる覚醒剤が隠されているのが見つかりました。<br><br>覚醒剤は768本のチリソースの瓶に分けて隠されていたということです。<br><br>警察は、密輸に関わったとして30歳から45歳の男４人を31日までに逮捕し、男らの関係先のホテルや車などを捜索したところ、チリソースの瓶などが入った箱を発見したということです。<br><br>警察によりますと、覚醒剤はシドニーの大都市圏内にある施設に運び込まれる途中だったということです。<br><br>覚醒剤を発見した国境警備隊の幹部は「覚醒剤はとても高度なやり方で隠されていて、本物のチリソースに見えるよう相当な工夫がなされていた」と明らかにしました。<br><br>警察はほかにも密輸に関わっている人物がいると見て捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:33:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＦＲＢ副議長も利下げ休止の可能性示唆 「米経済は好況」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/k10012161751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＦＲＢ副議長も利下げ休止の可能性示唆 「米経済は好況」</span><time datetime="2019-11-02T10:04"><span>11月2日</span> <span>10時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191102/K10012161751_1911020952_1911021004_01_02.jpg" alt="ＦＲＢ副議長も利下げ休止の可能性示唆 「米経済は好況」" id="news_image"></div><div></div><div>今週、３回続けての利下げを行ったアメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のクラリダ副議長が１日、ニューヨークで講演し、「アメリカ経済と金融政策は好ましい状況にある」と述べ、これまで続いた利下げをいったん休止する可能性を示唆しました。</div><div>この中でクラリダ副議長は、今週行った利下げがリスクに対応するための保険的なものであり、アメリカ経済を下支えすると指摘したうえで、「アメリカ経済とアメリカの金融政策は好ましい状況にある」と述べました。<br><br>その一方で、クラリダ副議長は「変調が見えれば適切に対処する」とも述べました。<br><br>いずれも、先月30日のパウエル議長の記者会見を踏襲したもので、先月まで続いた３回連続の利下げをいったん休止する可能性を示唆したものです。<br><br>この日の講演は、1907年（明治40年）に日米の交流を進めるためにニューヨークに設立されたＮＰＯの「ジャパン・ソサエティー」で行われました。<br><br>このため、クラリダ議長は日本経済にも触れ、日銀の大規模な金融緩和によって長引くデフレから脱したと評価する一方で、日本経済は、為替相場の影響をより受けやすい経済環境にあると指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191102%2Fk10012161751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:04:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>