<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府 退位の儀式は簡素な形で検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/k10011210741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政府 退位の儀式は簡素な形で検討</span><time datetime="2017-11-05T04:39"><span>11月5日</span> <span>4時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/K10011210741_1711042354_1711050440_01_02.jpg" alt="政府 退位の儀式は簡素な形で検討" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、天皇陛下の退位に向けた特例法の成立を受け、退位の儀式について、天皇の政治的な発言などを禁じた憲法４条との関係を考慮し、海外からの賓客を招かないなど、できるだけ簡素な形で実施する方向で検討に入りました。</div><div>政府は、ことし６月、天皇陛下の退位に向けた特例法が成立したことを受けて、天皇陛下の退位の期日や新たな元号などに加え、退位や皇太子さまの即位に伴う儀式などについても検討を進めています。<br><br>こうした中、政府は、天皇陛下の退位の儀式について、海外からの賓客を招かないなど、できるだけ簡素な形で実施する方向で検討に入りました。<br><br>皇室典範には「皇位の継承があったときは即位の礼を行う」と記されていることから、政府は、皇太子さまの「即位の礼」は憲法で定める国事行為として行う方針ですが、退位は制度として構築されていないため儀式などについての規定もありません。<br><br>このため、政府内からは、退位が天皇陛下の意思に基づくものと受け止められれば、天皇の政治的な発言などを禁じた憲法４条に抵触するおそれがあるなどとして、退位の儀式を行うことに慎重な意見も出ていました。<br><br>一方で、宮内庁からは退位の儀式を行いたいという意向が示されていたことから、簡素な形で実施する方向となったもので、政府は、今後、儀式を国事行為として行うか、天皇家の私的行事などとするか検討を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171105%2Fk10011210741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 04:39:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９人遺体事件 神奈川の男女と福島の女子高校生か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/k10011210731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件 神奈川の男女と福島の女子高校生か</span><time datetime="2017-11-05T04:56"><span>11月5日</span> <span>4時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/K10011210731_1711050611_1711050613_01_03.jpg" alt="９人遺体事件 神奈川の男女と福島の女子高校生か" id="news_image"></div><div>神奈川県座間市のアパートの部屋で男女９人が遺体で見つかった事件で、９人の中に新たに神奈川県の男女と福島県の女子高校生が含まれている可能性があることが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は親族からＤＮＡ鑑定に必要な試料の提出を受けて鑑定を行うなどして身元の特定を急いでいます。</div><div>警視庁によりますと、この事件で１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された白石隆浩容疑者（２７）は調べに対し、容疑を認め、「ことし８月下旬から９人を自宅で殺害した」と供述しているということです。<br><br>警視庁は身元の特定を進めていますが、白石容疑者の部屋で見つかった被害者のものと見られる所持品や携帯電話の位置情報の捜査などから、９人の中に新たに神奈川県の２０代の男性とその知り合いの女性、それに福島県の女子高校生が含まれている可能性があることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁によりますと、白石容疑者は「９人の中には主婦だという女性もいた」と供述しているということです。<br><br>これまでの調べで、ほかにも先月下旬から行方不明になっている東京 八王子市の２３歳の女性のほか、埼玉県の女子高校生も含まれている可能性があるということです。<br>警視庁は親族からＤＮＡ鑑定に必要な試料の提出を受けて鑑定を行うなどして、身元の特定を急いでいます。<br><br>一方、警視庁が白石容疑者の部屋の中を詳しく調べたところ、浴室などから血液反応が検出されていたことが警視庁への取材でわかりました。警視庁によりますと、部屋の中からは血の付いたのこぎりや出刃包丁などが見つかっているということです。<br><br>調べに対し、白石容疑者は「遺体は浴室で切断した」と供述しているということで、警視庁は供述を裏付ける証拠と見て、さらに調べを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171105%2Fk10011210731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 04:56:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領訪日へ 経済や貿易の行方は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/k10011210781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領訪日へ 経済や貿易の行方は</span><time datetime="2017-11-05T05:13"><span>11月5日</span> <span>5時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/K10011210781_1711050512_1711050513_01_02.jpg" alt="トランプ大統領訪日へ 経済や貿易の行方は" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は５日から日本を訪問します。日本側ではトランプ大統領が貿易赤字の削減を重視していることから、２国間の貿易協定の交渉を求めてくるのではないかと懸念する声も出ています。</div><div>日本との間の貿易赤字を問題視しているトランプ政権は、牛肉などの農業分野や自動車の分野などで、日本市場の開放を求めています。<br><br>アメリカ商務省によりますと、アメリカの去年の貿易赤字は５０２２億ドル（およそ５７兆円）に上ります。国別の赤字の規模は、中国が最も多く３４７０億ドル（およそ３９兆円）。日本は２番目に多い６８９億ドル（７兆８０００億円）で、赤字の規模は中国のおよそ５分の１です。<br><br>一方、財務省によりますと、日本が工場の建設などでアメリカにどれだけ投資しているかを示す「対米直接投資」の残高は、去年の年末の時点でおよそ４５４０億ドル（５３兆１８４２億円）に達しています。<br><br>日本政府としては、貿易摩擦が激しかった１９８０年代や９０年代とは状況が大きく変わり、今は中国との間の貿易赤字が圧倒的に多く、日本は自動車工場の建設などでアメリカで多くの雇用を生み出していることなどをアメリカに丁寧に説明する考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米貿易赤字 日本は中国に次いで２番</h3><div>日本との間の貿易赤字を問題視しているトランプ政権は、牛肉などの農業分野や自動車の分野などで、日本市場の開放を求めています。<br><br>アメリカ商務省によりますと、アメリカの去年の貿易赤字は５０２２億ドル（およそ５７兆円）に上ります。国別の赤字の規模は、中国が最も多く３４７０億ドル（およそ３９兆円）。日本は２番目に多い６８９億ドル（７兆８０００億円）で、赤字の規模は中国のおよそ５分の１です。<br><br>一方、財務省によりますと、日本が工場の建設などでアメリカにどれだけ投資しているかを示す「対米直接投資」の残高は、去年の年末の時点でおよそ４５４０億ドル（５３兆１８４２億円）に達しています。<br><br>日本政府としては、貿易摩擦が激しかった１９８０年代や９０年代とは状況が大きく変わり、今は中国との間の貿易赤字が圧倒的に多く、日本は自動車工場の建設などでアメリカで多くの雇用を生み出していることなどをアメリカに丁寧に説明する考えです。</div></div><div><h3>トランプ政権閣僚からは厳しい発言</h3><div>トランプ大統領をはじめ、ロス商務長官、それにライトハイザー通商代表らトランプ政権の閣僚は、日本との間の貿易赤字や自動車などの輸出入について厳しい発言を繰り返してきました。<br><br>トランプ大統領は、大統領就任前のことし１月５日、トヨタ自動車がメキシコに工場を建設する計画をツイッターで批判。アメリカ国内に工場を作らないのならば、高い関税を払うべきだなどと書き込みました。名指しで批判されたトヨタ自動車は、向こう５年でアメリカ国内に１兆円以上の投資をする計画を明らかにし、まずアメリカ南部ケンタッキー州の工場設備の更新で、およそ１５００億円の投資を発表しました。<br><br>また、トランプ大統領の就任直後に行われたアメリカの企業の幹部などとの会合では、日本の自動車市場について「日本は販売を難しくさせている。しかし、日本はアメリカでたくさんの自動車を売っている。この問題は協議しなければならない。これは公平ではない」と批判しました。<br><br>トランプ政権の閣僚では、貿易政策を担うロス商務長官が日本との間の貿易赤字について、「アメリカはこれほど膨らんだ貿易赤字にはもはや耐えられない」と述べ、貿易不均衡の見直しに強い意欲を示しています。<br><br>ロス商務長官は日本との２国間の貿易交渉についても優先度が高いという考えを示し、多国間のＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定よりも自分たちの主張を通しやすい２国間の交渉を重視する立場を鮮明にしています。<br><br>さらに、各国との通商交渉などにあたるライトハイザー通商代表は、農業分野では日本が第１の標的になると指摘。「日本は一方的に譲歩をするべきだ。それが貿易赤字を削減する簡単な方法だ」と述べて、牛肉の関税引き下げなど、農業分野の市場開放に強い意欲を示しています。</div></div><div><h3>日米ＦＴＡへの言及あるか焦点</h3><div>自国優先主義を掲げるトランプ政権は、これまでに結んだ貿易協定は巨額の貿易赤字の要因になっているとして問題視しています。<br><br>このため、みずからの要求を通しやすい２国間の貿易協定を重視する姿勢を鮮明にして、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定からの離脱を表明しました。<br><br>さらに、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定や韓国と結んだＦＴＡ＝自由貿易協定についても見直しを進めています。<br><br>日本に対しても日米の二国間でのＦＴＡに関心を示していて、先月に行われた麻生副総理とペンス副大統領の「日米経済対話」の中でも、二国間交渉についてアメリカ側から言及がありました。<br><br>これに対して、日本は多国間の枠組みを基本とする姿勢をとっています。日本としてはアメリカを除く参加１１か国でのＴＰＰ発効を目指していて、今月１日まで開かれた高級事務レベル会合のあと、梅本首席交渉官は「１１か国で発効させることは、アメリカができるだけ早くＴＰＰに戻ってくることを実現するための最も有効な道だと考えている」と述べています。<br><br>こうした中で、今回の日米首脳会談はトランプ大統領が日米のＦＴＡについて言及するかが焦点となっています。</div></div><div><h3>自動車の非関税障壁について議論か</h3><div>アメリカ政府は日本の自動車市場は、外国製の車の輸入をしにくくする「非関税障壁」があるとして見直しを求めています。<br><br>アメリカが海外から輸入される乗用車に２．５％、トラックに２５％の関税を掛けているのに対して、日本は海外から輸入される車の関税をすでに撤廃しています。<br><br>ただ、去年輸入された自動車の多くはドイツなどヨーロッパの車で、日本自動車輸入組合によりますと、アメリカの主要メーカーの車は１万３８００台余りと輸入車全体の４．７％にとどまっています。<br><br>こうした現状にトランプ大統領は「日本は販売を難しくさせている。しかし、日本はアメリカでたくさんの自動車を売っている。この問題は協議しなければならない。これは公平ではない」と発言。アメリカ側は日本で車を販売する際の認証手続きや安全基準が輸入をしにくくする障壁になっているのではないかと主張しています。<br><br>この問題は先月の麻生副総理とペンス副大統領による日米経済対話でも議題となり、日本が審査の手続きを簡単にする措置を検討することで合意しました。<br><br>日本側は安全基準などは国際的な基準にのっとっており、貿易の障壁にはなっていないという立場ですが、今回の日米首脳会談でも議論になる可能性があります。</div></div><div><h3>冷凍牛肉のセーフガードも焦点の一つ</h3><div>日本政府はことし８月に、アメリカ産などの冷凍牛肉について、緊急の輸入制限、いわゆる「セーフガード」を発動し、関税を引き上げました。<br><br>冷凍牛肉はことし４月から６月までの輸入量が前の年の同じ時期より１７％余り増加したため、基準を超えたとして国際的な貿易ルールに基づいて自動的に輸入制限が発動されました。<br><br>対象となっているのはアメリカ産のほか、ニュージーランドやカナダなどから輸入される冷凍牛肉で、来年３月３１日まで関税が従来の３８．５％から５０％に引き上げられます。<br><br>これに対し、アメリカ側は「日本に対する貿易赤字が拡大する可能性がある」などとして、反発してきました。<br><br>先月、ワシントンで行われた麻生副総理兼財務大臣とアメリカのペンス副大統領による日米経済対話でも取り上げられましたが、引き続き協議することになりました。<br><br>日本政府としては今回の措置で、アメリカの冷凍牛肉の輸入量への影響は見られないとして、「セーフガード」をめぐる法改正などには応じられないとの立場ですが、今回の日米首脳会談はトランプ大統領がこの問題に言及するかどうかが焦点の一つになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171105%2Fk10011210781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 05:13:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>劉暁波氏の妻が当局監視下に 米大統領に懸念表明求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/k10011210871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>劉暁波氏の妻が当局監視下に 米大統領に懸念表明求める</span><time datetime="2017-11-05T07:01"><span>11月5日</span> <span>7時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/K10011210871_1711050843_1711050918_01_02.jpg" alt="劉暁波氏の妻が当局監視下に 米大統領に懸念表明求める" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月に亡くなった中国の民主化運動の象徴的な存在、劉暁波氏の妻の劉霞さんが当局の監視下に置かれていることについて、「国際ペンクラブ」のアメリカの支部団体は、中国に対して懸念を表明するようトランプ大統領に呼びかけました。</div><div>劉暁波氏の妻の劉霞さんは、ことし７月に劉氏が亡くなったあとも中国当局の厳しい監視下に置かれ、外部との接触が断たれた状態が続いています。<br><br>これについて、「国際ペンクラブ」のアメリカの支部団体「ペン・アメリカ」は声明を出し、「非人道的で正当性のない劉霞さんの軟禁状態について、トランプ大統領が懸念を表明することを望む」と述べ、アジア歴訪の一環として、今月８日から中国を訪問するトランプ大統領に中国に対して懸念を表明するよう求めました。<br><br>また、「ペン・アメリカ」のウェブサイト上では、アメリカのフィリップ・ロス氏やカナダのマーガレット・アトウッド氏など世界の著名な作家ら５０人以上が連名で、劉霞さんの解放を求める書簡を公開しました。<br><br>書簡では中国の習近平国家主席に対し、「劉霞さんが家族や友人、それにメディアと自由に会って話すことを認めるべきだ」として、劉霞さんに科している、あらゆる制限をやめるよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171105%2Fk10011210871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 07:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 選挙戦勝利から１年 米都市部で抗議デモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/k10011210891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 選挙戦勝利から１年 米都市部で抗議デモ</span><time datetime="2017-11-05T07:09"><span>11月5日</span> <span>7時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/K10011210891_1711050845_1711050915_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 選挙戦勝利から１年 米都市部で抗議デモ" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領が大統領選挙で勝利してから、まもなく１年になるのに合わせて、アメリカの都市部ではトランプ大統領を批判する人たちが集会を行い、北朝鮮政策などへの懸念を訴えました。</div><div>このうち、ニューヨークの中心部、タイムズスクエアには数百人が集まり、主催した市民団体の代表は冒頭、朝鮮半島情勢を念頭に「新たな核戦争にノーを突きつけよう」などと呼びかけました。集まった人たちは「戦争反対」とか「アメリカに正気を取り戻そう」などと書かれたプラカードを掲げながら、「トランプ大統領とペンス副大統領は退陣せよ」と声を上げました。<br><br>参加した４０代の会社員の女性は「トランプ大統領の北朝鮮政策は強硬すぎて第３次世界大戦が起きかねず、とても怖い」と話していました。また、６０代の男性は「トランプ大統領は挑発的で、特に日本や韓国の人たちのことを考えず、危険な状況に置いているのは心配だ」と話していました。<br><br>アメリカではトランプ大統領の勝利以来、都市部を中心に抗議集会やデモが頻繁に行われていて、トランプ大統領の支持率は４０％前後と低い水準で推移しています。<br><br>ただ、共和党支持層のおよそ８０％がトランプ大統領を支持している状況に変化はなく、人気に底堅さも見せています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171105%2Fk10011210891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 07:09:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「まもなく着陸する」 ツイッターに投稿</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/k10011210941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「まもなく着陸する」 ツイッターに投稿</span><time datetime="2017-11-05T09:57"><span>11月5日</span> <span>9時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/K10011210941_1711051000_1711051000_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「まもなく着陸する」 ツイッターに投稿" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は日本到着を前に日本時間の午前９時４５分過ぎ、大統領専用機「エアフォースワン」の機中からみずからのツイッターに「まもなく着陸する」と投稿しました。</div><div>そのうえでトランプ大統領が到着する横田基地で出迎える兵士たちに対しても「偉大な軍の兵士たちに会うのが待ちきれない。まもなく会おう！」と書き込みました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171105%2Fk10011210941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 09:57:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火災で１人の遺体 ２人と連絡とれず 岐阜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171105/k10011210951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>住宅火災で１人の遺体 ２人と連絡とれず 岐阜</span><time datetime="2017-11-05T10:05"><span>11月5日</span> <span>10時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>５日朝、岐阜県土岐市の住宅で火事があり、焼け跡から１人が遺体で見つかりました。警察によりますと、この家に住む２人と連絡がとれていないということで、出火の詳しい状況を調べています。</div><div>５日午前５時半ごろ、岐阜県土岐市泉町定林寺の住宅から火が出ていると、近くに住む人から消防に通報がありました。<br>消防車が消火に当たり、およそ４時間後に火は消し止められましたが、木造２階建ての住宅およそ４８０平方メートルが燃えたということです。<br><br>消防によりますと、焼け跡から１人が遺体で見つかったということです。<br>警察によりますと、火事のあとこの家に住む５５歳の男性と８４歳の母親の２人と連絡がとれていないということで、警察が出火の詳しい状況を調べています。<br><br>現場は中央自動車道の土岐インターチェンジから南東におよそ８００メートル離れた、住宅や田んぼがある地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171105%2Fk10011210951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 10:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>