<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>消費増税で討論 与党は引き上げ方針強調 野党は凍結求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/k10011913231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費増税で討論 与党は引き上げ方針強調 野党は凍結求める</span><time datetime="2019-05-12T11:48"><span>5月12日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/K10011913231_1905121149_1905121149_01_02.jpg" alt="消費増税で討論 与党は引き上げ方針強調 野党は凍結求める" id="news_image"></div><div></div><div>10月に予定される消費税率の引き上げをめぐってＮＨＫの日曜討論で、与党側はリーマンショック級の出来事がないかぎり引き上げる方針に変わりはないと強調しました。一方、野党側は景気が悪化しているとして、引き上げの凍結などを求めました。</div><div>自民党の岸田政務調査会長は「雇用や賃金は今はまだ堅調だ。消費税はリーマンショック級の出来事が起こらないかぎり引き上げを考えていくと政府は訴え続けており、現状はリーマンショック級の出来事には当たらない。さまざまな消費税対策も準備しており、引き上げられる環境整備の努力をしなければいけない。全世代型の社会保障のために、引き上げを考えていかなければいけない」と述べました。<br><br>公明党の石田政務調査会長は「リーマンショック級の出来事がないかぎり引き上げるという安倍総理大臣の判断を、われわれもそうだと思っている。いささかも方針は現時点では変わっていない。消費税の使いみちはしっかりと納得してもらえるよう説明していく」と述べました。<br><br>立憲民主党の逢坂政務調査会長は「国民に担税力がなければ、２％上げたあとに国民生活はさらに窮地に陥り、地方経済も大変なことになる。現状で消費増税は大丈夫なのかと問うているが、ほとんど答えていない。しっかり議論するため、今国会での予算委員会の開催も強く求めている」と述べました。<br><br>国民民主党の泉政務調査会長は「アベノミクスがうまくいっていない原因は、生活をしている方々がお金を使える環境にないということだ。法人税を引き下げてきたが、税体系も考えながら法人税や法人事業税の見直しに取り組むべきで、消費税は上げられる環境にはない」と述べました。<br><br>共産党の笠井政策委員長は「景気悪化の中で消費増税をした例は過去に一度もない。今からでも中止すべきだ。今必要なのは、家計を応援して格差と貧困を正し、国民が暮らしに希望が持てる政治に切り替えることだ」と述べました。<br><br>日本維新の会の浅田政務調査会長は「2016年に消費増税を凍結した時は、今よりも状況はよかった。もっと悪い時にどうして凍結しないのか。歳費削減や行政改革をやらないで国民負担を求めるのは、やり方が間違っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190512%2Fk10011913231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 11:48:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クールビズ商戦 働き方改革で…オフにも合うスタイルＰＲ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/k10011913281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クールビズ商戦 働き方改革で…オフにも合うスタイルＰＲ</span><time datetime="2019-05-12T14:03"><span>5月12日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/K10011913281_1905121251_1905121403_01_02.jpg" alt="クールビズ商戦 働き方改革で…オフにも合うスタイルＰＲ" id="news_image"></div><div></div><div>クールビズ商戦がことしも本格化しています。働き方改革が進む中、大手デパートは仕事終わりや休日などの「オフ」の場面にも合うスタイルをＰＲしています。</div><div>このうち「高島屋」は、仕事着としてもおしゃれで、ふだん着としても使えるというシルクやウール素材のスーツ、すそを出して着てもだらしなく見えない半袖のワイシャツの販売に力を入れています。<br><br>また、通気性を高め、スーツにも合うようにデザインしたスニーカーや靴下も用意しました。<br><br>時間外労働の上限規制など企業の間で働き方改革が進む中、「ビジネス」と「レジャー」を組み合わせた「ブリージャー」という造語をキーワードに、商品の展開を図っているということです。<br><br>高島屋の藤井卓郎さんは「働き方の変化を捉えた新しいスタイルを提案し、『オフ』を楽しんでもらえるようにしたい」と話していました。<br><br>一方、西武池袋本店はことしのクールビズ商戦で、働く女性向けの品ぞろえを一段と増やしました。<br><br>ＵＶカットや透けるのを防ぐといった機能性を高めた生地を新たに加えたほか、コーディネートを変えるだけで、オンオフどちらにも対応できるファッションをＰＲしています。<br><br>クールビズが定着し、スーツなどの需要が伸びにくいと言われる中、デパート各社は新たなニーズを掘り起こすことで、不振が続く衣料品の売り上げを伸ばしたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190512%2Fk10011913281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 14:03:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サニブラウン９秒99 五輪出場枠めぐり争い激化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/k10011913371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サニブラウン９秒99 五輪出場枠めぐり争い激化</span><time datetime="2019-05-12T16:24"><span>5月12日</span> <span>16時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/K10011913371_1905121611_1905121624_01_02.jpg" alt="サニブラウン９秒99 五輪出場枠めぐり争い激化" id="news_image"></div><div></div><div>陸上男子100メートルでサニブラウン アブデル・ハキーム選手が９秒99をマークしたことで、東京オリンピックの100メートルの代表争いは最大で３人の出場枠をめぐり、これまでにないハイレベルな戦いが繰り広げられることが予想されます。</div><div>東京オリンピックの陸上のトラック種目では、１つの国や地域から最大で３人の選手が出場することができます。<br><br>国際陸上競技連盟はオリンピックの参加資格について、東京大会からは出場選手のおよそ50％を参加標準記録を突破した選手、残りの半分の選手については、来年６月29日時点の世界ランキングに基づくとしています。<br><br>東京大会での男子100メートルについて、国際陸連は56人の出場を想定していて、参加標準記録は前回のリオデジャネイロ大会の時の10秒16から10秒05と、より高いレベルに設定されました。<br><br>参加標準記録は一部の大会を除き、今月１日以降の記録が対象で、11日に９秒99をマークしたサニブラウン選手は、日本選手で100メートルの参加標準記録を初めて突破した選手となりました。<br><br>リオデジャネイロ大会以降の自己ベストのタイムは、９秒98の桐生祥秀選手、９秒99のサニブラウン選手、10秒00の山縣亮太選手、10秒07の多田修平選手、10秒08のケンブリッジ飛鳥選手と飯塚翔太選手となっています。<br><br>また、世界ランキングはことし２月に国際陸連が導入した新たな制度で、世界中の選手に対して出場した大会での記録と順位、それに大会の格付けなどに応じてポイントを与え、直近の５大会のポイントで、最新のランキングが発表される仕組みです。<br><br>世界ランキングは12日現在、桐生選手が13位、山縣選手が18位、多田選手が49位となっています。<br><br>サニブラウン選手は昨シーズン、ケガでレースから遠ざかっていたため、上位100人にはランキングされていませんが、今後は上位進出も予想されます。<br><br>東京オリンピックの国内の代表選手の選考要項は今後決まる予定で、最大３人の代表枠をめぐるこれまでにないハイレベルな戦いが、来年の東京大会直前まで続くことが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190512%2Fk10011913371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 16:24:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プラスチックごみ 輸出入規制で日米は対応に苦慮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/k10011913361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プラスチックごみ 輸出入規制で日米は対応に苦慮</span><time datetime="2019-05-12T16:24"><span>5月12日</span> <span>16時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/K10011913361_1905121643_1905121650_01_02.jpg" alt="プラスチックごみ 輸出入規制で日米は対応に苦慮" id="news_image"></div><div></div><div>リサイクルに向かない汚れたプラスチックごみの輸出入を規制する新たな国際ルールが10日定められ、国をまたいだごみの移動が一段と厳しく制限されることになりました。こうしたなか、中国が去年からプラスチックごみの輸入を禁止したことによる影響が広がっています。世界で廃プラスチックの輸出量トップのアメリカと２番目の日本は去年、輸出の総量がおよそ30％減り、その分、各自治体で抱える量が増え、対応に苦慮するケースが相次いでいます。</div><div>アメリカのリサイクル業者の業界団体によりますと、アメリカはこの10年間、廃プラスチックの輸出量が世界で最も多く、2016年には194万トン、2017年には167万トンを輸出し、このうち30％から40％が中国向けでした。<br><br>ところが中国政府が国内の環境汚染を理由に、去年１月から主に生活由来の廃プラスチックの輸入を禁止した結果、アメリカからの輸出量全体は去年、107万トンと前年より36％減りました。<br><br>中国向けの輸出だけを見ると89％の減少で、全体に占める中国向けの割合は５％にまで減りました。<br><br>また、廃プラスチックの輸出量が世界で２番目に多い日本もアメリカと似た状況となっています。ＪＥＴＲＯ＝日本貿易振興機構によりますと、日本は2016年は153万トン、2017年は143万トンを輸出し、それぞれ52％が中国向けでしたが、去年は101万トンと前年より30％減り、中国向けが占める割合は５％にまで低下しました。<br><br>アメリカも日本も中国向けが減った一方で、タイやマレーシアなどへの輸出が増えていますが、こうした東南アジアの国々も輸入規制を強めています。<br><br>このためアメリカや日本では輸出が減った分、各自治体が廃プラスチックを抱え込み、その扱いに苦慮するケースが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米 回収断念する州も</h3><div>プラスチックごみが行き場を失ったことで、アメリカの自治体は対応に追われています。<br><br>南部バージニア州のハリソンバーグ市は、中国の輸入禁止措置以降、ごみ処理業者を確保できなくなったとして、家庭からのプラスチックごみの回収を断念しました。<br><br>ペットボトルなど一部については、市のリサイクルセンターに持ち込めば引き取っていますが、ほかのプラスチック容器は埋め立て処分しています。<br><br>ＮＨＫの取材班が訪れると、市民が車を運転してペットボトルなどを持ち込んでいました。<br><br>ハリソンバーグ市のハートマン局長は「もちろん自宅から回収できればよいが、それができないということを市民に正直に言うしかない」と話していました。<br><br>一方、全米でリサイクルが最も進んでいる西海岸のサンフランシスコ市では、リサイクル率を上げるための取り組みを強化しています。<br><br>市と契約しているごみ処理業者が、センサーを搭載した最新鋭の機械を使ってプラスチックごみを透明なペットボトル、色つきのペットボトル、食品容器、レジ袋など８種類に厳格に分別し、徹底的に異物を取り除いたうえでこん包することで、価値を高めています。<br><br>これまでの最大の買い手は中国でしたが、輸入禁止を受けて、今では中国向けはゼロになり、インドネシアやマレーシアなどに輸出しているほか、国内でも売っていますが、焼却処分はしていないということです。<br><br>この会社に27年間勤める広報担当のロバート・リードさんは「市民には汚染を防ぐため、ペットボトルを空にし、食品容器の中身を取り除くよう求めています。解決策はほかの国にプラスチックを輸出することではなく、プラスチックの消費自体を減らすこと以外にありません」と話していました。</div></div><div><h3>規制強化する州と規制制限する州</h3><div>アメリカでは使い捨てのレジ袋やプラスチック容器の利用を制限する州が広がっています。その一方で、規制強化は経済活動を停滞させるとして、利用制限の動きを法律で禁止する州も出始めています。<br><br>ニューヨーク州では先月、プラスチック製のレジ袋の提供を禁止する法律が成立し、来年３月に施行されます。これはカリフォルニア州とハワイ州に次ぐ措置です。<br><br>メーン州でも先月、リサイクルが難しいとして、レストランやスーパーが発泡スチロールを用いた容器を提供することを禁止する法律が成立し、2021年１月に施行されます。全米で初めての措置です。<br><br>カリフォルニア州はことし１月、レストランが客からの要望がないかぎり、使い捨てのプラスチック製ストローを提供することを禁止しましたが、州の議会では今、2030年までにプラスチック容器の提供を段階的に禁止する法案や、ホテルがシャンプーなどを小型のプラスチックボトルに入れて提供することを2023年から禁止する法案が審議されています。<br><br>一方で、こうした規制強化の動きへの反発も広がっています。オクラホマ州の知事は「企業活動を制限したくない」として、州内の自治体がプラスチック製の容器やレジ袋などの提供を制限することを禁止する法案に先月署名し、法律が成立しました。<br><br>アメリカのメディアによりますと、これまでにアイダホ州やウィスコンシン州など、10を超える州が同様の措置に踏み切ったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190512%2Fk10011913361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 16:24:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スノボの平野歩夢 スケボ日本選手権で優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/k10011913431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スノボの平野歩夢 スケボ日本選手権で優勝</span><time datetime="2019-05-12T17:56"><span>5月12日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/K10011913431_1905121800_1905121801_01_02.jpg" alt="スノボの平野歩夢 スケボ日本選手権で優勝" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックの新競技、スケートボードの日本選手権は12日、決勝が行われ、スノーボードのオリンピックメダリスト、平野歩夢選手が滞空時間の長いジャンプで大技を成功させるなどして優勝を果たしました。</div><div>スケートボードの日本選手権は、新潟県村上市で男女４種目の決勝が行われ、男子パークでは11日の準決勝をトップで通過した地元出身で20歳の平野選手が、８人で争う決勝に出場しました。<br><br>パークはすり鉢状のコースで行い、40秒間を３回滑って、最も高い得点を競います。<br><br>滞空時間の長いジャンプが持ち味の平野選手は、１回目に板を足で一回転させて手でつかむ大技「キックフリップインディー」や、背中向きに１回転半回る大技「バックサイド540」を成功させるなどして、65.70をマークし、トップに立ちました。<br><br>その後、この得点を上回る選手はなく、平野選手が優勝を果たしました。<br><br>平野選手はスケートボードでの東京オリンピック出場を目指して、ことし３月に初めて出場した大会でも３位に入っていて、日本ローラースポーツ連盟は、平野選手を今年度の強化選手に選び、東京オリンピックにつながる海外の大会に派遣する方針です。<br><br>平野選手は試合のあと、「東京オリンピックに向けた自分のチャレンジで、この大会でさらに一歩進めたのかなという実感があるので、けがをせずに頑張りたい」と話していました。<br><br>また、パーク女子では北海道出身の10歳で、小学５年生の開心那選手が、ジャンプしたあと板の後ろ側をコースの縁にぶつけて着地したり、コースの縁を滑ったりする技を決めるなどして得点を重ね、53.30で優勝しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ストリート」は男女とも10代が優勝</h3><div>一方、街なかのようなコースで競う「ストリート」では、女子は13歳の中山楓奈選手が、男子は15歳の青木勇貴斗選手が優勝しました。<br><br>「ストリート」は階段や手すりなどが設置された街なかのようなコースで、45秒の間に複数の技を披露する「ラン」と、１つの技を披露する「ベストトリック」をそれぞれ10点満点で採点し、合計点で競います。<br><br>決勝には男女それぞれ８人が出場し、女子は富山県の13歳で中学２年生の中山選手が、ランが終了した時点でトップに立つと、ベストトリックでも手すりなどに乗って滑る得意の「グラインド」で着実に点を重ね、14.40と女子選手の中で唯一の14点台を出して優勝しました。<br><br>一方、男子は静岡県の15歳で、通信制の高校１年生の青木選手がランで９点台を立て続けに出して勢いに乗りました。さらに、ベストトリックでもボードを足から１度離して回転させ、再び着地する「フリップ」で８点台の高得点を出し、35.30で優勝しました。</div></div><div><h3>10歳で優勝の開「もっと技を覚えたい」</h3><div>パーク女子で優勝した小学校５年生の開心那選手は「優勝を目標に頑張ってきたので、結果を残せてよかった。東京オリンピックに向けて練習を頑張って、上位の成績を残せるようにしたい。そのためにスケートボードの端を使う『リップ』という技をもっとたくさん覚えたい」と話していました。</div></div><div><h3>中学２年 中山「目標は東京五輪」</h3><div>ストリート女子で優勝した中学２年生の中山楓奈選手（13）は「優勝できてうれしい。日本選手権で結果を残せたので、これからの目標は東京オリンピックを目指すことだと思っている。そのために、得意としているグラインドなど、レールに乗る技の種類を増やしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>15歳 青木「おもしろいと思われる選手に」</h3><div>ストリート男子で優勝した15歳の青木勇貴斗選手は「海外の大会でも活躍して上位に入り、オリンピックを目指したい。そのためには大会での技の成功率を上げていくことが必要だ。さらに、見ていて『おもしろい』と思われるスケーターにならなければいけない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190512%2Fk10011913431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 17:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「まこデラックス山」３連覇 母の日に女性だけの相撲大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/k10011913401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「まこデラックス山」３連覇 母の日に女性だけの相撲大会</span><time datetime="2019-05-12T17:56"><span>5月12日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/K10011913401_1905121750_1905121756_01_02.jpg" alt="「まこデラックス山」３連覇 母の日に女性だけの相撲大会" id="news_image"></div><div></div><div>12日の「母の日」にちなみ、北海道福島町では女性だけが参加する相撲大会が開かれました。</div><div>北海道福島町は千代の山と千代の富士の２人の横綱の出身地で、町おこしにつなげようと、毎年「母の日」に女性だけの相撲大会が開かれています。<br><br>12日は道内だけでなく、東京や東北地方からも合わせて61人が参加しました。<br><br>それぞれが「とんかつ丸」や「こぶた山」などのユニークなしこ名をつけて取り組みに臨み、投げ技を決めたり土俵際で粘りを見せたりしていました。<br><br>地元の水産加工会社で働くベトナム人も出場し、豪快に相手を投げ飛ばすと、応援に駆けつけた同僚から歓声が上がっていました。<br><br>大会は知内町出身で「まこデラックス山」のしこ名で出場した東京の看護助手、西山まこさん（24）が接戦の末、相手を押し倒しで下し３連覇を果たしました。<br><br>西山さんは「離れて暮らす母も応援に駆けつけてくれて、『母の日』の最高のプレゼントになりました」と話していました。<br><br>ベトナム人の女性は「相撲はとても楽しいし、友人が応援してくれたこともうれしかった」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190512%2Fk10011913401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 17:56:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火災 ２人が遺体で見つかる 茨城 日立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/k10011913461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅火災 ２人が遺体で見つかる 茨城 日立</span><time datetime="2019-05-12T18:03"><span>5月12日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190512/K10011913461_1905121805_1905121806_01_02.jpg" alt="住宅火災 ２人が遺体で見つかる 茨城 日立" id="news_image"></div><div>12日午後、茨城県日立市で住宅から火が出て、消火活動が続けられています。警察と消防によりますと、この住宅から２人が遺体で見つかり身元の確認を進めています。</div><div>警察や消防によりますと、12日午後４時前、日立市大みか町で住宅から火が出ていると、近くの住民から通報がありました。<br><br>消防車など11台が出て消火にあたり、火はおさまりつつあるということですが、住宅の焼け跡から２人が遺体で見つかったということです。<br><br>警察によりますと、火事のあとこの家に住む２人と連絡が取れなくなっているということです。<br><br>警察と消防で遺体の身元の確認を進めています。<br><br>現場は日立市のＪＲ常磐線の大甕駅から南東におよそ500メートルほど離れた住宅地です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190512%2Fk10011913461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 18:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>