<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女子大生不明事件 逮捕の男「車の中で女性殺し埋めた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子大生不明事件 逮捕の男「車の中で女性殺し埋めた」</span><time datetime="2019-01-31T16:24"><span>1月31日</span> <span>16時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798071_1901311619_1901311624_01_02.jpg" alt="女子大生不明事件 逮捕の男「車の中で女性殺し埋めた」" id="news_image"></div><div></div><div>去年11月から東京 葛飾区の19歳の女子大学生が行方不明になっている事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された茨城県の35歳の男は「女性を車の中で殺した。ひざ下くらいまで畑に穴を掘って埋めた」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は、遺体の身元の確認を進め、詳しい経緯を調べています。</div><div>逮捕されたのは、茨城県神栖市の無職、廣瀬晃一容疑者（35）で、警視庁によりますと、去年11月20日ごろ、神栖市須田にある畑に遺体を遺棄した疑いが持たれています。<br><br>遺体の捜索は、31日未明から午前11時すぎまで行われ、畑に掘られた深さ50センチほどの穴に寝かされた状態で見つかったということです。<br><br>この畑付近では、去年11月20日から行方不明になっている、東京 葛飾区に住む日本薬科大学１年の菊池捺未さん（19）の携帯電話の位置情報が途切れていて、警視庁は、女子大学生とみて遺体の身元の確認を進めています。<br><br>これまでの調べで、女子大学生は都内から茨城県の鹿島神宮駅まで電車で移動し、その後、神栖市までタクシーに乗った後、携帯電話の位置情報が途切れて行方が分からなくなりました。<br><br>調べに対し、廣瀬容疑者は「女性とはインターネット上の掲示板で知り合った。騒がれて、殺してしまった。畑に女性を埋めた」と供述していますが、その後の調べで、「女性を車の中で殺した。ひざ下くらいまで畑に穴を掘って埋めた」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、廣瀬容疑者が住むアパートの部屋を捜索するとともに、乗っていた車を押収し、詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>付近では以前から携帯電話を捜索</h3><div>行方不明になっている東京 葛飾区の19歳の女子大学生の携帯電話の位置情報が途切れた茨城県神栖市内の畑付近で、携帯電話などを捜索する捜査員の姿を付近の住民が目撃していました。<br><br>住民によりますと、警視庁の捜査員が女子大学生の携帯電話の捜索を行っていたのは、今月26日で、廣瀬容疑者の自宅アパートから北におよそ16キロ離れた神栖市須田の畑付近だったということです。<br><br>その時の状況について畑付近に住む50代の男性は「警視庁がこのあたりでＧＰＳが途絶えたと言っていました。早く無事に見つかってほしいと思っていました」と話していました。<br><br>警視庁がこの畑付近を捜索したところ、女子大学生とみられる遺体の一部が見つかったということです。</div></div><div><h3>近くに「衣服などが捨てられていた」とする人も</h3><div>遺体が見つかった茨城県神栖市の畑の近くにあるグラウンドに、女性用の洋服や靴下などが捨てられているのを見つけた人がいたということです。<br><br>目撃されたのは、女子大学生の行方がわからなくなった翌日の去年11月21日で、近くに住む女性が目撃者から聞いたということです。<br><br>女性は「知り合いが『去年11月21日に女性用の洋服が一式、グラウンドの入り口に捨ててあった』と話していました。『若い女の子のものかな、靴下も捨てられていたからどうやって帰ったんだろう。気持ち悪いよね』と話していました。今回の事件と関係があるのかわかりませんが、警察がこの辺の道路の防犯カメラを調べていたので気になります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 16:24:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京のインフルエンザ患者数 過去最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011797881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京のインフルエンザ患者数 過去最多に</span><time datetime="2019-01-31T16:46"><span>1月31日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797881_1901311405_1901311407_01_02.jpg" alt="東京のインフルエンザ患者数 過去最多に" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内ではインフルエンザの患者の増加が続き、今月27日までの１週間で、１医療機関当たりの患者数がこれまでで最も多くなったことが分かりました。東京都はこまめな手洗いなどの対策の徹底に加えて、感染が疑われる場合は医療機関を早めに受診するよう呼びかけています。</div><div>東京都によりますと、今月27日までの１週間に都内の415の医療機関から報告されたインフルエンザの患者数は、１つの医療機関当たり64.18人となり、前の週より10人以上増えました。<br><br>これは、統計を取り始めた平成11年以降では、去年１月の54.10人を上回ってこれまでで最も多くなりました。これまでに検出されたウイルスを分析したところ、10年前に「新型インフルエンザ」として世界的に流行した「Ｈ１Ｎ１型」が全体のおよそ70％を占めているということです。<br><br>都はインフルエンザの流行を受けて、すでに今月17日、「流行警報」を発表していて、こまめな手洗いなどの対策の徹底に加えて、感染が疑われる場合は医療機関を早めに受診するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>関東 ほかの４県でも過去最多に</h3><div>このほか関東地方では、１医療機関当たりのインフルエンザの患者数が<br>▽埼玉県内で84.09人、▽千葉県内で73人、▽栃木県内で67人となり、いずれも統計を取り始めた平成11年以降、２週連続で過去最多を更新したほか、▽神奈川県内でも67.94人と、平成11年以降、過去最多になりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011797881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 16:46:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフル対策 “紅茶や緑茶が効果的”は本当？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフル対策 “紅茶や緑茶が効果的”は本当？</span><time datetime="2019-01-31T17:19"><span>1月31日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798201_1901311750_1901311751_01_02.jpg" alt="インフル対策 “紅茶や緑茶が効果的”は本当？" id="news_image"></div><div></div><div>インフルエンザの流行が続く中、インターネット上では紅茶などがインフルエンザの対策になるなどという書き込みが多く見られます。これについて紅茶などの販売会社は「紅茶で人への感染が防げるといったデータはない。ワクチンの接種など基本的な対策が大切であり行き過ぎた解釈はしないでほしい」と話しています。</div><div>インフルエンザの流行が続く中、インターネット上には「紅茶を飲んでインフル撃退」、「紅茶やお茶が効果的。お茶は冷めても効果がある」など紅茶や緑茶がインフルエンザの感染を防ぐという内容の書き込みが多く見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>研究者「行き過ぎた解釈はしないで」</h3><div>紅茶とインフルエンザウイルスについては紅茶の製造・販売を行う三井農林が研究結果をホームページで公開しています。<br><br>研究は紅茶や緑茶、ココアなどの抽出液に、インフルエンザウイルスを高濃度に増殖させた液を混ぜて試験管の中で一定時間反応させるもので紅茶で99％、緑茶で97％、ココアで91％のインフルエンザウイルスについて、感染力を弱めることができました。<br><br>この結果について三井農林Ｒ＆Ｄグループ基礎開発チームの田中裕子研究員は「試験管などの実験でウイルスの感染力を奪う力が強いことがわかったもので、人の治験でインフルエンザの感染を予防できるというデータは取れていない」と話しています。<br><br>そのうえで「『インフルエンザの感染を紅茶で完全に防げる』とか『インフルエンザが紅茶で治る』といった行き過ぎた解釈はしないでほしい。ワクチンの接種などの対策が大切で、生活の中に紅茶を取り入れて体調管理に役立ててほしい」などとして、人への感染を防ぐことを示した研究ではないことを強調していました。</div></div><div><h3>緑茶は？「ワクチンや手洗いなどと合わせて行って」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798201_1901311718_1901311719_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>緑茶については大手飲料メーカー・伊藤園がホームページ上で静岡県立大学と共同で行った調査結果を公開しています。<br><br>調査は平成21年11月から平成22年４月にかけて、同じ医療施設の職員およそ200人を２つのグループに分けて、１つのグループには緑茶の代表的な成分である「カテキンやテアニンなどが含まれたカプセル」を、別のグループには「こうした成分が含まれていないカプセル」をそれぞれ５か月間摂取してもらい、インフルエンザに感染した割合を比べたものです。<br><br>カテキンはお茶２、３杯分ほど、テアニンは10杯分ほどに当たります。<br><br>その結果「カテキンなどが含まれたカプセル」を摂取したグループは97人中４人が感染、もう一方のグループでは、99人中13人が感染し、研究グループではカテキンなどを摂取したグループのほうが感染した割合が少ないことなどから、お茶を積極的に飲むことがインフルエンザの予防に有効な可能性があるとしています。<br><br>研究にあたった静岡県立大学薬学部の山田浩教授は「緑茶を飲んだからといって感染しないというわけではない。ワクチン接種や手洗いといった対策が大切で、それと合わせて行えば、感染の予防が期待できる可能性がある」と話しています。</div></div><div><h3>専門家は「感染予防ではなく健康法の一つ」</h3><div>紅茶でも緑茶でも、研究者は、ワクチン接種など基本的な対策が大切で、紅茶や緑茶でインフルエンザへの感染が防げるという研究ではないとしています。<br><br>日本感染症学会のインフルエンザ委員会の委員の菅谷憲夫医師は「医学的に証明された感染予防法はワクチンの接種で、紅茶やお茶を飲むのは健康法の一つと考えてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 17:19:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「先天性風疹症候群」の子ども確認 ６年前の大流行後では初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「先天性風疹症候群」の子ども確認 ６年前の大流行後では初</span><time datetime="2019-01-31T17:40"><span>1月31日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798241_1901311739_1901311740_01_02.jpg" alt="「先天性風疹症候群」の子ども確認 ６年前の大流行後では初" id="news_image"></div><div></div><div>妊娠中の母親が風疹に感染することでおなかの赤ちゃんに障害が出る「先天性風疹症候群」の子どもが埼玉県で１人確認されたことがわかりました。「先天性風疹症候群」の子どもが確認されたのは、平成25年の大流行にともなう患者以来、初めてです。</div><div>厚生労働省や埼玉県によりますと、今月、埼玉県の医療機関で男の子１人が「先天性風疹症候群」と診断されたということです。<br><br>「先天性風疹症候群」は、母親が妊娠中に風疹にかかることで、赤ちゃんの目や耳、それに心臓などに障害が出るものです。<br>去年、全国から報告された風疹の患者数は2917人と、現在の方法で統計を取り始めた10年余りで２番目に多くなっていて、「先天性風疹症候群」の発生が懸念されていました。<br><br>「先天性風疹症候群」の子どもが確認されたのは、患者数が１万人を超えた平成25年の大流行にともなう患者以来、初めてです。<br><br>平成24年から平成25年にかけての流行では「先天性風疹症候群」の子どもが45人確認され、このうち11人が生後１年ほどの間に亡くなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「妊婦は抗体検査を」</h3><div>国立感染症研究所感染症疫学センターの大石和徳センター長は「去年の夏以降、首都圏を中心に風疹の患者が増加していて、今回、埼玉県で確認された先天性風疹症候群は、去年からの流行に関係していると思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「今後、妊娠する可能性がある人は必ず、ワクチン接種をしてほしい。また妊婦の人は、妊娠がわかった時点で、パートナーなど家族と一緒に速やかに抗体検査を受けてほしい。仮に抗体が不十分であることがわかった場合、妊婦はワクチンを接種することができないので、妊娠20週くらいまでは人ごみを避けるなど予防を徹底し、周囲にいる家族もワクチンを接種するなどして、妊婦への感染を防いでもらいたい」と注意を呼びかけていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 17:40:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡小４女児の「父からいじめ」の訴え 市教委が父親に渡す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011797711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡小４女児の「父からいじめ」の訴え 市教委が父親に渡す</span><time datetime="2019-01-31T17:57"><span>1月31日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011797711_1901311204_1901311209_01_02.jpg" alt="死亡小４女児の「父からいじめ」の訴え 市教委が父親に渡す" id="news_image"></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し、41歳の父親が傷害の疑いで逮捕された事件で、女の子が「父からいじめを受けている」と訴えた小学校のアンケートのコピーを市の教育委員会が父親からの要求を受けて渡していたことがわかりました。</div><div>今月24日千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の栗原勇一郎容疑者（41）が暴行を加えたとして傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>野田市などによりますと、心愛さんはおととし11月に当時通っていた小学校で行われたアンケートで「父からいじめを受けている」と訴え、１か月余り児童相談所に一時保護されました。一時保護が解除されたあとの去年１月栗原容疑者が小学校を訪れ「娘に暴力は振るっていない」とか「人の子どもを一時保護といって勝手に連れて行くのはおかしい」などと抗議したうえで、アンケートの回答を見せるよう強く求めたということです。<br><br>学校側は「個人情報なので本人の同意もない中、父親でも見せることはできない」と拒否しましたが、その３日後に栗原容疑者が心愛さんの同意を取ったとする書類を持って市の教育委員会を訪れたたため、教育委員会はアンケートのコピーを渡したということです。<br>コピーを渡すことについて、児童相談所には相談していなかったということです。<br><br>これについて野田市は「一時保護に対する父親の怒りを抑えるためやむなくコピーを渡してしまったが、著しく配慮を欠いた対応だった。亡くなった心愛さんに大変申し訳なく思っています」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アンケートの内容は</h3><div>千葉県野田市は、亡くなった心愛さんがおととし小学校で行われたいじめに関するアンケートに、どのように答えていたのかを明らかにしました。<br><br>アンケートは冒頭で「このアンケートは、みなさんが、いじめのないたのしいがっこうせいかつができるようにするためのものです。ひみつをまもりますので、しょうじきにこたえてください」などと協力を呼びかけています。<br><br>市によりますと、心愛さんは「あなたは、今いじめられていますか。」という質問に「はい」と答えていました。<br>そのうえでどのようないじめかをたずねる質問に対して、選択肢の中から「いやなことをくりかえしていわれたり、こわいことばでいわれたりする」、「おもいきりぶつかられたり、たたかれたり、けられたりする」などを選んでいました。<br><br>あなたは、いじめをだれからうけましたかという質問には、「かぞく」を選んでいたということです。<br><br>そして、悩みや相談したいことを自由に書くことができる欄には、「お父さんにぼう力を受けています。夜中に起こされたり、起きているときにけられたりたたかれたりされています。先生、どうにかできませんか。」と記されていたということです。</div></div><div><h3>弁護士「市教委の対応 論外」</h3><div>児童虐待の防止に取り組むＮＰＯ法人「シンクキッズ」の後藤啓二弁護士は「父親に対してアンケートのコピーを渡せば、虐待がひどくなるおそれもあり、野田市教育委員会の対応は論外だ。父親の怒りを恐れてのことかもしれないが、この問題を市で抱え込まず、警察などと連携して女の子の保護を進めるべきだった」と話しています。</div></div><div><h3>児相と学校などの連携不足指摘</h3><div>児童虐待をめぐっては、これまでも事件が起きるたびに、関係機関の連携不足が指摘されてきました。<br><br>去年、厚生労働省がまとめた緊急対策でも、児童相談所と学校などの間で情報共有を進めることが盛り込まれました。虐待を発見しやすい立場にある学校からの情報をもとに児童相談所が速やかに対応するねらいで、虐待が疑われる通報を受けてから原則48時間以内に子どもの安全を確認することとしています。<br><br>ところが、今回の千葉県野田市の事件では、女の子が今月に入って一度も登校していなかったにもかかわらず、学校が児童相談所に伝えたのは事件の３日前でした。<br><br>さらに、児童相談所も学校からの情報を受けたあと、状況を確認するための家庭訪問など速やかな対応をとることはありませんでした。<br><br>また、それ以前の児童相談所の対応にも問題があったとされています。死亡した女の子は虐待が疑われたことから、おととし11月に児童相談所に一時保護されました。ところが、児童相談所は翌月に一時保護を解除したあと、一度も女の子の自宅を訪問していなかったということです。<br><br>厚生労働省が定めたガイドラインでは、児童相談所が一時保護を解除する際には、虐待再発のリスクや家庭環境の改善などを確認したうえで、解除後も必要に応じて子どもとの面会や家族との面談を行うなどとしています。また、去年まとめられた緊急対策でも児童相談所は一時保護を解除したあとも状況を把握し、リスクが高まった場合にはためらわずに再び一時保護することとしています。</div></div><div><h3>森田知事「児童相談所の対応に問題」</h3><div>一方、今回の事件で女の子を一時保護していた千葉県の柏児童相談所の対応について、森田知事は、記者会見で「一生懸命にやったとは思うが、こういうことが起きたのは、どこかに隙間や油断があったということだ」と述べ、問題があったという認識を示しました。<br><br>そのうえで「どこに隙間や油断があったのか、それをなくすためにはどうすればいいのかを一つ一つ検証したい。こういうことを二度と起こさないようにするのが県の責任だ」と述べ、専門家などによる検証委員会の設置を急ぎ、問題点の把握と対策の検討を進める考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011797711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 17:57:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信で雪のおそれ 東京23区など平地でも積雪か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信で雪のおそれ 東京23区など平地でも積雪か</span><time datetime="2019-01-31T17:59"><span>1月31日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798271_1901311758_1901311758_01_02.jpg" alt="関東甲信で雪のおそれ 東京23区など平地でも積雪か" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧の影響で、関東甲信では１日の未明にかけて雪が降り、東京23区など平地でも雪が積もるおそれがあります。気象庁は、交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798271_1901311758_1901311758_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>気象庁によりますと、日本の南岸にある前線を伴った低気圧の影響で、東日本や西日本の広い範囲で雨が降り、山沿いでは雪が降っているところがあります。<br><br>低気圧は次第に東へ進み、関東甲信の上空には寒気が流れ込む見込みで、関東南部や山梨県を中心に１日の未明にかけて雪が降り、山沿いでまとまった雪となるほか、平地でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>また、１日は冬型の気圧配置となって長野県や関東北部の山沿いを中心に雪が降る見込みです。<br><br>１日夕方までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで、<br>▽長野県で35センチ<br>▽関東北部の山沿いで25センチ<br>▽神奈川県の箱根と山梨県で10センチ<br>▽埼玉県の秩父地方で７センチ<br>▽関東南部と北部の平野部、それに東京の多摩地方で５センチと予想されています。<br><br>東京23区でも31日夜遅くにかけて雪が降り、ところによって１センチ程度の積雪となる見込みで、予想よりも気温が低くなった場合は、雪の量が増える可能性もあります。<br><br>気象庁は、交通への影響や路面の凍結に注意するとともに、積雪が多くなると予想される地域では、電線や樹木への着雪、なだれにも注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 17:59:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計不正問題 野党が賃金伸び率独自集計 大半マイナスに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/k10011798261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統計不正問題 野党が賃金伸び率独自集計 大半マイナスに</span><time datetime="2019-01-31T18:03"><span>1月31日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190131/K10011798261_1901311752_1901311803_01_02.jpg" alt="統計不正問題 野党が賃金伸び率独自集計 大半マイナスに" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省の統計不正問題をめぐるヒアリングで、野党側が去年１月から11月までの実質賃金の伸び率を独自に集計したところ大半がマイナスとなったことについて、厚生労働省は、景気指標としては野党側の集計方法が望ましいという見方を示しました。</div><div>野党側は、去年の１月分から11月分までの実質賃金の伸び率について、弁護士に依頼し、前の年と調査対象を変えずに独自に集計した結果、プラスだったのは、６月の１か月だけで、大半はマイナスとなりました。<br><br>これをめぐって、野党側は厚生労働省からヒアリングを行い、厚生労働省が、調査対象を変更し規模の大きな事業所の比率を増やしたため、実質賃金の伸び率が高くなったのであり、実態を反映していないと指摘しました。<br><br>これに対し、厚生労働省は具体的な数値は集計中だとしたうえで、「景気指標として賃金の変化を比較する場合には、調査対象に変更を加えない集計方法を重視すべきだ」として、景気指標としては、野党側の集計方法が望ましいという見方を示しました。<br><br>またこの中で、立憲民主党の長妻代表代行は「平成16年から平成18年にかけて、統計上の処理をして補正をしていたという話があるが、事実か」とただしたのに対し、厚生労働省側は「第三者委員会の報告書のとおりとしか言えない」などと説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190131%2Fk10011798261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Jan 2019 18:03:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>