<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 羽生善治九段が通算1434勝 歴代最多勝利を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190604/k10011940771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 羽生善治九段が通算1434勝 歴代最多勝利を更新</span><time datetime="2019-06-04T20:55"><span>6月4日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190604/K10011940771_1906041949_1906041950_01_02.jpg" alt="将棋 羽生善治九段が通算1434勝 歴代最多勝利を更新" id="news_image"></div><div>将棋の羽生善治九段が、４日に行われた対局に勝って通算1434勝となり、大山康晴十五世名人が持つ勝ち数の歴代最多記録を27年ぶりに更新しました。</div><div>羽生善治九段（48）は４日、東京の将棋会館で八大タイトルの１つ、王位戦の挑戦者を決めるプレーオフに臨み、永瀬拓矢叡王（26）と対局しました。<br><br>羽生九段は先月23日の対局に勝って、プロ入り後の勝ち数が「1433」となり、大山康晴十五世名人が平成４年に達成した歴代最多記録に並んでいます。<br><br>４日の対局は、羽生九段が次第に主導権を握る展開となり、午後７時43分、133手までで永瀬叡王が投了しました。勝った羽生九段は通算1434勝となって大山十五世名人の記録を27年ぶりに更新し、歴代単独１位となりました。<br><br>羽生九段は昭和60年、15歳２か月でプロ入りし、平成８年に当時の七大タイトルすべてを独占する史上初の「七冠」を達成するなどトップ棋士としての活躍を続け、去年２月には将棋界で初めて国民栄誉賞を受賞しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「棋士として大変ありがたいこと」</h3><div>終局後、羽生九段は記者会見に臨み、「ことしに入ってから記録に少しずつ近づいていることには気がついていたので、１つの目標としてやっていこうと思っていました。大山先生の時代とは時代背景もかなり違うので、比較することは難しいですが、数字の上ではひとつ先に行けたというのは棋士として大変ありがたいことだなと思っています」と改めて喜びを語りました。<br><br>そのうえで、勝ち星を積み重ねた要因について聞かれると、「毎局毎局、根気強くやっていくということは心がけています。負けることも結構あるので、修正や反省はしないといけませんが、ある程度終わったらきれいさっぱり忘れて次につなげていくことが長く続けていくうえで大切だと思っています」と話していました。<br><br>そして、タイトル通算100期まであと１つに迫っていることについて問われると、「最近は若手で非常に強い人がたくさんいる状況なので、タイトル戦に出るのも容易なことではないと思っている。今回の王位戦はここまで進むことができたので、またひのき舞台に立てるように頑張っていきたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>将棋界から祝福のコメントが続々と</h3><div>日本将棋連盟の佐藤康光会長は「前人未到となる1434勝目、誠におめでとうございます。40代で新記録達成は驚異的であり、数字が全てを物語っているように感じます。体調にご留意され、今後とも末永いご活躍を祈念いたしております」とコメントしています。<br><br>1324勝と歴代３位の勝ち数を挙げておととし引退した加藤一二三九段は、「平成の世を常に最前線で闘い、他の誰をも寄せ付けぬ別格の御実績を残して来られましたが、令和の世にまたこうして、不断の努力、たゆまぬ研究心により、偉大なる記録を打ち立てられましたこと、心より御尊敬申し上げます」などと記しています。<br><br>現在の勝ち数が歴代４位で、羽生九段と名勝負を繰り広げてきた谷川浩司九段は「新記録達成おめでとうございます。先日私も対局しましたが、ますます『自在の境地』に達しておられると感じました。これからも将棋の無限の可能性を求めながら、勝ち星を重ねていかれることを願っています」とコメントしています。<br><br>歴代５位の中原誠十六世名人は「千里の道も一歩から。羽生さんの一局一局の積み重ねに感服いたします」とコメントしています。<br><br>また、高校生棋士の藤井聡太七段は「歴代最多勝の達成に心よりお祝い申し上げます。一局一局の積み重ねが1434勝という偉大な記録となり、これからも更に重ねていかれる事に深い感銘を覚えます」というコメントを寄せています。</div></div><div><h3>タイトル通算100期をかけて</h3><div>羽生九段は４日に勝ったことで、６日に行われる王位戦の挑戦者決定戦に進みました。<br><br>羽生九段はタイトルの獲得数を歴代１位の「99」まで積み重ねていますが、去年12月に当時ただ１つ保持していた「竜王」のタイトルを失い、現在は無冠となっています。<br><br>６日の挑戦者決定戦に勝てば王位戦の七番勝負の挑戦者となり、タイトル通算100期をかけて、豊島将之三冠に挑むことになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190604%2Fk10011940771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 20:55:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車が猛スピードで逆走し衝突 運転の80代男性ら２人死亡 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011941021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車が猛スピードで逆走し衝突 運転の80代男性ら２人死亡 福岡</span><time datetime="2019-06-05T03:29"><span>6月5日</span> <span>3時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>福岡市早良区で４日夜、80代男性が運転する車が、反対車線を猛スピードで逆走しながら交差点に突っ込み、ほかの車と衝突して歩道に乗り上げました。男性と同乗の女性の２人が死亡し、歩道にいた１人を含む７人がけがをしました。</div><div>福岡市早良区百道の早良口交差点で４日午後７時すぎ、反対車線を猛スピードで逆走してきた乗用車が、ほかの複数の車と衝突し、はずみで乗用車と衝突された１台の合わせて２台が歩道に乗り上げ、近くの建物にぶつかるなどして止まりました。<br><br>警察によりますと、乗用車を運転していた80代男性と同乗していた70代女性の２人が死亡しました。歩道にいた男性１人を含む、10代から50代の男女７人がけがをしましたが、７人とも命に別状はないということです。<br><br>これまでの調べによりますと、男性の運転する車は事故を起こす前、交差点に向かって南から北に走っていましたが、交差点の手前約600メートルのところで同じ方向に走っていた車に追突し、その後、センターラインを越えて対向車線を逆走すると前から来た２台に次々とぶつかり、交差点に入ったということです。<br><br>警察は、死亡した２人の身元の確認を急ぐとともに、詳しい状況や事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事故の経緯</h3><div>警察の調べによりますと、80代男性が運転していた乗用車は、早良口交差点に向かって南から北に走っていました。<br><br>交差点の手前約600メートルのところで同じ方向に進んでいた車に追突し、その後、対向車線を逆走して、前から来た軽乗用車やタクシーと次々ぶつかりました。<br><br>目撃情報などから、乗用車はその後も止まることなく交差点に向かってスピードを落とさずに進んだとみられます。<br><br>そして、交差点の中で、右折しようとしていた２台に衝突するなどしたということです。乗用車は歩道に乗り上げて止まり、歩道にいた男性が巻き込まれたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011941021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 03:29:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>燃料は水素 ＪＲ東日本 燃料電池で走る鉄道車両開発へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011940911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>燃料は水素 ＪＲ東日本 燃料電池で走る鉄道車両開発へ</span><time datetime="2019-06-05T04:15"><span>6月5日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011940911_1906042222_1906050415_01_02.jpg" alt="燃料は水素 ＪＲ東日本 燃料電池で走る鉄道車両開発へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東日本は、燃料電池で走る鉄道車両を開発し、2020年代半ばの実用化を目指すことになりました。</div><div>この鉄道車両の動力源は、次世代のクリーンエネルギーとして注目される水素です。屋根の上に水素タンクが設置され、車両の下の部分にある燃料電池で空気中の酸素と反応させて電気をつくり走行します。二酸化炭素は排出しません。<br><br>水素を一度満タンにすると、約140キロの走行が可能です。通常の電車と異なり、火力発電所で発電された電力を使わないため、環境にやさしいという特徴があります。<br><br>また、架線や変電所も必要ないため、設備の維持コストを減らすことが可能だということです。<br><br>ＪＲ東日本では、３年ほどかけて神奈川県内の南武線や鶴見線で実証実験を行い、2020年代の半ばの実用化を目指したいとしています。<br><br>燃料電池の鉄道は去年、世界で初めてドイツで実用化されましたが、日本では法律で認められていません。会社では実用化に向けて、国にも法律の整備を働きかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011940911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 04:15:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川崎殺傷事件 小学校きょう授業再開 安全対策と心のケアを強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011940921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川崎殺傷事件 小学校きょう授業再開 安全対策と心のケアを強化</span><time datetime="2019-06-05T04:42"><span>6月5日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011940921_1906042218_1906050442_01_02.jpg" alt="川崎殺傷事件 小学校きょう授業再開 安全対策と心のケアを強化" id="news_image"></div><div>川崎市でスクールバスを待っていた小学生ら20人が殺傷された事件で、被害に遭った児童が通う小学校が５日から授業を再開します。学校では、登下校時の安全対策を強化するとともに、スクールカウンセラーを常勤で配置し、子どもたちの心のケアに力を入れることにしています。</div><div>川崎市多摩区の路上で先月28日、スクールバスを待っていた小学生と保護者が次々と包丁で刺されるなどして、小学６年生の栗林華子さん（11）と、外務省職員の小山智史さん（39）が死亡し、18人が重軽傷を負いました。<br><br>被害に遭った児童が通う私立カリタス小学校は事件以降、休校の措置を取っていましたが、５日から授業を再開します。<br><br>再開にあたり、学校では、登下校の際の警備員を増員するなど、安全対策を強化したほか、児童の心理的負担に配慮し、事件現場となったバス停を別の場所に移すことにしています。<br><br>さらに、事件で児童や保護者がストレスを抱えることが懸念されるとして、少なくとも１学期の間は心のケアに当たるスクールカウンセラーを常勤で２人配置することを決めました。子どもや保護者の相談に面談や電話で個別に応じるということです。<br><br>学校は、安全対策や心のケアを強化し、児童が安心して通学できる環境を整えていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011940921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 04:42:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初の米朝首脳会談から１年 北朝鮮外務省「忍耐にも限界」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011940991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>初の米朝首脳会談から１年 北朝鮮外務省「忍耐にも限界」</span><time datetime="2019-06-05T04:45"><span>6月5日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011940991_1906050442_1906050445_01_03.jpg" alt="初の米朝首脳会談から１年 北朝鮮外務省「忍耐にも限界」" id="news_image"></div><div>初の米朝首脳会談からまもなく１年となるのを前に、北朝鮮外務省が談話を発表し、アメリカが核の放棄にばかり固執していると非難したうえで、「われわれの忍耐にも限界がある」として、対応を見直すよう求めました。</div><div>今月12日で史上初の米朝首脳会談から１年となるのを前に、北朝鮮外務省の報道官が４日夜、国営メディアを通じて談話を発表しました。<br><br>この中で、報道官は新たな米朝関係などが盛り込まれた共同声明の意義を強調するとともに、北朝鮮がその履行のために努力していると主張しました。<br><br>一方で、「残念ながら、アメリカはこの１年、共同声明に意図的に背を向けて、われわれの一方的な核放棄ばかりに固執し、力で圧殺しようとする企てを露骨にさらけ出した」と述べ、非核化を達成するまで制裁を解除しない姿勢のアメリカを非難しました。<br><br>また、物別れに終わったことし２月の２回目の首脳会談については、アメリカにとって、「千載一遇のチャンスを逃す最大の失策となり、両国の対話の見通しに暗い影を落とした」としています。<br><br>そのうえで、報道官は「アメリカは今のやり方を変え、一日でも早くわれわれの要求に応えるほうがいい。われわれの忍耐にも限界がある」と談話を締めくくり、アメリカに対して対応を見直すよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011940991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 04:45:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ議長 金利引き下げの可能性を示唆 ＮＹ株値上がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011941041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ議長 金利引き下げの可能性を示唆 ＮＹ株値上がり</span><time datetime="2019-06-05T05:20"><span>6月5日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011941041_1906050514_1906050521_01_03.jpg" alt="米ＦＲＢ議長 金利引き下げの可能性を示唆 ＮＹ株値上がり" id="news_image"></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のパウエル議長は、激しさを増す米中の貿易摩擦の影響を注視するとしたうえで、「景気の拡大を維持するため、適切な行動をとる」と述べ、景気減速のおそれが高まった場合には、金利の引き下げに転じる可能性を示唆しました。</div><div>ＦＲＢのパウエル議長は４日、シカゴで開かれた中長期的な金融政策の枠組みの見直しを議論する会合で講演しました。<br><br>この中で、パウエル議長は、米中の貿易摩擦など貿易をめぐる問題に言及し、「こうした問題が、いつ、どのように解決されるかわからない。アメリカ経済への影響を注視していく」と述べました。<br><br>そのうえで、「景気の拡大を維持していくため適切な行動をとる」と述べ、景気減速のおそれが高まった場合には、金利の引き下げに転じる可能性を示唆しました。<br><br>ＦＲＢは、去年12月に金利を引きあげてからは、金利を変更せずに、減速する世界経済や、伸びが鈍っている物価の動向などを見極める姿勢を続けてきました。<br><br>ただ、先月以降、米中両国が、追加関税の応酬によって、一段と対立を深めたことを受けて、市場関係者の間では、ＦＲＢが景気に配慮するため、利下げに踏み切るのではないかという見方が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＹ株大幅値上がり</h3><div>４日のニューヨーク株式市場は、利下げへの期待からダウ平均株価は、前日に比べて、500ドルを超える大幅な値上がりを記録しました。<br><br>４日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、前日に比べて512ドル40セント高い、２万5332ドル18セントでした。<br><br>値上がり幅は、ことし２番目の大きさで、３営業日ぶりに２万5000ドル台を回復しました。また、前日に大きく下落したナスダックの総合指数も、2.6％上昇と、大幅な値上がりを記録しました。<br><br>この日は、米中の貿易摩擦への懸念がいくぶん和らぎ、株価は値上がりして取り引きが始まり、パウエル議長の発言が伝わると、金利の引き下げへの期待から、値上がり幅は、さらに拡大しました。<br><br>市場関係者は「米中の貿易交渉の先行きが依然はっきりしない中で、市場では、景気下支えのための利下げが行われるのではないかという期待が、急速に強まっている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011941041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 05:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全仏オープン 錦織はナダルに敗れ ベスト４ならず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/k10011941001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス全仏オープン 錦織はナダルに敗れ ベスト４ならず</span><time datetime="2019-06-05T05:40"><span>6月5日</span> <span>5時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190605/K10011941001_1906050411_1906050413_01_02.jpg" alt="テニス全仏オープン 錦織はナダルに敗れ ベスト４ならず" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、全仏オープンは４日、世界ランキング７位の錦織圭選手が、男子シングルス準々決勝でこの大会11回の優勝を誇る世界２位、スペインのラファエル・ナダル選手と対戦し、セットカウント０対３で敗れ、ベスト４進出はなりませんでした。</div><div>錦織選手は日没のため２日間にわたって行われた４回戦をフルセットの末、制して、翌日４日の準々決勝に臨み、スペインのラファエル・ナダル選手と対戦しました。<br><br>ナダル選手は、この大会に初めて出場した2005年から去年までの14年間で優勝11回、90勝２敗と圧倒的な強さを誇ります。<br><br>３日連続の試合となった錦織選手は第１セット、持ち前のフットワークがさえず、ナダル選手の持ち味であるスピンの効いた高く跳ねるボールにも苦しめられ、１−６で落としました。<br><br>第２セットは、錦織選手がラリーを粘り強くつなぎ、相手のミスを誘いましたが、後方からネットぎりぎりに落とすドロップショットなどナダル選手の多彩なショットの前にこのセットも１ー６で奪われました。<br><br>第３セットは雨のため途中で１時間余り試合が中断しましたが、錦織選手は相手の強力なスピンのかかったショットを中心とした攻めに流れを奪えず、３−６で落とし、セットカウント０対３のストレートで敗れました。<br><br>錦織選手は、この大会初のベスト４入りを逃し、1933年の佐藤次郎さん以来となる日本男子86年ぶりの準決勝進出はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>錦織「これがきょうの限界」</h3><div>錦織選手は「相手のプレーに飲み込まれたところがあった。満足ではないが、これがきょうの限界だった。それでもやはりもう少し上にいきたかったし、つらい中でももう少しいい試合をしたかった」と話しました。<br><br>錦織選手は３回戦と４回戦をフルセットの末勝ち抜いて準々決勝に臨んでいて、報道陣から体力の残り具合について聞かれると、「15とか20くらいだったと思う。４回戦のラスト数ゲームは全く動けず、きょうも動けないのではと思っていた。試合が始まってみると、思ったよりは動くことができたが、簡単にポイントが取れず、ミスも増えて悪い流れになっていた」と話しました。<br><br>そして、「思うようにプレーができず、フラストレーションはすごくたまっていたし、最初の２セットは、コートにいるのがつらかった。第３セットが雨で中断した間にコーチと話し、やることが明確にはなったが、もう少し早く戦略的にやるべきことに気づけていたらよかったなと思う」と試合を振り返りました。<br><br>錦織選手は、全仏オープンの戦いを振り返り、「クレーコートの大会の中では、今大会がいちばんよかった。調子を上げられたのが何よりも救いで、次に向かってポジティブでいられる要素ではある。このあとは違う環境になるが、いい気分で入れると思うので、しっかり休んで次に向けて頑張りたい」と、このあと始まる芝のシーズンへ意気込んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190605%2Fk10011941001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 05:40:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>