<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>感染拡大 6月～東京23区で33校が臨時休校 学習遅れに懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染拡大 6月～東京23区で33校が臨時休校 学習遅れに懸念も</span><time datetime="2020-08-06T01:59"><span>8月6日</span> <span>1時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553191_2008060145_2008060159_01_02.jpg" alt="感染拡大 6月～東京23区で33校が臨時休校 学習遅れに懸念も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、ことし6月以降、東京23区で感染者が出て臨時休校になった公立の小中学校は、33校に上ることがわかりました。中には休校期間が2週間になった学校もあり、学習の遅れを懸念する声が出ています。</div><div>ＮＨＫが東京23区の教育委員会に取材したところ、ことし6月から5日までに、児童生徒や教職員が新型コロナウイルスに感染し臨時休校になった区立の学校は、小学校で18校、中学校で15校の合わせて33校でした。<br><br>地域別では▽足立区で10校、▽台東区で5校、▽江戸川区で4校、▽大田区で3校、▽江東区、世田谷区、北区、板橋区でそれぞれ2校、▽新宿区、杉並区、練馬区でそれぞれ1校となっています。また、荒川区と葛飾区で学級閉鎖をした小学校がそれぞれ1校ありました。<br><br>一方、感染者が出ても、濃厚接触者がいないことが確認されたとか、症状が出る2日前から学校を休んでいたなどの理由で休校などの措置をとらなかった学校が7校ありました。<br><br>休校期間は最短で1日から土日を含めて2週間までばらつきがあり、最も長かったのは4人の教員が感染した江東区の小学校でした。あとになって無症状だった2人の感染が判明したため、期間を延長したということです。<br><br>23区の教育委員会のうち足立区の担当者は「すでに2か月間休校しているので、数日でも休校になるだけで学校は授業計画の練り直しを迫られる。今後、感染者がさらに増えて臨時休校が相次ぐと、授業時間の確保が難しくなるおそれがある」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 01:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ブラックマネー詐欺」日本でも 社長から2500万円盗んだ疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ブラックマネー詐欺」日本でも 社長から2500万円盗んだ疑い</span><time datetime="2020-08-06T05:24"><span>8月6日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553251_2008060523_2008060524_01_02.jpg" alt="「ブラックマネー詐欺」日本でも 社長から2500万円盗んだ疑い" id="news_image"></div><div></div><div>「黒く変色した紙幣をきれいにするために現金が必要だ」こんな言葉で会社社長に2500万円を用意させ隙を見て持ち去ったとして外国人の男が逮捕されました。こうした手口、「ブラックマネー詐欺」などと呼ばれ、世界各国で被害が確認されています。</div><div>逮捕されたのは広島市安佐北区に住むリベリア国籍のジェームス・リー・エフ容疑者（42）です。捜査関係者によりますとことし6月、東京の不動産関連会社の社長に現金2500万円を用意させ隙を見て盗んだ疑いがもたれています。<br><br>容疑者は不動産を購入するとして仲間とともに被害者の会社を訪れた際、「手元に支払いのための紙幣があるが、黒く汚れている。汚れていない紙幣と一緒に薬品と混ぜるときれいになるので協力してほしい」などと言って、現金を用意するよう求めたということです。<br><br>その後、「薬品を取りに行くので30分ほど待っていてほしい」と言ったまま戻って来ず、現場にあった現金はすべてなくなっていたということです。<br><br>こうした手口は「ブラックマネー詐欺」などと呼ばれ、およそ20年前から世界各国で被害が確認されています。警視庁が詳しいいきさつを調べるとともに当時、一緒にいた別の男についても行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>取材に応じた社長は　～被害に遭うまでの経緯～</h3><div>被害にあった不動産関連会社の社長が取材に応じました。<br><br>社長によりますと、ことし５月下旬に「都内の不動産を探している」という容疑者らと知り合い、その際、「１億円の予算でビルを買いたい」となどと話していたということです。<br><br>社長は、当時を振り返り、「実際に物件も見に行っていて、購入を真剣に考えているように思えた。何度か会い、信用して取り引きをする気持ちになっていた」と話しています。<br><br>契約の手続きが進み支払い方法の話になると、容疑者は「現金が手元にあるが紙幣が黒く変色しているので、きれいにするために協力をしてほしい」と持ちかけます。<br><br>「変色した紙幣を汚れていない紙幣と一緒にして薬品と混ぜるときれいになる」と言って、実際に目の前で数枚の黒い紙幣の汚れを取ってみせたということです。<br><br>この方法を信じ込んだ社長と知人は容疑者に指示されるまま現金２５００万円を用意し、後日、汚れた紙幣に薬品をまぶす作業を手伝うことになりました。<br><br>しかし容疑者らは、途中で「薬品を取りに行くので３０分ほど待っていてほしい」と言ったまま戻ってこず、気づくと２５００万円はなくなっていたということです。<br><br>社長は、「いま振り返ると怪しい点がたくさんあったがどこからか相手を信じ切っていた。相手は憎いが、手伝うことでいい取り引きができるという欲みたいなものが自分にあったと反省している。よく考えるとありえないことで、周りに相談するべきだった」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 05:24:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州から東北の各地で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州から東北の各地で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒</span><time datetime="2020-08-06T05:54"><span>8月6日</span> <span>5時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553321_2008060552_2008060554_01_02.jpg" alt="九州から東北の各地で35度以上の猛暑日に 熱中症に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>6日も九州から東北の各地で35度以上の猛暑日が予想されています。熱中症に警戒し、こまめに水分を補給するなど対策を取ってください。</div><div>気象庁によりますと、5日は▽山梨県甲州市勝沼と大分県日田市で36.7度、▽群馬県伊勢崎市や京都市で36.5度、▽福島県伊達市で36度ちょうどなどと、九州から東北にかけての67の観測点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>6日も九州から東北の広い範囲で高気圧に覆われ、猛烈な暑さが続く見込みです。<br><br>日中の最高気温は、▽兵庫県豊岡市で38度、▽鳥取市で37度、▽岡山市と京都市、福井市、福島市、甲府市で36度、▽熊本市と名古屋市、さいたま市で35度と猛暑日が予想されているほか、▽東京の都心でも34度などと予想されています。<br><br>引き続き熱中症に警戒が必要です。こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなどして対策を取ってください。また、復旧作業が続く豪雨の被災地でも、連日の猛暑で熱中症の危険性が高まっています。こまめな休憩など、十分な対策を心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 05:54:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベイルート爆発 死者135人に レバノン政府 爆発の責任追及へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベイルート爆発 死者135人に レバノン政府 爆発の責任追及へ</span><time datetime="2020-08-06T06:01"><span>8月6日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553261_2008060549_2008060602_01_03.jpg" alt="ベイルート爆発 死者135人に レバノン政府 爆発の責任追及へ" id="news_image"></div><div>レバノンの首都ベイルートで4日に起きた大規模な爆発は、死者が135人に増えました。レバノン政府は、非常事態を宣言し、近く調査委員会を立ち上げて爆薬の原料にもなる化学物質が長期間にわたって保管されていた経緯などを調査し責任を追及することにしています。</div><div>レバノンの首都、ベイルートにある港で、4日に起きた大規模な爆発について、レバノンの公衆衛生相は5日、現地メディアに、これまでに135人が死亡し、およそ5000人がけがをしたと明らかにしました。<br><br>今も数十人の行方がわかっておらず、爆発現場では、日が暮れてからもライトの明かりを頼りに懸命の救出作業が続いています。また、ベイルートの県知事は、首都で30万人が家を失い、被害額は、30億ドルから50億ドルにのぼると指摘しています。<br><br>爆発があった港の倉庫には、爆薬の原料にもなる硝酸アンモニウムおよそ2750トンが、6年にわたって保管されていたことがわかっています。<br><br>アウン大統領は5日、緊急の閣議を開き、ベイルートに、2週間の非常事態宣言を出し、この間、軍に対し、硝酸アンモニウムの保管に関わった人物を自宅に軟禁するよう要請しました。<br><br>政府は、近く、調査委員会を設置し、5日かけて原因の調査や責任者の特定にあたり、その結果を公表することにしています。<br><br>アウン大統領は、「できるだけ早く調査を行って何が起きたのかを明らかにし、責任がある人物を処罰する決意だ」と述べて責任を追及する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>衛星画像でも爆発の威力が</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553261_2008060553_2008060602_01_04.jpg" alt=""><div>レバノンの首都ベイルートで起きた大規模な爆発で、爆発後の現場をうつした衛星画像は、爆発の威力のすさまじさを物語っています。<br><br>アメリカの衛星会社プラネット社が撮影したのは、爆発が起きた港で、爆発が起きた場所を中心にふ頭が大きくえぐりとられてクレーターのようになっています。また、爆発前に撮影された画像では、ふ頭の周辺に倉庫のようなものが確認できますが、爆発後には、跡形もなく無くなったり、骨組みだけになったりしています。<br><br>周囲には爆風で飛ばされたとみられるコンテナや建物の破片なども散らばっていて、爆発の威力を伺い知ることができます。<br><br>さらにアメリカの衛星会社マクサー・テクノロジーズが、別の角度から撮影した衛星画像では、爆発が起きたふ頭の対岸に係留されていたクルーズ船のような船が、横倒しになっている様子が確認できます。</div></div><div><h3>仏マクロン大統領 ベイルートへ</h3><div>大規模な爆発を受けて、レバノンと歴史的に関係の深いフランスでは、マクロン大統領が5日、ツイッターで、連帯のメッセージを伝えるため現地入りする意向を表明しました。<br><br>ＡＦＰ通信によりますとマクロン大統領は、6日、ベイルートに入り、レバノンのディアブ首相やアウン大統領と会談するということです。<br><br>フランス政府はすでに2機の軍用機で医療物資とともに医師や捜索や救助にあたる消防隊員のチームを現地に派遣しています。<br><br>また、パリ市のイダルゴ市長は犠牲者を追悼するため6日午前零時にエッフェル塔の照明を落とすと発表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 06:01:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鳥取砂丘沖合の大型イワガキ 新たなブランドで初出荷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鳥取砂丘沖合の大型イワガキ 新たなブランドで初出荷</span><time datetime="2020-08-06T06:17"><span>8月6日</span> <span>6時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553221_2008060615_2008060617_01_03.jpg" alt="鳥取砂丘沖合の大型イワガキ 新たなブランドで初出荷" id="news_image"></div><div>山陰の夏の味覚をＰＲしようと、鳥取県の漁協が新たなブランドとして売り出した特に大型で濃厚な味のイワガキの初出荷が行われました。</div><div>鳥取県漁業協同組合は、県産の天然のイワガキのうち鳥取砂丘の沖合で採れる特に大型のものを「砂丘の誉」という名前で新たにブランド化し、5日から出荷を始めました。<br><br>漁協によりますと、このカキの特徴は一口では食べられないほどの大きさと濃厚な味わいで、5日は、水揚げされた15個があわせて1万5千円で競り落とされました。<br><br>新たなブランドカキは今月下旬にかけて1日10個から30個程度水揚げされるということです。<br><br>鳥取県漁業協同組合福部支所の古田晋平支所長は「鳥取のイワガキの知名度アップの起爆剤になってほしい。これを機に、県内外の人にたくさん食べていただきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 06:17:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子高校生を自宅に監禁した疑い 会社経営の男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子高校生を自宅に監禁した疑い 会社経営の男を逮捕</span><time datetime="2020-08-06T06:54"><span>8月6日</span> <span>6時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553341_2008060646_2008060654_01_02.jpg" alt="女子高校生を自宅に監禁した疑い 会社経営の男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県内の女子高校生をワイヤーロープで巻きつけ、自宅に監禁したとして、横浜市の会社経営の男が逮捕監禁の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは横浜市鶴見区の会社経営、後藤弘泰容疑者（44）です。警察によりますと、後藤容疑者は5日午後7時半過ぎ、横浜市内にある自宅のマンションの部屋で、埼玉県内の公立高校に通う女子生徒の体にワイヤーロープを巻きつけて部屋の鉄パイプと結び、脱出できないようにしていたとして、逮捕監禁の疑いが持たれています。<br><br>女子生徒にけがはないということです。女子生徒については、自宅に帰ってこないとして、家族がおよそ1か月前に警察に届け出ていたということです。<br><br>女子生徒は携帯電話を取り上げられていましたが、5日夕方になり、ゲーム機を使って埼玉県警の専用ホームページに設けられた通報システムを利用して「拘束されていて逃げられない」と通報し、警察が監禁されていた場所を特定したということです。<br><br>調べに対し後藤容疑者は「女子生徒とはＳＮＳで知り合い、自宅で監禁していたことは間違いない」と容疑を認めているということで、警察は動機やいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 06:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原爆投下から75年 きょう広島で「原爆の日」追悼の祈りに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/k10012553181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原爆投下から75年 きょう広島で「原爆の日」追悼の祈りに</span><time datetime="2020-08-06T07:01"><span>8月6日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553181_2008060532_2008060534_01_02.jpg" alt="原爆投下から75年 きょう広島で「原爆の日」追悼の祈りに" id="news_image"></div><div></div><div>広島は、原爆が投下されて75年となる「原爆の日」を迎えました。新型コロナウイルスの影響で、例年どおりの追悼が難しい状況となるなか、被爆地・広島の街は6日一日、犠牲者を追悼する祈りに包まれるとともに、核兵器のない世界の実現に向けた訴えを、国内外に発信することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200806/K10012553181_2008060607_2008060613_01_03.jpg" alt=""><div>広島市の平和公園には夜明け前から被爆者や遺族などが訪れ、追悼の祈りをささげています。<br><br>孫と一緒に原爆慰霊碑を訪れた91歳の被爆者の女性は、「結婚して70年ほど、毎年、原爆で両親と弟を亡くした夫と慰霊に訪れていましたが、ことし5月に夫が亡くなりきょうは写真を持ってきました。被爆したときはひどい爆風で吹き飛ばされるようでした。戦争は悲惨で二度とあってはいけない」と話していました。<br><br>また、原爆ドームを訪れた被爆3世の44歳の男性は「祖母からも原爆の話は聞きましたし、自分が介護の仕事をしていて日頃から原爆の悲惨さの話を聞いています。75年がたって、若い世代の中にはあの日、この場所で何が起きたのか知らない人もたくさんいるので、戦争を知らない世代には広島を訪れて、平和の尊さをかみしめてほしい」と話していました。<br><br>原爆が投下されて75年の節目となる6日、広島市では午前8時から平和記念式典が開かれ、被爆者や遺族の代表をはじめ、安倍総理大臣のほか、およそ80の国の代表などが参列します。ただ、ことしの式典は、新型コロナウイルスの感染を防ぐため会場の平和公園への入場が規制され、一般の参列者席をなくすため、参列者は例年の1割に満たないおよそ800人の見通しです。<br><br>式典ではこの1年に亡くなった人や新たに死亡が確認された人、あわせて4943人の名前が書き加えられた32万4129人の原爆死没者名簿が原爆慰霊碑に納められます。そして原爆が投下された午前8時15分に参列者全員で黙とうをささげます。<br><br>世界の核軍縮を巡っては、核保有国が核兵器の近代化を進め、非核保有国との対立が深まるなど、核兵器廃絶に向けた動向が不透明となるなか、3年前、国連で採択された核兵器禁止条約は、現在の批准国が40か国で、発効に必要な50か国に達していません。<br><br>広島市の松井一実市長は6日の平和宣言のなかで、日本政府に対し核兵器禁止条約への署名と批准を求める被爆者の思いを誠実に受け止めて条約に参加するよう求めることにしています。また、新型コロナウイルスについても触れ、市民社会が連帯して立ち向かうことを促すなど、「連帯」ということばを使って核兵器廃絶や世界の恒久平和の実現などを求めることにしています。<br><br>被爆者の平均年齢はことし、83歳を超え、被爆者団体の解散が相次いでいて、原爆の悲惨さをどう語り継いでいくのかが課題となっています。<br><br>一方、ことし、ＮＨＫが行ったアンケート調査では、アメリカの若い世代のおよそ7割が、「核兵器は必要ない」と答え、被爆者から今後の認識の変化に期待する声も出ています。<br><br>被爆地・広島は、6日一日、犠牲者を追悼する祈りに包まれるとともに、「核抑止力による平和」ではなく「核兵器のない平和な世界」の実現を願う被爆者の声に向き合い、その訴えを国内外に発信することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200806%2Fk10012553181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 07:01:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>