<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>広島中３女子死亡 亡くなる直前までいじめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/k10011315461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広島中３女子死亡 亡くなる直前までいじめ</span><time datetime="2018-02-05T12:07"><span>2月5日</span> <span>12時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/K10011315461_1802051211_1802051213_01_03.jpg" alt="広島中３女子死亡 亡くなる直前までいじめ" id="news_image"></div><div>去年７月、広島市で校舎から飛び降りて自殺したと見られる中学３年の女子生徒について、第三者による審議会は、生徒が亡くなる直前まで「死ね」「消えろ」などと言われるいじめを受けていたとする調査結果をまとめました。審議会は学校の対応に問題がなかったかなど、引き続き調査することにしています。</div><div>これは去年７月、広島市の中学校に通っていた３年生の女子生徒が学校の敷地内で倒れているのが見つかり、死亡したもので、市の教育委員会が設けた第三者による審議会は、校舎から飛び降りて自殺した可能性があると見て調査を進めています。<br><br>審議会では、学校の生徒や教諭への聞き取りなどを行っていて、５日、女子生徒が小学校の頃から亡くなる直前まで継続的にいじめを受けていたとする調査結果を公表しました。<br><br>それによりますと、女子生徒は、小学校の頃から複数の同級生に悪口を言われるなどのいじめを受け、中学校に入ってからは、別の生徒も加わって、容姿をからかわれたり、消しゴムを投げられたりすることがあったとしています。<br><br>こうしたいじめは徐々にエスカレートして、女子生徒が亡くなる直前まで続き、３年生になると、「死ね」「消えろ」などと頻繁に言われていたほか、傘でたたかれたこともあったとしています。<br><br>審議会は、今回の調査結果をもとに学校の対応に問題がなかったかや、女子生徒が亡くなったこととの因果関係について、引き続き調査することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺族「真実明らかに」</h3><div>今回の調査結果について、亡くなった女子生徒の遺族は、弁護士を通じてコメントを出しました。<br><br>この中で、遺族は「娘が学校でいじめを受けていたことを思うと、大変つらい気持ちになりますし、何度も学校に伝えていたのにどうして止められなかったのだろうかという思いもあります。学校に対しては、今回のいじめの事実を正面から受け止めていただきたいと願うばかりです」と心境をつづっています。<br><br>そのうえで、「学校の問題点につきましては、現在、審議会で調査中と伺っておりますので、その調査を待ちたいと思います。真実が明らかになり、二度とこのようなことの起きないことを願います」として、真相解明に向けた徹底した調査を求めています。</div></div><div><h3>校長「強く責任感じる」</h3><div>今回の調査結果について、女子生徒が通っていた中学校の校長がコメントを出しました。<br><br>校長は「学校においていじめを早期に把握し、適切に対応することができなかったことに強く責任を感じております。生徒にとって本校が安全安心な居場所となりえず、日々いじめに苦しみ、悲しみ、傷ついていたと思うと悔やんでも悔やみきれません。深くおわび申し上げます」と謝罪しています。<br><br>そのうえで、「教職員一丸となっていじめ防止に取り組み、『今後、同じような人を二度とつくりたくない』という遺族の思いに応えていく所存です」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180205%2Fk10011315461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 12:07:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアの選手ら15人大会参加認めず ＩＯＣ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/k10011315691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシアの選手ら15人大会参加認めず ＩＯＣ</span><time datetime="2018-02-05T15:21"><span>2月5日</span> <span>15時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/K10011315691_1802051523_1802051524_01_02.jpg" alt="ロシアの選手ら15人大会参加認めず ＩＯＣ" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、５日、ＣＡＳ＝スポーツ仲裁裁判所がピョンチャン大会に参加する資格があると裁定したロシアの選手などのうち、１５人について再検討を行い、ドーピングの疑いを晴らすことができないとして、大会への参加を認めないと発表しました。</div><div>４年前のソチオリンピックでの組織的なドーピングをめぐり、ＩＯＣは、ロシアの選手や元選手合わせて４６人を、オリンピックへの参加資格停止処分としましたが、今月１日、ＣＡＳは資格回復を求めて提訴したうちの２８人については、違反の証拠が十分でないとして、ピョンチャン大会に参加する資格があるとの裁定を発表しました。<br><br>これを受けて、ＩＯＣは、１３人の選手と元選手でコーチの２人の合わせて１５人について再検討を行い、ＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構などから提供された情報やＣＡＳの裁定の理由が明らかになっていないことなどから、ドーピングの疑いを晴らすことができないとして、大会への参加を認めないと発表しました。<br><br>ロシアのドーピング問題をめぐってＩＯＣは、今大会、過去にあらゆるドーピング規定に違反していないなど厳しい条件を満たした選手について、個人資格での参加を認めていて、今のところ１６８人の選手が参加する見通しとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180205%2Fk10011315691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:21:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名護市長選 初当選の渡具知氏「政府とは常に一定の距離」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/k10011315741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>名護市長選 初当選の渡具知氏「政府とは常に一定の距離」</span><time datetime="2018-02-05T15:54"><span>2月5日</span> <span>15時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/K10011315741_1802051603_1802051606_01_02.jpg" alt="名護市長選 初当選の渡具知氏「政府とは常に一定の距離」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍普天間基地の移設計画をめぐる対応などが争点となった沖縄県名護市の市長選挙で、初当選した渡具知武豊氏は記者団に対し、「政府とは常に一定の距離を置かないといけない」と述べたうえで、政府に対し移設問題で住民の気持ちに十分配慮するよう求めていく考えを示しました。</div><div>４日に投票が行われた名護市長選挙では、自民党、公明党、日本維新の会が推薦した新人の渡具知氏が、普天間基地の移設阻止を掲げ沖縄県の翁長知事の支援を受けた現職を破り、初めての当選を決めました。<br><br>渡具知氏は一夜明けて記者団に対し、「子育て支援や経済振興をしてほしいという声に支持されたと思う。市民の暮らしを向上させられるよう直接、東京に出向いて財源確保に向けて予算要求をしたい」と述べました。<br><br>そのうえで、渡具知氏は、争点となった普天間基地の移設問題への対応について、「政府とは一定の距離を常に置かないといけない。支援を受けたのは感謝するが基地問題について政府の主要な方の心ない発言もあり、市民の認識とかい離がありすぎる」と述べました。<br><br>そのうえで、「移設問題は住民が背負っていかなければならないことであり、そこに複雑な感情があることをご理解いただきたい」と述べ、政府に対し移設問題で住民の気持ちに十分配慮するよう求めていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180205%2Fk10011315741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 15:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>闇サイト強盗殺人事件 別の強盗容疑で再逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/k10011315471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>闇サイト強盗殺人事件 別の強盗容疑で再逮捕</span><time datetime="2018-02-05T16:14"><span>2月5日</span> <span>16時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/K10011315471_1802051222_1802051228_01_03.jpg" alt="闇サイト強盗殺人事件 別の強盗容疑で再逮捕" id="news_image"></div><div>神奈川県平塚市の住宅で８０歳の女性を殺害したとして、「闇サイト」で知り合った２人が強盗殺人などの疑いで逮捕された事件で、２人のうちの１人が別の強盗事件にも関わっていたとして、強盗傷害などの疑いで再逮捕されました。</div><div>去年２月、神奈川県平塚市の住宅で、鳥海廣子さん（８０）を殺害し、バッグなどを奪ったとして、いわゆる「闇サイト」の書き込みをきっかけに知り合った東京・大田区の塗装工、斉藤義伎容疑者（２３）ら２人が強盗殺人などの疑いで逮捕されました。<br><br>警察のその後の調べで、斉藤容疑者は事件の１０日ほど前の去年２月１１日に平塚市内の別の住宅に宅配業者を装って押し入り、７４歳の男性を殴ってけがをさせ、現金３８万円とキャッシュカードなどを奪ったとして、強盗傷害などの疑いで再逮捕されました。調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>この事件では、奪われたカードなどで現金を引き出そうとしたとして、福岡県の２６歳の男と千葉県の６２歳の男が逮捕されています。<br><br>斉藤容疑者は、この２人ともネットの掲示板を通じて知り合ったと見られ、警察は、「闇サイト」などのネットでつながった者どうしで事件を起こしたと見て捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の構図</h3><div>今回の２つの事件に関わったとされる男らは、全員が「闇サイト」などネットの掲示板への書き込みをきっかけに知り合ったと見られています。<br><br>神奈川県平塚市の住宅で鳥海廣子さん（８０）が殺害された強盗殺人事件では、東京・大田区の斉藤義伎容疑者（２３）が、事件の数日前に闇サイトに「いい仕事がある」などと書き込み、奈良県香芝市の河島楓被告（２２）が、これに応じて知り合ったと見られています。<br><br>２人はこのサイトを「裏の掲示板」と呼んでいて、この書き込みをきっかけに連絡を取り合い、出会って数日後に互いの名前も知らないまま事件を起こしたと見られています。<br><br>斉藤容疑者は、殺害された鳥海さんの知人とも事件前にネットの掲示板で知り合い、１人暮らしだった鳥海さんの生活環境などに関する情報を得ていたと見られています。<br><br>さらに、５日、斉藤容疑者が再逮捕された強盗傷害事件でも、ネットの掲示板が使われていました。<br><br>被害者のカードなどで現金を引き出そうとしたとして逮捕された福岡県の２６歳の男と千葉県の６２歳の男は、それぞれ斉藤容疑者がネットの掲示板に書き込んだ求人募集に応じて知り合っていました。こちらも互いの名前は知らなかったと見られ、警察は「闇サイト」などネットでつながった者どうしで事件を繰り返していたと見て捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180205%2Fk10011315471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:14:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>栃木女児殺害 遺体調べた警察官「ＤＮＡ鑑定想定せず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/k10011315751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>栃木女児殺害 遺体調べた警察官「ＤＮＡ鑑定想定せず」</span><time datetime="2018-02-05T16:14"><span>2月5日</span> <span>16時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/K10011315751_1802051601_1802051614_01_02.jpg" alt="栃木女児殺害 遺体調べた警察官「ＤＮＡ鑑定想定せず」" id="news_image"></div><div></div><div>１３年前、栃木県の旧今市市、今の日光市で女の子を連れ去り殺害した罪に問われている被告の裁判が東京高等裁判所で開かれ、遺体に付着していた粘着テープを調べた警察官が、ＤＮＡ鑑定を想定した対応をとっていなかったと証言しました。</div><div>平成１７年、栃木県の旧今市市で、小学１年生だった吉田有希ちゃん（当時７歳）が連れ去られ、茨城県の山林で遺体で見つかった事件では、勝又拓哉被告（３５）が殺人などの罪に問われ、無罪を主張しましたが、１審の宇都宮地方裁判所で捜査段階の自白などをもとに無期懲役を言い渡されました。<br><br>５日、東京高等裁判所で開かれた５回目の審理では、遺体に付着していた粘着テープを調べた警察官が検察側の証人として呼ばれ、指紋は検出できなかったと証言しました。<br><br>また、マスクを着用するなど別人のＤＮＡの混入を防ぐ対応をとっていなかったことを説明し、「ＤＮＡ鑑定を行うことがわかっていたのであれば、いけないやり方だった」と述べました。<br><br>その後、行われたＤＮＡ鑑定では警察官の型などが検出され、検察側が「犯人以外のものが混入した」と主張しているのに対して、弁護側は「犯人の型が含まれている可能性がある」と主張しています。<br><br>５日の審理では、検察が、殺害現場について、被告の自白どおりの場所に限定せず、「栃木県内、茨城県内、またはその周辺」とする主張を追加することも明らかにされました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180205%2Fk10011315751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:14:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価終値 600円近く下落 ことし最大の値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/k10011315771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>株価終値 600円近く下落 ことし最大の値下がり</span><time datetime="2018-02-05T16:21"><span>2月5日</span> <span>16時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/K10011315771_1802051609_1802051620_01_02.jpg" alt="株価終値 600円近く下落 ことし最大の値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>週明けの５日の東京株式市場は、先週末のニューヨーク市場で株価が急落したことを受けて全面安の展開となり、日経平均株価は６００円近く下落してことし最大の値下がりとなり、終値としておよそ１か月ぶりに２万３０００円台を割り込みました。</div><div>５日の東京株式市場は、先週末のニューヨーク市場でダウ平均株価が６００ドルを超える大幅な下落となったことを受け、取り引き開始直後から全面安の展開となり、日経平均株価は、一時、６００円以上、値下がりしました。<br>結局、日経平均株価は、先週末の終値より５９２円４５銭安い２万２６８２円８銭で、取り引きを終えました。<br><br>値下がり幅はことし最大で、最近では、アメリカ大統領選挙でトランプ氏の優勢が伝わり、いわば“トランプ・ショック”で９１９円下落したおととし１１月以来の下げ幅となりました。<br><br>日経平均株価が２万３０００円台を割り込んだのは、およそ１か月ぶりです。<br><br>また、東証株価指数＝トピックスは４０．４６、下がって１８２３．７４。１日の出来高は１８億８１８９万株でした。<br><br>市場関係者は「先週末にニューヨーク市場でダウ平均株価が急落したことに加え、きょうのアジアの各市場でも株価が下落したことから、投資家の間でリスクを避けようという動きが広がった。投資家の間では今回の株価の値下がりが一時的なものか見極めようと、日本時間の今夜から始まるニューヨーク市場の値動きに注目が集まっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180205%2Fk10011315771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 16:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北陸中心に雪強まる 交通への影響に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/k10011315491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北陸中心に雪強まる 交通への影響に警戒を</span><time datetime="2018-02-05T17:05"><span>2月5日</span> <span>17時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180205/K10011315491_1802051215_1802051217_01_03.jpg" alt="北陸中心に雪強まる 交通への影響に警戒を" id="news_image"></div><div>非常に強い寒気の影響で、北陸を中心に雪が強まっていて、平年の２倍から３倍前後の大雪となっているところがあります。また、西日本の日本海側でも雪の量が多くなっていて、気象庁は、大雪による交通への影響などに警戒するとともに、雪崩や落雪にも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本の上空１５００メートル付近に平年より１０度前後低い氷点下１２度以下という数年に１度の非常に強い寒気が流れ込んでいる影響で、この時間は北陸で雪が強まり、大雪となっているほか、西日本の日本海側でも雪の量が多くなっています。<br><br>午後４時の積雪は、滋賀県長浜市余呉で１メートル４６センチ、石川県白山市河内で１メートル７センチと、平年を大きく上回っているほか、福井市で７４センチ、金沢市で２８センチ、鳥取市で２３センチなどと、平地でも平年の２倍から３倍前後の雪が積もっています。特に、福井市ではこの１２時間で積雪が３０センチ増え、平年の３倍を超える大雪となっています。<br><br>上空の寒気と雪雲の流れ込みが続くため、日本海側では、北陸を中心にこのあとも雪が降り続き、雪の量がかなり多くなる見込みです。また、四国や九州などふだん雪が余り降らない西日本の太平洋側でも雪が降り、平地でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>一方、北日本では、このあとしばらくは大雪や吹雪に注意が必要です。また、西日本を中心に日中も平年を５度から９度ほど下回る寒さとなっていますが、６日も北海道から九州にかけての広い範囲で最低気温が氷点下になると予想されています。<br><br>気象庁は、北陸や西日本の日本海側を中心に大雪や路面の凍結による交通への影響に警戒するとともに、水道管の凍結や雪崩などにも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、国土交通省は、大雪が予想される地域では不要不急の外出を控え、やむを得ず車を運転する場合はチェーンや冬用タイヤを装着するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>横転や脱輪相次ぐ 田んぼと道路の境わかりにくく</h3><div>５日午前９時すぎ、福井県坂井市春江町の県道で重油を運んでいたタンクローリーが道路脇の田んぼに転落し、横転しました。このおよそ１０分後にも同じ県道の３０メートルほど離れた場所で、コンクリートミキサー車が脱輪し動けなくなりました。警察によりますと、いずれも運転手にけがはなく、重油が漏れるなどの被害はないということです。<br><br>現場は片側１車線の直線の道路で、降り積もった雪で道路と田んぼの境がわかりにくくなっています。<br><br>タンクローリーを運転していた５３歳の男性は「道路との境がわかりにくく、時速３０キロほどで走っていたら突然、ハンドルをとられた」と話していました。周辺の道路も道路との境がわかりにくいうえ、路面が凍結して滑りやすくなっていて、警察が注意を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180205%2Fk10011315491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Feb 2018 17:05:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>