<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「花見は避けるべき 会場周辺にもリスク」専門家が指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「花見は避けるべき 会場周辺にもリスク」専門家が指摘</span><time datetime="2020-03-28T11:09"><span>3月28日</span> <span>11時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355241_2003281047_2003281109_01_02.jpg" alt="「花見は避けるべき 会場周辺にもリスク」専門家が指摘" id="news_image"></div><div></div><div>政府の新型コロナウイルス対策の専門家会議の委員で、感染症に詳しい東北大学の押谷仁教授は、多くの人が集まる名所などでの花見は避けるべきだとしたうえで「花見は外だからいいだろうと思う人もいるかもしれないが、花見の会場の周辺にもリスクがある。先月の『さっぽろ雪まつり』で感染が相次いだのは、会場を訪れたからというよりも雪まつりに伴って密閉された場所を訪れたことによると考えられている。花見に伴って、狭い飲食店や仮設のプレハブ、テントなどの中に集まって飲食したり会話したりすることに感染のリスクがある」と指摘しています。</div><div>押谷教授は、換気の悪い密閉空間、人が密集する場所、密接した近距離での会話の、『３つの密』を徹底的に避けることが大事だとしています。<br><br>また、自宅で過ごす際の注意点について押谷教授は、「自宅では、換気を十分に行うこと、トイレなどの消毒を行うこと、それに症状がある人がいればなるべく別の部屋で過ごすなどしてほしい。ずっと自宅にいると気がめいることもあるので、外に出て散歩をしても問題はない」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 11:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「きょうとあす 不要不急の外出控えて」熊本県知事が呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「きょうとあす 不要不急の外出控えて」熊本県知事が呼びかけ</span><time datetime="2020-03-28T14:15"><span>3月28日</span> <span>14時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355411_2003281442_2003281444_01_02.jpg" alt="「きょうとあす 不要不急の外出控えて」熊本県知事が呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県内での新型コロナウイルスの感染確認が合わせて11人になったことを受けて、蒲島知事は「きょうとあす、できるだけ人混みを避けるなど不要不急の外出は控えてほしい」と県民に呼びかけるコメントを発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 14:15:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府が中国で調達の医療用マスク1000万枚余 日本へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府が中国で調達の医療用マスク1000万枚余 日本へ</span><time datetime="2020-03-28T15:24"><span>3月28日</span> <span>15時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355461_2003281508_2003281524_01_02.jpg" alt="政府が中国で調達の医療用マスク1000万枚余 日本へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大でマスクの品薄状態が続く中、日本政府が、中国で緊急に調達した医療用のマスク1000万枚余りが、28日、南部の広州から貨物機で日本へ運ばれました。</div><div>マスクの品薄状態が続く中、日本政府は、各国でマスクを緊急に調達していて、中国南部の広東省では、業者を通じてマスク1000万枚余りを調達しました。<br><br>広州の空港の駐機場では、関係者が「日本頑張れ」という横断幕を掲げる中、日本航空がチャーターした貨物機に段ボール箱が次々と積み込まれていました。<br><br>マスクは、３便に分けて日本に運ばれるということで、そのうちの１便が、午前、成田空港に向けて出発しました。<br><br>調達されたのは医療用のサージカルマスクで、日本国内の医療機関などに配布される予定だということです。<br><br>一方、広州の空港では、航空各社が運航本数を大幅に減らしていることから、多くの旅客機が駐機したままになっていました。<br><br>広州の日本総領事館の石塚英樹総領事は「メーカーや航空会社など皆の思いがあってここまでたどりつくことができた。マスクが日本で役立つことを期待している」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:24:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者1534人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者1534人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-28T15:36"><span>3月28日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355251_2003281058_2003281059_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者1534人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div>各地の自治体や厚生労働省などによりますと、28日、新たに10人の感染が確認され、日本で感染が確認された人は空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて1534人となりました。このほか、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると2246人となります。千葉県で新たに１人が死亡し、死亡したのは、国内で感染した人が53人、クルーズ船の乗船者10人の合わせて63人です。</div><div>日本で感染が確認された1534人のうち、<br>▽東京都は299人、<br>▽大阪府は176人、<br>▽北海道は171人、<br>▽愛知県は161人、<br>▽兵庫県は123人、<br>▽神奈川県は105人、<br>▽埼玉県は73人、<br>▽千葉県は64人、<br>▽京都府は35人、<br>▽新潟県は31人、<br>▽大分県は27人、<br>▽岐阜県は17人、<br>▽和歌山県は17人、<br>▽福岡県は16人、<br>▽群馬県は15人、<br>▽茨城県は13人、<br>▽高知県は13人、<br>▽栃木県は11人、<br>▽熊本県は11人、<br>▽三重県は９人、<br>▽福井県は９人、<br>▽奈良県は９人、<br>▽石川県は８人、<br>▽沖縄県は８人、<br>▽青森県は６人、<br>▽長野県は６人、<br>▽滋賀県は６人、<br>▽山口県は６人、<br>▽秋田県は４人、<br>▽山梨県は４人、<br>▽広島県は４人、<br>▽愛媛県は４人、<br>▽静岡県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽宮城県は２人、<br>▽福島県は２人、<br>▽岡山県は２人、<br>▽長崎県は２人、<br>▽香川県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽鹿児島県は１人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて41人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は27日の時点で国内で感染した人などが56人、クルーズ船の乗船者が９人の合わせて65人となっています。<br><br>一方、27日までに症状が改善して退院した人などは国内で感染した人などが372人、クルーズ船の乗客乗員が603人で、合わせて975人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:36:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</span><time datetime="2020-03-28T15:44"><span>3月28日</span> <span>15時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353221_2003280859_2003280901_01_03.jpg" alt="週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけたことを受けて、都内のデパートやスーパー、外食チェーンでは、臨時休業や営業時間を短縮するところがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>デパート</h3><div>デパートや大型の商業施設では臨時休業しているところが広がっています。<br><br>▽高島屋は日本橋高島屋Ｓ．Ｃ．、タカシマヤタイムズスクエアの一部を除く店舗、それに横浜店を28日と29日の２日間、臨時休業とします。<br>また、従業員１人が新型コロナウイルスに感染したことが分かった大阪店は、28日全館を臨時休業しています。<br><br>▽大丸東京店、▽松坂屋上野店の２店舗は28日は一部の売り場やショップを除いてほぼ通常どおり営業しています。<br>29日はいずれも食品フロアを除き臨時休業するとしています。<br><br>▽松屋は、銀座本店と浅草店の２店舗を28日と29日の２日間、臨時休業します。<br><br>このほか<br>▽東急百貨店の本店、東横店、吉祥寺店、たまプラーザ店、<br>▽小田急百貨店の新宿店、<br>▽京王百貨店の新宿店、<br>▽東武百貨店の池袋店は28日と29日の２日間は、いずれも食品フロアのみ営業するとしています。<br><br>ファッションビルなどの商業施設でも、28日と29日、臨時休業する店舗が相次いでいます。<br><br>このうち、<br>▽東京銀座の商業施設「ＧＩＮＺＡ ＳＩＸ」は一部の店舗を除き臨時休業を決めました。<br><br>▽パルコは、東京都内の渋谷、池袋、上野にある３店舗で臨時休業しています。<br><br>▽東京 渋谷区のファッションビル「ＳＨＩＢＵＹＡ109」も臨時休業となっています。<br><br>▽ＪＲ東日本系列のショッピングセンター「ルミネ」は、ルミネ池袋、ルミネ有楽町、ルミネ新宿、ルミネエスト新宿、ニュウマン新宿、ルミネ横浜、ルミネ町田の７店舗を臨時休業しています。<br><br>▽「マルイ」は、有楽町マルイ、新宿マルイ本館、新宿マルイアネックス、新宿マルイメン、上野マルイ、渋谷マルイ、渋谷モディ、池袋マルイの８店舗を臨時休業しています。<br><br>一方、<br>▽三越伊勢丹ホールディングスは三越の日本橋本店、銀座店、恵比寿店、伊勢丹の新宿本店、立川店、浦和店の合わせて６店舗で営業時間を午前11時から午後６時までに短縮して営業しています。<br><br>▽高島屋は玉川高島屋Ｓ・Ｃ、立川高島屋Ｓ．Ｃ．、港南台店、千葉県にある柏高島屋ステーションモールや流山おおたかの森Ｓ・Ｃは30分から２時間短縮して営業しています。<br>さいたま市の大宮店は通常どおり営業しています。<br><br>▽そごう・西武はすでに営業時間を短縮している店舗を含めて、現状のまま、この週末も営業を続けています。</div></div><div><h3>スーパー・コンビニ</h3><div>スーパーは首都圏の一部の店舗で営業時間を短縮しているところはあるものの、原則として営業を続けています。<br><br>▽イオン<br>傘下の総合スーパーや小型スーパーの「まいばすけっと」などについては、すべての店舗で通常どおり営業しています。<br>一方、東京・神奈川・埼玉の合わせて15のショッピングモールについては、専門店部分は臨時休業としますが、食料品などを扱うスーパーの部分は通常どおり営業を続けています。<br><br>▽サミット<br>東京、神奈川、埼玉、千葉に店舗があるサミットは、午後10時半以降に閉店する107の店舗について、28日と29日、閉店する時間を午後10時に短縮します。<br><br>▽ライフ<br>今月２日から一部の店舗で営業時間を短縮していますが、営業を続けています。<br><br>▽オオゼキ<br>28日と29日、都内のすべての店舗で１時間ほど営業時間を短縮し、閉店時間を午後８時とします。<br><br>▽成城石井<br>28日と29日、東京や神奈川、千葉、埼玉などで店舗が入る商業施設の営業状況に応じて休業したり、営業時間を短縮したりするということです。<br><br>▽いなげや<br>ほぼすべての店舗で、28日から今月31日まで閉店時間を１時間から４時間短縮し、午後８時にします。<br><br>▽西友<br>28日と29日も営業時間を変更せず、通常どおり営業しています。<br><br>スーパー各社は、営業時間の変更など最新の情報については、会社のホームページなどで確認してほしいとしています。<br><br>▽コンビニ<br>大手コンビニのセブン‐イレブンとファミリーマート、それにローソンは、原則として通常どおり営業しています。<br>ただ、入居している商業施設が閉まっているなど、それぞれの店舗の状況に合わせて営業時間を短縮したり、休業したりするかどうか、オーナーと相談しながら判断しているということです。</div></div><div><h3>飲食店は</h3><div>外食チェーンでは、一部の店舗で、休業したり営業時間を短縮したりするなどの対応をとっています。<br><br>▽スターバックス<br>東京、神奈川、埼玉の一部の店舗を除くおよそ500店舗で、28日と29日、休業とします。<br><br>▽タリーズ<br>都内のおよそ80店舗で休業、また、およそ80店舗では、１時間から２時間営業時間を短縮しています。<br><br>▽ロイヤルホスト<br>首都圏の店舗のうち、繁華街などにある東京、神奈川、埼玉の15店舗で28日と29日、臨時休業します。<br>休業しない店舗も一部を除き、営業時間を午後10時までに短縮します。<br><br>▽すかいらーくホールディングス<br>都内で深夜営業を行っている「ジョナサン」と「ガスト」など合わせて726の店舗で28日と29日、営業時間を短縮しすべて午前０時で閉店します。<br><br>▽大戸屋<br>東京、神奈川、千葉、埼玉の185の店舗で一部を除いて、28日と29日、閉店時間を３時間早め、午後８時に閉店します。<br>今月30日から来月５日までの１週間についても、通常より２時間早めて午後９時に閉店します。<br><br>▽ケンタッキーフライドチキン<br>都内のおよそ140店舗の営業時間を短縮し、原則、午後８時に閉店します。<br><br>▽すき家<br>都内のおよそ30店舗で営業時間を短縮します。<br>通常は24時間営業ですが、28日と29日は夜10時から翌朝９時まで営業を休止します。<br><br>▽吉野家<br>東京、埼玉、神奈川、千葉ではショッピングセンターなどで営業している９店舗が臨時休業し、20店舗が営業時間を短縮します。<br><br>▽松屋<br>通常どおり営業しています。</div></div><div><h3>カラオケ店でも</h3><div>一部のカラオケ店でも、臨時休業を決めました。<br><br>カラオケの全国チェーン「カラオケまねきねこ」では、東京・神奈川・千葉・埼玉の１都３県にある180店舗すべてを、28日午前６時から、30日午前９時まで臨時休業することを決めました。<br><br>カラオケ店にとって送別会シーズンの３月は「かき入れ時」でしたが、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ふだんの年より３割から４割、売り上げが少なくなっているということです。</div></div><div><h3>ユニクロは約40店舗が休業に</h3><div>大手衣料品チェーン、「ユニクロ」を運営するファーストリテイリングは、28日と29日、東京、神奈川、埼玉の１都２県にあるおよそ200店舗のうち、ユニクロ銀座店などおよそ40店舗で休業することを決めました。<br><br>また、新宿などの繁華街に立地する７店舗は通常より閉店時間を早めて、午後６時で閉店します。<br><br>「ジーユー」は、東京と神奈川の合わせて６店舗で休業し、原宿店など都内の５店舗は営業時間を短縮し、午後６時で閉店します。</div></div><div><h3>“物流は通常どおり 商品は十分 落ち着いて購入を” イオン</h3><div>首都圏のスーパーなどで食料品を買い急ぐ動きが出ていますが、流通大手のイオンは物流は通常どおりで商品は十分に供給できるとして消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>千葉県野田市にあるイオンの大型物流拠点は、埼玉県や北関東エリアにあるグループの店舗向けに、食料品などおよそ8000種類の商品の物流を担っています。<br><br>会社によりますと首都圏の店舗向けの大型物流拠点は、このほかに２か所ありいずれもおおむね１週間分の商品の在庫があるということです。<br><br>会社は、物流は通常どおりに動いていて食料品をはじめ商品は十分に供給できるとして、消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>イオンコーポレート・コミュニケーション部の藤田紀久子部長は、「通常どおりメーカーなどから商品の入荷があり、全店で通常どおりに配送できているので安心してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>家電量販店でも休業や時間短縮</h3><div>家電量販店では、この週末、休業にしたり営業時間を短縮したりする動きが広がっています。<br><br>ノジマは東京と神奈川、埼玉、それに千葉にある合わせて17店舗を休業します。<br><br>ビックカメラは池袋や新宿、お台場など都内にある８店舗と、川崎と相模原にある神奈川の２店舗を休業します。<br><br>子会社のソフマップも、池袋にある２店舗と横浜の１店舗を休業することを決めました。<br><br>ビックカメラとソフマップはこのほかにも東京、神奈川、千葉、埼玉にある店舗のうち、百貨店などに入っている店舗を除いて閉店時間を繰り上げ、午後７時に閉店するということです。<br><br>エディオンは、東京と神奈川、それに埼玉にある合わせて４つの店舗を休業します。<br><br>ヤマダ電機は東京にある33店舗で営業時間を短縮するほか、１店舗を休業します。</div></div><div><h3>日本郵便 ＡＴＭは通常どおり</h3><div>日本郵便は東京都内にある郵便局でこの週末は夜間の窓口営業をせず、営業時間を短縮することを決めました。<br><br>対象となるのは、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも郵便物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」です。<br><br>これらの窓口では、28日と29日の２日間は営業時間を短縮し、午後６時までとします。<br><br>これに伴って24時間営業している窓口は29日日曜日と、その翌日の月曜日については営業開始時間を午前７時とします。郵便局のＡＴＭ＝現金自動預け払い機の利用時間や郵便物や荷物の配達は通常どおりだということです。</div></div><div><h3>休業の観光施設まとめ</h3><div>東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけていることを受けて、都内の観光施設や行楽地では、28日から臨時休業するところが出ています。<br><br>28日からの臨時休業を決めたのは、<br>▽「多摩動物公園」（日野市）<br>▽「よみうりランド」（稲城市）<br>▽「上野の森美術館」（台東区）<br>▽「鈴本演芸場」（台東区）<br>▽「浅草演芸ホール」（台東区）<br>▽「新宿末廣亭」（新宿区）<br>▽「池袋演芸場」（豊島区）<br>▽「浜離宮庭園」（中央区）<br>▽「六義園」（文京区）<br>▽「昭和記念公園」（立川市・昭島市）<br>▽「渋谷スクランブルスクエア」の展望台（渋谷区）などです。<br><br>このほか、すでに休業している<br>▽「東京スカイツリー」（墨田区）<br>▽「サンリオピューロランド」（多摩市）<br>▽「東京ドームシティアトラクションズ」（文京区）<br>▽「上野動物園」（台東区）<br>▽「東京国立博物館」（台東区）<br>▽「しながわ水族館」（品川区）<br>▽「サンシャイン水族館」（豊島区）<br>▽「新宿御苑」（新宿区・渋谷区）などは、引き続きこの週末も休業することにしています。<br><br>また、東京の周辺では▽今月21日に営業を再開した「横浜・八景島シーパラダイス」が、28日から再び臨時休業するほか<br>▽すでに休業している「東京ディズニーランド」と「東京ディズニーシー」も引き続き休業することにしています。<br><br>こうした休業の情報は、それぞれの施設のホームページにも掲載されています。</div></div><div><h3>鉄道・路線バス おおむね通常運行</h3><div>東京都などで不要不急の外出を控えるよう呼びかけている28日と日曜日の29日、首都圏の鉄道や路線バスなどの主な交通機関はおおむね通常どおり運行される予定です。<br><br>まず、鉄道です。<br>ＪＲ各社は、新幹線・在来線ともに今のところ特別な対応はせず、通常どおりのダイヤで運行するほか、地下鉄や私鉄各社も通常どおり運行する予定です。<br>鉄道各社の担当者は、「東京都や国から運休や減便を求める要請はないため、ふだんどおりの運行を判断した」と話しています。<br><br>東京都内を走る路線バスは、利用者が減少している影響ですでに運休や減便を行っている一部の路線を除き、おおむね通常どおりのダイヤで運行する予定です。<br><br>一方、商業施設の臨時休業を受けて、<br>▽東京・お台場エリアを周遊する水陸両用バス、<br>▽「はとバス」の浜離宮恩賜庭園などをめぐるコース、<br>▽横浜市のみなとみらい地区などの観光地を周遊する「あかいくつ」などで運行を取りやめることにしています。<br><br>鉄道や路線バスの各社は、窓を開けて換気を行ったりつり革や手すりの消毒を行ったりして、引き続き感染拡大を防ぐ対策を進めることにしています。<br><br>また、首都圏の高速道路も通行制限などの特別な対応は予定していないということです。</div></div><div><h3>宅配大手の配達 通常どおり</h3><div>宅配大手は、東京都などが不要不急の外出を控えるよう呼びかけている28日と29日も、自宅への配達は通常どおり行っています。<br><br>このうち、<br>▽ヤマト運輸は28日と29日も配達や集荷の業務を通常どおり行い、各地にある営業所での荷物の受け渡しなども続けています。<br>新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、会社では今月上旬から荷物を届ける際に、利用者が希望すれば荷物を玄関の前などに置き、受領印やサインを求めない対応を取っていて、こうした措置を当面、継続するとしています。<br><br>▽佐川急便も、配達や集荷、営業所の対応を通常どおり行っています。<br><br>▽日本郵便も荷物の配達や集荷を通常どおり行っています。<br>ただし、東京都内にある郵便局では、28日と29日、夜間の窓口営業をしないことにしていて、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも荷物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」では、営業時間を午後６時までにするとしています。<br>これに伴って、24時間営業している窓口は29日と、30日については営業開始時間が午前７時になります。<br><br>各社では外出を控えて食料品や生活必需品をネット通販で購入する利用者もいることから、配達員の感染予防対策を徹底したうえで業務を続けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:44:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「特に若者は控えて」東京都 不要不急の外出自粛を呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012354941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「特に若者は控えて」東京都 不要不急の外出自粛を呼びかけ</span><time datetime="2020-03-28T15:45"><span>3月28日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012354941_2003280610_2003280755_01_03.jpg" alt="「特に若者は控えて」東京都 不要不急の外出自粛を呼びかけ" id="news_image"></div><div>東京都内で新型コロナウイルスの感染が拡大する中、都が不要不急の外出を控えるよう呼びかけている週末が28日から始まります。都は生活必需品の買い出しや通院などは必要な外出だとしつつ、例えば、毎年できるお花見は自粛するなど、その日でなければできないことかどうかを考えて行動してほしいと呼びかけています。小池知事は、27日夕方、ＮＨＫのインタビューに応じ、ウイルスに感染しているという自覚がない人たちが密集して感染が広がるおそれがあるとして、特に若者に対し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「感染爆発を抑止できるギリギリの局面だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012354941_2003280734_2003280846_01_04.jpg" alt=""><div>東京都内では27日、新たに40人の感染が確認され、都内で確認されたのは３日連続で40人以上となりました。<br><br>小池知事は27日の記者会見で「感染爆発を抑止できるギリギリの局面だ」と述べて強い危機感を示し、特に、28日と29日の週末の２日間は感染の拡大を防ぐため不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。<br><br>都は生活必需品の買い出しや病院に行くことなどは必要な外出だとして自粛を呼びかけていません。<br><br>一方、例えば、お花見は毎年できるので取りやめてほしいとして、上野恩賜公園など桜の名所となっている３つの都立公園で、園内の一部を通行止めにする異例の措置をとりました。<br><br>都はその日でなければできないことかどうかを考えて、行動してほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>何が「不要不急」にあたるのか？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012354941_2003280610_2003280755_01_03.jpg" alt=""><div>何が「不要不急」にあたるのでしょうか。<br><br>東京都は、次のようなことは「控えてほしい」としています。<br>▽特に用事がないのに外を出歩くこと<br>▽密閉された場所に出向くこと<br>▽人と接触するような行動<br>▽大人数で集まったりすること</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012354941_2003280829_2003280830_01_05.jpg" alt=""><div>一方で東京都は、次のようなことは「制限するものではない」としています。<br>▽スーパーや薬局などに食品や日用品などを、買いに行くこと<br>▽病院への通院<br>▽仕事のため公共交通機関を使うことなど</div></div><div><h3>小池都知事 特に若者の外出控えるよう呼びかける</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012354941_2003280833_2003280834_01_06.jpg" alt=""><div>小池知事は、27日夕方、ＮＨＫのインタビューに応じ、ウイルスに感染しているという自覚がない人たちが密集して感染が広がるおそれがあるとして、特に若者に対し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。<br><br>この中で、小池知事は「いまは感染者がさらに増えるかどうかの瀬戸際だ。自分を守るとともに、自分では自覚していないがウイルスを持っている方々が街に出ることによる感染の拡大を防止するため、ぜひ協力をお願いしたい」と述べました。<br><br>そのうえで「若い元気な方々がウイルスを持っているか全然わからないままに、ライブハウスなどの密閉した空間に、密集し、密接に寄り合うという３つの条件が重なると感染が広がる傾向がある」と述べ、特に若者に対し、不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。<br><br>また「不要不急」が意味することについては「その日でないとだめな用事なのか否かが１つの分かれ目になる。病気の人が薬をもらいに行くことや医者に見てもらうことは必要なことだ。生活必需品を買うことも、『要』（よう）のある外出になる」と述べました。<br><br>そして先日の記者会見で「ロックダウン」＝「都市の封鎖」ということばを使って呼びかけたことについて「都民に危機意識を感じてもらうためにも、耳慣れないことばだが使わせてもらった。そうならないために協力をお願いしている。お願いする期間を長くするとその分、苦しむ時間が長くなるので、できるだけ短い時間の中にみなさんの協力を集めて、この難局を乗り越えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012354941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:45:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都内で50人以上感染確認 １日の確認数として最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/k10012355481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都内で50人以上感染確認 １日の確認数として最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-03-28T16:01"><span>3月28日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200328/K10012355481_2003281600_2003281601_01_02.jpg" alt="都内で50人以上感染確認 １日の確認数として最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、28日、新たに都内で50人以上が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内では27日までの３日連続で40人以上の感染が確認されていますが、１日に確認された数としてはこれまでで最も多くなります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200328%2Fk10012355481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2020 16:01:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>