<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東海道新幹線の車内で乗客のタブレット端末から煙 非常停止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170924/k10011154721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東海道新幹線の車内で乗客のタブレット端末から煙 非常停止</span><time datetime="2017-09-24T23:42"><span>9月24日</span> <span>23時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２４日、東海道新幹線の車内で乗客の持っていたタブレット端末から煙が出て、車両が品川駅の近くで非常停止しました。けが人はいませんでした。</div><div>２４日午後５時半ごろ、東海道新幹線上り「のぞみ」２３４号が品川駅の手前に差しかかったところ、乗客の男性が持っていたタブレット端末から煙が上がりました。<br>乗り合わせた男性が撮影した動画には、車両の前方に煙が立ちこめ、乗客に避難を求める車内アナウンスが流れている様子が確認できます。<br><br>ＪＲによりますと、新幹線は非常停止し、同じ車両にいた乗客は別の車両に移動しましたが、けがをした人はいませんでした。<br>新幹線は、安全を確認したうえで運転を再開し、品川駅に８分遅れで到着しました。<br><br>警視庁によりますと、乗客の男性が新横浜駅を過ぎてタブレット端末の電源を入れようとした際、突然、煙が出たということです。<br>タブレット端末は熱によって変形していたということで、警視庁や消防は、バッテリー部分が発熱した可能性があると見て詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ほかの乗客「急に白い煙 焼けるようなにおい」</h3><div>この新幹線に乗り合わせて動画を撮影した千葉県に住む４７歳の男性は「急に白い煙が上がり、プラスチックの焼けるようなにおいがした。乗っていた女性が非常停止ボタンを押したようで、『タブレット端末から煙が出た』と車掌に説明していた」と話していました。<br><br>男性によりますと、乗客は車掌からすぐにほかの車両に避難をするよう促され、隣の車両に移動したということです。<br><br>その後、アナウンスがあり、１０分ほどして電車は動き出したということで、「こんなことに出くわしたのは初めてで驚いたが、最近同じようにタブレットから火が出る事故が相次いでいるので自分も気をつけたいと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170924%2Fk10011154721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Sep 2017 23:42:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水銀の国際規制 水俣条約の初の締約国会議 スイスで始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/k10011154831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>水銀の国際規制 水俣条約の初の締約国会議 スイスで始まる</span><time datetime="2017-09-25T04:52"><span>9月25日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>水俣病の原因となった水銀の利用や取り引きなどを国際的に規制する水俣条約の発効を受けて、締約国による初めての会議が２４日、スイスで始まり、条約の着実な履行に向けて実効性のある対策で一致できるかが焦点となります。</div><div>水俣条約は、水俣病の原因となった水銀による健康被害や環境汚染を防ぐため、日本が主導して４年前に熊本県で開かれた国連の会議で採択され、世界５０か国以上の締結を受けて先月発効しました。<br><br>２４日、スイスのジュネーブでは、１５０以上の国と地域の代表が出席して締約国による初めての会議が開かれました。<br>議長を務めるスイス環境局のシャルドノン局長は「世界的に水銀の利用を減らし人々の健康と環境を守る水俣条約を祝う歴史的な瞬間だ」と述べ、その意義を強調しました。<br>また、胎児性水俣病患者で水俣病の悲惨さを訴えてきた坂本しのぶさん（６１）が「私は母の子宮で水俣病になりました。多くの人が今も水俣病で苦しんでいます。皆さんに水銀問題にちゃんと取り組んでほしい」と述べると、会場から大きな拍手がわき起こりました。<br><br>水俣条約では、新しい鉱山からの水銀の産出や、２０２０年までに水銀を使った電池や体温計の製造や輸出入を禁止することなどが定められています。<br><br>発展途上国を中心に水銀による汚染が今も続く中、会議では、条約の着実な履行に向けて水銀の適切な管理や処理をはじめ、実効性のある対策で一致できるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>水俣条約 ７９の国と地域が締結</h3><div>水俣条約は、水俣病の原因となった水銀による健康被害や環境汚染を地球規模で防ぐため、日本が主導して４年前におよそ１４０の国と地域の政府の代表が参加して熊本県で開かれた国連の会議で採択されました。<br>日本は、去年２月、世界で２３番目に締結し、条約は５０か国以上の締結を受けて先月１６日に発効しました。<br><br>環境省によりますと、今月２２日現在、７９の国と地域が締結していて、水銀の排出量が世界で最も多い中国や、上位に入るアメリカ、それに水銀を使って金の採掘が行われているブラジルやフィリピンが含まれているということです。<br><br>条文には、新しい鉱山からの水銀の産出を禁止し、既存の鉱山についても条約の発効から１５年以内に禁止することが盛り込まれています。また、水銀を使用した電池や温度計、血圧計のほか、一定量以上の水銀を使った蛍光灯などの製品の製造と輸出入を、２０２０年までに原則として禁止するとしています。<br><br>前文には、水俣病の重要な教訓として、水銀を適正に管理し、同じような公害を防止することが記されました。</div></div><div><h3>水俣条約という名称に賛否も</h3><div>水俣条約という名称は、日本政府が水俣病の教訓を忘れないために提案しました。<br>水俣病と同じような健康被害や環境破壊を世界のいずれの国でも繰り返さないという決意を各国で共有するという意味が込められました。<br><br>しかし、この名称をめぐっては、水俣病の患者や被害者の間で意見が分かれ、水銀の恐ろしさを世界に発信でき、水俣病の風化を防ぐことができると賛成の声が上がった一方で、被害者の救済が終わっていないのに条約名にするのはおかしいなどとして反対の声も上がりました。<br><br>結局、平成２５年１月にスイスのジュネーブで開かれた国際会議で、参加したおよそ１４０の国と地域が水俣条約という名称を全会一致で了承し、正式に決まりました。</div></div><div><h3>日本の水銀対策</h3><div>水俣条約の採択を受けて、日本国内では、水銀対策を強化するため、法律の制定などが進められてきました。<br><br>水銀を使用した電池や基準を上回る量の水銀を使った蛍光灯などの製品の製造と輸出入は、条約よりも前倒しし、来年１月以降、原則として禁止されます。水銀を使った体温計や血圧計なども、２０２０年末以降、製造と輸出入が原則として禁止されます。<br><br>これについて、環境省や経済産業省は、国内で現在製造されている乾電池に水銀は使用されておらず、蛍光灯に含まれる水銀の量はすでに基準をおおむね下回っているとしています。<br>また、水銀を使った体温計や血圧計を製造している業者は少なく、水銀を使わない代替品の普及も進んでいることから、国内では水銀を含んだ製品の製造禁止に伴う影響は限定的だとしています。<br>さらに、医療機関やメーカーなどが水銀を使った体温計や血圧計などを廃棄する場合、来月から許可を受けた業者に委託して処理することが義務づけられます。<br><br>水銀の大気への排出も規制され、石炭火力発電所や廃棄物の焼却施設、セメント製造施設など大気に排出される水銀の量が多い施設では、来年４月から新たに設けられた排出基準を順守しなければなりません。<br>また、水銀の濃度を測定し、記録し、保存することが義務づけられます。</div></div><div><h3>水銀の輸出国 日本の課題</h3><div>水俣病を経験した日本は、国内での水銀の使用を大幅に減らしてきましたが、一方で、南米やアジアなどに年間１００トン前後の水銀を輸出しています。<br><br>北海道北見市で水銀のリサイクルを行っている国内最大の企業は、主に使用済みの蛍光灯や電池、金属の精錬の工程で出る汚泥などから年間およそ８０トンの水銀を取り出し、このうち１０トンは国内の試薬メーカーや計測機器メーカーに販売しています。残りの７０トンは、主にインドやブラジル、コロンビアなどのランプメーカーや計測機器メーカーに輸出しています。<br><br>水銀は、用途が認められ、適正に保管し、輸入国側の書面による同意があれば、水俣条約の発効後も引き続き輸出できますが、この企業は、水俣条約によって各国で水銀の規制が進むことで将来的には輸出量が減っていくと見込んでいます。<br><br>このため、今後は、これまで輸出していた水銀を廃棄物として国内で最終処分し、長期的に監視する体制が必要となり、処分や管理を安全に行うことができるかが大きな課題となります。<br><br>環境省は、リサイクル会社に委託して水銀を安全に処理するための実証事業を進め、液体状の水銀に硫黄を加えて固体の硫化水銀に変え、樹脂などで固めて安定化させたうえで処分場で埋め立てるという処分の基準を作りました。この基準は来月から適用されます。<br><br>しかし、環境省によりますと、処分場の確保を誰が主体となって行うのかまだ決まっていないということで、最終処分の見通しは立っていません。<br><br>リサイクル会社は、埋め立てることになっても周辺の住民の理解を得るのは簡単ではないと考えていて、長期的に監視し費用を負担する役割を誰が担うのかなど、不透明な部分が多いと指摘しています。<br><br>水銀のリサイクルを行う野村興産の藤原悌社長は「今後、海外で水銀の需要が減り、国内で処分しなければならない水銀が出てくる。そのときに備えて技術的な対応を進めているが検討課題は多い。処分の技術を発展途上国などに伝え、適正な処理を広めていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>発展途上国 健康被害や環境汚染を懸念</h3><div>水銀は、先進国では使用量が減っていますが、発展途上国では適切な管理がされないまま、さまざまな用途に利用されています。<br><br>その１つで、課題となっているのが、小規模な金の採掘です。<br>鉱山で取れた砂や鉱石に水銀を加えて火であぶり、水銀を蒸発させると金を取り出すことができ、東南アジアや南米、アフリカなどで盛んに行われています。<br><br>ＵＮＥＰ＝国連環境計画の報告書によりますと、２０１０年に人間の活動に由来して大気中に排出された水銀の量の３７％が小規模な金の採掘現場からで、最も多くなっています。<br><br>ＵＮＥＰによりますと、小規模な金の採掘現場やその周辺では、作業員や住民が、水銀を含んだ蒸気を吸い込んだり水銀が大気中や周辺の川や海に排出されたりしていて、健康被害や環境汚染が懸念されています。<br>国際ＮＧＯがインドネシアで行った調査では、金の採掘を行う複数の作業員の毛髪から健康被害のおそれがあるとされる濃度の水銀が検出されたと報告されています。<br><br>水俣条約では、小規模な金の採掘による水銀の使用や環境中への排出を削減し、可能であれば廃絶するための措置を取るとしています。また、途上国に対し資金面で支援する制度を作ることが盛り込まれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170925%2Fk10011154831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 04:52:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>承認受けていない医療機器を違法に販売か 社長ら逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/k10011154811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>承認受けていない医療機器を違法に販売か 社長ら逮捕へ</span><time datetime="2017-09-25T05:09"><span>9月25日</span> <span>5時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/K10011154811_1709250509_1709250511_01_03.jpg" alt="承認受けていない医療機器を違法に販売か 社長ら逮捕へ" id="news_image"></div><div>国内で承認を受けていない、顔のしわ取りなどに使う海外の医療機器を美容クリニックに違法に販売していたとして、警察は２５日にも大阪市の医療機器販売会社の社長らを逮捕する方針です。</div><div>捜査関係者によりますと、大阪・住之江区の医療機器販売会社、セイルインターナショナルの６０代の社長や役員など合わせて３人は、去年からことしにかけて、サーマクールという国内では承認されていないアメリカ製の医療機器を複数の美容クリニックに違法に販売したなどとして、医薬品医療機器法違反の疑いが持たれています。<br><br>この機器は、電磁波を当てることでしわやたるみを取る効果があるとされ、医師が届け出をして個人で輸入することは認められていて、美容クリニックで使われていますが、国内では販売などは禁止されています。<br><br>警察がことし３月、セイルインターナショナルを捜索するなど調べを進めた結果、医師による正規の購入を装って輸入した機器を違法に販売していた疑いがあることがわかり、２５日にも社長らを逮捕することにしています。<br><br>また、この機器には安全のため使用回数を制限する装置が付いていますが、この会社が不正に改造して制限を解除したものを販売し、電磁波によって患者がやけどをするケースが厚生労働省に１０件近く報告されていて、警察は実態の解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170925%2Fk10011154811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 05:09:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルド人自治政府 きょう独立問う住民投票</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/k10011154921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>クルド人自治政府 きょう独立問う住民投票</span><time datetime="2017-09-25T05:26"><span>9月25日</span> <span>5時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/K10011154921_1709250513_1709250534_01_03.jpg" alt="クルド人自治政府 きょう独立問う住民投票" id="news_image"></div><div>イラク北部の少数民族、クルド人の自治政府は、イラクからの独立の賛否を問う住民投票を日本時間の２５日に行います。独立賛成が多数になる見込みですが、イラクの中央政府や周辺国は激しく反発し、新たな火種となるおそれがあります。</div><div>イラク北部のクルド自治政府は、イラクからの独立の賛否を問う住民投票を日本時間の２５日午後２時から行います。<br>投票結果は独立賛成が多数を占めると見られますが、自治政府としては、直ちに独立するわけではなく、民意を受けた形で中央政府との交渉に臨み、２年以内の独立を目指す考えです。<br><br>投票はクルド人自治区だけでなく、油田地帯のキルクークなど自治政府が実効支配し中央政府と管轄権を争う地域でも行われ、中央政府は国の分断につながるなどとして激しく反発しています。<br>トルコやイランなど周辺国も、自国のクルド人が刺激されて分離・独立の動きを強めることを警戒し、自治区に近い地域で軍事演習を行うなどけん制の動きを見せているほか、アメリカも投票を中止するよう働きかけてきました。<br><br>中央政府と独自の部隊を持つ自治政府は、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対する作戦で協力してきましたが、住民投票をめぐる対立は周辺国も巻き込んで深まる一方で、地域の新たな火種となるおそれがあります。<br><br>投票は日本時間の２６日午前０時、現地時間の２５日午後６時まで行われ、早ければ現地時間の２６日にも結果が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クルド自治政府議長「運命決める第一歩」</h3><div>クルド自治政府のバルザニ議長は２４日会見し「この住民投票は、クルド人が自分で自分の運命を決めるための第一歩だ。そのあとに長いプロセスが始まる」と決意を述べました。そのうえで、「新しい国の形は新しい憲法によって定められる」として、投票結果が出たあと、独立に向けて中央政府との交渉に入るとともに、独自の憲法の制定を目指し準備を進める考えを示しました。<br>また、今回の住民投票が地域の新たな火種になりかねないと指摘されていることについて「これまでわれわれが地域を不安定にしたことはないし、今回もすべての作業は平和的に進められている」と反論しました。</div></div><div><h3>イラク首相「平和的共存に反する」</h3><div>クルド自治政府による住民投票に強く反対するイラクのアバディ首相は、投票日前日の２４日、テレビで演説し、「今回の住民投票は一方的なもので、イラク憲法にも人々の平和的な共存にも反する」と非難しました。<br>また、クルド自治政府が中央政府の姿勢に不満を示して住民投票の必要性を訴えていることについて、アバディ首相は、ほとんどの問題は首都バグダッドとの関係ではなくクルド側の汚職体質や失政にあると厳しく指摘しました。<br>そのうえで、アバディ首相は「住民投票の結果には一切関知せず、国の一体性と市民の利益を守るため必要な措置をとる」と警告しました。</div></div><div><h3>周辺国でも反発 国連も懸念</h3><div>クルド自治政府の住民投票をめぐっては、国内外で反発や懸念が広がっています。<br>イラクの中央政府は、住民投票は憲法違反であるうえ、国の分断につながるとして中止を求めてきました。<br>アバディ首相は、連邦制のもとで協力して成し遂げたことをすべてむだにするものだと批判し、投票をきっかけに異なる民族の間で衝突が起きれば軍事介入も辞さない構えを示しています。<br><br>周辺国も、自国のクルド人が刺激されて分離・独立の動きを強めることを警戒し、反対の立場です。<br>トルコは１８日、クルド自治政府が統治する自治区と接する国境の検問所近くに多数の戦車などを派遣し、軍事演習を始めました。<br>イランも２４日、自治区に近い国境地帯で軍事演習を始めたほか、クルド人自治区との間の空路を遮断し、直行便の往来を認めないなどの措置をとったと発表しました。<br><br>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとの戦いなどでクルド自治政府を支援してきたアメリカも、中央政府との間で対立が深まればＩＳとの戦いに影響が出るとして、投票を実施しないよう働きかけてきました。<br><br>国連のグテーレス事務総長も、ＩＳから奪還した地域の復興や、住む場所を追われた人たちが帰還するのを妨げかねないと懸念を示しています。</div></div><div><h3>有権者は国外含め５００万人超</h3><div>今回の住民投票は、クルド人自治区の４つの県のほか、自治政府が過激派組織ＩＳとの戦いの中、実効支配するようになった北部のキルクーク県など周辺地域で行われます。<br><br>住民投票は、「クルド人自治区と周辺のクルドの地域が独立国になってほしいか」という質問に対し、「はい」か「いいえ」のどちらかを選び票を投じます。<br><br>クルド自治政府の選挙管理委員会によりますと、有権者は国外も含め５００万人を超えるということです。<br>投票は２５日午前８時（日本時間午後２時）から２０００か所余りの投票所で始まり、日本時間の２６日午前０時に締め切られて開票作業に移ります。<br><br>独立賛成が多数になると見られますが、住民投票に反対するイラクの中央政府や周辺国と関係が悪化し、経済や治安に悪影響があると心配する声も上がっていて、どれだけの有権者が参加し独立賛成に票を投じるのか注目されます。<br><br>選挙管理委員会は、開票の公式結果について、早ければ２６日の夜（日本時間２７日未明）から朝にかけて発表したいとしています。</div></div><div><h3>クルド人 分断・独立闘争・弾圧の歴史</h3><div>クルド人は、イラクやトルコ、イラン、シリアなど中東各国にまたがって暮らし、人口は３０００万人に上るとされます。「国を持たない世界最大の民族」とも呼ばれ、国家の樹立を長年の悲願としています。<br><br>クルド人が住む地域の大部分はもともとオスマン帝国の支配下にありましたが、およそ１００年前、第１次世界大戦によってオスマン帝国が解体され、その領土が分割されると、クルド人も新たに引かれた国境に分断されました。<br>その結果、それぞれの国で少数派となったクルド人は分離独立を目指して武力闘争を繰り広げましたが、そのたびに鎮圧され、さまざまな弾圧を受けてきました。</div></div><div><h3>クルド人自治区 急速に発展もイラク政府と対立</h3><div>クルド人自治区は、イランとトルコ、シリアと接するイラク北部にあり、クルド人を中心におよそ８００万人余りが暮らしています。<br><br>独裁政権だったフセイン政権の時代は、クルド人は政権の反対勢力として弾圧の対象となっていましたが、イラクのクウェート侵攻をきっかけに始まった１９９１年の湾岸戦争で敗れたイラク軍がこの地域から撤退。さらに、アメリカなどが、フセイン政権側によるこの地域の上空の飛行を禁止したことで安全が確保され、事実上の自治が始まりました。<br><br>２００３年のイラク戦争でフセイン政権が崩壊すると、新たに制定された憲法に基づく連邦制のもとで正式に自治区として認められました。<br>自治区を統治する自治政府は「ペシュメルガ」と呼ばれる独自の治安部隊を持ち、イラクのほかの地域でイスラム教の宗派間の対立が激しくなる中でも、安定した治安と豊富な石油資源を背景に海外から投資を呼び込み、急速に発展したＵＡＥ＝アラブ首長国連邦のドバイになぞらえて、一時は「第２のドバイ」とも呼ばれました。<br>しかし、中央政府との間では、イラク有数の油田地帯であるキルクークの帰属や予算の配分をめぐる対立が続き、不安要因となっていました。</div></div><div><h3>キルクーク 油田めぐりさまざまな勢力対立</h3><div>イラク北部にあるキルクークにはイラク有数の油田があり、その支配をめぐって歴史的にもさまざまな勢力がしのぎを削ってきました。<br><br>イラクでは、少数派のクルド人やトルコ系のトルクメン人、それにアラブ人など多民族が暮らす地域ですが、１９８０年代に当時のフセイン政権によってアラブ人を移住させてクルド人らを迫害するアラブ化政策が進められました。<br>２００３年にフセイン政権が崩壊したあとは、キルクークの管轄権をめぐって、新しく発足したイラクの中央政府とクルド自治政府の間で争いとなりました。<br>イラクの新しい憲法では２００７年末までに住民投票を行って帰属先を決めることになりましたが、その実施方法などをめぐっても民族間で対立し、これまでに行われていません。<br>その後は、中央政府が統治してきましたが、３年前、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートがイラク北部で急激に支配地域を広げ、キルクークに迫る勢いを見せるとイラクの軍や治安部隊は撤退。<br>代わってＩＳからキルクークを守ったのがクルド人の部隊で、クルド自治政府はそれ以来、キルクークを支配下に置いています。<br>クルド自治政府は、キルクークでも独立の賛否を問う住民投票を行うことでクルドの一地域であることを内外に示す狙いがあると見られています。<br>しかし、ばく大な石油権益が絡むうえ、さまざまな民族が暮らす地域だけに、イラクで多数派のアラブ人などからは、イラクの分裂につながる住民投票はもちろん反対だがキルクークを取り込む動きはなおさら認められないと、住民投票への反発がより強まる要因になっています。</div></div><div><h3>ハラブジャ 化学兵器で攻撃されたことも</h3><div>ハラブジャは、イランとの国境に近いイラク北部にあるクルド人の町です。<br>イラン・イラク戦争末期の１９８８年、当時のイラクのフセイン政権は、住民がイラン側に協力しているとしてハラブジャを化学兵器で攻撃しました。この攻撃によって住民らおよそ５０００人が死亡し、町の通りや住宅などあちこちで多くの人が倒れている様子が写真や映像で伝えられ、世界に衝撃を与えました。<br><br>また、生き残った住民の多くが今も重い後遺症に苦しんでいます。<br>２００３年にフセイン政権が崩壊したあと、この攻撃を指揮したとして「ケミカル・アリ」と呼ばれて恐れられたフセイン元大統領のいとこのマジド元国防相が人道に対する罪に問われて死刑を言い渡され、執行されました。<br>現地のクルド人は、この化学兵器による攻撃を日本への原爆投下と同じように人道に対する罪として歴史に刻むべきだとして、「クルドの広島・長崎」と呼んで次の世代に語り継いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170925%2Fk10011154921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 05:26:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 アメフト選手非難で波紋広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/k10011154901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 アメフト選手非難で波紋広がる</span><time datetime="2017-09-25T05:36"><span>9月25日</span> <span>5時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170925/K10011154901_1709250552_1709250602_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 アメフト選手非難で波紋広がる" id="news_image"></div><div>アメリカのプロフットボールで一部の選手が人種差別への抗議として試合前の国歌斉唱で起立を拒んでいることに対して、トランプ大統領が連日、「国への侮辱行為だ」として非難を強めて選手の解雇などを求め、波紋が広がっています。</div><div>アメリカのプロフットボールリーグ＝ＮＦＬでは、去年から、選手の間で、警察官による黒人への暴行事件と人種差別への抗議として、試合前の国歌斉唱で起立せずに膝をつく動きが広がっています。<br><br>これについて、トランプ大統領は２２日、アラバマ州の集会で「完全な侮辱行為だ」と非難し「選手たちを解雇すべきだ」と主張しました。<br>さらに、翌日の２３日には、ツイッターに「国旗や国歌への侮辱行為を続けるなら解雇だ。ほかの仕事を見つけろ！」と書き込み、２４日にも「ＮＦＬのファンが観戦に行かなければ変化が起きる」と投稿するなど、連日、非難を強めています。<br><br>これに対して、ＮＦＬのグッデルコミッショナーは２３日、声明で、「大統領の発言は対立を招く」と批判し、トランプ大統領の友人として知られるニューイングランド・ペイトリオッツのオーナーのクラフト氏も２４日、「大変失望している。スポーツはこの国をまとめ、政治が分断させている。政治指導者はチームワークから学ぶべきだ」と批判する声明を発表しました。<br><br>これに対して、ムニューシン財務長官は２４日、ＡＢＣテレビに出演し、「これは人種や表現の自由の問題ではない。この国に敬意を表すかの問題だ」と述べ、大統領を擁護しました。<br><br>ただ、大統領によるＮＦＬへの非難を受けて、野球の大リーグでも国歌斉唱で起立しない選手が出始め、ＮＢＡ＝プロバスケットボールの優勝チームは恒例のホワイトハウス訪問を取りやめると表明するなど波紋が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170925%2Fk10011154901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 05:36:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 ２８日解散をきょう正式表明へ 野党側は強く反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/k10011154791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 ２８日解散をきょう正式表明へ 野党側は強く反発</span><time datetime="2017-09-25T06:00"><span>9月25日</span> <span>6時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、子育て世代への投資などを目的に新たに２兆円規模の政策を講じるために消費税率を１０％に引き上げた際の増収分の使いみちを見直すことに国民の信を問いたいなどとして、２５日に記者会見し、今週２８日に召集される臨時国会の冒頭に衆議院の解散に踏み切ることを正式に表明することにしています。<br>これに対し、野党側は、国会で森友学園や加計学園をめぐる問題などを審議すべきで、冒頭での解散は国会をないがしろにするものだと強く反発しています。</div><div>安倍総理大臣は、今週２８日に召集される臨時国会の冒頭に衆議院の解散に踏み切る方針を固め、２５日、公明党の山口代表と会談して理解を求めるなどしたうえで、夕方、記者会見し、解散を決断した理由などを説明することにしています。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、少子高齢化の克服に向けて「全世代型」の社会保障制度を構築するために、再来年１０月に消費税率を１０％に引き上げた際の増収分の使いみちを見直すことに国民の信を問いたいという考えを示す見通しです。<br>そのうえで、安倍総理大臣は、見直しで確保する財源で幼児教育や所得が低い世帯の子どもを対象とした高等教育の無償化、さらに介護人材の処遇改善などに向け、新たに２兆円規模の政策を講じる方針を表明することにしています。<br>そして、安倍総理大臣は、森友学園や加計学園をめぐる問題で内閣支持率が急落したことを踏まえ、国民の信任がない中で大改革を進めることはできないなどとして、改めて国民の信を得たうえで引き続き改革に取り組む決意を示す見通しです。<br><br>これを受けて、政府・与党は、２８日の召集日には安倍総理大臣の所信表明演説などを行わずに解散の手続きを進め、衆議院選挙を来月１０日公示、２２日投票の日程で行う方向で調整を進めることにしています。<br><br>これに対し、野党側は、国会で森友学園や加計学園をめぐる問題などを審議すべきで、冒頭での解散は国会をないがしろにするものだと強く反発する一方、候補者の擁立や公約の作成など衆議院選挙に向けた準備を急いでいます。<br><br>このうち、民進党は、総理大臣の恣意的（しいてき）な衆議院の解散を防ぐため、憲法で内閣の解散権を制限することについて議論を進めるなどとした公約の素案をまとめました。<br>前原代表は「冒頭解散で何の議論もしない。安倍政権が続くことは日本にとって不幸であり、体をていし、どんな手段をもってしてでも安倍政権を止めなければならない」と述べるなど、与党側と対じするため小選挙区の野党側の候補者一本化に努める考えです。<br><br>共産党は、全国で１５の小選挙区を「必勝区」と位置づけています。<br>志位委員長は、選挙で民進党などと連携するためには共通政策や相互推薦などが必要だとする一方、「互いに譲り合って、接戦区を中心に与党と野党が１対１の対決構図を作れる選挙区を広げる努力をしていきたい」と述べています。<br><br>日本維新の会は、馬場幹事長が「北朝鮮や社会保障などの問題で国民が大きな不安を持っており、いま解散することは理解できない」としています。<br>選挙戦では、消費税率引き上げの凍結などを訴えて現在の１５議席から上積みし、単独で衆議院に法案を提出できる２１議席以上を獲得したい考えです。<br><br>自由党は、森参議院会長が「延命のための究極のわがまま解散だ」と批判したうえで、選挙に向けて民進党や社民党などとの連携を模索する考えを示しています。<br><br>社民党は、又市幹事長が「森友・加計学園問題の追及を恐れて疑惑を隠す、『究極の政治の私物化解散』と言わざるをえない」と批判しています。<br><br>一方、東京都の小池知事と近い若狭勝衆議院議員や細野元環境大臣ら７人は、２４日夜、東京都内で会合を開き、新党の結成に向けて綱領や政策などの詰めの調整を行いました。<br>若狭氏は記者団に対し、「結成時の参加者はきょうの７人のメンバー、プラスアルファとなる。衆議院選挙には、資質があって今の国政を変えなければいけないという気持ちが強い人を擁立していく」と述べました。<br><br>また、日本のこころの中山代表が２４日、小池知事と会談して新党に参加したいという意向を伝えたほか、自民党の福田峰之内閣府副大臣も、新党に参加したいとして、２５日に離党届を提出することにしています。<br>さらに、民進党の松原元拉致問題担当大臣が２４日夜、記者団に、新党への参加も含めて対応を検討していることを明らかにするなど、新党に参加する動きがどこまで広がるのかも焦点になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170925%2Fk10011154791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 06:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツ連邦議会選挙 メルケル首相与党が第１党へ 連立は難航も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/k10011154891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドイツ連邦議会選挙 メルケル首相与党が第１党へ 連立は難航も</span><time datetime="2017-09-25T06:52"><span>9月25日</span> <span>6時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170925/K10011154891_1709250525_1709250528_01_03.jpg" alt="ドイツ連邦議会選挙 メルケル首相与党が第１党へ 連立は難航も" id="news_image"></div><div></div><div>２４日投票が行われたドイツの連邦議会選挙は、メルケル首相の与党が第１党となることが確実になり、メルケル首相は４期目の政権を維持することに強い自信を示しましたが、前回に比べて議席を大きく減らす見通しとなり、今後の連立交渉は難航も予想されます。</div><div>ドイツの連邦議会選挙は、難民や移民の受け入れの在り方や治安対策などを争点に、２４日、投票が行われ、今も開票が続いています。<br>ドイツの選挙管理委員会の発表によりますと、日本時間の午前６時半すぎの時点で２９９選挙区のうち２０３の選挙区で開票が終了し、各党の得票率は、メルケル首相率いる中道右派のキリスト教民主・社会同盟は３４．７％、中道左派の社会民主党は２１．１％となっています。<br>地元メディアは、いずれの党も前回に比べて議席を大幅に減らす見通しだと伝えています。<br><br>難民の受け入れに反対する新興の右派政党「ドイツのための選択肢」は１１．８％となっていて、連邦議会に初めて議席を確保するうえ第３党に躍進する勢いです。<br><br>メルケル首相は日本時間の２５日未明、党本部で演説し、議席を減らす見通しとなったことを認めたうえで「それでもわれわれが第１党となり、政権維持に向けた支持を得た」と述べ、首相を続投し４期目の政権を維持することに強い自信を示しました。<br><br>一方、これまで連立を組んでいた社会民主党は、選挙後は連立に加わらず野党として活動する考えを示しました。<br><br>このため、地元のメディアは、メルケル首相が環境保護を訴える緑の党など２つの少数政党との連立へ向けた交渉を行う見通しだと伝え、難航も予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170925%2Fk10011154891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 06:52:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>