<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タイ 洞窟に入った少年ら13人 不明から５日 雨で捜索難航</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/k10011498981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タイ 洞窟に入った少年ら13人 不明から５日 雨で捜索難航</span><time datetime="2018-06-28T16:29"><span>6月28日</span> <span>16時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/K10011498981_1806281631_1806281636_01_02.jpg" alt="タイ 洞窟に入った少年ら13人 不明から５日 雨で捜索難航" id="news_image"></div><div></div><div>タイ北部で洞窟に入ったまま出られなくなっているとみられる少年ら13人は、行方がわからなくなってから５日がたちましたが、依然として消息はわかっていません。現地は、断続的に降る雨の影響で捜索が難航しています。</div><div>タイ北部チェンライ県の地元サッカーチームに所属する少年12人とコーチの合わせて13人は、今月23日から行方がわからず、近くの国立公園にある洞窟に入ったあと、流れ込んだ雨水に阻まれ、出られなくなっているとみられています。<br><br>タイの軍や警察は、少年らが洞窟内の小高い場所で水を避けて待機している可能性があるとして、捜索を続けています。<br><br>27日夜からは、洞窟にたまった水をポンプを使ってはき出す作業が続けられていましたが、28日の現地は朝から大雨となり、排水作業は中断せざるを得なくなっています。<br><br>イギリスから27日に到着した洞窟での救助を専門にするダイバー３人も、活動を始められない状況です。<br><br>一方で、周りの山には洞窟につながる複数の縦穴が見つかったとして、タイや隣国ラオスの捜索隊がこれらの穴から洞窟に入り込む方法を探っています。<br><br>また、アメリカ軍もタイ政府からの要請を受けて捜索活動に参加すると発表しました。<br><br>ただ、現地では、午後に入ってからも雨が断続的に降っていて、捜索が本格化するめどはたっていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180628%2Fk10011498981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 16:29:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホ “４年縛り”「独禁法上問題のおそれ」公取委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/k10011499041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スマホ “４年縛り”「独禁法上問題のおそれ」公取委</span><time datetime="2018-06-28T17:01"><span>6月28日</span> <span>17時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/K10011499041_1806281721_1806281721_01_02.jpg" alt="スマホ “４年縛り”「独禁法上問題のおそれ」公取委" id="news_image"></div><div></div><div>一部の大手携帯電話会社がスマートフォンを４年間の分割払いで販売して契約の継続を促す、いわゆる「４年縛り」について、公正取引委員会は消費者が選択する権利を事実上奪う場合があり「独占禁止法上、問題となるおそれがある」とした調査報告書を公表し、是正を促す方針です。</div><div>スマートフォンの４年縛りは、一部の大手携帯電話会社が取り入れている４年間の分割払いの契約で、２年後に機種を変更しても端末を返して同じプランを続けると、１台目の残りの代金が無料になる仕組みです。<br><br>しかし、28日公表された公正取引委員会の調査報告書によりますと、４年縛りでは利用者が途中で解約すると、残りの代金を一括して支払うため、解約の際のコストが高くなる場合があり、ほかの携帯電話会社への変更が難しくなる可能性があるとしています。<br><br>このため、消費者が選択する権利を事実上奪う場合があり「独占禁止法上、問題となるおそれがある」と指摘しています。<br><br>このほか報告書では、新規参入を促すために、大手携帯電話会社が格安スマホ会社に回線を貸し出す際の接続料を引き下げるような仕組みが必要だとしています。<br><br>公正取引委員会の藤井宣明調整課長は会見で「各事業者には対応を考えてもらいたい」と述べ、大手携帯電話会社などに是正を促す考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>街の声「丁寧な説明を」</h3><div>携帯電話の４年縛りについて街で聞きました。<br><br>20代の女性は「途中で契約を変えると負担がかかるので、こうした仕組みが見直されていくといいと思う」と話していました。<br><br>一方で、同じ20代の女性は「こうしたプランがあると安く携帯端末を買えるのでありがたい」と話していました。<br><br>また、40代の男性は「携帯電話の契約プランは複雑なので丁寧な説明をしてもらえると助かります」と話していました。</div></div><div><h3>携帯“２年縛り”も見直しを</h3><div>携帯電話の契約ではいわゆる“２年縛り”について、総務省が携帯電話会社に契約の見直しを行うよう求めています。<br><br>２年縛りは、２年間の契約を継続すると月々の通信料金から一定の金額を割り引くものです。<br><br>しかし、利用者が途中で解約すると違約金が発生するほか、契約の２年を過ぎたあとの２か月間に更新しないと、自動的に契約が継続する仕組みとなっています。<br><br>こうした契約は利用者が携帯電話会社の変更がしにくくなるとして、総務省が携帯大手３社に対して見直しを求める行政指導を今月行いました。<br><br>総務省では４年縛りについても、同じように携帯電話会社の変更がしづらくなっているとして、携帯電話会社や販売代理店に消費者に対して販売前に十分に説明するよう義務づける方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180628%2Fk10011499041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 17:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部 中国地方 あすにかけ大雨のおそれ 暑さにも注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/k10011499231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部 中国地方 あすにかけ大雨のおそれ 暑さにも注意</span><time datetime="2018-06-28T18:15"><span>6月28日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/K10011499231_1806281835_1806281851_01_02.jpg" alt="九州北部 中国地方 あすにかけ大雨のおそれ 暑さにも注意" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、西日本を中心に29日にかけて、大気の状態が不安定になり、特に九州北部や中国地方では、雨雲が発達して局地的に非常に激しい雨が降り、大雨になるおそれがあります。気象庁は、急な激しい雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海から東北付近に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になるため、これから29日にかけて、西日本を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達するおそれがあります。<br><br>このうち中国地方では、今夜から29日昼過ぎにかけて、局地的に１時間に40ミリの激しい雨が降るおそれがあるほか、九州北部では、29日朝から昼過ぎにかけて、局地的に１時間に60ミリの非常に激しい雨が降り、大雨となる見込みです。<br><br>29日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州北部で150ミリ、中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>また、東日本でも29日にかけて、大気の不安定な状態が続く見込みで、広い範囲で落雷や竜巻などの激しい突風のおそれがあります。<br><br>気象庁は、急な激しい雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、日本付近は暖かい空気に覆われ、晴れて強い日ざしが照りつけた太平洋側を中心に、28日も気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、徳島市で35度４分、香川県三豊市財田で35度３分と、35度以上の猛暑日となったほか、大分市で34度８分、三重県尾鷲市で34度５分、大阪市で33度ちょうど、岩手県釜石市で32度１分などと各地で30度以上の真夏日となりました。<br><br>また、東京の都心でも31度９分まで上がって、４日連続で真夏日となりました。<br><br>29日の日中の最高気温は、福島市といずれも埼玉県の熊谷市と秩父市で35度の猛暑日が予想されているほか、富山市や山形市で33度、東京の都心や仙台市で32度、大阪市や宮崎市で31度などとあすも厳しい暑さが続く見込みです。<br><br>気象庁は、こまめに水分を取り、適切に冷房を使うなど熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180628%2Fk10011499231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 18:15:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外れてほしい… Ｗ杯勝敗予想的中のタコ 日本「負け」予想</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/k10011499091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外れてほしい… Ｗ杯勝敗予想的中のタコ 日本「負け」予想</span><time datetime="2018-06-28T18:37"><span>6月28日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/K10011499091_1806281759_1806281836_01_03.jpg" alt="外れてほしい… Ｗ杯勝敗予想的中のタコ 日本「負け」予想" id="news_image"></div><div>サッカー、ワールドカップロシア大会の勝敗占いで、日本のこれまでの試合結果を的中させた北海道小平町のミズダコが、28日夜のポーランド戦は「敗れる」と予想していて、地元では「外れてほしい」などといった声があがっています。</div><div>北海道小平町の港では今月19日、円いプールの中に日の丸と対戦相手の国旗、それに引き分けのプレートをつけた３つのかごを入れ、ミズダコがどのかごを選ぶかで勝敗を占いました。<br><br>その結果、初戦では日本の勝利を、２戦目では引き分けを予想し、28日夜行われる３戦目については、ミズダコはポーランドのかごに入って、日本が敗れると予想しました。<br><br>初戦と２戦目は占いが的中しているだけに、町内では３戦目も当たるかどうか、注目が集まっています。<br><br>タコの加工品の販売店を営む女性は「また当たるような気もしてしまいますが、今回は外れて日本が勝つといいですね」と話していました。<br><br>占いを企画した漁業者の阿部喜三男さんは「日本に勝って欲しいですが、ミズダコも２回当てたので、３回目も当てて欲しいなという気持ちもあります」と複雑な心境を話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180628%2Fk10011499091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 18:37:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富山交番襲撃 小学校校舎内で銃弾２発発見 容疑者発射のものか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/k10011499321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>富山交番襲撃 小学校校舎内で銃弾２発発見 容疑者発射のものか</span><time datetime="2018-06-28T18:53"><span>6月28日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>富山市の交番で拳銃が奪われ、警察官など２人が殺害された事件で、拳銃の弾２発が、小学校の校舎の中から見つかっていたことが警察への取材でわかりました。警察は、奪われた拳銃から発射されたものか調べています。</div><div>富山市の交番で26日、稲泉健一警部補（46）が殺害されて拳銃を奪われ、近くの小学校にいた警備員の中村信一さん（68）が撃たれて死亡しました。<br><br>警察は、富山県立山町に住む元自衛官でアルバイトの島津慧大容疑者（21）を逮捕し、拳銃を奪う目的だったとみて、強盗殺人などの疑いで捜査しています。<br><br>島津容疑者は、逮捕される際に、小学校の敷地で撃たれ、依然、重体だということです。<br><br>今回の事件では、奪われた拳銃から５発の弾が発射されたほか、駆けつけた２人の警察官が島津容疑者に向かってそれぞれ１発ずつ発射したことが明らかになっていますが、警察によりますと、合わせて７発のうち、２発が小学校の校舎の中で見つかっていたということです。<br><br>１発は、校舎１階にある仮設の渡り廊下に落ちていて、もう１発は渡り廊下を貫通して、今は使われていない保健室の天井に当たっていたということです。<br><br>警察は、奪われた拳銃から発射されたものか鑑定を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>交番カメラに「撃つぞ」の声と発砲音</h3><div>捜査関係者によりますと、交番の防犯カメラの映像には、稲泉警部補とみられる「撃つぞ」という声に続いて、拳銃の発砲音が２回記録されていたということです。<br><br>これまでの調べで、交番では拳銃の弾２発が発射されたと見られていますが、いずれも見つかっておらず、警察が金属探知機などを使って捜索しています。</div></div><div><h3>容疑者 今月も自衛隊訓練に参加</h3><div>陸上自衛隊金沢駐屯地によりますと、島津容疑者は、去年３月までの２年間、駐屯地に勤務し、その３か月後には災害時などに緊急で招集され警備や後方支援などに当たる「予備自衛官」となりました。<br><br>ことし４月からは、招集されれば現役の自衛官と同様の任務を行う「即応予備自衛官」として採用され、今月17日までに合わせて９日間、金沢駐屯地などでの訓練に参加していたということです。<br><br>陸上自衛隊金沢駐屯地は「即応予備自衛官の採用に当たっては、面談や書類選考を行っていて特に問題はなかった。６月の訓練の際も態度などに問題はなかった」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180628%2Fk10011499321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 18:53:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>土俵で倒れた舞鶴市長が復帰「女人禁制は今の時代通用せず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/k10011499311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>土俵で倒れた舞鶴市長が復帰「女人禁制は今の時代通用せず」</span><time datetime="2018-06-28T18:57"><span>6月28日</span> <span>18時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の春巡業のあいさつ中に土俵上で倒れ、女性から救命処置を受けた京都府舞鶴市の市長が、およそ３か月ぶりに公務に復帰し、土俵上の女人禁制について「今の時代に通用せず、救命処置を最優先に考えれば、男も女も関係ない」と述べました。</div><div>舞鶴市の多々見良三市長はことし４月、大相撲の春巡業のあいさつ中に倒れ、救命処置のために土俵に上がった観客の女性に行司が下りるようアナウンスしたことから、女性が土俵に上がれないことをめぐって議論になりました。<br><br>多々見市長はくも膜下出血と診断され、自宅療養を続けていましたが28日、およそ３か月ぶりに公務に復帰し、記者会見に臨みました。<br><br>この中で、多々見市長は「土俵上の『女人禁制』は今の時代に通用せず、救命処置を最優先に考えれば、男も女も関係ない。救命処置をしてくれた女性は看護師で、見捨てられなかったのだと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、「しきたりを守るため、女性に下りるようアナウンスしたことを責める気はない。ただ、時代とともに変えるべき伝統や習慣もあるので、相撲協会は土俵の『女人禁制』が理解を得られるかどうか、話し合うべきではないか」と述べ、女性が土俵に上がることを認めるよう、日本相撲協会は真摯（しんし）に検討すべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180628%2Fk10011499311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 18:57:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本代表 午後11時からポーランド戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180628/k10011499351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本代表 午後11時からポーランド戦</span><time datetime="2018-06-28T19:00"><span>6月28日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会で、日本代表が決勝トーナメントをかけて臨むポーランドとの試合は、日本時間28日午後11時から行われます。会場となるボルゴグラードのスタジアム周辺には、35度を超える暑さの中、両チームのサポーターが続々と集まっています。</div><div>ボルゴグラードは首都モスクワから900キロ余り南東の都市で、日中の気温は30度を超える暑さが続き、ロシアの非常事態省は、ここ３日間は最高気温が40度になるおそれがあるとして、警戒を呼びかけています。<br><br>試合会場となるボルゴグラードアリーナの周辺は、午前中から35度を超える暑さとなったものの、試合開始の５時間以上前にもかかわらず、両チームのサポーターが集まり始めました。<br><br>日本から観戦に訪れた浴衣姿の男性は「ぜひ勝って、決勝トーナメントに進む姿を見たい」と期待を込めていました。<br><br>去年から家族でモスクワに駐在しているという女性は、子ども２人と観戦に訪れ、「日本がグループ１位で決勝トーナメントに進んでくれたら、モスクワで１回戦を見ることができるので、ぜひ勝ってほしい。ロシアに来たときからワールドカップを楽しみにしていたので、生で試合を見られるのが楽しみだ」と話していました。<br><br>また、ポーランドのサポーターは「ポーランドは前回ワールドカップに出場した2006年にも１次リーグで敗退したが、２連敗のあとの最終戦で勝ったことがある。今回も同じ状況なので、意地を見せて勝ってくれると信じている」と意気込んでいました。<br><br>日本代表はここまで１勝１引き分けの勝ち点「４」で、ポーランド戦で勝つか引き分ければ、２大会ぶりの決勝トーナメント進出が決まります。<br><br>日本対ポーランドの試合は、日本時間28日午後11時から行われ、ＮＨＫはラジオ第１で中継でお伝えします。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180628%2Fk10011499351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 19:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>