<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大阪 新たに104人感染確認 2日連続100人超 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012530071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新たに104人感染確認 2日連続100人超 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-23T18:13"><span>7月23日</span> <span>18時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012530071_2007231812_2007231813_01_02.jpg" alt="大阪 新たに104人感染確認 2日連続100人超 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は23日府内で、新たに104人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。大阪府内で1日に100人以上の感染者が確認されるのは2日連続です。大阪府で感染が確認された人は、合わせて2766人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012530071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 18:13:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州など西日本 26日にかけ局地的に大雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012530041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州など西日本 26日にかけ局地的に大雨のおそれ</span><time datetime="2020-07-23T18:14"><span>7月23日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012530041_2007231813_2007231814_01_02.jpg" alt="九州など西日本 26日にかけ局地的に大雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>前線と低気圧の影響で九州など西日本では、26日・日曜日ごろにかけて局地的に非常に激しい雨が降って大雨となるおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。豪雨の被災地ではこれまでより少ない雨で災害が発生するおそれがあり、雨が強まる前に、早めに安全な場所へ移動するなどしてください。</div><div>気象庁によりますと西日本や東日本に停滞する前線と低気圧に向かって湿った空気が流れ込むため、西日本を中心に大気の状態が非常に不安定となる見込みです。<br><br>九州北部ではこれから、九州南部と四国、それに中国地方では24日以降、26日・日曜日にかけて局地的に雷を伴った激しい雨が降り、九州と四国では1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降って大雨となるおそれがあります。<br><br>24日夕方までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで九州北部で300ミリ、九州南部で180ミリ、四国で150ミリ、中国地方で100ミリ、その後、25日夕方までの24時間にはいずれも多いところで九州北部と九州南部、四国で200ミリから300ミリ、中国地方で100ミリから200ミリ、北陸で100ミリから150ミリの雨量が予想されています。<br><br>気象庁は土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>九州など豪雨の被災地ではこれまでより少ない雨で災害が発生するおそれがあります。<br><br>雨が強まる前に、ハザードマップで住んでいる地域の危険性を把握したうえで、自治体が発表する避難の情報に注意して、早めに安全な場所へ移動するなどしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012530041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 18:14:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ALS患者の嘱託殺人容疑で逮捕の医師 SNS通じて知り合ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012529561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ALS患者の嘱託殺人容疑で逮捕の医師 SNS通じて知り合ったか</span><time datetime="2020-07-23T18:24"><span>7月23日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529561_2007231212_2007231242_01_02.jpg" alt="ALS患者の嘱託殺人容疑で逮捕の医師 SNS通じて知り合ったか" id="news_image"></div><div></div><div>全身の筋肉が徐々に動かなくなる難病、ALSの女性患者の依頼を受け、京都市の自宅に出向いて薬物を投与し殺害したとして、宮城県と東京の医師2人が嘱託殺人の疑いで逮捕されました。女性はSNSに「安楽死させてほしい」などと投稿していて、警察は医師2人がSNSを通じて女性と知り合ったとみて捜査しています。</div><div>逮捕されたのは、いずれも医師で宮城県名取市で開業している大久保愉一容疑者（42）と東京 港区に住む山本直樹容疑者（43）の2人です。<br><br>去年11月、全身の筋肉が徐々に動かなくなる難病、ALS＝筋萎縮性側索硬化症を患った51歳の女性が京都市の自宅で容体が急変し、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>病院で詳しく調べた結果、体内からふだん服用していない薬物が見つかったため、警察は経緯を捜査していました。<br><br>その結果、女性がSNSに「安楽死させてほしい」などと投稿し、当日、自宅に主治医ではない大久保医師と山本医師が訪れていたことが防犯カメラの映像などから分かったということです。<br><br>警察は2人が女性の依頼を受け自宅で薬物を投与し、殺害した疑いがあるとして、23日嘱託殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>警察は医師2人がSNSを通じて女性と知り合ったとみて、自宅やクリニックなどを捜索し、詳しいやり取りやいきさつを捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逮捕の2人 クリニックを開業</h3><div>逮捕された2人の医師はそれぞれ、宮城県と東京でクリニックを開業しています。<br><br>ホームページなどによりますと、大久保医師は宮城県名取市で呼吸器内科や心療内科などの診察を行っていて、クリニックにはホスピスがあり、終末期の患者の緩和ケアも行っているということです。<br><br>また、厚生労働省で医系技官として7年余り、働いていた経験もあるということです。<br><br>山本医師は東京・品川区にクリニックの事務所を置き、全国に出張して、泌尿器科の治療などを行っているということです。警察は2人の関係性についても捜査する方針です。</div></div><div><h3>大久保容疑者の妻「患者に不安な思いさせ申し訳ない」</h3><div>逮捕された大久保愉一容疑者の妻は、夫について「患者からは話をよく聞いてくれるという評判だった。終末期の患者の診療を行った際、『食べることだけが楽しみになるので、好きなものを食べられるようにサポートしたい』と言っていた」と話しました。<br><br>事件については警察から何も聞かされておらず詳細は分からないとしたうえで、「自分のやったことなので、説明して責任をとってほしい。患者に不安な思いをさせてしまったことを申し訳なく思う」と話しました。</div></div><div><h3>大久保容疑者は「もの静かで感じのいい人」</h3><div>仙台市内にある大久保愉一容疑者（42）の自宅近くに住む女性は、「5、6年前に引っ越してきて、近くの人たちとの交流はあまりないと思います。私は1度会っただけですが、もの静かで感じのいい人でした。事件については驚いていますし、あってはならないことだと思います」と話していました。</div></div><div><h3>ALS患者の現状と課題</h3><div>ALS＝筋萎縮性側索硬化症は運動神経系に障害が起き、手足やのど、呼吸に必要な筋肉が徐々に動かなくなる進行性の病気です。<br><br>発症の原因は不明で根本的な治療法はなく、難病に指定されています。<br><br>患者団体によりますと、ALSと診断され、障害者手帳の交付を受けた人は、去年3月末時点で全国で9800人余りいるということです。<br><br>症状が進行するスピードは人によって異なりますが、自力での呼吸が難しくなると人工呼吸器の装着が必要になります。<br><br>体を動かすことができなくなったあとも、視覚や聴覚、体の感覚、目を動かす筋肉などは障害を受けにくいとされ、文字盤を視線で追うなどの方法で会話をしています。<br><br>ただ、患者団体によりますと、将来に希望が持てなかったり、「生きたい」という気持ちがあっても介助する家族などの負担を考えたりして、人工呼吸器をつけない人も少なくないということです。<br><br>患者は公的な保険制度や福祉サービスを活用して医療やヘルパーによる介助などを受けることができますが、病状が進むと24時間、365日の介護が必要になる一方で、地域によってはヘルパーの数が十分ではなく、療養を支える体制には課題もあります。<br><br>患者が生きることを諦めず、生きがいをもって生活するために、家族を含めて社会でどう支えていくのかが大きな課題となっています。</div></div><div><h3>「安楽死」めぐる国内の議論は</h3><div>医師が回復の見込みがない患者に死期を早める措置を行う、いわゆる「安楽死」は、主に「積極的な行為」と「消極的な行為」の2つに分けられます。<br><br>このうち「積極的安楽死」は患者を死亡させる薬物の致死薬を直接、投与する方法や、処方して患者が服用する方法がありますが、国内ではいずれも認められていません。<br><br>実行すれば、今の法律では「殺人」、「嘱託殺人」、「承諾殺人」や「自殺ほう助」の罪に問われる可能性があります。<br><br>一方「消極的安楽死」は患者の意思に基づいて延命措置を中止するもので、国内の医療現場で事実上、容認されています。<br><br>ことし5月に日本医師会の諮問委員会が改訂した、終末期医療に関するガイドラインでは、可能なかぎり苦痛を緩和するなどの医療ケアを行ったうえで、患者が延命措置を望まない場合は、医師が本人や家族と繰り返し話し合いを行うなど、十分な手続きをとれば延命措置を中止できるとしています。<br><br>国内では「消極的安楽死」は「尊厳死」とも呼ばれ、医師などで作る団体、「日本尊厳死協会」が法律で手続きなどを定めるよう求めてきましたが、「生きることへの否定につながりかねない」などと反対する声も根強く、議論は進んでいません。</div></div><div><h3>「安楽死」容認の国や地域も</h3><div>いわゆる「安楽死」は日本の法律では認められていませんが、海外では認めている国や地域があります。<br><br>このうち、薬物の投与で患者を死なせる「積極的安楽死」が認められているのはオランダ、ベルギー、ルクセンブルク、カナダ、コロンビアなどとなっています。<br><br>2001年に世界で最初に「安楽死」を合法化したオランダでは、医師による患者への致死薬の投与も処方も認められていて、近年では安楽死は年間6000人を超えています。<br><br>また、スイスやアメリカのオレゴン州やワシントン州などでは、医師が致死薬を処方して自殺をほう助する行為のみ許されています。<br><br>複数の専門家によりますと、安楽死を認めているのは個人主義の考えが根強いとされる欧米の国や地域が多く、高齢化社会を迎える中、みずからの意思で人生の最期の在り方を決めたいという声の高まりを背景に、容認する動きが進んだということです。</div></div><div><h3>患者の死期早める医師の行為 問題になった事例</h3><div>患者の死期を早める医師の行為が問題となったケースは過去にもあります。平成以降、全国で少なくとも8件、殺人の疑いで医師が書類送検されるなどしています。このうち起訴されたのは2件で、いずれも有罪判決が確定しています。</div></div><div><div>＜東海大学病院事件・1審判決Ｈ7／3／28＞<br>平成3年、神奈川県の東海大学付属病院の医師が末期がんの患者に塩化カリウムを投与して死亡させました。<br><br>患者の家族から「楽にしてやってほしい」と頼まれて迷った末の行為でしたが、医師は殺人の罪で起訴されました。<br><br>1審の横浜地方裁判所は、医師による「積極的安楽死」が許されるのは死期が迫っていること、耐え難い苦痛があること、治療を尽くしていること、患者本人の明確な意思表示があることの4つの要件をすべて満たした場合に限られるという司法判断を示しました。<br><br>そして「本人の意思表示があったとはいえない」として、執行猶予をつけた懲役2年の有罪判決を言い渡し、1審で確定しました。</div></div><div><div>＜川崎協同病院事件・2審判決Ｈ19／2／28＞<br>また、平成10年には川崎市の病院で、医師がぜんそくの発作でこん睡状態になった患者に対し、呼吸を助ける管を抜いたうえ、筋弛緩剤（しかん）を投与して死なせました。<br><br>医師は逮捕され、殺人罪で起訴されました。<br><br>2審の東京高等裁判所は有罪と判断する一方で、司法が終末期の患者の自己決定権の在り方や医師の治療義務の限界を解釈していくことには限界があり、尊厳死の問題の抜本的な解決には、国民的な合意を踏まえた法律やガイドラインが必要だと指摘しました。<br><br>そして、殺人罪の刑としては最も軽い、執行猶予をつけた懲役1年6か月を言い渡しました。<br><br>医師は無罪を主張して最高裁判所まで争いましたが、上告が退けられ、2審の判決が確定しました。<br><br>ほかの6件は医師が人工呼吸器を外したり、薬物を投与したりして患者を死なせたとされた事案でしたが、患者の容体などから「死亡との因果関係がはっきりしない」などとして、いずれも不起訴になっています。<br><br>こうしたケースは起訴・不起訴にかかわらず、一定期間、患者の治療を担っていた主治医などの行為が問題となり、すべて病院の中で起きています。<br><br>一方、患者の多くは終末期の病状で意識がないなど、本人の意思の確認が難しい状況がほとんどでした。<br><br>これに対し、今回の事件は、治療を担っていない医師が患者の自宅で、死期が迫っているとまではいえない患者を、本人の意向に沿って死亡させたとみられていて、これまでのケースとは大きく異なっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012529561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 18:24:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ALS患者の女性「惨め、安楽死を」 父「ひと言 話したかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012530081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ALS患者の女性「惨め、安楽死を」 父「ひと言 話したかった」</span><time datetime="2020-07-23T19:19"><span>7月23日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012530081_2007231916_2007231919_01_02.jpg" alt="ALS患者の女性「惨め、安楽死を」 父「ひと言 話したかった」" id="news_image"></div><div></div><div>難病のALSの女性患者の依頼を受け、京都市の自宅に出向いて薬物を投与し、殺害した疑いがあるとして、医師2人が嘱託殺人の疑いで逮捕されました。女性は症状が進む中、ツイッターに「屈辱的で惨めな毎日がずっと続く。ひとときも耐えられない。安楽死させてください」などと投稿していました。</div><div>家族などによりますと、今回の事件で亡くなった女性患者は京都市生まれで、大学を卒業したあと、東京のデパートで働き始めました。<br><br>その後、アメリカに渡航して大学で建築を学び、帰国してからは東京の設計会社で働いていました。<br><br>しかし40代になった10年ほど前、道路を駆け足で渡ろうとしたときに、突然、足に違和感を感じ、病院を受診したところ、ALS＝筋萎縮性側索硬化症と診断されたということです。<br><br>その後、仕事を辞めて京都に戻り、マンションでヘルパーの支援を受けながら1人で暮らしていました。<br><br>はじめのころは車いすに乗って外出することもありましたが、徐々に全身の筋肉が動かなくなり、亡くなる前は視線を使って、パソコンで文字を入力したり、文字盤の文字を示したりして、意思疎通を図っていたということです。<br><br>症状が進む中、去年9月、女性はツイッターに「屈辱的で惨めな毎日がずっと続く。ひとときも耐えられない。安楽死させてください」などと投稿していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>父「娘にとって苦渋の決断…」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012530081_2007231916_2007231919_01_03.jpg" alt=""><div>NHKでは亡くなった女性の父親に取材を重ねてきました。逮捕前の取材に対し、父親は「娘はどうして自分が病気になるのかとずいぶんと落ち込み、ショックを受けていました。私も初めて聞く病気で何をしてあげればいいか分からず、暗中模索でした。頭はしっかりしているだけにつらかったと思います」と振り返りました。<br><br>また、娘が医師に殺害を依頼したとみられることについて、「知っていたらもちろん、止めています。娘の気持ちは尊重したいですが、これでよかったのかとも思われますし、本当に複雑な気持ちで葛藤しています」と、自分に言い聞かせるように語っていました。<br><br>23日、医師2人が逮捕された後の取材に対し父親は「捕まってほっとしました。うやむやに過ごしていた日常に、やっとひと区切りをつけられました」と話したうえで、「複雑な気持ちです。娘も殺害を委託しているし、犯人を一方的に責めることはありません。娘にとって苦渋の決断だったと思います」と述べました。<br><br>そして「亡くなる寸前の時に、ひと言話したかった。目を合わせたかった。手を握りたかった。急にこんなことが起きるなんて夢にも思いませんでした。それがいちばん残念です」と話していました。</div></div><div><h3>ALS患者の現状と課題</h3><div>ALS＝筋萎縮性側索硬化症は運動神経系に障害が起き、手足やのど、呼吸に必要な筋肉が徐々に動かなくなる進行性の病気です。発症の原因は不明で根本的な治療法はなく、難病に指定されています。<br><br>患者団体によりますと、ALSと診断され、障害者手帳の交付を受けた人は、去年3月末時点で全国で9800人余りいるということです。<br><br>症状が進行するスピードは人によって異なりますが、自力での呼吸が難しくなると人工呼吸器の装着が必要になります。体を動かすことができなくなったあとも、視覚や聴覚、体の感覚、目を動かす筋肉などは障害を受けにくいとされ、文字盤を視線で追うなどの方法で会話をしています。<br><br>ただ、患者団体によりますと、将来に希望が持てなかったり、「生きたい」という気持ちがあっても介助する家族などの負担を考えたりして、人工呼吸器をつけない人も少なくないということです。<br><br>患者は公的な保険制度や福祉サービスを活用して医療やヘルパーによる介助などを受けることができますが、病状が進むと24時間、365日の介護が必要になる一方で、地域によってはヘルパーの数が十分ではなく、療養を支える体制には課題もあります。<br><br>患者が生きることを諦めず、生きがいをもって生活するために、家族を含めて社会でどう支えていくのかが大きな課題となっています。</div></div><div><h3>患者団体「ついに起きてしまったか」</h3><div>今回の事件について、ALSの患者や家族からなる日本ALS協会近畿ブロックの会長で、みずからもALSを患う増田英明さんは「驚くと同時に、ついに起きてしまったかという思いです。女性が安楽死を望み、強い希望を持って何度も語ったことは不思議でありません。生きることが当たり前の社会で、私たちは常に生と死のはざまにおかれています。社会はALSなど重度の障害者が生きることを簡単には認めてくれません。私も彼女も同じです。彼女を死に追いやった医師を許せません。私たちが生きることや直面している問題や苦悩を、尊厳死や安楽死という形では解決できないし、そうやって私たちの生を否定しないでほしいです」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012530081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 19:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに366人感染確認 300人以上は初 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012529731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに366人感染確認 300人以上は初 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-23T21:26"><span>7月23日</span> <span>21時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529731_2007231851_2007231851_01_02.jpg" alt="東京都 新たに366人感染確認 300人以上は初 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、23日、都内で新たに366人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で一日の感染の確認が300人以上となるのは初めてです。</div><div>東京都は23日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて366人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で一日の感染の確認が300人以上となるのは初めてで、これまでで最も多かった今月17日の293人を73人上回りました。また、100人以上となるのは15日連続です。<br><br>23日は、90代までのすべての年代で、22日より感染が確認された人が増えています。<br>▽10歳未満は9人で1人増加、<br>▽10代は15人で6人増加、<br>▽20代は139人で53人増加、<br>▽30代は93人で35人増加、<br>▽40代は51人で20人増加、<br>▽50代は23人で3人増加、<br>▽60代は15人で1人増加、<br>▽70代は15人で5人増加、<br>▽80代は5人で3人増加しました。<br>▽90代は、22日はいませんでしたが、23日は1人の感染が確認されました。<br><br>366人のうち、<br>▽20代と30代は合わせて232人で、全体のおよそ63％を占め、<br>▽40代と50代は合わせて74人で、全体のおよそ20％となっています。<br><br>また、366人のうち、<br>▽およそ39％に当たる141人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽およそ61％に当たる残りの225人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万420人になりました。<br><br>一方、23日死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西村経済再生相「危機感を強めている」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で、「危機感を強めている。特に経路が不明な人の割合、60代以上の人の割合をしっかり見ていかなければならない。医療提供体制はひっ迫している状況ではないが入院者が増える可能性もあるので、東京都には病床の確保を急いでもらいたいし、国でもいざという時に備えて準備を進めたい」と述べました。<br><br>そして「とにかく感染防止策と経済社会活動との両立が大事で、そのためには徹底した感染防止策が大前提で、それが新たな日常だ。昔の日常に戻っては感染は広がる。飲食店には新たな日常作っていく主役として取り組んでもらえればと思う。取り組まずに感染が広がっているのは本当に残念だ」と述べました。<br><br>また、西村経済再生担当大臣は「体調の悪いかたは当然、旅行も控えてもらいたいが、外出する際には感染防止策を徹底してもらうことが何よりも大事だ。感染防止と社会経済活動とを両立していくので、人との接触は当然あるが、個人個人が対策を講じたうえで外出してもらいたい。それができないなら、外出を控えてもらいたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>東京の入院患者 7月に入り3倍増</h3><div>東京都では感染の再拡大に伴って入院患者の数も増え続けています。都の発表によりますと新型コロナウイルスの入院患者は、22日の時点で916人となりました。<br><br>都は2400床のベッドを確保しているとしていて、数字の上ではまだ半数以上が空いていることになります。<br><br>しかし患者の数は1週間前と比べて195人多く、1.27倍に増加し、今月1日と比べると636人多く、3.27倍に増えています。<br><br>また、重症の患者は23日の時点で21人と、1週間前より14人増え、3倍となっています。<br><br>22日開かれた東京都の会議では現場の医療関係者から、「東京の医療がひっ迫していないというのは誤りだ」という指摘が出ています。<br><br>入院患者の増加は東京だけでなく、全国でも起きています。厚生労働省のまとめによりますと、全国の新型コロナウイルスの入院患者は今月1日には696人だったのに対し、今月15日は1717人と2.5倍に増えています。<br><br>確保しているベッド数は1万9496床と、こちらも数字のうえではひっ迫した状況にはなっていませんが、患者の増加が続いていることで医療現場の警戒感は高まっています。</div></div><div><h3>専門家「重症者対応の準備を」</h3><div>政府の分科会のメンバーで日本感染症学会の理事長を務める東邦大学の舘田一博教授は、「4連休の初日にこのような数字が出てきて少し驚いている。接待を伴う飲食以外に普通の飲み会や、仲間どうしの会食などでも感染が広がっていて、これは市中感染が起きていることを示す非常に注意しなければならないサインだと考えている」と話していました。<br><br>そのうえで「今は多くが軽症だとしても、これだけ毎日、新たな感染者が出てくると全体としては感染者の数が多くなるため、医療機関でもベッドが足りなくなる状況が見えてきている。また、重症者の数も増えてきているのですぐにも病床を確保して重症者に対する受け入れ態勢を整えていかなければならない」と指摘しました。<br><br>また、重症者への対応では人工呼吸器やECMOと呼ばれる人工心肺装置が重要だとして、「第1波の経験をもとに、重症者が増えた場合に速やかに人工呼吸器やECMOなどを使うことができるよう医療機関どうしの連携など備えることが必要だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012529731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 21:26:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4連休初日の人出 都心は日曜日と比べ減少 羽田空港などは増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012530301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>4連休初日の人出 都心は日曜日と比べ減少 羽田空港などは増加</span><time datetime="2020-07-23T22:07"><span>7月23日</span> <span>22時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012530301_2007232154_2007232207_01_02.jpg" alt="4連休初日の人出 都心は日曜日と比べ減少 羽田空港などは増加" id="news_image"></div><div></div><div>4連休初日の23日の人出は、外出の自粛が呼びかけられた東京都心では今月19日の日曜日と比べて減少したところがある一方、羽田空港などでは逆に増加しました。</div><div>ＮＴＴドコモは、携帯電話の基地局の情報をもとにプライバシーを保護した形で全国の人出のデータをまとめています。<br><br>それによりますと、<br>▽東京 新宿駅周辺の23日午後3時時点の人出は、去年の同じ時期と比べて51.1％の減少でした。47.8％の減少だった今月19日の日曜日と比べると人出は3ポイント余り減りました。<br><br>▽渋谷センター街周辺でも、去年の同じ時期と比べて39.3％の減少で、今月19日と比べると3ポイント余り減りました。天候が雨だったほか、新型コロナウイルスの感染拡大で外出の自粛が呼びかけられたことが影響した可能性があります。<br><br>一方、<br>▽羽田空港第1ターミナルでは、去年の同じ時期に比べて28.9％の減少で、今月19日と比べて18ポイント余り人出が増えたほか、<br>▽東京駅でも、今月19日と比べて10ポイント余り増えました。<br><br>▽北海道の新千歳空港でも6ポイント余りの増加でした。<br><br>政府の観光キャンペーン「Ｇｏ Ｔｏトラベル」が始まり、4連休を迎えたことで、遠出をする人が増えたことがうかがえます。<br><br>このほか、いずれも今月19日と比べて、<br>▽大阪 梅田周辺では、3ポイント余りの減少、<br>▽名古屋駅周辺では、ほぼ横ばいでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012530301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】23日の感染確認981人 1日で最多(午後10時)</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012529661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】23日の感染確認981人 1日で最多(午後10時)</span><time datetime="2020-07-23T22:50"><span>7月23日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529661_2007231227_2007231258_01_02.jpg" alt="【国内感染】23日の感染確認981人 1日で最多(午後10時)" id="news_image"></div><div></div><div>23日はこれまでに、東京都で366人、大阪府で104人、愛知県で97人など、33の自治体と空港の検疫の15人を合わせて全国で981人の感染者の発表がありました。1日の感染者数としては、22日の795人を上回り、これまでで最も多くなりました。<br><br>また23日は、北海道と埼玉県でそれぞれ1人の死亡が確認されました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め2万8251人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて2万8963人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が992人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1005人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（ ）内は23日の新たな感染者です。<br><br>国内で感染が確認された人は累計で、<br>▽東京都は10420人（366）<br>▽大阪府は2766人（104）<br>▽神奈川県は2158人（53）<br>▽埼玉県は1952人（64）<br>▽千葉県は1397人（33）<br>▽北海道は1371人（4）<br>▽福岡県は1240人（66）<br>▽兵庫県は918人（35）<br>▽愛知県は878人（97）<br>▽京都府は624人（19）<br>▽石川県は307人（1）<br>▽広島県は243人（16）<br>▽茨城県は237人（2）<br>▽富山県は235人（1）<br>▽岐阜県は208人（8）<br>▽鹿児島県は189人（15）<br>▽奈良県は184人（13）<br>▽群馬県は177人（3）<br>▽沖縄県は162人（5）<br>▽栃木県は147人（5）<br>▽滋賀県は145人（17）<br>▽宮城県は140人（2）<br>▽福井県は127人（1）<br>▽静岡県は124人（5）<br>▽和歌山県は109人（9）<br>▽新潟県は91人<br>▽福島県は86人（1）<br>▽長野県は86人<br>▽山梨県は85人（5）<br>▽愛媛県は83人<br>▽高知県は77人<br>▽山形県は75人<br>▽三重県は61人（2）<br>▽大分県は60人<br>▽佐賀県は57人（2）<br>▽熊本県は57人（3）<br>▽長崎県は50人<br>▽山口県は47人（4）<br>▽岡山県は45人（1）<br>▽香川県は45人<br>▽青森県は31人<br>▽宮崎県は27人（4）<br>▽島根県は26人<br>▽秋田県は16人<br>▽徳島県は10人<br>▽鳥取県は5人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で500人（15）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は23日時点で59人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人が2万1035人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の、合わせて2万1694人となっています。<br><br>また、ＰＣＲ検査は今月21日には速報値で1日に1万2734件の検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※23日現在での集計で、今後変わる可能性があります。<br>※愛知県の修正があり感染者数は最終的に97人に。<br>※沖縄県の米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012529661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:50:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>