<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>政府・自民党 孫の教育援助への非課税措置 縮小を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/k10011690801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府・自民党 孫の教育援助への非課税措置 縮小を検討</span><time datetime="2018-10-30T00:09"><span>10月30日</span> <span>0時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/K10011690801_1810292247_1810300009_01_02.jpg" alt="政府・自民党 孫の教育援助への非課税措置 縮小を検討" id="news_image"></div><div></div><div>祖父母が孫に教育資金を一括して援助する際、1500万円まで贈与税が非課税になる措置について、政府・自民党は、所得制限を設けるなど制度の縮小も視野に検討していく方針を固めました。「格差の固定化につながっている」との批判があるためです。</div><div>この特例措置は、祖父母が30歳未満の孫に教育資金を一括で援助する際、１人当たり1500万円までは贈与税を非課税とするもので、今年度いっぱいで期限を迎えるため、来年度の税制改正の焦点の１つとなっています。<br><br>これについて、政府・自民党は「富裕層の孫ほど質の高い教育を受けられ、世代を超えた格差の固定化につながっている」といった批判が相次いでいることから、制度の縮小も視野に検討していく方針を固めました。<br><br>具体的には、贈与を受ける側に所得制限を設けることや、非課税となる金額を減額することなどが検討される見通しです。<br><br>ただ、制度開始から昨年度末までの５年間の利用件数は19万件余りに上り、銀行の業界団体などは、恒久的な制度にするよう要望しています。<br><br>政府内の一部には、現状の制度の存続を後押しする声もあり、年末の税制改正大綱の決定に向けて、今後、調整が本格化することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>来年度税制改正の焦点</h3><div>来年度の税制改正では、自動車関連の税制の見直しや、来年10月の消費税率の引き上げに伴う景気対策などが大きな焦点となる見通しです。<br><br>このうち自動車関連の税制の見直しではメーカー各社が、毎年、所有者に課税される「自動車税」を軽自動車並みの水準に引き下げることや、車検の際に課税される「自動車重量税」に暫定的に上乗せされている税率を廃止することなどを強く求めています。<br><br>これに対し財務省と総務省は、代わりの財源がないままでの大幅な減税には否定的で、今後、調整が本格化する見通しです。<br><br>次に、消費増税に伴う税制上の景気対策です。<br><br>住宅の購入を後押しする「住宅ローン減税」は、減税が受けられる期間を現在の10年からさらに数年間延長する方向で、その延長幅をめぐって今後、調整が進められます。<br><br>また、増税後に自動車販売が落ち込むのを防ぐため、来年10月に導入予定の燃費性能に応じて課税する新たな制度の開始時期を先送りすることや燃費のよい車を対象にした「エコカー減税」の拡充も今後、詳細が検討されます。<br><br>一方、消費増税対策以外では孫に対して一括で教育資金を援助する際の贈与税の非課税措置について、制度の縮小も視野に検討するほか、配偶者と離婚するなどしたひとり親を対象に、所得税と住民税を軽減する「寡婦控除」を、未婚のひとり親に適用するかも主要なテーマの１つとなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181030%2Fk10011690801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:09:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>重大ないじめ被害防止 国が第三者委員会の報告書を分析へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/k10011690831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>重大ないじめ被害防止 国が第三者委員会の報告書を分析へ</span><time datetime="2018-10-30T04:08"><span>10月30日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/K10011690831_1810300035_1810300408_01_02.jpg" alt="重大ないじめ被害防止 国が第三者委員会の報告書を分析へ" id="news_image"></div><div>自殺などにつながる重大ないじめ被害を減らすため、文部科学省はこうした深刻ないじめが起きた場合に設置される第三者委員会の報告書を収集し、分析することを決めました。</div><div>これは、文部科学省で開かれたいじめの対策などを話し合う有識者会議で決定されました。<br><br>いじめを早期に解決するため、国は学校にわずかなトラブルもいじめとして把握するよう求めた結果、昨年度の認知件数は41万件と過去最多となりましたが、自殺などにつながる「重大事態」と呼ばれる深刻ないじめは前の年度より78件増えて474件となりました。<br><br>会議ではこうした深刻ないじめを減らすため、「重大事態」が起きた場合に設置される第三者委員会による報告書を国が収集・分析することで一致しました。<br><br>いじめの第三者委員会はこれまで民間団体の調査で、少なくとも全国に69か所設置されたことがわかっていますが、国はその設置数や報告内容を詳しく把握してきませんでした。<br><br>今後は具体的な収集や分析の方法を検討することにしています。<br><br>座長を務める鳴門教育大学の森田洋司特任教授は「各地の報告書の分析を通して、再発防止体制の確立と、被害を受けた子どもたちの尊厳の回復に向けた議論を深めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181030%2Fk10011690831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 04:08:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材受け入れ拡大 法改正めぐり激しい議論へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/k10011690941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人材受け入れ拡大 法改正めぐり激しい議論へ</span><time datetime="2018-10-30T04:47"><span>10月30日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/K10011690941_1810300444_1810300447_01_03.jpg" alt="外国人材受け入れ拡大 法改正めぐり激しい議論へ" id="news_image"></div><div>外国人材の受け入れ拡大に向けた法律の改正案は、29日夜、自民党の法務部会で了承されました。ただ、自民党内でも慎重論が相次いだことに加え、野党側は「移民政策への転換だ」と批判するなど、今後の法案審議でも激しい議論になる見通しです。</div><div>来年４月から外国人材の受け入れを拡大するため、新たな在留資格を設ける出入国管理法の改正案について、自民党の法務部会は、およそ４時間の議論の末、29日夜、改正案を了承しました。<br><br>自民党はきょうの総務会で改正案を了承して、党内手続きを終える方針で、政府は公明党の手続きを待って、来月２日に閣議決定して国会に提出したい考えです。<br><br>ただ、きのうの会合でも「外国人労働者を受け入れる業種や人数の規模を速やかに示すべきだ」とか、「外国人が安心して働ける社会保障制度の構築が、間に合わなければ、人権問題になりかなねい」など慎重論が相次ぎました。<br><br>加えて、立憲民主党など野党側は「移民受け入れ政策への転換だ」と批判し、自民党内からも「移民政策ではないという説明で国民の理解を得られるのか」という懸念も出ています。<br><br>また、業界や自治体からは「外国人との共生」をめぐる要望が出されるなど、今後の法案審議でも激しい議論になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181030%2Fk10011690941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 04:47:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜 路線バス事故 現場にバスのブレーキ痕なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/k10011690921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜 路線バス事故 現場にバスのブレーキ痕なし</span><time datetime="2018-10-30T05:41"><span>10月30日</span> <span>5時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/K10011690921_1810300540_1810300542_01_03.jpg" alt="横浜 路線バス事故 現場にバスのブレーキ痕なし" id="news_image"></div><div>28日、横浜市中心部で路線バスが乗用車に追突しバスの乗客の高校１年の男子生徒が死亡し６人が重軽傷を負った事故で、現場付近には路線バスがブレーキをかけた痕がなかったことが警察への取材でわかりました。運転手は事故の直前に意識を失っていた疑いがあり、警察は入院している運転手の容体の回復を待って事情を聴くことにしています。</div><div>28日の午後９時すぎ横浜市西区桜木町の国道で、路線バスが赤信号で停車していた乗用車に追突し、路線バスに乗っていた市内に住む高校１年の秋場璃雄さん（16）が死亡したほか、路線バスの50歳の運転手や乗客ら６人が重軽傷を負いました。<br><br>警察によりますと秋場さんは運転席の真後ろの席に座っていて、一緒にバスに乗り通路を挟んで反対側の席に座っていた48歳の母親もろっ骨を折るけがをしました。<br><br>路線バスは徐々に車線の左側に近づきながら走行し乗用車に追突しましたが、その後の調べで現場付近にはバスがブレーキをかけた痕がなかったことが警察への取材で新たにわかりました。<br><br>また、運行会社によりますと事故について「現場の200メートルほど手前を走行中に運転手が意識を失って事故を起こした」などと国に報告したということです。<br><br>警察はバスがスピードを緩めず乗用車に追突した疑いがあるとみて、入院している運転手の容体の回復を待って事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>当時の事故の状況は</h3><div>運行会社によりますと路線バスは28日の午後９時12分に横浜駅を出発し戸塚駅に向かう予定でした。<br><br>出発してわずか５分ほどで事故が起きたとみられています。<br><br>運行会社がバスの運転手と事故の直後に連絡を取った際の話の内容などから作成した国への報告書では、現場の200メートルほど手前の雪見橋バス停付近を走行中に運転手が意識を失ったとされています。<br><br>警察によりますとバスは片側３車線のうちいちばん左の車線を走り、道路脇にある鉄道の高架の柱に衝突したということです。<br><br>このあと路線バスは徐々に車線の左側に近づきながら走行し、そのまま赤信号で停車していた乗用車に追突する様子が別のバスに取り付けられたドライブレコーダーに記録されていました。<br><br>追突された乗用車ははずみで前にとまっていた別の路線バスに衝突したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181030%2Fk10011690921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:41:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア旅客機墜落 189人 全員死亡の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/k10011690971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア旅客機墜落 189人 全員死亡の可能性</span><time datetime="2018-10-30T05:50"><span>10月30日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/K10011690971_1810300549_1810300550_01_03.jpg" alt="インドネシア旅客機墜落 189人 全員死亡の可能性" id="news_image"></div><div>インドネシアで29日、首都ジャカルタから北部の島に向かっていたＬＣＣ＝格安航空会社の旅客機がジャワ海に墜落した事故について、インドネシアの救難当局は、乗客乗員全員が死亡した可能性が高いという見方を示しました。</div><div>日本時間の29日午前８時すぎ、ジャカルタ近郊の空港から北部のバンカ島のパンカルピナンに向かっていたインドネシアのＬＣＣ＝格安航空会社ライオン・エアのボーイング737型機の旅客機がジャワ海に墜落しました。<br><br>この旅客機には子どもを含む乗客乗員189人が搭乗していて、ジャカルタの日本大使館によりますと、これまでのところ日本人が搭乗していたという情報はないということです。<br><br>インドネシアの救難当局の責任者は昨夜行われた記者会見で機体が沈んでいる位置はまだ特定できていないものの墜落したとみられる海域からは遺体の一部に加え、尾翼部分とみられる破片が見つかったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで「乗員乗客の多くは機体の中に残されたままになっていると考えられ、生存者はいないと見られる」と述べて、乗客乗員全員が死亡した可能性が高いという見方を示しました。<br><br>救難当局は、軍などの協力を得て24時間体制で捜索を続け、機体の位置の特定を急ぐとともに、飛行状況を記録したフライトレコーダーの回収に全力を挙げることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事故機をめぐる動きは</h3><div>インドネシアの運輸当局などによりますと、墜落した旅客機は日本時間の29日午前８時21分、現地時間の午前６時21分に空港を離陸しました。<br><br>その後機長から空港に引き返したいという連絡がありましたが、現地時間の午前６時半すぎに消息を絶ったということです。<br><br>墜落した機体はボーイング737型機で、ライオン・エアは離陸の直前に機体に何らかの不具合が見つかり修理をしていたことを明らかにしています。<br><br>この機体はことし製造され、８月15日から運航を始めたばかりだったということです。<br><br>ボーイング社は声明を発表し「事故を調査しているインドネシア当局の要請と指示に従って技術的な支援を提供している」として、事故原因の究明に協力していることを明らかにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181030%2Fk10011690971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 05:50:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独メルケル首相 党首退任へ 首相の任期後に政界引退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/k10011691011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>独メルケル首相 党首退任へ 首相の任期後に政界引退</span><time datetime="2018-10-30T06:24"><span>10月30日</span> <span>6時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/K10011691011_1810300612_1810300624_01_03.jpg" alt="独メルケル首相 党首退任へ 首相の任期後に政界引退" id="news_image"></div><div>ドイツ中部ヘッセン州の議会選挙で与党が得票率を大幅に落としたことを受けて、メルケル首相は29日、次の党首選挙には立候補せず、首相として現在の任期を務めたあと政界から引退する考えを明らかにしました。13年にわたってヨーロッパ政治に大きな影響を与えてきたメルケル首相の後継者選びが今後、本格化する見通しです。</div><div>金融都市のフランクフルトがあるヘッセン州の議会選挙は28日に投票が行われメルケル首相が率いる「キリスト教民主同盟」が得票率を大幅に落とした一方で、難民の受け入れに反対する右派政党が躍進しました。<br><br>この結果を受けてメルケル首相は29日、首都ベルリンで記者会見し「キリスト教民主同盟」の12月の党大会において、党首選挙に立候補しない意向を示しました。<br><br>また首相として2021年の任期満了まで務めたあと、政界から引退する考えを示しました。<br><br>党首を辞めれば政権内での求心力の低下は避けられないとみられ、任期を全うできるかどうかは不透明です。<br><br>メルケル首相は、2000年から「キリスト教民主同盟」の党首を務め、2005年に首相に就任し、ヨーロッパの政治を主導してきましたが、今後、党内で後継者選びが本格化する見通しです。<br><br>12月の党首選挙には、メルケル首相に近いとされるクランプカレンバウアー幹事長や難民政策でメルケル首相を批判してきたシュパーン保健相らが立候補する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仏大統領「勇気を持って国を導いた」</h3><div>ドイツのメルケル首相が引退する考えを表明したことについて、メルケル首相とともにＥＵ＝ヨーロッパ連合の改革を主導する姿勢を示してきたフランスのマクロン大統領は29日、パリでの記者会見で「決断を尊重する」と述べました。<br><br>そのうえで「移民問題や金融危機など多くの課題に直面しながら、メルケル首相は決してヨーロッパの価値観を忘れることはなかった。勇気を持って国を導いていた」と述べて、その功績を高く評価しました。<br><br>ただ、今後、メルケル首相は求心力の低下が避けられないとみられ、ドイツとともにＥＵの改革を推し進めたいマクロン大統領にとって大きな痛手となりそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181030%2Fk10011691011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 国境警備に5200人余の兵士を派遣へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/k10011691001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 国境警備に5200人余の兵士を派遣へ</span><time datetime="2018-10-30T07:31"><span>10月30日</span> <span>7時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181030/K10011691001_1810300747_1810300813_01_03.jpg" alt="米 国境警備に5200人余の兵士を派遣へ" id="news_image"></div><div>中米からアメリカへの移住を目指しておよそ6500人が集団となって北上するなか、アメリカ軍は、国境の警備強化のために5200人余りの兵士を派遣することを明らかにしました。</div><div>中米では、アメリカへの移住を目指す人々が集団で北上を続けていてアメリカ政府によりますと、メキシコ国内におよそ3500人、メキシコとグアテマラの国境におよそ3000人の、合わせておよそ6500人に上っています。<br><br>アメリカ北方軍のオショネシー司令官は29日、首都ワシントンで記者会見し、アメリカとメキシコの国境の警備を強化するため、5200人余りの兵士を今週末までに派遣することを明らかにしました。<br><br>すでに800人の兵士は南部テキサス州に向かっているということで、陸軍の部隊などから憲兵や工兵が派遣され、すでに展開している2000人余りの州兵とともに、国境警備隊員の支援にあたるということです。<br><br>会見でオショネシー司令官は「国境の警備は国の安全保障問題だ。国防総省は国境警備に必要な支援を続ける」と述べ、兵士を派遣する意義を強調しました。<br><br>トランプ大統領は29日、ツイッターに「移民の集団には大勢のギャングや非常に悪いやつがまじっている。これはわが国への侵略であり、軍が待ち構えているぞ！」と書き込み、中間選挙まで１週間に迫るなか、重要な争点の１つになっている不法移民対策で厳しい姿勢を示すことで、支持層にアピールする狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181030%2Fk10011691001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:31:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>