<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「新型コロナに効く」除菌スプレーなど約40商品根拠認められず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「新型コロナに効く」除菌スプレーなど約40商品根拠認められず</span><time datetime="2020-06-05T19:43"><span>6月5日</span> <span>19時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459981_2006051907_2006051943_01_02.jpg" alt="「新型コロナに効く」除菌スプレーなど約40商品根拠認められず" id="news_image"></div><div></div><div>消費者庁は、新型コロナウイルスへの効果をうたっている除菌スプレーなど、およそ40の商品について根拠が認められないとして表示の是正を求めました。</div><div>消費者庁では新型コロナウイルスについて、インターネット上で感染予防などに効果があるかのように広告している商品の緊急調査を行っています。<br><br>5日は、4月から5月までに行った調査の結果が公表され、38の商品で表示に問題があったとして、これらを販売する35の事業者に是正を求めたということです。<br><br>表示の是正を求めた商品は、アミノ酸や光触媒などを使った除菌スプレーや、海藻に含まれる成分が「サイトカインを抑制」するなどと表示していた健康食品です。<br><br>消費者庁は現時点では、ウイルスの性質がまだ詳しく解明されていないうえ、効果を確認する試験が行える環境にはないことから、いずれも根拠が認められないとしています。<br><br>問題があった広告の事例については、消費者庁のホームページで紹介されています。<br><br>消費者庁表示対策課の西川康一課長は「新型コロナに効くと言われると、ついひかれてしまうが、根拠がないものがあるので注意してほしい。今後も引き続き監視を続けていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 19:43:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-05T20:06"><span>6月5日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459631_2006051621_2006051634_01_02.jpg" alt="東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は5日、都内で新たに20人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が20人以上となるのは2日連続です。</div><div>東京都は5日、都内で新たに20代から50代、それに80代の男女合わせて20人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代を合わせると12人で、全体の6割を占めています。<br><br>20人のうち、8人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの12人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>また、20人のうち、男性1人と女性1人は会食パーティーに参加していたほか、男性2人はホストクラブで働いているということです。<br><br>このほか、女性1人は接待を伴う飲食店に客として訪れていたということです。<br><br>5日までの1週間で感染が確認された126人のうち、およそ3割にあたる43人が夜の繁華街に関連した感染者だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5343人になりました。<br><br>一方、都は、感染が確認された50代と80代の女性2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて309人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の指標の状況は</h3><div>東京都は感染の状況などについて、指標を設定したうえで毎日モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち緩和の段階を進める場合、<br>▼新たな感染の確認は、1週間の平均で1日当たり20人未満、<br>▼新たに確認された人のうち、感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、<br>▼感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるか、<br>などを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が5日に公表した指標は、<br>▽新たな感染確認が1日当たり18.0人、<br>▽感染経路が不明の人の割合が46.8％でした。<br><br>また、週単位の増加比率は1.54で、前の週より増えたことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:06:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「次亜塩素酸水」子どもいる空間で噴霧しないよう通知 文科省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「次亜塩素酸水」子どもいる空間で噴霧しないよう通知 文科省</span><time datetime="2020-06-05T20:18"><span>6月5日</span> <span>20時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460221_2006052017_2006052018_01_02.jpg" alt="「次亜塩素酸水」子どもいる空間で噴霧しないよう通知 文科省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの消毒目的で学校などで利用されている「次亜塩素酸水」について、文部科学省は現時点で有効性がまだ十分確認されていないとして、子どもたちがいる空間では噴霧器での散布などは行わないよう教育委員会などに通知しました。</div><div>通知では、学校の物品を消毒する際には、新型コロナウイルスへの有効性が示されている消毒用エタノールや、次亜塩素酸ナトリウム消毒液、さらに、一部の界面活性剤を含む家庭用洗剤の使用を求めています。<br><br>一方で、一部の学校などで使われている「次亜塩素酸水」は次亜塩素酸ナトリウム消毒液とは異なり、有効性はまだ十分確認されていないとして、子どもたちがいる空間では噴霧器での散布などは、健康面への配慮から、行わないよう求めています。<br><br>文部科学省は「場所や状況に応じて適切に対応してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:18:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田滋さん死去 87歳 北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田滋さん死去 87歳 北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親</span><time datetime="2020-06-05T20:26"><span>6月5日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460061_2006051905_2006051906_01_02.jpg" alt="横田滋さん死去 87歳 北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親" id="news_image"></div><div>中学1年生の時に北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、40年以上もの間、娘の救出活動を続けてきた横田滋さんが5日午後、老衰のため亡くなりました。87歳でした。</div><div>横田滋さんは昭和52年、中学1年生の時に新潟市の学校から帰る途中、北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親で、40年余りにわたって娘の救出を訴えてきました。<br><br>平成9年に拉致被害者の家族会が結成されてからは、会の代表として、妻の早紀江さんとともにすべての都道府県を回り、救出を求める署名活動や1400回を超える講演を重ねてきました。<br><br>平成17年の暮れに血小板の難病を患っていることが分かり、これに長年の活動による疲労も重なって、13年前に家族会の代表を退きましたが、「拉致問題への世論の関心を維持しなければ」と、定期的に病院で検査を受けながら各地で被害者の帰国を訴え続けてきました。<br><br>平成26年には、モンゴルでめぐみさんが北朝鮮で産んだ孫に当たるウンギョンさんと面会しましたが、その場にめぐみさんの姿はなく、娘を救出する覚悟を新たにしていました。<br><br>早紀江さんとともに“拉致被害者の救出運動のシンボル”として活動の先頭に立ってきた滋さんですが、解決にあまりにも長い時間がかかるなか、足腰の衰えに加え、会話にも詰まるようになり、全国を回っての講演活動などは平成28年3月を最後にできなくなっていました。<br><br>めぐみさんが拉致される前日の自分の誕生日に娘からプレゼントされたくしを大切にしてきた滋さん。高齢となり解決が時間との闘いとなるなか、被害者の一刻も早い帰国に向けた北朝鮮の決断と日本政府の取り組みを求めていました。<br><br>滋さんは、体調を崩しおととし4月から川崎市内の病院に入院していましたが、5日午後2時57分に老衰のため亡くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>横田さん家族「気持ちの整理がつかない状態」</h3><div>妻の横田早紀江さん、それに息子の拓也さんと哲也さんはコメントを発表し「先日から入院していた夫の横田滋が本日午後2時57分、老衰のため息を引き取りました。これまで安倍総理大臣をはじめ多くの方々に励ましやご支援をいただきながら、北朝鮮に拉致されためぐみを取り戻すために、主人と二人で頑張ってきましたが、主人はめぐみに会えることなく力尽き、今は気持ちの整理がつかない状態です」としています。</div></div><div><h3>拉致被害者家族会 飯塚代表「大変残念」</h3><div>拉致被害者家族会の代表で田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さんは、「ともに救出活動をしてきた横田滋さんが亡くなったことは大変残念だ。こうして長期間、拉致問題を放っておけば、帰国を待つ家族は1人、2人と減ってしまう。このままでいいのか、政府には考えてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>横田めぐみさん 拉致の経緯</h3><div>横田めぐみさんは1977年11月、バドミントンの練習を終えて新潟市の中学校から帰る途中、行方が分からなくなりました。当時13歳、中学1年生でした。<br><br>警察犬による捜査の結果、めぐみさんのにおいは自宅まであと50メートルほどの曲がり角で途絶えていました。その後、行方は全く分からず、北朝鮮に拉致されたとする情報がもたらされたのは、20年近くたった1997年でした。<br><br>それから5年後の2002年9月、当時の小泉総理大臣が北朝鮮を訪問して行われた日朝首脳会談で、北朝鮮は拉致を認める一方、「めぐみさんは死亡した」と説明しました。<br><br>しかし、その説明には矛盾や誤りが多く、2004年の日朝実務者協議の時に北朝鮮が「めぐみさんのものだ」として出してきた遺骨からは別人のＤＮＡが検出されました。<br><br>また、北朝鮮が示した「めぐみさんのカルテ」とされる文書に記載された人物の年齢も、めぐみさんの当時の年齢と異なっていました。<br><br>政府は、北朝鮮の説明には信ぴょう性がないとして、めぐみさんを含むすべての被害者の早期帰国を求めてきました。めぐみさんは現在、55歳です。</div></div><div><h3>安否不明の拉致被害者の親 健在は2人に</h3><div>政府が認定している拉致被害者のうち安否が分かっていない12人の親で、子どもとの再会を果たせずに亡くなった人は、平成14年の日朝首脳会談以降だけでも、横田滋さんで8人になります。<br><br>最近ではことし2月に拉致被害者、有本恵子さんの母親の嘉代子さんが94歳で亡くなりました。<br><br>拉致問題はことし、最初の事件の発生から43年、被害者の家族会が結成されてから23年となり、解決にあまりにも長い時間がかかるなか、「生きているうちに再会を果たしたい」という家族の思いはこれまで以上に強くなっています。<br><br>横田滋さんの死去で、今も健在な親は、横田めぐみさんの母親の早紀江さんと、有本恵子さんの父親の明弘さんの2人になり、拉致問題の解決は時間との闘いになっています。</div></div><div><h3>日本人拉致問題とは</h3><div>政府が北朝鮮による拉致被害者と認定している17人は、昭和52年から58年までの7年間に相次いで拉致されました。このうち5人は、平成14年の日朝首脳会談のあと帰国を果たしています。<br><br>このほかの12人の被害者について、北朝鮮は「死亡」または「入国していない」と主張していますが、「横田めぐみさんのものだ」として出してきた遺骨から別人のＤＮＡが検出されるなど、その説明には矛盾や誤りがありました。<br><br>政府は、北朝鮮の説明は信ぴょう性が疑われ受け入れることはできないとして、すべての被害者の早期帰国を求めています。</div></div><div><h3>北朝鮮の説明には矛盾や不自然な点</h3><div>政府が認定している拉致被害者のうち、安否がわからない12人に関するこれまでの北朝鮮の説明には矛盾や不自然な点がありました。<br><br>北朝鮮は平成14年の日朝首脳会談で拉致を認めて以降、8人の被害者について、「死亡した」とする説明をくり返してきました。<br><br>しかし、死亡を証明する書類が存在しなかったほか、「横田めぐみさんや松木薫さんのものだ」として出してきた遺骨から別人のＤＮＡが検出されるなど、説明を裏付ける客観的な証拠は示されていません。<br><br>また「ガス中毒」や「心臓まひ」など、8人が死亡に至った状況に関する説明にも不自然であいまいな点がありました。<br><br>さらに大韓航空機爆破事件の実行犯で北朝鮮の工作員だったキム・ヒョンヒ（金賢姫）元死刑囚に田口八重子さんが日本語を教えていた事実や、よど号ハイジャック事件のメンバーと妻が一部の日本人拉致に関わっていたことなど、帰国した拉致被害者の証言や警察の捜査で判明していることと食い違う点も多く、政府は、これまでの説明は「信ぴょう性が疑わしい」と判断しています。<br><br>このほか、北朝鮮が入国そのものを否定したり未確認だとしている4人のケースについても、警察の捜査で拉致への北朝鮮の関与が明らかになっています。</div></div><div><h3>政府認定の拉致被害者で安否不明は12人</h3><div>政府が認定している拉致被害者のうち、安否がわかっていない12人は次の方々です。<br><br>▼1977年9月に石川県の海岸で行方不明になった、東京で警備員をしていた久米裕さん（当時52）<br>▼同じ年の10月に鳥取県米子市の自宅近くで行方が分からなくなった松本京子さん（当時29）<br>▼その翌月の11月に新潟市で学校から帰る途中、行方不明になった当時、中学1年の横田めぐみさん（当時13）<br>▼1978年の6月ごろ、ヨーロッパに向けて出国したあと消息が途絶えた神戸市出身の田中実さん（当時28）<br>▼同じ年の6月に1歳と2歳の幼い子どもを残したまま行方不明になった埼玉県出身の田口八重子さん（当時22）<br>▼その年の8月に鹿児島県の浜に夕日を見に出かけたまま行方が分からなくなった市川修一さん（当時23）と増元るみ子さん（当時24）<br>▼同じ月に新潟県の佐渡で行方不明になった曽我ひとみさんの母親のミヨシさん（当時46）<br>▼1980年6月に宮崎市の海岸で消息が途絶えた大阪の中国料理店の店員だった原敕晁さん（当時43）<br>▼同じ年、スペインで行方不明になった札幌市出身の石岡亨さん（当時22）と熊本市出身の松木薫さん（当時26）<br>▼1983年にロンドン留学を終えてヨーロッパを旅行中に行方が分からなくなった神戸市出身の有本恵子さん（当時23）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:26:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田滋さん死去「断腸の思い 申し訳ない思いでいっぱい」首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田滋さん死去「断腸の思い 申し訳ない思いでいっぱい」首相</span><time datetime="2020-06-05T20:42"><span>6月5日</span> <span>20時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460151_2006052034_2006052042_01_02.jpg" alt="横田滋さん死去「断腸の思い 申し訳ない思いでいっぱい」首相" id="news_image"></div><div>中学1年生の時に北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの父親の、横田滋さんが亡くなったことを受けて安倍総理大臣は今夜、記者団に対し、「総理大臣としていまだにめぐみさんの帰国が実現できていないことは断腸の思いであり、申し訳ない思いでいっぱいだ」と述べました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は「本当に残念だ。ご冥福を心よりお祈り申し上げる。早紀江さんはじめご遺族に心からお悔やみ申し上げたい」と述べました。<br><br>そして、2002年の10月に5人の拉致被害者が帰国した際のことに触れ、「その場で写真を撮っていた滋さんの目から涙が流れていたことを今でも思い出す。あの場にめぐみさんがおられないこと、どんなにか残念で悔しい思いだったか」と述べました。<br><br>そのうえで、「滋さんが早紀江さんとともに、その手でめぐみさんを抱きしめることができる日が来るようにという思いでこんにちまで全力を尽くしてきたが、総理大臣としていまだに実現できていないことは断腸の思いであり、本当に申し訳ない思いでいっぱいだ。めぐみさんをはじめ、拉致被害者の方々のふるさとへの帰還、帰国を実現するためにあらゆるチャンスを逃すことなく、果断に行動していかなければならない」と述べました。<br><br>また安倍総理大臣は日朝首脳会談に向けた進捗状況について、「さまざまな困難はあるが、何としても被害者の方々の帰国に向けて、政府として、さまざまな動きを見逃すことなく、チャンスを捉えて果断に行動して実現していきたい」と述べました。<br><br>拉致被害者の救出を願うブルーリボンのバッジを身につけた安倍総理大臣は目に涙を浮かべながら、ひと言ひと言、区切るように話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 古屋 元拉致問題相「本当に残念至極」</h3><div>拉致問題の解決を目指す超党派の議員連盟の会長を務める自民党の古屋 元拉致問題担当大臣はＮＨＫの取材に対し「横田さんは、日本の国民に拉致問題を認識させ、北朝鮮を絶対に許さないという世論を作り上げるため、本当に献身的に尽力された。ワシントンに頻繁に行って政府高官に訴える姿は今でも目に焼き付いている。めぐみさんとの再会を果たす前に他界されたことは本当に残念至極だ。私たちは滋さんの気持ちを心に刻んで、これからも拉致問題の解決のため、全力を尽くしたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 山谷 元拉致問題相「申し訳ない気持ちと悲しみでいっぱい」</h3><div>自民党の拉致問題対策本部長を務める山谷・元拉致問題担当大臣はＮＨＫの取材に対し、「病室でもめぐみさんの写真を飾りながら、必ず会うという気持ちでいらしただけに、本当に申し訳ない気持ちと悲しみでいっぱいだ。めぐみさんを1日も早く日本に連れ戻すという気持ちをますます強くしながら、全力で解決に向けて進んでいかなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「ご冥福をお祈りしたい」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、自民党のインターネット番組で、「拉致問題はみんなの力を結集して解決しなければならない。本当にご冥福をお祈りしたい」と述べました。</div></div><div><h3>竹本ＩＴ担当相「拉致被害者の帰国にさらに力を入れなければ」</h3><div>竹本ＩＴ担当大臣はＮＨＫの取材に対し、「とにかく、できることにはすべて取り組み、拉致被害者の帰国にさらに力を入れなければならない。成果が上がっていないので、なんとかしなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「本当に無念だったと思う」</h3><div>公明党の山口代表は取材に対し、「突然の訃報に驚いている。心からご冥福をお祈りするとともに、遺族にお悔やみを申し上げたい。数年前、めぐみさんの写真展で会った際には、再会することを願い、希望を語っておられた。本当に無念だったと思う。滋さんの思いを受け止めて、これからも努力していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:42:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toキャンペーン」運営事務の委託先決める公募手続き中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toキャンペーン」運営事務の委託先決める公募手続き中止</span><time datetime="2020-06-05T20:45"><span>6月5日</span> <span>20時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460031_2006051849_2006051850_01_02.jpg" alt="「Go Toキャンペーン」運営事務の委託先決める公募手続き中止" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が収束したあと、消費を喚起する事業「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」について、政府は運営事務の委託先を決める公募の手続きをいったん中止しました。観光や飲食などの分野ごとに改めて公募を行うとしています。</div><div>政府は感染拡大が収束したあとの半年間、「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」と称した事業費が1兆6794億円の消費喚起策を実施する方針で、第三者の有識者で作る委員会の審査を経て、委託先を決定する予定でした。<br><br>しかし、事務の委託費が最大で3095億円に上ることについて、野党などから高すぎるなどという批判が出ていました。<br><br>こうした中、事業者の公募を先月26日から始め、週明けの今月8日を締め切りとしていましたが、政府は公募の手続きを見直し、いったん中止することになりました。<br><br>その理由について、経済産業省は「観光、飲食、イベントと、全く性質の異なる事業を1つの事務局で実施することは費用や執行の構造が複雑になる課題があったためだ」としています。<br><br>そのうえで、新たに「観光」「飲食」「イベント」などのキャンペーンの対象となる分野ごとに担当する省庁が個別に委託先を公募するとしています。<br><br>政府は、これまで来月下旬から段階的にキャンペーンを開始したいとしてきましたが、公募が仕切り直しになったことで事業の開始が遅れる可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:45:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田滋さん死去 拉致被害者ら関係者の反応は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012460191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横田滋さん死去 拉致被害者ら関係者の反応は…</span><time datetime="2020-06-05T20:54"><span>6月5日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460191_2006052025_2006052056_01_02.jpg" alt="横田滋さん死去 拉致被害者ら関係者の反応は…" id="news_image"></div><div></div><div>拉致被害者家族会の代表で田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さんは、ＮＨＫの電話インタビューに応じ、横田滋さんが亡くなったことについて「長い間家族を取り戻すために活動した仲間がいなくなるのは非常に残念で、家族にとっては大変気の毒だ。考えてみれば、こういう状態になるのは当たり前で、何もしないでほったらかしにしたら、日にちがどんどんたっていく。家族も被害者も年をとって病気になるのはわかっている。事前に感知してこうならないようにどうするか考えていかなければ今後とも同じ状況が繰り返される。私個人も体調が弱っていてほうっておけばこうなる。残念だが政府なり、担当者が実態踏まえてこうなる前にどうしたらいいのか考えて対応してもらいたい」と述べました。</div><div>さらに「活動した仲間がどんどん減って少なくなってきた。私たちの活動が、北朝鮮にちゃんと届いているのか、どうやったら取り返せるのか。はっきりと打ちだしていかないと、なにもしないで時間だけがたつという状態が続くと、なんのために努力をしてきて、北朝鮮にいる家族のために早く助けたいために頑張ってきたのか。これが消えてしまう。ほっとけばこうなるということを各担当は認識していただいて早急に手を打っていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>飯塚耕一郎さん「いつも優しく接していただいた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460191_2006052035_2006052056_01_03.jpg" alt=""><div>田口八重子さんの長男で母親が拉致された時、1歳だった飯塚耕一郎さんは取材に対し、「滋さんとは、救出活動以外にも、食事などでご一緒しましたが、いつも優しく接していただきました。一目だけでも、めぐみさんと会わせられなかったのかと、悔しい気持ちでいっぱいです」と話しました。<br><br>そのうえで、「被害者と再会できない家族がまた1人増えたことに、悲痛な思いを抱いています。このような悲劇が二度と起こらないよう、日本政府には被害者全員の帰国に向けた具体的なアクションを起こしてほしいし、キム・ジョンウン（金正恩）委員長には賢明な判断を強く求めたい」と話しました。</div></div><div><h3>曽我ひとみさん「今は何も考えられません」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012460191_2006052040_2006052056_01_04.jpg" alt=""><div>新潟県佐渡市に住む拉致被害者の曽我ひとみさんは市役所を通じてコメントを出しました。<br><br>この中で曽我さんは「横田滋さんが亡くなったとの一報をもらったときは、一瞬、頭の中が真っ白になり、今は何も考えられません。ただご冥福をお祈りするばかりです。突然のことで考えがまとまらないので落ち着いたら何らかの形で対応します」としています。</div></div><div><h3>地村保志さんと妻の富貴恵さん「本当に残念」</h3><div>北朝鮮に拉致されたあと平成14年に帰国を果たした地村保志さんと妻の富貴恵さんがコメントを発表しました。<br><br>この中で2人は「滋さんには拉致被害者の家族会の代表として、われわれ被害者の救出に大変なご尽力をいただき、深く感謝申し上げます。滋さんとめぐみさんとの再会がかなわず本当に残念でなりません」としています。<br><br>そのうえで「拉致被害者の家族は高齢化し、解決には一刻の猶予もありません。問題が早期に解決され、母、早紀江さんと娘、めぐみさんが再会できますことを、心より願ってやみません」とコメントしています。</div></div><div><h3>拉致被害者 市川修一さんの兄「すごくさみしく悲しい」</h3><div>鹿児島県の拉致被害者、市川修一さんの兄、市川健一さんは5日夜、ＮＨＫの取材に対し、「すごくさみしく悲しいです。滋さんは心の中で悲しいという思いを抑えながら、いつもにこにこして各地で講演するなどしていました。その姿が印象に残っています。滋さんが亡くなり、一層家族が団結し、めぐみさんを含めた被害者全員を奪還できるようにたたかっていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>拉致被害者 松木薫さんの姉「混乱してことばにならない」</h3><div>熊本市出身の拉致被害者、松木薫さんの姉でこれまで横田滋さんとともに救出活動に取り組んできた熊本県菊陽町の斉藤文代さん（74）は「今は混乱してことばになりません。滋さんの笑顔と優しさが忘れられません。同じ拉致被害者の家族として本当に残念でしかたがなく悲しいです」と話しています。</div></div><div><h3>拉致被害者 有本恵子さんの父「ずっと活動してくれて感謝」</h3><div>横田滋さんが亡くなったことについて、神戸市出身の拉致被害者、有本恵子さんの父、明弘さん（91）は、「とてもいい人だった。残念だが天命だと思うしかない。拉致被害者の家族会の代表就任を頼んで以来、ずっと活動をしてくれて、一番、感謝している」と述べました。<br><br>そして、「横田さんは妻の早紀江さんと一緒に北海道から九州まで飛び回って拉致問題を伝える活動してくれたことにとても感謝している。横田さんがいたからここまで活動してくることができた。早紀江さんに次に会った時には慰めたい」と話していました。</div></div><div><h3>拉致被害者 石岡亨さんの兄「無念だったと思う」</h3><div>北朝鮮による拉致被害者の横田めぐみさんの父親、滋さんが亡くなったことについて同じく北朝鮮に拉致された札幌市出身の石岡亨さんの兄の章さん（65）はＮＨＫの取材に対し「拉致問題で長く相当な覚悟を持って活動を続けてきたのに、めぐみさんが帰国するという報いが一切なく無念だったと思う。事情は違うがうちの両親も弟と会えないまま亡くなっていて、ほかの家族も同じ気持ちだと思うが非常に残念だ」と述べています。</div></div><div><h3>拉致被害者 松本京子さんの兄「政府はいち早く解決を」</h3><div>鳥取県米子市の拉致被害者、松本京子さんの兄でこれまで、横田滋さんとともに救出活動に取り組んできた孟さんは「何より滋さん自身がめぐみさんが元気で帰って来て、家族で一緒に暮らすことを心待ちにされていた中で、願いがかなわず旅立たれたことは本当に残念だ。帰りを待つ家族が生きているうちに拉致被害者を救出できるよう全力を挙げて頑張っていかないといけないし、政府にはいち早く解決してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>妻 早紀江さんの親友「ただただ悔しい思いでいっぱい」</h3><div>横田滋さんの妻、早紀江さんの親友で家族ぐるみのつきあいをしてきたという斉藤眞紀子さんは「ただただ悔しい思いでいっぱいです。早紀江さんからは電話でよく入院中の滋さんの様子を聞いていました。早紀江さんが面会に行った時に『みんながお祈りしているからめぐみもきっと大丈夫』と話しかけると、滋さんは『うん』とうなずいてベッドの脇に置いていためぐみさんの写真を見つめていたそうです。しかし、この2か月ほどは『新型コロナウイルスの影響でなかなか面会できない状況が続いている』とも話していました。一目でもいいからめぐみさんに会わせてあげたかった。本当に残念です」と話していました。</div></div><div><h3>めぐみさんの中学校の同級生「やりきれない気持ちしかない」</h3><div>横田めぐみさんの中学校の同級生で横田滋さん夫妻を長年にわたって支援してきたバイオリニストの吉田直矢さんは「いま知ったばっかりで、ただただショックです。信じられません。滋さんが入院されてからは心配していたものの、必ず回復してくれるものと信じていた。元気なうちにめぐみさんと再会する、その1点を目標にこれまでがんばってきたのにかなわなかった。やりきれない気持ちしかないです」と声を震わせながら話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012460191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 20:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>