<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国でＮＨＫ国際放送が真っ黒に “ＩＣＰＯ総裁不明”最中に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/k10011662461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国でＮＨＫ国際放送が真っ黒に “ＩＣＰＯ総裁不明”最中に</span><time datetime="2018-10-07T16:24"><span>10月7日</span> <span>16時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/K10011662461_1810071620_1810071624_01_03.jpg" alt="中国でＮＨＫ国際放送が真っ黒に “ＩＣＰＯ総裁不明”最中に" id="news_image"></div><div>６日夕方、中国でも放送されているＮＨＫの国際放送は、ＩＣＰＯの孟宏偉総裁が行方不明になっているとニュースで伝えている最中に突然、映像と音声が切れ、画面が真っ黒になりました。外国のテレビ局の放送内容を監視している中国当局が放送を遮断したものとみられます。</div><div>画面が黒い状態は２分半ほど続き、次のニュース項目になったとたん、映像と音声は元どおりになりました。<br><br>中国当局はふだんから、天安門事件やチベットにおける人権状況など共産党や政府にとって都合の悪い問題を、ＮＨＫをはじめとする外国のテレビ局が伝えると放送を遮断していて、孟総裁の行方不明にもかなり神経をとがらせていることがうかがえます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181007%2Fk10011662461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 16:24:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>季節外れの暑さ ８日朝にかけ気温差激しいところも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/k10011662581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>季節外れの暑さ ８日朝にかけ気温差激しいところも</span><time datetime="2018-10-07T18:10"><span>10月7日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/K10011662581_1810071758_1810071810_01_02.jpg" alt="季節外れの暑さ ８日朝にかけ気温差激しいところも" id="news_image"></div><div></div><div>台風から変わった低気圧に向かって暖かい空気が流れ込んだ影響で、東日本の太平洋側を中心に気温が30度を超える季節外れの暑さとなりました。８日の朝にかけては、関東を中心に最低気温が20度前後まで下がる見込みで、気温の差が激しくなることから、気象庁は体調の管理に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、台風から変わった低気圧に向かって暖かい空気が流れ込んだ影響で、東海や関東のほか、東北南部などで気温が上がりました。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽静岡市清水区で34度３分、<br>▽茨城県土浦市で33度７分、<br>▽栃木県小山市で33度６分、<br>▽甲府市で33度５分、<br>▽東京の都心で32度３分、<br>▽福島県いわき市小名浜で31度２分などと、<br>各地で30度を超える季節外れの暑さとなりました。<br><br>ところによっては平年の最高気温を10度ほど上回り、東北や関東甲信、東海にある27の観測点で、10月としては最も高い気温を観測しました。<br><br>７日夜から８日の朝にかけては、関東を中心に最低気温が20度前後にまで下がる見込みで、気温の差が激しくなることから、気象庁は体調の管理に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181007%2Fk10011662581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 18:10:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プラスチック工場火災 16時間たつも消火続く 愛知 小牧</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/k10011662661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プラスチック工場火災 16時間たつも消火続く 愛知 小牧</span><time datetime="2018-10-07T18:59"><span>10月7日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/K10011662661_1810071855_1810071859_01_02.jpg" alt="プラスチック工場火災 16時間たつも消火続く 愛知 小牧" id="news_image"></div><div></div><div>７日未明、愛知県小牧市にあるプラスチック製品の工場で火事があり、16時間がたった午後６時現在も消防の消火活動が続いています。この火事で消防隊員１人がけがをしたということです。</div><div>７日午前２時ごろ、愛知県小牧市河内屋新田の「国盛化学」の工場で、炎と黒煙が上がっているという通報が消防にありました。<br><br>警察などによりますと、この工場ではプラスチック製品を製造していて、３階建ての建物の２階にある作業場から出火しているということです。<br><br>消防車20台が出動し消火にあたっていますが、一時は黒い煙が次々と上がるなど、16時間がたった午後６時現在も消火活動は続いています。<br><br>警察と消防によりますと、この火事で、消火活動にあたっていた51歳の消防隊員の男性１人がけがをして病院で手当てを受けましたが、命に別状はないということです。<br><br>警察は近くの住民に煙を吸わないように窓を閉めることなどを呼びかけていて、消防は近くの公民館に自主避難所を開設しています。<br><br>現場は名鉄布袋駅から東におよそ3.5キロ離れた住宅や工場などが立ち並ぶ地域です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会社「従業員はいない」</h3><div>国盛化学の高田泰夫常務は「従業員がいない状態で出火し、工場内がどうなっているか把握できていない。プラスチック製品の倉庫や製造工場、事務室などがあり、おそらく製品が燃え続けていると思う」と話していました。</div></div><div><h3>近所の人「子どもを親類宅に避難させた」</h3><div>近くに住む58歳の会社員の男性は「午前２時すぎに消防車のサイレンで火事に気付き、明け方に火の勢いが増して不安でした。だいぶ収まりましたが、早く消えてほしい」と話していました。<br><br>39歳の男性は「煙が家のほうへ流れてきて車や外壁が黒くなり、家の中も窓を閉めたのに黒ずみました。とりあえず小学生と幼稚園児の子どもを親類の家へ避難させました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181007%2Fk10011662661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 18:59:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官 北朝鮮キム委員長と会談 ２回目の首脳会談へ調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/k10011662681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国務長官 北朝鮮キム委員長と会談 ２回目の首脳会談へ調整</span><time datetime="2018-10-07T19:10"><span>10月7日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/K10011662681_1810071918_1810071919_01_03.jpg" alt="米国務長官 北朝鮮キム委員長と会談 ２回目の首脳会談へ調整" id="news_image"></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は北朝鮮の首都ピョンヤンを訪問し、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と、昼食を含めておよそ３時間半にわたって会談しました。２回目の米朝首脳会談の調整を行ったものとみられ、北朝鮮の非核化に向けた具体的な措置を引き出すことができたのか、注目されます。</div><div>ポンペイオ国務長官は７日午前、専用機で東京からピョンヤンに向かい、北朝鮮のキム委員長と、昼食を含めておよそ３時間半にわたって会談しました。<br><br>２人は笑顔で握手を交わし、キム委員長が「あなたは４回目のわが国への訪問なので、ほかの人よりも慣れていますね」と述べ、ポンペイオ長官が「そのとおりですね」と応じる一幕もありました。<br><br>またポンペイオ長官はツイッターに、キム委員長と並んで歩く写真とともに、「キム委員長に会い、いい訪問になった。シンガポールでの首脳会談の合意に基づいて前進し続ける。もてなしに感謝する」と投稿しました。<br><br>同行したアメリカ側の当局者の１人は、今回の訪問について「前回よりもいい訪問だった」と述べたということです。<br><br>ポンペイオ長官としては、今回の訪朝でトランプ大統領が意欲を示す２回目の米朝首脳会談に向けて開催場所や時期を絞り込むとともに、北朝鮮の非核化に向けた意思を改めて確認したいとしていました。<br><br>一方的な非核化には応じられないとして朝鮮戦争の終戦宣言などを求める北朝鮮側から具体的な措置を引き出すことができたのか、注目されます。<br><br>ポンペイオ長官はピョンヤン訪問を終えて韓国 ソウル近郊のオサン空軍基地に到着し、７日夜７時ごろから、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領らと会談するほか、８日は中国を訪れます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181007%2Fk10011662681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:10:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア高橋大輔 ４年ぶり復帰 ＳＰトップ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/k10011662651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア高橋大輔 ４年ぶり復帰 ＳＰトップ</span><time datetime="2018-10-07T19:19"><span>10月7日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/K10011662651_1810071910_1810071919_01_02.jpg" alt="フィギュア高橋大輔 ４年ぶり復帰 ＳＰトップ" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケート男子でバンクーバーオリンピック銅メダリストの高橋大輔選手が７日から兵庫県で始まった近畿選手権に出場し、４年ぶりに現役に復帰しました。</div><div>32歳の高橋選手は2014年のソチオリンピックのあと現役を引退し、アイスショーなどに出演していましたが、ことし７月に４年ぶりに現役に復帰することを表明しました。<br><br>高橋選手の復帰戦は全日本選手権の予選を兼ねた近畿選手権で、大歓声の中、前半のショートプログラムに登場しました。<br><br>高橋選手は「想像以上に緊張して足ががくがくした」と言いながらも、冒頭の３回転半トリプルアクセルをしっかりと決め、波に乗りました。<br><br>８月に左足を痛めた影響で７日は４回転ジャンプを回避したものの、３つすべてのジャンプを大きなミスなく着氷し、代名詞とも言われる華麗なステップも披露しました。<br><br>高橋選手はショートプログラムで77.28をマークし、10人中トップに立ちました。<br><br>男子シングル、後半のフリーは８日に行われます。<br><br>高橋選手は「練習の５割ぐらいしかできなかったが、緊張感の中、大きなミスなく滑りきることができてよかった」と話していました。<br><br>高橋選手は今回の近畿選手権、さらに来月の西日本選手権を勝ち抜いて、12月に行われる全日本選手権に出場することを目標にしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181007%2Fk10011662651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:19:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジ政府批判のジャーナリスト不明に 殺害の見方も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/k10011662691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サウジ政府批判のジャーナリスト不明に 殺害の見方も</span><time datetime="2018-10-07T19:36"><span>10月7日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/K10011662691_1810071926_1810071936_01_02.jpg" alt="サウジ政府批判のジャーナリスト不明に 殺害の見方も" id="news_image"></div><div></div><div>サウジアラビア政府を厳しく批判してきた著名なジャーナリストがトルコで行方不明になり、トルコの現地当局は欧米メディアに対し、ジャーナリストがサウジアラビア領事館で殺害されたとみられるとの見解を示しました。サウジアラビアはこれを強く否定し、国どうしの対立に発展しかねない状況です。</div><div>行方がわからなくなっているのはサウジアラビア国籍のジャマル・カショギ氏です。<br><br>カショギ氏は、国王一族が絶大な権力を握るサウジアラビア政府を厳しく批判し続けている数少ないジャーナリストとして知られていますが、今月２日、滞在先のトルコにあるサウジアラビア総領事館を訪れたあと行方がわからなくなりました。<br><br>トルコの当局者は６日、欧米メディアに対し、カショギ氏が総領事館の内部で殺害され、遺体はすでに運び出されたとみられるとの見解を示しました。<br><br>トルコ側は殺害の明確な根拠を示していませんが、カショギ氏が行方不明になった当日、サウジアラビア政府の関係者ら15人が総領事館に到着し、その後すぐに出国したということで、このグループが事件に関与している疑いがあるとしています。<br><br>これに対しサウジアラビアは７日、殺害疑惑は根拠がないと強く否定し、現地メディアに総領事館の内部を公開する異例の対応をとるなど、疑惑の火消しに躍起になっています。<br><br>トルコは、サウジアラビアと敵対するイランとの関係を維持するなどもともとぎくしゃくした関係が続いていて、今回の事態の推移によっては中東の大国どうしの対立に発展しかねない状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米新聞「空白のコラム」で強く批判</h3><div>行方不明になっているカショギ氏のコラムを定期的に掲載してきたアメリカの有力紙「ワシントン・ポスト」は５日付けの紙面で、記事のない空白のコラムを掲載し事件を強く非難しています。<br><br>コラムには「A missing voice＝消えた声」という見出しがつけられ、カショギ氏の署名と写真が掲載されていますが、記事の部分はすっぽりと空白になっています。<br><br>さらにワシントンポストは６日にも声明を発表し「殺害が真実であれば、これは非道かつ理解不能な行為だ。カショギ氏は献身的かつ勇敢なジャーナリストだ。母国を愛し、人間の尊厳と自由を信じ、執筆を行っていた」として、カショギ氏が殺害されたとの疑惑に強い懸念を示すとともに、事件の真相究明を求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181007%2Fk10011662691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:36:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計学園理事長が会見 ３年前の首相との面会 改めて否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/k10011662571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>加計学園理事長が会見 ３年前の首相との面会 改めて否定</span><time datetime="2018-10-07T19:56"><span>10月7日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181007/K10011662571_1810071752_1810071814_01_02.jpg" alt="加計学園理事長が会見 ３年前の首相との面会 改めて否定" id="news_image"></div><div></div><div>加計学園の獣医学部をめぐる問題で、加計孝太郎理事長が愛媛県今治市で記者会見し、愛媛県の内部文書に記載された３年前の安倍総理大臣との面会について「覚えていないし、記録もないので会ってない」と述べて、改めて否定しました。</div><div>加計学園の獣医学部をめぐる問題で、加計理事長は愛媛県の内部文書に記載があった2015年２月25日の安倍総理大臣との面会について、ことし６月に開いた会見で「記憶にもないし、記録にもなかった」と否定したうえで、当時の学園の事務局長が県に対して虚偽の発言をしたと釈明しました。<br><br>これに対して、愛媛県議会がことし７月、説明責任を求める決議を行ったことなどを受けて、７日、学園側は獣医学部が新設された愛媛県今治市で初めて会見を行いました。<br><br>この中で加計理事長は安倍総理大臣との面会について、みずからの出張記録を確認したところ、面会したとされる２月25日に出張の記載はなかったと説明しました。<br><br>そのうえで「覚えていないし記録もないので会ってない」と述べるとともに、この面会は当時の渡邉事務局長が獣医学部新設を進めるために「勇み足で虚偽の話をしたものだ」と釈明しました。<br><br>また学園の幹部らが柳瀬元総理大臣秘書官と官邸で面会したことについては「一切報告を受けていない」と述べたほか、記者団から愛媛県の内部文書を確認したのかと問われると「聞いているが、文書は見ていない」と答えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相との面会 繰り返し否定</h3><div>会見で加計理事長は、愛媛県の内部文書に2015年２月25日に理事長本人が安倍総理大臣と面会したと記されていたことについて、前回の会見と同じく「３年も前のことで記憶にない。ただ当時の出張の日程表などを見ると、その日に安倍総理大臣と面会した事実はない」と述べて否定しました。</div></div><div><h3>面会は事務局長の“勇み足”</h3><div>この面会については、当時の渡邉事務局長が勇み足で話をしたものだと説明したうえで、その背景については「私もその場にいなかったのでよくわかりませんが、渡邉氏から聞くと、獣医学部の国家戦略特区について県と市が半分諦めモードだったらしいんです。このままではこれがだめになってしまうと。本人としては、このまま県と市から手をひかれてしまっては、到底できないと」と述べて釈明しました。</div></div><div><h3>首相とのゴルフ「仕事の話しない」</h3><div>当時、安倍総理大臣とゴルフや会食をした際に獣医学部新設について、<br>「友達ということで、食事だとかいろんなことをやらせていただいた。基本的に仕事の話はしないというスタンスなので、私が進んで総理にこういう話をしたことはありません」と繰り返し述べました。</div></div><div><h3>事務局長と首相秘書官の面会「報告受けず」</h3><div>事務局長が４月２日の官邸訪問を含めて３回にわたり柳瀬元総理大臣秘書官と面会していたことについては、「大きな流れは事務局から連絡はありますが、細かいことは任せております。柳瀬さんとの面会については全く聞いていません」と述べて、理事長本人は一切報告を受けていなかったと説明しました。</div></div><div><h3>愛媛県文書 読んでいない</h3><div>愛媛県の内部文書について記者団から質問されると、理事長自身は内容を読んでいないと答えました。<br><br>会見には、当時交渉の中心にいた渡邉事務局長が不在で、質疑時間およそ１時間で終了しました。</div></div><div><h3>加計理事長 これまでの対応</h3><div>【首相との面会は事務局長のうそ】<br>ことし５月、国会に提出された愛媛県の内部文書には、2015年２月25日に加計理事長が安倍総理大臣と面会し、獣医学部の構想を伝えたところ、安倍総理大臣が「いいね」と答えたと記されていました。<br><br>この面会について安倍総理大臣は否定。<br><br>学園は報道各社にＦＡＸを送り、学園の渡邉事務局長が実際にはなかった理事長と総理大臣との面会を引き合いに出し、愛媛県と今治市に誤った情報を与えたと釈明しました。<br><br>【６月の理事長会見 否定重ねる】<br>これに与野党から、加計理事長みずから説明すべきだという声が上がり、ことし６月19日に最初の理事長の会見が岡山県の学園本部で行われました。<br><br>この時、加計理事長は安倍総理大臣との関係について「総理とは何十年来の友人で仕事の話をすることはやめにしている。獣医学部についても話したことはない」と述べました。<br><br>そのうえで愛媛県の文書に記されていた３年前の２月25日の安倍総理大臣との面会については「記録を調べたところ３年も前のことなので記憶にもないし、記録にもなかった」と述べて、否定しました。<br><br>そして愛媛県にこの面会を持ち出した学園の渡邉事務局長を減給６か月の処分にしました。<br><br>【会見方法に批判の声】<br>一方、この会見、当日に急に開催が告げられ、出席する記者も制限されたほか、時間も30分足らずで打ち切られるなど対応が不十分だと批判する声が野党などから上がりました。<br><br>愛媛県議会でもことし７月、学園に対して「自らが疑念を晴らすための説明を尽くすことが最も大切だ」として、対外的な説明責任を果たすよう求める決議が採択されていました。</div></div><div><h3>「加計氏らの国会招致を」 立民 福山幹事長</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は、都内で記者団に対し、「愛媛県の文書を読んでいないなど、反省も誠意も全く感じられない。国民の疑念は晴れないと思うので、柳瀬・元総理大臣秘書官や当時の学園の事務局長、愛媛県知事や加計孝太郎氏が、参考人でも証人喚問でも、とにかく国会で一堂に会し、話を聞かせてもらえれば、矛盾やおかしな点がはっきりすると思う」と述べ、引き続き、加計氏らの国会招致を求めていく考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181007%2Fk10011662571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:56:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>