<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」札幌と大阪除外で旅行会社 対応に追われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/k10012729771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」札幌と大阪除外で旅行会社 対応に追われる</span><time datetime="2020-11-25T11:54"><span>11月25日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729771_2011251152_2011251154_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」札幌と大阪除外で旅行会社 対応に追われる" id="news_image"></div><div></div><div>政府が、「Go Toトラベル」の対象から新型コロナウイルスの感染が広がっている札幌市と大阪市を目的地とする旅行を12月15日まで外したことを受けて、都内の旅行会社では、25日朝も北海道への団体旅行をキャンセルする対応に追われています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729771_2011251201_2011251202_01_03.jpg" alt=""><div>東京 千代田区にある「北海道ツーリストセンター」には、25日朝も取り引き先から四国から北海道への団体旅行をキャンセルするメールが届き、対応に追われています。<br><br>政府は24日、「Go Toトラベル」の対象から、新型コロナウイルスの感染が拡大している札幌市と大阪市を目的地とする旅行を、12月15日までの3週間、除外することを決めました。<br><br>この会社では、11月だけで感染の拡大を理由とした旅行のキャンセルが50件余り相次いでいて、冬の本格的な観光シーズンを前にさらにキャンセルが増えるのではないかと懸念しています。<br><br>この会社の井上幹二社長は、「『Go Toトラベル』の影響で売り上げが、ことしの春と比べると持ち直していたので、今回の札幌市の除外はとても苦しいです。早く感染が落ち着き、事業の対象に戻してほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201125%2Fk10012729771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 11:54:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会 懇親会領収書 安倍事務所関係者「廃棄した」と説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/k10012729761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 懇親会領収書 安倍事務所関係者「廃棄した」と説明</span><time datetime="2020-11-25T11:56"><span>11月25日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729761_2011251148_2011251156_01_02.jpg" alt="桜を見る会 懇親会領収書 安倍事務所関係者「廃棄した」と説明" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」の前日夜に開催された懇親会をめぐり安倍前総理大臣側が費用の一部を負担した際にホテル側が発行した領収書について安倍事務所の関係者が「廃棄した」と周囲に説明していることが関係者への取材で分かりました。<br><br>前総理大臣側は少なくとも800万円以上を負担したとみられ東京地検特捜部は詳しい経緯について調べを進めているものとみられます。</div><div>「桜を見る会」の前日夜に開かれ支援者らが参加した安倍前総理大臣の後援会主催の懇親会をめぐっては、去年までの5年間にかかった懇親会の費用のうち少なくとも800万円以上を安倍前総理大臣側が負担したとみられ、ホテル側が安倍前総理大臣自身が代表を務める資金管理団体「晋和会」宛てに領収書を発行していたことが明らかになっています。<br><br>この領収書について安倍事務所の関係者が「廃棄した」と周囲に説明していることが関係者への取材で新たに分かりました。<br><br>安倍前総理大臣の周辺の関係者は24日取材に対し、懇親会の費用の一部を事務所が負担していたことを認めた上で、事務所の担当者が「懇親会が始まった平成25年に、政治資金収支報告書に会の収支を記載していなかったため、事実と異なる内容を安倍氏に答弁してもらうしかないと判断した」と説明していることを明らかにしていました。<br><br>一方、東京地検特捜部はホテル側から領収書や明細書の提出を受けていて詳しい経緯について調べを進めているものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201125%2Fk10012729761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 11:56:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時500円超上昇 NY市場ダウ平均3万ドル突破受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/k10012729791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時500円超上昇 NY市場ダウ平均3万ドル突破受け</span><time datetime="2020-11-25T12:04"><span>11月25日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729791_2011251156_2011251204_01_02.jpg" alt="株価 一時500円超上昇 NY市場ダウ平均3万ドル突破受け" id="news_image"></div><div></div><div>25日の東京株式市場、日経平均株価は大きく値上がりし一時、500円以上、上昇しました。24日のニューヨーク株式市場でダウ平均株価が史上初めて3万ドルの大台を突破したことを受け、多くの銘柄に買い注文が広がっています。</div><div>25日の東京株式市場は、24日のニューヨーク市場でダウ平均株価が3万ドルに乗せた流れを引き継いだことや、新型コロナウイルスのワクチン開発進展への期待が高まって、多くの銘柄に買い注文が出ていて日経平均株価は一時、500円以上値上がりする場面もありました。<br><br>日経平均株価、午前の終値は、24日の終値より416円39銭高い、2万6581円98銭。<br><br>東証株価指数＝トピックスは、20.32上がって、1782.72となっています。<br><br>日経平均株価、トピックスともに24日に続いてことしの取り引き時間中の最高値を更新しています。<br><br>午前の出来高は、7億6602万株でした。<br><br>市場関係者は「今の世界的な金融緩和が当面続くとみて、リスクを取る姿勢を強める投資家も多い。その一方で、日経平均株価は今月に入って、きのうまでに3100円余り上昇し、実体経済とかい離しているとして、取り引きに慎重な投資家もおり見方は分かれている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201125%2Fk10012729791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:04:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>配管部品メーカー4社でカルテルか 公取委が立ち入り検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/k10012729841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>配管部品メーカー4社でカルテルか 公取委が立ち入り検査</span><time datetime="2020-11-25T12:12"><span>11月25日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729841_2011251209_2011251212_01_02.jpg" alt="配管部品メーカー4社でカルテルか 公取委が立ち入り検査" id="news_image"></div><div></div><div>空調設備の配管に使われる部品などのメーカー4社が、販売価格を不当に引き上げるカルテルを結んでいたとして、公正取引委員会が独占禁止法違反の疑いで、立ち入り検査したことが関係者への取材で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729841_2011251217_2011251251_01_03.jpg" alt=""><div>立ち入り検査を受けたのは、いずれも配管部品の製造や販売を行う、群馬県太田市の「ベンカン機工」、兵庫県洲本市の「淡路マテリア」、大阪市西成区の「古林工業」、東京 大田区の「日本ベンド」の4社です。<br><br>関係者によりますと、4社は高層ビルの空調設備や石油工場などの配管をつなぎ合わせる部品をめぐり、販売価格を不当に引き上げるカルテルを結んでいた疑いがあるということです。<br><br>4社は、遅くとも平成29年ごろから担当者らが会合したり、メールで連絡を取り合ったりしてカルテルを繰り返していたとみられています。<br><br>公正取引委員会は25日、4社の本社や営業所などを立ち入り検査し、詳しいいきさつを調べています。<br><br>このうち、ベンカン機工は「公正取引委員会の調査が入ったことは事実です。調査に協力していきます」としています。<br><br>ほかの3社は「担当者がおらずコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201125%2Fk10012729841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:12:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院予算委 集中審議「桜を見る会」懇親会などめぐり論戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/k10012729801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院予算委 集中審議「桜を見る会」懇親会などめぐり論戦</span><time datetime="2020-11-25T12:19"><span>11月25日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729801_2011251208_2011251223_01_02.jpg" alt="衆院予算委 集中審議「桜を見る会」懇親会などめぐり論戦" id="news_image"></div><div></div><div>国会では、衆議院予算委員会で集中審議が行われ、「桜を見る会」の前日夜の懇親会をめぐり、野党側が、安倍前総理大臣自身が国会で説明すべきだと求めたのに対し、菅総理大臣は「国会が決めることだ」と述べるとともに、安倍政権で官房長官として行った国会答弁は、安倍前総理大臣に確認したうえで行っていたと説明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 齋藤元農相「『カーボンニュートラル』政府の方針は？」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729801_2011251208_2011251223_01_03.jpg" alt=""><div>自民党の齋藤健元農林水産大臣は、2050年までに温室効果ガスの排出を実質ゼロにする、「カーボンニュートラル」の実現を目指す政府の方針について、「高い目標が決まると、そこに向けた新しい動きがいろいろ起こってくるし、新しい知恵も生まれてくる。産業面での躍進をどう考えているのか」と質問しました。<br><br>これに対し、梶山経済産業大臣は、「企業も生き残りをかけて脱炭素技術のイノベーションに大規模な投資を行うなど、『世界の標準を作る』といった産業政策の競争になってきている。水素や蓄電池などの分野の実行計画を立てていくが、ターゲットを定めるだけではなく、標準化の制度整備を進めるための支援策なども含めて、取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 伊佐氏「厳しい雇用情勢 次の一手は？」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729801_2011251208_2011251223_01_04.jpg" alt=""><div>公明党の伊佐進一氏は、新型コロナウイルスの影響で厳しい雇用情勢が続いてることを踏まえ、「雇用調整助成金の特例措置は、まだまだ効果があるが、次の一手も考えなければならない。いつまでも『休業・休職』ではなく、働きたい人が働けるような環境を作っていく支援が大事ではないか」と質問しました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は「雇用調整助成金について、これまでに例のない特例措置を講じてきた。新たな日常のもとでの雇用や就業機会の確保に向けて個人の学びを促進するための教育訓練給付制度による支援などを行っており、今後とも、必要な対応に取り組んでいく。感染状況が雇用に与える影響も十分に考慮しつつ、国民の雇用、国民の命と暮らしを守っていく」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「『桜を見る会』安倍前首相は国会で説明すべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729801_2011251208_2011251223_01_05.jpg" alt=""><div>立憲民主党の枝野代表は、「桜を見る会」の前日夜の懇親会をめぐる問題について、「進退にも関わるような問題を、『秘書かぎりで勝手に処理していた』とはまったく信用できない。安倍前総理大臣は、国会に出てきて説明すべきだし、菅総理大臣は説明するよう求めるべきだ。総理大臣に関わる危機管理について、官房長官が知らなかったという言い訳は通用せず、責任はどう感じているのか」とただしました。<br><br>これに対し、菅総理大臣は「安倍前総理大臣自身が、国会でいろいろ答弁していたことは事実で、安倍前総理大臣自身は、今回の案件に関し、刑事告発に対応した検察の捜査に、安倍事務所として、全面的に協力しているとの趣旨を述べている。国会の件については、国会で決めていただきたい。私自身も、答弁しているが、安倍前総理大臣が国会において答弁した内容について、前総理大臣に確認し、答弁してきた」と述べました。<br><br>また、菅総理大臣は観光需要の喚起策「GoToトラベル」について「地域経済を支えていることは事実ではないか。『Go Toトラベル』が、感染拡大の主要な原因であるとのエビデンスは、現在のところは存在しないということだ。感染拡大防止のために、予防措置として、一部の地域に『一時停止』という方向を決定した」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「安倍前首相 できるかぎりの説明されてきた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729801_2011251208_2011251223_01_06.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で、「野党が求めている安倍前総理大臣の参考人招致については、国会でお決めいただくものと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで「安倍前総理大臣は、国会で、できるかぎりの説明をされてきたし、きのうも捜査に全面的に協力していく旨を述べられたと承知している。いずれにせよ、捜査機関の活動内容に関わることであり、これ以上の答えは差し控えたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「『桜を見る会』この問題見逃せない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729801_2011251208_2011251223_01_07.jpg" alt=""><div>立憲民主党の枝野代表は、記者団に対し、「感染拡大への菅総理大臣の危機意識が全く感じられなかった。このままあいまいで無責任な対応を続けていると、これから真冬にかけて医療に負荷をかけるのではないかと、背筋が寒い思いをした」と述べました。<br><br>また「桜を見る会」の前日夜に開催された懇親会をめぐる答弁については、「自身が官房長官として、当時の総理大臣による事実と異なる答弁を支えてきた責任者であるという自覚が全く感じられない。この問題を見逃したら、政府が本当のことを言っているのか、全く信用できなくなる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201125%2Fk10012729801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:19:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡 宗像市の養鶏場で鳥インフルエンザ検出 処分進む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/k10012729581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡 宗像市の養鶏場で鳥インフルエンザ検出 処分進む</span><time datetime="2020-11-25T12:23"><span>11月25日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729581_2011250907_2011250908_01_03.jpg" alt="福岡 宗像市の養鶏場で鳥インフルエンザ検出 処分進む" id="news_image"></div><div>福岡県宗像市の養鶏場で24日、高病原性とみられる鳥インフルエンザウイルスが検出され、県は、この養鶏場のニワトリ9万羽余りの処分や周辺の消毒を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729581_2011250756_2011250809_01_02.jpg" alt=""><div>福岡県によりますと、24日、宗像市にある養鶏場の管理者から「ニワトリが相次いで死んだ」と連絡があり、検査の結果、「H5型」の鳥インフルエンザウイルスが検出されました。<br><br>致死率が高い高病原性の疑いが強く、国で確定のための検査を行うということです。<br><br>これを受けて、県は25日朝から、この養鶏場のニワトリおよそ9万3500羽の処分や周辺の消毒を進めています。<br><br>また、半径3キロ以内をニワトリや卵の移動を禁止する「移動制限区域」に、半径10キロ以内をその地域からの出荷を禁止する「搬出制限区域」にそれぞれ指定しました。<br><br>福岡県内の養鶏場で鳥インフルエンザウイルスが検出されるのは初めてで、県は感染経路を調べています。<br><br>鳥インフルエンザウイルスは、今月、香川県内の養鶏場で相次いで確認されたほか、鹿児島県などで野鳥のふんからも検出されていて、農林水産省などが衛生管理の徹底などを呼びかけています。</div></div><div><h3>福岡県 小川知事「大事なのは封じ込め」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729581_2011250756_2011250809_01_03.jpg" alt=""><div>福岡県は25日午前5時半すぎから対策本部会議を開き、小川知事は「何より大事なのは初動対応の徹底による封じ込めだ」と述べました。<br><br>そして県は、この養鶏場の鶏およそ9万3500羽の処分を25日朝から始め、3日以内に終えることにしています。<br><br>また、半径3キロ以内を鶏や卵の移動を禁止する「移動制限区域」に、半径10キロ以内をその地域からの出荷を禁止する「搬出制限区域」にそれぞれ指定しました。</div></div><div><h3>自衛隊に災害派遣要請</h3><div>福岡県の小川知事は、陸上自衛隊第4師団に災害派遣要請を行いました。<br><br>このあと午後1時から隊員らが処分するニワトリの捕獲や袋詰め、車両への運搬を行うということです。</div></div><div><h3>農水省 現地に専門家チーム派遣</h3><div>福岡県宗像市の養鶏場で、致死率が高い高病原性とみられる「H5型」の鳥インフルエンザウイルスが検出されたことを受け、農林水産省は現地に専門家チームを派遣しました。<br><br>専門家チームは、従業員や車両の消毒といった衛生管理が徹底されていたかや、周辺にウイルスを運ぶ野鳥が飛来する池や沼がないかなど、感染経路を調べます。<br><br>今シーズン、国内の養鶏場で鳥インフルエンザウイルスが検出されるのは9例目で、このうち香川県では今月5日以降、2週間余りの間に8か所の養鶏場で相次いで検出されていて、国内では過去に例がない状況となっています。</div></div><div><h3>官房長官「地元自治体などと連携図り対応を万全に」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で、「移動制限区域内の農場での発生状況の確認、検査、発生農場での緊急消毒や周辺の消毒の強化、主要道路への消毒ポイントの設置などの対応を講じるほか、感染経路については、農林水産省の職員のほか、疫学や野鳥の専門家からなる疫学調査チームを派遣して調査を行う予定だ。引き続き、地元自治体や関係省庁と連携を図りながら、対応に万全を図っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201125%2Fk10012729581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:23:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 東京都 飲食店に営業時間短縮要請へ28日～約20日間</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/k10012729891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 東京都 飲食店に営業時間短縮要請へ28日～約20日間</span><time datetime="2020-11-25T12:55"><span>11月25日</span> <span>12時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201125/K10012729891_2011251247_2011251247_01_02.jpg" alt="新型コロナ 東京都 飲食店に営業時間短縮要請へ28日～約20日間" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大するなか、東京都は、酒を提供する飲食店などに対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請する方針を固めました。期間は、今週土曜日、今月28日からの20日間程度で、応じた店には1日2万円、最大で40万円の協力金を支給するということです。</div><div>都は、新型コロナウイルスの感染拡大を受け、対策の1つとして飲食店などに営業時間の短縮を要請するかどうかなどを検討してきました。<br><br>関係者によりますと、都は、酒を提供する飲食店などに対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請する方針を固めました。<br><br>期間は、今週土曜日、今月28日からの20日間程度で、応じた店には1日2万円、最大で40万円の協力金を支給するということです。<br><br>要請するエリアは23区と多摩地域は含めるということです。<br><br>都は、25日午後、対策本部会議を開いて決定し、小池知事が夕方の臨時記者会見で説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201125%2Fk10012729891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>