<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>郊外の一軒家拠点に詐欺電話 詐欺未遂の疑いで６人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郊外の一軒家拠点に詐欺電話 詐欺未遂の疑いで６人逮捕</span><time datetime="2019-03-01T10:35"><span>3月1日</span> <span>10時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832531_1903011027_1903011035_01_02.jpg" alt="郊外の一軒家拠点に詐欺電話 詐欺未遂の疑いで６人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県内から高齢者を狙って詐欺の電話をかけ現金をだまし取ろうとしたとして、男６人が警察に逮捕されました。グループは都心から遠く離れた郊外の一軒家を拠点に詐欺の電話をかけていたということで、警察が実態の解明を進めています。</div><div>逮捕されたのは、いずれも住所不詳の竹内明宏容疑者（34）ら男６人です。<br><br>埼玉県警の調べによりますと、６人は先月末、東京 練馬区に住む90代の女性の自宅に孫を装って電話をかけ、「大事な書類が入ったかばんを喫茶店に忘れた。契約ができなくなるので現金が必要だ」などと言って、現金をだまし取ろうとした詐欺未遂の疑いが持たれています。<br><br>警察は６人の認否を明らかにしていません。<br><br>また、捜査関係者によりますと、この詐欺グループは、都心から直線距離で100キロ余り離れた茨城県鉾田市の一軒家を拠点に詐欺の電話をかけていて、玄関などには監視カメラを設置して周囲を警戒していたということです。<br><br>警察は、摘発を逃れようと人目につきにくい一軒家を拠点にしていたとみて、実態の解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:35:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>与野党の攻防山場 野党側 根本厚労相の不信任決議案提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>与野党の攻防山場 野党側 根本厚労相の不信任決議案提出</span><time datetime="2019-03-01T11:45"><span>3月1日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832481_1903011140_1903011145_01_03.jpg" alt="与野党の攻防山場 野党側 根本厚労相の不信任決議案提出" id="news_image"></div><div>新年度予算案をめぐって、野党側は、衆議院予算委員会での採決を阻止しようと、根本厚生労働大臣に対する不信任決議案を提出しました。これに対し、与党側は、午後の衆議院本会議で決議案を否決したうえで、予算案の衆議院通過を図る方針で、与野党の攻防が山場を迎えています。</div><div>根本厚生労働大臣に対する不信任決議案は、このあと午後１時から開かれる衆議院本会議で採決が行われます。<br><br>立憲民主党など野党６党派は、１日朝、国会対策委員長らが会談し、「統計問題の審議が不十分で、新年度予算案の採決は認められない」という認識で一致し、不信任決議案を共同で提出しました。<br><br>これによって、１日午前９時から、衆議院予算委員会で行われる予定だった予算案の締めくくりの質疑と採決は、先送りされました。<br><br>本会議で、野党側は、「統計不正問題の真相究明を妨げようとした責任はあまりにも重い」などとして、根本大臣の辞任を求める考えです。<br><br>これに対し、与党側は、「根本大臣は再発防止に取り組むことで責任を果たしていく」などとして、決議案を否決することにしています。<br><br>そのうえで、与党側は、予算案の年度内成立を確実にするため、直ちに予算委員会を開いて、採決を行い、本会議でも可決して、参議院に送る方針で、与野党の攻防が山場を迎えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>根本厚労相「誠実に対応してきたつもり」</h3><div>根本厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「私としては、就任以来、使命感と責任感を持って全力で職責を果たし、また国会でも誠実に対応してきたつもりだ。私の職責は、統計に対する姿勢を根本から正し、再発防止を徹底するとともに厚生労働行政の重みに対応した、しっかりとした組織のガバナンスを確立することだと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「国会の中で懇切丁寧に説明」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「どういう形で不信任決議案が出されたのか承知していない。いずれにせよ国民の中で、『根本厚生労働大臣に責任がある』というのは３％くらいという世論の結果も出ていた。根本大臣は大臣として国会の中で懇切丁寧に説明されてきたと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「統計不正の対応が不誠実」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は、記者団に対し、「根本厚生労働大臣は、統計不正をめぐる一連の対応が非常に不誠実で、総理大臣官邸の関与まで指摘されているのに、しっかりと説明する努力もしない。第三者委員会の追加報告書について、『うそはあるけど、隠蔽はない』という結論をよしとする大臣では、リーダーシップがない。隠蔽がないとは、誰も納得しておらず、実質賃金の伸び率も、マイナスになるからといって、出さないことをいつまで続けるのか。国際的にも根本大臣では持たず、辞めてもらわないとしかたがない」と述べました。</div></div><div><h3>予算委員会は採決後に開会へ</h3><div>衆議院予算委員会は、理事会を開きましたが、根本厚生労働大臣に対する不信任決議案が提出されたことを受けて、立憲民主党などは欠席し、自民・公明両党と日本維新の会が対応を協議しました。<br><br>そして、当初、午前９時から行う予定だった新年度予算案の締めくくりの質疑と採決は先送りし、午後１時から開かれる予定の衆議院本会議で、不信任決議案の採決が行われたあと、直ちに委員会を開いて、質疑と採決を行うことを確認しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:45:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タカタ元社員９人 インサイダー取引で金融庁に勧告へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タカタ元社員９人 インサイダー取引で金融庁に勧告へ</span><time datetime="2019-03-01T12:07"><span>3月1日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832681_1903011230_1903011232_01_02.jpg" alt="タカタ元社員９人 インサイダー取引で金融庁に勧告へ" id="news_image"></div><div></div><div>１兆円を超える負債を抱えておととし経営破綻した大手エアバッグメーカー「タカタ」の元社員９人が民事再生法の適用を申請することなどが公表される前に、保有する株を売り抜けるインサイダー取引をしたとして証券取引等監視委員会が課徴金を科すよう金融庁に勧告する方針を固めたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>勧告の対象となるのはおととし経営破綻した大手エアバッグメーカー「タカタ」の元社員９人です。<br><br>「タカタ」はアメリカなどで相次いだエアバッグの大規模なリコールで１兆円を超える負債を抱えおととし６月、東京地方裁判所に民事再生法の適用を申請しました。<br><br>１兆円を超える経営破綻は日本の製造業としては過去最大で「タカタ」はその翌月上場廃止になりましたが、関係者によりますと元社員らは民事再生法の適用を申請することなどが公表される前に、保有する自社の株を売り抜けていた疑いがあるということです。<br><br>このため証券取引等監視委員会は金融商品取引法に違反するインサイダー取引にあたるとして元社員らに対し、合わせて700万円余りの課徴金を科すよう金融庁に勧告する方針を固めました。<br><br>「タカタ」は去年、事業や資産をアメリカの部品メーカーに譲渡し創業から85年続いた社名も消滅しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「タカタ」の経営破綻とは</h3><div>世界的なエアバッグメーカーだった「タカタ」はアメリカなどで相次いだ大規模なリコールの影響で１兆円を超える負債を抱えおととし６月、裁判所に民事再生法の適用を申請し経営破綻しました。<br><br>日本の製造業の経営破綻としては過去最大の負債額で、「タカタ」はその翌月、上場廃止になり株価は18円で最後の取り引きを終えました。<br><br>そして事業や資産は中国企業の傘下にあるアメリカ部品メーカーに譲渡されました。タカタは戦後、シートベルトの製造などで事業を拡大しエアバッグの分野では世界の３大メーカーの一角に成長しましたが、大規模なリコールへの対応の遅れなどで消費者や関係企業の信頼を失って経営破綻に追い込まれ、去年６月には、創業から85年続いた社名も事業の譲渡に伴って消滅しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 12:07:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談から一夜明け 協議継続も立場の違い鮮明に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談から一夜明け 協議継続も立場の違い鮮明に</span><time datetime="2019-03-01T12:10"><span>3月1日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832611_1903011215_1903011216_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談から一夜明け 協議継続も立場の違い鮮明に" id="news_image"></div><div>２回目の米朝首脳会談から一夜が明け、北朝鮮の国営メディアは、「生産的な対話を継続することになった」と伝え、アメリカと協議を続けていく姿勢を強調しました。一方で、米朝の間では、非核化の措置とその見返りをめぐって立場の違いが鮮明になり、今後の交渉は難航することが予想されます。</div><div>２回目の米朝首脳会談から一夜明けたベトナムの首都ハノイでは、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が宿泊するホテルの前に多くの報道陣が集まっていますが、これまでのところ外出は確認されていません。<br><br>合意文書の署名に至らずに終了した会談について、トランプ大統領は、２月28日、北朝鮮が制裁の全面解除を求めたため折り合えなかったと主張しました。<br><br>これに対し、１日未明、急きょ、記者会見した北朝鮮のリ・ヨンホ外相は、ニョンビョン（寧辺）にある核施設の廃棄と引き換えに、国民生活に影響が及ぶ一部の制裁の解除だけを求めたと反論しました。<br><br>一方、朝鮮労働党の機関紙、「労働新聞」は、会談の結果について、１日朝、初めて伝え、「朝鮮半島の非核化とアメリカとの関係を画期的に発展させるため、生産的な対話を継続することになった。新たな会談を約束した」として、アメリカと協議を続けていく姿勢を強調しました。<br><br>ただ、今回の会談で、非核化の措置と、経済制裁の解除などの見返りをめぐって、米朝の立場の違いが改めて鮮明になっただけに、今後の交渉は難航することが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「拉致問題を日米連携で実現」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「安易な妥協は行わず、建設的な議論を続け北朝鮮の具体的な行動を促すというトランプ大統領の決断を政府としては全面的に支持する。わが国は引き続き、米朝プロセスの後押しをしていく考えであり、拉致問題、核・ミサイル問題の解決に向けて日米で一層緊密に連携していきたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は拉致問題について、「少なくとも米朝の首脳同士の会談の中で、２回も話をし、総理の思いを伝えていただいた。こうしたことは大きいと思う。安倍総理自身の拉致問題を解決したいという決意を、日米が緊密に連携する中で実現したい」と述べました。</div></div><div><h3>依然として厳戒態勢</h3><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が宿泊しているハノイ中心部のホテルの前では、道路に柵が設置され、警察官によって立ち入りが規制されるなど、依然として厳戒態勢が続いています。<br><br>ＮＨＫハノイ支局もホテルに隣接したビルにありますが、許可証がないと支局への立ち入りは一切できないと警察官に制止されました。<br><br>１日のキム委員長の午前中の予定は明らかになっておらず、多くのメディア関係者がホテル前で動きを警戒しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 12:10:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 独立運動から100年 ムン大統領 日本側の対応求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 独立運動から100年 ムン大統領 日本側の対応求める</span><time datetime="2019-03-01T12:17"><span>3月1日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832671_1903011223_1903011227_01_03.jpg" alt="韓国 独立運動から100年 ムン大統領 日本側の対応求める" id="news_image"></div><div>韓国では１日、日本の統治下で独立運動が始まってから100年の節目を迎えました。ムン・ジェイン（文在寅）大統領は、日本との関係について、未来志向を強調する一方、「力を合わせて被害者の苦痛を実質的に癒やす時、日本は真の友人になるだろう」と述べ、間接的に、慰安婦問題や「徴用」をめぐる問題で日本側の対応を求めました。</div><div>１日は100年前に日本統治下の朝鮮半島で、「三・一独立運動」が始まった日で、ソウルでは午前中から大勢の市民が「独立万歳」と叫んで、当時の運動を再現し、政府がクァンファムン（光化門）広場で開いた記念式典には、１万人以上が参加しました。<br><br>式典で演説したムン・ジェイン大統領は、かつて日本の植民地支配に協力した、いわゆる「親日」の人たちの影響が今なお残っていて、それが韓国社会でさまざまな問題を起こす要因だと主張して、「親日のざんしを清算しなければならない」と強調しました。<br><br>現在の日本との関係について、ムン大統領は「朝鮮半島の平和のために協力を強化する」と述べて、未来志向を強調する一方、「力を合わせて被害者の苦痛を実質的に癒やす時、韓国と日本は心が通じ合う真の友人になるだろう」とも述べ、間接的に、慰安婦問題や太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日本側の対応を求めました。<br><br>ムン大統領は演説で、韓国国内の保守派と革新派の対立解消や南北融和の意義などに重点を置き、現在の日本を直接批判することは避け、「三・一独立運動」から100年という節目で日本への反感が高まり、ただでさえ悪化している日韓関係にさらに悪影響が出るのを抑えたい意図があるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河野外相「韓国政府はしっかり対応を」</h3><div>河野外務大臣は閣議のあとの記者会見で、「予断を持ってコメントすることは差し控えるが、日韓関係に影響が出るようなことには当然ならないだろうと思っている。これまで累次にわたって申し上げているように、旧朝鮮半島出身労働者に関する最高裁判決などで、日本企業に不当な不利益が生じないように、韓国政府にはしっかりと対応していただきたい」と述べました。<br><br>また、河野大臣は「外務省としては、ソウル、プサン（釜山）をはじめ、各都市で市民団体によるデモが行われる可能性があることから、『スポット情報』を出した。渡航される日本人はこうした情報に注意を払っていただきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 12:17:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将来のタカラジェンヌ40人が夢の舞台へ 宝塚音楽学校で卒業式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将来のタカラジェンヌ40人が夢の舞台へ 宝塚音楽学校で卒業式</span><time datetime="2019-03-01T12:22"><span>3月1日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832701_1903011241_1903011245_01_03.jpg" alt="将来のタカラジェンヌ40人が夢の舞台へ 宝塚音楽学校で卒業式" id="news_image"></div><div>兵庫県の宝塚音楽学校で卒業式が行われ、将来のタカラジェンヌ40人が夢の舞台に向かって、学びやをあとにしました。</div><div>１日に卒業したのは、宝塚音楽学校の105期生40人で、宝塚歌劇団の舞台を目指して２年間、歌やバレエなどのレッスンに励んできました。<br><br>卒業生たちは黒の紋付きに緑のはかまという歌劇団の正装で式に臨み、小林公一校長から卒業証書を受け取りました。<br><br>そして、卒業生総代のハーバート真唯さんが「この２年間、悩み苦しむ時もありましたが、志を高くもった同期生と励まし合い、乗り越えてきました。芸の道は平たんではありませんが、ここで学んだことを胸に精進していきます」と答辞を述べました。<br><br>卒業生の中には、元プロテニス選手の松岡修造さんの長女、恵さんもいて、晴れやかな表情で式に臨んでいました。<br><br>卒業生たちは来月19日から始まる宝塚歌劇団の宙組の公演でタカラジェンヌとして初めての舞台に立ち、恒例のラインダンスを披露します。<br><br>卒業生の１人の葦澤咲さんは「ダイナミックで繊細な踊りができる、さわやかな男役になりたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 12:22:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「キム委員長は意欲失うのでは」北朝鮮の会見全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「キム委員長は意欲失うのでは」北朝鮮の会見全文</span><time datetime="2019-03-01T12:43"><span>3月1日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832741_1903011239_1903011243_01_02.jpg" alt="「キム委員長は意欲失うのでは」北朝鮮の会見全文" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のリ・ヨンホ外相とチェ・ソニ外務次官は、１日未明に記者会見を開きました。米朝首脳会談のあと、アメリカのトランプ大統領が「北朝鮮が制裁の全面的な解除を求めた」と述べたことに反論したほか、会談でのやり取りを受けて、「キム・ジョンウン（金正恩）委員長は今後、意欲を失うのではないか」という発言まで飛び出しました。<br>以下、リ外相とチェ次官の発言全文です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>リ・ヨンホ外相の発言</h3><div>今回、２回目の朝米首脳会談の結果に対するわれわれの立場をお知らせします。質問は受けません。<br><br>朝米両首脳は今回、すばらしい忍耐力と自制力をもって、２日間にかけて真剣な会談を行いました。<br><br>われわれは去年６月、シンガポールでの１回目の朝米首脳会談で共通認識として、信頼醸成と段階的解決の原則に従って、今回の会談で現実的な提案を提起しました。<br><br>アメリカが国連制裁の一部、すなわち民需経済と特に人民生活に支障をきたす項目の制裁を解除すれば、われわれは、ニョンビョン（寧辺）のプルトニウムとウランを含んだすべての核物質生産施設をアメリカの専門家の立ち会いのもとで、両国の技術者が共同作業で永久的に完全に廃棄するということです。<br><br>われわれが要求したのは、全面的な制裁解除でなく、一部の解除、具体的には国連の制裁決議、合わせて11件のうち、2016年から17年までに採択された５件、そのなかで民需経済と人民生活に支障をきたす項目だけ、まず解除せよということです。<br><br>これは朝米両国間の現在の信頼基準でみる時、現段階でわれわれができる最も大きい非核化措置です。われわれが非核化措置に出るにあたり、より重要なのは、本来、安全の担保という問題ですが、アメリカにとっては軍事分野での措置を取ることはまだ負担だとみて、部分的な制裁解除を相応の措置として提起するものです。<br><br>今回の会談で、われわれはアメリカが感じる懸念を減らすために核実験と長距離ロケット発射実験を永久に中止するという確約も、文書の形で表記することも表明しました。<br><br>この程度の信頼醸成段階をへれば、今後、非核化の過程はさらに速く前進できるでしょう。しかし、会談の過程でアメリカ側は、ニョンビョンの核施設廃棄措置のほかに、もう１つやらなければならないと最後まで主張し、したがってアメリカが私たちの提案を受け入れる準備ができていないということが明白になりました。<br><br>現段階でわれわれの提案よりよい合意がなされることができるのかというと、この場で申し上げるのは難しい。このような機会が再び訪れるのも難しいかもしれません。<br><br>完全な非核化への道のりには必ず、このような最初の段階行程が不可避であり、われわれが出した最良の方案が実現される過程を必ずへなければならないでしょう。<br><br>われわれのこのような原則的立場は少しも変わることがなく、今後、アメリカ側が交渉を再び提起してくる場合にも、われわれの方案は変わりありません。<br><br>以上です。</div></div><div><h3>チェ・ソニ外務次官の発言</h3><div>ニョンビョンのすべての施設をアメリカの専門家の立ち会いのもと、永久に廃棄することについて、歴史的にこれまでにない提案をしました。<br><br>その代わりに、われわれがアメリカに要求したのは、さきほど明らかにしたように、民生用、民需用の制裁５件の解除でした。<br><br>アメリカが提案を受け入れないのは、千載一遇の機会を逃したと私は思います。われわれが提案した５件の制裁決議において、軍需用（の制裁解除）について、われわれは要求しませんでした。<br><br>しかし、人民生活に関する項目についての制裁解除を要求しました。2016年から採択された対朝鮮制裁決議は６件あります。<br><br>このなかで（安保理決議）2270号、2375号など５つありますが、これらについて100％ではなく、民生にかかわるものだけ解除を要求しました。<br><br>われわれが提案したのは、ニョンビョンにある施設全体の永久廃棄です。これを実行する際には、アメリカの専門家が来て立ち会うということになります。<br><br>今回、私が首脳会談を横で見ながら、国務委員長同志（キム委員長）がアメリカ式のやり方について、理解が難しいご様子だったのではないかと感じました。<br><br>過去にはなかったニョンビョンの核施設を丸ごと廃棄するという提案をしたにもかかわらず、部分的な制裁解除も難しいというアメリカの反応をみて、国務委員長同志は今後の朝米の交渉に意欲を失われるのではないかと感じました。<br><br>次の会談について決まっていることはありません。私が１つ強調したいのは、アメリカのヘッカー博士が、ニョンビョンにある濃縮ウラン工場を訪問したことがあります。<br><br>こうした工場も巨大な濃縮ウラン工場を含んだすべての核施設も含めて、永久に廃棄するという提案をしましたが、アメリカ側の回答、反応がありませんでした。<br><br>今後、こういう機会が、アメリカ側に設けられるかはお答え申し上げにくいです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 12:43:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>