<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ネット通じ水門の管理など行う自治体のシステムに深刻な不備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011057171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ネット通じ水門の管理など行う自治体のシステムに深刻な不備</span><time datetime="2017-07-13T16:32"><span>7月13日</span> <span>16時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011057171_1707131608_1707131632_01_02.jpg" alt="ネット通じ水門の管理など行う自治体のシステムに深刻な不備" id="news_image"></div><div></div><div>災害に備えるためインターネットを通じて川の水位を監視したり水門を管理したりする全国の自治体の５０余りのシステムに、機能を停止させられたり遠隔操作されたりするおそれがあるなど、深刻な不備があったことが、国のセキュリティー専門機関の調査でわかりました。インターネットにつながった防災機器の管理のもろさを浮き彫りにしています。</div><div>「内閣サイバーセキュリティセンター」によりますと、問題が見つかったのは、湖につながる川の水門や洪水に備えて地域に降った雨水を川に流す排水ポンプなど、災害などに備えるために全国の１５の自治体の５０か所余りの施設に導入されている、インターネットを通じて川の水位を監視したり水門を管理したりするシステムです。<br><br>こうしたシステムは、本来は限られた人しかアクセスできないようにパスワードなどを設定するべきところが、施設の名前や水位、水門の状態などがインターネット上で丸見えになっていました。<br><br>このため、もしサイバー攻撃を受けてシステムが停止すれば、水位などの把握ができなくなるおそれがあったほか、中には、水門を勝手に操作されるおそれがあるものもありました。<br><br>内閣サイバーセキュリティセンターではインターネット上のアドレスを一つ一つチェックし、問題が見つかるごとに自治体などに連絡してパスワードの設定を行うなどの対応を求めていて、これまでに見つかった問題はすべて修正され被害の情報もないということです。<br><br>内閣サイバーセキュリティセンターの山内智生内閣参事官は「ネットにつながる機器の普及がますます進むなか、サイバー攻撃のリスクを抱えることにもなる認識がまだ足りないと考えている。問題のあるシステムはこれだけではないと見ていて、通信事業者とも協力して対策を進めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鹿児島県出水市のダムでは</h3><div>ＮＨＫの調べでも、水位をはじめとした管理状況などが誰でも見られるようになっていたシステムは、複数の自治体で見つかっています。<br><br>このうち鹿児島県出水市にある県営の「高尾野ダム」では、水位や水門の開閉状況、ダムの異常を示すデータなどが、インターネット上で誰でも見られる状態になっていました。<br><br>このため施設を管理している出水市に連絡したところ、担当者は、２年前の平成２７年にシステムを改修した時からこの状態になっていたと説明しました。<br><br>高尾野ダムは、大雨の際に下流で洪水が起こらないように川の水量を調整する防災ダムで、担当者が市役所や自宅などからインターネットを通してダムや川の水位を監視し、水門の開閉が必要なときだけ現場に行くことになっています。<br><br>このため、もしシステムがサイバー攻撃を受けて水位が分からなくなると、防災の初動体制に遅れが生じるおそれがあり、出水市はＮＨＫの指摘を受け、ＩＤとパスワードを入力しないとダムの状態を見られないように設定を修正しました。<br><br>出水市農林水産整備課の永福辰巳課長は「ダムの管理は市民の生命財産にかかわり、防災上、大変重要なので、指摘を受けてすぐに対応をとった。サイバー攻撃の危険性は考えたこともなかったが、今後、勉強する必要があると感じている」と話しています。</div></div><div><h3>ＩｏＴ普及と増大するリスク</h3><div>「ＩｏＴ」と呼ばれる技術をはじめ、さまざまなものをインターネットに接続しようという動きは、急速に広がっています。<br><br>ロボット型の掃除機をスマートフォンから操作したり、工場の生産ラインからインターネットを通じて大量のデータを集めたりするなど、さまざまな場面ですでに使われています。<br><br>しかし、利便性を求めてさまざまなものをインターネットと接続することは、サイバー攻撃を受けるリスクと表裏一体だと指摘されています。<br><br>ＩｏＴ機器がウイルスに感染して、サイバー攻撃の踏み台にされてしまうケースは日本でも起きているほか、海外では、重要インフラ設備がサイバー攻撃を受けるケースも起きています。<br>ウクライナでは、おととし変電所の制御システムがサイバー攻撃を受け、数万世帯が最長で６時間にわたって停電する事態となったほか、アメリカでは、インターネットに接続する機能を持った自動車で、エンジンやブレーキの遠隔操作ができてしまう欠陥が見つかり、１４０万台がリコールされています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011057171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 16:32:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１４日も猛暑の見込み 東日本・東北中心に大気不安定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011057361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１４日も猛暑の見込み 東日本・東北中心に大気不安定</span><time datetime="2017-07-13T18:06"><span>7月13日</span> <span>18時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011057361_1707131821_1707131823_01_03.jpg" alt="１４日も猛暑の見込み 東日本・東北中心に大気不安定" id="news_image"></div><div>１３日は西日本や北海道などを中心に気温が３５度以上の猛暑日となりました。１４日も各地で猛烈な暑さが続くと予想され、熱中症に十分注意が必要です。一方、東日本や東北を中心に大気の状態が不安定になり局地的に雨雲が発達していて、気象庁は、低い土地の浸水や川の増水などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、１３日の日中の最高気温は、京都府福知山市で３５度９分、北海道本別町で３５度８分、高知県四万十市西土佐で３５度７分、大阪・豊中市で３５度３分、埼玉県鳩山町で３５度２分など、各地で猛暑日となりました。<br>また、記録的な豪雨の被災地の大分県日田市で３４度７分、福岡県朝倉市で３４度ちょうどと厳しい暑さとなりました。<br><br>気象庁によりますと、１４日も各地で気温が高くなる見込みで、日中の最高気温は、北海道帯広市と兵庫県豊岡市で３６度、京都市と福井市、それに福岡県朝倉市に近い久留米市と大分県日田市で３５度と、猛烈な暑さが予想されています。<br><br>気象庁は各地に高温注意情報を出して、こまめに水分を取り、冷房を適切に使用するなど、引き続き熱中症に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>特に、豪雨の被災地では、屋外での片付けなどの作業や避難所で過ごす際には十分な注意が必要です。<br><br>一方、東日本と東北を中心に大気の状態が不安定になり局地的に雨雲が発達していて、関東甲信と福島県でこのあと数時間、東海では１４日にかけて、局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、低い土地の浸水や川の急な増水、落雷や突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011057361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 18:06:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学入試新テストの実施方針公表 英語で民間の検定試験導入</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011057371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大学入試新テストの実施方針公表 英語で民間の検定試験導入</span><time datetime="2017-07-13T18:10"><span>7月13日</span> <span>18時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011057371_1707131815_1707131816_01_03.jpg" alt="大学入試新テストの実施方針公表 英語で民間の検定試験導入" id="news_image"></div><div>現在の大学入試センター試験に代わり、４年後の１月から始まる新たなテストの実施方針を文部科学省が公表しました。思考力や判断力を重視するため、国語と数学で記述式の問題が取り入れられるほか、英語では書いたり話したりする力を測定するため、英検など民間の検定試験が導入されます。</div><div>文部科学省は、毎年、およそ５０万人が受験する大学入試センター試験に代わり、４年後の１月に実施される新しいテスト「大学入学共通テスト」の実施方針をまとめ、１３日に公表しました。<br><br>それによりますと、新たな共通テストは、現在と同じく１月半ばに２日間実施されます。<br><br>問題は、従来の知識を問うマークシート方式に加えて、思考力や判断力、さらに表現力を重視して、国語と数学で記述式が盛り込まれます。<br><br>さらに英語では、大学入試センターの試験をやめて、書いたり話したりする力を測定するため、英検やＴＯＥＦＬなどの民間の検定試験が導入されます。<br><br>受験生は高校３年になるとこれらの検定試験を２回まで受験することができるということですが、どの民間の検定試験を認定するかや試験の費用負担をどうするかは引き続き検討するとしています。<br><br>英語については大幅な変更となるため、共通テストになってからも最初の４年間は今のセンター試験も継続され、受験生は志願する大学の求めに応じて検定試験かセンター試験のどちらか一方か、両方を受けることになります。<br><br>文部科学省は、ことし１１月に５万人、そして、来年は１０万人規模のプレテストを実施して、４年後の共通テスト実施に備えることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>識者「理念正しいが見切り発車の改革」</h3><div>今回の共通テストについて、東京大学高大接続研究開発センター長の南風原朝和教授は「暗記偏向型の入試から脱却するという理念は正しいが、４年後という期限だけが決まっていて、もろもろの課題をクリアしておらず、見切り発車の改革だ」と指摘しています。<br><br>特に、英語で民間の検定試験を活用することについては「複数の検定試験を同じものさしで測って学力を測定することはできないので、１点刻みで合否が決まる入試には活用できない」としたうえで、「高校や大学関係者からは不安の声が相次いでいる。文部科学省は現場の声を踏まえた議論をすべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011057371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 18:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自治体の“夏の子ども向けツアー・キャンプ” 中止など相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011057391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自治体の“夏の子ども向けツアー・キャンプ” 中止など相次ぐ</span><time datetime="2017-07-13T18:51"><span>7月13日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011057391_1707131901_1707131902_01_03.jpg" alt="自治体の“夏の子ども向けツアー・キャンプ” 中止など相次ぐ" id="news_image"></div><div>自治体が主催する夏休みの子ども向けのツアーやキャンプなどが、旅行業法に違反するおそれがあるとして中止などの影響が出たケースが、全国で少なくとも１１件相次いでいることがＮＨＫのまとめでわかりました。法律では旅行業者以外が不特定多数を対象にツアーを行うことを禁じていて、観光庁は全国の自治体に通知を出し改めて法律の周知を図る方針です。</div><div>このうち、神奈川県川崎市では、市の教育委員会などが２０年以上前から毎年、小中学生を対象に行ってきた夏のキャンプを、ことしは中止することを決めました。<br>すでに８１人が申し込んでいましたが、全員に参加費用を返金するということです。<br><br>旅行業法では利用者の安全を確保するため、登録された旅行業者以外が不特定多数を対象にツアーを行うことを禁じていますが、このキャンプでは、広く市内の小中学生から参加者を募っていたため、旅行業法に違反するおそれがあるということです。<br><br>同じような理由で、この夏、自治体が主催する子ども向けのツアーやキャンプが中止されたり、旅行業者に委託せざるをえなくなったりと影響が出たケースが、福岡県筑後市や石川県輪島市など全国各地で、少なくとも１１件相次いでいることが、ＮＨＫのまとめでわかりました。<br><br>中止を決めた自治体の多くは、旅行業法についての認識が不足していたことが原因だとしていて、長年にわたりツアーを実施していたケースも目立っています。<br><br>観光庁は、旅行業の登録がない自治体がこうしたツアーやキャンプを長年行っていたのは残念だとしたうえで、近く全国の自治体に通知を出し、改めて法律の周知を図る方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>川崎市の担当者「認識甘かった」</h3><div>小中学生を対象にしたキャンプの中止について、川崎市教育委員会生涯学習推進課の大島直樹課長は「２０年以上実施してきて毎年子どもたちが楽しみにしている事業でしたが、旅行業法に違反するおそれがあると判断し、今回はやむなく中止させていただきました。営利目的でこの事業を行っているわけではありませんが、旅行業法を確認しなければならないという意識すら、われわれの念頭にはこれまでなかったというのが実情で、認識の甘さを問われてもやむをえないと思っています。<br>参加予定の子どもたちや、受け入れの準備をされていた自治体の方々が非常に残念がっていて、皆様には本当に申し訳ない。われわれとしては法律を順守していかなければならないので、旅行業者と相談するなどして法に適切にのっとった形で事業の継続を検討していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>全国各地で中止相次ぐ</h3><div>旅行業法に違反するおそれが指摘され、自治体が主催する子ども向けの夏のツアーやキャンプが中止になったり新たな対応が必要になったりした事例は、このほかにも全国各地で相次いでいます。<br><br>福岡県筑後市では、教育委員会が毎年３回、小中学生を対象にキャンプを行ってきましたが、来月の予定を急きょ、中止しました。市の教育委員会は、すでに申し込んでいた３９人におわびしたということです。<br><br>石川県輪島市では、市と地元の観光協会などが、毎年、夏休みに県内外の小中学生を受け入れ、海水浴や輪島塗作りを体験してもらう催しを企画してきましたが、先月、外部からの指摘を受けて募集をいったん中止しました。新たに旅行業者に委託して実施することになりました。<br><br>滋賀県守山市も、２０年余り前から行ってきた小学生のサマーキャンプについて、新たに旅行業者に委託することになりました。今月の実施に向けてすでに集めた参加費をいったん返金し、その後、改めて徴収して、キャンプは予定どおりの日程で行うということです。</div></div><div><h3>神奈川 二宮町では３つのイベント中止</h3><div>神奈川県二宮町では、この夏予定していた小学生向けの野外研修など３つのイベントが、旅行業法に違反するおそれがあるとして、中止になりました。<br><br>このうち、町の教育委員会が企画したキャンプなどの野外研修は、今月２２日から１泊２日の日程で、神奈川県山北町でキャンプや川遊びなどを体験するというもので、町内の小学６年生を対象に参加者を募集し、９８人が申し込みました。<br><br>野外研修は、昭和５０年から４０年以上続けられてきて、子どもどうしの交流を深め、自主性や協調性を養うことを主な目的としています。<br>また、家庭の事情などで旅行に出かける機会がない子どもたちに、夏休みの思い出を作ってほしいという考えもあったということです。<br><br>今回の野外研修で参加者から集めた費用は１人当たり３０００円で、より多くの子どもに参加してほしいと、町も一部費用を負担して安く抑えたということです。<br><br>町の教育委員会は、先月、神奈川県から、旅行業法に違反するおそれのある行事を行わないよう通達を受けていましたが、今回の野外研修が該当することには気付かなかったとしています。<br><br>二宮町教育委員会生涯学習課の椎野文彦課長は「お子さんたちが楽しみにしていたことが中止になり申し訳ない。法律をよく調べず、勉強不足だったと思う。ただ、市町村では判断しにくい部分もあるので、国や県から具体的に通知してもらえればありがたかった」と話しています。</div></div><div><h3>中止に落胆する母娘</h3><div>神奈川県二宮町に住む小学６年生の鈴木あやめさんは、町の教育委員会が募集した野外研修に参加を申し込んでいて、今月２日に行われた事前のオリエンテーションには、あやめさんも出席したということです。<br><br>この際に、班分けや役割分担などを決めたということで、パンフレットには、「みんな仲よく笑顔で元気に過ごそう」という班の目標が書き込まれていました。さらに、友達とおそろいの熊よけの鈴や、川遊び用の防水の靴を新たに購入して準備を進めましたが、その後、中止が決まったということです。<br><br>あやめさんは、「ほかの小学校の人とも仲よくなれそうだったのに、中止になってショックでした」と話していました。あやめさんには２人の幼い妹がいて、家族そろって旅行に出かける機会がほとんどないということで、母親の鈴木若葉さんは、あやめさんにとって貴重な機会になると期待していました。<br><br>鈴木さんは「娘はすごく楽しみにしていました。中止になって非常に残念ですし、また再開してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>旅行業登録と観光庁の見解</h3><div>昭和２７年に施行された旅行業法では、不特定多数の人を対象に宿泊や乗り物による移動を伴う旅行を企画、実施する場合は、利用者の旅行中の安全を確保することなどを理由に実施者に登録を義務づけています。<br><br>旅行の実施者は、海外旅行は国に、国内旅行は都道府県に登録することになっていて、国家資格の「旅行業務取扱管理者」を配置することや、最低１００万円の営業保証金を法務局に預けることが義務づけられます。違反した場合は、１００万円以下の罰金となります。<br><br>ただし、登録が必要なのは不特定多数の人を対象に旅行を実施する場合で、例えば学校の修学旅行や町内会の慰安旅行、職場の研修旅行など顔見知りどうしが対象となる場合は必要ありません。<br><br>自治体が旅行業の登録がないまま、ツアーやキャンプを実施することについて、観光庁は法律に違反するおそれがあるとしています。<br><br>夏休みの直前になって旅行の中止が相次いでいることについて、観光庁は自治体が旅行業者に依頼せず、みずからツアーを実施することは認識しておらず、残念だとしています。<br><br>観光庁は法律の規定が自治体に十分に認識されていなかったとして、近く、全国の自治体に通知を出し、法律を順守するよう改めて周知を図る方針です。<br><br><br>観光庁観光産業課の黒須卓参事官は「自治体が法律の趣旨を認知していないとは思ってもいなかった。旅行は貴重な体験だが安全があってのものなので、事故が起きないよう国家資格の管理者を置くなど、自治体としても法律を守ってもらいたい」と話しています。</div></div><div><h3>ボランティアが被災地に向かうツアーでも問題に</h3><div>自治体などが、旅行業の登録がないのにツアーの募集などを行うことは、東日本大震災や熊本地震で、ボランティアが被災地に向かうツアーでも問題となりました。<br><br>東日本大震災や熊本地震では、全国各地の自治体やＮＰＯなどが、ボランティアを募って貸し切りバスなどで被災地に向かう「ボランティアツアー」が数多く見られました。<br><br>こうしたツアーでも、自治体などが、旅行業の登録がないのに不特定多数の人から参加者を募って費用を徴収するなどしたことが、旅行業法に違反するおそれがあるという指摘が上がりました。<br><br>このため、観光庁は去年５月、都道府県を通じて、旅行業の登録なしにツアーを行わないよう求める通知を出し、中止に追い込まれるツアーが相次ぎました。<br><br>一部のツアーは、旅行業者に委託するなどして続けられましたが、結果的に参加者の費用負担が増えたケースも目立ち、参加者や主催者から困惑の声が上がっていました。<br><br>観光庁は、今後、被災地へのボランティアツアーに限り、旅行業の登録がなくとも実施を認める方向で、検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011057391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 18:51:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部豪雨 福岡・大分で３０人死亡 安否不明１０数人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011056881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部豪雨 福岡・大分で３０人死亡 安否不明１０数人</span><time datetime="2017-07-13T19:00"><span>7月13日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011056881_1707131254_1707131309_01_03.jpg" alt="九州北部豪雨 福岡・大分で３０人死亡 安否不明１０数人" id="news_image"></div><div>九州北部を襲った記録的な豪雨のあと佐賀県鹿島市の有明海で見つかった遺体は福岡県朝倉市の６８歳の女性と確認され、今回の豪雨災害で死亡した人は、福岡県と大分県で合わせて３０人になりました。福岡県では依然、安否不明の人が１０数人いて警察などが捜索を続けています。</div><div>警察によりますと九州北部を襲った記録的な豪雨のあと福岡県から佐賀県にかけての有明海で今月８日、複数の遺体が見つかっていました。<br><br>このうち佐賀県鹿島市の有明海の海岸近くで見つかった女性の遺体について、警察が確認を進めたところ安否がわからなくなっていた福岡県朝倉市杷木林田の坂本純子さん（６８）と確認されました。警察は、坂本さんが豪雨災害に巻き込まれ有明海に注ぐ筑後川の上流から流されたものと見ています。<br><br>今回の豪雨災害で死亡した人は福岡県で２７人、大分県で３人の合わせて３０人になりました。<br><br>また、今月９日、朝倉市中で見つかった女性の遺体は、朝倉市杷木松末の藤本千代香さん（６４）と確認されました。<br><br>このほか、これまでに死亡が確認されたのは次の方々です。<br><br>福岡県朝倉市杷木松末の藤本哲夫さん（６６）。<br>朝倉市山田の加藤年彦さん（８７）と妻の幹子さん（８５）。<br>朝倉市宮野の浦塚茂弘さん（７０）。<br>朝倉市杷木松末の樋口健太さん（２１）。<br>朝倉市黒川の渕上麗子さん（６３）と渕上さんの娘で朝倉市一木の江藤由香理さん（２６）、それに江藤さんの息子の友哉ちゃん（１）。<br>朝倉市杷木池田の岩下ひとみさん（３６）。<br>朝倉市杷木白木の小嶋初子さん（６９）。<br>朝倉市山田の村山幸子（８０）さん。<br>筑後川の下流の有明海沿岸で見つかった、朝倉市杷木林田の坂本行俊さん（７９）。<br>朝倉市杷木松末の小川稜人さん（７６）。<br>朝倉市杷木志波の鬼塚功二さん（６２）。<br>東峰村宝珠山の熊谷圀茂さん（８１）と妻の千鶴代さん（８１）。<br>東峰村宝珠山の熊谷みな子さん（６６）。<br><br>大分県では、日田市小野の山本岳人さん（４３）。<br>日田市鶴河内の矢野英俊さん（７９）と妻の知子さん（７０）。<br><br>以上の方々です。<br><br>このほか、有明海沿岸で今月８日に見つかりこれまでに身元がわかっていない３人も福岡県内で増水した川に流された可能性があると見て警察が確認を進めています。<br><br>また、今回の豪雨や落雷で、福岡県で１０人、大分県で４人がけがをしました。<br><br>福岡県などによりますと、県内では依然、安否不明の人が１０数人いて、警察などが捜索を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011056881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 19:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相と連合会長会談 労働基準法改正案修正へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011057461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相と連合会長会談 労働基準法改正案修正へ</span><time datetime="2017-07-13T19:05"><span>7月13日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011057461_1707131930_1707131935_01_03.jpg" alt="安倍首相と連合会長会談 労働基準法改正案修正へ" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は連合の神津会長と会談し、働いた時間ではなく、成果で評価するとした労働基準法の改正案について、連合側が求めている年間１０４日以上の休日確保の義務化などの要望を踏まえ、修正に応じる考えを示しました。</div><div>働いた時間ではなく成果で評価するとして、労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」を盛り込んだ労働基準法の改正案は、おととし４月に国会に提出されたものの、民進党は「残業代ゼロ法案だ」などとして撤回を求めていて、審議入りしないまま、継続審議となっています。<br><br>こうした中、安倍総理大臣は連合の神津会長と総理大臣官邸で会談し、神津会長は、改正案は長時間労働を助長しかねないとして、対象となる労働者の健康を確保する措置を強化するための修正を求めました。<br>具体的には、使用者に対して年間１０４日以上の休日の確保を義務化することに加え、仕事を終えてから次の日の仕事を始めるまでに一定の休息時間を確保する「勤務間インターバル」の確保や臨時の健康診断などを、使用者が選択的に実施すべきだなどとしています。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「しっかりと受け止めて検討する。政労使の３者での合意が必要なので、経団連とも調整する」と述べ、修正に応じる考えを示しました。<br><br>政府は近く経団連の榊原会長も加わった政労使の３者によるトップ会談で、こうした方針を確認することにしていて、修正に向けた協議が本格化する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>連合会長「最低限の健康確保措置を」</h3><div>連合の神津会長は、記者団に対し、「長時間労働を拡大しかねない制度の導入を盛り込んだ改正案が、そのままの形で成立するのは耐えられず、できるかぎり是正を求めることが連合としての責任だ。そもそも制度が必要なのかという疑念は根底にあり、撤回が望ましいが、過労死がある現実を見たときに、最低限の健康確保措置だけでもお願いしたい」と述べました。<br><br>そのうえで、神津会長は「改正案の賛否は、きょうの要請の結果も含めて、全体がどういう法案になるのかを見たうえで、内部の議論も丁寧に進めながら総合的に判断することになる」と述べました。</div></div><div><h3>高度プロフェッショナル制度とは</h3><div>高度プロフェッショナル制度は、高度な専門的知識があり、年収が一定以上の人が対象となります。<br><br>労働基準法では企業が従業員に１日８時間、もしくは週４０時間を超えて働かせた場合は、一定の割増賃金を支払わなければならないと定めています。<br><br>一方、高度プロフェッショナル制度の対象者は、働いた時間ではなく成果で評価されるため、労働時間の規制から外れ、残業や休日出勤をしても割増賃金は支払われません。<br><br>この制度の対象は、年収が１０７５万円以上で、証券会社のアナリストやコンサルタント、医薬品開発の研究者などが想定されていて、具体的には法案の成立後、厚生労働省の省令で定められる予定です。<br><br>制度を導入することによって効率的な働き方が可能となり、生産性が高まるという考えがある一方で、企業が残業代を支払わなくてもよくなることで、働く側は、より長時間労働を強いられることになるのではないかという指摘もあります。</div></div><div><h3>同友会代表幹事「最終的に妥協点を」</h3><div>政府と連合のトップ会談が行われたことについて、経済同友会の小林代表幹事は、長野県軽井沢町で記者団に対し、「これまで２，３年塩漬けになっていたので、連合の神津代表と安倍総理大臣が最終的な妥協点を見いだしてもらえれば非常にありがたい」と述べました。<br><br>また連合側が労働者の健康を確保する措置を強化するため、年間１０４日以上の休日確保の義務化などを求めていることについて、小林代表幹事は、「特に大きな問題があるとは思わない」と述べ、経営側としても容認できるという認識を示しました。<br><br>労働基準法の改正案に盛り込まれた「高度プロフェッショナル制度」について、経済界では、企業が、高い専門能力を持つ国内外の優秀な人材をひきつけ、競争力を高めることができる制度だとして、法案の早期成立を期待する声が高まっています。</div></div><div><h3>連合傘下の一部労組から反発の声</h3><div>連合が労働基準法改正案の修正を政府に要請したことについて、傘下の労働組合の一部からは反発の声が上がっています。<br><br>労働組合がない企業の正社員や非正規労働者などで作る「全国コミュニティ・ユニオン連合会」は１２日夜、連合本部に反対声明を送りました。<br><br>この中で鈴木剛会長は「連合はこれまで高度プロフェッショナル制度の導入は行わないと明言していたのに、制度の容認を前提とした修正案を政府に提出することは、これまでの方針に反する」などとしています。<br>そのうえで「長時間労働の是正を呼びかけてきた組合員に対する裏切り行為で、断じて認めるわけにはいかない」として強く批判しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011057461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 19:05:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者男性が死亡 施設側が車から降ろし忘れ熱中症か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/k10011057531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者男性が死亡 施設側が車から降ろし忘れ熱中症か</span><time datetime="2017-07-13T19:25"><span>7月13日</span> <span>19時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170713/K10011057531_1707131932_1707131933_01_03.jpg" alt="障害者男性が死亡 施設側が車から降ろし忘れ熱中症か" id="news_image"></div><div>１３日午後、埼玉県上尾市の障害者施設で、障害のある１９歳の男性が車の中で熱中症と見られる症状で倒れているのが見つかり、その後、死亡しました。埼玉県によりますと、施設側がおよそ６時間にわたって男性を車から降ろし忘れていたと見られ、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>埼玉県によりますと、１３日午後３時２０分すぎ、埼玉県上尾市の障害者施設「コスモス・アース」の職員から「１９歳の利用者の男性が車の中で倒れている」と消防に通報がありました。<br><br>男性は病院に運ばれましたが、まもなく死亡しました。死因は熱中症と見られるということです。<br><br>県によりますと、この施設では、１３日朝、車で利用者を迎えに行き、午前９時ごろ、施設に到着して利用者を車から降ろしましたが、その際、男性を降ろし忘れたと見られ、６時間ほどたった午後３時すぎに車の中で倒れている男性を見つけたということです。<br><br>施設によりますと、男性は知的障害があり、自分で車のドアを開けることができないということです。<br><br>警察は施設の関係者から話を聞くなどして詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170713%2Fk10011057531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 19:25:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>