<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 3か月ぶり大規模集会 大統領選へ巻き返し図る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 3か月ぶり大規模集会 大統領選へ巻き返し図る</span><time datetime="2020-06-21T17:21"><span>6月21日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478751_2006211216_2006211236_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 3か月ぶり大規模集会 大統領選へ巻き返し図る" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領がことし秋の大統領選挙に向けて3か月ぶりに大規模な集会を開き、みずからが再選されれば経済は復活すると主張して支持を訴えました。トランプ大統領は世論調査で民主党のバイデン前副大統領にリードされていますが、集会を機に巻き返しを図るねらいで、大統領選挙に向けた動きが再び活発化しています。</div><div>トランプ大統領は20日、新型コロナウイルスの感染拡大を受けてことし3月以降見合わせていた大規模な集会を3か月ぶりにオクラホマ州タルサで開きました。<br><br>この中でトランプ大統領は感染拡大で落ち込む経済について「大統領選挙で愚かなことをしなければ、来年はアメリカ史上最高の経済に戻るだろう」と述べ、みずからが再選されれば経済は復活すると訴えました。<br><br>またウイルスへの対応では「これは中国ウイルスだ。私は世界に先駆けて中国からの入国を禁止し、数十万人もの命を救った」と述べました。<br><br>さらに全米に広がった人種差別への抗議デモについては破壊行為や略奪を強調し、「共和党は法と秩序の党だ」とする一方、野党・民主党とバイデン前副大統領を左寄りだと非難し、「過激な左派の運動を止め、すべての人種や信条の人の未来を作る」と主張しました。<br><br>一方、今回の集会の開催には感染拡大への懸念から批判も出ていて、会場では空席も目立ちました。<br><br>これに対してトランプ大統領は「フェイクニュースが参加するなと言っているなかで来たあなたたちは闘士だ」と述べ、団結を訴えました。<br><br>トランプ大統領は40％台の支持率を維持する一方、新型コロナウイルスや抗議デモへの対応で批判され、大統領選挙の投票先をたずねる世論調査ではバイデン氏にリードされています。<br><br>トランプ大統領としては重視してきた集会の再開を機に巻き返しを図るねらいで、大統領選挙に向けた動きが再び活発化しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>強固に支持層を固める戦略か</h3><div>黒人男性の死亡事件を受けて人種差別への抗議の声が高まる中、トランプ大統領は大統領選挙の投票先を問う世論調査で野党 民主党のバイデン前副大統領に差をつけられています。<br><br>一方で支持率では40％台を維持していて、トランプ大統領としてはみずからを強固に支持する層を固める戦略とみられます。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、トランプ大統領は秋の大統領選挙の投票先を問う世論調査で一貫して民主党のバイデン前副大統領にリードされています。<br><br>その差は、ことしに入ってからは5ポイント前後で推移していましたが、抗議デモのあとは徐々に広がり、今月18日の時点ではバイデン氏が50.1％とトランプ大統領が41.3％と、9ポイントとなっています。<br><br>一方、トランプ大統領の支持率は新型コロナウイルスの感染拡大が深刻化していたことし4月、就任以来最高となる47.4％を記録しました。<br><br>アメリカでは歴史的に国家的な危機に直面した時、克服に向けて大統領への支持が上がる傾向にあり、今回もこれを反映した結果とみられています。<br><br>その後、感染拡大の深刻化を受けて初動の遅れや抗議デモへの対応で批判が高まる中、支持率は徐々に下がり、今月11日には42％に落ち込みました。<br><br>しかし一貫して40％台は維持していて、依然、根強い支持を得ていることがうかがえます。<br><br>トランプ大統領としては今後もみずからを強固に支持する層を固めるとともに、強みとしてきた経済面での対策を強化して支持の拡大につなげる戦略とみられます。</div></div><div><h3>大規模集会を再開 感染拡大への懸念から批判の声も</h3><div>トランプ大統領が大規模な集会を再開させたことには、感染拡大への懸念から野党 民主党や保健当局などから批判の声があがっていました。<br><br>その理由が集会が開かれた南部オクラホマ州の感染状況です。<br><br>オクラホマ州では当初は比較的、感染がおさえられてきましたが、今月1日に住民向けの行動基準が緩和されて以降、感染者数が増え続け、特に会場となったタルサでは今週に入ってから感染者数が急増して、1日に確認された新たな感染者はこれまでで最も多い100人を超える日もあります。<br><br>このため、地元タルサの保健衛生当局の責任者は「感染者の数が増えるなか、地元では対応しきれない事態に発展する可能性もある」として開催に強い懸念を示し、地元では集会の中止を求める訴えも起こされました。<br><br>しかし、州の最高裁判所は集会の開催は合法だとして訴えを退け、トランプ陣営も入り口での検温やマスクの配布などの防止対策を取るとして開催に踏み切りました。<br><br>一方、陣営では集会への参加を申し込むサイトで、「ウイルスに感染したとしてもトランプ陣営の責任を問わない」という事項に同意することを求め、感染への責任を問われない措置も取っていました。<br><br>こうした中、トランプ陣営は集会当日の20日、現地で準備にあたっていた6人のスタッフが新型コロナウイルスの検査で陽性反応が出て、隔離措置を取ったと明らかにしました。<br><br>しかし、集会自体はとりやめず、トランプ大統領は20日、「信じられない集会になる」とだけ述べてタルサに向かいました。<br><br>メディアは地元の感染状況などから集会には100人程度の感染者が来場する可能性があり、結果的に800人から1000人に感染を広げるという試算を示していて、バイデン前副大統領は19日、ツイッターに「トランプは自分の政治集会をやりたいあまりに、当局の指針を無視して参加者を危険にさらしている。信じられない」と投稿し、批判を強めています。</div></div><div><h3>場所と時期めぐっても議論呼ぶ</h3><div>今回の集会では場所と時期をめぐっても議論を呼びました。<br><br>オクラホマ州タルサは1921年に白人による黒人の虐殺事件が起きたことで知られていて、人種差別への抗議の声が高まる中、その場所で集会を開くことへの疑問の声が出ていました。<br><br>また、時期についても当初、予定されていた6月19日が奴隷解放の記念日にあたることから、この日に選挙のための集会を開くことは不適切だという声も上がり、陣営は開催を20日に変更していました。<br><br>こうした声にもかかわらず陣営が開催に踏み切ったことで、集会の会場の周辺では当日、大統領に抗議する集会も開かれ、人種差別問題への対応などに批判の声があがっていました。</div></div><div><h3>「法と秩序」の重要性訴える戦略</h3><div>人種差別への抗議の声が高まっていることに対し、トランプ大統領は選挙に向けて抗議デモでの破壊行為や略奪を強調し、「法と秩序」の重要性を訴える戦略をとっています。<br><br>「法と秩序」は52年前の1968年の大統領選挙にのぞんだ共和党のニクソン元大統領が掲げたことばとしても知られています。<br><br>この年、アメリカでは人種差別の撤廃を訴えたキング牧師が暗殺され、マイノリティーの権利拡大などを求めるデモが全米に広がったほか、ベトナム戦争に反対する運動も激しさを増していました。<br><br>こうした中、ニクソン元大統領は「法と秩序の回復」を掲げることで、デモや反戦運動に距離を置く保守層の支持を固めることに成功したと言われています。<br><br>このため、トランプ大統領としても「法と秩序」を重視する姿勢を示すことで、保守層などからのみずからへの支持を固めるねらいがあるとみられます。これについてトランプ政権で初代報道官を務めたショーン・スパイサー氏はＮＨＫのインタビューで「法と秩序が守られ、タフで力強く国民の安全を守らなければならないという、トランプ大統領の根源的な姿勢を示し続けているのだろう。実際にその姿勢を示し続けたことで抗議も平和的なものになっている」と主張しました。<br><br>そのうえで、スパイサー氏はかつて側近として大統領に仕えた経験を基に「トランプ氏の年齢の半分とは言わないが、それに近い私が、毎日、疲れて昼寝をしたいと思っていても、大統領は夜まで休みなく動き続け、その後も資料を読んだりツイートをしたりしている。トランプ氏が減速したのを見たことがない。1週間の中で7日間、ずっと同じペースで働いている」と話し、大統領の再選への強い意欲を表現していました。</div></div><div><h3>トランプ陣営幹部「一連の出来事 再選挙戦略に悪影響なし」</h3><div>トランプ大統領の再選戦略についてトランプ陣営の幹部で牧師のダレル・スコット氏はＮＨＫの取材に対し、「一連の出来事で再選戦略に悪影響はない。新型コロナウイルスによって中断を余儀なくされたものの、トランプ大統領の選挙戦略は一貫している。具体的には低い失業率やマイノリティーの社会を支援する取り組みなど、大統領の成果を強調するということに尽きる」と話し、黒人男性の死亡事件や人種差別への抗議活動の影響は大きくはないという見方を示しました。<br><br>一方、事件については「警察が過剰な実力を行使して、路上で市民が殺害されたことは非常に残念で、検証されたうえで正されなければならないが、これに乗じて略奪や暴動をしようとする犯罪的な側面は常にある。治安のためにこうした悪事を取り締まるための実力行使も必要だということも事実だ」と主張しました。<br><br>また、スコット氏は今月10日、事態の解決策を検討するためにトランプ大統領にホワイトハウスに招かれたということで、「大統領から意見を請われたのでいくつかの提案をした。警察改革は絶対に必要だと助言した。そして改革は警察官の行動によって被害を受ける人たちと同様、警察官にも配慮したものでなければならないことを強調した」と話し、事態打開のために警察改革を進めるとともに、警察側にも配慮する必要があると助言したとしています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 集会での発言内容</h3><div>トランプ大統領は、オクラホマ州タルサで20日に開いた大規模な集会の中で、新型コロナウイルスについて『中国ウイルス』などと呼んだうえで、「私は世界に先駆けて中国からの入国を禁止し、数十万もの命を救った。人工呼吸器や医療機器も確保し、ほかの国に比べて多くの検査を行っている」と述べ、感染拡大の抑え込みに迅速に対応したとアピールしました。<br><br>また、人種差別に対する抗議デモについて、「過激な左派は、コロンブスや初代大統領のワシントンの像を破壊し、国旗に火をつけた。彼らはわれわれの歴史を壊そうとしている」と述べ、破壊行為や略奪が行われてきたと強調した一方で、「共和党は法と秩序の党だ」と訴え、州兵を派遣することでデモを収めることに成功したとしました。<br><br>さらに、トランプ大統領は秋の大統領選挙を争う野党・民主党のバイデン前副大統領について、「民主党のリーダーではない。過激な左派の操り人形で、彼らにコントロールされている」と繰り返し批判したうえで、「バイデン氏は長年、上院議員を務め、副大統領だったのに、その間、何もしなかった。アメリカ以外の国を繁栄させただけで、外交政策で正しい判断をしたことがない。中国と対立したことがないから中国はバイデン氏に当選してほしいと願っているし、イランだってそうだ」と述べ、その政治手腕を痛烈に非難しました。<br><br>そのうえで、トランプ大統領はみずからの実績として経済成長を挙げ、「これから8月、9月、10月と、経済はどんどん成長する。大統領選挙でわれわれが愚かなことをしなければ、来年はアメリカ史上、最高の経済に戻るだろう。そうと分かれば、私以外の候補者に投票する度胸はないはずだ」と述べ、改めて支持を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 17:21:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か</span><time datetime="2020-06-21T18:23"><span>6月21日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478901_2006211728_2006211823_01_02.jpg" alt="前法相ら選挙違反事件 スマホ解析で現金提供日時や場所 確認か" id="news_image"></div><div></div><div>河井克行前法務大臣と妻の案里参議院議員が逮捕された選挙違反事件で、検察当局が現金を受け取ったとされる地元議員らのスマートフォンの位置情報などを解析し、現金提供の日時や場所の確認を進めていたことが関係者への取材で分かりました。河井前大臣が同じ日に複数の議員と接触し、現金を配っていたケースもあるということで、検察当局は現金提供の詳しい経緯の解明を進めています。</div><div>前の法務大臣の河井克行容疑者（57）と、妻で参議院議員の案里容疑者（46）は、去年7月の参議院選挙をめぐって地元議員らに票の取りまとめを依頼し、報酬として現金を配ったとして公職選挙法違反の買収の疑いで逮捕され、検察当局は地元議員や後援会幹部など94人におよそ2570万円を配った疑いがあるとみて、捜査を進めています。<br><br>検察当局は現金の配布先が記載されたとみられる複数のリストをもとに、地元議員から事情を聴くなどして捜査を進めてきましたが、この際、地元議員から任意提出を受けたスマートフォンの位置情報などを解析し、現金提供の日時や場所の確認を進めていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣は、去年4月に行われた統一地方選挙の前後に集中的に地元議員と接触を図り、「陣中見舞い」などとして現金を配っていたということで、この時期には同じ日に複数の議員に接触し、現金を配っていたケースもあるということです。<br><br>検察当局は、河井前大臣が統一地方選挙での支援を名目に多くの議員に現金を配り、案里議員の支持拡大を図ろうとしていたとみて、詳しい経緯の解明を進めています。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣と案里議員はいずれも「不正な行為はしていない」などと容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 18:23:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 35人感染確認 うち夜の繁華街の関係者18人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 35人感染確認 うち夜の繁華街の関係者18人 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-21T18:56"><span>6月21日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478841_2006211805_2006211807_01_02.jpg" alt="東京都 35人感染確認 うち夜の繁華街の関係者18人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、21日都内で新たに35人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染の確認が30人以上となるのは4日連続です。</div><div>東京都は21日都内で新たに20代から70代までの男女合わせて35人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代が合わせて31人と、全体のおよそ90％を占めています。<br><br>35人のうち、21人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの14人は今のところ感染経路がわかっていません。<br><br>また、35人のうち夜の繁華街の関係者は18人で、このなかには集団検査を受けた新宿区にあるホストクラブの関係者9人が含まれているということです。<br><br>1日の感染の確認が30人以上となるのは4日連続で、これで都内で感染が確認された人は、合わせて5783人になりました。<br><br>一方、21日は、都内で死亡が確認された人の発表はありませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 18:56:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港国家安全維持法 6月下旬に再審議で可決か 中国の全人代</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港国家安全維持法 6月下旬に再審議で可決か 中国の全人代</span><time datetime="2020-06-21T19:17"><span>6月21日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478941_2006211835_2006211917_01_02.jpg" alt="香港国家安全維持法 6月下旬に再審議で可決か 中国の全人代" id="news_image"></div><div></div><div>香港での反政府的な動きを取り締まる香港国家安全維持法案を審議する中国の全人代＝全国人民代表大会の常務委員会が、次の会議を今月28日から30日まで開くことになりました。この会議で法案が可決される可能性があります。</div><div>中国の全人代＝全国人民代表大会の常務委員会は20日までの3日間、香港での反政府的な動きを取り締まる香港国家安全維持法案を審議し、国営の新華社通信は、中国の治安機関を香港に設置することなどを盛り込んだ法案の内容を伝えています。<br><br>これに続いて新華社通信は、21日、全人代の常務委員会が、次の会議を今月28日から30日まで開くと伝えました。<br><br>全人代の常務委員会が、短期間に2度開かれるのは異例で、香港の一部のメディアはこの会議で法案が審議され、可決されるのではないかとの見方を伝えています。<br><br>香港では、来月1日の中国に返還された日に合わせて民主派の団体が恒例のデモ行進を計画しているほか、来月18日には、ことし9月に行われる議会にあたる立法会の議員選挙に向けて立候補の受け付けが始まる予定で、初めての過半数の議席獲得を目指す民主派は、選挙運動を活発化させています。<br><br>中国としては、こうした日程を念頭に香港国家安全維持法の制定を急ぐことで、民主派の抗議活動や選挙に向けた動きに圧力を強めたいねらいがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:17:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「部分日食」 各地で観測 国内ではおよそ半年ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012478981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「部分日食」 各地で観測 国内ではおよそ半年ぶり</span><time datetime="2020-06-21T19:18"><span>6月21日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012478981_2006211901_2006211918_01_03.jpg" alt="「部分日食」 各地で観測 国内ではおよそ半年ぶり" id="news_image"></div><div>太陽の一部が欠けたように見える「部分日食」が、国内ではおよそ半年ぶりに各地で観測されました。</div><div>「部分日食」は太陽と月と地球が一直線上に並び、地球から見て、太陽の一部が月に隠れる現象です。<br><br>国内では去年12月以来、およそ半年ぶりで、今回は、午後4時ごろに欠けはじめ、午後6時半ころまでに終わりました。<br><br>21日は、雲が広がった関東や九州地方の一部などを除いて、晴れたところが多く、各地で観測することができました。<br><br>太陽が最も隠れた割合は那覇市で79％、東京都で35％、札幌市で17％などとなりました。<br><br>また、インドや中国などでは太陽が指輪のような形に見える「金環日食」になりました。<br><br>次に日本で日食が見られるのは3年後の2023年4月で、この時は九州南部など一部の地域だけで部分日食になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012478981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:18:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 試合結果 巨人は阪神に勝ち3年ぶり開幕3連勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012479001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 試合結果 巨人は阪神に勝ち3年ぶり開幕3連勝</span><time datetime="2020-06-21T19:41"><span>6月21日</span> <span>19時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479001_2006211934_2006211941_01_02.jpg" alt="プロ野球 試合結果 巨人は阪神に勝ち3年ぶり開幕3連勝" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球はデーゲームで6試合が行われ、セ・リーグは巨人が阪神に勝って3年ぶりの開幕3連勝としました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>セ・リーグ</h3><div>▽巨人対阪神は巨人が7対1で勝ちました。<br><br>巨人は1点を追う4回、4番・岡本選手の1号ツーランや坂本選手のタイムリーなどで5点をあげて逆転しました。そして5回にはパーラ選手が2試合連続ホームランとなる2号ツーランを打ち突き放しました。先発のサンチェス投手は6回途中1失点で来日初勝利をあげました。巨人は3年ぶりの開幕3連勝です。<br><br>阪神は先発のガルシア投手が4回5失点と崩れ、20年前のシーズン以来となる開幕3連敗を喫しました。<br><br>▽ＤｅＮＡ対広島はＤｅＮＡが2対1でサヨナラ勝ちしました。<br><br>ＤｅＮＡは1点を追う9回、3連続ヒットでノーアウト満塁と攻め、宮崎選手が2点タイムリーツーベースを打って試合を決めました。<br>ＤｅＮＡは今シーズン初勝利です。<br><br>広島はドラフト1位ルーキーの森下投手がプロ初登板し、7回無失点と好投しましたが、新外国人のスコット投手が打たれ、逃げきりに失敗しました。<br><br>▽ヤクルト対中日は中日が3対0で勝ちました。<br><br>中日は2回、京田選手の1号ツーランで先制し、6回には福田選手のタイムリー内野安打で追加点をあげました。<br>先発した2年目の梅津投手は7回無失点で勝ち投手、3人目の岡田投手が2セーブ目をあげました。<br>中日は8年ぶりの開幕カード勝ち越しです。<br><br>ヤクルトはダブルプレー3つとまずい攻めで得点できませんでした。</div></div><div><h3>パ・リーグ</h3><div>▽西武対日本ハムは日本ハムが12対2で勝ちました。<br><br>日本ハムは2回、中田選手の1号ソロで先制し、4回には大田選手も1号ソロを打ちました。<br>8回には4本のタイムリーで6点を奪いました。<br><br>西武はプロ初登板となった3年目の與座投手が6回3失点と粘りましたが、リリーフ陣が精彩を欠きました。<br><br>▽ソフトバンク対ロッテはロッテが5対1で勝ちました。<br><br>ロッテは2回、井上選手の1号満塁ホームランで先制し、6回には荻野選手のタイムリーで追加点をあげました。<br>先発の美馬投手は5回1失点で移籍後初勝利です。<br><br>ソフトバンクは先発の二保投手が2回に危険球で退場となった後、急きょプロ初登板となったドラフト3位ルーキーの津森投手が手痛いホームランを打たれました。<br><br>▽オリックス対楽天はオリックスが4対0で勝ちました。<br><br>オリックスは1回、中川選手の犠牲フライで先制し、2回にはＴ−岡田選手のタイムリーなどで2点、4回にもＴ−岡田選手のタイムリーツーベースで1点を加えました。<br>先発の山本投手は8回を投げてヒット3本、10個の三振を奪い無失点でチームに今シーズン初勝利をもたらしました。<br><br>楽天は先発した石橋投手が4回4失点と試合を作れませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012479001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:41:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/k10012479011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊</span><time datetime="2020-06-21T19:56"><span>6月21日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_02.jpg" alt="沖縄戦 「護郷隊」の陣地跡見つかる 少年らで編成の極秘部隊" id="news_image"></div><div>太平洋戦争末期の沖縄戦の際に旧日本軍が地元の少年らで極秘に編成した「護郷隊（ごきょうたい）」と呼ばれるゲリラ部隊の陣地跡が沖縄のアメリカ軍基地内で見つかりました。この部隊に関する戦争遺跡が見つかったのは初めてで、専門家は少年らを巻き込んだ悲惨な戦闘の実態を検証するため、今後、アメリカ軍に共同調査を申し入れることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211946_01_03.jpg" alt=""><div>75年前の沖縄戦の際、旧日本軍は、正規軍を後方支援し、持久戦に持ち込むため、およそ1000人の地元の10代の少年らを召集して「護郷隊」と呼ばれるゲリラ部隊を極秘に編成しました。<br><br>護郷隊は昭和20年4月にアメリカ軍が沖縄本島に上陸すると、3か月にわたって山岳地帯でゲリラ戦を展開しましたが、激しい攻撃にさらされるなどして160人が命を落としました。<br><br>この護郷隊が拠点を置いた陣地跡が、沖縄のアメリカ軍基地「キャンプ・ハンセン」内で見つかっていたことがアメリカ軍への取材でわかりました。アメリカ軍が、ことし3月に基地内に残る戦争遺跡の調査を行っていた際に、沖縄本島北部にある恩納岳（おんなだけ）の山頂付近で見つけたということです。<br><br>恩納岳には、沖縄戦当時、護郷隊が司令部や野戦病院、それに敵を迎え撃つ機関銃壕などからなる陣地を構築し、今回、機関銃壕の跡や部隊の建物の土台部分とみられる石垣などが確認されました。<br><br>護郷隊について調査している地元の専門家によりますと護郷隊の戦争遺跡が見つかったのは、今回が初めてです。<br><br>一方、恩納岳の一帯は戦後、アメリカ軍が実弾射撃訓練などを行う演習場として使用しているため、少年たちを巻き込んだ悲惨な戦闘の実態について現場での詳しい検証ができないままになっているということです。このため専門家は、今後、アメリカ軍に対して共同調査を申し入れることにしています。</div></div><div><h3>「護郷隊」ほとんどが10代の少年</h3><div>旧日本軍が作成した資料などによりますと、旧日本軍は劣勢が想定された沖縄戦を前に秘密戦要員の養成機関「陸軍中野学校」の出身者を派遣し、正規軍を支援する遊撃戦＝ゲリラ戦専門の部隊を沖縄本島北部で極秘に編成しました。<br><br>当時、アメリカ軍は日本の本土を攻撃する前線基地を設置するためにまず沖縄本島中部に上陸して近くの飛行場を奪い、その後、正規軍が拠点を置く南部に攻め込んでくるとみられていました。<br><br>このため、北部の山岳地帯にゲリラ部隊を配置し、上陸した敵を後方から攻撃してかく乱する作戦を立てたということです。編成された部隊は、およそ1000人の隊員のほとんどを地元の10代の少年が占め、「故郷をみずからの手で護る」という意識を持たせるため、「護郷隊」と名付けられました。<br><br>「護郷隊」は2つの部隊からなり、「第一護郷隊」は現在の名護市にある多野岳に、「第二護郷隊」は恩納岳に陣地を築き、アメリカ軍が沖縄本島に上陸した直後から3か月にわたってゲリラ戦を展開しました。<br><br>また、少年兵らは、見た目が幼かったことから、避難民に成り済ます方法で敵の偵察や正規軍との伝令にも駆り出されたということです。<br><br>護郷隊について調査している地元の専門家によりますと、戦闘などで隊員160人が命を落としました。<br><br>一方、秘密部隊だったため沖縄でも戦後長く存在をほとんど知られず、部隊や戦闘の実態について解明されていないことも多いということです。</div></div><div><h3>「護郷隊」と「恩納岳」</h3><div>恩納岳は沖縄県恩納村と金武町の境にある標高363メートルの山で、沖縄戦の際、「第二護郷隊」が陣地を構えました。元少年兵の証言などによりますと、山頂付近に部隊の司令部や機関銃壕などがあり、中腹には野戦病院や兵舎などがありました。<br><br>しかし、アメリカ軍に攻め込まれると、部隊は山頂へと追い詰められていき、それに伴って山頂近くに移された野戦病院は、負傷した少年兵などであふれかえったということです。<br><br>そして、部隊は数千人規模による攻撃を受け、昭和20年6月初めに陣地を撤退し、恩納岳はアメリカ軍に制圧されました。<br><br>部隊が撤退する際、負傷して動けなかった少年兵らは軍医に殺害されたり、手りゅう弾を渡されてみずから命を絶ったりしたということです。<br><br>戦後、アメリカ軍は昭和22年から恩納岳を含めた一帯を実弾射撃訓練を行う演習場とし、さらに、昭和25年に朝鮮戦争が勃発すると、艦砲射撃や空爆などを伴った演習も行うようになりました。<br><br>その後、一帯は昭和32年からアメリカ軍基地「キャンプ・ハンセン」として運用され、現在に至るまで軍の特別な許可がなければ立ち入ることができない状態が続いています。</div></div><div><h3>米軍撮影 170枚の写真</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは今回、アメリカ軍が恩納岳の護郷隊の陣地跡で撮影したおよそ170枚の写真を軍から入手しました。<br><br>このうちの1枚には、沖縄戦の際に護郷隊が使った機関銃壕の跡が土砂で一部が埋まった形で写されています。<br><br>護郷隊の元少年兵によりますと機関銃壕は沖縄戦の直前に少年兵らによって山の斜面に横穴を掘って作られ、入り口近くには土のうなどが積まれていました。そして、壕内には機関銃や弾薬などが備えられ、アメリカ軍が攻め込んでくると少年兵らは中で身を隠しながら機関銃を掃射して迎え撃ったということです。<br><br>また、別の1枚では石垣が確認でき、護郷隊について調査している専門家によりますと特徴から司令部か物資の保管小屋など部隊の建物の土台部分とみられるということです。<br><br>このほか、近隣などから陣地に避難してきた住民が使っていたとみられる茶わんや湯飲みの破片なども確認できます。<br><br>長年、護郷隊について調査している恩納村「村史編さん係」の瀬戸隆博さんは「元少年兵らの証言を裏付けるものだ。恩納岳はアメリカ軍基地内にあるため立ち入りができず、場所ははっきりしないものの遺骨も残っているという元少年兵の証言もあるため、基地内に入ってさらに詳しく調査する必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>「根こそぎ動員」の始まり</h3><div>太平洋戦争で旧日本軍は、敗戦が続き戦局が悪化すると一部で戦果があがっていたゲリラ戦を拡大することを決め、陸軍中野学校出身者の指揮のもと最初の専門部隊を編成して昭和19年3月にニューギニア島に派遣し、その後、第2部隊をインドネシア東部の島で組織しました。<br><br>そして、「絶対国防圏」の要所のサイパンが陥落した翌月の昭和19年8月、3番目と4番目となる部隊を沖縄に編成することを決めます。これが「第一護郷隊」と「第二護郷隊」です。<br><br>それまでは成人の兵士を中心に編成したのに対し、護郷隊は兵士不足のため地元の10代の少年たちを召集することになりました。その際、当時は19歳からだった召集対象の年齢を昭和19年11月に軍の規則を変更して17歳に引き下げ、さらに翌月には、沖縄などでは志願すれば14歳以上の少年も召集できるようにしました。<br><br>しかし、元少年兵らの証言によりますと当時、志願したとされた少年たちの中には強制的に召集されたケースが少なくなかったということです。<br><br>護郷隊以降、旧日本軍は子どもたちも戦場に投入する「根こそぎ動員」の動きを加速させ、陸軍中野学校の出身者を全国に派遣して各地の少年や少女などにゲリラ戦の訓練などを施し、本土決戦に備えました。<br><br>そして、沖縄で旧日本軍による組織的な戦闘が終結したとされる昭和20年6月23日に「義勇兵役法」が施行され、全国の15歳以上の男子と17歳以上の女子が召集の対象となりました。<br><br>護郷隊について調査している恩納村「村史編さん係」の瀬戸隆博さんは「護郷隊の戦争が沖縄だけのものでなく、さらにバージョンアップして本土決戦で行われた可能性があった。日本では世界各地で起きているテロなど遠いものとして実感があまりないと思うが、かつて日本で10代の子どもを戦場に送り出し、命を落とすことを推奨して犠牲にしており、決してひと事ではない」と話しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>元少年兵「戦場という地獄 仲間が次々に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200621/K10012479011_2006211939_2006211945_01_05.jpg" alt=""><div>沖縄県大宜味村に住む瑞慶山良光さん（91）は16歳だった昭和20年3月に召集され、「第二護郷隊」に配属されました。<br><br>そして、ゲリラ戦の際にアメリカ軍の手りゅう弾で大けがをし、その後は、部隊の後方支援として恩納岳の陣地の野戦病院で負傷兵の搬送や死亡した兵士の埋葬などに当たりました。<br><br>瑞慶山さんによりますと、野戦病院ではベッドの代わりに板が敷かれ、収容された負傷兵が手当てを受けていたということです。そして、アメリカ軍が攻め込んでくると負傷して動けなくなった兵士の中には捕虜になって情報が漏れるのを避けるため、軍医によって銃殺された人もいたということです。そのうえで、部隊が陣地を撤退する際、残った負傷兵らは手りゅう弾を手渡されみずから命を絶ったということです。<br><br>瑞慶山さんは「上陸したアメリカ軍と戦えということになり、僕たち少年が最初の戦いを担いました。いつ殺されるのかという恐怖心の中、仲間が次々と『アンマー』と叫びながら死んでいった。戦場という地獄に行き、戦後はＰＴＳＤになったうえに護郷隊は正規軍ではないとして補償も受けられないなど苦しい日々を過ごしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200621%2Fk10012479011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:56:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>