<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ 感染が水面下で継続 6月中旬以降に再び顕在化か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/k10012555471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 感染が水面下で継続 6月中旬以降に再び顕在化か</span><time datetime="2020-08-07T04:00"><span>8月7日</span> <span>4時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/K10012555471_2008070128_2008070400_01_02.jpg" alt="新型コロナ 感染が水面下で継続 6月中旬以降に再び顕在化か" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続いていますが、国内では、5月にいったん収束したと思われたウイルスによる感染が水面下で継続していて、6月中旬以降、再び顕在化したとみられることが、国立感染症研究所が行ったウイルスの遺伝子の詳細な解析の結果、分かりました。<br><br>研究所は、移動の自粛が緩和されたあと、見えないまま続いていた感染が、全国に広がった可能性があるとしています。</div><div>国立感染症研究所は、国内で感染した人から検出されたウイルスの遺伝子を詳しく解析して、どう広がったのか分析した結果を発表しました。<br><br>それによりますと、ことし3月中旬以降、国内に広がったウイルスは、中国 武漢からヨーロッパを経て入ってきた「ヨーロッパ系統」と呼ばれるタイプのもので、5月には、このウイルスによる感染はいったん収束に向かいました。<br><br>ところが、6月中旬以降になると、各地で感染者の集団＝クラスターが発生し、ウイルスを解析すると、いったんは見られなくなった「ヨーロッパ系統」のウイルスの遺伝子の一部が変異したものだったと分かったということです。病原性が強くなったり、弱くなったりする変異は確認されていないとしています。<br><br>研究所では、無症状か軽症の感染者による感染が水面下で続いていて、6月中旬以降は、同じ系統のウイルスによる感染が再び顕在化し、移動の自粛が緩和されたあと、東京だけでは収まらず、全国に広がった可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200807%2Fk10012555471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 04:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約 新たに3か国が批准 条約発効まであと7か国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/k10012555511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核兵器禁止条約 新たに3か国が批准 条約発効まであと7か国</span><time datetime="2020-08-07T05:31"><span>8月7日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/K10012555511_2008070426_2008070531_01_02.jpg" alt="核兵器禁止条約 新たに3か国が批准 条約発効まであと7か国" id="news_image"></div><div></div><div>広島に原爆が投下されてから75年となった6日、核兵器禁止条約を新たに3か国が批准し、条約が効力を持つ発効まであと7か国となりました。</div><div>核兵器禁止条約は、核兵器を、国際人道法の原則に反する兵器として開発から使用まで全面的に禁止するもので、3年前、国連で採択されました。<br><br>広島に原爆が投下されてから75年となった6日、国連では、アイルランド、ナイジェリア、それに太平洋のニウエの3か国が批准書を寄託し、発効に必要な50か国の批准まであと7か国となりました。<br><br>アイルランドのフリン国連次席大使は「核保有国間の競争が、核兵器の誤使用のリスクを受け入れられないレベルまで高めている」と述べたほか、ナイジェリアのイテボジ国連次席大使は「政府は限られた資源を国民の健康と福祉に向けるべきだ」と述べるなど、核廃絶の緊急性を強調しました。<br><br>また、条約の採択に貢献したとしてノーベル平和賞を受賞した、ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンのベアトリス・フィン事務局長は、ＮＨＫの取材に対して「年内には50か国が批准することを願っている」と述べ、早期の条約発効に向けて各国への働きかけをさらに強める考えを示しました。<br><br>国連としては、条約の早期成立と、来年に予定されているＮＰＴ＝核拡散防止条約の再検討会議を通じて、停滞する核軍縮の機運を高めていきたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200807%2Fk10012555511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 05:31:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス 大谷翔平 復帰戦で3号ホームラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/k10012555571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス 大谷翔平 復帰戦で3号ホームラン</span><time datetime="2020-08-07T05:37"><span>8月7日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/K10012555571_2008070537_2008070537_01_02.jpg" alt="エンジェルス 大谷翔平 復帰戦で3号ホームラン" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで、右ひじ近くの筋肉に損傷が見つかったエンジェルスの大谷翔平選手が、6日のマリナーズ戦に4番 指名打者で先発出場し、復帰して最初となる2回の第1打席で、今シーズン3号のソロホームランを打ちました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200807%2Fk10012555571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 05:37:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベイルート爆発 家を失うなどした約30万人の支援も課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/k10012555481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベイルート爆発 家を失うなどした約30万人の支援も課題に</span><time datetime="2020-08-07T05:57"><span>8月7日</span> <span>5時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/K10012555481_2008070633_2008070635_01_02.jpg" alt="ベイルート爆発 家を失うなどした約30万人の支援も課題に" id="news_image"></div><div></div><div>レバノンの首都ベイルートで起きた大規模な爆発では、発生から2日がたち、行方がわからない人の捜索活動が続いています。<br><br>現地では、医療がひっ迫して、けが人が手当てを受けられない状況が続いているほか、家を失うなどしたおよそ30万人の被災者への支援も課題になっています。</div><div>ベイルートにある港で4日起きた大規模な爆発では、これまでに137人が死亡し、およそ5000人がけがをしました。<br><br>現地では依然として数十人の行方がわかっていないとみられ、爆風で倒壊した建物などでは捜索活動が続いています。<br><br>市内では複数の病院が被害を受け、けがをした人が手当てを受けられない状況が続いているということで、現地入りした各国の支援団体が仮設の病院を設置するなど、医療体制のサポートにあたっています。<br><br>一方、今回の爆発では、25万人から30万人が自宅に被害を受け、住む場所の確保に迫られており、こうした人たちへの支援も課題になっています。<br><br>ベイルートに住む女性はＮＨＫのインタビューに、「政府による支援は行き届いていません。家を失った人たちは、ほかの市民に空き部屋を提供してもらうなどしてしのいでいます。支援を届けてほしいです」と話していました。<br><br>6日には、レバノンと歴史的な関係が深いフランスのマクロン大統領が現地入りしましたが、窮状を訴える人たちが取り囲む場面もあり、支援が進まない中で、市民の間では自国政府への不満も高まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フランス マクロン大統領「見放すことはない」</h3><div>フランスのマクロン大統領は6日、外国の首脳として初めて現地に入りました。<br><br>マクロン大統領は爆発現場を視察したほか、レバノンのアウン大統領らと相次いで会談したあと、記者会見を行い、「フランスはレバノンやその国民を見放すことはない」と述べ、救助や治療を行う緊急支援チームを追加で派遣したことや、事故原因の究明を支援する調査チームを送ったことを明らかにしました。<br><br>また、医療物資などを載せたフランス軍の船も来週には到着するとしています。<br><br>そのうえで「レバノンの人たちを支援する会合を開き、国際的な資金の拠出を目指す」と述べて、医療品や食料品などの支援で各国の幅広い協力を得るため、今後、数日以内に会合を開く考えを示しました。<br><br>レバノンに対しては6日、ＥＵ＝ヨーロッパ連合が3300万ユーロ（日本円で41億円余り）の緊急支援を表明しています。<br><br>また、事故の原因について詳しい情報はないとしながらも、「真実が隠れて疑惑が生まれないようにするためにも、開かれた透明性のある国際的な調査が必要だ」と強調しました。</div></div><div><h3>ドイツ大使館の女性が死亡</h3><div>この爆発で、現地のドイツ大使館に勤務していた女性1人が自宅で死亡しました。<br><br>ドイツメディアは、亡くなったのはドイツの外交官だと伝えています。<br><br>ドイツのマース外相は6日、「最悪の懸念が事実となってしまった。同僚の死に、外務省の全員が深い悲しみを感じている」とコメントしています。</div></div><div><h3>がれきの片づけ ボランティアが活動</h3><div>大規模な爆発で、住宅や商店など多くの建物も被害を受けました。<br><br>こうした中、若者らを中心にがれきの片付けを手伝うボランティア活動が始まっています。<br><br>今回の爆発でベイルートの中心部は、ショッピングモールや住宅などの外壁が崩れたり、窓ガラスが割れたりする被害を受け、周辺にはがれきが散乱して車や人の往来ができない場所もあり、復旧作業の妨げとなっています。<br><br>こうした状況を受けて、若者を中心に被害を受けた地区で片付けを手伝うボランティア活動が始まっていて、道に散乱した窓ガラスの破片を集めたり、住宅から壊れた家財道具を運び出したりしていました。<br><br>参加した男性は「爆発で多くの人が被害を受けました。自分が同じ状況になっていたかもしれないので、今は人々が支え合うべきです」と話していました。<br><br>また別の女性は「爆発はレバノン史上最悪の災害です。助けが必要な人のところに直接行って支援を続けたいです」と話していました。</div></div><div><h3>国外にも悲しみ広がる</h3><div>レバノンで起きた爆発では、国外で暮らすレバノン人にも悲しみが広がっています。<br><br>中東のＵＡＥ＝アラブ首長国連邦のドバイで暮らすレバノン人のニザール・アブハサンさん（34）は、爆発で幼なじみのマゼン・ズワイヘドさん（34）を失いました。<br><br>建築士のマゼンさんは、爆発が起きた当時、現場から3キロ離れたベイルートの中心部にいて、爆風で飛ばされてきた建物の破片が直撃し、亡くなったということです。<br><br>ニザールさんは「マゼンとは幼い頃からいつも一緒に何でもしてきた兄弟みたいな存在で、彼を失った悲しみはあまりにも大きい。爆発を起こした人物を絶対に許せない。誰に責任があるのか、明らかにしてもらいたい」と涙を浮かべながら話しました。<br><br>爆発を受けてニザールさんは、ＵＡＥの支援団体を通じて大量の衣服を送り、被害を受けた祖国の人たちの支援にあたっています。またＳＮＳを通じて、ＵＡＥで暮らす人たちに支援に参加するよう呼びかける活動も始めています。<br><br>ニザールさんは「レバノン人は、1990年に内戦が終結してからも厳しい経済状況の中で苦しんできたのに、この爆発で大きな被害を受け、本当に疲弊している。しかしレバノン人は強い国民で、こういう時こそ、互いに助け合って危機を乗り越えていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200807%2Fk10012555481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 05:57:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東など各地で猛暑日に 熱中症に警戒 東京都心は36度予想</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/k10012555611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東など各地で猛暑日に 熱中症に警戒 東京都心は36度予想</span><time datetime="2020-08-07T06:30"><span>8月7日</span> <span>6時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/K10012555611_2008070627_2008070630_01_02.jpg" alt="関東など各地で猛暑日に 熱中症に警戒 東京都心は36度予想" id="news_image"></div><div></div><div>7日は西日本や東日本の太平洋側を中心におおむね晴れて気温が上がり、東京の都心でも36度が予想されるなど、特に関東で猛烈な暑さが予想されています。<br><br>屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、7日は西日本と東日本、東北南部の太平洋側を中心に高気圧に覆われておおむね晴れ、各地で気温が上がる見込みです。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽さいたま市で37度、<br>▽東京の都心と静岡市、甲府市、福島市で36度、<br>▽千葉市や水戸市、大阪市、宮崎市などで35度と、<br>各地で猛暑日が予想されています。<br><br>屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど、熱中症に警戒が必要です。<br><br>気象庁と環境省は、関東甲信を対象に湿度などの影響も反映した「暑さ指数」を用いて新たな高温注意情報の運用を始めていて、東京、千葉県、茨城県では、この情報が発表されています。<br>熱中症の危険性が極めて高くなると予想され、外出をなるべく避けるなど一層の対応が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200807%2Fk10012555611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 06:30:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 利尻富士町 湾内地区と雄忠志内地区に避難指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/k10012555631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 利尻富士町 湾内地区と雄忠志内地区に避難指示</span><time datetime="2020-08-07T07:35"><span>8月7日</span> <span>7時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/K10012555631_2008070655_2008070655_01_02.jpg" alt="北海道 利尻富士町 湾内地区と雄忠志内地区に避難指示" id="news_image"></div><div></div><div>北海道の利尻島にある利尻富士町は、土砂災害が発生するおそれが高まっているとして、湾内地区の39世帯66人と雄忠志内地区の34世帯62人に避難指示を出しています。警戒レベル4にあたる情報で、直ちに危険な場所から避難するよう呼びかけています。<br><br>また、港町地区の45世帯87人、野塚地区の54世帯95人に避難勧告が出されています。警戒レベル4にあたる情報で、速やかに危険な場所から避難するよう呼びかけています。<br><br>町は、総合交流促進施設「りぷら」と、「野塚自治会館」に避難所を開設しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200807%2Fk10012555631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 07:35:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 宗谷地方で大雨のおそれ 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/k10012555561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 宗谷地方で大雨のおそれ 厳重警戒を</span><time datetime="2020-08-07T07:44"><span>8月7日</span> <span>7時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200807/K10012555561_2008070621_2008070645_01_02.jpg" alt="北海道 宗谷地方で大雨のおそれ 厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧が発達しながら近づいているため、北海道では局地的に雨が強まっています。<br><br>宗谷地方では、平年の8月の1か月分の雨量を上回る大雨となるおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水などに厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧が発達しながら近づいているため、北海道の宗谷地方を中心に雨が強まっています。<br><br>午前7時までの1時間には北海道が利尻富士町に設置した雨量計で38ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>北海道の礼文町では、午前5時すぎまでの1時間に観測史上最も多い50.5ミリの非常に激しい雨を観測し、この6時間に降った雨の量が110ミリを超える大雨となっています.<br><br>これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、北海道の猿払村、稚内市、利尻町、利尻富士町と礼文町には「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>7日は北海道の日本海側を中心に非常に強い風を伴って激しい雨が降る大荒れの天気となり、宗谷地方では昼すぎにかけて1時間に50ミリの非常に激しい雨が降って、大雨になるおそれがあります。<br><br>宗谷地方では、8日朝までの24時間に降る雨の量が150ミリと、平年の8月の1か月分の雨量を上回る大雨となるおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水、川の氾濫などに厳重に警戒するとともに、北海道の日本海側を中心に暴風や高波にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東北地方 9日にかけて断続的に激しい雨</h3><div>一方、前線が停滞する影響で、東北地方では9日にかけて断続的に激しい雨が降る見込みです。<br><br>東北の日本海側では多いところで、8日朝までの24時間に120ミリの雨が降り、その後9日の朝までの24時間には、100ミリから200ミリの雨が降る大雨が予想されています。<br><br>気象庁は、東北地方でも土砂災害や低い土地の浸水、それに川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200807%2Fk10012555561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 07:44:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>