<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 藤井新棋聖「探究心持ち盤上に向かいたい」一夜明け会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 藤井新棋聖「探究心持ち盤上に向かいたい」一夜明け会見</span><time datetime="2020-07-17T11:25"><span>7月17日</span> <span>11時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520061_2007171121_2007171125_01_03.jpg" alt="将棋 藤井新棋聖「探究心持ち盤上に向かいたい」一夜明け会見" id="news_image"></div><div>16日、将棋の八大タイトルの1つ、「棋聖戦」を制して17歳でタイトルを獲得し、最年少記録を30年ぶりに更新した藤井聡太新棋聖が、一夜明けて記者会見に臨み、「これからも探究心を持って盤上に向かいたい」などと語りました。</div><div>藤井聡太新棋聖（17）は、16日、自身初のタイトル戦となる「棋聖戦」五番勝負の第4局で渡辺明三冠（36）に勝ち、3勝1敗でタイトルを奪って、タイトル獲得の最年少記録を30年ぶりに更新しました。<br><br>藤井棋聖は、一夜明けた17日午前、大阪の関西将棋会館で記者会見に臨みました。<br><br>16日夜はふだん通りの心境で6時間の睡眠を取ったということで、はじめに「棋聖獲得」の心境を改めて聞かれると、「まだ実感がないですが、これから徐々に実感する場面が増えてくるのかなと思います。今回、渡辺棋聖と五番勝負を戦えたことは、自分にとって本当にいい経験だったと感じています」と語り、熱戦を振り返りました。<br><br>また、16日夜の対局のあと、母親に電話でタイトル獲得を報告したということで、「家族も結果は知っていると思ったので、自分からは何も言いませんでしたが、『よかったね』と言ってもらえました。喜んでもらえたかなと思います」と話していました。<br><br>中学2年でデビューしてからタイトル獲得までの道のりについては「棋士になった段階で、タイトルは当然目指していましたが、やはりなかなか遠いものではあったので、棋士になってからの3年半で経験も積み、成長できたことが、今回の結果につながったと感じます。トップ棋士と対戦する中で自分の将棋の課題も見つけることができましたし、特に中盤戦は、デビュー当時と比べると成長できたと思っています」と振り返っていました。<br><br>タイトルを獲得したことで、「藤井聡太棋聖」と呼ばれることについては、「現状はまだ慣れない気がしますが、これから徐々にタイトルホルダーとしての立ち居振る舞いを勉強していければと思っています」と話しました。<br><br>藤井棋聖は現在、「王位戦」七番勝負に挑戦者として出場し、ここまで木村一基王位を相手に2連勝しています。<br><br>今後の対局に向けて聞かれると、「木村王位の力強い指し手に苦しめられる場面も多かったので、そこを反省して、第3局以降もいい将棋を指せるように頑張りたい」と述べました。<br><br>会見で藤井棋聖は、『探究』ということばを記した色紙を掲げ、「タイトルを獲得できましたが、将棋は本当に難しいゲームで、この立場になってもまだまだ分からないことばかりだと感じるので、これからも探究心を持って盤上に向かいたい」と今後への思いを語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:25:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toトラベル「東京は感染拡大の中心 断腸の思い」国交相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル「東京は感染拡大の中心 断腸の思い」国交相</span><time datetime="2020-07-17T12:46"><span>7月17日</span> <span>12時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520181_2007171156_2007171217_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル「東京は感染拡大の中心 断腸の思い」国交相" id="news_image"></div><div>観光需要を喚起するための「Go Toトラベル」について、赤羽国土交通大臣は記者会見で、東京発着の旅行を割引の対象から外して今月22日から実施することを明らかにしたうえで、旅行・宿泊事業者に感染防止対策を徹底させる考えを示しました。</div><div>この中で赤羽国土交通大臣は「Go Toトラベル」について、東京を発着する旅行はすでに予約されている分も含めて割引の対象から外す形で、今月22日から実施することを明らかにしました。<br><br>東京を対象外としたことについて、赤羽大臣は、「ほかの道府県と比べて東京都は特に感染が拡大している状況であり、感染拡大の中心となっている。都内の観光関連事業者や都民からは大きな期待あったので断腸の思いだ」と述べました。<br><br>東京でのキャンペーンの開始時期については「引き続き感染状況を注視しつつ、感染症の専門家の意見や政府の全体方針などを踏まえ適切に検討していく」と述べました。<br><br>そのうえで赤羽大臣は、キャンペーンに参加する旅行や宿泊事業者には感染防止対策の徹底を求め、取り組みが不十分な場合には参加登録を取り消すとしました。<br><br>さらに旅行会社などに対し、「若者の団体旅行、高齢者の団体旅行、大人数で宴会を行う旅行は控えてもらうよう周知してもらいたい」と述べました。<br><br>一方、キャンペーンでの料金の割引を期待して旅行を予約した人がキャンセルした場合の対応について、赤羽大臣は「国として補償する考えはない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大分 別府温泉のホテル「関東方面からの集客望めず影響も」</h3><div>全国有数の温泉地、大分県別府市の宿泊関係者からは期待の声が広がる一方で、東京発着の旅行が対象外になったことで関東方面からの集客が望めないとする不安の声も聞かれました。<br><br>全国有数の温泉地、別府市にあるホテル「両築別邸」は新型コロナウイルスの影響で5月末までのおよそ2か月間休業し、売り上げは去年の同じ時期と比べて9割以上落ち込みました。<br><br>ホテルでは宿泊客に安心して利用してもらおうと、旅館の入り口で検温を徹底しているほか、大浴場の混雑状況を部屋にあるテレビで把握できるシステムを新たに導入するなどして、客足は少しずつ戻ってきているということで、政府の消費喚起策「Ｇｏ Ｔｏトラベル」にも期待を寄せています。<br><br>一方で、このホテルでは東京からの宿泊者が全体の1割ほどいて、東京発着の旅行がキャンペーンの対象外になったことで関東方面からの集客は見込めないとしています。<br><br>両築別邸の緒方真美専務は「キャンペーンにありがたい気持ちはありますが、手放しで喜べない部分もあります。夏休みを迎えるにあたって関東方面からのお客様が望めないとなると影響は出てくると思います。ホテルとしてはお客様に安心と安全を提供できるような空間を作っていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>愛媛 松山 カフェ経営者「東京からの客が多く ショック」</h3><div>愛媛県松山市の観光名所の道後では今後、集客や土産の売り上げが回復するのか不安の声があがっています。<br><br>松山市の観光名所、「道後温泉本館」の周辺でも不安の声が多くあがり、8代続いているカフェを経営する70代の女性は「これまで東京からのお客さんが多かったのでショックです。お客さんが入らないと商売にならないので、どの地域から来ても大丈夫なように、消毒液を置くなど対策をとっています」と話していました。<br><br>菓子店を営む50代の男性は「県内のお客さんは増えたが、お土産は買って帰らない。東京方面から来られなければ関西や九州から来てもらいたい」と話していました。<br><br>一方、観光客のうち40代の男性は「東京だけ除外されるのはかわいそうだし、行く側も分かりにくいが、東京から観光客が来たら感染のリスクもある。私も出身は埼玉で、親に会いに行きたいが今は控えている」と話し、大阪からの夫婦は「コロナウイルスのため、2度訪問を延期し、3度目の正直です。せっかくの旅行で申し訳ない気持ちになるのも複雑です」と話していました。</div></div><div><h3>軽井沢の観光関係者「しかたないが残念」</h3><div>首都圏から多くの観光客が訪れる長野県軽井沢町の観光関係者などからは「しかたないが残念だ」といった声が聞かれました。<br><br>首都圏に近い避暑地として人気の軽井沢町には、年間840万人の観光客のおよそ半数が夏場に訪れます。<br><br>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で東京発着の旅行が対象外とされたことについて、地元の軽井沢観光協会の土屋芳春会長は「感染の拡大を考えるとしかたないと思います。東京から訪れる観光客が多く、キャンペーンに期待していたので残念ですが、町としても安全対策をしっかりして観光客を迎えたいと思います」と話していました。<br><br>多くの飲食店や商店が並ぶ旧軽井沢銀座通りでタピオカドリンクの専門店を経営している男性は「東京の人たちには申し訳ないですが、今の状況を考えると不安もあります。安全を考えるとやむをえないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>箱根 集客など不安視する声も</h3><div>神奈川県箱根町の土産物店などからは、集客などに影響が出ることを不安視する声が聞かれました。<br><br>箱根湯本駅前の商店街で、土産物店の店長の男性は「東京を中心とするお客さんが多いので、集客が望めなくなるのではないかと思います。千葉県や埼玉県などが除外されなかったのはありがたいですが、感染者の数が増えるとともに客足も遠のいていて、キャンペーンが始まることには複雑な心境です。店としてはお客様が箱根町に来て感染することがないよう、気を引き締めたいです」と話していました。<br><br>また、せんべい屋を営む女性は「今月からはお客様も増えてきた感覚があったやさきに東京が除外されたので、もうしばらくは、辛抱の時が続くのかと思います。飛まつ防止のカーテンなどの感染症対策を徹底して営業は続けていますが、毎日お店を開けるか閉めるかで悩んでいます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:46:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>唾液使ったPCR検査 無症状の人も対象に 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>唾液使ったPCR検査 無症状の人も対象に 厚労省</span><time datetime="2020-07-17T12:53"><span>7月17日</span> <span>12時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520241_2007171247_2007171253_01_02.jpg" alt="唾液使ったPCR検査 無症状の人も対象に 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染を確認するための唾液を使ったＰＣＲ検査について、厚生労働省は症状が出ていない人も検査対象として認めることになりました。空港の検疫所などでの活用が見込まれ、検査体制の拡充につながると期待されています。</div><div>ＰＣＲ検査をめぐっては、鼻の奥をぬぐって検体を採取する方法に加えて、より簡単な唾液を検体として使う方法も先月から認められていますが、発熱などの症状がある人にかぎられていました。<br><br>これについて厚生労働省は17日から、症状が出ていない人も検査対象として認めることになりました。症状が出ていない人を対象に唾液を使った検査を行い確認したところ、鼻の奥を拭うこれまでの方法と変わらない結果が得られたということです。<br><br>また、ＰＣＲ検査より短い時間で感染を調べられる抗原検査についても、簡易キットを用いない「定量検査」にかぎって、同じように症状が出ていない人を唾液を使った検査の対象として認めることになりました。<br><br>症状のない人への唾液を使った検査は、空港の検疫所などでの活用が見込まれていて、人の往来がさらに増えると予想される中で、検査体制の拡充につながると期待されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>稲田検事総長が退任会見「時代や社会の変化に対応する努力を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>稲田検事総長が退任会見「時代や社会の変化に対応する努力を」</span><time datetime="2020-07-17T13:10"><span>7月17日</span> <span>13時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520281_2007171302_2007171310_01_02.jpg" alt="稲田検事総長が退任会見「時代や社会の変化に対応する努力を」" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン元会長の事件などの捜査を指揮し、東京高等検察庁元検事長の賭けマージャン問題の対応にもあたった稲田伸夫検事総長が17日退任の記者会見をし「検察は時代や社会の変化に対応するために努力を続けてほしい」と述べました。</div><div>稲田氏は、東京高検検事長を経ておととし7月から検事総長を務め、日産自動車のゴーン元会長の特別背任事件や河井前法務大臣夫妻の選挙違反事件の捜査を指揮したほか、東京高検の黒川弘務元検事長の定年延長や賭けマージャン問題の対応にも当たりました。<br><br>稲田氏は17日、退任の記者会見を開き、「厳正公平・不偏不党の検察の使命は今後も変わらないが、時代や社会の変化には対応していかないといけない。そのための努力を続けてほしい」と述べました。<br><br>また、黒川元検事長をめぐる一連の問題で、検察トップとして混乱を招いたことの責任を指摘する声が出ていることについては「定年延長は閣議決定された人事に関わることなのでお答えは差し控えたい」としたうえで「元検事長の不祥事については大変遺憾で国民の皆様に対して申し訳ない」と陳謝しました。<br><br>そして、検察と政治との関係性については「一定の距離感が必要で国民から見て公正さを疑われることがないようにしないと信頼は保たれない」と述べました。<br><br>後任の検事総長には17日付けで、東京高検の林眞琴検事長が就任します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 13:10:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現金10万円給付 全体の9割で完了 総務省 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>現金10万円給付 全体の9割で完了 総務省 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-17T13:29"><span>7月17日</span> <span>13時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520311_2007171326_2007171329_01_02.jpg" alt="現金10万円給付 全体の9割で完了 総務省 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>現金10万円の一律給付が、全体の9割で完了したことが総務省のまとめでわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>総務省によりますと、新型コロナウイルスの感染拡大を受け、ことし4月末から始まった現金10万円の一律給付は15日までに、およそ11兆5800億円、予算額ベースで全体の90.9％の給付が完了しました。<br><br>高市総務大臣は閣議のあとの記者会見で「平成20年度の定額給付金の際は、給付率が9割を超えたのは給付開始から5か月後だったが、今回は2か月半で超えた。迅速な給付に尽力している自治体に深く感謝申し上げる。申請の受け付けには期限があるので、申請がまだの人は、忘れずに申請してほしい」と述べました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520311_2007171323_2007171329_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 13:29:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井案里議員の弁護士が特別抗告 保釈請求退けた決定に不服</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井案里議員の弁護士が特別抗告 保釈請求退けた決定に不服</span><time datetime="2020-07-17T13:48"><span>7月17日</span> <span>13時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520351_2007171341_2007171348_01_02.jpg" alt="河井案里議員の弁護士が特別抗告 保釈請求退けた決定に不服" id="news_image"></div><div></div><div>去年の参議院選挙をめぐる大規模な買収事件で起訴された河井案里議員の弁護士が、保釈請求を退けた東京地方裁判所の決定を不服としてさきほど最高裁判所に特別抗告しました。</div><div>参議院議員の河井案里被告（46）は、みずからが初当選した去年の参議院選挙をめぐり、夫で前の法務大臣の河井克行被告（57）と共謀して地元議員5人に合わせて170万円を配ったとして今月8日、公職選挙法違反の買収の罪で起訴されました。<br><br>河井前大臣と案里議員は保釈を請求しましたが、東京地方裁判所は15日、保釈を認めない決定をし、この決定を不服とする案里議員の弁護士の準抗告も退けました。<br><br>案里議員の弁護士は、これを不服としてさらに最高裁判所に特別抗告しました。<br><br>河井夫妻の裁判は起訴から百日以内の判決を目指して迅速に審理される「百日裁判」で行われることになっていて、関係者によりますと河井前大臣と案里議員はいずれも起訴された内容を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 13:48:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに290人台の感染確認か 過去最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに290人台の感染確認か 過去最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-17T13:51"><span>7月17日</span> <span>13時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520301_2007171319_2007171351_01_02.jpg" alt="東京都 新たに290人台の感染確認か 過去最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、17日都内で、新型コロナウイルスの新たな感染の確認が290人台になる見通しだということです。都内で、1日に確認される人数としては、16日の286人を上回り、これまでで最も多くなる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 13:51:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>