<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＫＡＴーＴＵＮ元メンバー 田中聖容疑者を逮捕 大麻所持容疑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＫＡＴーＴＵＮ元メンバー 田中聖容疑者を逮捕 大麻所持容疑</span><time datetime="2017-05-25T10:03"><span>5月25日</span> <span>10時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>人気アイドルグループ「ＫＡＴーＴＵＮ」の元メンバー田中聖容疑者が都内で大麻を所持していたとして、大麻取締法違反の疑いで警視庁に逮捕されました。警視庁によりますと、容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、人気アイドルグループ「ＫＡＴーＴＵＮ」の元メンバー、田中聖容疑者（３１）で、警視庁の調べによりますと、２４日午後６時すぎ、東京・渋谷区道玄坂の路上で、大麻を所持していたとして、大麻取締法違反の疑いが持たれています。<br>パトロールにあたっていた警察官が不審なワゴン車を見つけ、乗っていた田中容疑者に職務質問したところ、車内から大麻が見つかったということです。警視庁は、入手ルートなどを調べています。<br>警視庁によりますと、調べに対し、田中容疑者は「大麻は自分のものではない」と供述し容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 10:03:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学生プロ棋士の藤井四段 １９連勝なるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中学生プロ棋士の藤井四段 １９連勝なるか</span><time datetime="2017-05-25T11:22"><span>5月25日</span> <span>11時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994291_1705251134_1705251137_01_02.jpg" alt="中学生プロ棋士の藤井四段 １９連勝なるか" id="news_image"></div><div></div><div>史上最年少で将棋のプロ棋士となり、デビュー以来公式戦での連勝記録を更新している愛知県の中学３年生、藤井聡太四段が、２５日に東京で竜王戦の予選に臨み、勝てば連勝記録を１９に伸ばします。</div><div>将棋の藤井聡太四段は、去年１０月に史上最年少の１４歳２か月でプロ棋士となり、現役最年長の加藤一二三九段を破ったデビュー戦以来、公式戦では一度も負けることなく勝ち続け、先月４日には、デビュー戦から１１連勝の新記録を達成しました。<br><br>その後、さらに７勝を挙げ、連勝記録を１８に伸ばした藤井四段は２５日に竜王戦の予選に臨み、午前９時４５分ごろ、およそ５０人の報道陣が詰めかけた東京・将棋会館の対局室に入りました。<br>そして、対戦相手の近藤誠也五段と向き合い、午前１０時に一礼をして対局が始まりました。対局は２５日夜まで続く見通しで、藤井四段はこの対局に勝てば、デビュー戦から続く連勝記録を１９に伸ばすとともに、竜王戦の挑戦者を決める決勝トーナメントへの進出が決まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 11:22:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自衛隊トップの憲法発言 民進など批判 自民「問題ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自衛隊トップの憲法発言 民進など批判 自民「問題ない」</span><time datetime="2017-05-25T11:45"><span>5月25日</span> <span>11時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994341_1705251155_1705251159_01_02.jpg" alt="自衛隊トップの憲法発言 民進など批判 自民「問題ない」" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院憲法審査会が開かれ、自衛隊トップの統合幕僚長が「自衛隊の根拠規定が憲法に明記されればありがたい」などと述べたことについて、民進党などが「公務員の憲法尊重擁護義務に反する」などと批判したのに対し、自民党は、「自衛官にも言論の自由があり、何ら問題はない」と反論しました。</div><div>憲法改正をめぐって、自衛隊トップの河野克俊統合幕僚長は２３日、統合幕僚長の立場で発言するのは適当ではないとしたうえで、「一自衛官として申し上げるなら、自衛隊の根拠規定が憲法に明記されることになれば非常にありがたいと思う」と述べました。<br><br>これについて民進党は「シビリアンコントロールや、公務員の憲法擁護義務から言って問題がある。９条改正をめぐる安倍総理大臣の発言が大きな波紋を広げていることの１つの証左だ」と批判しました。<br><br>また、共産党は「統合幕僚長の発言は極めて重大だ。憲法尊重擁護義務に反し、文民統制の原則を犯すもので、統合幕僚長の罷免を要求する」と述べました。<br><br>これに対して自民党は、「自衛官も国民で、個人としても言論の自由がある。自衛隊がいまだに一部の憲法学者や政党から憲法違反と否定されている現実を踏まえ、憲法に根拠規定が明記されるとしたらありがたいと、率直で正直な思いを言った適切な発言で何ら問題はない」と反論しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相「政治的目的はない」</h3><div>稲田防衛大臣は参議院外交防衛委員会で、「自分の立場も、『高度に政治的な問題である憲法について申し上げるのは適当ではない』と言ったうえで、感想を言ったにすぎない。『政治の方向に影響を与える意図で特定の政策を主張し、または反対する』ということには該当しないと考えている。政治的目的はないということは明らかで、問題はないと認識している」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池氏「違憲発言で辞職すべき」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で、「公務員などが憲法を尊重し擁護する義務を負うことを定めている憲法９９条に違反する発言だ。実力組織である自衛隊の最高幹部として本当に許されず、辞職すべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 11:45:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英テロ事件 容疑者の親族ら英とリビアで相次ぎ拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英テロ事件 容疑者の親族ら英とリビアで相次ぎ拘束</span><time datetime="2017-05-25T11:55"><span>5月25日</span> <span>11時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>イギリス中部のマンチェスターで起きたテロ事件で、自爆テロを実行したとされるリビア系移民の男の親族らが、イギリスとリビアで相次いで拘束され、イギリスの警察は、複数の人物のネットワークがあると見て、リビアとのつながりについても慎重に調べを進めています。</div><div>イギリス中部のマンチェスターのコンサート会場付近で起きたテロ事件では、これまでに２２人が死亡し、６４人がけがをしました。<br><br>警察は、マンチェスターに住んでいたリビア系移民２世のサルマン・アベディ容疑者（２２）が、持っていた爆発物を爆発させた自爆テロと見て、関係先の大規模な捜索を続けていて、事件に関わった疑いでアベディ容疑者の兄など男女７人を拘束して取り調べを続けています。<br><br>一方、リビア国内では、現地の治安当局がアベディ容疑者の父親と弟を、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに関わった疑いで拘束したということです。<br>父親は拘束される前、メディアの取材に対し、「息子がテロ事件に関わったはずがない。息子も自分もどの組織にも属していない」として、事件への関わりを否定していました。<br><br>イギリスのラッド内相は、アベディ容疑者自身も事件の前にリビアに渡航していた可能性があるとしていて、警察は、複数の人物のネットワークがあると見て、リビアとのつながりについても慎重に調べを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 11:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「文書は本物」の証言 文科相「コメントする立場にない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「文書は本物」の証言 文科相「コメントする立場にない」</span><time datetime="2017-05-25T12:18"><span>5月25日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/K10010994381_1705251221_1705251222_01_03.jpg" alt="「文書は本物」の証言 文科相「コメントする立場にない」" id="news_image"></div><div>国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐり、民進党が指摘している「総理の意向だ」などと記された文書の存在について、松野文部科学大臣は参議院文教科学委員会で、「文書の存在は確認できなかった」と改めて強調しました。<br>また、一部の報道で前の事務次官が「文書は本物だ」などと証言していることについて、松野大臣は「すでに辞職した方の発言なのでコメントする立場にない」と述べました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市で計画されている、学校法人「加計学園」が運営する大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党は「総理の意向だ」などと書かれた文書の存在を指摘しています。<br><br>これについて、２５日の参議院文教科学委員会で、松野文部科学大臣は「指摘のあった文書については、文部科学省が該当する文書の存在が確認できなかったとの調査結果を公表している」と述べました。<br><br>また委員会では、一部の報道で、前川前事務次官が「文書は本物だ」などと証言していることが取り上げられ、民進党の斎藤嘉隆氏は「部下から受け取った説明用の資料で間違いないという前川氏自身の証言が掲載されている。動かしようのない事実だと思うが、大臣の認識を伺いたい」とただしました。<br><br>これに対し松野大臣は「一部週刊誌などの内容に関しては、すでに辞職した方の発言なので文科省としてコメントする立場にない」と述べました。そのうえで、松野大臣は、前川氏が在職していた時に、文書の存在については直接的にも間接的にも報告は無かったと説明しました。<br><br>さらに民進党が２４日、国家戦略特区の諮問会議で獣医学部を新設する方針が決定される前に、内閣府や文部科学省と加計学園の間で打ち合わせが行われたことを示す文書があると指摘したことについて、松野大臣は「大学の設立に関する一般的な相談はありうるが、相談があったかなかったか、公表しているものではない」と述べました。<br><br>一方、委員会に先立って開かれた理事会で、民進党は、前川前事務次官を参考人として招致するよう求めましたが、与党側は「応じられない」として、引き続き協議していくことになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「総理から指示は一切なかった」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「文書について、文部科学省が行った調査では存在が確認できなかった。また内閣府が、文書に書かれているような『官邸の最高レベルが言っている』とか『総理のご意向だ』と言った事実はないし、安倍総理大臣からも、そうした指示は一切なかった」と述べました。<br>そして、記者団が再調査をする考えはないかと質問したのに対し、「文部科学省で適切に対応すると思う」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が「前川前事務次官は『行政がゆがめられた』と証言しているが」と質問したのに対し、「全く、そういう事実はない。今回の獣医学部新設は国家戦略特区法に基づく手続きを経ており、行政がゆがめられたという指摘は当たらない。前川氏は、自身が責任者のときにそういう事実があったのなら、堂々と言うべきではなかったか」と述べ、前川氏の証言を否定しました。<br><br>さらに菅官房長官は「前川氏は、今回の文部科学省の天下り問題では、当初は責任者としてみずから辞める意向を全く示さず、地位に連綿としがみついていたが、その後の、天下り問題の世論からの極めて厳しい批判などにさらされて、最終的に辞任をされた方だと承知している」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池氏「前事務次官の証人喚問を要求」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で、「この問題を放置すれば一部の人たちに国家が私物化されているという疑惑がどんどん広がる。政府・与党は、そういう事態を、よしとしていいのか。真相解明に背を向ける松野文部科学大臣の姿勢は許せないし、菅官房長官の姿勢も断固、糾弾したい。真実のみを語る場で、きちんと話してもらうため、文部科学省の前川前事務次官の証人喚問を要求するとともに、国会で、安倍総理大臣の出席を求め集中審議も行うべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 12:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地割れの幅広がり警報器が作動 大分 豊後大野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地割れの幅広がり警報器が作動 大分 豊後大野</span><time datetime="2017-05-25T12:55"><span>5月25日</span> <span>12時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>多数の地割れが見つかり、一部の世帯に避難勧告が出ている大分県豊後大野市の山あいの地区で、２５日午前、地割れの幅が広がっていることが大分県の観測機器で検知され、警報器が作動しました。大規模な地滑りなどは確認されていませんが、豊後大野市などが今後の対応を検討しています。</div><div>豊後大野市朝地町の山あいにある綿田地区では、地すべりによる多数の地割れが見つかり、９世帯１７人に避難勧告が出されているほか、周辺が警戒区域に設定され、原則立ち入りが禁止されています。<br><br>大分県は現地の５か所に観測機器を設置し、地割れの状況を調べていますが、２５日午前１０時ごろ、このうち１か所で地割れの幅が１時間に１０ミリを超えて広がっていることが検知され、現地の警報器が作動したということです。<br>大分県によりますと、大規模な地滑りなどは確認されていないということです。<br><br>当時、避難勧告の対象となっている一部の世帯の住民が、自宅に残した荷物などを取るため、市の許可を受けて警戒区域の中にいたということですが、警報器の作動を受けて警戒区域の外に避難し、けが人などはいないということです。<br><br>大分県や豊後大野市などは、警報機の作動を受けて今後の対応を検討しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 12:55:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たに１つ手りゅう弾のような不審物 ＪＲ東飯能駅近く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170525/k10010994451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新たに１つ手りゅう弾のような不審物 ＪＲ東飯能駅近く</span><time datetime="2017-05-25T12:57"><span>5月25日</span> <span>12時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２５日朝、埼玉県飯能市にあるＪＲ東飯能駅の近くで、手りゅう弾のような不審物が２つ見つかり、ＪＲや西武線が一時運転を見合わせるなどの影響が出ました。東飯能駅の近くでは、新たに手りゅう弾のような不審物が１つ見つかり、警察が詳しく調べています。</div><div>２５日午前７時半ごろ、埼玉県飯能市のＪＲ東飯能駅で、利用客の男性から「植え込みの中に手りゅう弾のようなものが２つ落ちているのを見つけた」と届け出がありました。<br><br>警察によりますと、この不審物は長さがおよそ３０センチで、筒状の形をしているということです。警察は爆発物処理班を派遣し、不審物を駅から離れた公園に移して確認作業を進めるとともに、不審物が植え込みに置かれた状況などを詳しく調べています。<br><br>この影響で、ＪＲ八高線と西武池袋線は、それぞれ一部の区間がおよそ２時間にわたって運転を見合わせたほか、東飯能駅の構内や駅前のロータリーの立ち入りが、一時規制されるなどの影響が出ました。<br><br>このほか東飯能駅の近くでは、２５日午前１０時２０分ごろ、付近を捜索していた警察官が手りゅう弾のような不審物が１つ植え込みの中にあるのを見つけました。この不審物はパイナップルのような形をしているということで、警察はこの不審物も公園に移し、確認作業を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170525%2Fk10010994451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 12:57:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>