<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>英総選挙 ロンドンのテロ事件で治安対策が争点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/k10011006721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英総選挙 ロンドンのテロ事件で治安対策が争点に</span><time datetime="2017-06-05T07:57"><span>6月5日</span> <span>7時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/K10011006721_1706051024_1706051025_01_02.jpg" alt="英総選挙 ロンドンのテロ事件で治安対策が争点に" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス、ロンドンで３日に起きたテロ事件をめぐり、最大野党、労働党のコービン党首は、政府が緊縮策として警察予算を削ったことを批判し、今週投票が行われる総選挙では治安対策が争点となりそうです。</div><div>ロンドンでは３日夜、橋の上で男たちが車で歩行者を次々とはねたあと、近くの飲食店などでナイフで市民を刺すテロ事件で７人が死亡し、多くの政党が８日の総選挙に向けた選挙運動を見合わせています。<br><br>こうした中、最大野党、労働党のコービン党首は４日夜、北部カーライルで演説し、運動を再開させました。<br>この中でコービン党首は、メイ首相の保守党が進めた緊縮策の結果、２万人の警察官が削減されたことを指摘し、「警察が影響を訴えても、メイ首相は聞き入れなかった。安上がりな方法で市民を守ることはできない」と批判しました。<br><br>一方、コービン党首は、みずからの過去の発言で、警察が捜査の過程で容疑者を射殺することを問題視したことについては、「市民を守るために必要な手段を警察に認める」と述べ、人権を重視するあまりテロ対策に弱腰だとの批判をかわしたい思惑を示しました。<br><br>保守党からは、コービン党首がテロ対策法案に反対したなどとして批判の声が上がっていて、選挙戦では治安問題が重要な争点になりそうです。<br>各社の世論調査の平均では、３日の時点で保守党が４４．１％、労働党が３５．８％となっていますが、一部の調査では労働党が保守党に数ポイントまで迫っているという結果も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170605%2Fk10011006721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 07:57:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>房総半島沖にレアメタル含む岩石 東京２３区の１．５倍の規模</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/k10011006791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>房総半島沖にレアメタル含む岩石 東京２３区の１．５倍の規模</span><time datetime="2017-06-05T11:43"><span>6月5日</span> <span>11時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/K10011006791_1706051141_1706051151_01_02.jpg" alt="房総半島沖にレアメタル含む岩石 東京２３区の１．５倍の規模" id="news_image"></div><div>千葉県の房総半島からおよそ３５０キロの海底に、コバルトなどの希少な金属「レアメタル」を多く含んだ岩石の集まりが、東京２３区の面積のおよそ１．５倍の規模で広がっていることが、海洋研究開発機構などの調査でわかりました。機構では、日本近海での海底資源開発の可能性について、引き続き調査を進めたいとしています。</div><div>海洋研究開発機構などの研究グループは、ことし４月２３日から先月１日にかけて、千葉県の房総半島から東南東におよそ３５０キロの海底で、３０年近く前に発見された「コバルトリッチクラスト」と呼ばれるコバルトなどの希少な金属、「レアメタル」を多く含んだ岩石の集まりがどのくらいの範囲に広がっているのか、無人の深海探査機を使って詳しい調査を行いました。<br><br>その結果、古い海底火山の水深１５００メートル付近から５５００メートル付近にかけて斜面全体が「コバルトリッチクラスト」で覆われ、その面積はおよそ９５０平方キロメートルと、東京２３区の面積のおよそ１．５倍に匹敵する規模で広がっていることがわかりました。<br><br>また、「コバルトリッチクラスト」の層の厚みは１０センチ余りあり、世界のほかの海域で見つかっているものよりも２倍前後、厚みがあることもわかったということです。<br><br>調査を行った海洋研究開発機構の鈴木勝彦ユニットリーダーは「本州から近い海域にこれほど大量に資源が存在していることがわかり、驚いている。ほかにも存在している可能性があり、日本近海での海底資源開発の可能性について技術的に可能かどうかも含めて引き続き調査を進めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170605%2Fk10011006791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 11:43:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン テロ事件 “主犯格はパキスタン出身の男” 英メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/k10011006831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン テロ事件 “主犯格はパキスタン出身の男” 英メディア</span><time datetime="2017-06-05T11:54"><span>6月5日</span> <span>11時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/K10011006831_1706051213_1706051213_01_02.jpg" alt="ロンドン テロ事件 “主犯格はパキスタン出身の男” 英メディア" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス・ロンドン中心部で起きたテロ事件で、イギリスの複数のメディアは、警察が事件に関連して家宅捜索をしたロンドン東部のアパートに住む男が主犯格でパキスタン出身の２７歳の男だと報じました。警察はこのアパートなどで男女１１人の身柄を拘束してテロ事件との関連を調べています。</div><div>ロンドンでは３日夜、橋の上で男たちが車で歩行者を次々とはねたあと近くの飲食店などでナイフで人々を刺して７人が死亡し、４８人がけがをしました。容疑者の３人の男は、いずれも駆けつけた警察官にその場で射殺されました。<br><br>事件の捜査を進めているロンドンの警察は４日になって、ロンドン東部のアパートの一室を家宅捜索しましたが、イギリスの複数のメディアは、捜索されたアパートに住んでいた男が射殺された３人の男のうちの１人で主犯格だったと伝えています。<br><br>近所の人の話などによりますと、この男は２７歳で、幼いころにパキスタンからイギリスに移り住み、家族で暮らしていたということです。警察はこのアパートや周辺にいた男女１２人の身柄を拘束し、このうち事件と関係が無いと判断された１人を除く１１人について事件との関連を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170605%2Fk10011006831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 11:54:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅火事で３人死亡 ２階のベッド付近が火元か 千葉 旭</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/k10011006851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>住宅火事で３人死亡 ２階のベッド付近が火元か 千葉 旭</span><time datetime="2017-06-05T11:57"><span>6月5日</span> <span>11時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/K10011006851_1706051220_1706051221_01_03.jpg" alt="住宅火事で３人死亡 ２階のベッド付近が火元か 千葉 旭" id="news_image"></div><div>５日未明、千葉県旭市の住宅で火事があり、この家に住む女性と娘、それに孫の中学生の女性３人が死亡しました。これまでの調べで、女性の夫が寝ていた２階のベッド付近の燃え方が激しいということで、警察と消防はこの付近が火元と見て出火原因を調べています。</div><div>５日午前３時すぎ、千葉県旭市鎌数の石田智さん（６５）の住宅から火が出ていると通報があり、火はおよそ２時間後に消し止められましたが、２階建ての木造住宅の２階部分が焼けました。<br><br>警察によりますと、この火事で、石田さんの妻の弘子さん（６４）と長女でパート従業員の佐野紗千さん（３５）、孫で中学３年生の佐野七海さん（１４）が死亡しました。３人は２階の同じ部屋で見つかり、石田さんは２階の別の部屋で寝ていて、逃げて無事でした。<br><br>警察と消防が火が出た状況を調べたところ、石田さんが寝ていた２階のベッド付近の燃え方が激しく、石田さんは「寝たばこをしていて、火が燃え移ったかもしれない」と話しているということです。警察と消防は、この付近が火元と見て、引き続き現場検証を行って出火原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中学校では臨時の全校集会 </h3><div>火事で亡くなった中学３年生、佐野七海さんが通っていた千葉県旭市の中学校は、５日朝、臨時の全校集会を開き、校長が「かけがえのない命が亡くなり、大変残念です。これから七海さんの分まで頑張りましょう」と話すと、涙を流す生徒がいたということです。<br>学校よりますと、七海さんはパソコン部に所属し、落ち着いていて礼儀正しい子だったということです。学校では、スクールカウンセラーが生徒の心のケアにあたることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170605%2Fk10011006851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 11:57:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>獣医学部新設めぐり “文科省が不正に文書隠す”と刑事告発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/k10011006871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>獣医学部新設めぐり “文科省が不正に文書隠す”と刑事告発</span><time datetime="2017-06-05T12:06"><span>6月5日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/K10011006871_1706051209_1706051210_01_03.jpg" alt="獣医学部新設めぐり “文科省が不正に文書隠す”と刑事告発" id="news_image"></div><div>「加計学園」が計画している獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っていること」などと記された一連の文書について、高松市の男性が「文部科学省が不正に文書を隠している」として公用文書毀棄の疑いで刑事告発しました。東京地方検察庁は今後、詳しい事実関係について確認を進めるものと見られます。</div><div>国家戦略特区により、学校法人「加計学園」が愛媛県今治市に新設を計画している獣医学部をめぐり、選考途中のやり取りを記したとされる一連の文書の存在について、文部科学省は「省内の共有フォルダーなどを調べた結果、確認できなかった」と説明しています。<br><br>一方、文部科学省の前川喜平前事務次官は「文書は確実に存在した」と証言しているほか、ＮＨＫの取材で、「官邸の最高レベルが言っていること」と記された文書は、今も省内の個人のパソコンの中などに保管されていることがわかっています。<br><br>これについて、高松市の男性が「文部科学省の職員が文書が存在していることを不適切だと考え、不正に隠している」などとして、公用文書を廃棄したり隠したりすることを禁じた公用文書毀棄の疑いで告発状を東京地方検察庁に送りました。東京地検は今後、詳しい事実関係について確認を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170605%2Fk10011006871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 12:06:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小型機墜落４人死亡 運輸安全委の事故調査が本格化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/k10011006891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小型機墜落４人死亡 運輸安全委の事故調査が本格化</span><time datetime="2017-06-05T12:08"><span>6月5日</span> <span>12時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/K10011006891_1706051211_1706051212_01_03.jpg" alt="小型機墜落４人死亡 運輸安全委の事故調査が本格化" id="news_image"></div><div>富山県の北アルプスの山中に小型機が墜落し４人が死亡した事故で、国の運輸安全委員会の事故原因の調査が５日から本格的に始まり、航空事故調査官がヘリコプターで上空から現場付近の状況を確認しました。</div><div>３日、富山県立山町の北アルプスの山中に小型のプロペラ機が墜落し、新中央航空の社員で機長の木下孝雄さん（５７）と、長野県岡谷市の機械部品製造会社社員の小口英児さん（４８）、樋口和樹さん（２２）、河西勝基さん（２１）の４人が死亡しました。<br><br>国の運輸安全委員会の事故原因の調査は５日から本格的に始まり、航空事故調査官２人が、小型機が墜落した獅子岳の標高２３００メートル付近の状況を警察のヘリコプターでおよそ４０分にわたって上空から確認しました。<br><br>墜落した機体は、前の部分が激しく壊れて操縦席のガラスが大きく割れ、プロペラやエンジンが機体から外れていました。航空事故調査官は、今後、墜落した機体を調べたり、関係者から話を聞いたりして、事故の原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170605%2Fk10011006891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 12:08:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 獣医学部新設「私の意向は入りようがない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/k10011006861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 獣医学部新設「私の意向は入りようがない」</span><time datetime="2017-06-05T12:55"><span>6月5日</span> <span>12時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170605/K10011006861_1706051223_1706051223_01_03.jpg" alt="首相 獣医学部新設「私の意向は入りようがない」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は衆議院決算行政監視委員会で、国家戦略特区での大学の獣医学部の新設をめぐり、みずからの意向は入りようがないと述べたうえで、民進党が文部科学省内で共有されていたと指摘している文書などは出どころが不明だとして、改めて調査する必要は無いという考えを示しました。</div><div>この中で、公明党の佐藤茂樹氏はアメリカのトランプ大統領が地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」からの脱退を決めたことについて、「どう受け止めるのか、また、地球温暖化対策の取り組みとして国際社会にどう働きかけていくのか」と質問しました。<br>これに対し、安倍総理大臣は「脱退を表明したことは残念だ。アメリカは世界第２位の温室効果ガス排出国であり、引き続きアメリカに対し、気候変動問題への取り組みの必要性を働きかけ、ともに協力していく方法を探求していきたい。また、パリ協定を支持する国々と連携し、協定の着実な実施を進めていく」と述べました。<br><br>民進党の今井雅人氏は、学校法人「加計学園」が国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に計画している大学の獣医学部の新設をめぐって、「文部科学省の前川前事務次官は、『加計学園ありきという暗黙の了解があった。行政がゆがめられた』と言っており、疑いが強まっている。安倍総理大臣の親友が運営する加計学園ありきで進んだのではないか」とただしました。<br>これに対し、安倍総理大臣は「加計学園」を対象とした規制緩和は民主党政権の時に対応すると決めたとしたうえで、「安倍政権になって、国家戦略特区という方法で対応することが決まったが、国家戦略特区諮問会議できっちりと議論することになっており、私の意向というものは入りようがない。それありきではなく、公募で決めたという経緯がある。そうしたものに一切触れず、延々と議論されるのは極めて不適切で印象操作だ」と述べました。<br><br>そして安倍総理大臣は、民進党の調査チームが「官邸の最高レベルが言っていること」などと記された文書が、文部科学省内で共有されていたことを示すメールの写しを入手したとしていることに関連して、出どころや入手経路が不明だとして、文書などの存在を改めて調査する必要は無いという考えを示しました。<br><br>また、文部科学省の常磐高等教育局長は、メールの送信者や宛先として表示されていたとされる職員が文部科学省に在籍しているか問われたのに対し、「同姓同名の職員は実際にいる」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は初当選してから数年間「加計学園」の監事を務め、年間およそ１４万円の報酬を受け取っていたとしたうえで、「経営方針などに意見を言うもので、１年に１回か２回、お話をするものだ。記録が残っていないが確定申告などはしっかりしている」と説明しました。<br><br>安倍総理大臣は獣医学部の新設をめぐる経緯に関連して、「獣医師会から、山本地方創生担当大臣に、『広域的に獣医師養成系大学などが存在しない地域とは、１か所かつ１校のみであることを公的に明記すること』と要請があったことに対応して、今回、絞ったものだ。結果を見ながら、２校、３校に広げていきたい」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は「事務次官で、私の意見に対して『お言葉ですが』と持論を展開する方もいる。前川氏も、３回、松野文部科学大臣と一緒に私のところにお見えになっているが、この問題については全く話をしていなかったということは、一体どういうことなんだろうと当惑せざるをえない」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、前川氏が事務次官を辞任した経緯について、「昨年１２月末に官房副長官に天下り問題の説明に来た際に、みずからの進退については示さなかった。さらに、『３月まで定年延長したい、事務次官として続けたい』と打診があった。天下り問題を考え、『そんなことはダメだ』と言った。天下り問題に対する世論が厳しい状況になって初めてみずから辞めた。だから、私は『恋々としている』と申し上げた」と述べました。<br><br>そして、菅官房長官は「前川氏がいわゆる出会い系バーに通っていることについて、常識的に、青少年の健全育成、教職員の監督に携わる事務方の最高責任者が、売春、援助交際の温床になりかねないと指摘されている店に頻繁に通って、女性を外に引き出してお小遣いまで渡していることに違和感を感じる」と、前川氏を批判しました。<br><br>このほか、安倍総理大臣は弾道ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮への対応について、「制裁対象を拡大する国連安保理決議が全会一致で採択されたことを評価する。さらなる制裁や国連での緊密な連携などを通じて北朝鮮に対する圧力を強化するため、アメリカや韓国と協力していく。先週、史上初めて、日本海で米空母２隻との日米の共同訓練が行われたが、これも具体的な行動の一環だった」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170605%2Fk10011006861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2017 12:55:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>