<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ロシア地下鉄テロ事件 連続爆発狙った可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア地下鉄テロ事件 連続爆発狙った可能性</span><time datetime="2017-04-04T12:10"><span>4月4日</span> <span>12時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936401_1704041208_1704041210_01_03.jpg" alt="ロシア地下鉄テロ事件 連続爆発狙った可能性" id="news_image"></div><div>ロシア第２の都市、サンクトペテルブルクで走行中の地下鉄の車内で爆発が起きたテロ事件で、別の地下鉄の駅でも爆発物が見つかったことから、捜査当局は、何者かが連続爆発を狙った可能性もあるとして、爆発物を仕掛けた人物の特定を急いでいます。</div><div>ロシアのサンクトペテルブルクで３日、中心部を走行中の地下鉄の車内で爆発があり、これまでに乗客と見られる１１人が死亡、少なくとも５０人がけがをし、ロシアの捜査当局は、何者かが爆発物を爆発させたテロ事件と見て調べています。<br><br>これに関連して、爆発現場から２キロ余り離れた、首都モスクワとを結ぶ高速列車が発着するターミナル駅の最寄りの地下鉄駅の構内でも、手製の爆発物が見つかり、爆発物の処理班が出動して撤去しました。<br>ロシアのメディアによりますと、撤去された爆発物は、消火器を偽装する形で置かれ、中には殺傷力を高めるため、小さな金属が多く詰められていたということです。<br><br>こうしたことから、捜査当局は何者かが不特定多数の市民を巻き込もうと連続爆発を狙った可能性もあるとして、地下鉄に設置された監視カメラの映像を分析するなどして、地下鉄の車内と駅にそれぞれ爆発物を仕掛けた人物の特定を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相「テロは断じて許すことはできず」</h3><div>安倍総理大臣は４日、総理大臣官邸で記者団に対し、ロシアのサンクトペテルブルクで起きたテロ事件について、「プーチン大統領やロシア国民と日本はともにある」と述べたうえで、国際社会と連携し、テロと戦う姿勢を強調しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は「犠牲となられた方々のご冥福をお祈りし、被害にあわれたすべての方々に対しお見舞いを申し上げたい。テロは断じて許すことはできず、困難な状況を迎えているプーチン大統領、そして、ロシア国民と日本はともにある。国際社会としっかり連携しながらテロと戦っていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「日本人が巻き込まれたとの情報ない」</h3><div>菅官房長官は、閣議の後の記者会見で、「多数の死傷者が出ていることに強い衝撃を覚える。テロ事件の可能性を含め捜査中だが、政府としてはこのような卑劣な行為は断じて許すことができず、断固として非難する。亡くなられた方々、遺族の方々に心からの哀悼の意を表すとともに、日本はロシアの皆さんに対し、強い連帯を表明したい」と述べました。<br>そのうえで、菅官房長官は「事件発生直後、在サンクトペテルブルク日本総領事館に現地対策本部を立ち上げ情報収集を進めるととともに、日本人の安否確認に全力を挙げているが、現時点までに日本人が巻き込まれたとの情報には接していない。ロシアを含む国際社会と連携し、テロ対策強化のため引き続き、積極的に取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>外相「情報収集と日本人の保護に全力」</h3><div>岸田外務大臣は記者団に対し、「亡くなられた方々、および、そのご遺族の方々に心から哀悼の意を表し、負傷された方々にも心からお見舞いを申し上げる。このような卑劣な行為は、いかなる理由においても許されず、断固として非難する」と述べました。<br>そして、岸田大臣は、この爆発で日本人への被害は確認されていないとしたうえで、外務省に連絡室を、サンクトペテルブルクにある日本総領事館に現地対策本部をそれぞれ設けて、情報収集と日本人の保護に全力を挙げて取り組んでいると明らかにしました。</div></div><div><h3>米ロ首脳が電話会談 米が支援申し出</h3><div>事件を受けて、アメリカのトランプ大統領は３日、ロシアのプーチン大統領と電話で会談しました。<br>ホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は犠牲者やその家族、そしてロシア国民に対して哀悼の意を示したうえで、事件への対応について全面的な支援を申し出たということです。<br>そして、両首脳は、テロは断固として打ち負かさなければならないということで一致したとしています。</div></div><div><h3>国連安保理がテロ非難の声明</h3><div>今回の事件について、国連の安全保障理事会は３日、報道機関向けの声明を発表し、「テロの犠牲者とその家族、ロシア国民と政府に哀悼の意を表明する。野蛮で卑劣なテロ攻撃を最も強い言葉で非難する」と述べて、事件を強く非難しました。<br>そのうえで、「テロは国際平和と安全にとってもっとも深刻な脅威の１つだ。どんな動機があろうと、テロ行為は犯罪であり、正当化できない」として、すべての国がテロと闘っていく必要があると強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 12:10:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無免許運転疑いで逮捕の民放アナ 一度も免許取得せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>無免許運転疑いで逮捕の民放アナ 一度も免許取得せず</span><time datetime="2017-04-04T14:12"><span>4月4日</span> <span>14時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936591_1704041418_1704041424_01_02.jpg" alt="無免許運転疑いで逮捕の民放アナ 一度も免許取得せず" id="news_image"></div><div></div><div>今月１日、会社の車を無免許運転したとして逮捕された、静岡市の民放のアナウンサーが、一度も車の運転免許を取得していなかったことが、警察への取材でわかりました。</div><div>静岡市の静岡第一テレビの藤原恭一アナウンサー（２７）は、今月１日、取材から帰る途中、掛川市内で会社の車を無免許で運転したとして、その場で逮捕されましたが、３日に釈放されました。<br><br>警察によりますと、別の車に衝突する事故を起こして無免許運転が発覚しましたが、その後の調べで、過去に一度も車の運転免許を取得していなかったことがわかったということです。<br><br>会社によりますと、３年前に入社したとき、運転免許を持っていることを確認し、去年５月には免許証のコピーの提出も受けたということです。<br>警察は、免許を取らずに運転していたいきさつを調べています。<br><br>静岡第一テレビは「免許証には顔写真がついて体裁も整っていたので、社内のルールに基づいて運転の許可を出した。事実関係を確認して厳正に対処する」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 14:12:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア世界選手権優勝の羽生が帰国</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア世界選手権優勝の羽生が帰国</span><time datetime="2017-04-04T15:14"><span>4月4日</span> <span>15時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936651_1704041517_1704041518_01_02.jpg" alt="フィギュア世界選手権優勝の羽生が帰国" id="news_image"></div><div></div><div>フィンランドで開かれたフィギュアスケートの世界選手権の男子シングルで優勝した羽生結弦選手が、午後３時すぎ羽田空港に帰国しました。</div><div>羽生選手は、男子シングルのフリーで自身の持つ世界最高得点を更新する圧巻の演技を見せ、前半５位からの逆転で３年ぶり２回目の優勝を果たしました。<br>羽生選手は、首から金メダルを下げて到着ロビーに姿を現し、待ち受けたファンから声をかけられると、時折、笑顔を見せたり手を振ったりして応えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>羽生 「試合中に成長できた」</h3><div>羽生選手は、帰国後取材に応じ「オリンピックのあとと、よく似た感じで迎えてくれて、気持ちよく帰国できた。今シーズンは、思うような演技が出来ず苦しい中で挑戦してきたが、世界選手権のフリーでは、その分、結果を出すことが出来て、うれしかった。世界選手権は、レベルが高い中での争いで、試合中に成長できた部分があった。世界一の重みを感じながら、まだ課題はあるので、課題をクリアしていきたい」と話しました。<br><br>また、２位に入った宇野晶磨選手について「隙がない選手で、彼には彼の、僕には僕の武器があると思う。同じ日本選手として、世界の高いレベルの舞台で１位と２位に入ったことは、とてもうれしい。しっかりした実力があり、彼の存在を誇りに思っているし、２人で日本全体のレベルを上げていければいい」と話しました。<br><br>２連覇がかかる来年のピョンチャンオリンピックについては、「ソチで金メダルを取った時に、『第２のスケートの人生のスタートだ』と思い、そこから環境が変わった。オリンピックの舞台は、連覇がどうのこうのと言っている余裕はない。見ている方は２連覇を期待しているし、期待に応えるための金メダルになると思う。自分の演技をどれだけ突き詰められるかが勝利に直結するので、毎日の練習の中で、どれだけ２連覇の意識をふっしょくするかが、大事になると思う。若干のプレッシャーはあるが、楽しみだ」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 15:14:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋最年少プロ 藤井四段 デビュー１１連勝の新記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋最年少プロ 藤井四段 デビュー１１連勝の新記録</span><time datetime="2017-04-04T16:52"><span>4月4日</span> <span>16時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936761_1704041657_1704041701_01_02.jpg" alt="将棋最年少プロ 藤井四段 デビュー１１連勝の新記録" id="news_image"></div><div></div><div>去年、史上最年少で将棋のプロ棋士となった愛知県の中学３年生、藤井聡太四段が４日の対局に勝って、デビュー戦から１１連勝の新記録を達成しました。</div><div>藤井聡太四段は去年、三段リーグを勝ち抜き、１０月に史上最年少となる１４歳２か月で将棋のプロとなる四段に昇段しました。そして、現役最年長の加藤一二三九段と対局したデビュー戦を白星で飾ると、その後も一度も負けることなく１０連勝し、これまで２人の棋士しか達成していない記録に並んでいました。<br><br>藤井四段は４日に大阪の関西将棋会館で行われた王将戦の予選で、小林裕士七段と対局しました。<br>対局は小林七段の先手で午前１０時に始まり中盤まで互角の熱戦となりましたが、終盤、藤井四段の攻めがつながり、午後４時４５分、１０４手までで小林七段が投了しました。<br>藤井四段はこれでデビュー戦から１１連勝となり、新記録を達成しました。<br><br>対局後、藤井四段は「記録は意識してもしかたないので、ふだんどおり臨みました。１１連勝は自分の実力からすると望外のことです。全体的な実力を上げ、これからも一局一局、頑張って指していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１４歳２か月でプロ棋士に</h3><div>藤井聡太四段は５歳の時、祖母が将棋盤を買ってくれて、将棋に熱中するようになり、１０歳で将棋のプロ棋士を養成する新進棋士奨励会に入ると、史上最年少の１３歳２か月で三段に昇段しました。<br><br>その後、プロ棋士になるための最後の関門、三段リーグを１位で勝ち抜いて四段への昇段を決め、加藤一二三九段が持っていた１４歳７か月の最年少記録を６２年ぶりに塗り替えて、去年１０月、１４歳２か月でプロ棋士となりました。<br><br>去年１２月のデビュー戦では、現役最年長となった加藤九段と戦い、１４歳と７６歳による年齢差が６２歳の対局が話題になりました。<br>この対局で加藤九段を破ると、ＮＨＫ杯の予選で３連勝して初出場で本戦進出を決めるなど、先月まで１０連勝し、デビュー戦からの連勝記録に並んでいました。</div></div><div><h3>ほかの記録も更新の可能性</h3><div>藤井聡太四段は、今後連勝記録をどこまで伸ばすかが注目されるほか、ほかの記録についても更新する可能性があります。<br><br>日本将棋連盟によりますと、デビュー戦からに限らないこれまでの連勝記録は、神谷広志八段の２８連勝だということです。<br>一方、タイトルを獲得した最年少記録は、屋敷伸之九段が棋聖になった１８歳６か月で、藤井四段は現在予選を戦っている王将戦や棋王戦で勝ち進んだ場合、この記録を更新する可能性があります。<br>さらにトップ棋士の証しとも言える順位戦の最高位、Ａ級への昇級は、昭和３３年に加藤一二三九段が成し遂げた１８歳３か月が史上最年少記録となっていて、こちらも記録更新の可能性があります。<br><br>藤井四段は、初戦を突破した新人王戦や、予選で３連勝したＮＨＫ杯の本戦など今後も多くの対局を抱え、同じく中学生でプロになった谷川浩司九段や羽生善治三冠のようなトップ棋士に肩を並べられるかどうか、さらなる活躍への期待が高まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:52:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>粘着テープで園児の手足縛る 愛知県が学校法人を指導</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>粘着テープで園児の手足縛る 愛知県が学校法人を指導</span><time datetime="2017-04-04T16:58"><span>4月4日</span> <span>16時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936751_1704041645_1704041658_01_02.jpg" alt="粘着テープで園児の手足縛る 愛知県が学校法人を指導" id="news_image"></div><div></div><div>ことし２月、愛知県岡崎市の幼稚園で、女性教員が、粘着テープで男の子の手足を縛るなどしていたことがわかり、県は運営する学校法人に再発防止を指導しました。</div><div>愛知県によりますと、ことし２月、岡崎市にある、やはぎみやこ幼稚園で、女性教員２人が、園児の男の子１人の手や足を粘着テープで縛ったり、口にテープを貼って塞いだりしたという情報が寄せられました。<br><br>県が幼稚園に確認したところ、粘着テープで数分間手や足を縛り、１５秒ほど口にテープを貼ったことを認めたうえで、男の子にけがはなかったと報告したということです。<br>理由については、男の子がほかの園児を頻繁にたたいたり、蹴ったりしたためだと説明したということです。<br><br>このため県は行き過ぎた行為だとして、幼稚園を運営する学校法人に対し、再発防止を図るよう先月指導を行いました。<br>幼稚園側によりますと、園はこの問題を受けて保護者への説明会を開き、その場で理事長が「虐待行為が行われた」として、「信頼に背いて傷つける行為を行ってしまい、大変申し訳ありません」と謝罪したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サポカーＳ普及で高齢ドライバー事故防止を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サポカーＳ普及で高齢ドライバー事故防止を</span><time datetime="2017-04-04T17:04"><span>4月4日</span> <span>17時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936741_1704041701_1704041704_01_02.jpg" alt="サポカーＳ普及で高齢ドライバー事故防止を" id="news_image"></div><div></div><div>高齢ドライバーによる交通事故が相次ぐ中、政府は自動ブレーキなどの安全技術を搭載した車を「セーフティ・サポートカーＳ」と呼び、事故防止に有効な車として普及を後押しすることになりました。</div><div>７５歳以上の高齢ドライバーによる事故が全国各地で相次ぐ中、政府の関係省庁会議は４日、事故を防止するため、安全技術を搭載した車を普及させようという報告を取りまとめました。<br><br>この中で、高齢ドライバーの事故では衝突や追突が多いことから、自動ブレーキとペダルの踏み間違いによる急発進を防ぐ２つの安全技術を搭載した車の普及を、後押しするとしています。<br>そして、こうした車を「セーフティ・サポートカーＳ」、略称「サポカーＳ」と呼び、今後、販売店や交通安全のイベントなどで、この愛称を活用してもらい普及を促します。<br><br>また、自動ブレーキについては、高齢者に限らずすべてのドライバーの事故防止に効果が期待できるとして、国内で販売される新車への搭載率を、おととしの４５％から、２０２０年までに９０％以上に高めることも目指します。<br><br>政府の交通対策本部長を務める、加藤一億総活躍担当大臣は「高齢者の運転をサポートする先進安全技術は大変重要で、効果的な普及啓発を迅速に進めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 17:04:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ</span><time datetime="2017-04-04T17:31"><span>4月4日</span> <span>17時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936801_1704041725_1704041731_01_02.jpg" alt="長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ" id="news_image"></div><div></div><div>慰安婦問題を象徴する少女像設置への対抗措置として一時帰国していた、長嶺大使が４日夜に韓国に戻るため羽田空港を出発します。長嶺大使は大統領の職務を代行しているファン・ギョアン（黄教安）首相に対し、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な履行を次の政権に引き継ぐよう、直接要請する方針です。</div><div>政府は韓国プサン（釜山）の日本総領事館の前に慰安婦問題を象徴する少女像が設置されたことへの対抗措置として、ことし１月から韓国駐在の長嶺大使らを一時帰国させていましたが、４日におよそ３か月ぶりに韓国に戻すことになりました。<br><br>長嶺大使は４日夜、羽田空港を出発することにしていて、韓国に戻ったあと大統領の職務を代行しているファン・ギョアン首相に対し、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な履行を次の政権に引き継ぐよう、直接要請する方針です。<br><br>政府は、少女像の撤去が実現しないまま、長嶺大使らを帰国させる理由について、来月９日に行われる韓国の大統領選挙のあとに発足する次期政権に備えることや、北朝鮮問題に韓国政府と緊密に連携して対応することが必要だとしています。<br><br>ただ、韓国では大統領選挙で優位に立つ革新系の最大政党「共に民主党」の公認候補に、日本に厳しい発言を繰り返しているムン・ジェイン（文在寅）前代表が選出されるなど、日韓合意が次の政権にも継承されるかどうかは見通せない状況で、政府は情報収集や高いレベルでの働きかけを強化することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 17:31:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>