<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 新たに339人感染確認 300人超は今月15日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 新たに339人感染確認 300人超は今月15日以来</span><time datetime="2020-08-20T16:03"><span>8月20日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575131_2008201506_2008201508_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 新たに339人感染確認 300人超は今月15日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、20日午後3時時点の速報値で、都内で新たに339人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が300人を超えるのは今月15日以来です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは、10歳未満から90代までの男女合わせて339人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が300人を超えるのは今月15日以来です。<br><br>339人のうち、<br>20代と30代は合わせて183人で、およそ54％を占めています。（20代が111人、30代が72人）<br>40代と50代は合わせて87人で、およそ26％です。（40代が50人、50代が37人）<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万8607人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>重症患者は36人 前日より4人増</h3><div>一方、都の基準で集計した重症の患者は、20日の時点で36人で、19日から4人増えました。<br><br>東京都は、都内の感染状況は非常に厳しく、最大限の警戒が必要だとして、夏休み期間は都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:03:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Google Gmailなどのサービスに障害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Google Gmailなどのサービスに障害</span><time datetime="2020-08-20T16:07"><span>8月20日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575661_2008201609_2008201610_01_02.jpg" alt="Google Gmailなどのサービスに障害" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手の「グーグル」は、電子メールサービスの「Ｇｍａｉｌ」をはじめ、動画などのファイルを保存できる「Ｇｏｏｇｌｅ ドライブ」や、ビデオ会議ができる「Ｇｏｏｇｌｅ Ｍｅｅｔ」などインターネット上で提供している5つのサービスで障害が起きているということです。グーグルは、自社のホームページで午後3時すぎの時点で、この問題を調査しているとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:07:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋元司衆院議員を逮捕 IR汚職事件で偽証持ちかけた疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋元司衆院議員を逮捕 IR汚職事件で偽証持ちかけた疑い</span><time datetime="2020-08-20T16:58"><span>8月20日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575851_2008201701_2008201701_01_02.jpg" alt="秋元司衆院議員を逮捕 IR汚職事件で偽証持ちかけた疑い" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設の汚職事件をめぐり秋元司衆議院議員の支援者らが逮捕された証人買収事件で、東京地検特捜部は秋元議員本人が贈賄側の買収工作に関わっていたとして組織犯罪処罰法違反の疑いで逮捕しました。一連の事件は汚職事件で逮捕された国会議員が偽証を持ちかけたとして再び逮捕される極めて異例の事態になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>副大統領候補ハリス氏とは 民主党の期待と懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>副大統領候補ハリス氏とは 民主党の期待と懸念</span><time datetime="2020-08-20T17:24"><span>8月20日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575551_2008201718_2008201724_01_02.jpg" alt="副大統領候補ハリス氏とは 民主党の期待と懸念" id="news_image"></div><div></div><div>副大統領候補に正式に指名されたカマラ・ハリス上院議員。<br>黒人の女性としては初めて、民主・共和2大政党の副大統領候補となりました。<br>その人物像、そして選挙戦に与える影響とは。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>移民の2世 元検察官 予備選挙でバイデン氏を厳しく批判</h3><div>カマラ・ハリス氏は、西部カリフォルニア州選出の55歳の上院議員です。<br><br>ジャマイカ出身の父親とインド出身の母親の間に、移民の2世として生まれました。<br><br>カリフォルニア大学のロースクールを卒業後、検察官として活躍し、2011年からの6年間は、女性として初めてカリフォルニア州の司法長官を務めました。<br><br>ハリス氏はみずからを「革新的な検察官」と呼び、薬物犯罪で逮捕された若者を収監せず職業訓練などで更生させる施策を重視したほか、警察官にボディカメラの着用を義務づける警察改革などを進めてきました。<br><br>2016年にカリフォルニア州の上院議員に選出され、現在は民主党若手議員のホープとして1期目を務めています。トランプ政権の強硬な移民政策を批判し、政権が廃止を求めている不法移民の子どもに対する救済制度を維持するべきだと訴えています。<br><br>去年1月に民主党の予備選挙に立候補すると、討論会でバイデン氏の人種問題をめぐる過去の発言や政策を厳しく批判して一時は支持率を大きく上げました。しかし、資金不足などにより予備選挙が本格化するのを前に撤退しました。<br><br>選挙戦では検察官や司法長官としてのハリス氏の経歴が評価される一方、抜本的な警察改革は実現できなかったという批判や、不登校の子どもの親を処罰の対象にする制度を推進したことなどから、自任しているような革新的な立場ではなかったという指摘もされました。</div></div><div><h3>専門家「ハリス氏起用への期待と懸念」</h3><div>アメリカの政治を研究するアメリカン大学のサム・フルウッド氏はバイデン前副大統領がハリス上院議員を副大統領候補に選んだ要因について「バイデン氏が候補者選びで勝ったのは南部の黒人有権者、特に黒人女性の支持があったからだ。黒人女性は民主党にとって全米でも重要な支持基盤なので、ハリス氏の指名によって黒人女性を重視していると訴えることができる」と指摘しました。<br><br>またフルウッド氏によりますと、先月、大統領選挙で激戦が予想される6つの州での30歳未満の黒人有権者を対象にした調査でバイデン氏個人の支持率は47％にとどまった一方、「黒人を副大統領候補に選べば支持する」と答えた人は73％に上ったということです。<br><br>そのうえでフルウッド氏は「バイデン氏は年を取っており、若者が求めているようなカリスマ性があるとは思わないが、若く活発で魅力的な副大統領候補を選んだことで、陣営をある程度、活気づけることができた」と述べ、ハリス氏の指名が黒人の若者からの支持につながるのではないかという見方を示しました。<br><br>またハリス氏が民主党内では中道寄りとされ、一部の左派が反発していることについては「大統領選挙の勝敗を決めるのは中道かリベラルかではなく、いまの大統領への反対だ。バイデン氏に投票したい人よりトランプ大統領には投票したくないという人のほうが多い」と述べ、党内の路線対立による影響は限定的だとの見方を示しました。<br><br>一方で、フルウッド氏はアメリカで黒人に対する警察の取り締まりが問題視されていることから「ハリス氏がかつて検察官を務めていたのは、いま問題になっている警察の取り締まりとつながり、懸念を持っている人が多いので今後の選挙戦で議論されるべきだ」と述べ、今後の本選挙に向けた論戦ではハリス氏は警察改革などへの見解も問われることになると指摘しました。</div></div><div><h3>黒人社会の受け止めは</h3><div>黒人への暴力や差別の撲滅を目指す市民運動のニューヨークの責任者は、カマラ・ハリス氏について、極めて優秀な人物だとしたうえで貧しい黒人の子どもや若者が将来社会を生き抜いていけるよう教育や雇用の支援に取り組むことを求めています。<br><br>黒人に対する不当な暴力や差別的な扱いの撲滅を目指すアメリカの市民運動「ＢＬＡＣＫ ＬＩＶＥＳ ＭＡＴＴＥＲ（ブラック・ライブズ・マター）」をニューヨークで展開する責任者のホーク・ニューサムさんはＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中でニューサムさんは、ハリス氏が、黒人の学生が多く通ってきた歴史のある首都ワシントンのハワード大学を卒業したことについて「アメリカで最高の黒人大学を卒業した極めて優秀な人物だ」と評しました。<br><br>その一方で、ハリス氏がサンフランシスコの地方検事やカリフォルニア州の司法長官を歴任したことについて「ハリス氏は治安当局の幹部として数え切れない黒人を刑務所に入れてきた。その経歴をふまえると、われわれにとって信頼できる人物かどうかはまだわからない」と述べて、今後の言動を見守りたいという姿勢を見せました。<br><br>そのうえでニューサムさんは「ハリス氏とバイデン氏が黒人差別や不公平を是正する政策を示さなければ、人々の心を引きつけられずトランプ政権があと4年続くことになるだろう。ハリス氏は貧しい黒人の子どもや若者が技術を習得して、将来社会を生き抜いていけるよう教育に力を入れる必要がある」と述べて、教育や雇用の支援に取り組むことを求めています。<br><br>また15日、ニューヨーク市中心部で警察改革を訴える抗議集会に参加した黒人の学生は「初の黒人副大統領が誕生すればすばらしいことです。ハリス氏にはわれわれ黒人社会に寄り添ってほしい」と話していたほか、白人の活動家の女性は「ハリス氏は人種差別の撲滅を訴える運動を支持すべきだ。黒人の受刑者が多いという問題や警察の暴力をなくすために手を打ってほしい」と述べるなど、ハリス氏に期待する声が聞かれました。</div></div><div><h3>ハリス氏の友人「エネルギーと情熱の人」</h3><div>民主党の副大統領候補に指名されたハリス上院議員と長年親交があるというティモシー・サイラードさんはハリス氏について「疲れ知らずで、信じられないほどのエネルギーと情熱を仕事に注ぐ人です」と話しています。<br><br>そして「彼女は若い女性の面倒をよくみていました。彼女は母親から教えられたことをいつも口にしていました。それは『あなたが何かを実現した時、大事なのことはあなたに続く人を作ること』ということでした」と述べ、母親からの教訓をよく話していたと明かしました。<br><br>サイラードさんはおよそ15年前にハリス氏がサンフランシスコ市の司法関係の部署のトップを務めていた時にともに働いた経験から、ハリス氏が当時から警察による逮捕者が白人より黒人のほうが多いことに問題意識を持っていたと言います。<br><br>そのうえで「ジョージ・フロイドさんが亡くなったことを受けて、最近、警察のあり方などをめぐる議論が活発になっていますが、彼女は1990年代にすでに取り組んでいました」と指摘しました。<br><br>またハリス氏の生い立ちについては「彼女は人種的、民族的に多様な家庭で育ち、黒人の女性として成長しました。またインドの親戚ともつながりをもっています。黒人の地域社会でさまざまな社会問題を目の当たりにしてきたからこそ、本気で解決策を探そうと一生懸命でした」と述べました。<br><br>そのうえで「偏狭な考えと憎悪に立ち向かうことこそが、彼女のこれまでの歩みの柱です。アメリカのリーダーには、すぐれた頭脳、戦う能力とともに、人を思いやる心が必要です。彼女が副大統領候補に選ばれたことにとても興奮しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 17:24:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」</span><time datetime="2020-08-20T17:24"><span>8月20日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575871_2008201708_2008201708_01_02.jpg" alt="藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太棋聖が、八大タイトルの1つ「王位戦」の七番勝負を4連勝で制して18歳1か月で棋聖と王位の「二冠」になり、同時に八段に昇段しました。いずれも史上最年少で、「二冠」は28年ぶり、「八段」は62年ぶりの記録更新となります。</div><div>先月、八大タイトルの1つ「棋聖戦」を制して史上最年少でタイトルを獲得した藤井聡太棋聖（18）は、「王位戦」の七番勝負で木村一基王位（47）を相手にここまで3連勝し、タイトル獲得まであと1勝に迫っていました。<br><br>第4局は、19日から福岡市で行われ、終盤には、互いに大駒を相手陣に攻め入らせる激しい展開になりましたが、20日午後5時ごろ先手の木村王位の攻めを的確に受けきった藤井棋聖が80手までで木村王位を投了に追い込みました。<br><br>藤井棋聖は、4連勝で「王位」を獲得して18歳1か月で「二冠」になり、同時に条件を満たして八段に昇段しました。<br><br>日本将棋連盟によりますと、二冠獲得と八段昇段はいずれも史上最年少で、二冠は羽生善治九段（49）の記録を28年ぶりに、八段昇段は加藤一二三 九段（80）の記録を62年ぶりに、それぞれ更新しました。<br><br>一方、木村王位は去年、初めてのタイトルを史上最年長の46歳で獲得しましたが、防衛はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「二冠」と「八段」のこれまでの記録</h3><div>日本将棋連盟によりますと、タイトルを同時に2つ保持する「二冠」のこれまでの最年少記録は、羽生善治九段（49）が今から28年前の平成4年に棋王に続いて王座のタイトルを獲得した際の「21歳11か月」でした。<br><br>現在18歳1か月の藤井棋聖は、この記録を3年以上更新し、将棋界で初めてとなる10代での複数タイトル保持者となりました。<br><br>また、藤井棋聖は「タイトル2期獲得」の条件を満たして、「八段」に昇段しました。<br><br>八段昇段のこれまでの最年少記録は、引退した加藤一二三 九段（80）が別の条件を満たして昭和33年に達成した「18歳3か月」で、藤井棋聖はこれを2か月更新し、62年ぶりに記録を塗り替えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 17:24:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都内 熱中症の疑いで81人搬送 冷房の適切な使用を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都内 熱中症の疑いで81人搬送 冷房の適切な使用を</span><time datetime="2020-08-20T17:36"><span>8月20日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575951_2008201728_2008201734_01_02.jpg" alt="東京都内 熱中症の疑いで81人搬送 冷房の適切な使用を" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内では、20日、午後3時までに熱中症の疑いで81人が病院に運ばれました。東京消防庁は冷房を適切に使用し、こまめに水分を取るなどの対策を引き続き呼びかけています。</div><div>東京消防庁によりますと、都内では20日、午後3時までに12歳から95歳までの男女合わせて81人が熱中症の疑いで病院に運ばれました。<br><br>搬送された人のうち70代以上の人がおよそ60％（47人）を占めています。<br><br>また、70代の男女2人は症状が重く、命の危険がある状態だということです。<br><br>東京消防庁は、夜間でも冷房を適切に利用しこまめに水分を取るなどの対策を引き続き呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「夜も部屋には日中の熱 換気の徹底を」</h3><div>熱中症に詳しい日本医科大学付属病院の横堀將司救急救命科部長はエアコンが部屋に設置されていない場合の対策について「すだれやカーテンを設置して部屋の中に直射日光が入らないようにしたり、打ち水をしたりして少しでも温度を下げるようにしてほしい。また、首のまわりやわきの下、足の付け根などに冷たいタオルをあてて冷やすことも熱中症の防止には有効な対策だ」と話しています。<br><br>また、熱中症にならないためには日中だけでなく、夜間の対策も重要だと指摘したうえで「夜になっても部屋の中には日中の熱がこもったままになっている可能性があるので、その熱を外に逃がすためにも対角線上の窓を開けるなどして換気を徹底してほしい。夜間は汗をかきやすいので、寝る前に水分をしっかりとると熱中症になりにくいのでぜひ実践してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 17:36:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 新型コロナ 新たに132人感染確認 計7420人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012576091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新型コロナ 新たに132人感染確認 計7420人に</span><time datetime="2020-08-20T18:01"><span>8月20日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012576091_2008201800_2008201801_01_02.jpg" alt="大阪 新型コロナ 新たに132人感染確認 計7420人に" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は20日、府内で新たに132人の新型コロナウイルスへの感染が確認されたと発表しました。<br><br>大阪府内で感染が確認された人は、合わせて7420人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012576091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 18:01:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>