<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>九州北部で大雨 あすにかけ断続的に激しい雨のおそれ 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州北部で大雨 あすにかけ断続的に激しい雨のおそれ 警戒を</span><time datetime="2020-06-25T11:48"><span>6月25日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483441_2006251152_2006251153_01_02.jpg" alt="九州北部で大雨 あすにかけ断続的に激しい雨のおそれ 警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>梅雨前線の影響で、25日朝は長崎県で猛烈な雨が降るなど九州北部で大雨となりました。26日にかけて断続的に激しい雨が降り、特に26日の未明から明け方にかけては、再び雨が強まる見込みで、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、梅雨前線と暖かく湿った空気の影響で、大気の状態が不安定になり、西日本を中心に雨雲が発達しています。<br><br>25日朝は、九州北部に発達した雨雲が次々と流れ込み、長崎県では各地に相次いで「記録的短時間大雨情報」が発表されたほか、佐世保市では午前6時50分までの3時間に、観測史上最も多い181.5ミリの雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、長崎県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、九州北部では26日にかけて断続的に激しい雨が降り、特に、26日の未明から明け方にかけては再び雨が強まって1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>26日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州北部で180ミリ、中国地方で100ミリなどと予想されています。<br><br>また26日は北陸など東日本でも、広い範囲で大気の状態が不安定になり、1時間に30ミリ以上の激しい雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:48:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 全米規模でコロナ感染再拡大へ警戒強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 全米規模でコロナ感染再拡大へ警戒強まる</span><time datetime="2020-06-25T11:54"><span>6月25日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483271_2006250744_2006250744_01_02.jpg" alt="アメリカ 全米規模でコロナ感染再拡大へ警戒強まる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの一部の州で新型コロナウイルスの感染者が急増していることを受けて、ニューヨーク州のクオモ知事は、これらの州からの旅行者に到着後14日間の自主隔離を強く求める指針を発表しました。感染が全米規模で再び拡大することへの警戒が強まっています。</div><div>アメリカでは経済活動を比較的、早期に再開した南部や西部の州で先月下旬から感染者の増加傾向が続き、特にアリゾナやテキサス、フロリダなどでは1日当たりの感染者が多い日で3000人から5000人と急増しています。<br><br>これを受けて、ニューヨーク州のクオモ知事は24日、記者会見を開き、一部の州からの旅行者にニューヨークと隣接する2つの州に到着後、14日間の自主隔離を強く求める指針を発表しました。<br><br>対象となる州は24日の時点で、感染の拡大が著しい西部アリゾナ、南部フロリダ、テキサスなどの州だということです。<br><br>一方、クオモ知事は会見の中で、対象となる州には西部ワシントン州も含まれるとしましたが、これに対し、ワシントン州の知事は「隔離を求められる条件にあてはまらない」とソーシャルメディアに投稿しました。<br><br>アメリカのメディアによりますと、クオモ知事の報道担当者は「データに誤りがあり修正された結果、ワシントン州は含まれなくなった」と述べたと伝えています。<br><br>クオモ知事は、経済活動を早期に再開した州で感染が拡大し、結果として経済に再び悪影響を与えていると非難したうえで「ニューヨーク州は感染拡大の抑制に成功したが、これらの州から再び感染が拡大することは容認できない」と述べ、感染が全米規模で再び拡大することへの警戒が強まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カリフォルニア州でも感染者急増</h3><div>また、外出禁止令の発令など感染拡大を抑え込む対策にいち早く取り組み、成果をあげたとされる西部カリフォルニア州でも、経済活動が徐々に再開されたのに伴って感染者が急増しています。<br><br>こうした中、カリフォルニア州のニューサム知事は24日、新たに確認された1日当たりの感染者数が7000人を超え、これまでで最も多くなったと明らかにしたうえで、買い物などに出かける際は、マスクの着用を徹底するよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:54:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>毒持つ毛虫「チャドクガ」大量発生 皮膚炎の患者相次ぐ 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>毒持つ毛虫「チャドクガ」大量発生 皮膚炎の患者相次ぐ 千葉</span><time datetime="2020-06-25T11:58"><span>6月25日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483431_2006251138_2006251151_01_02.jpg" alt="毒持つ毛虫「チャドクガ」大量発生 皮膚炎の患者相次ぐ 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>外出する機会が増える中、千葉県などでは「チャドクガ」というガの、毒を持つカ゛の毛虫が大量に発生し、風で飛び散った毛に触れることで起きる皮膚炎の報告が相次いでいるとして、医師などが注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483431_2006251138_2006251151_01_03.jpg" alt=""><div>チョウやガの幼虫、いわゆる「毛虫」のうち、チャドクガの毛虫はつばきやさざんかの葉を好み、体を覆う長い毛とは別に、黒く見える模様の部分に「毒針毛」と呼ばれる、毒を持つ毛が30万～50万本生えています。<br><br>これは長さわずか0.1ミリほどと肉眼では見えず、軽いため、直接触らなくても風で飛び散り、気付かないうちに肌に触れると皮膚炎を引き起こします。<br><br>千葉市若葉区の皮膚科の診療所には、4月ごろからかゆみの症状を訴える患者が相次いで訪れています。<br><br>赤く細かい発疹が広がり、1週間から10日ほど強いかゆみが続くのが特徴で、一般には飲み薬と塗り薬で治療します。<br><br>この診療所では、この間、チャドクガによる皮膚炎と診断された患者は32人と、去年の同じ時期に比べて4倍に増えました。<br><br>住宅設備業の28歳の男性は庭での作業後に症状が出て、作業着を着ていたにもかかわらず体全体に発疹が広がり、「最初はあせもかなと思ったが、次第に広がってきた。ずっとかゆくてしんどいです」と話していました。<br><br>小学5年生の女の子は校庭で掃除中に症状が出たとみられ、「かゆくて夜中に起きてしまい、冷やしても全然治らなかった。怖いし、不気味です」と話していました。<br><br>県内の各自治体によりますと、先月以降、県内の北西部を中心に公園や道路沿いのつばきやさざんかにチャドクガが大量に発生し、駆除を行ったということです。<br><br>このうち習志野市では宮本泰介市長が公式の動画サイトで「密集、密接した状態で身を寄せ合っている。数年に一回の大量発生です」と注意を呼びかけています。<br><br>千葉県皮膚科医会の千見寺ひろみ会長は「移動自粛は緩和され外出する機会は増えているが、特に風の強い日にはつばきやさざんかなどに近づかないでほしい」としたうえで「肌に触れると炎症が強く、市販薬は効きにくい。かきすぎると『とびひ』になるなどさらに悪化するので、早めに診察を受けてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>8月下旬以降に「第2波」も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483431_2006251138_2006251151_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>虫による皮膚炎に詳しい兵庫医科大学の夏秋優准教授によりますと、毛虫だけでなく、ガの成虫、脱皮したあとの殻、死骸にも毒が残っていることがあるので注意が必要で、<br><br>毒のある毛に触れた服は2～3回は洗ったほうがよいということです。<br><br>チャドクガの毛虫は、毛虫を餌とする蜂や野鳥の活動が停滞する、雨が多い年に増えるとも言われていますが、詳しい理由はわかっていないということです。<br><br>また一般的に、5月から6月だけでなく8月下旬から9月にかけても再び発生するため注意が必要で、いわゆる「第2波」が来る前の8月中旬ごろ、薬をまいたり木を短くせんていしたりするのが有効だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:58:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西電力株主総会 巨額金品受領問題に厳しい批判相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西電力株主総会 巨額金品受領問題に厳しい批判相次ぐ</span><time datetime="2020-06-25T12:29"><span>6月25日</span> <span>12時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483501_2006251211_2006251229_01_02.jpg" alt="関西電力株主総会 巨額金品受領問題に厳しい批判相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力は25日、大阪市内で株主総会を開いています。元経営幹部らが巨額の金品を受け取っていた問題に対し、出席した株主から厳しい批判が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483501_2006251211_2006251229_01_03.jpg" alt=""><div>関西電力の株主総会は午前10時から大阪 住之江区で開かれています。<br><br>冒頭、森本孝社長は「当社の役員などが金品を受け取っていた問題で多大なご迷惑とご心配をおかけし、深くおわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>関西電力は元経営幹部らが、原子力発電所がある福井県高浜町の元助役から巨額の金品を受け取っていたほか、減額した役員の報酬をあとでひそかに補填（ほてん）するなど次々と不祥事が明るみに出ています。<br><br>出席した株主からは「関西電力は表と裏で全く違うことをしている」「黒字になったとたんに電気料金を値下げすることなく真っ先に自分たちの報酬を補填した。恥ずかしくないのか」など厳しい批判が相次いでいます。<br><br>また筆頭株主の大阪市は、すべての役員の個別の報酬を開示するよう定款の変更を求めています。<br><br>関西電力は総会で、取締役13人のうち過半数の8人を社外の人材とする新たな経営陣の選任や、経営のチェック機能を高めるため人事や報酬などを社外取締役が中心になって決める「指名委員会等設置会社」への移行などについて諮ることにしています。</div></div><div><h3>「経営陣 総取り替えを」「原発からの脱却も」</h3><div>株主総会を前に株主からは厳しい声が聞かれました。<br><br>84才の男性は「経営トップがあれだけの不正をしていたことは驚きだ。発覚後も、あいまいですっきりしない説明に終始している。経営陣をすべて替えるべきではないか」と話していました。<br><br>別の男性は「金品問題の説明に注目している。われわれには考えられないような金額が流れているわけで株主に対して説明する責任がある」と話していました。<br><br>70代の女性は「金品問題は原発が引き起こした不祥事で、原発によって経営判断がゆがんだことがわかった。新しい経営陣は思い切った判断ができるので、原発からの脱却も含めてどう考えているのか聞きたい」と話していました。</div></div><div><h3>大阪市「解体的出直しの覚悟あるのか」</h3><div>関西電力の筆頭株主の大阪市の代理人として株主総会に出席している河合弘之弁護士は会場に入る際、記者団に「今度の原発マネーの不正還流事件を反省して解体的出直しをする覚悟があるのかどうか、よく確認してほしいと、松井市長に頼まれている。トカゲの尻尾切り、頭切りで、本体が残ってしまっているんじゃないかという心配がある」と述べました。<br><br>そのうえで「報酬の総額ではなく、個人にいくら払ったとはっきりわかるようにすべきだ。そうしないと、不明朗なことが行われているか、働きに見合った報酬が払われているか、可視化されない。今後は、誰にいくら払ったかを開示できるよう定款変更をすべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:29:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクグループ「4兆5000億円の資産売却 8割めど立つ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフトバンクグループ「4兆5000億円の資産売却 8割めど立つ」</span><time datetime="2020-06-25T12:30"><span>6月25日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483401_2006251104_2006251117_01_02.jpg" alt="ソフトバンクグループ「4兆5000億円の資産売却 8割めど立つ」" id="news_image"></div><div>昨年度の決算が巨額の赤字となったソフトバンクグループの株主総会が開かれ、孫正義社長は、財務の改善に向けて進めている4兆5000億円の資産売却の8割にめどが立ったと説明し、株主に理解を求めました。</div><div>25日都内で開かれたソフトバンクグループの株主総会は、新型コロナウイルス対策として来場を控えるよう呼びかけられ、孫社長を含む役員もオンラインで出席しました。<br><br>総会では、昨年度の決算が1兆3000億円を超える巨額の営業赤字となったことについて孫社長は「ソフトバンクは大丈夫かという心配の声もたくさんいただいている。史上最大の赤字だからごもっともな心配ごとだが、きょうの時点では、われわれの保有する株式の価値は新型コロナウイルスの感染拡大前の水準よりむしろ増えている」と述べました。<br><br>そのうえで、財務の改善に向けて進めている4兆5000億円の資産売却について、アメリカの携帯大手 ＴモバイルＵＳの株式売却などで8割にめどが立ったと説明し理解を求めました。<br><br>株主からは「投資先の決定や管理を社長個人の能力に頼るのは限界があるのではないか」という質問が出され、孫社長は「能力に自信はあるが、それが限界になってはいけないので社員の力を結集していきたい」と述べました。<br><br>このあと13人の取締役の選任などの議案が承認され、総会はおよそ1時間40分で終了しました。<br><br>総会で中国のネット通販最大手 アリババグループの創業者、ジャック・マー氏は本人の意向でソフトバンクグループの取締役を退任しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>孫社長 70代も社長続ける可能性に言及</h3><div>25日の株主総会では、株主から「60代の間は社長を続ける方針に変わりはないか」という質問が出ました。<br><br>現在62歳の孫社長は「方針に変わりはなく、あと7、8年は社長を続けたいが、『おおむね60代』と言っても、もしかすると少しオーバーするかもしれない。健康状態や会社の事業の状況にもよるが、厳密に『誕生日が来たから退場せよ』などと言われないよう、今のうちから予防線を張っておきたい」と述べ、70代になっても社長を続ける可能性に言及しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:30:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボーガン死傷 23歳男を再逮捕 母親ら3人殺害容疑 兵庫 宝塚</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ボーガン死傷 23歳男を再逮捕 母親ら3人殺害容疑 兵庫 宝塚</span><time datetime="2020-06-25T12:45"><span>6月25日</span> <span>12時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>兵庫県宝塚市の住宅でボーガンで撃たれた親族4人が死傷した事件で、警察は母親や弟ら3人を殺害したとして、この家に住む23歳の男を殺人の疑いで再逮捕しました。</div><div>再逮捕されたのは兵庫県宝塚市の無職、野津英滉容疑者（23）です。<br><br>警察によりますと、野津容疑者は今月4日、一緒に暮らす祖母の好美さん（75）、弟の英志さん（22）、そして、近所に住む母親のマユミさん（47）の3人を、洋式の弓＝ボーガンで撃って殺害したとして、殺人の疑いが持たれています。<br><br>調べに対して、「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>野津容疑者は49歳の伯母をボーガンで撃ち、大けがをさせたとして、殺人未遂の疑いでその場で逮捕されていました。<br><br>これまでの調べで、当日の午前5時ごろから5時間ほどの間に、自宅にいた祖母や弟、それに携帯電話のメッセージで呼び出した母親を殺害したということです。<br><br>また、ことし1月には凶器のボーガンをインターネットを通じて国内の販売店から購入したと供述しているということです。<br><br>警察は家族らに強い殺意を抱いた背景について、さらに詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:45:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イージス・アショア 代替地配備も困難との認識 河野防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イージス・アショア 代替地配備も困難との認識 河野防衛相</span><time datetime="2020-06-25T12:50"><span>6月25日</span> <span>12時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483451_2006251145_2006251159_01_02.jpg" alt="イージス・アショア 代替地配備も困難との認識 河野防衛相" id="news_image"></div><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備計画をめぐり、河野防衛大臣は記者団に対し、政府が24日開いたＮＳＣ＝国家安全保障会議で、山口県と秋田県への配備を断念する決定を行ったことを明らかにしたうえで、代わりの場所への配備も困難だという認識を示しました。</div><div>この中で、河野防衛大臣は「配備のプロセスを停止するに至った経緯をＮＳＣに報告し、議論をいただいた。山口県ならびに秋田県におけるイージス・アショアの配備を断念することになった」と述べ、山口県と秋田県への配備を断念する決定を行ったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、河野大臣は「代替地を見つけることは、極めて困難であるという見通しを持っている」と述べ、「イージス・アショア」を、代わりの場所に配備することも困難だという認識を示しました。<br><br>また、こうした決定を25日朝、山口・秋田両県の知事に伝えたことを明らかにしました。<br><br>さらに河野大臣は「イージス・アショア」に代わるミサイル防衛体制について、「ＮＳＣでも議論をするし、与党ともしっかり、意見交換をしながら進めていきたい。日米間でも当然、協議を続けていきたい」と述べ、与党側や、アメリカとも協議しながら、政府として議論を進めていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「導入は極めて厳しい」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で「きのうの国家安全保障会議の議論を踏まえ、防衛省において、山口県のむつみ演習場、秋田県の新屋演習場を含む、20か所の国有地について配備を断念することとし、代替地も配備に適している場所を見つけるのは困難な見通しだと防衛省が発表したと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が「政府として、イージス・アショアの導入自体を行わないと決めたのか」と質問したのに対し、菅官房長官は「極めて厳しいという判断をしている」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「イージス・アショアのような装備必要」</h3><div>自民党の石破元幹事長は、記者団に対し「ミサイルの発射台をレーダーと分離して洋上に置くなどして、目的を早く達成する考えがあるのではないか。『イージス・アショア』のような装備は、陸上であるかどうか別として、必要なものだという考え方に変わりはない」と述べました。<br><br>そのうえで、石破氏は「敵基地攻撃能力」の保有に関連し、「『懲罰的抑止』や『報復的抑止』は、アメリカがやることになっていたが、『撃つ』、『撃たない』はすべて、アメリカの判断でよいのかという議論をしないと、『イージス・アショア』の議論に結論は出ない」と述べました。</div></div><div><h3>秋田県 佐竹知事「2年半は何だったのか」</h3><div>秋田県の佐竹知事は、県庁で取材に応じ、25日午前8時前に河野防衛大臣から直接、電話で連絡を受けたことを明らかにしました。<br><br>その際のやり取りについて、佐竹知事は「『きのうの国家安全保障会議で秋田市の新屋演習場と山口県のむつみ演習場への配備を断念した』と言われたので、『ほかの土地も含めて配備はなくなったという理解でいいのか』と尋ねた。河野大臣からは『そのとおりです。2年以上にわたり現地にはいろんな面で迷惑をかけました』ということだった」と説明しました。<br><br>また、佐竹知事は「不完全なものが配備されれば、万が一の時に地元には大変な影響がある。正式に断念の連絡を受けてほっとした。非常にスピーディーにやってもらった。河野大臣が精査した結果で敬意を表したい」と述べました。<br><br>そのうえで「県民の不安がなくなりよかった。防衛省から地元に対する説明と心労を与えたことに対する謝罪があると思っている。そうすればすべて終わるが、『2年半は何だったのか』との思いもある」と述べました。</div></div><div><h3>秋田市 穂積市長「考え方の順序が間違っていたのでは」</h3><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備候補地となっていた陸上自衛隊新屋演習場がある秋田市の穂積市長は25日午前、市役所で取材に応じ「住民の安全・安心を確保できたということで一定の評価はしたいが、そもそも安全性を判断したうえで適地かどうかを検討するべきで、考え方の順序が間違っていたのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>秋田 反対派住民団体「ほっとしている」</h3><div>秋田市新屋地区への「イージス・アショア」の配備に反対してきた地元の住民団体「新屋勝平地区振興会」の佐々木政志会長は「1日、1時間、1分でも早く聞きたかったことばなので、ほっとしている。早い対応で住民にとって安心につながった。これまで気の抜けない日々を過ごしてきたので肩の荷が下りた」と述べました。<br><br>そのうえで佐々木会長は、防衛省が地元に対し説明と謝罪を尽くすべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>山口県 村岡知事「早急に決定感謝 一つの節目」</h3><div>山口県の村岡知事は25日午前、取材に応じ「けさ河野防衛大臣から電話があり、きのうのＮＳＣ＝国家安全保障会議で萩市にあるむつみ演習場への配備の断念を正式に決めたと伝えられた。河野大臣からは『さまざまな迷惑をかけたことをおわびする』と陳謝のことばがあった」と述べました。<br><br>また、村岡知事は「プロセスの停止が表明されて以降、計画はなくなるだろうとは思っていたが、早急に決定してもらい、感謝している。この問題が山口県からなくなったのは一つの節目だと思う」と述べたうえで、今回の決定について国に改めて説明を求めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>山口 阿武町 花田町長「正式に配備無くなり安心した」</h3><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備候補地となっていた自衛隊の演習場に隣接する山口県阿武町の花田憲彦町長は記者団に対し「きょう午前10時前に河野防衛大臣から直接電話があり、配備計画を撤回すると伝えられた。私からは『大臣に感謝申し上げる』と伝えた」と述べました。<br><br>そのうえで、花田町長は「正式に配備が無くなり、安心したという思いだ。これまで2年以上、防衛省に翻弄されてきた。防衛省はもう少し慎重に計画を進めるべきだった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:50:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>