<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>電車や駅でスマホトラブル 都内で逮捕・書類送検28人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電車や駅でスマホトラブル 都内で逮捕・書類送検28人</span><time datetime="2017-12-29T18:49"><span>12月29日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275311_1712291851_1712291853_01_02.jpg" alt="電車や駅でスマホトラブル 都内で逮捕・書類送検28人" id="news_image"></div><div></div><div>電車内や駅でスマートフォンなどの利用をめぐって乗客どうしでトラブルになり、相手を殴ったなどとして東京都内でことし少なくとも２８人が逮捕されたり書類送検されたりしたことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、人が多い場所では特にマナーを守るよう注意を呼びかけています。</div><div>ことし１０月、東京メトロ有楽町線の江戸川橋駅近くの電車内で３１歳の会社員の女性が３０代の男に殴られてけがをして男は傷害の疑いで逮捕されました。<br><br>警視庁によりますと当時、男は座席に座っていてスマートフォンでゲームをしていましたが、隣にいた女性が迷惑だと感じてひじで体を押したところ、男が突然、女性の顔を殴ったということです。<br><br>スマートフォンなどの利用をめぐって電車内や駅で乗客どうしがトラブルになるケースはほかにも相次いでいて、東京都内でことし少なくとも２８人が暴行や傷害の容疑で逮捕されたり書類送検されたりしたことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>歩きスマホをしている人にぶつかられて腹を立て、暴力を振るうといったケースのほか、注意された人が逆に相手を暴行する事件も起きています。<br><br>警視庁は、電車内や駅といった人が多い場所でスマートフォンなどを使う際は、特にマナーを守るよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女性 顔殴られ３週間のけが</h3><div>３１歳の会社員の女性はことし１０月、東京メトロ有楽町線の電車内で座席に座ってスマートフォンでゲームをしていた３０代の男とトラブルになり、顔を殴られておよそ３週間のけがをしました。<br><br>女性は当時、仕事を終えて自宅に帰る途中で、男の行為を迷惑だと感じて、ひじで体を押したところ突然殴られたということです。女性は「相手に対しては許せないという気持ちが今でも強い。一方で、トラブルになりそうだと思った段階で冷静になって、その場から離れればよかったとも思う」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ「マナー悪い」の声</h3><div>電車内や駅でのスマートフォンなどの利用について、マナーが悪いと感じることが多いという声が相次いでいます。<br><br>５０代の女性は「駅の階段で歩きスマホの人とぶつかったことがあります。音楽の音が漏れることも気になります」と話していました。また、３７歳の男性は「自分たちは歩きスマホをしている人をよけることができても、子どもや高齢者はぶつかってしまうので危ないと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 18:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港船 北朝鮮船に石油精製品を公海上で提供か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/k10011275321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>香港船 北朝鮮船に石油精製品を公海上で提供か</span><time datetime="2017-12-29T18:49"><span>12月29日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171229/K10011275321_1712291900_1712291901_01_02.jpg" alt="香港船 北朝鮮船に石油精製品を公海上で提供か" id="news_image"></div><div></div><div>韓国政府は、ことし１０月、香港船籍の船舶が東シナ海の公海上で、北朝鮮の船舶に対し、国連安全保障理事会の制裁決議で北朝鮮への輸出が厳しく制限されている石油精製品およそ６００トンを提供していたことが確認されたと明らかにしました。</div><div>韓国外務省が２９日、明らかにしたところによりますと、ことし１０月１９日、香港船籍の「ライトハウスウィンモア」が、日本で生産され、韓国南部ヨス（麗水）の港で積み込まれた石油精製品のうちおよそ６００トンを、東シナ海の公海上で、北朝鮮の船舶「サムジョン２」に提供していたということです。<br><br>石油精製品は、国連安全保障理事会の制裁決議で北朝鮮への輸出が厳しく制限されていて、「サムジョン２」は、こうした禁輸対象の物資を運んでいた疑いがあるとして、新たに国連加盟国の港に入ることが禁止される見通しになっている船舶４隻のうちの１隻です。<br><br>韓国の税関当局は、先月下旬、再びヨスの港に入ってきた「ライトハウスウィンモア」に立ち入って、中国人２３人、ミャンマー人２人の合わせて２５人の乗組員から詳しい事情を聴くなど、現在も調べを続けているということです。<br><br>これに先立って、アメリカ財務省は、別の北朝鮮の船舶で、国連加盟国の港に入ることが禁止される見通しの「レソンガン１」が、１０月１９日に、海上で横付けされた国籍不明の船から、何らかの物資を移し替えている様子を撮影した写真を公開しており、同じ日に少なくとも２隻の北朝鮮の船舶が石油精製品などの提供を受けていた可能性があることになります。<br><br>安保理は、北朝鮮による制裁逃れの密輸を食い止めることで、核・ミサイル開発の資金源を封じ込めたい考えですが、制裁の実効性をいかに確保するのかという課題が改めて浮き彫りとなった形です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国 決議を厳格に履行と強調</h3><div>韓国政府が、香港船籍の船舶が北朝鮮の船舶に公海上で石油精製品を提供していたと明らかにしたことについて、中国外務省の報道官は、中国は国連の安全保障理事会の決議を厳格に履行していると強調しました。<br><br>韓国外務省は、香港船籍の「ライトハウスウィンモア」がことし１０月１９日に東シナ海の公海上で北朝鮮の船舶に石油精製品を提供していたと２９日、明らかにしました。<br><br>これについて、中国外務省の華春瑩報道官は、２９日の記者会見で、韓国外務省が明らかにした内容について把握していないとしながらも、メディアの報道を受け、中国としても調査してきたことを明らかにし、「関係する船は、８月以降、中国の港に出入りした記録はなく、この船が、ほかの国の港に行ったのかどうかは把握していない」と説明しました。<br><br>そのうえで、「中国は終始、全面的かつ厳格に国連の安保理決議を履行し、国際的な義務を果たしており、中国の国民や企業が決議に違反する活動をすることを絶対に許さない」と述べ、中国政府は制裁決議を厳格に履行していると強調しました。<br><br>一方、アメリカのトランプ大統領が２８日、みずからのツイッターに「北朝鮮に石油が入ることを中国が許していることに非常に失望している」と書き込んだことについては、「朝鮮半島の核問題を平和的に解決するよう各国が共同で積極的な努力をすることを望む」と述べるにとどめました。</div></div><div><h3>香港船籍の船舶とは</h3><div>世界各国の船舶の位置情報を公開しているウェブサイトによりますと、香港船籍の「ライトハウスウィンモア」は、２０１４年に建造された長さ１４４メートル、幅２３メートルのタンカーで、１万６５００トンの貨物を運ぶことができるということです。<br><br>また、「ライトハウスウィンモア」は、韓国の税関当局の調べを受ける１０日前の、先月１４日には、台湾中部の台中から韓国南部のヨスに向けて、東シナ海を航行していたことが確認されているとしています。</div></div><div><h3>「サムジョン２」とは</h3><div>世界各国の船舶の位置情報を公開しているウェブサイトによりますと、北朝鮮の船舶、「サムジョン２」は、１９７５年に建造された長さ８０メートル、幅１２メートルのタンカーで、２５００トン余りの貨物を運ぶことができるということです。<br><br>また、「サムジョン２」は、ことし５月にロシア極東のウラジオストクの港を出て、中国東北部の遼寧省・大連の港に入ったことが確認されているとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171229%2Fk10011275321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 18:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エジプト 教会近くで銃撃戦 市民ら９人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/k10011275411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エジプト 教会近くで銃撃戦 市民ら９人死亡</span><time datetime="2017-12-30T04:52"><span>12月30日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>エジプトの首都カイロ近郊で２９日、武装した男がキリスト教の教会を襲撃しようとして警察官と銃撃戦となり、市民など、少なくとも９人が死亡しました。</div><div>エジプト内務省によりますと、首都カイロ近郊で２９日、男がキリスト教の一派、コプト教の教会の近くに設けられた検問所を抜けようとして、警備にあたっていた警察官と銃撃戦になりました。<br><br>この男は直前にキリスト教徒が経営する商店を襲撃しており、一連の襲撃で、市民と警察官合わせて９人が死亡、４人がけがをしたということです。男は警察官に射殺されましたが、爆発物を身につけていたことから、内務省は男が教会で自爆テロを企てていたと見て詳しく調べています。<br><br>一方、エジプトのメディアは別の武装した男が拘束されたと伝えているほか、他にも逃げている男がいるという目撃情報もあり、情報が錯そうしています。<br><br>エジプトでは去年の末からキリスト教徒を狙ったテロ事件が相次いで、合わせておよそ１００人が死亡し、いずれも過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが犯行を主張する声明を出していますが、根拠は示しておらず、捜査当局も、実行したテロ組織について、具体的に明らかにしていません。ただ、今回の事件について、捜査当局は一連のテロ事件と同じ組織による犯行だと断定しており、エジプトでコプト教の教徒たちがクリスマスを祝う年明けの時期に向けて警戒を一層強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171230%2Fk10011275411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 04:52:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度１以上の地震2000回超に 依然多い状態続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/k10011275361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>震度１以上の地震2000回超に 依然多い状態続く</span><time datetime="2017-12-30T04:52"><span>12月30日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/K10011275361_1712292146_1712300452_01_02.jpg" alt="震度１以上の地震2000回超に 依然多い状態続く" id="news_image"></div><div></div><div>ことし、震度１以上の揺れを観測した地震の回数は、２９日夜までに２０００回を超えました。熊本地震が起きた去年より大幅に減りましたが、東日本大震災の前と比べると依然として多い状態が続いていて、気象庁は備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、ことし、全国で震度１以上の揺れを観測した地震の回数は、２９日夜７時までに２０１４回に上りました。<br><br>このうち、震度５弱以上の揺れを観測した地震は合わせて８回発生し、６月２５日には長野県南部を震源とするマグニチュード５．６の地震が起きて、長野県で震度５強の揺れを観測し、２人がけがをしたほか、住宅２７棟が一部破損する被害が出ました。<br><br>また、７月１１日には、鹿児島湾を震源とするマグニチュード５．３の地震が発生し、鹿児島市で震度５強を観測し、１人がけがをしました。<br><br>震度１以上の地震の回数は、東日本大震災が発生した平成２３年は１万回を超えたものの、その後は減り続け、おととしは１８００回余りでしたが、去年は熊本地震の影響で６５００回を超えました。ことしは、去年の３分の１以下に減りましたが、東日本大震災の前年、平成２２年までの１０年間の年平均回数と比べると、依然として多い状態が続いています。<br><br>気象庁は「東日本大震災以降、各地で地震活動が活発な状態が続いているので、来年も地震への備えを進めてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171230%2Fk10011275361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 04:52:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「防衛計画の大綱」見直し 敵基地攻撃能力が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/k10011275371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「防衛計画の大綱」見直し 敵基地攻撃能力が焦点</span><time datetime="2017-12-30T04:53"><span>12月30日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/K10011275371_1712292148_1712300453_01_02.jpg" alt="「防衛計画の大綱」見直し 敵基地攻撃能力が焦点" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮情勢など安全保障環境が厳しさを増す中、政府は、来年、５年ぶりに「防衛計画の大綱」を見直す方針で、長距離巡航ミサイルや空母といった、いわゆる「敵基地攻撃能力」を持つと指摘される装備の導入にどこまで踏み込むのかが焦点です。</div><div>政府は、来年、５年ぶりに、防衛力整備の指針となる「防衛計画の大綱」を見直す方針で、安倍総理大臣は今月、北朝鮮の動向などを踏まえ、「専守防衛は大前提としながら、従来の延長線上ではなく、国民を守るために真に必要な防衛力のあるべき姿を見定めたい」と述べました。<br><br>これを受けて、政府は、年明けから大綱の見直し論議を本格化させる方針で、この中では、北朝鮮の弾道ミサイルに備えるイージス艦の防護などを目的に、戦闘機に射程９００キロの長距離巡航ミサイルを搭載することが検討される見通しです。<br><br>また、自民党内などには、護衛艦「いずも」を戦闘機が発着できる空母に改修して、短距離の滑走で離陸が可能な最新鋭戦闘機Ｆ３５Ｂを導入すべきだという意見もあり、空母の必要性なども検討されるものと見られます。<br><br>ただ、長距離巡航ミサイルや攻撃型の空母は、政府が保有する計画はないとしている「敵基地攻撃能力」を持つという指摘もあり、大綱の見直しでは、こうした装備の導入にどこまで踏み込むのかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171230%2Fk10011275371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 04:53:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 慰安婦財団理事５人が辞表提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/k10011275431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 慰安婦財団理事５人が辞表提出</span><time datetime="2017-12-30T04:57"><span>12月30日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>慰安婦問題をめぐる日韓合意に基づいて日本政府が拠出した１０億円をもとに元慰安婦の支援事業を行っている韓国の財団の理事のうち５人が、韓国政府の支援が得られないなどとして、辞表を提出していたことが明らかになり、合意への新しい対応方針を来月にも示す見通しのムン・ジェイン（文在寅）大統領が、財団の活動についてどのような姿勢を示すかが、今後の焦点です。</div><div>慰安婦問題をめぐるおととしの日韓合意に基づいて、日本政府は韓国政府が設立した「和解・癒やし財団」に１０億円を拠出し、財団は元慰安婦の女性や遺族に支援金を支給する事業を続けています。<br><br>この財団を運営する日韓関係の専門家など８人の理事のうち５人が、韓国政府に今週、辞表を提出したことが明らかになりました。財団は５人以上の理事で運営されるのが規則で、辞表が受理されれば活動は停滞することになります。<br><br>辞表を提出した理事の１人はＮＨＫの取材に、「韓国政府は財団の来年度の運営費を計上しておらず、政府の支援がなければ続けられない」と話しています。<br><br>合意に至る経緯を検証してきた韓国外務省の作業部会は２７日、「被害者の意見を十分に集約せずに合意を結んだ」などとする結果を発表し、ムン・ジェイン大統領は来月にも新しい対応方針を示す見通しで、この中で財団の活動についてもどのような姿勢を示すかが、今後の焦点です。<br><br>一方で、韓国大統領府の関係者は２９日、慰安婦問題など過去の歴史問題とは別に、核・ミサイル開発を続ける北朝鮮に対しては日本と連携して対応していきたいとする考えを強調し、ムン・ジェイン政権がどのような対日政策を示すのかも注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171230%2Fk10011275431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 04:57:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 楊国務委員 日中首脳の相互訪問に前向き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/k10011275401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 楊国務委員 日中首脳の相互訪問に前向き</span><time datetime="2017-12-30T05:01"><span>12月30日</span> <span>5時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>中国の外交を統括する楊潔チ※国務委員が、２９日まで中国を訪問していた自民党の二階幹事長に、中国が、両国首脳どうしの相互訪問の実現に前向きに取り組むと伝えていたことがわかりました。</div><div>自民党の二階幹事長は、中国共産党との政党間交流のため２９日まで中国を訪れ、習近平国家主席と面会したほか、中国の外交を統括する楊潔チ※国務委員と会談しました。<br><br>このうち楊国務委員との会談で、二階氏は、両国関係を改善するため、来年は、両国首脳の往来を実現したいとして、まずは、韓国も含めた日中韓３か国の首脳会議の日本開催に協力を要請しました。<br><br>これを受けて楊氏は会談後、改めて二階氏と面会し、「中国としても、日中韓３か国の首脳会議は大切だと考えており、韓国とも密接に連携し、早期に開催したい」と述べ、中国が、両国首脳どうしの相互訪問の実現に前向きに取り組むと伝えたということです。二階氏は、こうした内容を２９日夜、電話で安倍総理大臣に報告しました。<br><br>※チは、たけかんむりにがんだれ、その中に虎</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171230%2Fk10011275401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 05:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省ラッシュ続く 空の便 新幹線 高速道路で混雑の予想</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/k10011275441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>帰省ラッシュ続く 空の便 新幹線 高速道路で混雑の予想</span><time datetime="2017-12-30T05:47"><span>12月30日</span> <span>5時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171230/K10011275441_1712300509_1712300511_01_03.jpg" alt="帰省ラッシュ続く 空の便 新幹線 高速道路で混雑の予想" id="news_image"></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは３０日も続き、空の便、新幹線、高速道路のいずれも混雑が予想されています。</div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは３０日も続き、空の便、新幹線、高速道路のいずれも混雑となる見通しです。<br><br>航空各社によりますと、国内の空の便では羽田から各地を結ぶ下りの便が終日ほぼ満席となっています。<br><br>ＪＲ各社によりますと、東京からの新幹線の下りは、東海道・山陽新幹線の博多行きの「のぞみ」の指定席や東北・北海道新幹線や秋田・山形の各新幹線も終日満席になるなど、各新幹線で多くの列車で混雑するということです。<br><br>一方、高速道路の下り線でも混雑が始まっていて、日本道路交通情報センターによりますと、午前５時半現在、東名阪自動車道の三重県の鈴鹿インターチェンジ付近で５キロ、三重県の亀山ジャンクション付近で５キロの渋滞となっているほか、山陽自動車道の広島県の宮島サービスエリア付近で５キロの渋滞となっています。<br><br>高速道路各社によりますと、午前８時ごろに、東名高速道路で神奈川県の伊勢原バス停付近で３０キロの激しい渋滞が予想されているほか関越自動車道で埼玉県の高坂サービスエリア付近で２０キロ、午前１１時に中国自動車道で兵庫県の宝塚東トンネル付近で１５キロの渋滞が予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171230%2Fk10011275441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 05:47:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>