<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全日空機が那覇空港に緊急着陸 乗客１人搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/k10011260761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全日空機が那覇空港に緊急着陸 乗客１人搬送</span><time datetime="2017-12-16T00:53"><span>12月16日</span> <span>0時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171215/K10011260761_1712160041_1712160042_01_02.jpg" alt="全日空機が那覇空港に緊急着陸 乗客１人搬送" id="news_image"></div><div></div><div>１５日夜、成田発バンコク行きの全日空の旅客機が飛行中に機内でもやと異臭が発生して那覇空港に緊急着陸し、気分が悪くなった乗客１人が病院に運ばれました。乗客は「強い臭いがした」などと話していて、全日空が原因を調べています。</div><div>１５日夜、成田空港を出発してバンコクに向かっていた全日空の旅客機が、鹿児島県徳之島の上空を飛行中に、機内でもやと異臭が発生し、午後９時半すぎに那覇空港に緊急着陸しました。<br><br>旅客機には乗客乗員２４２人が乗っていて、このうち、乗客の女性１人が目の痛みと気分の悪さを訴えて病院に運ばれました。<br><br>乗客は、「強い臭いがした」とか「鼻や口を塞いで、せき込む客もいた」などと話していて、乗客が撮影した機内の映像からは白いもやのようなものが確認できました。<br><br>全日空では、機内の温度や湿度をコントロールする装置に何らかの異常が起きて、水蒸気が発生したのではないかと見て、詳しい原因を調べています。<br><br>乗客２３０人は沖縄に宿泊して、１６日、別の機体で目的地のバンコクに向かうということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171215%2Fk10011260761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 00:53:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理会合で河野外相「核武装した北朝鮮受け入れない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理会合で河野外相「核武装した北朝鮮受け入れない」</span><time datetime="2017-12-16T04:15"><span>12月16日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国連安全保障理事会で、日本時間の１６日未明、北朝鮮問題を話し合う閣僚級会合が開かれました。議長として出席した河野外務大臣は、平和的な解決を拒否しているのは北朝鮮だとして、国際社会が一致して「核武装した北朝鮮を受け入れない」という明確なメッセージを発しようと呼びかけました。</div><div>国連安全保障理事会は、日本時間の１６日午前０時すぎから、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮への対応を協議するため閣僚級会合を開き、日本からは河野外務大臣が議長として出席しました。<br><br>河野大臣は、会合の開会を宣言したあと、国連のグテーレス事務総長に続いて発言し、北朝鮮が先月にも弾道ミサイルを発射したことについて「北朝鮮には、核・ミサイル開発を放棄する考えも、意味のある対話に戻る用意もないことが一層明らかになった。日本は平和的な問題解決が望ましいと考えているが、かたくなに拒否しているのは北朝鮮だ」と指摘しました。<br><br>そして、制裁は、北朝鮮に政策の変更しか道がないことを理解させるための手段だとして、「安保理はかつてない強力な制裁措置を採択してきたが、完全に履行されてこそ真価を発揮する」と述べ、すべての加盟国に対し、制裁の抜け穴をつくらないよう訴えました。<br><br>また、河野大臣は、制裁の履行に困難を抱える国を支援すると表明し、北朝鮮へのヒト・モノ・カネの流れを止めるため、北朝鮮との外交を控えるなど、さらなる措置をとるよう求めました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮が非核化への具体的な行動をとらない中、国際社会は一致して、『核武装した北朝鮮を決して受け入れない』という明確なメッセージを発しよう」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮への圧力最大化を要請</h3><div>河野外務大臣は、国連安保理の議長として、閣僚級会合の締めくくりに、「安保理決議に違反している北朝鮮の挑発行動を最も強い表現で非難し、国際社会は、核武装した北朝鮮を断じて容認しないことを再確認した」と述べました。<br><br>そのうえで、すべての国連加盟国に対し、安保理決議の完全な履行とともに朝鮮半島の非核化を実現するため、北朝鮮への圧力を最大化することを要請する考えを示しました。<br><br>また、日本が今月で非常任理事国から外れることについて、「安保理で引き続き北朝鮮問題が適切に扱われるよう緊密に協力していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 04:15:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ首脳会議 英との離脱交渉は進展も課題山積</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＥＵ首脳会議 英との離脱交渉は進展も課題山積</span><time datetime="2017-12-16T04:30"><span>12月16日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合は１５日に開いた首脳会議で、イギリスとの間で進めている離脱交渉について、十分な進展があったとして、離脱後の将来の関係など次の段階の話し合いを始めることを承認しましたが、今後も難しい交渉が予想されるほか、メイ首相が国内をまとめていけるかなど、課題は山積しています。</div><div>ＥＵは１５日、ベルギーのブリュッセルで首脳会議を開き、イギリスを除く２７か国の首脳が、イギリスとの間で進めている離脱交渉について協議しました。<br><br>この中で、各国の首脳は、交渉の第１段階となる離脱の条件について、先週、イギリス側と基本合意に達し、十分な進展があったとして、離脱後のイギリスとＥＵの関係など第２段階の協議に移ることを承認しました。<br><br>これについて、ＥＵのトゥスク大統領は会議後の記者会見で、「双方の将来の関係についてＥＵ内部の準備をするときだ」と述べ、交渉の進展に期待を示しました。<br><br>ただ、これまでの交渉で合意できず事実上、先送りした問題も少なくないうえ、複雑な通商協議を含む第２段階の交渉を短期間で終わらせるのは困難だと見られています。<br><br>さらに、イギリス国内では、今後、ＥＵとの間で結ぶ離脱合意について議会の承認が必要だとする声も高まっていることから、イギリス政府がＥＵ側との交渉で思い切った決断をするのは難しいとの見方もあり、メイ首相が国内を束ねていけるかどうかも懸念材料となりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イギリス 経済への影響広がる</h3><div>離脱交渉が第２段階に進むことが決まったとはいえ、イギリスでは離脱後のＥＵとの経済的な関係などがどうなるか見通せないことで経済への影響が広がっていて、専門家は、一刻も早く交渉に道筋をつけなければならないと指摘しています。<br><br>最も影響が深刻なのは物価の上昇です。<br>ＥＵ離脱を決めたあとイギリスの通貨ポンドが下落し、輸入価格が上がっているためで、先月の物価上昇率はおよそ６年ぶりの水準となる３．１％に達しました。<br><br>物価の上昇率は給料の上昇率を上回っていることから、実質的な賃金は目減りしており、「生活の危機」としてメディアで苦しい家計の現状が報じられたり議会でも政府との質疑でたびたび取り上げられたりしています。<br><br>物価上昇や先行きの不透明感で、経済成長にもかげりが出ています。<br>イギリス政府は、先月、ことしの経済成長率の見通しを２％から１．５％に引き下げました。<br><br>さらに、イギリスに拠点を置く企業はこれまでどおりのビジネスが続けられるよう、ＥＵ域内に移転したり新たな拠点を設けたりする動きを強めています。<br><br>このうち、アメリカの金融機関、バンク・オブ・アメリカは、ロンドンにある機能の一部をアイルランドの首都ダブリンに移す計画です。<br><br>イギリスには日本企業もおよそ１０００社が進出していますが、三井住友銀行や野村ホールディングス、それに大和証券グループ本社がドイツのフランクフルトに新たな拠点を置くことを決めるなど、金融機関を中心に離脱に備えた対応が広がっています。<br><br>ロンドン・スクール・オブ・エコノミクスのトーマス・サンプソン准教授は「これから一段と深刻になるのは労働力の問題だ。すでにイギリスに来る移民の数は減っているが、こうした人たちを雇用してきた企業にとっては人手不足に直面することになり、経済成長の足かせとなるだろう」と予測しています。<br><br>そのうえで、「企業は来年の早い段階で将来の投資計画を決める。事実上の交渉期限とされる来年秋になって離脱後の姿が分かっても遅く、その頃には企業はすでにイギリス国外に事業を移してしまっているだろう。イギリス経済へのこれ以上の打撃を避けるには一刻も早く交渉に道筋をつけなければならない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 04:30:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連 北朝鮮の人権調査担当者 拉致被害者家族と面会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連 北朝鮮の人権調査担当者 拉致被害者家族と面会</span><time datetime="2017-12-16T05:13"><span>12月16日</span> <span>5時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/K10011260731_1712152149_1712160513_01_02.jpg" alt="国連 北朝鮮の人権調査担当者 拉致被害者家族と面会" id="news_image"></div><div></div><div>国連で北朝鮮の人権状況の調査を担当する特別報告者が、１５日夜、拉致被害者の家族と面会し、問題の早期解決に向け引き続き協力していく考えを示しました。</div><div>去年８月に就任した、北朝鮮の人権状況の調査を担当する国連のキンタナ特別報告者は、来年３月に開かれる人権理事会での報告に向けた情報収集のため日本を訪れています。<br><br>１５日夜、東京で拉致被害者の家族と面会したキンタナ氏は「長年、被害者の帰国に向けて尽力されてきた皆さんとの面会は力になります。これまでの経験を私と共有していただき、解決に向けて努力したい」と述べました。<br><br>これに対し、拉致被害者の家族会代表で田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さん（７９）は「拉致問題は日本政府が主体的に取り組まなければならない問題ですが、国際的な世論の高まりも必要です。拉致の残酷な実態を聞いてもらい、被害者が早く、確実に、帰国できるようにしていただきたい」と求めました。<br><br>面会はこのあと非公開で行われ、高齢となった拉致被害者の家族が相次いで亡くなっている現状などについても話が出たということです。<br><br>面会のあと、飯塚さんは「今も助けを待つ被害者がいるんだということを伝えた。来年の人権理事会への報告がきちんと生かされるよう、具体的に進めてほしい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 05:13:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“北朝鮮や中国に適応”「防衛計画の大綱」見直しへ 防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“北朝鮮や中国に適応”「防衛計画の大綱」見直しへ 防衛相</span><time datetime="2017-12-16T05:14"><span>12月16日</span> <span>5時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>イギリスを訪れている小野寺防衛大臣は、記者団に対し、防衛力整備の指針となる「防衛計画の大綱」について、北朝鮮の核・ミサイル開発や中国の軍事力の増強などに適応した防衛力の整備に向けて見直し作業を進める考えを示しました。</div><div>小野寺防衛大臣は、ロンドンで行われた日英両国の外務・防衛の閣僚会合「２＋２」に出席したあと、日本時間の１５日夜、南部・ポーツマスの海軍基地を訪れ、イギリス海軍史上最大の空母「クイーン・エリザベス」を視察しました。<br><br>このあと、小野寺大臣は記者団に対し、安倍総理大臣が年明けから防衛力整備の指針となる「防衛計画の大綱」の見直しに向けた議論を本格化させる考えを示したことに関連して、「北朝鮮が核・ミサイル開発を大きく進展させ、中国は軍事力を増強し、ロシアも北方での活動を活発化させている。これらに適応する形で考えてほしいというのが安倍総理大臣の考えだ」と述べました。<br><br>また、小野寺大臣は、「防衛計画の大綱」とともに来年策定の議論が行われる次の「中期防＝中期防衛力整備計画」について、防衛装備品の選定や調達方法の抜本的な改革を進め、コスト削減を進める考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 05:14:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 北朝鮮問題でロシアに協力求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 北朝鮮問題でロシアに協力求める</span><time datetime="2017-12-16T05:37"><span>12月16日</span> <span>5時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮への対応をめぐり、アメリカのトランプ大統領は「ロシアの協力が必要だ」として、圧力を最大限に高めるためロシアの協力を強く求めました。一方、ロシアのプーチン大統領は、アメリカ側と情報交換を進めるとしていて、対話による解決に向けて働きかけを強めたい考えと見られます。</div><div>北朝鮮への対応をめぐり、アメリカのトランプ大統領は１４日、ロシアのプーチン大統領と電話会談を行いました。<br><br>これについて、トランプ大統領は１５日、記者団に対し、「中国は協力しているが、ロシアは協力していない。ロシアの協力が必要で、これはとても重要だ」と述べ、北朝鮮への圧力を最大限に高めるためロシアの協力を強く求めました。<br><br>一方、ロシア大統領府のペスコフ報道官は「北朝鮮側との接触を進め、アメリカと情報をやり取りすることで同意した」と述べ、両首脳が北朝鮮についての情報の交換を進めていくことで一致したと明らかにしました。<br><br>これに先立ち、プーチン大統領は、アメリカのティラーソン国務長官が北朝鮮との前提条件なしの対話に言及したことについて、「こうした方向に進むのなら、われわれは北朝鮮問題でも協力するだろう」と述べていました。<br><br>プーチン大統領としては、北朝鮮問題でトランプ大統領との対話を重ねることで、アメリカ側に一貫して求め続けてきた対話による解決に向けて働きかけを強めたい考えと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 05:37:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理閣僚級会合 アメリカと北朝鮮が非難の応酬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171216/k10011260971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理閣僚級会合 アメリカと北朝鮮が非難の応酬</span><time datetime="2017-12-16T06:01"><span>12月16日</span> <span>6時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国連の安全保障理事会で北朝鮮による核・ミサイル開発への対応を協議する閣僚級の会合が開かれ、議長を務めた河野外務大臣やアメリカのティラーソン国務長官などに加え、北朝鮮の国連大使も出席し、アメリカと北朝鮮が直接向き合い非難の応酬を繰り広げました。</div><div>北朝鮮をめぐる安保理の緊急会合は、今月の議長国の日本が呼びかけたもので、日本時間の１６日未明に始まり、河野外務大臣が議長を務め、アメリカのティラーソン国務長官や一部のメンバー国の外相が出席しました。<br><br>さらに、これまで安保理には出席してこなかった北朝鮮のチャ・ソンナム国連大使も関係国の代表として出席し、アメリカと北朝鮮が直接向き合う異例の展開となりました。<br><br>会合では冒頭、河野外務大臣が「今、重要なのは、国際社会が一致して圧力を最大化するために緊密に連携することだ」と述べ、すべての国連加盟国に制裁の完全な実施を求めました。<br><br>続いて、今週、北朝鮮と前提条件なしに対話に入ることが可能だという考えを示し、発言が注目されていたアメリカのティラーソン国務長官が発言し、「対話に入るには、地域を脅威にさらす北朝鮮の行いが停止されなければならない」と述べ、先の発言を修正し、北朝鮮に方針の転換を強く促しました。<br><br>これに対して、北朝鮮のチャ・ソンナム国連大使は「核の不拡散について最初に裁かれるべきなのは、核兵器の近代化に多額の予算をつぎ込んでいるアメリカだ」と反論しました。<br><br>その後、ティラーソン長官が再び北朝鮮に反論し、「北朝鮮の核保有は絶対に認めない。彼らだけが緊張の原因で、彼らだけに責任がある」と述べ、双方の激しい非難の応酬となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮 核開発の正当性主張</h3><div>北朝鮮のチャ・ソンナム国連大使は、発言の冒頭、「アメリカにけしかけられて国連安保理の閣僚級会合で北朝鮮の問題を扱い、議長国としての機会を悪用している日本を最大限の言葉で非難する」と述べ、議長国の日本を強く批判しました。<br><br>さらに、「もし、核不拡散が議論されるのならば、最初に裁かれるべきなのは核兵器の近代化に多額の予算をつぎ込んでいるアメリカだ」と述べ、アメリカを非難しました。<br><br>そのうえで、「核・ミサイル開発はアメリカの核の脅威から主権と領土を守り、国民に平和な生活を保証するためだけのものだ。北朝鮮の権益が侵害されない限り、どの国や地域にも脅威を与えるつもりはない」と述べ、核・ミサイル開発はあくまでも自衛手段だとして、正当性を主張しました。</div></div><div><h3>韓国「平和的手段で非核化を」</h3><div>韓国外務省のチョ・ヒョン（趙顕）第２次官は安保理の閣僚級会合に関係国の代表として出席し、「安保理のメンバーと国際社会は北朝鮮に対する制裁を着実に実施するために一層の努力をし、北朝鮮が誠実な非核化の意思とともに、交渉のテーブルにつくまでは必要最大限の圧力をかけなければならない」と述べました。<br><br>その一方で、「挑発されて軍事衝突を招くことや対話と平和のための扉を閉ざすことはすべきではない。私たちの共通の目標は平和的な手段による北朝鮮の完全で検証可能な非核化だ」と述べ、あくまで対話を通した問題の解決を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171216%2Fk10011260971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Dec 2017 06:01:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>