<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 新たに３人の感染確認 国内での感染確認 20人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/k10012269061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 新たに３人の感染確認 国内での感染確認 20人に</span><time datetime="2020-02-02T00:17"><span>2月2日</span> <span>0時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200201/K10012269061_2002020010_2002020017_01_03.jpg" alt="新型肺炎 新たに３人の感染確認 国内での感染確認 20人に" id="news_image"></div><div>中国 湖北省武漢からチャーター機で帰国した日本人のうち、１日、新たに３人が新型のコロナウイルスに感染していることが確認されました。このうち１人は最初に受けた検査では感染は確認されませんでしたが、その後の追加検査で感染が明らかになりました。</div><div>新たに感染が確認されたのは、政府が用意したチャーター機で武漢から帰国した30代から40代の日本人男性３人です。<br><br>厚生労働省によりますと、このうちの１人は先月29日に第１便に乗って帰国した40代の男性で、帰国時に発熱やせきの症状が出たため入院し、ウイルス検査を受けましたが、この時は感染は確認されませんでした。<br><br>しかし医療機関で肺炎と診断されたため追加検査が行われ、１日に感染が確認されました。<br><br>追加検査によって感染が確認された人は初めてで、厚生労働省は、一度、検査で感染が確認されなかった人でも症状が続くなどして感染が疑われる場合は、追加の検査を実施していきたいとしています。<br><br>ほかの２人は先月31日、チャーター機の第３便で帰国した30代と40代の男性で、このうち30代の男性は発熱などの症状は見られないということです。<br><br>40代の男性は帰国した時にせきや発熱の症状があったため入院していました。<br><br>これまでに武漢からチャーター機で帰国した日本人565人のうち、ウイルスへの感染が確認されたのは８人となりました。<br><br>また、国内で感染が確認された人は合わせて20人となりました。<br><br>厚生労働省は、国内では現在、流行が認められている状況ではなく、かぜやインフルエンザと同様に手洗いやせきエチケットなどの感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>追加検査で確認された経緯は</h3><div>厚生労働省によりますと、チャーター機の第１便で帰国した40代男性の最初の検査は帰国した先月29日に行われ、のどの奥から粘液を採取してウイルスに感染しているかどうか調べました。<br><br>その結果、感染は確認されませんでしたが、医療機関で肺炎と診断されたため、同じ日に採取した「たん」を追加で調べた結果、感染が確認されました。<br><br>これについて、厚生労働省の会見に同席した国立感染症研究所の脇田隆字所長は、現在のウイルス検査は検体によって異なる検査結果が出ることがあるとしたうえで「一度、検査で感染が確認されなかった人でも、健康状態をフォローしていく必要がある」と指摘しています。<br><br>また、厚生労働省結核感染症課の梅田浩史室長は、現時点で検査の方法を変える予定は無いとしたうえで「今後も、最大で２週間かけて健康状態を確認する間に、何らかの症状が出た人については追加の検査をしていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>検査に同意せず帰宅した2人 感染確認されず</h3><div>厚生労働省によりますと、中国の湖北省武漢からチャーター機で帰国した人のなかで、検査に同意せず帰宅した２人について、本人たちの申し出を受けてウイルス検査が行われた結果、感染は確認されなかったということです。<br><br>２人は帰国した翌日の先月30日に検査を受けることを申し出ていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200201%2Fk10012269061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:17:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 湖南省 ニワトリが「Ｈ５Ｎ１型」鳥インフルエンザに感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/k10012269261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 湖南省 ニワトリが「Ｈ５Ｎ１型」鳥インフルエンザに感染</span><time datetime="2020-02-02T09:33"><span>2月2日</span> <span>9時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269261_2002020702_2002020933_01_02.jpg" alt="中国 湖南省 ニワトリが「Ｈ５Ｎ１型」鳥インフルエンザに感染" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省で新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、隣接する内陸部の湖南省の養鶏場でニワトリが「Ｈ５Ｎ１型」の鳥インフルエンザウイルスに感染しているのが確認され、当局は警戒を強めているものとみられます。</div><div>これは、中国の農業農村省が１日発表したもので、湖南省邵陽にある養鶏場で、ニワトリが「Ｈ５Ｎ１型」の鳥インフルエンザウイルスに感染しているのが確認され、4500羽が死んだということです。<br><br>感染の確認を受けて、およそ１万7800羽が予防的に殺処分され、感染が広がらないよう処理をしたということです。<br><br>鳥インフルエンザはもともとは鳥に感染する病気で、「Ｈ５Ｎ１型」と呼ばれるウイルスはヒトにも感染して重い症状を引き起こすことが知られています。<br><br>中国では、去年、東北部、遼寧省の鳥の飼育施設でも感染が確認されていて、2015年には、内陸部、四川省で感染した男性が死亡したと伝えられています。<br><br>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、中国当局は、鳥インフルエンザの感染の拡大にも警戒を強めているものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200202%2Fk10012269261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2020 09:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中東への自衛隊派遣 海上自衛隊護衛艦部隊が横須賀出港</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/k10012269341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中東への自衛隊派遣 海上自衛隊護衛艦部隊が横須賀出港</span><time datetime="2020-02-02T11:39"><span>2月2日</span> <span>11時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269341_2002021114_2002021123_01_02.jpg" alt="中東への自衛隊派遣 海上自衛隊護衛艦部隊が横須賀出港" id="news_image"></div><div></div><div>中東地域への自衛隊派遣で、海上自衛隊の護衛艦の部隊が2日午前、神奈川県の横須賀基地を出港しました。今回は、防衛省設置法の「調査・研究」に基づいて、１年単位の長期間にわたり、自衛隊が海外に派遣される初めてのケースで、今月下旬から現地で任務を始める予定です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269341_2002021139_2002021141_01_03.jpg" alt=""><div>派遣されるのは海上自衛隊の護衛艦「たかなみ」で、2日午前、横須賀基地で、安倍総理大臣も出席して出発式が行われました。<br><br>この中で、派遣部隊の指揮官を務める稲葉洋介１等海佐が中東地域への出発を報告しました。<br><br>護衛艦は隊員が乗り込んだあと、午前10時半すぎ、家族らが見送る中、出港しました。<br><br>護衛艦にはヘリコプター２機を搭載し、部隊は隊員およそ200人で編成され、イランとアラビア半島の間にあるオマーン湾などで、日本に関係する船の安全を確保するために必要な情報収集にあたります。<br><br>今回の中東地域への派遣では、Ｐ３Ｃ哨戒機の部隊が先月からソマリア沖のアデン湾で、海賊対策の活動と並行して情報収集の任務にあたっています。<br><br>今回は、防衛省設置法の「調査・研究」に基づいて１年単位の長期間にわたり、海外に自衛隊が派遣される初めてのケースで、日本に関係する船が襲撃されるなど、不測の事態が発生した場合には、海上警備行動を発令して、対応するということです。<br><br>「たかなみ」は、今月下旬に現場海域に到着して、任務を始める予定です。</div></div><div><h3>安倍首相が訓示「極めて大きな意義」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269341_2002021139_2002021141_01_04.jpg" alt=""><div>出発式で安倍総理大臣は派遣される隊員に訓示し「諸官がこれから赴く北アラビア海、オマーン湾は年間数千隻の日本関係船舶が航行し、わが国で消費する原油の約９割が通過する。日本国民の生活を支える、大動脈、命綱といえる海域だ。日本関係船舶の安全を確保することは、政府の重要な責務であり、そのために必要な情報収集を担う諸官の任務は、国民の生活に直結する極めて大きな意義を有する」と述べました。<br><br>そのうえで「わが国は米国と同盟関係にあり、同時に、イランを含む中東各国と長年良好な関係を築いてきている。イランのロウハニ大統領に自衛隊派遣について直接説明し、わが国の意図について理解を得た。今後も、こうした日本ならではの外交努力を尽くす」と述べ、引き続き、中東の緊張緩和に向けた外交努力に取り組む考えを示しました。</div></div><div><h3>指揮官「教育訓練踏まえ必要な対応」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269341_2002021114_2002021123_01_03.jpg" alt=""><div>派遣部隊の指揮官を務める稲葉洋介１等海佐は２日、出港を前に、記者団に対し「しっかり準備をしてきたので、今回の任務に万全の態勢で臨めると思っている。日本船舶の安全確保のために情報収集活動をしっかりやっていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、不測の事態への対応については「事態や対象船舶によって対応できる内容が異なるが、それについてはしっかり教育訓練をしてきた。教育訓練を踏まえ必要な対応はやりたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200202%2Fk10012269341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2020 11:39:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国新型肺炎の死者304人 患者数１万4380人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/k10012269291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国新型肺炎の死者304人 患者数１万4380人に</span><time datetime="2020-02-02T11:48"><span>2月2日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269291_2002020754_2002020754_01_02.jpg" alt="中国新型肺炎の死者304人 患者数１万4380人に" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大が続く中国の保健当局は、感染して死亡した人が、最も深刻な湖北省で新たに45人増えて304人となったと発表し、今回の感染拡大に伴う死者は300人を超えました。また、患者の数も2590人増えて1万4380人となりました。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は２日、新型のコロナウイルスに感染して死亡した人の数が、１日の発表から新たに湖北省で45人増えて、304人になったと発表しました。<br><br>また、患者の数は、2590人増えて１万4380人となり、中国だけで１万4000人を超えました。<br><br>このうち症状の重い人は2110人に上っています。<br><br>このほか、中国以外では、これまでに26の国と地域で170人の感染者が確認されています。<br><br>患者の数が9000人を超えて感染拡大が最も深刻な湖北省では症状の重い患者がおよそ1100人、重体の患者もおよそ440人と、重症の患者も増え続けていて、感染拡大の防止とともに医療体制の拡充が喫緊の課題となっています。<br><br>中国政府は、軍の輸送機を動員して医療物資を運んでいるほか、湖北省の武漢では、突貫工事で建設が進められている、肺炎の患者を専門に治療する２つの病院のうちの１つが２日、完成する予定ですが、湖北省では依然、患者の急増に医療体制が追いつかない状態が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>湖北省政府 「春節連休」今月13日までさらに延長</h3><div>中国では２日、旧正月の「春節」に合わせた大型連休が終わりますが、新型のコロナウイルスの感染拡大が最も深刻な湖北省の地元政府は、人が集まる機会を減らして感染の拡大を抑え込むため、大型連休の期間を今月13日までさらに延長することを決めました。<br><br>対象には、湖北省に帰省している人たちも含まれるということです。<br><br>中国では、春節に合わせて先月24日から30日までの１週間を連休としていましたが、新型のコロナウイルスの感染拡大を受けて、2日まで連休が延長されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200202%2Fk10012269291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2020 11:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電話相談 非正規公務員から「生活が不安」の相談相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/k10012269441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電話相談 非正規公務員から「生活が不安」の相談相次ぐ</span><time datetime="2020-02-02T13:50"><span>2月2日</span> <span>13時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269441_2002021348_2002021350_01_02.jpg" alt="電話相談 非正規公務員から「生活が不安」の相談相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>全国の自治体で働く「非正規公務員」からの相談に応じる電話相談が２日から始まり、「新たな制度で４月以降ボーナスが支給されるが、逆に毎月の給料は減らされ、生活が不安だ」という相談が相次いでいます。</div><div>この電話相談は東京のＮＰＯ「官製ワーキングプア研究会」が行っています。<br><br>東京 新宿の事務所ではＮＰＯのメンバーや弁護士など７人が相談に応じ午前中から電話が相次いでいます。<br><br>このうち、非常勤の相談員として働く50代の女性からは「新たな制度で４月以降、ボーナスが支給されるが、逆に毎月の給料は７万円ほど減らされる。ボーナスがあっても年収はおよそ30万円も減る見込みで生活が不安だ」という相談が寄せられました。<br><br>これに対し、ＮＰＯのメンバーは「国も毎月の給料を減らさないよう自治体に通知している。労働組合などに相談してほしい」とアドバイスしていました。<br><br>全国の自治体で非常勤や臨時の職員として働く「非正規公務員」には待遇の改善を目的に、ボーナスの支給を可能にする新たな制度が新年度から始まります。<br><br>しかし、一部の自治体では、厳しい財政状況を背景にボーナスの支給に合わせて毎月の給料などを減らす動きが出ています。<br><br>ＮＰＯの白石孝理事長は「ボーナスを支給する新たな制度が待遇改善につながらないと感じている。１人で悩まずに相談してほしい」と話していました。<br><br>この電話相談は、2日と３日いずれも午前10時半から午後７時まで行われます。<br><br>電話番号は「090−2302−4908」と「080−6775−1743」です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200202%2Fk10012269441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2020 13:50:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎の感染拡大 日本の企業の生産活動などへの影響広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/k10012269451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎の感染拡大 日本の企業の生産活動などへの影響広がる</span><time datetime="2020-02-02T15:17"><span>2月2日</span> <span>15時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269451_2002021511_2002021514_01_02.jpg" alt="新型肺炎の感染拡大 日本の企業の生産活動などへの影響広がる" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大は、日本企業の生産活動にも影響を与えています。中国の地方政府が感染拡大を防ぐため、春節にあわせた連休を延長するよう求めていることから、日本企業の間では、中国の工場の操業再開を延期する動きが広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269451_2002021504_2002021514_01_03.jpg" alt=""><div>トヨタ自動車は、中国国内の４つの都市にある工場について、操業再開の時期を当初の今月上旬から10日以降に延期すると発表しています。<br><br>ホンダは湖北省武漢にある自動車の工場で、今月２日までだった連休を13日まで延長するほか、広東省広州にある自動車の工場と、江蘇省などにあるバイクの工場も今月９日まで休止します。<br><br>このほか、マツダと三菱自動車工業も現地の自動車の工場について、連休の期間を９日まで延長することを決めているほか、パナソニックや日立製作所の現地工場も操業再開の時期を延期しました。<br><br>新型のコロナウイルスの感染拡大による生産への影響がどこまで広がるのか先が見通せない状況で、さらに長期化することになれば、現地に拠点を持つ日本企業の生産や販売に大きな影響を及ぼすことも懸念されています。</div></div><div><h3>サプライチェーン</h3><div>また、現地の工場の操業停止や物流の停滞によって部品の調達や供給網にも影響が出ることが懸念されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269451_2002021503_2002021514_01_04.jpg" alt=""><div>三菱自動車工業の池谷光司副社長は、先月31日の記者会見で「中国の部品メーカーが製造した部品を、日本の工場で使っている車種もある。ひとつひとつ丁寧に調査しながら代替生産も含めて検討したい」と述べ、部品の調達先の変更などを通じて、日本で行っている自動車の生産への影響を最小限に抑えたいという考えを示しました。<br><br>大手住宅設備メーカー「ＬＩＸＩＬグループ」の瀬戸欣哉ＣＥＯは、先月31日、「ＢＣＰ＝事業継続計画として東南アジア、例えばベトナムやタイそれに日本の工場で対応することもあり得る」と述べ、中国で部品を確保できない事態などに備え、中国以外での代替生産の検討を始めたことを明らかにしています。</div></div><div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大を受けて、旅行や航空サービスへの影響も広がっています。</div></div><div><h3>旅行会社 中国へのツアー中止相次ぐ</h3><div>大手旅行会社では、日本から中国へのツアーを中止する動きが相次いでいます。<br><br>ＪＴＢは香港やマカオを含む中国向けのすべてのツアーを今月末の出発分まで中止することを決めています。<br><br>日本旅行は、中国本土へのツアーについて今月17日の出発分まで、エイチ・アイ・エスも中国向けのすべてのツアーを今月10日の出発分まで、中止することにしています。</div></div><div><h3>航空会社 中国路線の予約減少</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269451_2002021503_2002021514_01_05.jpg" alt=""><div>こうした中、航空会社では中国路線の予約が減少しています。<br><br>全日空は、今月の中国路線の予約状況が去年の同じ月と比べて中国から日本に向かう便で５割、日本から中国に向かう便も４割減少しているということです。<br><br>また、日本航空でも中国路線の予約にキャンセルが相次いでいて、先月20日以降の10日間で、今月の予約のうち、およそ25％がキャンセルになりました。<br><br>海外の航空会社の間で中国路線の運航を見合わせる動きが相次いでいますが、日本航空の菊山英樹専務は、先月31日の記者会見で「状況は刻々と変わっているが、需要の動向に応じて運休や減便などの対応を考える必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>観光庁 宿泊施設対象の相談窓口設置</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/K10012269451_2002021503_2002021514_01_06.jpg" alt=""><div>国内の宿泊施設では、中国人旅行者などの宿泊予約のキャンセルが相次ぎ影響が広がっています。<br><br>観光庁は、全国の運輸局などにホテルや旅館などの事業者向けに支援策を紹介する相談窓口を設置し、平日、電話や面談で相談を受け付けています。<br><br>窓口では、キャンセルの規模など経営への影響を聞いたうえで、売り上げなどが一定程度減少した場合に利用できる、政府系金融機関が実施している低金利の融資制度や、従業員の雇用を維持した場合に支給される「雇用調整助成金」などの支援策を紹介しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200202%2Fk10012269451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:17:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラ代表の道下 マラソン視覚障害のクラスで世界新記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200202/k10012269491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラ代表の道下 マラソン視覚障害のクラスで世界新記録</span><time datetime="2020-02-02T15:46"><span>2月2日</span> <span>15時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大分県で行われた別府大分毎日マラソンの視覚障害のクラスで、東京パラリンピックの代表に内定している43歳の道下美里選手が、みずからの世界記録を１分52秒更新する２時間54分22秒の世界新記録をマークし、優勝しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>道下「最高の結果を出せた」</h3><div>みずからの持つ世界記録を更新した道下美里選手は「序盤はおさえてレースに入り、後半どれだけ上げられるか不安だったが、思いどおりにペースアップすることができ、大きな収穫になった。周りの人たちが『世界記録を出せる』と言って応援してくれる中で、この１年、なかなかトンネルを抜け出すことができずにいて、このレースで勝たなければ東京パラリンピックでも勝てないと思って臨んだ。最高の結果を出すことができた」と笑顔で振り返っていました。</div></div><div><h3>道下美里選手とは</h3><div>道下美里選手は山口県出身の43歳。<br><br>小学４年生の時に目の病気にかかり、中学生で右目の視力を失い、左目の視力もわずかです。<br><br>身長１メートル44センチの小柄な体格をいかしたピッチ走法が持ち味で、マラソン女子で視覚に障害のあるクラスが初めて採用された前回、2016年のリオデジャネイロパラリンピックで銀メダルを獲得しました。<br><br>そのよくとし（2017年）には、地元・山口県の大会で２時間56分14秒の当時の世界新記録を出しました。<br><br>去年４月のロンドンマラソン、視覚障害のクラスで優勝していち早く東京パラリンピックの代表に内定し、東京パラリンピックでは金メダル獲得が期待されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200202%2Fk10012269491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:46:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>