<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サンマの初水揚げ 去年より1か月以上遅く 銚子漁港 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サンマの初水揚げ 去年より1か月以上遅く 銚子漁港 千葉</span><time datetime="2019-11-01T11:41"><span>11月1日</span> <span>11時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160141_1911011146_1911011149_01_02.jpg" alt="サンマの初水揚げ 去年より1か月以上遅く 銚子漁港 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>サンマの歴史的な不漁が続くなか水揚げ量日本一の千葉県の銚子漁港で、１日、去年より１か月以上遅く初水揚げされました。</div><div>水揚げ量が去年まで８年連続日本一の銚子漁港では、１日朝、北海道の東部沖で捕れたサンマおよそ222トンが水揚げされました。<br><br>今シーズンのサンマは、９月末の時点で全国での漁獲量が去年の同じ時期の１割ほどにとどまり、歴史的な不漁が続いていて、銚子市によりますと、銚子漁港の初水揚げは去年より１か月以上遅く、過去10年でも最も遅いということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160141_1911011146_1911011149_01_03.jpg" alt=""><div>１日水揚げされたサンマは、重さが130グラム前後とやや小ぶりなものが多く、１キロ当たり150円から352円で取り引きされていました。<br><br>水揚げした大型サンマ船「第一太幸丸」の小子内照治漁労長は「海の様子が例年とは違う。台風やしけが多く、出漁できる回数も少ない」と話していました。<br><br>銚子市漁協の和田一夫副組合長は「こんなに遅い初水揚げは、私は初めての経験です。ただ、シーズンのはじめは小さかった魚体も少しずつ丸みを帯びて、脂ののりもよくなっているので12月の末まで水揚げが増えていくことを期待したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:41:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田文科相 英語試験の実施延期の方針を明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>萩生田文科相 英語試験の実施延期の方針を明らかに</span><time datetime="2019-11-01T11:59"><span>11月1日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160001_1911010937_1911010938_01_02.jpg" alt="萩生田文科相 英語試験の実施延期の方針を明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>萩生田文部科学大臣は閣議のあとの記者会見で、大学入学共通テストに導入される英語の民間試験について、来年度からの実施を延期することを明らかにしたうえで、試験の仕組みを抜本的に見直し、５年後の令和６年度の実施に向けて、改めて検討する考えを示しました。</div><div>この中で萩生田大臣は「経済的な状況や居住している地域にかかわらず、ひとしく安心して試験を受けられるような配慮などの準備状況が十分ではないため、来年度からの導入を見送り、延期する」と述べました。<br><br>そのうえで「全体的に不備があることは認めざるを得ず、延期して課題を検証し、どういった点を改善すれば、皆さんが限りなく平等に試験を受けられる環境を作れるかに注力したい。仕組みを含めて抜本的に見直しを図りたい」と述べました。<br><br>そして英語を「読む力」、「聞く力」に加えて、「話す力」、「書く力」のいわゆる「４技能」の測定について、「英語４技能評価は、グローバル人材の育成のため重要であり、令和６年度実施の大学入試に向けて、文部科学大臣の下に新たに検討会議を設置し、今後１年を目途に結論を出す」と述べ、試験の仕組みを抜本的に見直し、５年後の令和６年度の実施に向けて、改めて検討する考えを示しました。<br><br>さらに萩生田大臣は「来年度から開始する『大学入学共通テスト』の記述式問題の導入など大学入試改革については円滑な実施に向けて万全を期する」と述べました。<br><br>これによって再来年１月に初めて行われる大学入学共通テストの受験生は当初の予定どおり今のセンター試験と同じく、「読む力」と「聞く力」の２つの技能を測定する試験を受けることになります。<br><br>一方で民間試験を活用する一部の大学を受験する場合は受験生が個別に試験を受ける必要があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「受験生を第一に考え 丁寧に説明を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160001_1911011131_1911011132_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「文部科学省と民間試験団体との連携、調整が十分でなかったことから準備が十分に整わず、導入見送りを文部科学大臣が判断したと承知している」と述べました。<br><br>また英語の民間試験をめぐる萩生田文部科学大臣の発言が今回の判断に影響したかどうかについて、「文部科学大臣の説明不足な発言があった。ここはおわびして撤回していると承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、「今回の見送りは現在までの準備状況を踏まえて自信を持って受験生の皆さんにおすすめできないと文部科学大臣が判断したものだが、受験生のことを第一に考えながら今回の対応を丁寧に説明するとともに、今後の大学入試における英語の評価の在り方をしっかりと検討してもらいたい」と述べました。<br><br>そして、「受験生をはじめとした高校生、保護者の皆さんに丁寧に説明するとともに、受験生が安心して受験できる仕組みをしっかりと構築していくことが大事だ」と指摘しました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「評価できる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160001_1911011122_1911011132_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「萩生田大臣が総合的に判断したもので評価できる。受験生や関係者に心配や不安を与えたことは申し訳なかった。不安を与えることなく、いい形でスタートできるよう対応をお願いしたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「ただでは済まされない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160001_1911011122_1911011132_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し、「経済的に困っている人たちは受験の費用に悩んでいた。なんとか直前でブレーキをかけたが、影響は計り知れない。制度に関係した政治家らの責任を徹底的に追及していく。学生にこれだけの迷惑をかけたのだから、ただでは済まされない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「大臣として相当 重い責任」</h3><div>国民民主党の玉木代表は国会内で記者団に対し、「『身の丈』発言に端を発し試験の実施が延期されたのは担当大臣として相当、重い責任がある。予算委員会で資質をただすが、場合によっては安倍内閣に対する不信任決議案の提出にもつながっていく話だ。安倍総理大臣の言う『任命責任』とは何か、口先だけでは済まされない段階にきている」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「政府と文科省は大いに反省を」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者会見で「萩生田大臣の決断は受験生や関係者に不安を与え、混乱を招いていたことからすれば、評価されるべきだ」と述べました。<br><br>一方で「準備期間があったにもかかわらず、不安と混乱を招いた責任は政府と文部科学省にあるので、大いに反省してもらいたい。二度とこのようなことがないよう、しっかりと準備してもらいたい」と指摘しました。<br><br>また「導入そのものを見直す必要はないのではないか。いかに公平に行われるかという点で見直してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>“身の丈”発言に野党側が責任追及姿勢強める</h3><div>英語の民間試験をめぐっては全国の高校の校長でつくる団体が実施方法などの情報提供が不十分だとして、初年度は延期するよう文部科学省に申し入れました。<br><br>また受験生からも試験会場が少ない地方は不利だという声や、検定料が高すぎるという声が相次ぎました。<br><br>立憲民主党、国民民主党、共産党、社民党の野党４党などは経済状況や住んでいる地域にかかわらず、公平に受験できる環境を整えるためにはさらに検討が必要だとして、導入を延期する法案を衆議院に提出しました。<br><br>一方、全国の私立高校などでつくる団体は萩生田文部科学大臣に対し、「中断や延期は、かえって大きな混乱を招く」として、民間事業者に円滑な実施を働きかけることなどを要望していました。<br><br>こうした中、萩生田大臣は民放のＢＳ番組で「裕福な家庭の子どもが回数を受けてウォーミングアップできるというようなことがあるかもしれないが、自分の身の丈に合わせて２回をきちんと選んで頑張ってもらえば」などと述べました。<br><br>これに対し、野党側からは「文部科学大臣として、あるまじき発言だ」といった批判が相次ぎ、萩生田大臣は発言を撤回し、国会で陳謝しましたが、野党側は萩生田大臣の責任は極めて重いとして、辞任を求めるなど、責任を追及する姿勢を強めました。<br><br>さらに自民党からも、「一定の所得以下の人には受験料を減免するなど、低所得者への対策を整えるべきだ。政策的に欠陥がある」などとして、導入を延期すべきだという意見が出されました。<br><br>先月30日の衆議院文部科学委員会では延期するかどうかをめぐっても議論が交わされ、萩生田大臣は「仮に今の状況より混乱が進むような事態が新たに確認できるようなことになれば、考えなくてはならないという気持ちもある」と述べていました。</div></div><div><h3>「話す力」「書く力」測定目指し民間試験を導入</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160001_1911011123_1911011133_01_06.jpg" alt=""><div>政府は再来年１月から大学入試センター試験が「大学入学共通テスト」に変わるのに伴って、英語の民間試験を導入することを決めました。<br><br>民間試験のスコアは大学入試センターを通じて、受験する大学に提供され、各大学の判断で出願資格や合否判定に使われる仕組みです。<br><br>英語の民間試験では現在の大学入試センター試験の英語で測定している「読む力」と「聞く力」に加え、「話す力」と「書く力」の測定を目指すとしています。<br><br>このため文部科学省はこうしたいわゆる「４技能」を測定する英語の検定試験をすでに実施している民間事業者の活用を決めました。<br><br>再来年１月に共通テストを受ける受験生は１日から受付が始まる共通ＩＤを取得したうえで、来年４月から12月の間に希望する民間試験を選んで、２回受けることになっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:59:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 警察と消防が現場の検証開始 出火原因の特定急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 警察と消防が現場の検証開始 出火原因の特定急ぐ</span><time datetime="2019-11-01T12:02"><span>11月1日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>那覇市にある「世界遺産」の首里城跡に復元された首里城で起きた大規模な火災で、警察は１日午前、消防と合同で現場の検証を始めました。警察は城の主要な建物である「正殿」の内部から火が出たとみて、正殿を中心に詳しく調べるなどして、出火原因の特定を急ぐことにしています。</div><div>31日、那覇市にある首里城で起きた火災では、風にあおられるなどして城内の建物に次々と火が移り11時間にわたって燃え続け、「正殿」など城の主要な建物はすべて全焼しました。<br><br>警察は火災の詳しい原因を調べるため、１日午前11時半ごろから捜査員80人態勢で消防と合同で現場の検証を始めました。<br><br>警察によりますと、出火当時、正殿北側に設置されたセンサーが異常を感知したため警備員がかけつけたところ、入り口は施錠されていて、その後、鍵を開けて入った際にはすでに室内に煙が充満していたということです。<br><br>警察は正殿内の北側から火が出たとみて、正殿を中心に詳しく調べるなどして、出火原因の特定を急ぐとともに、次々と城内の建物に燃え広がった要因などについても解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「焼失 いまだに信じられず」現場で悲しみ続く</h3><div>首里城の火災から２日目の１日朝も、近くでは焼け跡を見つめたり、スマートフォンなどで写真に収めたりする人の姿がみられました。<br><br>近くに住む90代の女性は「首里城が焼失したのがいまだに信じられず、きのうから数時間おきに見に来てしまいます。自宅からいつも見えていたので本当にさみしいです」と話していました。<br><br>宜野湾市から来た59歳の男性は「日曜日にも首里城を見に来て動画を撮っていたのに、まさかあれが最後になるとは思ってもいなかった。母は戦争を経験していて首里城が燃えるのを２回も見ているので、もう見たくないと落ち込み、心のケアが必要です」と話していました。<br><br>また東京都から観光に来ていた20代の女性は「沖縄にはこれまで５回も来ていましたが、一度も首里城に行っておらず、最初に見たのが燃えている首里城になってしまった。こんなことになるなら、もっと早く行っておけばよかったと後悔しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走していた女の身柄確保 逃走車運転の男を逮捕 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走していた女の身柄確保 逃走車運転の男を逮捕 大阪</span><time datetime="2019-11-01T12:30"><span>11月1日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160251_1911011210_1911011211_01_02.jpg" alt="逃走していた女の身柄確保 逃走車運転の男を逮捕 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>先月30日 大阪・岸和田市にある検察庁の支部の前から、収容される予定だった49歳の女が車で逃走した事件で1日昼前、大阪・和泉市内で女の身柄が確保されました。また車を運転していた30歳の男が傷害などの疑いで逮捕されました。</div><div>先月30日午前11時前岸和田市にある大阪地方検察庁の支部の前から保釈が取り消され、収容のため呼び出しを受けていた岡崎公栄被告（49）が男の車に乗って逃走しました。<br><br>岡崎被告は、「荷物を取りに戻りたい」などと言って、事務官の立ち会いのもとで庁舎の外に出ましたが、待機していた男の車に乗り込んで急発進させ、立ちはだかった事務官を振り切って逃走していました。<br><br>事務官は車にはねられ、軽いけがをしました。<br><br>この事件で検察と警察が行方を捜査していましたが、１日午前11時すぎに大阪・和泉市内で一緒にいた２人を発見し岡崎被告の身柄を確保しました。<br><br>また車を運転していた野口仁容疑者（30）を傷害と公務執行妨害の疑いで逮捕しました。<br><br>岡崎被告は無免許で車を運転してけが人が出る事故を起こし裁判中でしたが、保釈が取り消されたため、先月30日、収容に向けた手続きの説明を受けていたということです。<br><br>検察と警察は、逃走の詳しい状況を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:30:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安どと不満の声 英語民間試験延期 教育現場から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安どと不満の声 英語民間試験延期 教育現場から</span><time datetime="2019-11-01T12:31"><span>11月1日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160221_1911011214_1911011216_01_02.jpg" alt="安どと不満の声 英語民間試験延期 教育現場から" id="news_image"></div><div></div><div>英語の民間試験が延期されたことについて教育現場からは安どの声と不満の声の両方が聞かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>高校校長「民間試験活用にそもそも無理があった」</h3><div>東京 練馬区にある私立武蔵高校の杉山剛士校長は「いまさら延期することで生まれる混乱もあるとは思うが、教育現場では都内の進学校ですら不安や疑問が広がっていた。保護者会も質問の嵐ですでに大混乱の序章が始まっていた中で延期されたことは現場として評価したい」と話しました。<br><br>そのうえで「英語の技能を高めようということに異論はないが、50万人の受験生が受ける国家的なテストに民間試験を活用することにそもそも無理があった。地域格差や経済格差という根源的な課題が解決されないまま実施ありきで進んできたことが大きな問題だった」と指摘しました。</div></div><div><h3>専門家「民間試験は入試と別にすべき」</h3><div>日本テスト学会の理事を務める東北大学大学院教育学研究科の柴山直教授は「学術的な裏付けがないまま制度設計が進められ、専門家からは初期の段階から疑問視する声が上がっていた。実施するともっと大きな混乱が起きていたと思うので、賢明な判断が下されよかったと思う」と話していました。<br><br>そのうえで、「英語の民間試験は質の保証などの点で大学入試とは全くレベルが異なるので、延期ではなく中止し、入試とは別に実施するべきだと思う。大学入学共通テストへの記述式問題の導入についても公平性の担保の点で合理的ではなく、中止すべきだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>各地説明会でも懸念の声</h3><div>文部科学省は民間試験への理解を求めて、各地で説明会を開きましたが、教育現場からは試験を懸念する声が相次いでいました。<br><br>10月30日、岡山県で開かれた説明会には100人を超える高校教員が集まり、文部科学省の担当者が日本の高校生は英語を話す力や書く力に課題があるなど、民間試験を導入する理由を述べました。<br><br>しかし会場の教員から、「経済的に困窮している家庭の生徒にはどのように対応すればよいのか」や、「試験会場は十分に確保され公平な条件で受けられるのか？」といった質問が出されると、担当者は「持ち帰って検討します」と繰り返すばかりで明言を避けました。<br><br>さらに萩生田大臣が、民放のＢＳ番組で「自分の身の丈に合わせて頑張ってもらえば」などと述べたことについても、私立高校で進路指導をしている男性教員は「十分な情報が無く生徒たちは不安を抱えている。国は十分な説明を果たすとともに地方でも公平に受験できる環境を整えるべきだ。これが大臣の考える地方の子どもたちの身の丈なのかと疑ってしまう」と憤りをあらわにしていました。</div></div><div><h3>街の人たちは</h3><div>英語の民間試験の実施が延期されたことについて、都内で話を聞きました。<br><br>去年、娘が大学受験をしたという59歳の母親は「受験生は動揺すると思うし、気の毒です。子どものことを本当に考えていたら、方針がころころ変わることはなかったと思う。最初から方針をきちんと決めて取り組んでほしかった」と話していました。<br><br>また19歳の娘は「塾などで対策のために予想問題を解いて準備をしていたと思うので、受験生はとても困ると思うし、軽く方針を変えないでほしい。そもそも民間の試験を導入する必要性があったのか、きちんと考えてほしい」と話していました。<br><br>かつて地方から上京して大学を受験したという60代の女性は「精神的に大事な時期に若い人たちに負担を強いて振り回し許せない。民間の試験は条件も違うし大事な大学入試の結果がそれで左右されるのはおかしいと思う。延期ではなく、制度自体を見直したほうがいいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>ネット上でも戸惑いや憤り</h3><div>新たな大学入試に導入され、来年４月に始まる予定だった英語の民間試験の実施が延期されることについて、ネット上では戸惑いや憤りの声が相次いでいます。<br><br>ツイッター上には受験生とみられる人から「中途半端な時期に方向変えられると受験に不安しかない。頼むから最低でも２年前から方向性決定してそれなりに環境整えてくれ」とか、「こっちは塾で金払って勉強してたんですよ。予行練習として英検も何度か受けてるし。ほんとにふざけんなよ。あと絶対、予約金返せよな」など、戸惑いや憤りの投稿が相次いでいます。<br><br>また教育関係者からは「民間試験見送りになって喜んでる人は対策してこなかった人だけ。生徒たちの時間と金と労力を返してくれ」という声があった一方、「せっかく準備したのにという気持ちはわかるものの、英検やＧＴＥＣの勉強は受験英語にプラスになる。冷静に捉えて勉強に集中して欲しい」と、落ち着いて対応するよう受験生に呼びかける意見もありました。<br><br>このほか、「制度が確定すれば推進すればいい。受験英語と実用英語をまとめて勉強できるなんて最高じゃん」など、民間試験の導入自体を評価する声もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:31:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高さ230メートル「渋谷スクランブルスクエア」 開業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高さ230メートル「渋谷スクランブルスクエア」 開業</span><time datetime="2019-11-01T12:51"><span>11月1日</span> <span>12時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160311_1911011249_1911011250_01_02.jpg" alt="高さ230メートル「渋谷スクランブルスクエア」 開業" id="news_image"></div><div></div><div>100年に１度と言われる再開発が進む東京・渋谷に、この地区で最も高い大規模な複合ビルが１日、開業しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160311_1911011249_1911011250_01_03.jpg" alt=""><div>ＪＲ渋谷駅の東側に開業したのは「渋谷スクランブルスクエア」の東棟です。<br><br>１日は開業を祝う式典が行われ、運営会社の高秀憲明社長が「開業をきっかけに渋谷のまちの新しい魅力を多くの皆様に感じてほしい」とあいさつし、そのあと、テープカットが行われました。<br><br>この複合ビルは地下７階、地上47階建てで、高さは230メートルと渋谷駅の周辺では最も高くなっています。<br><br>地下２階から地上14階は飲食店やアパレルなど200店舗余りが入る商業施設で、17階から45階はオフィス、45階から屋上にかけては「ＳＨＩＢＵＹＡＳＫＹ」と名付けられた展望施設が設けられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160311_1911011249_1911011250_01_04.jpg" alt=""><div>１日は早速、多くの人たちが展望施設を訪れ、スクランブル交差点を見下ろしたり、都心の景色を写真に収めたりして楽しんでいました。<br><br>このうち88歳の女性は「建設していたのが気になっていたので初日に訪れました。渋谷のまちはよく訪れますが、こんなに高いところから見渡すのはめったにないことなので楽しいです」と話していました。<br><br>「渋谷スクランブルスクエア」は８年後の2027年度にＪＲ渋谷駅の真上と隣接地に中央棟と西棟が完成する予定で、渋谷は大きく姿を変えることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:51:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マラソンと競歩 札幌実施へ ＩＯＣ最終決定 都「合意なき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/k10012160331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マラソンと競歩 札幌実施へ ＩＯＣ最終決定 都「合意なき」</span><time datetime="2019-11-01T12:59"><span>11月1日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191101/K10012160331_1911011246_1911011249_01_02.jpg" alt="マラソンと競歩 札幌実施へ ＩＯＣ最終決定 都「合意なき」" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの猛暑対策としてマラソンと競歩の会場を札幌に移す案について、東京都の小池知事は正午から開かれた４者協議の中で、「ＩＯＣの決定に同意することはできないが、最終決定権限を有するＩＯＣが下した決定を妨げることはしないという東京都としての決断を行った。あえて申し上げるならば、合意なき決定だ」と述べました。そのうえで、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は最終的に札幌での実施が決まったことを表明しました。</div><div>東京オリンピックの猛暑対策としてＩＯＣが提案したマラソンと競歩の会場を札幌に移す案は、ＩＯＣの調整委員会で議論が行われ、最終日の１日は正午からＩＯＣのコーツ調整委員長、東京都の小池知事、大会組織委員会の森会長、それに、国の橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣による４者協議が行われました。<br><br>この中で東京都の小池知事は、「ＩＯＣの決定に同意することはできないが、最終決定権限を有するＩＯＣが下した決定を妨げることはしないという東京都としての決断を行った」と述べました。<br><br>そのうえで、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は最終的に札幌での実施が決まったことを表明しました。<br><br>先月31日までの議論では、東京都が東京で開催できる可能性を提示し、ＩＯＣにこれまでの経緯や暑さに関する判断の科学的根拠の説明を求めたほか、札幌に移す場合でも費用を負担しない考えなどを示していました。<br><br>ただ、ＩＯＣと東京都などが結ぶ開催都市契約では、調整委員会で解決できない問題がある場合は、ＩＯＣが最終的な決定を行うと明記されていて、東京都の小池知事は４者協議の中で「あえて申し上げるならば、合意なき決定だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>札幌市長「非常に重い責任」</h3><div>札幌市の秋元市長は記者団に対し、まだ大会組織委員会などから連絡を受けていないとしたうえで「非常に重い責任を受けることになる。東京2020大会の成功に向け札幌として最大限努力していきたい。大変な部分もあると思うが、精いっぱいやっていこうと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191101%2Fk10012160331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>