<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【国内感染】12日 1日では最多 1661人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】12日 1日では最多 1661人の感染確認</span><time datetime="2020-11-13T04:47"><span>11月13日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708541_2011121722_2011121723_01_02.jpg" alt="【国内感染】12日 1日では最多 1661人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>12日は、これまでに全国で1661人の感染が発表されています。また、北海道で2人、宮城県で2人、東京都で2人、埼玉県で1人、沖縄県で1人、神奈川県で1人、青森県で1人の合わせて10人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め11万3826人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて11万4538人となっています。<br><br>亡くなった人は国内で感染した人が1873人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1886人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（ ）内は12日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万3770人（393）<br>▽大阪府は1万4607人（231）<br>▽神奈川県は9749人（147）<br>▽愛知県は7311人（143）<br>▽埼玉県は6551人（75）<br>▽千葉県は5558人（74）<br>▽福岡県は5344人（16）<br>▽北海道は4820人（236）<br>▽兵庫県は3747人（81）<br>▽沖縄県は3620人（24）<br>▽京都府は2222人（17）<br>▽宮城県は943人（18）<br>▽群馬県は942人（5）<br>▽茨城県は880人（26）<br>▽熊本県は877人（11）<br>▽石川県は827人（2）<br>▽静岡県は806人（13）<br>▽奈良県は788人（17）<br>▽岐阜県は785人（20）<br>▽広島県は684人（2）<br>▽滋賀県は646人（11）<br>▽三重県は606人（3）<br>▽鹿児島県は548人（1）<br>▽栃木県は507人（2）<br>▽富山県は425人<br>▽福島県は422人（3）<br>▽長野県は406人（13）<br>▽宮崎県は373人<br>▽岡山県は354人（6）<br>▽和歌山県は304人（6）<br>▽佐賀県は276人（1）<br>▽山梨県は275人（8）<br>▽青森県は275人<br>▽福井県は269人（1）<br>▽長崎県は249人<br>▽山口県は234人（1）<br>▽新潟県は222人（6）<br>▽徳島県は170人<br>▽大分県は163人（1）<br>▽高知県は144人<br>▽島根県は141人<br>▽愛媛県は121人（4）<br>▽香川県は113人（3）<br>▽山形県は94人（2）<br>▽秋田県は70人（2）<br>▽岩手県は51人（10）<br>▽鳥取県は51人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1313人（26）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、12日時点で226人（＋22）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、12日時点で、<br>▽国内で感染した人が10万5人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて10万664人となっています。<br><br>また、10日には速報値で1日に2万2029件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※滋賀県が感染者数訂正。9日の1人減。<br>※神奈川県が感染者数訂正。8日の1人減。<br>※沖縄県が感染者数訂正。8日の1人減。<br>・集計は後日修正される可能性があります。<br>・在日米軍の感染者は含めていません。</div></div><div><h3>菅首相 西村経済再生相と田村厚労相に指示</h3><div>国内の新型コロナウイルスの感染確認の発表が過去最多となる中、菅総理大臣は、12日夕方、西村経済再生担当大臣と田村厚生労働大臣と会談し、分科会での議論や感染者が増加傾向にある北海道や大阪府、愛知県の状況などについて報告を受けました。<br><br>そして、菅総理大臣は、両大臣に対し、爆発的な感染拡大につながらないよう、引き続き都道府県と連携し、国の役割を果たしてほしいと指示しました。<br><br>会談のあと、西村大臣は、記者団に対し「北海道では、10月半ばと比べて、3倍くらいの件数の重点的な検査を行っているほか、営業時間の短縮要請によって、人の流れも減ってきている。こうした取り組みを、感染拡大が見られるところで、都道府県と連携して行いたい」と述べました。<br><br>また、田村大臣は「季節性の要因があるかは分からないが、『窓を締め切って換気が悪くなっている』という声もある。場合によっては、厚生労働省から専門家を派遣するなどして、各都道府県の状況も把握しながら、感染拡大を止めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 04:47:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ “欧州系統は飛まつ感染しやすい” 東京大学など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ “欧州系統は飛まつ感染しやすい” 東京大学など</span><time datetime="2020-11-13T04:54"><span>11月13日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709341_2011130107_2011130454_01_02.jpg" alt="新型コロナ “欧州系統は飛まつ感染しやすい” 東京大学など" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのうち、一部が変異してヨーロッパから感染が広がったタイプのものは、飛まつ感染しやすい性質があることを動物実験で確かめたとする研究結果を、東京大学などのグループが発表しました。</div><div>東京大学医科学研究所の河岡義裕教授とノースカロライナ大学のラルフ・バリック教授らのグループは、中国・武漢から広がった野生型の新型コロナウイルスと現在、世界中で広がっているヨーロッパ系統と同様に表面のたんぱく質の一部を変異させたウイルスを、ハムスターなどの実験で比較した結果を発表しました。<br><br>研究グループが飛まつを通じて隣接する別のケージにいるハムスターにどれだけ感染させるか調べたところ、2日後の時点で、隣のケージで感染していたのは野生型では1匹もいなかったのに対し、ヨーロッパ系統では8匹中5匹に上り、飛まつ感染しやすい性質があると考えられるとしています。また、両方のウイルスを一緒に培養すると、ヨーロッパ系統のほうが優勢になりました。<br><br>一方で、ハムスターなどの肺の炎症の程度に差は見られず、病原性には影響がなかったほか、抗体に対する反応でも差はなく、野生型を元に開発したワクチンでも、ヨーロッパ系統のウイルスに対し、同じ効果を期待できるとしています。<br><br>研究グループは、ヨーロッパ系統のウイルスが野生型を非常に短期間でしのいで拡大した理由が明らかになったとしていて、今後も変異を見ていく必要があるとしています。<br><br>研究成果は科学雑誌「サイエンス」のオンライン版に掲載されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 04:54:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>行政手続き上の押印 「認め印」はすべて廃止の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>行政手続き上の押印 「認め印」はすべて廃止の見通し</span><time datetime="2020-11-13T05:08"><span>11月13日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709461_2011130505_2011130508_01_02.jpg" alt="行政手続き上の押印 「認め印」はすべて廃止の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>行政手続き上の押印廃止をめぐり、すべての府省庁の検討結果がまとまり、およそ1万5000種類の手続きのうち、印鑑登録などが必要な83を除いた手続きが廃止される方向になり、いわゆる「認め印」はすべて廃止される見通しとなりました。</div><div>デジタル化の推進に向けて、河野規制改革担当大臣は、すべての府省庁に対し、およそ1万5000種類ある行政手続き上の押印を、原則、廃止するよう求めています。<br><br>その結果、印鑑登録などが必要な法人登記の申請や自動車の登録、それに政党交付金を受ける請求など、83の手続きを除いて廃止される方向になりました。<br><br>これにより、印鑑登録をしていない、いわゆる「認め印」が必要とされている手続きはすべて廃止される見通しになりました。<br><br>これを受けて、政府は、押印の見直しについて、一定の結論が得られたとして、今後、押印の廃止に必要な法案の提出に向けた作業を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 05:08:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイデン氏の政権移行 “円滑に行われず” 共和党内からも懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイデン氏の政権移行 “円滑に行われず” 共和党内からも懸念</span><time datetime="2020-11-13T05:55"><span>11月13日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709511_2011130543_2011130555_01_02.jpg" alt="バイデン氏の政権移行 “円滑に行われず” 共和党内からも懸念" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領はローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇と電話会談するなど、引き続き政権の移行に向けて準備を進めています。一方、トランプ大統領は依然として選挙の不正を訴えていますが、与党・共和党内からも政権移行が円滑に行われないと懸念する声も上がり始めています。</div><div>バイデン氏は11日、菅総理大臣や韓国、オーストラリアの首脳と電話で会談したのに続き、12日もローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇と電話会談し、地球温暖化対策や移民や難民の支援で協力したいと表明しました。<br><br>またバイデン氏は、閣僚をはじめとした政権の主要人事について側近と協議するなど政権移行に向けた準備を進めています。<br><br>ただ、アメリカメディアは、各国との電話会談も国務省の支援がなかったと批判的に伝えています。トランプ大統領が選挙の不正を訴えていることから政権移行に向けた支援が受けられていません。<br><br>民主党のペロシ下院議長は12日の記者会見で、「新型コロナウイルスの11日の感染者が14万人を超えてこれまでで最も多くなり、すでに24万人以上が亡くなっている。しかしトランプ大統領と共和党はこの数字を無視し、自分たちの責任を認識せず、アメリカが直面している医療と経済危機への対処を困難にしている。茶番はやめて、アメリカ人のために本当に重要なことをしていくべきだ」と述べ、トランプ大統領が敗北を認めて法廷闘争をやめ、新型コロナウイルス対策などに取り組むべきだと訴えました。<br><br>また会見に同席した民主党の議会上院トップ、シューマー院内総務は、「共和党は共通の敵であるウイルスに対応せずに、陰謀論を広げ、現実を否定し、民主主義を殺そうとしている。大統領選挙は終わったんだ。トランプ大統領が負けたという現実を受け入れるべきだ」と述べました。<br><br>一方、トランプ大統領は12日、ペンス副大統領やポンペイオ国務長官などと断続的に協議を行っていますが、公の場には姿を見せていません。ツイッターには、「不正な選挙だ」などと書き込みを繰り返していますが、裁判で各州の勝敗を覆すような進展はありません。<br><br>与党・共和党の一部からもバイデン氏が本来なら次期大統領に毎日行われる情報機関の報告を受けるべきだと公言する議員が出るなど政権移行が円滑に行われないと懸念する声も上がり始めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 05:55:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】新型コロナ 感染拡大 改めての注意点とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】新型コロナ 感染拡大 改めての注意点とは</span><time datetime="2020-11-13T07:42"><span>11月13日</span> <span>7時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709591_2011130726_2011130738_01_03.jpg" alt="【動画解説】新型コロナ 感染拡大 改めての注意点とは" id="news_image"></div><div>【動画 1分29秒】新型コロナが再び感染拡大。改めて注意すべきことについて、高瀬耕造アナウンサーの解説です。（この動画はデータ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709591_2011130727_2011130740_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709591_2011130729_2011130740_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709591_2011130727_2011130740_01_06.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:42:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもの死亡経緯を検証「CDR」進む 虐待や事故の再発防止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもの死亡経緯を検証「CDR」進む 虐待や事故の再発防止へ</span><time datetime="2020-11-13T07:50"><span>11月13日</span> <span>7時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709121_2011130729_2011130750_01_03.jpg" alt="子どもの死亡経緯を検証「CDR」進む 虐待や事故の再発防止へ" id="news_image"></div><div>子どもが死亡するまでの経緯を詳しく調べ、再発防止につなげる取り組みが国のモデル事業として群馬県で始まりました。病院や警察などの担当者が12日、初会合を開き、死因がはっきりとわからないケースなどについて検証を進め今年度中に提言をまとめることを確認しました。</div><div>子どもが死亡するまでの経緯を検証し、虐待や事故の再発防止につなげる取り組みは「CDR＝チャイルド・デス・レビュー」と呼ばれ、厚生労働省は、制度の導入を目指して今年度から7つの府県でモデル事業を行っています。<br><br>このうち、群馬県では12日、前橋市で初会合が開かれ、病院や警察、自治体などからおよそ20人が出席しました。<br><br>会合では、去年4月からことし9月までに群馬県内で死亡した18歳以下の子どものうち、把握できた48人のケースについて意見が交わされました。<br><br>厚生労働省によりますと、去年1年間に死亡した18歳以下の子どもはおよそ3800人で、窒息や溺れて亡くなるなど「不慮の事故」の割合が大人よりも多くなっているということです。<br><br>群馬県では、「不慮の事故」や死因がはっきりとわからないケースを中心に死亡に至った経緯を詳しく検証し、今年度中に再発防止につながる提言をまとめたいとしています。<br><br>中心になって事業を進めている前橋赤十字病院の溝口史剛医師は、「事故や虐待による子どもの死は、どこかの段階で支援や対策があれば防げる可能性が高い。ひとつひとつの事例を丁寧に検証し、再発防止につなげる仕組みを整えたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「CDR＝チャイルド・デス・レビュー」とは</h3><div>「チャイルド・デス・レビュー＝CDR」は、子どもが死亡するまでのいきさつを調べて再発防止に生かすための制度です。<br><br>CDRでは、医療機関や警察、児童相談所や自治体などが連携し、子どもが死亡した時の状況に加えて、家庭環境や生活状況、それに病歴など、生きていた時の詳しい情報を共有します。<br><br>そのうえで、どの時点で、どのような支援や対策があれば子どもの死亡を防ぐことができたのかを検証し、再発防止に向けた提言をまとめます。<br><br>日本では、子どもが病気以外の理由で死亡した場合、虐待であれば厚生労働省、学校での事故であれば文部科学省と、ケースに応じて各省庁が調査を行っています。<br><br>しかし、すべての子どもの死亡例を調べる仕組みは無く、十分な検証がされないケースや、虐待死の見逃しなどが問題視されてきました。<br><br>厚生労働省は、「18歳以下の子どもの死亡例すべてを省庁を横断して調べることで、より有効な再発防止策を講じられると考えている」としています。</div></div><div><h3>日本での取り組み状況は</h3><div>CDRは、およそ40年前からアメリカで始まり、日本でも4年前から厚生労働省の研究班が制度化に向けた取り組みを進めてきました。<br><br>ただ、日本では子どもの死にまつわる情報は秘匿性が高く、遺族の感情への配慮などもあり、関係機関で情報を共有することの難しさが大きな課題となっていました。<br><br>こうした中、去年12月に施行された「成育基本法」の中では、国が子どもの死因に関する情報を集めて活用するための体制整備を進めていくことなどが盛り込まれました。<br><br>これにもとづいて、厚生労働省は、今年度、群馬と山梨、三重、京都、滋賀、香川、それに高知の7つの府県で、体制づくりに向けたモデル事業を行っています。<br><br>厚生労働省では、この事業を通して課題を洗い出し、2022年度をめどに遺族に配慮した情報の収集や共有の在り方を検討し、子どもが死亡するまでの経緯を検証できる体制づくりを進めていきたいとしています。</div></div><div><h3>子どもを事故で亡くした遺族「再発防止に」</h3><div>子どもを事故で亡くした遺族からは事故の背景まで踏み込んだ調査を行うことで再発の防止につなげてほしいという声が相次いでいます。<br><br>神奈川県大和市の伊※禮康弘さん（46）は9年前の平成23年7月、当時3歳だった長男、貴弘くんを通っていた幼稚園でのプール事故で亡くしました。この事故は、警察の捜査のほか、消費者庁の安全調査委員会、いわゆる消費者事故調も調査に入りました。<br><br>伊禮さんによりますと調査の結果、幼稚園のプールで遊んでいた際に立ち会っていた教諭が目を離した間に溺れたことがわかりました。<br><br>伊禮さんは、当時の状況について「妻からメールがあって気付きました。病院に着いたら貴弘は心臓マッサージを受けていて、そのときに先生から『正直もう助かりません』と聞き、何がどうなっているのかわからなかったです」と話しています。<br><br>自宅には、いまもリビングに貴弘くんが笑顔で両親と一緒に写った写真が飾られています。幼い子どもたちに人気の「アンパンマン」の乗り物や電車のおもちゃも置かれていて、伊禮さんは、「息子が悲しがると思って捨てられないです」と話していました。<br><br>伊禮さんは、事故のあと、ほかの遺族とともに「チャイルド・デス・レビュー＝CDR」の勉強会に参加するなど再発防止のためにも活動しています。制度に期待する一方、自身の経験などをもとに現状の課題も感じています。<br><br>伊禮さんは、「遺族に対する警察などの対応にはばらつきがありこれだと共有どころか今後の対策には生かされません。自分の場合だと、幼稚園の実態までは納得ができるまで詳しく調査されなかった。教諭の救急対応や日頃からの注意のしかたなど何を背景に起こったのかがわかればよかった」と話し、地域によって警察や行政機関などの姿勢に温度差を感じられることや事故の背景にまで踏み込んだ調査ができるのか懸念しています。<br><br>そのうえで、「子どもの事故が繰り返されるたびに悔しく思う。遺族は真実を知ることで少しずつその真実を受け入れて前に進もうとする。そして再発防止につながる。自分と妻が当時、経験したことを誰も経験してほしくない」と話していました。<br><br>※「禮」は「示」が「ネ」。</div></div><div><h3>研究班のメンバー「情報の取り扱い法整備も検討必要」</h3><div>「CDR」では、病院や警察などの関係機関が子どもの死亡に関する情報を共有して検証しますが、個人情報の保護の観点からスムーズに進まないことが課題となっています。<br><br>厚生労働省によりますと、CDRのために子どもの個人情報を提供することや集めることは法律上、問題ないとされていますが、それぞれの自治体の条例や病院の規則などにおける制限や、遺族感情への配慮などから、情報の提供をためらう関係機関も多いということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709121_2011122053_2011130038_01_03.jpg" alt=""><div>国の研究班のメンバーで、群馬県のモデル事業を中心になって進めている前橋赤十字病院の溝口史剛医師は、「亡くなったことをことさらに取り扱いたくないという日本特有の死生観もあり、子どもの死亡に関する情報の秘匿性は高く集めづらい状況にある。モデル事業を通じて、未来の子どもの命を守るためにCDRが必要だという認識を広めていくと共に、今後、情報の取り扱いについて法整備も検討していく必要があるだろう」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:50:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「らーめん予備校」開校 ちぢれ麺とスープを学ぶ 栃木 佐野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「らーめん予備校」開校 ちぢれ麺とスープを学ぶ 栃木 佐野</span><time datetime="2020-11-13T08:04"><span>11月13日</span> <span>8時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709561_2011130800_2011130803_01_03.jpg" alt="「らーめん予備校」開校 ちぢれ麺とスープを学ぶ 栃木 佐野" id="news_image"></div><div>栃木県佐野市はご当地グルメ「佐野らーめん」のつくり手を全国から呼び込み移住を促進しようと、本格的なラーメンづくりを学ぶことができる「らーめん予備校」を開校しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709561_2011130801_2011130803_01_04.jpg" alt=""><div>12日は佐野市の審査に合格した20代から40代の男性4人のうち3人が「佐野らーめん予備校」の1期生として開校式に臨み、岡部正英市長から「地元で愛されるラーメン店になれるよう修行に励んでほしい」と激励を受けました。<br><br>このあと早速研修がスタートし、ちぢれ麺と澄んだスープが特徴の佐野らーめんの知識やラーメン店の経営について学んでいました。<br><br>群馬県から応募した宮川岳大さんは、「夢を実現するために応募しました。佐野らーめんはいつ食べてもおいしいので、自分も作れるようチャレンジしていきたいです」と話していました。<br><br>1期生は今後、年内に8回の研修を受けたあと市内のラーメン店での修行を経て開業を目指すということです。また、2期生の募集も予定されているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709561_2011130801_2011130803_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 08:04:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>