<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>立民と国民 合流後の新党は130人～140人規模との見方</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012566261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民と国民 合流後の新党は130人～140人規模との見方</span><time datetime="2020-08-14T04:29"><span>8月14日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566261_2008140112_2008140117_01_02.jpg" alt="立民と国民 合流後の新党は130人～140人規模との見方" id="news_image"></div><div></div><div>国民民主党では、立憲民主党との合流に参加する議員としない議員のそれぞれが、多数派を形成しようという動きが活発化しています。両党からは、合流後の新党は、衆参両院合わせて130人から140人程度の規模になるという見方も出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 枝野代表 9月上旬にも新党結成にこぎつけたい考え</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566261_2008140114_2008140117_01_03.jpg" alt=""><div>立憲民主党は、13日会合で、合流後の新党の綱領案などを報告して党内調整を終えて、国民民主党側の出方を待つことになり、枝野代表は、9月上旬にも、新党結成にこぎつけたいという考えを示しました。<br><br>こうした中、「分党」をめぐって協議が続く国民民主党では、合流に参加する議員としない議員のそれぞれが、多数派を形成しようという動きが活発化しています。</div></div><div><h3>小沢一郎 衆院議員 合流議員増やすために連携確認</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566261_2008140115_2008140117_01_04.jpg" alt=""><div>小沢一郎衆議院議員は、枝野氏と会談し、合流に加わる議員を増やすために連携していくことを確認しました。</div></div><div><h3>6産業別労組と議員らの会合 合流に慎重意見相次ぐ</h3><div>一方、6つの産業別の労働組合と支援を受ける議員らの会合では、合流に慎重な意見が相次いだということです。</div></div><div><h3>岡田元副首相と野田前首相の各グループ 計20人近く合流へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566261_2008140116_2008140117_01_05.jpg" alt=""><div>また、無所属の岡田元副総理と野田前総理大臣、それぞれのグループに所属する合わせて20人近くの議員も合流に参加する方向で、立憲民主、国民民主両党からは、合流後の新党は、衆参両院合わせて130人から140人程度の規模になるという見方も出ています。</div></div><div><h3>国民 合流に参加せずに玉木氏らとは別の行動の議員も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566261_2008140117_2008140117_01_06.jpg" alt=""><div>さらに、国民民主党では、合流に参加しないものの、玉木氏らとは別の行動を模索する議員もいて、多数派形成をめぐる動きはさらに激しくなる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012566261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 04:29:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若い世代 “入院後の重症化 大人と同程度” 米CDC</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012566161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>若い世代 “入院後の重症化 大人と同程度” 米CDC</span><time datetime="2020-08-14T05:07"><span>8月14日</span> <span>5時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566161_2008140456_2008140505_01_02.jpg" alt="若い世代 “入院後の重症化 大人と同程度” 米CDC" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの患者のうち、18歳未満の比較的若い世代は、18歳以上の世代に比べて入院が必要になる割合は大幅に低いものの、入院後に症状が重くなる割合は大人と同程度であることが、アメリカCDC＝疾病対策センターなどの分析でわかりました。CDCは「託児所や学校など、子どもが集まるところでの感染対策が重要だ」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566161_2008140503_2008140505_01_03.jpg" alt=""><div>CDCは、全米の14の州の保健当局と協力して、3月1日から先月25日にかけて、新型コロナウイルスで入院した若い世代の患者の特徴を調べました。<br><br>その結果、この間の18歳未満の入院患者は576人、人口10万人当たりで8人と、18歳以上の164.5人に比べて大幅に低い割合であることがわかりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566161_2008140457_2008140505_01_04.jpg" alt=""><div>18歳未満の入院患者の内訳は、12歳から17歳が41.8％、生後3か月未満が18.8％、5歳から11歳が16.8％でした。<br><br>また、健康上の問題のうち、最も多かったのは肥満で、次がぜんそくなど肺の病気でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566161_2008140457_2008140505_01_05.jpg" alt=""><div>一方、その後、ＩＣＵ＝集中治療室で手当てを受けた人の割合は33.2％と、18歳以上の入院患者の32％と同程度であることもわかりました。<br><br>今回の分析で、死亡した18歳未満の入院患者は1人でした。<br><br>CDCは「比較的若い世代で入院が必要になる患者の割合は、大人に比べて低いものの、重症化する危険性はある。託児所や学校など、子どもが集まるところでの感染対策が重要だ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012566161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 05:07:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツイッター返信制限の機能導入 専門家はこう指摘する</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012566241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ツイッター返信制限の機能導入 専門家はこう指摘する</span><time datetime="2020-08-14T05:20"><span>8月14日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566241_2008140046_2008140100_01_02.jpg" alt="ツイッター返信制限の機能導入 専門家はこう指摘する" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの短文投稿サイトのツイッターは、11日、自分の投稿に返信できる人を制限する機能を導入したと発表しました。これについて、専門家は「誰でも自由に情報を発信できる『一億総メディア時代』には、見たくないものを見ないですむ権利が必要で、こうした考えに配慮した機能だ」と評価したうえで、機能を活用するなどして正しくソーシャルメディアを使うことが重要だと指摘しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ツイッター 投稿に返信できる人選べる機能導入</h3><div>ツイッターは、心ない返信から利用者を守ろうと、投稿する前に「全員が返信できる」「フォローしている人だけが返信できる」「アカウントで指定した人だけが返信できる」の合わせて3つのなかから、自分の投稿に返信できる人を選べる機能を11日、導入しました。</div></div><div><h3>ユーザー 「見なくてすむ」「反対意見こなくなる」</h3><div>これについて、ユーザーからさまざまな意見が寄せられています。<br><br>この中には、「自分のツイートに知らない人からのトンチンカンな発言がぶら下がらないで済む」、「不快なコメントを見なくてすむ」といった投稿がみられる一方で、「不正確な情報を拡散する人に正しい指摘をしてもブロックされてしまう」、「反対意見がこなくなるから過激になる界わいが出てくる」といった懸念の声も相次いでいます。</div></div><div><h3>専門家「見たくないものを見ないですむ権利必要」</h3><div>ネットの炎上の問題に詳しい国際大学グローバル・コミュニケーション・センターの山口真一准教授は、導入された機能について、「誰でも自由に情報を発信できる『一億総メディア時代』には、見たくないものを見ないですむ権利が必要で、こうした考えに配慮したものだ。これだけでネット上のひぼう中傷が完全になくなることはないが、直接的な攻撃を見なくてすむようになる」などと評価しました。</div></div><div><h3>専門家「情報偏っていることもありうると認識を」</h3><div>そのうえで「これまで炎上を恐れて投稿しづらかったセンシティブなテーマも議論したい相手に発信できるため、建設的な議論の場を提供することにもつながる。ユーザーは自分が接する情報は、情報が偏っていることもありうるという認識を持って機能を活用するなど、正しくソーシャルメディアを使うことが重要だ。今後、こうした機能はほかのソーシャルメディアにも波及していくとみられる」と話しています。<br><br>ＳＮＳ上のひぼう中傷をめぐっては、フジテレビの番組「テラスハウス」に出演していた女子プロレスラーの木村花さんがひぼうや中傷を苦に自殺したとみられることを受けて対策を求める声が強まり、検討が進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012566241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 05:20:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦争資料館 入館者90％以上減 戦争体験の継承に懸念の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012566141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦争資料館 入館者90％以上減 戦争体験の継承に懸念の声</span><time datetime="2020-08-14T05:48"><span>8月14日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566141_2008132245_2008140546_01_03.jpg" alt="戦争資料館 入館者90％以上減 戦争体験の継承に懸念の声" id="news_image"></div><div>終戦から75年のことし、戦争の記憶を伝える各地の主な資料館などでは、新型コロナウイルスの影響で、団体予約のキャンセルや延期が4月以降、少なくとも合わせて700件以上に上り、多くの施設で、入館者が去年と比べて90％以上減ったことが、ＮＨＫの調査で分かりました。施設からは、戦争体験を継承する機会が失われることなどを懸念する声があがっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>休館 団体予約のキャンセルや延期 740件に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566141_2008140538_2008140546_01_06.jpg" alt=""><div>戦争に関する展示を行う資料館などの入館状況に新型コロナウイルスがどのような影響を及ぼしているか調べるため、ＮＨＫは先月から今月にかけて、入館者の多い全国の主な10の施設を対象に、アンケート調査を行いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566141_2008140557_2008140600_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>その結果、施設の休館や、来館の見合わせなどのために、団体予約のキャンセルや延期は、緊急事態宣言が出された4月から先月末までに740件に上りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566141_2008140558_2008140600_01_06.jpg" alt=""><div>また、この期間の入館者は、データのある9つの施設で、いずれも去年の同じ時期と比べて90％以上減り、このうち広島の原爆資料館と国立広島原爆死没者追悼平和祈念館、それに長崎原爆資料館は、95％余りの減少となりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566141_2008140559_2008140600_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566141_2008140559_2008140600_01_08.jpg" alt=""><div>それぞれの施設からは、入館料などの収入が減ることによる運営面での影響に加えて、学校の課外学習などを通じて戦争体験を継承する機会が失われることを懸念する声があがっています。</div></div><div><h3>さまざまな方法で伝える取り組みも</h3><div>それぞれの施設は、入館者が大幅に減る厳しい状況の中で、感染防止の対策をとりながら、さまざまな方法で戦争の記憶を伝えています。<br><br>このうち、国立長崎原爆死没者追悼平和祈念館では、感染防止のため中止していた、ボランティアによる被爆体験記の朗読を、広い部屋にアクリル板を設けて、13日から再開しました。<br><br>また、東京大空襲・戦災資料センターでは、空襲体験者の語り部の活動や、リニューアルした展示の内容をインターネットで配信する取り組みを始めるなど、オンラインでの発信を導入するところも出てきています。<br><br>沖縄にある、ひめゆり平和祈念資料館でも、オンラインによる講話を検討しているとしていますが、「入館者に直接伝えることを大事にしてきただけに、感染防止のために、それができなくなっているのは非常に残念だ」としています。<br><br>また、東京・千代田区にあるしょうけい館は「戦傷病者の個人の情報を扱うため、オンライン発信には制約も多い」と課題を指摘しています。<br><br>一方、入館者の減少に伴う運営面への影響を懸念する声もあり、このうち、ひめゆり平和祈念資料館は「公的資金に頼らず入館料収入で運営しているため、大きな痛手となっている」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012566141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 05:48:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラスター100例を分析 “典型的なケース”とは 国立感染症研</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012566171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クラスター100例を分析 “典型的なケース”とは 国立感染症研</span><time datetime="2020-08-14T06:21"><span>8月14日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566171_2008140614_2008140619_01_03.jpg" alt="クラスター100例を分析 “典型的なケース”とは 国立感染症研" id="news_image"></div><div>感染者の集団、クラスターが発生した典型的なケースを分析した事例集を国立感染症研究所が公表し、いわゆる「3密」の環境にいたりマスクを着用していなかったりするときなどに、感染が広がったとして改めて、基本的な対策を徹底するよう呼びかけています。</div><div>国立感染症研究所で感染状況の調査を行っている専門チームは、先月までの半年間に各地で確認されたクラスター、およそ100例を分析し、典型的なケースをまとめた事例集を公表しました。<br><br>この中で、例として挙げているのは、医療機関での院内感染、カラオケを伴う飲食店、職場での会議、スポーツジム接待を伴う飲食店、バスツアーの6つで、それぞれ分析した結果と注意点が示されています。<br><br>たとえば、職場での会議については、発症する前日に会議に参加した人を発端に合わせて9人が感染したケースを示し、閉めきった空間で一堂に会して議論するため、3密になることが多いと分析しています。<br><br>そのうえで、会議はオンラインで行うことを勧め、対面で行うときには換気の徹底と十分に間隔を取ること、それにマスクを着用することを呼びかけています。<br><br>ほかのケースでも換気の悪い場所で、長時間、近距離での会話や飲食をともにするなどして感染が広がっており、改めて、3密の環境を避けるとともに、消毒やマスクの着用など基本的な対策を徹底するよう呼びかけています。<br><br>事例集は厚生労働省のウェブサイトで見ることができ、国立感染症研究所の鈴木基感染症疫学センター長は、「日頃の感染対策に生かしてほしい」と話しています。<br><br>「https://www.mhlw.go.jp/content/10900000/000654503.pdf」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012566171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 06:21:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イスラエルとUAE 国交正常化へ 「歴史的な外交上成果」と強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012566251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イスラエルとUAE 国交正常化へ 「歴史的な外交上成果」と強調</span><time datetime="2020-08-14T06:46"><span>8月14日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140520_2008140529_01_02.jpg" alt="イスラエルとUAE 国交正常化へ 「歴史的な外交上成果」と強調" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスは、イスラエルとＵＡＥ＝アラブ首長国連邦と共同で声明を発表し、イスラエルとＵＡＥが国交を正常化することで合意したと発表しました。イスラエルが歴史的に対立してきたアラブ諸国と国交を結ぶことになり、声明は「歴史的な外交上の成果」だと強調しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>米ホワイトハウス 共同で声明発表</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140523_2008140530_01_03.jpg" alt=""><div>ホワイトハウスは13日、イスラエルとＵＡＥと共同で声明を発表し、イスラエルとＵＡＥが国交を正常化することで合意したと発表しました。<br><br>数週間以内に投資や安全保障、それに大使館の設置など、さまざまな分野で2国間の合意に調印するとしています。</div></div><div><h3>ユダヤ人入植地の併合 一時停止も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140521_2008140529_01_03.jpg" alt=""><div>また、合意を踏まえてイスラエルが検討していたヨルダン川西岸の一部のユダヤ人入植地の併合を一時停止するとしています。<br><br>イスラエルは1948年の建国以来、アラブ諸国と対立関係にあり、これまで、隣国のエジプトとヨルダンを除いて国交がありませんでした。<br><br>ただ最近は、地域で影響力を増すイランへの対抗という共通の利益のもと、イスラエルとＵＡＥの関係が接近していました。<br><br>声明は、「歴史的な外交上の成果」だと強調していて、今回の合意がイスラエルとアラブ諸国全体の関係に変化を及ぼす可能性もあります。<br><br>ホワイトハウスで記者会見したトランプ大統領は、「合意はより平和で安全な中東への大きな一歩だ。氷がとけ始めたことでほかのアラブ諸国やイスラム教の国がイスラエルと国交を正常化することを期待する」と述べ、中東の緊張緩和につながることに期待を示しました。<br><br>トランプ大統領は今回の合意がアメリカの仲介で実現したことを強調していて、秋の大統領選挙を前に外交成果をアピールするねらいもあるとみられます。</div></div><div><h3>調印式はホワイトハウスで</h3><div>また、トランプ大統領は「数週間のうちにホワイトハウスで調印式が行われるだろう」と述べ、イスラエルとＵＡＥの双方の代表をホワイトハウスに招き、今回の合意についての調印式を行う考えを示しました。</div></div><div><h3>イスラエル ネタニヤフ首相「新たな平和の時代を迎えた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140449_2008140449_01_03.jpg" alt=""><div>イスラエルのネタニヤフ首相は、エルサレムで記者会見し、「イスラエルとアラブ世界は新たな平和の時代を迎えた」と述べました。<br><br>そして、「エジプトとヨルダンに続き、3つ目の平和条約になる。アラブ諸国にとってさらに平和の輪を広げるチャンスだ」と述べ、ほかのアラブ諸国とのさらなる関係改善に期待を示しました。<br><br>一方、ネタニヤフ首相は、トランプ政権が発表した和平案に基づいて、パレスチナ暫定自治区のうち、ユダヤ人入植地を含むヨルダン川西岸の30％の土地をイスラエルに併合する考えを示していましたが、今回の合意では、これを一時停止するとしています。<br><br>これについて会見で問われたネタニヤフ首相は、「トランプ大統領から一時停止するよう求められた」としつつ、「併合はまだテーブルの上にある」とも述べ、併合の考えを完全に取り下げたわけではないと強調しました。</div></div><div><h3>UAE 皇太子 パレスチナ問題で成果と強調</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140448_2008140449_01_04.jpg" alt=""><div>イスラエルとの交渉についてＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の国営通信は13日、「ＵＡＥとイスラエルが国交を正常化することで合意した」と速報で伝えました。<br><br>またＵＡＥとイスラエルの代表団が今後数週間以内に会談し、直行便の運航や大使館の設置などで合意するとしています。<br><br>またＵＡＥのムハンマド・アブダビ皇太子は、ツイッターで「イスラエルがパレスチナの併合を停止することでも合意した」と投稿し、アラブ諸国とイスラエルとの間で最大の懸案となってきたパレスチナ問題で成果があったと強調しました。</div></div><div><h3>エジプト シシ大統領「入植停止に関心」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140448_2008140449_01_05.jpg" alt=""><div>1979年にアラブ諸国としては初めて、イスラエルと国交を樹立したエジプトのシシ大統領は、ツイッターに「パレスチナの領土へのイスラエルの入植を停止するという合意に関する3か国の声明に関心を寄せている。地域の繁栄と安定を成し遂げるため、この合意を実現した国々の努力を評価する」と書き込み、合意を歓迎しました。</div></div><div><h3>イラン通信社「恥ずべき合意だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140528_2008140530_01_08.jpg" alt=""><div>イスラエルとＵＡＥの国交正常化合意についてイラン政府は、まだ公式な反応を示していませんが、主要な通信社のタスニム通信は、「恥ずべき合意だ」と批判的に伝えています。<br><br>イランは、イスラエルを国家として認めておらず、中東地域の武装勢力への支援などを通じてイスラエルと敵対しています。<br><br>一方のアラブ諸国との間では同じイスラム教の国家として一定の関係を維持してきましたが、アラブ諸国で中心的な役割を担うサウジアラビアとの間では、4年前、国交を断絶するなど関係が悪化しています。<br><br>イランに厳しいアメリカのトランプ政権が、同盟国のイスラエルとともに「イラン包囲網」とも呼べる状態をつくる中でイランとしては、イスラエルとの関係改善が進むアラブ諸国がこうした包囲網に加わり、地域での孤立化が進むことに警戒感を強めているものとみられます。</div></div><div><h3>パレスチナ「強く拒否する」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566251_2008140644_2008140646_01_09.jpg" alt=""><div>パレスチナ暫定自治政府は、今回の合意について、「強く拒否する。ＵＡＥを含め、第三者がパレスチナ人を代表して口を出す権利はない。われわれは、アラブ諸国やイスラム諸国に対し、緊急の会合を求めたい」とした声明を発表しました。<br><br>また、ガザ地区を実効支配するイスラム原理主義組織ハマスの報道官は、「この合意は、少しもパレスチナの目標に貢献するものではなく、むしろイスラエルの立場に貢献するものだ。占領を続けさせ、パレスチナの人々の権利を否定し、人々への犯罪も続くことになる」と述べ激しく反発しました。<br><br>そのうえで、「必要なのは、占領に抵抗する人々の正当な闘争を支援することであって、占領者との間で合意を結ぶことではない。入植地問題については、イスラエルとの関係の正常化によってではなくアラブ諸国と国際社会に支持されたあらゆる形での抵抗で立ち向かっている」と主張しました。</div></div><div><h3>交渉経緯とアメリカのねらい</h3><div>今回の合意に至った経緯について交渉を中心になってまとめたトランプ大統領の娘婿でもあるクシュナー上級顧問が記者会見しました。<br><br>この中でクシュナー上級顧問は「交渉はおよそ1年半前から行われ、われわれが中東和平案を示して以降、本格化していった」と述べ、ことし1月にトランプ政権がイスラエルとパレスチナの紛争を解決するためとして中東和平案を公表したあとに交渉が加速したことを明らかにしました。<br><br>そして、1週間ほど前に大枠での合意にいたり、今月12日になって合意内容が確定したということです。<br><br>クシュナー上級顧問はトランプ政権で中東和平問題を担当していて、対立するイスラエルとパレスチナのこう着状態を、パレスチナを支援するアラブ諸国にも働きかけることで打開させようとしてきました。<br><br>また、イスラエルとＵＡＥは近年、地域で影響力を増すイランに対抗するという共通の利益のもと急速に接近していて、クシュナー上級顧問も合意に至った理由の1つとして「双方にとって戦略的により利益があるからだ」と説明しました。<br><br>そして、今回の合意は「イスラエル対パレスチナを支援するアラブ諸国」という構図を変化させる可能性も秘めたものでトランプ政権としては、中東和平の実現に向けた一歩としてとらえているとしています。<br><br>トランプ大統領は、今回、アメリカが仲介役となったことを強調していて大統領選挙を前に、外交成果としてアピールするねらいもあるとみられます。</div></div><div><h3>両国の接近の動き 相次いでいた</h3><div>ＵＡＥとイスラエルの間では最近になって、関係改善にむけた動きが出ていました。<br><br>2018年10月にＵＡＥで開かれた柔道の国際大会では、イスラエルの選手が優勝した際、国交がないイスラエルの国歌が会場で流され、異例のこととして注目を集めました。<br><br>またイスラエルは、2018年11月にＵＡＥなど湾岸諸国との間を結ぶ鉄道網の建設を提案したほか、2019年4月にはＵＡＥのドバイで開かれる国際博覧会「ドバイ万博」に参加すると表明し、関係構築に向けた働きかけと受け止められました。<br><br>ＵＡＥは、ペルシャ湾を挟んで向き合う地域大国のイランを安全保障上の脅威としており、イランと敵対するイスラエルと接近したいねらいがあるものとみられます。<br><br>一方アラブ諸国のＵＡＥにとっては、イスラエルが国際法に反した入植活動を行うパレスチナ問題が、国交の正常化に向けた最大の懸案となってきました。<br><br>ただ今回の合意でイスラエルが、ヨルダン川西岸のユダヤ人入植地の併合を一時停止するとしていることから一定の成果を得られたとして合意に応じたものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012566251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 06:46:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】きょうの暑さや雷雨は 週末の天気は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/k10012566371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】きょうの暑さや雷雨は 週末の天気は</span><time datetime="2020-08-14T08:00"><span>8月14日</span> <span>8時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566371_2008140723_2008140752_01_03.jpg" alt="【動画解説】きょうの暑さや雷雨は 週末の天気は" id="news_image"></div><div>【動画解説 1分23秒】14日も各地で35度以上の猛暑日になることが予想されています。きょうの暑さや雷雨は？週末の天気は？山神明理気象予報士の解説です。（この動画はデータ放送ではご覧になれません）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566371_2008140724_2008140752_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566371_2008140739_2008140752_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566371_2008140725_2008140752_01_06.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566371_2008140725_2008140752_01_07.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200814/K10012566371_2008140725_2008140752_01_08.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200814%2Fk10012566371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 08:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>