<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>難民や移民約１２０人 海に突き落とされる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>難民や移民約１２０人 海に突き落とされる</span><time datetime="2017-08-10T14:12"><span>8月10日</span> <span>14時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095721_1708101334_1708101412_01_02.jpg" alt="難民や移民約１２０人 海に突き落とされる" id="news_image"></div><div></div><div>深刻な食糧不足や貧困にあえぐ東アフリカのソマリアなどから中東の湾岸諸国を目指す難民や移民が相次ぐ中、イエメン沖で、船に乗っていた難民や移民およそ１２０人が密航業者に海に突き落とされ、溺れるなどして２９人が死亡、２２人が行方不明になっており、国連は、非人道的な行為だとして非難しています。</div><div>国連のＩＯＭ＝国際移住機関によりますと、９日朝、東アフリカのソマリアやエチオピアから湾岸諸国を目指して船に乗って逃れてきた難民や移民１２０人以上が、イエメン沖で、密航業者に無理やり海に突き落とされたということです。船に乗っていた人たちの平均年齢はおよそ１６歳とほとんどが若者で、溺れるなどして、これまでに２９人が死亡し、２２人の行方がわかっていないということです。<br><br>ＩＯＭは、生存者から聞き取った話として、密航業者がイエメンの海岸近くで当局者のような人物を見かけたとたん、人々を海に突き落とし始めたとしています。<br><br>ＩＯＭの責任者は「恐ろしく非人道的な行為だ」と密航業者を非難したうえで、「あまりに多くの若者が、誤った期待から、密航業者を頼っている」と指摘しています。<br><br>ソマリアなどは干ばつや治安の悪化によって深刻な食糧不足や貧困に見舞われていて、ＩＯＭの推計では、ことしに入ってからすでにおよそ５万５０００人が、内戦が続くイエメンに向けて密航していて、その多くはイエメンを経由して裕福な湾岸諸国を目指しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 14:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>すべての加工食品の原産地表示義務化を答申</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>すべての加工食品の原産地表示義務化を答申</span><time datetime="2017-08-10T14:42"><span>8月10日</span> <span>14時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095771_1708101446_1708101447_01_02.jpg" alt="すべての加工食品の原産地表示義務化を答申" id="news_image"></div><div></div><div>加工食品に使われる原材料の「原産地」については、現在は一部の品目しか表示が義務づけられていませんが、国の消費者委員会は、すべての加工食品に対象を広げるとする答申をまとめ、今月末にも食品表示が見直されることになりました。</div><div>加工食品に使われる「原材料」の原産地をめぐり、現在、表示が義務づけられているのは、「うなぎのかば焼き」や「漬け物」など、２２の食品群と４つの品目に限られています。<br><br>これに対し、国の消費者委員会の食品表示部会は、原則として国内で製造・加工したすべての加工食品に対し、使っている量が最も多い原材料の原産国名の表示を義務づけるよう政府に答申しました。<br><br>今回の見直しをめぐるこれまでの議論では、「消費者の選択に役立つ」という声があった一方で、「原産地を切り替えるたびに表示を変えるのは事業者の負担が大きい」といった慎重な声もありました。<br><br>このため、答申では、使う可能性がある原産地を複数表示できるほか、３つ以上の国をまとめて「輸入」と表示できるなどの例外も認めていて、場合によっては「輸入または国産」という表示も認められます。<br><br>これに対しては「わかりにくい」といった懸念の声もあることから、答申では、例外の表示を行う際は、消費者にわかりやすいよう注意書きをつけることなどを求めています。<br><br>今回の答申を受けて、消費者庁は今月末にも加工食品の表示を見直すことにしていますが、事業者の負担に配慮し、今後５年間を経過措置の期間としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 14:42:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ミサイル発射計画「日本の上空通過 グアム島周辺海上に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ミサイル発射計画「日本の上空通過 グアム島周辺海上に」</span><time datetime="2017-08-10T15:23"><span>8月10日</span> <span>15時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095461_1708101213_1708101214_01_03.jpg" alt="北朝鮮 ミサイル発射計画「日本の上空通過 グアム島周辺海上に」" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、９日に発表したアメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画について、「日本の上空を通過させ、グアム島周辺の海上に落とす」と具体的な飛行ルートを予告したうえで、計画を今月中旬までに完成させるとして、アメリカを強く威嚇しました。</div><div>北朝鮮軍で弾道ミサイルの運用を担う戦略軍は、９日、「アメリカに厳重な警告信号を送るため」として、中距離弾道ミサイル「火星１２型」をグアム島周辺に向けて発射する計画を検討しているとする報道官声明を発表しました。<br><br>これに続いて、戦略軍の司令官は、１０日朝、国営メディアを通じて検討中の計画の詳細を発表し、１０日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は１面に発表の内容を掲載しました。それによりますと、「火星１２型」４発の同時発射を検討しているとし、「日本の島根県、広島県、高知県の上空を通過し、３３５６．７キロの距離を１０６５秒間飛行した後、グアム島の周辺３０から４０キロの海上に落ちるだろう」と、具体的な飛行ルートを予告しました。そのうえで、「今月中旬までに計画を完成させ、核武力の総司令官キム・ジョンウン（金正恩）同志に報告し命令を待つ」として、アメリカを強く威嚇しました。<br><br>今月２１日からはアメリカ軍と韓国軍による定例の合同軍事演習が行われる予定で、これを前に、北朝鮮は繰り返しアメリカをけん制しており、弾道ミサイルの発射に各国の警戒が強まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「高度な警戒監視体制を維持」</h3><div>菅官房長官は記者会見で、「北朝鮮による挑発行動は断じて容認することはできず、国際社会が繰り返している強い警告と非難を真摯（しんし）に受け止め、先般採択された国連安全保障理事会の決議を順守し、さらなる挑発行動を自制することを強く求めたい」と述べました。そのうえで、菅官房長官は「国民の生命、そして財産を守るべく、高度な警戒監視体制を維持し、いかなる事態にも対応することができるよう、緊張感を持って平和と安全の確保に万全を期していきたい」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、アメリカのトランプ大統領が北朝鮮を強くけん制していることについて、「地域の安全保障が極めて厳しい状況の中で、アメリカの抑止力を確保することは極めて重要だ。今月１７日に開かれる日米の外務・防衛の閣僚協議、いわゆる『２＋２』の機会も活用し、引き続き日米同盟を強化していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相「情報収集し 不断の努力で対応」</h3><div>小野寺防衛大臣は、衆議院安全保障委員会で、「北朝鮮がさまざまな発言をしているが、安全保障上さまざまな情報収集をする中で、不断の努力で対応し、万が一のさまざまな事態に備えて、日頃からしっかりとした態勢を整え、安心できる態勢を構築していきたい」と述べました。<br><br>また、小野寺大臣は「国連安全保障理事会の決議で、ロシアや中国も参加して経済制裁を強化することが決まっており、このメッセージを北朝鮮がしっかりと受け止め、核・ミサイル、拉致の問題が解決できるようしっかり努力していきたい」と述べました。<br><br>一方、小野寺大臣は、仮に北朝鮮がグアムに向けてミサイルを撃った場合、集団的自衛権の行使が可能になる存立危機事態に認定できるのか質問されたのに対し、「一般的に言えば、武力行使の新３要件に合致すれば対応できる。日本は、防衛に関しては守り防ぐ盾の役割であり、逆に打撃力で抑止力を高めるのが、アメリカ側の役割だ。両方があって日本の抑止力が高まることを考えると、アメリカ側の抑止力、打撃力が欠如するということは、日本の存立の危機にあたる可能性がないとは言えない」と述べました。</div></div><div><h3>被爆地 広島 不安や憤りの声</h3><div>北朝鮮がアメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画で「広島県など日本の上空を通過させ、グアム島周辺の海上に落とす」と具体的な飛行ルートを予告したうえで、計画を今月中旬までに完成させるとしたことについて、被爆地の広島では不安や憤りの声が聞かれました。<br><br>祖父が被爆したという広島市の６８歳の女性は「北朝鮮はどこまで本気なのか不安になるばかりだ。被爆地の声や世界の情勢も北朝鮮にとっては関係ないのではないかと思う。孫のことを考えると『絶対に飛ばさないで』と言いたいが、そう言っても止めるのは難しいのではないか」と、そばにいた孫を見ながら話していました。<br><br>また、被爆した曽祖母がいる広島市の３３歳の女性は「広島の上空を飛ぶのはいやだ。曽祖母が原爆を経験していて、今でも雷の音が怖いなどと苦しい思いを抱えている。世界平和を考えて日本政府には戦争を経験した人の声を聞いてしっかり対応してほしいし、北朝鮮も世界に目を向けて冷静に対応してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>グアムの住民は</h3><div>北朝鮮がアメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画を今月中旬までに完成させるとしたことについて、グアムに住む女性は「グアムには軍が駐留しているので安全だと思う。島を守ってくれるはずだ」と話していました。<br>一方、別の住民からは「たいしたことがないようにふるまっている人々もいるが、私たちにとってはとても大きな問題だ」とか「大統領は私たちを守るために何をしてくれるのか。小さい子どももいて、恐ろしい」と心配する声も聞かれました。</div></div><div><h3>韓国軍「断固たる対応」</h3><div>北朝鮮がアメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画を今月中旬までに完成させるとしたことについて、韓国軍の合同参謀本部のノ・ジェチョン（魯在天）広報室長は、１０日午前の記者会見で声明を発表し「北の妄言は、韓国軍と米韓同盟に対する深刻な挑戦だ。韓国軍の警告にもかかわらず、北が挑発を行うならば、米韓同盟の強力で断固たる対応に直面することになる」と述べ、北朝鮮をけん制しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 15:23:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野外活動中の小学生１１人 ハチに刺される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野外活動中の小学生１１人 ハチに刺される</span><time datetime="2017-08-10T16:02"><span>8月10日</span> <span>16時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１０日午前、福島県郡山市にある子どものための社会教育施設で、野外活動中だった小学生１１人がハチに刺されたと訴えて病院に運ばれました。いずれも命に別状はないということです。</div><div>１０日午前１０時半ごろ、郡山市逢瀬町にある子どものための社会教育施設、福島県郡山自然の家から「複数の小学生が屋外活動中にハチに刺された」と消防に通報がありました。<br><br>消防が現場に駆けつけたところ、敷地内の森の中で野外活動を行っていた、市内の小学４年生から６年生の男女１１人がハチに刺されたと訴え、病院に運ばれたということです。いずれも命に別状はないということです。<br><br>施設によりますと、小学生たちは、体長２センチから３センチほどのアシナガバチに刺されたと見られ、すでにハチを駆除し、巣も撤去したということです。<br><br>この施設は、宿泊棟やキャンプ場を備え、子どもなどがレクリエーションや野外活動などを行うためのもので、小学生たちは９日から１泊２日で利用していたということです。<br><br>福島県郡山自然の家の森谷吉博次長は「危険な場所がないか事前に確認を行っていたが、ハチの巣を見つけられず、事故が起きてしまい、申し訳なく思います。施設での子どもの安全をしっかり確保していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 16:02:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の甲子園 聖光学院がおかやま山陽を破る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>夏の甲子園 聖光学院がおかやま山陽を破る</span><time datetime="2017-08-10T16:09"><span>8月10日</span> <span>16時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095891_1708101635_1708101637_01_02.jpg" alt="夏の甲子園 聖光学院がおかやま山陽を破る" id="news_image"></div><div></div><div>夏の全国高校野球、大会３日目の第３試合は、戦後最多、１１年連続出場の福島の聖光学院がおかやま山陽高校に６対０で勝って２回戦に進みました。</div><div>聖光学院は２回、キャプテンの５番・仁平勇汰選手と６番・松本聖也選手の連続タイムリーヒットで２点を先制し、その後も小刻みに得点を重ねました。先発の齋藤郁也投手はスライダーがさえ、１２個の三振を奪って完封しました。<br><br>春夏通じて初出場のおかやま山陽は、再三チャンスを作りましたが、地方大会で好調だった打線にあと１本が出ず、甲子園初勝利はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 16:09:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官 少年に「否認すればろう屋」 弁護士会が警告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察官 少年に「否認すればろう屋」 弁護士会が警告</span><time datetime="2017-08-10T16:49"><span>8月10日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095911_1708101707_1708101708_01_02.jpg" alt="警察官 少年に「否認すればろう屋」 弁護士会が警告" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、万引きに関わった疑いをかけられた東京の男子中学生２人が、警視庁の取調官から「否認すればろう屋に入れるぞ」などと自白を強要されていたことがわかりました。その後、２人が関わっていた事実は確認されず、東京弁護士会は、重大な人権侵害だとして高井戸警察署に警告を行いました。</div><div>東京弁護士会によりますと、おととし１２月、東京の当時中学３年生の男子生徒２人が、別の少年の供述をもとに万引きに関わったとして高井戸警察署で任意の取り調べを受けました。<br><br>２人は関わったことを否定しましたが、５０代と４０代の取調官から、「否認すればろう屋に入れるぞ」、「お前の人生終わりだ。高校行けないから」などと激しい口調で自白を強要され、２時間にわたって調べられた末、関わったことを認めたということです。<br>しかし、警視庁によりますと、その後の調べで２人が関わったことは確認できなかったということです。<br><br>東京弁護士会は、重大な人権侵害だとして、１０日、高井戸警察署に警告を行いました。東京弁護士会の磯谷文明副会長は「少年を乱暴な口調で萎縮させ供述を迫っている。二度とこうした行為を行わないよう警告した」と話しています。<br><br>警視庁は２人の両親に謝罪したということで、「不適切な言動があったのは事実で、真摯（しんし）に受け止め、指導を徹底し、再発防止に努める」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 16:49:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝社長「半導体事業の売却交渉に最善尽くす」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝社長「半導体事業の売却交渉に最善尽くす」</span><time datetime="2017-08-10T16:54"><span>8月10日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東芝の綱川智社長は１０日午後、記者会見し、昨年度の決算の発表が終わり、経営再建に向けた課題の一つが解決されたとして、今後は半導体事業の売却交渉に最善を尽くす考えを強調しました。</div><div>東芝の綱川社長は１０日午後、東京都内の本社で記者会見しました。<br><br>この中で、綱川社長は「昨年度の有価証券報告書の提出と決算の正常化によって課題の一つが解決されたと考えている」と述べました。そのうえで、交渉が難航している半導体事業の売却について「産業革新機構などと合意成立を目指して交渉を行っているが、目標期日までに合意に至らなかったため、それ以外の交渉先とも並行して交渉を行っている。来年３月末の売却完了に向けて最善を尽くす」と述べました。<br><br>優先的に交渉を進めてきた“日米韓連合”以外の交渉先については、アメリカのメーカー、ウエスタンデジタルと台湾のホンハイ精密工業を挙げ、「独占禁止法の審査を考えると決して容易ではないと思うが頑張りたい」と述べ、債務超過となっている現在の財務状況を改善して株式の上場廃止を避けるためにも、売却交渉を急ぐ考えを強調しました。<br><br>一方、昨年度の決算に関連して、会計処理をみずからチェックする内部統制について、監査法人が「不適正」の意見をつけたことについて、綱川社長は「不備を指摘されたのは、アメリカの原子力事業による損失の時期の認識とその会計処理の１点だ。アメリカの原子力子会社が連結決算から外れ、不備が起きる可能性はなくなった。そのほかに不備はないと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 16:54:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>