<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅新総裁 改革意欲ある人起用 コロナ収束見通せないと解散困難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/k10012617611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅新総裁 改革意欲ある人起用 コロナ収束見通せないと解散困難</span><time datetime="2020-09-14T19:28"><span>9月14日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141821_2009141828_01_02.jpg" alt="菅新総裁 改革意欲ある人起用 コロナ収束見通せないと解散困難" id="news_image"></div><div>自民党の菅新総裁は記者会見で、党役員・閣僚人事について、みずからの政策の方向性に沿った改革意欲のある人を思い切って起用する考えを示し、小幅な入れ替えなどを否定しました。一方、早期の衆議院解散について、新型コロナウイルスの収束が見通せないかぎりは難しいという認識を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「縦割り 既得権益 前例主義を打倒していく」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141950_2009141953_01_04.jpg" alt=""><div>自民党の菅新総裁は党本部で記者会見し、冒頭、「現場に耳を傾けながら、何がおかしいのか、1つ1つ見極めて仕事を積み重ねてきた。自民党総裁に就任した今、おかしな部分があれば、徹底的に見直し、この日本の国を前に進めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「役所の縦割り、既得権益、そして前例主義、こうしたものを打倒して規制改革をしっかり進めていきたい。そして、国民のために働く内閣をつくっていきたい。安倍総理大臣のもとで取りまとめてきた新型コロナウイルス対策などを実行に移さなければならない」と述べました。<br><br>また「圧倒的大多数のもとで総裁に就任させていただいた。地方出身で、地方の現場をよく知っていることや、市議会議員の経験もあって票が集まったと思う」と勝因を分析しました。</div></div><div><h3>「派閥の弊害は全くない」</h3><div>菅新総裁は、党内の5つの派閥から支援を受けたことで今後の政権運営が派閥の意向に左右されるのではないか問われたのに対し、「縦割り、既得権益、そして悪しき前例主義を打ち破っていくのは私の仕事であり、派閥の弊害は全くない。政策を説明し、大きな得票数をきょういただいたので、自分の目指す政治を安定して行っていける環境が整ってきたのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>組閣方針「思い切って私の政策方向にある人を登用」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141821_2009141828_01_03.jpg" alt=""><div>菅新総裁は、組閣の方針について、「安倍政権を継承する方針から、『居抜き内閣』や『小幅改造』ではないかということだが、総理大臣が代わるわけだから、思い切って私の政策方向にある人を登用していく。仕事をしていかないと国民に申し訳ない。改革意欲があって仕事できる人を結集して国民のために働く内閣を作っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>党役員・閣僚人事「改革意欲のある人を中心に進める」</h3><div>菅氏は、党役員・閣僚人事について「総理・総裁がしっかりした方向性を示して、各閣僚と一体となって仕事を行っていく。規制改革を徹底してやりたいと思っているので、改革意欲のある人、改革に理解を示してくれる人を中心に人事を進めていきたい」と述べました。<br><br>また、注目される官房長官人事について「総合的な力がある人がやはり1番落ち着くのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>二階氏と麻生氏は「極めて政権運営で重要な2人」</h3><div>二階幹事長と麻生副総理兼財務大臣を続投させるかどうかについて、「内閣と党の要であり、極めて政権運営で重要な2人だ。続投させるかどうかはまだ決めていない」と述べるにとどめました。<br><br>また森山国会対策委員長については「本当にすばらしい国会対策委員長で、政治経験も豊かであり、能力を大変高く評価しているが、人事をどうするかは全く決めていない」と述べました。<br><br>総裁選挙をともに戦った石破元幹事長と岸田政務調査会長の起用については、「総裁選挙が終わった時点ですべて終了し、自民党の旗のもとに一致団結してこの国を前に進めていく。適材適所、改革意欲のある人がいろいろな派閥に散らばっているので、そうした観点から登用していきたい」と述べました。<br><br>一方、民間からの閣僚の登用については「まだ決めていない」と述べました。</div></div><div><h3>衆議院の解散「新型コロナが下火にならなければ難しい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200914/K10012617611_2009141912_2009141913_01_04.jpg" alt=""><div>菅新総裁は、衆議院の解散について、「新型コロナウイルス問題を収束してほしいということと、経済を再生させてほしいというのが、国民の大きな声だ。専門家の見方が完全に下火になってきたということでなければ、なかなか難しいのではないかと思う」と述べました。<br><br>そのうえで「せっかく総裁に就任した。仕事をしたいので、収束も徹底して行っていきたい。衆議院議員の残りの任期が1年しかないので、解散の時期はなかなか悩ましい問題であり、収束したらすぐやるかというとそんなことでもない。全体を見ながら判断したい」と述べました。</div></div><div><h3>「憲法改正に挑戦していきたい」</h3><div>菅新総裁は、憲法改正について「自民党は、憲法改正を党是として立党された政党だ。憲法は、制定から70年以上たって、現実とそぐわないことがたくさんあり、自民党は4項目の改正案を決定した。この4項目を中心に、国会でそれぞれの政党の立場を明確にし、まず、憲法審査会を動かしていく。そして、国民の雰囲気を高めていくことも大事だ。総裁として、憲法改正に挑戦していきたい」と意欲を示しました。</div></div><div><h3>北方領土問題「4島の帰属を明確にしたうえで交渉していく」</h3><div>自民党の菅新総裁はロシアとの北方領土問題を含む平和条約交渉について、「4島の帰属を明確にしたうえで交渉していく。安倍総理大臣とプーチン大統領との間には、極めて信頼感がある。もっと言うと、森元総理大臣とプーチン大統領とも、ものすごく信頼感がある。『安倍外交』についても森元総理大臣からいろいろな助言をいただいて進めてきていることも事実なので、外交は総合力だから、ありとあらゆるものを駆使する中で進めていく」と述べました。</div></div><div><h3>省庁改革「象徴として『デジタル庁』つくる」</h3><div>菅新総裁は、省庁改革について、「その象徴として、思い切って、『デジタル庁』をつくる。法改正にむけて早速準備をしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「私が今、官房長官をやっているからではなく、省庁も改革に前向きにならないと立ちゆかなくなるという考え方の人が非常に大きくなってきていると思っている。目標を決めたら、それに向かって進んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200914%2Fk10012617611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 19:28:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国勢調査支給品のバッグか フリーマーケットアプリに出品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国勢調査支給品のバッグか フリーマーケットアプリに出品</span><time datetime="2020-09-15T04:46"><span>9月15日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>14日から5年に1度の国勢調査が始まりましたが、調査員への支給品と見られるバッグがフリーマーケットアプリに出品されていることがわかりました。総務省は悪用されるおそれもあるとして注意を呼びかけています。</div><div>国勢調査は5年に1度、日本に住むすべての人を対象に行われるもので、14日から各世帯への調査票などの配布が始まっています。<br><br>調査員は公募などで選ばれた非常勤の国家公務員で、総務省は今回、およそ60万人の調査員に調査員証や腕章、それにバッグなどの調査用品を支給しています。ところが、この支給品と見られるバッグがフリーマーケットアプリの「メルカリ」に出品されていることがわかりました。<br><br>「国勢調査エコバッグ」として1000円で東京都内から出品されすでに売却済みとなっていて、掲載された画像に写った青色のバッグには、「令和2年 国勢調査」「総務省統計局」という文字が記されています。<br><br>総務省によりますと、支給品のバッグに通し番号などは付いていませんが、調査員は、調査が終わったあとほかの支給品とともに市区町村に返却することになっているということです。<br><br>総務省はメルカリ側に不適切な出品として通報するとともに、国勢調査を装って個人情報を聞き出すことなどに悪用されるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 04:46:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党執行部顔ぶれ固まる 官房長官は副長官経験者軸に人選へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党執行部顔ぶれ固まる 官房長官は副長官経験者軸に人選へ</span><time datetime="2020-09-15T05:09"><span>9月15日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党総裁選挙で勝利した菅・新総裁は、二階幹事長を続投させるなど、新執行部の顔ぶれを固めました。一方、16日の組閣に向けては、麻生副総理兼財務大臣が重要ポストで処遇されるという見方が強まっているほか、焦点となっている官房長官をめぐっては、安倍政権をともに支えた官房副長官の経験者を軸に人選を進めています。</div><div>自民党総裁選挙は14日、国会議員と都道府県連の代表による投票が行われ、菅官房長官が、有効投票534票のうち、およそ7割にあたる377票を獲得して圧勝し、新総裁に選出されました。<br><br>これを受けて、菅・新総裁は、新たな執行部の人選を進め、二階幹事長と、石原派の森山国会対策委員長を続投させることが固まりました。<br><br>また、総務会長には、麻生派の佐藤・元総務大臣、政務調査会長には、細田派の下村選挙対策委員長、そして、下村氏の後任には竹下派の山口泰明氏をあてる意向で、今回の総裁選挙でみずからを支持した5つの派閥から1人ずつ起用した形となっています。<br><br>このほか、幹事長代行には、無派閥の野田聖子・元総務大臣を起用し、二階派の林幹事長代理は続投させる方針です。<br><br>一方、菅氏は、あすの組閣に向けて、閣僚人事の検討を本格化させることにしています。<br><br>菅氏は15日、麻生副総理兼財務大臣について、「極めて政権運営で重要だ」と述べていて、重要ポストで処遇されるという見方が強まっています。<br><br>また、焦点となっている官房長官をめぐっては、第2次安倍内閣以降、政権をともに支えた官房副長官の経験者を軸に人選を進めています。<br><br>菅氏は、16日開かれる衆参両院の本会議で第99代の総理大臣に選出される運びで、その日のうちに新しい内閣を発足させることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 05:09:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産ゴーン元会長事件 ケリー元代表取締役 15日初公判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産ゴーン元会長事件 ケリー元代表取締役 15日初公判</span><time datetime="2020-09-15T05:26"><span>9月15日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618271_2009150701_2009150701_01_02.jpg" alt="日産ゴーン元会長事件 ケリー元代表取締役 15日初公判" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン元会長の共犯として元会長の報酬を有価証券報告書に少なく記載した罪に問われているグレッグ・ケリー元代表取締役と法人としての日産の初公判が、15日、東京地方裁判所で開かれます。ゴーン元会長が海外に逃亡し不在となる中、一連の事件の裁判が初めて開かれることになります。</div><div>日産の元代表取締役、グレッグ・ケリー被告（64）は、中東のレバノンに逃亡した元会長、カルロス・ゴーン容疑者（66）と共謀し、平成29年度まで8年間の元会長の報酬を有価証券報告書に合わせて91億円余り少なく記載したとして、法人としての日産とともに金融商品取引法違反の罪に問われています。<br><br>ケリー元代表取締役は「報酬の過少記載はなく、元会長の報酬を決定する立場でもなかった」などと全面的に無罪を主張する予定で、法人としての日産は起訴された内容を争わない方針です。<br><br>検察は元会長が報告書に記載しなかった91億円余りの受け取りを退任後に先送りしたと主張する方針で裁判では、先送りされたとされる報酬が確定していたかどうかや、ケリー元代表取締役が、その検討に関わっていたかどうかが、争点となる見通しです。ゴーン元会長の逃亡によって、ケリー元代表取締役と日産については分離して裁判が開かれることになり、日本で一連の事件の裁判が初めて開かれることになります。<br><br>来年7月まで70回以上の審理日程がすでに決まっていて、検察との司法取引に応じた日産の元秘書室長のほか、西川廣人前社長などが証人として出廷することになっています。初公判は、15日午前10時半から東京地方裁判所で開かれます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ケリー元代表取締役とは</h3><div>グレッグ・ケリー元代表取締役（64）は、アメリカの大学を卒業後、法律事務所で弁護士として勤務し、昭和63年にアメリカの日産系列会社に入社しました。<br><br>平成20年からは日産本社の執行役員となり、ゴーン前会長の直属の「ＣＥＯオフィス」に所属していた経験もあり、ゴーン前会長の側近として知られていました。<br><br>平成24年からは日産の代表取締役に就任し、逮捕当時は非常勤として代表取締役にとどまっていて、ふだんはアメリカに住んでいました。<br><br>逮捕当時、代表取締役はゴーン元会長と西川前社長、それにケリー元代表取締役の3人でした。おととし11月、ゴーン元会長とともに逮捕され、およそ1か月後に保釈されました。<br><br>保釈された直後には「私が無実であることは法廷の場で明らかにされていくでしょう。無罪の判決を受け、私の名誉が回復されて、一刻も早く家族のもとへ帰りたいと思っています」とコメントを出しました。<br><br>しかし、保釈の条件の1つで海外への渡航が禁止され、ケリー元代表取締役は2年近くにわたって日本国内にとどまっています。<br><br>都内の制限住居で妻と暮らしていて、アメリカにいる家族とは会えていません。裁判の資料を読み込み、裁判所で開かれる争点を整理する手続きにも積極的に参加して、法廷で無罪を主張する準備を進めてきたということです。<br><br>ケリー元代表取締役は初公判を前にＮＨＫのインタビューに応じ、「私は日本のいかなる規制にも違反していない」と無罪を主張したうえで、ゴーン元会長に対しては「法廷で証言してほしかった。逃亡を決断した責任を今後も負わなければならない」と思いを述べました。<br><br>また、どのような気持ちで裁判に臨むかについては、「ゴーン元会長は非常に優れた経営者で日産の独立性をルノーから守ってもらいたいと思っていた。法廷では日産と元会長の関係を長く維持することがなぜ日産にとって重要だったかを話したい」と述べました。</div></div><div><h3>事件の起訴内容は</h3><div>グレッグ・ケリー元代表取締役（64）は、カルロス・ゴーン元会長（66）と共謀し、平成29年度まで8年間の有価証券報告書にゴーン元会長の報酬を合わせて91億円余り少なく記載したとして金融商品取引法違反の罪に問われています。<br><br>法人としての日産も同じ罪に問われています。一方、ゴーン元会長は、報酬の過少記載の罪に加えて、オマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を還流させたなどとして特別背任の罪にも問われていますが、レバノンへの逃亡を受けて裁判は分離され、開かれる見通しは立っていません。<br><br>今回の裁判では、報酬の過少記載の事件だけが審理されます。</div></div><div><h3>裁判の争点と双方の主張は</h3><div>【裁判の争点は】<br>今回の裁判で検察はゴーン元会長がみずからの高額な報酬が明らかになるのを避けるため、8年間の報酬総額およそ170億円のうち91億円余りの受け取りを退任後に先送りしたと主張する方針です。役員報酬は実際に支払われていなくても金額が明らかになった時点で開示する義務があり、裁判ではゴーン元会長が退任後に受け取るよう先送りした報酬が確定していたかどうかや、ケリー元代表取締役が報酬の先送りや将来の支払い方法の検討に関わっていたかどうかが争点になります。<br>【双方の主張は】<br>検察はゴーン元会長の署名が入った複数の合意文書の存在などから先送りした報酬の支払いが決まっていたことは明らかだと主張する方針です。<br><br>ケリー元代表取締役についてはゴーン元会長の指示を受けて先送りした報酬を確実に支払う方法を検討し、退職後に報酬を支払う契約書の案にみずから署名しているなどと主張する方針です。<br><br>一方、ケリー元代表取締役は、契約書の案に署名したことを認めたうえで、契約は退職後に就任してもらう相談役などの業務への対価で役員報酬の後払いではない。日産をルノーから守るためにゴーン元会長をつなぎとめることが目的だったと主張する方針です。<br><br>さらに弁護側は仮に先送りした役員報酬が開示されていなくても刑事罰の対象ではなく、課徴金など行政処分にとどまると主張する方針です。<br><br>【「司法取引」の評価も注目】<br>今回の事件は検察が日産の元秘書室長ら2人を不起訴にする見返りに、供述や書類などの証拠を得る「司法取引」が使われたことも大きな特徴です。<br><br>ゴーン元会長の弁護団は逃亡前の去年、「司法取引は元会長を失脚させることが目的で違法だ」と主張していました。<br><br>司法取引に応じた元秘書室長らは証人として出廷する予定で、裁判所が法廷での証言の信用性をどのように評価するかも注目されます。</div></div><div><h3>専門家「報酬が確定していたかどうかが有罪・無罪を分ける」</h3><div>元刑事裁判官で法政大学大学院の水野智幸教授は、今回の裁判について「大企業のトップの報酬が有価証券報告書にしっかり記載されたのか、虚偽記載に当たるのかが争われる事件は初めてだと思う。司法取引が適用された事件の裁判としても非常に注目される」と述べました。<br><br>そのうえで「ゴーン元会長に将来支払う報酬が確定していたかどうかが有罪・無罪を分けることになると思う。未払いの報酬がその時点で確定していたのか、単に予定にすぎないのかを決めるのは非常に難しく、数多くの証人や書類を総合的にみて判断する必要がある」と指摘しました。<br><br>司法取引が今回の裁判に与える影響については「司法取引に応じた人たちはみんな一定の方向を向いているので法廷での証言の内容が一致しているだけで直ちに信用できるということにはならない。証言を裏付ける証拠があるかや被告側の反論に耐えて合理的な説明ができるかがポイントになる」と述べました。</div></div><div><h3>事件の経緯と初公判までの動き</h3><div>【突然の逮捕と海外からの批判】<br>ゴーン元会長とケリー元代表取締役は、おととし11月に東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>ゴーン元会長の報酬を有価証券報告書に少なく記載したという金融商品取引法違反の疑いでした。<br><br>突然の逮捕は、世界に衝撃を与えました。2人が容疑を否認し、勾留が続くと、海外メディアから日本の刑事司法制度の在り方が注目されます。<br><br>容疑者が長期間、勾留されることや、取り調べに弁護士の立ち会いが認められないことなどについて、人権が保障されていないと批判が高まりました。<br><br>ケリー元代表取締役は37日間勾留された後、保釈され、ゴーン元会長は特別背任の疑いでも逮捕され、勾留は合わせて130日間におよびました。<br><br>去年3月の保釈の際には東京拘置所に海外のメディアも含めた大勢の報道陣が待ち構える中、ゴーン元会長は作業員の姿に変装して現れ、世界中を驚かせました。<br><br>【ゴーン元会長逃亡】<br>ゴーン元会長は保釈後、連日のように都内の弁護士事務所を訪れ、裁判に向けた準備を進めていました。<br><br>しかし、保釈からおよそ8か月たった去年の年末、驚きの行動に出ます。<br><br>関西空港からトルコに向かうプライベートジェットに大型のケースに隠れて乗り込み、出国。海外への渡航を禁止した保釈の条件を破ってレバノンに逃亡したのです。<br><br>ゴーン元会長は逃亡後の記者会見で、「日本では公正な裁判を受けられる望みがなかった」などと述べ、逃亡を正当化する主張をしました。これに対し特捜部は、ゴーン元会長が出国審査を受けずに不正に出国したとして、出入国管理法違反の疑いで逮捕状を取っています。<br><br>また、アメリカ軍の特殊部隊の元隊員ら2人が出国の手助けをしたとして、ことし5月、アメリカの捜査当局に逮捕され、アメリカの裁判所が日本への引き渡しを認める判断を示しています。<br><br>【裁判は分離】<br>ゴーン元会長の逃亡により、元会長の裁判が開かれる見通しは立たなくなりました。<br><br>ケリー元代表取締役と法人としての日産は、ゴーン元会長の裁判とは分離して開かれることになり、初公判を迎えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 05:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>合流新党「立憲民主党」 15日に結党大会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>合流新党「立憲民主党」 15日に結党大会</span><time datetime="2020-09-15T06:10"><span>9月15日</span> <span>6時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618261_2009150657_2009150657_01_02.jpg" alt="合流新党「立憲民主党」 15日に結党大会" id="news_image"></div><div></div><div>合流新党の立憲民主党の結党大会が、15日開かれます。枝野代表ら新たな執行部が決定され、150人規模の野党第1党が正式に発足します。</div><div>立憲民主党と国民民主党などの合流新党、「立憲民主党」は、15日、衆参両院の所属議員が参加して東京都内のホテルで結党大会を開くことにしています。<br><br>大会では、枝野代表をはじめ、福山幹事長、泉政務調査会長、安住国会対策委員長、それに、平野代表代行兼選挙対策委員長の新たな執行部体制を決定します。<br><br>そして、「『自由』と『多様性』を尊重し人間が基軸となる『共生社会』を創る」とした綱領などを決め、150人規模の野党第1党を正式に発足させることにしています。<br><br>「立憲民主党」としては、菅・新政権との国会論戦に臨む態勢をすみやかに整えるとともに次の衆議院選挙に向けて、候補者調整など準備を急ぐ方針で党内融和を図りながら、「政権の選択肢」として存在感を示していけるかが問われます。<br><br>一方、15日は、合流新党に参加しなかった議員でつくる、新しい「国民民主党」の設立大会も開かれ、玉木・新代表のもとで、活動をスタートさせることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 06:10:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ファーウェイへの半導体供給停止へ 日本企業にも影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ファーウェイへの半導体供給停止へ 日本企業にも影響か</span><time datetime="2020-09-15T06:13"><span>9月15日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618191_2009150645_2009150645_01_02.jpg" alt="米 ファーウェイへの半導体供給停止へ 日本企業にも影響か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ政府は15日、中国の通信機器大手、ファーウェイに対する半導体の供給をあらゆる面から止めるための規制を導入します。部品を納める日本企業も含め、影響が広がる可能性があります。</div><div>アメリカ商務省は、安全保障上の脅威に対応するためとして、15日から、アメリカの技術を活用してつくる半導体について、国外で製造されるものも含めてファーウェイへの供給を認めないようにする規制を導入します。<br><br>これまでも国内企業とファーウェイとの取り引きを制限してきましたが、アメリカ製の製造装置を使う台湾企業が半導体を供給するといった事例があったため、規制を強化してあらゆる面から供給を止めるねらいです。<br><br>ファーウェイはことし4月から6月までのスマートフォンの出荷台数が初めて世界首位になりましたが、半導体の調達が滞れば、スマホの生産に影響が及ぶと見られています。<br><br>また、スマホの部品を供給する日本の企業にも影響が広がる可能性があります。<br><br>トランプ大統領は、今月7日、中国との経済的なつながりを切り離すことを意味する「デカップリング」に言及し、「興味深いことばだ」と話すなど中国への強硬姿勢を強めていて、米中の対立が一段と深まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スマートフォン 出荷や価格などに影響も</h3><div>今回の規制強化を前に、ファーウェイのスマホ向けの半導体のほとんどを受注してきた台湾のメーカーは、出荷を取りやめる方針を示しています。<br><br>中国メディアによりますと、ファーウェイの幹部も先月、高性能の半導体の調達が困難になるという見通しを示しています。<br><br>会社によりますと、日本企業からの電子部品や素材などの調達額は、去年1年間で1兆1000億円余りあるということで、日本企業にも今後、影響が出る可能性もあります。<br><br>一方、今回の規制強化を受けて、中国では、ファーウェイのスマホ端末の価格に影響が出ています。<br><br>中国南部、深※センで正規店より安くスマホを販売する店舗の1つでは先月1日と今月13日の価格を比べると、多くの機種で日本円で1500円以上、値上がりしました。<br><br>また、別の店舗では最新の機種ほど値上がり幅が大きく、中には7000円以上、高くなったものもあるといういうことです。<br><br>正規店での価格に変化はないということですが、中国のネットメディアは、アメリカの規制でファーウェイの生産が止まると今の最新機種の希少価値が高まるという見方が値上がりにつながっていると伝えています。<br><br>販売店の店員の男性は、「市場に出回る端末の数が少なくなっていて、値上がりしている。性能の低い機種も正規店並みの価格に迫っていて売れなくなっている」と話していました。<br><br>（※セン＝土偏＋川）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 06:13:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アジア太平洋の経済成長率 記録的落ち込み予測 アジア開発銀行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/k10012618141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アジア太平洋の経済成長率 記録的落ち込み予測 アジア開発銀行</span><time datetime="2020-09-15T10:58"><span>9月15日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200915/K10012618141_2009151010_2009151058_01_02.jpg" alt="アジア太平洋の経済成長率 記録的落ち込み予測 アジア開発銀行" id="news_image"></div><div></div><div>アジア開発銀行は、新型コロナウイルスの深刻な影響を受けて、日本などを除くアジア太平洋地域のことしの経済成長率の見通しをマイナス0.7％に下方修正し、1961年以来の記録的な落ち込みになるという予測をまとめました。</div><div>アジア開発銀行の発表によりますと、日本やオーストラリアなどを除いたアジア太平洋地域のことしの域内全体の経済成長率は、新型コロナウイルスの感染拡大で深刻な影響が広がったことから、マイナス0.7％と去年のプラス5.1％からマイナス成長に転じるとしています。<br><br>ことし6月時点のプラス0.1％の予測を下方修正していて、マイナス8％だった1961年以来となる記録的な落ち込みになると予測しています。<br><br>国や地域別では、感染拡大が続くインドがマイナス9％、観光業などへの打撃が深刻な東南アジアがマイナス3.8％、などとなっています。<br><br>ただ、経済活動の再開が進む中国は1.8％とプラス成長を維持するとみています。<br><br>アジア開発銀行では、来年はことしの落ち込みの反動などで域内全体の経済成長率がプラス6.8％に回復するとしていますが、引き続き新型コロナウイルスの感染拡大が経済の最大の下振れリスクだとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200915%2Fk10012618141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 10:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>