<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自己破産７万超 増加傾向続く キャッシュレス化の影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200218/k10012290751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自己破産７万超 増加傾向続く キャッシュレス化の影響も</span><time datetime="2020-02-18T20:06"><span>2月18日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200218/K10012290751_2002181801_2002181801_01_02.jpg" alt="自己破産７万超 増加傾向続く キャッシュレス化の影響も" id="news_image"></div><div></div><div>借金が返済できなくなった人が自己破産した件数は、去年１年間におよそ７万3000件と、２年連続で７万件を超え増加傾向が続いています。専門家は「返済能力が不十分なのに安易にカードローンなどを利用するケースがあるほか、キャッシュレス化で家計の状況をきちんと把握できていない人も多くなっている」と分析しています。</div><div>最高裁判所によりますと、借金を返済できなくなった人などが全国の裁判所に自己破産を申し立てた件数は、このほどまとまった速報値で去年１年間に７万3095件と２年連続で７万件を超えました。<br><br>自己破産の件数は、景気の低迷が続き違法なヤミ金融が多かった2003年におよそ24万件とピークに達し、その後、消費者金融に対する規制などで減少が続いていましたが、2016年から増加に転じています。<br><br>要因の１つとして、返済能力が不十分にもかかわらず安易に銀行のカードローンなどを利用するケースがあり、多重債務につながっていると指摘されています。<br><br>ニッセイ基礎研究所の井上智紀主任研究員は「一部の銀行のカードローンで過剰な融資が行われていることや、キャッシュレス化が進んで家計の状況を十分把握せずに借金をする人が多くなっていることが背景にある。さらに、働き方改革の影響で給料の手取り額が減り生活費の足しに借金をするケースもある」と分析しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自己破産した男性「スマホはお金を借りやすい」</h3><div>借金が返せなくなり去年、自己破産をした50代の男性は、スマートフォンでローンを申し込んだのをきっかけに多重債務に陥ったといいます。<br><br>男性は「直接、担当者と会うこともなく、ボタンを押せば手続きができるのでスマートフォンの場合は、お金を借りやすい。深夜でも借り入れの申し込みが可能なので、つい手を出してしまった」と話しています。<br><br>また別の30代の男性は、銀行のカードローンを利用して借金が膨らんでいったといいます。<br><br>男性は「もともとカードローンを申し込んだわけではなく『使わなくてもいいので契約しませんか』と銀行の担当者に言われて契約した。ちょっとしたことでお金が必要になり、少し借りては返すということを繰り返して最終的に返せなくなった。審査が簡単だという印象はあった」と話していました。</div></div><div><h3>個人向けカードローン「収益性高い」</h3><div>ある地方銀行で個人向けのローンを担当していた現役の銀行員が匿名を条件にＮＨＫの取材に応じました。<br><br>個人向けカードローンについて「収益性が高く力を入れてきた商品だ」としたうえで「法人に貸し付けても金利が安いので利益率が低く、個人向けの融資を増やすという方針のもとでやっていた」と話してます。<br><br>この銀行員は口座を持っている人に電話をかけたりパンフレットを送ったりしてカードローンの申し込みをしてもらったほか、他社で借りた借金を借り換えてもらっていたということで「業績を上げるためには個人への融資を増やす必要があり、積極的にカードローンを勧めていた」と話していました。</div></div><div><h3>銀行カードローンめぐる改善の取り組みは…</h3><div>銀行カードローンをめぐっては、過剰な融資を行っているとして批判が高まったことから、金融庁は３年前、一部の金融機関に立ち入り検査を行い、融資の態勢を改善するよう指導しました。<br><br>これを受けて業界団体の全国銀行協会は広告や宣伝を控えたりほかの銀行などからいくら借り入れているかをしっかりと把握した上で、利用者の返済能力を確認したりするよう各銀行に呼びかけました。<br><br>金融庁がその後、カードローンを取り扱っている全国の120の銀行を対象に審査の実態を調査したところ、去年３月の時点で102の銀行が「ほかの銀行からの借り入れ額も考慮に入れて融資額に上限を設けた」と回答しました。<br><br>こうした対応をとる銀行は徐々に増えていることから、金融庁は改善に向けた取り組みが進んでいるとしています。<br><br>一方で金融庁は「借りた人の収入の状況に変化がないか、積極的に把握しようという動きは鈍い」とも指摘し、引き続き審査や融資後の対応の改善を促す方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200218%2Fk10012290751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 20:06:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス感染拡大で各企業が対応 採用活動などにも影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス感染拡大で各企業が対応 採用活動などにも影響</span><time datetime="2020-02-19T04:38"><span>2月19日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291201_2002182314_2002190438_01_02.jpg" alt="新型ウイルス感染拡大で各企業が対応 採用活動などにも影響" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が国内でも広がっていることで、企業が感染を防ぐための対応を強めています。採用活動や学生向けのインターンシップにも影響が出ています。</div><div>フリマアプリ大手のメルカリはグループの従業員およそ1800人のうち、東京・六本木の本社で働く人を対象に原則として、自宅などでのテレワークとすることを決めました。<br><br>国内、海外を問わず出張も禁止するということです。<br><br>また、社内や社外の会議のほか採用の面接についても原則オンラインで実施することにしています。<br><br>こうした対応は19日から今月28日までとし、その後は状況を見て判断するとしています。<br><br>感染拡大の防止に向けた企業の対応は多くの企業に広がっていて、ソニーや富士通は、社員にラッシュを避ける時差通勤を勧めたり、テレワークの積極的な活用を呼びかけたりしています。<br><br>大規模な催しなどの中止や延期を決める動きも相次ぎ、日本生命は今月24日に東京・丸の内で開催予定だった学生向けのインターンシップを中止することを決めました。<br><br>およそ1000人の学生が参加を予定していたということです。<br><br>一方、ＫＤＤＩは来月下旬に開催する予定だった、スタートアップ企業などがビジネスのアイデアを披露するイベントの開催方法を一部、変更しました。<br><br>去年の同様のイベントはおよそ600人が集まったということですが、今回は多くの参加者を１か所に集める方法を改め、ＶＲ＝仮想現実の技術を使って参加者がバーチャル空間でプレゼンなどを行うということです。<br><br>各社は感染の状況をみながら対策の強化を検討する方針で、企業活動への影響が一段と深まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 04:38:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無症状感染者の入院期間短縮へ 退院基準見直す 厚生労働省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>無症状感染者の入院期間短縮へ 退院基準見直す 厚生労働省</span><time datetime="2020-02-19T04:40"><span>2月19日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291251_2002190444_2002190450_01_03.jpg" alt="無症状感染者の入院期間短縮へ 退院基準見直す 厚生労働省" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認されたものの発熱などの症状が見られない人について、厚生労働省は入院期間を短縮するよう退院の基準を見直しました。</div><div>厚生労働省はこれまで、症状がみられない人は12.5日間は入院したうえで、２回ウイルス検査を行い、いずれも陰性であれば退院を認めていました。<br><br>しかし、症状が見られない人が周りにウイルスをうつす可能性は低いうえ、ウイルスが消えていくまで12.5日もかからないなどとして、最初に陽性が確認されてから48時間後に検査を行うことにしました。<br><br>そこで陰性だった場合、12時間後にもう一度検査し、それでも感染が確認されなければ退院が認められます。<br><br>一方、症状が出ている人についてはこれまでどおり、発熱が治まり呼吸器症状が改善してから48時間後に検査を行い、さらにその12時間後にも検査していずれも陰性だった場合は、退院を認めることにしています。<br><br>厚生労働省はこの退院基準について18日、全国の自治体に通知しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 04:40:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>開院前の医療施設にクルーズ船の乗客らが到着 愛知 岡崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>開院前の医療施設にクルーズ船の乗客らが到着 愛知 岡崎</span><time datetime="2020-02-19T04:58"><span>2月19日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291331_2002190456_2002190458_01_02.jpg" alt="開院前の医療施設にクルーズ船の乗客らが到着 愛知 岡崎" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船の乗客らの一部を受け入れることになった愛知県岡崎市の「藤田医科大学岡崎医療センター」に19日未明、乗客らを乗せたバスが到着しました。</div><div>ことし４月１日に開院する岡崎市の「藤田医科大学岡崎医療センター」では、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗員・乗客の一部を受け入れることになっています。<br><br>感染が確認されたものの症状が出ていない24人と、その家族や同行者８人の合わせて32人を乗せた第１陣のバス３台が、19日午前２時すぎに到着しました。<br><br>スーツケースなどの荷物が運び込まれたあと、乗客らは１人ずつバスを降り、ブルーシートが張られた施設の入り口へと向かっていました。<br><br>病院は開院前で医療行為ができないため、医師や看護師が健康相談に乗ったり、食事を提供したりする「収容施設」としての対応を行います。<br><br>院内では受け入れた人たちの居住エリアを７階建ての建物の４階から６階の病室部分に制限し、外出は一切できないようにするほか、対応する医療従事者は防護服を着用するなど、万全の対策をとって、地域の住民や対応するスタッフに感染が広がらないよう努めるということです。<br><br>また、今後、数日に分けて最大170人を受け入れる予定だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 04:58:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 19日中に乗客およそ500人が下船へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 19日中に乗客およそ500人が下船へ</span><time datetime="2020-02-19T05:01"><span>2月19日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291261_2002190042_2002190501_01_02.jpg" alt="クルーズ船 19日中に乗客およそ500人が下船へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、船内に残っている乗客や乗員は19日から順次、船を降りる予定です。厚生労働省によりますと19日は乗客およそ500人が下船する見通しだということです。</div><div>横浜港に停泊しているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」では、これまでに乗客・乗員合わせて542人の感染が明らかになりました。<br><br>船内には17日正午の時点で3100人の乗員と乗客が残っていて、厚生労働省は全員にウイルス検査を実施し、結果が陰性で症状が見られない人は14日間の健康観察期間が終了する19日から順次、下船してもらうことにしました。<br><br>厚生労働省によりますと下船は午前中に始まり、19日１日でおよそ500人の乗客が船を降りる見通しだということです。<br><br>乗客の下船は21日ごろまでには終える見通しです。<br><br>ただし、感染が確認された人と同じ部屋にいた場合は、検査結果が陰性でも感染した人が部屋を離れてから14日間は船内に残り、健康状態に問題がなければ下船してもらうことにしています。<br><br>厚生労働省は下船した人たちについて、自宅などで通常の生活を送ってもらい、数日間は健康状態を電話で確認することにしています。<br><br>また、80代以上の高齢者で持病がある人やその家族などで、早めに下船した50人余りの乗客も、19日、滞在している宿泊施設から帰宅する予定です。<br><br>一方、乗員については、乗客の下船を優先して進めたあとで、クルーズ船の運航会社と協議し、希望者を下船させるなどの対応を検討するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 05:01:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国会「桜を見る会」野党引き続き追及 与党「答弁に問題なし」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国会「桜を見る会」野党引き続き追及 与党「答弁に問題なし」</span><time datetime="2020-02-19T05:04"><span>2月19日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291311_2002190128_2002190504_01_02.jpg" alt="国会「桜を見る会」野党引き続き追及 与党「答弁に問題なし」" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」の前日夜に開かれた懇親会をめぐって、野党側はホテル側の説明と安倍総理大臣の答弁に食い違いがあるとして、引き続き追及する方針なのに対し、与党側は答弁に問題はないとして、新年度予算案の来週中の衆議院通過を図りたい考えです。</div><div>「桜を見る会」の前日夜にホテルで開かれた懇親会をめぐって、野党側は安倍総理大臣の答弁に疑義があるなどとして、18日午前の国会審議を欠席しましたが、与党側が安倍総理大臣の事務所に聞き取った内容を報告したのを受けて、審議に復帰しました。<br><br>立憲民主党の安住国会対策委員長は「安倍総理大臣がこれまで延々とうそをついてきた可能性が高まっている」と述べました。<br><br>野党側は懇親会をめぐるホテル側の説明と安倍総理大臣の答弁に食い違いがあるなどとして、引き続き追及する方針です。<br><br>一方、自民党の森山国会対策委員長は「安倍事務所に確認した結果、安倍総理大臣が答弁したとおりであることがはっきりした」と述べました。<br><br>与党側は答弁に問題はないとして、新年度予算案の年度内成立に向け、着実に審議を進め、来週中の衆議院通過を図りたい考えです。<br><br>衆議院予算委員会では、19日に続いて、20日も質疑を行うことを、自民党の棚橋委員長が職権で決めていて、与野党で今後の審議日程の協議が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 05:04:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オーナー商法事件 経営破綻前年には出資者への支払い滞納</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/k10012291211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オーナー商法事件 経営破綻前年には出資者への支払い滞納</span><time datetime="2020-02-19T05:06"><span>2月19日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200219/K10012291211_2002182325_2002190506_01_02.jpg" alt="オーナー商法事件 経営破綻前年には出資者への支払い滞納" id="news_image"></div><div></div><div>オーナー商法で多額の資金を集め経営破綻した「ケフィア事業振興会」の元代表が逮捕された事件で、この会社は経営破綻する前の年には多くの出資者から元本の償還を迫られ支払いが滞っていたことが警視庁への取材で分かりました。警視庁は長年にわたりいわゆる自転車操業の状態だったとみて調べています。</div><div>東京・千代田区の通信販売会社「ケフィア事業振興会」の元代表、鏑木秀彌容疑者（84）ら幹部９人は、加工食品のオーナーになれば半年でおよそ10％の利子を支払うなどとうたって無許可で不特定多数の人から資金を集めたとして、出資法違反の疑いで18日逮捕されました。<br><br>警視庁によりますとこの会社は、経営破綻する前の年の平成29年11月ごろには多くの出資者から元本の償還を迫られ、支払いが滞っていたということです。<br><br>出資者に対しては「システムの不具合が生じた」などと説明していましたが、警視庁は長年にわたり出資者から得た資金を別の出資者への支払いに充てるいわゆる自転車操業の状態だったとみています。<br><br>警視庁は資金の流れなどを調べ、実態解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200219%2Fk10012291211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 05:06:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>