<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま</span><time datetime="2019-10-24T12:02"><span>10月24日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146381_1910241159_1910241201_01_02.jpg" alt="喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま" id="news_image"></div><div></div><div>24日午前、愛知県あま市で喫茶店に車が突っ込み、店の中にいた客９人が軽いけがをしました。警察は運転していた75歳のドライバーをその場で逮捕し、詳しい状況を調べています。</div><div>24日午前10時すぎ、愛知県あま市丹波深田の喫茶店「珈琲庵」で、「店舗に車が突っ込んだ」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、店に車が突っ込んでガラスなどが壊れ、中にいた客の男女合わせて９人がけがをして病院に運ばれました。いずれもけがの程度は軽いということです。<br><br>警察は、車を運転していた75歳のドライバーを、過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。調べに対し、「何でこうなったか覚えていない」と供述しているということです。<br><br>こう現場は、あま市役所から西に500メートルほどの店舗などが建ち並ぶ場所で、警察が事故の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:02:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スパコンで1万年かかる計算を3分20秒で？ 量子コンピューター</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スパコンで1万年かかる計算を3分20秒で？ 量子コンピューター</span><time datetime="2019-10-24T13:28"><span>10月24日</span> <span>13時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910241227_1910241230_01_02.jpg" alt="スパコンで1万年かかる計算を3分20秒で？ 量子コンピューター" id="news_image"></div><div>大手ＩＴ企業「グーグル」の研究者などのチームは、次世代のコンピューターとして注目される量子コンピューターが、従来のコンピューターをはるかに上回る性能を持つことを実証したとする論文を発表し、複雑な計算が必要とされる医薬品の合成や、経済・金融分野への応用など、実用化に向けた期待が高まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146191_1910241227_1910241230_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>アメリカの大手ＩＴ企業「グーグル」などの研究チームは、23日付けのイギリスの科学雑誌、「ネイチャー」に、量子コンピューターについての論文を掲載しました。<br><br>それによりますと、実験用に開発したプロセッサーを使って、乱数を生成する問題を計算させたところ、従来のコンピューターではおよそ１万年かかるという結果が出ましたが、量子コンピューターは３分20秒で計算を終わらせたということです。<br><br>量子コンピューターは、理論的には従来のコンピューターでは不可能な計算ができるとされていましたが、実証されたのは今回の研究が初めてだとみられ、グーグルは、実用化に向けた「大きな飛躍だ」としています。<br><br>将来的には、より複雑な計算が必要な医薬品の合成や、経済や金融分野の予測などへの応用が期待されていて、開発競争が今後、さらに激しくなりそうです。</div></div><div><h3>「コンピューターの世界の新たな可能性開いた」</h3><div>量子コンピューターは、従来のコンピューターとは異なる仕組みに基づいて計算を行います。<br><br>従来のコンピューターは、「０」または「１」のいずれかの状態の組み合わせで計算するのに対し、量子コンピューターは量子力学の原理に基づき、「０でも１でもある」という「重ね合わせ」の状態も利用できることから、より多くの情報を扱うことができ、理論上は従来のコンピューターをはるかに超える性能を実現できるとされてきました。<br><br>しかし、実際に計算を行える量子コンピューターを開発するには技術的に解決しなくてはならない問題が数多くあり、従来のコンピューターにはできない計算が本当にできるのかは証明されていませんでした。<br><br>今回の研究は、量子コンピューターでなくてはとけない問題があることを実際に示し、その可能性を実証しました。<br><br>マサチューセッツ工科大学のコンピューターの専門家は「ネイチャー」に寄せた記事で、初めて飛行機を飛行させたライト兄弟の業績になぞらえて「初めて量子コンピューターの超越性が示された」と評価しています。<br><br>また、グーグルのサンダー・ピチャイＣＥＯは「今回の成果はコンピューターの世界の新たな可能性を開いた」とコメントしています。<br><br>一方で、今回の発表に関してはＩＢＭなど一部の研究者から、検証の方法に疑義があがっているほか、計算で起きるエラーの訂正の手法や、新たな記録媒体の開発など、解決しなくてはならない課題が多くあり、従来のコンピューターのように一般に普及するまでには、まだ時間がかかる見通しです。</div></div><div><h3>暗号資産の価格急落 その背景は…</h3><div>論文が発表された23日、ビットコインなどのいわゆる仮想通貨＝暗号資産の価格が一時、10％以上、急落しました。<br>背景には、<br>▽フェイスブックが計画していた暗号資産「リブラ」の発行を先送りする方針を示したことに加え、<br>▽量子コンピューターの開発によって、暗号資産を支える暗号技術が揺るがされるのではないかという懸念が広がったためとの見方が出ています。<br><br>現在、インターネットなどの通信で使われている暗号技術は、巨大な数の素因数分解など、従来のコンピューターでは計算するのに現実的ではないほどの長い時間がかかる問題を応用して作られています。<br><br>しかし、量子コンピューターがこうした計算を短い時間でとけるようになれば、暗号が解読される危険性が高まると指摘されています。<br><br>計算速度を飛躍的に向上させる量子コンピューターの出現は、私たちの生活をより便利にしてくれる可能性がある一方で、情報や通信の安全に対する脅威ともなり得ます。<br>このため、量子コンピューターでも解読できない「耐量子コンピューター暗号」の技術開発も進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:28:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教諭いじめの小学校で遠足など延期 教育委員会で疑問の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>教諭いじめの小学校で遠足など延期 教育委員会で疑問の声</span><time datetime="2019-10-24T14:30"><span>10月24日</span> <span>14時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146661_1910241423_1910241423_01_02.jpg" alt="教諭いじめの小学校で遠足など延期 教育委員会で疑問の声" id="news_image"></div><div>神戸市の公立小学校での教諭によるいじめ問題を受けて、市の臨時の教育委員会が開かれ、この小学校で遠足などの学校行事が延期されたことが明らかになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146661_1910241424_1910241434_01_03.jpg" alt=""><div>神戸市の市立東須磨小学校で、複数の教諭が、同僚に激辛カレーを無理やり食べさせるなどのいじめを繰り返していた問題を受けて、24日、臨時の教育委員会が開かれました。<br><br>この中で、委員会の事務局が、児童の心のケアの一環としていじめの現場となった家庭科室を改修することや、当面、給食にカレーを出さない方針を説明したのに対し、委員からは「もっとトータルで考えるべきだ」などと、批判する意見が出されました。<br><br>また今週、予定されていた遠足などの学校行事が、延期されたことが明らかにされ、委員からは、出かけた先で児童が嫌がらせを受けないよう安全面への配慮をした、というその対応を疑問視する意見が相次ぎました。<br><br>一方、この問題で、神戸市は、加害者の教諭が依願退職を申し出ても、受理せずに処分する方針を決めたほか、加害者の教諭が有給休暇を取得して休んでいることに批判が出ていることも踏まえ、給与の支払いを差し止める条例案を市議会に提出することも検討しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:30:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 小笠原暴風域抜ける 別の低気圧で西～東日本雨に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012145971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 小笠原暴風域抜ける 別の低気圧で西～東日本雨に警戒</span><time datetime="2019-10-24T16:17"><span>10月24日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012145971_1910241616_1910241619_01_03.jpg" alt="台風21号 小笠原暴風域抜ける 別の低気圧で西～東日本雨に警戒" id="news_image"></div><div>小笠原諸島は台風の暴風域から抜けましたが、このあと数時間は非常に強い風が吹いて波の高い状態が続く見込みで、暴風や高波に警戒が必要です。また台風とは別の低気圧の影響で、西日本と東日本の各地で25日にかけてまとまった雨が降る見込みで、気象庁が警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、非常に強い台風21号は午後３時には小笠原諸島の父島の北北東150キロの海上を１時間に30キロの速さで北北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45ｍ、最大瞬間風速は60ｍで、中心から半径110キロ以内では風速25ｍ以上の暴風が吹いています。<br><br>小笠原諸島では24日朝から非常に強い風が吹き、父島で午前９時20分に52.7ｍの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>小笠原諸島は台風の暴風域から抜けましたが、このあと数時間は非常に強い風が吹き、海上は大しけが続く見込みで、気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風とは別の低気圧の影響で広い範囲で大気の状態が不安定になり、西日本では局地的に雨雲が発達していて、午後３時までの１時間には、国土交通省が奈良県上北山村に設置した雨量計で31ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>低気圧が東へ進むのに伴い、<br>▽西日本では25日朝にかけて、<br>▽東日本では24日夜から25日にかけて、<br>▽東北南部では25日午後、<br>雷を伴って激しい雨が降り、局地的には非常に激しく降るおそれがあります。<br><br>25日朝までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>▽四国で300ミリ、<br>▽東海で250ミリ、<br>▽近畿で200ミリ、<br>▽九州南部で100ミリと予想され、<br>さらに26日朝までの24時間には<br>▽関東と伊豆諸島で100～200ミリ、<br>▽東海、甲信、東北で100～150ミリ、<br>▽近畿で50～100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>台風19号の豪雨による被災地でもまとまった雨となって洪水の危険性が高まるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>お近くの河川の状況は「ＮＨＫニュース・防災アプリ」で</h3><div>皆さんのお住いの地域の河川はどうなっているのか。「ＮＨＫニュース・防災アプリ」では、リアルタイムで全国の河川の状況を確認することができます。大きな河川だけでなく、中小の河川も確認できます。<br><br>アプリの画面の下にある「マップ」をタップすると、まず地図上に雨雲の広がりが表示されます。<br><br>その画面で、「表示切替」をタップすれば、「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選ぶことができます。<br><br>「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選んだ場合、地図上に、地域を流れる河川が、平常時は「水色」のラインで表示されます。<br><br>「河川情報・大河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「オレンジ色」「赤色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。「黒色」で表示されている場合は、すでに氾濫が発生したことを示しています。<br><br>「河川情報・中小河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「赤色」「赤紫色」「紫色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。<br><br>地図を拡大していけば、河川によっては、その河川のラインをタップすると、黒い「カメラのマーク」が表示されることがあります。このカメラのマークをタップすると、その場所に設けられている河川カメラの画像をほぼリアルタイムで見ることができます。<br><br>大雨となり、河川の増水が予想される場合には、直接、川を見に行ったりはせずに、ＮＨＫのアプリをご活用ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012145971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:17:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 「袋田の滝」観光業への影響深刻に 茨城 大子町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 「袋田の滝」観光業への影響深刻に 茨城 大子町</span><time datetime="2019-10-24T16:38"><span>10月24日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241542_1910241546_01_02.jpg" alt="台風19号 「袋田の滝」観光業への影響深刻に 茨城 大子町" id="news_image"></div><div></div><div>国の名勝に指定されている「袋田の滝」があり、毎年、多くの観光客が訪れる、茨城県有数の観光地大子町を訪れる観光客の数が台風19号の影響で例年のこの時期に比べて半分程度に落ち込んでいることがわかり、紅葉シーズンを前に観光業に深刻な影響が広がっています。</div><div>茨城県大子町は毎年100万人を超える観光客が訪れる茨城県有数の観光地で、中でも国の名勝に指定されている「袋田の滝」は、紅葉シーズンを中心に去年１年間で52万5000人が訪れた人気の観光スポットです。<br><br>大子町は台風19号によって町内を流れる久慈川が氾濫し、多くの住宅が水につかる被害が出たものの、袋田の滝は今月14日から通常どおり入場できるようになりました。<br><br>しかし管理事務所によりますと、去年の10月の第３週には１万1000人余りに上った入場者が、ことしは5500人余りと半分ほどに落ち込んでいるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241526_1910241546_01_03.jpg" alt=""><div>近くにある土産物店の菊池貴透さんは「急いで営業を再開しましたが人通りが少なく寂しいです。ほとんどの店が営業しているので、紅葉を見に来てもらいたいです」と話していました。<br><br>大子町によりますと町内に19ある宿泊施設のうち17の施設は通常どおり営業しているものの、予約のキャンセルなどが相次いでいるということで、秋の紅葉シーズンを前に観光業に深刻な影響が広がっています。</div></div><div><h3>再開見通し立たないホテルも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241526_1910241546_01_04.jpg" alt=""><div>大子町では町内を流れる久慈川が氾濫した影響で、建物が水につかり営業の再開の見通しが立たないホテルもあります。<br><br>久慈川沿いにある「ホテル河鹿園」は、今月13日の午前２時半ごろ建物の１階が浸水し、その後、浸水の深さはおよそ２メートルにまで及んだということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241526_1910241546_01_05.jpg" alt=""><div>当時、ホテルには４人の宿泊客がいたということですが、いずれも２階の客室で１晩を過ごし、従業員も含めけがはありませんでした。<br><br>ホテルの１階にはフロントや広間がありますが、畳が浮き上がったり、テーブルがひっくり返ったりして大きく壊れました。<br><br>また、久慈川を眺めながら入浴できるガラス張りの大浴場も流されてきた木などによってガラスが割れ、浴槽も土砂で埋まってしまっています。<br><br>ホテルが立地する久慈川の護岸も崩れたため復旧作業が必要ですが、工事のめどは立っていないということです。<br><br>「ホテル河鹿園」の冨永敦雄総支配人は「宿泊客や従業員が無事でよかったです。誰もが安心して滞在できる環境を整えたいですが、この川沿いで営業を再開するかどうかも考えなければなりません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:38:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「眠れない」精神的疲労訴え増加 台風19号被災の福島 いわき</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「眠れない」精神的疲労訴え増加 台風19号被災の福島 いわき</span><time datetime="2019-10-24T16:53"><span>10月24日</span> <span>16時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146891_1910241651_1910241653_01_02.jpg" alt="「眠れない」精神的疲労訴え増加 台風19号被災の福島 いわき" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の影響で広い範囲が浸水した福島県いわき市では、保健師たちが被災者の住宅を一軒ずつ訪問して健康状態の変化などを聞き取っていますが、２週間近くがたつ中、「眠れない」「気持ちが落ち込む」といった精神的な疲労を訴える人が増えているということです。</div><div>いわき市は浸水した地域の住民に体や精神面での不調がないか調べるため、今月16日から保健師による聞き取りを進めています。<br><br>24日は特に浸水被害の大きかった平下平窪地区の住宅を回りました。<br><br>市によりますと、これまでに1000軒以上訪問したということで、被災直後は「粉じんでのどが痛い」「断水しているが消毒はどうしたらよいか」といった衛生面の相談などが多く寄せられたということです。<br><br>しかし今週に入り、「眠れない」「浸水の記憶を思い出し、気持ちが落ち込む」といった精神的な疲労を訴える人が増えているということです。<br><br>自宅が浸水し２階で夫と２人暮らしをしている66歳の女性は「午前２時や３時に目が覚め、将来のことを考えて寝付けない。自宅では食欲もわかず、胃が痛い」と訴えていました。<br><br>保健師の藤澤朱華さんは「長期化することで精神的にも疲労がたまってきている。１人で抱え込まず、誰かに相談してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル来月１日開業へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル来月１日開業へ</span><time datetime="2019-10-24T17:02"><span>10月24日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241650_1910241702_01_03.jpg" alt="高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル来月１日開業へ" id="news_image"></div><div>100年に１度と言われる再開発が進む東京・渋谷に、この地区で最も高い大規模な複合ビルが完成し、開業を前に報道関係者に公開されました。</div><div>来月１日に開業するのは、ＪＲ渋谷駅の東側に東急などが建設した「渋谷スクランブルスクエア」の東棟です。<br>地下７階、地上47階建てで、高さは230メートルと渋谷駅の周辺では最も高いビルになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241416_1910241659_01_03.jpg" alt=""><div>地下２階から地上14階は商業施設となり、飲食店やアパレルなど200店舗あまりが入るほか、体験型のデジタルコンテンツやラジオの公開収録が体験できる「ＮＨＫプラスクロスＳＨＩＢＵＹＡ」も入ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241647_1910241659_01_04.jpg" alt=""><div>17階から45階はオフィスとなり、「サイバーエージェント」や「ミクシィ」といったＩＴ企業を中心に９社が入居します。<br>45階から屋上にかけては「ＳＨＩＢＵＹＡ ＳＫＹ」と名付けられた展望施設が作られ、外国人観光客に人気が高いスクランブル交差点や都心一円を見渡すことができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241416_1910241659_01_05.jpg" alt=""><div>一方、首都直下地震に備えた取り組みとして多くのフロアに備蓄倉庫が設けられ、およそ2000人の帰宅困難者が３日間過ごせる食料や飲料水などが備蓄されるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241647_1910241659_01_06.jpg" alt=""><div>運営会社の高秀憲明社長は「渋谷は若者の街というイメージもあるが、オフィスで働く方や、買い物や観光で訪れる方など、さまざまな人が訪れる多様性のある街だ。ビルの開業でこの多様性がさらに輝く街に発展してほしい」と話していました。<br><br>「渋谷スクランブルスクエア」は８年後の2027年度にＪＲ渋谷駅の真上と隣接地に中央棟と西棟が完成する予定で、渋谷は大きく姿を変えていきます。</div></div><div><h3>“100年に１度の再開発”</h3><div>渋谷では今、100年に１度と言われる再開発が進められていて、渋谷駅の周辺は大きく姿を変えつつあります。<br>駅の周辺では７年前に開業した「渋谷ヒカリエ」をはじめ、東急グループが９つの再開発計画を進めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241539_1910241659_01_07.jpg" alt=""><div>（図：東京急行電鉄 東急不動産ＨＰより）<br>このうち、東急東横線渋谷駅の跡地には去年９月、地上35階建ての「渋谷ストリーム」が開業しました。ＩＴ大手「グーグル」のほか、ホテルや商業施設が入居しています。<br><br>ことし12月には「東急プラザ渋谷」が健康や美容などをテーマにした地上18階建ての複合ビル「渋谷フクラス」としてリニューアルオープンします。<br><br>さらに2023年度には、駅の南側の桜丘町にオフィスや商業施設が入る地上39階建てのビルなどが完成するほか、８年後の2027年度には「渋谷スクランブルスクエア」の中央棟や西棟がＪＲ渋谷駅の真上と隣接地に完成する予定です。<br><br>若者の街・渋谷を象徴する商業施設として親しまれてきた「渋谷パルコ」も来月下旬に地上19階の高層ビルとしてリニューアルオープンするほか、「旧ドン・キホーテ渋谷店」の跡地を含むエリアには高さ120メートルの高層ビルが2022年に完成する予定です。<br><br>再開発に伴って、鉄道のアクセスも変わります。<br>東急東横線は６年前に渋谷駅が地下に移され、東京メトロ・副都心線との直通運転が始まりました。<br><br>さらに、他の路線と離れていたＪＲ埼京線のホームを山手線と隣り合わせにするほか、東京メトロ・銀座線のホームを副都心線の真上に移すなどの移設工事も進んでいて、駅の利便性も大きく向上する見込みです。</div></div><div><h3>若者の街からビジネス街へ</h3><div>渋谷は多くの若者が集まり、流行の発信地となる一方、かつてはＩＴベンチャー企業の集積地としても知られていました。<br><br>一時、アメリカのグーグルやアマゾンの日本法人、それに堀江貴文さんが率いたライブドアの前身となる会社も渋谷にオフィスを構えました。しかし、大規模なビルが少なくオフィスが不足していたことから、会社の規模が大きくなると六本木などに移転する企業が相次ぎました。<br><br>それが近年、大規模な再開発によってオフィスの供給量が増加し、ＩＴ企業などが再び、渋谷にオフィスを構え始めています。<br>去年９月に開業した「渋谷ストリーム」にはグーグルの日本法人が、来月開業する「渋谷スクランブルスクエア」には、サイバーエージェントやミクシィといったＩＴ企業が入ります。<br><br>賃貸ビル仲介会社の「三鬼商事」によりますと、９月の渋谷区のオフィスの賃料は１坪あたり２万4607円で、千代田区や港区などを上回って都内で最も高くなっています。<br>その理由について再開発を手がける東急は、流行に敏感な消費者が多く、最新のトレンドを感じやすいことや、働く場所と遊び場が近いことで新しいアイデアが生まれやすいからではないかと分析しています。<br><br>渋谷は若者文化を象徴する街から、ビジネス拠点としても活気のある街へ生まれ変わろうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:02:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>