<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北陸で局地的に非常に激しい雨 あすにかけ大気不安定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北陸で局地的に非常に激しい雨 あすにかけ大気不安定</span><time datetime="2019-08-22T12:16"><span>8月22日</span> <span>12時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044141_1908221209_1908221216_01_03.jpg" alt="北陸で局地的に非常に激しい雨 あすにかけ大気不安定" id="news_image"></div><div>前線の影響で、北陸では局地的に非常に激しい雨が降っています。23日にかけて西日本と東日本の各地で大気の状態が不安定になって非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や浸水に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本海から東日本に延びる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、北陸を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>石川県七尾市では、午前10時半ごろまでの１時間に68ミリの非常に激しい雨が降りました。<br><br>午前11時までの１時間には、いずれも自治体が設置した雨量計で、石川県中能登町で49ミリ、富山県氷見市で30ミリの激しい雨を観測しています。<br><br>これまでの雨で、新潟県と富山県、石川県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>23日にかけて前線は次第に南下し、北陸を中心に西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、雷を伴って激しい雨が降り、局地的には１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>23日昼までの24時間に降る雨の量は、<br>▽北陸で150ミリ、<br>▽近畿と中国地方で100ミリと予想され、<br>その後、24日昼までの24時間には、<br>▽近畿で100ミリから150ミリ、<br>▽北陸で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、雨量が多くなっている地域では土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 12:16:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネットのデマ信じ出頭拒否 スピード違反容疑で男逮捕 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネットのデマ信じ出頭拒否 スピード違反容疑で男逮捕 埼玉</span><time datetime="2019-08-22T12:30"><span>8月22日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044171_1908221227_1908221230_01_02.jpg" alt="ネットのデマ信じ出頭拒否 スピード違反容疑で男逮捕 埼玉" id="news_image"></div><div>埼玉県内の道路に設置された移動型の取締り装置でスピード違反を検知され、警察の出頭要請を繰り返し拒んでいた男が、道路交通法違反の疑いで警察に逮捕されました。調べに対し男は、「警察に上申書を出せば違反から逃れられるというネット上の情報を信じてしまった」と供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは埼玉県上尾市の会社員、小松弘幸容疑者（34）です。警察によりますと、小松容疑者はことし４月、埼玉県蓮田市の県道で、制限速度を38キロ上回る78キロで走行したとして、道路交通法違反の疑いが持たれています。<br><br>小松容疑者は、警察から繰り返し出頭要請を受けていましたが、「車を第三者に貸していた。警察の要請には応じない」などと書かれた書面を送り、出頭を拒んだため、逮捕されたということです。<br><br>警察の調べに対し小松容疑者は、「ネット上に出回っている、警察に上申書を提出すれば違反から逃れられるという情報を信じてしまった」などと供述しているということです。<br><br>警察は、「上申書を出しても違反から逃れることはできない。出頭要請には速やかに応じてほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 12:30:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子高校にサル侵入 事務員らが部屋に閉じ込め捕獲 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子高校にサル侵入 事務員らが部屋に閉じ込め捕獲 福岡</span><time datetime="2019-08-22T13:49"><span>8月22日</span> <span>13時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044281_1908221523_1908221526_01_03.jpg" alt="女子高校にサル侵入 事務員らが部屋に閉じ込め捕獲 福岡" id="news_image"></div><div>市街地でのサルの目撃が相次いでいる福岡市で、女子高校の校舎にサルが入り込み、事務員らが部屋に閉じ込めて捕獲しました。サルはその後、山に返されました。</div><div>22日午前８時すぎ、福岡市西区愛宕浜で近所に住む人から「学校の校舎内にサルが入り込んでいる」という通報が警察にありました。<br><br>サルが入り込んだのは市立福岡女子高校で、校内放送に使う部屋に逃げ込んだところを事務員らが閉じ込めたということです。<br><br>その後、駆けつけた市の職員や警察官らが５人がかりでおよそ30分間、網で追って捕獲しました。<br><br>捕獲の際に市の男性職員がサルに左のほほを引っかかれ、軽いけがをしたほか、サルが逃げ回る間、窓ガラスが割れたり、天井の照明が外れたりする被害があったということです。<br><br>高校では22日、補習や検定試験が行われ、生徒や教職員およそ340人がいましたが、けがはなかったということです。<br><br>サルを閉じ込めている間、高校の正門では、警察が立ち入りを規制するテープを張り、重々しい雰囲気となりました。<br><br>福岡市によりますと、捕獲したサルは、生息している早良区の山に返されたということです。<br><br>福岡市の市街地では今月17日からサルが相次いで目撃されていますが、市では同じサルかどうかはわからないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>副校長「まさか校舎内にサルとは」</h3><div>福岡女子高校の佐伯哲郎副校長は「福岡市内でサルが出没しているのは知っていましたが、まさか校舎内に来るとは考えていなかったのでびっくりしました。きょうも多くの生徒たちが登校していましたが、けがもなく、サルも無事、捕獲されて安心しています」と話していました。</div></div><div><h3>捕獲した職員「すばしっこくて怖かった」</h3><div>サルを捕獲した１人、福岡市西区役所の牛嶋知之係長は「網で捕まえて、おりに入れようとした際に、サルが自分に向かってきて左ほほをひっかかかれました。その後、全員で追いかけ回しておりの中に追い込むようにして捕獲できました。サルはすばしっこくて怖かったですが、おりの中では抵抗する様子もなく、おとなしくしていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 13:49:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＳＯＭＩＡ継続か破棄か 韓国 きょう夕方にも判断示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＳＯＭＩＡ継続か破棄か 韓国 きょう夕方にも判断示す</span><time datetime="2019-08-22T15:36"><span>8月22日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044091_1908221150_1908221150_01_02.jpg" alt="ＧＳＯＭＩＡ継続か破棄か 韓国 きょう夕方にも判断示す" id="news_image"></div><div>韓国大統領府は、22日午後３時からＮＳＣ＝国家安全保障会議を開き、日韓両国の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」について協議しています。早ければ22日夕方にも協定を継続するかどうか判断を示します。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>韓国大統領府は、22日午後３時から、チョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長の主催で、ＮＳＣ＝国家安全保障会議の常任委員会を開き、日韓両国の軍事情報包括保護協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」について協議しています。<br><br>この協定は、１年ごとに延長されていますが、どちらかが毎年８月24日までに通告すれば協定を破棄できることになっています。<br><br>自動更新の期限が24日に迫る中、ＮＳＣでの協議の結果は、ムン・ジェイン（文在寅）大統領に報告され、早ければ22日夕方にも韓国政府が協定を継続するかどうかの判断を示します。<br><br>この協定について、韓国メディアは大きく報道していて、このうち、連合ニュースは、「アメリカや日本との安全保障における協力の重要性を考慮して延長する可能性が高いようだ」と伝えています。<br><br>一方で、一部のメディアは、日本の輸出管理をめぐり関係が悪化するなか、敏感な軍事情報を交換すべきなのかという意見も伝えています。<br><br>そのほか、協定は継続しつつ、共有する情報を制限する「条件付きの協定延長」の可能性もあるという見方も伝えています。<br><br>この協定について、日本側はこれまで継続を呼びかけていて、韓国側の判断が注目されます。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044091_1908221154_1908221159_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>ＧＳＯＭＩＡとは</h3><div>「ＧＳＯＭＩＡ」＝軍事情報包括保護協定は、弾道ミサイルの発射の兆候など、秘匿性の高い軍事情報を２国間で交換するため、情報を適切に保護する仕組みなどを定めたものです。<br><br>情報を取り扱う人を限定しているほか、許可なく第３国へ提供しないことなどが盛り込まれていて、日本は、韓国と３年前の2016年11月に協定を締結したほか、アメリカとインドとも締結しています。<br><br>ＧＳＯＭＩＡを韓国と締結するまでは、北朝鮮による弾道ミサイルや核実験などの情報に限ってアメリカを介して、情報を交換していましたが、協定の締結により、日本と韓国の間で直接、情報のやり取りができるようになっています。<br><br>協定に基づいてどのような情報を交換しているかは具体的には明らかにされていませんが、防衛省幹部は、「共有する情報の質やスピードが上がり、北朝鮮の弾道ミサイル発射などへの対処能力も強化された」としていて、防衛省は、協定は地域の平和と安全に寄与するものであり、北朝鮮の短距離弾道ミサイルなどの発射が続くなかでは、重要性が増しているとしています。<br><br>協定は、日本と韓国のどちらかが破棄を通告しないかぎり、１年ごとに自動的に延長される取り決めになっていますが、破棄する場合は、90日前に外交ルートを通じて通告しなければならず、毎年８月24日が期限となっています。</div></div><div><h3>官房長官「厳しい状況でも継続を」</h3><div>日韓両国が安全保障上の機密情報を共有・保護するための協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」について、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「日韓関係が厳しい状況にあっても連携していくことが重要だ」として、協定の継続を求めていく考えを重ねて示しました。<br><br>この中で菅官房長官は、日韓両国の安全保障上の機密情報を共有・保護するための協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」について、「安全保障分野の協力を強化し、地域の平和と安定に寄与するという認識のもとに毎年、自動延長している」と述べました。<br><br>そのうえで、「政府としては、日韓関係が非常に厳しい状況にあるものの、連携すべき課題は連携していくことが重要だと考えており、引き続き適切に対応していきたい」と述べ、協定の継続を求めていく考えを重ねて示しました。<br><br>一方、菅官房長官は、韓国政府が、福島第一原子力発電所の事故を受けて日本産食品の輸入の際に行っていた放射性物質の検査の強化を発表したことについて、「多くの国や地域では、日本産の食品の安全性を踏まえて輸入規制の緩和や撤廃が進んでいる。科学的根拠を踏まえた対応をとるよう強く求めていきたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、21日行われた日韓外相会談で、韓国側から、福島第一原発の汚染水処理について情報提供を要請されたのに対し、河野外務大臣が「国際社会に透明性を持って丁寧に情報を提供しており、今後も情報公開を進めていく」と説明したことを明らかにしました。<br><br>さらに菅官房長官は、先月、日本を訪れた韓国からの旅行者が去年の同じ時期に比べて7.6％減ったことを受けて、今後の動向を注視する考えを示しました。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「地域の平和と安定に貢献するもの」</h3><div>岩屋防衛大臣は、閣議のあとの記者会見で、「ＧＳＯＭＩＡは、日韓間の安全保障分野における協力と連携を強化し、地域の平和と安定に貢献するものだ。延長されることに期待をしている」と述べました。<br><br>そのうえで、岩屋大臣は、「ことし５月以降、北朝鮮が飛しょう体を発射した事案があったが、韓国側とは、ＧＳＯＭＩＡを通じて、さまざまな情報交換をしている。日韓双方が、より広範な情報に基づいて、安全保障上の情勢分析や事態対処を行うことが可能となる意味で、双方にとって、この枠組みは有益で、ひいては日米韓の連携にも資している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 15:36:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の甲子園 履正社が初優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の甲子園 履正社が初優勝</span><time datetime="2019-08-22T16:13"><span>8月22日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044481_1908221655_1908221657_01_02.jpg" alt="夏の甲子園 履正社が初優勝" id="news_image"></div><div></div><div>令和最初となる夏の全国高校野球はきょう決勝が行われ、大阪の履正社高校が石川の星稜高校に５対３で勝って初優勝を果たしました。大阪勢の優勝は２年連続です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044481_1908221622_1908221655_01_03.jpg" alt=""><div>夏の甲子園で初めて決勝に進出した履正社は大会屈指の好投手、奥川恭伸投手を擁する星稜と対戦しました。<br><br>履正社は１点を追う３回、４番の井上広大選手が今大会３本目となるスリーランホームランを打って逆転しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044481_1908221655_1908221657_01_04.jpg" alt=""><div>履正社は、７回に２点を失って同点に追いつかれましたが、直後の８回、キャプテンで７番の野口海音選手のタイムリーヒットなどで再び２点を勝ち越しました。<br><br>このあと、７回途中からリリーフした２人目の岩崎峻典投手が星稜の反撃を抑え、履正社が５対３で勝ち、春夏通じて初優勝を果たしました。大阪勢の優勝は、去年の大阪桐蔭高校に続き２年連続です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044481_1908221623_1908221655_01_04.jpg" alt=""><div>敗れた星稜は、今大会ここまで自責点０だった奥川投手がこの試合、11本のヒットを打たれて５点を失ったのが誤算でした。<br><br>打線は７回に３番・知田爽汰選手のタイムリーヒットで追いつき、その後も満塁と攻めましたが、あと1本が出ず、石川勢として初めての優勝はなりませんでした。</div></div><div><h3>履正社 岡田監督「センバツで負け…練習の成果を出した」</h3><div>初優勝を果たした履正社高校の岡田龍生監督は、「選手たちがよくやってくれたという気持ちでいっぱいだ。センバツで星稜高校に負けてから奥川投手のようなレベルのピッチャーを打てる練習をしてきた。その成果を出してくれて本当にうれしいし、奥川投手にチームを大きくしてもらった」と喜びを話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 16:13:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京に高さ330メートルの日本一の超高層ビル建設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京に高さ330メートルの日本一の超高層ビル建設へ</span><time datetime="2019-08-22T17:02"><span>8月22日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044561_1908221656_1908221702_01_02.jpg" alt="東京に高さ330メートルの日本一の超高層ビル建設へ" id="news_image"></div><div>東京 港区で進められる大規模な再開発計画が発表され、その中核として高さがおよそ330メートルの日本一の超高層ビルが建設されることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044561_1908221656_1908221702_01_03.jpg" alt=""><div>このビルは、東京 港区の虎ノ門・麻布台地区で進められる大規模な再開発の中核として「森ビル」が建設し、４年後の2023年３月の完成を目指します。<br><br>ビルは地上64階建て、高さおよそ330メートルで完成した時点では、大阪市にある高さ300メートルの「あべのハルカス」を上回り、日本で最も高いビルになります。<br><br>総工費は、およそ5800億円で、ビルの大半はオフィス向けですが、54階以上の高層階には住宅が入ります。<br><br>このほか、隣接する敷地には高さ270メートルのビルなど３つの建物が合わせて建設され、高級ホテルやインターナショナルスクール、多言語に対応できる病院なども設ける計画で、海外からのビジネスマンを呼び込みたいとしています。<br><br>都内では、再開発事業に伴って超高層ビルの建設が相次いでいて、ＪＲ東京駅の北側では三菱地所などが2027年度の完成を目指して高さ390メートルのビルの建設を進めています。<br><br>森ビルの辻慎吾社長は、「アジアのほかの都市が台頭する中で外資系の企業や海外の優秀な人材を呼び込むなど、東京の国際的な競争力を高めていかないといけない。ビルにはこのまちを象徴する、東京のランドマークになってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>超高層ビル 建設相次ぐ背景は</h3><div>三井住友トラスト基礎研究所や大手不動産各社によりますと、超高層ビルの建設が相次ぐ背景には、限られた土地を有効に活用し、より多くのオフィスや住宅の需要に応えられること。<br><br>それに敷地に占める建物面積の割合を低くすることで余った敷地に緑のある広場などのオープンスペースを設けられるメリットがあるとしています。<br><br>また、その地域や街の象徴や目印になる「ランドマーク」としての役割が期待されています。<br><br>1968年に完成した国内初の超高層ビルと呼ばれる「霞が関ビルディング」は、高度経済成長期の象徴的な存在となり、このあと続々と建設された超高層ビルで都市の景観は様変わりし外資系企業の誘致など、都市の魅力の向上に貢献してきました。<br><br>近年は、駅前などでの再開発計画に伴って超高層ビルが計画されることが多く、自治体が「容積率」を緩和するなどして建設を実現しています。<br><br>「容積率」は、敷地面積に対する延べ床面積、つまり、建物の各階の床面積を合計した面積の割合で、法律に沿って各自治体が基準を決めています。<br><br>一方、海外では高さが828メートルで世界で最も高いＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の「ブルジュ・ハリファ」をはじめとして、500メートルを超える超高層ビルが相次いで建設されています。<br><br>こうした世界レベルのビルの建設について、三井住友トラスト基礎研究所は「日本国内では地震や強風に対する安全性の問題などがあり、技術的には可能でも、耐震構造にかかるコストなどを考えると、現実的には建設は難しいのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>国内 超高層ビル建設の歴史</h3><div>超高層ビルの高さに定義はありませんが、1968年、東京・霞ヶ関に高さ147メートルの「霞が関ビルディング」が完成し、国内で初めての「超高層ビル」と呼ばれました。<br><br>その後、経済成長に伴うオフィス需要の増加に応えるため、東京・新宿などで150メートルから200メートル級のビルの建設が相次ぎます。<br><br>そして1978年には、東京・池袋に60階建て、高さ240メートルの「サンシャイン60」がオープンします。劇場や博物館、水族館なども備え、池袋のランドマークとして親しまれてきました。<br><br>平成に入ると243メートルの東京都庁の第一本庁舎、これに続いて、296メートルの横浜ランドマークタワーと、国内の高さ１位を次々と更新します。<br><br>2014年には、日本で初めての高さ300メートルのビルとして、大阪市に「あべのハルカス」が完成します。<br><br>シンガポールや上海などアジアのほかの都市が成長を遂げる中、東京に海外から企業や優秀な人材を呼び込むため、国は、建物の容積率の規制緩和や再開発に対する補助制度の充実を進めています。<br><br>こうした中、2027年度には、ＪＲ東京駅の北側に高さ390メートルのビルの建設が計画されていて、完成すれば日本一の座を奪われる見通しです。</div></div><div><h3>「あべのハルカス」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044561_1908221656_1908221702_01_04.jpg" alt=""><div>大阪 阿倍野区にある「あべのハルカス」は、地上60階建て、高さ300メートルの高層ビルで展望台やホテル、それにデパートなどが入っています。<br><br>近鉄＝近畿日本鉄道が1300億円を投じて建設したもので、2010年に着工、2014年春に完成しました。<br><br>建物の高さは大阪・通天閣の３倍で、当時、日本で最も高いビルだった横浜のランドマークタワーを抜いて、日本一高いビルとして注目されました。<br><br>国内に加え、中国や韓国など海外からの旅行者が多く訪れる観光スポットとなっていて、展望台の来場者は開業から５年がたったことし３月上旬の時点で928万人に上っているということです。<br><br>日本一高いビルの座は明け渡すことになりますが、あべのハルカスを運営する近鉄不動産は、「大阪のランドマークとしてこれからも国内外から多くのお客様をお迎えして、周辺地域や関西経済の活性化に貢献していきたい」としています。</div></div><div><h3>1位陥落に大阪では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044561_1908221706_1908221707_01_06.jpg" alt=""><div>日本一の高さを誇るビル、あべのハルカスが、その座を明け渡すことになったことについて、地元ではさまざまな声が聞かれました。<br><br>このうち、あべのハルカスの近くにあるカフェでは、５年前から日本一高いビルにあやかったパフェを販売してきました。<br><br>パフェは、高さが30センチとあべのハルカスの1000分の１で、観光客などに人気だということです。<br><br>店では、あべのハルカスが日本一の高さでなくなってもパフェの販売を続けるということで、店長の和田真一さんは「ハルカスが日本一の高さでなくなるのは、悔しくもありますが今後も街のシンボルであるハルカスに上ったあとはうちの店でパフェを食べてほしい」と話していました。<br><br>街ゆく人たちからもさまざまな声が聞かれました。<br><br>このうち、友人と訪れた20代の女性は、「日本一でなくなるとただのビルになってしまうので残念です。５階分くらい上に継ぎ足して日本一を維持してほしい」と話していました。<br><br>また、近くに住む女性も「１位でなくなることは大阪の人間としては悔しいです。２位になる前に上りたいです」と話していました。<br><br>一方、近くに住む男性は、「いつかは抜かれると思っていましたが、ハルカスができたことで阿倍野や天王寺が全国に知られるきっかけにもなった。２位になっても大阪のシンボルであることに変わりはありません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 17:02:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京パラ チケット申し込み開始 選手が購入呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/k10012044631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京パラ チケット申し込み開始 選手が購入呼びかけ</span><time datetime="2019-08-22T17:54"><span>8月22日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190822/K10012044631_1908221732_1908221754_01_02.jpg" alt="東京パラ チケット申し込み開始 選手が購入呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京パラリンピックの観戦チケットの抽せん販売の申し込みが22日から始まり、競泳のエースで悲願の金メダル獲得を目指す木村敬一選手が「最大限のパフォーマンスを発揮するので、ぜひ生で見てもらいたい」と呼びかけました。</div><div>東京パラリンピックの観戦チケットの抽せん販売の申し込みの受け付けは、22日から新たに設けられた専用の公式サイトで始まりました。<br><br>受け付け開始を受けて午後、都内で開かれたイベントには競泳の日本のエースで視覚障害が最も重いクラスの木村敬一選手と陸上、走り幅跳びの義足のクラスで世界記録を持つドイツのマルクス・レーム選手、それにリオデジャネイロパラリンピック銅メダリストの重本沙絵選手が参加しました。<br><br>イベントには、お笑いタレントの上田晋也さんも参加して、レーム選手の世界記録、８メートル48センチを体感し、歩くと11歩かかることが分かると驚きの声をあげていました。<br><br>来年の東京大会に向けて木村選手は「今までパラリンピックでとれていない金メダルをしっかりとりたい。最大限のパフォーマンスを発揮するので、ぜひ生で見てもらいたい」と話し、会場での応援を呼びかけていました。<br><br>チケットの抽せん販売の受け付け期間は、来月９日の午前11時59分までで、抽せんの結果は10月２日に発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パラへの関心6割程度で横ばい</h3><div>ＮＨＫ放送文化研究所の最新の世論調査によりますと、パラリンピックに「関心がある」と答えた人は、およそ60％にとどまりこの3年間、ほぼ変わっていません。<br><br>ＮＨＫ放送文化研究所は、ことし６月29日から先月7日にかけて20歳以上の男女、3600人を対象に調査を行いおよそ70％にあたる2442人から回答を得ました。<br><br>その結果、東京パラリンピックに「大変関心がある」と答えた人は14％、「まあ関心がある」と答えた人は48％となっています。<br><br>一方で「あまり関心がない」が32％「全く関心がない」が７％で「関心がない」とした人は39％となりました。<br><br>ＮＨＫ放送文化研究所では平成28年10月から５回にわたって調査を行っていますが、この３年間「関心がある」と答えた人の割合は60％前後でほぼ変化がありません。<br><br>一方、東京オリンピックについては、過去の調査でおよそ80％の人が「関心がある」と答えていて、オリンピックと比較するとパラリンピックへの関心は依然として低い状態で推移しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190822%2Fk10012044631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 17:54:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>