<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 22日に最初の着陸へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 22日に最初の着陸へ</span><time datetime="2019-02-06T15:03"><span>2月6日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805781_1902061504_1902061522_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 22日に最初の着陸へ" id="news_image"></div><div></div><div>小惑星「リュウグウ」の上空で、着陸に向けた準備を進めている日本の探査機「はやぶさ２」について、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は、今月22日に着陸を試み、小惑星の岩石採取に挑戦することになりました。</div><div>去年６月に地球からおよそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」の上空に到着した「はやぶさ２」は当初、去年10月の着陸を予定していましたが、小惑星の表面が予想以上に岩に覆われていることがわかり、ＪＡＸＡは時期を延期して、着陸場所の選定や方法の検討を進めていました。<br><br>その結果、ＪＡＸＡは今月22日に初めての着陸を試み、小惑星の岩石採取に挑戦することを決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:03:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大</span><time datetime="2019-02-06T15:36"><span>2月6日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805361_1902061229_1902061239_01_03.jpg" alt="豚コレラ 愛知 大阪 長野 滋賀 岐阜の５府県に拡大" id="news_image"></div><div>去年から岐阜県で発生していた豚コレラは６日朝、愛知県の養豚場でも確認され、出荷先の大阪府、長野県、滋賀県、それに岐阜県の４つの飼育施設にも感染が広がっていることが確認されました。豚コレラが発生したのは去年９月以降、合わせて５府県となりました。</div><div>豚コレラは人に感染することはなく、食べても影響はありませんが、ブタやイノシシでは下痢や高い熱などの症状が出て、多くの場合、数日のうちに死にます。<br><br>去年９月に、27年前の平成４年以来となる発生が岐阜市の養豚場で確認されるなど、岐阜県内の合わせて８つの飼育施設で発生し、６日朝、愛知県の２か所の養豚場でも確認されました。<br><br>このため、農林水産省などがこれらの養豚場からブタが出荷されていた施設を調査したところ、大阪府、長野県、滋賀県、それに岐阜県の４つの飼育施設で豚コレラが確認されたということです。<br><br>豚コレラが発生したのは去年９月以降、合わせて５府県になりました。<br><br>発生が確認された飼育施設では感染の拡大を防ぐため、飼育しているブタの殺処分が行われます。<br><br>また国は、全国の養豚業者などに対して、飼育しているブタなどの状況をよく確認して、異常があればすぐに自治体の家畜衛生の担当部署に連絡するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>先月下旬に異常が見られたが…</h3><div>豚コレラの感染が確認された愛知県豊田市の養豚場は、県の調査に対し、最初に異常がみられるブタが見つかったのは、先月下旬だったとしています。<br><br>しかし、この養豚場から県に最初に通報があったのは、今月４日のことで、食欲がないなど、ブタに異常が見られるという報告でした。<br><br>このため、４日の時点で県はこの養豚場に初めての立ち入り検査を行うとともに豚コレラの可能性も検討しましたが、一部のブタでは流産もみられたことから、豚コレラ以外の病気ではないかと考えたということです。<br><br>結果としてこの時点では、移動や搬出の制限などは行われず、５日朝には長野県に80頭が出荷されました。<br><br>そして５日の日中に簡易検査で陽性反応が出て、国の検査の結果、６日に感染が確認されました。<br><br>愛知県畜産課の岡地啓之課長は「県外の出荷先で豚コレラが発生したのは残念だ。発生に至った経緯について詳しく調べる必要がある」としています。</div></div><div><h3>養豚団体「恐れていた事態が起きてしまった」</h3><div>全国の1600戸余りの養豚業者でつくる日本養豚協会の松村昌雄会長代行は、豚コレラの感染が５府県に拡大したことについて「全国の関係者が感染の拡大防止につとめていたが、恐れていた事態が起きてしまったと感じています」としたうえで「これ以上、感染を広げないためにも、施設や車両、それに出入りする人の靴底や衣服の消毒をこまめにするなど、衛生管理をさらに徹底させるほか、養豚場の間でのブタの移動は最小限にするよう呼びかけたい」と話しています。<br><br>また、消費者に対しては「豚コレラは、ブタとイノシシの病気で、豚肉は食べても全く問題はない。その豚肉も、出荷前に必要な検査をしていて、消費者の皆さんには安心して食べてもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>イオン 愛知県内の３店舗 仕入れ先を変更</h3><div>流通大手の「イオン」によりますと、今回、豚コレラが確認された愛知県豊田市にある養豚場から、県内にある「イオンリテール」の３店舗が豚肉を仕入れていましたが、６日から入荷していないということです。<br><br>会社では、仕入れ先をほかの農場に切り替えたということで、店舗での豚肉の販売量には影響はないとしています。<br><br>また、これまでに販売した豚肉は豚コレラに感染した豚のものではなく、安全なものだとしています。</div></div><div><h3>農水省「流通への影響は限定的」</h3><div>これまでに豚コレラの発生が確認された岐阜県や愛知県など５府県の農場では合わせて２万7000頭の豚が飼育されていましたが、すべて殺処分されることになっています。<br><br>全国で飼育されている豚は918万頭余りに上り殺処分される豚は今のところ全体の0.3％ほどにとどまっています。<br><br>このため農林水産省は「地域では多少の影響があるかもしれないが、全国的にみれば豚肉の流通への影響は今のところ限定的だ」としています。<br><br>ただ、養豚が盛んな九州地方や関東地方に感染が拡大すれば、大きな影響が出ることが避けられないため、農林水産省は豚コレラが発生した農場での防疫措置を速やかに行い、これ以上の感染拡大を防ぎたいとしています。</div></div><div><h3>一般向けの情報発信強化</h3><div>農林水産省は豚コレラについて一般に向けた情報の発信を強化しています。<br><br>農林水産省はホームページなどで消費者に向けて、豚コレラはブタやイノシシの病気でヒトには感染しないことや、感染したブタの肉を食べてヒトに感染したという報告は世界的にないと説明しています。<br><br>そして「豚コレラの発生した地域の豚肉は扱っていない」などといった表示は不適切だとしているほか、豚コレラが発生した地域のブタであることだけを理由に取り引きを拒否することなども行わないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:36:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 一般教書演説 民主に協力要請も壁建設は譲らず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 一般教書演説 民主に協力要請も壁建設は譲らず</span><time datetime="2019-02-06T16:59"><span>2月6日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805931_1902061659_1902061708_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 一般教書演説 民主に協力要請も壁建設は譲らず" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、今後１年の施政方針を示す演説を行い、来年の大統領選挙もにらんで、内政のこう着状態の打開を目指し、野党・民主党に協力を呼びかけました。一方で公約の国境の壁の建設では譲らない考えも強調し、先行きは不透明な情勢です。</div><div>トランプ大統領は５日夜、アメリカ議会の上下両院の議員などを前に、今後１年の施政方針を示す一般教書演説を行いました。<br><br>この中でトランプ大統領は、「この２年で世界はわれわれの経済をうらやみ、軍事力は最強になり、アメリカは日々勝利を収めている」と成果を強調しました。<br><br>そしていわゆるねじれ議会で下院の多数派となった野党・民主党に対し、「われわれは、共に数十年に及ぶ政治的な停滞を打破し分断を埋めることができる」と述べ、党派を超えた協力を呼びかけました。<br><br>一方で「国民の命と雇用を守る移民制度を作る道義的な義務がある。私が壁を造ってみせる」と述べて、メキシコとの国境沿いの壁の建設では譲らない考えも強調しました。<br><br>またトランプ大統領は、外交面でも過去の政権が残した問題に取り組んでいるとアピールしました。<br><br>中国との貿易問題では、「今協議している新たな貿易の合意には真の構造改革が含まれていなければならない」と述べ、不公正な貿易慣行を終わらせて貿易赤字を削減するとともに、両国の隔たりが大きい知的財産権などをめぐる問題の解決を迫る方針を示しました。<br><br>また北朝鮮との非核化めぐる協議では、「やるべきことは多く残されている」として２回目の米朝首脳会談を今月27日と28日の２日間、ベトナムで開催し、成果を急ぐ考えをにじませました。<br><br>トランプ大統領は、今回の演説のテーマを「偉大さの選択」と位置づけていて、来年の大統領選挙をにらんで、内政のこう着状態を打開し、さらなる成果を目指す一方、公約を守る姿勢は強調し、一定の支持をつなぎ止めるねらいがあるとみられます。<br><br>しかし民主党は攻勢の構えを崩しておらず、いわゆる「ロシア疑惑」の捜査が大詰めを迎える中、新たな疑惑報道も相次いでいて、政権運営の先行きは依然不透明な情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 16:59:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子高校生自殺 教職員からも“いじめ”に遺族「驚きと怒り」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011805941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子高校生自殺 教職員からも“いじめ”に遺族「驚きと怒り」</span><time datetime="2019-02-06T17:01"><span>2月6日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011805941_1902061701_1902061707_01_02.jpg" alt="男子高校生自殺 教職員からも“いじめ”に遺族「驚きと怒り」" id="news_image"></div><div></div><div>３年前、山口県周南市で自殺した男子高校生について県の調査委員会が教職員からもいじめに類する行為があったとの報告書をまとめたことを受けて６日、高校生の遺族が記者会見し、「教員がみずから進んで『いじめ』に加わっていた事実に驚きと怒りを感じる」と語りました。</div><div>平成28年７月、周南市で当時、高校２年生の男子生徒が貨物列車に飛び込み、自殺した問題で、県の調査委員会は生徒によるいじめが自殺のきっかけとなった可能性があり、教職員からもいじめに類する行為があったなどとする報告書をまとめました。<br><br>これを受けて、男子生徒の両親が６日記者会見し、父親は「教員による『いじめ』は想像すらしておらず、驚きと怒りを感じた。教員がみずから進んで『いじめ』に加わっていた事実はショック以外の何ものでもない」と語りました。<br><br>そのうえで「学校の責任はことばにならないほど重く、深刻なものであると言わざるをえない」と厳しい口調で指摘しました。<br><br>最後に父親は「『いじめ』は人の心を傷つけ、死に追いやる危険な行為だと認識を深めてほしい。教育委員会や現場の教員には２度と同じ過ちを繰り返さないよう対策を検討し、具体的に実行してもらいたい」と訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011805941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 17:01:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 賃金統計の不正は総務省で原因調査 参院予算委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011806161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 賃金統計の不正は総務省で原因調査 参院予算委</span><time datetime="2019-02-06T18:32"><span>2月6日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、厚生労働省の統計不正問題に関連し、労働者の賃金の実態を調べる「賃金構造基本統計調査」については、今後、総務省の行政評価局で、不適切な取り扱いが行われてきた経緯や原因の調査を進め、再発防止に万全を期す考えを示しました。</div><div>この中で立憲民主党の石橋通宏氏は、厚生労働省の統計不正問題について「統計法に基づく厳正な処罰も含めて、再発防止のために総理大臣として具体的にどのような考えで指示を出しているのか」と質問しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「『毎月勤労統計調査』の事案については、厚生労働省の特別監察委員会でさらにより独立性を強めた形で検証作業を進め、その結果も踏まえて今後しっかりと適切に対処していく」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「新たに問題が指摘された『賃金構造基本統計調査』については、統計値の問題というよりは、むしろ行政のやり方に大きな問題があったことから、総務省行政評価局に調査を担当させることとし、不適切な取り扱いが行われてきた経緯や原因などをよく調べさせたうえで、再発防止に万全を期していきたい」と述べました。<br><br>また根本厚生労働大臣は、特別監察委員会が先月22日に公表した調査結果について、東京都などへの十分なヒアリングが行われておらず撤回すべきだと問われたのに対し「当時の担当者や現在の部長、課長級らにヒアリングしたうえで、事実と思われる供述を客観的に書いており、これはこれで明らかにされている」と述べ、撤回しない考えを示しました。<br><br>自民党の長谷川岳氏は、ロシアとの北方領土問題を含む平和条約交渉をめぐって「日本の本気度をしっかりと示していくことが平和条約締結の前提になる。安倍総理大臣とプーチン大統領の間でさまざまな課題を解決したうえで日ロ平和条約へと結び付けてほしい」と質問しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「６月のＧ20大阪サミットにプーチン大統領を招き、併せて首脳会談を行う。日本国民とロシア国民がお互いの信頼関係、友人としての関係をさらに増進し、根室、北海道と、ロシア、四島の皆さんとの交流や相互理解が進んでいくことが極めて重要だと思っており、平和条約交渉をできるかぎり前進させていく決意だ」と述べました。<br><br>また安倍総理大臣は、憲法改正について「憲法審査会でわが党の議員と議論を交わしてもらえれば国民の理解も進む。憲法審査会の場で議論をしたら、国民から『国会もすばらしいな』と思われるのではないか」と述べました。<br><br>このほか安倍総理大臣は、ＩＷＣ＝国際捕鯨委員会から脱退し、ことし７月から再開する商業捕鯨について「クジラの利用については、他の水産資源と同様に、科学的根拠に基づき、持続的に行っていくべきだ。これを機に学校給食での提供や外食産業での新メニューの開発など、若い方々もターゲットにした需要拡大に積極的に取り組んでいく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011806161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 18:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の業績予想 下方修正相次ぐ 中国経済の減速など背景</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011806201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>企業の業績予想 下方修正相次ぐ 中国経済の減速など背景</span><time datetime="2019-02-06T18:54"><span>2月6日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/K10011806201_1902061855_1902061855_01_02.jpg" alt="企業の業績予想 下方修正相次ぐ 中国経済の減速など背景" id="news_image"></div><div></div><div>発表が本格化している企業の第３四半期までの決算は中国経済の減速などを背景に最終的な利益が全体として減益になっているほか、年間の業績予想を下方修正する企業も相次いでいます。</div><div>企業の去年４月から12月までの第３四半期決算は発表が本格化していて、東証１部では、全体の51％にあたる757社が５日までに発表を終えました。<br><br>ＳＭＢＣ日興証券がこれらの企業の業績をまとめたところ、最終的な利益の合計は16兆5550億円で、前の年の同じ時期に比べて6.5％の減益になっています。<br><br>去年秋以降の中国経済の減速やそれに伴うスマートフォンの売り上げの低迷で、製造業を中心に業績に影響が出ているほか、年末にかけての株価下落で証券業でも大幅な減益になっています。<br><br>今後発表する企業も含めて減益になれば、すべての産業では２年ぶり、金融をのぞいたベースでは７年ぶりだということです。<br><br>さらに今回の決算では、来月までの年間の業績予想を下方修正する企業も増えていて、最終的な利益を下方修正した企業はこれまでに94社と、上方修正した55社を大きく上回っています。<br><br>国内企業の業績は好調な海外経済に支えられて過去最高の水準を更新してきましたが、米中の貿易摩擦による中国経済の減速などの影響が急速にあらわれていて、先行きにも慎重な見方が増えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新日鉄 宮本副社長「先行き不透明感増している」</h3><div>中国経済の減速について鉄鋼メーカー最大手、「新日鉄住金」の宮本勝弘副社長は、６日の決算会見で「今のところ大きな影響は出ていないがアメリカと中国の貿易摩擦の激化などで、先行きの不透明感は増している」と述べ懸念を示しました。<br><br>そのうえで「中国政府が行う景気対策の効果が期待されるので、注意深く見ていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>三菱重工 小口副社長「急速に受注落ちている」</h3><div>三菱重工業の小口正範副社長は６日の決算会見で中国経済の減速に関連して「ほかの事業には大きな影響は出ていないが、中国の自動車の販売・生産が落ちていて、中国向けのターボチャージャーの受注が急速にブレーキがかかっている」と述べました。<br><br>そのうえで小口副社長は「去年10月以降、急速に受注が落ちている。今後は中国の経済動向によると思うが、ある程度続く可能性はあると思う」と述べ、今後も受注の減少が続く可能性があるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011806201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 18:54:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豚コレラ ふるさと納税の返礼品にも影響 長野 宮田村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190206/k10011806241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚コレラ ふるさと納税の返礼品にも影響 長野 宮田村</span><time datetime="2019-02-06T18:59"><span>2月6日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>豚コレラの感染による影響はふるさと納税の返礼品にも及んでいます。</div><div>長野県宮田村では、豚コレラの感染が確認された養豚場で育てたブタを、しゃぶしゃぶ用の豚肉としてふるさと納税の返礼品にしていました。<br><br>６日、この養豚場のブタへの感染が確認され、全頭が殺処分の対象となったことから村では、今後、しばらく豚肉の入荷が見込めないとして、返礼品の新たな申し込みの受け付けを中止したということです。<br><br>豚コレラは人に感染することはなく、食べても影響はありませんが、村では、すでに加工済みであさって発送予定だった20件を含む186件について発送を取りやめ、寄付した人たちに連絡を取って、希望に応じて代わりの商品を送ったり代金を返金したりする対応をとることにしたということです。<br><br>宮田村の小田切康彦村長は「風評被害が心配ですが、規模の大きな養豚場で村の畜産の基幹産業でもあるので、早く立ち直ることができるよう村としてできるかぎり支援していきたいです。出荷の際に慎重に対応してもらえればこんなことにならなかったので非常に残念です」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190206%2Fk10011806241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 18:59:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>