<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クルーズ船で新たに60人余の感染確認 新型ウイルス検査 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船で新たに60人余の感染確認 新型ウイルス検査 厚労省</span><time datetime="2020-02-10T17:01"><span>2月10日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279941_2002101432_2002101440_01_02.jpg" alt="クルーズ船で新たに60人余の感染確認 新型ウイルス検査 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、新たに60人余りの感染が確認されました。クルーズ船で感染が確認されたのは、合わせて130人余りとなりました。</div><div>厚生労働省は、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内で今月３日から乗客と乗員全員にあたる合わせて3700人余りの検疫を行い、このうち、発熱やせきなどの症状があったり、症状がある人と濃厚接触したりした人などから検体を採取してウイルス検査を実施してきました。<br><br>この結果、10日、新たに60人余りの感染が確認されたということです。厚生労働省は感染が確認された人たちを医療機関に搬送することにしています。<br><br>これでクルーズ船で感染が確認されたのは、130人余りとなりました。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、その後、香港に住む80歳の男性が香港で船を下りたあとに新型コロナウイルスへの感染が明らかになっていました。<br><br>厚生労働省は残るおよそ3600人の乗客と乗員について、今後も引き続き船内にとどまったうえで、原則として今月５日からの14日間は客室などで待機することを求めることにしています。<br><br>また、感染が確認された人と濃厚接触したり、発熱などの症状が見られたりする人については、順次、ウイルス検査を実施していくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗員乗客全員への検査 現段階では難しい 官房長官</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、クルーズ船で新たに60人余りの感染が確認されたことについて「検査を進める中で、陽性反応が出ていると報告を受けている。検査結果をきちんと整理のうえ、本人に伝えてから厚生労働省から公表される。今後はウイルス検査の処理能力などを踏まえつつ、引き続き、船内の乗員乗客の健康や不安の解消を最優先に対応していきたい」と述べました。<br><br>そして乗員乗客全員への検査実施については、「現状においては厳しいものがある」と述べ、現段階では難しいという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 17:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスク 品薄状態が続くのはなぜか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスク 品薄状態が続くのはなぜか</span><time datetime="2020-02-10T17:43"><span>2月10日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280171_2002101738_2002101743_01_02.jpg" alt="マスク 品薄状態が続くのはなぜか" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大し国内でもマスクの需要が大幅に増える中、マスクメーカー各社は増産の対応をとっていますが、注文の多さに対して供給が追いつかない状態が続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>注文の多さに供給が追いつかず</h3><div>このうち、大手日用品メーカーのユニ・チャームは、マスクを生産している国内の複数の工場で24時間体制で増産を続けていますが、注文の多さに供給が追いついていないということです。<br><br>また、中国にある工場でも10日からマスクの生産を再開しましたが、従業員の健康状態を確認しながらの対応となり、どの程度の生産ができるかは分からないとしています。<br><br>医薬品メーカーの玉川衛材も、先週から中国 上海郊外にある工場でマスクの生産を再開しましたが、いつから日本向けに出荷できるかはまだ見通せないとしています。<br><br>王子ネピアは、国内の工場で従業員を増やして増産にあたっていますが、注文に対して供給が追いついていないということです。<br><br>各社は当面、増産体制を続ける方針ですが、感染の広がりや中国の工場の稼働状況などをみながらマスクの需要に対応したいとしています。</div></div><div><h3>生産の７割は中国</h3><div>経済産業省によりますと、国内のメーカーが販売するマスクのうち、中国で生産されているものは全体の７割程度にのぼり、国内産のマスクは３割程度だということです。<br><br>マスクメーカー各社は政府からの要請に基づいて国内の工場で24時間体制で増産にあたっていますが、急増する需要に対して供給が追いついていないのが現状です。<br><br>また中国の工場は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で十分な生産体制が整わず、物流にも影響が出ているため、日本向けにどれだけ出荷できるかは見通せていないということです。<br><br>政府はできるだけ多くの人にマスクが行き届くようドラッグストアなどでつくる団体に対し、特定の企業が過剰な発注をしたり買い占めたりしないよう協力を呼びかけています。</div></div><div><h3>ドラッグストア 品薄状態が続く</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ドラッグストアなどではマスクが品薄な状態が続いています。<br><br>このうち、東京 渋谷区など都内で５つの店舗を展開する「三千里薬品」は、１月後半から、まとまった数のマスクを仕入れることが難しくなっているということです。<br><br>また大手ドラッグストアチェーンでも、マスクを入荷してもすぐに売り切れる状態が続いているということで、１人が購入できる数を制限する動きも広がっています。<br><br>各社とも現時点でマスクが品薄な状況が解消する見通しは立っていないということですが、ある大手チェーンの担当者は「１つの店舗に大量にマスクを供給するのではなく、量は少なくても、できるだけ多くの店舗にマスクが行き渡るようにして、幅広い需要に対応したい」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「備蓄の振り分けや増強の要請検討」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、医療用のマスクについて、「厚生労働省で、各都道府県の備蓄状況の把握を進めているが、今後の医療現場での需要増加の見込みを踏まえて、各都道府県に対し、不足している感染症の医療機関へ備蓄分を振り分けることや、備蓄の増強の要請を検討している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 17:43:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>耐震性ある老朽化マンション一括売却 所有者の合意条件緩和へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>耐震性ある老朽化マンション一括売却 所有者の合意条件緩和へ</span><time datetime="2020-02-10T17:45"><span>2月10日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280091_2002101635_2002101745_01_02.jpg" alt="耐震性ある老朽化マンション一括売却 所有者の合意条件緩和へ" id="news_image"></div><div></div><div>耐震性があっても、管理が適切に行われず、壁がはがれ落ちるおそれがあるといった老朽化マンションの増加が今後の課題となっています。こうしたマンションの建て替えをしやすくするため、国は、建物と敷地を一括して売却する場合に必要だった所有者全員の合意を、「５分の４」に引き下げる方針を決めました。</div><div>この方針は10日、国土交通省で開かれた検討会で示されました。<br><br>国土交通省によりますと、昭和56年以降のマンションは新耐震の基準で建設されていますが、古いものではすでに40年ほど経過していて、耐震性があっても管理が適切に行われず、壁がはがれ落ちるおそれがあるといった老朽化マンションの増加が今後の課題となっています。<br><br>これまで耐震性が不足しているマンションについては、建て替えに向けた建物や敷地の売却が所有者の５分の４の合意で可能でしたが、耐震性があるマンションの場合は、所有者全員の合意が必要で、老朽化が進んでいても合意形成が進まないことが課題となっていました。<br><br>このため、耐震性があっても老朽化したマンションの建て替えをしやすくしようと、国は必要な所有者の合意を「５分の４」に引き下げる方針を決めました。<br><br>国土交通省によりますと、新耐震基準で建築されたマンションのうち、築40年を超えるマンションは、令和５年末にはおよそ34万戸、さらに令和20年末には、その８倍に当たるおよそ263万戸になる見込みです。<br><br>国土交通省は、現在の国会にマンション建て替えに関する法律の改正案を提出することにしていて、「新耐震基準でも今後、老朽化マンションが増加するおそれがある。まずは、マンションの適切な維持管理を進めてもらいたいが、建て替えの選択肢を広げることで、老朽化マンションの再生を後押ししたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>老朽化マンションの建て替え 主に２つの方法</h3><div>老朽化したマンションの建て替えを進める場合、主に２つの方法がありますが、課題もあります。<br><br>マンションの管理組合で建物を取り壊して建て替える方法と、マンションの建物と敷地を業者に一括で売却して建て替える方法です。<br><br>管理組合で建て替える場合は、建て替えられたマンションではなく、別の場所に住みたいと考えている人の理解を得ることが難しく、建て替えている間の住まいを確保する必要もあり、所有者の合意形成がなかなか進まないという課題がありました。<br><br>一方で、建物と敷地を業者に売却して建て替える場合は、マンション以外のオフィスビルなどの建物に建て替えが可能なため、住民はそこに住まずに別の場所に行くことも可能なうえ、売却で得た資金をもとに別の住まいを確保したり、建て替えられたマンションに再び入居したりできるメリットがあり、合意形成が進めやすいと考えられています。<br><br>ただ、マンションの建て替えに関する法律に基づいて売却による建て替えをする場合、所有者の合意が５分の４で可能なのは、これまで耐震性が不足するマンションに限られていて、耐震性があるマンションでも老朽化が進むおそれがある中、法律の対象の拡大が議論になっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 17:45:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャーター機第５便 週末にも派遣で最終調整 茂木外相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チャーター機第５便 週末にも派遣で最終調整 茂木外相</span><time datetime="2020-02-10T17:56"><span>2月10日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280261_2002101754_2002101757_01_02.jpg" alt="チャーター機第５便 週末にも派遣で最終調整 茂木外相" id="news_image"></div><div></div><div>中国での新型コロナウイルスの感染拡大で、茂木外務大臣は、10日夕方、記者団に対し、中国の湖北省に滞在する日本人らの帰国を支援するため、チャーター機の第５便を早ければ、この週末にも派遣する方向で最終調整していることを明らかにしました。<br><br>茂木大臣は「日本政府としては、この第５便をもって、チャーター機による帰国オペレーションにとりあえずの一区切りをつけたい。湖北省の在留邦人は、次の第５便での帰国について、早急に検討してほしい」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 17:56:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア通商代表部幹部 出頭要請応じず出国 書類送検へ 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア通商代表部幹部 出頭要請応じず出国 書類送検へ 警視庁</span><time datetime="2020-02-10T18:01"><span>2月10日</span> <span>18時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280241_2002101755_2002101801_01_02.jpg" alt="ロシア通商代表部幹部 出頭要請応じず出国 書類送検へ 警視庁" id="news_image"></div><div></div><div>ソフトバンクの元社員が機密情報を持ち出したとして逮捕された事件で、情報を受け取ったとみられる在日ロシア通商代表部の代表代理は警視庁からの出頭要請に応じず、10日、成田空港から旅客機でモスクワに向けて出国しました。警視庁は代表代理が元社員をそそのかし情報を受け取った疑いがあるとして、今後、書類送検する方針です。</div><div>去年２月、電話の基地局など通信設備に関する機密情報を不正に持ち出したとして、ソフトバンクの元統括部長、荒木豊容疑者（48）が先月、不正競争防止法違反の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>これまでの調べで荒木元統括部長は在日ロシア通商代表部のアントン・カリニン代表代理（52）に情報を渡したと供述していますが、代表代理は外交官としての不逮捕特権があることから、警視庁は外務省を通じて出頭を要請していました。<br><br>こうした中、カリニン代表代理は午後１時すぎ、成田空港から旅客機でモスクワに向けて出国したということです。黒い帽子に黒い革のコートを着て、マスク姿で、関係者とみられる人物に囲まれて搭乗していました。<br><br>２人は飲食店での会食などを通じて関係を深めたとみられ、荒木元統括部長はカリニン代表代理の求めに応じて資料を提供するごとに「数万円を受け取っていた」と供述しているということです。<br><br>警視庁は、カリニン代表代理が荒木元統括部長をそそのかし、情報を受け取った疑いがあるとして、今後書類送検する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カリニン代表代理 平成29年に来日</h3><div>在日ロシア通商代表部は貿易関連の業務を担うロシア大使館の組織で、アントン・カリニン代表代理（52）は代表に次ぐ立場の人物でした。<br><br>捜査関係者によりますと、「ＳＶＲ」＝対外情報庁に所属しているとみられ、３年前の平成29年に来日しました。<br><br>すでに帰国した元職員から荒木元統括部長の担当を引き継いだあとは飲食店などで接触を重ねて関係を深め、機密情報の提供をそそのかした疑いが持たれています。<br><br>代表代理は外交官としての不逮捕特権があることから、警視庁は先月25日、外務省を通じて出頭を要請しましたが、それに応じることなく出国しました。</div></div><div><h3>荒木容疑者とは</h3><div>通信大手ソフトバンクから機密情報を持ち出したとして逮捕された荒木豊容疑者（48）は当時、モバイルＩＴ推進本部の無線プロセス統括部長の役職についていて、電話の基地局など通信設備を構築する業務プロセスを省力化する仕事を担当していたということです。<br><br>会社によりますと、今回はこの業務に関する作業手順書を不正に持ち出したということで、去年12月、懲戒解雇しました。</div></div><div><h3>ロシアによる諜報事件の検挙 ソ連崩壊以降９件</h3><div>警察当局によりますと、ロシアによる諜報事件の検挙は、ソ連が崩壊した平成３年以降９件あります。いずれもロシアの諜報機関である「ＧＲＵ」＝ロシア軍参謀本部情報総局や、「ＳＶＲ」＝対外情報庁に所属する人物が大使館や通商代表部の職員として活動する中で関与するケースがほとんどです。<br><br>平成12年には、海上自衛隊の幹部が内部資料を在日ロシア大使館の駐在武官に流していたとして自衛隊法違反の疑いで逮捕されました。駐在武官は「ＧＲＵ」の所属で、複数回にわたって海上自衛隊の幹部に現金を渡していましたが、警視庁から出頭要請を受けた翌日に出国しました。<br><br>平成17年には、大手電機メーカー「東芝」の子会社の元社員が軍事転用が可能な半導体技術の機密情報を在日ロシア通商代表部の男に漏らし、現金100万円を受け取ったとして、背任の疑いで書類送検されました。通商代表部の男は「ＳＶＲ」に所属する情報機関員とみられています。<br><br>捜査関係者によりますと、かつてはＧＲＵが軍事的な情報を狙い、ＳＶＲが最先端の技術などの情報を狙う傾向にありましたが、最近では区分けがなくなってきているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 18:01:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 四川省 ニワトリに鳥インフルエンザ感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 四川省 ニワトリに鳥インフルエンザ感染確認</span><time datetime="2020-02-10T18:04"><span>2月10日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280211_2002101737_2002101737_01_02.jpg" alt="中国 四川省 ニワトリに鳥インフルエンザ感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大するなか、内陸部・四川省の養鶏場で、ニワトリが「Ｈ５Ｎ６型」の鳥インフルエンザウイルスに感染しているのが確認されました。中国では内陸部・湖南省で、別の型の鳥インフルエンザウイルスに感染したニワトリが見つかったばかりで、当局が警戒を強めているものとみられます。</div><div>中国の農業農村省の発表によりますと、四川省西充にある養鶏場で、ニワトリが高病原性の「Ｈ５Ｎ６型」の鳥インフルエンザウイルスに感染しているのが確認され、飼育されていた2497羽のうち1840羽が死んだということです。<br><br>感染の確認を受けて、ほかのニワトリも予防的に殺処分され、感染が広がらないよう措置を取ったということです。<br><br>中国では今月はじめ、湖南省で、「Ｈ５Ｎ１型」と呼ばれる別の型の鳥インフルエンザウイルスに感染したニワトリが見つかったと当局が発表したばかりです。<br><br>中国で新型コロナウイルスの感染が拡大するなか、相次いで鳥インフルエンザウイルスが確認されたことで、当局は一層警戒を強めているものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 18:04:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪マラソンのチケット払い戻し テスト大会優先購入も 組織委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012280201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪マラソンのチケット払い戻し テスト大会優先購入も 組織委</span><time datetime="2020-02-10T18:05"><span>2月10日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012280201_2002101742_2002101805_01_02.jpg" alt="五輪マラソンのチケット払い戻し テスト大会優先購入も 組織委" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンの会場移転にともない、大会組織委員会は、全額払い戻しとなる男子マラソンのチケットの購入者に対し、ことし５月に国立競技場で行われる陸上のテスト大会のチケットを優先的に購入できるようにする措置を発表しました。</div><div>東京オリンピックのマラソンは、猛暑の影響を懸念したＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の意向で急きょ会場が札幌に移ることになりました。<br><br>札幌では大規模な観客席を設けることができないことから、新たなチケットは販売されず、国立競技場で観戦するはずだった、すでに販売されているチケットの取り扱いが焦点となっていました。<br><br>組織委員会は10日、チケットの払い戻しなどの詳細を発表し、女子砲丸投げ決勝などを含んだチケットになっている女子マラソンについては、チケットの席種に応じて代金の一部を払い戻し、砲丸投げなどほかの競技をそのまま観戦できるとしました。<br><br>ただ、希望すれば全額払い戻しにも応じるということです。<br><br>一方、マラソンのみのチケットとなっていた男子マラソンについては、全額を払い戻すとともに、ことし５月５日と６日に国立競技場で行われる陸上のテスト大会のチケットを優先的に購入できるようにするということです。<br><br>オリンピックではなくテスト大会のチケットを買えるようにすることについて、組織委員会マーケティング局の鈴木秀紀次長は「大変心苦しく思っている。払い戻しの規模を考え、現実的な対応となった」と話しています。<br><br>対象となる購入者は、男子マラソンがおよそ8800人、女子マラソンがおよそ5800人となっていて、ことし４月以降に払い戻しが行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012280201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 18:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>