<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>後部座席のシートベルト未着用 新車に警告装置を義務づけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/k10011014011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>後部座席のシートベルト未着用 新車に警告装置を義務づけ</span><time datetime="2017-06-11T15:19"><span>6月11日</span> <span>15時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/K10011014011_1706111518_1706111521_01_02.jpg" alt="後部座席のシートベルト未着用 新車に警告装置を義務づけ" id="news_image"></div><div></div><div>車の後部座席でシートベルトの着用が徹底されていないことを受け、国土交通省は自動車メーカーに対し、後部座席のシートベルトを着けずに走行すると、ランプとブザーで警告する装置を設置するよう義務づけることを決めました。</div><div>後部座席のシートベルトの着用は、９年前の平成２０年に義務化されましたが、警察庁などが去年、全国で調べたところ、一般道での着用率は３６％にとどまっています。<br><br>このため、国土交通省は自動車メーカーに対し、エンジンをかけた時に後部座席のシートベルトを着けていないと、運転席のランプで知らせ、さらに走行中にベルトを外すと、ブザーで警告する装置を設置するよう義務づけることを決めました。<br><br>国土交通省は今月中にも道路運送車両法の保安基準を改正し、３年後の平成３２年９月から、新しく発売される乗用車や、軽ワゴン車を対象に設置を義務づける方針です。<br>警察庁によりますと、去年１年間に後部座席に乗車していて事故で死亡した人は全国で１５２人に上り、７割に当たる１０５人がシートベルトを着用していませんでした。<br><br>国土交通省は助手席に対しても、警報装置の設置を義務づける方針で、現在、運転席だけに義務づけられている装置の設置を、すべての座席に拡大することで、シートベルト着用の徹底を図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>本人だけでなく前方の座席の人も危険に</h3><div>後部座席でシートベルトを着用せずに事故に遭うと、本人が死亡したり、けがをしたりするだけでなく、運転席や助手席など前の座席にいる人にも重大なけがを負わせるリスクが高まることが指摘されています。<br><br>後部座席でシートベルトを着用しなかった場合の危険性を検証するため、ＪＡＦ＝日本自動車連盟が、ことし３月に茨城県つくば市の施設で実験を行いました。<br><br>実験では、運転席と助手席、それに後部座席の左右に、それぞれ４体の人形を乗せ、運転席側の後部座席の人形だけシートベルトを着用しませんでした。車を時速５５キロで走らせ、前方の壁に衝突させた結果、シートベルトを着用していない人形は前に投げ出され、衝突の０．１秒後には運転席の後ろに頭を打ちつけて、さらにシートごと運転席の人形を押しつぶしました。<br><br>この時の衝撃を分析した結果、後部座席の人は死亡したり、致命的な損傷を負ったりする危険性が高く、運転席の人も頭蓋骨が骨折するなどのリスクが高まることがわかったということです。<br>警察庁によりますと、時速６０キロの車が壁などに衝突した場合、体は高さ１４メートルのビルから落下するのと同じ衝撃を受けるということです。<br><br>一方、後部座席でシートベルトを着用していた人形は、体が前方に投げ出されることはなく、けがをするリスクが大幅に下がることが確認されたということです。</div></div><div><h3>後部座席での死者 ７割が着用せず</h3><div>シートベルトの着用は、昭和６０年に運転席と助手席で義務化され、平成２０年には後部座席でも義務づけられました。<br>高速道路で後部座席のシートベルトをしていなかった場合、交通違反の点数１点の行政処分が科せられ、一般道での違反は警察官が指導を行います。<br><br>警察庁とＪＡＦ＝日本自動車連盟が去年、全国でシートベルトの着用状況を調べたところ、運転席と助手席の着用率は９５％を超えた一方で、後部座席の着用率は高速道路では７２％、一般道では３６％にとどまっていました。<br><br>警察庁によりますと、去年１年間に乗車中の事故で死亡した人は１３２２人で、シートベルトを着用していなかった人は４２％の５５８人に上ります。<br>また、後部座席で事故に遭って死亡した人は１５２人で、６９％に当たる１０５人がシートベルトを着用していませんでした。</div></div><div><h3>警告装置 すでに導入済みの車も</h3><div>国内の自動車メーカーでは、後部座席のシートベルト着用を促すため、すでに販売されている車にも警告機能が設置されている車もあります。<br><br>ＳＵＢＡＲＵでは一部の車種を除いて、走行中に後部座席の人がシートベルトを外すと、ルームミラー上部のランプが赤く点灯し、運転席のスピーカーから警報音が鳴る装置が設置されています。<br>さらに、このメーカーではシートベルトの着用を徹底させるため、３年前から一部の車種ではシートベルトをしないまま、走り出した段階で、運転席にランプとブザーで警告する装置も設置しています。<br>座席の重さや形状から後部座席に人が座っていることを感知するということで、この装置を導入しているのは、国内メーカーでは初めてだということです。<br><br>ＳＵＢＡＲＵ車両研究実験部の上田圭介さんは「後部座席の人が走行中にシートベルトを外しても、ドライバーは気付けないので、着用率を上げるために装置の開発や導入を進めてきた。シートベルトは最も基本的な安全装備であり、必ず着用してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170611%2Fk10011014011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 15:19:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バス運転手が証言「大惨事になるおそれ ハンドル切った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/k10011014171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バス運転手が証言「大惨事になるおそれ ハンドル切った」</span><time datetime="2017-06-11T18:55"><span>6月11日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/K10011014171_1706111907_1706111910_01_03.jpg" alt="バス運転手が証言「大惨事になるおそれ ハンドル切った」" id="news_image"></div><div>愛知県の東名高速道路で、１０日、反対車線に飛び出した乗用車が観光バスと衝突し、乗用車の男性が死亡、バスの乗客など４５人がけがをした事故で、バスの運転手が事故のあと初めて取材に応じ、「何かが飛んできて、大惨事になるおそれがあったので、それを避けようとハンドルを切った」と、一瞬の対応について証言しました。</div><div>１０日、愛知県新城市の東名高速道路上り線で、反対車線に飛び出した乗用車が観光バスと衝突し、乗用車を運転していた６２歳の男性が死亡したほか、バスの乗員乗客、合わせて４５人が重軽傷を負いました。<br><br>バスを運転していた山本良宗さん（６８）も頭や肩を打って入院しています。１１日、本人と家族の了解を得て、当時の状況について、初めて取材することができました。<br><br>事故の瞬間について、山本運転手は「とにかく何かが飛んできた。バスは追い越し車線を走っていたため、ハンドルを右に切ると中央分離帯に当たり大惨事になるおそれがあったので、ハンドルを左に切り、サイドブレーキを引いた」と、記憶をたどりながら一瞬の対応を証言しました。<br><br>バスの車載カメラには衝突の瞬間、ハンドルを左に切ろうとする山本運転手の姿が写っていて、警察によりますと、バスは衝突したあと、３００メートルほど進んで止まったということです。<br><br>山本運転手はバスの運転歴が４８年で、このときの判断について、「追い越し車線は速度を上げた車が走っていて危険が多く、とにかく左に寄れば、安全だという意識がふだんからあった。気付いたら、病院にいたが、落ち着いてやれたと思う」と振り返りました。<br><br>また、運転席の横にいたバスガイドの女性は妻で、「左によけてくれたわね」とねぎらいの言葉をかけられたということです。<br><br>山本運転手は乗客にけがはあったものの、亡くなる人がいなかったことを受けて、「乗客の皆さんの命が助かってうれしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170611%2Fk10011014171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 18:55:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奄美空港に緊急着陸のオスプレイ 機体の安全確認終え離陸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/k10011014181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>奄美空港に緊急着陸のオスプレイ 機体の安全確認終え離陸</span><time datetime="2017-06-11T18:58"><span>6月11日</span> <span>18時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/K10011014181_1706111936_1706111944_01_03.jpg" alt="奄美空港に緊急着陸のオスプレイ 機体の安全確認終え離陸" id="news_image"></div><div>１０日夜、鹿児島県奄美市の奄美空港に緊急着陸したアメリカ軍の輸送機、オスプレイは１１日朝から機体の確認作業などを行い、夕方、空港から離陸しました。アメリカ軍は「訓練中にコックピットの警告灯が表示されたため、予防的な着陸をした」と説明しています。</div><div>１０日午後９時前、沖縄の普天間基地に配備されているアメリカ軍の輸送機、オスプレイ１機が鹿児島県奄美市の奄美空港に緊急着陸しました。<br><br>機体は夜のうちに駐機場に移され、１１日朝から、アメリカ軍の関係者が機体の確認などを行い、昼前には修理用の部品を輸送するため、沖縄から派遣された別のオスプレイが奄美空港に到着しました。<br><br>九州防衛局によりますと、その後、機体の安全が確認できたとして、オスプレイは午後４時半すぎ、奄美空港を離陸しました。<br><br>奄美空港を管理している鹿児島県によりますと、今回のオスプレイの緊急着陸によるけが人はなく、機体や滑走路の損傷、それに、ほかの航空機への影響もなかったということです。<br><br>緊急着陸について、沖縄のアメリカ海兵隊はＮＨＫの取材に対し、「訓練中にコックピットにある警告灯が表示されたため、定められた手順で奄美空港に予防的な着陸をした」と説明しています。<br><br>オスプレイをめぐっては去年１２月、沖縄県名護市の浅瀬に不時着して大破する事故が起きているほか、今月６日にも、沖縄県の伊江島にあるアメリカ軍の補助飛行場に警告灯が点灯した１機が着陸するトラブルがあったばかりで、沖縄県は１１日、沖縄防衛局に対し、原因の究明などをアメリカ軍に働きかけるよう申し入れました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄県も米軍に申し入れ</h3><div>オスプレイが奄美空港に緊急着陸したことを受け、沖縄県は１１日、「このような事案が相次いで発生していることは大変遺憾だ。県民に、さらなる不安を与えるものであり、アメリカ軍の航空機の整備の在り方や、安全対策などについて、大きな疑念と不信感を抱かざるをえない」として、沖縄防衛局に対し、原因の究明や再発防止策、それに今後の安全管理の徹底と内容の公表をアメリカ軍に働きかけるよう申し入れました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170611%2Fk10011014181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 18:58:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７環境相会合始まる どうなる温暖化対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/k10011014191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｇ７環境相会合始まる どうなる温暖化対策</span><time datetime="2017-06-11T19:20"><span>6月11日</span> <span>19時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/K10011014191_1706111944_1706111945_01_03.jpg" alt="Ｇ７環境相会合始まる どうなる温暖化対策" id="news_image"></div><div>Ｇ７＝主要７か国の環境相会合がイタリアで始まりました。アメリカのトランプ大統領が温暖化対策の国際的な枠組み、パリ協定からの脱退を表明して以降、環境政策を担当する閣僚が集まるのは初めてで、各国がアメリカを取り込みながら、世界全体で温暖化対策を進める道筋を示せるのかが注目されます。</div><div>Ｇ７＝主要７か国の環境相会合はイタリアのボローニャで、日本時間の１１日午後３時半から始まり、日本からは山本環境大臣が出席しています。<br><br>開幕式で、山本大臣は「異常気象を経験し、地球環境の限界を感じていて、その危機感がパリ協定という歴史的な合意に向かわせる力となった。われわれは率先して、国内での努力を継続しなければならない」とスピーチしました。<br><br>今回は、アメリカのトランプ大統領がパリ協定からの脱退を表明して以降、環境政策を担当する閣僚が集まる初めての会合です。<br><br>山本大臣は会合に先立って、協定脱退の方針を支持するアメリカ環境保護局のプルイット長官と会談し、「脱退の表明には失望した」と述べたうえで、今後も温暖化対策を後退させず、協力して取り組みたいと働きかけたということです。<br><br>これに対し、プルイット長官は、これまでどおり、世界のリーダーとして対策に取り組む考えを示したということです。<br><br>２日間の日程で行われる会合では、最終日に共同声明をまとめることになっていて、アメリカを取り込みながら、世界全体で温暖化対策を進める道筋を示せるのかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170611%2Fk10011014191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 19:20:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立教大が５９年ぶり優勝 長嶋さんの前で 全日本大学野球</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/k10011014031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>立教大が５９年ぶり優勝 長嶋さんの前で 全日本大学野球</span><time datetime="2017-06-11T19:36"><span>6月11日</span> <span>19時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170611/K10011014031_1706111930_1706111941_01_03.jpg" alt="立教大が５９年ぶり優勝 長嶋さんの前で 全日本大学野球" id="news_image"></div><div>大学野球日本一を決める全日本大学選手権は１１日、神宮球場で決勝が行われ、立教大が千葉の国際武道大に９対２で勝って、５９年ぶり４回目の優勝を果たしました。</div><div>ことしの決勝は昭和３３年以来、５９年ぶりの優勝を目指した立教大と、１８回目の出場で初優勝を狙う国際武道大の対戦となり、神宮球場には立教ＯＢでプロ野球、巨人の終身名誉監督を務める長嶋茂雄さんも駆けつけました。<br><br>試合は１回に先制された立教大が、その裏、５番の山根佑太選手の２点タイムリーで逆転し、さらにランナー２人を置いて６番の大東孝輔選手が今大会２本目のホームランとなるスリーランを打ち、いきなり５点を奪って試合を優位に進めました。<br><br>中盤以降も着実に追加点を奪った立教大は、５回途中からリリーフした１年生の中川颯投手が国際武道大に得点を与えず、立教大が９対２で勝ち、５９年ぶり４回目の優勝を果たしました。<br><br>立教大の溝口智成監督は「初戦から厳しい試合ばかりだったが、その中で選手が一戦一戦、たくましくなっていった。みんなで勝ち取った日本一だと思う」と喜びを語りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>優勝経験の長嶋さん 卒業以来初の観戦</h3><div>野球部の昭和３３年卒業のＯＢで、プロ野球、巨人の終身名誉監督を務める長嶋茂雄さんは自身が卒業して以来、初めて大学野球を観戦したということで、神宮球場のバックネット裏の貴賓席から母校の戦いぶりを見守りました。<br><br>得点が入ると、表情を崩して喜びを表し、７回の攻撃前には行われる校歌の斉唱では応援団の奏でるメロディーに合わせて、校歌を口ずさむ姿も見られました。<br><br>長嶋さんは試合後、取材に応じ、「立教が投打にわたって、いい形が出たことを非常にうれしく思います」と試合を振り返り、５９年ぶり４回目となる優勝については、「ことしの春のシーズンは、監督と選手が一体となったバランスが優勝につながったと思います。今後も、ますます努力してほしいです」と、後輩たちにエールを送りました。<br><br>長嶋さんは５９年前の優勝の１年前の昭和３２年の第６回大会で、優勝を経験していて、専修大と対戦した決勝に４番、サードで出場して、ヒット１本を打っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170611%2Fk10011014031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 19:36:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>畳１畳 １０００人分の巨大油揚げ作る催し 新潟 長岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/k10011014231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>畳１畳 １０００人分の巨大油揚げ作る催し 新潟 長岡</span><time datetime="2017-06-11T19:53"><span>6月11日</span> <span>19時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/K10011014231_1706112106_1706112111_01_03.jpg" alt="畳１畳 １０００人分の巨大油揚げ作る催し 新潟 長岡" id="news_image"></div><div>特産の油揚げをＰＲしようと、新潟県長岡市で畳１畳ほどの大きさの巨大な油揚げを作る催しが開かれ、訪れた人が揚げたての味を楽しみました。</div><div>地元で、「あぶらげ」と呼ばれる長岡市栃尾地区の油揚げは、江戸時代からの特産とされ、普通の３倍ほどの厚さの豆腐で作られるのが特徴です。<br><br>１１日は、地区の道の駅で開かれた物産展で、畳１畳ほどの大きさ、人数にして、およそ１０００人分の巨大油揚げを作る催しが開かれました。<br><br>会場には、およそ３００個分に当たる縦１．８メートル、横６０センチ、厚さ５センチの豆腐生地が用意され、６人がかりで油が入った大鍋に入れられました。均等に熱が通るよう、職人が油を、ひしゃくなどで、かき混ぜながら、４０分ほどで黄金色の巨大な油揚げが出来上がると、訪れた大勢の人たちから拍手や歓声が起きていました。<br><br>出来た油揚げは、一口サイズに切り分けられて無料で配られ、受け取った人たちが揚げたての味を楽しんでいました。<br><br>長岡市内から訪れた７０代の男性は「揚げたては、さくさくとしていて、おいしかったです。また食べに来たいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170611%2Fk10011014231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 19:53:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 屋久島で沢が増水 登山の男女２人不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/k10011014261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鹿児島 屋久島で沢が増水 登山の男女２人不明</span><time datetime="2017-06-11T21:34"><span>6月11日</span> <span>21時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170611/K10011014261_1706112058_1706112102_01_03.jpg" alt="鹿児島 屋久島で沢が増水 登山の男女２人不明" id="news_image"></div><div>午前、鹿児島県の屋久島でグループで登山をしていた６９歳の女性が、下山する途中に増水した沢に流されました。女性を探しに行った同じグループの男性の行方もわからなくなっていて、警察は１２日朝から、２人の捜索を行うことにしています。</div><div>１１日午前１１時すぎ、鹿児島県の屋久島町宮之浦で、７人で登山をしていたグループから「メンバー１人の行方がわからなくなった」と、警察に通報がありました。グループのうち５人は、午後６時ごろ下山し、警察が詳しく話を聞いたところ、「メンバーのうち鹿児島県伊佐市の６９歳の女性が、下山途中に雨で増水した沢に流された」と話したということです。<br>また、女性を捜しに行った同じグループの男性１人とも連絡が取れなくなっているということです。<br><br>警察は、男性が自力で下山して来ないか登山口付近で待機していましたが、１１日午後９時ごろに打ち切り、１２日午前５時から山に入って２人の捜索を行うことにしています。<br><br>屋久島では１１日午前中、梅雨前線上に発生した低気圧の影響で雨が降っていて、午前９時には、島内の最も多いところで１時間に４４ミリの激しい雨が降り、気象庁が大雨洪水警報を出して河川の増水やはん濫などに警戒を呼びかけていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170611%2Fk10011014261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 21:34:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>