<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>プロ野球日本シリーズ ソフトバンクが２連勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/k10011203501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プロ野球日本シリーズ ソフトバンクが２連勝</span><time datetime="2017-10-30T00:46"><span>10月30日</span> <span>0時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203501_1710292246_1710292247_01_02.jpg" alt="プロ野球日本シリーズ ソフトバンクが２連勝" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の日本シリーズは２９日夜、福岡市のヤフオクドームで第２戦が行われ、ソフトバンクがＤｅＮＡに４対３で競り勝って対戦成績を２勝０敗としました。</div><div>試合は、第１戦を１０対１で大勝したソフトバンクが、１回にデスパイネ選手の２試合連続となるタイムリーヒットで１点を先制しました。<br><br>一方のＤｅＮＡは、６回に梶谷隆幸選手のソロホームランで同点に追いつくと、セ・リーグ首位打者の宮崎敏郎選手がツーランホームランを打って３対１と逆転しました。<br><br>ソフトバンクは６回までＤｅＮＡ先発の今永昇太投手に１点に抑えられていましたが、ＤｅＮＡが継投策に入った７回に、好調の柳田悠岐選手のタイムリーヒットで１点差に迫りました。<br><br>このあと、さらに２アウト満塁のチャンスで５番の中村晃選手のライト前ヒットで三塁ランナーがかえって同点に追いつき、二塁ランナーの今宮健太選手もホームに滑り込みましたが、クロスプレーでいったんはアウトと判定されました。<br>しかし、審判団によるリプレー検証の結果、判定がセーフに覆り、ソフトバンクが４対３と逆転しました。<br><br>ソフトバンクは、このあと、絶対的な抑えのサファテ投手につなぐ必勝パターンに持ち込んで４対３でＤｅＮＡに競り勝ち、２連勝として対戦成績を２勝０敗としました。<br><br>第３戦は、３１日、会場を横浜スタジアムに移して午後６時半、試合開始です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リプレー検証で判定覆る</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171029/K10011203501_1710300024_1710300025_01_03.jpg" alt=""><div>プロ野球の日本シリーズの第２戦で、ソフトバンクの攻撃の際、ホームでのクロスプレーをめぐって映像によるリプレー検証が行われ、アウトの判定がセーフに覆り、ソフトバンクに勝ち越し点が入りました。<br><br>ソフトバンクは、１対３と２点を追う７回、１点を返しなおも２アウト満塁の場面で中村選手がライト前ヒットを打ち、三塁ランナーに続いて、ホームを狙った二塁ランナーがクロスプレーとなり、アウトと判定されました。<br><br>このプレーについて、審判団が映像によるリプレー検証を行った結果、判定が覆ってセーフとなり、ソフトバンクに勝ち越し点が入りました。<br><br>このリプレー検証について、責任審判を務めた橘高淳一塁塁審は「５、６通りの映像を見て、ランナーの指がホームベースに先に触れたのを確認できたのでセーフとした。確認できる映像が出るのを待っていたため時間を要した」と説明しました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 工藤監督「セーフと信じて待っていた」</h3><div>本拠地で２連勝としたソフトバンクの工藤公康監督は「代打の明石健志選手がチャンスを作り、柳田選手がランナーを返してチャンスを広げ、中村選手が決めた７回の攻撃は、みんなが１つになって逆転するんだという気持ちが出ていたシーンだった」と勝ち越しの場面を振り返りました。<br>そして、決勝点となった今宮選手のホームでのクロスプレーのリプレー判定については「今宮選手の手が先に入ったように見えたので、映像検証をお願いした。セーフになると信じて待っていました」と話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 今宮「セーフになって本当によかった」</h3><div>７回に中村選手のヒットでホームに頭から滑り込み、一度はアウトと判定されながら、リプレー検証の結果、セーフとなった今宮選手は「最初に『アウト』と言われたときは落ち込んだが、セーフになったときはめちゃくちゃうれしかった。自分としては指の先がホームベースに触れた感触があり、キャッチャーのミットは自分の腕の上のほうに当たっていたと感じた。指にミットが当たっていたらアウトだったと思うが、腕にタッチされたので、ミットが腕に当たる前に自分の指がホームに入っているのではと思っていた。試合の終盤だったので、あそこでリードできればチームにとって大きいので、セーフになって本当によかった」とうれしそうに振り返っていました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 中村「決勝タイムリーになってよかった」</h3><div>７回に逆転の２点タイムリーヒットを打った中村選手は「今回のシリーズで１本もヒットを打っていなかったが、『打てなかったらどうしよう』というマイナスの思いではなく、『打ってやろう』というプラスの気持ちで打席に入れた。打った瞬間は、今までに経験したことがないくらい大きな声援だった」と話していました。<br>また、このヒットで、２点目のランナーの今宮選手が頭から滑り込み、一度はアウトと判定されながら、リプレー検証の結果セーフとなったことについて、「タイミング的にはアウトかなと思っていたが、健太がよく走ってセーフにしてくれた。決勝タイムリーになってよかった」と今宮選手に感謝していました。</div></div><div><h3> ＤｅＮＡ ラミレス監督「惜しい試合だった」</h3><div>２連敗となったＤｅＮＡのラミレス監督は「惜しい試合だった。打線は悪くないし、何も心配はしていない。先発の今永もいいピッチングをしたし、きょうは勝つチャンスがあった。あさってからのホームゲームでしっかり勝つだけだ。中軸に結果が出たのは、ホームでの戦いにつながると思う」と話していました。<br>また、７回の守りで、ホームでのクロスプレーがいったんアウトと判定されたものの、リプレー検証の結果、判定が覆ったことについて、「審判が時間をかけて検証しての判定なので、セーフなのだと思う」と淡々と話していました。</div></div><div><h3>ＤｅＮＡ 戸柱「判定は審判が決めること」</h3><div>ＤｅＮＡのキャッチャー、戸柱恭孝選手は、７回の守りのホームのクロスプレーでリプレー検証の結果、判定がセーフに覆った場面について、「精いっぱいのプレーだった。ランナーの手の下にキャッチャーミットを入れた感覚があったが、判定は審判が決めることなので、それに従うしかない」と話していました。</div></div><div><h3>ＤｅＮＡ 今永「粘り強く投げることできた」</h3><div>チームは敗れたものの、６回を１失点、１０奪三振と力投を見せたＤｅＮＡの先発、今永投手は「ランナーを出すことが多く、攻撃にいいリズムでつなげることができなかった」と反省を述べたうえで、「１回に失点を許したあとは開き直って粘り強く投げることができた。変化球も腕をしっかり振って投げることができたので、ストレートが生きたと思う」と手応えを口にしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171029%2Fk10011203501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャープ ８Ｋ対応の業務用カメラ年内にも発売へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャープ ８Ｋ対応の業務用カメラ年内にも発売へ</span><time datetime="2017-10-30T04:18"><span>10月30日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011203441_1710292347_1710300418_01_02.jpg" alt="シャープ ８Ｋ対応の業務用カメラ年内にも発売へ" id="news_image"></div><div>シャープは、今後の成長の柱の１つとして超高精細な映像が特徴の８Ｋの事業拡大を進めるため、映像機器メーカーと協力して８Ｋに対応した業務用のビデオカメラを開発し、年内にも販売を始めて、この分野に参入する方針を固めました。</div><div>シャープは、今後の成長の柱の１つとして、画素数が今のハイビジョンの１６倍、４Ｋの４倍と超高精細な映像が特徴の８Ｋ技術を活用した新たな産業の創出を掲げています。<br><br>関係者によりますと、シャープは、８Ｋ映像関連の技術を持つ東京の映像機器メーカー「アストロデザイン」と協力して、８Ｋに対応した業務用のビデオカメラを開発し、年内にも販売を始めて、この分野に参入する方針を固めました。<br><br>シャープは、世界初の８Ｋに対応した家庭向けの液晶テレビを、今月、中国で発売し、国内でもことし１２月１日に発売する方針を表明しています。<br><br>８Ｋの映像を映し出すテレビやモニターに加えて、業務用のビデオカメラに参入し、８Ｋ映像が撮影できる機器を市場に供給することで、放送に加えて医療やセキュリティーなど８Ｋ技術を活用した新たな産業の創出を強力に進めたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 04:18:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バリ島の火山 警戒レベルを１段階引き下げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バリ島の火山 警戒レベルを１段階引き下げ</span><time datetime="2017-10-30T04:19"><span>10月30日</span> <span>4時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>噴火する可能性が高まっているとして警戒レベルが最も高い段階まで引き上げられていたバリ島の火山について、インドネシア政府は２９日、火山活動が低下しているとして警戒レベルを１段階引き下げたと発表しました。</div><div>日本からも多くの観光客が訪れるバリ島にあるアグン山では、火山性地震が増加していたことなどから、インドネシア政府は、先月、噴火する可能性が高まっているとして警戒レベルを最も高いレベル４に引き上げていました。<br><br>しかし、政府は２９日、一時は活発だった火山性地震の回数が減っていることなどを理由に、アグン山の警戒レベルをレベル３に引き下げました。<br>ただ、噴火口から最大で半径７．５キロまでの地域については、引き続き立ち入りが禁止されていて、政府は住民に対してこの地域に立ち入らないよう呼びかけています。<br><br>アグン山をめぐっては、警戒レベルが最も高い段階まで引き上げられた影響で一時はおよそ１４万人が避難していたほか、長引けば、バリ島の基幹産業の観光業にも大きな影響が出るという懸念が強まっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 04:19:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＡＥＡ事務局長「イランは核合意を履行している」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＡＥＡ事務局長「イランは核合意を履行している」</span><time datetime="2017-10-30T04:23"><span>10月30日</span> <span>4時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011203571_1710300052_1710300423_01_02.jpg" alt="ＩＡＥＡ事務局長「イランは核合意を履行している」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がイランと欧米などが結んだ核合意を「認めない」とする判断を示し、イランに対する圧力を強める中、ＩＡＥＡ＝国際原子力機関の天野事務局長がイランを訪問し、「イランは核合意を履行している」と述べ、合意の重要性を強調しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、今月、イランと欧米などが結んだ核合意について、「イランは核合意の精神を守っていない」として、合意を「認めない」とする判断を示し、これを受けてアメリカ議会は制裁の再開も含めて対応の検討を進めています。<br><br>こうした中、ＩＡＥＡ＝国際原子力機関の天野事務局長が、２９日、イランの首都テヘランを訪問し、原子力庁のサレヒ長官と会談しました。<br><br>会談後の共同記者会見で、天野事務局長は「イランは、核合意に基づいた義務を履行している」と述べ、イラン側は核開発の制限などを合意に基づき実行しているという認識を示しました。<br>そのうえで、「核合意は関係６か国とイランによる枠組みだ。国連安保理も支持している」と述べ、合意の重要性を強調しました。<br><br>これに対し、サレヒ長官も「核合意は重要であり、破棄されることは望まない」と述べ、ＩＡＥＡの査察に協力し合意を順守していく姿勢を示しました。<br><br>イランとしては、ＩＡＥＡへの協力姿勢を示すことで、核合意への支持を打ち出しているヨーロッパの国などと連携を深めたい考えで、イランに対する圧力を強めるアメリカに対抗していく構えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 04:23:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国交省 自家用機のパイロットに対する指導・監督強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国交省 自家用機のパイロットに対する指導・監督強化へ</span><time datetime="2017-10-30T04:38"><span>10月30日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011203561_1710300044_1710300438_01_02.jpg" alt="国交省 自家用機のパイロットに対する指導・監督強化へ" id="news_image"></div><div>個人が運航する自家用小型機の事故が後を絶たないことから、国土交通省は、パイロットの操縦技術を確認する技能審査を実施する団体に立ち入り検査するなどして、パイロットに対する指導・監督を強化することを決めました。</div><div>小型機の事故は、ことし６月に富山県でプロペラ機が墜落して４人が死亡するなど、ことしに入ってから１６件発生し、過去１０年間で最も多い１８人が死亡しています。<br>また、最近５年間の事故のうち、およそ８割は、個人が運航する自家用機で起きていることから、国土交通省は、自家用機のパイロットに対する指導・監督を強化することを決めました。<br><br>具体的には、来月以降、パイロットの操縦技術を定期的に確認する技能審査を行う団体に立ち入り検査を行って、審査の実態を把握するとともに、事故が起きた際はパイロットの審査記録の提出を求めることを検討しています。<br>また、必要に応じて、担当の職員が技能審査に直接立ち会うことも検討するとしています。<br><br>国土交通省は、平成２６年から、自家用機の免許の所有者に２年に１度の技能審査を義務づけていますが、愛好家グループの会員どうしで審査を行うケースもあることから、監督の強化によって審査の実効性の向上を図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 04:38:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>途上国の温暖化対策支援で「見える化」へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>途上国の温暖化対策支援で「見える化」へ</span><time datetime="2017-10-30T04:40"><span>10月30日</span> <span>4時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/K10011203591_1710300438_1710300440_01_03.jpg" alt="途上国の温暖化対策支援で「見える化」へ" id="news_image"></div><div>発展途上国の地球温暖化対策を支援するため、政府は、これまで把握が難しかった途上国の企業などが排出した温室効果ガスや対策の効果を「見える化」する仕組みを整備することを決めました。</div><div>去年１１月に発効した温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」では、途上国を含むすべての国が温室効果ガスの削減目標を国連に提出し、対策を進めることを定めています。<br>しかし、途上国の中には、温室効果ガスの排出量を正確に把握するノウハウが無く、対策の効果を検証できない国もあります。<br><br>このため、こうした途上国を支援しようと、政府は、途上国の排出量や対策の効果を数値化して「見える化」する仕組みを整備することを決めました。<br><br>具体的には、国際的な研究機関と連携して、日本企業が使っている排出量の算定方法を途上国の企業などに広め、算定と報告を求めることを検討しています。<br>そのうえで、各企業などの報告内容をデータベース化し、公開する方針で、この取り組みを来年度から東南アジアで始めることを目指しています。<br><br>政府は、この取り組みについて、来週からドイツで開かれる温暖化対策の国連の会議「ＣＯＰ２３」で表明する方針で、途上国の理解を得たい考えです。<br>また、この仕組みでは、日本をはじめ途上国に進出している世界各国の企業の排出量なども明らかになるため、政府は、高い省エネ技術への関心が途上国で高まり、日本企業のビジネスの拡大にもつながると期待しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 04:40:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペイン カタルーニャ州 独立反対の大規模デモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171030/k10011203661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スペイン カタルーニャ州 独立反対の大規模デモ</span><time datetime="2017-10-30T04:55"><span>10月30日</span> <span>4時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スペインのカタルーニャ州で議会による一方的な独立宣言が可決されたことを受けて、中心都市のバルセロナでは独立に反対する人たちによる大規模なデモが行われ、市民の間でも分断が表面化しています。</div><div>スペイン北東部のバルセロナでは２９日、州議会による一方的な独立宣言に抗議する人たちが中心部に繰り出し、大規模なデモを行いました。<br><br>デモには警察の発表でおよそ３０万人が参加し、スペインの国旗を掲げながら「カタルーニャはスペインの一部だ」などと訴えて、スペイン人の誇りを表す歌を歌い街を練り歩きました。<br><br>参加した女性は「カタルーニャはスペインと一体だと訴えるために参加した。政府による自治権の停止はやむをえない措置だ」と話していました。<br><br>独立問題をめぐっては、スペイン政府が、一方的な独立宣言を主導したとしてプチデモン州首相を解任するなど、直接統治に乗り出しているのに対して、プチデモン氏の地元、ジローナなどでは、市民が独立を後押ししてスペイン政府に徹底抗戦する構えを見せています。<br><br>一方で、経済への長期的な影響を懸念する市民も多く、有力紙エルムンドが２９日に伝えた最新の世論調査では、州議会で独立賛成派の政党を支持すると答えた人が４２．５％、独立反対派の政党を支持する人は４３．４％と、真っ二つに割れています。<br><br>この日のデモで、カタルーニャ州の市民の間でも分断が表面化した形で、事態は深刻さを増しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171030%2Fk10011203661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 04:55:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>