<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米トランプ政権 エルサレムをイスラエルの首都と認定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米トランプ政権 エルサレムをイスラエルの首都と認定へ</span><time datetime="2017-12-06T11:02"><span>12月6日</span> <span>11時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248121_1712061103_1712061104_01_02.jpg" alt="米トランプ政権 エルサレムをイスラエルの首都と認定へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中東のエルサレムをイスラエルの首都と認めた上で、現在、テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する方針を決めました。国際社会はエルサレムをイスラエルの首都とは認めておらず、今後、パレスチナだけでなく、イスラム諸国が強く反発するのは確実で、国際的に大きな波紋が広がりそうです。</div><div>トランプ政権の高官が５日、明らかにしたところによりますと、トランプ大統領は、エルサレムをイスラエルの首都と認める方針を決め、近く、国務省に対して、現在、テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する準備を開始するよう指示するということです。トランプ大統領は６日にこうした考えをみずから発表する予定です。<br><br>中東のエルサレムはユダヤ教、キリスト教、イスラム教の聖地があり、イスラエルは首都だと主張していますが、イスラエルの占領下にあるパレスチナ側も将来、国家を樹立する際の首都にするとして主張が対立していて、国際社会はイスラエルの首都だとは認めていません。トランプ大統領は、去年の選挙期間中、大使館のエルサレムへの移転を公約に掲げていましたが、中東和平への影響などを踏まえ、移転についての判断をことし６月、半年間、先送りしていて、対応が注目されていました。<br><br>トランプ大統領は５日、パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長やヨルダンのアブドラ国王らと電話で相次いで会談し、アメリカ大使館をエルサレムに移転する意向を伝えましたが、パレスチナなどは早速反発しています。このため、大使館の移転が実現するのか、具体的なめどは立っていません。<br><br>トランプ大統領としては選挙中の公約を守り、改めてイスラエル寄りの姿勢を打ち出す狙いがあると見られますが、イスラム諸国が強く反発するのは確実で、国際的に大きな波紋を呼ぶことになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:02:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア選手団の五輪出場不可 大会組織委「決定を尊重」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア選手団の五輪出場不可 大会組織委「決定を尊重」</span><time datetime="2017-12-06T14:43"><span>12月6日</span> <span>14時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248161_1712061248_1712061249_01_02.jpg" alt="ロシア選手団の五輪出場不可 大会組織委「決定を尊重」" id="news_image"></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会がロシアによる組織的なドーピングをめぐり来年韓国で開かれるピョンチャンオリンピックにロシア選手団としての出場を認めないと決めたことについて、大会の組織委員会は、「ＩＯＣの決定を尊重する」とし、個人資格で出場するロシアの選手の支援に万全を期すというコメントを出しました。</div><div>ＩＯＣは、５日、スイスで理事会を開き、ロシアが組織的なドーピングとその隠蔽を行っていたと結論づけ、来年２月のピョンチャンオリンピックにロシア選手団としての出場を認めない一方、厳しい条件を満たした選手に限っては、個人の資格での出場を認めることを決めました。<br><br>これについて、ピョンチャンオリンピックの組織委員会は「ＩＯＣの決定事項を尊重し、ＩＯＣやほかの関連機関と連携して個人資格で大会に参加する選手たちが最高の経験をできるよう努める」というコメントを発表し、ロシアから多くの選手が個人資格で参加できるようになることへの期待を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国メディア「大会の興行にとって非常事態」</h3><div>一方、韓国では、公共放送ＫＢＳをはじめ各メディアがＩＯＣの決定を大きく伝えていて、「ロシアがピョンチャンオリンピックをボイコットする可能性もあり、大会の興行的な側面にとっては非常事態だ」などとし、冬のスポーツの強国であるロシアが国として出場できないことが観客動員などに大きな打撃となるのは避けられないと分析しています。</div></div><div><h3>ＪＯＣ会長「方向性示した」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248161_1712061208_1712061209_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長は、「ＩＯＣは、クリーンなアスリートの保護とオリンピックの高潔性を守るために現段階で考え得るすべてのことを総合的に考慮し、一つの方向性を示した」と評価しました。<br><br>さらに、「ピョンチャン大会の成功と将来的なオリンピックとスポーツの価値を守るために、引き続きドーピング根絶に努め、クリーンなアスリートを守る環境づくりに協力するとともに、日本選手団が最高のパフォーマンスを発揮できるよう、各競技団体と準備を進める」とコメントしました。</div></div><div><h3>鈴木スポーツ庁長官「ＩＯＣの決定を尊重」</h3><div>スポーツ庁の鈴木大地長官は、スポーツ庁で報道陣に対し、「ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が決めることなのでコメントする立場にはない。ただわれわれとしては、クリーンで公平なスポーツの大会が理想なので、ずるいことをする人は出られないということはごく自然な考え方で、ＩＯＣの決定を尊重したい」と述べました。<br><br>またＩＯＣがロシアが組織的なドーピングとその隠蔽を行っていたと結論づけたことについて、「本当に驚がくで、考えられず、あってはならないことだ。」と述べました。<br><br>一方ＩＯＣが厳しい条件を満たした選手に限っては個人の資格での出場を認めるとしていることについて、「潔白をみずから証明できるということであれば、参加への資格を残しておくことも重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>ＪＡＤＡ「非常に大きなインパクト」</h3><div>ＪＡＤＡ＝日本アンチドーピング機構の浅川伸専務理事は、ＩＯＣの決定に対し「ロシアを選手団として出さないということは、ＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構など世界中が指摘してきたことへの答えとして評価できる。ＩＯＣはドーピング問題はオリンピックの大会全体の成功や評価に大きく影響するということを前面に出していて、非常に大きなインパクトがあったと思う」と、反ドーピングの観点でも一定の評価をしました。<br><br>そのうえで「今後、ＩＯＣには個人資格で出場するロシアの選手はどのような手続きを経て韓国にやって来るのかということをほかの国の選手に対しわかりやすく説明する責任が発生すると思う」と話していました。</div></div><div><h3>フィギュア女子 宮原選手「自分に集中」</h3><div>ＩＯＣの決定について、フィギュアスケート女子シングルでオリンピック出場を目指す１９歳の宮原知子選手は「どの国の選手にもオリンピックに出場してほしいという気持ちはあるが、演技するのは自分なので、自分に集中しないといけない」と話していました。<br><br>また、同じ種目でオリンピック出場を目指す１６歳の樋口新葉選手は、世界選手権２連覇中でピョンチャンオリンピックで金メダルの最有力候補に挙げられているロシアのエフゲニア・メドベージェワ選手と連絡を取り合う間柄です。樋口選手は「一緒にオリンピックの舞台に立ちたいと強く思っているが、今は考えすぎないようにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>伊東フィギュア部長「クリーンであってほしい」</h3><div>ＩＯＣの決定について、ピョンチャンオリンピックで日本選手団の総監督を務める日本スケート連盟の伊東秀仁フィギュア部長は「禁止された薬を使ってはいけないということに対して決断が下ったということは、何らかのことがあったということだと思う。同じスポーツをする人間としてすごく残念だと思う。ロシアは、男女シングルだけでなく、ペアもアイスダンスも世界のトップを走っている。個人として出場できるものならば出てきて、同じアスリートとして戦ってもらいたい。日本はドーピングに対してかなり厳しく選手たちに話をしている。やはりスポーツはクリーンであってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:43:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ受信契約訴訟 契約義務づけ規定は合憲 最高裁大法廷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫ受信契約訴訟 契約義務づけ規定は合憲 最高裁大法廷</span><time datetime="2017-12-06T15:09"><span>12月6日</span> <span>15時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248431_1712061517_1712061518_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ受信契約訴訟 契約義務づけ規定は合憲 最高裁大法廷" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが受信契約の申し込みに応じない男性に対して起こした裁判で、最高裁判所大法廷は、テレビなどを設置した人に受信契約を義務づける放送法の規定は憲法に違反しないという最高裁として初めての判断を示しました。</div><div>ＮＨＫは、テレビなどの設置者のうち繰り返し受信契約を申し込んでも応じない人たちに対して、申し込みを承諾することや受信料の支払いなどを求める訴えを起こしています。<br><br>このうち都内の男性に対する裁判では、設置者に受信契約を義務づける放送法６４条の規定が憲法に違反するかどうかや、契約がいつ成立するかなどが争われました。<br><br>６日の判決で、最高裁判所大法廷の寺田逸郎裁判長は「受信料の仕組みは憲法の保障する表現の自由のもとで国民の知る権利を充たすために採用された制度で、その目的にかなう合理的なものと解釈され、立法の裁量の範囲内にある」として、放送法の規定は憲法に違反しないという最高裁として初めての判断を示しました。<br><br>また、受信契約はＮＨＫが契約を求める裁判を起こして判決が確定した時に成立し、テレビなどを設置した時までさかのぼって支払いの義務が生じるという判断も示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受信料はＮＨＫ運営のほぼ唯一の財源</h3><div>受信料は、ＮＨＫを維持・運営するための、ほぼ唯一の財源となっています。<br><br>放送法６４条は、ＮＨＫの放送を受信することのできるテレビなどの設置者に、受信契約を結ぶことを義務づけ、受信料はこの受信契約に基づいて支払われるものです。税金や広告収入ではない受信料を財源とすることで、国や特定のスポンサーなどの影響にとらわれず、自主・自律を堅持し、公共放送の役割を果たすことを目的としています。<br><br>受信料額は、口座振替やクレジットカード払いで支払う場合、地上契約は月額１２６０円、衛星契約は２２３０円となっており、社会福祉施設や学校、生活保護の受給者などは、受信料の支払いが免除される規定があります。<br><br>平成２８年度末時点の有料契約件数はおよそ４０３０万件、平成２８年度の受信料収入は６７６９億円で、ＮＨＫの事業収入に占める割合は９６％、受信料の支払い率は７９％となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時500円超下げ  ことし最大の値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>株価 一時500円超下げ  ことし最大の値下がり</span><time datetime="2017-12-06T15:11"><span>12月6日</span> <span>15時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248441_1712061514_1712061516_01_02.jpg" alt="株価 一時500円超下げ  ことし最大の値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>６日の東京株式市場は、中東情勢が悪化することへの懸念などから売り注文が広がり、日経平均株価は一時５００円以上値下がりしました。</div><div>６日の東京株式市場は、５日のニューヨーク市場の株価の値下がりを受けて売り注文が先行する中、トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都として認め大使館を移転する方針を決めたことを受けて多くの銘柄に売り注文が広がって、日経平均株価は一時５００円以上値下がりしました。<br><br>結局、日経平均株価６日の終値は、５日より４４５円３４銭安い２万２１７７円４銭と、終値としてことし最大の値下がりとなりました。また、東証株価指数＝トピックスは、２５．５５下がって１７６５．４２でした。１日の出来高は１７億９１７４万株でした。<br><br>市場関係者は「中東情勢の悪化に対する懸念から、海外の投資家を中心にリスクを避けようという動きが広がり、午後にかけて売り注文が一段と強まる形となった。また、外国為替市場で円高となったことも、値下がり幅を広げる要因となった」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:11:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャンシャン 観覧申し込み始まる ネットはアクセス集中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャンシャン 観覧申し込み始まる ネットはアクセス集中</span><time datetime="2017-12-06T15:45"><span>12月6日</span> <span>15時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248501_1712061552_1712061556_01_02.jpg" alt="シャンシャン 観覧申し込み始まる ネットはアクセス集中" id="news_image"></div><div></div><div>東京・上野動物園のジャイアントパンダの赤ちゃん「シャンシャン」が今月１９日から一般公開されるのを前に、６日から電話とインターネットによる観覧の申し込みの受け付けが始まりました。ネットではアクセスが集中し、つながりにくい状態になっています。</div><div>上野動物園でことし６月１２日に生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃん「シャンシャン」は、母親の「シンシン」とともに今月１９日から一般公開されます。<br><br>６日正午から電話とインターネットによる観覧申し込みの受け付けが始まりましたが、このうちインターネットでは、申し込みのページをクリックすると「アクセスが集中しております」という表示が出てつながりにくい状態になっています。<br><br>「シャンシャン」の公開は、来年１月末までは混雑を分散させるため４つの期間に分けて、１日およそ４００組、最大２０００人程度が観覧できます。もっとも早い今月１９日から２８日までの期間の抽選結果は来週の１５日にはわかるということです。<br><br>公開時間は午前９時４５分から午後０時１５分までの間で、実際に「シャンシャン」を観覧できるのは１分から２分程度になる見込みです。<br><br>都は非公開のエリアにカメラを設置して観覧スペースで映像を見られるようにするほか、パンダ舎の様子を映したライブ映像もインターネットで見られるよう準備を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248501_1712061548_1712061556_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>上野動物園でことし６月１２日に生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃん「シャンシャン」は、母親の「シンシン」とともに今月１９日から一般公開されます。<br><br>６日正午から電話とインターネットによる観覧申し込みの受け付けが始まりましたが、このうちインターネットでは、申し込みのページをクリックすると「アクセスが集中しております」という表示が出てつながりにくい状態になっています。<br><br>「シャンシャン」の公開は、来年１月末までは混雑を分散させるため４つの期間に分けて、１日およそ４００組、最大２０００人程度が観覧できます。もっとも早い今月１９日から２８日までの期間の抽選結果は来週の１５日にはわかるということです。<br><br>公開時間は午前９時４５分から午後０時１５分までの間で、実際に「シャンシャン」を観覧できるのは１分から２分程度になる見込みです。<br><br>都は非公開のエリアにカメラを設置して観覧スペースで映像を見られるようにするほか、パンダ舎の様子を映したライブ映像もインターネットで見られるよう準備を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:45:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都議会代表質問 小池知事の都政運営の姿勢など質疑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>都議会代表質問 小池知事の都政運営の姿勢など質疑</span><time datetime="2017-12-06T16:23"><span>12月6日</span> <span>16時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011248551_1712061623_1712061641_01_02.jpg" alt="都議会代表質問 小池知事の都政運営の姿勢など質疑" id="news_image"></div><div></div><div>東京都議会は６日、代表質問が行われ、先の衆議院選挙で希望の党の代表として選挙に臨んだ小池知事に対し、今後の都政運営に対する姿勢や政策課題について、主要会派が見解をただしています。</div><div>このうち都民ファーストの会の山内晃議員は「都政改革は緒に就いたばかりであり、知事が都政に専念することを期待する。都政に対する決意を改めて伺う」と述べました。<br><br>これに対し小池知事は「衆議院選挙における私自身の行動により都議会や都民の皆様を困惑させご心配をおかけした。東京に課せられた使命を肝に銘じながら、私自身が先頭に立ち、東京大改革を推し進めていく所存で、改めて都政にまい進する決意だ」と述べました。<br><br>知事との協力関係から是々非々の姿勢に変わった公明党の橘正剛議員は「都民が求めているのは、知事が着手した改革や見直しにみずから決着をつけることだ。改革の成果を都民が実感できない中で新たな改革を打ち出しても実績の裏付けと決着を伴わない政策は虚妄となる」と指摘しました。<br>そして、豊洲市場の追加の安全対策工事で入札の不調が相次いでいることについて「都は入札から随意契約への移行を検討しているようだが、遅きに失した感は否めない」として今後の対応をただしたうえで、小池知事が主導した入札制度改革を抜本的に見直すよう求めました。<br><br>これに対し小池知事は「都は来年７月末までに追加対策を完了させる方針で、開場時期に影響を与えないよう、引き続きさまざまな手立てを講じながら早期の契約締結に向けてしっかりと取り組んでいく」と述べ、一部の工事で入札から随意契約への切り替えを検討していく考えを示しました。<br><br>都議会の代表質問は午後８時すぎまで続きます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:23:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことし最も検索されたのは？ 「検索大賞」発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011248601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ことし最も検索されたのは？ 「検索大賞」発表</span><time datetime="2017-12-06T16:59"><span>12月6日</span> <span>16時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネットの大手検索サイトで、ことし最も検索数が上昇した人物などを表彰する「検索大賞」が６日発表され、大賞にはキャリアウーマンを演じるネタで人気を集めたお笑い芸人のブルゾンちえみさんが選ばれました。</div><div>「検索大賞」は、インターネット検索大手のヤフーが、ことし最も検索数が上昇した人物や作品などを表彰するもので、６日東京・港区で大賞と部門ごとの賞が発表されました。<br><br>このうち大賞には、キャリアウーマンが上から目線でアドバイスをするネタや、決めぜりふの「３５億」が人気を集めたブルゾンちえみさんが選ばれました。ブルゾンさんはお笑い芸人部門賞とのダブル受賞で、「この１年はいろんなことがありすぎて、まだ現実味がないです。まずは心配していた両親に受賞の喜びを伝えたいです。来年は人として興味を持ってもらえるように、人間として成長していきたいです」と話していました。<br><br>また、人物の部門ごとの賞では、モデル部門はモデルとグラビアを両立する「モグラ女子」として人気を集めている泉里香さん、声優部門はツイッターで公開したお笑い芸人のパロディー動画が話題となった諏訪部順一さん、アイドル部門は２年連続で欅坂４６、ミュージシャン部門は来年９月の引退を発表した安室奈美恵さん、作家部門はことしのノーベル文学賞に選ばれたカズオ・イシグロさん、俳優部門はＮＨＫの大河ドラマ「おんな城主直虎」で、小野政次の壮絶な最期を演じて話題となった高橋一生さん、女優部門は民放のドラマやＣＭで人気となった吉岡里帆さん、アスリート部門は「セクシークイーン」の愛称で人気のプロゴルファー、アン・シネさんがそれぞれ選ばれました。<br><br>また、１０代で目覚ましい活躍をした人として、将棋で前人未到の２９連勝を成し遂げた藤井聡太四段と、来年のＮＨＫ連続テレビ小説「半分、青い」のヒロインを演じる永野芽郁さんが「スペシャル部門賞」に選ばれました。<br><br>このほか、アニメ部門賞は擬人化された動物たちを描いたけものフレンズ、映画部門賞はことし４月に実写版の映画が公開された美女と野獣、流行語部門賞はことしの新語・流行語大賞の年間大賞を受賞した「忖度」（そんたく）が選ばれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受賞者の喜びの声</h3><div>アイドル部門賞を２年連続で受賞した欅坂４６はメンバーのうち６人が出席し、「たくさんの方々に検索してもらい、素直にうれしいですし、身の引き締まる思いです。来年も多くの人に知ってもらえるようにどんどん新しいことに挑戦して３年連続の受賞を目指して頑張りたいです」と話していました。<br><br>俳優部門賞を受賞した高橋一生さんは「今まで作品作りに携わった一人一人にお礼を伝えたい。外からの声には疎いが、ことしはさすがに皆さんの声が耳に入ってくる年でした。ことしは大河ドラマで演じた最期のシーンがとても印象に残っています。来年はまた違った一面を見せていけたらと思っています」と話していました。<br><br>アスリート部門賞のアン・シネさんは「光栄に思います。多くの人がゴルフコースに足を運んでくださり、たくさんの声援を感じました。ゴルフのツアーに参加して１０年ですが、日本はマナーがすばらしく、思いやりがあってお互いが声援を送る姿に感銘を受けました。来年もけがをせずにプレーしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>カズオ・イシグロさん「異文化を理解しようという意識を」</h3><div>作家部門賞に選ばれたカズオ・イシグロさんは、会場にビデオメッセージを寄せました。<br><br>この中でイシグロさんは、６日はノーベル文学賞の授賞式を前にストックホルムにいる予定だと明かし、「いちばんうれしかったことは、多くの日本の皆さんが、わがことのように喜んでくれたことです」と感謝の言葉を述べました。<br>そのうえで、「イギリスに育った私は、物事を日本人とイギリス人の両面から見るようにと両親から教わりました。これは、作家になるうえで大切なことで、これがあってこそ成功したのだと思います。当時は、日本人の子どもが国外で暮らすことはまれでした」と振り返りました。<br><br>そして検索サイトについて、「国を超えたコミュニティーの入り口であり、現代において、外の世界に目を向け異文化を理解しようとする意識は大切です。決して内向きになってはいけないのです」と呼びかけ、「私のノーベル文学賞受賞も検索して知った方が多いのではないでしょうか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011248601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:59:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>