<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>特別検察官「トランプ陣営のロシアとの共謀確認できず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>特別検察官「トランプ陣営のロシアとの共謀確認できず」</span><time datetime="2019-03-25T06:43"><span>3月25日</span> <span>6時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859511_1903250509_1903250513_01_02.jpg" alt="特別検察官「トランプ陣営のロシアとの共謀確認できず」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領を巡るロシア疑惑で司法長官が捜査結果の概要を記した書簡を議会に送付しました。最大の焦点となっているトランプ陣営とロシアとの共謀は確認できなかったとしていて、トランプ大統領は先ほど「完全な潔白が証明された」と主張しました。</div><div>アメリカのロシア疑惑を巡ってバー司法長官は24日、疑惑の解明にあたったモラー特別検察官の捜査結果の概要を記した書簡を議会に送付しました。<br><br>公表された書簡によりますと、2016年の大統領選挙でロシアがトランプ大統領の誕生を後押しするためサイバー攻撃などで干渉したとされる疑惑について、特別検察官は「トランプ陣営やその関係者がロシアと共謀したり協議したりしたことは確認できなかった」と結論づけたということです。<br><br>またトランプ大統領が捜査を妨害したという司法妨害の疑惑については、「特別検察官はどちらとも結論を出さなかったが、完全な潔白が証明されたとはしていない」としています。<br><br>ただ司法長官は書簡のなかで「捜査結果を精査し省内で検討した結果、司法妨害の十分な証拠は得られていないと結論づけた」としています。<br><br>これについてトランプ大統領は、先ほど記者団に対して「ロシアとの共謀も司法妨害もなかった。完全に潔白だ。大統領がこのような捜査を受けなければならなかったのは国家の恥だ」と主張しました。<br><br>これに対し議会下院の司法委員会の委員長を務める野党・民主党のナドラー議員は司法長官が「司法妨害の十分な証拠は得られなかった」と指摘したことに疑問を呈したうえで、「モラー特別検察官はトランプ大統領を無実とはしていない」と強調し、今後、司法長官を議会に呼んで追及していく構えを明らかにしていて、トランプ政権と野党の攻防はいっそう激しさを増すことが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>バー司法長官が議会に提出した書簡を受けて、ホワイトハウスのサンダース報道官はツイッターに「特別検察官はいかなる共謀も妨害もなかったと結論づけた。捜査結果によって大統領が完全に潔白であることが証明された」と書き込みました。</div></div><div><div>また、来年のアメリカ大統領選挙に向けた準備を行っているトランプ大統領の陣営は声明を出し、「民主党はありもしない犯罪を主張して２年間にわたって陰謀に満ちた混乱のジェットコースターに連れ込みアメリカ国民にずっとうそをついてきた。トランプ大統領は経済を刺激し、国民をより安全にするため熱心に取り組んでいる」として疑惑の解明を求める野党・民主党を強く非難しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 06:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悪天候で一時航行不能のクルーズ船 港に到着 乗客ら全員無事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悪天候で一時航行不能のクルーズ船 港に到着 乗客ら全員無事</span><time datetime="2019-03-25T09:12"><span>3月25日</span> <span>9時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859551_1903250908_1903250912_01_03.jpg" alt="悪天候で一時航行不能のクルーズ船 港に到着 乗客ら全員無事" id="news_image"></div><div>ノルウェーの沖合で1300人余りが乗った豪華クルーズ船が悪天候の影響でエンジントラブルを起こして一時航行できなくなりましたが、その後エンジンは動くようになり、近くの港に到着しました。船に残されていた乗客、乗員は全員無事だということです。</div><div>ノルウェーの南西部の沖合で23日午後、９階建ての豪華クルーズ船がエンジントラブルを起こし航行できなくなりました。<br><br>ノルウェーの気象当局によりますと、当時、現場近くの海域では非常に強い風が吹き、波の高さは８メートルに達していたということで、悪天候でエンジンが故障したとみられています。<br><br>船内で撮影された映像からは、船が大きく傾いてソファーやテーブルが床の上を左右に激しく動いたり、ラウンジの天井が剥がれて落ちたりするなど当時の危険な状況が分かります。<br><br>船には乗員、乗客合わせて1300人余りが乗っていて、けがをした27人を含むおよそ460人がヘリコプターで救出されました。<br><br>その後、船は４つあるエンジンのうち３つが動くようになり、タグボートの支援を受けながら一夜明けた24日午後、およそ40キロ離れたモルデ港に到着しました。<br><br>船の運航会社によりますと、船に残されていた800人余りの乗客、乗員は全員無事だということで今後、空路などを使った帰宅の準備が整いしだい船を下りる予定だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 09:12:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長期金利 ２年７か月ぶりの低水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長期金利 ２年７か月ぶりの低水準</span><time datetime="2019-03-25T10:55"><span>3月25日</span> <span>10時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859641_1903251057_1903251058_01_02.jpg" alt="長期金利 ２年７か月ぶりの低水準" id="news_image"></div><div></div><div>25日の債券市場では、世界経済の減速への懸念を背景に日本国債を買う動きが強まり、長期金利は一時、マイナス0.095％と、およそ２年７か月ぶりの低い水準になりました。</div><div>25日の債券市場では日本の国債が買われ価格が上昇しています。国債は価格が上がると利回りが低下する関係にあり、長期金利の代表的な指標である10年ものの国債の利回りは一時、マイナス0.095％まで低下しました。<br><br>これは2016年８月以来およそ２年７か月ぶりの低い水準で、日銀が長期金利の水準に「０％程度」という誘導目標を導入した2016年９月以降では最も低くなっています。<br><br>背景には、先週末発表されたアメリカとヨーロッパの経済指標が市場の予想を下回ったことで世界経済の減速への懸念が高まり、投資家がリスクを避けようという姿勢を強めていることがあります。<br><br>市場関係者は「アメリカで長期金利が短期金利を下回る逆転現象が起き、これが景気後退のサインと受け止められていることが投資家の心理を冷え込ませている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:55:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群馬の1150万年前の地層で見つかった化石は「新種のイルカ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬の1150万年前の地層で見つかった化石は「新種のイルカ」</span><time datetime="2019-03-25T11:23"><span>3月25日</span> <span>11時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859661_1903251120_1903251128_01_02.jpg" alt="群馬の1150万年前の地層で見つかった化石は「新種のイルカ」" id="news_image"></div><div></div><div>群馬県立自然史博物館は、県内の古い地層から見つかった化石が新種のイルカであることが分かったと発表し、イルカの進化の過程を知る上で貴重な資料だとしています。</div><div>群馬県立自然史博物館は、県内の安中市から高崎市にかけて広がる1150万年前の地層から、20年ほど前に発見されていたイルカの化石を詳しく調べました。<br><br>その結果、頭の骨のくぼみの大きさなどから、新種のイルカの化石だと分かったとして、先月アメリカの学術誌に論文を発表しました。<br><br>新種のイルカは体長が２メートルほどで、イルカの祖先の「ケントリオドン属」に含まれ、化石を発見した安中市の中島一さんにちなんで「ケントリオドンナカジマイ」と命名されました。<br><br>ケントリオドン属の新種の発見は国内では２例目で、博物館では、イルカの進化の過程を知る貴重な資料だとして化石の一部を展示しています。<br><br>論文を発表した群馬県立自然史博物館の学芸員の木村敏之理学博士は「はるか昔は海だった群馬県でこのイルカが泳いでいたことを感じながら展示を見てほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 11:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古沖の新たな区域に土砂投入開始へ 政府が県に通知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古沖の新たな区域に土砂投入開始へ 政府が県に通知</span><time datetime="2019-03-25T11:27"><span>3月25日</span> <span>11時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859581_1903250941_1903250948_01_02.jpg" alt="辺野古沖の新たな区域に土砂投入開始へ 政府が県に通知" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、政府は、すでに埋め立てを進めている区域に隣接する新たな区域でも土砂の投入をすることになり、沖縄県に通知しました。政府は、まもなく土砂の投入を始め、今後も、着実に工事を進める方針で、沖縄県との対立がさらに深まることは避けられない情勢です。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、政府は、すでに護岸を完成させた南側の区域のうち６ヘクタール余りで、去年12月から土砂の投入を進めています。<br><br>そして、現在の区域の埋め立てにめどがたったとして、隣接する新たな区域でも土砂の投入を始めることになり、25日午前８時半すぎ、沖縄防衛局が沖縄県に通知し、まもなく土砂の投入を始めることにしています。<br><br>新たな区域は広さが33ヘクタールで、政府は今後も工事を着実に進め、来年夏にも、この区域の埋め立てを終えたいとしています。<br><br>一方、軟弱地盤が見つかった東側の区域では、地盤を強固にする改良工事に３年８か月程度かかると試算されていることから、政府は改良工事と埋め立て作業を並行して進めるなどして工期の短縮に努め、普天間基地の返還時期が大幅にずれ込むことを避けたい考えです。<br><br>一方、沖縄県は、「埋め立て反対」が多数となった県民投票の結果を受けて、玉城知事が安倍総理大臣に、工事を１か月程度中止して協議に応じるよう要請していて、政府と沖縄県の対立はさらに深まることは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>副知事「工事中止し対話があるべき姿」</h3><div>沖縄県の謝花副知事は午前９時すぎに県庁に登庁して記者団の取材に応じ、25日に新たな区域に土砂の投入が行われることについて、「きのう、菅官房長官が沖縄にいらっしゃって県民の理解と協力を得ながら進めると言っていたが、理解が得られていないから、県民投票であれだけ反対の民意が出ている。玉城知事が求めていたように、工事を中止して対話をするということが本来の民主国家としてのあるべき姿だ」と述べ、政府に対して対話によって移設問題を解決するよう求めました。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「沖縄県に工事の届け出」</h3><div>岩屋防衛大臣は25日午前中の参議院予算委員会で、「気象条件などをさまざま検討した結果、工事を進めさせていただきたいということで、沖縄県には届け出をした」と述べました。<br><br>そのうえで、「県民投票の結果は、真摯（しんし）に受け止めなければいけないと思っているが、日本を取り巻く安全保障を考えると、南西地域における抑止力を減退させるわけにはいけない。したがって、ぜひ辺野古への移設を実現し、一方、普天間は、必ず全面返還を成し遂げ、沖縄の負担軽減につなげていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「関係法令に基づき進める」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で「沖縄防衛局において、地元の皆さんのご理解とご協力を得る努力を続けながら、引き続き作業の安全に十分留意し、関係法令に基づき、自然環境や住民の生活環境にも最大限配慮して作業を進めていくと承知している」と述べました。<br><br>また、24日、沖縄県のアメリカ軍基地にある沖縄防衛局の事務所の入り口でカセットボンベが爆発したことについて、「現在、沖縄県警察において所要の捜査を行っているものと承知している」と述べました。</div></div><div><h3>40人がカヌーで海上抗議活動</h3><div>埋め立て予定地の近くにある沖縄県名護市の砂浜では、午前９時すぎに、新たな区域への埋め立てに反対するおよそ40人がカヌーに乗って海上での抗議活動に出発しました。<br><br>そして、立ち入り禁止区域を示すフロートの近くまで進むと、「違法工事やめろ」と書かれたプラカードや沖縄のことばで美しい海を守れと書かれた横断幕を掲げました。<br><br>現場の海域では海上保安庁が警戒に当たり、にらみ合いが続いていました。抗議活動に参加した沖縄県恩納村の64歳の女性は「何としても土砂の投入を阻止したいと思い、初めて参加しました」と話していました。<br><br>名護市の50歳の男性は「政府がやっていることは地方自治の視点で考えても、とんでもないことだ。許されるかどうか全国の皆さんも考えてほしい」と訴えていました。</div></div><div><h3>米軍基地ゲート前で100人余りが抗議</h3><div>埋め立て予定地に隣接する沖縄県名護市にあるアメリカ軍基地のゲート前では、工事に反対する100人余りが「沖縄の海を壊すな」などと抗議の声を上げました。<br><br>このうち、沖縄県糸満市の60代の男性は「沖縄県民の思いを踏みにじる政府に対しては怒りしかありません。軟弱地盤も見つかっているのに工事を進めるのは許せない」と話していました。<br><br>那覇市の60代の女性は「『移設に反対だ』という沖縄の民意を何度示せば工事を止められるのかと思うと、とてもやるせない思いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 11:27:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>センバツ 龍谷大平安 延長11回 ２対０で津田学園に競り勝つ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>センバツ 龍谷大平安 延長11回 ２対０で津田学園に競り勝つ</span><time datetime="2019-03-25T11:43"><span>3月25日</span> <span>11時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190325/K10011859671_1903251150_1903251203_01_02.jpg" alt="センバツ 龍谷大平安 延長11回 ２対０で津田学園に競り勝つ" id="news_image"></div><div></div><div>センバツ高校野球、大会３日目の第１試合は大会最多41回目の出場の京都の龍谷大平安高校が三重の津田学園に延長11回、２対０で勝って２回戦に進みました。</div><div>試合は両チームの先発ピッチャーが互いに譲らず０対０のまま延長に入りました。<br><br>龍谷大平安は延長11回、ランナー二塁一塁から兄がプロ野球・ヤクルトでプレーする５番・奥村真大選手にタイムリーツーベースが出て１点を先制して均衡を破り、さらに犠牲フライで追加点を挙げました。<br><br>龍谷大平安の左投げのエース、野澤秀伍投手は丁寧にコースに投げ分けながら緩急を生かしたピッチングで11回を投げきり、ヒット４本に抑えて完封しました。<br><br>津田学園は今大会注目のピッチャー、前佑囲斗投手がゆったりとしたフォームから繰り出す伸びのあるストレートを持ち味に10回まで得点を許しませんでしたが、打線の援護がありませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 11:43:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 一時700円超下落 約２週間ぶり２万1000円割れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 一時700円超下落 約２週間ぶり２万1000円割れ</span><time datetime="2019-03-25T12:00"><span>3月25日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859561_1903250909_1903250910_01_02.jpg" alt="日経平均株価 一時700円超下落 約２週間ぶり２万1000円割れ" id="news_image"></div><div></div><div>週明けの25日の東京株式市場は世界経済の減速への懸念を背景に全面安となり、日経平均株価は、一時、700円を超える大幅な値下がりになっています。</div><div>25日の東京株式市場は先週末のニューヨーク市場での株価下落を受けて朝方から全面安となり、日経平均株価は、一時700円以上値下がりして取り引き時間中としては２週間ぶりに２万1000円を下回りました。<br><br>日経平均株価、午前の終値は、先週末の終値より697円７銭安い、２万930円27銭。<br>東証株価指数＝トピックスは、44.01下がって1573.10。<br>午前の出来高は６億8000万株でした。<br><br>株価の下落は、先週末に発表されたドイツやアメリカなど、欧米の景気に関する指標が市場の予想を下回り、世界経済の減速に対する懸念が強まっていることが背景にあります。<br><br>加えて、外国為替市場で円高ドル安が進んでいることやアジアの主な市場で株価が下落していることも売り注文に拍車をかけています。<br><br>市場関係者は「アメリカで、長期金利が短期金利を下回る『逆転現象』が起き、これが景気後退のサインと受け止められていることが投資家の警戒感を高めており、想定以上に世界経済の減速が進むことが懸念されている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 12:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>