<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 売買再開も一時１万9000ドルを割り込む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012338971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 売買再開も一時１万9000ドルを割り込む</span><time datetime="2020-03-19T03:29"><span>3月19日</span> <span>3時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338971_2003190216_2003190217_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 売買再開も一時１万9000ドルを割り込む" id="news_image"></div><div></div><div>18日のニューヨーク株式市場は株価の急落を受けて日本時間の午前２時前、売買が自動的に停止されました。ダウ平均株価は取り引きの再開後も大幅に値下がりし、一時１万9000ドルを割り込みました。ダウ平均株価が１万9000ドルを下回るのは、2016年11月以来、３年４か月ぶりです。</div><div>18日は、新型コロナウイルスの感染拡大への懸念で取り引き開始直後からダウ平均株価は前日に比べて1000ドルを超える水準で大きく値下がりしていました。<br><br>そして、日本時間の午前２時前に主要な株価指数「Ｓ＆Ｐ500」の下落率が７％に達したため、「サーキットブレーカー」と呼ばれる措置がとられ、自動的に売買が停止されました。<br><br>自動的に売買を停止するこの「サーキットブレーカー」は2013年に今の基準が設けられたあと、今月９日に初めて発動されましたが18日で、４度目となります。<br><br>取り引きは15分後に再開されましたが、その後も大幅に値下がりし、ダウ平均株価の一時１万9000ドルを割り込みました。ダウ平均株価が１万9000ドルを下回るのは、2016年11月以来、３年４か月ぶりです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012338971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 03:29:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 専門家会議 今夜公表の見解 概要判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012338981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 専門家会議 今夜公表の見解 概要判明</span><time datetime="2020-03-19T04:30"><span>3月19日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338981_2003190257_2003190430_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 専門家会議 今夜公表の見解 概要判明" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの対策について政府の専門家会議が19日夜示す見解の概要が判明し、地域の感染状況に応じて進めていく必要があるとして、感染が拡大している地域は引き続きイベントの自粛が必要だと指摘しています。一方で感染が確認されていない地域では学校活動や屋外でのスポーツ観戦など一部の自粛を解除してもよいとしています。</div><div>政府の専門家会議は19日夜の会合で、大規模イベントの自粛や学校の一斉休校など新型コロナウイルス対策の現状分析や提言を盛り込んだ見解をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国内の感染状況</h3><div>見解では国内の状況について、感染者の集団＝クラスターが各地で発生し、都市部を中心に新規の感染者が増えているとしています。<br><br>そのうえで今月９日に示した見解と同様、一定程度持ちこたえられている状況が続いているものの、一部の地域で感染拡大が継続していて、全国に拡大すれば、『オーバーシュート』と呼ばれる爆発的な感染拡大を伴う、大規模流行につながりかねないと指摘しています。<br><br>このため、換気の悪い密閉空間で、人が密集し、近距離での会話が行われるという３つの条件が重なる場所を避ける努力をするよう求めています。</div></div><div><h3>地域の状況で検討</h3><div>そして、今後の感染拡大防止策は地域の感染状況に応じて進めていく必要があるとして、感染が拡大している地域は、時期や期間を十分に見極めたうえで、緊急事態宣言や一律自粛の必要性を適切に検討するとしています。<br><br>また感染が収束に向かい始めている地域は、リスクの低い活動から徐々に解除を検討したうえで、感染拡大の兆しがみられたら、再び活動を停止し、感染が確認されていない地域は、学校活動や屋外でのスポーツ観戦、文化施設の利用など感染拡大のリスクの低い活動から解除してもよいとしています。</div></div><div><h3>大規模なイベント</h3><div>一方、全国規模の大規模なイベントの開催は、主催者がリスクを判断して慎重な対応が求められるとしています。主催者がどうしても開催する場合は、換気が悪かったり、座席間隔が近かったりするなど、リスクが高い状況は徹底的に回避し、対応が整わない場合は中止や延期をする必要があるとしています。</div></div><div><h3>学校の対応</h3><div>また、臨時休校が続く学校への対応については春休み明け以降、多くの子どもたちや教員が日常的に長時間集まると感染するリスクが高まるとして近い距離での会話や大声での発声をできるだけ控えるなどの対応をとるとともに、感染が広がっている地域では、分散登校が考えられるとしています。</div></div><div><h3>医療体制</h3><div>さらに、医療体制については重症者を優先する体制に迅速に移行していくため、症状が軽い患者や無症状の感染者は自宅療養とし、重症化リスクの高い人や高齢者、それに基礎疾患のある人は早めに受診してもらうほか、入院の対象は軽症者は一般病院、重症者は感染症指定病院で受け入れるなど病院間での役割を明確にするなどとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012338981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 04:30:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児虐待死裁判 きょう父親に判決 千葉地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012338631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児虐待死裁判 きょう父親に判決 千葉地裁</span><time datetime="2020-03-19T04:32"><span>3月19日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338631_2003182151_2003190432_01_02.jpg" alt="小４女児虐待死裁判 きょう父親に判決 千葉地裁" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子を虐待して死亡させたとして傷害致死などの罪に問われている父親に対し、19日、判決が言い渡されます。父親は傷害致死の罪について「争わない」とする一方、具体的な暴行の大部分は否定していて裁判所が父親の主張をどのように判断するかが焦点です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338631_2003182146_2003190432_01_03.jpg" alt=""><div>去年１月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（当時10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎被告（42）が冷水のシャワーを顔に浴びせ続けて死亡させたなどとして傷害致死などの罪に問われています。<br><br>裁判で被告は傷害致死の罪について「争わない」とする一方で、心愛さんに対する具体的な暴行の大部分については否定しています。<br><br>検察は長期間、日常的に虐待が行われていたとしたうえで、「被告の弁解は不合理で信用できず、心愛さんに責任を押しつけることに終始し実質的には虐待を認めていない」として懲役18年を求刑しました。<br><br>これに対し被告の弁護士は「しつけのつもりが行き過ぎたもので日常的な虐待はしていない」などと主張しています。<br><br>判決は19日午前11時から千葉地方裁判所で言い渡される予定で、裁判所が被告の主張をどのように判断するかが焦点です。</div></div><div><h3>裁判の主な争点</h3><div>裁判の主な争点は、心愛さんが亡くなるまでの虐待の内容や日常的に虐待が行われていたかどうかなどです。</div></div><div><h3>１ 傷害致死罪について</h3><div>まず心愛さんに食事を与えず、シャワーを浴びせ続けるなどして死亡させたとする傷害致死の罪についてです。被告は罪について「争わない」とする一方で、心愛さんに対する具体的な暴行の大部分は否定し、検察の主張と対立しています。<br><br>検察は被告が心愛さんに食事を与えないよう妻に指示し、心愛さんに冷水のシャワーを浴びせ続けたなどと主張していますが、被告は「食事を与えないよう指示したことはない」と否定したほか、「シャワーを３回くらいかけたが、１回当たり長くて３秒くらいだ」などと述べました。</div></div><div><h3>２ 日常的虐待の有無</h3><div>次に日常的に虐待が行われていたかどうかです。<br><br>検察は心愛さんの母親の法廷での証言や泣き叫ぶ心愛さんの様子を撮影した動画が残っていたことなどから１年７か月にわたる長期間、日常的に虐待が行われていたと主張しました。<br><br>これに対し被告の弁護士は、「しつけのつもりが行き過ぎたもので日常的な虐待はしていない」と否定しました。<br><br>また、心愛さんは平成29年11月に小学校のアンケートで被告からの暴力を訴えて児童相談所に一時保護されましたが、被告は「娘がされてもいないのにうそを書いたと思います」と述べて否定しました。</div></div><div><h3>３ 家庭で支配的だったか</h3><div>そして被告が心愛さんや心愛さんの母親に対し、家庭で支配的な立場にあったかどうかについてです。<br><br>検察は「被告から監視・束縛を受け、暴力をふるわれた」という母親の証言などから、被告が圧倒的な力の差で家族を支配していたと主張しました。<br><br>これに対し被告は「監視・束縛や日常的なＤＶは全くありません。私が支配的な立場にありそれに家族が逆らうことができなかったことは全くありません」と述べて否定しました。</div></div><div><h3>多くの対立点</h3><div>被告の証言は心愛さんが生前に訴えていた虐待の内容や母親の証言と多くの点で食い違っています。<br><br>これについて検察官から「みんながうそをついているということか」と問われたのに対し、「そういうことになります」と答えました。</div></div><div><h3>心愛さんの母親の証言</h3><div>裁判では心愛さんの母親が虐待の詳しい内容について証言しました。<br><br>平成29年11月、心愛さんが小学校のアンケートで被告からの暴力を訴えたことについて、母親は「アンケートに書いた前日、『夜中にパパからたたかれたり、蹴られたりしている』と打ち明けられた。とてもつらそうだった」と述べました。<br><br>児童相談所による一時保護が解除されて再び一緒に暮らし始めてからのことについては、「平成30年の７月ごろから２人の関係が悪くなり、廊下や風呂場で立たせたりスクワットをさせたり、正座をさせたりしていた。ほぼ毎日のようにさせていたと思う」と述べました。<br><br>母親の証言によりますと平成30年の９月以降、心愛さんは一時、自宅を離れて被告の両親の家で生活していましたが、平成30年の年末に被告や母親が暮らすアパートに戻ったということです。<br><br>その後平成30年の年末から去年の初めごろにかけて心愛さんは被告から暴力を受けたり、立たされたりしていたということです。<br><br>また、死亡する２日前の夜を最後に心愛さんに食事を与えなかったことについて、母親は「被告から『あげなくてもいい』『用意しなくていい』と言われ、食事を用意しなかった」と述べました。<br><br>そして、亡くなる前日の状況について、「被告はおもらしをした罰として廊下や風呂場で長時間立たせていた」と述べ、当日の詳しい経緯については、「風呂場でボウルやシャワーで水をかけていたほか、リビングではプロレス技のようなことをしていた。夜、風呂場から大きい音がして見に行くと、心愛は倒れていた」と証言しました。<br><br>被告の性格について、母親は「二面性があり、他人に見せる顔と家族に見せる顔が違うと思う。家族には自己中心的で、自分の思いどうりにならないとすぐに怒り、あたってくる」と述べました。</div></div><div><h3>判決前の勇一郎被告は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338631_2003182146_2003190432_01_04.jpg" alt=""><div>今後、栗原勇一郎被告（42）の更生に携わる見通しとなっている加害者やその家族の支援団体「ワールドオープンハート」の阿部恭子理事長は、判決を前にした17日、千葉刑務所の中にある拘置施設で被告と接見しました。<br><br>被告の様子について阿部理事長は「落ち着いている様子で穏やかな口調で話をしていた。両親や妹の話をすると涙ぐむ場面もあった」と話していました。<br><br>また、これまでの接見では、心愛さんに対して「自分がしてしまったことなので申し訳ない」と述べていたほか、裁判については「自分の主張が伝わっていないのではないか」などと話したこともあったということです。<br><br>阿部理事長は「虐待についての認識が犯行当時と変わっておらず、更生に向けての課題は大きいと感じる。虐待について本人と社会的な概念の間にずれがあり、それを埋めるような教育などが必要だ。被告本人は更生に向けた支援を求めているので、本を読んでもらったり、子どもの立場になってどういう言動が怖いと感じるか考えてもらったりして必要とする情報や知識を入れていきたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012338631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 04:32:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうギリシャで聖火引継式 日本へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012338851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうギリシャで聖火引継式 日本へ</span><time datetime="2020-03-19T04:34"><span>3月19日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338851_2003190033_2003190434_01_02.jpg" alt="きょうギリシャで聖火引継式 日本へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの聖火を開催都市の東京に引き継ぐ引継式が19日ギリシャで行われ、聖火が日本に向けて出発します。</div><div>東京オリンピックの聖火は、今月12日にギリシャのオリンピアで採火され、女子マラソンの金メダリスト野口みずきさんが日本人最初の聖火ランナーを務めましたが、新型コロナウイルスの感染拡大を懸念してギリシャ国内での聖火リレーが２日目で中止され、アテネのパナシナイコスタジアムで展示されていました。<br><br>19日は日本時間の午後６時半から、同じスタジアムで聖火を開催都市の東京に引き継ぐ引継式が行われます。<br><br>引継式も新型コロナウイルスの影響で大幅に縮小され、柔道の野村忠宏さんとレスリングの吉田沙保里さんの出席などが取りやめになりました。<br><br>一方、競泳でアトランタ大会に出場したアテネ在住のオリンピアン、井本直歩子さんの出席が急きょ決まり、東京側を代表してギリシャオリンピック委員会から聖火のともったトーチを受け取ることになりました。<br><br>聖火はランタンにともされて日本時間の19日夜、特別輸送機で日本に向けて出発し、20日午前に宮城県東松島市に到着する予定です。<br><br>そして東日本大震災の被災地の東北３県で展示されたあと、今月26日から国内での聖火リレーがスタートします。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012338851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 04:34:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新年度予算案 来週27日成立の見通し 野党は森友問題追及の方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012338911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新年度予算案 来週27日成立の見通し 野党は森友問題追及の方針</span><time datetime="2020-03-19T04:35"><span>3月19日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338911_2003190128_2003190131_01_02.jpg" alt="新年度予算案 来週27日成立の見通し 野党は森友問題追及の方針" id="news_image"></div><div></div><div>新年度予算案は来週27日に参議院で採決され、成立する見通しとなりました。一方、野党側は「森友学園」をめぐる問題で自殺した近畿財務局の職員の手記が公表されたことを受けて政府を追及していく方針です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新年度予算案</h3><div>新年度予算案は自民党と立憲民主党の参議院国会対策委員長が18日会談し、来週27日に参議院の予算委員会で締めくくりの質疑と採決を行うことで合意しました。そして、直ちに本会議でも採決することになり、新年度予算案は、賛成多数で可決され、27日に成立する見通しです。</div></div><div><h3>決裁文書改ざん問題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338911_2003190130_2003190131_01_04.jpg" alt=""><div>一方、国会では「森友学園」をめぐる財務省の決裁文書改ざん問題で、自殺した近畿財務局の男性職員が改ざんの経緯などを書き残していた「手記」が公表されたことに関連して議論が行われました。<br><br>野党側は立憲民主党の安住国会対策委員長が「ゼロからもう１度、『森友学園』をめぐる問題を追及していきたい」と述べるなど、今後、政府を追及し、当時、財務省理財局長だった佐川氏の証人喚問を求めていく方針です。<br><br>これに対し、与党側は証人喚問に否定的で、自民党の森山国会対策委員長が「手記の内容は今までの政府の答弁や報告と大きく違うところはないように思う」と述べるなど、すでに調査は尽くされたとして、国会審議への影響は避けたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012338911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 04:35:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 上場廃止に緩和措置 感染拡大による業績悪化に対応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012338841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東証 上場廃止に緩和措置 感染拡大による業績悪化に対応</span><time datetime="2020-03-19T04:44"><span>3月19日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338841_2003182330_2003190444_01_02.jpg" alt="東証 上場廃止に緩和措置 感染拡大による業績悪化に対応" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で今後、厳しい決算を発表する上場企業が出てくることが懸念されるため、東京証券取引所が特別な措置を決め、急激に業績が悪化した場合に株式の上場を廃止するルールを緩めることになりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で中国向けの輸出の落ち込みや外国人旅行者の減少、イベントの自粛などの影響が広がり、今後、厳しい決算を発表する上場企業が出てくることも予想されます。<br><br>東京証券取引所には、業績が悪化して債務超過に陥った企業は１年間の猶予期間の間に経営を立て直せなければ株式の上場を廃止にするルールがあります。<br><br>しかし、今回の事態を受けてルールを緩め、２年間は上場を認める特別な措置をとることになりました。<br><br>また、企業は決算の際に監査法人のチェックを受け、決算書に意見を表明してもらう必要がありますが、監査の作業で感染が広がらないよう、特別にチェックがなくてもよいようにします。<br><br>その一方で、東証は感染拡大によって今後の企業活動にどういったリスクがあるのか、決算発表の際に投資家向けにできるだけ詳しい情報を公開するよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012338841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 04:44:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 追加経済対策 現金や商品券配付案も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/k10012338931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 追加経済対策 現金や商品券配付案も</span><time datetime="2020-03-19T04:46"><span>3月19日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200319/K10012338931_2003190145_2003190446_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 追加経済対策 現金や商品券配付案も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けた追加の経済対策をめぐり、政府・与党内では消費を下支えするため現金給付や商品券の配布を行うなどの案が出ています。また、支給する額はリーマンショックの際の１人１万2000円を超える水準を求める意見もあり、今後、調整が行われる見通しです。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、政府・与党内では、追加の経済対策の検討が本格化しており、安倍総理大臣は18日、「この難局を乗り越えるために真に必要な政策を政府与党が一丸となって磨き上げていく」と述べました。<br><br>政府・与党内では今回の経済への影響は2008年のリーマンショックに匹敵するとして、当時を上回る大胆な対策を求める声が強まっていて、18日夜に行われた安倍総理大臣と自民党の岸田政務調査会長の会談でも、経済対策などをめぐって意見が交わされました。<br><br>政府・与党内では消費を下支えするため、国民一人ひとりに現金給付や商品券の配布を行うなどの案が出ています。<br><br>また、支給する際の金額はリーマンショックの際に支給された１人１万2000円を超える水準を求める意見もあり、今後、支給の要件も含め調整が行われる見通しです。<br><br>政府は19日から安倍総理大臣や閣僚らが有識者から集中的に意見を聴く会合を開くほか、与野党との協議会の初会合も開き、こうした場で出された見解なども踏まえながら、追加の経済対策の策定を加速させることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200319%2Fk10012338931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 04:46:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>