<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>本能寺の変は室町幕府再興が目的か 光秀直筆の書状を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011135671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>本能寺の変は室町幕府再興が目的か 光秀直筆の書状を確認</span><time datetime="2017-09-12T03:58"><span>9月12日</span> <span>3時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011135671_1709120020_1709120358_01_02.jpg" alt="本能寺の変は室町幕府再興が目的か 光秀直筆の書状を確認" id="news_image"></div><div></div><div>戦国武将の明智光秀が本能寺の変を起こしたのは室町幕府の再興が目的だったとする研究成果を、新たに確認された光秀直筆の書状を基に三重大学の研究者がまとめ、光秀が主君の織田信長を討った動機をめぐる研究の進展が期待されます。</div><div>この書状は光秀が今の和歌山市付近で織田信長に抵抗していた土橋重治という人物に宛てたもので、岐阜県美濃加茂市の博物館に寄贈されていました。<br><br>これまで写しだけが残されていましたが、三重大学教育学部の藤田達生教授が調べたところ、筆跡などから光秀直筆の原本と確認できたということです。<br><br>書状は「六月十二日」の日付があり、位の高い人という意味の「上意」という言葉を使って、その人物が「御入洛」、つまり京都に来ることになると伝えています。<br><br>藤田教授によりますと、日付は本能寺の変の１０日後にあたり、信長によって追放されていた室町幕府の将軍、足利義昭が京都に戻って来ることを意味しているということです。<br><br>藤田教授は書かれた日付や内容から、光秀が室町幕府を再興させるために本能寺の変を起こし、主君の信長を討ったのではないかと指摘しています。<br><br>三重大学の藤田教授は「信長に代わる国造りということで、室町幕府を再興するのが１つの選択肢だったことがわかる。光秀が突発的に謀反を起こしたという人物論を見直して、もう１回、大きな歴史の枠組みを考えるような議論が起こることを期待したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011135671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 03:58:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良県各地で猛烈な雨 川の氾濫などに厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>奈良県各地で猛烈な雨 川の氾濫などに厳重警戒を</span><time datetime="2017-09-12T09:47"><span>9月12日</span> <span>9時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136061_1709120947_1709120947_01_03.jpg" alt="奈良県各地で猛烈な雨 川の氾濫などに厳重警戒を" id="news_image"></div><div>前線を伴った低気圧の影響で大気の状態が不安定になり、奈良県の各地で１時間に１００ミリから１２０ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。気象庁は、記録的短時間大雨情報を発表し、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、西日本から北日本にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になり、この時間、特に近畿で雨雲が発達しています。<br><br>奈良県ではいずれもレーダーによる解析で午前７時２０分までの１時間に大和高田市付近や橿原市付近、それに桜井市付近でおよそ１２０ミリ、また、午前７時１０分までの１時間には天理市付近でおよそ１２０ミリなど、各地で猛烈な雨が降ったとみられ気象庁は災害の危険が迫っているとして「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>発達した雨雲は和歌山県にもかかり、午前９時までの１時間に和歌山県が日高川町に設置した雨量計で５７ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>近畿と東海ではこれまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。発表されているのは奈良県の奈良市、天理市、橿原市、桜井市、宇陀市、田原本町、和歌山県の田辺市、日高川町、それに三重県名張市です。<br><br>前線や低気圧の通過に伴って大気の不安定な状態が続き、近畿と東海ではこのあと数時間は１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、低気圧に近い東北では昼すぎにかけて、北海道では１３日未明にかけて激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に引き続き警戒が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 09:47:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペルー 北朝鮮大使に国外退去を要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ペルー 北朝鮮大使に国外退去を要請</span><time datetime="2017-09-12T10:22"><span>9月12日</span> <span>10時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136151_1709121106_1709121107_01_03.jpg" alt="ペルー 北朝鮮大使に国外退去を要請" id="news_image"></div><div>ペルー政府は、核実験や弾道ミサイルの発射を続ける北朝鮮への対抗措置として、ペルーに駐在する北朝鮮大使を「好ましからざる人物」として、５日以内に国外退去するよう求めたと発表しました。</div><div>これは、ペルー外務省が１１日に発表したもので、ペルーに駐在する北朝鮮のキム・ハクチョル大使をペルソナ・ノン・グラータ、「好ましからざる人物」に指定し５日以内に国外退去するよう求めています。<br><br>ペルー外務省は決定の理由について、「北朝鮮が、国連安保理の決議違反を繰り返しているだけでなく、『国際的な義務を果たすこと』や『国際法の順守』など国際社会の絶え間ない呼びかけを無視したことを考慮した」としています。<br><br>そのうえで、「こうした北朝鮮の政策は、平和と国際的な安全保障に重大かつ容認できない脅威を与える」と批判しています。<br><br>北朝鮮をめぐっては先月、アメリカのペンス副大統領が中南米諸国を訪れた際に、北朝鮮を孤立化させる重要性を強調したうえで、メキシコ、ペルー、ブラジル、チリの４か国を名指して外交・貿易関係を絶つよう呼びかけていて、今月７日にはメキシコが北朝鮮大使の国外追放を発表しています。<br><br>また、先月３１日には、スペインも外交官の退去処分を発表していて、国連安保理が北朝鮮に対する新たな制裁決議を採択する中で、今後外交的な圧力を強める動きが広がることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 10:22:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理 新たな北朝鮮制裁決議を全会一致で採択</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理 新たな北朝鮮制裁決議を全会一致で採択</span><time datetime="2017-09-12T11:26"><span>9月12日</span> <span>11時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136021_1709120756_1709120807_01_03.jpg" alt="国連安保理 新たな北朝鮮制裁決議を全会一致で採択" id="news_image"></div><div>核実験を強行した北朝鮮に対し、国連の安全保障理事会は日本時間の１２日午前７時すぎ、新たな制裁決議を全会一致で採択し、焦点となっていた北朝鮮への原油の輸出量は事実上、現状が維持されることになったものの、制裁の対象を広げる内容に北朝鮮が反発することも予想されます。</div><div>北朝鮮が今月３日に６回目の核実験を強行したことを受けて、国連の安保理では日本時間の１２日午前７時すぎ、北朝鮮に対する新たな制裁決議案が全会一致で採択されました。<br><br>新たな決議は当初、アメリカが作成した草案に盛り込まれていた北朝鮮への原油の輸出を全面的に禁止することやキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の資産の凍結は除かれ、北朝鮮への年間の原油の輸出量は過去１年分に相当する量を上限とし、事実上、現状が維持される内容に修正されました。<br><br>一方で、北朝鮮が繊維製品を輸出することや各国が北朝鮮労働者に新規の就労許可を与えることを禁止するなど制裁の対象が広げられました。<br><br>決議を主導したアメリカのヘイリー国連大使は「北朝鮮は後戻りできない段階には達していない。もし、核開発を停止することに同意するなら国の未来を取り戻すことができる。一方で危険な道を進み続けるのなら、さらなる圧力をかけ続ける。選ぶのは北朝鮮だ」と述べ、北朝鮮に核・ミサイル開発の断念を迫りました。<br><br>また、日本の別所国連大使も「北朝鮮が平和と安全を望むなら朝鮮半島の非核化への具体的な方法を行動で示すべきだ」と述べ、北朝鮮に対して具体的な行動を取るよう求めました。<br><br>安保理は北朝鮮による核実験から１週間余りという異例の速さで新たな制裁決議の採択にこぎ着けた形ですが、制裁の対象を広げる決議に北朝鮮が反発することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>決議の詳細</h3><div>採択された決議はまず、今月３日に北朝鮮が行った核実験は、国連安全保障理事会の決議違反であることと、平和と安全への脅威になっていることに、深刻な懸念を表明しています。<br><br>ただ当初、草案に盛り込まれていた、北朝鮮への原油の輸出を全面的に禁止することやキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の資産の凍結は除かれ、このうち原油については過去１年分に相当する量の輸出を認める、事実上の現状維持に等しい内容に修正されました。<br><br>また、当初は、アメリカのトランプ政権がことし６月に金融制裁の対象に加えた北朝鮮の朝鮮人民軍と国防省に当たる人民武力省を制裁対象とすることが盛り込まれていましたが、いずれも除かれました。<br><br>これはアメリカが、決議の採択を急ぐため、制裁に慎重な中国やロシアに譲歩したものと見られています。<br><br>一方で、決議は貿易の分野で制裁を広げていて、北朝鮮への天然ガス液の輸出や北朝鮮からの繊維製品の輸入を禁止しています。また各国に対して、北朝鮮が外貨を獲得する手段にしているとされている出稼ぎ労働者に新規に就労許可を与えることを禁じたり、制裁対象の物資を運搬している疑いのある貨物船を公海上で検査することなども求めています。</div></div><div><h3>中国「各国は冷静さ保つべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136021_1709121058_1709121100_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>新たな制裁決議の採択を受け、演説した中国の劉結一大使は冒頭、北朝鮮の６回目の核実験を強烈に非難すると述べました。そして「中国は朝鮮半島の非核化は対話と協議によって実現すべきだという立場を堅持している」としたうえで、「最近の朝鮮半島の情勢は複雑かつ敏感であり、各国は緊張を高めるような発言や行動を避け、冷静さを保つべきだ」などとこれまでの主張を繰り返しました。<br><br>また、アメリカに対し、「北朝鮮の体制の交代や政権崩壊を求めず、半島の統一を急がず、軍隊が軍事境界線を越えることがあってはならない」と述べ、けん制しました。<br><br>国連の安全保障理事会が北朝鮮に対する新たな制裁決議を全会一致で採択したことについて中国外務省の耿爽報道官はコメントを発表し、「朝鮮半島と地域の平和と安定を守り、非核化のプロセスを推進するとともに、国際的な核不拡散体制を維持するという安保理のメンバーの一致した立場を反映させたものだ」として評価しました。<br><br>そのうえで、決議が６か国協議の再開を支持することなど、外交的、政治的方法による解決を呼びかけていることにも触れ、「中国は、決議の内容が全面的かつ完全に実施されることを望む」として対話による解決の必要性を強調しています。<br><br>さらに、北朝鮮に対しては、安保理決議を順守し、核・ミサイル開発をこれ以上進めないよう求めるとともに、アメリカや韓国などに対しては情勢をさらに複雑にする行動をとらないよう求めています。<br><br>そして、「朝鮮半島の問題は必ず平和的に解決しなければならず、軍事的な解決に出口はない。中国は、朝鮮半島で戦争や混乱が起きることを絶対に許さない」として、名指しは避けながらも軍事行動を排除しない姿勢を打ち出すアメリカを強くけん制しています。</div></div><div><h3>韓国「国際社会の厳しい警告」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136021_1709121048_1709121049_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>国連の安全保障理事会が北朝鮮に対する新たな制裁決議を全会一致で採択したことについて韓国外務省は声明を発表し、「国際平和と安全に対する重大な挑戦である北の無謀な核開発を決して認めないという国際社会の強い意志を改めて表明した」として歓迎しました。<br><br>そのうえで、北朝鮮に対して「相次ぐ挑発行為は外交的な孤立と経済的な圧迫を深めるだけだという国際社会の厳しい警告を深刻に受け止めなければならない。非核化のみがみずからの安全と経済発展を保障する道だということを理解するべきだ」として核開発を速やかにやめるよう求めました。<br><br>国連の安全保障理事会が北朝鮮に対する新たな制裁決議を全会一致で採択したことについて韓国大統領府のパク・スヒョン（朴洙賢）報道官が声明を発表し、「これまでよりも強力な制裁が必要だという国際社会の共感と全幅の支持を意味する」として歓迎しました。<br><br>そのうえで、「国際平和に対する無謀な挑戦は、さらに強力な制裁を招くだけだということを自覚しなければならない。外交的な孤立と経済的な圧迫から逃れる道は完全かつ不可逆的で検証可能な核廃棄のための対話の場につくことだけだ」と強調しました。</div></div><div><h3>首相「全会一致の採択を高く評価」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136021_1709121045_1709121049_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>安倍総理大臣は午前８時５０分ごろ、総理大臣官邸に入る際に記者団に対し、「北朝鮮に対する格段に厳しい制裁決議が迅速に全会一致で採択されたことを高く評価する。今後、国際社会でしっかりとこの決議を履行していくことが求められる。北朝鮮に対し、これまでにない高いレベルの圧力をかけ、北朝鮮の政策を変えさせることが大切だ。そのために今回、国際社会が連携・連帯し、明確な意思を示すことができた。今後も各国と緊密に連携しながら、北朝鮮の政策を変えさせるべく日本もそのリーダーシップを発揮していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「全会一致での採択を歓迎」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「核実験から１週間余りという短期間に、北朝鮮に対する格段に厳しい制裁措置を科す、極めて強力な安保理決議が全会一致で採択されたことを歓迎する」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、「今回の決議では初めて、北朝鮮への原油・石油の供給量の上限が設定されるなどしており、今回と過去の決議を完全に実施した場合、北朝鮮の輸出による外貨収入の約９０％の削減が見込まれる。引き続き日米韓で連携しつつ、中国・ロシアとも協力し、決議の完全なる実施の確保のために力を尽くしたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が、日本の独自制裁をさらに強める考えがあるかを質問したのに対し、「安保理決議に対する北朝鮮の反応を見極めながら諸懸案の解決のために、どのような圧力を強化することが最も効果的かとの観点から今後の対応を検討したい」と述べました。</div></div><div><h3>河野外相「決議採択を歓迎」</h3><div>河野外務大臣は６回目の核実験を強行した北朝鮮に対し、国連安全保障理事会が新たな制裁決議を全会一致で採択したことを受けて、談話を発表しました。<br><br>それによりますと、「今回の核実験および累次の弾道ミサイル発射をはじめとする北朝鮮の挑発行動は、これまでにない重大かつ差し迫った脅威だ。今回の安保理決議の採択は国際社会全体として、北朝鮮に対する圧力を強化しなければならないとの考えで一致したことによるものとして歓迎する」としています。<br><br>そのうえで、「決議は北朝鮮に対する圧力を従来にない新たな段階に引き上げるものだ。アメリカをはじめとした関係国とも緊密に連携しながら、すべての国連加盟国に対し、新たな安保理決議を含む関連決議の厳格かつ全面的な履行を働きかけていく」としています。<br><br>そして、「引き続き『対話と圧力』、『行動対行動』の原則の下、核・ミサイル・拉致といった諸懸案の包括的解決に向けて、アメリカ、韓国をはじめとする国際社会と緊密に連携し、積極的に取り組んでいく」としています。</div></div><div><h3>防衛相「国民の安全・安心に万全を期す」</h3><div>小野寺防衛大臣は閣議のあとの記者会見で、「北朝鮮はアメリカに対してそれ相応の代価を支払うようにする旨の声明を発出するなど、さらなる挑発行動に出る可能性も否定できない。強固な日米同盟のもと、高い緊張感を持って高度な警戒監視態勢を維持しつつ、国民の安全・安心に万全を期す」と述べました。<br><br>そのうえで、小野寺大臣は、「今回の決議には、北朝鮮による、さらなる核実験、または弾道ミサイル発射があった場合には、さらなる重要な措置をとるという表明がある。今後、北朝鮮の動向に応じて制裁決議をさらに強化し、石油の問題にも各国が足並みをそろえて対応していくことが必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>各国の国連大使が議場で意見述べる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136021_1709121058_1709121100_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>北朝鮮に対する新たな制裁決議の採択を受けて、各国の国連大使が議場で意見を述べました。<br><br>このうち、決議を主導してきたアメリカのヘイリー国連大使はまず、「今回の決議はトランプ大統領と中国の習近平国家主席の間で築かれた強い関係がなければ成し得なかった」と述べ、中国側に謝意を示しました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮が核兵器を世界中のどこへでも運搬する能力を持ち核の兵器庫となる道を突き進むのを止めなければならない。私たちは戦争を求めてはいない。北朝鮮は後戻りできない段階には達していない。もし核開発を停止することに同意するなら、国の未来を取り戻すことができる。一方で、危険な道を進み続けるのならさらなる圧力をかけ続ける。選ぶのは北朝鮮だ」と述べ、北朝鮮に核・ミサイル開発の断念を迫りました。<br><br>また、日本の別所国連大使は「安保理は北朝鮮に、核・ミサイル開発は決して受け入れられないという明確なメッセージを送った。きょうの決議は北朝鮮に緊急に行動を変えるよう求めるもので、安保理は北朝鮮の続く挑発に一歩も引かない」と述べたうえで、「外交による平和的な解決ができるかどうかは北朝鮮側の対応にかかっている。北朝鮮が平和と安全を望むのなら、朝鮮半島の非核化への具体的な方法を行動で示すべきだ」と述べ、北朝鮮に対して具体的な行動をとるよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:26:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハリケーン「イルマ」熱帯低気圧に 死者は４０人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハリケーン「イルマ」熱帯低気圧に 死者は４０人</span><time datetime="2017-09-12T11:30"><span>9月12日</span> <span>11時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136171_1709121111_1709121114_01_02.jpg" alt="ハリケーン「イルマ」熱帯低気圧に 死者は４０人" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ南部フロリダ州に上陸したハリケーン「イルマ」は熱帯低気圧に変わりましたが、これまでに強風や高潮などによってカリブ海の島々などで合わせて４０人が死亡したほか、フロリダ州では洪水が相次ぎ、周辺の州も合わせて最大でおよそ７３０万戸が停電しました。</div><div>アメリカの気象当局によりますと、ハリケーン「イルマ」は現地時間の１０日午後にフロリダ州南部に上陸したあと、徐々に勢力を弱めて１１日朝には熱帯低気圧に変わり、その後、フロリダ州の北にあるジョージア州からアラバマ州付近に進んでいます。<br><br>「イルマ」の影響でロイター通信は、強風や高潮などによってキューバで１０人が死亡するなどカリブ海の島々で３９人、フロリダ州で１人が死亡したと伝えています。<br><br>「イルマ」が上陸したフロリダ州では、人口が最も多いジャクソンビルや、中心都市のマイアミなど、複数の都市で洪水の被害が出ているほか、停電も広がり最大で州内の３分の２に当たるおよそ６５０万戸、周辺の州も合わせるとおよそ７３０万戸が停電しました。<br><br>雨や風が弱まる中で復旧作業が進められていますが、フロリダ州では現地時間の１１日午後１０時（日本時間の１２日午前１１時現在）でもおよそ３１０万戸が停電しています。<br><br>フロリダ州のスコット知事は１１日の記者会見で、広い範囲で被害が出ているため、電気や水道が完全に復旧するまでには時間がかかるという見通しを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:30:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さい帯血 契約切れの２１００人分廃棄せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>さい帯血 契約切れの２１００人分廃棄せず</span><time datetime="2017-09-12T11:31"><span>9月12日</span> <span>11時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/K10011136201_1709121133_1709121142_01_02.jpg" alt="さい帯血 契約切れの２１００人分廃棄せず" id="news_image"></div><div></div><div>赤ちゃんのへその緒などに含まれる「さい帯血」の違法投与事件を受けて、厚生労働省がさい帯血を扱う民間バンクの実態調査を行った結果、全国で５つのバンクが４万３０００人分を保管し、このうち２１００人分は依頼者との契約が切れたあとも廃棄していなかったことがわかりました。厚生労働省は契約が切れたさい帯血は第三者に提供されるおそれがあるとして、管理状況を詳しく把握していくことにしています。</div><div>さい帯血をめぐっては、東京のクリニックの院長ら６人が国に届け出ないまま患者に投与していたとして、先月、再生医療安全性確保法違反の疑いで警察に逮捕されました。<br><br>この事件では、８年前に経営破綻した茨城県の民間バンクからさい帯血が流出し、第三者に投与されていたとみられることから、厚生労働省は全国の民間バンクを対象に実態調査を行いました。<br><br>その結果、５つの民間バンクが、合わせて４万３７００人分のさい帯血を保管し、このうち２１００人分は依頼者との保管契約が終了したあとも、廃棄していなかったことがわかりました。<br><br>民間のさい帯血バンクはいずれも本人や親族に投与する目的で保管していますが、厚生労働省は契約切れのさい帯血を保管し続けると、今回の事件のように第三者に提供されるおそれがあるとして、依頼者の意向を確認したうえで必要のないものは廃棄するよう求めることにしています。<br><br>さらに、事業の透明性をはかるため保管するさい帯血の利用目的や提供先、それに品質管理の方法などを報告させ、厚生労働省のホームページで公開することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「信頼回復に努めていきたい」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で、「実態調査の結果を踏まえ、さい帯血が再生医療に用いられる場合には、提供先や品質管理の方法などを確実に確認するだけでなく、契約者の意に沿わない提供が行われないよう、対応可能な措置を速やかに講じ、再生医療への信頼回復に努めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:31:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入所者に暴行か 当時勤務の男逮捕 職員の女も関与の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170912/k10011136241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>入所者に暴行か 当時勤務の男逮捕 職員の女も関与の疑い</span><time datetime="2017-09-12T11:59"><span>9月12日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>宇都宮市の障害者支援施設で、知的障害のある入所者の男性が一時意識不明となる大けがをした事件で、警察は当時この施設で働いていた２２歳の男が暴行を加えた疑いがあるとして、傷害の疑いで逮捕しました。また、ほかにも職員の２５歳の女が事件に関わった疑いがあるとして逮捕状を取って捜査しています。</div><div>この事件はことし４月、宇都宮市の障害者支援施設「ビ・ブライト」で、入所していた知的障害のある２８歳の男性が体調が悪化し、病院で調べたところ腰の骨を折るなどの大けがをしていることがわかったもので、一時意識不明となりましたが、現在は回復に向かっています。<br><br>警察は施設などを捜索するとともに関係者から話を聞くなど捜査を進めたところ、当時この施設で働いていた２２歳の男が男性に暴行を加えた疑いがあるとして、傷害の疑いで逮捕しました。捜査関係者によりますと、調べに対し容疑を認めているということです。男はこの施設に入所しながら職員を補助する形で働いていたということで、警察は当時の状況を調べています。<br><br>また警察は目撃情報などから、当時施設で勤務していた職員の２５歳の女についても事件に関わった疑いがあるとして逮捕状を取って捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170912%2Fk10011136241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:59:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>