<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>2025年万博 大阪で開催決定 55年ぶり2回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/k10011721711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>2025年万博 大阪で開催決定 55年ぶり2回目</span><time datetime="2018-11-24T04:41"><span>11月24日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721711_1811240104_1811240105_01_02.jpg" alt="2025年万博 大阪で開催決定 55年ぶり2回目" id="news_image"></div><div>2025年の万博が大阪で開催されることが決まりました。大阪で大型の万博が開催されるのは、55年ぶり２回目です。</div><div>2025年の万博の開催地には、大阪とアゼルバイジャンのバクー、ロシアのエカテリンブルクが立候補し、日本時間の23日夜、パリで開かれたＢＩＥ＝博覧会国際事務局の総会で、最後のプレゼンテーションが行われました。<br><br>大阪のプレゼンテーションでは、大阪や関西の食や歴史などの魅力をアピールしたほか、安倍総理大臣がビデオで、「大阪、関西、日本中の人たちが皆さんをお迎えし、一緒に活動することを楽しみにしている。成功は約束されている」と英語のメッセージを寄せました。<br><br>このあと、156の加盟国の代表による投票が行われ、大阪がトップになりましたが、当選に必要な投票総数の３分の２に達しなかったため、２位のエカテリンブルクとの間で決選投票が行われました。<br><br>その結果、大阪が92票、エカテリンブルクが61票で、大阪が2025年の万博の開催地に決まりました。<br><br>会場の控え室で投票を見守っていた大阪府の松井知事や大阪市の吉村市長らは、開催地に決まったことが伝えられると喜び合っていました。<br><br>大阪で大型の万博が開催されるのは、1970年以来、55年ぶり２回目です。また、日本での万博の開催は、2005年に愛知県で開かれた「愛・地球博」以来、20年ぶりです。<br><br>松井知事は、「２度目の万博は、これまでの常識を打ち破る、世界の課題の解決を実現する万博にしたい。オールジャパン体制ならできると信じている」と述べました。<br><br>万博会場の建設費は約1250億円と見込まれ、国と地元自治体、経済界が３分の１ずつ負担することになっています。大阪府と大阪市は今後、経済界などと新たな組織を立ち上げ、開催に向けた準備を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪なぜ勝った？</h3><div>万博の開催地に決まった大阪は、政府や自治体、経済界の働きかけに加え、途上国などへの参加費用の支援も整えたことで、支持を集めたものとみられます。<br><br>2025年の万博誘致をめぐっては、当初有力とされていたフランスのパリ郊外のサクレーが、ことし２月に立候補を取り下げ、大阪に加えて、ロシアのエカテリンブルク、アゼルバイジャンのバクーの三つどもえの争いになりました。<br><br>大阪は「いのち輝く未来社会のデザイン」をテーマに、医療や人工知能など日本の先進技術をとりあげ、世界の課題の解決につなげるとアピールしました。<br><br>日本は閣僚をはじめ、大阪府や大阪市、それに経済界の幹部も、ＢＩＥ＝博覧会国際事務局の加盟国170か国に対し、支持を働きかけてきました。<br><br>また、ＢＩＥ加盟国の半分近くをアフリカや中南米の国々が占めていることから、これら途上国の支持の獲得もカギとなりました。<br><br>日本政府はことし６月、途上国を中心におよそ100か国に対して万博への参加費用として総額２億1800万ドル、日本円で約240億円の支援を表明します。<br><br>こうした取り組みによって、イギリスなどが大阪への支持を表明したほか、アジア各国をはじめ、アフリカなどの途上国にも支持を広げたものとみられます。<br><br>また、万博に携わる各国の担当者は、半年程度、滞在することになりますが、周辺に京都などの観光地や食事の環境などが整っていることが評価されたという見方もあります。</div></div><div><h3>終盤まで各国に働きかけ</h3><div>2025年の万博の大阪への招致に向けて、政府は、さまざまな形で、ＢＩＥ＝博覧会国際事務局の加盟国に支持を呼びかけてきました。<br><br>外務省は去年、大阪の立候補を届け出たあと、加盟国政府に万博のコンセプトなどを説明し、働きかけを強化するよう、各国の大使館に指示。さらに、安倍総理大臣や河野外務大臣らが、加盟国の要人と会談する際には、繰り返し支持を要請してきました。<br><br>外務省によりますと、共同声明などで大阪の支持を表明した国は17か国にのぼり、公表しないまでも支持する方針を伝えてきた国は相当数に上っていたということです。<br><br>さらに、いずれの都市も３分の２以上の票を獲得できず、決選投票になることも想定し、２回目の投票でも、大阪を支持するよう最終盤まで働きかけを続けていたということです。</div></div><div><h3>首相「オールジャパンの体制で取り組む」</h3><div>大阪での開催が決まったことを受け、安倍総理大臣はコメントを発表しました。<br>この中で、安倍総理大臣は「日本が開催地として選ばれたことを大変うれしく思います。きょうに至るまで、地元自治体、経済界、国会議員など関係者の皆様が、まさにオールジャパンで、献身的に誘致に取り組んでこられた結果であり、心から敬意を表します。また、日本を支持してくれた国々の友情と連帯にも心より感謝します」としています。<br><br>そのうえで、「大阪・関西の地で世界中の人々に『夢』や『驚き』を与えるようなすばらしい万博を実現するため、引き続き、大阪・関西の皆様をはじめ、オールジャパンの体制で全力で取り組んでいきます。国際博覧会の開催は、日本の魅力を世界に発信する絶好の機会でもあります。開催地のみならず、わが国を訪れる観光客が増大し、地域経済が活性化する『起爆剤』になると確信しています」としています。</div></div><div><h3>松井知事「これまでの常識打ち破る万博に」</h3><div>大阪府の松井知事は、記者会見で「誘致活動を支えてくれたすべての皆さんに感謝申し上げる。1970年の万博のころ、大阪・関西は非常に輝いていたが、その後、東京への一極集中で注目を浴びない、どちらかというと悪いイメージが続いた。そうした状況を何としても変えなければならない、変えることが日本への貢献になると考えていた」と述べました。<br>そのうえで、「２度目の万博は、これまでの常識を打ち破る、世界の課題の解決を実現する万博にしたい。オールジャパン体制ならできると信じている」と述べました。</div></div><div><h3>大阪市長「会場予定地をエンタメの拠点に」</h3><div>大阪市の吉村市長は記者会見で、「会場予定地の夢洲は、大阪にオリンピックを誘致して選手村にしようとしたが、失敗した。今回の万博の誘致も、また同じようになるのではないかというプレッシャーの中で戦ってきた。夢洲は、エンターテインメントの拠点にしたい」と述べました。</div></div><div><h3>世耕経産相「一体となって活動した成果」</h3><div>世耕経済産業大臣は、記者団に対し「応援に感謝したい。政府、地元の大阪、関西、経済界一体となって活動した成果だ。みんなのためのエキスポを開催できるよう、重責を果たしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 榊原名誉会長「これからが本番だ」</h3><div>2025年の万博の開催地が大阪に決まったことについて、経団連の榊原名誉会長は、記者会見で、「われわれが進める新しい未来社会の姿や持続可能な開発目標のフロントランナーとして世界の人に知ってもらえる万博になるよう、2025年に向けてこれからが本番だ」と述べました。また、万博の会場建設費の負担について榊原名誉会長は「経済界、国、府・市とよく相談しながら、具体的な方策を考える」と述べました。</div></div><div><h3>ダウンタウン「素晴らしい！」</h3><div>万博誘致のアンバサダーを務めるダウンタウンの松本人志さんは「素晴らしい！皆様の地道な努力の結果だと思います。ダウンタウンは何もしておりません 特に浜田（笑）」とコメントし、浜田雅功さんは「素晴らしい！皆様の地道な努力の結果だと思います。ダウンタウンは何もしておりません 特に松本（笑）」とコメントしています。</div></div><div><h3>道頓堀でも歓喜の声</h3><div>大阪・ミナミの道頓堀では、集まった人たちが歓声をあげて喜び、くす玉を割って、万博の開催地に決まったことを祝いました。<br><br>イベントを主催した実行委員会の上山勝也委員長は「よりよいミナミのまちづくりに励み、大阪万博を大成功させたいと思います」と話していました。<br><br>イベントに参加した40代男性は「前回の万博は０歳の時だったので、改めて大阪で開催されることが本当にうれしいです。ぜひ見に行って目に焼きつけ、生涯の思い出にしたいです」と話していました。<br><br>また、職場の仲間３人で訪れた30代男性は「前回の大阪万博のように、未来を見せてほしいです。楽しみです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181124%2Fk10011721711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 04:41:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウイグル族 収容所の実態は… 拘束された男性が講演 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/k10011721681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウイグル族 収容所の実態は… 拘束された男性が講演 東京</span><time datetime="2018-11-24T05:48"><span>11月24日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721681_1811240548_1811240548_01_02.jpg" alt="ウイグル族 収容所の実態は… 拘束された男性が講演 東京" id="news_image"></div><div></div><div>中国で、大勢のウイグル族の人たちが、不当に当局の収容所に入れられているとされる問題で、実際に収容所で拘束されていたという男性が23日夜、都内で講演し「早朝から深夜まで中国共産党をたたえることを強制され、虐待も行われていた」と実態を証言しました。</div><div>中国の新疆ウイグル自治区では、イスラム教を信仰する大勢のウイグル族の人たちが、テロ対策を名目に当局の収容所に入れられ、不当に拘束されていると国際的な人権団体などが指摘しています。<br><br>この問題で、母親がウイグル族で、カザフスタン国籍を持つオムル・ベカリさんが「アムネスティ・インターナショナル」日本支部の招きで来日し23日夜、都内で講演しました。<br><br>オムルさんは去年３月、新疆ウイグル自治区に住む両親を訪ねた際に突然中国当局に拘束されて収容所に入れられましたが、カザフスタン政府の働きかけで、約８か月後に解放されたということです。<br><br>オムルさんは「収容所では、早朝から深夜まで中国共産党をたたえる歌や政治学習を強制され、反抗的とみなされれば、身体への虐待も行われ、衰弱して亡くなる人もいた」と証言しました。<br><br>中国政府は「施設で職業訓練を行い、テロリズムの浸透を防いでいる」と主張していますが、オムルさんは「収容所は職業訓練を行うような場所ではない」と強調し、問題の解決に向けて国際社会の支援を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181124%2Fk10011721681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 05:48:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 ヨットクラブ会員費にも会社資金を流用か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/k10011721751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 ヨットクラブ会員費にも会社資金を流用か</span><time datetime="2018-11-24T06:00"><span>11月24日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721751_1811240616_1811240616_01_03.jpg" alt="ゴーン前会長 ヨットクラブ会員費にも会社資金を流用か" id="news_image"></div><div>金融商品取引法違反の疑いで逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が、ブラジルのリオデジャネイロにあるヨットクラブの会員費600万円余りを会社側に負担させていた疑いがあることが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は、会社の資金を私的に流用していた疑いがあるとみて、詳しい経緯を調べています。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>ゴーン前会長は、ともに逮捕された側近の前代表取締役がオランダに設立させた子会社を通じて、ブラジルのリオデジャネイロやレバノンのベイルートの高級住宅を会社側に購入させていたとみられていますが、ゴーン前会長が、この子会社にリオデジャネイロのヨットクラブの会員費600万円余りを負担させていた疑いがあることが、関係者への取材でわかりました。<br><br>ゴーン前会長をめぐっては、数千万円の家族旅行の代金を会社側に負担させていた疑いもあり、特捜部はさまざまな形で会社の資金を私的に流用していた疑いがあるとみて、詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181124%2Fk10011721751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 06:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式 ４営業日連続の値下がり 原油もことし最安値に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/k10011721781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式 ４営業日連続の値下がり 原油もことし最安値に</span><time datetime="2018-11-24T06:39"><span>11月24日</span> <span>6時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721781_1811240638_1811240639_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式 ４営業日連続の値下がり 原油もことし最安値に" id="news_image"></div><div></div><div>ニューヨーク株式市場のダウ平均株価は23日、４営業日続けて値下がりしました。また、原油価格もことしの最安値まで値下がりし、景気の先行きへの懸念が根強いことをうかがわせています。</div><div>感謝祭の休日明けとなった23日のニューヨーク株式市場は、値下がりして取り引きが始まり、ダウ平均株価の終値は、21日に比べて178ドル74セント安い、２万4285ドル95セントでした。値下がりは、４営業日続けてとなります。<br><br>この日は、原油価格の値下がりで石油関連企業に売り注文が集まり、国際的な原油取引の指標となるＷＴＩの先物価格は、21日に比べて７％以上も安い１バレル＝50ドル半ばまで値下がりする場面もありました。この水準は、去年10月以来で、ことしの最安値です。<br><br>市場では、ＩＴ関連企業の業績不安が景気全体の先行き懸念につながっており、原油価格の値下がりも、背景には供給が十分だという見方とともに、景気減速で経済活動が鈍って需要が減るという見方があります。<br><br>市場関係者は「今週末のＥＵ＝ヨーロッパ連合の首脳会議や、米中首脳会談など、大きな政治イベントを控えてリスクを避けようという動きも値下がりの一因となっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181124%2Fk10011721781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 06:39:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>先住民と接触試みた米人男性 弓矢で殺害される インド</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/k10011721841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>先住民と接触試みた米人男性 弓矢で殺害される インド</span><time datetime="2018-11-24T09:12"><span>11月24日</span> <span>9時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721841_1811241057_1811241058_01_02.jpg" alt="先住民と接触試みた米人男性 弓矢で殺害される インド" id="news_image"></div><div></div><div>ベンガル湾に浮かぶアンダマン・ニコバル諸島で、先住民との接触を試みたアメリカ人男性が弓矢で撃たれて殺害され、部外者を強く拒絶する島に関心が集まっています。</div><div>ＣＮＮが、現地警察の話として伝えたところによりますと、今月17日、アメリカ人の27歳の宣教師の男性が、インド領のアンダマン・ニコバル諸島の１つ、北センチネル島に上陸したあと、行方がわからなくなり、そのあと、先住民が海岸で男性の遺体を引きずっているのが目撃されたということです。<br><br>目撃したのは男性の上陸を手助けした地元の漁師で、「男性は先住民に弓矢で撃たれて死亡した」と話しているということです。<br><br>ＣＮＮなどによりますと、北センチネル島の先住民は長年にわたって外部との接触を拒んでいて、2004年にインド洋大津波が発生したあと、インド軍が被害調査のため派遣したヘリコプターに矢を放って抵抗するなど、警戒心が極めて強く、攻撃性があるとされています。<br><br>インド政府は、島の文化の保護や危険性の観点から、島に近づくことを厳しく制限していましたが、男性は「島で布教活動がしたい」と友人に話していたということです。<br><br>欧米のメディアは、外部との接触を拒み続ける先住民と島の歴史を詳しく伝えるなど、にわかに関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721841_1811241057_1811241058_01_03.jpg" alt=""><div>ＣＮＮが、現地警察の話として伝えたところによりますと、今月17日、アメリカ人の27歳の宣教師の男性が、インド領のアンダマン・ニコバル諸島の１つ、北センチネル島に上陸したあと、行方がわからなくなり、そのあと、先住民が海岸で男性の遺体を引きずっているのが目撃されたということです。<br><br>目撃したのは男性の上陸を手助けした地元の漁師で、「男性は先住民に弓矢で撃たれて死亡した」と話しているということです。<br><br>ＣＮＮなどによりますと、北センチネル島の先住民は長年にわたって外部との接触を拒んでいて、2004年にインド洋大津波が発生したあと、インド軍が被害調査のため派遣したヘリコプターに矢を放って抵抗するなど、警戒心が極めて強く、攻撃性があるとされています。<br><br>インド政府は、島の文化の保護や危険性の観点から、島に近づくことを厳しく制限していましたが、男性は「島で布教活動がしたい」と友人に話していたということです。<br><br>欧米のメディアは、外部との接触を拒み続ける先住民と島の歴史を詳しく伝えるなど、にわかに関心が集まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181124%2Fk10011721841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:12:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“日本からの食品輸入の規制は…” 台湾統一地方選 投票開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/k10011721851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“日本からの食品輸入の規制は…” 台湾統一地方選 投票開始</span><time datetime="2018-11-24T10:08"><span>11月24日</span> <span>10時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721851_1811240958_1811241008_01_02.jpg" alt="“日本からの食品輸入の規制は…” 台湾統一地方選 投票開始" id="news_image"></div><div></div><div>台湾では24日、１年余りあとに迫った総統選挙の前哨戦とされる統一地方選挙が行われ、日本時間の午前９時から投票が始まりました。</div><div>台湾では24日、全土の22の市長や知事などを決める統一地方選挙が行われ、次の総統選挙が再来年初めに迫る中、与党・民進党が市長と知事、合わせて13の現有ポストをどれだけ守れるかが焦点となっています。<br><br>投票は日本時間の午前９時から始まり、午後５時まで行われて即日開票されます。<br><br>年金などの改革に対する強い反発に加え、民進党政権に批判的な中国からの厳しい締めつけで先行きが不透明となる中、蔡英文総統の支持率は低迷していて、民進党は最大野党・国民党に激しく追い上げられています。<br><br>蔡総統は選挙戦最終日の23日夜、台北市内の集会で、中国が台湾への圧力を強めていることなどを念頭に、「台湾の民主主義は大きな危機にさらされている。民主主義と主権を守るためには立ち上がって投票するしかない」と支持を訴えました。<br><br>一方、国民党の馬英九前総統は台北市内の集会で、「民進党は中国との関係をこうちゃくさせ、経済に悪影響を与えた。今回の選挙はただの地方選挙でなく、蔡総統への信任投票だ」として、国民党の候補に投票するよう呼びかけました。<br><br>今回の選挙では、東京電力福島第一原発の事故のあとから続く福島県など、５つの県からの食品の輸入規制を継続するかどうかなど、10件の住民投票も行われ、台湾の有権者がどのような選択をするのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181124%2Fk10011721851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 10:08:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>万博開催決定 実行組織立ち上げへ 大阪府 地元から賛否の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/k10011721861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>万博開催決定 実行組織立ち上げへ 大阪府 地元から賛否の声</span><time datetime="2018-11-24T10:53"><span>11月24日</span> <span>10時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181124/K10011721861_1811241037_1811241050_01_02.jpg" alt="万博開催決定 実行組織立ち上げへ 大阪府 地元から賛否の声" id="news_image"></div><div></div><div>2025年の万博の大阪での開催が決まったことを受けて、大阪府の松井知事は、開催に向けた準備を進めるため、速やかに実行組織を立ち上げる考えを24日朝のＮＨＫの番組で明らかにしました。</div><div>７年後の2025年の万博は、大阪とアゼルバイジャンのバクー、ロシアのエカテリンブルクで争われ、日本時間の24日未明、パリで開かれたＢＩＥ＝博覧会国際事務局の総会で決選投票の結果、大阪が開催地に決まりました。<br><br>大阪で大型の万博が開催されるのは1970年以来、55年ぶり２回目です。また、日本での万博の開催は2005年に愛知県で開かれた「愛・地球博」以来、20年ぶりとなります。<br><br>開催決定を受けて、大阪府の松井知事は24日朝のＮＨＫの番組で、「これからスタートなので、身の引き締まる思いだ。世界中があっと驚く万博を大阪・関西・日本ならできると信じている」と述べました。<br><br>そのうえで、「これまでの万博は国威発揚型だったが、われわれが目指すのは、地球上の80億の人たちが参加して、それぞれの地域の課題を解決する万博だ」と述べ、開催に向けた準備を進めるため、速やかに実行組織を立ち上げる考えを示しました。<br><br>また、松井知事は「世界の課題を解決するための新しいモノとサービスを生み出すことへの投資は、ちゅうちょなくやってもらえると思う」と述べ、経済界の協力に期待を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元から賛否の声</h3><div>大阪での万博開催が決まったことを受けて、24日朝、ＪＲ大阪駅前では新聞の号外が配られました。喜びや期待の声があがる一方、税金の使いみちの観点から批判的な意見も出ていました。<br><br>20代の男性は「1970年の万博が楽しかったと両親から聞いているので、自分自身が経験できるのがとても楽しみです。東京オリンピックに続いて海外から多くの方に来てもらい、経済に勢いがついてほしい」と話していました。<br><br>また、60代の女性は「前回の万博は家族全員で行った楽しい思い出があります。心待ちにしていたので、とてもうれしい」と話していました。<br><br>一方、60代の男性は「前回の万博は高校１年生の時で、おもしろかったことをはっきり覚えています。ただ、税金を使うからには、福祉や教育につながるような開催をめざしてほしい」と話していました。<br><br>また、70代の女性は「大阪の財政が苦しい中で、どうしてこんなことに税金を使うのかと疑問を感じます。できるだけお金がかからないように工夫してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181124%2Fk10011721861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 10:53:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>