<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ハワイ島キラウエア火山噴火 被害が拡大 住宅26棟焼ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハワイ島キラウエア火山噴火 被害が拡大 住宅26棟焼ける</span><time datetime="2018-05-07T11:33"><span>5月7日</span> <span>11時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429311_1805071143_1805071144_01_02.jpg" alt="ハワイ島キラウエア火山噴火 被害が拡大 住宅26棟焼ける" id="news_image"></div><div></div><div>今月３日にキラウエア火山が噴火したハワイ島では溶岩が住宅地に流れ込んで、これまでに住宅２６棟が焼けるなど被害が拡大していて、現地の防災当局は引き続き今後の火山活動に注意するよう呼びかけています。</div><div>ハワイ島では今月３日、島の南部にあるキラウエア火山が噴火し、地面に生じた亀裂から溶岩が周辺の森林や住宅地に流れ込み、現地の防災当局によりますと、一部の地域では有毒ガスが検出されているということです。<br><br>これまでにけが人の情報はありませんが、流れ込んだ溶岩によって少なくとも２６棟の住宅が焼けるなど、さらに被害が拡大しています。<br><br>現地からの映像では住宅の脇から大量の噴石が飛び出ているほか、溶岩が２台の車を飲み込むように流れ込み激しく燃えている様子が伝えられています。<br><br>防災当局は、火山の周辺地域の住民およそ１７００人に継続して避難命令を出すとともに、噴火が終息する兆候がみられないとして、今後の火山活動に引き続き注意するよう呼びかけています。<br><br>４日には、火山活動の影響でマグニチュード６．９の地震が発生し、その後も地震が相次ぐなど地震活動も活発化しています。<br><br>日本の外務省は、旅行を予定している人は最新の情報を入手し、安全の確保に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 11:33:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絵本作家 かこさとしさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>絵本作家 かこさとしさん死去</span><time datetime="2018-05-07T14:09"><span>5月7日</span> <span>14時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429541_1805071416_1805071417_01_02.jpg" alt="絵本作家 かこさとしさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>「だるまちゃん」シリーズなどユーモラスな作風で知られる絵本作家のかこさとしさんが、今月２日、慢性腎不全のため神奈川県藤沢市の自宅で亡くなりました。９２歳でした。</div><div>かこさんは現在の福井県越前市の出身で、東京大学工学部に入学後、演劇研究会に入り、子ども向けの演劇の脚本を書き始めました。<br><br>卒業後は一般企業に務めるかたわら絵本を書き、昭和３４年にダム工事の様子を森の動物たちの視点で描いた「だむのおじさんたち」で絵本作家としてデビューしました。<br><br>宇宙の謎や地球の仕組みなど、科学をわかりやすく解説する絵本を手がけた一方で、日本の伝統的な子どもにまつわる風習をユーモラスに表現した作品など６００点余りを発表しました。<br><br>代表作のひとつ「だるまちゃん」シリーズは、好奇心旺盛な主人公の「だるまちゃん」が、季節ごとの子どもの遊びを通して友達や家族と温かくふれあう様子を描き、昭和４２年に１作目が出版されてから５０年以上にわたって人気を集めています。<br><br>かこさんは、平成２０年に菊池寛賞を受賞したほか、翌２１年には絵本を通じて科学の楽しさを子どもたちにわかりやすく伝えたとして、日本化学会の特別功労賞を受賞しています。<br><br>関係者によりますと、かこさんは持病の治療を続けていた一方で、ことし１月に「だるまちゃん」シリーズの新作を３冊出版するなど、９０歳を迎えても精力的に創作活動を続けていましたが、今月２日、慢性腎不全のため、神奈川県藤沢市の自宅で亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 14:09:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国民民主党」野党第２党に 大塚氏と玉木氏が共同代表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「国民民主党」野党第２党に 大塚氏と玉木氏が共同代表</span><time datetime="2018-05-07T15:47"><span>5月7日</span> <span>15時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429521_1805071405_1805071406_01_02.jpg" alt="「国民民主党」野党第２党に 大塚氏と玉木氏が共同代表" id="news_image"></div><div></div><div>民進党と希望の党による「国民民主党」の設立大会が開かれ、民進党の大塚代表と希望の党の玉木代表が共同代表に選出されました。一方、国民民主党には両党の４０人余りが参加せず、衆参両院で６２人となり、衆議院では立憲民主党に次ぐ野党第２党にとどまりました。</div><div>民進党と希望の党による「国民民主党」は７日午後、東京都内のホテルで設立大会を開き、民進党の大塚代表と希望の党の玉木代表が共同代表に選出されました。<br>このあと、大塚氏は「民主主義を高め、国民生活を向上させ、国民経済を発展させるため、新たなスタートをきる」と述べたほか、玉木氏は「どの党よりも政権を厳しく追及する姿勢は変えないが、新しいビジョンや政策を提案する」と述べました。<br><br>そして、大会では党運営の要となる幹事長に希望の党の古川幹事長、総務会長に民進党の平野国会対策委員長、政務調査会長に民進党の足立政務調査会長、国会対策委員長に希望の党の泉国会対策委員長らを起用する人事が承認されました。<br><br>一方、国民民主党には民進党の岡田元代表や野田前総理大臣、希望の党の細野元環境大臣ら両党の４０人余りが参加せず、参加者は衆議院で３９人、参議院で２３人の合わせて６２人となり、衆議院では立憲民主党に次ぐ野党第２党にとどまりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新党結成の経緯</h3><div>おととし３月、自民・公明両党に対抗する勢力の結集を目指して、当時の民主党と維新の党が民進党を結成。初代代表には、岡田元外務大臣が就任しました。<br><br>去年７月の東京都議会議員選挙では、立候補予定者が離党届を提出する動きが相次いで、最終的に選挙前から２議席減の５議席にとどまり、蓮舫代表が辞任。<br><br>その後の代表選挙では、前原元外務大臣が、枝野元官房長官との争いを制し、代表に就任しました。<br><br>前原氏は去年の衆議院選挙を前に、東京都の小池知事が立ち上げた希望の党に、事実上、合流する方針を決めましたが、枝野氏らは、理念と政策の方向性が異なるとして、立憲民主党を結成。民進党は分裂しました。<br><br>衆議院選挙では立憲民主党が野党第１党になる一方、希望の党は選挙前の議席を下回り、候補者を擁立しなかった民進党も党勢の低迷が続きました。<br><br>こうした中、民進党は去年１２月、立憲民主党と希望の党に国会での統一会派の結成を呼びかけましたが、立憲民主党が応じなかったことなどから見送られました。<br><br>その後、最大の支持団体で、旧民進党勢力の連携を促している連合の意向も踏まえ、民進党は立憲民主党と希望の党に新党の結成を働きかけ、希望の党が民進党に合流する形で「国民民主党」が結成されました。</div></div><div><h3>新党結成の手続き</h3><div>複数の政党が合併して新党を結成する手続きには、政党が解散したうえで合併する「新設合併」と、解散した政党が存続する政党に合流する「存続合併」があります。<br>今回は、民進党の地方組織を「国民民主党」に引き継げるようにするため民進党が存続し、党名を「国民民主党」に変更して、解散した希望の党が事実上合流する「存続合併」となります。<br><br>希望の党は、松沢参議院議員団代表らが「分党」を求めたため解散し、玉木代表らの「国民党」と、松沢氏らの新たな「希望の党」に分かれ、８日にも「国民党」が「国民民主党」に合流する手続きをとることにしています。<br><br>希望の党に交付される政党助成金は、今後、所属する議員の数に応じて「国民党」と新たな「希望の党」に配分され、「国民党」に交付される政党助成金は、合流する「国民民主党」に交付されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 15:47:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都 南禅寺の異臭 イノシシ撃退スプレーが原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京都 南禅寺の異臭 イノシシ撃退スプレーが原因か</span><time datetime="2018-05-07T17:55"><span>5月7日</span> <span>17時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>京都市の南禅寺で参拝に訪れた人などが異臭やのどの痛みなどを訴えて４人が病院で手当てを受けましたが、当時、近くでイノシシなどを撃退するスプレーが使われていたことがわかりました。警察はこのスプレーが異臭の原因ではないかと見て調べています。</div><div>今月２日、京都市左京区の南禅寺にある国宝の「方丈」という建物の近くで、参拝に訪れた人など２４人が異臭やのどの痛みなどを訴え、このうち４人が病院で手当てを受けました。<br><br>これについて京都市が７日、会見を開き、当時、市が委託した業者が南禅寺から北東におよそ５０メートルほど離れた山林で、イノシシよけのために野生動物を撃退するスプレーを地面に数回まいていたことを明らかにしました。このスプレーにはとうがらしに含まれる「カプサイシン」という強い刺激性のある成分が入っているということです。<br><br>京都市ではこのところ市街地の近くでイノシシの出没が相次いでいて、被害も起きていることから業者に対策を依頼していました。<br><br>京都市は、こうしたいきさつを警察に連絡するとともに、人が多く集まる場所の近くでスプレーを使用したのは不適切だったとして業者を注意したということです。<br><br>警察は、このスプレーが異臭やのどの痛みなどの原因ではないかと見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 17:55:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>登山の親子が遭難か あす早朝から捜索再開 新潟 阿賀野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>登山の親子が遭難か あす早朝から捜索再開 新潟 阿賀野</span><time datetime="2018-05-07T18:22"><span>5月7日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429761_1805071745_1805071751_01_03.jpg" alt="登山の親子が遭難か あす早朝から捜索再開 新潟 阿賀野" id="news_image"></div><div>５日、新潟県阿賀野市にある五頭連峰に登山に出かけたまま会社員と小学生の親子２人が下山せず、警察や消防は、２人が遭難したと見て行方を捜しましたが、今のところ見つかっていません。警察などは、８日早朝から再び捜すことにしています。</div><div>遭難したと見られるのは、新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と長男で小学１年の空君（６）です。<br><br>警察によりますと、２人は、５日、新潟県阿賀野市にある五頭連峰に登山に出かけていましたが、夕方になって「道に迷ったのでビバークする」と家族に携帯電話で連絡がありました。<br><br>６日朝には「これから下山する」と再び電話がありましたが、その後、連絡が取れなくなり、警察や消防は、２人が遭難したと見て行方を捜しています。<br><br>警察や消防は、当初、家族などの話から、標高５８２メートルの赤安山と標高５２４メートルの扇山の登山道を中心に捜しました。<br><br>しかし、その後、２つの山より標高が高く、北東にある、標高９５４メートルの松平山のふもとの登山口で渋谷さんの登山届が見つかったということです。<br><br>また、松平山に続く登山道で親子に似た２人を見たという情報もあったことから、警察などは松平山の登山コース周辺を重点的に捜しましたが、今のところ見つかっておらず、午後６時にいったん中断しました。<br><br>警察などは、８日早朝から再び親子の行方を捜すことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>往復４時間余 登山道あまり整備されず</h3><div>警察などによりますと、渋谷さん親子２人は５日、五頭連峰の県立自然公園内にある「魚止めの滝」と呼ばれる登山口で、登山届を提出したということです。<br><br>登山届には、松平山に登ると記載されていて、親子は登山口から松平山へと向かう「松平コース」を登っていたと見られます。<br><br>阿賀野市観光協会によりますと、「松平コース」を１時間２０分ほど進むと、途中、山葵山に到着し、そこからさらに１時間１０分ほど登ると松平山の山頂に到着するということです。<br><br>下山する時間を含め、往復では４時間余りかかることになります。<br><br>阿賀野市商工観光課によりますと、「松平コース」は傾斜が急で、五頭連峰の中では、登山道があまり整備されておらず、初心者が登ることはほとんどないということです。</div></div><div><h3>「松平山には雪 気温下がり心配」地元高校登山部顧問</h3><div>地元の山に詳しい新潟県の新発田高校の登山部の顧問、平増崇章さん（４７）は「私たちは松平山に入っていたが、まだ上のほうはかなり雪が残っていた。２人が行かれた場所がどこまで行かれたかによって条件が変わってくるが、小雨がずっと降り、気温も下がっているので心配です」と話していました。<br><br>また、警察などと一緒に２人を捜した男性は「赤安山は、そんなに高い山ではなく迷う心配もないと思うが、その奥にある松平山は山も深くて険しいし、雪があると怖い感じがする。急なのぼりもあるし、雪がもし登山道にあると迷う心配があると思う」と話していました。</div></div><div><h3>雨でドローンでの捜索できず</h3><div>警察とともに渋谷さん親子を捜した地元の登山愛好者の会「水原山の会」の男性は「親子の目撃情報があったことから、松平山周辺の沢などをドローンで捜索しようとしたが、雨が降り、悪天候でできなかった。松平山は険しくて登山者も少ない。子どもを連れて登るには難しい山だ」と話していました。</div></div><div><h3>今月３日に山開き</h3><div>新潟県の松平山、赤安山、扇山は、いずれも阿賀野市から阿賀町にまたがる五頭連峰の一部で、今月３日に今シーズンの山開きが行われたばかりです。<br><br>松平山は標高およそ９５４メートルと五頭連峰の中で２番目に高く、阿賀野市観光協会によりますと、登山道の整備もあまり進んでいないため、五頭連峰の中では登山者が少ないということです。<br><br>一方、赤安山と扇山は、登山者に人気がある五頭山へ向かう途中にあります。<br><br>赤安山は標高が５８２メートルで「赤安コース」と呼ばれ、標高５２４メートルの扇山はかつて「五頭高原スキー場」があり、現在は「スキー場コース」と呼ばれる登山ルートになっています。<br><br>新潟県山岳協会によりますと、この時期の五頭連峰にはまだ雪が残っているため、登山道が雪で隠れて道に迷うケースもあるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 18:22:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本非常に激しい雨のおそれ 川の増水や土砂災害など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西～東日本非常に激しい雨のおそれ 川の増水や土砂災害など警戒</span><time datetime="2018-05-07T18:59"><span>5月7日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/K10011429851_1805071816_1805071819_01_03.jpg" alt="西～東日本非常に激しい雨のおそれ 川の増水や土砂災害など警戒" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で、大気の状態が不安定になり、九州や近畿で激しい雨が降っています。西日本と東日本では７日夜遅くにかけて激しい雨が降り局地的には１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、川の急な増水や土砂災害、低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州北部から関東の南岸にかけて延びる前線と低気圧に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、広い範囲で大気の状態が不安定になり、この時間は、九州や近畿、それに関東などに発達した雨雲がかかっています。<br><br>いずれも国土交通省が設置した雨量計で、午後６時半までの１時間に鹿児島県鹿屋市で４８ミリ、午後６時までの１時間に奈良県橿原市で３０ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>この湿った空気の影響で、鹿児島県の奄美地方では、この先も曇りや雨の日が多くなると予想されることから、気象庁は７日午後、「奄美地方が梅雨入りしたと見られる」と発表しました。奄美地方の梅雨入りはことし全国で最も早く、去年より６日、平年より４日、いずれも早くなっています。<br><br>低気圧が本州付近を東寄りに進み前線が南下するため、九州北部と四国、近畿、東海、それに関東甲信では７日夜遅くにかけて、九州南部と７日梅雨入りした奄美地方では８日昼すぎにかけて、沖縄地方では８日の夕方にかけて局地的に雷を伴って激しい雨が降る見込みです。<br><br>特に九州南部と東海ではこのあと数時間は、局地的に１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>８日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで関東甲信と九州南部、沖縄地方で１２０ミリ、東海で１００ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、川の急な増水や土砂災害、低い土地の浸水に警戒するとともに落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 18:59:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党 あすから国会審議に復帰へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180507/k10011429961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>野党 あすから国会審議に復帰へ</span><time datetime="2018-05-07T19:01"><span>5月7日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国会では、野党側の審議欠席が続くなか、自民党と立憲民主党の国会対策委員長が断続的に会談し、野党側が証人喚問を求めてきた柳瀬元総理大臣秘書官を今週１０日にも参考人招致するとともに、衆議院予算委員会で集中審議を複数回行うことで合意しました。これを受けて野党側は１９日ぶりに、８日から国会審議に復帰することになりました。</div><div>国会では、行政をめぐる一連の問題を受けて、立憲民主党など野党側は、先月２０日から審議を欠席しています。<br><br>大型連休明けの７日、事態の打開を図るため、自民党の森山国会対策委員長と立憲民主党の辻元国会対策委員長が断続的に会談しました。<br><br>この中で、森山氏は、加計学園の獣医学部新設をめぐり野党側が証人喚問を求めてきた柳瀬元総理大臣秘書官を今週１０日にも、参考人招致する考えを示すとともに、柳瀬氏以外にも参考人を招致したいと求めました。<br>そのうえで、森山氏は、来週１４日午前に衆議院予算委員会で集中審議を行う考えを伝え、８日から審議に復帰するよう促しました。<br><br>これに対し、辻元氏は野党側が質疑したいのは柳瀬氏だけだと主張するとともに、真相解明のため質問時間を十分に確保するよう求めました。<br><br>その結果、森山・辻元両氏は今週１０日にも柳瀬氏を参考人招致し、柳瀬氏以外の招致は、与党側の質問時間のみ認めるとともに、集中審議を複数回行うことなどで合意し、野党側は１９日ぶりに国会審議に復帰することになりました。<br><br>このあと、森山、辻元両氏は、大島衆議院議長のもとを訪れ、合意した内容を報告しました。<br><br>これを受けて、衆議院議院運営委員会は７日夜、理事会を開き、８日に本会議を開いて、安倍総理大臣も出席し、日本など１１か国が参加するＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定に関連する法案の趣旨説明と質疑を行うことで、与野党が合意しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山氏「非常にありがたい」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し、「野党の理解もいただき、あすから国会が正常化するのは非常にありがたいことだ。国民民主党という新しい政党が誕生したことも、非常にめでたいことで、こういう時に、国会が空転を続けていてはいけないという強い思いで協議を重ねてきたので、合意できてよかった」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「各委員会で徹底審議」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は、記者団に対し、「この間の野党の行動は、立法府を立て直していくための産みの苦しみだった。お互いに譲るところは譲りながら、審議ができる環境が整ったので、しっかりと疑惑に対する不信の霧を晴らしていく機会にしたい。これからは各委員会で徹底審議するため、ギアチェンジをした」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180507%2Fk10011429961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 19:01:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>