<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>安倍首相 国連で演説 ”自由貿易強化に決意”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 国連で演説 ”自由貿易強化に決意”</span><time datetime="2018-09-26T10:07"><span>9月26日</span> <span>10時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644371_1809261017_1809261018_01_03.jpg" alt="安倍首相 国連で演説 ”自由貿易強化に決意”" id="news_image"></div><div>ニューヨークを訪れている安倍総理大臣は、国連総会で一般討論演説を行い、先の自民党総裁選挙で３選を果たしたことを踏まえ、向こう３年の任期中、自由貿易体制の強化に取り組む考えを示しました。また北朝鮮の拉致問題の解決に向けて、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談する用意があると表明しました。</div><div>演説の冒頭、安倍総理大臣は、自民党の総裁選挙で３選を果たしたことを踏まえ「向こう３年、日本のかじ取りを続けることとなった私は、連続６度目となる本討論に思いを新たに臨む」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「今からの３年、私は自由貿易体制の強化に向け努力を惜しまない。北東アジアから戦後構造を取り除くために労をいとわない」と述べ、自由貿易体制の強化と北東アジアから戦後構造を取り除くことに重点的に取り組む決意を示しました。<br><br>そして安倍総理大臣は、自由貿易体制の強化について「私は時に国内の激しい議論を乗り越えて自由貿易の旗を振った。とはいえ満足してなどいられない。私はみずからにドライブをかけ、さらに遠方を目指す」と述べ、ＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の交渉に全力を尽くす考えを示しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は「日米両国は、長年、世界の中で自由貿易体制を引っ張ってきた。ウィン・ウィン。そんな関係を、私は日米の間で続けていきたい」と述べ、日米の新たな通商協議＝ＦＦＲを重視する考えを示しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、北東アジア地域の戦後構造の除去のための北朝鮮への対応について「拉致、核・ミサイル問題の解決の先に不幸な過去を清算し、国交正常化を目指す日本の方針は変わらない。ただし幾度でも言わなくてはならない。すべての拉致被害者の帰国を実現する。私は、そう決意している」と述べました。<br><br>そのうえで「私も北朝鮮との相互不信の殻を破り、新たなスタートを切って、キム・ジョンウン委員長と直接向き合う用意がある。実施する以上、拉致問題の解決に資する会談にしなければならないと決意している」と述べ、拉致問題の解決に向けてキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談する用意があると表明しました。<br><br>またロシアとの間で領土問題を解決し、平和条約の締結することや日本と中国の首脳の相互往来の継続化などを目指し、この地域の戦後構造を取り除くために、労をいとわないと強調しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、みずからが提唱する「自由で開かれたインド太平洋戦略」を進めるため、法の支配に基づく海洋秩序の維持に貢献することや、安全保障理事会を含む国連改革に取り組む方針を示しました。<br><br>安倍総理大臣は去年の一般討論演説では、割り当てられた時間の大半を割き、弾道ミサイルの発射や核実験を行った北朝鮮を厳しく批判し、圧力の強化を各国に呼びかけましたが、今回は、圧力の強化を呼びかけることはせず、日本としても北朝鮮との対話に前向きな姿勢を示す内容となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 10:07:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新天皇 即位宣明の「高御座」 京都御所から皇居に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新天皇 即位宣明の「高御座」 京都御所から皇居に到着</span><time datetime="2018-09-26T10:08"><span>9月26日</span> <span>10時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644391_1809261003_1809261008_01_02.jpg" alt="新天皇 即位宣明の「高御座」 京都御所から皇居に到着" id="news_image"></div><div></div><div>来年の即位に伴う儀式で皇太子さまがのぼられる「高御座」などが、保管先の京都御所から皇居に運ばれました。</div><div>「高御座」は、歴代の天皇の即位の儀式などで使われてきたもので、来年10月に皇居で行われる「即位礼正殿の儀」で皇太子さまがのぼり、即位を内外に宣明されます。<br><br>現在の「高御座」は大正天皇の即位にあたって作られ、高さは６メートル50センチ近くあり、数多くの装飾が施されています。<br><br>皇后ののぼる「御帳台」とともに京都市の京都御所に保管されていて、ことし６月以降、それぞれの解体作業などが行われてきましたが、合わせて3000ある部品がすべてこん包され、25日、トラック８台に積み込まれました。<br><br>そして25日夜遅く、京都御所を出発して陸路で東京に向かい、26日朝９時前から順次、皇居に運び入れられました。<br><br>「高御座」と「御帳台」は天皇陛下の即位の儀式の際も皇居に運ばれましたが、過激派が輸送を妨害すると予告する中、自衛隊のヘリコプターが使われるなど厳戒態勢が敷かれました。<br><br>今回、陸路での輸送となったことについて宮内庁は「現在の警備情勢から妨害される可能性は低いと考えた」としています。<br><br>今後は漆の塗り直しや装飾品の修理などが行われ、儀式に向けた準備が本格的に進められることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 10:08:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元「モー娘。」吉澤ひとみ容疑者 ひき逃げなどの罪で起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元「モー娘。」吉澤ひとみ容疑者 ひき逃げなどの罪で起訴</span><time datetime="2018-09-26T11:36"><span>9月26日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644491_1809261142_1809261143_01_02.jpg" alt="元「モー娘。」吉澤ひとみ容疑者 ひき逃げなどの罪で起訴" id="news_image"></div><div></div><div>酒気帯びの状態で車で女性をはねてけがをさせ、そのまま逃げたとして逮捕された「モーニング娘。」の元メンバー、吉澤ひとみ容疑者が26日、ひき逃げなどの罪で起訴されました。今後は公開の法廷で裁判を受けることになります。</div><div>起訴されたのは「モーニング娘。」の元メンバーで、タレントの吉澤ひとみ被告（33）です。<br><br>起訴状などによりますと、今月６日の朝、東京 中野区東中野で酒気帯びの状態で車を運転し、横断歩道を渡っていた女性をはねてけがをさせ、そのまま逃げたとしてひき逃げなどの罪に問われています。<br><br>警視庁のこれまでの調べで、車の速度は時速86キロに達していたとみられ、呼気からは基準値の４倍近くにあたる0.58ミリグラムのアルコールが検出されたということです。<br><br>調べに対し「自宅で夫と缶チューハイ３杯や度数の高い酒を飲んだ」と供述しているということです。<br><br>略式ではなく正式に起訴されたことから、今後は公開の法廷で裁判を受けることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>所属事務所「把握していません」</h3><div>吉澤ひとみ容疑者が起訴されたことについて、所属事務所は「担当者が不在で、起訴の事実についても事務所にまだ連絡がないため、把握していません」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:36:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>風疹の新規患者 首都圏中心に２週連続で100人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>風疹の新規患者 首都圏中心に２週連続で100人超</span><time datetime="2018-09-26T11:51"><span>9月26日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644481_1809261144_1809261151_01_02.jpg" alt="風疹の新規患者 首都圏中心に２週連続で100人超" id="news_image"></div><div></div><div>風疹の患者数は今月16日までの１週間に新たに127人報告され、ことしこれまでの患者は642人にのぼりました。新たな患者は２週連続で100人を超えていて、国立感染症研究所は必要な人はワクチンの接種を検討するよう呼びかけています。</div><div>風疹は、発熱や発疹などの症状が出るウイルス性の感染症で、妊娠中の女性が感染すると生まれてくる赤ちゃんの目や耳、それに心臓などに障害が起きるおそれがあります。<br><br>国立感染症研究所によりますと、今月16日までの１週間に全国の医療機関から報告された風疹の新たな患者は127人で、前の週から２週連続で新たな患者数が100人を超えました。<br><br>都道府県別では、東京都が前の週から新たに39人増えて196人、千葉県が38人増えて161人、神奈川県が14人増えて68人、愛知県が８人増えて36人、埼玉県が７人増えて42人などとなっていて、首都圏の患者が全体のおよそ８割を占めています。<br><br>男女別では男性の患者数は532人で、女性の110人のおよそ５倍になっています。<br><br>また、男性の中では40代が最も多く194人で、続いて30代が137人、20代が85人などとなっていて、女性は20代が最も多く、患者数は42人になっています。<br><br>国立感染症研究所は、今後、妊娠する可能性がある女性は２回のワクチン接種を受けておくとともに、妊婦の家族など周りにいる人も接種が必要か検討するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:51:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大谷翔平選手 右ひじ手術へ 投手復帰まで１年以上の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大谷翔平選手 右ひじ手術へ 投手復帰まで１年以上の見通し</span><time datetime="2018-09-26T11:52"><span>9月26日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644351_1809260820_1809260820_01_02.jpg" alt="大谷翔平選手 右ひじ手術へ 投手復帰まで１年以上の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグで投打の二刀流でプレーしてきたエンジェルスの大谷翔平選手が、今シーズン終了後、右ひじのじん帯を修復する手術を受けることになりました。大谷選手がピッチャーとして復帰するのは再来年以降となる一方で、バッターとしては来シーズンもプレーできる見通しです。</div><div>これはエンジェルスが25日に発表しました。<br><br>大谷選手は右ひじのじん帯を修復する手術を受けるように医師から勧められ、どのような治療方法を選ぶか注目されていましたが、最終的に手術を受けることを決断しました。<br><br>球団によりますと、大谷選手は今月30日のレギュラーシーズンの終了後、最初の１週間のうちにトミー・ジョン手術と呼ばれるひじのじん帯を修復する手術をロサンゼルスで受ける予定で、この手術を受けるとピッチャーとして復帰するには１年以上かかる見通しです。<br><br>この発表のあと取材に応じたエンジェルスのマイク・ソーシア監督は、大谷選手は来シーズン、ピッチャーとしてプレーすることはないと話したうえで「ピッチングができるようになる前に、バッティングはできるようになる」と述べ、来シーズンはバッターとしてのみプレーする見通しを示しました。<br><br>そのうえで「投打で優れたプレーをしてきたので、投げられなくなったことで喪失感はあると思うが、それでも今シーズンバッターとして集中し、プレーしているのはすごいことだ」と話しました。<br><br>大谷選手はことし６月に、右ひじのじん帯を損傷していることがわかり、治療とリハビリを経て今月２日のアストロズ戦でおよそ３か月ぶりにピッチャーとして試合に復帰しました。<br><br>しかし、この登板のあと右ひじに張りが残っていたため５日に検査を受けた結果、じん帯に新たな損傷が見つかり、医師から手術を勧められていました。<br><br>大谷選手はこれまで、「野球の神様」と呼ばれ投打で活躍したこともあるベーブ・ルースと重ね合わせてアメリカでも報道され、大リーグの新たな歴史を作るか注目されてきましたが、二刀流での活躍は再来年以降までいったん持ち越されることになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トミー・ジョン手術とは</h3><div>ひじのじん帯の修復をはかる代表的な手術として知られるのが「トミー・ジョン手術」です。<br><br>1974年にドジャースのチームドクターだった故フランク・ジョーブ博士が初めて成功させ、このとき手術を受けたピッチャーの名前をとって「トミー・ジョン手術」と呼ばれるようになりました。<br><br>この手術では断裂したり損傷したりしたひじのじん帯を切除し、体のほかの部分から取ったけんを移植して修復をはかります。<br><br>手術を受けたピッチャーは地道なリハビリが必要で、多くの場合、試合で投げられるまで１年以上かかっています。<br><br>大リーグの日本選手では、レッドソックスでプレーした松坂大輔投手が2011年６月に手術を受けて、大リーグの試合に復帰したのは翌年の６月でした。<br><br>現在、カブスに所属するダルビッシュ有投手はレンジャーズでプレーしていた2015年の３月に手術を受け、復帰は翌年の５月でした。<br><br>一方、手術のあと、バッティングの練習にはピッチングより早く取り組めることから、バッターとしては先に復帰できるとみる医師もいます。</div></div><div><h3>手術後も活躍した投手</h3><div>「トミー・ジョン手術」を受けたあとも活躍を続けたピッチャーは、日米とも数多くいます。<br><br>このうち、1974年に野球界で初めてこの手術を受け、自分の名前が手術名についたトミー・ジョン投手は、ドジャースやヤンキースなどで活躍した左ピッチャーです。大リーグ通算288勝をあげ、このうち、手術後に勝利数の半数を超える164勝をマークし、46歳までプレーを続けた息の長い投手として知られています。<br><br>また、ブレーブスで先発・抑えと大車輪の活躍をみせ、90年代にチームの黄金期を支えたジョン・スモルツ投手は手術から復帰後、最多セーブに１回、最多勝に２回輝く活躍をみせて、通算213勝154セーブをマークし、トミー・ジョン手術から復活して初めて野球殿堂に選ばれたピッチャーとなりました。<br><br>また、日本のプロ野球では「マサカリ投法」で知られる元ロッテの村田兆治投手が、手術後、２年間のリハビリをへて1985年に復帰し、ほかのピッチャーより間隔をあけた中６日で日曜日に登板することから「サンデー兆治」と呼ばれ、17勝５敗の成績でカムバック賞を獲得。1990年を最後に引退するまで通算215勝まで白星を積み重ねました。<br><br>また、ヤクルトなどで活躍した荒木大輔投手は、２回のけんの移植手術をへて、ほぼ４年間のブランクののちに92年のシーズン終盤に復帰し、チームの14年ぶりのリーグ優勝と翌年の日本一に貢献しました。<br><br>元巨人の桑田真澄投手は、1995年、ダイビングキャッチを試みた際に右ひじのじん帯を断裂し、手術後、２年近いリハビリ期間中に２軍球場で黙々とランニングを続けた結果、走った後の芝がはげて道のようになり、「桑田ロード」とも呼ばれました。東京ドームのマウンドにひざまずき、プレートに右ひじをつけた復帰登板の試合でのシーンは今も語りぐさとなっていて、10年間、巨人でプレーを続け、通算173勝をマークしています。<br><br>このほか、現役投手ではソフトバンクの和田毅投手が大リーグ時代に手術を受け、帰国後に15勝をあげて最多勝に輝いたほか、阪神の藤川球児投手も同じように大リーグ時代に手術を受け、帰国後、今シーズンも含めて100試合以上に登板する活躍をみせています。</div></div><div><h3>復帰までどの程度かかるのか</h3><div>大谷選手がひじのじん帯の修復をはかる「トミー・ジョン手術」を受けた場合、復帰までどの程度の期間を必要とするのかをめぐって、アメリカのメディアは専門の医師たちによるさまざな見解を伝えてきました。<br><br>このうち、ロサンゼルス・タイムズは、エンジェルスやドジャースの元チームドクターの見解として、手術が成功し、選手として完全に復帰できるのは80から90％と高い率になっていると紹介したうえで、ピッチャーが復帰するまでは１年から１年半が必要で、守備についてボールを投げる野手の場合は半年から１年、指名打者の場合は早ければ半年と伝えました。<br><br>そして、この医師の見解として「大谷選手が投球をせずに、指名打者だけでプレーするならば、およそ６か月で復帰できるかもしれない」という言葉を紹介しました。<br><br>また、この医師は大谷選手がバッターとして練習したり、プレーしたりすることは、ピッチャーとしての復帰に向けたリハビリに影響しないとしています。<br><br>その理由としては、大谷選手は右投げのピッチャーですが、バッターとしては左打ちでバッティングでは主に左腕に力がかかるため、右ひじのじん帯には大きな負担はかからないとしています。</div></div><div><h3>今季の打者出場は続く</h3><div>大谷選手は今月５日、医師から右ひじの手術を勧められる診断を受けたあともバッターとしては出場を続けています。<br><br>エンジェルスは診断のあと、９日に予定していた大谷選手の先発登板を回避しましたが、バッターとしてプレーし続けることは可能として、指名打者での起用を続けています。<br><br>診断を受けた当日の試合でホームランを２本打つなど、９日までの１週間で打率４割７分４厘、ホームラン４本、打点10の好成績を残し、週間ＭＶＰを受賞しました。24日には今シーズン21号のホームランを打ち、新人王候補としても注目されています。</div></div><div><h3>「二刀流は貴重 早く治して復帰を」</h3><div>40代の会社員の男性は、「ピッチャーとバッターの両方あっての大谷選手だと思うので、早く治して、１年と言わず半年ほどで復帰してほしい」と話していました。<br><br>また、20代の大学生の男性は、「手術をきっかけにどちらかに絞ってほしい思いもありますが、二刀流は貴重な存在なので、早くけがを治してピッチャーとしても復帰してほしい」と話していました。<br><br>一方、70代の女性は、「大谷選手は打つし、投げるし、かっこいいから大好きです。手術して再び投げられるようになり、長く活躍してほしいです。我慢して復帰するのを待っています」と話していました。<br><br>さらに30代の女性は、「身体能力にも恵まれ、努力もあってここまで活躍できていると思うので新人王を狙ってほしい。これで終わりではないと思うのでその先を目指して頑張ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:52:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花親方 相撲協会が求める退職願再提出 応じない意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貴乃花親方 相撲協会が求める退職願再提出 応じない意向</span><time datetime="2018-09-26T11:53"><span>9月26日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644531_1809261203_1809261203_01_02.jpg" alt="貴乃花親方 相撲協会が求める退職願再提出 応じない意向" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の元横綱 貴乃花親方は、日本相撲協会から改めて提出が求められている退職届について、現時点では提出しない意向であることがわかりました。</div><div>貴乃花親方の代理人の弁護士が明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:53:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>母親と子ども 合わせて４人死亡 無理心中か 東京 文京区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>母親と子ども 合わせて４人死亡 無理心中か 東京 文京区</span><time datetime="2018-09-26T11:58"><span>9月26日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644431_1809261025_1809261028_01_02.jpg" alt="母親と子ども 合わせて４人死亡 無理心中か 東京 文京区" id="news_image"></div><div></div><div>26日朝、東京・文京区のアパートの一室で、36歳の母親と０歳から10歳までの子ども３人の合わせて４人が死亡しているのが見つかりました。母親は首をつって死亡していて、警視庁は、無理心中を図ったと見て詳しい状況を調べています。</div><div>26日午前６時ごろ、東京・文京区本郷にあるアパートの一室で、この家に住む36歳の母親が部屋のクローゼットで首をつっているのが見つかりました。<br><br>また、寝室の布団の中で、小学４年生の10歳の長女と５歳の長男、それに０歳の次女の合わせて３人が死亡しているのが見つかりました。<br><br>警視庁によりますと、子ども３人に一見して目立った外傷はないということです。<br><br>子どもたちの父親が午前６時ごろ、仕事を終えて帰宅して通報したということで、警視庁は、現場の状況などから母親が無理心中を図ったと見て、子どもたちの死因など詳しい状況を調べています。<br><br>現場は、都営地下鉄春日駅から500メートルほど離れた住宅街にあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>