<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【詳報】森友学園 改ざん経緯説明の音声データ その内容は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【詳報】森友学園 改ざん経緯説明の音声データ その内容は</span><time datetime="2020-10-14T18:08"><span>10月14日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663421_2010141836_2010141837_01_03.jpg" alt="【詳報】森友学園 改ざん経緯説明の音声データ その内容は" id="news_image"></div><div>森友学園をめぐる一連の問題で決裁文書の改ざんに関与させられ自殺した男性の上司が国有地の値引き売却や改ざんの経緯について男性の妻に説明した音声データを妻の弁護士が報道機関に公開しました。その内容の詳細です。</div><div>報道機関に公開された音声データは去年3月、赤木俊夫さんの自宅を一周忌の弔問に訪れた近畿財務局の直属の上司が雅子さんに話した内容を録音したものです。<br><br>この上司は森友学園に国有地を売却した際の責任者で、決裁文書の改ざんでも部下の赤木さんに直接手伝うよう頼んでいて、財務局の中では国有地取引から改ざんに至る一連の問題で最も中心にいた職員です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「売り払いをしたのは僕です」</h3><div>雅子さんとのやり取りの中で上司は森友学園に地中のごみの撤去費用として8億円余りを値引いて売却した理由を次のように説明しています。<br><br>「あの売り払いをしたのは僕です。国の瑕疵（かし）が原因で小学校が開設できなかったときの損害額が膨大になることを考えたときに相手に一定の価格、妥当性のある価格を提示してそれで納得できればいちばん丸く収まる。撤去費用を試算した大阪航空局が持ってきたのが8億円だったということで、それを鑑定評価額から引いたというだけなんです」と話しました。<br><br>国会で大きな議論になった政治家の影響については「僕は安倍さんとか鴻池さんとかから声がかかっていたら正直売るのはやめていると思います。だからあの人らに言われて減額するようなことは一切ないです」と否定していました。<br><br>ただ値引き額が妥当なのかどうかついては「この8億の算出に問題があるわけです。確実に撤去する費用が8億になるかというところの確信というか、確証が取れてないんです」と打ち明けていました。</div></div><div><h3>「作業量を減らすためにやった」</h3><div>そして決裁文書の改ざんについても当時、財務局がどのような状況になっていたのか話していました。<br><br>改ざんを行った理由は野党の追及が強まり、国会対応に追われた財務省本省から負担を減らすために指示されたためだとしています。<br><br>「少しでも野党から突っ込まれるようなことを消したいということでやりました。改ざんなんかやる必要もなかったし、やるべきではない。全く必要ないと思っていました。ただ追い詰められた状況の中で少しでも作業量を減らすためにやった。何かそんたくみたいなのがあるみたいなことで消すのであれば絶対消さないです」と釈明していました。</div></div><div><h3>「赤木さんは涙を流しながら抵抗」</h3><div>改ざんを指示されたときの赤木さんの様子について「初めから赤木さんは抵抗しました。正直涙を流しながら抵抗していました。本省にもちろん僕自身も抵抗はしていたんですけども止めきれなかった」と述べ一緒になって本省からの指示にあらがうことをしなかったと説明しました。<br><br>さらに赤木さんが、改ざんを詳細にまとめて職場に残していたと明かしています。<br><br>上司は「ファイルにして赤木さんがきちっと整理している。全部書いてある。何が本省の指示か。前の文書であるとか修正後のやつであるとか何回かやり取りしたようなやつがファイリングされていて、これを見たら、われわれがどういう過程でやったのかが全部わかる」と述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 18:08:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園問題 経緯話す財務局職員の音声データ 報道機関に公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森友学園問題 経緯話す財務局職員の音声データ 報道機関に公開</span><time datetime="2020-10-14T19:00"><span>10月14日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663341_2010141806_2010141825_01_02.jpg" alt="森友学園問題 経緯話す財務局職員の音声データ 報道機関に公開" id="news_image"></div><div>森友学園をめぐる一連の問題で決裁文書の改ざんに関与させられ自殺した男性の上司が国有地の値引き売却や改ざんの経緯について男性の妻に説明した音声データを妻の弁護士が報道機関に公開しました。<br>この中で上司は、改ざんの経緯を自殺した男性が詳細にファイルにまとめ職場に残していたと明かしていました。</div><div>音声データは、財務省の決裁文書の改ざんに関与させられ、おととし自殺した近畿財務局の職員、赤木俊夫さん（当時54）の妻の雅子さんの弁護士が報道機関に公開しました。<br><br>また、14日、大阪地方裁判所で行われた、雅子さんが国などに対して起こしている裁判の審理で証拠として提出されました。<br><br>データには、財務局で上司だった男性が一周忌の弔問に訪れた際に話した内容が録音されています。<br><br>この上司は、森友学園への国有地売却の責任者で、決裁文書の改ざんでも赤木さんに手伝うよう頼んでいて、財務局では一連の問題の中心にいた職員です。<br><br>上司は雅子さんに対し、国有地の値引き売却について「安倍総理大臣とかから声がかかっていたら正直、売るのはやめていると思います」などと、政治家の影響を否定していました。<br><br>一方で、地中のごみの撤去費用として値引いた8億円余りが妥当だったかについては「確証がない」と打ち明けていました。<br><br>また、改ざんについて赤木さんが涙を流しながら抵抗していたことや改ざんの経緯を詳細にまとめて職場に残していたことを伝え、「そのファイルを見たら、われわれがどういう過程で改ざんをしたのかが全部わかる」と話していました。<br><br>このファイルについて、国側はこれまで「回答する必要がない」として存在するかどうかの確認も拒んでいます。<br><br>14日の審理では、雅子さんがファイルの開示を求め、国側は12月9日の進行協議までに、回答が必要かどうか検討するとしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤木さんの妻 雅子さん「真実が知りたいだけ」開示求める</h3><div>森友学園に関する決裁文書の改ざんに関与させられた近畿財務局の職員、赤木俊夫さん（当時54）の自殺をめぐり、妻の雅子さんは国などに対して裁判を起こし、改ざんの経緯を明らかにするよう求めています。<br><br>14日、大阪地方裁判所で行われた2回目の審理で雅子さんは、上司が話していた赤木さんが改ざんの経緯をまとめたファイルの存在を国側が「回答する必要がない」としていることについて、「回答の必要がないと聞いて、夫がかわいそうで涙が出ました。私は勇気を振り絞り、裁判を起こしたのに、そんな対応では、夫も泣いていると思います。どれだけ遺族の心を傷つけるか、分からないのでしょうか。私は真実が知りたいだけです」と訴え、ファイルを開示するよう求めました。</div></div><div><h3>雅子さん「国家公務員として法廷で話してほしい」</h3><div>裁判のあと、原告の赤木雅子さんはNHKの取材に応じ、「夫の上司がわが家で話してくれたことに、きっと、うそはなかったと思うので、国家公務員として法廷で話してほしい。国は何を隠そうとしているのか誰を守ろうとしているのかわかりませんが、真実を知りたいです。政府にも再調査をしてもらい、近畿財務局や財務省の人たちに知っていることを教えてほしい。夫は改ざんを強要され、みずから命を絶ちました。なぜそうなったのか、すべてを知ることができるまで裁判を続けたい」と話しました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「結論出ており発言差し控える」</h3><div>加藤官房長官は、14日午後の記者会見で「近畿財務局の職員の方がお亡くなりになったことについては、改めて謹んでご冥福をお祈りしたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「決裁文書の改ざんについては、保有する文書や関係者の聴き取りなどに基づいて、財務省の調査報告書に事実関係が詳細に書かれており、第三者である検察の捜査も行われ、結論は出ていると承知している」と述べました。<br><br>そして、「国は、訴訟の一方の当事者であり、従来から訴訟に関わることを訴訟外で答えることは差し控えている」と述べました。</div></div><div><h3>財務省「確認中のためコメントできない」</h3><div>一方、今回公開された音声データの内容について、財務省は「確認中のため現時点ではコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 19:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オンライン診療」かかりつけ医を基軸に 日本医師会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「オンライン診療」かかりつけ医を基軸に 日本医師会</span><time datetime="2020-10-14T19:41"><span>10月14日</span> <span>19時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663511_2010142011_2010142015_01_02.jpg" alt="「オンライン診療」かかりつけ医を基軸に 日本医師会" id="news_image"></div><div>先に関係3大臣が合意した「オンライン診療」の時限的な措置の恒久化について、日本医師会の中川会長は、安全性と信頼性を確保するため、かかりつけの医者が関わるなど医者と患者が面識があることを前提にすべきだという考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663511_2010141901_2010141941_01_02.jpg" alt=""><div>インターネットを使って患者の診療を行う「オンライン診療」は、新型コロナウイルス対策として、時限的に初回の診療から認められていますが、先週、田村厚生労働大臣と河野規制改革担当大臣、平井デジタル改革担当大臣は、ウイルスの感染が収束したあとも映像による、やり取りができることに限って、原則、恒久化することで合意しました。<br><br>これについて日本医師会の中川会長は、14日の記者会見で「安全性と信頼性は、オンライン診療の必須条件として位置づけなければならないが、3大臣の合意で、これらのことばが入ったことを評価している」と述べました。<br><br>一方、中川会長は「利便性のみを優先したオンライン診療の推進は、医療の質の低下につながりかねないため、『かかりつけ医』などを基軸とすべきだ」と述べました。<br><br>そして「初診で初めて会った医師と患者が、いきなりオンライン診療を行うことは、非常に不安というのが共通認識ではないか。かかりつけ医などを基軸にし、安全性と信頼性を担保するのは自然の流れだ」と述べ、「オンライン診療」の恒久化にあたっては、かかりつけの医者が関わるなど、医者と患者が面識があることを前提にすべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>「オンライン診療」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663511_2010142011_2010142015_01_04.jpg" alt=""><div>「オンライン診療」は、当初、「遠隔診療」と呼ばれ、初診の場合は原則、対面で診療することなどを条件に平成9年に離島や過疎地などの患者に限定して認められました。<br><br>平成27年には利便性が認められて全国で解禁され、おととしにはガイドラインも策定し、「オンライン診療」としてルールを明確化しました。<br><br>ことし4月には新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、院内感染を防ぐための時限的な特例措置として、初診からも利用できるようになりました。<br><br>利用する際は、オンライン診療に対応している医療機関に予約をしたうえで、診察の際にスマートフォンなどで保険証を提示して本人確認を行います。<br><br>続いて医師に症状を説明して診察を受け、薬を処方された場合は処方箋を薬局に送ってもらいます。<br><br>その後、薬局に連絡してオンラインや電話で服薬指導を受けると、薬が自宅に配送されます。<br><br>オンライン診療に対応している医療機関は厚生労働省のホームページに掲載され、ことし7月末の時点で全国で合わせておよそ1万6200か所に上っています。<br><br>厚生労働省は、患者と医師が映像でやり取りをできる場合に限って原則、恒久的にオンライン診療を認める方針で、なりすましや病気の見逃しを防ぐための対策などを検討しています。</div></div><div><h3>医師「利点や欠点を認識し活用を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663511_2010142011_2010142015_01_05.jpg" alt=""><div>実際にオンライン診療で診察に当たっている医師は、オンライン診療には院内感染を防ぐなど多くの利点がある一方で、画面だけでは診断が難しい症状もあるため、こうした利点や課題をきちんと認識したうえで活用していく必要があると指摘しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663511_2010142023_2010142027_01_07.jpg" alt=""><div>東京 渋谷区のクリニックで診察に当たる宮田俊男医師は、4年前から一部の患者でオンライン診療を導入してきました。<br><br>新型コロナウイルスの流行に伴い4月からは初診でのオンライン診療も行っています。<br><br>去年までは、オンライン診療の件数は1か月に3件から4件ほどでしたが、新型コロナウイルスにより、緊急事態宣言が出されていたことし4月、5月には1日最大20件ほどにのぼったといいます。<br><br>オンライン診療では専用のアプリを使い、患者に事前にオンラインで問診票に記入してもらったうえで、ビデオ通話で診察を行うということです。<br><br>宮田医師によりますと、オンライン診療は直接、対面する必要がないため、患者や医療関係者の感染予防対策としては非常に効果的で、患者にとっても通院する負担が無いなどの利点があるということです。<br><br>一方で、検査や触診ができないため、画面を通してでは見つけることが難しい症状を見落としたりするなどのリスクもあるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663511_2010142011_2010142015_01_06.jpg" alt=""><div>宮田医師は「オンライン診療は利点も多いが、画面を通しての診察になるため医師は、患者と注意深く話をして診断につながる情報をどれだけ引き出せるかなど、オンライン診療ならではのコツを身につける必要がある。医師も患者もまだ完全に慣れておらず、制度も十分とはいえない。こうした利点や欠点をきちんと認識したうえで、適切に活用していく必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>加藤官房長官「患者の安心が大事」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663511_2010142011_2010142015_01_07.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は午後の記者会見で「厚生労働省で、コロナ禍における措置の検証を行いつつ、具体的なルールの枠組みの検討が進められていくものと承知している。大事なのは患者が安心して医療を受けられるようにすることであり、そうした形でオンライン診療を進めていくという観点に立って検討を進めてもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 19:41:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【日本学術会議】政府との関係や時代背景に応じた役割の変遷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012662731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【日本学術会議】政府との関係や時代背景に応じた役割の変遷</span><time datetime="2020-10-14T20:47"><span>10月14日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662731_2010142043_2010142043_01_02.jpg" alt="【日本学術会議】政府との関係や時代背景に応じた役割の変遷" id="news_image"></div><div></div><div>日本学術会議は、政府との関係や時代背景に応じて会員の選出方法や果たす役割を変化させてきました。1997年から2003年にかけて会長を務め、改革を進めた東京大学の吉川弘之元総長（87）によりますと日本学術会議は大きく2回変化してきたとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>独立重んじられた設立直後</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662731_2010142059_2010142100_01_03.jpg" alt=""><div>日本学術会議は、戦前から戦中にかけて大学の人事や研究内容に軍部が介入するのを許したことへの反省から、欧米の学術機関にならって科学者が中心となった組織を作るべきだとする声が高まったのを受けて、1949年に設立されました。<br><br>設立直後は、「学問の独立」を強く意識し、会員の選出は全国の科学者による選挙で行われ、「戦争を目的とする科学研究には絶対従わない」とする決意を示した声明や、大学の人事は政治的な理由で左右されるべきでないとして、学問や思想の自由を尊重するよう国に求める声明などが相次いで出されました。<br><br>一方で、政府から政策についての科学的助言を求める諮問も多く、国の科学技術に関わる予算の在り方から、気象台の観測所の設置場所などといった具体的なものまで数多くの答申が示されるなど非常に活発な活動が行われました。<br><br>また、1954年には原子力の研究と利用について平和目的にかぎり「民主、自主、公開」の三原則が十分に守られるべきであるとするいわゆる「原子力三原則」の声明を出し、「原子力基本法」にも盛り込まれるなど、一定の影響を与えてきました。</div></div><div><h3>大きな変化【1】 “偏向”批判と改革</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662731_2010141402_2010142034_01_02.jpg" alt=""><div>日本学術会議の吉川元会長によりますと、当時は会員が選挙で選ばれていたため、政治勢力と結び付きやすく、特定のイデオロギーを代弁するような会員もいたとされ、「学術会議は偏向している」という批判が出されたということです。<br><br>1981年には、当時の中山総理府総務長官が日本学術会議の在り方を見直す発言をしたのをきっかけに、国会で議論になりました。<br><br>当時は各省庁が独自に科学者を集めて政策について諮問する審議会が設置されることが増えてきたこともあって、日本学術会議への政府からの諮問は激減していました。<br><br>この中で、1982年、日本学術会議は選挙制度を残しつつ、210人の会員の3分の1にあたる70人については、推薦によるものとする自主改革案を示しました。<br><br>しかし、政府はこの案を事実上拒否し、日本学術会議が推薦した会員を総理大臣が任命する仕組みにするよう日本学術会議法を改正する手続きを進めました。<br><br>この間、政府の方針への賛否をめぐって、日本学術会議の内部で対立が起きるなど混乱が続き、2代続けて、会長が辞任するに至りました。<br><br>そして、法律の改正を経て、1984年に会員を選挙で選ぶ制度が廃止され、国内の学会などからの推薦に基づいて、内閣総理大臣が会員を任命する制度に改められました。</div></div><div><h3>会員が各学会の個別代表に</h3><div>しかし、学会などの推薦に基づく制度になったことから、各学会が会員の割り当ての枠をめぐって争うようになります。<br><br>その結果、1980年代後半から1990年代には細かく分かれたそれぞれの研究分野について国の支援や研究機関の設置を求めるなどといった報告が多く出されるようになりました。<br><br>吉川弘之元会長は「推薦を受けた学会の利益代表が集まるような構図が生まれてしまった。“陳情型”とも言える報告が多く見られ、学問領域を通じて考える幅広い視点での議論ができていなかった」と話しています。</div></div><div><h3>大きな変化【２】行革の中で“俯瞰的視点”</h3><div>その後、1990年代の終わりから2000年代にかけて行政改革の波が起きる中、日本学術会議も議論の対象になり、再び見直しを迫られました。<br><br>この中で日本学術会議は、当時の吉川会長のもとで科学者個人だけでは解決できない社会全体に関わる問題について、専門性を持った科学者が集まって「俯瞰（ふかん）的、総合的な視点から提言を出す」とする在り方を示しました。<br><br>このとき、日本学術会議に求められている役割について「俯瞰的、総合的」という表現を使って定義したということです。<br><br>これに伴い2005年、会員の選出について各学会が推薦するという方式をやめ、海外の学術団体を参考に、会員と連携会員が新たな会員を推薦し、学問的な実績があることとともに、俯瞰的な視点で助言にあたるという目的に反対しないか、選考委員会が調査して絞り込んで候補者を決める仕組みに変わりました。<br><br>この際も日本学術会議法は改正されましたが、総理大臣が任命する条文は維持されました。<br><br>また、70歳を定年とする条文も設けられ、会員の若返りがはかられたほか、女性の割合も大きく増加しました。<br><br>吉川元会長は「科学者は自分の研究領域のことを考えていればよいという考え方をする人が多くいたなかで、あらゆる学問の領域を超えてさまざまな視点を持った科学者が集まり、地球温暖化などの環境問題をはじめとした社会の大きな問題について意見をまとめ、提言する組織にしようというねらいだった」と話しています。<br><br>その後、日本学術会議は社会や科学が抱えるさまざまな課題について、自発的に専門家が議論して方向性を示す提言を数多く出しており、ことしは9月末までに68件の提言が出されています。</div></div><div><h3>緊急対応で課題 問われる政治との距離</h3><div>日本学術会議は、新型コロナウイルスについて、ことし7月に感染症対策を行う常設機関の設置を求める提言を出したにとどまり、科学的な助言を行う役割は政府に設置された専門家会議が担ってきました。<br><br>吉川元会長は日本学術会議の課題として「グローバル化の急速な進展などによって、扱う問題のサイズが一気に大きくなったほか、解決までに求められる期間も短くなっている。今の学術会議は対応できておらず、緊急の案件にも助言できるような体制が求められていると思う」と述べました。<br><br>一方で「菅総理大臣は俯瞰的な観点から6人を任命しなかったとしているが、そうであるならば視野は広ければ広いほどよいはずで矛盾がある。参加している科学者たちは社会に対する科学者の責務があるという矜持（きょうじ）を持って時間を割いて会議に出て学術会議の仕事をしている。科学と政治の間のコミュニケーションが不十分で成熟した関係が問われていると感じる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012662731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 20:47:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 国産ワクチンの実用化は再来年か 製薬各社が見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 国産ワクチンの実用化は再来年か 製薬各社が見通し</span><time datetime="2020-10-14T22:16"><span>10月14日</span> <span>22時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663621_2010142214_2010142216_01_02.jpg" alt="新型コロナ 国産ワクチンの実用化は再来年か 製薬各社が見通し" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチン開発を進める国内の製薬会社が参加するシンポジウムが14日、横浜市で開かれ、国産のワクチンが実用化される時期について、製薬会社各社から「再来年になる」などの見通しが示されました。</div><div>このシンポジウムは、バイオ関連の展示会の一環として開かれたもので、新型コロナウイルスのワクチン開発を進める国内の製薬会社5社などが参加し、世界的なウイルス研究者で東京大学医科学研究所の河岡義裕教授が司会を務めました。<br><br>この中で、製薬会社の担当者が開発中のワクチンの特徴や進捗状況を紹介し、このうちDNAを活用した新しい技術のワクチンですでに臨床試験を行っている大阪のベンチャー企業からは「開発がうまくいったとして、大量生産が可能になるのは2022年の後半になる」と説明がありました。<br><br>また、遺伝子のRNAという物質を使ったワクチンを開発している大手製薬会社は「2022年を念頭になるべく早期に開発したい」と説明しました。<br><br>そして、国内の医薬品の審査を行うPMDA＝医薬品医療機器総合機構の担当者は「有効性や安全性に対する考え方を国際的に共有しながら、国内か海外かにかかわらず、開発されたワクチンを公平に審査していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 22:16:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪印メグミルク 液体ミルク40万缶回収 缶のコーティング混入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012663611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雪印メグミルク 液体ミルク40万缶回収 缶のコーティング混入か</span><time datetime="2020-10-14T22:29"><span>10月14日</span> <span>22時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663611_2010142227_2010142229_01_02.jpg" alt="雪印メグミルク 液体ミルク40万缶回収 缶のコーティング混入か" id="news_image"></div><div></div><div>乳業メーカー大手の「雪印メグミルク」は、子会社が販売している「液体ミルク すこやかM1」に缶のコーティングの一部が混入している可能性があるとして、およそ40万缶を自主回収すると発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012663611_2010142143_2010142144_01_02.jpg" alt=""><div>「雪印ビーンスターク」が自主回収するのは、賞味期限が来年9月16日以前の缶入りの液体ミルク「液体ミルク すこやかM1」です。<br><br>製造を委託している工場で行われた出荷前の検査で、商品に缶の表面のコーティングの一部が混入している可能性があることが分かり、ことし4月以降に発売したおよそ40万缶を自主回収することにしました。<br><br>会社によりますと、安全性に問題はなく、今のところ健康被害の訴えは寄せられていないということです。<br><br>「雪印ビーンスターク」は、「多大なご迷惑とご心配をおかけし、深くおわびします」としています。<br><br>問い合わせ先の電話番号は0120ー241ー537です。<br><br>受付時間は午前9時から午後5時までで、今月中は土日も受け付けているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012663611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 22:29:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに177人感染 100人超は2日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/k10012662901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに177人感染 100人超は2日連続</span><time datetime="2020-10-14T22:37"><span>10月14日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662901_2010141947_2010142040_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 2人死亡 新たに177人感染 100人超は2日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内ではクラスターが発生している病院の入院患者や大学の運動部の部員などに、新型コロナウイルスの感染が相次いで確認され、都が14日、新たに感染を確認した人は177人と、2日連続で100人以上となりました。</div><div>東京都は14日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて177人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が2人、<br>▽10代が16人、<br>▽20代が47人、<br>▽30代が23人、<br>▽40代が27人、<br>▽50代が18人、<br>▽60代が13人、<br>▽70代が14人、<br>▽80代が15人、<br>▽90代が2人です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クラスター発生の病院や大学の運動部で感染確認相次ぐ</h3><div>177人のうち、およそ48％に当たる85人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ52％の92人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、<br>▽施設内が33人と最も多く、<br>▽家庭内が23人、<br>▽会食が11人、<br>▽職場内が7人、<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が3人などとなっています。<br><br>施設内の感染では、足立区の大内病院で入院患者16人と看護師3人の感染が確認され、都に報告されたこの病院の関係者は合わせて47人となりました。<br><br>また、北区の明理会中央総合病院では看護師3人と入院患者1人の感染が新たに確認されました。<br>都に報告されたこの病院の関係者は合わせて14人となりました。<br><br>さらにバレーボール部の26人の部員の感染が13日までに確認されていた日本大学では14日、新たに空手部で11人、バレーボール部でも2人の感染が確認されました。<br>都は、同じ寮での生活や部活動を通じて感染が広がったのではないかとしています。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは2日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万8136人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した14日時点の重症の患者は13日より2人減って25人でした。<br><br>また、都は感染が確認されていた70代の男女2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>2人とも基礎疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて425人になりました。</div></div><div><h3>入院患者 75人減り1008人に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201014/K10012662901_2010142235_2010142237_01_03.jpg" alt=""><div>東京都によりますと、都内で14日までに感染が確認された2万8136人のうち、入院中の人は13日より75人減って1008人です。<br><br>入院患者のうち、都の基準で集計した重症の患者は13日より2人減って25人です。<br><br>都は14日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は13日より53人減って272人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は13日より7人増えて301人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人はきのうより12人増えて284人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万5846人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201014%2Fk10012662901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Oct 2020 22:37:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>