<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国の感染者３万人突破 死者は600人超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/k10012276211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国の感染者３万人突破 死者は600人超える</span><time datetime="2020-02-07T11:36"><span>2月7日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276211_2002070724_2002070725_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国の感染者３万人突破 死者は600人超える" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中国では、患者の数が3万人を超え、死亡した人は600人を超えました。湖北省では、患者を受け入れる病院だけでなく、医療従事者の不足が深刻さを増しています。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は、新型コロナウイルスの感染が確認された患者の数が６日、新たに3143人増えて３万1161人になったと発表し、患者の数が３万人を超えました。<br><br>新たに感染が確認された人は、４日連続で3000人を超え、その７割以上が湖北省の患者となっています。<br><br>患者のうち、症状の重い人は962人増え、4821人にのぼっています。<br><br>一方、死亡した人は、湖北省で69人増えたほか、吉林省と河南省、それに広東省と海南省でそれぞれ１人増え、中国での死者は600人を超えて合わせて636人となりました。<br><br>最も状況が深刻な湖北省の幹部は６日夜の記者会見で、中国全土から１万人以上の医師などが支援に駆けつけたとした一方で、呼吸器内科や重症患者の対応にあたる医療従事者が2000人以上不足していることを明らかにし、患者を受け入れる病院だけでなく、医療従事者の不足が深刻さを増しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200207%2Fk10012276211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 11:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>診療報酬改定案を答申 中医協 乳がん予防切除などに保険適用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/k10012276371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>診療報酬改定案を答申 中医協 乳がん予防切除などに保険適用</span><time datetime="2020-02-07T12:05"><span>2月7日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276371_2002071047_2002071048_01_02.jpg" alt="診療報酬改定案を答申 中医協 乳がん予防切除などに保険適用" id="news_image"></div><div></div><div>医療機関に支払われる診療報酬について、中医協＝中央社会保険医療協議会は、ことし４月からの改定案を答申しました。医師の働き方改革を進めるため救急対応にあたる病院への報酬を手厚くするほか、乳がんの患者が予防的に乳房を切除する手術や、ギャンブル依存症の治療などに公的保険が適用されることになります。</div><div>医療機関に支払われる診療報酬は、新年度から、◇医師の人件費や技術料などにあたる部分は0.55％引き上げられる一方、◇「薬価」の部分は材料価格も含めて1.01％引き下げることになっています。<br><br>これに基づいて、中医協は、７日、個別の診療行為ごとの価格を定めた改定案を取りまとめ、加藤厚生労働大臣あてに答申しました。<br><br>それによりますと、▽過酷な勤務環境となっている救急病院の勤務医の働き方改革を推進するため、救急搬送が年間2000件以上の病院には、入院に5200円を加算するとしています。<br><br>また、▽遺伝子に変異があり、乳がんや卵巣がんになった患者が新たな発症を防ぐために、健康な状態の乳房や卵巣を予防的に切除する手術や、▽ギャンブル依存症の人を対象とした集団治療プログラムを、新たに公的保険の適用対象にするとしています。<br><br>一方、▽凍結されていた「妊婦加算」は廃止され、妊婦だけに限らず、医療機関どうしで患者に関する情報を共有した場合に報酬を支払う新たな仕組みが導入されます。<br><br>このほか、▽紹介状のない患者に初診で5000円以上を診察料に上乗せする制度の対象となる病院が、病床数400床以上から、200床以上の中規模の病院にまで拡大されます。<br><br>新しい診療報酬は、ことし４月から実施されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>診療報酬の改定案の主な内容です。</div></div><div><h3>医師の働き方改革に重点</h3><div>過酷な勤務環境となっている救急病院の働き方改革を進めるため、「地域医療体制確保加算」が新設されました。<br><br>救急車やドクターヘリの搬送件数が、年間2000件以上で、勤務医の負担軽減に向けた計画の作成などに取り組んでいる病院に、患者が入院した場合、初日に5200円が加算されます。</div></div><div><h3>乳がん予防切除に保険適用</h3><div>遺伝子に変異があり、乳がんや卵巣がんになった患者が、新たな発症を防ぐため、健康な状態の乳房や卵巣を予防的に切除する手術に保険が適用されます。<br><br>ハリウッド女優のアンジェリーナ・ジョリーさんが、手術を受けたことでも知られ、遺伝子検査や、切除手術のほか、切除を希望しない患者に対するフォローアップ検査も対象となります。</div></div><div><h3>ギャンブル依存症に保険適用</h3><div>ギャンブル依存症患者の集団治療プログラムに、新たに公的保険が適用されるようになります。<br><br>プログラムは精神科医や作業療法士などが、患者に対し、みずからをコントロールする手法などを指導するもので、治療を行う医療機関には、１回につき3000円が新たに支払われることになります。<br><br>カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備に伴い、今後、ギャンブル依存症の患者の増加に懸念が出ていることから、対策を充実させるねらいがあります。</div></div><div><h3>加熱式たばこも保険適用</h3><div>ニコチン依存症の禁煙治療については、これまで「紙巻きたばこ」が保険適用の対象となっていました。<br><br>今回の改定では、普及が進んでいる「加熱式たばこ」も新たに保険適用の対象になります。初診を対面治療で行えば、２回目から４回目の診察は、「オンライン診療」でも行えるようになります。</div></div><div><h3>妊婦加算は廃止 新制度を導入</h3><div>妊婦だけに負担を強いるものだとして批判が相次ぎ、去年１月から凍結されていた「妊婦加算」は廃止されます。<br><br>代わりに、妊婦に限らない新しい仕組みが導入されます。患者本人の同意を得たうえで、医療機関どうしで治療に関する情報を共有した場合、情報を提供した側に1500円が支払われます。<br><br>例えば、妊婦が、内科の医院で糖尿病の治療を受けた場合、その治療の情報をかかりつけの産科の医院に提供すると、内科側に「診療情報提供料」が加算されます。</div></div><div><h3>紹介状なしで負担の病院が拡大</h3><div>規模の大きな病院が高度な治療に特化できるよう、紹介状のない患者が、病床数400床以上の病院を受診した場合、◇初診で5000円以上、◇再診で2500円以上を、診察料とは別に支払うことになっています。<br><br>この負担を求める対象が、200床以上の中規模の病院にまで拡大されます。対象となる病院は、全国で、現在のおよそ430から、およそ670に増えることになります。</div></div><div><h3>オンライン診療の規制が緩和</h3><div>ＩＣＴの普及に伴いインターネットなどを使って離れた場所にいる患者の診察を行う「オンライン診療」の規制が緩和されます。<br><br>対象となる疾患は、これまで高血圧などの生活習慣病や難病だけでしたが、新たに、慢性の頭痛などでも認められます。また、現在、再診の場合のみ認められていますが、一定の条件を満たせば、離島やへき地などでは、初診から可能になります。</div></div><div><h3>治療と仕事の両立支援</h3><div>病気の治療をしながら働き続けるのを支援する仕組みが拡充されます。<br><br>主治医が患者の勤務状況を踏まえて指導を行い、勤務先の産業医などに診察情報を提供した場合、主治医に初診で8000円、２回目以降は4000円が支払われます。がんのみだった対象となる疾患も、脳卒中や難病などにも拡大されます。</div></div><div><h3>医薬品推奨リストは見送り</h3><div>医療費を抑制するため、健保連＝健康保険組合連合会などは、生活習慣病の治療薬に、効き目が高く価格が安い後発医薬品「ジェネリック」などの優先的な使用を医師に促す「フォーミュラリ」という推奨リストの導入を提案していました。<br><br>しかし、患者が使える薬の制限につながるなどの反発もあり、導入は見送られました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200207%2Fk10012276371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 12:05:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“コインハイブ”「プログラムはウイルス」２審は有罪判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/k10012276621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“コインハイブ”「プログラムはウイルス」２審は有罪判決</span><time datetime="2020-02-07T13:13"><span>2月7日</span> <span>13時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276621_2002071232_2002071313_01_02.jpg" alt="“コインハイブ”「プログラムはウイルス」２審は有罪判決" id="news_image"></div><div></div><div>サイトを閲覧した人のパソコンを無断で利用していわゆる仮想通貨＝暗号資産を獲得するプログラムを使ったウェブデザイナーが、コンピューターウイルスを保管した罪に問われた裁判で、２審の東京高等裁判所はプログラムはウイルスにあたるとして、１審の無罪判決を取り消し、罰金10万円の有罪判決を言い渡しました。</div><div>都内に住む32歳の男のウェブデザイナーは、サイトを閲覧した人のパソコンを無断で利用して暗号資産を獲得するプログラム、「コインハイブ」を自分のサイトに設置したとして、コンピューターウイルスを保管した罪に問われ、１審の横浜地方裁判所ではプログラムはウイルスではないとして無罪を言い渡されていました。<br><br>７日の２審の判決で、東京高等裁判所の栃木力裁判長は「プログラムはサイトを見た人に無断でパソコンの機能を提供させて利益を得ようとするもので、社会的に許される点は見当たらない。プログラムによってサイトを見た人のパソコンで電力が消費されるといった不利益が認められる」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「コンピューターウイルスとは使用者のパソコンを破壊したり、情報を盗んだりするプログラムに限定されない。今回のプログラムはウイルスに当たる」と判断し、１審の無罪判決を取り消して、罰金10万円を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立命館大学 上原哲太郎教授「判決はバランス欠く」</h3><div>警察や行政で情報セキュリティーのアドバイザーを務めている立命館大学の上原哲太郎教授は今回の判決について「マイニングが社会に許容されるかどうかはまだ、議論が分かれている段階だ。インターネットのサービスでは閲覧した人に利益をもたらさないプログラムはほかにもたくさんある。今回のケースはマイニングが珍しいから取り締まられたように感じ、バランスを欠いていると感じる。こうした判断が続くと、インターネットの分野でイノベーションが起こせなくなってしまうおそれがある。データの破壊など明らかな実害がない場合は警察がすぐに不正と決めつけるのではなく、社会の議論を待つべきだ」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200207%2Fk10012276621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 13:13:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北村地方創生相「普通の大臣の仕事ができるように…」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/k10012276771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北村地方創生相「普通の大臣の仕事ができるように…」</span><time datetime="2020-02-07T15:06"><span>2月7日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276771_2002071451_2002071506_01_02.jpg" alt="北村地方創生相「普通の大臣の仕事ができるように…」" id="news_image"></div><div></div><div>国会答弁が不十分だなどと野党側から指摘されている北村地方創生担当大臣は記者会見で、不勉強な部分があったとしたうえで、「普通の大臣の仕事ができるようにつとめていきたい」と述べました。</div><div>北村地方創生担当大臣は６日の衆議院予算委員会で「桜を見る会」に関連する公文書管理をめぐる質問を受けた際、野党側から「質問と答弁に食い違いがあり、不十分だ」などと指摘されました。<br><br>これについて北村大臣は記者会見で「不勉強だと指摘されているので、基本的認識や大臣としての心得や不足部分を補っていかなければならない。質問の趣旨を取り違えることがないよう、基本的なことばや定義を確認していきたい」と述べ、不勉強な部分があったという認識を示しました。<br><br>そのうえで、「みんなから『大臣が心配だ』と言われず、強じんな大臣になれるよう励まなければならない。普通の大臣の仕事ができ、『劣った大臣だ』と言われないようにつとめていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 世耕参院幹事長「高齢で瞬発力発揮は難しい」 </h3><div>自民党の世耕参議院幹事長は、記者会見で「予算委員会での答弁は、極度の緊張が強いられ、瞬発力と応用力が問われる。人によって得手不得手があり、北村大臣はご高齢で、なかなか瞬発力を発揮するのは難しいと思う。そこは、秘書官やスタッフがサポートすることが重要だ。慌てて、いいかげんなことを言うより、場合によっては、紙を読んでもかまわないと思う。きちんとした答弁ができる体制を構築することが重要だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200207%2Fk10012276771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 15:06:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハンドルもミラーもない！ 無人車両の公道走行 米当局が許可</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/k10012276741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハンドルもミラーもない！ 無人車両の公道走行 米当局が許可</span><time datetime="2020-02-07T15:07"><span>2月7日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276741_2002071454_2002071507_01_02.jpg" alt="ハンドルもミラーもない！ 無人車両の公道走行 米当局が許可" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで自動運転の技術開発が活発になる中、交通当局がミラーやハンドルのない宅配用の無人車両が公道で走行できる許可を初めて出しました。</div><div>アメリカの道路交通安全局は６日、日本のソフトバンクグループが出資する自動運転ベンチャー「ニューロ」が開発した車両に、公道で走行できる一時的な許可を出したと発表しました。<br><br>許可が出たのは360度を見渡すカメラが搭載されている宅配用の小型の無人車両で、ミラーやハンドルがありません。<br><br>アメリカではカリフォルニア州などが独自に自動運転車両の公道での走行を認めていますが、連邦政府の規制当局がミラーやハンドルなどがない車両の走行を認めるのは初めてだということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276741_2002071454_2002071507_01_03.jpg" alt=""><div>この車両はピザ店やスーパーから近隣に品物を届ける宅配サービスでの活用が検討されていますが、最高時速が40キロとなっていて、当局は「低速の自動運転車両のため、これまで必要としていた特定の機能は意味をなさない」と説明しています。<br><br>自動運転は安全性をどう確保するかが課題ですが、ドライバー不足の輸送現場などから活用の期待が高まっていて、実用化にはずみがつくか注目されそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200207%2Fk10012276741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 15:07:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス クルーズ船の感染者61人に うち１人重症</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/k10012276451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス クルーズ船の感染者61人に うち１人重症</span><time datetime="2020-02-07T15:08"><span>2月7日</span> <span>15時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276451_2002071130_2002071134_01_02.jpg" alt="新型ウイルス クルーズ船の感染者61人に うち１人重症" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、新たに日本人21人を含む乗客41人の感染が確認されました。クルーズ船が横浜港沖に停泊して以降、乗客と乗員で感染が明らかになったのは61人となりました。</div><div>厚生労働省は、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内で今月３日から乗客と乗員全員の合わせて3700人余りの検疫を行い、このうち、発熱やせきなどの症状があったり、症状がある人と濃厚接触したりした合わせて273人から検体を採取してウイルス検査を実施してきました。<br><br>そして、７日新たに171人の結果が判明し、41人の感染が明らかになりました。<br><br>感染が確認された41人は全員が乗客で、このうち21人は日本人です。<br><br>そのほかの人の国籍はアメリカが８人、オーストラリアとカナダが５人、アルゼンチンとイギリスが１人となっています。<br><br>年代別では20代から40代が３人、50代が３人、60代が８人、70代が21人、80代が６人だということです。<br><br>また、重症者はいないということです。<br><br>新たに感染が確認された41人は、神奈川県のほか東京、埼玉、千葉、静岡の医療機関に搬送されることになっています。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、その後、香港に住む80歳の男性が香港で船を下りた後に、新型コロナウイルスへの感染が明らかになっていました。<br><br>クルーズ船で感染が確認されたのは、香港の男性を除いて合わせて61人となり、このうち日本人は28人となっています。<br><br>また厚生労働省によりますと、６日までに感染が確認された人のうち何らかの持病がある１人が重症だということです。<br><br>厚生労働省は残る3600人余りの乗客と乗員については、今後も引き続き船内にとどまり、原則として、５日からの14日間は、客室などで待機することを求めています。<br><br>国内で新型コロナウイルスへの感染が確認された人は、クルーズ船の61人を含めて86人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医療機関への搬送作業始まる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276451_2002071248_2002071256_01_03.jpg" alt=""><div>横浜港の大黒ふ頭に接岸しているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で新たに新型コロナウイルスの感染が確認された41人とみられる人たちの医療機関への搬送作業が午後０時10分すぎから始まりました。<br><br>クルーズ船には午前11時半すぎに１台目の救急車が横付けされ、防護服を着た10人前後の担当者が救急車のそばで作業にあたりました。<br><br>ブルーシートなどで遮られ、搬送時の詳しい様子は確認できませんでしたが、午後０時10分すぎに１台目の救急車が出発し、医療機関への搬送作業が始まりました。<br><br>クルーズ船からは心配そうに作業を見守る乗客の姿も見られました。</div></div><div><h3>感染者除く3600人余 19日まで船内に</h3><div>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客・乗員のうち、感染が確認された61人を除く3600人余りの人たちは、原則14日間、今月19日までは船内にとどまってもらうことになっています。<br><br>また、政府が用意したチャーター機の第１便で帰国し、ウイルスへの感染が確認されなかった人は、千葉県勝浦市のホテルなどに滞在していて、今月11日にウイルス検査が行われ、そこで感染が確認されなければ、翌日以降、帰宅できるようになります。<br><br>さらに、第２便で帰国し宿泊施設に滞在している人は12日に、そして第３便の人は13日にそれぞれ検査を受ける予定で、そこでも感染が確認されなければ、翌日以降、帰宅できる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200207%2Fk10012276451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 15:08:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民主アイオワ党員集会「集計が正確でなかった証拠ある」AP通信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/k10012276841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>民主アイオワ党員集会「集計が正確でなかった証拠ある」AP通信</span><time datetime="2020-02-07T16:15"><span>2月7日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200207/K10012276841_2002071556_2002071615_01_02.jpg" alt="民主アイオワ党員集会「集計が正確でなかった証拠ある」AP通信" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＡＰ通信は６日、アイオワ州の民主党が、党員集会の集計率100％の結果を発表したあとコメントを出し、「集計が正確に行われなかった証拠がある」として、現時点では勝者を確定できないと明らかにしました。</div><div>このなかでＡＰ通信は「民主党が６日夜に、最終的なものとして公表した結果を含め、集計が正確に行われなかった証拠がある」と指摘しました。<br><br>そのうえで「ＡＰ通信は、勝者が明確である場合に勝利判定を行うが、ブティジェッジ氏とサンダース氏の差がわずかであることや、今回の党員集会の過程における不規則性を考慮すると、現時点では勝者を確定できない」としています。<br><br>そしてＡＰ通信は「今後起こり得る、再点検や再集計の動きを含め、状況を引き続き注視していく」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200207%2Fk10012276841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Feb 2020 16:15:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>