<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>壁よじ登り男児救出“本物のスパイダーマン”と称賛 仏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>壁よじ登り男児救出“本物のスパイダーマン”と称賛 仏</span><time datetime="2018-05-28T16:36"><span>5月28日</span> <span>16時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスのパリで、共同住宅の５階のバルコニーから落ちそうになっている幼い男の子を、通りがかりの男性が外壁をよじ登って無事、救出する動画がインターネット上に投稿され、「本物のスパイダーマンだ」などと称賛の声が相次いでいます。</div><div>動画は今月２６日に撮影されてネット上に投稿され、パリ北部の共同住宅で、５階のバルコニーにぶら下がって今にも落ちそうになっている４歳の男の子を、たまたま通りがかった男性が外壁をよじ登って無事、救出する様子が映っています。<br><br>男性は素手でバルコニーの壁をぐんぐんよじ登り、男の子のもとにたどりつくと隣のバルコニーから支えていた住人とともに、男の子をひっぱりあげて、無事救出しました。<br><br>男の子を救出したのは西アフリカのマリ出身で、数か月前にパリに移民としてやってきた２２歳の男性で、大勢の人が心配そうに集まっているのに気づきとっさの行動に出たということです。<br><br>男性は現地メディアのインタビューに、「子どもが好きなので、目の前でけがをしてほしくなかった」などと話していました。<br><br>男性の英雄的な行動にネット上では「本物のスパイダーマンだ」と称賛の声が相次いでいて、パリのイダルゴ市長も「勇敢な行動で、すべての市民にとっての模範だ。彼がフランスに定住できるよう支援したい」と称賛したほか、マクロン大統領も男性を大統領府に招いて、直接、感謝の気持ちを伝えることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:36:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川前理財局長の国会虚偽答弁は43回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川前理財局長の国会虚偽答弁は43回</span><time datetime="2018-05-28T16:50"><span>5月28日</span> <span>16時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>参議院予算委員会の午前中の集中審議で、参議院の郷原悟事務総長は、森友学園との交渉記録について財務省の佐川前理財局長が「廃棄した」とか「記録が残っていない」と国会で答弁をした回数が、去年２月以降、合わせて４３回に上っていたことを明らかにし、麻生副総理兼財務大臣も同様の答弁を合わせて１１回していたと説明しました。<br>これについて、太田理財局長は虚偽の答弁だったことを認め、「事実と異なることを答弁しておりました。誠に申し訳ありません」と陳謝しました。</div><div>このほか、先週、財務省が公表した交渉記録には、平成２６年３月に近畿財務局の担当者が大阪府の担当者から、学園が新設予定だった小学校の校名について『安倍晋三記念小学校』と説明されていたことが記されていましたが、佐川氏は去年３月、「近畿財務局としては、安倍晋三記念小学校の話については全く承知していない」と答弁していました。<br><br>また、佐川氏は、学園側との事前の価格交渉を一貫して否定していましたが、おととし５月１８日の交渉記録には、学園の籠池前理事長が「訴訟をしませんよといった条件で土地を買受けるのであれば、金額は限りなくゼロに近いものであるべき」と述べたのに対し、翌日、近畿財務局の担当者が「まずは提示させていただく金額を確認したうえでご判断お願いします」とか「損害賠償請求を行わない契約書案に合意することを前提として価格折衝を行いたい」などと答えたことが記されています。<br><br>これについて、太田理財局長は、小学校名や事前の価格提示に関する佐川氏の答弁についても虚偽だったことを認めたうえで、「決裁文書の書き換えを行ったあとに合わせて、そういうことを行っていた。誰の指示だったかなどは、今まさに調査をしているので、調査結果を速やかに報告したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「４月28日の記録は見つかっていない」</h3><div>改ざん前の決裁文書や、先週、財務省が公表した本省相談メモという文書には、平成２６年４月２８日の近畿財務局との打ち合わせの際、学園側が籠池前理事長と安倍総理大臣の妻の昭恵氏がともに写った写真を示し、「総理夫人を現地に案内し、夫人からは『いい土地ですから、前に進めてください』とのお言葉をいただいた」と発言したことが記されています。<br><br>しかし、財務省が公表した学園との交渉記録に、この４月２８日の記録は含まれていませんでした。<br><br>これについて、衆議院予算委員会の集中審議で、自民党の議員が「４月２８日など学園との打ち合わせがあったことが明らかになっている日の交渉記録が欠けている。今回提出されたものが本当にすべてなのか」とただしました。<br><br>これに対して、麻生副総理兼財務大臣は「調査すればまだ出てくるのかもしれないが、捜査当局の協力も頂いたうえで、私どもが見つけることができたものすべてを提出させていただいた。４月２８日の記録は今までの段階では全く見つかっていない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:50:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>怪しい動き…万引きか?! ＡＩカメラが店内監視</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>怪しい動き…万引きか?! ＡＩカメラが店内監視</span><time datetime="2018-05-28T17:06"><span>5月28日</span> <span>17時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/K10011455881_1805281739_1805281741_01_02.jpg" alt="怪しい動き…万引きか?! ＡＩカメラが店内監視" id="news_image"></div><div></div><div>ＡＩ＝人工知能を搭載したカメラが万引きにつながるような怪しい行動をした客を検知し、店員に知らせるシステムが新たに開発されました。</div><div>この「万引き防止システム」はＮＴＴ東日本とＩＴベンチャーが開発したものです。<br><br>システムではＡＩを搭載したカメラが店内を常に監視します。<br>客が周りをしきりに確認しながらうろうろしたり、店内の死角に入ろうとしたりするなど、怪しい行動をとるとすぐに検知し、店員のスマートフォンに通知します。<br><br>その際、不審な客がいる場所も画像で知らせ、現場にかけつけた店員がすぐさま声をかけることで万引き防止につなげようという仕組みです。<br><br>このシステムを試験的に導入したドラッグストアでは万引きの被害が大幅に減ったということで、ＮＴＴなどでは今後３年間で全国の１万店舗に導入していきたいとしています。<br><br>開発したＩＴベンチャー「アースアイズ」の山内三郎代表は「小売業界は、人手不足に加え、賃金も上昇していて経営環境も厳しく対策が後手になりがちになので少しでも手助けできれば」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 17:06:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米の先遣隊がシンガポールへ 米朝首脳会談に向け準備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米の先遣隊がシンガポールへ 米朝首脳会談に向け準備</span><time datetime="2018-05-28T17:12"><span>5月28日</span> <span>17時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/K10011455891_1805281747_1805281749_01_02.jpg" alt="米の先遣隊がシンガポールへ 米朝首脳会談に向け準備" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領が来月１２日の開催に意欲を示している米朝首脳会談の準備のため、アメリカ政府の先遣隊を乗せた特別機がシンガポールに出発し、史上初の首脳会談に向けた調整が活発になっています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、中止を発表した米朝首脳会談をめぐり、当初の予定どおりシンガポールで来月１２日に開催する可能性があるとの考えを示しています。<br><br>首脳会談の準備にあたるアメリカ政府の先遣隊を乗せた政府専用機が２８日、東京のアメリカ軍横田基地に立ち寄りました。<br><br>複数の関係者によりますと、専用機にはホワイトハウスで大統領の実務などを調整するヘイギン次席補佐官らが乗っているということで、先遣隊はホワイトハウスや国務省の職員で構成されているということです。<br><br>専用機は２８日午後３時ごろ、横田基地からシンガポールに出発し、首脳会談に向けて日程や会場の調整などを進めるものとみられます。<br><br>トランプ政権は、米朝首脳会談の開催に向けた調整のためアメリカ政府の代表団を北朝鮮に派遣して、最大の焦点となっている北朝鮮の非核化を巡っても協議を進めているもようです。<br><br>トランプ大統領とキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、米朝首脳会談を当初の予定どおり来月１２日にシンガポールで開催することにそれぞれ意欲を示し、会談に向けた調整が活発となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 17:12:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>90歳女性が運転の車 次々に歩行者はね１人死亡 神奈川 茅ヶ崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>90歳女性が運転の車 次々に歩行者はね１人死亡 神奈川 茅ヶ崎</span><time datetime="2018-05-28T17:19"><span>5月28日</span> <span>17時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/K10011455621_1805281301_1805281302_01_02.jpg" alt="90歳女性が運転の車 次々に歩行者はね１人死亡 神奈川 茅ヶ崎" id="news_image"></div><div></div><div>２８日、神奈川県茅ヶ崎市の国道で、９０歳の女性が運転する乗用車が横断歩道などを歩いていた歩行者を次々にはね、１人が死亡しました。車を運転していた女性は「信号は赤だと分かっていたが、歩行者が渡り始めていなかったので通過できると思った」と説明しているということです。</div><div>２８日午前１１時ごろ、神奈川県茅ヶ崎市元町の国道１号線で、市内に住む９０歳の女性が運転する乗用車が、横断歩道や近くの歩道を歩いていた歩行者を次々にはねました。<br><br>このうち、女性１人が死亡し、警察は、茅ヶ崎市内に住む５７歳の女性とみて確認を進めています。また、６３歳の男性と３９歳と６１歳の女性がけがをしました。<br><br>これまでの調べで、車は自動車修理店から国道に出て左折し、横断歩道で歩行者をはねたあと道路脇の歩道に突っ込んだとみられていますが、目撃者の証言から、当時、横断歩道側の信号は青で、警察の調べに対し、車を運転していた９０歳の女性は「自分の側の信号は赤だと分かっていたが、歩行者が渡り始めていなかったので通過できると思った」と説明しているということです。<br><br>警察は、本人から事情を聴くなどして事故が起きた際の詳しい状況を調べています。<br><br>警察によりますと、運転していた女性はことし３月に運転免許証を更新した際、７５歳以上のドライバーに義務づけられている判断力や記憶力の検査では問題はなかったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自動車修理店の男性「元気そうだった」</h3><div>事故現場のすぐそばにある自動車修理店の男性は「事故を起こした車を運転していた女性は自分の店と数十年のつきあいがあるお客さんで、きょうは旅行のおみやげを持ってきてくれていた。事故は店を出た直後に起きたということだった」と話していました。<br><br>女性の様子については「年配ということだが、耳も遠くなく、体もおかしくないし、元気そうだった。このような事故が起きて本当にびっくりしている」と話していました。</div></div><div><h3>近くの人は</h3><div>現場近くに住む７４歳の女性は「事故が起きた道路はふだんから交通量が多く、近くには大きなスーパーもあるので、人通りも多いです。さらに、保育園も何か所かあるので、このようなところで事故が起こるなんて怖いと思いました」と話していました。また、この女性もふだんから車を運転しているということで、「高齢者の事故と聞いて、ひと事には思えず、自分も運転するときは気をつけようと思いました」と話していました。<br><br>現場近くにあるマンションに住む２０代の男性は「当時、部屋にいたら、急にドーンという、何かと何かがぶつかったような音がした。少ししたらサイレンの音が聞こえ、救急車やパトカーがたくさん来ていて驚いた」と話していました。</div></div><div><h3>事故を起こした車は</h3><div>警察などによりますと、事故を起こした車は赤色の乗用車で、現場近くにある自動車修理店から国道１号線に出て、左折し、１０メートルほど離れた横断歩道で歩行者をはねたということです。<br><br>そして、そのまま左側の歩道に乗り上げ、交差点の角にある建物に接触して止まったものと見られます。<br><br>横断歩道からは数メートル離れたところで、建物の壁には赤い塗料のようなものが付着しているのが確認できました。<br><br>事故を起こした乗用車は、午後３時半すぎにレッカー車などによって現場から運び出されました。<br>車は、ボンネットの左側が大きくへこみ、右側の前輪の付近などにもへこんだあとが見られました。</div></div><div><h3>「すごいスピードで突っ込んだ」</h3><div>横断歩道の近くで事故の様子を目撃した中学３年生の女子生徒は「信号待ちをしていたら、すごいスピードで車が横切っていき、歩道に突っ込みました。ブレーキをかけた様子はなく、事故を起こした後も運転していた人は車から出てきませんでした。４人くらいがはねられて近くの人が介抱していました」と現場の様子を振り返りました。そして「警察が来てから白髪で少し腰の曲がった高齢の女性が車から出てきました。あたりを見回して落ち着かない様子でした」と話していました。</div></div><div><h3>高齢者ドライバーの事故は</h3><div>警察庁によりますと、去年１年間に７５歳以上の高齢者ドライバーが起こした死亡事故は４１８件でした。<br><br>これは、おととしと比べ４１件少なくなりましたが、去年、交通事故で死亡した人が全国で３６９４人と統計を取り始めた昭和２３年以降最も少なくなった中、７５歳以上のドライバーが起こした死亡事故が全体の１２．９％を占めるなど、深刻な課題となっています。<br><br>警察庁によりますと、去年３月に改正道路交通法が施行され７５歳以上のドライバーの認知機能検査が強化された結果、去年１年間に運転免許証を自主的に返納した７５歳以上の人は全国で２５万３９３７人と、自主返納の制度が始まった平成１０年以降で最も多くなっています。<br><br>警察庁は「高齢者ドライバーの交通事故対策は喫緊の課題だ。運転に不安を感じる人の適性相談の充実や強化を進め、免許証の自主返納を促進するとともに、ブレーキとアクセルの踏み間違いなどを防止する『安全運転サポート車』の普及の取り組みを支援したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 17:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメフト日大前監督らへの処分 あす決定 関東学連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト日大前監督らへの処分 あす決定 関東学連</span><time datetime="2018-05-28T17:28"><span>5月28日</span> <span>17時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/K10011455911_1805281741_1805281744_01_02.jpg" alt="アメフト日大前監督らへの処分 あす決定 関東学連" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が試合中、相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をしてけがを負わせた問題で、事実関係を調査してきた関東学生連盟は２９日、臨時の理事会を開き、日大の前監督らへの処分を決めることになりました。</div><div>関東学生連盟は今月６日の試合のあと、反則行為をした日大の選手を暫定的に対外試合の出場禁止処分に、日大の内田正人前監督などを厳重注意にしたうえで、弁護士などで構成する規律委員会を設置し、事実関係の調査を進めてきました。<br><br>関係者によりますと、規律委員会は「反則行為を指示された」とする日大の選手だけでなく、「意図的に指示はしていない」とする内田前監督と井上奨前コーチなど双方から聞き取りを終えたということです。<br><br>これを受けて関東学生連盟は２９日、臨時の理事会を開いて規律委員会の報告を受け、内田前監督らへの処分を決めるということです。<br><br>処分の対象は反則行為をした選手や内田前監督、井上前コーチのほか、別のコーチも含まれるとみられ、反則行為の指示に意見の食い違いがある中で、関東学生連盟が関係者の責任をどう判断するかも焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 17:28:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国首相“米朝首脳会談実現を後押ししたい”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国首相“米朝首脳会談実現を後押ししたい”</span><time datetime="2018-05-28T18:00"><span>5月28日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>いったん中止と発表された米朝首脳会談の開催に向けた調整のため、アメリカと北朝鮮の代表団が韓国と北朝鮮の軍事境界線のパンムンジョム（板門店）で協議を進めていることについて、韓国のイ・ナギョン（李洛淵）首相は、韓国政府としても米朝会談の実現を後押ししていきたいという考えを示しました。</div><div>史上初の米朝首脳会談をめぐっては、トランプ大統領が日本時間の２８日朝、会談に向けた調整のためアメリカ政府の代表団を派遣したことを明らかにし、アメリカ国務省も、米朝の代表団による協議が南北の軍事境界線のパンムンジョムにある施設で行われていると発表しました。<br><br>これについて、韓国のイ・ナギョン首相は２７日、訪問先のロンドンで記者団に対し、「米朝の協議の場所としてパンムンジョムが使われているということは、直接的な当事者ではないとしても、韓国の役割が受け入れられる余地があるということだ」と述べ、韓国政府としても米朝会談の実現を後押ししていきたいという考えを示しました。<br><br>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は２７日、「米朝首脳会談が成功すれば、３か国の首脳会談を通じた終戦宣言も進むと期待している」と述べ、南北とアメリカが朝鮮戦争の終戦を宣言して平和協定を結ぶことに期待する考えを示し、会談実現に向けた橋渡し役を務めることに強い意欲を示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 18:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>