<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>千葉県市原市 養老川と神崎川が氾濫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県市原市 養老川と神崎川が氾濫</span><time datetime="2019-10-25T15:49"><span>10月25日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149381_1910251548_1910251549_01_02.jpg" alt="千葉県市原市 養老川と神崎川が氾濫" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県市原市や市原土木事務所によりますと、大雨によって養老川と神崎川が氾濫したということです。<br><br>市などによりますと、<br>▼養老川は市原市南総地区で、<br>▼神崎川は市原市の草刈地区で水があふれているということで、<br>市原市はただちに安全な場所に避難するなど命を守る最善の行動をとるよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:49:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大網白里市と東金市で崖が崩れたとの通報 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大網白里市と東金市で崖が崩れたとの通報 千葉</span><time datetime="2019-10-25T16:29"><span>10月25日</span> <span>16時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149541_1910251648_1910251648_01_02.jpg" alt="大網白里市と東金市で崖が崩れたとの通報 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県の山武郡市広域行政組合消防本部によりますと、大雨の影響で、大網白里市と東金市で崖が崩れたという通報が入っているということです。</div><div>また、山武市では床上浸水の被害が、東金市や芝山町でも床下浸水の被害についての通報が寄せられているということです。<br><br>消防が向かっているものの、道路の冠水や渋滞で現地にたどり着けておらず、状況が確認できていないということです。<br><br>午後４時前の時点で、けが人の情報はないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長柄町 崖が崩れているとの通報</h3><div>消防によりますと、千葉県長柄町では、道路脇の崖が崩れているとの通報が複数入っているということで、現在、消防が確認を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:29:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】千葉県で猛烈な雨 今後の見通しと警戒点は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】千葉県で猛烈な雨 今後の見通しと警戒点は</span><time datetime="2019-10-25T16:43"><span>10月25日</span> <span>16時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149081_1910251518_1910251520_01_03.jpg" alt="【動画解説】千葉県で猛烈な雨 今後の見通しと警戒点は" id="news_image"></div><div>低気圧の影響で関東や東北の広い範囲で大気の状態が不安定になり、特に千葉県では猛烈な雨が降っています。土砂災害や川の氾濫などに厳重な警戒が必要です。今後の雨の見通しや警戒点について、詳しい解説を動画でお伝えします。（このニュースは、データ放送ではご覧いただけません）</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:43:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県 高滝ダムと亀山ダム 現時点で緊急放流行わない見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県 高滝ダムと亀山ダム 現時点で緊急放流行わない見込み</span><time datetime="2019-10-25T17:08"><span>10月25日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149651_1910251712_1910251713_01_02.jpg" alt="千葉県 高滝ダムと亀山ダム 現時点で緊急放流行わない見込み" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県は、緊急放流を行う見込みだと発表していた君津市の亀山ダムと市原市の高滝ダムについて、雨が弱まり、ダムが一定の水位を保っているとして現時点では緊急放流は行わない見通しになったと発表しました。</div><div>緊急放流は異常洪水時防災操作と呼ばれ、これ以上、ダムに水をためられないと想定される際に、ダムに流れ込む大量の水を下流に流す操作です。25日の大雨で、千葉県は、県内の２つのダムについて緊急放流を行う可能性を発表していました。<br><br>このうち、君津市の亀山ダムについては、まず、「午後２時55分」に行う見込みだと発表し、その後、実施の見込みを「午後４時半以降」にずらしていました。<br><br>一方、市原市にある高滝ダムについては、緊急放流を行う見込みの時間をまず「午後３時以降」と発表し、その後、「午後３時半以降」、さらに「午後５時以降」と２度にわたって時間をずらしていました。<br><br>しかし、２つのダムともに雨が弱まって一定の水位を保っているとして、午後５時前、現時点では緊急放流は行わない見通しになったと発表しました。<br><br>ただ、今後、急に強い雨が降るなどしてダムの水位が上昇した場合には、緊急放流を行う可能性もあるとして、最新の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:08:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅原大臣 辞表提出 入手した「贈答品リスト」には…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012148321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅原大臣 辞表提出 入手した「贈答品リスト」には…</span><time datetime="2019-10-25T17:17"><span>10月25日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_02.jpg" alt="菅原大臣 辞表提出 入手した「贈答品リスト」には…" id="news_image"></div><div></div><div>「メロン」や「かに」「たらこ」。<br>ＮＨＫが入手した菅原大臣の事務所のものとされる贈答品のリスト。そこには贈った品物や数などが具体的に書かれていました。<br>菅原経済産業大臣は、選挙区内の有権者にメロンなどを贈っていたほか、秘書が香典を手渡していたなどと「週刊文春」で報じられたことをめぐり、25日、安倍総理大臣に辞表を提出。<br>就任からわずか１か月余りで辞任に追い込まれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>就任から１か月余りで…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251342_1910251402_01_03.jpg" alt=""><div>菅原大臣は、先月11日、第４次安倍第２次改造内閣で初めて入閣し、経済産業大臣に就任しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251259_1910251402_01_04.jpg" alt=""><div>しかし、就任からおよそ１か月後の今月10日、「週刊文春」で菅原大臣が過去に送り先のリストをつくって、みずからの選挙区の有権者にメロンやカニなどの贈答品を配ったなどと報じられました。<br>さらに、24日、再び週刊誌が大臣就任後にみずからの選挙区内の支援者だった人の通夜で秘書が香典を手渡し、お供え物の花を自宅に送っていたなどと報じました。</div></div><div><h3>釈明は…</h3><div>安倍総理大臣に辞表を提出した菅原大臣。<br>選挙区内の支持者の通夜で、秘書が香典を手渡していたと報じられたことについて…。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_05.jpg" alt=""><div>「今月17日、通夜に出席すべく車にネクタイなど準備していた。しかし、台風19号の閣僚会合が入ったため、そちらを優先しなくてはならず、翌日の葬儀にみずから出席して弔意を申し上げた。結果として、秘書が香典を出した。翌日、確認せずに、私も香典を持って行った。ある意味、遺族からすると２つ香典が届いたということでこれが１つ戻ってきたことで事実関係をあとで知った」と釈明。<br><br>「経産省行政でも懸案が山積する中で、みずからの問題で行政あるいは政府全体の審議が止まってしまうことは本意ではございません。重く受け止めまして辞表を提出した」と述べました。</div></div><div><h3>選挙区内の違法寄付とは…</h3><div>公職選挙法は、国会議員などの政治家や候補者が、選挙区内の人に「金銭や財産上の価値がある物品」を渡すことを違法な寄付として禁止しています。<br>選挙区内で香典を渡す場合も、政治家本人がみずから葬儀や通夜に出席しないかぎり認められておらず、秘書が政治家の名義で手渡すことも禁止。違反した場合には、50万円以下の罰金が科されます。<br>総務省は禁じられている「政治家の寄付」の例として、「香典」のほか、「お歳暮」や「お年賀」「結婚、入学、卒業などのお祝い」「病気見舞い」などを挙げています。</div></div><div><h3>問題の「贈答品リスト」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_06.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは、今回問題となった菅原経済産業大臣の事務所のものとされる贈答品のリストを入手しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_07.jpg" alt=""><div>リストには、平成18年夏から翌年の夏にかけて菅原大臣の事務所が贈答品を渡したとする200人以上の名前や住所などが記されています。このうち、およそ50人は国会議員など政治家。住所が菅原大臣の選挙区の東京 練馬区となっている人も100人余り記載されていました。<br>そして「メロン３個」「みかん５ｋ（キロ）」「かに」「たらこ・すじこ」などと、贈った品物や数などが具体的に書かれていました。</div></div><div><h3>元秘書「贈答品や香典は日常的」</h3><div>菅原大臣の元秘書は、ＮＨＫの取材に対し、勤務していた当時、選挙区内で贈答品や香典などを渡すことが日常的に行われていたと証言しました。<br>この元秘書は、10年ほど前までおよそ２年間菅原大臣の秘書を務め、今回問題となった贈答品のリストの作成にも携わったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251402_01_08.jpg" alt=""><div>リストには、懇意にしている国会議員のほか、後援会の幹部や地元・練馬区の有力者などが記載されていたということで、元秘書は「お世話になっている度合いに応じてＡ・Ｂ・Ｃとランク分けし、いちばんお世話になっているＡランクの人たちには高いものを贈っていた。菅原議員は細かい人なので、『この人、カニね』とか、『この人、イクラとカニね』などと、すべて指示されていた」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251341_1910251406_01_10.jpg" alt=""><div>また、後援会関係者などの葬儀に秘書が代わりに出席して香典を渡すことは、当時も日常的に行われていたということです。<br>元秘書は「菅原議員から直接、『香典持っていって』と頼まれ、香典袋に菅原議員の印鑑を押して、練馬区内の有権者の通夜に持って行きました。菅原議員から『菅原一秀からということで出してください』と指示されていたので、受付で渡すときには、そのように伝え議員本人の名刺を渡していました。葬儀に香典を持ってことが仕事というくらい、日常的に行っていました」と話しました。<br><br>さらに「こうした行為は違法ではないかと思っていたが、菅原議員が怖くて『先生これちょっとやりすぎじゃないですか』とは言えなかった」と述べました。</div></div><div><h3>別の秘書も…</h3><div>10年余り前に菅原氏の事務所で勤めていた別の元秘書も、ＮＨＫの取材に対し、勤務していた当時、選挙区内で香典を渡すことが常態化していたと証言しました。<br><br>元秘書は、「事務所内では、葬儀の情報があると菅原氏に報告するルールになっていて、議員本人が参列できない場合は議員の肩書や名前が書かれた袋に入れた香典を秘書が代わりに持っていっていた。香典の金額は、後援会長などは２万円、選挙を手伝った人や政治資金パーティに出席した人などは１万円、直接面識がない人は5000円などと、貢献度に応じて菅原氏本人が決めていた」と話しました。<br><br>さらに「誰に香典を渡したかはあとでリストにまとめていた。違法性があると認識していたが、『いやだったら辞めろ』という世界なので、直接言うことはできなかった。選挙区内で香典を渡すことがあまりにも常態化していたので、もらった側も何も言わなかった」と話しました。</div></div><div><h3>選挙区内の有権者への寄付 過去にも…</h3><div>国会議員側から選挙区内の有権者に対する寄付はこれまでに何度も問題となり、国会議員が議員辞職したり閣僚が辞任したりするケースも相次ぎました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251357_1910251402_01_10.jpg" alt=""><div>▽平成11年、小野寺五典元防衛大臣が、選挙区内で名前入りの線香のセットを配ったとして公職選挙法違反の疑いで書類送検され、翌年、議員辞職。<br><br>▽平成26年、当時の松島みどり法務大臣が、みずからの選挙区の祭りで似顔絵などが描かれた『うちわ』を配っていた問題を野党から追及され、大臣を辞任。<br><br>このほか、平成27年には、当時の高木毅復興大臣が代表の自民党の支部が選挙区内で香典を支出したと政治資金収支報告書に記載していたことがわかり、高木氏の事務所は「本人が葬儀に出席するなどして私費で香典を出したが、誤って政党支部の支出とした」と説明し、収支報告書を訂正しました。<br><br>一方、茂木敏充外務大臣は、去年、秘書が選挙区内で線香や『衆議院手帖』を配っていた問題が報じられましたが、茂木氏の事務所は「政党支部の政治活動で問題はない」と説明。<br>総務省は「政党支部が選挙の候補者などの氏名の表示がないものを配ることは、直ちに公職選挙法に違反するとは言えない」という見解を示していました。</div></div><div><h3>課題山積の経産省</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012148321_1910251355_1910251402_01_11.jpg" alt=""><div>菅原大臣は、経済産業省がエネルギーや貿易管理で大きな課題に直面する中での辞任となりました。</div></div><div><div>経済産業省は、関西電力の経営陣らが多額の金品を受け取っていた問題をめぐって、電気事業法に基づいて原因を報告するよう求めています。外部の弁護士でつくる第三者委員会が年内にとりまとめるとしている調査の報告書をもとに、行政処分が必要がどうか判断することにしています。<br><br>また、台風15号の影響で千葉県を中心に続いた大規模な停電について、東京電力の対応を検証する作業部会が始まっていて、年内に報告書が取りまとめられる予定になっています。</div></div><div><div>さらに、日本が韓国向けの輸出管理を厳しくしたことをめぐって関係が悪化している日韓関係も課題です。日韓両政府は今月、ＷＴＯ＝世界貿易機関の紛争解決の手続きに基づく２国間協議を行いましたが、互いに主張を譲らず議論は平行線のままで再び協議を行うことになっています。<br><br>また、貿易の分野では日本や中国、インドなど16か国が参加するＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の協議が大詰めを迎えています。目標とする年内の妥結に向けて11月はじめにタイのバンコクで閣僚会合が予定されており、直後に控える首脳会議に向けて妥結の道筋をつけられるか、新たな大臣の手腕が問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012148321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉市 住宅３棟に土砂流れ込む ３人と連絡取れず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012149721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉市 住宅３棟に土砂流れ込む ３人と連絡取れず</span><time datetime="2019-10-25T17:50"><span>10月25日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012149721_1910251749_1910251758_01_02.jpg" alt="千葉市 住宅３棟に土砂流れ込む ３人と連絡取れず" id="news_image"></div><div></div><div>25日午後、千葉市緑区の２か所で土砂崩れが相次ぎ、３棟の住宅に土砂が流れ込んで合わせて３人と連絡が取れなくなっています。警察によりますと、このうち１棟の住宅から１人が救助されましたが、意識不明の重体だということです。</div><div>25日午後１時すぎ、千葉市緑区誉田町で住宅２棟に土砂が流れ込んだと付近の住民から消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、このうち１棟の住宅に住む60代と40代の女性２人と連絡が取れなくなっていて、夕方になってこの住宅から１人が救助されましたが、意識不明の重体だということです。<br><br>警察と消防は、ほかに取り残されている人がいないか捜索を続けています。<br><br>また、午後１時半ごろ、千葉市緑区板倉町で住宅１棟に土砂が流れ込み、この家に１人で住んでいる60代の男性と連絡が取れなくなっているということで、警察や消防が捜索を続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012149721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:50:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県で猛烈な雨 半日で１か月分の雨 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012147021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県で猛烈な雨 半日で１か月分の雨 厳重警戒を</span><time datetime="2019-10-25T17:58"><span>10月25日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251802_1910251807_01_03.jpg" alt="千葉県で猛烈な雨 半日で１か月分の雨 厳重警戒を" id="news_image"></div><div>低気圧の影響で千葉県ではわずか半日で１か月分の雨が降る大雨となっていて、土砂災害や川の氾濫などに厳重な警戒が必要です。激しい雨の範囲は関東から東北へと広がる見込みで、台風19号の豪雨による被災地でも洪水などの危険性が高まっているため、警戒が必要です。<br><br>●各地の個別の避難情報は「各地の避難情報はこちら」をご覧ください。また、大雨の被害や交通機関への影響などは、ニュース特設「大雨情報・台風19号 豪雨災害」のページをご覧ください●</div><div>気象庁によりますと、低気圧の影響で大気の状態が不安定になり、関東や東北などに発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後５時までの１時間には、福島県広野町で43ミリの、茨城県小美玉市で38ミリのいずれも激しい雨を観測しました。<br><br>千葉県では昼前から断続的に猛烈な雨が降り、25日夕方までの12時間に降った雨の量が、市原市の牛久で283.5ミリ、佐倉市で248ミリ、鴨川市で246ミリに達し、わずか半日で平年の10月１か月分を超える大雨となっています。<br><br>千葉県と茨城県、福島県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があるほか、千葉県内や埼玉県内の複数の河川で氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えていて、土砂災害や浸水、川の氾濫に厳重な警戒が必要です。<br><br>このあと低気圧は東へ進む見込みで、東日本では25日夜にかけて、東北の太平洋側では26日明け方にかけて、雷を伴って激しい雨が降り、局地的には非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>台風19号の被災地では川の堤防が決壊するなどして応急的な補修工事が行われていますが、復旧できていない地域もあります。<br><br>復旧作業や片づけなどの際には雨の降り方に注意し、増水した川や山の斜面などに近づかないようにするとともに自治体からの避難の情報に注意してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>駅から道路に下りられない人の姿</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251524_1910251527_01_04.jpg" alt=""><div>千葉市中央区の京成千葉駅前で正午すぎに撮影された映像では、京成電鉄のガード下の路面が広い範囲で水につかり、駅から道路に下りられない人の姿や、トラックが立往生している様子が確認できます。<br><br>撮影した、駅前で歯科医院を経営する浅井澄人さんは「午前11時半ごろから正午すぎにかけてバケツをひっくり返したように一気に雨が降り、冠水した。トラックが水に突っ込んだあと立往生し、警察が救助に当たっていた」と話していました。</div></div><div><h3>側溝から水噴き出す</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251524_1910251527_01_05.jpg" alt=""><div>正午前、千葉市中央区のＪＲ蘇我駅の周辺で撮影された映像では、道路が10センチほど水につかり、車が水しぶきを上げながら行き交ったり、側溝から水が噴き出したりしています。<br><br>撮影した男性は「車を運転するのに怖さを感じました」と話していました。</div></div><div><h3>お近くの河川の状況はＮＨＫニュース・防災アプリで</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910251119_1910251137_01_03.jpg" alt=""><div>皆さんのお住いの地域の河川はどうなっているのか。<br>「ＮＨＫニュース・防災アプリ」では、リアルタイムで全国の河川の状況を確認することができます。大きな河川だけでなく、中小の河川も確認できます。<br><br>アプリの画面の下にある「マップ」をタップすると、まず地図上に雨雲の広がりが表示されます。<br><br>その画面で、「表示切替」をタップすれば、「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選ぶことができます。<br><br>「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選んだ場合、地図上に、地域を流れる河川が、平常時は「水色」のラインで表示されます。<br><br>「河川情報・大河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「オレンジ色」「赤色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。「黒色」で表示されている場合は、すでに氾濫が発生したことを示しています。<br><br>「河川情報・中小河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「赤色」「赤紫色」「紫色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。<br><br>地図を拡大していけば、河川によっては、その河川のラインをタップすると、黒い「カメラのマーク」が表示されることがあります。このカメラのマークをタップすると、その場所に設けられている河川カメラの画像をほぼリアルタイムで見ることができます。<br><br>大雨となり、河川の増水が予想される場合には、直接、川を見に行ったりはせずに、ＮＨＫのアプリをご活用ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012147021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:58:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>