<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽生が宇野 宮原らとエキシビションに向け練習 フィギュア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/k10011341601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>羽生が宇野 宮原らとエキシビションに向け練習 フィギュア</span><time datetime="2018-02-24T15:52"><span>2月24日</span> <span>15時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/K10011341601_1802241605_1802241606_01_02.jpg" alt="羽生が宇野 宮原らとエキシビションに向け練習 フィギュア" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート 男子シングルで金メダルを獲得した羽生結弦選手が、大会最終日の２５日に行われるエキシビションの練習に参加し、質の高いトリプルアクセルを披露しました。</div><div>フィギュアスケートのエキシビションは大会最終日の２５日に行われ、男女のシングルやペア、アイスダンスの成績上位の選手などが出場します。<br><br>選手たちは２４日、本番のリンクで練習に臨み、羽生選手をはじめ、男子シングルで銀メダルを獲得した宇野昌磨選手、それに女子シングルで４位に入った宮原知子選手も参加しました。<br><br>出場するすべての選手が集まったオープニングとフィナーレの練習では、羽生選手は宇野選手などと談笑したり、キレのあるダンスを披露したりと、終始リラックスした様子を見せていました。<br><br>自分の演技では、ロシアの振付師のタチアナ・タラソワさんから贈られた「ノッテ・ステラータ」という幻想的な曲に合わせて質の高いトリプルアクセルを披露しました。<br><br>エキシビションには、ペアで１３位だった北朝鮮のリョム・テオク選手とキム・ジュシク選手も出場することになり、ほかの代表選手と言葉を交わすなどして振り付けを覚えていました。<br><br>エキシビションは２５日午前９時半から始まり、羽生選手はいちばん最後に演技します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180224%2Fk10011341601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 15:52:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす東京マラソン 都心で大規模な交通規制へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/k10011341621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あす東京マラソン 都心で大規模な交通規制へ</span><time datetime="2018-02-24T16:46"><span>2月24日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/K10011341621_1802241718_1802241720_01_02.jpg" alt="あす東京マラソン 都心で大規模な交通規制へ" id="news_image"></div><div></div><div>２５日に開催される「東京マラソン」に伴って、都心では大規模な交通規制が行われ、警視庁は車の乗り入れを控えて地下鉄などを利用するよう呼びかけています。</div><div>２５日の「東京マラソン」には、およそ３万６０００人が参加し、ランナーは午前９時すぎに東京都庁前をスタートしたあと、銀座や浅草などを走ってゴール地点の東京駅前を目指します。<br><br>２５日は朝から都心の各地で大規模な交通規制が行われ、スタート地点付近の都庁通りでは午前６時から午前１０時すぎまで、銀座周辺の中央通りや晴海通りでは午前９時すぎから午後２時すぎまで、車両の通行が禁止されます。<br><br>また、ゴールの東京駅近くの行幸通りでは午前７時から午後９時まで車両の通行禁止が続きます。<br><br>警視庁は都心への車の乗り入れを控え、地下鉄などの公共交通機関を利用するよう呼びかけています。交通規制の詳しい情報は警視庁のホームページに掲載されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180224%2Fk10011341621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 16:46:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国の自動車メーカーがダイムラーの筆頭株主に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/k10011341681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国の自動車メーカーがダイムラーの筆頭株主に</span><time datetime="2018-02-24T17:23"><span>2月24日</span> <span>17時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>高級車ブランド、メルセデス・ベンツを展開するドイツのダイムラーは、中国の自動車メーカーの吉利グループが株式の９％余りを取得し、筆頭株主になったことを明らかにし、電気自動車の開発などをめぐってどのような提携が進むかに注目が集まっています。</div><div>ドイツの大手自動車メーカー、ダイムラーが２３日に開示した資料によりますと、中国の吉利グループの李書福会長がダイムラーの発行済み株式の９．６９％を取得し、筆頭株主になりました。<br><br>取得額は日本円で１兆円規模になると見られ、現地メディアによりますと、吉利グループは市場を通じて株式を取得したということです。<br><br>ダイムラーは高級車ブランド、メルセデス・ベンツのすべての車種を２０２２年までに電気自動車など電気で走る車にする計画を打ち出しているほか、自動運転の技術開発にも力を入れています。<br><br>吉利グループは、株式を取得した狙いについて明らかにしていませんが、現地や中国のメディアは、世界的にＥＶシフトが加速する中、電気自動車に関する技術で、ダイムラーに対して提携を求めていると伝えています。<br><br>吉利グループは、これまでにもスウェーデンの「ボルボ・カー」などヨーロッパの自動車メーカーを次々と買収しており、今後、ダイムラーとの間でどのような提携が進むかや、経営にどの程度関与する姿勢を示すかに注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><div>吉利グループは中国東部の浙江省に拠点を置く自動車メーカーで、去年の中国国内での販売台数は、中国系メーカーとしては４位の１３０万５０００台でした。<br><br>もともと低価格の小型車を中心に展開していましたが、２０１０年に高級車で知られるスウェーデンの「ボルボ・カー」を買収したほか、イギリスの「ロータス」も傘下に置き、２０２０年にはグループ全体の販売台数で３００万台を目指すとしています。<br><br>中国メディアは今回の株式の取得について、吉利グループが電気自動車の開発に欠かせないバッテリーの技術を持つダイムラーに対して、技術提携を求めていると報じていて、世界的に「ＥＶシフト」が加速する中、どのような提携が進むかに注目が集まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180224%2Fk10011341681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 17:23:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨大サメ「メガマウス」を解剖 生態の解明なるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/k10011341761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>巨大サメ「メガマウス」を解剖 生態の解明なるか</span><time datetime="2018-02-24T18:05"><span>2月24日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/K10011341761_1802241855_1802241857_01_03.jpg" alt="巨大サメ「メガマウス」を解剖 生態の解明なるか" id="news_image"></div><div>世界でも発見例の少ない、巨大なサメ「メガマウス」の生態を調べるための解剖が千葉県の水族館で行われました。</div><div>このメガマウスは去年５月、千葉県館山市沖で定置網にかかり、その後、死んだため冷凍保存されていたメスで、体長が５メートル４０センチ、重さは１トン以上あります。<br><br>大きな口が特徴のメガマウスは、これまでに世界で１２０匹しか捕獲例がなく、２４日、専門家が生態を調べるための解剖を行いました。<br><br>解剖は子どもたちにも興味を持ってもらおうと公開で行われ、およそ５０人の小中学生が解剖を始める前に、メガマウスの皮膚や歯を触ったりしました。<br><br>解剖では子宮の中から卵の殻が見つかったということで、メガマウスは子宮内で卵をふ化させて、赤ちゃんを育てている可能性が高いことがわかったということです。<br><br>解剖を行った北海道大学の仲谷一宏名誉教授は「これまでメガマウスの具体的な繁殖方法は、はっきりしたことはわかっていなかったので、子宮内で卵の殻が見つかったのは世界的発見だ。今後、詳しく調べたい」と話していました。<br><br>解剖は２６日まで行われる予定で、その後、全身の骨格標本を作ることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180224%2Fk10011341761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 18:05:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あすから国公立大２次試験 相次いだ入試ミスの対策は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/k10011341811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あすから国公立大２次試験 相次いだ入試ミスの対策は</span><time datetime="2018-02-24T18:33"><span>2月24日</span> <span>18時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/K10011341811_1802241846_1802241847_01_02.jpg" alt="あすから国公立大２次試験 相次いだ入試ミスの対策は" id="news_image"></div><div></div><div>２５日から国公立大学の２次試験が始まります。有名国立大学で相次いだ入試ミスを受けて、対策に乗り出した大学もあります。</div><div>ことし、大阪大学と京都大学で入試ミスが相次いで明らかになり、ともに試験から１年近くたって追加の合格者を出す異例の事態となりました。<br><br>文部科学省によりますと、去年、国立大学であった合否に影響がないものも含めた入試ミスは、合わせて３０の大学に上りました。<br><br>相次ぐ入試ミスを防ぐために、対策に乗り出した大学もあります。佐賀大学では過去に大学院の入試で数字の表記を間違えたほか、去年の入試で、出題範囲を超えた問題を出してしまうミスがありました。<br><br>ことしから、試験の実施後に問題にミスがなかったかどうか、教育関連の事業者に点検してもらう取り組みを始めることにしています。外部の点検は入試の合格発表までに終わるため、万一、ミスが見つかった場合も受験生の合否判定に影響しないということです。<br><br>また、問題の解答例についても、来年度の入試から公表する方針だということです。<br><br>佐賀大学入試課の園田泰正課長は「ミスで合否に影響が出ると、受験生にとって取り返しのつかないことになってしまう。まずは大学内でしっかりとチェックしながらも外部の目を入れることでミスを防止したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/K10011341811_1802241846_1802241847_01_03.jpg" alt=""><div>ことし、大阪大学と京都大学で入試ミスが相次いで明らかになり、ともに試験から１年近くたって追加の合格者を出す異例の事態となりました。<br><br>文部科学省によりますと、去年、国立大学であった合否に影響がないものも含めた入試ミスは、合わせて３０の大学に上りました。<br><br>相次ぐ入試ミスを防ぐために、対策に乗り出した大学もあります。佐賀大学では過去に大学院の入試で数字の表記を間違えたほか、去年の入試で、出題範囲を超えた問題を出してしまうミスがありました。<br><br>ことしから、試験の実施後に問題にミスがなかったかどうか、教育関連の事業者に点検してもらう取り組みを始めることにしています。外部の点検は入試の合格発表までに終わるため、万一、ミスが見つかった場合も受験生の合否判定に影響しないということです。<br><br>また、問題の解答例についても、来年度の入試から公表する方針だということです。<br><br>佐賀大学入試課の園田泰正課長は「ミスで合否に影響が出ると、受験生にとって取り返しのつかないことになってしまう。まずは大学内でしっかりとチェックしながらも外部の目を入れることでミスを防止したい」と話していました。</div></div><div><h3>受験生「合否への影響あってはならない」</h3><div>相次いだ入試ミスについて、東京大学の受験生に聞きました。<br><br>高校３年の女子生徒は「入試のミスで大学の権威が下がるのはもったいないと思う。ミスによって合否判定に影響があるようなことはあってはならないことで、大学にはミスがないか何度もチェックしてほしい」と話していました。<br><br>男子生徒は「一生懸命勉強してきたので、ミスによって努力をむだにすることは避けたいけれど、受験生は入試を受ける立場なので、ミスのないよう気をつけてもらえるだけでも十分です」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「制度の在り方考え直すべき」</h3><div>大学入試に詳しい桜美林大学の田中義郎教授は「大学は何度も確認して作った問題に間違いはないと思い込むため、自主的な検証はなかなか行われない」と指摘します。<br><br>そのうえで、「思考力や判断力を問う高度な問題を作り続けるのは大学にとっても大きな負担で、ミスも起きやすくなる。大学入試改革にあわせて、入試の目的や制度の在り方を考え直すべきだと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180224%2Fk10011341811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 18:33:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>春の引っ越しシーズンに異変 「予約取りにくい」「料金が高い」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/k10011341851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>春の引っ越しシーズンに異変 「予約取りにくい」「料金が高い」</span><time datetime="2018-02-24T19:20"><span>2月24日</span> <span>19時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/K10011341851_1802241929_1802241931_01_03.jpg" alt="春の引っ越しシーズンに異変 「予約取りにくい」「料金が高い」" id="news_image"></div><div>ドライバーなどの人手不足が深刻になる中、企業の人事異動などが集中する春の引っ越しシーズンを前に、インターネット上では「引っ越しの予約が取りにくい」などという書き込みが相次いでいます。大手引っ越し各社は、希望どおりの日程で引っ越しできない人が多く出るおそれがあるとして、取引先の企業に異動の時期をずらすよう要請するなど、対応に追われています。</div><div>引っ越し会社などが加盟する全日本トラック協会によりますと、３月下旬から４月上旬までの間は、企業や官公庁の人事異動のほか、就職や進学の時期も重なるため、例年、年間の引っ越し件数の３分の１が集中する繁忙期となっています。<br><br>しかし、ネット通販の拡大などでドライバーの人手不足が深刻になっているほか、学生などが厳しい仕事を敬遠する動きもあり、アルバイト作業員の確保に苦労する会社も多いということです。<br><br>このため、大手引っ越し各社は、希望どおりの日程で引っ越しできない人が多く出るおそれがあるとして、取引先の企業に人事異動や引っ越しの時期を春の繁忙期からずらすよう要請していますが、インターネット上ではすでに「引っ越しの予約が取りにくい」とか「料金が高い」などという書き込みが相次いでいます。<br><br>ＮＨＫが取材した名古屋市の大学４年生は「４月から都内の企業に就職するため、３月末の引っ越しを希望していたが、連絡した大手５社にはすでに断られている状況で、無事に新生活を送れるのか不安でいっぱいだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>人手不足に悩む現場</h3><div>東京・中央区に本社がある引っ越し会社、アップルは予約が集中する春の引っ越しシーズンに対応するため、例年１００人以上のドライバーを確保しています。<br><br>しかし、ネット通販の拡大に伴う人手不足によって、宅配業者などとの間でドライバーの争奪戦となり、人件費が上がっていることなどから、ことし確保できるのは例年の９割程度にとどまる見込みだということです。<br><br>また、学生などが厳しい仕事を敬遠する動きもあり、アルバイト作業員も思うように集まらない状況だということで、繁忙期となる来月の勤務のシフト表はまだ組めていないということです。<br><br>このため、ことしは首都圏から北海道や九州・四国などに向かう遠距離の引っ越しは採算が合わないとして、３月下旬から４月上旬までの繁忙期には原則、引き受けないことを決めたということです。<br><br>アップル営業部の高江洲義大マネージャーは「ことしの春は引っ越しの依頼を１００人以上断らざるをえなくなることも予想され、非常に心苦しく思っている。引っ越し業界の人手不足は深刻な状況で、料金も高騰しており、ことしは希望どおりの日程で引っ越しできない人が、例年よりはるかに多く出るのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>各社は時期変更を要請</h3><div>大手引っ越し各社は、春の引っ越しシーズンに客の希望どおりの日程で予約を受けられなくなるおそれがあるとして、取引先の企業に人事異動や引っ越しの時期をずらすよう要請するなど対応に追われています。<br><br>最大手のサカイ引越センターは、年始の取引先へのあいさつ回りなどの際に、春の人事異動の時期を分散するよう協力を依頼しているほか、去年はおよそ４００人の新人をドライバーとして採用し、自社で育成しているということです。<br><br>また、東京・葛飾区に本社がある、ハート引越センターは、取引先の企業に繁忙期の価格設定などを説明し、引っ越しの時期の分散に協力してくれる企業には、料金の割り引きを検討しているということで、実際に５月や６月に引っ越しの時期をずらす企業も出てきているということです。<br><br>引っ越し会社などが加盟する「全日本トラック協会」も、引っ越し時期の分散を呼びかけるチラシを作成して街頭で配布するなど、対策を進めているということです。</div></div><div><h3>値上げの動きも</h3><div>一方、人手不足に対応するためとして、春の引っ越しシーズンを前に料金を値上げする動きも出てきています。<br><br>日本通運とヤマトホールディングスは、３月下旬から４月上旬までの間、ひとり暮らしの人の引っ越しの割増料金を、これまでの２０００円から５０００円に引き上げるということです。<br>値上げ分はドライバーやアルバイト作業員の報酬などに充て、人手の確保につなげたいとしています。<br><br>また、アートコーポレーションは企業などとの法人契約の更新の際に、これまで行ってきた割り引きのサービスを見直し、前の年より最大で１割ほどの値上げを見込んでいるということです。</div></div><div><h3>専門家「日本社会の在り方見直す必要」</h3><div>物流に関する政策が専門で、流通経済大学の野尻俊明学長は「ネット通販の拡大で物流業界の人手不足が深刻化する中、宅配業者が運賃を値上げし、ドライバーやアルバイトの雇用条件を見直している。このため、引っ越し業界からドライバーなどの人材が流出しており、今後、人手不足感がますます強くなる可能性がある。従来のように好きな時期に引っ越しができる環境が、すでになくなっているのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「日本では企業の人事異動や進学などが３月末から４月上旬に集中しており、引っ越しの需要が高い繁忙期とそれ以外の時期が極端に分かれてしまう。物流業界が危機的な状況となる中で、これまで当たり前にしてきた日本社会の在り方を見直す必要があるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180224%2Fk10011341851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 19:20:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高木菜那が決勝進出 佐藤は転倒で進出ならず 女子マススタート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/k10011341911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高木菜那が決勝進出 佐藤は転倒で進出ならず 女子マススタート</span><time datetime="2018-02-24T20:28"><span>2月24日</span> <span>20時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180224/K10011341911_1802242059_1802242104_01_02.jpg" alt="高木菜那が決勝進出 佐藤は転倒で進出ならず 女子マススタート" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピック スピードスケートの新種目、女子マススタートは準決勝が行われ、高木菜那選手が決勝進出を決めました。一方、佐藤綾乃選手はレース途中で転倒し、決勝に進めませんでした。</div><div>マススタートは、選手が一斉にスタートして、リンクを１６周し、フィニッシュの順位と、途中の通過ポイントの得点の合計で成績が決まります。<br><br>女子マススタートの準決勝は、２４人の選手が１２人ずつ２つの組に分かれて行われ、上位８人が決勝に進みます。日本からは団体パシュートの金メダルメンバー、高木菜那選手と佐藤綾乃選手の２人が出場しました。<br><br>このうち１組に出場した高木選手は、最初の通過ポイントとなる４周目を先頭で通過して５ポイントを獲得し、その後は、後方でレースを進め、５位で決勝進出を決めました。<br><br>一方、２組に出場した佐藤選手は、８周目の通過ポイントを狙いにいきましたが、ほかの選手に巻き込まれて転倒し途中でレースをやめ、決勝に進めませんでした。<br><br>高木選手は、２４日午後９時半から行われる予定の決勝に出場し、メダル獲得を目指します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>転倒の佐藤「調子よかったので悔しい」</h3><div>女子マススタートで決勝進出を逃した佐藤綾乃選手は「前を滑っていた選手が転倒して巻き添えになったが、瞬時に判断できなかった。落ち着いてポイントを取って、決勝に向けて力を残せればと思っていた。体の調子はよかったので、決勝に行けないのが悔しい」と涙を流しながら話しました。<br><br>女子団体パシュートで、金メダルを獲得した佐藤選手は、今大会のすべてのレースを終え、「実りのある初めてのオリンピックだった。結果を残すことができたのは、支えてくれたコーチやチームのメンバーのおかげで、みんなに感謝したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180224%2Fk10011341911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Feb 2018 20:28:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>