<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令</span><time datetime="2019-04-19T20:03"><span>4月19日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011889991_1904191958_1904192003_01_02.jpg" alt="能年玲奈さんめぐる記事 文春に660万円賠償命令" id="news_image"></div><div></div><div>「のん」の芸名で活動する女優の能年玲奈さんが所属していた芸能事務所が、能年さんの待遇に関する週刊文春の記事で名誉を傷つけられたと訴えた裁判で、東京地方裁判所は、内容の一部が真実とは認められないとして出版社側に660万円の賠償を命じました。</div><div>ＮＨＫの朝の連続テレビ小説「あまちゃん」で人気を集めた能年さんをめぐり、４年前、週刊文春は当時、所属していた芸能事務所が不当に仕事を入れないようにしているほか、待遇が過酷だとする記事を掲載しました。<br><br>芸能事務所の「レプロエンタテインメント」は、この記事で名誉を傷つけられたとして、賠償を求めました。<br><br>19日の判決で、東京地方裁判所の中園浩一郎裁判長は「事務所が合理的な理由もなく、仕事を入れないようにしていたという内容や、月給５万円で下着も買えないような厳しい経済状況だったとする内容は真実性がない」と指摘しました。<br><br>また、「週刊文春が能年さん側から得た情報は、あくまで対立する当事者の一方の言い分にすぎず、内容が真実と信じる理由があったとは認められない」として、出版社側に660万円の賠償を命じました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>週刊文春「到底承服できない」</h3><div>判決について、週刊文春編集部は「記事は本人の告発に基づいて掲載されたものです。判決は芸能界の健全化の流れに逆行し、今後の勇気ある告発をためらわせる契機になりかねず、到底承服できない」とコメントし、控訴したことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:03:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>顔写真に「呪」の文字 50代警部補を処分「恨みがあった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011890091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>顔写真に「呪」の文字 50代警部補を処分「恨みがあった」</span><time datetime="2019-04-19T21:22"><span>4月19日</span> <span>21時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890091_1904192116_1904192122_01_02.jpg" alt="顔写真に「呪」の文字 50代警部補を処分「恨みがあった」" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜県警察本部の人事異動に合わせて報道各社に配られた顔写真のデータの一部に、「死ね」や「呪」という文字が書き込まれていた問題で、警察はパソコンで画像を加工したとして、50代の警部補を戒告の懲戒処分にしました。警部補は「恨みがあった」などと話し、依願退職したということです。</div><div>この問題は、ことし２月、岐阜県警察本部が人事異動に合わせて異動対象者の顔写真のデータを報道各社にメールで送った際、このうち１人の白いワイシャツの部分に、「死ね」や「呪」という白い文字が書き込まれていたものです。<br><br>警察は職員による悪質ないたずらとみて調べていましたが、警察署に勤める50代の男性警部補が平成26年、県警察本部に勤務していた時に、職場のパソコンで画像を加工していたことが分かったということです。<br><br>このため、警察は19日付けで戒告の懲戒処分にしました。<br><br>調査に対し警部補は「恨みがあった。組織にも本人にも迷惑をかけてしまった」と話し、依願退職したということです。<br><br>警察によりますと、いたずらをされた幹部がパワハラをしていた事実はなく、警部補が逆恨みをしていたとみています。<br><br>岐阜県警察本部の田代成樹首席監察官は「今回のような事案が発生したことは誠に遺憾だ。職員の指導監督と県民の信頼回復に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011890091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 21:22:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バンクシー作品に似た“ネズミ” 都庁に展示へ ２週間限定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011890081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バンクシー作品に似た“ネズミ” 都庁に展示へ ２週間限定</span><time datetime="2019-04-19T21:58"><span>4月19日</span> <span>21時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890081_1904192102_1904192158_01_02.jpg" alt="バンクシー作品に似た“ネズミ” 都庁に展示へ ２週間限定" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で見つかった、社会風刺画で世界的に知られる正体不明のアーティスト「バンクシー」の作品に似ていると指摘されている絵について、東京都は大型連休に合わせた今月25日から２週間限定で、都庁内に展示することになりました。</div><div>去年12月、港区にある防潮扉に描かれていた、縦横20センチ程度の大きさで傘を差すネズミとみられる絵が、社会風刺画を描くことで知られる正体不明のアーティスト、バンクシーの作品に似ているという情報提供がありました。<br><br>都は絵が描かれていた扉の一部を取り外し、都内で保管していますが、絵を見たいという都民の要望が寄せられていることから展示することを決めました。<br><br>展示は大型連休に合わせた今月25日から来月８日までの２週間限定で、新宿区にある都庁第一本庁舎の２階で行われます。都はこの絵が本物かどうか調べるため、バンクシー側と連絡をとろうとしていますが、今のところ、返事はないということです。<br><br>これについて、東京都の小池知事は、19日の記者会見で「この絵はそもそも、バンクシーの作品である可能性が高いというアート分野に詳しい方からの情報提供があり、複数の関係者がおそらく本物だとしている。本人が認めないかぎり100％本物にはならないが、関心が高いので展示の機会を設けることにした」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011890081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 21:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ラグビー協会名誉会長辞任 森喜朗氏が経緯明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011890121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ラグビー協会名誉会長辞任 森喜朗氏が経緯明らかに</span><time datetime="2019-04-19T22:30"><span>4月19日</span> <span>22時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011890121_1904192223_1904192230_01_02.jpg" alt="日本ラグビー協会名誉会長辞任 森喜朗氏が経緯明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>日本ラグビー協会の名誉会長を辞任した森喜朗氏がＮＨＫなどの取材に対して、意欲のある若い理事らが活躍できる環境を整えるための改革を求めたなどと、辞任に至ったいきさつを明らかにしました。</div><div>17日、日本ラグビー協会の理事会のあと、名誉会長を辞任することを伝えた森氏は19日、ＮＨＫなどの取材に対して辞任に至ったいきさつを明らかにしました。<br><br>この中では、日本協会として、アジアで初のワールドカップ日本大会への準備や大会後の将来像の検討が不十分だなどとして、役員を刷新し、意欲ある若い理事などが活躍できるよう改革を求めたと話しました。<br><br>具体的には、ワールドカップを開催するにあたって、日本協会として各国の要人を招く準備や地方のラグビー協会との連携、大会後のトップリーグの発展や日本代表の強化の在り方についての検討、それにレガシーを残すための組織委員会との調整が不十分だという認識を示しました。<br><br>理事会の席ではこうした認識を理事らに伝え、みずからの辞任で「名誉会長の職が空く」として、ことし６月で任期を迎える80歳の岡村正会長に退任を迫ったということです。<br><br>日本ラグビー協会は、来月の理事会で次の役員の選考委員を決め、調整を進めることになっていて、理事の１人は「われわれが理事に見合う仕事をしているのか、本来のあるべき姿をもう一度考えるべきだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011890121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 22:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被告が病院から逃走 警察官の隙見て手錠外す 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190420/k10011890231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>被告が病院から逃走 警察官の隙見て手錠外す 新潟</span><time datetime="2019-04-20T05:16"><span>4月20日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190420/K10011890231_1904200505_1904200516_01_02.jpg" alt="被告が病院から逃走 警察官の隙見て手錠外す 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>19日昼ごろ、新潟県村上市の病院で、窃盗の罪で逮捕・起訴されている男が治療のあと、警察官の監視の隙をみて手錠を外して逃げ出しました。男はすぐに取り押さえられましたが、警察は手錠の締め方などに問題がなかったか調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>逃走した際 手錠と腰縄外れていた</h3><div>警察によりますと、タイヤを盗んだ罪で逮捕・起訴されている村上市の24歳の男が19日朝、勾留されている村上警察署の留置場で鼻から血を流して意識を失っていたため、市内の病院に救急車で搬送しました。<br><br>男には２人の警察官が付き添っていましたが、男は正午ごろに治療を受けたあと、病院の１階の廊下で車いすに座って、警察官が会計を終えるのを待っていた際、１人で監視していた警察官の隙を見て、突然、車いすから立ち上がって逃げ出しました。<br><br>男は20メートルほど逃げたところで、追いかけてきた警察官によって取り押さえられました。<br><br>警察によりますと、男の両手には手錠をかけ、腰縄を締めていましたが、逃走した際には手錠と腰縄は外れていたということです。</div></div><div><h3>警察官「手錠のかけ方 緩かったかも」</h3><div>これについて、監視役の警察官は「手錠のかけ方が緩かったかもしれない。油断していた」と話しているということです。<br><br>警察は逃走未遂の疑いで捜査を進めるとともに、手錠や腰縄の締め方に問題がなかったか調べています。<br><br>村上警察署の黒津徹署長は「地域の方に心配をおかけして申し訳ありません。今後、再発防止に努めて参ります」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190420%2Fk10011890231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2019 05:16:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“サイバー攻撃は武力攻撃” 日米安保条約適用で共同対処へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190420/k10011890251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“サイバー攻撃は武力攻撃” 日米安保条約適用で共同対処へ</span><time datetime="2019-04-20T05:22"><span>4月20日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190420/K10011890251_1904200517_1904200522_01_03.jpg" alt="“サイバー攻撃は武力攻撃” 日米安保条約適用で共同対処へ" id="news_image"></div><div>日米の外務・防衛の閣僚協議が開かれ、軍事力を拡大させている中国などを念頭に、宇宙やサイバー空間でも連携を強化し、日本が深刻なサイバー攻撃を受けた場合に、武力攻撃とみなしてアメリカと共同で対処する方針を初めて確認しました。</div><div>日米の外務・防衛の閣僚協議、２＋２は日本時間の19日夜、ワシントンで開かれ、軍事力を急速に拡大させている中国や、軍事活動が活発なロシアなどを念頭に、日本が去年12月、新たな「防衛計画の大綱」を策定したことも踏まえて意見を交わしました。<br><br>そして、宇宙やサイバー空間といった新たな分野でも連携を強化し、日本が受けた深刻なサイバー攻撃を武力攻撃とみなして、アメリカの対日防衛義務を定めた日米安全保障条約の第５条を適用して、共同で対処する場合があることを初めて確認しました。<br><br>また、日本の人工衛星にアメリカのセンサーを搭載して、宇宙の監視体制を強化することも確認しました。<br><br>さらに、中国が東シナ海や南シナ海で海洋進出を強めていることを踏まえ、「深刻な懸念と強い反対」を共有しました。<br><br>一方、北朝鮮に対しては非核化が実現するまで、制裁を維持することで一致しました。<br><br>また、アメリカなどが開発した、航空自衛隊の最新鋭のＦ35戦闘機の墜落事故で、捜索の協力と原因究明への連携を確認しました。<br><br>さらに、アメリカ軍普天間基地の移設問題では、名護市辺野古への移設が唯一の解決策だとして、早期返還に向けた協力で一致したほか、日本側は在日アメリカ軍の事件や事故の防止を要請しました。<br><br>共同会見で、北朝鮮高官の声明で交代を求められたポンペイオ国務長官は、今後も米朝交渉に関わる考えを示すとともに、拉致問題について、「トランプ大統領は米朝首脳会談で毎回提起している。キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、以前から認識していたと思う。今後も、毎回取り上げたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岩屋防衛相「あらゆる事態に対処できる」</h3><div>岩屋防衛大臣は共同会見で、「日米両国の力を結集すれば、あらゆる脅威を抑止し、あらゆる事態に対処することができる。今回の成果を踏まえ、日米同盟の一層の強化に取り組みたい」と述べました。</div></div><div><h3>ポンペイオ国務長官「中国の威圧的試みが懸念」</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は共同会見で、北朝鮮外務省の高官が交代を求めたことについて、「私は北朝鮮との交渉チームを今、率いており、これからも率いていく」と述べ、交代を否定しました。<br><br>そのうえで、「キム委員長はトランプ大統領に何度も、また、私自身にも６回、非核化を約束しており、非核化を達成する真のチャンスがあると確信している。今後もわれわれが交渉を続けていく」と述べました。<br><br>さらに、ポンペイオ長官は中国を名指ししたうえで「国際的なルールを損なう威圧的な試みが、日米同盟と地域の平和と安定の課題だという懸念を日米で共有した」と述べました。<br><br>そして、沖縄県の尖閣諸島はアメリカによる防衛義務を定めた日米安全保障条約の第５条の適用範囲だと改めて強調するとともに、南シナ海での軍事拠点化などの動きに反対すると述べ、中国をけん制しました。</div></div><div><h3>シャナハン国防長官代行「傍観することない」</h3><div>アメリカのシャナハン国防長官代行は２＋２のあとの記者会見で、宇宙やサイバー空間について、「中国やロシアなどがわれわれをかく乱することをねらって軍事化を進めるなか、われわれはそれを傍観することはない」と述べ、強い警戒感を示しました。<br><br>そのうえで、「これらの領域は同盟国との真の協力の場となる。われわれはこの点について、見解は一致しており、日米で統合された能力の構築に向けて、連携を続ける」と述べ、宇宙やサイバー空間で日米が一致して連携を強化する方針を強調しました。<br><br>また、シャナハン長官代行は「情報セキュリティーは防衛関係の中核だ。国内の通信インフラをリスクの高い５Ｇ企業から守るための日本の努力に感謝する」と述べ、次世代の通信規格５Ｇをめぐって、日本がアメリカの求めに応じる形で、中国の通信機器大手「ファーウェイ」などを排除する方針だとして評価しました。<br><br>さらに、航空自衛隊の最新鋭のＦ35戦闘機が海中に墜落した事故について、「日本が主導する事故の調査を全面的にサポートする」と述べ、日本による事故調査を支援する考えを示しました。<br><br>一方、在日アメリカ軍の駐留経費の日本側の負担について「公平なものにする。われわれはこれまで交渉を成功させた長い歴史があり、公平なものになると期待している」と述べ、トランプ政権として負担の増額を求める可能性を示唆しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190420%2Fk10011890251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2019 05:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３歳女児と母親死亡 運転の高齢男性が誤ってアクセル踏んだか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190420/k10011890241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３歳女児と母親死亡 運転の高齢男性が誤ってアクセル踏んだか</span><time datetime="2019-04-20T05:26"><span>4月20日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190420/K10011890241_1904200459_1904200526_01_02.jpg" alt="３歳女児と母親死亡 運転の高齢男性が誤ってアクセル踏んだか" id="news_image"></div><div></div><div>19日、東京 池袋で87歳の高齢者が運転する乗用車が歩行者などを次々にはね、３歳の女の子と母親が死亡した事故で、ドライブレコーダーの映像などから、乗用車は速度を上げて現場に突っ込んでいたことが分かりました。警視庁は誤ってアクセルを踏み込んだ疑いがあるとみて調べています。</div><div>19日昼すぎ、東京 豊島区東池袋で、乗用車が横断歩道を自転車で渡っていた人を次々にはねたあと、交差点でごみ収集車に衝突し、さらに歩行者を巻き込みました。<br><br>この事故で、自転車に乗っていた近くに住む、松永真菜さん（31）と後ろに座っていた娘の莉子ちゃん（３）が死亡しました。<br><br>また、乗用車に乗っていた２人を含む８人がけがをして、病院で手当てを受けました。<br><br>警視庁が乗用車に取り付けられていたドライブレコーダーの映像などを調べたところ、最初にガードレールに接触したあと、速度を上げて横断歩道上の人を次々にはねていたことが分かりました。<br><br>少なくとも２か所で赤信号を無視していて、現場にブレーキの痕はなかったということです。<br><br>乗用車を運転していた87歳の男性は「アクセルが戻らなくなった」と話しているということですが、これまでのところ車の不具合は確認されておらず、警視庁は誤ってアクセルを踏み込んだ疑いがあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190420%2Fk10011890241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2019 05:26:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>