<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>渋谷スクランブル交差点にベッド置く動画 警視庁が捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011877091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>渋谷スクランブル交差点にベッド置く動画 警視庁が捜査</span><time datetime="2019-04-08T16:51"><span>4月8日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京 渋谷のスクランブル交差点の真ん中に男性が寝そべった状態のベッドを運び込んで撮影した動画がネット上に投稿され、警視庁が道路交通法違反の疑いがあるとして捜査しています。</div><div>先月下旬、人通りが多い東京 渋谷のスクランブル交差点で、男性が寝そべった状態のベッドを別の４人が持ち上げて路上に運び、その様子を撮影した動画がユーチューブやツイッターに投稿されました。<br><br>当時、歩行者側の信号は青でしたが、映像ではベッドに寝ている男性を撮影しようして周りに人が集まる様子や、ベッドを持ち上げて立ち去ろうとする際に転倒して布団が散乱する様子が確認できます。<br><br>渋谷のスクランブル交差点は、多い時だと１回の青信号でおよそ3000人の歩行者が渡るということで、動画が投稿されたあとネット上では「迷惑で危険だ」などといった声が相次いでいます。<br><br>警視庁は、一連の行為が歩行者の通行を妨害した道路交通法違反にあたる疑いがあるとして、映像を詳しく分析するなど捜査しています。<br><br>京都市では、去年交差点の真ん中にこたつを置いて座り込んだとして大学院生が道路交通法違反の疑いで逮捕されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>街の人は…</h3><div>動画について、渋谷のスクランブル交差点近くで話を聞きました。<br><br>26歳の会社員の男性は「動画の撮影や投稿がすべてダメだとは言わないですが、危険な行為はやめて節度を持ってほしいです」と話していました。<br><br>また、ネットの動画をよく見ているという高校３年生の女子生徒は、「ふだんの生活では見ることができないことを見ることができて楽しいですが、迷惑なことや法律に触れる可能性があることはやりすぎだと思います。ただ、動画が規制をされるとおもしろくなくなってしまうので難しい問題です」と話していました。<br><br>68歳の会社員の男性は「私たちの世代では考えられないが、今の若い子たちは『目立ちたい』という思いなのでしょう。動画を撮影・投稿する人に対してきちんと教育する必要がある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011877091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 16:51:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 日本国際賞授賞式に出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011877381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 日本国際賞授賞式に出席</span><time datetime="2019-04-08T18:58"><span>4月8日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/K10011877381_1904081849_1904081858_01_02.jpg" alt="両陛下 日本国際賞授賞式に出席" id="news_image"></div><div></div><div>科学技術の分野で優れた業績を挙げた研究者に贈られる「日本国際賞」の授賞式が、天皇皇后両陛下も出席されて東京で開かれました。</div><div>「日本国際賞」は、国際科学技術財団が科学技術の分野で人類の平和と繁栄に貢献する優れた業績を挙げた研究者に贈っているもので、両陛下は８日午後、会場の国立劇場に到着されました。<br><br>天皇陛下は、皇太子だった34年前の第１回から毎回授賞式に出席されてきました。<br><br>ことしの受賞者は、医薬品づくりに役立つ分子の選別技術の開発に貢献した名古屋大学の岡本佳男特別教授と、食糧生産の向上と地球環境の保全につながる土壌の管理法を確立したアメリカ・オハイオ州立大学のラタン・ラル特別栄誉教授の２人です。<br><br>式典では国内外の研究者などおよそ1000人が見守る中、２人に賞状や記念の盾が贈られ、両陛下は拍手を送られていました。<br><br>両陛下は、このあと午後６時半すぎから東京 千代田区のホテルで開かれた「日本国際賞」の祝宴に臨まれました。<br><br>天皇陛下は乾杯のあいさつに立ち、「岡本佳男博士、ラタン・ラル博士の日本国際賞の受賞をお祝いし、受賞者ならびに受賞者を支えてこられたご家族の健康とご多幸をお祈りいたします」と述べられました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011877381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 18:58:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”実の娘に性的暴行”無罪判決 ネット上で波紋 検察は控訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011877321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”実の娘に性的暴行”無罪判決 ネット上で波紋 検察は控訴</span><time datetime="2019-04-08T19:18"><span>4月8日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/K10011877321_1904081824_1904081918_01_02.jpg" alt="”実の娘に性的暴行”無罪判決 ネット上で波紋 検察は控訴" id="news_image"></div><div></div><div>実の娘に性的暴行をした罪に問われた父親に、先月、裁判所が、「娘が著しく抵抗できない状態だったとは認められない」として無罪を言い渡したことに対して、ネット上で大きな波紋が広がっています。<br><br>検察は、８日、判決を不服として控訴しました。</div><div>この父親は、平成29年、愛知県豊田市などで当時19歳の実の娘に性的暴行をした罪に問われ、裁判では、娘が抵抗できない状態だったかどうかなどが争われました。<br><br>３月26日の判決で、名古屋地方裁判所岡崎支部の鵜飼祐充裁判長は「父親は、娘が中学２年生の頃から性行為を繰り返し、拒んだら暴力を振るうなど父親の立場を利用して性的虐待を続けた。娘は抵抗する意思を奪われ、専門学校の学費の返済を求められていた負い目から精神的にも支配されていた」と指摘しました。<br><br>一方で、「父親の意のままに従うような強い支配による従属関係にあったとは言い難く、一時、弟らに相談して性的暴行を受けないような対策もしていたことなどから、心理的に著しく抵抗できない状態だったとは認められない」と述べ、無罪を言い渡しました。<br><br>この判決に対して、ネット上で大きな波紋が広がっています。<br><br>このうち、ツイッターには、「これが法律家とふつうの国民との『感覚のかい離』だ」などといった批判の声が相次いで投稿されています。<br><br>一方で、「『疑わしきは罰せず』、どんなに悪い事をしても証拠がなければ無罪」などと判決に理解を示す投稿もありました。<br><br>なぜ、無罪という判断になったのでしょうか。<br><br>日本の刑事裁判では、性行為を処罰するには、「相手が抵抗できない状態だったこと」が立証されなければなりません。<br><br>要件を厳格にすることで、同意があった場合まで処罰の対象になるのを防ぐためですが、その結果、裁判では、暴行や脅迫などによって抵抗できない状態になっていたかどうかが重要なポイントになっています。<br><br>これについては、「親子や、教師と生徒のような上下関係がある場合は、暴行や脅迫などがなくても抵抗できないことがあり、罪を免れてしまう」という批判があります。<br><br>国際人権ＮＧＯ「ヒューマンライツ・ナウ」の調査によりますと、イギリス、ドイツ、カナダ、フィンランドなど「暴行・脅迫等」を要件としていない国もあるということです。<br><br>日本でも平成29年、刑法が改正され、被害者が18歳未満の子どもであれば、親など生活を支える立場の「監護者」が、その影響力を使って性行為やわいせつな行為をした場合、暴行や脅迫がなくても、処罰できるようになりました。<br><br>今回の無罪判決の理由について、甲南大学法科大学院の園田寿教授は、「娘が中学生のころから繰り返し性的虐待を受けてきたことを認定しているが、起訴されたのは娘が19歳のときの行為で、『この時は拒否しようと思えばできる状態だったのに拒否しなかった』という論理の立て方で無罪としている」と話しています。<br><br>そのうえで、「今までは抵抗の有無が重要な論点になりすぎていたが、世の中の性犯罪に対する見方は大きく変わっている。おととしの刑法改正では３年後をめどに見直しを検討することが盛り込まれているので、性犯罪の成立要件も大きな論点になっていくと思う」と指摘しています。<br><br>名古屋地方検察庁岡崎支部は、きょう、無罪判決を不服として控訴しました。<br><br>２審の名古屋高等裁判所で有罪か無罪かが改めて争われることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011877321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 19:18:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前会長のクルーザー「ＳＨＡＣＨＯＵ号」日産資金還流で購入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011877451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前会長のクルーザー「ＳＨＡＣＨＯＵ号」日産資金還流で購入か</span><time datetime="2019-04-08T20:46"><span>4月8日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/K10011877451_1904082018_1904082046_01_02.jpg" alt="前会長のクルーザー「ＳＨＡＣＨＯＵ号」日産資金還流で購入か" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任の疑いで再逮捕された日産自動車のゴーン前会長は、ペーパーカンパニーを使って日産の資金を還流させ、その一部が前会長らが使用するイタリア製のクルーザーなどの購入費に充てられていた疑いが持たれています。どんなクルーザーなのでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>前会長のクルーザー「ＳＨＡＣＨＯＵ（しゃちょう）号」</h3><div>関係者によりますとゴーン前会長らが使用するクルーザーはイタリア製で、「ＳＨＡＣＨＯＵ（しゃちょう）号」と名付けられ、前会長の妻が代表を務めるペーパーカンパニーがおよそ15億円で購入しています。<br><br>クルーザーを製造した会社のホームページには、同型のクルーザーの内装工事の様子やクレーンを使って運搬して海に着水させる様子を撮影した動画が掲載されています。<br><br>また、クルーザーが波しぶきをあげて海上を航行する様子や船内にある広々としたダイニングルームやキッチン、それにベッドルームやシャワールームの映像も紹介されています。<br><br>ホームページによりますと、クルーザーは、全長37メートル、横幅８メートルで最高速度はおよそ16ノットだということです。<br><br>船内の機器は、乗船した人のスマートフォンやタブレット端末で操作することもできると紹介されています。</div></div><div><h3>「ＳＨＡＣＨＯＵ号」地中海を頻繁に周遊</h3><div>ゴーン前会長らが使用するクルーザー「ＳＨＡＣＨＯＵ号」のこの１年間の位置情報をたどると、地中海のリゾート地を頻繁に訪れていたことが分かりました。<br><br>船舶が発進する位置情報などをもとに、航路を公開している民間のウェブサイト「マリン・トラフィック」によりますと、「ＳＨＡＣＨＯＵ」号は去年４月、トルコ南西部のディディムやボドルムなどエーゲ海を航行していました。<br><br>その後、６月にはギリシャ最大の港、ピレウスをへて、イタリア南部のナポリやシチリア島に寄港しています。<br><br>また、８月にはスペイン有数の観光地、地中海のイビサ島やマヨルカ島の辺りを周遊しています。<br><br>そして、ゴーン前会長がはじめに逮捕される１か月前の去年10月にはイタリアの北部の港町に寄港したあと、10月中旬から中部のピサ近郊にとどまり、その後の航行は確認されていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011877451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 20:46:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 イランの「革命防衛隊」をテロ組織に指定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/k10011877591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 イランの「革命防衛隊」をテロ組織に指定へ</span><time datetime="2019-04-08T23:39"><span>4月8日</span> <span>23時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190408/K10011877591_1904082337_1904082339_01_02.jpg" alt="米 イランの「革命防衛隊」をテロ組織に指定へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は８日、声明を発表し、イランの最高指導者に直属する精鋭部隊「革命防衛隊」をテロ組織に指定すると明らかにしました。アメリカ政府が外国政府の機関をテロ組織に指定するのは初めてです。</div><div>イラン核合意から一方的に離脱したのに続き、トランプ政権としてイランへの敵対姿勢を一層強く打ち出した形ですが、革命防衛隊はイランの政治や経済に幅広い影響力を持っているだけにイランの強い反発が予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190408%2Fk10011877591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 23:39:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 日本選手権 低調な大会に危機感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 日本選手権 低調な大会に危機感</span><time datetime="2019-04-09T00:13"><span>4月9日</span> <span>0時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877611_1904090005_1904090011_01_02.jpg" alt="競泳 日本選手権 低調な大会に危機感" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックに向けた代表争いの幕開けと注目されたことしの競泳の日本選手権で、派遣標準記録を突破して７月に韓国のクワンジュ（光州）で開かれる世界選手権の個人種目の代表に内定したのは男子７人、女子３人の合わせて10人にとどまりました。池江璃花子選手と萩野公介選手が欠場する中で選手層の薄さが際立ち、日本代表の平井伯昌ヘッドコーチは「非常に残念」と肩を落としました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>ことしの日本選手権では派遣標準記録を突破して２位以内に入った選手が世界選手権の代表に内定。<br><br>世界選手権で金メダルをとれば来年の東京オリンピックの代表に内定するため、今大会は大舞台につながる戦いの幕開けと注目されました。<br><br>また今大会は去年４種目で日本新記録を出した池江璃花子選手が白血病の治療のため欠場。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877611_1904090009_1904090011_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>不振が続くリオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、萩野公介選手も欠場し平井ヘッドコーチは「若手にとってはチャンス、台頭に期待したい」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877611_1904090010_1904090011_01_06.jpg" alt=""></div><div><div>しかし大会は序盤から低調な記録が続きました。池江選手が得意としてきた女子のバタフライと自由形の短距離種目で内定者はゼロ。<br><br>リオデジャネイロオリンピックで金藤理絵選手が金メダルを獲得するなど日本が得意としてきた女子の平泳ぎは３種目とも内定者がでませんでした。<br><br>来年の東京オリンピックを見据え世界選手権の「準決勝進出レベル」に設定された派遣標準記録を突破できず、多くの優勝選手がインタビューで口々に「悔しい」と漏らしました。<br><br>今大会で個人種目の代表に内定したのは男女合わせて10人。日本選手権での代表内定が13人だったリオデジャネイロ大会前年の４年前よりもことしはさらに少なくなり、平井ヘッドコーチは「原因はまだわからないが、大会への持って行き方がよくない選手は目立った。強化の面で問題があったのかどうかも含め、原因を代表合宿で分析したい」と厳しい表情で話しました。<br><br>世界レベルの実力がある選手がいる一方でそのあとに続く選手がいないという層の薄さが際立った今大会。平井ヘッドコーチは来年の東京オリンピックも見据えて冬場の強化のあり方や大一番で結果を出すための調整方法についても検証が必要と危機感を募らせました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:13:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 紙幣のデザイン一新へ 新たな肖像画も検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/k10011877661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 紙幣のデザイン一新へ 新たな肖像画も検討</span><time datetime="2019-04-09T01:28"><span>4月9日</span> <span>1時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190409/K10011877661_1904090125_1904090128_01_02.jpg" alt="政府 紙幣のデザイン一新へ 新たな肖像画も検討" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、現在使われている１万円札、５千円札、千円札の紙幣のデザインを偽造防止などを理由として一新する方針を固めました。新たな肖像画には「近代日本経済の父」と呼ばれる渋沢栄一、日本で最初の女子留学生としてアメリカで学んだ津田梅子、破傷風の治療法を開発した細菌学者の北里柴三郎を使うことが検討されています。</div><div>紙幣は偽造防止のため、定期的に新しい技術を取り入れてデザインが改められていて、政府は、現在使われている１万円札、５千円札、千円札の紙幣のデザインを、一新する方針を固めました。<br><br>この背景には、皇位継承に伴って来月１日に元号が「令和」に改められるのに合わせて、新しい時代を国民がこぞってことほぐ環境を醸成する狙いもあったと見られます。<br><br>紙幣のデザインが一新されるのは平成16年以来で、新紙幣が実際に市中に流通するのは数年後になるものと見られます。<br><br>現在の１万円札には福沢諭吉、５千円札には樋口一葉、千円札には野口英世の肖像画がそれぞれ使われています。<br><br>新たな肖像画について政府内では「近代日本経済の父」と呼ばれ明治から昭和にかけて産業界をリードした渋沢栄一、日本で最初の女子留学生としてアメリカで学び日本の女子教育に尽力し津田塾大学を創立した津田梅子、破傷風の治療法を開発するなど近代医学の礎を築いた細菌学者の北里柴三郎を使うことが検討されています。<br><br>また政府は、500円硬貨についても偽造を防ぐための新たな技術を施して新たなものを発行することにしています。<br><br>一方、平成12年に九州・沖縄サミットが開かれるのに合わせて発行された２千円札については現在のデザインを維持する見通しとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190409%2Fk10011877661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 01:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>