<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米中間選挙投票 共和党が多数派維持できるか 一部州で開票へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011700941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中間選挙投票 共和党が多数派維持できるか 一部州で開票へ</span><time datetime="2018-11-07T04:22"><span>11月7日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011700941_1811070421_1811070422_01_02.jpg" alt="米中間選挙投票 共和党が多数派維持できるか 一部州で開票へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権に対する審判の場と位置づけられる中間選挙は６日、全米各地で投票が行われています。一部の州では日本時間の午前８時から開票作業が行われる予定で、与党・共和党が議会の上下両院で多数派を維持できるかが焦点です。</div><div>４年ごとの大統領選挙のちょうど中間の年に行われる連邦議会の中間選挙では、100ある上院の議席のうち35の議席と435議席ある下院のすべての議席が改選されます。<br><br>投票は、現地時間の６日、日本時間の６日午後８時からアメリカ東部の州などで始まり、現在、すべての州で行われています。<br><br>事前の世論調査では、議会上院は与党・共和党が引き続き多数派を維持する可能性が高まっていました。一方、下院は野党・民主党がやや優勢ですが、終盤、共和党も追い上げをみせ、接戦となっていました。<br><br>仮に共和党が上下両院のいずれかでも多数派を失うことになれば、トランプ大統領の政権運営が難しくなることも予想され、このため、特に下院で、共和党が多数派を維持できるかが最大の焦点となっています。<br><br>また、フロリダ大学の専門家によりますと、今回の期日前投票の総数は3800万票を超え、４年前の前回の選挙よりも40％余り多くなっているということで、アメリカのメディアは、今回の選挙の投票率は、高い水準になる可能性があると伝えています。<br><br>中間選挙の投票は、一部の州では日本時間の午前８時に締め切られ、すぐに開票作業が行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去の投票率</h3><div>アメリカの国勢調査局によりますと、おととしの大統領選挙の投票率は56％でした。<br><br>これに対して、前回、2014年の中間選挙は38.5％にとどまり、中間選挙は毎回、40％程度と、大統領選挙に比べて関心が低いとされています。ただ、今回の中間選挙では期日前投票に行った人が3800万人余りと前回のおよそ2000万人を大きく上回っていて関心の高さもうかがえます。<br><br>一方、４年前の中間選挙の投票率を男女別で見ますと男性は37.2％、女性は39.6％で、1984年以降は、すべての選挙で女性の投票率が男性を上回っています。<br><br>年齢別に見ますと、「18歳から24歳」は15.9％、「25歳から44歳」が28.3％、「45歳から64歳」が46％、「65歳以上」が57.5％となっていて、年齢が高い層ほど投票する傾向が強いことが分かります。<br><br>また、人種別では、「白人」の投票率が45％、「黒人」が37.3％、「アジア系」が19.1％、「ヒスパニック系」が18.4％となっています。<br><br>このため、今回の選挙では、投票率が低い「若者」と「白人以外の有権者」が実際に投票するかどうかに高い関心が集まっています。<br><br>専門家によりますと、「若者」や「白人以外の有権者」は、寛容や移民政策や医療保険制度の対象の拡大、銃規制の強化など、民主党が掲げる政策に賛成する傾向があることから、この層が投票すると、民主党に有利になるということです。</div></div><div><h3>トランプ大統領が繰り返しツイート 民主党は自信示す</h3><div>トランプ大統領は中間選挙の投票日当日の６日も朝からツイッターに繰り返し投稿し、野党・民主党を批判したほか、共和党の議員の名前をあげて、「国を愛する彼のために投票に出かけよう」などと呼びかけています。<br><br>一方、民主党では下院トップのペロシ院内総務がワシントンで記者会見を開き、「接戦の選挙区が多いが、アメリカ中で大勢の人が投票を呼びかけていて、こうした一つ一つの運動が民主党の勝利につながるだろう」などと述べ、議会での多数派奪還に自信を示しました。</div></div><div><h3>元高官「トランプ政権の対中強硬姿勢は不変」</h3><div>トランプ政権の元高官で政権の外交政策に携わったクリスチャン・ウィトン氏がＮＨＫのインタビューに応じました。トランプ政権の今後の外交政策について中間選挙の結果にかかわらず中国への強硬姿勢は変わらず、米中の激しい貿易摩擦は当面、続くという見通しを示しました。<br><br>ウィトン氏はトランプ政権発足から去年10月まで国務省の上級顧問を務めました。ＮＨＫのインタビューに応じたウィトン氏は中間選挙の情勢について好調な経済や不法移民対策の訴えなどを背景に共和党支持者の結束が強まっており、議会の上下両院で共和党が多数派を維持する可能性があるという見方を示しました。<br><br>また仮に下院で民主党が多数派を奪還した場合について、「２年後の大統領選挙を視野に入れた場合、大統領を批判するリベラル派の引き立て役がいたほうがいい」と述べ、トランプ政権内では下院で敗北した場合でもこれを逆手にとって利用できるという意見も出ていると指摘しました。<br><br>一方、トランプ政権の今後の外交政策については中間選挙の結果にかかわらず大きくは変わらないという見通しを示しました。<br><br>このうち中国政策については「前政権は中国と経済的な連携を強化すれば、民主化が進み軍事的な脅威も減ると考えたが、トランプ政権はその気配が全くないことに気づいている。中国が根本的な態度を変えないかぎり貿易戦争は終わらないだろう」と述べ、中国への強硬姿勢は変わらず米中の激しい貿易摩擦は当面、続くという見通しを示しました。<br><br>また北朝鮮との非核化をめぐる交渉については、「中間選挙で共和党が議席をのばせば、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長はトランプ大統領の政治力を再認識することになり、きちんと交渉に向き合わなくてはいけない相手だと感じることになる。その点で一定程度の影響がある」と指摘しました。</div></div><div><h3>選挙分析の専門家「選挙後対立激しくなる」</h3><div>中間選挙後の見通しについて、選挙分析の専門家のジョン・ゾグビー氏はＮＨＫの取材に対し、「仮に議会下院で野党・民主党が多数派を奪還した場合、トランプ大統領は政権としてできなかったことについては民主党に責任を問い続けることになる。そして、民主党側は大統領や、その側近に対する追及を強めることになるだろう」と述べ、民主党が下院で多数派となれば、トランプ大統領と民主党の対立が一層激しくなるという見通しを示しました。<br><br>さらに、ゾグビー氏は、中間選挙の日本への影響について「アメリカで行われる選挙は、全世界に影響する。トランプ大統領は瀬戸際外交を得意とする人で、日本は、きょうは友達だが、明日はどうなるかわからない。日本は、アメリカとの関係では常に強さと品格を保つべきで、注意すべきはトランプ大統領とのけんかに巻き込まれないことだ。言い争いで生み出される政策はない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011700941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 04:22:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>普天間基地移設計画 政府と沖縄の対立打開できるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011700911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>普天間基地移設計画 政府と沖縄の対立打開できるか</span><time datetime="2018-11-07T04:41"><span>11月7日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011700911_1811070441_1811070441_01_03.jpg" alt="普天間基地移設計画 政府と沖縄の対立打開できるか" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画をめぐり、政府は沖縄県からの要請を受け入れ、協議を行うことで合意しました。政府内からは、先行きを悲観する見方の一方、沖縄県側から新たな具体策が示されるのではないかという期待も出ていて、国と自治体が全面的に対立するという異常事態の打開に向けて、双方が歩み寄れるかが焦点です。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐり、石井国土交通大臣が先に沖縄県の行った埋め立て承認の撤回の効力を一時的に停止したことを受けて、防衛省が工事を再開したことから、沖縄県側は、国と地方の争いを調停する『国地方係争処理委員会』での審査の申し出に向けた手続きを進める構えを見せています。<br><br>こうした中、菅官房長官は沖縄県の玉城知事と６日会談し、玉城知事からの要請を受け入れ、沖縄県側が『国地方係争処理委員会』に審査を申し出る際の期限となる、今月末までのおおむね１か月間、協議を行うことで合意しました。<br><br>これについて政府内からは、沖縄県側が、普天間基地の全面返還を求めながら、移設計画にも反対する姿勢を堅持するのであれば、協議は平行線にならざるをえないとして、先行きを悲観する見方が出ています。<br><br>一方で、玉城知事から協議の申し入れがあったことから、アメリカ政府からも理解が得られる新たな具体策が示されるのではないかという期待も出ていて、国と自治体が全面的に対立するという異常事態の打開に向けて、双方が歩み寄れるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011700911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 04:41:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こどもの城」購入 来年度約600億円予算要求へ 東京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011700901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「こどもの城」購入 来年度約600億円予算要求へ 東京都</span><time datetime="2018-11-07T05:12"><span>11月7日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011700901_1811070511_1811070512_01_03.jpg" alt="「こどもの城」購入 来年度約600億円予算要求へ 東京都" id="news_image"></div><div>東京都は、３年前に閉館した国立の児童施設「こどもの城」の建物や敷地を国から購入するため、来年度予算案の編成に向けて購入費用としておよそ600億円を予算要求する方針を固めました。</div><div>東京渋谷区にあった国立の児童施設「こどもの城」は、子どもの遊びを開発・発信する拠点として開設されましたが、老朽化などのため、３年前の平成27年に閉館しました。<br><br>この施設について、東京都の小池知事はことし９月の都議会で、施設を改修したうえで都民が学習やスポーツなどで利用できる複合施設として整備する考えを明らかにしています。<br><br>関係者によりますと、都の財務局は来年度の予算編成に向けて国から土地と建物を購入する費用としておよそ600億円を予算要求する方針を固めたということです。<br><br>この施設をめぐっては、都は平成28年度に都立広尾病院の移転先として跡地の購入を計画し、当時は370億円の費用を見込んでいましたが、地価の上昇などから購入費用が大幅に増える形となりました。<br><br>都は、予算編成と並行して、土地と建物の取得に向けた国との協議や施設の利用計画の検討を進める方針で、再来年の東京オリンピック・パラリンピックに合わせて施設を暫定的に活用することを目指しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011700901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:12:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老朽化した建物２棟崩壊 ４人死亡１人不明 仏 マルセーユ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011700991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>老朽化した建物２棟崩壊 ４人死亡１人不明 仏 マルセーユ</span><time datetime="2018-11-07T05:30"><span>11月7日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011700991_1811070529_1811070530_01_02.jpg" alt="老朽化した建物２棟崩壊 ４人死亡１人不明 仏 マルセーユ" id="news_image"></div><div></div><div>フランス南部のマルセーユで、老朽化した建物２棟が突然崩壊して男女４人が死亡し、依然として少なくとも１人が、がれきの下敷きになっているとみられ、警察や消防が救助活動を続けています。</div><div>フランス南部マルセーユの中心部で５日午前、５階建てと６階建ての建物２棟が突然崩壊してがれきと化しました。<br><br>崩壊した建物はいずれも老朽化が進んでいて、このうち１棟は住居として使われていましたが、もう１棟には人が住んでいなかったということです。<br><br>地元当局などは、建物の住民や住民を訪ねてきていた人など合わせて少なくとも５人が、がれきの下敷きになっているとみられると発表し、警察と消防合わせて200人が夜通し救助活動にあたってきましたが、６日夜までに男女４人が遺体で見つかったということです。<br><br>まだ少なくとも１人が、がれきの下敷きになっているとみられ、捜索犬も出動して救助活動が続いています。<br><br>崩壊の原因はわかっておらず、地元当局は、警戒のため、周囲の建物に住むおよそ100人も別の場所に避難させたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011700991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:30:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用工」判決 河野外相の発言は遺憾 韓国外務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011700931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用工」判決 河野外相の発言は遺憾 韓国外務省</span><time datetime="2018-11-07T05:40"><span>11月7日</span> <span>5時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011700931_1811070538_1811070540_01_03.jpg" alt="「徴用工」判決 河野外相の発言は遺憾 韓国外務省" id="news_image"></div><div>韓国の最高裁判所が徴用をめぐる裁判で日本企業に賠償を命じた判決をめぐり、河野外務大臣が「暴挙だ」などと批判していることに対し、韓国外務省は、６日夜、「甚だ遺憾だ。司法の判断を尊重しなければならないのは日本も例外ではないはずだ」というコメントを発表しました。</div><div>韓国の最高裁判所が太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で新日鉄住金に損害賠償を命じる判決を言い渡したことについて、河野外務大臣は、今月４日、「国際法に基づいて秩序が成り立つ国際社会への挑戦だ」と厳しく批判し、６日も、「完全かつ最終的に終わった話であり、判決は暴挙だ」と述べ、国際司法裁判所への提訴も含めて検討する考えを示しています。<br><br>こうした発言に対し、韓国外務省は、昨夜遅くにコメントを発表し、「日本の責任ある指導者たちが、問題の根源を無視して韓国の国民感情を刺激する発言を継続的に行っていることを非常に憂慮している」としました。そして、「司法の判断について節度のないことばで評価を下すなど、甚だ遺憾だと言わざるをえない。司法の判断は、当然、尊重しなければならず、日本も例外ではないはずだ」と主張しました。<br><br>そのうえで、「今回の事案を過度に政治的に際立たせるのは、韓日関係の未来志向的な発展に全く役立たないことを、日本政府は明確に認識しなければならない」としました。<br><br>韓国の政界やメディアでは今回の判決を評価する声が強いだけに、韓国外務省としては、河野外務大臣に反論しなければ、「弱腰だ」と批判されると懸念したものとみられますが、日本との関係悪化は避けたいのが本音で、判決への対応に苦慮しているもようです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011700931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:40:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グアテマラ事件 大けがの邦人女性「男１人に襲われた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011700971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グアテマラ事件 大けがの邦人女性「男１人に襲われた」</span><time datetime="2018-11-07T05:47"><span>11月7日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011700971_1811070546_1811070547_01_02.jpg" alt="グアテマラ事件 大けがの邦人女性「男１人に襲われた」" id="news_image"></div><div></div><div>中米のグアテマラで、20代の日本人女性２人が何者かに襲われ、１人が死亡、１人が大けがをした事件で、けがをした女性は、警察に、「家の中に入ってきた男１人に襲われた」と話していることが分かりました。</div><div>この事件は、グアテマラ北部のペテン県で、４日未明、20代の日本人女性２人が家の中で襲われ、木本結梨香さん（26）が亡くなったほか、茂呂澤ちえさん（28）が刃物で切りつけられて大けがをしたものです。<br><br>茂呂澤さんは病院に運ばれて手術を受け、回復に向かっているということで、現地の警察に対して、「男１人が、突然、家の中に入ってきて、襲われた」と話していることが分かりました。<br><br>警察は茂呂澤さんの話などをもとに容疑者の行方を追っています。２人は、宗教団体「エホバの証人」の布教活動のため３年前からグアテマラに住んでいました。<br><br>事件の直後、近くに住む同じ宗教団体の男性がけがをした茂呂澤さんから助けを求める電話を受け、駆けつけましたが、木本さんには頭や腹に殴られた痕があり、すでに亡くなっていて、茂呂澤さんも倒れていたということです。<br><br>グアテマラ政府は、日本側からの要望があれば、木本さんの遺体を日本に移送する手続きを行うとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011700971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 バス運転手への乗客の暴行相次ぎ衝撃広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/k10011700881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 バス運転手への乗客の暴行相次ぎ衝撃広がる</span><time datetime="2018-11-07T06:46"><span>11月7日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181107/K10011700881_1811070644_1811070646_01_03.jpg" alt="中国 バス運転手への乗客の暴行相次ぎ衝撃広がる" id="news_image"></div><div>中国で先月下旬、乗客と運転手のけんかが原因で路線バスが川に転落して10人以上が死亡した事故を受けて、中国の国営テレビは、ほかにもバスの運転手に対する乗客の暴行が原因の交通事故が相次いでいると伝え、公共の安全を脅かす行為をやめるよう強く呼びかけました。</div><div>中国内陸部の重慶で先月28日、乗客と運転手のけんかが原因で路線バスが橋から川に転落して10人以上が死亡した事故が起き、中国国内では衝撃が広がっています。<br><br>この事故を受けて国営の中国中央テレビは、事故の前日にも東北部の吉林省で、バスの運転手に対する乗客の暴行が原因の交通事故が起きていたと伝えました。放送されたドライブレコーダーの映像には、高速バスの車内で乗客の男が運転手の男性に殴りかかり、ほかの乗客たちが悲鳴をあげる中、バスがコントロールを失ってトンネルの壁に衝突する様子が映っています。<br><br>乗客にけがはありませんでしたが、男は当時酒を飲んでいて、警察の調べに対し、車内でたばこを吸ったのを運転手に制止された腹いせに殴ったと供述しているということです。<br><br>さらに、南部の海南省でことし１月、乗客の男が路線バスの運転手と口論になって蹴りつけ、バスが道路脇の建物に衝突した様子を伝え、中国中央テレビは、公共の安全を脅かす行為は厳しく罰せられるとして、こうした行為をやめるよう強く呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181107%2Fk10011700881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:46:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>