<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>４人死傷事故 90歳運転の車 減速後 急にスピード上げた疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>４人死傷事故 90歳運転の車 減速後 急にスピード上げた疑い</span><time datetime="2018-05-29T17:51"><span>5月29日</span> <span>17時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457201_1805291757_1805291758_01_02.jpg" alt="４人死傷事故 90歳運転の車 減速後 急にスピード上げた疑い" id="news_image"></div><div></div><div>２８日、神奈川県茅ヶ崎市の国道で歩行者などが車に次々にはねられ４人が死傷した事故で、逮捕された９０歳のドライバーの車が、現場の横断歩道の手前でいったん減速したあと急にスピードを上げていた疑いがあることがわかりました。車は赤信号で横断歩道に進入していて、警察は、信号を無視した詳しい経緯を調べています。</div><div>２８日午前１１時ごろ、神奈川県茅ヶ崎市の国道１号線で、横断歩道や近くの歩道で歩行者などが乗用車に次々にはねられ、５７歳の女性が死亡し男女３人がけがをした事故では、車を運転していた近くに住む齊藤久美子容疑者（９０）が過失運転致死傷の疑いで逮捕されました。<br><br>これまでの調べで、車は自動車修理店から国道に出て左折し、１０メートルほど離れた横断歩道で歩行者などをはねたとみられていますが、その後の調べで、目撃者の証言などから、横断歩道の手前でいったん減速したあと急にスピードを上げていた疑いがあることがわかりました。<br><br>調べに対し、「自分の側の信号は赤だとわかっていたが、歩行者が渡り始めていなかったので通過できると思った」と供述しているということです。<br><br>車は赤信号で横断歩道に進入していて、警察は、信号を無視した詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３月に免許更新</h3><div>警察によりますと、齊藤容疑者はことし３月に運転免許証を更新していたということです。<br><br>更新に先立って去年１２月に、７５歳以上のドライバーに義務づけられている判断力や記憶力を調べる検査を受けていましたが、その結果は３つに分類される中で最も認知機能に問題がないとされるものだったということです。<br><br>また、５年間にわたって交通違反がない、いわゆる「ゴールド免許」だったということです。</div></div><div><h3>現場に花を手向ける人も</h3><div>事故現場では、２９日朝から、亡くなった女性を悼んで花を手向けたり手を合わせたりする人の姿が見られました。<br><br>毎日、現場周辺を通るという茅ヶ崎市に住む７０代の女性は「毎日通る場所なので、事故のニュースを見て本当に驚きました。被害にあった方もつらいし、逮捕された高齢者のことを考えてもつらいです」と話していました。<br><br>また、茅ヶ崎市に住む６０代の女性は「事故が起きて怖いですね。私は車の運転をしないけれど、逮捕された高齢者は過度な自信があって、よくなかったのではないかと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:51:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>14年前の女児殺害事件 服役中の39歳男を逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>14年前の女児殺害事件 服役中の39歳男を逮捕へ</span><time datetime="2018-05-29T18:42"><span>5月29日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457121_1805291710_1805291711_01_03.jpg" alt="14年前の女児殺害事件 服役中の39歳男を逮捕へ" id="news_image"></div><div>１４年前、岡山県津山市で当時小学３年生だった女の子が自宅で殺害された事件で、別の事件で刑務所に服役している３９歳の男が、女の子の殺害を認める供述を始め、警察は殺人の疑いで逮捕状を取りました。警察は、３０日にも男を逮捕し、詳しい動機などについて捜査を進めることにしています。</div><div>１４年前の平成１６年９月、岡山県津山市総社の住宅で、この家に住む当時小学３年生だった筒塩侑子さん（９歳）が刃物で胸などを刺されて殺害されているのが見つかりました。<br><br>警察は、現場付近で不審者が目撃されていなかったかや、同じような事件を起こした人物がいないかどうかなど捜査を進めてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、３年前に兵庫県姫路市の路上で、女子中学生をナイフで刺して大けがをさせたとして殺人未遂の疑いで逮捕された勝田州彦容疑者（３９）が、侑子さんを殺害したことを認める供述を始めたということです。<br><br>勝田容疑者はおととし、１審で懲役１２年の判決を受け、現在岡山刑務所に服役していて、警察は殺人の疑いで逮捕状を取り、３０日にも逮捕する方針です。<br><br>警察は、詳しい動機やいきさつについて捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457121_1805291709_1805291711_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>１４年前の平成１６年９月、岡山県津山市総社の住宅で、この家に住む当時小学３年生だった筒塩侑子さん（９歳）が刃物で胸などを刺されて殺害されているのが見つかりました。<br><br>警察は、現場付近で不審者が目撃されていなかったかや、同じような事件を起こした人物がいないかどうかなど捜査を進めてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、３年前に兵庫県姫路市の路上で、女子中学生をナイフで刺して大けがをさせたとして殺人未遂の疑いで逮捕された勝田州彦容疑者（３９）が、侑子さんを殺害したことを認める供述を始めたということです。<br><br>勝田容疑者はおととし、１審で懲役１２年の判決を受け、現在岡山刑務所に服役していて、警察は殺人の疑いで逮捕状を取り、３０日にも逮捕する方針です。<br><br>警察は、詳しい動機やいきさつについて捜査を進めることにしています。</div></div><div><h3>当時の校長「驚いている」</h3><div>筒塩さんが通っていた津山北小学校の当時、校長だった玉木陽一さんは、ＮＨＫの電話取材に対し、「毎年、命日の９月３日にご両親とお墓参りをして捜査の進展を願っていました。これまで具体的な情報がほとんどなかったので驚いています。侑子ちゃんは帰ってきませんが、少しほっとしています。なぜ侑子ちゃんが殺害されなければならなかったのか知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>勝田州彦容疑者の犯歴</h3><div>勝田州彦容疑者（３９）は３年前の平成２７年５月、兵庫県姫路市の住宅街の路上で、当時１４歳の女子中学生の胸や腹などをナイフで刺して大けがをさせたとして殺人未遂の疑いで逮捕され、おととし５月、神戸地方裁判所姫路支部で懲役１２年の判決を受けました。<br><br>裁判では、検察が「過去にも同じような事件を繰り返しており、再び事件を起こす危険性も高い」と指摘したほか、裁判長も「特異な性癖に基づき女子中学生を無差別に狙いナイフで刺した、通り魔的な犯行だ」と指摘していました。<br><br>一方で裁判長は、「今後、特異な性癖を治すための更生プログラムを受講する意思も持っている」と述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 18:42:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【全文】日大アメフト部選手が声明文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>【全文】日大アメフト部選手が声明文</span><time datetime="2018-05-29T19:00"><span>5月29日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457341_1805291900_1805291900_01_02.jpg" alt="【全文】日大アメフト部選手が声明文" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が重大な反則行為をした問題で、２９日に公表された日大の選手たちの声明文の全文です。</div><div>本年５月６日に行われました関西学院大学アメリカンフットボール部と私たち日本大学アメリカンフットボール部の第５１回定期戦での私たちのチームメートの反則行為について、ケガを負ったクオーターバックの選手とご家族の皆様にお見舞いを申し上げるとともに、関西学院大学アメリカンフットボール部関係者の皆様、関東学生アメリカンフットボール連盟、その他の関係者の皆様に多大なご迷惑とご心労をおかけしてしまったことを、私たち日本大学アメリカンフットボール部選手一同、心よりお詫び申し上げます。本当に申し訳ありませんでした。また、私たちの行為によりアメリカンフットボールという競技そのものへの信頼が損なわれかねない状況に至ってしまったことについて、アメリカンフットボールを愛する全ての皆様、そして社会の皆様に深くお詫び申し上げます。<br><br>今回の件が起こってから、私たちは、どうしてこのようなことになってしまったのか皆で悩みながら何度も話し合ってきましたが、まだ明確な答えが見つけられたわけではなく、これからも話し合いは続けていきたいと思います。また、これから捜査機関による捜査や大学が設置する第三者委員会の調査が行われるようですので、私たちも全面的に協力して、その結果も待ちたいと思います。なお、それらの捜査・調査に際しては、関係者の皆様にも、私たちが信じているチームメートのように、誠実にありのまま全てをお話しして、その責任をしっかり受け止めて頂きたいと思っています。<br><br>ただ、少なくとも、私たちは、私たちの大切な仲間であるチームメートがとても追い詰められた状態になっていたにもかかわらず、手助けすることができなかった私たちの責任はとても重いと考えています。これまで、私たちは、監督やコーチに頼りきりになり、その指示に盲目的に従ってきてしまいました。それがチームの勝利のために必要なことと深く考えることも無く信じきっていました。また、監督・コーチとの間や選手間のコミュニケーションも十分ではありませんでした。そのような私たちのふがいない姿勢が、今回の事態を招いてしまった一因であろうと深く反省しています。<br><br>私たちは、日本大学アメリカンフットボール部全体が生まれ変わる必要があることを自覚しています。今後、具体的に何をしていかなければならないかについては、これから選手一同とことん話し合って決めていきたいと思います。ただし、絶対に必要だと今思っていることは、対戦相手やアメリカンフットボールに関わる全ての人々に対する尊敬の念を忘れないこと、真の意味でのスポーツマンシップを理解して実践すること、グラウンドではもちろんのこと、日常生活の中でも恥ずかしくない責任ある行動を心がけるなど常にフェアプレイ精神を持ち続けることを全員が徹底することです。そのために何をしていく必要があるのか、皆様にご指導頂きながら、選手一人ひとりが自分自身に向き合って考え抜くとともに、チーム全体でよく話し合っていきたいと思います。<br><br>そして、いつか、私たち日本大学アメリカンフットボール部が、部の指導体制も含め生まれ変わったと皆様に認めていただいた時には、私たちが心から愛するアメリカンフットボールを他のチームの仲間たちとともにプレーできる機会を、お許しいただければ有難いと思っています。また、そのときには、もし可能であれば、私たちのチームメートにも再びチームに戻ってきてもらい、一緒にプレーできればと願っています。<br><br>私たち選手一同の今の思いは以上のとおりです。私たちは、今回の件の深い反省のもと、真剣に、謙虚に、一丸となってチーム改革を実行していく所存ですので、どうかご指導のほど、よろしくお願い致します。<br><br>平成３０年５月２９日<br><br>日本大学アメリカンフットボール部選手一同</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イバンカ氏の投稿写真に批判相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イバンカ氏の投稿写真に批判相次ぐ</span><time datetime="2018-05-29T20:14"><span>5月29日</span> <span>20時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457381_1805291942_1805292014_01_02.jpg" alt="イバンカ氏の投稿写真に批判相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、移民対策として、不法入国した親と子どもを強制的に引き離すことも辞さないとする政策を発表しましたが、これに対し、トランプ大統領の長女イバンカ氏がツイッターに投稿した息子を抱いた写真が無神経だと批判が相次ぎ、論議を呼んでいます。</div><div>トランプ大統領は移民対策の強化を掲げ、今月初めにはセッションズ司法長官が、アメリカに不法入国した人に子どもがいる場合、親から子どもを強制的に引き離すことも辞さないとする政策を発表しました。<br><br>こうした中、トランプ大統領の長女イバンカ氏が２７日、息子を腕に抱いて見つめ合う写真をツイッターに投稿しましたが、この写真がインターネット上で批判を浴びる騒動となっています。<br><br>イバンカ氏のツイッターには、「あなたの子どもが腕から引き離されて連れて行かれるところを想像してください。それこそ、あなたの父親が国境でしていることです」とか、「この残虐行為は娘であるあなたがさせていることだ」などといったコメントが次々と投稿されています。<br><br>トランプ政権で大統領補佐官も務めるイバンカ氏は、トランプ大統領の助言者として影響力が注目されているだけに、イバンカ氏の行動は無神経だとして論議を呼んでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 20:14:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「キム・ヨンチョル氏がＮＹへ」トランプ大統領 ツイッターに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「キム・ヨンチョル氏がＮＹへ」トランプ大統領 ツイッターに</span><time datetime="2018-05-29T20:26"><span>5月29日</span> <span>20時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457481_1805292028_1805292028_01_02.jpg" alt="「キム・ヨンチョル氏がＮＹへ」トランプ大統領 ツイッターに" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮で史上初の米朝首脳会談に向けた調整のキーパーソンであるキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長について、アメリカのトランプ大統領はツイッターで、「今、ニューヨークに向かっている」と明らかにし、首脳会談に向けた両国の動きが一層本格化しています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、史上初の米朝首脳会談について２９日朝（日本時間の２９日夜）、ツイッターに「われわれは北朝鮮との協議のためにすばらしいチームを投入している。首脳会談に関する協議が今、行われている」と書き込みました。<br><br>そして、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の側近のキム・ヨンチョル副委員長が、「今、ニューヨークに向かっている」と書き込み、キム副委員長が現在、ニューヨークに向かう途上にあることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「私の書簡に対する確固たる反応をありがとう」と述べて、首脳会談の開催に向けた北朝鮮側の対応を歓迎しました。<br><br>これを前に、中国 北京の空港では２９日午前、ピョンヤンからキム副委員長が到着したのが確認されました。キム副委員長は、さきにピョンヤンを訪れたアメリカのポンペイオ国務長官と会談するなど、米朝首脳会談に向けた調整のキーパーソンです。<br><br>関係者によりますと、キム副委員長と同じ名前が、３０日にニューヨークへ出発する便の搭乗者名簿にあるということですが、その後、キム副委員長の姿が一切確認されていないことから、すでに北京を出発したのではないかという臆測も出ていて、動向が注目されています。<br><br>首脳会談に向けて米朝両国は、代表団をそれぞれシンガポールに送り、会談の進め方や警備などについて実務的な協議を行うとみられているほか、アメリカ政府は、南北を隔てる軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）で北朝鮮側と協議しているとしていて、首脳会談に向けた両国の動きが一層本格化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 20:26:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベルギーでテロか ３人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ベルギーでテロか ３人死亡</span><time datetime="2018-05-29T20:41"><span>5月29日</span> <span>20時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457501_1805292059_1805292101_01_02.jpg" alt="ベルギーでテロか ３人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>ベルギー東部で、男が警察官から拳銃を奪って発砲し、警察官と通行人合わせて３人を死亡させたあと、逃げ込んだ近くの学校で女性１人を人質に取って立てこもりました。<br>男はその後、駆けつけた警察官に射殺され、ベルギーの司法当局は、テロの可能性が高いとみて男の身元の特定を急ぐとともに事件の背景を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 20:41:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内田前監督 井上前コーチ除名処分 日大アメフト問題で関東学連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/k10011457471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>内田前監督 井上前コーチ除名処分 日大アメフト問題で関東学連</span><time datetime="2018-05-29T21:04"><span>5月29日</span> <span>21時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180529/K10011457471_1805292021_1805292022_01_02.jpg" alt="内田前監督 井上前コーチ除名処分 日大アメフト問題で関東学連" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が重大な反則行為をした問題で、試合を主催した関東学生アメリカンフットボール連盟は２９日に臨時の理事会を開いて、日大の内田正人前監督と井上奨前コーチを、最も重い「除名」とする処分を決めました。</div><div>今月６日に行われた日大と関西学院大学の定期戦で、日大の選手が、無防備な状態だった相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をして全治３週間のけがを負わせました。<br><br>試合を主催した関東学生連盟は規律委員会を設置し、「反則行為を指示された」とする日大の選手だけでなく、「意図的に指示はしていない」とする内田前監督などから直接、聞き取りをして事実関係の調査を進めてきました。<br><br>関係者によりますと、規律委員会は、日大の内田前監督と井上前コーチを「除名」、反則行為をした選手とチームに対して「公式試合の出場資格の停止」などとする処分案を理事会に提案したとみられ、理事会は内田前監督と井上前コーチを「除名」とする処分を決めました。<br><br>規定によりますと、処分は重い順に、「除名」、「資格のはく奪」、「団体活動の一時的または無期限停止」などの８種類です。<br><br>「除名」は永久追放に相当する最も重い処分で、理事会での決定のあと、各チームの代表が集まる総会の承認が必要となります。<br><br>関東学生連盟は、２９日の理事会のあと、理事がスポーツ庁を訪れ、内田前監督と井上前コーチの処分などについて、鈴木大地長官に報告を行いました。<br><br>関東学生連盟はこのあと記者会見を開き、処分の理由などについて説明することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>内田前監督 大学の実質ナンバー２</h3><div>内田正人前監督は６２歳。日本大学を卒業後、母校に就職してアメリカンフットボール部のコーチを務め、２００３年には監督に就任しました。<br>選手の育成に定評があり、関東学生アメリカンフットボール連盟の強化委員を務めた経験もあります。<br>２０１５年に一度退任しましたが、去年監督に復帰し、復帰１年目で学生日本一を決める甲子園ボウルでチームを２７年ぶりの優勝に導きました。<br><br>内田前監督は大学では人事担当の常務理事も務め、大学の関係者によりますと「大学では理事長に次ぐ実質ナンバー２に当たり、理事長から最も信頼されている人物」とされていました。<br><br>しかし、今回の問題を受けて、今月１９日にアメリカンフットボール部の監督を辞任し、常務理事についても一時的に職務を停止しています。</div></div><div><h3>井上奨前コーチとは</h3><div>井上奨前コーチは、日本大学アメリカンフットボール部内に１３人いるコーチの１人で、ディフェンスラインを担当していました。<br><br>井上前コーチは、大学の付属校で都内にある日大豊山高校のアメリカンフットボール部で以前、監督を務めており、今回、反則行為をした選手を２年生と３年生の時に指導していました。<br><br>井上前コーチは今回の問題を受けて、アメリカンフットボール部のコーチを辞任していました。</div></div><div><h3>関東学生連盟とは</h3><div>アメリカンフットボールの関東学生連盟は、関東や山梨県、新潟県にある大学の９６チームが加盟する一般社団法人です。<br><br>関東学生連盟には、理事長をトップに理事会が設けられ、加盟する各大学から理事が選ばれています。<br><br>連盟は、春のオープン戦や秋のリーグ戦などの試合の運営のほか、指導者や選手に対する安全対策などを担うとともに、連盟の定款や規定に違反した団体や個人に対して調査をしたり、罰則を与えたりすることができます。<br><br>加盟するチームは関東学生連盟の１部から３部、それに４部に相当するエリアリーグに所属して、試合を行います。また、医学部や歯学部のチームで構成されたリーグや、７人制のリーグも設けられています。</div></div><div><h3>罰則規定と処分</h3><div>関東学生連盟の罰則規定によりますと、加盟する団体や個人が規定に違反したときなどへの処分は８種類あります。<br><br>最も重い処分は「除名」で、次いで「資格のはく奪」、「団体活動の一時的または無期限停止」、「公式試合の無期限出場資格の停止」、「公式試合の一定期間出場資格の停止」、「公式試合の一定数出場資格の停止」、「戒告」、「訓告」となっています。<br><br>重大な違反行為については、理事長が規律委員会を設置して審議をさせることができるとしていて、日大のアメリカンフットボール部の問題では、この規律委員会が事実関係の調査を行いました。<br><br>処分の決定は理事会が行いますが、このうち、連盟に復帰することができない最も重い「除名」は、理事会の決定のあと加盟チームの代表が集まる総会の承認が必要となっています。</div></div><div><h3>試合のスケジュールは</h3><div>関東学生連盟に加盟するチームは、例年４月から６月にかけて春のオープン戦を行っていて、関西学生連盟などほかの連盟のチームとも試合を行っています。<br><br>一方、秋のリーグ戦は１部から３部、それに４部に相当するエリアリーグに分かれて、毎年９月から１２月に行われます。<br><br>日本大学も所属する最も上の１部リーグの「ＴＯＰ８」は、８チームの総当たり戦で行われ、優勝したチームは大学日本一を決める甲子園ボウルへの出場権をかけた東日本の代表校決定戦に進むことができます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180529%2Fk10011457471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 21:04:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>