<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日米首脳電話会談 「東京大会開催へ努力」と首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米首脳電話会談 「東京大会開催へ努力」と首相</span><time datetime="2020-03-13T12:06"><span>3月13日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329271_2003131122_2003131125_01_03.jpg" alt="日米首脳電話会談 「東京大会開催へ努力」と首相" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が欧米でも広がる中、安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領と電話で会談し、感染拡大の防止に向けた協力の強化を確認しました。また、安倍総理大臣が東京オリンピック・パラリンピックの開催に向け、努力する考えを伝えたのに対し、トランプ大統領は、「日本の透明性ある努力を評価する」と述べ、緊密に連携していくことで一致しました。</div><div>安倍総理大臣は、13日午前９時ごろから、総理大臣官邸で、アメリカのトランプ大統領とおよそ50分間、電話会談を行いました。<br><br>会談は、アメリカ側からの要請で行われ、両首脳は、新型コロナウイルスの感染が欧米でも広がる中、現状の分析と今後の対応などについて意見を交わしました。<br><br>安倍総理大臣は、国内での対策として、大規模イベントの自粛要請や水際対策の強化などに取り組んでいることを説明したうえで、「引き続き、果断でタイムリーに対応していきたい」と述べました。<br><br>これに対し、トランプ大統領は、「アメリカとしても全力で取り組んでいる」と応じ、感染拡大の防止に向けた協力の強化を確認しました。<br><br>また、両首脳は、感染拡大への懸念から日米の株価が急落するなど経済への影響が顕在化している状況や両国が行う金融措置などについても意見を交わしました。<br><br>一方、東京オリンピック・パラリンピックへの対応については、安倍総理大臣が、「オリンピックの開催に向けて日本として全力で頑張っている」と伝えたのに対し、トランプ大統領は「日本が透明性のある努力を示していることを評価する」と述べ、緊密に連携していくことで一致しました。<br><br>東京大会をめぐって、トランプ大統領は12日、開催の延期もやむを得ないという考えを示しましたが、政府関係者によりますと、会談の中では、これに関連した言及はなかったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「予定どおりの大会開催 準備進める」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「新型コロナウイルス感染症への対応に国際社会が、一丸となって取り組むことが求められている中で、日米両首脳が時宜を得た意思疎通を行うことができ、大変有意義であった」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が、トランプ大統領から東京大会の開催の延期もやむを得ないという考えを示したことについての言及はあったのかと質問したのに対し、菅官房長官は、「そうしたことは、私がいたときはなかった」と述べました。<br><br>そして、菅官房長官は、東京大会を無観客で行う可能性について、「想定していない。政府としては予定どおりの大会開催に向けて、ＩＯＣや組織委員会、東京都の間で、緊密に連携を取りながら準備を着実に進めていく考え方に変わりない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「開催に向け万全の努力」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者会見で「東京オリンピック・パラリンピックの開催に向け万全の努力をしていくことに変わりはない。私たちも協力していきたい」と述べました。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大で、就職を控えた大学生などが企業から内定を取り消されるケースが出ていることについて「非常に憂慮している。何らかの手が打てないか政府は早急に考えるべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 12:06:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ウイルスうつす」と飲食店へ 従業員感染で警察が確認進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ウイルスうつす」と飲食店へ 従業員感染で警察が確認進める</span><time datetime="2020-03-13T12:57"><span>3月13日</span> <span>12時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329681_2003131238_2003131257_01_02.jpg" alt="「ウイルスうつす」と飲食店へ 従業員感染で警察が確認進める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し自宅待機を求められていた愛知県蒲郡市の男性が「ウイルスをうつす」などと家族に話したうえで飲食店に立ち寄っていたことが、関係者への取材でわかりました。その後、店の従業員の感染が確認されていて、警察は、業務の妨害にあたる可能性もあるとみて、店の関係者などから話を聞いて詳しい状況を確認しています。</div><div>蒲郡市などによりますと、市内に住む50代の男性は、今月４日、新型コロナウイルスへの感染が確認され保健所から自宅待機を求められていましたが、その日に市内の飲食店に立ち寄っていたことが明らかになっています。<br><br>店は、男性が「自分は新型コロナウイルスに感染している」と話したため、保健所に連絡したということです。<br><br>また、関係者によりますと、男性は、飲食店に立ち寄る前、「ウイルスをうつす」などと家族に話してから出かけていたということです。<br><br>男性から感染したかどうかはわかっていませんが、この店では、12日、30代の女性従業員がコロナウイルスに感染していることが確認されていて、営業も取りやめているということです。<br><br>警察は、業務の妨害にあたる可能性もあるとみて、店の関係者などから話を聞くとともに、症状の回復を待って男性からも事情を聞き、詳しい状況を確認することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>店内には従業員９人と客４人</h3><div>感染が確認された愛知県蒲郡市の50代の男性が訪れた市内の飲食店の経営者によりますと、12日、感染が確認された愛知県豊田市の30代の女性は、店の従業員だということです。<br><br>女性は外国籍で、男性が店を訪れた今月４日の午後６時すぎから７時前までの間、店内にいたということです。<br><br>店によりますと、男性は「自分は新型コロナウイルスに感染している」と話したことから店が保健所に連絡し、消毒に訪れた保健所の職員の話から、この男性が、その日に感染が確認された人だと分かったということです。<br><br>当時店内には従業員９人と客４人がいたということです。<br><br>このうち、男性の接客にあたった女性やレジを担当した女性など３人は濃厚接触者として検査を受け、陰性と確認されたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 12:57:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言「放送内容差し替えありうる」答弁を撤回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言「放送内容差し替えありうる」答弁を撤回</span><time datetime="2020-03-13T15:34"><span>3月13日</span> <span>15時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329941_2003131531_2003131540_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言「放送内容差し替えありうる」答弁を撤回" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法案をめぐるみずからの11日の答弁について、宮下内閣府副大臣は、「誤解に基づくものだった」などとして13日、撤回しました。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法案をめぐって11日、宮下内閣府副大臣は衆議院法務委員会に出席し、緊急事態宣言が出された際の私権の制限に関連して答弁し、放送局への対応について「法案の枠組みとしては、民放を指定放送機関に指定して放送内容を差し替えてもらうことはありうる」と述べました。<br><br>13日の法務委員会で日本維新の会はこの答弁を取り上げ、宮下副大臣は「法案の枠組みとして、可能性がありうるということで答弁した」と釈明しました。一方、放送内容については「放送法で法律に基づく権限でなければ誰からも干渉され、規律されることはないと定められており、法案に基づく指示はない」と述べましたが、日本維新の会は「答弁内容が変わっており納得できない」と反発しました。<br><br>また、特別措置法案の審議が行われた参議院内閣委員会では、立憲民主党が宮下副大臣の答弁の撤回を求め、西村経済再生担当大臣は「誤解されるようであれば、撤回させたい」と応じました。<br><br>このあと衆議院法務委員会の理事会が開かれ、宮下副大臣は「誤解に基づくものだった」などとして、答弁を撤回し、謝罪しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 山尾氏「うその答弁が議事録に残り採決」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329941_2003131531_2003131540_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>衆議院法務委員会で野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の山尾志桜里氏は、記者団に対し「大事な法案の採決の前に政府が大きな誤った答弁をし、あぜんとしてる。衆議院ではうその答弁だけが議事録に残り採決されてしまった。政府のこの法案への問題意識は相当薄く、本当にとんでもないことだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 15:34:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ対策特措法案 参院内閣委で可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ対策特措法案 参院内閣委で可決</span><time datetime="2020-03-13T15:43"><span>3月13日</span> <span>15時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329951_2003131532_2003131543_01_02.jpg" alt="新型コロナ対策特措法案 参院内閣委で可決" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法案は参議院内閣委員会で採決が行われ、自民・公明両党のほか、立憲民主党、国民民主党、日本維新の会の賛成多数で可決されました。法案はこのあと参議院本会議でも採決が行われ、可決・成立する見通しです。</div><div>新型コロナウイルスのさらなる感染拡大に備え、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、都道府県知事が外出の自粛や学校の休校などの要請や指示を行うことを可能にする特別措置法案は12日、衆議院を通過し、13日、参議院内閣委員会で審議が行われました。<br><br>この中で法案を担当する西村経済再生担当大臣は、緊急事態宣言について「万が一、感染拡大に向かうようなことになれば、国民の生命を守るという観点から発出することもあると思うが、『伝家の宝刀』としてできるなら使わず、終息に向けて全力で取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>そのうえで仮に宣言を行う場合には、必要最小限の措置にとどまるよう指定する期間や区域を含め専門家の意見を聞くとともに、対象地域の都道府県知事とも調整する考えを示しました。<br><br>このあと法案の採決が行われ、自民・公明両党のほか、立憲民主党、国民民主党、日本維新の会の賛成多数で可決されました。<br><br>また衆議院内閣委員会と同じく、緊急事態宣言にあたっては緊急でやむをえない場合を除き国会に事前に報告することや、その後の状況を適時、報告することなどを盛り込んだ付帯決議も、賛成多数で可決されました。<br><br>法案は、このあと開かれる参議院本会議でも採決が行われ、賛成多数で可決・成立する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 15:43:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価終値 1128円安 １万8000円下回る ３年４か月ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価終値 1128円安 １万8000円下回る ３年４か月ぶり</span><time datetime="2020-03-13T15:44"><span>3月13日</span> <span>15時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329931_2003131513_2003131515_01_02.jpg" alt="株価終値 1128円安 １万8000円下回る ３年４か月ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>13日の東京株式市場は、新型コロナウイルスの感染拡大を懸念して、日経平均株価は午前中、1800円余り値下がりし、およそ30年ぶりの記録的な下落となりました。午後にはいくぶん買い戻されたものの、終値は12日より1100円余り安い、およそ１万7400円に値下がりしました。</div><div>13日の東京株式市場は、取り引き開始直後から売り注文が殺到し、午前中、一時、１万6690円まで値下がりし、下げ幅は1800円を超えて、およそ30年ぶりの記録的な下落となりました。<br><br>午後に入って買い戻しの動きが出ましたが、日経平均株価の終値は12日より1128円58銭安い、１万7431円５銭となりました。<br><br>終値が１万8000円を下回るのは2016年11月以来、３年４か月ぶりです。<br><br>日経平均株価は３日連続でことしの最安値を更新し、この１週間で3300円余り、およそ16％値下がりしました。<br><br>東証株価指数＝トピックスも66.18下がって1261.70となり、こちらも３日連続でことしの最安値を更新しました。<br><br>１日の出来高は34億5938万株で、2016年11月以来、３年４か月ぶりの高い水準でした。<br><br>市場関係者は「世界の株式市場はリーマンショックに匹敵する混乱になっている。先が見通せない状況が続いている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 15:44:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨時休校 子どもの相談機関にストレスや不安の訴え相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨時休校 子どもの相談機関にストレスや不安の訴え相次ぐ</span><time datetime="2020-03-13T15:48"><span>3月13日</span> <span>15時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329961_2003131540_2003131548_01_02.jpg" alt="臨時休校 子どもの相談機関にストレスや不安の訴え相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐという理由で、全国の学校に臨時休校が呼びかけられてからまもなく２週間です。子どもの相談機関には、「友達に会えない」「居場所がない」といったストレスや不安を訴える相談が相次いでいて、専門家は、「我慢を強いられている子どもたちのストレスを大人は理解すべきだ」と指摘しています。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で国が全国の学校に臨時休校を呼びかけてから、まもなく２週間です。<br><br>全国の98％以上の小中学校が休校を実施し、再開を決めた一部地域を除いて、今も再開の目安は示されていません。<br><br>全国の子どもたちから、電話やチャットで悩み相談を受けている、ＮＰＯ「チャイルドライン」には新型コロナウイルスや休校に関する相談が相次いで寄せられています。<br><br>具体的には、学校が急に休みになり、友達に会えなくて寂しいとか、授業が受けられなくて、学習機会が減ってしまった、さらに、家にいると親に怒られるので、居場所がないといった、ストレスや不安を訴える相談が多いということです。<br><br>なかには、一方的に新型コロナウイルスへの不安を語り出すなど、精神的に不安定な子どももいたということです。<br><br>チャイルドライン支援センターの高橋弘恵専務理事は、「卒業や進路のことなど、不安定になりがちな時期に、ウイルスという目に見えないものへの不安や、余裕がない大人たちの心情が敏感に伝わっている印象を受ける。大人が日常に近い生活を続けている中、なぜ自分たちだけが休校になっているのか理解できていない子もいる。子どもたちが、我慢を強いられていることを理解する必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 15:48:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>影響はエベレスト登山にも ネパール 必要なビザ発給停止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>影響はエベレスト登山にも ネパール 必要なビザ発給停止へ</span><time datetime="2020-03-13T16:02"><span>3月13日</span> <span>16時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329981_2003131556_2003131602_01_02.jpg" alt="影響はエベレスト登山にも ネパール 必要なビザ発給停止へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響は世界最高峰のエベレストの登山にも及んでいます。ネパール政府は12日、エベレストの登山の許可を取るために必要な観光ビザの発給を14日から来月30日まで停止すると明らかにしました。</div><div>エベレストにはネパール側とともに中国側からも登ることができますが、地元のメディアによりますと、中国側ではすでに実質的に入山を禁じているということで、今回のネパール政府の措置で、当面の間、エベレストの登山はできなくなります。<br><br>エベレストはこれから春の登山シーズンを迎えるとあって、観光を主要産業とするネパール経済には大きな打撃になるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 16:02:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>