<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大関昇進 貴景勝 口上は「武士道精神重んじ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011862291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大関昇進 貴景勝 口上は「武士道精神重んじ」</span><time datetime="2019-03-27T09:59"><span>3月27日</span> <span>9時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862291_1903271004_1903271006_01_03.jpg" alt="大関昇進 貴景勝 口上は「武士道精神重んじ」" id="news_image"></div><div>大相撲の貴景勝が27日正式に大関に昇進し、伝達式の口上で「大関の名に恥じぬよう武士道精神を重んじ、感謝の気持ちと思いやりを忘れず相撲道に精進して参ります」と決意を述べました。</div><div>日本相撲協会は27日、大阪市にある府立体育会館で次の夏場所に向けた番付編成会議と臨時の理事会を開き、貴景勝の大関昇進を正式に決めました。<br><br>これを受けて日本相撲協会の２人の使者が貴景勝と師匠の千賀ノ浦親方が待つ市内のホテルを訪れ大関への昇進を伝えました。<br><br>これに対し貴景勝は口上で「謹んでお受けいたします。大関の名に恥じぬよう武士道精神を重んじ、感謝の気持ちと思いやりを忘れず相撲道に精進して参ります」と決意を述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011862291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 09:59:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体罰訴えた生徒の実名を当該教師に伝える 生徒は不登校に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011862401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体罰訴えた生徒の実名を当該教師に伝える 生徒は不登校に</span><time datetime="2019-03-27T12:36"><span>3月27日</span> <span>12時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862401_1903271250_1903271251_01_02.jpg" alt="体罰訴えた生徒の実名を当該教師に伝える 生徒は不登校に" id="news_image"></div><div></div><div>北海道の公立中学校でプライバシーの保護を条件に行われた調査で、体罰を受けたと回答した生徒の実名を教頭が当事者の教諭に伝えていたことが北海道教育委員会への取材でわかりました。教諭はその後、生徒を蹴るようなそぶりをするなど不適切な行為を行い、生徒は不登校となり、転校したということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862401_1903271224_1903271236_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>北海道教育委員会によりますと、去年１月、北海道南部の渡島管内の公立中学校で全校生徒を対象にプライバシーの保護を条件に行われた体罰に関するアンケート調査で、男子生徒の１人が「部活の顧問による体罰がある」と実名で回答し、教頭がその内容を顧問の51歳の男性教諭に伝えていたということです。<br><br>男性教諭はその日、男子生徒に対し「体罰の例を見せてやる」などと言って体育教官室の床に寝かせ、複数回、腹部を蹴るようなそぶりをするなど不適切な行為を行ったということです。<br><br>男子生徒は、その後、不登校となり、別の中学校に転校したということで、教育委員会は精神的な苦痛を与えたとして男性教諭を26日付けで減給の懲戒処分にしました。<br><br>一方、生徒の情報を伝えた教頭の責任について、教育委員会は「対応が適切だったとは言えないが、事実を確認するためにはある程度の情報を本人に伝えることもやむをえない場合もある」とし処分の対象にはあたらないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011862401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:36:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号前に平成31年と刻印された硬貨が人気</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011862601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号前に平成31年と刻印された硬貨が人気</span><time datetime="2019-03-27T14:50"><span>3月27日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862601_1903271445_1903271450_01_02.jpg" alt="新元号前に平成31年と刻印された硬貨が人気" id="news_image"></div><div></div><div>新しい元号が来月１日に発表されるのを前に、大阪の造幣局の土産物店は、平成31年と刻印された硬貨を買い求める人たちで連日にぎわっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862601_1903271445_1903271450_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>大阪・北区にある造幣局では、１円や10円、100円など６種類の硬貨を製造していて、入り口にある土産物店では、平成31年と刻印された６種類の硬貨が入った「貨幣セット」が毎日数量限定で販売されています。<br><br>来月１日に新しい元号が発表されるのを前に、この「貨幣セット」を買い求める人たちが連日大勢訪れていて、午前中に売り切れる日もあるということです。<br><br>またインターネットなどでの通信販売でも、35万件の注文があったということです。<br><br>造幣局に孫と一緒に買いに訪れた男性は、「昭和64年の硬貨も記念に置いてあるので、平成最後ということで31年の硬貨も欲しくなりました」と話していました。<br><br>造幣局の松嶋理恵広報官は「想定をはるかに上回る注文があり、びっくりしています。平成を懐かしむ気持ちが皆さんにあるのかなと思っています」と話していました。<br><br>造幣局によりますと、新元号の金型の製造などに３か月ほどかかるため、平成31年から新元号の元年に製造される硬貨の刻印が切り替わるのは、夏ごろになる見込みだということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011862601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:50:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新年度予算成立 初の100兆円超 賛成多数で可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011862701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新年度予算成立 初の100兆円超 賛成多数で可決</span><time datetime="2019-03-27T15:09"><span>3月27日</span> <span>15時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862701_1903271511_1903271513_01_02.jpg" alt="新年度予算成立 初の100兆円超 賛成多数で可決" id="news_image"></div><div>一般会計の総額が初めて100兆円を超える新年度予算は、参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党などの賛成多数で可決・成立しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862701_1903271526_1903271536_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>新年度予算案は、27日参議院予算委員会で、締めくくりの質疑のあと、採決が行われ、自民・公明両党などの賛成多数で可決され、参議院本会議に緊急上程されました。<br><br>本会議では、討論が行われ、自民党の石井準一氏は「新しい時代の国づくりにつながる予算案を１日も早く成立させ、さまざまな施策を力強く実行していかなければならない」と述べました。<br><br>これに対し、立憲民主党の会派に所属する小西洋之氏は「統計不正の本丸、アベノミクス偽装の疑惑は、政府・与党の抵抗により、何ら解明されていない」と訴えました。<br><br>そして採決が行われた結果、新年度予算は、自民・公明両党などの賛成多数で可決・成立しました。<br><br>新年度予算は、消費税率の引き上げに伴う景気対策の費用のほか、幼児教育と保育の無償化の経費や、新型迎撃ミサイルシステムを導入する費用などが盛り込まれていて、一般会計の総額が101兆4571億円と、初めて100兆円を超えました。</div></div><div><h3>自民国対委員長「野党の理解と協力に感謝」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「野党の理解と協力もあり、国会が空転することなく、新年度予算案を成立させることができるのは非常にいいことだ。野党の審議への理解と協力に感謝したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明国対委員長「参議院の意思示すことを評価」</h3><div>公明党の高木国会対策委員長は記者団に対し、「参議院でも丁寧な審議をして、自然成立を待たずに、参議院としての意思を示すことを評価している。早期の成立で景気にとってプラスになるのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>国民玉木代表「十分な審議なく強く抗議」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者会見で「消費税増税を前提にした予算になっており、軽減税率やポイント還元は現場に混乱を生じさせる可能性が高く、政策効果もよく分からない。大変問題の多い予算と言わざるをえず、家計にも大きな悪影響を与えるのではないかと認識している。十分な審議がなく、強く抗議したい」と述べました。</div></div><div><h3>共産党国対委員長「消費増税前提の予算案認めず」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者会見で「消費税の10％への増税を前提にした予算案で通すわけにはいかない。統計不正の問題が出てきた中で、予算案の前提となる『実質賃金がプラスだったのか、マイナスだったのか、値を示すべきだ』という事も出していないなど、予算案と政府の姿勢に問題がある」と述べました。</div></div><div><h3>日本維新の会幹事長「納税者が納得できる政治を」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で「総額100兆円を超える史上最大規模の予算で、予算が増える分、行政サービスを充実させ、一人一人の可処分所得が増えて、納税者が納得できる政治を実現していかなければならないが、与党側にはそういった部分で、欠落しているところがあるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011862701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>荒川で屋形船が炎上 ４人が自力で避難 東京 足立区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011862961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>荒川で屋形船が炎上 ４人が自力で避難 東京 足立区</span><time datetime="2019-03-27T18:22"><span>3月27日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862961_1903271722_1903271723_01_02.jpg" alt="荒川で屋形船が炎上 ４人が自力で避難 東京 足立区" id="news_image"></div><div>27日夕方、東京 足立区の荒川で屋形船１隻から火が出て、東京消防庁が消防艇から放水するなどして消火活動を進めています。警視庁によりますと、当時、船内には従業員４人がいましたが、いずれも自力で避難したということです。</div><div>27日午後５時すぎ、東京 足立区千住曙町にある荒川で、屋形船が燃えていると、東京消防庁に通報がありました。<br><br>現在、消防が消火活動を行っていますが、ＮＨＫのヘリコプターが撮影した映像では、屋形船からは激しい炎と黒い煙が上がっているのが確認できました。<br><br>警視庁によりますと、当時、船内には従業員４人がいて、休憩していたところ、ボンという音がして火が上がったということで、４人はいずれも自力で避難したということです。<br><br>消防によりますと、男性１人がけがをしていて、病院に搬送しているということです。<br><br>消防は、消防艇から放水するなどして消火活動を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><div>火災が起きた屋形船を運営する東京 足立区の会社はＮＨＫの取材に対し、「弊社が所有する船が火事になっていると聞いていますが、詳しいことは現在確認中です」と話しています。<br><br>屋形船を運営する東京・足立区の会社のホームページによりますと、全長30メートルで80人が乗り込める大型の屋形船や、座敷タイプのものなど、合わせて３隻の屋形船で荒川や隅田川を周遊するとしています。貸し切りや乗り合いのプランが用意され、船内で天ぷらや焼き肉などを調理して提供する場合もあるということです。</div></div><div><h3>過去の屋形船の火災</h3><div>屋形船をめぐっては、これまでにも火災が起きています。<br><br>平成21年３月には、東京 両国の隅田川に合流する運河の竪川で、係留されていた全長20メートルの屋形船が全焼して、岸辺の営業所にも燃え移る火事がありました。<br><br>当時は所有者の男性が、客に出す天ぷらを船の中で調理中でしたが、目を離したすきに火が船に燃え移ったということでけが人はいませんでした。<br><br>また、同じ年の12月にも、東京 江戸川区の旧江戸川で、係留されていた屋形船が全焼する火事がありました。この際、消火に向かっていた東京消防庁の消防艇「はまかぜ」が、東京湾で工事用の杭に乗り上げて動けなくなる事故も起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011862961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 18:22:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新年度予算成立 暮らしはどう変わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011862921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新年度予算成立 暮らしはどう変わる</span><time datetime="2019-03-27T18:22"><span>3月27日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011862921_1903271811_1903271822_01_02.jpg" alt="新年度予算成立 暮らしはどう変わる" id="news_image"></div><div></div><div>成立した新年度予算には暮らしに身近な事業も盛り込まれています。私たちの暮らしはどう変わるのでしょうか。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>子育て・教育</h3><div>まず、子育ての分野です。保育園や幼稚園などの費用は、ことし10月から、３歳から５歳までのすべての子どもを対象に無償化されるほか、０歳から２歳までの子どもについても、住民税が非課税の世帯を対象に無償化されます。財源には、消費税率の引き上げによって得られる税収を充ることになっています。</div></div><div><h3>介護・年金など</h3><div>消費税率引き上げによる負担軽減に向けて、年金などの所得が年間およそ78万円を下回る65歳以上の人を対象に、原則として、月額最大5000円の給付金が支給されます。また、住民税が非課税の世帯の高齢者の介護保険料の負担も本人の収入に応じて軽減されます。このほか、年収360万円以下の未婚の１人親が受けられる児童扶養手当の支給額が、年１万7500円上乗せされます。</div></div><div><h3>医療</h3><div>医療機関に支払われる、「診療報酬」も消費税率引き上げに合わせて変わります。医師の人件費などにあたる「本体」部分が、0.41％引き上げられます。その一方で、薬の価格などの「薬価」部分は社会保障費を抑制するため、0.51％引き下げられます。75歳以上の人が加入する後期高齢者医療制度では、年金収入が年間168万円以下の人の保険料を最大９割軽減する特例措置が廃止されますが、新たな給付金などで負担が相殺されます。さらに給付金の支給対象にならない人は、１年間に限って負担が増えないように国から補填（ほてん）されることになっています。</div></div><div><h3>軽減税率 煩雑な対応に</h3><div>消費税率の引き上げに伴って導入されるのが、酒を除く飲食料品などに限って税率を８％に据え置く「軽減税率」です。<br><br>同じ食べ物でも「持ち帰り」は８％、「店内で飲食」する場合は10％の税率が適用されるため、店内に飲食スペースのあるスーパーは、客の混乱を避けるための対応が必要になります。<br><br>千葉県市原市のスーパーは、店内に４台のテーブルなどを置いた24席の飲食スペースを設けています。客が店で買った弁当やパンを食べる際などに利用されています。飲食スペースを残した場合、増税後は、レジで持ち帰りか飲食スペースで食べるのか客に確認する作業が必要になり、レジの作業が煩雑になります。<br><br>４か月ほど前に取材に訪れた際、担当者は、「正直どう対応すればよいか、かなり頭を悩ませている」と話し、対応に苦慮していました。<br><br>その後の検討では、「いっそ飲食禁止にすべき」という意見もあったということですが、スーパーの高橋洋社長は、飲食スペースが地域の人たちのいわば「憩いの場」になっているとして、10月以降も存続させることにしました。<br><br>ただ、レジでの確認作業は従業員の負担になることから、このスーパーでは、飲食スペースを利用する客に、みずから申し出てもらうよう呼びかける貼り紙を作ることを検討しているということです。<br><br>高橋社長は、「お申し出のないまま飲食スペースで食べているお客様にどう対応すればよいかなど、課題はまだあると思います。事前にできる準備を着実に進めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>景気対策見込んだ動きも</h3><div>消費税率引き上げに伴う景気対策を見込んだ動きも、すでに始まっています。<br><br>クレジットカード大手の「クレディセゾン」は、景気対策として導入される、「キャッシュレス決済のポイント還元制度」をきっかけに地方の加盟店を増やそうと、営業を強化しています。<br><br>先週は、会社の担当者が、群馬県前橋市の商工会議所が開いたキャッシュレス決済に関する勉強会に参加し、集まった商店主たちに、カード決済の導入を呼びかけました。政府のポイント還元制度では、増税以降、消費者が中小の店舗で、カードを含めたキャッシュレスで買い物をすると、その購入額に応じて政府の補助金でポイントが還元されます。<br><br>会社の担当者は、制度の導入を契機に消費者の間でキャッシュレス決済が広がる可能性があるとして、店としても対応する必要性を訴えていました。<br><br>クレディセゾンの渋谷淳一北関東支社長は、「国のポイント還元制度は大きな武器となっていて、地方にキャッシュレスを広げる大きなチャンスだと認識している」と話していました。</div></div><div><h3>小売店・飲食店 キャッシュレス導入するか</h3><div>一方、小売店や飲食店の中には、キャッシュレス決済を導入するか、依然として悩み続けているところもあります。40年以上続く前橋市にあるそば店では、現金での支払いしか受け付けていません。<br><br>しかし、このところ外国人の客が増え、カード払いができないか聞かれることも多くなったといいます。<br><br>このため、今回のポイント還元制度をきっかけに、クレジットカードの決済端末の導入も検討し始めています。<br><br>しかし、カード会社に支払う手数料を考えると、なかなか決断できないと言います。<br><br>今回の制度では、この手数料の一部も政府が補助することになっていますが、来年６月に制度が終了したあとは補助がなくなる予定で、負担に見合うだけのメリットがあるのか、まだ結論は出ていません。<br><br>また、導入するとしても、クレジットカードのほかに、ＱＲコードや電子マネーなどさまざまな決済方法が乱立し、どれがいいのか決めるのが難しいと言います。<br><br>そば店の鹿沼元男社長は、「導入してみたはいいが、だめだったから別の端末にしようとはできない。われわれ店側への補助ももう少し多くしてもらえたらよかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011862921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 18:22:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アパート殺人 玄関から外階段に血痕 侵入の男 玄関から逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/k10011863001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アパート殺人 玄関から外階段に血痕 侵入の男 玄関から逃走か</span><time datetime="2019-03-27T18:53"><span>3月27日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190327/K10011863001_1903271755_1903271853_01_02.jpg" alt="アパート殺人 玄関から外階段に血痕 侵入の男 玄関から逃走か" id="news_image"></div><div>26日、東京 杉並区のアパートで32歳の保育士の女性が刃物で刺されて殺害された事件で、女性の部屋の玄関から外階段にかけて微量の血の痕が残されていたことが捜査関係者への取材で分かりました。警視庁はベランダから侵入した男が女性を刺して玄関から逃走したと見て捜査しています。</div><div>26日東京 杉並区下井草のアパートの部屋で、近くの乳児院で働く保育士の照井津久美さん（32）が背中を刃物で刺されて殺害され、警視庁は殺人事件として捜査しています。<br><br>27日も現場では犯人が残した痕跡がないか検証が行われていますが、その後の調べで、照井さんの部屋の玄関から１階に降りる外階段にかけて、微量の血の痕が残されていたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>血はしずくのように落ちていて、犯人が照井さんを刺した際にみずからもけがをした可能性があるとみられています。<br><br>これまでの調べで、ベランダの窓ガラスがクレセント錠のある部分だけ割られていたほか、現場からは黒っぽい色のコートを着た、身長１メートル60センチ位の30代とみられる男が逃げる姿が目撃されています。<br><br>警視庁はベランダから侵入した男が照井さんを刺したあと、玄関から逃走したと見て鑑定を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>照井さんの部屋には争ったあと</h3><div>現場となったアパートは、西武新宿線の下井草駅近くの閑静な住宅街にあり、付近には小学校や中学校もあります。<br><br>アパートは２階建てで、25平方メートルほどのワンルームが８部屋あります。照井さんの部屋は２階にあり、７畳ほどの洋室にベッドや棚、洋服をかけるラックなどが置かれていたということです。<br><br>室内は棚が倒れるなど争ったような形跡が残されていて、照井さんはベランダに近い床の上でコートを着たままあおむけに倒れていたということです。<br><br>照井さんは背中の左肩の辺りを包丁で刺されていて、柄の部分は近くに落ちていたということです。警察官が駆けつけた際には、玄関もベランダの窓も鍵が開けられた状態で、このうちベランダの窓はクレセント錠の部分だけ工具などで突き破るように割られていたということです。<br><br>これは窃盗事件でよく使われる侵入手口だということです。<br><br>また、ベランダにある隣の部屋との間仕切りは大きく壊れていて、警視庁は、照井さんが助けを求めた際に壊れたものとみて調べています。</div></div><div><h3>照井さんの被害前の行動は</h3><div>照井さんは、さまざまな事情から家庭で育てられない０歳から２歳までの子どもたちが暮らす乳児院で保育士として働いていて、事件が起きた26日は夜勤明けだったということです。<br><br>午前９時半までの勤務でしたが、残業をしたあと、近くにあるカレー店に立ち寄ったということで、午前11時半前に昼食を購入したレシートが見つかっているということです。<br><br>そして防犯カメラの映像から２キロほど離れたアパートに自転車で帰ったとみられています。<br><br>その後、正午すぎに照井さんがベランダから助けを求める姿をアパートの大家が目撃していて、このころ犯人に刺されたとみられています。</div></div><div><h3>乳児院で働き主任務める</h3><div>照井津久美さん（32）は、札幌市内の高校から仙台市内の大学に進学して福祉について学んだあと、保育士の資格を取って東京 杉並区にある乳児院で働いていました。<br><br>この乳児院では、さまざまな事情から家庭で育てられない０歳から２歳までの子どもたち、およそ50人が暮らすことができるということです。<br><br>照井さんは、ここでおよそ10年間働いていて、責任感が強く主任を務めていたということです。高校の担任だった教員の男性は照井さんについて、「授業をまじめに聞いていて成績も優秀でした。おとなしい性格で事件に巻き込まれるようなトラブルを抱える子ではなく信じられません」と話していました。<br><br>また東日本大震災の犠牲者を悼むため毎年３月11日に東京の日比谷公園で開かれるイベントにも参加していたということです。<br><br>大震災から８年となる２週間前に開かれたイベントでは、訪れた理由について「たくさんの人の想いが集まる場に来たかった」とボードに記して、被災地への思いを寄せていました。</div></div><div><h3>近くの男性「早く犯人捕まって」</h3><div>捜査員の聞き込みを受けた現場近くに住む58歳の男性は「きのう事件が起きたのと同じ時間帯に『黒っぽいコートでフードをかぶった人物を見なかったか』と聞かれました。女性とは面識がありませんが、まだ若くて夢もあっただろうにと思うと本当にかわいそうでなりません。早く犯人が捕まってほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190327%2Fk10011863001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 18:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>