<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北陸 北日本中心に荒れた天気の見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北陸 北日本中心に荒れた天気の見込み</span><time datetime="2019-06-15T18:03"><span>6月15日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953891_1906151755_1906151803_01_02.jpg" alt="北陸 北日本中心に荒れた天気の見込み" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧や前線の影響で西日本から北日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。16日にかけては北陸や北日本を中心に強風を伴って激しい雨が降る荒れた天気になる見込みで、十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本列島を通過している低気圧や前線の影響で、西日本から北日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、この時間は近畿や東海、北陸などで局地的に雨雲が発達しています。<br><br>低気圧は16日にかけて東日本から北日本に近づく見込みで、北陸や北日本を中心に、局地的に雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>16日夕方までの24時間に降る雨の量は<br>▽北陸と東北、北海道で120ミリ<br>▽近畿で100ミリなどと予想されています。<br><br>北陸や北海道ではその後も雨の量が増える見通しです。<br><br>また16日にかけて西日本から北日本の広い範囲で強い風が吹き、特に海上では非常に強い風が吹いて海はしける見込みです。<br><br>気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の増水のほか、強風、高波、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 18:03:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨から身を守るには？ 避難の「スイッチ」を考える訓練</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨から身を守るには？ 避難の「スイッチ」を考える訓練</span><time datetime="2019-06-15T18:22"><span>6月15日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953831_1906151713_1906151817_01_02.jpg" alt="豪雨から身を守るには？ 避難の「スイッチ」を考える訓練" id="news_image"></div><div></div><div>西日本豪雨など相次ぐ水害では、住民の避難の遅れが被害を拡大させました。避難を始めるわかりやすい目安はないか。三重県伊勢市では避難を始める「きっかけ」、避難の「スイッチ」を考える訓練が行われました。避難を始めるきっかけ「スイッチ」を地域であらかじめ決めておく取り組みは各地でも広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>避難の「スイッチ」に“川の水門の情報” 携帯のメールで共有</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953831_1906151809_1906151817_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>三重県伊勢市の小学校で地域防災の専門家らが企画した訓練には、地域の住民や小学生などおよそ200人が参加して、避難のきっかけ「スイッチ」を考えました。<br><br>台風が接近している半日間の周囲の状況を想定し、体育館のスクリーンには１時間ごとの雨雲のレーダー画像や、市内を流れる川の水位のほか、被害の様子の写真などが１分間隔で映し出されました。<br><br>地区ごとに分かれた参加者は、こうした情報をもとに家で様子を見る、２階で過ごす、安全な所に避難するなど、どのような行動をとるのかマークシートを使って考えていきました。<br><br>このうち市内を流れる「宮川」に近い地区の参加者は、激しい雨が降り続いて「避難勧告が出た段階」では周囲で浸水などが無かったため、避難を考えた人はほとんどいませんでした。<br><br>一方で、「道路が浸水する段階」になると多くの人が避難を考えましたが、周囲は危険な状況になっているため、もう少し早めに行動すべきだったなどと意見が出されていました。<br><br>話し合いの結果、参加者たちは道路が浸水する前に閉められていた宮川の支流の水門の情報を携帯電話のメールなどで共有し、避難を始める「スイッチ」にしようと考えていました。<br><br>地区の竹内正幸会長は「スイッチの情報を住民にタイムリーに連絡し、日常モードから災害モードに切り替えて行動を取ってもらえるようにしたい」と話しました。</div></div><div><h3>「スイッチ」例１ ため池 あと50センチであふれそうなら</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953831_1906151810_1906151817_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>避難を始めるきっかけ「スイッチ」を地域であらかじめ決めておく取り組みは各地で広がっていて、中には避難に結び付いた地域もあります。<br><br>兵庫県宝塚市では、川面地区の住民が去年から京都大学の研究グループと避難の「スイッチ」の検討を進めてきました。<br><br>その結果、住宅街にあるため池の水があと50センチであふれそうになった場合や、地区を流れる川の水位が３分の２を超え、さらに雨が降り続く場合などを避難の「スイッチ」に決めています。</div></div><div><h3>「スイッチ」例２ 川の濁りがいつもと異なる 水位の急変で</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953831_1906151809_1906151817_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>高知県四万十町の山あいにある大正地区は土砂災害警戒区域に囲まれ、豪雨では土砂災害が懸念されます。<br><br>先月から、京都大学の研究グループとともに検討を始めていて、地区を流れる川で、水の濁り具合がいつもと異なる、水位が急激に上がったり下がったりするなど、異常が確認された場合は避難を始める「スイッチ」にしようとしています。</div></div><div><h3>「スイッチ」例３ 川のそばの住宅で浸水が始まったら</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953831_1906151810_1906151817_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>この取り組みは京都大学の研究グループ以外でも各地で進められていて、豪雨の際に避難の「スイッチ」を使って実際に避難に結び付けた例もあります。<br><br>福岡県朝倉市の山あいにある「平榎地区」は、おととしの九州北部豪雨で川が氾濫して住宅が流されるなど大きな被害が出ましたが、住民全員が避難して無事でした。<br><br>この地区では平成24年の豪雨で被害を受けた経験から、小さな川のそばにある１棟の住宅で浸水が始まった場合を避難の「スイッチ」にしていました。<br><br>おととしの九州北部豪雨では、この住宅の浸水をきっかけに声を掛け合って避難を始めたため、地区の全員が難を逃れました。</div></div><div><h3>経験者「何をきっかけに避難か 具体的になれば」</h3><div>三重県伊勢市の訓練には過去の水害で避難が遅れ、救助された経験のある人も参加しました。三重県伊勢市の荒木幸一さん（63）です。<br><br>15年前の平成16年９月29日、三重県には台風の接近に伴って発達した雨雲がかかり続け、各地で猛烈な雨が降っていました。<br><br>荒木さんの住む地区では市内を流れる「宮川」や、川に注ぎ込む支流から水があふれるなどして道路が冠水し、「避難勧告」も出されました。<br><br>それでも荒木さんは水害にあった経験がなかったうえ、近所の住民もほとんど避難していなかったことなどから、当初は避難しようと考えなかったといいます。<br><br>荒木さんは「茶色い濁流が家の前の道路を勢いよく流れていて、50年住んでいて初めての経験でした。ただ、被害に遭ったこともなく、少したかをくくっていた」と振り返っています。<br><br>しかし、その後、濁流が荒木さんの自宅に流れ込み、床上まで水につかってしまいました。<br><br>周辺に浸水が広がり避難が危険になったため、荒木さんは高齢の両親と妻とともに自宅の２階で助けを待ち、消防のボートなどで救助してもらったということです。<br><br>荒木さんの住む地区では40世帯余りが床上や床下まで水につかり、同じように救助された人が多くいました。<br><br>荒木さんは「危険が迫っているという実感がないまま、一気に床上まで水につかってしまった。避難の呼びかけは範囲は広く、『本当にうちなの？』という気がする。何をきっかけに避難するか、より具体的になれば、早く行動できるのではないかと思う」と話していました。<br><br>この被害を受けて、宮川に注ぎ込む支流には川の水位が上昇すると閉じられる水門が設置されました。<br><br>このため荒木さんの地区では治体が出す避難の呼びかけだけでなく、水門の閉鎖を避難のきっかけ、「スイッチ」にしようと考えていくことにしました。<br><br>訓練のあと、荒木さんは「地域ごとにスイッチを決めることが大事だと実感した。川が氾濫しかけると水門が閉鎖されるので、これで『スイッチ』を入れ、機敏に避難行動を起こすようにしたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「住民が避難考える機会に」</h3><div>三重県伊勢市の今回の訓練を企画した地域防災に詳しい京都大学の竹之内健介特定准教授は、災害では『避難情報に基づく避難』が原則だとしています。<br><br>その一方で、「自治体側が安全性を考えて避難情報を早めに出すものの、住民側はその情報を使って“いつ避難するか”考える機会が十分ではないのが現状だ」と指摘しています。<br><br>このため竹之内特定准教授は避難の「スイッチ」の取り組みを通じて自分たちの地域にある災害のリスクを知り、「なぜ避難するのか」を事前に考えておくことが重要だとしています。<br><br>竹之内特定准教授は「まずは、自分たちはいつ避難すべきかを議論することが必要だ。実際の災害時に『スイッチ』をしっかりと押し、命を守る行動に移せるような取り組みを各地で増やしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>“避難しない理由”とは 西日本豪雨のアンケートから</h3><div>住民の避難が進まない現実は去年７月の西日本豪雨でも明らかになっています。総務省消防庁によりますと、最大で860万人余りに避難勧告や避難指示が出されましたが、避難所への避難が確認されたのは４万2000人余りと、全体の0.5％未満にとどまっています。なぜ避難しないのか。自治体のアンケート結果から、その背景を見てみます。<br><br>【“被害に遭うとは思わなかった”】<br>広島市が避難指示を出した地域の858人から回答を得たアンケートでは「避難した」と答えたのは22.1％にとどまり、「避難しなかった」と答えたのは73.7％に上りました。<br><br>「避難しなかった理由」を複数回答で尋ねると、「被害に遭うとは思わなかったから」が53.3％と最も多く、災害時に陥りやすい「正常性バイアス」と呼ばれる心理状態などが影響したとしています。<br><br>【“災害が迫ってから避難”】<br>一方、広島市のアンケートで「避難した」と答えた人は何をきっかけして行動したのか。<br><br>「避難した理由」を複数回答で尋ねると、「雨の降り方などで身の危険を感じたから」が61.6％で最も多くなりました。<br><br>これは「避難指示の発令」の36.3％、「避難勧告の発令」の31.1％、「特別警報の発表」の38.4％を上回っていて、気象警報や自治体の避難情報は住民の避難に結び付きにくく、災害が差し迫ってからでなければ避難しない実態が読み取れます。<br><br>【“いつ避難か判断できない”】<br>広島と同様に西日本豪雨で被害を受けた愛媛県が行ったアンケートでは「避難の行動や避難情報に関して困ったこと」を尋ねました。<br><br>回答のあった482人のうち、最も多かったのが「避難をいつ行ったらいいのか判断できなかった」で、全体の47％でした。<br><br>気象情報や避難の情報が出ていても、数が多かったり広域に出されたりすることで、自分の住む地域に災害が迫っていると考えられず、避難の「きっかけ」になっていなかったことが浮き彫りになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 18:22:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉県 上田知事 ８月の知事選に立候補せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉県 上田知事 ８月の知事選に立候補せず</span><time datetime="2019-06-15T18:38"><span>6月15日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953981_1906151831_1906151838_01_02.jpg" alt="埼玉県 上田知事 ８月の知事選に立候補せず" id="news_image"></div><div>埼玉県の上田知事はことし８月に行われる知事選挙に立候補せず、４期目の今期かぎりで退任する考えを表明しました。</div><div>上田知事は15日、８月25日に投票が行われる知事選挙への対応について記者会見し、「行政改革の成果と方向性が確かなものとなり、誰が知事になってもこの方向性は崩れない。令和の時代にふさわしい人に新たな時代を担ってもらいたい」と述べ、知事選挙には立候補せず４期目の今期かぎりで退任する考えを表明しました。<br><br>一方、「政界を引退するのか」という質問に対しては、「周囲がなかなか引退させてくれないが、特に決まっていることはない」と答え、今後の政治活動に含みをもたせました。<br><br>上田知事は71歳。旧民主党の衆議院議員を経て平成15年の埼玉県知事選挙で初当選し、去年から全国知事会の会長を務めています。<br><br>これまでに県が出資する第三セクターの業績改善など行財政改革を推進したほか子どもの貧困対策として全国に先駆けて困窮世帯の学習支援などに取り組みました。<br><br>その一方で前回４年前の知事選挙でみずからが制定した多選自粛条例に反する形で４回目の当選を果たし、県議会の自民党会派と対立していました。<br><br>埼玉県知事選挙をめぐっては、これまでにいずれも参議院議員で国民民主党の大野元裕氏と希望の党を離党した行田邦子氏が立候補する考えを明らかにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 18:38:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競走馬禁止薬物 飼料会社の検査結果前に出荷が原因</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競走馬禁止薬物 飼料会社の検査結果前に出荷が原因</span><time datetime="2019-06-15T18:58"><span>6月15日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953931_1906151828_1906151858_01_02.jpg" alt="競走馬禁止薬物 飼料会社の検査結果前に出荷が原因" id="news_image"></div><div></div><div>競走馬が禁止薬物が含まれた餌を摂取した可能性があるとして、東京など３つの競馬場で合わせて156頭の出走が取り消しになった問題で、ＪＲＡ＝日本中央競馬会は横浜市の飼料メーカーが必要な薬物検査の結果が出る前に、餌に混ぜるサプリメントを出荷したことが原因だと明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953931_1906151832_1906151858_01_03.jpg" alt=""><div>ＪＲＡは15日、興奮作用などがある禁止薬物「テオブロミン」が含まれた餌を摂取した可能性があるとして、15日と16日、東京と阪神、それに函館の競馬場で出走予定だった競走馬合わせて156頭の出走を取り消しました。<br><br>この問題でＪＲＡは記者団の取材に応じ、横浜市に本社のある飼料メーカー「日本農産工業」が必要な薬物検査の結果が出る前に餌に混ぜるサプリメントを出荷したことが原因だと明らかにしました。<br><br>ＪＲＡによりますと、サプリメントは製造するごとに競走馬理化学研究所の検査を受け、禁止薬物が検出されなかったことを確認してから出荷することになっていますが、このメーカーは検査結果が出る前の去年12月から出荷していたということです。<br><br>サプリメントは４つの販売会社を通じて28のきゅう舎に販売され、14日、競走馬理化学研究所の検査で禁止薬物が検出されたため、これらのきゅう舎の競走馬合わせて156頭の出走が取り消しになりました。<br><br>ＪＲＡはサプリメントを購入したきゅう舎から、今月22日と23日のレースに出走を予定している競走馬については、15日と16日で血液検査を行い、禁止薬物が検出されなければ出走できるとしています。<br><br>ＪＲＡの庄村之伸裁決委員は「製造するごとに検査するという規則が守られていれば起こりえないことなので、業者に対する啓発を厳しくしていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>レースへの影響は</h3><div>ＪＲＡ＝日本中央競馬会によりますと、横浜市の飼料メーカー「日本農産工業」は今回、競馬法上の禁止薬物「テオブロミン」が検出されたサプリメントを去年12月から出荷していたため、これまでのレースでこのサプリメントを通じて禁止薬物を摂取した競走馬が出走した可能性は否定できないとしています。<br><br>ただＪＲＡはレースの後に１着から３着の競走馬を対象に尿検査を行っていて、去年12月以降に「テオブロミン」が検出されたことはないということです。<br><br>一方、対象となった馬を含む馬券については15日のすべてのレースと16日の一部のレースについてインターネットでの販売が始まっていましたが、ＪＲＡは全額、払い戻しを行ったということです。</div></div><div><h3>禁止薬物が含まれていたサプリメントとは</h3><div>禁止薬物が含まれていたサプリメントは「グリーンカル」の名前で販売されていています。<br><br>製造した飼料メーカーによりますとこの製品は競走馬が足などの骨を丈夫に保つための粉末状の馬用サプリメントで、メーカーでは１日当たり100ｇを２回から３回に分け、餌に混ぜて与えることを目安として示しています。<br><br>成分はカルシウムが全体の20％と最も多く、ほかにもリンやマグネシウム、亜鉛、ビタミンＡなどが含まれているということです。<br><br>メーカーではこの製品を昭和50年代から販売していて、これまでの検査で「テオブロミン」が検出されたことはなかったとしており、メーカーが公開しているこの製品の文書にも「競走馬理化学研究所の検査を実施しており、競馬法に指定される禁止薬物の陰性を確認しております」と記されています。</div></div><div><h3>飼料会社「おわびし再発防止を」</h3><div>横浜市に本社のある飼料メーカー「日本農産工業」は製造したサプリメントから競馬法上の禁止薬物「テオブロミン」が検出されたことについて、「原材料としてテオブロミンを使用しておらず、現時点で原因が特定できていない。原因究明のために製品や原料、製造工程について調査している」としています。<br><br>禁止薬物が検出されたことを受け、現在はサプリメントの販売を停止し、製品の回収にあたっているということです。<br><br>「日本農産工業」は出荷した時期や薬物検査に出した時期についても明らかにしませんでしたが、検査結果が出る前に出荷したことは認め、「厳粛に受け止め、多大なご迷惑とご心配をおかけしたことを深くおわびします。徹底的な原因調査を行い、再発防止に努めます」としています。</div></div><div><h3>親会社の三菱商事「必要な支援を行う」</h3><div>飼料メーカー「日本農産工業」が製造したサプリメントから競馬法上の禁止薬物が検出されたことを受けて、この会社の親会社の三菱商事がコメントを発表しました。<br><br>この中で、「関係する皆様に多大なご迷惑とご心配をおかけしていることを厳粛に受け止め、おわび申し上げます。日本農産工業には徹底した調査と原因究明を行うことを要請し、必要な支援を行って参ります」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 18:58:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>知り合いの40代男を聴取 女性殺害事件 埼玉 東松山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>知り合いの40代男を聴取 女性殺害事件 埼玉 東松山</span><time datetime="2019-06-15T19:05"><span>6月15日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953901_1906151801_1906151814_01_02.jpg" alt="知り合いの40代男を聴取 女性殺害事件 埼玉 東松山" id="news_image"></div><div>13日、埼玉県東松山市のアパートで、38歳の介護士の女性が殺害されているのが見つかった事件で、警察が知り合いの40代の男から事情を聞いていることが、捜査関係者への取材でわかりました。容疑が固まりしだい、殺人の疑いで逮捕する方針です。</div><div>13日、埼玉県東松山市材木町にあるアパートの部屋で、この部屋に住む介護士の渡邉真澄さん（38）が殺害されているのが見つかりました。<br><br>渡邉さんの胸や腹などには十数か所の刺し傷があり、警察は携帯電話の通信履歴を調べるなど交友関係を中心に捜査してきました。そして、15日午後１時40分ごろ、東京都内で知り合いの40代の男に任意同行を求めたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は現在、事情を聞いていて、容疑が固まりしだい殺人の疑いで逮捕する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>渡邉さん実家近くの男性「気さくな人だった」</h3><div>殺害された渡邉真澄さんの実家近くに住む50代の男性は「渡邉さんは、７年ほど前まで実家に住んでいて誰とでも話す気さくな人でした。事件に巻き込まれたと聞いて驚いています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:05:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊調 接戦制し決勝へ レスリング全日本選抜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊調 接戦制し決勝へ レスリング全日本選抜</span><time datetime="2019-06-15T19:23"><span>6月15日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953991_1906151914_1906151923_01_02.jpg" alt="伊調 接戦制し決勝へ レスリング全日本選抜" id="news_image"></div><div>レスリングでオリンピック５連覇を目指す伊調馨選手が東京オリンピックの代表争いに大きく関わる全日本選抜選手権に出場し、接戦を制して決勝進出を決めました。16日の決勝で伊調選手は、リオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、川井梨紗子選手と対戦します。</div><div>レスリングでオリンピック４連覇を果たした伊調選手は、去年10月、およそ２年ぶりに現役に復帰し５回目のオリンピック出場を目指しています。<br><br>15日は、東京で行われている全日本選抜選手権の女子57キロ級に出場しました。今大会に優勝すれば、東京オリンピックの代表選考がかかることし９月の世界選手権代表に内定し、５回目のオリンピック出場に大きく近づきます。<br><br>伊調選手は、１次リーグの初戦、大学生に８対０で完勝しましたが２試合目はやや動きがかたく、去年、優勝した社会人の選手を相手に一時、リードされました。それでも最後はフォール勝ちし準決勝に進みました。<br><br>準決勝は、16歳年下の大学２年生と対戦し１対１で迎えた残り１分、相手の片足タックルで倒されて１対３とリードされました。この直後に審判が協議を行い、伊調選手が相手の体を返していたと判定され２ポイントを取って、３対３の同点に追いつきました。試合は、そのまま終わり、最後のポイントを取った伊調選手が競り勝って16日の決勝に進みました。<br><br>一方、最大のライバルとなるリオデジャネイロオリンピック、金メダリストの川井選手は、順当に勝ち進んで決勝に進出し16日伊調選手と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊調「挑戦者として戦う」</h3><div>女子57キロ級で16日の決勝に進んだ伊調馨選手は「状態は悪くないので、しっかりと修正したい。勇気を持って結果を出したい。今までの実績は参考にならないと思っているし、ここからは誰と戦っても接戦になると思う。自分は世界チャンピオンではないので、16日は挑戦者として上の選手とやるつもりで戦いたい」と決意を示していました。</div></div><div><h3>伊調選手が所属する企業の監督「決勝も厳しい戦いに」</h3><div>伊調選手のセコンドを務めた所属する企業の大橋正教監督は、「接戦の連続で厳しい内容だった。あすの決勝も厳しい戦いになるのは間違いない。いかに接戦をものにしていくかが重要になってくる」と話していました。</div></div><div><h3>川井選手「あしたに集中」</h3><div>女子57キロ級で決勝に進んだ川井梨紗子選手は、「内容はよくないが、この大会は結果が求められるものです。気を緩めることなく臨みたい」と話しました。<br><br>決勝で去年の全日本選手権で敗れた伊調馨選手と対戦することについては、「負けてから、半年間練習してきたのであしたの一戦に集中したい」と冷静に話していました。</div></div><div><h3>伊調選手 優勝なら東京五輪へ前進</h3><div>伊調馨選手は、16日の決勝で川井梨紗子選手に勝って優勝すれば、５回目のオリンピック出場に近づくことになります。<br><br>今回の全日本選抜選手権と去年12月の全日本選手権は、ことし９月にカザフスタンで行われる世界選手権の代表選考をかねています。伊調選手は、全日本選手権で優勝しているため今大会で優勝すれば、世界選手権の代表に決まります。そして世界選手権で３位以内に入れば、来年の東京オリンピック代表に内定します。<br><br>一方、今大会で伊調選手が優勝できなければ来月、伊調選手と川井選手との代表決定戦が行われ、勝ったほうが世界選手権の代表となります。<br><br>伊調選手の女子57キロ級は、リオデジャネイロオリンピック金メダリストの川井選手など、世界トップクラスの選手が出場し代表になった選手が世界選手権でメダルを獲得する可能性は高いと見られています。そのため伊調選手を含む多くの選手が事実上、今大会が東京オリンピック代表を決める大会だと位置づけています。</div></div><div><h3>伊調にとって川井は最大のライバル</h3><div>伊調馨選手が16日の決勝で対戦する24歳の川井梨紗子選手は、最大のライバルです。<br><br>川井選手は、３年前のリオデジャネイロオリンピックでは、女子63キロ級で金メダルを獲得し、おととしと去年の世界選手権を制し２連覇を果たしました。ディフェンスが持ち味の伊調選手とは対照的に攻撃力が高い選手で、特に組み手の技術は世界トップクラスです。組み手争いで有利な体勢を作ったうえでタックルに入りポイントを奪うのが得意の展開です。<br><br>オリンピック連覇がかかる東京大会に向けては、妹の友香子選手が62キロ級で出場を目指していることから57キロ級に階級を下げて、伊調選手と代表の座を争うことになりました。<br><br>代表選考レースが始まって以降、川井選手と伊調選手が対戦したのは、去年12月に行われた全日本選手権での２回だけです。１次リーグで２人が最初に対戦した試合では、互いになかなかタックルに入ることができず、川井選手のほうがやや積極性があったと審判に判定され、川井選手が競り勝ちました。２人は、決勝で再び対戦し、川井選手が終盤まで２対１とリードしていましたが、伊調選手が残りおよそ10秒でタックルを決め土壇場で２ポイントを奪って３対２と逆転勝ちしました。<br><br>全日本チャンピオンとなったのは伊調選手でしたが２人の力はきっ抗していて、今大会も激しい戦いになることが予想されます。川井選手としては、姉妹での東京オリンピック出場へ望みをつなぐためにまずは、今大会で優勝することが絶対の条件です。さらに来月の世界選手権の代表決定戦でも伊調選手に勝つことが求められ、若き日本のエースが雪辱を果たし東京オリンピックに向けて前進できるのか大きな注目が集まります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:23:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 審議を当面延期 容疑者引き渡し条例改正案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 審議を当面延期 容疑者引き渡し条例改正案</span><time datetime="2019-06-15T19:36"><span>6月15日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953841_1906151627_1906151632_01_02.jpg" alt="香港 審議を当面延期 容疑者引き渡し条例改正案" id="news_image"></div><div>香港で、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案について、香港政府トップの林鄭月娥行政長官は、「さらに説明し、意見を聞く時間を持つことにした」と述べて、条例の改正案の審議を当面、延期すると発表しました。抗議活動が相次ぎ、多くのけが人が出たことを受けてこれ以上の混乱を避けるためだと強調しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953841_1906151628_1906151632_01_03.jpg" alt=""><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、今月９日には主催者の発表で103万人の市民が参加したデモが行われるなど抗議活動が相次ぎ、16日も再び大規模なデモが予定されています。<br><br>これに対し、香港政府の林鄭月娥行政長官は日本時間の午後４時すぎから記者会見し、「説明が不足しており、多くの市民が疑問や不安を感じていることが分かった。時間的な制限を設けず、市民にさらに説明し、異なる意見を聞く時間を持つことにした」と述べて、条例の改正案の審議を当面、延期する方針を明らかにしました。<br><br>そのうえで、「多くのけが人が出る事態となり、責任ある政府としてできるだけ早く、安定した状態を取り戻す必要がある」と述べて、これ以上の混乱を避けるための決断であると強調しました。<br><br>ただ、香港政府は条例の改正案を撤回しないとしているうえ、市民の間には、警察が抗議活動の際に催涙弾などを使ったことに対して政府の責任を追及する声も強まっていて、抗議活動が収束に向かうかは不透明な状況です。</div></div><div><h3>民主派団体 16日もデモ実施</h3><div>今月９日に主催者の発表で103万人の市民が参加したデモを呼びかけた民主派の団体は香港政府の林鄭月娥行政長官が条例の改正案の審議を当面、延期すると発表したことを受けて、「当面、延期するということは、撤回ではない」として、あくまでも条例の改正案の撤回を求めて、16日も大規模なデモを行うと表明しました。<br><br>そのうえで抗議活動の際に警察が催涙弾やゴム弾などを使って多くのけが人が出たことに対し、林鄭長官が会見で謝罪しなかったとして、当局側の暴力行為の責任を追及するとともに、抗議活動を「暴動」と位置づけた政府側の評価を取り消すよう求めるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:36:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>