<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>動画視聴中に「カシャッ」 勘違いさせ詐取か ８人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011665761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>動画視聴中に「カシャッ」 勘違いさせ詐取か ８人逮捕</span><time datetime="2018-10-10T13:47"><span>10月10日</span> <span>13時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011665761_1810101333_1810101347_01_02.jpg" alt="動画視聴中に「カシャッ」 勘違いさせ詐取か ８人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンで動画サイトを見ている際に、カメラのシャッター音が鳴る仕組みで写真を撮影されたと勘違いさせ、アダルト動画の閲覧名目で金をだまし取ったとして、８人が警視庁に逮捕されました。調べに対し、容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは東京・新宿区の職業不詳、吉田辰也容疑者（42）ら合わせて８人です。<br><br>警視庁によりますと、ことし７月、23歳の女性がスマートフォンで見ていた無料動画サイトに「アダルト動画サイトに登録した」と表示させ、退会費用としておよそ20万円分のギフトカードをだまし取ったとして、詐欺などの疑いが持たれています。<br><br>女性が無料の動画サイトを見ていたところ、突然、アダルト動画サイトに誘導され、ほぼ同時に「カシャッ」というカメラのシャッター音が鳴ったということです。<br><br>女性は「自分の顔を撮られたと思い、気が動転した」と話していて、さらに「アダルトサイトを視聴したという資料を自宅に送る」などと、金を払うよう迫られたということです。<br><br>警視庁は、先月だけでおよそ4000万円をだまし取ったと見て調べています。<br><br>調べに対し、８人はいずれも「だましていない」と供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011665761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 13:47:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“のどあめ含んで質疑” 出席停止処分の議員が議会対応を批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011665741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“のどあめ含んで質疑” 出席停止処分の議員が議会対応を批判</span><time datetime="2018-10-10T16:16"><span>10月10日</span> <span>16時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011665741_1810101611_1810101613_01_02.jpg" alt="“のどあめ含んで質疑” 出席停止処分の議員が議会対応を批判" id="news_image"></div><div></div><div>熊本市議会でかぜを理由に、のどあめを口に含んだまま質疑をした緒方夕佳議員が出席停止処分を受けた問題で、熊本市の市民団体が「懲罰は法や規則を恣意（しい）的に解釈したものだ」などとして、市議会に対し詳しい説明を求める公開質問状を、９日提出しました。緒方議員はＮＨＫの取材に応じ、「出席停止処分は非常に不当だ」と述べて、市議会の対応を強く批判しました。</div><div>この問題は、熊本市議会の緒方夕佳議員が先月28日、市議会閉会日の本会議で、かぜを理由にのどあめを口に含んだまま質疑を行い、「議員は議会の品位を重んじなければならない」という規定に抵触するおそれがあると指摘されて、審議が中断したものです。<br><br>その後、市議会の議会運営委員会が謝罪を求めましたが、緒方議員は「聞き苦しくならないよう薬用のどあめをなめていただけだ」と謝罪を拒否したため、緒方議員は出席停止処分を受けました。<br><br>この問題について、緒方議員はＮＨＫの取材に応じ、「振り返ってみると、今回の問題は、のどあめをなめたかや謝罪をしたかどうかではなく、男性優位の地方議会で女性が現状を変えようとする中で起きた出来事だ」と述べました。<br><br>また、この問題で議会がおよそ８時間、中断したことについては「非常に残念だった」と述べるにとどめました。<br><br>そのうえで、出席停止処分について「議員が市民の意見を代弁するという市民の権利を剥奪するもので、非常に不当だ」と述べ、市議会の対応を強く批判しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011665741_1810101611_1810101613_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>この問題は、熊本市議会の緒方夕佳議員が先月28日、市議会閉会日の本会議で、かぜを理由にのどあめを口に含んだまま質疑を行い、「議員は議会の品位を重んじなければならない」という規定に抵触するおそれがあると指摘されて、審議が中断したものです。<br><br>その後、市議会の議会運営委員会が謝罪を求めましたが、緒方議員は「聞き苦しくならないよう薬用のどあめをなめていただけだ」と謝罪を拒否したため、緒方議員は出席停止処分を受けました。<br><br>この問題について、緒方議員はＮＨＫの取材に応じ、「振り返ってみると、今回の問題は、のどあめをなめたかや謝罪をしたかどうかではなく、男性優位の地方議会で女性が現状を変えようとする中で起きた出来事だ」と述べました。<br><br>また、この問題で議会がおよそ８時間、中断したことについては「非常に残念だった」と述べるにとどめました。<br><br>そのうえで、出席停止処分について「議員が市民の意見を代弁するという市民の権利を剥奪するもので、非常に不当だ」と述べ、市議会の対応を強く批判しました。</div></div><div><h3>緒方市議とは</h3><div>緒方議員は、国連開発計画の職員などを経て、３年前の熊本市議会議員選挙で「育児や介護、観光施策の充実」を訴えて、無所属で初当選しました。<br><br>議員活動では、女性の働きやすい環境づくりを訴え、２人の子どもを育てる母親として、同世代の女性らと「子育てしやすい熊本を実現する会」を設立し、子育ての課題解消などに取り組んできました。<br><br>そして、去年11月の熊本市議会の開会日に、当時、生後７か月だった長男を議場に連れてきて、「議員以外は議場には入れない」とする議会の規則に反するとして退席を求められ、議会の開始が40分遅れたことから、議長から厳重注意処分を受けました。</div></div><div><h3>市議会での経緯</h3><div>この問題が起きた際、緒方議員は、みずからが紹介議員となって市民団体が提出した議会基本条例の制定などを求める７つの請願が、市議会の議会運営委員会でいずれも不採択となった経緯や理由を質問していました。<br><br>緒方議員の質問の途中、議場にいた議員から次第に「同じような質問をするな」などとヤジが飛ぶようになり、質問が１時間近く続いたあと、緒方議員が演壇でのどあめを口に含んだ行為が指摘されて、およそ８時間にわたり審議が中断しました。</div></div><div><h3>原口議会運営委員長「苦渋の決断」</h3><div>一方、一連の議会の対応について、熊本市議会の原口亮治議会運営委員長は「今回の問題は、議会対女性議員という構図ではなく、あくまで、一般的な社会常識と議員としての礼儀・礼節の問題で、相談もせずに演壇でのどあめをなめたのは不適切だ。また、緒方議員もすぐに謝れば済んだことで、懲罰動議が提出され出席停止処分にまで至ったのは、議会としても苦渋の決断で、大変残念だ。緒方議員は礼儀にのっとり、議員活動に励んでほしい」と話しています。</div></div><div><h3>市民団体が公開質問状</h3><div>９日、市民団体の「熊本自治基本条例をより良くする会」のメンバーが市議会の事務局長と面会し、議長に宛てた公開質問状を提出しました。<br><br>市民団体側は「今回の懲罰は『議会の品位』に関する法や規則を恣意（しい）的に解釈し、地方自治法に反していて正当性に疑いが生じている」としたうえで、「議会の品位を損ねる」とする規則上の根拠や、出席停止という懲罰の適切性などについて、今月19日までに詳しく回答するよう求めています。<br><br>市民団体の浦崎勇一事務局長は「出席停止処分により、市民の請願の権利が奪われてしまった。市民のための議会になるようきちんと回答してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>ネット上ではさまざまな声</h3><div>先月、熊本市議会の本会議でかぜを理由にのどあめを口に含んだまま質疑を行った緒方夕佳議員が出席停止処分を受けたことをめぐり、ネット上では緒方議員や市議会に対し、さまざまな声が出ています。<br><br>緒方議員に対し、ほかの議員からヤジが上がり、８時間にわたって審議が中断したことについて、ネット上では、「（ほかの議員の）心が狭い」、「税金のむだ」といった意見のほか、「飛び交うヤジや議長のやり方のどこに議会の品位があるのか」、「あめをなめただけで議会が８時間もストップするのは異常」などといった指摘もあります。<br><br>一方、「発言する予定がわかっているのだから、事前に病院に行って、せき止めの薬などを処方してもらえばいいのに」、「質疑をする時ぐらい、あめを口から出すのがマナー」などと緒方議員の姿勢を疑問視する声も出ています。<br><br>また、「どちらの肩も持つ気になれない」、「どっちもどっち」など、緒方議員と市議会双方に対し、批判的な意見もありました。</div></div><div><h3>海外メディアでも取り上げられる</h3><div>今回、熊本市議会で起きた出来事は、海外のメディアでも取り上げられ、話題となっています。<br><br>このうち、イギリスの有力紙「ガーディアン」は、緒方議員が去年11月に当時、生後７か月だった長男を議場に連れてきて退席を求められたことを引き合いに、「今度は、のどあめをなめて退席に」という見出しで、今回の経緯を報じています。<br><br>また、イギリスの新聞「テレグラフ」は、「彼女の何の問題もない行為によって、本会議が８時間も延長された」とか、「議会内における飲食に関する規則がないにもかかわらず、あめをなめたことで、『（市議会の）品位の尊重に違反する』と言い張った議員もいた」と批判的に伝えています。<br><br>さらに、「テレグラフ」は、同じ記事の中で日本の社会についても触れ、「安倍総理大臣が『女性活躍』を強く押し進めているにもかかわらず、日本はほかの先進国に比べて職場の男女平等がはるかに遅れている」とも指摘しています。</div></div><div><h3>専門家「極めてさまつな話」</h3><div>地方議会制度に詳しい山梨学院大学の江藤俊昭教授は「住民に開かれた議会を目指すうえで、空間的に自由に議論できることが大事で、議員があめ玉をなめたかどうかが問題になるのは、極めてさまつな話だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、江藤教授は海外の地方議会の例を挙げ、「カナダには、自由に飲み物を飲んだり、マフィンを食べたりしながら議論する地方議会もあり、自由な議論というのはそういうところから生まれる。議会が議論を行うための空間と運営のしかたを抜本的に変えていく必要がある。住民のためになるような議事をどうやっていくのか、今回の問題をきっかけに議論してもらいたい」と話しています。<br><br>また、熊本市議会で指摘された「議会の品位」について、江藤教授は「議員は住民に選ばれた代表なので、みんな『品位がある人』のはずだが、時々、寝てしまったり、議事を妨害したりすることもある。何が『品位』なのか、もう一度、本質を議論すべきではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011665741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:16:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々</span><time datetime="2018-10-10T17:05"><span>10月10日</span> <span>17時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666071_1810101635_1810101705_01_02.jpg" alt="大量のネズミ 築地市場から拡散のおそれ 周辺地域は戦々恐々" id="news_image"></div><div>83年の歴史に幕を閉じた東京の築地市場では11日から解体工事が始まりますが、敷地内に住み着いた大量のネズミが周辺に拡散するのではないかと地元では不安が広がっています。</div><div>今月６日に営業を終えた東京 中央区の築地市場では、東京ドームの５倍にあたる敷地にある155棟の建物の解体工事が11日から始まります。<br><br>長年にわたって鮮魚や野菜を扱ってきた市場の敷地内には大量のネズミが生息し、市場を管理する東京都は、建物の構造が複雑なこともあって生息数は「推定困難」としています。<br><br>東京都は、ネズミの拡散を防ぐため市場の周辺に板や金網をはり、敷地内に400個の捕獲かごを設置するなどの対策を進めていますが、完全に封じ込めることは難しいとしています。<br><br>地元では解体工事によって餌や住みかを失ったネズミが周辺に拡散するのではないかと不安が広がっています。<br><br>市場に隣接する「築地場外市場」にあるたらこなどの魚卵を扱う専門店「田所食品」では、ネズミの侵入を防ごうと換気扇や換気口をトゲのついたシートや金網で覆ったり、隙間を開けないようにシャッターを改装したりして対策をとっています。<br><br>田所悟専務は「食べ物を扱う店なので本当に困ります。市場が豊洲に移り、残った場外市場は一丸となって頑張ろうとしている時なのでなおさら心配です。できるかぎりの対策をやっていきますが、都には、ネズミを場内から出さないように対策をとってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666071_1810101752_1810101758_01_04.jpg" alt=""><div>今月６日に営業を終えた東京 中央区の築地市場では、東京ドームの５倍にあたる敷地にある155棟の建物の解体工事が11日から始まります。<br><br>長年にわたって鮮魚や野菜を扱ってきた市場の敷地内には大量のネズミが生息し、市場を管理する東京都は、建物の構造が複雑なこともあって生息数は「推定困難」としています。<br><br>東京都は、ネズミの拡散を防ぐため市場の周辺に板や金網をはり、敷地内に400個の捕獲かごを設置するなどの対策を進めていますが、完全に封じ込めることは難しいとしています。<br><br>地元では解体工事によって餌や住みかを失ったネズミが周辺に拡散するのではないかと不安が広がっています。<br><br>市場に隣接する「築地場外市場」にあるたらこなどの魚卵を扱う専門店「田所食品」では、ネズミの侵入を防ごうと換気扇や換気口をトゲのついたシートや金網で覆ったり、隙間を開けないようにシャッターを改装したりして対策をとっています。<br><br>田所悟専務は「食べ物を扱う店なので本当に困ります。市場が豊洲に移り、残った場外市場は一丸となって頑張ろうとしている時なのでなおさら心配です。できるかぎりの対策をやっていきますが、都には、ネズミを場内から出さないように対策をとってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>粘着シートやかごでネズミ捕獲</h3><div>築地市場を管理する東京都は、移転の準備が本格化した今年度以降、ネズミを捕獲する粘着シートやかご、ネズミを駆除する薬品を敷地内に置く対策をとってきました。<br><br>その結果、都によりますと、これまでに合わせて1700匹以上を駆除したということです。<br><br>現在は、市場の外周部にネズミの拡散を防ぐ板や金網、その内側には400個の捕獲かご、さらに地下で場外の雨水管とつながっている部分にはネットを設置しています。<br><br>一部のネズミは電線を伝って移動するため、場内の電線や配線を順次撤去するとしています。<br><br>東京都は、ネズミの駆除や死骸の処理で相談したい場合は、区や市町村の保健所に問い合わせてほしいとしています。<br><br>地元の中央区は築地市場のネズミを含めた「害虫駆除対策」として今年度の一般会計に3200万円を計上し、周辺の住民には１世帯につき10枚の粘着シートを配布しています。</div></div><div><h3>ネズミは２種類 習性も異なる</h3><div>東京都によりますと、築地市場には「ドブネズミ」と「クマネズミ」の２種類のネズミが生息しているということです。<br><br>「ドブネズミ」は大きいもので30cmにも成長する大きめの種類です。<br><br>湿った場所を好み、魚介類や人の食べ残しなど何でも食べる雑食で、築地市場の中でも水産物の売り場に多いとされています。<br>泳ぐことが得意で、下水管のほか公園や歩道の植え込みにも生息しています。<br><br>「クマネズミ」は15cmから20cmほどで、特に身軽なため電線を伝って拡散するおそれもあります。<br><br>穀類や種子など植物性の餌を好むため青果の売り場に多いとされ、警戒心が強く、特に駆除が難しいと言われています。<br><br>ネズミの駆除の業者などで作る「ねずみ駆除協議会」によりますと、ネズミは年に５～６回出産し、１回の出産で、ドブネズミは10匹前後、クマネズミは５匹程度の子どもを産むということです。<br><br>生後３か月で繁殖することが可能で、寿命は３年ほどだということです。</div></div><div><h3>火事や停電の原因にも</h3><div>ネズミは衛生面の問題だけでなく、火事や停電につながるおそれもあります。<br><br>東京消防庁のまとめによりますと、東京都内でネズミが原因と確認された火事はデータのある平成８年から平成15年までの８年間で97件に上っています。<br><br>発生した場所別にみると、飲食店などの店舗が最も多く33件、次いで住宅やアパートなどが22件となっています。<br><br>平成25年３月には、東京電力福島第一原子力発電所で仮設の配電盤に入り込んだネズミが挟まってショートしたことから停電が発生し、使用済み燃料プールの冷却システムなどが最大29時間にわたって止まるトラブルも発生しています。<br><br>平成13年にはＪＲ宇都宮駅構内の配電盤にネズミが入り込み、ショートして停電が発生し、東北新幹線の東京・盛岡間がおよそ１時間不通となりました。</div></div><div><h3>病原菌あり 素手で触らないで</h3><div>ネズミの体には多くの病原菌があり、かまれたり体やふんに触ったりすると感染症を引き起こすケースもあるということです。<br><br>東京都は、ネズミの死骸を見つけたら、素手では触らずに手袋とマスクをして処理するよう呼びかけています。<br><br>また死骸は放置せず、新聞紙などでくるんだあと密閉できる袋に入れるとよいということです。<br><br>誤って触ってしまった場合には、しっかり手を洗ったうえでアルコールや除菌スプレーなどで消毒することが重要です。</div></div><div><h3>すでにネズミ増加 店は対策に必死</h3><div>築地市場から数百ｍほどの場所にある澤尾正一さんと喜美子さんの夫婦が営む弁当店では、この１週間ですでに５匹のネズミが粘着シートにかかったということです。<br><br>このネズミが築地市場から移動してきたかどうかはわかっていませんが、これまで店を構えてから15年、ネズミが現れたのは数えるほどだったといいます。<br><br>ネズミによる被害も出ていて、ペットボトルに入ったみりんやワインなどの調味料がかじられて中身がすべて漏れたり、商品として置いてあったインスタントラーメンや段ボールに入れてあったペットボトルのお茶がかじられ、廃棄せざるを得なくなったということです。<br><br>こうした被害を受けて、店を閉めている時間帯は店内に粘着シートを置いて、棚にある商品のほか食材や調味料はすべて冷蔵庫にしまう対応をとっているということです。<br><br>一方、店を開けている時はアルコール消毒や掃除をこれまで以上に徹底しているということです。<br><br>澤尾正一さんは「急にネズミが増えて大変です。電気のコードをかじられて火事にならないか心配ですが、自分の店は自分で守るしかないので、やれるだけの対策はやっていきたい」と話していました。<br><br>妻の喜美子さんは「飲食店なのでネズミの菌がいちばん心配です。これから本格的に解体工事が始まったらさらにネズミが増えないか不安です」と話していました。</div></div><div><h3>周辺地域で不安の声</h3><div>築地市場の近くにある「築地六丁目町会」は、中央区から支給された粘着シートを住宅やマンションに配りました。<br><br>住宅の粘着シートにネズミがかかった場合、中央区では通常のゴミとしては出せないため、区は町会ごとにネズミの死骸を一時的に保管する専用の箱を設置しています。<br><br>この箱の中に死骸を入れて区が週に数回のペースで回収するということです。<br><br>ただ住民の間には、粘着シートにかかったネズミを住宅から離れた専用の箱まで運ぶことや、子どもやペットが誤ってシートに触ってしまうことへの不安の声もあります。<br><br>大長清高町会長は「市場にはかなりのネズミがいると聞いているので非常に不安ですし、粘着シートの使い方にも困惑しています。被害がひどくならないよう、みんなで知恵を絞っていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「銀座など周辺繁華街も警戒を」</h3><div>ネズミ駆除の業者などで作る「ねずみ駆除協議会」の矢部辰男会長によりますと、築地市場は魚や野菜の切れ端などの餌が豊富で、身を潜めることができる排水溝も数多くあり、ネズミの生息に適した環境のため、少なくとも数千匹は生息しているのではないかということです。<br><br>協議会や東京都によりますと、これまでも都内では、再開発のため繁華街の古いビルなどを取り壊した結果、ネズミが近隣の住宅街に移動して被害が出たケースがあるということです。<br><br>矢部会長は、築地市場に近い商店街だけでなく、銀座や新橋といった周辺の繁華街にも拡散するおそれがあると指摘しています。<br><br>矢部会長は「餌と住む場所がなくなったネズミは分散せざるを得なくなる。ネズミの定着を防ぐには、まずは餌となる食べ物をなくし、わなや薬を短期間に効果的に使って駆除することが望ましい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:05:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走 樋田容疑者の所持品公開 盗品か 情報提供呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走 樋田容疑者の所持品公開 盗品か 情報提供呼びかけ</span><time datetime="2018-10-10T17:10"><span>10月10日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666061_1810101657_1810101710_01_02.jpg" alt="逃走 樋田容疑者の所持品公開 盗品か 情報提供呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の警察署から逃走し逮捕された樋田淳也容疑者の所持品が大阪府警察本部のホームページで公開されました。警察は、所持品のほとんどが逃走中に盗んだものと見て情報の提供を呼びかけています。</div><div>この事件で逮捕された樋田容疑者（30）の自転車には数百点の所持品が積んでありましたが、大阪府警察本部はこのうち36点をホームページで画像を公開しました。<br><br>Ｔシャツやスニーカー、サングラス、腕時計や財布、髪を丸刈りにするのに使ったと見られるバリカン、野宿生活で使うテントやガスバーナーなどで、高額な商品もありました。<br><br>ラジオがついたポータブルテレビもあり、逃走中にニュースを確認していた可能性があるということです。<br><br>警察は所持品のほとんどが逃走中に盗んだものと見ていますが、樋田容疑者は逮捕後の調べに対し逃走中の行動については話をしていないということです。<br><br>このため警察はホームページで画像を公開して情報の提供を呼びかけ、いつ、どこで盗まれたものかを捜査するとともに、被害者に返却したいとしています。<br><br>連絡は富田林警察署の捜査本部、0721−25−1234で受け付けています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666061_1810101657_1810101710_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>この事件で逮捕された樋田容疑者（30）の自転車には数百点の所持品が積んでありましたが、大阪府警察本部はこのうち36点をホームページで画像を公開しました。<br><br>Ｔシャツやスニーカー、サングラス、腕時計や財布、髪を丸刈りにするのに使ったと見られるバリカン、野宿生活で使うテントやガスバーナーなどで、高額な商品もありました。<br><br>ラジオがついたポータブルテレビもあり、逃走中にニュースを確認していた可能性があるということです。<br><br>警察は所持品のほとんどが逃走中に盗んだものと見ていますが、樋田容疑者は逮捕後の調べに対し逃走中の行動については話をしていないということです。<br><br>このため警察はホームページで画像を公開して情報の提供を呼びかけ、いつ、どこで盗まれたものかを捜査するとともに、被害者に返却したいとしています。<br><br>連絡は富田林警察署の捜査本部、0721−25−1234で受け付けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:10:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐々淳行氏 死去 警察庁で浅間山荘事件など担当</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>佐々淳行氏 死去 警察庁で浅間山荘事件など担当</span><time datetime="2018-10-10T17:53"><span>10月10日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666201_1810101741_1810101753_01_02.jpg" alt="佐々淳行氏 死去 警察庁で浅間山荘事件など担当" id="news_image"></div><div></div><div>危機管理を担当する内閣安全保障室の初代の室長を務めた佐々淳行氏が10日、東京都内の病院で死去しました。87歳でした。<br><br>佐々氏は警察庁で、昭和30年代から40年代の学生運動や、昭和47年の連合赤軍の浅間山荘事件などを担当し、その後、危機管理を担当する内閣安全保障室の初代の室長を務めました。</div><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「突然の訃報に大変驚いている。佐々氏は浅間山荘事件など世間の耳目を集めた警備事案について陣頭指揮を執ったほか、初代の内閣安全保障室長を務めるなど、危機管理のプロとして大いに活躍された」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、「『危機管理』という言葉が多くの国民に知られるようになったのは、佐々氏の功績だった思う。佐々氏の功績をしのびつつ、ご冥福をお祈り申し上げたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666201_1810101731_1810101753_01_03.jpg" alt=""><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「突然の訃報に大変驚いている。佐々氏は浅間山荘事件など世間の耳目を集めた警備事案について陣頭指揮を執ったほか、初代の内閣安全保障室長を務めるなど、危機管理のプロとして大いに活躍された」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、「『危機管理』という言葉が多くの国民に知られるようになったのは、佐々氏の功績だった思う。佐々氏の功績をしのびつつ、ご冥福をお祈り申し上げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:53:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太七段 “最後”の新人王戦 優勝に王手</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井聡太七段 “最後”の新人王戦 優勝に王手</span><time datetime="2018-10-10T18:43"><span>10月10日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666361_1810101828_1810101843_01_02.jpg" alt="藤井聡太七段 “最後”の新人王戦 優勝に王手" id="news_image"></div><div></div><div>高校生棋士の藤井聡太七段が、若手の将棋棋士らによる「新人王戦」の決勝三番勝負の初戦を白星で飾り、今回が最後の出場となる大会で、優勝まであと１勝としました。</div><div>藤井聡太七段（16）は10日、大阪の関西将棋会館で行われた新人王戦の決勝三番勝負に臨み、出口若武三段（23）と対局しました。<br><br>新人王戦は六段以下、26歳以下などの参加規定がある若手棋士らの登竜門とされる棋戦で、ことし四段から一気に七段まで昇段した藤井さんは、今回が最後の出場となります。<br><br>藤井七段と出口三段は、おととし非公式戦で１回対局し、この時は藤井七段が勝っています。<br><br>三番勝負の初戦となった10日の対局は、終盤に藤井七段が相手の王手をかわしながら要所に持ち駒を指して逆に相手の王を追い詰め、午後５時ちょうど、112手までで出口三段が投了し、藤井七段が勝ちました。<br><br>藤井七段は優勝まであと１勝で、次の対局は今月17日です。<br><br>優勝すれば新人王戦の年少記録を31年ぶりに更新するほか、ことし２月の「朝日杯将棋オープン戦」以来、２回目の棋戦優勝となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 18:43:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドンキホーテ 総合スーパー「ユニー」完全子会社化で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/k10011666451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドンキホーテ 総合スーパー「ユニー」完全子会社化で最終調整</span><time datetime="2018-10-10T19:11"><span>10月10日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181010/K10011666451_1810101910_1810101911_01_02.jpg" alt="ドンキホーテ 総合スーパー「ユニー」完全子会社化で最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>ディスカウントストア大手のドンキホーテが総合スーパーのユニーを傘下に収める見通しになりました。流通大手のユニー・ファミリーマートホールディングスが、ドンキホーテにユニーの株式を売却する方向で最終調整を進めています。</div><div>関係者によりますと、「ユニー・ファミリーマートホールディングス」は、子会社「ユニー」の保有している株式すべてを、「ドンキホーテホールディングス」に売却する方向で最終調整に入りました。<br><br>ドンキホーテは、去年、ユニーと資本提携し、株式の４割を保有していて、交渉がまとまればユニーへの出資比率は100％になり、完全子会社として傘下に収めることになります。<br><br>ユニーは東海地方を中心に総合スーパーの「アピタ」や「ピアゴ」を展開していますが、ネット通販やドラッグストアなどとの競争で収益が伸び悩んでいます。<br><br>こうした中、ドンキホーテとユニーがことし開店させた共同店舗では商品を山積みにして陳列するなどのドンキホーテの手法を取り入れた結果、売り上げを大きく伸ばしたということです。<br><br>ドンキホーテとしてはユニーの買収によりグループの規模を拡大させるとともに、収益力の強化につなげたい考えです。<br><br>一方、ユニー・ファミリーマートホールディングスとしては、不振が続いている総合スーパーを切り離し、主力のコンビニ事業に集中する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181010%2Fk10011666451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 19:11:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>