<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>地震切迫度 31の活断層で“震災直前と同じか それ以上”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/k10012248511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地震切迫度 31の活断層で“震災直前と同じか それ以上”</span><time datetime="2020-01-17T05:04"><span>1月17日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012248511_2001162104_2001170504_01_02.jpg" alt="地震切迫度 31の活断層で“震災直前と同じか それ以上”" id="news_image"></div><div></div><div>25年前の阪神・淡路大震災を教訓に国は全国で活断層の調査を進め、発生確率などのリスクを評価してきました。現在、地震が起きる切迫度が阪神・淡路大震災の直前と同じかそれを上回る活断層が31あり、改めて活断層地震への備えが重要になっています。</div><div>阪神・淡路大震災をもたらしたのは、兵庫県南部を震源とするマグニチュード7.3の大地震で、大阪府北西部から兵庫県の淡路島にかけて位置する活断層の一部がずれ動いたことが原因でした。<br><br>これを教訓に、国は地震調査研究推進本部を設置し、全国の活断層のうち、長さがおおむね20キロを超え、地震が起きた場合に社会的に大きな影響が出る114の活断層を重点的に調査、今後30年の地震の発生確率などリスクを評価してきました。<br><br>地震発生の切迫度は４つのランクに分けられ、確率が３％以上の活断層を、最も高い「Ｓランク」としていて、阪神・淡路大震災が起きる直前の発生確率は0.02％から８％で現在のＳランクにあてはまります。<br><br>去年１月１日の時点で「Ｓランク」と評価されているのは、全国の31の活断層で、このうち「糸魚川ー静岡構造線断層帯」や「中央構造線断層帯」、「三浦半島断層群」など８つの活断層帯の一部では、発生確率が８％を超え、阪神・淡路大震災の発生前より切迫度が高まっています。<br><br>また、次いで危険度が高い「Ａランク」の活断層は全国に35あり、平成28年に熊本地震を引き起こした「布田川断層帯」は、地震直前の評価は「Ａランク」でした。<br><br>一方で、平成16年の新潟県中越地震や、平成20年の岩手・宮城内陸地震など、これまで知られていなかった活断層がずれ動いて地震が発生したケースも相次いでいます。<br><br>地震調査委員会の平田直委員長は「実際におきるリスクをよく理解できるような表現のしかたは今後とも検討していきたい。２、３年地震がないとか、ここ数日多いとか一喜一憂するのではなく、改めて生きている間に大きな地震があると考え備えてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>特に切迫度が高いＳランクの活断層は</h3><div>活断層が引き起こす地震は、南海トラフや日本海溝などのプレート境界型の地震と異なり、発生間隔が数千年程度と長いため30年の発生確率が数字として大きな値になりません。<br><br>しかし阪神・淡路大震災をもたらした大地震が発生する直前の確率は0.02％から８％だったように、確率が小さくても警戒が必要です。<br><br>このため114の主要活断層は「Ｓ」や「Ａ」などの４つのランクに分けられ、30年以内に地震が発生する切迫度が示されています。<br><br>地震の発生確率が３％以上ある活断層は最も高いＳランクに分類され、去年１月１日の時点で全国に31あります。<br><br>このうち確率が阪神・淡路大震災が発生する直前の８％を超え、特に切迫度が高いとされているのは次の８つの活断層帯の一部区間です。<br>切迫度が高い順に、<br>▽長野県と山梨県にある「糸魚川ー静岡構造線断層帯」<br>▽静岡県にある「富士川河口断層帯」<br>▽熊本県の「日奈久断層帯」<br>▽長野県にある「境峠・神谷断層帯」<br>▽近畿から四国北部、九州北部にある「中央構造線断層帯」<br>▽岐阜県と長野県にある「阿寺断層帯」<br>▽神奈川県にある「三浦半島断層群」<br>▽広島県と山口県の沖合にある「安芸灘断層帯」<br>となっています。</div></div><div><h3>主要活断層以外にもリスク</h3><div>この25年で114の主要活断層の調査や評価が進んだ一方で、評価の対象になっていなかった活断層による地震も相次ぎ、どのようにリスクを伝えるのかが課題になっています。<br><br>平成16年に発生したマグニチュード6.8の新潟県中越地震や、平成20年に発生したマグニチュード7.2の岩手・宮城内陸地震では、これまで確認されていなかった活断層が引き起こしたとされています。<br><br>また、おととし発生したマグニチュード6.7の北海道胆振東部地震も未知の活断層が引き起こしたという専門家の指摘があります。<br><br>このため地震調査研究推進本部では、主要活断層だけでなくマグニチュード6.8以上の地震を引き起こす活断層も加え、活断層ごとではなく地域ごとの地震のリスクを評価し、これまで九州と四国、中国地方、関東で公表しています。<br><br>今後30年にマグニチュード6.8以上の地震が発生する確率は、<br>▽関東全域で50％から60％<br>▽中国全域で50％<br>▽九州全域で30％から42％<br>▽四国全域で９％から15％<br>と推計されています。<br><br>地域ごとの評価では複数の活断層が含まれることから、必然的に確率は上がりますが、かえって範囲が広くなって警戒が弱まるデメリットもあり、住民にいかにリスクを伝え、備えてもらうのか課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200117%2Fk10012248511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 05:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉環境相に長男が誕生 ２週間程度の育児休暇取得の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/k10012248901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小泉環境相に長男が誕生 ２週間程度の育児休暇取得の意向</span><time datetime="2020-01-17T10:06"><span>1月17日</span> <span>10時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012248901_2001170902_2001170904_01_02.jpg" alt="小泉環境相に長男が誕生 ２週間程度の育児休暇取得の意向" id="news_image"></div><div></div><div>小泉環境大臣と、妻の滝川クリステルさんとの間に、長男が誕生しました。小泉大臣は、今後３か月の間に合わせて２週間程度の育児休暇を取得する意向です。</div><div>小泉環境大臣は、17日、閣議のあとの記者会見で、妻でフリーアナウンサーの滝川クリステルさんとの間に、長男が誕生したことを明らかにしました。<br><br>小泉大臣は、今後３か月の間に、合わせて２週間程度の育児休暇を取得する意向です。<br><br>小泉大臣は「心からうれしく、ほっとしている。母子ともに元気で安心した。立ち会えてよかった。史上初の閣僚の育休取得は前例のないことで、批判はつきものだ。賛否両論を受け止めて公務最優先、危機管理万全で育児の時間を確保したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200117%2Fk10012248901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 10:06:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪のシンボル 巨大モニュメント完成 東京 お台場に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/k10012248961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪のシンボル 巨大モニュメント完成 東京 お台場に到着</span><time datetime="2020-01-17T11:21"><span>1月17日</span> <span>11時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012248961_2001171107_2001171121_01_02.jpg" alt="五輪のシンボル 巨大モニュメント完成 東京 お台場に到着" id="news_image"></div><div>開幕まで半年余りとなった東京オリンピックに向けて機運を高めようと建造されてきた、５つの色の輪からなるオリンピックシンボルの巨大なモニュメントが完成し、17日、東京・お台場の海に到着しました。</div><div>横33メートル縦15メートルの巨大なオリンピックシンボルのモニュメントは横浜市内の造船所で５か月かけて建造されました。<br><br>台船に乗せられたモニュメントは17日朝５時すぎに横浜港近くから出発し、午前８時半ごろ、東京・港区のお台場海浜公園の海上に到着しました。<br><br>モニュメントは台船に乗せた状態でオリンピックが終わるまで設置され、17日中に、ダイバーが海底に置かれたコンクリートのブロックと台船をワイヤーでつないで固定する作業が完了する見込みです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012248961_2001171107_2001171121_01_03.jpg" alt=""><div>お台場からモニュメントを眺めると、背景にはレインボーブリッジや東京タワーを見ることができ、訪れた観光客などがスマートフォンで到着したばかりのモニュメントの写真を撮っていました。<br><br>大分県から旅行で訪れたという20代の女性は「いよいよ東京でオリンピックが開かれるんだと実感しました。水泳が楽しみです」と話していました。<br><br>東京都オリンピック・パラリンピック準備局の木村賢一事業推進課長は「モニュメントの設置はお台場が第１号ですが、春から大会に向けてシンボルやマスコットで街を装飾し、ワクワク感を高めていただきたい」と話していました。<br><br>モニュメントは、オリンピックの開幕半年前となる１週間後の今月24日から夜間、ライトアップされます。</div></div><div><h3>建造した造船所の社長「ミリ単位で調整」</h3><div>オリンピックシンボルのモニュメントは、去年８月からおよそ５か月間かけて、横浜市内の造船所で建造されました。<br><br>鉄製のモニュメントは、まず地上で、３つに分けて骨組みがつくられました。<br><br>そして、骨組みのまわりに鉄板がはり付けられました。<br><br>さらにクレーンを使って台船の上で合体させて、周囲に大がかりな足場が組まれました。<br><br>そして、塗装が施され、夜間にライトアップするためＬＥＤのライトを取り付けたということです。<br><br>造船所の社長は「ゆがんでいびつな形にならないようミリ単位で調整して真円、完全な円をつくるのに苦労しました。巨大なモニュメントを手に乗せたような写真を撮って楽しむこともできますし、世界中の人にオリンピックを盛り上げてもらえればうれしいです」と話していました。</div></div><div><h3>モニュメント 各地で展示へ</h3><div>東京オリンピック・パラリンピックを盛り上げようと、今後、大会シンボルのモニュメントやマスコットの展示が各地で予定されています。<br><br>オリンピックシンボルのモニュメントはことしの春には東京・八王子市の高尾山の山頂にも設置されます。<br><br>横３メートル、縦1.8メートルほどの大きさで、土台に多摩地域の木材を使い、背景には富士山を望むことができるということです。<br><br>そして、ことし６月からは、羽田空港と成田空港の国際線の到着ロビー、東京・渋谷区の代々木公園、東京・武蔵野市と三鷹市にまたがる井の頭公園にもモニュメントが設置されます。<br><br>これらのモニュメントはオリンピックが終わると、パラリンピックのシンボルに切り替わります。<br><br>さらに東京都庁や東京・台東区の上野公園、ＪＲ山手線の新駅の高輪ゲートウェイ駅などには大会マスコットの「ミライトワ」と「ソメイティ」の像も設置されます。<br><br>競技会場の周辺や利用者の多い空港や駅では、統一したデザインの旗や横断幕などで装飾する取り組みも行われる予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200117%2Fk10012248961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 11:21:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国の人口 初めて14億人超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/k10012248991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国の人口 初めて14億人超える</span><time datetime="2020-01-17T11:37"><span>1月17日</span> <span>11時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012248991_2001171147_2001171149_01_02.jpg" alt="中国の人口 初めて14億人超える" id="news_image"></div><div></div><div>中国政府は、中国本土の人口が去年末の時点で、14億５万人となり初めて14億人を超えたことを明らかにしました。一方、去年、生まれた子どもの数は前の年より少なくなり、いわゆる「一人っ子政策」を廃止したものの少子化に歯止めがかからない状況が鮮明になっています。</div><div>中国国家統計局は17日、中国本土の人口が去年末の時点で前の年に比べて467万人増え、14億５万人となったと発表しました。<br><br>中国の人口が14億人を超えるのは、初めてです。<br><br>一方、去年１年間に生まれた子どもの数は、1465万人で前の年よりも58万人少なくなり、３年連続の減少となりました。<br><br>中国では、人口の増加を抑えるため30年以上にわたって夫婦ひと組当たりの子どもの数を１人に制限してきたいわゆる「一人っ子政策」を、４年前から廃止し現在２人までに緩和しています。<br><br>しかし、都市部を中心に、子育てにかかる経済的な負担が大きいことや、価値観の変化などを背景に、少子化に歯止めがかからない状況が鮮明になっています。<br><br>また、中国では、高齢化も進んでいて去年末の時点で、60歳以上の人口は２億5388万人と全体の18.1％を占めていて、少子高齢化への対応が課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200117%2Fk10012248991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 11:37:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪神・淡路大震災から25年 被災地で犠牲者を追悼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/k10012249051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阪神・淡路大震災から25年 被災地で犠牲者を追悼</span><time datetime="2020-01-17T12:19"><span>1月17日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012249051_2001171218_2001171219_01_02.jpg" alt="阪神・淡路大震災から25年 被災地で犠牲者を追悼" id="news_image"></div><div>6434人が亡くなった阪神・淡路大震災から17日で25年です。神戸市など大きな被害を受けた地域では、犠牲者を追悼する行事が行われています。</div><div>25年前の平成７年１月17日に発生した阪神・淡路大震災では建物の倒壊や火災などが相次ぎ、その後の「災害関連死」も含めて6434人が亡くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012249051_2001171232_2001171233_01_03.jpg" alt=""><div>神戸市中央区の公園「東遊園地」では、およそ5000本の竹の灯籠に明かりがともる中、地震が起きた午前５時46分に遺族や被災した人たちが黙とうして、犠牲者を悼みました。<br><br>公園の慰霊碑の前では神戸市が主催する追悼集会が行われ、神戸市東灘区の実家が倒壊し、当時47歳だった母親の美智子さんを亡くした上野好宏さん（47）が追悼のことばを述べました。<br><br>上野さんは、父親のすし店を継いだことを報告し「僕もお母さんが亡くなった年と同じ47歳になり、とうとうお母さんの年を超えていきます。家族みんなで、一日一日頑張っていきます。遠くから見守っていてください」。と語りかけました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012249051_2001171232_2001171233_01_04.jpg" alt=""><div>神戸市によりますと、東遊園地での追悼の集いに訪れた人は午前７時現在でおよそ7500人と、去年より2000人多くなっています。<br><br>神戸市では現在、秋篠宮ご夫妻も出席されて、兵庫県主催の追悼式典が開かれています。<br><br>17日は各地で防災訓練や災害について学ぶ教室なども行われていて、震災の記憶と教訓を次の世代につないでいく１日となります。</div></div><div><h3>芦屋市の小学校でも追悼</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012249051_2001171301_2001171302_01_06.jpg" alt=""><div>阪神・淡路大震災で８人の児童が亡くなった兵庫県芦屋市の小学校では、児童や遺族らが慰霊碑に黙とうをささげました。<br><br>25年前の震災で、芦屋市では、精道小学校の校区内にある建物のおよそ７割が全半壊し、当時、小学校に通っていた児童８人と保護者６人が亡くなりました。<br><br>毎年１月17日に追悼式が開かれていて、17日は全校児童およそ600人と、亡くなった児童の遺族などが参列し、校庭にある慰霊碑の前で黙とうをささげました。<br><br>続いて遺族を代表して、いまは東京に住む会社員の米津勝之さんが、娘の英さんとともに追悼のことばを述べました。<br><br>米津さんは、小学１年生だった長男の漢之さん（当時７）と長女の深理さん（当時５）を震災で亡くしました。<br><br>米津さんは、被災した経験を語る活動をしていて「震災を経験していない子どもたちに思いが伝わったと感じることがあり、年齢や時間を越えて思いは伝わると知った。この小学校で震災について学んだ経験を今後に生かしてほしい」と述べました。<br><br>続いて、代表の６年生の男子児童が「追悼式や震災学習が続いていることの意味を一人一人が考えていきたい」と述べました。<br><br>このあと、児童たちは折り紙で作った手作りの花を献花台に供え、静かに手を合わせていました。</div></div><div><h3>教訓語り継ぐバケツリレー</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012249051_2001171301_2001171302_01_07.jpg" alt=""><div>阪神・淡路大震災で住民たちがバケツリレーで火を消した経験を語り継ごうと、神戸市の小学校で消火訓練が行われました。<br><br>25年前の震災で火災が起きた神戸市東灘区の御影小学校の近くでは、住民たちがバケツリレーをして川などから水を運んで火を消し止めました。<br><br>この経験を語り継ごうと、毎年、消火訓練が行われていて、ことしは３年生と４年生の合わせて220人がグラウンドに列を作り、声を掛け合いながら水が入ったバケツを隣の人に手渡していきました。<br><br>４年生の女の子は「思ったよりバケツが軽かったので、うまくできました。火災が目の前で起きても慌てることなく対応できるようにしたいです」と話していました。<br><br>地元の自治会の日野昌弘会長は、「震災でこの地域にも大きな被害があったことを子どもにも知ってもらい、災害に備えるようにしてほしい。震災の記憶や教訓を風化させないためにも、今後も訓練を続けたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200117%2Fk10012249051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 12:19:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴力団事務所にダンプカー突っ込む 別の暴力団とトラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/k10012248931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暴力団事務所にダンプカー突っ込む 別の暴力団とトラブルか</span><time datetime="2020-01-17T12:51"><span>1月17日</span> <span>12時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012248931_2001171026_2001171032_01_02.jpg" alt="暴力団事務所にダンプカー突っ込む 別の暴力団とトラブルか" id="news_image"></div><div>17日未明、東京 足立区にある暴力団事務所にダンプカーが突っ込みました。地元の別の暴力団とトラブルになっていたということで、警視庁は出頭してきた男から事情を聞いて詳しい状況を調べています。</div><div>警視庁によりますと、17日午前４時前、東京 足立区一ツ家の暴力団事務所に砂利を積んだダンプカーが突っ込み、事務所の壁を突き破りました。<br><br>けが人はいませんでした。<br><br>現場の事務所には、六代目山口組系の静岡県の暴力団が本部を移転しようとする動きがあり、地元の松葉会系の暴力団とトラブルになっていたということです。<br><br>ダンプカーを運転していた人物は現場から逃走しましたが、捜査関係者によりますと、その後、松葉会系の暴力団員を名乗る男が警察署に出頭してきたということです。<br><br>男は「うちの組の縄張りに他の組が無断で事務所を出すことが許せない」などと話しているということで、警視庁は、建造物損壊の疑いで捜査しています。<br><br>現場はつくばエクスプレス六町駅に近い住宅が建ち並ぶ地域で、近くには小学校や公園もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の女性「娘の通学路 変えないと」</h3><div>近くに住む30代の女性は「現場は小学生の娘の通学路だが、けさはものものしい雰囲気で何があったのだろうと思っていた。怖いのでこれからは通学路を変えないといけないかもしれない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200117%2Fk10012248931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 12:51:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵便の土曜日配達廃止 法律改正案 通常国会での提出見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/k10012249131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郵便の土曜日配達廃止 法律改正案 通常国会での提出見送り</span><time datetime="2020-01-17T13:12"><span>1月17日</span> <span>13時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200117/K10012249131_2001171307_2001171312_01_02.jpg" alt="郵便の土曜日配達廃止 法律改正案 通常国会での提出見送り" id="news_image"></div><div></div><div>郵便の土曜日の配達廃止に必要な法律の改正案について、高市総務大臣は、かんぽ生命の保険の不適切な販売問題を受けて日本郵政グループが業務の改善や顧客への対応に専念すべきだなどとして、来週20日に召集される通常国会での法案の提出を見送る考えを明らかにしました。</div><div>総務省は、郵便サービスを今後も安定的に提供するため速達やゆうパックなどを除く普通郵便の土曜日の配達を廃止する方針で、そのためには法律の改正が必要となります。<br><br>これについて高市総務大臣は、閣議のあとの記者会見で「去年の12月に日本郵政と日本郵便に対して行政処分を行ったが、まずは業務の改善に専念し、不利益を被った顧客の対応に万全を期してもらいたい」と指摘しました。<br><br>そのうえで、高市大臣は「当分の間は業務の改善状況について四半期ごとに報告を受けてその内容を精査していく必要があり、このような状況での法案提出は見送る」と述べ、来週20日に召集される通常国会では、法律の改正案の提出を見送る考えを明らかにしました。<br><br>この法律の改正案について、総務省は、当初、去年の臨時国会への提出を目指していましたが、かんぽ生命の保険の不適切な販売問題を受けて、再び提出が見送られることとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200117%2Fk10012249131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 13:12:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>