<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タイで日本の食品の商談会 東南アジアへ販路拡大狙う</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/k10011673991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイで日本の食品の商談会 東南アジアへ販路拡大狙う</span><time datetime="2018-10-16T21:53"><span>10月16日</span> <span>21時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/K10011673991_1810162144_1810162153_01_02.jpg" alt="タイで日本の食品の商談会 東南アジアへ販路拡大狙う" id="news_image"></div><div></div><div>日本食の人気が高まっているタイで、すし用の水産物など日本の食品を売り込もうという商談会が開かれ、タイから周辺国にも販路を広げるため、５か国のバイヤーも招いて日本の食をアピールしました。</div><div>この商談会は、ＪＥＴＲＯ＝日本貿易振興機構がタイの首都バンコクで開き、すしや刺身用の水産物やカステラなどの菓子を取り扱う日本の企業、およそ60社が出展しました。<br><br>タイでは、日本食のレストランの数が去年より8％余り増えて3000店を突破するなど日本食への関心が高まっていて、会場では、各社の展示ブースに加え、出展された食材で天ぷらを揚げる実演コーナーも設けられました。<br><br>商談会を訪れたタイのレストランの営業責任者は、「日本食の人気が高くなっているので、われわれの店でも日本の料理をメニューに取り入れるつもりです」と話していました。<br><br>また、東南アジアの物流拠点のタイから各国へ販路を広げようと、ミャンマーやラオスなど５か国からもバイヤーを招きました。<br><br>ＪＥＴＲＯバンコク事務所の福田かおる農林水産・食品部長は、「タイは陸路を中心に食品の輸出国なので、そこに日本の生鮮食品なども入れていくことで、日本からの輸出を増やしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181016%2Fk10011673991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Oct 2018 21:53:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官がサウジ訪問 徹底した迅速な捜査が重要で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/k10011673731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国務長官がサウジ訪問 徹底した迅速な捜査が重要で一致</span><time datetime="2018-10-16T22:31"><span>10月16日</span> <span>22時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/K10011673731_1810161743_1810161746_01_02.jpg" alt="米国務長官がサウジ訪問 徹底した迅速な捜査が重要で一致" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官はサウジアラビアを訪れ、国王や皇太子、外相と相次いで会談しました。このうち皇太子や外相との会談では、サウジアラビア政府を批判してきたジャーナリストが、トルコにあるサウジアラビア総領事館で殺害されたのではないかという疑惑について、徹底した迅速な捜査が重要だという認識で一致しました。</div><div>サウジアラビア政府を批判してきたジャーナリスト、ジャマル・カショギ氏が、トルコにあるサウジアラビア総領事館で殺害されたのではないかという疑惑をめぐって、アメリカのポンペイオ国務長官は、トランプ大統領の指示を受けてサウジアラビアの首都リヤドを訪れました。<br><br>ポンペイオ長官はまずサルマン国王と会談し、カショギ氏に関する捜査について国王の支援を歓迎する考えを伝えたということです。<br><br>また、ポンペイオ長官は、ジュベイル外相や疑惑への関与が指摘されているムハンマド皇太子ともそれぞれ会談し、カショギ氏の行方がわからなくなっていることについてアメリカの懸念を表明し、徹底した迅速な捜査が重要だという認識で一致しました。<br><br>またムハンマド皇太子は会談で、「両国は強く長い同盟国で、課題にともに立ち向かっている。過去も、現在も、未来もそうだ」と述べて強固な両国関係を強調したということです。<br><br>疑惑をめぐってアメリカの一部メディアはサウジアラビア政府が関与を認める発表を準備していると報じましたが、サウジアラビア側はこれまで疑惑を一貫して否定していて、アメリカが関与を強めたことで、今後どこまで真相究明が進むのか注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国連も真相解明促す</h3><div>国連のバチェレ人権高等弁務官は16日、声明で「政府当局による不当な連行や、司法手続きを経ない処刑は、国際法に照らし重大な犯罪だ」と述べました。<br><br>そのうえで「事態の深刻さを考えれば、外交関係上の免責特権を使って、捜査を妨げるようなことはあってはならない」と述べ、外交特権がある総領事館内での事件であっても徹底的な捜査と情報の公開が行われるべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>トルコの通信社「16日 再び総領事館で捜査へ」</h3><div>トルコの捜査チームによるサウジアラビア総領事館の捜査についてトルコのアナトリア通信は外務省関係者の話として、「16日に再び、総領事館内部の捜査が行われる見通しで、捜査範囲は総領事公邸にも広げられる」と伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181016%2Fk10011673731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Oct 2018 22:31:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アウディにも罰金1000億円余 排ガス規制で不正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/k10011674041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アウディにも罰金1000億円余 排ガス規制で不正</span><time datetime="2018-10-16T22:48"><span>10月16日</span> <span>22時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/K10011674041_1810162248_1810162248_01_02.jpg" alt="アウディにも罰金1000億円余 排ガス規制で不正" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツの大手自動車メーカー、フォルクスワーゲングループが排ガス規制を不正に逃れていた問題で、捜査を進めている現地の検察当局は、傘下のアウディにも不正があったとして、日本円で1000億円余りの罰金を命じました。</div><div>この問題は、フォルクスワーゲングループがディーゼル車に不正なソフトウエアを搭載し排ガス規制を逃れていたもので、ドイツの検察当局は傘下の高級車メーカー、アウディに対する捜査も進めていて、ことし６月には当時のアウディの会長を逮捕していました。<br><br>これについてフォルクスワーゲングループは16日、アウディが検察当局から８億ユーロ（日本円で1000億円余り）の罰金を命じられたと発表しました。<br><br>アウディが製造したディーゼルエンジンなどにも不正があった責任を問われたもので、アウディ側は罰金の支払いを受け入れる意向を示しています。<br><br>一連の不正問題ではフォルクスワーゲン本体にはことし６月に日本円でおよそ1300億円の罰金が科せられています。<br><br>今回、子会社も巨額の罰金を支払うことになり、フォルクスワーゲングループは今年度の業績で減益につながるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181016%2Fk10011674041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Oct 2018 22:48:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 スペインに到着 サンチェス首相と会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/k10011674051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 スペインに到着 サンチェス首相と会談へ</span><time datetime="2018-10-16T23:38"><span>10月16日</span> <span>23時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、日本時間の16日夜遅くスペインに到着しました。このあとサンチェス首相と初めての首脳会談に臨み、両国の外交関係の樹立から150年になることを踏まえ、経済分野など幅広い分野での関係強化や、自由貿易体制の強化について一致したい考えです。</div><div>安倍総理大臣は、ベルギーで開かれるＡＳＥＭ＝アジア・ヨーロッパ首脳会合などに出席するため、今月20日までの日程でスペイン、フランス、ベルギーを訪れる予定で、日本時間の16日午後11時すぎ、最初の訪問国、スペインの首都マドリードに到着しました。<br><br>安倍総理大臣はこのあと、ことし６月に就任したサンチェス首相と初めての首脳会談に臨み、日本とスペインが外交関係を樹立して、ことしで150年になることを踏まえ、経済など幅広い分野での関係強化や人的交流の拡大を打ち出したいとしています。<br><br>さらに、世界で保護主義的な動きが広がる中、スペインと自由貿易体制の強化で一致したい考えです。<br><br>また、アジア太平洋地域の安全保障環境をめぐっても意見を交わし、北朝鮮の非核化に向け、国連安保理決議に基づく制裁措置の継続に協力を求めるほか、法の支配に基づく海洋秩序の強化に向けた緊密な連携を確認する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181016%2Fk10011674051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Oct 2018 23:38:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ダンパー」検査データ改ざん 大阪府庁本館にも設置か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011674061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ダンパー」検査データ改ざん 大阪府庁本館にも設置か</span><time datetime="2018-10-17T00:05"><span>10月17日</span> <span>0時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011674061_1810170019_1810170020_01_02.jpg" alt="「ダンパー」検査データ改ざん 大阪府庁本館にも設置か" id="news_image"></div><div></div><div>免震装置のメーカーが検査データを改ざんして、国の基準などを満たしていない製品を全国の建物に設置していた問題で、大阪府庁の本館にも同じ型の免震装置が取り付けられていたことがわかり、府はメーカーに対し「早急に説明を求めたい」としています。</div><div>「ダンパー」と呼ばれる免震装置のメーカー「ＫＹＢ」とその子会社は、平成12年から検査データを改ざんして国の基準などを満たしていないダンパーを全国の1000か所近い建物に設置していたことを16日に公表しました。<br><br>これを受けて大阪府は、平成25年から28年にかけて耐震工事を行った大阪・中央区にある府庁本館のダンパーについて確認を行いました。その結果、府によりますと、45基のダンパーのうち12基が、データが改ざんされた製品と同じ型だったということです。<br><br>府はこれまでのところ、メーカーからの説明はないとしたうえで、「どの部分のデータが書き換えられたのかわからず早急に説明を求めたい」としています。<br><br>この問題で国土交通省は、震度6強以上の揺れでも建物が倒壊するおそれはないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長野市役所でも</h3><div>16日にこの問題が明らかになったことを受けて、長野市が確認したところ、市役所の第１庁舎と芸術館として使われている建物１棟の地下に問題のダンパー28本が使われていることがわかりました。<br><br>ダンパーは建物の地下や壁の中に設置され、地震のエネルギーを吸収し建物の揺れを抑える働きがあります。<br><br>国土交通省によりますと、問題のダンパーが使われていても震度６強以上の揺れで倒壊のおそれはないものの、想定より揺れが大きくなるおそれなどがあるということです。<br><br>長野市は建物の安全性にどの程度影響があるのかなど情報を集めるとともに、対応策を検討しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011674061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:05:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー 日本がウルグアイに４－３で勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/k10011673981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー 日本がウルグアイに４−３で勝利</span><time datetime="2018-10-17T00:22"><span>10月17日</span> <span>0時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/K10011673981_1810162317_1810170101_01_02.jpg" alt="サッカー 日本がウルグアイに４−３で勝利" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表は16日夜、さいたま市で南米の強豪、ウルグアイとの強化試合に臨み、23歳の南野拓実選手の２得点などで４対３で競り勝ち、森保一監督就任後の強化試合を３連勝としました。</div><div>世界ランキング54位の日本は16日夜、埼玉スタジアムでワールドカップロシア大会でベスト８に入った世界５位のウルグアイとの強化試合に臨みました。<br><br>森保監督はキャプテンの吉田麻也選手などワールドカップロシア大会の代表メンバー７人を先発させる一方で、攻撃的ミッドフィルダーにエースナンバーの10番をつける24歳の中島翔哉選手、２試合連続ゴールを決めている23歳の南野選手、20歳の堂安律選手と才能豊かな20代前半の３人を起用しました。<br><br>日本は立ち上がりから積極的に攻め込み、10分には中島選手からの鋭い縦パスを受けた南野選手がみずからドリブルで持ち込んで３試合連続のゴールを決めて先制しました。<br><br>このあと同点に追いつかれましたが、36分には、堂安選手が右サイドから中央へ切れ込んだあと中島選手がシュートを打ち、そのこぼれ球をワールドカップで活躍したフォワードの大迫勇也選手が押し込み２対1と１点をリードして前半を終えました。<br><br>後半、日本は、ウルグアイに押し込まれる展開が続き、12分には、吉田選手がボールを前線に送るように指示する中、代表４試合目のディフェンダー三浦選手が出した不用意なバックパスを相手に奪われ、同点に追いつかれました。<br><br>それでも２分後には堂安選手が代表初ゴールを決めて勝ち越し、さらに21分には、南野選手がこの試合２点目のゴールを豪快に決めてリードを広げました。<br><br>日本はこのあと１点を返されましたが、強豪ウルグアイに４対３で競り勝ち、森保監督が就任してからの強化試合を３連勝としました。<br><br>日本は、このあと来月16日に大分市でベネズエラと、20日に愛知県豊田市でキルギスとの強化試合を行い、来年１月には最初の国際大会、アジアカップに臨みます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181016/K10011673981_1810162317_1810170101_01_03.jpg" alt=""><div>世界ランキング54位の日本は16日夜、埼玉スタジアムでワールドカップロシア大会でベスト８に入った世界５位のウルグアイとの強化試合に臨みました。<br><br>森保監督はキャプテンの吉田麻也選手などワールドカップロシア大会の代表メンバー７人を先発させる一方で、攻撃的ミッドフィルダーにエースナンバーの10番をつける24歳の中島翔哉選手、２試合連続ゴールを決めている23歳の南野選手、20歳の堂安律選手と才能豊かな20代前半の３人を起用しました。<br><br>日本は立ち上がりから積極的に攻め込み、10分には中島選手からの鋭い縦パスを受けた南野選手がみずからドリブルで持ち込んで３試合連続のゴールを決めて先制しました。<br><br>このあと同点に追いつかれましたが、36分には、堂安選手が右サイドから中央へ切れ込んだあと中島選手がシュートを打ち、そのこぼれ球をワールドカップで活躍したフォワードの大迫勇也選手が押し込み２対1と１点をリードして前半を終えました。<br><br>後半、日本は、ウルグアイに押し込まれる展開が続き、12分には、吉田選手がボールを前線に送るように指示する中、代表４試合目のディフェンダー三浦選手が出した不用意なバックパスを相手に奪われ、同点に追いつかれました。<br><br>それでも２分後には堂安選手が代表初ゴールを決めて勝ち越し、さらに21分には、南野選手がこの試合２点目のゴールを豪快に決めてリードを広げました。<br><br>日本はこのあと１点を返されましたが、強豪ウルグアイに４対３で競り勝ち、森保監督が就任してからの強化試合を３連勝としました。<br><br>日本は、このあと来月16日に大分市でベネズエラと、20日に愛知県豊田市でキルギスとの強化試合を行い、来年１月には最初の国際大会、アジアカップに臨みます。</div></div><div><h3>森保監督「選手たちが勝ちにこだわってくれた」</h3><div>日本代表の森保一監督は、４対３で競り勝ったウルグアイ戦について、「選手たちが勝ちにこだわってプレーしてくれた。勝利できてよかった。さらによいチームを作ってよい内容と結果を出せるよう気を引き締めて向かいたい」と話しました。<br><br>そして、攻撃的ミッドフィルダーとして起用した３人の若手について、「強い気持ちを持ってプレーしている。結果もついてさらなる自信になったと思うし、その自信をさらによい形でチームに落とし込んでいけるように監督として今後につなげていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>南野選手「ゴールに向かうプレーを意識していた」</h3><div>２得点を挙げて代表で３試合連続ゴールとした南野拓実選手は「両サイドの選手がドリブルでためをつくることができる選手なので、中島翔哉選手のところにボールが入ったときにゴールに向かうプレーを意識していた。１点目は、中島選手は左サイドでボールを持ったらなんでもできる選手なので、スペースに走った。マークが１人ついていることはわかっていたが、ターンをしてシュートを打つのはイメージどおりだった。２点目はフォワードだからこぼれ球を常に狙っている。枠に入れることだけを意識した。チームとしては強豪のウルグアイから４点をとったことはよかったが、３点を失った点は改善して次につなげたい」と振り返りました。</div></div><div><h3>堂安選手「ゴールのあとの景色はすばらしかった」</h3><div>代表初ゴールを挙げた20歳の堂安律選手は「ウルグアイは個人の能力が高いので、１対１だけではなく連係した攻撃を考えていた。森保一監督の目指すサッカーは縦パスを使った連動が求められるので、ワントップの大迫勇也選手がゴール前に入った時の動きを意識していた。ゴールの場面は自分の得意なタイミングでパスが来た。あそこでボールをもらえれば点を取れる自信はあった。ゴールのあとの景色はすばらしかった」と振り返りました。<br><br>そのうえでゴールを決めたあとにしたパフォーマンスについて、「試合前に長友佑都選手が『点を取ったら靴磨いたるわ』と言ってくれていたが、ほんまにやるんやと思った。記念の初ゴールを祝ってもらってうれしい」と話していました。</div></div><div><h3>吉田選手「３失点してしまい満足していない」</h3><div>キャプテンの吉田麻也選手は「３失点してしまったのでディフェンダーとしては満足していない。ウルグアイとの世界ランキングの差を考えると４点取って勝ったのはサプライズ。攻撃陣のアイデアと打開力、決定力が光った試合だった。守備は相手の攻め方がシンプルにクロスボールを上げる形が多かったので、それをさせないようにしっかり寄せることを意識した。ミスもあったが全体的にはよかった。きょうの試合には出なかったが、19歳の冨安健洋選手がいいパフォーマンスを見せているのでセンターバックも活性化している」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181016%2Fk10011673981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 00:22:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 森保監督 若手が躍動 融合にも手応え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/k10011674101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表 森保監督 若手が躍動 融合にも手応え</span><time datetime="2018-10-17T01:22"><span>10月17日</span> <span>1時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181017/K10011674101_1810170138_1810170140_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 森保監督 若手が躍動 融合にも手応え" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表は、南米の強豪、ウルグアイとの強化試合で攻撃的ミッドフィルダーとして先発した若手３人がワールドカップ ロシア大会の主力と連係して４点を取って勝ち、森保一監督は「選手の融合という意味で今のベストを出してくれた」と手応えを話しました。</div><div>日本は16日夜、世界ランキング５位の南米の強豪、ウルグアイとの強化試合に臨みました。<br><br>この試合で、森保監督は、攻撃的ミッドフィルダーとしてエースナンバーの10番をつける24歳の中島翔哉選手、２試合連続ゴールを決めている23歳の南野拓実選手、それに20歳の堂安律選手と才能豊かな20代前半の３人を起用しました。<br><br>この３人は前半から期待どおりの動きを見せ、10分には中島選手の縦パスを受けた南野選手がみずからドリブルで持ち込んで３試合連続のゴールを決めて先制し、36分には、中島選手のミドルシュートをきっかけにワールドカップロシア大会で活躍した大迫勇也選手のゴールが生まれました。<br><br>さらに後半も堂安選手が代表初ゴールを決め、21分には、堂安選手のシュートのこぼれ球を南野選手が蹴り込み、この試合２点目のゴールを決めました。<br><br>若手選手の活躍に森保監督は「強い気持ちを持ってプレーしている。結果もついてさらなる自信になったと思うし、その自信をさらによい形でチームに落とし込んでいけるように監督として今後につなげていきたい」と手応えを話しました。<br><br>そして、監督に就任したときからテーマに掲げている実績のある選手と若手の融合については、「今のベストを出してくれた」と順調に進んでいることを実感している様子でした。<br><br>日本は、来月、ベネズエラ、キルギスと強化試合を行い、来年１月には最初の国際大会、アジアカップに臨みます。<br><br>12日に行われたパナマ戦を含め、10月の強化試合は、森保監督が率いる日本にとって実りある２試合となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181017%2Fk10011674101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 01:22:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>