<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クラス全員が担任教師の懲戒免職求め嘆願書 山口の県立高校</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クラス全員が担任教師の懲戒免職求め嘆願書 山口の県立高校</span><time datetime="2019-03-25T15:23"><span>3月25日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859971_1903251551_1903251551_01_02.jpg" alt="クラス全員が担任教師の懲戒免職求め嘆願書 山口の県立高校" id="news_image"></div><div></div><div>山口県の県立高校で１年の男子生徒が、担任の教諭からバリカンで丸刈り頭にされたり、授業中に「ばか」などと何度もいわれたりしたと訴え、同調したクラスの全員が教諭を懲戒免職にするよう求めて嘆願書を提出していたことが分かりました。</div><div>山口県の県立下松工業高校に通う１年の男子生徒と父親によりますと、去年10月中旬、担任の40代の男性教諭から「髪が長い」という理由でバリカンで丸刈り頭にされ、授業中には「ばか」とか「お前は病気だ」などと何度も暴言を浴びせられたということです。<br>男子生徒はその後体調を崩し、12月に10日間ほど休んだということです。<br><br>教諭はほかの生徒に対しても授業や部活動などで日常的に侮辱する暴言を繰り返していたとされ、クラスの生徒40人全員と保護者39人が安心して学校に通うことができないとして、先月教諭を懲戒免職にするよう求める嘆願書を県の教育長に提出しました。<br><br>その後、学校は今月15日に教育委員会の同席のもとで説明会を開き、教諭本人がクラス全員と保護者に謝罪したということです。<br><br>下松工業高校の高橋等校長は教育委員会が詳しい経緯を聞き取り中だとしたうえで「教諭には指導を丁寧に行うよう口頭で注意した。一方で経緯については分からないところもあり、今後、教育委員会の聞き取りで明らかになると思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高校の対応と校長の話</h3><div>下松工業高校の高橋等校長はＮＨＫの取材に対し、男子生徒をバリカンで丸刈り頭にしたことを教諭本人から報告を受けたので丁寧に指導するよう口頭で伝えたことを明らかにしました。<br>そのうえで生徒やほかの教諭などから苦情や報告がなかったため改善されたと考えたとしています。<br><br>一方でクラス全員の嘆願書が提出されるまで学校側は一連の問題行為について教育委員会に報告していませんでした。<br><br>嘆願書が提出されたあとの今月15日、校長と教育委員会の担当者、それに男性教諭が出席してクラスの生徒と保護者を対象に説明会を開き、バリカンで丸刈りにしたことや暴言を繰り返したことについて謝罪したということです。<br><br>来月からの新年度には男性教諭に担任を持たせないことを含めて対応を検討しているということです。<br><br>高橋校長は「教諭本人もことばが不適切だという自覚を持っていて反省の態度を示していた。一方で私の聞き取りでは経緯について分からないところもあるので県教育委員会のヒアリングで今後明らかになると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 15:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“線路をまたぐ”高層ビル完成 空間を有効活用 東京 池袋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011860071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“線路をまたぐ”高層ビル完成 空間を有効活用 東京 池袋</span><time datetime="2019-03-25T16:34"><span>3月25日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011860071_1903251634_1903251634_01_02.jpg" alt="“線路をまたぐ”高層ビル完成 空間を有効活用 東京 池袋" id="news_image"></div><div></div><div>東京・池袋に線路をまたぐ形の珍しい高層ビルが完成しました。都心の開発用地が少なくなる中、線路脇や上の空間を有効活用するのがねらいです。</div><div>このビルは西武鉄道を中核とする西武グループが、池袋駅に隣接する土地に建設したものです。<br><br>地上20階・地下２階の高層ビルですが、西武池袋線の線路の上をまたぐ珍しい構造で、地上の１階部分は電車が通るトンネルのようになっています。<br><br>都心では再開発が相次ぐ一方、大規模な開発用地が少なくなってきていて、線路の両脇にある土地や線路の上の空間を有効活用しようと、一体として開発したことで、こうした構造になったということです。<br><br>ビルには西武グループなどのオフィスのほか、カフェなども入り、２階に設けられたデッキからは、駅に出入りする電車を間近に見下ろすこともできます。<br><br>西武ホールディングスの後藤高志社長は「線路の上空を活用する鉄道会社にしかできないプロジェクトだ。これまでの所沢に加え、池袋という２つの拠点を築き、グループの価値向上に努めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011860071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オランウータンの子 薬で眠らせスーツケースで密輸容疑 バリ島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/k10011860571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オランウータンの子 薬で眠らせスーツケースで密輸容疑 バリ島</span><time datetime="2019-03-26T00:25"><span>3月26日</span> <span>0時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/K10011860571_1903260006_1903260007_01_02.jpg" alt="オランウータンの子 薬で眠らせスーツケースで密輸容疑 バリ島" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアのバリ島にある国際空港で、オランウータンを薬で眠らせたうえスーツケースに入れて密輸しようとしたとして、ロシア人の男が逮捕されました。</div><div>バリ島の国際空港で今月22日、乗客の荷物検査をしていた職員が不審なスーツケースに気付き、調べたところ、ふた付きのバスケットの中で子どものオランウータンが眠っているのを見つけました。<br><br>当局はオランウータンを密輸しようとした疑いでスーツケースの持ち主である27歳のロシア人の男を逮捕しました。<br><br>調べに対し男は「オランウータンをペットにできると業者から持ちかけられたので、3000ドルで購入した」と供述しているということです。<br><br>オランウータンは２歳のオスとみられ、当局は密輸が発覚しないよう男が薬で眠らせたとみているということです。<br><br>保護されたオランウータンは衰弱した様子もなく、ミルクが入った哺乳瓶を渡されると勢いよく飲んでいました。<br><br>今後、健康状態に問題がなければ、野生に戻されるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190326%2Fk10011860571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:25:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>これが認められる「地場産品」 ふるさと納税返礼品で新基準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/k10011860631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>これが認められる「地場産品」 ふるさと納税返礼品で新基準</span><time datetime="2019-03-26T04:52"><span>3月26日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/K10011860631_1903260451_1903260452_01_02.jpg" alt="これが認められる「地場産品」 ふるさと納税返礼品で新基準" id="news_image"></div><div></div><div>ふるさと納税制度の見直しで、総務省は地場産品が少ない自治体の要望を踏まえ、都道府県単位で共通の返礼品を設定することなどを認めるとした新たな基準をまとめました。総務省がまとめた地場産品の基準案すべてを紹介します。いずれかに該当すれば、返礼品として認めるとしています。</div><div>（１）自治体で生産されたもの。<br>（２）自治体で原材料の主要な部分が生産されたもの。<br>（３）自治体内で製造・加工などの主要な部分が行われ、付加価値が生じているもの。<br>（４）コメなど、近隣の自治体で生産されたものと混じることが避けられないもの。<br>（５）自治体の広報のために生産されたキャラクターグッズ、オリジナルグッズなど。<br>（６）関連ある複数の返礼品をセットで贈る場合、主要なものが自治体の特産品など基準に該当するものであること。<br>（７）返礼品として提供されるサービスの主要な部分が自治体と関係するものであること。<br>（８）以下のいずれかに該当する返礼品。<br>▽地域的につながりのある市区町村どうしが共通の返礼品とするもの。<br>▽都道府県が地域内の特産品を都道府県単位の共通の返礼品とするもの。<br>▽都道府県が地域的につながりのある市区町村の特産品をその地域共通の返礼品とするもの。<br>（９）災害によって甚大な被害を受けたことによって、これまでの返礼品を提供できなくなった場合に、その代わりとして提供するもの。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190326%2Fk10011860631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 04:52:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アップル 定額動画配信に参入へ スピルバーグ監督など起用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/k10011860721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アップル 定額動画配信に参入へ スピルバーグ監督など起用</span><time datetime="2019-03-26T06:11"><span>3月26日</span> <span>6時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/K10011860721_1903260619_1903260648_01_03.jpg" alt="アップル 定額動画配信に参入へ スピルバーグ監督など起用" id="news_image"></div><div>アメリカの大手ＩＴ企業アップルは、スピルバーグ監督やアメリカの人気俳優を起用したオリジナル作品を制作するなどして、この秋からインターネットを使った定額制の動画配信サービスに参入すると発表しました。</div><div>アップルは25日、カリフォルニア州クパチーノの本社で、この秋から「アップルＴＶ＋」として、定額制の動画配信サービスの事業に参入すると発表しました。<br><br>具体的にはスティーブン・スピルバーグ監督のほか、ジェニファー・アニストンさんやリース・ウィザースプーンさんといったアメリカの人気俳優を起用した、ドラマやドキュメンタリーなどのオリジナル作品を手がけるとしています。<br><br>100以上の国や地域で見られるということですが、日本を含むかどうかや料金など、具体的な内容は明らかにしませんでした。<br><br>ティム・クックＣＥＯは「創造性の力を信じている。すばらしいストーリーは感動を引き起こす」と述べて、作品の制作から作品を鑑賞するための端末まで手がける考えを示しました。<br><br>これに先立ちアップルはことし５月から、アプリを使ってさまざまな会社の映画やスポーツの試合なども有料で配信するということです。<br><br>また300を超す雑誌や新聞を月額９ドル99セント（およそ1100円）で読み放題にするサービスについても、この日からアメリカなどで始めたことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>若者はテレビより動画 参入が目白押し</h3><div>アメリカでは若者がインターネットを使った動画配信サービスを利用する傾向が顕著になっています。<br><br>アメリカの世論調査機関、ピュー・リサーチセンターがおととし全米のおよそ1900人を対象に行った調査によりますと、番組を見る主な手段として、18歳から29歳では61％が動画配信サービスを選び、テレビ放送と答えた31％を大きく上回っています。<br><br>65歳以上の年齢層で、84％がテレビ放送を選び、動画配信サービスと答えたのは５％にとどまったのと対照的です。<br><br>このため若者に番組を見てもらおうと、アメリカのメディアは動画配信サービスに力を入れています。<br><br>動画配信サービスで大きく先行するのは、世界190か国以上で１億3900万人の利用者を抱えるアメリカのネットフリックスです。<br><br>定額制の使い放題のサービスで、広告には依存していません。<br><br>６年前にドラマ「ハウス・オブ・カード 野望の階段」を発表して以来、力を入れているオリジナル作品は現在、日本語を含む27の言語で世界に同時配信しています。<br><br>去年はオリジナル作品の制作と外部の作品の調達のために85億ドル（およそ9400億円）もの資金を投じ、ことしはさらに増やす見通しです。<br><br>ほかにアマゾン・ドット・コムが１億人を超える有料のプライム会員向けに「プライム・ビデオ」を展開し、オリジナル作品に積極的に投資しています。<br><br>アップル以外にも、ネットフリックスやアマゾンを追うようにして、今後、動画配信サービスへの新規参入が相次ぎます。<br><br>このうち娯楽大手のウォルト・ディズニーは「ディズニー＋」をことし後半に開始し、オリジナル作品を制作するほか、今後公開される映画を独占的に配信します。<br><br>通信大手ＡＴ＆Ｔの傘下に入った娯楽大手のワーナーメディアも、ことし後半に映画やオリジナル作品を配信するサービスを始める計画です。<br><br>アメリカの３大ネットワークの１つを抱えるＮＢＣユニバーサルも来年、東京オリンピック・パラリンピックの開幕に間に合わせる形で動画配信サービスに参入する計画で、親会社の大手ケーブルテレビ、コムキャストの会員であれば、広告を流す代わりに無料にするということです。</div></div><div><h3>アップル 目指すは”脱ｉＰｈｏｎｅ”</h3><div>アップルは、売り上げの60％以上を占めるｉＰｈｏｎｅの販売が伸び悩む中、アプリの販売や音楽配信、モバイル決済など、現在は売り上げのおよそ15％にとどまるサービス事業に力を入れています。<br><br>アップルはこうしたサービス事業について、2020年までに2016年時点の２倍にあたる500億ドル程度（およそ５兆5000億円）まで伸ばすという目標を掲げ、サービス事業を強化することで、１つの商品に依存しない “脱ｉＰｈｏｎｅ” を進めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190326%2Fk10011860721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 06:11:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>週明けのＮＹ株式市場 不安定な動き 景気減速への懸念根強く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/k10011860711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>週明けのＮＹ株式市場 不安定な動き 景気減速への懸念根強く</span><time datetime="2019-03-26T06:18"><span>3月26日</span> <span>6時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/K10011860711_1903260622_1903260649_01_03.jpg" alt="週明けのＮＹ株式市場 不安定な動き 景気減速への懸念根強く" id="news_image"></div><div>先週、大きく下落したニューヨーク株式市場は景気減速に対する懸念が依然根強く、先週末の終値を挟んだ不安定な動きが続きました。</div><div>週明け25日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、先週末に比べて14ドル51セント高い２万5516ドル83セントと、小幅ながら値上がりしました。<br><br>ニューヨーク株式市場は先週、長期金利が短期金利を下回る「長短逆転」現象が起き、これが景気減速の兆候だとしてダウ平均株価は460ドルを超える値下がりとなり、週明けの東京市場の大幅下落につながりました。<br><br>25日の取り引きでは依然、景気の先行きや景気減速への懸念が根強く、先週末の終値を挟んだ不安定な動きが続きました。<br><br>これに先立つ25日のヨーロッパの市場では、ロンドンがマイナス0.42％、ドイツ・フランクフルトがマイナス0.15％といずれも値下がりで取り引きを終えています。<br><br>市場関係者は「長期金利が低下傾向を続けるなど、投資家の景気の先行きに対する見方は慎重なままだ。一方で、値下がりにいったん歯止めがかかり、今後は企業決算や経済指標などを見極めながらの取り引きが続くのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190326%2Fk10011860711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 06:18:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリア領ゴラン高原 トランプ大統領「イスラエルに主権」署名</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/k10011860651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シリア領ゴラン高原 トランプ大統領「イスラエルに主権」署名</span><time datetime="2019-03-26T06:24"><span>3月26日</span> <span>6時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190326/K10011860651_1903260507_1903260624_01_03.jpg" alt="シリア領ゴラン高原 トランプ大統領「イスラエルに主権」署名" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領はイスラエルのネタニヤフ首相との首脳会談に合わせて、イスラエルが占領するシリア領のゴラン高原について、イスラエルの主権を認める宣言に署名しました。来年の大統領選挙を見据えてイスラエルを擁護する姿勢を鮮明にした形ですが、シリアやその後ろ盾のイランが反発し、緊張が高まるおそれもあります。</div><div>トランプ大統領は25日、ホワイトハウスでネタニヤフ首相と首脳会談を行い、「イスラエルの自衛能力を強化するために、歴史的な措置をとる」と述べて、イスラエルが占領するシリア領のゴラン高原についてイスラエルの主権を認める宣言に署名しました。<br><br>これに対しネタニヤフ首相は「エルサレムの首都認定に続いてまたもや勇気ある決断をしてもらった。あなたは歴代のアメリカ大統領の中でイスラエルにとって最良の友人だ」と謝意を表しました。<br><br>ゴラン高原はもともとシリアの領土ですが、1967年の第３次中東戦争で隣国イスラエルが占領しました。<br><br>最近はシリアのアサド政権を支援するイランがゴラン高原の周辺まで軍事的な影響力を伸ばしているとして、イスラエルは主権を認めるようアメリカに働きかけていました。<br><br>ネタニヤフ首相は来月の議会選挙で苦戦が伝えられる中、トランプ大統領から引き出した外交的な成果だとして国内向けにアピールしたい考えです。<br><br>一方、トランプ大統領としては、敵対するイランの動きをけん制するとともに、イスラエルを擁護する姿勢を鮮明にすることで来年の大統領選挙を見据えてキリスト教福音派など国内の支持基盤をつなぎとめるねらいがあります。<br><br>ただ、シリアやシリアの後ろ盾となっているイランが反発し、イスラエルの周辺で緊張が高まるおそれもあるほか、イスラエルの主権を認めていない国際社会にも波紋が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア「重大な国際法違反」</h3><div>アメリカがゴラン高原におけるイスラエルの主権を認めることについて、シリアの後ろ盾となっているロシアは強く反対してきました。<br><br>25日、トランプ大統領による署名の前にアメリカのポンペイオ国務長官と電話会談を行ったロシアのラブロフ外相は「イスラエルの主権を認めることは重大な国際法違反だ。シリア危機を収束させる上で障害となり、ひいては中東全体の情勢を深刻化させる」とけん制しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190326%2Fk10011860651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 06:24:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>