<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福島 郡山 飲食店の建物で爆発 現場監督の男性死亡 18人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/k10012540391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島 郡山 飲食店の建物で爆発 現場監督の男性死亡 18人けが</span><time datetime="2020-07-30T19:14"><span>7月30日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012540391_2007300928_2007300928_01_02.jpg" alt="福島 郡山 飲食店の建物で爆発 現場監督の男性死亡 18人けが" id="news_image"></div><div>1人が死亡し18人がけがをした福島県郡山市の飲食店の爆発事故で、死亡したのはこの店で行われていた改装工事の現場監督だった仙台市の50歳の男性と確認されました。警察と消防はプロパンガスによる爆発とみて詳しい状況を調べています。</div><div>30日午前9時前、福島県郡山市島2丁目にある飲食店、「しゃぶしゃぶ温野菜郡山新さくら通り店」で爆発がありました。<br><br>店の中で男性1人の遺体が見つかり、警察が身元の確認を進めたところ、仙台市太白区の会社員、古川寛さん（50）と確認されました。<br><br>警察などによりますと、爆発が起きた店は新型コロナウイルスの影響で4月から休業し、その期間中に店舗の改装を行っていたということです。<br><br>古川さんが勤務する仙台市の設計施工会社によりますと、古川さんはこの店の改装工事の現場監督で、壁紙を塗装したり床を貼り替えたりする作業を行い、ガス関係の工事は請け負っていないということです。<br><br>今回の爆発では、このほか周辺の銀行のＡＴＭを使っていた人や近くの会社の事務所にいた人など、20代から80代の男女18人がけがをしました。<br><br>このうち40代の女性2人が重傷ですがいずれも意識はあり、残りの16人は軽いけがだということです。<br><br>消防によりますと、爆発が起きた建物の敷地にはプロパンガスのボンベが6本倒れていて、このうち3本でガスが漏れ、バルブが壊れていたということです。<br><br>警察や消防はプロパンガスが爆発の原因とみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>仙台市にある設計施工会社の小西造型は、今回爆発が起きた現場の店舗で壁の塗装や床の張り替えなどの工事を請け負っていました。<br><br>この工事は、今月23日から始まり、30日は、店の看板を補修する予定だったということです。<br><br>古川さんは30日朝、宮城県内の自宅から会社の車で現場に向かい、午前8時10分ごろ、現場に着いたことを会社に連絡していました。<br><br>契約している警備会社に、古川さんが午前9時の数分前に現場の建物の鍵を開けた記録が残っているということで、それ以降は連絡が取れていないということです。<br><br>当時現場にいた社員は、古川さん1人だったということです。</div></div><div><div>小西造型は「古川さんは仕事熱心で、誰よりも現場に詳しい優秀な方でした。事故の原因は分かりませんが、亡くなってしまったことは非常に残念です」としています。</div></div><div><h3>爆発による衝撃 数百メートルにわたる</h3><div>爆発現場となった郡山市島2丁目付近は、郡山市役所から西に1キロほど、ＪＲ郡山駅から、西に3.5キロほど離れています。<br><br>市の中心部で、商業施設や住宅地が広がる地域です。<br><br>爆発による衝撃は、数百メートルにわたって伝わったとみられ、周辺の店舗や住宅に、窓ガラスが割れるなどの被害が出ています。<br><br>このうち、現場から南に150メートルほどの離れた桑野協立病院では、職員が地震と間違えるような震動を感じ、1階から4階までの窓ガラスがあちらこちらで割れているということです。<br><br>また、現場から東に370メートルほど離れた郡山女子大学付属幼稚園でも、ドンという大きな音とともに窓ガラスが1枚割れる被害が出ています。</div></div><div><h3>爆発は改装工事中のフランチャイズ店</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012540391_2007301029_2007301124_01_04.jpg" alt=""><div>「しゃぶしゃぶ温野菜」の運営会社を傘下に持つ外食大手の「コロワイド」によりますと、爆発があった「郡山新さくら通り店」は直営店ではなく、いわゆるフランチャイズ経営の店舗だということです。<br><br>平成18年に開業し、これまでに店側からガス漏れのトラブルが報告されたことはなかったということです。<br><br>この店舗は、ことし4月23日から新型コロナウイルスの影響で休業していて、今月21日から31日までの予定で改装工事を行っていたということです。</div></div><div><h3>隣の電気工事会社 5人けが</h3><div>爆発があった飲食店の東側にある、電気工事の会社に勤務している65歳の男性によりますと、当時、社内では100人ほどが勤務していたということで、男性は天井から落ちてきた照明が頭にぶつかりけがをしました。<br><br>また、この男性も含め合わせて5人が割れた窓ガラスが当たって首に切り傷を負ったり、崩れてきた壁で背中を打ったりするなどの軽いけがをしたということです。<br><br>男性は「とても大きな衝撃で、飛行機が墜落したかと思いました。事務所の窓ガラスが数多く壊れて、突然落ちてきた照明に頭をぶつけ、けがをしました。会社が再開できるように、いち早く復旧したいという思いです」と話していました。</div></div><div><h3>100メートル余り離れた高校では</h3><div>爆発が起きた飲食店から南へ100メートル余り離れた高校では、爆発の衝撃で教室の窓ガラスが割れ、けが人はいませんでしたが、生徒たちの間には動揺が広がっていました。<br><br>郡山女子大学附属高校は、夏休みが短縮された影響で31日までが登校日で、爆発が起きた当時は朝8時40分から全校で試験が行われていたということです。<br><br>学校によりますと、爆発による爆風や揺れで30枚ほどの窓ガラスが割れたりひびが入ったりしたほか、天井の配管がずれたり、ドアが壊れたりする被害があったということです。<br><br>けが人はいませんでしたが、被害を受けて、その場で泣きだしたり、過呼吸になった生徒が少なくとも10人はいたということで、担架や車いすを使って保健室に運び、休ませたということです。<br><br>もっとも被害が大きかった2年1組のクラスでは、校舎の北側にあたる窓ガラス2枚が大きく割れ、すぐ近くの机の下に落ちていました。<br><br>窓側から2列目の席に座っていたという生徒は「耳が痛くなるくらいの大きな音がして、同時にガラスが割れ、すぐに体を投げ捨てるようによけました。とても怖かったです」と話していました。<br><br>また、隣のクラスにいた40代の男性教諭は「窓が揺れるような風圧がものすごく強く、試験中だったが、生徒たちも動揺し、自分自身も恐怖を感じた。生徒には大きなけがの報告はないが、非常に動揺している」と話していました。</div></div><div><h3>約120メートル離れた病院では</h3><div>現場から北におよそ120メートル離れた病院に併設されたリハビリ施設でも爆発で大きな衝撃がありました。<br><br>施設の中にある浴室の脱衣場では天井の一部が崩れ、火災報知器が垂れ下がった状態になっていました。<br><br>また、リハビリなどを行う部屋でも天井についていたエアコンのカバーが2つ外れたということです。<br><br>そして、施設の中にある時計は8時55分のままで、爆発の衝撃で止まったものとみられます。<br><br>爆発当時、リハビリ施設で勤務していた理学療法士の海藤寛喜さんによりますと、施設には利用者とスタッフおよそ30人がいましたが、けが人はいなかったということです。<br><br>海藤さんは「耳が痛くなるような大きな音と地震のような大きな振動を感じ、最初は何が起こったのか分からなかった。利用者の安全性の確保を最優先に考えました」と話していました。</div></div><div><h3>現場近くの病院看護師「爆発音が2回 すごい音と風圧だった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012540391_2007300947_2007301232_01_05.jpg" alt=""><div>爆発があった現場から南に100メートルほどの桑野協立病院では、現場側の病室などの窓ガラス、およそ90枚が割れ、さらに病棟内の一部の電灯も落ちる被害がありました。<br><br>当時、病院には入院患者およそ80人と看護師などのスタッフおよそ120人の合わせて200人余りがいましたが、けがをした人はいなかったということです。<br><br>病室にいた看護師は「突然、爆発音が2回して、すごい音と風圧だった。窓が粉々になって、外を見ると辺りは灰色の煙に覆われて見えなくなっていた。何が起きたか分からず、必死に患者の安全を確認した。振り返ってみるととても怖く全員が無事だったのは奇跡だと思う」と話していました。<br><br>病院は、30日は外来診療を休止し、31日からは一部を除いて再開する予定だということです。</div></div><div><h3>美容院で働く女性「建物の近くの道路に人が倒れている様子確認」</h3><div>福島県郡山市で爆発があったとみられる現場から東側に450メートルほど離れた美容院で働く女性は、当時の様子について「ドンという爆発音を聞いたので急いで店の外に出てみると、建物から煙があがっていました。建物の近くの道路には人が倒れているような様子も確認できました」と話していました。<br><br>また、この美容院の周辺の店舗などでも窓ガラスが壊れるなど被害がでているということです。一方、この美容院には被害はなかったということです。</div></div><div><h3>郡山市が避難所を開設</h3><div>福島県郡山市は、爆発の影響で住宅に被害を受けた人などを受け入れるため、午前10時から、市内の亀田1丁目にある「桑野地域公民館」に避難所を設けています。</div></div><div><h3>総務省消防庁 現地に職員派遣</h3><div>総務省消防庁は原因の調査を支援するため、消防研究センターの職員を現地に派遣することを決めました。<br><br>また、消防庁の職員も管轄の消防本部に派遣することにしていて、爆発が起きた状況などを詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>専門家「漏れたガスの量もかなり多かったのでは」</h3><div>東京消防庁のＯＢで、市民防災研究所の理事、坂口隆夫さんは「映像を見るかぎり、プロパンガスが室内に漏れて、何らかの原因で着火して爆発したと考えられる。店の天井や壁が全体的に吹き飛んでいて、骨組みだけになっている。周囲も4つの方向すべてで被害を受けている。漏れたガスの量もかなり多かったのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「これだけ激しく建物が壊れているので、建物は耐火構造ではなく、簡易的な構造だったのではないかと推測される。耐火構造であれば、壁などがすべて吹き飛ぶということは、よほどの圧力が加わらないと起きないと思われる」と分析しています。<br><br>この飲食店は新型コロナウイルスの影響で4月から休業していて、その間に改装を行い、31日から営業を再開する予定だったということです。<br><br>こうしたことも踏まえ、爆発の原因については、「通常の状態であれば、ガス漏れはそう簡単に起きるものではない。営業再開に向けて改修工事をしていたならば、ガスの配管、あるいは器具の近くで工事などが行われていた可能性があり、それによってガス漏れが発生したのではないか、ということがまずは考えられる」としています。<br><br>また、長期の休業を経て営業を再開するほかの飲食店についても「ガスの元栓を閉め、店舗内にガスが供給されないような状況にしてほしい。ガスの元栓や配管の点検をしっかり行うことが必要だ」と注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>過去の主な爆発事故</h3><div>建物が突然、爆発し死者やけが人が出た事故は過去にも相次いでいます。<br><br>おととし7月の西日本豪雨では、岡山県総社市のアルミ工場に近くの川からあふれた水が流れ込んで爆発が起きました。<br>周辺の住民数十人が骨折などのけがをしたほか、飛び散ったアルミで住宅が焼けるなどの被害が出ました。<br><br>また、おととし12月には、札幌市の不動産会社の店舗で爆発があり、周辺の住民など40人以上が重軽傷を負ったほか、まわりの建物の窓ガラスが割れるなどしました。<br>この事故では、店舗内で除菌消臭用スプレーを大量に噴射したことで可燃性ガスが充満し、給湯器のスイッチを入れたことで爆発が起こったとみられています。<br><br>さらに、今月5日には、静岡県吉田町の工場の倉庫から火が出て爆発的に燃え広がり、消防隊員3人と警察官1人の合わせて4人が死亡しました。火元を調べていた4人が、突然、爆発のようなものに巻き込まれたとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200730%2Fk10012540391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 19:14:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たな感染確認367人 1日の確認数最多に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/k10012540461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たな感染確認367人 1日の確認数最多に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-30T20:20"><span>7月30日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012540461_2007301404_2007301405_01_02.jpg" alt="東京都 新たな感染確認367人 1日の確認数最多に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は30日、都内で新たに367人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>都内で1日に確認される人数としては、7月23日の366人を上回り、これまでで最も多くなります。</div><div>東京都は30日、都内で新たに10歳未満から90代の男女367人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代は合わせて236人に上り、全体のおよそ64％を占め、40代と50代は合わせて83人で、全体のおよそ23％を占めています。<br><br>また、367人のうち、およそ44％にあたる163人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ56％の204人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、7月だけで6000人を超えて6003人に上り、全体では合わせて1万2228人になりました。<br><br>また、重症の患者は29日と同じ22人だということです。<br><br>一方、都は感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>都内で死亡した人は、330人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200730%2Fk10012540461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 20:20:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池都知事 「感染拡大特別警報」の状況 強い危機感示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/k10012541531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池都知事 「感染拡大特別警報」の状況 強い危機感示す</span><time datetime="2020-07-30T20:25"><span>7月30日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012541531_2007301822_2007301838_01_03.jpg" alt="小池都知事 「感染拡大特別警報」の状況 強い危機感示す" id="news_image"></div><div>東京都内で新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、東京都の小池知事は30日、午後5時すぎから臨時の記者会見を開き、現在の感染状況について、「『感染拡大特別警報』の状況だ」と述べ、強い危機感を示しました。そのうえで、会食を通じた感染が相次いでいるとして、酒を提供する都内の飲食店やカラオケ店に営業時間の短縮を要請し、応じた中小の事業者に協力金を支給することを表明しました。</div><div>この中で小池知事は、30日に開かれた都のモニタリング会議で、都内の現在の感染状況が4段階ある警戒のレベルのうち引き続き、最も深刻な表現となったことを説明しました。<br><br>そのうえで、「先生方からの意見を踏まえると、現状は、これまでの『感染拡大警報』と申し上げていたところに2文字を加えて、『感染拡大特別警報』の状況だと認識している。一刻の猶予も許されない」と述べ、強い危機感を示しました。<br><br>また、小池知事は、最近、会食を通じた感染が相次いでいると指摘したうえで、「現状は感染爆発も憂慮される極めて危機的な事態で、一定の抑制が必要だが、これからのコロナとの長い闘いを見据えたときに、完全に営業をやめてもらうことは、現実的な選択肢ではない」と述べました。<br><br>そのうえで、酒を提供する都内の飲食店やカラオケ店に対し、新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づいて、来月3日から31日まで、営業時間を短縮して午後10時までとすることを要請し、応じた中小の事業者が感染拡大防止のステッカーを掲示していることなどを条件に、20万円の協力金を支給することを表明しました。<br><br>このほか、都の条例を改正し、来月1日から、すべての事業者は、業界団体などが作る感染拡大防止のためのガイドラインを守ること、さらに都民は、感染拡大防止のステッカーを掲示している店を利用することなどを努力義務とすることを明らかにしました。<br><br>また、感染の拡大に伴って業務が増えている都内の保健所を支援するために派遣している都の職員を、来月上旬に今の2倍近くのおよそ120人に増やす準備を進めていると説明しました。<br><br>合わせて、検査体制を強化し、ことし10月までに、1日当たり1万件の検査能力の確保を目指すことを明らかにしました。<br><br>そして、「今後、状況がさらに悪化した場合には、東京都独自の緊急事態宣言を発することも考えざるをえない。今こそ、だからこそ、すべての都民や事業者が一体となって、国難とも言えるような状況をともに乗り越えていきたい。都民一人一人の理解と協力を強くお願い申し上げたい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>埼玉 大野知事「現時点で営業時間の短縮求めず」</h3><div>埼玉県の大野知事は、東京都が酒を提供する都内の飲食店やカラオケ店に営業時間の短縮を要請したことについて、30日夕方、記者団に対し「東京が極めて深刻な状況にある中で、県内の東京に関連する感染者の割合は減っておらず、東京でしっかりと対策をしていただくことは歓迎したい」と述べました。<br><br>一方で、県内で同様の対応をとるかどうかについて、大野知事は「お酒を提供する時間は、1都3県で協調したほうがいいが、『夜の街』由来の感染者の割合は落ち着いていて、現時点で、県内で徹底した安全対策をしている店に夜10時以降の営業短縮をお願いするつもりはない」と述べ、現時点で、県内の飲食店などに営業時間の短縮は求める考えはないとの認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200730%2Fk10012541531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 20:25:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾の民主化に尽力 李登輝元総統が死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/k10012542191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾の民主化に尽力 李登輝元総統が死去</span><time datetime="2020-07-30T21:24"><span>7月30日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012542191_2007302107_2007302108_01_02.jpg" alt="台湾の民主化に尽力 李登輝元総統が死去" id="news_image"></div><div>台湾で初めての直接投票による総統選挙を実現させるなど民主化に尽力し、親日家として知られる李登輝元総統が、日本時間の30日午後8時すぎ、入院先の台北市内の病院で亡くなりました。97歳でした。</div><div>李登輝元総統は1923年、日本の統治下にあった台湾で生まれました。今の京都大学農学部に入学し、太平洋戦争中に旧日本陸軍に入隊して、日本で終戦を迎えました。<br><br>台湾に戻り研究者として活動したあと政治家に転身し、1988年、当時の蒋経国総統の死去に伴って、台湾出身者として初めて総統に就任しました。<br><br>在任中は議会制度の改革など民主化を推し進めたほか、台湾の国際社会での存在感を高めようと積極的な外交を展開し、アメリカも非公式に初めて訪問しました。<br><br>そして1996年には住民の直接投票による初めての総統選挙を実現させ、当選しました。<br><br>李元総統のこうした動きに対して中国は「台湾独立の動きだ」として強く非難し、台湾近海でのミサイル演習など武力による威嚇を繰り返したため、アメリカは空母を派遣し、台湾海峡の緊張は一気に高まりました。<br><br>李元総統は親日家として知られ、2000年に総統を退任したあとは、病気の治療や文化交流を目的に日本をたびたび訪問し、各地で講演などを行っています。<br><br>ここ数年は、主に台北にある自宅で政界関係者と面会するなどしていましたが、ことし2月、体調を崩したため自宅から病院に搬送され、その後入院を続けてきました。<br><br>李元総統が入院していた病院によりますと、日本時間の30日午後8時20分すぎ、亡くなったということです。97歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200730%2Fk10012542191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 21:24:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 4－6月GDP 年率ー32.9％ 統計開始以来最悪の水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/k10012542211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 4−6月GDP 年率ー32.9％ 統計開始以来最悪の水準</span><time datetime="2020-07-30T21:35"><span>7月30日</span> <span>21時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012542211_2007302137_2007302137_01_02.jpg" alt="アメリカ 4−6月GDP 年率ー32.9％ 統計開始以来最悪の水準" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は、年率に換算した実質で、前の3か月に比べてマイナス32.9％となりました。これは四半期の統計を取り始めた1947年以降、最悪の水準で、新型コロナウイルスがアメリカ経済に極めて大きな打撃を与えたことが示されました。</div><div>アメリカ商務省が30日に発表したことし4月から6月までのＧＤＰの伸び率の速報値は、年率に換算した実質で、前の3か月と比べてマイナス32.9％となりました。<br><br>これは、四半期の統計を取り始めた第2次世界大戦後の1947年以降、最悪の水準です。<br><br>2008年のリーマンショックで最悪の3か月間だったマイナス8％台を大幅に下回り、今回の新型ウイルスの感染拡大がアメリカ経済に与えた打撃が極めて大きいことが示されました。<br><br>項目別に見ると、ＧＤＰのおよそ7割を占める個人消費はマイナス34.6％、企業の設備投資はマイナス27％、それに輸出はマイナス64.1％と、軒並み大幅な悪化となりました。<br><br>アメリカでは新型ウイルスの感染拡大に今も歯止めがかからず、失業率も10％以上で高止まりしていて、トランプ政権が目指す景気の回復に向けた追加の経済対策に関心が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200730%2Fk10012542211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 21:35:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】30日 一日の感染者最多1301人（30日午後10時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/k10012541591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】30日 一日の感染者最多1301人（30日午後10時半）</span><time datetime="2020-07-30T22:37"><span>7月30日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012541591_2007301807_2007301808_01_02.jpg" alt="【国内感染】30日 一日の感染者最多1301人（30日午後10時半）" id="news_image"></div><div></div><div>30日はこれまでに、東京都で367人、大阪府190人など空港の検疫も合わせると全国で合わせて1301人の感染が発表され、一日の感染者数としては29日の1264人を上回り、最も多くなりました。<br>国内で感染が確認された人は、<br>▽空港の検疫などを含め3万4809人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で<br>合わせて3万5521人となっています。<br>亡くなった人は、<br>▽国内で感染した人が1007人、<br>▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1020人です。</div><div>各自治体などによりますと、<br>国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（　）内は30日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は1万2228人（367）<br>▽大阪府は3841人（190）<br>▽神奈川県は2430人（76）<br>▽埼玉県は2253人（57）<br>▽福岡県は1756人（121）<br>▽愛知県は1612人（160）<br>▽千葉県は1611人（49）<br>▽北海道は1413人（9）<br>▽兵庫県は1158人（53）<br>▽京都府は758人（9）<br>▽沖縄県は324人（49）<br>▽石川県は320人（4）<br>▽岐阜県は312人（17）<br>▽広島県は311人（8）<br>▽茨城県は280人（12）<br>▽静岡県は250人（16）<br>▽富山県は238人（2）<br>▽鹿児島県は236人（4）<br>▽奈良県は228人（7）<br>▽栃木県は191人（6）<br>▽群馬県は187人（4）<br>▽熊本県は173人（16）<br>▽滋賀県は168人（5）<br>▽宮城県は158人（5）<br>▽和歌山県は142人（2）<br>▽福井県は137人（2）<br>▽宮崎県は121人（15）<br>▽長野県は103人（1）<br>▽新潟県は102人（4）<br>▽山梨県は94人（4）<br>▽三重県は91人（1）<br>▽愛媛県は89人<br>▽福島県は87人<br>▽高知県は80人<br>▽岡山県は76人（5）<br>▽山形県は75人<br>▽佐賀県は75人（3）<br>▽長崎県は66人（5）<br>▽大分県は64人（2）<br>▽山口県は53人<br>▽香川県は46人<br>▽青森県は31人<br>▽島根県は29人<br>▽徳島県は24人（1）<br>▽秋田県は18人<br>▽鳥取県は11人（1）<br>▽岩手県は3人（1）です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で583人（8）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、<br>▽重症者は30日の時点で90人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が2万4179人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万4838人となっています。<br><br>また、今月26日には速報値で1日に9203件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※福岡県が7月25日の感染者数を1人減と訂正。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200730%2Fk10012541591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 22:37:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ツイッター投稿で大統領選の延期に言及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/k10012542271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 ツイッター投稿で大統領選の延期に言及</span><time datetime="2020-07-30T22:58"><span>7月30日</span> <span>22時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200730/K10012542271_2007302258_2007302301_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 ツイッター投稿で大統領選の延期に言及" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は30日、「郵便投票が行われれば2020年の大統領選挙は歴史上、最も不確かで不正に満ちた選挙になるだろう。人々が安心して投票できるようになるまで選挙を延期すべきだろうか？」と文章の最後に疑問符をつけてツイッターに投稿しました。</div><div>ことし11月に行われるアメリカ大統領選挙では、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、投票所に行かなくても投票できる郵便投票の実施を決めた州が増えていることが背景にあります。<br><br>アメリカのメディアは、トランプ大統領が大統領選挙の延期の可能性に言及するのはこれが初めてだと伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200730%2Fk10012542271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 22:58:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>