<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新燃岳 噴火警戒レベル３に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 噴火警戒レベル３に</span><time datetime="2017-10-11T11:41"><span>10月11日</span> <span>11時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174451_1710111113_1710111119_01_02.jpg" alt="新燃岳 噴火警戒レベル３に" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳で、１１日朝から連続して噴火が発生し、山の膨張を示す地殻変動などが、観測されています。気象庁は、今後、より規模の大きな噴火が起きるおそれがあるとして、火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「入山規制」を示す３に引き上げて、火口からおおむね２キロの範囲で大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、１１日午前５時半ごろ、鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳で小規模な噴火が発生しました。<br>噴煙は火口から３００メートルの高さまで上がり、その後も噴火が連続して発生し、噴煙の量も増加しています。<br>さらに山の膨張を示す地殻変動や、地下のマグマや火山ガスなどの動きを示すとされる火山性微動の観測が続き、微動の振幅は次第に大きくなっているということです。<br><br>このため気象庁は、今後、より規模の大きな噴火が発生するおそれがあるとして、火口周辺警報を発表し、噴火警戒レベルを「入山規制」を示すレベル３に引き上げました。<br>火口からおおむね２キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>新燃岳の噴火警戒レベルが３になるのは、平成２５年の１０月以来です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最近の活動は</h3><div>新燃岳は、鹿児島県と宮崎県にまたがり２０を超える火山からなる「霧島連山」の一つです。<br>６年前の平成２３年１月下旬に火山活動が活発化し、爆発的な噴火が繰り返し発生しました。<br>この時の一連の噴火では、ふもとの鹿児島県霧島市で爆発的な噴火に伴う空振＝空気の振動によって建物の窓ガラスが割れる被害が出ました。<br>また宮崎県側では、高原町で風で運ばれた小さな噴石が降って自動車の窓ガラスなどが割れたほか、高原町や都城市で多量の火山灰が降りました。<br><br>新燃岳では、平成２３年９月を最後に噴火は観測されず、次第に火山活動は低下し、ことし５月には噴火警戒レベルが最も低い１に引き下げられました。<br>しかし今月５日、１日に９０回近くの火山性地震が発生したことなどから、気象庁は小規模な噴火が発生するおそれがあるとして噴火警戒レベルを火口周辺規制を示す２に引き上げていました。<br>新燃岳では、その後も地下の火山ガスや熱水などの動きを示すと考えられる火山性微動やわずかな地盤の変動が確認されるなど、火山活動が高まった状態が続いていました。</div></div><div><h3>気象庁会見へ</h3><div>新燃岳の噴火警戒レベルを３に引き上げたことについて、気象庁は１１日午後０時１０分から記者会見を開き、今回の噴火の状況や防災上の注意点などについて説明することにしています。</div></div><div><h3>高原町役場付近では</h3><div>新燃岳のふもとにある宮崎県高原町の役場付近では、火山灰が車のフロントガラスにうっすらと積もっていました。<br>小林市の７０代の男性は「高原町に来たら道路が火山灰で真っ白で、視界もぼんやりしていました。車も３０分止めていただけで真っ白です」と話していました。</div></div><div><h3>小学校でも降灰か</h3><div>新燃岳から東におよそ９キロ離れた宮崎県高原町の狭野小学校では、止めていた職員の車に火山灰のようなものがうっすらと積もっているのを確認したということです。<br>このため、登校時間に先立って、降灰の影響に注意するよう保護者にメールで呼びかけたほか、降灰が続いている間は休み時間に外に出ないよう指導したり、下校の際はマスクや傘を貸し出したりして対応するということです。</div></div><div><h3>政府が情報連絡室設置</h3><div>政府は、１１日朝から連続して噴火が発生したことを受けて、１１日午前１１時すぎ、総理大臣官邸の危機管理センターに「情報連絡室」を設置し、関係省庁や地元自治体と連絡を取り合うなどして、情報収集と警戒にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:41:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 期日前投票始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 期日前投票始まる</span><time datetime="2017-10-11T12:08"><span>10月11日</span> <span>12時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174511_1710111213_1710111217_01_03.jpg" alt="衆院選 期日前投票始まる" id="news_image"></div><div>衆議院選挙が１０日公示されたことを受けて、今月２２日の投票日当日に仕事や旅行などで投票に行けない有権者を対象にした「期日前投票」が、１１日から全国で始まりました。</div><div>１０日公示された衆議院選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の争点に、自民・公明の与党、希望の党と日本維新の会、そして共産党や立憲民主党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図で、今月２２日の投票に向けて各党の論戦が本格化します。<br><br>これを受けて、仕事や旅行などで今月２２日に投票に行けない有権者を対象にした「期日前投票」が１１日から各地で始まりました。<br><br>このうち、松山市役所に設けられた投票所では、午前中から、訪れた有権者が、今月２２日に投票できない理由を記入したうえで、小選挙区と比例代表の投票箱にそれぞれ１票を投じていました。<br>愛媛県選挙管理委員会によりますと、前回、県内では、有権者全体のおよそ１５％に当たる、１７万５０００人余りが期日前投票をしたということです。<br>投票場所は、それぞれの市や町に１か所以上、愛媛県内全体では１２７か所に期日前投票所が設けられます。<br><br>今回の衆議院選挙は、全国規模では初めて１８歳と１９歳の有権者が投票することになることから、大学や高校に期日前投票所を設置するところもあります。<br><br>前回の衆議院選挙では、全国で有権者の１２．６５％にあたるおよそ１３１５万人が期日前投票を行いました。<br>期日前投票は、投票日前日の今月２１日まで、各地の期日前投票所で受け付けられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海外の有権者も投票 在外投票始まる</h3><div>衆議院選挙の公示を受けて、海外に住む有権者による在外投票が１１日から始まり、世界各地の日本大使館や総領事館で投票が行われています。<br><br>在外投票は、海外に住む日本人が外国にいながら国政選挙に投票できる制度で、今回の衆議院選挙では、世界各地の日本大使館や総領事館など２２３か所で実施されます。<br><br>在外選挙人名簿にはおよそ１０万１０００人が登録されていて、このうち２５００人余りが登録されている韓国では、ソウルの日本大使館などで午前９時半から投票が始まりました。<br>在外投票では、日本を出国する前に最後に住民票があった地域の選挙区と、比例代表に投票することができます。<br>投票に訪れた人は、記入を終えたあと、投票用紙を入れた封筒を担当者に渡して１票を投じていました。<br><br>在外投票の期間は地域によって異なりますが、遅くとも今月１６日に締め切られ、大使館などの職員が投票用紙を日本に持ち帰り、投票日の今月２２日に開票されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 12:08:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価終値2万881円超 20年10か月ぶり高値</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>株価終値2万881円超 20年10か月ぶり高値</span><time datetime="2017-10-11T15:05"><span>10月11日</span> <span>15時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174701_1710111507_1710111509_01_02.jpg" alt="株価終値2万881円超 20年10か月ぶり高値" id="news_image"></div><div></div><div>１１日の東京株式市場で、日経平均株価は２万８８１円を超えて、平成８年１２月以来、２０年１０か月ぶりの高値水準で取り引きを終えました。</div><div>１１日の東京株式市場は、取り引き開始直後から、当面の利益を確保しようという売り注文が先行し、株価は小幅に値下がりして始まりました。<br>しかしその後、株価の値下がりが一服したのを機に、業績が好調な銘柄を中心に買い戻す動きが広がって、日経平均株価は２万８８１円を超え、平成８年１２月以来、２０年１０か月ぶりの高値水準で取り引きを終えました。<br><br>日経平均株価１１日の終値は、１０日より５７円７６銭高い２万８８１円２７銭、東証株価指数＝トピックスは、１．６７上がって１６９６．８１でした。<br><br>株価が上昇を続けている背景には、アメリカをはじめ堅調な世界経済に支えられて日本企業の業績が改善していることや、ニューヨーク株式市場でダウ平均株価が最高値を更新していることなどがあります。<br><br>ただ、今の株式市場は、日銀が金融緩和の一環としてＥＴＦ＝上場投資信託を大量に買い入れていることが株価を下支えしている面があります。<br>また市場では緊張が続く北朝鮮情勢に対する警戒感が根強く、株価が力強く上昇していく展開にはなっていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:05:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察が任意同行求めた東京 品川区の少年が逃走 一時は学校にも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察が任意同行求めた東京 品川区の少年が逃走 一時は学校にも</span><time datetime="2017-10-11T15:25"><span>10月11日</span> <span>15時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174641_1710111435_1710111441_01_02.jpg" alt="警察が任意同行求めた東京 品川区の少年が逃走 一時は学校にも" id="news_image"></div><div>１１日午前、埼玉県警の捜査員が、傷害事件で逮捕状が出ている少年が住む東京・品川区のアパートを訪れ任意同行を求めたところ、少年が突然逃げ出しました。少年は一時近くの小学校に逃げ込み、そのまま逃走していて、警察が行方を捜査しています。</div><div>警察によりますと、１１日午前５時半すぎ、埼玉県の吉川警察署の捜査員４人が、傷害事件で逮捕状が出ている少年が住む東京・品川区のアパートを訪れ、任意同行を求めました。<br><br>少年は「奥の部屋に親がいるので話してくる」と言い残して、そのままアパートの部屋の窓から逃走したということです。<br><br>すぐに捜査員が追いかけましたが、少年は、自宅から２００メートルほど離れた近くの小学校に逃げ込み、学校内でも見つからず今も逃走を続けていて、警察が行方を捜査しています。<br><br>少年は、今月２日に仲間とともに知り合いの顔などを殴ってけがをさせたとして、傷害の疑いで逮捕状が出ていて、身長が１メートル７５センチから１メートル８０センチ、がっちりした体格をしていて、髪の色は黒で、白いスエットを着て、はだしで逃走したということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>埼玉県警「少年の発見に全力」</h3><div>埼玉県警少年捜査課の野口聡次席は「付近の住民に多大なご迷惑をおかけしています。現在、逃走した少年の発見に全力を尽くしています。住民の皆様には戸締まりに留意するとともに、不審者を見かけた場合は警察に連絡をお願いします」としています。</div></div><div><h3>近所の人「怖いので捕まってほしい」</h3><div>少年が逃走する様子を目撃していた８２歳の女性は「けさ外で大きい声がしたので、窓を開けて見たら、白い服を着た少年が駆けだして小学校のほうへ逃げていった。怖いので捕まってほしい」と話していました。<br><br>少年が逃げ込んだ小学校に５年生の娘が通っている４６歳の母親は「娘を学校に送り出す時、大人がいる所まで送っていった。嫌な話で不安だ。学校が終わったあと、娘を遊びに行かせるかどうか悩んでいる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:25:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪空港でドローン飛行か 旅客機が着陸やり直し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪空港でドローン飛行か 旅客機が着陸やり直し</span><time datetime="2017-10-11T16:09"><span>10月11日</span> <span>16時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174771_1710111643_1710111644_01_03.jpg" alt="大阪空港でドローン飛行か 旅客機が着陸やり直し" id="news_image"></div><div>今月はじめ、大阪空港の誘導路の上をドローンのような物体が飛行し、旅客機が着陸をやり直していたことがわかりました。国土交通省は、仮にドローンだった場合、航空機の運航に重大な危険を及ぼしかねない事態だとして、詳しい状況を調べています。</div><div>日本航空によりますと、今月５日午後５時半ごろ、大阪空港で、離陸のため滑走路に向かっていた日本航空機のパイロットが、ドローンのような物体が誘導路の上を飛行しているのを見つけました。<br><br>ドローンのような物体は赤っぽい色をしていて、およそ３０メートルの高度と一定の速度を保ちながら、誘導路の上を東からに西に移動していたということです。<br>ドローンのような物体はすぐに見えなくなり、航空機への接近はなかったということですが、大阪空港に向けて降下していた別の日本航空機が、念のため着陸をやり直したということです。<br><br>空港周辺でのドローンの飛行は、おととし施行された改正航空法で原則、禁止されていて、国土交通省によりますと、仮にドローンだった場合、旅客機の運航に支障が出た初めてのケースとなります。<br>国土交通省は、航空機の運航に重大な危険を及ぼしかねない事態だとして、警察にも情報を提供し詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>機長が機内アナウンスで説明</h3><div>着陸をやり直した旅客機に搭乗していた盛岡市の４０代の男性は「着陸するために高度を下げていて、窓の外を見ていたところ上昇を始めたので『あれっ』と思った。その後、機長の機内アナウンスで『着陸態勢に入っていたが、空港内にドローンがいるようだと連絡が入り、安全確保のために再着陸の判断をしました』と説明があった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:09:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼 鉄粉でも改ざんの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼 鉄粉でも改ざんの疑い</span><time datetime="2017-10-11T16:43"><span>10月11日</span> <span>16時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174421_1710111019_1710111021_01_02.jpg" alt="神戸製鋼 鉄粉でも改ざんの疑い" id="news_image"></div><div>大手鉄鋼メーカーの「神戸製鋼所」が、アルミ製品や銅製品の一部で強度などのデータを改ざんしていた問題で、新たに自動車や家電の部品の材料になる「鉄粉」についてもデータを改ざんして出荷した疑いがあることが、社内調査でわかりました。</div><div>この問題は、神戸製鋼が、ことし８月末までの１年間に出荷したアルミや銅製品の一部で、各メーカーに事前に約束した強度などを満たしていないにもかかわらず、検査証明書のデータを書き換えるなどして出荷していたものです。<br><br>出荷先は、トヨタ自動車や日産自動車、それに三菱重工業などおよそ２００社に上り、製品の安全性に問題が無いか各社が確認に追われるなど影響が広がっています。<br><br>これに加えて、神戸製鋼の社内調査で、新たに自動車や家電などの部品の材料になる「鉄粉」についてもデータを改ざんし、顧客と事前に約束した基準を満たす製品として出荷していた疑いがあることがわかりました。<br><br>これまでのところ、取引先の１社に納入された鉄粉の製品１つが改ざんの疑いがあるということです。<br><br>さらに、ほかの会社から依頼を受けて工業製品の成分などを検査しているグループ会社「コベルコ科研」でも、検査結果を改ざんし、実際には、検出されていないのに検出したというデータをまとめ、報告していた疑いがあることもわかりました。<br><br>会社側では、ほかの製品にもデータの改ざんがないか、調査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011174421_1710111107_1710111108_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>この問題は、神戸製鋼が、ことし８月末までの１年間に出荷したアルミや銅製品の一部で、各メーカーに事前に約束した強度などを満たしていないにもかかわらず、検査証明書のデータを書き換えるなどして出荷していたものです。<br><br>出荷先は、トヨタ自動車や日産自動車、それに三菱重工業などおよそ２００社に上り、製品の安全性に問題が無いか各社が確認に追われるなど影響が広がっています。<br><br>これに加えて、神戸製鋼の社内調査で、新たに自動車や家電などの部品の材料になる「鉄粉」についてもデータを改ざんし、顧客と事前に約束した基準を満たす製品として出荷していた疑いがあることがわかりました。<br><br>これまでのところ、取引先の１社に納入された鉄粉の製品１つが改ざんの疑いがあるということです。<br><br>さらに、ほかの会社から依頼を受けて工業製品の成分などを検査しているグループ会社「コベルコ科研」でも、検査結果を改ざんし、実際には、検出されていないのに検出したというデータをまとめ、報告していた疑いがあることもわかりました。<br><br>会社側では、ほかの製品にもデータの改ざんがないか、調査を進めることにしています。</div></div><div><h3>日本ガス協会 アルミ製品を調査</h3><div>この問題を受けて、日本ガス協会は、液化天然ガスの設備などに神戸製鋼のアルミ製品が使われているかどうか確認を進めています。<br><br>ガス業界では、ＬＮＧ＝液化天然ガスを気体にする設備やガスメーターの一部に、アルミ製品が使われています。<br><br>このため全国のガス事業者で作る日本ガス協会は、東京ガスや大阪ガス、東邦ガス、西部ガスの、大手の４社で神戸製鋼の製品が使われているかどうか調べています。<br><br>日本ガス協会の岡本毅会長は記者会見で「各社で対応しているが、協会としては大手４社に問題があるか問い合わせをしている。現時点で情報はない」と述べました。</div></div><div><h3>野上官房副長官 事実関係の究明を</h3><div>野上官房副長官は、記者会見で「出荷先の顧客数は２００程度と聞いている。経済産業省が神戸製鋼に対し法令違反や最終製品の安全性への影響の有無など事実関係の究明と出荷をうけた顧客等に対する情報提供と適切な対外公表、それに再発防止対策の実施を速やかに進めるよう指示しており、状況報告を求めているところだ」と述べました。<br><br>そのうえで、野上副長官は「公正な取引の基盤を揺るがす不適切な行為であり、神戸製鋼所に対して、顧客のみならず社会全体からの信頼回復に向けて最大限の努力を求めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:43:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦死亡事故で逮捕の男 車外に男性引きずり出したか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011174821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>夫婦死亡事故で逮捕の男 車外に男性引きずり出したか</span><time datetime="2017-10-11T17:01"><span>10月11日</span> <span>17時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし６月、神奈川県内の東名高速道路で、ワゴン車がトラックに追突され夫婦が死亡した事故で、ワゴン車の前に乗用車を止めて進路を妨害したとして逮捕された２５歳の男は、高速道路上で車から降りてワゴン車の後部ドアを無理やり開けさせ、亡くなった男性を、車の外に引きずり出そうとした疑いがあることがわかりました。</div><div>ことし６月神、奈川県大井町の東名高速道路で、追い越し車線に停車していたワゴン車に大型トラックが追突し、ワゴン車に乗っていた静岡市清水区の自動車整備会社経営、萩山嘉久さん（４５）と妻の友香さん（３９）が死亡し、１５歳の長女と１１歳の次女がけがをしました。<br><br>事故の直前、萩山さんのワゴン車の前に乗用車を止めて進路を妨害したとして、福岡県中間市の建設作業員、石橋和歩容疑者（２５）が、過失運転致死傷などの疑いで逮捕されました。<br>石橋容疑者は、高速道路上で乗用車を止めたあと、車を降りてワゴン車に近づいていましたが、その後の調べで、ワゴン車の後部ドアを無理やり開けさせ、萩山さんを車の外に引きずり出そうとした疑いがあることが、警察への取材でわかりました。<br><br>その後石橋容疑者は、車内にいた萩山さんの胸ぐらをつかむなどしたあと、事故が起きたということです。<br>萩山さんの娘も同じような状況を説明していて、警察は、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>真相求めた2人の娘</h3><div>亡くなった静岡市清水区の自動車整備会社経営、萩山嘉久さん（４５）と、妻の友香さん（３９）は、高校１年生の１５歳の長女と小学６年生の１１歳の次女の合わせて４人で、遊園地などで遊んだ家族旅行の帰りに事故に巻き込まれました。<br><br>警察によりますと、事故の直前に立ち寄ったパーキングエリアまで萩山さんがワゴン車を運転していましたが、疲れたため、それ以降は妻の友香さんが運転を代わったということです。<br><br>その後、パーキングエリアで車が通る部分に乗用車を止めていた石橋容疑者に対し、萩山さんが抗議し、トラブルになったということです。<br><br>捜査関係者によりますと、萩山さん夫婦と車内に一緒にいた２人の娘は、事故で両親を亡くしたあと、パーキングエリアでのトラブルの経緯や、石橋容疑者の乗用車が追いかけてきた状況について警察に詳しく説明し、真相の解明を求めたということです。<br>萩山さんの娘は「進路を何度もふさがれ、怖かった」などと話したということです。<br><br>亡くなった萩山さんの母親の文子さんは「神奈川県の警察のかたが孫たちを頼りに話を聞きに来ていました。孫たちは『どれだけかかっても今回の事故について裁判で明らかにする』と意気込んで話していました。尊敬していた両親をいっぺんに亡くして、どれだけ悔しかったかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>石橋容疑者とは</h3><div>逮捕された福岡県中間市の石橋和歩容疑者（２５）は、アルバイトの建設作業員として働いていました。<br>事故当時は友人の女性と旅行をしていて、横浜市に立ち寄ったあと、地元の福岡県に車で戻る途中だったということです。</div></div><div><h3>当時の状況は</h3><div>警察によりますと、石橋容疑者はパーキングエリアを出たあと、乗用車で萩山さんのワゴン車を追いかけ、複数回にわたってワゴン車に極端に接近したり、前に割り込んで進行を妨げたりしたということです。<br><br>そしてパーキングエリアを出てからおよそ１．４キロ地点の追い越し車線上で、石橋容疑者は萩山さんのワゴン車の前に乗用車を止め、ワゴン車を停止させました。<br><br>当時、萩山さんは後部座席にいて、妻の友香さんが運転していました。<br>このあと石橋容疑者と同乗していた友人の女性が乗用車から降り、萩山さんのワゴン車の助手席側の後部ドアの横に立ち、開けるよう求めたということです。<br><br>そしてワゴン車の後部ドアが開くと、石橋容疑者は車内にいた萩山さんと口論になったということです。<br>また妻の友香さんは運転席を離れ、乗用車とワゴン車の間に立っていたということです。<br>この直後、後ろから走ってきた大型トラックが萩山さんのワゴン車に追突しました。</div></div><div><h3>高速道路の利用者「殺人に近い行為」</h3><div>旅行帰りに家族でパーキングエリアに立ち寄った名古屋市の３７歳の女性は「通路に車を止めることに対して、やめてくれというのは当然だと思います。残された家族のことを思うと想像を絶します。お気の毒だと思います」と話していました。<br><br>また、東京 東村山市の３８歳の会社員の男性は「常識として高速道路で車を止めるなんてありえないと思います。殺人に近い行為だと思います。注意したことに関しても、悪いと思っても注意しにくくなってしまいます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011174821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 17:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>