<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>京成押上線青砥駅で列車脱線 けが人の情報なし 東京 葛飾</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012467831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京成押上線青砥駅で列車脱線 けが人の情報なし 東京 葛飾</span><time datetime="2020-06-12T11:52"><span>6月12日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012467831_2006121107_2006121118_01_02.jpg" alt="京成押上線青砥駅で列車脱線 けが人の情報なし 東京 葛飾" id="news_image"></div><div>12日午前、東京・葛飾区にある京成電鉄の青砥駅の構内で、押上線の普通列車が脱線しました。京成電鉄によりますとこれまでにけが人の情報は入っていないということです。</div><div>京成電鉄によりますと12日午前10時15分ごろ東京・葛飾区にある京成電鉄の青砥駅でホームに入ってきた押上線の上りの8両編成の列車が脱線しました。<br><br>8両ある車両のうち、後方2つ目の1両が脱線したとみられ、乗っていた乗客はすでに全員が列車を降りたということです。これまでにけが人の情報などは入っていないということです。<br><br>この列車は午前10時13分に京成高砂駅を出発し、午前11時8分に京急線の羽田空港第1・第2ターミナル駅に到着する予定でした。<br><br>会社は脱線の原因について調べています。<br><br>この影響で押上線は午前10時15分ごろから青砥駅と八広駅の間で運転を見合わせています。<br><br>一方、京成本線と成田スカイアクセス線は一時、運転が見合わされましたが、これまでに運転が再開されています。</div></section><section class="module--content"><div><div>午前11時ごろ、ＮＨＫのヘリコプターから撮影された映像では青砥駅の構内に脱線したとみられる車両が止まっている様子が確認できます。車両の周りには関係者が集まって詳しい状況を調べていました。</div></div><div><h3>ツイッターにも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012467831_2006121122_2006121126_01_03.jpg" alt=""><div>ツイッターには脱線している車両を撮影したとする写真が複数、投稿されています。<br><br>このうち午前10時半ごろに投稿された写真では、駅の構内で車両の1つが線路からずれ落ちてとまっている様子がわかります。<br><br>撮影した人によりますと、当時、駅の近くにいて「地鳴りのような音がしたので見に行ったら脱線していた」ということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012467831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 11:52:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スナネコ」の赤ちゃん 13日から一般公開 栃木 那須町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スナネコ」の赤ちゃん 13日から一般公開 栃木 那須町</span><time datetime="2020-06-12T14:00"><span>6月12日</span> <span>14時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468051_2006121353_2006121400_01_02.jpg" alt="「スナネコ」の赤ちゃん 13日から一般公開 栃木 那須町" id="news_image"></div><div></div><div>ことし4月、国内の動物園で初めて誕生したアフリカの砂漠地帯などに生息する「スナネコ」の赤ちゃんが、13日から栃木県那須町の動物園で一般に公開されることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468051_2006121353_2006121400_01_03.jpg" alt=""><div>那須町の「那須どうぶつ王国」では、去年10月から、日本の動物園では初めてアフリカの砂漠地帯などに生息する世界最小クラスのネコ「スナネコ」の飼育を始め、ことし4月、メスの赤ちゃんが生まれました。<br><br>赤ちゃんは生まれた直後は衰弱していましたが、人工保育で世話を続けた結果、生まれた時のおよそ9倍の530グラムに育ったということです。<br><br>動物園が赤ちゃんの映像を公式チャンネルで公開したところ、これまでに17万回再生されるなど、愛くるしい姿は早くも人気を集めています。<br><br>動物園では13日から一般に公開することを決め、赤ちゃんは新しい環境に慣れるため、10日から展示スペースで過ごしています。<br><br>飼育担当の櫻井大城さんは「スタッフ一同、赤ちゃんを大切に育てきたので、元気に育ちうれしく思います。多くの人に赤ちゃんならではのかわいさを見てもらいたい」と話していました。<br><br>動物園ではスナネコの赤ちゃんの名前を13日からホームページなどで広く募集するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 14:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ対策の2次補正予算が成立 事業者の賃料負担軽減など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ対策の2次補正予算が成立 事業者の賃料負担軽減など</span><time datetime="2020-06-12T14:42"><span>6月12日</span> <span>14時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468081_2006121429_2006121445_01_02.jpg" alt="新型コロナ対策の2次補正予算が成立 事業者の賃料負担軽減など" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に対応するため、事業者の賃料の負担軽減や雇用調整助成金の拡充などが盛り込まれた第2次補正予算は、参議院本会議で採決が行われ、賛成多数で可決・成立しました。</div><div>今年度の第2次補正予算案は12日、参議院予算委員会で、安倍総理大臣とすべての閣僚が出席して質疑が行われたあと、共産党を除く賛成多数で可決されました。<br><br>このあと参議院本会議が開かれ、採決が行われた結果、自民・公明両党のほか、立憲民主党、国民民主党、日本維新の会などの賛成多数で可決・成立しました。<br><br>第2次補正予算は、新型コロナウイルスの感染拡大に対応するため、事業者の賃料の負担軽減や雇用調整助成金の拡充などが盛り込まれ、追加の歳出は一般会計の総額で31兆9114億円と、補正予算としては過去最大となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 伊吹元衆院議長「3次補正予算案は作らなくていいよう努力」</h3><div>自民党の伊吹 元衆議院議長は派閥の会合で「いま『コロナのため』と言われると、なかなか抵抗できない雰囲気があるが、予算がみんな使い切れるのか分からないようなものが結構あるように思う。かなり急いで作ったきらいがある。パンデミックがまた来た時のために、10兆円という予備費を用意しているのだから、第3次補正予算案は作らなくていいよう、努力していかないといけない」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「予備費多めは自然な流れ」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者会見で、「本来、国会の会期を延長すべきだと思うが、延長しないという状況であれば、予備費を多めに積むことは自然な流れだ。感染状況が落ち着いている今こそ、第２波に備えるため、医療用のマスクや防護服などの資材の確保に加え、ICU＝集中治療室を備えた国立のセンターを関東と関西に設置すべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 14:42:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに25人感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに25人感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-12T15:34"><span>6月12日</span> <span>15時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468201_2006121534_2006121534_01_02.jpg" alt="東京都 新たに25人感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと12日、都内で新たに25人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染の確認が20人以上となるのは2日連続です。これで都内で感染が確認された人は合わせて5473人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 15:34:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育の現場 感染リスクがストレスに 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>保育の現場 感染リスクがストレスに 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-12T15:42"><span>6月12日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468141_2006121531_2006121534_01_02.jpg" alt="保育の現場 感染リスクがストレスに 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の解除で、多くの保育所で子どもの受け入れが再開されていますが、保育の現場ではいわゆる「3つの密」が避けられず、感染リスクがあることがストレスになっている実態が、保育士の団体などを対象にしたアンケート調査でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468141_2006121505_2006121534_01_03.jpg" alt=""><div>全国社会福祉協議会は、新型コロナウイルスによる保育の現場への影響を調べるために、先月下旬、各都道府県の保育士や認可保育所の団体の代表らおよそ300人を対象にアンケート調査を行い、221人から回答がありました。<br><br>それによりますと、現場でストレスの要因になっているものを3つ聞いたところ、「『3つの密』が避けられず、子どもや保育者に感染リスクがあること」が90％で最も多く、次いでマスクや消毒液などの不足で十分な感染予防ができないこと65％、安全な保育の方法がわからないことが43％などとなりました。<br><br>協議会によりますと、緊急事態宣言の解除で休園などしていた多くの保育所で子どもの受け入れを再開しているということですが、乳幼児が相手の保育の現場では密接や密集を避けることが難しく、アンケート調査では、こうした現状に多くの保育士が不安を感じていることがうかがえるとしています。<br><br>協議会では「感染防止対策に関する情報共有や研修を行うなどして、現場の負担を軽減していきたい」としています。</div></div><div><h3>試行錯誤続く</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468141_2006121533_2006121534_01_04.jpg" alt=""><div>保育現場では、「3つの密」を避けるための工夫など、感染防止に向けた試行錯誤が続いています。<br><br>東京・千代田区で一時預かりのサービスを提供している保育施設では、子どもを預かる際、事前に体温を測るほか、家族にも発熱やせきの症状がないかを確認するようにしました。<br><br>また、子どもたちが手にするおもちゃなどの消毒の回数を、これまでの1日2回から1時間ごとに増やしたほか、換気も頻繁に行うようにしているということです。<br><br>そして、子どもどうしの距離を少しでも確保するため、おもちゃを離して置いて1か所に集まらないようにしたり、食事の際は、これまで1人の保育士が2人の子どもに同時に食べさせていたのを、1人ずつ別々にしたりしているということです。<br><br>施設長の早坂今日子さんは、「飛まつによる感染を防ぐ対策を徹底しているが、その分、保育士の手がかかるようになった。治療薬もない中、未知の病とどう向き合うか、以前より気をつける点が増えている」と話していました。</div></div><div><h3>保育士「子どもが好き 感染してもしかたない」</h3><div>都内の認可保育所にパートで勤めている30代の保育士の女性は、緊急事態宣言が出されている間は園の指示で休業し、今月から復帰しました。<br><br>女性は、「園児の8割くらいは登園を再開している状態だが、園側からは、感染防止のために、どういったことに気をつければいいかという説明もないまま、慌ただしくスタートした。いろんなことに気を配るという意味では、今のほうがストレスがかかっている」と話していました。<br><br>勤務先の保育所では、「3密対策」として、子どもたちのクラスを室内と屋外の2つに分けるなどの対応を取っているということですが、暑さが厳しさを増す中、外遊びが限定されつつあり、女性は、対策に限界があると不安を募らせています。<br><br>そして、自分自身の感染リスクについて、「子どもが好きで、仕事が好きで働いていて、感染してもしかたないと思っている。本当に怖かったらきょうにでも辞めると思うが、覚悟してやっている」と心の内を打ち明けました。<br><br>そのうえで、「感染すれば、私たちの年代でも死んでしまう可能性がある。ものすごく気持ちをすり減らしていることに何の手当もないのはひどいと思う。現場で働く人には、危険手当として、慰労金のようなものは払ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>慰労金の支給を</h3><div>アンケート調査をおこなった全国社会福祉協議会は、保育士たちは、感染への不安を感じながら保育サービスの提供を続けているとして、今月1日、厚生労働省に対し、医療や介護の分野で働く人たちと同様に慰労金を支給するよう求める緊急要望を行いました。<br><br>また、立憲民主党など野党3党も、今週、厚生労働省に対し、慰労金の支給を要望しました。<br><br>これに対し厚生労働省は、これまで保育所では、医療機関や介護施設とは異なり、感染者の集団＝クラスターが発生していないことや、子どもは高齢者などに比べると重症化するリスクが低いことなどを理由に、保育士を支給対象とするのは難しいとしています。<br><br>一方で、自治体の中には、独自の支援を行っているところもあります。東京・練馬区では、保育士に1人当たり最大2万円の慰労金を支払う予定にしているほか、愛知県大府市は、保育施設で働く職員に対する見舞い金として、施設に対して助成を行っています。</div></div><div><h3>保育現場の処遇改善を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468141_2006121533_2006121534_01_05.jpg" alt=""><div>保育や子育ての問題に詳しい恵泉女学園大学の大日向雅美学長は「新しい生活様式が感染予防対策に必要だということは十分にわかるが、ソーシャルディスタンスを守れというのは基本的に保育にはなじまない。子どもを抱き締め、だっこするのは保育の原点であり、何をすれば安全に保育できるかを考える、新しいステージに入っている」と指摘しています。<br><br>そのうえで、子どもと保育士双方の体温チェックをはじめとした健康管理を徹底したり、施設内の消毒や換気を徹底したりすることで、保育士と子どもたちが安心して触れあえる環境を整備することが重要だとしています。<br><br>また、大日向学長は、慰労金の支給も含め、保育現場の処遇の改善を進めないと担い手不足がさらに深刻になると危惧していて「保育の仕事は、介護や医療と同じくらいになくてはならない社会的インフラとして、政府が認めているという意思表示がほしい」と話しています。</div></div><div><h3>厚生労働省の支援策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468141_2006121532_2006121534_01_06.jpg" alt=""><div>厚生労働省では保育現場の感染防止対策への支援として、都道府県が保育施設に対して、子ども用のマスクや消毒液を配布する費用を全額補助しています。<br><br>また、12日成立した今年度の第2次補正予算にも、施設の職員に対し感染防止対策などの研修を行う費用を全額補助することや、感染リスクへの不安など、職員の精神的な負担を減らすために、専門の相談窓口を設置したり、専門家による支援を行ったりする自治体に対する補助も盛り込まれていています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 15:42:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時600円以上値下がり 新型コロナ影響 長期化懸念で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時600円以上値下がり 新型コロナ影響 長期化懸念で</span><time datetime="2020-06-12T15:47"><span>6月12日</span> <span>15時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468221_2006121541_2006121547_01_02.jpg" alt="株価 一時600円以上値下がり 新型コロナ影響 長期化懸念で" id="news_image"></div><div></div><div>12日の東京株式市場、新型コロナウイルスの影響が長期化するのではないかという懸念が強まり、日経平均株価は一時、600円以上値下がりしました。</div><div>12日の東京株式市場は取り引き開始直後から全面安の展開となり、午前中、日経平均株価は一時680円を超える値下がりとなりました。<br><br>午後に入ると買い戻しの動きも出て、結局、日経平均株価の終値は11日の終値より167円43銭安い2万2305円48銭。東証株価指数＝トピックスは18.24下がって、1570.68。1日の出来高は、19億416万株でした。<br><br>株価が値下がりしたのは、11日のニューヨーク市場でいわゆる第2波に対する懸念などからダウ平均株価が記録的な値下がりとなり、投資家の間で感染拡大の影響が長期化することへの懸念が強まったためです。<br><br>市場関係者は「東京株式市場では今週半ばまで株価の上昇が続き、実体経済とかけ離れているという指摘も出ていたが、投資家の間で再び警戒感が強まった。当面は不安定な値動きが続きそうだ」と話しています。と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 15:47:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍普天間基地の辺野古への移設工事再開 近くでは抗議活動も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/k10012468071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍普天間基地の辺野古への移設工事再開 近くでは抗議活動も</span><time datetime="2020-06-12T16:04"><span>6月12日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200612/K10012468071_2006121418_2006121431_01_02.jpg" alt="米軍普天間基地の辺野古への移設工事再開 近くでは抗議活動も" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設工事をめぐり、沖縄防衛局は新型コロナウイルスの影響で2か月近く中断していた工事を12日再開しました。一方、埋め立て予定地の近くでは、工事に反対する人たちが集まって抗議活動を行い、工事の中止を訴えました。</div><div>普天間基地の移設工事をめぐっては、ことし4月に工事関係者の1人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、沖縄防衛局が工事を中断していました。<br><br>防衛局は沖縄県内で1か月以上、新規の感染者がいないことなどから、12日、およそ2か月ぶりに工事を再開しました。<br><br>このうち、護岸で囲った埋め立て予定区域ではダンプカーやブルドーザーを使って次々と土砂を海面に投入していきました。<br><br>一方、埋め立て予定区域に隣接するアメリカ軍基地「キャンプ・シュワブ」のゲート前では、工事に反対する人たちおよそ40人が抗議活動を行い、工事の中止を訴えました。<br><br>防衛局は当初、ことし夏までに護岸で囲った区域を土砂で埋めて「陸地化」するとしてきました。<br><br>しかし、今回の中断や悪天候により土砂で埋めたのは区域内の4割ほどにとどまっていて、計画に遅れが出るのは避けられない状況となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河野防衛相「沖縄県民と目指す方向は同じ」</h3><div>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設工事が再開したことについて、河野防衛大臣は記者会見で「沖縄防衛局が受注者やアメリカ軍と調整をして再開した。普天間飛行場の危険性の除去は沖縄県民の皆様と目指している方向は同じで、しっかりと対応できるように努めていきたい」と述べました。<br><br>また記者団が「沖縄県議会議員選挙の期間中に再開しなかったのは、『争点隠し』という指摘も一部にある」とただしたのに対し、河野大臣は「指摘はあたらない」と述べました。</div></div><div><h3>玉城知事「大変遺憾」</h3><div>沖縄県の玉城知事は記者会見で「工事の再開は大変遺憾だ。沖縄県議会議員選挙でも辺野古新基地建設に関する賛否は明確な争点となっていたが、その結果、反対する候補者が過半数を占めたことで、改めて反対の民意が明確になった。民意は揺るぎないものと受け止めている」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「厳しく糾弾 断固抗議」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で「先の沖縄県議会議員選挙で示された『新基地建設に反対』の民意を踏みにじるもので、厳しく糾弾し、断固抗議したい。軟弱地盤の問題もあり、政治的にも技術的にも完全に破綻している。辺野古にこだわり続けるかぎり、普天間の危険性は除去できない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200612%2Fk10012468071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 16:04:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>