<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“子豚焼いた画像” SNSに投稿か 豚の入手方法捜査 群馬 太田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“子豚焼いた画像” SNSに投稿か 豚の入手方法捜査 群馬 太田</span><time datetime="2020-10-29T04:54"><span>10月29日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685591_2010282231_2010290454_01_02.jpg" alt="“子豚焼いた画像” SNSに投稿か 豚の入手方法捜査 群馬 太田" id="news_image"></div><div></div><div>群馬県太田市のアパートの部屋で不法に豚を解体したとしてベトナム国籍の技能実習生4人が逮捕された事件で、このアパートの自転車置き場で子豚を焼いたとみられる画像がSNSに投稿されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。群馬を中心に関東で豚などが盗まれる事件が相次いでいることから、警察は豚をどのように入手したか捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685591_2010282231_2010290454_01_03.jpg" alt=""><div>いずれもベトナム国籍の技能実習生、カオ・スアン・トゥン容疑者（27）とグエン・バン・ゴック容疑者（32）ら4人は、ことし7月ごろ太田市のアパートの部屋で許可を得ていないのに不法に豚を解体した疑いで28日、逮捕されました。捜査関係者によりますと、このうちカオ容疑者は調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>これまでの捜索でアパートの部屋からは豚の肉の塊や包丁などが見つかっていますが、アパートの自転車置き場で子豚を焼いたとみられる画像がベトナム人のコミュニティーのSNSに投稿されていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>群馬を中心に関東で豚などが盗まれる事件が相次いでいることから、警察は豚をどのように入手したか捜査しています。</div></div><div><h3>付近住民「丸焼きだった」</h3><div>アパートの近くに住む男性は「梅雨の終わりから夏にかけて豚を焼いているのを見た。豚に棒が刺さっていて丸焼きだった。焼いていた人たちは外国人で4、5人だったと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 04:54:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「確定給付型」年金の予定利率 19年ぶり引き下げへ 第一生命</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「確定給付型」年金の予定利率 19年ぶり引き下げへ 第一生命</span><time datetime="2020-10-29T05:20"><span>10月29日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685721_2010290513_2010290520_01_03.jpg" alt="「確定給付型」年金の予定利率 19年ぶり引き下げへ 第一生命" id="news_image"></div><div>生命保険大手の「第一生命」は、新型コロナウイルスの感染拡大で世界各国が金利を引き下げたため企業から預かっている年金資金の運用が難しくなったとして、来年10月から運用する際の利率を19年ぶりに引き下げる方針を固めました。<br>企業によっては従業員の年金の受け取り額を引き下げる対応などが必要になる可能性もあります。</div><div>生命保険会社は企業から年金資金を預かって運用していますが、「第一生命」は、顧客の企業に約束している運用の利率「予定利率」を来年10月に今の1.25％から1ポイント下げて0.25％にする方針です。引き下げは、19年ぶりだということです。<br><br>対象となるのは、公的な国民年金や厚生年金とは別に企業が私的に運用している年金のうち将来の給付額を保証する「確定給付型」の年金です。<br><br>第一生命と契約している企業はおよそ3000社にのぼり、企業の中には今後、掛け金を積み増したり、従業員の年金の受け取り額を引き下げたりする対応などを迫られるところも出てくるものとみられます。<br><br>引き下げの背景には、日銀のマイナス金利政策が長期化しているうえ、新型コロナウイルスの感染拡大で各国の中央銀行が金融緩和に踏み切って金利を引き下げたため、運用が難しくなっていることがあります。<br><br>今後、他の保険会社に同じような動きが広がり多くの企業に影響が及ぶ可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 05:20:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニューヨーク株式市場 ダウ平均株価 940ドルの大幅な値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニューヨーク株式市場 ダウ平均株価 940ドルの大幅な値下がり</span><time datetime="2020-10-29T05:25"><span>10月29日</span> <span>5時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685841_2010290524_2010290525_01_02.jpg" alt="ニューヨーク株式市場 ダウ平均株価 940ドルの大幅な値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>28日のニューヨーク株式市場は、新型コロナウイルスの感染がヨーロッパで再び広がっていることを受け、ダウ平均株価は940ドルの大幅な値下がりになりました。アメリカでも感染拡大が続いていて市場では景気の回復に深刻な影響を与えるのではとの懸念が強まっています。</div><div>28日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、前の日に比べて943ドル24セント安い、2万6519ドル95セントでした。値下がり率は3.4％と大幅で、ほぼ1か月ぶりに節目の2万7000ドルを割り込みました。<br><br>ヨーロッパで新型ウイルスの感染拡大が再び深刻化になり、ドイツとフランスが相次いで経済活動の制限措置を決めたうえ、アメリカでも感染者数が増えていることから、市場ではこうした欧米での感染再拡大が景気の回復に深刻な影響を与えるのではとの懸念が強まっています。<br><br>これでダウ平均株価は今週に入って3日間で1800ドル余り値下がりしたことになります。<br><br>市場関係者は「大統領選挙を間近に控えていることもあり、当面、リスクを避けておこうという動きが強まりやすい流れになっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 05:25:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>59年前の「名張毒ぶどう酒事件」 弁護団が新証拠を高裁に提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>59年前の「名張毒ぶどう酒事件」 弁護団が新証拠を高裁に提出</span><time datetime="2020-10-29T05:50"><span>10月29日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685511_2010282106_2010290550_01_02.jpg" alt="59年前の「名張毒ぶどう酒事件」 弁護団が新証拠を高裁に提出" id="news_image"></div><div></div><div>59年前、三重県名張市で女性5人が殺害された「名張毒ぶどう酒事件」で、再審＝裁判のやり直しを求めている弁護団が新たな証拠を名古屋高等裁判所に提出しました。ぶどう酒の瓶の注ぎ口に封をしていた紙に、製造段階とは異なる成分ののりが付着しているという鑑定書で、弁護団は「毒物が別の場所で入れられて封をされたことを示す重大な新証拠だ」などとしています。</div><div>昭和36年、三重県名張市で、ぶどう酒に農薬が入れられて女性5人が殺害された「名張毒ぶどう酒事件」では、奥西勝元死刑囚が1審で無罪になったあと死刑が確定し、再審を求め続けましたが、5年前、肺炎のため89歳で亡くなりました。<br><br>妹の岡美代子さん（90）が本人に代わって名古屋高等裁判所に10回目となる再審請求を行ったものの、3年前に退けられ、現在、異議を申し立てています。<br><br>こうした中、弁護団が裁判所の許可を得て、ことし8月、赤外線を当てて物質を特定する機器を使い、ぶどう酒の瓶の注ぎ口に封をしていた「封かん紙」と呼ばれる紙を調べた結果、製造段階とは異なる成分ののりが付着していたことがわかったということです。<br><br>弁護団は鑑定書をまとめ、新たな証拠として28日、名古屋高裁に提出しました。<br><br>確定した判決で、封かん紙は奥西元死刑囚が現場となった公民館で農薬を入れた際に破れたとされています。<br><br>弁護団長の鈴木泉弁護士は記者会見で「今回の鑑定の結果、毒物が判決で認定された場所とは別の場所で入れられ、のりで封をされた可能性がある。真犯人が存在することが明らかになった重大な新証拠だ」と説明しました。<br><br>今後、名古屋高裁が鑑定書を証拠として採用するかどうか判断することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 05:50:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス 錦織圭 今シーズン残りすべての大会 欠場を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス 錦織圭 今シーズン残りすべての大会 欠場を発表</span><time datetime="2020-10-29T05:55"><span>10月29日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685751_2010290551_2010290555_01_02.jpg" alt="テニス 錦織圭 今シーズン残りすべての大会 欠場を発表" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの錦織圭選手は先月の全仏オープンで痛めた右肩の状態などを理由に今シーズンの残りすべての大会を欠場することを明らかにしました。</div><div>これは錦織選手が自身のアプリで発表しました。<br><br>それによりますと錦織選手は来月、フランスで行われる四大大会に次ぐ格付けの大会と、ギリシャで行われる大会に出場する予定でしたが、先月の全仏オープンで痛めた右肩の状態が万全ではないなどとしていずれも欠場し、シーズンを終えるということです。<br><br>錦織選手は去年受けた右ひじの手術や新型コロナウイルスによるツアー大会の中止などの影響で、先月、およそ1年ぶりにツアー大会に復帰したものの今シーズンは4つの大会への出場にとどまりました。<br><br>錦織選手はアプリの中で「コートに戻ってこられたことは嬉しかったですが、試合をするときは100％の状態である確信がないといけないと思っています。ひじの手術後の復帰は簡単ではなく予期していたとおり幾度となくアップダウンがありました。肩の痛みもまだ少しあり、大事な年となる来シーズンに全力で臨むため、出場予定だった2大会ともに欠場することを決めました」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 05:55:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>救急搬送の子ども 4割近く減少 医師“緊急時はためらわずに”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>救急搬送の子ども 4割近く減少 医師“緊急時はためらわずに”</span><time datetime="2020-10-29T06:09"><span>10月29日</span> <span>6時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685281_2010281902_2010290609_01_02.jpg" alt="救急搬送の子ども 4割近く減少 医師“緊急時はためらわずに”" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大してから、病院に救急搬送される子どもの数が4割近く減っていることが分かりました。感染をおそれた受診控えや、対策による感染症自体の減少が理由とみられますが、中には病院に行くのを控えて症状が悪化するケースもあり、医師は「緊急時にはためらわずに病院へ連れてきてほしい」と呼びかけています。</div><div>ウイルスの感染が拡大したことし2月から先月末までに病院に救急搬送された人数について、NHKは、東京消防庁と全国の主な6都市の消防を取材しました。<br><br>その結果、ことしは73万4656人と、去年の同じ時期と比べて12万2617人、率にして14％減っていました。<br><br>連日の猛暑の影響で熱中症で搬送された人の数が過去最多となった8月でも、1万2254人減っています。<br><br>年代別に見ると、特に14歳以下の子どもについては、ことしは3万8471人と、去年に比べて2万3345人、率にして38％も減少していました。<br><br>月別にみると、緊急事態宣言が発表されていた4月と5月は47％の減少で、その後やや増加したものの、6月以降は41％の減少と0歳から5歳の乳幼児を中心に少ない状態が続いています。<br><br>全国の救急搬送者数は毎年増加し、去年も過去最多を更新していましたが、こうした中でも異例の少なさになっています。<br><br>減少の理由について、東京 渋谷区にある日本赤十字社医療センターの大石芳久小児科部長は、子どものウイルス感染を懸念した親の「受診控え」のほか、マスクや手洗いなどの対策で感染症自体が減っていることがあげられるとしています。<br><br>一方で、病院に行くのを控えて症状が悪化してしまうケースもあるということで、大石部長は「病院は感染対策を徹底しているので、いつもと明らかに様子が違う場合はためらわずに病院へ連れてきてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全国各地の都市で減少広がる</h3><div>救急搬送者数の減少は、全国各地の都市に広がっています。<br><br>NHKは、ことし2月から先月までの救急搬送者の人数を、札幌市、仙台市、東京都、名古屋市、大阪市、広島市、福岡市の合わせて7都市の消防に取材しました。<br><br>搬送者数はすべての都市で去年の同じ時期よりも減少していて、東京都ではおよそ7万3000人、大阪市ではおよそ1万8000人、名古屋市ではおよそ9200人と、率としてはおよそ10％から15％少なくなっていました。<br><br>14歳以下の子どもの搬送者数が減少する傾向も各地で見られ、率としては大阪市で41％、東京都で38％、名古屋市と札幌市で36％と、各地で去年より40％前後少なくなっていたことが分かりました。<br><br>特に緊急事態宣言が出されていた4月と5月は小中学生の搬送者数が大きく減り、各地の減少率は40％から62％と影響が顕著に表れていました。</div></div><div><h3>病院に行くのをためらった母親も</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、幼い子どもを病院に連れて行くのをためらったという女性がいます。都内に住む北畠加奈枝さん（33）は、2歳の娘がいて、現在妊娠9か月です。<br><br>今月始めに娘の妃奈乃ちゃんが発熱、39度の熱が断続的に4日続きましたが、病院へは連れて行かず、家で様子を見たということです。<br><br>加奈枝さんは「これまでであれば病院へ連れて行ったと思いますが、自分も妊娠していることもあり、感染リスクが怖いという気持ちが大きかったです。それにひっぱくした医療状況の中で救急車を呼ぶのは迷惑ではないかという思いもありました」と話していました。<br><br>その後、妃奈乃ちゃんの熱はおさまったということですが、できるかぎり病院に行かなくても済むよう、手洗い・うがいの徹底のほか、家具などのこまめな消毒、外出先にも消毒液を持参するなど、生活スタイルも変化したということです。<br><br>それでも、再び病気になった時に病院に行ったほうがいいのか、判断は難しいと考えています。<br><br>加奈枝さんは「ぐったりしていたり意識がなくなったりとか命に関わる状況だと分かればすぐに救急車を呼ぶと思いますが、様子見でいけそうであれば呼ばないと思います。病院に行って本当に大丈夫なのかどうか、その線引きは正直難しいところはあります」と話していました。</div></div><div><h3>病院「相談窓口など活用を」</h3><div>東京 渋谷区の日本赤十字社医療センターでも、新型コロナウイルスの感染拡大以降、救急車の搬送を含む小児救急を受診する子どもの数は大きく減っています。<br><br>ことし2月から先月までの間にこの病院の小児救急を受診した子どもの数は1213人で、去年の3分の1にまで減りました。<br><br>中でも緊急事態宣言が出た4月は38人と去年の449人の10分の1以下になり、先月も去年のおよそ3分の1と少ない状態が続いています。<br><br>大石芳久小児科部長は、過去にこれほど救急患者が少なかったことはないとしていて、理由としては、新型コロナウイルスへの感染をおそれた受診控えや、対策による感染症自体の減少をあげています。<br><br>一方で病院では、発熱などの症状が悪化してから受診する子どもも増えたということです。<br><br>大石部長は、小さな子どもの場合、いったん具合が悪くなると急に状態が悪化することがあり、緊急時は迷わず病院へ連れて行くことが大切だとしています。<br><br>そのうえで、迷った場合には「#7119」など、行政が運用している相談窓口を活用することや、かかりつけ医などあらかじめ相談先を調べておいてほしいとしています。<br><br>《迷った場合の相談窓口》。<br>▽小児救急の相談ダイヤル「#8000」。<br>▽小児に限らず救急相談を受け付けるダイヤル「#7119」。<br>※「#7119」は東京や大阪など一部地域の運用。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 06:09:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス 感染再拡大で全国一律の外出制限 今月30日から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/k10012685831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フランス 感染再拡大で全国一律の外出制限 今月30日から</span><time datetime="2020-10-29T06:20"><span>10月29日</span> <span>6時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201029/K10012685831_2010290614_2010290620_01_02.jpg" alt="フランス 感染再拡大で全国一律の外出制限 今月30日から" id="news_image"></div><div></div><div>フランスのマクロン大統領は新型コロナウイルスの感染が再び急速に拡大していることを受けて今月30日から1か月余り、ことしの春以来となる全国一律の外出制限を行うと発表しました。</div><div>フランスでは新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっていて感染者はヨーロッパで最も多く120万人を超えました。1日の死者の数も27日には500人を超え、医療現場の状況も深刻化しています。<br><br>マクロン大統領は日本時間の29日午前4時から国民に向けてテレビ演説を行い「今、感染拡大にブレーキをかけないと病院はすぐにいっぱいになり医師は助ける患者を選ばなければならなくなる」と述べて現状に強い危機感を示しました。<br><br>そのうえで今月30日から12月1日までの1か月余り、全国一律で通勤や健康上の理由などを除く外出を制限すると発表しました。<br><br>生活必需品を取り扱う店以外は営業ができなくなるほか、飲食店は閉鎖されます。詳細は29日に明らかにするとしています。<br><br>外出制限はことしの春以来、5か月半ぶりとなります。ただ、春とは異なり、小学校や中学校は休校にしませんでした。一方で大学などの高等教育機関についてはオンラインの授業しか認めないとしています。<br><br>フランスでは2か月近くに及んだ春の外出制限で経済が深刻な打撃を受けていて、マクロン大統領は「経済が止まり崩壊してはいけない」と述べ、外出制限の中でも製造業や農業、建設業などは続くと強調しました。<br><br>フランス政府はこれまで経済への影響を少なくするため夜間の外出禁止などより緩やかな措置で乗り切ろうとしてきましたが、感染拡大に歯止めがかからず規制のさらなる強化に踏み切る結果となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリの飲食店員「本当に厳しい」</h3><div>パリ南部の飲食店では店員や食事に訪れた人たちがマクロン大統領のテレビ演説を見守り、全国一律の外出制限となることが発表されると、店内からは小さな悲鳴のような声やため息が聞かれました。<br><br>店員の男性は「今後どのように収入を得られるのかわからず本当に厳しいです。1回目の外出制限が終わってからも売り上げは50％ぐらいにしか戻っておらず、こんな状況で再び外出制限になるのは最悪です。今後のことは、あす、ほかの店員たちと話し合います」と話していました。<br><br>また、客の女性は「また外出制限になるなんて悔しいです。レストランやバーがたくさん潰れてなくなってしまうのではないかと心配です」と話していました。</div></div><div><h3>感染 急速拡大の現状と背景は</h3><div>フランスでは夏のバカンスの時期にあたることし8月ごろから新型コロナウイルスの感染が再び拡大し始めました。1日当たりの感染者は7月には多くても1000人前後でしたが、今月に入って2万人、3万人と増え、今月25日には5万2000人を超えました。感染者は今月だけで60万人以上増え、ヨーロッパで最も多くなっています。<br><br>感染拡大とともに急速に増えているのが重症化して集中治療室に運ばれる人です。集中治療室に占める新型コロナウイルスの患者の割合は一時は10％を切っていましたが、今月27日の時点で60％近くにまで迫り、医療現場への負担が増しています。今月27日にはウイルスへの感染で500人を超える人が死亡し、ことし4月並みの水準となっています。<br><br>感染が再び広がった背景の一つとして指摘されているのが、予防策の徹底不足です。フランスでは公共の場でのマスクの着用は広がりましたが、フランス公衆衛生局の意識調査では、厳しい外出制限が終わった直後のことし5月中旬には70％以上が人と集まることを避けていたのに対し、9月中旬にはその割合は32％余りと大幅に低くなりました。中でも18歳から24歳の若者は22％にとどまっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201029%2Fk10012685831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 06:20:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>