<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 新たに５人感染確認 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに５人感染確認 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-19T15:52"><span>5月19日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436141_2005191552_2005191552_01_02.jpg" alt="東京 新たに５人感染確認 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、19日、都内で新たに5人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染確認が5人となるのは先月7日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なく、今月17日に続いて2回目です。また、30人以下となるのは10日連続です。これで都内で感染が確認された人は、合わせて5070人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:52:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野 上高地 地震直後に雪崩が発生か【動画】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長野 上高地 地震直後に雪崩が発生か【動画】</span><time datetime="2020-05-19T16:34"><span>5月19日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436201_2005191633_2005191634_01_03.jpg" alt="長野 上高地 地震直後に雪崩が発生か【動画】" id="news_image"></div><div>19日午後1時13分ごろ岐阜県で震度4の揺れを観測する地震がありました。<br><br>この地震で、震度3を観測した長野県松本市の上高地に設置したＮＨＫのカメラの映像では、地震の直後、観光名所の河童橋の奥にみえる奥穂高岳に近い斜面で大量の雪がまとまって斜面を勢いよく滑り落ち、大規模な雪崩のようなものが起きている様子が確認できます。<br><br>映像では、雪けむりのようなものも見えます。<br><br>そして、それからおよそ40秒後、カメラが再び横に揺れます。その直後には、画面の中央から左側にある少なくとも2か所の沢でも雪崩のようなものが発生し、まとまった雪が斜面をゆっくりと滑り落ちていく様子が確認できます。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 16:34:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現金10万円給付 オンライン申請 各地で課題が浮き彫りに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>現金10万円給付 オンライン申請 各地で課題が浮き彫りに</span><time datetime="2020-05-19T16:51"><span>5月19日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436181_2005191620_2005191634_01_03.jpg" alt="現金10万円給付 オンライン申請 各地で課題が浮き彫りに" id="news_image"></div><div></div><div>国が現金10万円の迅速な給付が可能になるとしている「オンライン申請」をめぐって二重申請や入力の誤りが相次ぎ、各自治体で確認作業に大きな負担が生じる事態が起きています。兵庫県川西市はオンラインはかえって時間がかかるとして「郵送で手続きをしてほしい」と異例の呼びかけを始めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けた現金10万円の一律給付は、郵送のほか、内閣府が管理するサイト「マイナポータル」を通じたオンラインでも申請でき、関西の2府4県でもすべての自治体でオンラインでの受け付けを始めています。<br><br>しかしマイナポータルは同じ人が何度も申請をやり直した場合や給付金を受け取れる世帯主以外の人が申請した場合でも受理する設計になっているため、自治体側はそのつど、内容に誤りや重複がないか確認しなければなりません。<br><br>兵庫県川西市では19日までに3000件を超えるオンライン申請がありましたが、二重申請のほか振り込み先の口座や氏名などの誤りなど半数に何らかの問題があったということです。さらにマイナポータルと自治体のシステムが直接は連動していないため、住民基本台帳との照合を手作業で行う必要があり、19日も対策チームが作業に追われていました。<br><br>一方、市が18日に各世帯に郵送した手書きで行う申請書には家族構成などの情報があらかじめ記載されているため確認の負担が少ないということで市では郵送での申請を呼びかけています。<br><br>異例の呼びかけについて川西市の越田謙治郎市長は「ICT化を進める中、アナログな方法をお願いして申し訳ないが、郵送の方がよりスムーズに作業ができるのでオンライン申請はなるべく控えてほしい」と話しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436181_2005191620_2005191634_01_02.jpg" alt=""></div><div><h3>高松市 オンライン受付中止へ</h3><div>現金10万円を一律に給付する「特別定額給付金」について、高松市もオンラインで申請した人が郵送でも手続きしてしまうと、二重払いを防ぐための確認などに時間がかかり、給付が遅れるおそれがあるとして、今月24日を最後にオンラインでの受付を中止することを決めました。</div></div><div><h3>大阪市長「申請の半分くらい 打ち込み間違いある」</h3><div>現金10万円の一律給付のオンライン申請について、大阪市の松井市長は記者団に対し、「申請の半分くらいは、打ち込みが間違っているところがある。その結果、打ち直してもらうから、よけいに時間がかかる。ほかの半分はきちんと申請されているので、やめるという話にはならないが、オンライン申請をするときはダブルチェックしたうえで送信してもらいたい」と話しました。</div></div><div><h3>オンライン申請 設計上の問題点は</h3><div>現金10万円の一律給付はマイナンバーカードをもっている人は内閣府が管理する「マイナポータル」というサイトを通じてオンラインで申請することができます。<br><br>このサイト上で振込先の口座番号や家族の氏名など必要な項目を入力して送信するだけで各自治体に情報が届き申請の手続きが完了するため、国は迅速な給付が可能になるとしています。<br><br>ただ、このサイトはすでに申請を終えた人が再び手続きをやり直した場合や、世帯主ではない人が手続きした場合も受け付けてしまう設計になっています。<br><br>このため、きちんと申請できているか不安になった人が何回も手続きを繰り返したり、誤った内容で申請されたりしたケースでも各自治体に新規の申請として送信され、自治体側はその都度、住民基本台帳と照合して内容に誤りや重複がないか確認する作業が必要になっています。<br><br>こうした状況が起きていることについて内閣府は「マイナポータルはあくまで自治体と利用者をつなぐ導管の役割で、国は個人情報を管理していないため入力内容が正しいかどうかをシステム上で判断することは出来ない。利用者に申請段階で誤りが無いか確認を徹底してもらうしかない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 16:51:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉村知事「基準は満たした 大阪の緊急事態宣言は解除すべき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉村知事「基準は満たした 大阪の緊急事態宣言は解除すべき」</span><time datetime="2020-05-19T16:59"><span>5月19日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436281_2005191655_2005191659_01_02.jpg" alt="吉村知事「基準は満たした 大阪の緊急事態宣言は解除すべき」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は、政府が、大阪府などで継続している緊急事態宣言を解除できるかどうか、21日にも判断することについて、国が示した基準は満たしているとして、大阪については解除すべきだという考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 16:59:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「置き配」窃盗相次ぐ 階段付近に被害集中 東京 北区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「置き配」窃盗相次ぐ 階段付近に被害集中 東京 北区</span><time datetime="2020-05-19T17:00"><span>5月19日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436211_2005191634_2005191649_01_02.jpg" alt="「置き配」窃盗相次ぐ 階段付近に被害集中 東京 北区" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で玄関前に配達の荷物を置く「置き配」の利用が増える中、それを狙った盗難事件が相次いでいます。「置き配」の荷物が盗まれた東京 北区の団地や周辺ではほかにも被害が16件確認され、その多くが階段近くの逃げやすい場所で相次いでいたことが警視庁への取材で分かりました。</div><div>先月、東京 北区王子の団地で、玄関前に置かれていた衣類など114点が入った段ボール箱を盗んだとして、今月14日、住所不定で無職の高橋哲也容疑者（46）が警視庁に逮捕されました。<br><br>調べに対し「この時期に行けば金めのものがあると思った」と供述していて、警視庁は玄関前に配達の荷物を置く「置き配」を狙ったとみて調べています。<br><br>その後の調べで、盗まれた段ボール箱が空の状態で敷地内の目立たない場所に捨てられていたことが分かりました。<br><br>警視庁は荷物を移し替えて持ち去ったとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逃げやすい場所 狙われたか</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436211_2005191634_2005191649_01_03.jpg" alt=""><div>警視庁によりますと、この団地や周辺では「置き配」の荷物などが盗まれる被害がほかにも16件確認されているということです。<br><br>警視庁が被害の状況を詳しく調べたところ、その多くが階段近くの場所で相次いでいたことが分かりました。<br><br>配達されてから、早いものでは30分から1時間の間に盗まれていたということで、警視庁は逃げやすい階段近くが狙われたとみて関連についても捜査しています。</div></div><div><h3>被害者女性「丸ごと盗まれ怖い」</h3><div>東京 北区王子の団地に住む30代の女性は、ことし3月中旬ごろ、配達業者に玄関先に置いておくよう依頼した「置き配」の荷物が盗まれ、警視庁に被害届を出しました。<br><br>女性は「冷凍食品やパン、イチゴなど、入っているものをまるごと持って行かれた状態です。当時は外出していて、帰ってきて『あれ、ない』って気付きました。届いているはずなのにどこにもないとなり、発覚した感じですね。そういうことが起きることが怖いです」と話していました。<br><br>団地の住民からは、ことし3月以降、「置き配」の荷物がなくなったという被害の相談が警視庁に寄せられ、団地の自治会では、全世帯にチラシを配って注意を呼びかけています。<br><br>王子五丁目団地自治会の角和子副会長は「まだ相談に来ないだけでかなり数の被害があると思います。氷山の一角じゃないですが、1人が2回、3回と何度もとられていることもありますから。住民の皆さんに不安を与えているので困ったと感じています」と話しています。<br><br>そのうえで、「箱ごと持っていって、階段から逃げていくみたいな形が多いようです。荷物を持って階段に逃げると、姿が隠せるからなのか、ほとんどの方が階段の近くで被害に遭っているようです」と被害の詳しい状況について説明していました。</div></div><div><h3>「置き配」の現状と対策</h3><div>「置き配」は、玄関先など利用者があらかじめ指定した場所に宅配業者が荷物を置いて配達するサービスです。<br><br>利用者が直接荷物を受け取らなくて済むことから、時間指定をしたものの外出する用事ができた時や、仕事で荷物を受け取れない時などに活用されています。<br><br>また、インターネットの通販サイトで買い物をする機会が増える中、宅配業者側にとっても、再配達を減らすことができます。<br><br>さらに、国土交通省によりますと、新型コロナウイルスの感染が広がる中、「置き配」は感染リスクを抑えることができるとして、利用が高まっているということです。<br><br>一方で、課題となっているのが盗難のリスクです。<br><br>国土交通省がおととし、900人余りを対象にインターネット上で行ったアンケート調査では、「置き配」を利用したことがある、利用してみたいと回答したのは、合わせて37％だった一方で、「置き配」を利用したことがない、利用したくないと答えたのは合わせて63％でした。<br><br>利用したくないなどと回答した人のうち、40％がその理由について、盗難されないか心配だからと答えています。<br><br>国民生活センターによりますと、近畿地方で30代の男性がネット通販で頼んだ「置き配」の商品が盗まれるなど、被害の相談が相次いでいるということです。<br><br>感染リスクを抑えられる新たな生活様式の1つとして定着しつつある、「置き配」の防犯対策をどう進めていくのか、検討が求められています。</div></div><div><h3>進む盗難対策</h3><div>新型コロナウイルスの影響で利用が広がっている、「置き配」のサービス。今、盗難対策として防犯グッズも開発されています。<br><br>東京 渋谷区にあるベンチャー企業は、「置き配」の荷物を入れる専用のバッグを開発しました。<br><br>このバッグは、玄関のドアノブなどにぶら下げてロックで固定することができます。<br><br>ワイヤーは一般的なハサミでは切断することが難しい素材になっているということです。<br><br>宅配業者は運んできた荷物を玄関先でこのバッグに入れて、鍵をかけることで持ち出せないようにできます。<br><br>利用者は事前に渡されている鍵で開けて、荷物を取り出すことができます。<br><br>このバッグは13センチほどにコンパクトに折り畳んでドアノブなどにぶら下げておくことができますが、広げると縦70センチ、横66センチになり、大きな荷物も入れることができます。<br><br>ポリエステル製ではっ水加工もされているため、雨から荷物を守ることもできるということです。<br><br>ベンチャー企業の内山智晴社長は「新型コロナウイルスの影響で、非対面での接触が増えて、需要が高まっています。今まで“置き配”は、不在の時に利用するものでしたが、今後は在宅していても手が離せない時など、使い方が広がると思います。簡易的なものですが抑止力はあると思うので、盗難防止のセキュリティーとして使ってもらえたらと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「定着に向け対策議論を」</h3><div>物流問題に詳しい流通経済大学の矢野裕児教授は、「再配達をなくそうという動きと、今回の新型コロナウイルスで直接接触することを避けようという中で“置き配”が注目されている。選択肢としていいよねと、こういう状況でどんどん発展しているのが今の状況だ」としています。<br><br>そのうえで、新型コロナウイルスの影響が長期に及ぶことを見据えて、感染リスクを抑えられる新たな生活様式の1つとして「置き配」が定着しつつあるとして、今のうちに防犯対策を議論することが重要だと指摘します。<br><br>矢野教授は「もう一度、“置き配”として置く場所を見直してほしい。できれば鍵がかかるとか、そういう条件にしてほしい。マンションを作る場合にはきちんと宅配ボックスを設置する、あるいは今まで以上に個数を増やすなど、宅配の受け取る仕組みをみんなで作っていくことが重要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>行き過ぎた「自粛警察」“感情のコントロール心がけて”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>行き過ぎた「自粛警察」“感情のコントロール心がけて”</span><time datetime="2020-05-19T18:02"><span>5月19日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436311_2005191729_2005191731_01_02.jpg" alt="行き過ぎた「自粛警察」“感情のコントロール心がけて”" id="news_image"></div><div></div><div>外出の自粛や休業の要請に応じていない商店街や店舗などに対し、嫌がらせのような電話や貼り紙を貼るといった行為が相次いでいます。専門家はこうした行為は今後も繰り返されるおそれがあるとしたうえで、「非常事態だからこそ多様な価値があることを認識することが重要で、自分にとって耳障りのよくない情報にも触れるなどして、感情をコントロールすることを心がけてほしい」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436311_2005191729_2005191731_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスへの感染が拡大していた先月、首都圏では人出が多いと報道があった東京 吉祥寺の商店街に抗議の電話や手紙が相次いだり、休業を続けていたにもかかわらず千葉県八千代市の駄菓子屋に店を閉めるよう脅迫するような貼り紙が貼られたりしたということです。<br><br>こうした「自粛警察」と呼ばれる行為について、集団と個人の心理に詳しい同志社大学の太田肇教授は、「経験したことがない非常事態で、閉ざされた家の中にずっといるとどうしても1つの考え方が暴走してしまう。やっている側は正義感に駆られて行動していてやりすぎているという意識を持ちにくい」として、多くの場合、気付かないうちに人権を侵害していると分析しています。<br><br>さらに、再び感染が広がったときにはこうした行為が繰り返されるおそれもあると指摘したうえで、「多様な価値があることを認識することが重要で、自分にとって耳障りのよくない情報にもあえて触れてほしい。そして、感情が高ぶったときにすぐに行動するのではなく、一呼吸置いて冷静になるなど、感情をコントロールすることを心がけてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>商店街では…</h3><div>東京 吉祥寺の商店街では先月下旬、「多くの人が訪れている」という報道があり、抗議の電話や手紙が相次ぎました。<br><br>抗議の内容は「商店街のすべての店を閉めさせろ」、「ほかの店は閉めているのに利益をあげているのは最低だと思う」、「人出が多い商店街は武蔵野市の恥」というものでした。<br><br>中には、電話で「何考えてんだ馬鹿野郎！」とどなられるケースもあったということです。<br><br>吉祥寺サンロード商店街振興組合で事務局長を務める水野健造さんは「いきなり罵声を浴びせられて怖くなりました。外に出たときに暴力をふるわれないか不安になりました」と話していました。<br><br>商店街では、今月1日までには全体の3分の2の店舗で休業や時間短縮を行うなどして一時期、人出が減りました。<br><br>しかし、大型連休が明けた頃には再び人出が増えたということで、水野さんは「急激に人出が増えると再び抗議が来るかもしれないと不安です」と話していました。</div></div><div><h3>個人経営の小規模店にも…</h3><div>「自粛警察」と呼ばれる行為は個人が経営する小規模な店にも及んでいます。<br><br>中には営業を自粛しているのに脅迫的な内容の紙が貼り付けられたケースもありました。<br><br>千葉県八千代市の駄菓子屋は緊急事態宣言が出される前の3月下旬から自主的に休業を続けています。ところが、先月28日、店の入り口に「コドモアツメルナオミセシメロマスクノムダ」と書かれた1枚の紙が貼り付けられているのを見つけたということです。<br><br>カタカナの文字はすべて赤色で定規をあてて書いたような直線的な形をしていました。<br><br>店をほぼ1人で切り盛りしている村山保子さん（74）は、紙を貼ったのが誰なのか分からず、脅迫するような内容に恐怖を感じました。<br><br>以前は駄菓子のほか、焼きおにぎりや揚げパンなどの軽食も販売し、地域の子どもたちでにぎわっていましたが、この事態を受けて緊急事態宣言が解除された後も当面は休業を続けるということです。<br><br>村山さんは「最初に見たときは血の気が引きました。本当に怖かったですし、今後もさらに行為がエスカレートするのではと不安に感じています。子どもたちのために開けてあげたいですが、その思いもしばらくはかなえることができません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 18:02:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀 22日に臨時の金融政策決定会合を開催 追加支援を決定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀 22日に臨時の金融政策決定会合を開催 追加支援を決定へ</span><time datetime="2020-05-19T18:03"><span>5月19日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436441_2005191801_2005191803_01_02.jpg" alt="日銀 22日に臨時の金融政策決定会合を開催 追加支援を決定へ" id="news_image"></div><div></div><div>日銀は19日、中小企業の資金繰りを支援する新たな制度の導入を決めるため、臨時の金融政策決定会合を今月22日に開催すると発表しました。</div><div>会合では、今月から始まった民間の金融機関による実質無利子・無担保の融資を後押しするため、融資を実行した金融機関に対し金利0％で資金を出す仕組みを正式に決定し、すみやかに実施する方針です。日銀が臨時の金融政策決定会合の開催を事前に公表するのは異例です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 18:03:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>