<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新たに131人の感染確認 100人以上は3日連続 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012496421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに131人の感染確認 100人以上は3日連続 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-04T22:18"><span>7月4日</span> <span>22時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012496421_2007041553_2007041554_01_02.jpg" alt="東京都 新たに131人の感染確認 100人以上は3日連続 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は4日都内で新たに131人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。都内で1日の感染の確認が100人以上となるのは3日連続で、ことし5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降では最も多くなりました。</div><div>東京都は4日都内で新たに10歳未満から90代の男女合わせて131人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人以上となるのは3日連続で、ことし5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降では最も多くなりました。<br><br>131人のうち20代と30代は、合わせて98人で全体のおよそ75％を占めています。<br><br>また、131人のうち、85人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、46人は今のところ感染経路がわかっていません。<br><br>都によりますと131人のうち62人は、ホストクラブやキャバクラ店など近い距離での接客を伴い夜間、営業する飲食店の関係者で、このうち新宿エリアが52人、池袋エリアが2人だということです。<br><br>このほか介護施設での感染が7人、職場内での感染が6人、友人などとの飲み会を通じての感染が6人などとなっています。<br><br>また、家庭内での感染が6人で、親が飲み会で感染し子どもにうつったとみられるケースもあるということです。<br><br>さらに武蔵野市内の幼稚園で3人の感染が確認され、この幼稚園ではこれで園児と職員合わせて5人の感染が確認されたということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて6654人になりました。<br><br>一方、4日、都内で死亡が確認された人はいませんでした。<br><br>都は不要不急の他県への移動は控えるとともに、感染の確認が相次いでいる夜の繁華街では、適切な感染防止策を講じている店を選ぶなど、十分に注意するよう強く呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012496421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 22:18:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>5日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ 前線も停滞 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012496711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>5日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ 前線も停滞 警戒を</span><time datetime="2020-07-04T22:42"><span>7月4日</span> <span>22時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012496711_2007042241_2007042242_01_03.jpg" alt="5日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ 前線も停滞 警戒を" id="news_image"></div><div>前線や低気圧の影響で、4日朝にかけて九州で大雨となり熊本県の球磨川では氾濫が発生しました。5日にかけても西日本から北日本の広い範囲で激しい雨が降り、局地的には非常に激しい雨が降るおそれがあります。前線は今月8日にかけて停滞する見込みで、引き続き大雨に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、4日朝にかけては、九州に発達した積乱雲が連なる線状降水帯がかかり続けて猛烈な雨が降りました。<br><br>この雨で熊本県の球磨川が氾濫したほか、熊本県や鹿児島県では土砂災害が発生しました。<br><br>前線が停滞するため、5日にかけて西日本から北日本の広い範囲で雷を伴った激しい雨が降り、局地的には非常に激しい雨が降って、大雨となるおそれがあります。<br><br>5日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽九州南部で200ミリ、<br>▽東海で150ミリ、<br>▽近畿と関東甲信で80ミリ、<br>▽東北で60ミリ、<br>▽北陸で50ミリ、<br>▽九州北部と四国で40ミリと予想されています。<br><br>6日夕方までの48時間の雨量は、<br>▽九州南部で250ミリから350ミリ、<br>▽東海で200ミリから300ミリ、<br>▽九州北部と四国、近畿で150ミリから250ミリ、<br>▽関東甲信で、100ミリから200ミリと予想されています。<br><br>前線は今月8日ごろにかけて停滞し、さらに大雨が続くおそれもあります。<br><br>気象庁は引き続き土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012496711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 22:42:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 パ・リーグでは楽天が単独首位に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012496981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 パ・リーグでは楽天が単独首位に</span><time datetime="2020-07-04T22:54"><span>7月4日</span> <span>22時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012496981_2007042253_2007042254_01_02.jpg" alt="プロ野球 パ・リーグでは楽天が単独首位に" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球はデーゲーム4試合、ナイトゲーム2試合が行われ、パ・リーグでは楽天が単独首位に立ちました。</div><div>パ・リーグです。<br><br>楽天対ロッテは7回が終わったところで雨のためコールドゲームとなり、楽天が3対1で勝ちました。<br><br>楽天は1対1の3回、浅村選手の6号ソロで勝ち越し、5回には島内選手のタイムリーツーベースで追加点をあげました。<br><br>今シーズン初登板の岸投手が5回1失点で白星です。<br><br>楽天は単独首位に立ちました。<br><br>ロッテは打線がふるわず2位に後退です。<br><br>西武対オリックスはオリックスが4対3で勝ちました。<br><br>オリックスは2点を追う8回、大城選手のタイムリーと吉田正尚選手の3号ツーランで3点をあげて逆転しました。<br><br>先発の田嶋投手は7回3失点で今シーズン初勝利です。<br><br>西武は先発した松本投手が7回1失点と好投しましたが、リリーフ陣がリードを守れませんでした。<br><br>日本ハム対ソフトバンクはソフトバンクが8対3で勝ちました。<br><br>ソフトバンクは1回、今宮選手の2号ソロなどで3点を先制し、この後も今宮選手のタイムリーなどで小刻みに得点を加えました。<br><br>先発の和田投手は8回途中3失点と好投し今シーズン初勝利をあげました。<br><br>日本ハムは先発した加藤投手が4回途中5失点と打ち込まれ、反撃も遅く、及びませんでした。<br><br>セ・リーグです。<br><br>巨人対中日は巨人が7対3で勝ちました。<br><br>巨人は1回、丸選手の2号スリーランで先制し、2回には坂本選手の3号ソロで追加点をあげました。<br><br>丸選手は5回にも3号ツーランを打つなど6打点の活躍でした。<br><br>4回からリリーフした2人目の鍬原投手が2年ぶりの勝ち星。<br><br>巨人は3連勝で今シーズン10勝目です。<br><br>中日は先発の吉見投手が4回4失点と崩れました。<br><br>ヤクルト対ＤｅＮＡはヤクルトが10対8で勝ちました。<br><br>ヤクルトは4対4の6回、山崎選手の犠牲フライなどで2点を勝ち越し、終盤にも得点を重ねました。<br><br>先発の小川投手は6回4失点ながら2勝目です。<br><br>ＤｅＮＡは先発した3年目の中川投手が2本のホームランを打たれ3回4失点。<br><br>追い上げも及びませんでした。<br><br>広島対阪神は阪神が9対3で勝ちました。<br><br>阪神は1回、マルテ選手の2号ツーランで先制し、この後も近本選手の犠牲フライと2点タイムリーなどで得点をあげました。<br><br>先発の岩貞投手は6回3失点で今シーズン初勝利。<br><br>阪神の連敗は4でストップです。<br><br>広島は大瀬良投手が4回5失点と試合を作れず、3連敗です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012496981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 22:54:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本豪雨2年 「交流頻度減った」仮設住宅など入居 7割が回答</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012496971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本豪雨2年 「交流頻度減った」仮設住宅など入居 7割が回答</span><time datetime="2020-07-04T23:28"><span>7月4日</span> <span>23時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012496971_2007042324_2007042328_01_03.jpg" alt="西日本豪雨2年 「交流頻度減った」仮設住宅など入居 7割が回答" id="news_image"></div><div>死者・行方不明者が250人余りとなった西日本豪雨から2年になるのを前に、NHKが広島、岡山、山口、愛媛の4県の被災者3500人余りにアンケートを行ったところ、仮設住宅などに入居している人のうちのおよそ7割が地域の人や友人と交流する頻度が減ったと回答しました。専門家は「多くの人が孤独感を深めていて新型コロナウイルスの感染防止策をとりながら、見守り活動をどう進めるか検討する必要がある」と指摘しています。</div><div>NHKはことし5月から先月にかけて広島、岡山、山口、愛媛の4県の被災者1万1000人余りを対象にアンケートを行い、32％にあたる3540人から回答を得ました。<br><br>このなかで、豪雨の前と比べて地域の人や友人と交流する頻度に変化があるか尋ねたところ、「増えた」が11％、「変わらない」が48％、「減った」が38％でした。<br><br>一方、仮設住宅などで仮住まいを続けるおよそ450人でみると、「増えた」が5％、「変わらない」が25％、「減った」が69％となり、「減った」という回答の割合は1.8倍になりました。<br><br>広島、岡山、愛媛、山口の4県では、仮設住宅などで仮住まいを続ける人が先月24日時点で合わせて4553人にのぼりますが、新型コロナウイルスの影響で入居者どうしの交流の催しが中止になるケースが各地で相次ぐなど、孤立しやすい状況が続いていると指摘されています。<br><br>アンケート結果について、東日本大震災と原発事故のあと、仮設住宅で暮らす住民の支援活動を行った福島大学の天野和彦 特任教授は、「福島と同じように多くの人が孤独感を深めていて厳しい数字と受け止めるべきだ」としたうえで、「新型コロナウイルスの感染拡大によって訪問しての見守り活動が成り立たなくなっている。電話での聴き取りを丁寧に行ったり、フェイスシールドの着用など万全の対策をとって短時間で訪問したりすることを検討する必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「人とのつながりが大事」</h3><div>岡山県倉敷市真備町の被災者のうち、先月末の時点でおよそ2800人が仮設住宅での生活を続けています。<br><br>その9割が「みなし仮設」で、倉敷市内のほかにも、隣の岡山市や総社市など7つの市や町に分散しています。<br><br>このうち、井上百合子さん（70）は真備町の自宅が浸水して全壊したため、総社市の「みなし仮設」のマンションで1人で暮らしています。<br><br>自宅の再建も考えましたが、高齢で、経済的な余裕もなかったため断念しました。<br><br>夫は17年前に亡くし、娘の家族とも離れて暮らしています。<br><br>豪雨の直後は真備町での住民どうしの集まりにも参加していましたが、知り合いが次々と自宅を再建していく様子を見ると気持ちが沈み、孤独を感じて次第に足が遠ざかりました。<br><br>そこに追い打ちをかけたのが、新型コロナウイルスの感染拡大でした。<br><br>井上さんは買い物以外は自宅に引きこもりがちになり、精神的な不安から夜もほとんど寝られず、睡眠薬が欠かせなくなりました。<br><br>真備町に建設される災害公営住宅への入居が先月決まりましたが、入居できるのは来年4月の予定で、当面、今の生活が続きます。<br><br>井上さんは「家が無くなったのがいちばんつらかった。1人でいると改めて人とのつながりが大事だと感じる。真備に帰れることを思って頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>新型コロナの影響で</h3><div>岡山県倉敷市は仮設住宅で暮らす被災者の孤立を防ぐため、おととし秋から訪問による見守り活動を続けていますが、新型コロナウイルスの感染拡大で訪問回数は大幅に減りました。<br><br>ことし1月と2月は全体の訪問回数がいずれも230件を超えていましたが、新型コロナウイルスの感染が拡大した3月は52件と、4分の1以下に減っていたことが倉敷市などへの取材でわかりました。<br><br>その後も影響は続き、4月は86件、5月は51件にとどまっています。<br><br>倉敷市は電話での聴き取りを増やして対応していますが、被災者の表情や部屋の臭いなどきめ細かい情報を把握できないのが課題だとしています。<br><br>見守り活動を行っている「倉敷市真備支え合いセンター」の山下雅光 副センター長は「被災者の多くが高齢者で感染リスクが高い一方、孤立のリスクも心配だ。訪問を短時間にするなど工夫が必要だと考えている」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「孤独死するケースが心配」</h3><div>東日本大震災と原発事故のあと、仮設住宅に暮らす被災者の支援活動を行った福島大学の天野和彦 特任教授は「福島と同じように多くの人が孤独を深めていると感じた。厳しい数字と受け止めなければいけない。これまでも持病の悪化やうつなどで孤独死するケースを見てきたので、そこがいちばん心配だ」と話しました。<br><br>さらに、新型コロナウイルスが孤立を加速させていることについては、「ますます厳しい状況になった。これまでは目で見たり、嗅覚を使ったりして五感で見守りができていたが、それが成り立たなくなっている。電話での聞き取りを時間をかけて丁寧に行ったり、フェイスシールドの着用など万全の対策をとって短時間で訪問したりすることも検討すべきだ」と指摘していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012496971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 23:28:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染者4日 274人確認 緊急事態宣言解除後 最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012496191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染者4日 274人確認 緊急事態宣言解除後 最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-04T23:56"><span>7月4日</span> <span>23時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012496191_2007041141_2007041200_01_02.jpg" alt="国内感染者4日 274人確認 緊急事態宣言解除後 最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>4日は、東京都で131人の感染が確認されるなど、全国で新たに274人の感染が確認され、5月25日に緊急事態宣言が解除された後、最も多い人数となりました。死者の発表はありません。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め1万9602人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて2万314人となっています。また、亡くなった人は国内で感染した人が977人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて990人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で<br>▽東京都は6654人<br>▽大阪府は1879人<br>▽神奈川県は1563人<br>▽北海道は1276人<br>▽埼玉県は1215人<br>▽千葉県は998人<br>▽福岡県は868人<br>▽兵庫県は710人<br>▽愛知県は528人<br>▽京都府は400人<br>▽石川県は300人<br>▽富山県は228人<br>▽茨城県は183人<br>▽広島県は169人<br>▽岐阜県は160人<br>▽群馬県は155人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は103人<br>▽宮城県は98人<br>▽奈良県は93人<br>▽静岡県は88人<br>▽栃木県は86人<br>▽鹿児島県は85人<br>▽新潟県は84人<br>▽福島県、愛媛県は82人<br>▽長野県は77人<br>▽山梨県は75人<br>▽高知県は74人<br>▽山形県は70人<br>▽和歌山県は64人<br>▽大分県は60人<br>▽熊本県は49人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は46人<br>▽山口県は37人<br>▽岡山県、香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県は18人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽徳島県は6人<br>▽鳥取県は4人です。<br><br>このほか、空港の検疫で323人、中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、4日の時点で国内で感染した人などが32人、クルーズ船の乗船者が1人の合わせて33人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは4日の時点で国内で感染した人が1万6959人、クルーズ船の乗客・乗員が658人の合わせて1万7617人となっています。<br><br>また、今月1日には速報値で1日に9360件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012496191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 23:56:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 大雨 1人死亡 17人心肺停止 1人重体 7人が行方不明に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012496841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 大雨 1人死亡 17人心肺停止 1人重体 7人が行方不明に</span><time datetime="2020-07-04T23:59"><span>7月4日</span> <span>23時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012496841_2007041900_2007041901_01_02.jpg" alt="熊本 大雨 1人死亡 17人心肺停止 1人重体 7人が行方不明に" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県によりますと、今回の記録的な大雨で、1人が死亡、心肺停止となっている人が17人、重体となっている人が1人、行方不明が7人となっています。</div><div>熊本県芦北町によりますと、川の水があふれて浸水した住宅で、80代の女性が死亡したということです。<br><br>熊本県によりますと、球磨川が氾濫した熊本県球磨村では、あふれた水につかった特別養護老人ホームで、合わせて14人が心肺停止となっています。<br><br>津奈木町では土砂崩れのため心肺停止となった人が1人いるということです。<br><br>消防によりますと、大規模な土砂崩れで複数の住宅が被害を受け、3人が行方不明になっていた芦北町の田川地区で、2人が心肺停止で見つかったということです。<br><br>芦北町では、女島地区で夫婦2人が土砂崩れのため行方不明に、田川地区で土砂崩れのため1人が行方不明に、伏木氏地区では1人が行方不明になっているほか、1人が救助されたもの重体だということです。<br><br>人吉市では1人が行方不明になっているほか、津奈木町では土砂崩れのため2人が行方不明になっているということで、行方不明になっている人は合わせて7人です。<br><br>熊本県によりますと、このほかに、災害に巻き込まれたかどうかははっきりしないものの、連絡が取れないままで安否がわからない人が人吉市で2人いるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012496841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 23:59:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都知事選 きょう投票</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/k10012496921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都知事選 きょう投票</span><time datetime="2020-07-05T00:03"><span>7月5日</span> <span>0時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200705/K10012496921_2007042005_2007042013_01_02.jpg" alt="東京都知事選 きょう投票" id="news_image"></div><div></div><div>過去最多の22人が立候補し新型コロナウイルス対策などが争点になった東京都知事選挙は5日、投票日を迎え、午前7時から投票が行われます。</div><div>東京都知事選挙に立候補しているのは、届け出順に、<br>▽れいわ新選組の代表で、新人の山本太郎氏（45）<br>▽無所属で現職の小池百合子氏（67）<br>▽諸派の新人で、幸福実現党広報本部長の七海ひろこ氏（35）<br>▽無所属の新人で、日弁連・日本弁護士連合会の元会長、宇都宮健児氏（73）<br>▽諸派の新人で、日本第一党の党首桜井誠氏（48）<br>▽無所属の新人で、元介護職員の込山洋氏（46）<br>▽無所属の新人で、日本維新の会が推薦する熊本県の元副知事、小野泰輔氏（46）<br>▽無所属の新人で、元朝日新聞社員の竹本秀之氏（64）<br>▽諸派の新人で、歌手の西本誠氏（33）<br>▽無所属の新人で、建物管理会社社長の関口安弘氏（68）<br>▽無所属の新人で、NPO法人代表の押越清悦氏（61）<br>▽諸派の新人で、NHKから国民を守る党が推薦するミュージシャンの服部修氏（46）<br>▽諸派の新人で、自らが党首を務めるNHKから国民を守る党が推薦する立花孝志氏（52）<br>▽諸派の新人で、NHKから国民を守る党が推薦する、実業家秘書の齊藤健一郎氏（39）<br>▽諸派の新人で、自営業の後藤輝樹氏（37）<br>▽無所属の新人で、作家の澤紫臣氏（44）<br>▽諸派の新人で、イベントプロデューサーの市川浩司氏（58）<br>▽無所属の新人で、フリージャーナリストの石井均氏（55）<br>▽無所属の新人で、薬剤師の長澤育弘氏（34）<br>▽無所属の新人で、元会社員の牛尾和恵氏（33）<br>▽諸派の新人で、社会活動家の平塚正幸氏（38）<br>▽無所属の新人で、元陸上自衛官の内藤久遠氏（63）<br>以上の22人です。<br><br>過去最多の22人が立候補した選挙戦では、新型コロナウイルス対策や1年延期された東京オリンピック・パラリンピックへの対応などをめぐり論戦が繰り広げられました。<br><br>一方、選挙期間中も、東京都内では、新たな感染者の確認が相次ぎ、候補者は、集会の開催や握手を控えたほか、選挙管理委員会も、投票所で人が密集するのを避けるため、期日前投票を積極的に利用するよう呼びかけるなど、異例の選挙戦となりました。<br><br>東京都選挙管理委員会によりますと、3日までに期日前投票を行った人は有権者全体の12％にあたるおよそ138万人で前回と比べて6万人あまり増えています。<br><br>投票は、午前7時から東京都内1800か所あまりの投票所で行われ、午後8時までに締め切られて、即日開票されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>開票速報のお知らせ</h3><div>NHKでは、東京都知事選挙の開票速報を▼総合テレビで、午後7時59分から、▼ラジオ第1では午後7時55分からお伝えします。<br><br>また、当選・当確や最新の開票状況は、インターネットの特設ページでもお伝えします。URLは、https://www.nhk.or.jp/senkyo2/shutoken/16407/skh48032.html<br>です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200705%2Fk10012496921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:03:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>