<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>1都3県と北海道の緊急事態宣言「解除可能か25日にも判断」首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>1都3県と北海道の緊急事態宣言「解除可能か25日にも判断」首相</span><time datetime="2020-05-21T19:09"><span>5月21日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439581_2005211826_2005211833_01_02.jpg" alt="1都3県と北海道の緊急事態宣言「解除可能か25日にも判断」首相" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言について、安倍総理大臣は21日夜、記者団に対し、大阪などの関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続することを表明しました。宣言を継続する地域は、週明けの5月25日にも改めて専門家の意見を聴き、感染者の減少傾向などが続いている場合は、宣言の解除も可能だという認識を示しました。</div><div>安倍総理大臣は21日午後6時すぎ、総理大臣官邸で記者団に対し、8都道府県で出している緊急事態宣言について、感染状況や医療提供体制などを専門家に評価してもらった結果、大阪などの関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続すると表明しました。<br><br>そして「最前線で全力を尽くしてくれた医療従事者、外出自粛するなど大変な協力をいただいたすべての皆様に心から感謝申し上げたい」と述べました。<br><br>そのうえで、緊急事態宣言が継続する東京など首都圏の1都3県と北海道について「新規の感染者は確実に減少しており、医療のひっ迫状況も改善傾向にある。そのため週明け早々の5月25日にも専門家に評価していただき、今の状況が継続されれば解除も可能となるのではないかと考えている」と述べ、感染者の減少傾向などが続いている場合は、宣言の解除も可能だという認識を示しました。<br><br>また、解除された関西の経済活動の再開について「感染の拡大を防止しながら、同時に社会経済活動を本格的に再開していくという新たな日常へ、次なるステージが始まる。100近い業界で策定されている感染防止のためのガイドラインも参考に、十分に警戒しながら、大阪は商人の町でもあるのでコロナ時代の新たな商売の在り方のモデルを示していただくことを期待している」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は「抗原検査などによる検査体制の拡充、そして、医療の提供体制の強化など、次なる流行の波に対する備えについても、知事や自治体の皆様と連携しながら万全を期していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:09:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 重症者199人 退院など1万3325人 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 重症者199人 退院など1万3325人 厚労省</span><time datetime="2020-05-21T19:20"><span>5月21日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439691_2005211915_2005211920_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 重症者199人 退院など1万3325人 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室で治療を受けるなどしている重症者は、21日までに、国内で感染した人などが195人、クルーズ船の乗船者が4人の合わせて199人となっています。</div><div>一方、症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人などが1万2672人、クルーズ船の乗客乗員が653人の合わせて1万3325人となっています。<br><br>また、今月17日には速報値で1日に2724件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:20:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 関西の解除と首都圏・北海道継続を正式決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 関西の解除と首都圏・北海道継続を正式決定</span><time datetime="2020-05-21T19:26"><span>5月21日</span> <span>19時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439711_2005211915_2005211926_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 関西の解除と首都圏・北海道継続を正式決定" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言について政府は、21日夜、対策本部を開き、大阪など関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続することを正式に決定しました。安倍総理大臣は、宣言を継続する地域は週明けの今月25日にも改めて専門家の意見を聴き、感染者の減少傾向などが続いている場合は、解除も可能だという認識を示しました。</div><div>政府は、21日午後6時すぎから、総理大臣官邸で対策本部を開き、緊急事態宣言について、大阪、京都、兵庫の関西2府1県を解除する一方、東京、埼玉、千葉、神奈川、それに北海道は継続することを正式に決定しました。<br><br>そして、安倍総理大臣は緊急事態宣言を継続する地域について「感染の状況や医療提供体制に改善がみられる」として、週明けの今月25日にも専門家に評価してもらい、感染者の減少傾向などが続いている場合は、解除も可能だという認識を示しました。<br><br>ただ「いまだにリスクは残っている」と述べ、引き続き、外出の自粛や都道府県をまたいだ移動を控えるよう求めました。<br><br>また、解除された地域についても、「3つの密」を避けるなどの「新しい生活様式」や各業界で策定された感染防止のためのガイドラインを踏まえ、感染拡大防止策を講じたうえで、社会経済活動を段階的に再開するよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「解除地域も油断せず」</h3><div>政府が、関西2府1県で緊急事態宣言を解除することなどについて、感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「関西地方は新しい感染者数もかなり落ち着いており、妥当な判断だと考えられる。一方、関東の1都3県は解除にはならなかったが、東京都や神奈川県で解除の目安となる基準を満たしておらず、地域での人の移動や医療体制などを考慮すればこちらも妥当だと言えるが、あともう一息というところなので、さらに感染者数が減ってくれば解除も可能になるだろう」と話しています。<br><br>また、北海道については「道と政府の2度の緊急事態宣言を経験したため人々に気の緩みが出たおそれがある。また一般的なかぜのコロナウイルスは気温が低い環境で流行しやすいとされるため、気候も影響している可能性はある」と指摘しました。<br><br>今後の国内の見通しについては、「新型コロナウイルスはこのあとも何度も流行を繰り返す可能性があり、緊急事態宣言が解除された地域でも人との接触をなるべく避けるなど、意識して生活しなければ流行が再燃するおそれがある。宣言の解除は流行が完全に終わったという意味では無く、流行がいったん落ち着いた状態なのだという意識を持って油断せずに生活してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:26:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長辞表 安倍首相「対応を了承 首相として責任はある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長辞表 安倍首相「対応を了承 首相として責任はある」</span><time datetime="2020-05-21T19:28"><span>5月21日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439741_2005211921_2005211928_01_02.jpg" alt="黒川検事長辞表 安倍首相「対応を了承 首相として責任はある」" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は総理大臣官邸で記者団に対し、東京高等検察庁の黒川弘務検事長が辞表を提出したことについて「先ほど森法務大臣より、黒川検事長から事実関係を確認し、厳正に処分を行ったうえで、黒川氏から辞表が提出され、了解したと報告があった。法務省としての対応を了承した」と述べました。</div><div>一方、ことし1月に黒川検事長の定年を延長したことについて、法務省から厳正なプロセスを経て閣議決定の求めがあったとしたうえで「最終的には内閣で決定するので、総理大臣として当然、責任はある。批判は真摯（しんし）に受け止めたい」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は検察官も含めた公務員の定年を段階的に引き上げる法案について「定年の延長を含む公務員の制度改革にあたっては、国民の意見に耳を傾けることが不可欠で、国民の理解なくして前に進めることはできない。社会的な状況は大変厳しく、この法案を作った時と状況が違うという意見が自民党にもあると承知している。そういうことを含めてしっかり検討していく必要がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:28:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長 辞表提出 法相が受理 あす辞任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長 辞表提出 法相が受理 あす辞任へ</span><time datetime="2020-05-21T19:29"><span>5月21日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439451_2005211748_2005211748_01_02.jpg" alt="黒川検事長 辞表提出 法相が受理 あす辞任へ" id="news_image"></div><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言が出されている中で、賭けマージャンをしていた問題で、森法務大臣は、黒川検事長の辞表を受理したことを明らかにしました。黒川氏の辞任は、22日の閣議で正式に認められる予定です。</div><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言が出されている中で、賭けマージャンをしていた問題をめぐり、森法務大臣は21日夕方、総理大臣官邸で安倍総理大臣と会談しました。<br><br>このあと森大臣は記者団に対し「黒川検事長は、東京高等検察庁の検事長という立場にありながら、緊急事態宣言下の今月1日と13日の2回にわたり、報道機関関係者3名とマンションの1室で会合し、金銭を賭けたマージャンを行っていたことがわかった」と法務省の調査結果を安倍総理大臣に報告したことを明らかにしました。<br><br>そのうえで「この行為は誠に不適切と言うほかなく、極めて遺憾で、黒川検事長を、訓告の処分とした。先ほど黒川検事長から辞表が提出されたので、あすの閣議で承認をいただく予定だ」と述べました。<br><br>そして、森大臣は報告に対し、安倍総理大臣が「了解した」と述べたと明らかにしました。<br><br>また、黒川検事長の定年延長について「閣議で決定するよう求めたのは私であり、責任を痛感している」と述べる一方、「適切なプロセスで行ったと認識している」と述べました。<br><br>さらに森大臣は、黒川検事長の後任について「速やかに決める予定だ」と述べたほか、稲田検事総長の進退は、安倍総理大臣との会談では話題にならなかったことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法務省 黒川検事長の賭けマージャン確認</h3><div>東京高等検察庁の黒川検事長が、緊急事態宣言の中、賭けマージャンをした疑いがあると報じられたことをめぐり、法務省は、黒川氏が賭けマージャンをしたことなどを確認したと明らかにしました。<br><br>東京高等検察庁の黒川弘務検事長は、緊急事態宣言で外出自粛の要請が続く今月1日と13日の夜、都内にある新聞記者の自宅マンションを訪れ、賭けマージャンをしていた疑いがあると報じられ、辞任の意向を固めました。<br><br>衆参両院の法務委員会の理事懇談会では、法務省が、調査の結果、黒川氏が、1日と13日に賭けマージャンをしたことや、費用の負担なくハイヤーに乗ったことを確認したと明らかにしました。これに対し、野党側は、持ち帰って対応を検討する考えを示しました。</div></div><div><h3>黒川検事長の経歴は</h3><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長は東京都出身の63歳。<br><br>昭和58年に検事に任官し、平成9年からよくとしにかけては、東京地検特捜部で総会屋への利益提供をめぐる4大証券事件などの捜査を担当しました。<br><br>法務省に異動したあとは、刑事局総務課長や秘書課長などの要職を歴任し、与野党を問わない人脈の広さと調整能力の高さが評価され、優秀な人材が多く「花の35期」と呼ばれる任官同期の中でも、名古屋高等検察庁の林眞琴検事長らとともに将来の検事総長の有力候補とされてきました。<br><br>平成22年に大阪地検特捜部の証拠改ざん事件が発覚した際には、松山地方検察庁の検事正に異動したわずか2か月後に「特命担当」として本省に呼び戻され、検察改革を議論する有識者会議で事務局を務めました。<br><br>この会議で取りまとめられた提言は、取り調べの録音・録画や司法取引など新たな捜査手法の導入などにつながりました。<br><br>平成23年からは、7年余りにわたって法務省の官房長と事務次官を務め、官邸との折衝や国会対策で手腕を発揮し、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案や外国人材の受け入れを拡大するための、改正出入国管理法などの成立に尽力しました。<br><br>去年1月に事務次官から東京高検検事長に就任した際の会見では「検察に重大な権限が与えられていることの責任を強く意識し、国民の負託に応えたい」と抱負を述べていました。<br><br>黒川氏をめぐっては、法務官僚としての実績が高く評価される一方、政界との距離が近いという指摘もあり、ことし1月に政府が法解釈を変更して史上初めて定年が延長された際には検察関係者の間で「官邸の意向で次の検事総長にするための措置ではないか」という見方が広がりました。</div></div><div><h3>産経新聞「厳正に対処」</h3><div>黒川検事長が賭けマージャンをしていたのは、産経新聞の記者2人と朝日新聞の記者だった社員の合わせて3人です。<br><br>産経新聞社広報部は21日夜、改めてコメントを発表しました。<br><br>「東京本社に勤務する社会部記者2人が取材対象者を交え数年前から複数回にわたって賭けマージャンをしていたことがわかりました。賭けマージャンは許されることではなく、また、緊急事態宣言が出されている中での極めて不適切な行為でもあり、深くおわびいたします。厳正に対処します」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:29:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス感染拡大 関連倒産は170社超に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス感染拡大 関連倒産は170社超に</span><time datetime="2020-05-21T19:36"><span>5月21日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439781_2005211933_2005211936_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス感染拡大 関連倒産は170社超に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で倒産した企業は、21日までに170社を超えたことが民間の信用調査会社の調べでわかりました。</div><div>信用調査会社、帝国データバンクによりますと新型コロナウイルスの感染拡大の影響で売り上げが減少するなどして、破産などの法的手続きをとって倒産した企業は、21日午後4時時点で全国で合わせて108社となりました。<br><br>さらに、すでに事業を停止して弁護士に対応を一任するなど、法的整理の準備に入った企業も66社となり、感染拡大の影響で倒産した企業は合わせて174社となりました。<br><br>この中には、今月15日に民事再生法の適用を裁判所に申請した、アパレル大手のレナウンも含まれています。<br><br>業種別ではホテルや旅館が35社と最も多く、次いで居酒屋やレストランなどの飲食店が21社、アパレルや雑貨などの小売店が14社、食品製造業が13社でした。<br><br>調査した会社は「緊急事態宣言は多くの地域で解除されてきているが、倒産の増加ペースはむしろ加速している。大手企業の破綻に伴って、今後は連鎖倒産の懸念もある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都府 休業要請の大半 23日午前0時に解除 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012439791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京都府 休業要請の大半 23日午前0時に解除 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-21T19:46"><span>5月21日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012439791_2005211941_2005211946_01_02.jpg" alt="京都府 休業要請の大半 23日午前0時に解除 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>京都府は、政府が関西2府1県の緊急事態宣言解除を決定したことを受けて、23日午前0時に休業要請の大半を解除することを決めました。ただ夜の接待を伴う飲食店やライブハウスなどは解除を見送り、大学についても来週、改めて判断することにしています。</div><div>緊急事態宣言について、政府は、大阪、京都、兵庫の関西2府1県で解除することを正式に決定しました。<br><br>京都府は21日午後6時半から対策本部会議を開き、一部の施設などに継続している休業要請の大半を23日午前0時から解除することを決めました。<br><br>休業要請を解除するのは、床面積の合計が1000平方メートルを超える遊興施設、運動施設、遊技施設、集会・展示施設などです。<br><br>また、営業時間を夜10時まで、酒類の提供時間を夜9時までとしている居酒屋を含む飲食店については、営業の自粛要請をすべて解除します。<br><br>ただ、休業を要請している施設のうち、クラスターと呼ばれる感染者の集団が発生した施設や類似の施設として、夜の接待を伴う飲食店や、ライブハウス、スポーツジムなどについては解除を見送り、休業の協力を求めます。<br><br>また、京都府では大学でもクラスターが発生したことから大阪や兵庫と異なり休業要請が続いていますが、再開すると都道府県を越えた学生の移動が予想されるとして、今回は解除を見送り、感染拡大防止のマニュアル作成を各大学に求めたうえで、来週改めて判断することにしています。<br><br>首都圏の1都3県と北海道での緊急事態宣言は続くため京都府は都道府県を越えた移動の自粛のほか、一定規模を超える催しについても引き続き自粛を求めることにしています。<br><br>会議の中で西脇知事は「全国では引き続き緊急事態宣言が継続しているところがある。新型コロナウイルスはなくなったわけではなく、身近に存在していることから、引き続き緊張感をもって対策に取り組んでほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012439791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 19:46:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>