<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 雨のピーク過ぎるも土砂災害などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 雨のピーク過ぎるも土砂災害などに警戒を</span><time datetime="2019-08-31T20:33"><span>8月31日</span> <span>20時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058621_1908312028_1908312033_01_02.jpg" alt="北海道 雨のピーク過ぎるも土砂災害などに警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では大気の状態が非常に不安定となっていて、岩見沢市と三笠市では、１時間に90ミリを超える猛烈な雨が降りました。雨のピークは過ぎましたが、気象台は、引き続き大雨による土砂災害や低い土地の浸水、河川の増水や氾濫に警戒するよう呼びかけています。</div><div>札幌管区気象台によりますと、北海道では、上空に寒気が流れ込んだ影響で、大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>岩見沢市で午後３時31分までの１時間に94.5ミリの猛烈な雨が降ったほか、三笠市付近でも気象庁のレーダーの解析で、午後３時半までの１時間におよそ100ミリの雨が降ったとみられます。<br><br>消防によりますと、これまでのところけが人などの情報はないということですが、岩見沢市や三笠市では、道路が冠水しているほか、住宅が浸水する被害が出ているということです。<br><br>気象台によりますと、雨のピークは過ぎましたが、北海道では大気の不安定な状態が続くということで、１時間に降る雨の量は、多いところで、日本海側とオホーツク海側で30ミリと予想されています。<br><br>気象台は、北海道の日本海側南部を中心に、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、それに河川の増水や氾濫に警戒するよう呼びかけるとともに竜巻などの激しい突風や落雷、ひょうにも注意するよう呼びかけています。<br><br>また、各地の気象台によりますと、１日も北日本などで大気が不安定となり、ところによって雷雨になると予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 20:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>190万人が無国籍状態になるおそれ インド アッサム州</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>190万人が無国籍状態になるおそれ インド アッサム州</span><time datetime="2019-08-31T20:37"><span>8月31日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058591_1908312038_1908312050_01_02.jpg" alt="190万人が無国籍状態になるおそれ インド アッサム州" id="news_image"></div><div></div><div>インドのアッサム州で暮らす およそ190万人が隣接するバングラデシュからの不法移民だとして、住民登録簿から抹消され、無国籍状態になるおそれが出ています。最悪の場合、国外退去処分となる可能性もあり、ミャンマーの少数派イスラム教徒、ロヒンギャの人たちと同じような状況になるのではないかと懸念されています。</div><div>インド北東部のアッサム州には、1971年のバングラデシュの独立戦争前後に数百万人ともいわれる少数派のイスラム教徒が移民として流入し、先住民との間で衝突が繰り返されてきました。<br><br>州政府は、独立戦争の前から家族で州内に住んでいたことを証明する文書を提出できない住民は不法移民にあたるとして４年前から調査を進め、31日、最終的な住民登録簿を公表しました。<br><br>それによりますと、およそ190万6000人が登録簿から抹消され、今後、無国籍状態となる可能性があるということです。<br><br>州政府は、これらの住民に対し、今後120日以内に異議申し立てができるとしていますが、最悪の場合、国外退去処分となる可能性もありミャンマーの少数派のイスラム教徒、ロヒンギャの人たちと同じようなことが起きるのではないかと懸念されています。<br><br>ヒンドゥー至上主義を掲げるモディ首相率いる与党・インド人民党は先の総選挙でバングラデシュからの不法移民に強硬な路線を打ち出し支持を獲得していました。<br><br>モディ政権は、今月、イスラム教徒が多く住む北部ジャム・カシミール州の自治権の撤廃を強行したばかりで今後、イスラム教徒からの反発が高まることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 20:37:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>着床前診断 遺伝性の目の病気で認められるか 判断を保留</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>着床前診断 遺伝性の目の病気で認められるか 判断を保留</span><time datetime="2019-08-31T21:28"><span>8月31日</span> <span>21時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058641_1908312056_1908312119_01_02.jpg" alt="着床前診断 遺伝性の目の病気で認められるか 判断を保留" id="news_image"></div><div></div><div>体外受精させた受精卵の特定の遺伝子などを調べ、異常がないものを子宮に戻す「着床前診断」について、日本産科婦人科学会は、失明する可能性がある目の病気など、生活に著しい影響が出る遺伝性の病気についても認められるかどうか、審査してきましたが、現時点では判断できないとして、いったん保留し、審査の方法から見直すことを決めました。</div><div>「着床前診断」について、日本産科婦人科学会はこれまで、成人になるまでに死亡する可能性がある病気の子どもを出産する可能性がある場合や特定の習慣流産に限って認めてきました。<br><br>しかし、失明する可能性がある遺伝性の目のがん「網膜芽細胞腫」について、命に危険はないものの、生活に著しい影響が出る可能性があるとして、着床前診断を行いたいという申請が出され、認められるかどうか、学会で審査してきました。<br><br>これについて、学会は31日に開いた理事会で、現時点で産科医だけで認められるかどうか判断するのは難しいとして、いったん保留し、審査の方法から見直すことを決めました。<br><br>学会では今後、法律家や患者団体など、さまざまな立場の人たちから意見を聞いて審査の方法を決めるとしています。<br><br>日本産科婦人科学会の三上幹男倫理委員長は「日常生活を強く損なう病気かどうかという判断は、医者、患者など、立場によって意見が異なるので広く議論して、審査のあり方を決めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:28:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柔道 女子78キロ超 素根が金メダル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>柔道 女子78キロ超 素根が金メダル</span><time datetime="2019-08-31T21:32"><span>8月31日</span> <span>21時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京の日本武道館で行われている柔道の世界選手権、女子78キロを超えるクラスで素根輝選手が金メダルを獲得しました。素根選手は決勝で、キューバの選手に勝って個人戦、初出場で金メダルです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>素根輝 選手とは</h3><div>女子78キロを超えるクラスの素根輝選手は19歳。福岡県出身でこの春から岡山県の環太平洋大学に進学しました。身長は、１メートル60センチ余りでこの階級の選手としては小柄ですが、相手の懐に入っての背負い投げや大内刈りが得意です。<br><br>おととしの世界ジュニア選手権で優勝して頭角を現し、去年４月には、この階級の第一人者、朝比奈沙羅選手を２大会続けて破っての優勝を果たしました。この年のアジア大会では金メダルを獲得し混合団体のメンバーとして出場した世界選手権では日本の金メダル獲得に貢献しました。<br><br>ことしは、４月の２つの国内大会で優勝するなど、朝比奈選手に対しては５連勝中です。<br><br>しかし、これまでの国際大会の実績は去年の世界チャンピオンの朝比奈選手に劣ることから、東京オリンピックの代表争いに向けては、今大会で朝比奈選手を上回る成績が求められていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:32:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>双子や３つ子を育てる家庭へ 切れ目ない支援を 愛知で研修会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>双子や３つ子を育てる家庭へ 切れ目ない支援を 愛知で研修会</span><time datetime="2019-08-31T21:45"><span>8月31日</span> <span>21時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058631_1908312100_1908312142_01_02.jpg" alt="双子や３つ子を育てる家庭へ 切れ目ない支援を 愛知で研修会" id="news_image"></div><div></div><div>去年、幼い３つ子の母親が次男を床にたたきつけ死亡させる事件が起きた愛知県豊田市で、助産師や保健師を対象にした研修会が開かれ、双子や３つ子を育てる「多胎家庭」への切れ目のない支援の必要性を訴える声が相次ぎました。</div><div>この研修会は、去年、愛知県豊田市で３つ子の育児をする中でうつ病になった母親が生後11か月の次男を床にたたきつけて死亡させた事件を受けて開かれ、助産師や保健師らおよそ70人が参加しました。<br><br>この中で、多胎家庭の育児に詳しい岐阜県立看護大学の服部律子教授は、「多胎家庭の母親は夜泣きや授乳で睡眠不足になり疲労が蓄積している一方、身近に双子や３つ子を育てている仲間がおらず孤立しがちだ。妊娠期から行政や医療機関などによる切れ目のない支援が必要だ」と指摘しました。<br><br>また、多胎家庭の支援をしているＮＰＯの代表、糸井川誠子さんは「去年、豊田市で起きた事件では、３つ子を抱えた状態で母親がなかなか外出できず、行政のサポートを事実上、受けられなかった。保健師はこうした家庭にみあった支援をしなければならない」と訴えました。<br><br>研修に参加した助産師の１人は、「同じ双子でも家庭によって状況が全く違うと感じています。母親の声を聞き、その人に合った支援をしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:45:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 警察が開催認めないなか大勢がデモ行進 催涙弾で排除も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 警察が開催認めないなか大勢がデモ行進 催涙弾で排除も</span><time datetime="2019-08-31T21:49"><span>8月31日</span> <span>21時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058561_1908311949_1908312004_01_03.jpg" alt="香港 警察が開催認めないなか大勢がデモ行進 催涙弾で排除も" id="news_image"></div><div>香港では、警察の許可がないまま抗議活動を行ったデモ隊の一部が議会にあたる立法会や政府庁舎の周辺に集まり、火炎瓶を投げるなどしたため、警察が催涙弾や放水車を使って強制排除に乗り出し、デモ隊と警察との間でにらみ合いの状態が続いています。</div><div>香港の警察は30日、５年前の抗議活動、「雨傘運動」を主導したリーダー２人と、立法会の民主派の議員３人を逮捕したほか、31日に予定されていた集会やデモ行進を認めない決定をしました。<br><br>デモを呼びかけていた民主派の団体は、31日の抗議活動の中止を決めましたが、逮捕者が相次いだことへの反発が広がり、香港島の中心部には多くの市民が集まり、デモ行進を行いました。<br><br>デモ隊の一部は、議会にあたる立法会や政府庁舎の周辺に集まり、幹線道路を占拠したほか、建物に向けて火炎瓶やれんがを投げるなどしました。<br><br>このため、警察が催涙弾や放水車を使って強制排除に乗り出し、デモ隊と警察との間でにらみ合いの状態が続いています。<br><br>また、政府庁舎から500メートルほど離れた警察本部近くの道路では、デモ隊がバリケードに火をつけ、激しく火の手が上がっています。<br><br>一連の抗議活動はまもなく３か月となりますが、政府や警察への市民の反発はますます強まっていて、１日以降もストライキや授業のボイコットが呼びかけられるなど混乱が収束する見通しは立っていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>香港の民主派議員が習主席に書簡</h3><div>香港の民主派議員らは、８月31日が、中国の全人代＝全国人民代表大会が５年前に香港トップの行政長官を選ぶ選挙に民主派が立候補することを事実上閉ざす決定をした日にあたるのにあわせて、中国の習近平国家主席に対して書簡を送り、民主的な選挙を求めました。<br><br>書簡は24人の連名で作成され、「５年前の抗議活動、雨傘運動のあと、香港市民の北京や香港政府に対する不満や不信は増しており、市民が民主や自由を求める気持ちを止めることはできない」とした上で、「香港の政治改革を速やかに行い、行政長官と立法会議員の選挙について、真の普通選挙を強く求める」としています。<br><br>書簡は香港にある中国政府の出先機関にファックスで送ったということです。</div></div><div><h3>逮捕の２議員は保釈</h3><div>香港で、先月上旬の抗議活動に関連して30日夜遅く、警察に逮捕され、警察の職務執行を妨害した疑いで起訴された立法会の民主派議員、区諾軒議員（32）と譚文豪議員（44）が31日午後、保釈されました。<br><br>保釈後、２人は会見し、区議員は、「私たちの体を拘束できても、人の心を拘束することはできない。香港の市民たちが抗議活動に出ている時に政治家を逮捕しても問題を解決できない」と述べました。<br><br>また、譚議員は、「私の逮捕に政治的な意図があったのは明確だ。香港の人たちは必ず立ち向かい、続けなければならない」と述べ、香港の人たちに抗議活動を続けるよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 21:49:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベネチア国際映画祭でオープニング飾る 是枝監督の思い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/k10012058721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベネチア国際映画祭でオープニング飾る 是枝監督の思い</span><time datetime="2019-08-31T22:34"><span>8月31日</span> <span>22時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190831/K10012058721_1908312232_1908312233_01_02.jpg" alt="ベネチア国際映画祭でオープニング飾る 是枝監督の思い" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアで開幕したベネチア国際映画祭で、日本人監督として初めて作品がオープニングを飾った是枝裕和監督が出発前に取材に応じ、作品や映画祭への思いを語りました。</div><div>出発前の今月24日にＮＨＫの取材に応じた是枝監督は、映画祭のオープニングを飾った最新作「真実」について、「今回の作品は母と娘の話であり、記憶がどういうふうに変わっていくかという、いい意味で、記憶を書き換えていく話です。また、『演じるということ』という話だとも思っています。自分の中ではいくつか並行して走らせているテーマがあるという感じでした」と説明しました。<br><br>また、フランスで行われたロケについては、「週休２日は厳守で、土日は撮影ができない。一日８時間というのも守られているから、撮り足りないというストレスはありました。ただ、どっちが正しいかと言えば明らかにフランスのほうが正しくて、そういう環境のほうが身体的にも心理的にも負荷は少ない。こういうやり方でできる余裕が日本の映画の現場でもあればいいなと思いました」と振り返っていました。<br><br>一方で、意思疎通で困ったことは特になかったということで、「カトリーヌ・ドヌーブさんに『今の、もうちょっとこうやってみてください』と日本語で言って、通訳が訳す前に『あー分かった、こういうことね』『なんか私、今、日本語が分かったみたい』と彼女が言って。そういう瞬間が増えてくるんです。お互いに何を求めているのかが言葉を介さなくても分かってくるというのが、とてもよい時間でした。イーサン・ホークさんも、『一緒に映画を作るうえでは言語は共有していなくても、ビジョンを共有していればよい映画が作れる』とおっしゃっていて、その言葉にはすごく励まされました」と話していました。<br><br>作品が最優秀賞を競うコンペティション部門にノミネートされていることについては、「今回の作品は謙遜でも何でもなく、コンペで受賞するタイプの映画だとは思っていない。もちろん、いただけるのであれば賞をいただきますが、そこを目指さなくてもいいんじゃないかと思っています」と率直な気持ちを打ち明けていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>是枝裕和 監督とは</h3><div>是枝裕和監督（57）は、大学を卒業したあとテレビ番組の制作会社に入り、多くのドキュメンタリー番組を手がけて、ギャラクシー賞の優秀作品賞など数々の賞を受賞しました。<br><br>平成７年に「幻の光」で映画監督としてデビューし、ベネチア国際映画祭の撮影賞にあたる「金のオゼッラ賞」を受賞して話題を集めました。<br><br>平成16年には、親に捨てられた兄弟が独力で生き抜く様を描いた「誰も知らない」で、主演の柳楽優弥さんが日本人として初めてカンヌ映画祭の最優秀男優賞を受賞し、ドキュメンタリーに携わってきた経験を生かした記録映画のような製作手法が高く評価されました。<br><br>樹木希林さんなどが出演した前作の「万引き家族」は、去年のカンヌ映画祭で日本の作品としては21年ぶりに最優秀賞のパルムドールを受賞し、日本を代表する映画監督の１人として実績を重ねています。</div></div><div><h3>最新作「真実」とは</h3><div>是枝監督の最新作「真実」は、フランスを代表する女優、カトリーヌ・ドヌーブさん演じる国民的大女優が出版する自伝本をめぐって、娘と時に激しく対立しながらもお互いを理解していく物語です。<br><br>ドヌーブさんのほかにも、娘の役はフランス出身のジュリエット・ビノシュさん、その夫の役はアメリカのイーサン・ホークさんと、世界的に活躍する俳優が出演し、全編、フランスでロケが行われました。<br><br>国内では10月11日から上映される予定です。</div></div><div><h3>オープニング作品のすごさ</h3><div>ベネチア国際映画祭のオープニングには、主な海外の映画祭で数々の賞を受賞する、その年を代表するような作品が選ばれています。去年、オープニングに選ばれたのはデイミアン・チャゼル監督の「ファースト・マン」で、この作品はアメリカのアカデミー賞では４部門にノミネートされ、このうち視覚効果賞を受賞しました。<br><br>チャゼル監督の作品は、３年前にも「ラ・ラ・ランド」がオープニングで上映され、その翌年、アカデミー賞で史上最多に並ぶ14のノミネートを果たしてこのうち主演女優賞や監督賞など６部門を受賞し、日本でも大ヒットしました。<br><br>また、2013年に「ゼロ・グラビティ」がオープニング作品に選ばれたアルフォンソ・キュアロン監督は、アカデミー賞ではこの作品で７つの賞を受賞したほか、去年のベネチア国際映画祭では「ＲＯＭＡ」が最優秀賞にあたる金獅子賞を受賞して話題となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190831%2Fk10012058721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 22:34:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>