<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沖縄県知事選 一夜明け玉城氏が抱負</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011652791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県知事選 一夜明け玉城氏が抱負</span><time datetime="2018-10-01T11:32"><span>10月1日</span> <span>11時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011652791_1810011123_1810011141_01_02.jpg" alt="沖縄県知事選 一夜明け玉城氏が抱負" id="news_image"></div><div></div><div>30日投票が行われた沖縄県知事選挙で初めての当選を果たした玉城デニー氏は、一夜明けた１日、記者団の取材に応じ「新基地建設の反対と普天間基地の閉鎖返還を日本政府やアメリカ政府に求めていきたい」と抱負を述べました。</div><div>翁長知事の死去に伴う沖縄県知事選挙は30日投票が行われ、共産党や社民党などが支援した前衆議院議員の玉城氏が、自民・公明両党などが支援した前宜野湾市長らを破り、初めての当選を果たしました。<br><br>玉城氏は当選から一夜明けた１日朝、沖縄市の自宅で記者団の取材に応じました。<br><br>翁長知事の遺志を受け継ぐとして、政府が進めるアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設阻止を訴えてきた玉城氏は「翁長知事の生前の気持ちをむだにしてほしくないという県民の思いが票につながった。辺野古新基地建設の反対と普天間基地の一日も早い閉鎖返還を、日本政府やアメリカ政府に求めていきたい」と抱負を述べました。<br><br>名護市辺野古への移設工事を巡っては、県が行った埋め立て承認の撤回により、国は今後、法的な対抗措置を取る方針です。これについて「私は最初から対立や分断という立場ではない。国としっかりと意見交換をしていきたい」と述べ、国との協議には応じる意向を示しました。<br><br>このあと玉城氏は沖縄市の街頭に立ち、通勤する人たちに手を振るなどして感謝の気持ちを伝えていました。<br><br>玉城氏は今月４日、県庁で当選証書を受け取り、新しい知事に就任します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相「結果は政府としては真摯に受け止め」</h3><div>安倍総理大臣は１日午前、総理大臣官邸に入る際、記者団に「まず改めて翁長知事のご冥福をお祈りしたい」と述べました。<br><br>そのうえで「選挙の結果は政府としては真摯（しんし）に受け止め、今後、沖縄の振興、そして基地負担の軽減に努めていく」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「参院選１人区は候補者一本化を」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は記者団に「『辺野古の基地建設はノーだ』ということが明確になったので、沖縄の負担軽減や振興という抽象的な問題提起ではなく、アメリカに状況を説明し、見直しの議論を始めるべきだ」と述べました。<br><br>そのうえで「来年の参議院選挙の『１人区』は明確に候補者を一本化すれば十分勝機が見いだせることが明らかになったので、『１人区』での候補者の一本化を加速しなければならない」と述べました。<br><br>一方、２日の自民党役員人事と内閣改造について「沖縄県知事選挙で安倍政権のやり方に『ノー』を突きつけた民意を重く受け止め、問題があったような役員や閣僚の再任はないものだと考えたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「潮目が変わるきっかけ」</h3><div>国民民主党の玉木代表は記者団に「安倍政権に対する審判が下ったと思う。政治的な潮目が変わるきっかけになる選挙だ。辺野古の新基地建設や日米地位協定の見直すべき項目を整理し、来年の参議院選挙の野党側の統一政策として訴えていくこともひとつの方向性だ。野党共闘の機運が高まったと思うので、選挙や秋の臨時国会に向けた調整を速やかに行っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 松井代表「対立から対話に」</h3><div>日本維新の会の松井代表は大阪府庁で記者団に「沖縄県民の民意は複雑で、基地の問題へのアレルギーはわれわれが思う以上に強いことがはっきりした。政府は、沖縄県の基地負担の軽減についてより具体的な案を示していくべきだ。選挙は終わったので沖縄の皆さんのために対立から対話にかじを切ってほしい」と述べました。</div></div><div><h3>那覇市民 玉城氏に期待や要望</h3><div>玉城デニー氏について、那覇市内では期待の声や県政への要望が聞かれました。<br><br>74歳の男性は「辺野古に基地を造らせないよう、しっかり政府と交渉してほしい。また子どもの支援や雇用問題にもしっかり力を注いでほしい。玉城さんは意思が強くて誠実そうなので期待したい」と話していました。<br><br>78歳の女性は「沖縄のアイデンティティーをしっかり守るという玉城さんの考えに賛成だ。政策面では、日本の南の玄関口としてアジア各国と交流できる観光政策に力を入れてほしい。また人手不足の解決とともに、若い人の給料が上がるような政策を進めてほしい」と話していました。<br><br>60代の男性は「沖縄の子どもの貧困問題は切実な問題なので、玉城さんを中心に行政の支援で解決してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>防衛相「辺野古移設 変わりなし」</h3><div>小野寺防衛大臣は記者団に「原点は普天間基地の危険性の除去であり、早期に辺野古への移設を実現したいという考えに変わりはない。少しでも基地負担を軽減することが大切だと思っており、玉城新知事にも丁寧に説明していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、沖縄県が行った埋め立て承認の撤回への対応について「現在、処分理由の精査を行っており、そのうえで必要な法的措置を取ることになる。具体的な時期は総合的に判断する必要があり、予断を持ってコメントすることは差し控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011652791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 11:32:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貨物船が護岸に衝突 沖合停泊中に強風にあおられる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011652641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貨物船が護岸に衝突 沖合停泊中に強風にあおられる</span><time datetime="2018-10-01T11:35"><span>10月1日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011652641_1810010836_1810010837_01_03.jpg" alt="貨物船が護岸に衝突 沖合停泊中に強風にあおられる" id="news_image"></div><div>１日未明、横浜港のふ頭の沖でいかりをおろして停泊していた貨物船が、台風による強風にあおられて流され、岸壁に衝突しました。乗組員は全員自力で脱出し、けが人はなく、海上保安部が詳しい状況を調べています。</div><div>１日午前２時前、横浜港の大黒ふ頭の沖でいかりをおろして停泊していた貨物船から「強風で流され岸に接触しそうだ」と海上保安庁に連絡がありました。<br><br>横浜海上保安部によりますと、ベリーズ船籍の貨物船「ＭＡＲＩＮＡ」（1920トン）が台風による強風にあおられて流され、およそ５キロ離れた川崎市扇島にある製鉄所の岸壁に衝突しました。<br><br>貨物船は横浜港に避難勧告が出されていたため沖に出て停泊していたということで、中国人などの乗組員12人は全員自力で脱出し、けが人はいませんでした。<br><br>海上保安部によりますと、当時、付近の海では風速およそ30メートルの南南西の風が吹き、波の高さはおよそ２メートルだったということです。<br><br>海上保安部は、貨物船への浸水や周囲の海への油の流出がないかなど、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011652641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 11:35:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>静岡 浜松で26万戸余が停電 全体の8割</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011652911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>静岡 浜松で26万戸余が停電 全体の8割</span><time datetime="2018-10-01T11:50"><span>10月1日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011652911_1810011153_1810011155_01_02.jpg" alt="静岡 浜松で26万戸余が停電 全体の8割" id="news_image"></div><div></div><div>台風24号の影響で静岡県は広範囲で停電が続いていて、このうち浜松市では全体の８割に当たる26万戸余りが停電しています。電力会社によりますと、現在も復旧の見通しは立っていないということです。</div><div>中部電力や東京電力によりますと、静岡県では午前９時現在、全世帯数の４割余りに当たるおよそ59万7490戸が停電しています。<br><br>このうち浜松市では、午前10時現在、市内全域の８割近くに当たる26万戸余りが停電していて、中部電力によりますと復旧の見通しは立っていないということです。<br><br>市内各地の道路では信号機が点灯しなくなっていて、浜松市東区の国道１号線の交差点では警察官４人が交通整理にあたっていました。<br><br>住民の女性は「家も停電していて、テレビがつかなくなったり冷蔵庫も止まったりしている状態です。この辺りは交通量も多いので早く復旧してほしい」と話していました。<br><br>一方、静岡県によりますと、１日朝、中部電力の担当者から「停電の原因を調べるため、山間部にヘリコプターを飛ばし上空から詳しい状況を調査する」と報告を受けたということです。<br><br>また、東京電力によりますと、富士市では高圧線が断線しているということです。電力会社によりますと午前10時現在、復旧の見通しは立っていないということで、復旧を急ぐとともに、切れた電線に近づいたり触れたりしないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011652911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 11:50:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時２万4300円超 約27年ぶりの高値水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011652971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時２万4300円超 約27年ぶりの高値水準</span><time datetime="2018-10-01T12:11"><span>10月1日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011652971_1810011224_1810011226_01_02.jpg" alt="株価 一時２万4300円超 約27年ぶりの高値水準" id="news_image"></div><div></div><div>週明けの１日の東京株式市場、株価は値上がりしています。日経平均株価は一時２万4300円を超え、先週末につけたことしの最高値を更新し、平成３年11月以来26年11か月ぶりの高値水準になっています。</div><div>日経平均株価、午前の終値は、先週末の終値より143円３銭高い２万4263円７銭。<br><br>東証株価指数＝トピックスは3.42上がって1820.67。<br><br>午前の出来高は５億9289万株でした。<br><br>このうち日経平均株価は一時２万4306円54銭となり、先週末につけたことし最高値を更新しました。<br><br>これは取り引き時間中としては平成３年11月以来26年11か月ぶりの高値水準です。<br><br>市場関係者は「外国為替市場で円相場が１ドル・114円に近づくなど円安が進んでいることから、電子部品や工作機械メーカーなど輸出関連銘柄を中心に買い注文が広がっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011652971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:11:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風 首都圏の鉄道 倒木などで運転見合わせ相次ぎ影響続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011653001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風 首都圏の鉄道 倒木などで運転見合わせ相次ぎ影響続く</span><time datetime="2018-10-01T12:17"><span>10月1日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011653001_1810011218_1810011218_01_02.jpg" alt="台風 首都圏の鉄道 倒木などで運転見合わせ相次ぎ影響続く" id="news_image"></div><div></div><div>台風24号の影響で首都圏の交通機関は１日朝、運転の見合わせが相次ぐなど大きな影響が出ました。ＪＲや地下鉄の一部の区間では今も運転見合わせが続いているほか、大幅な遅れが出ています。</div><div>台風24号の強風の影響で、首都圏のＪＲや私鉄では１日朝になって線路上に木が倒れるなどの被害が見つかり、運転を見合わせる路線が相次ぎました。<br><br>京王線は午前４時半すぎに東京 世田谷区の代田橋と明大前の間で、始発電車が倒れていた塀と接触しました。<br><br>けが人はいませんでしたが、この影響で京王線は５時間近くにわたって運転を見合わせました。<br><br>ＪＲ四ツ谷駅では線路内に木が倒れているのをＪＲの職員が見つけ、中央線の快速電車は運転見合わせが続いています。<br><br>首都圏のＪＲや地下鉄では午前11時半現在、<br>▽ＪＲ横須賀線の大船と久里浜の間の上下線、<br>▽都営三田線の新板橋と西高島平の間の上下線<br>などでも運転見合わせが続いています。<br><br>このほかの路線でも運転本数を減らすなどの対応をしているため、大幅に遅れが出ているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011653001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号 温帯低気圧に 引き続き暴風や高波に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011653071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 温帯低気圧に 引き続き暴風や高波に警戒</span><time datetime="2018-10-01T12:52"><span>10月1日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大型で強い台風24号は１日正午に温帯低気圧に変わりました。この低気圧と日本海側にある別の低気圧の影響で、１日は北日本を中心に非常に強い風が吹くおそれがあり、引き続き暴風や高波などに警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で強い台風24号は30日夜、非常に強い勢力で和歌山県に上陸したあと、東日本や東北を縦断して北海道東部の沖合へ進み、１日正午に温帯低気圧に変わりました。<br><br>台風は次第に日本から遠ざかりますが、北日本を中心に風の強い状態が続く見込みです。<br><br>また日本海側にある別の低気圧が１日夜から２日未明にかけて北日本を通過する見通しです。<br><br>１日は北日本を中心に非常に強い風が吹くおそれがあり、最大風速は<br>▽東北と北海道で25ｍ<br>▽北陸で23ｍ、<br>最大瞬間風速はいずれも35ｍに達すると予想されています。<br><br>北日本や東日本の沿岸では波の高い状態が続く見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波のほか、雨量が多くなった地域では土砂災害や川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011653071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス大谷 最終戦で会見「まだまだうまくなれる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/k10011652901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エンジェルス大谷 最終戦で会見「まだまだうまくなれる」</span><time datetime="2018-10-01T14:45"><span>10月1日</span> <span>14時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181001/K10011652901_1810011156_1810011157_01_02.jpg" alt="エンジェルス大谷 最終戦で会見「まだまだうまくなれる」" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手は30日、今シーズンの最終戦となったアスレティックスとの試合前に記者会見し「毎日感じるのは、まだまだうまくなれるなということです。けがをしてしまったり出られない試合があったりしたので、悔しいところはあった」と大リーグ１年目を振り返りました。</div><div>エンジェルスはプレーオフ進出を逃していて、大谷選手は30日に行われたアスレティックスとのレギュラーシーズン最終戦が今シーズン最後の試合となりました。<br><br>大谷選手は30日の試合前に記者会見し「毎日楽しく野球をできたのがよかったと思いますが、プレーオフに行けない悔しさもあります。毎日感じるのは、まだまだうまくなれるなということです」と、大リーグ１年目のシーズンを振り返りました。<br><br>そのうえで「けがをしてしまったり出られない試合があったりしたので、悔しいところはあったと思います」と話し、右ひじのじん帯を損傷した影響でピッチャーとしては10試合の登板にとどまったことなどを悔やみました。<br><br>一方で、対戦して印象に残った選手としては、大リーグ屈指の投手でサイ・ヤング賞も獲得しているアストロズのジャスティン・バーランダー投手をあげました。大谷選手はバッターとしてバーランダー投手と５試合で対戦し、初めての対戦では４打数ノーヒットで３つの三振を奪われましたが、３回目の対戦ではホームランを打ちました。<br><br>また、ピッチャーとして対戦した相手では、大谷選手の３試合目の先発登板になった４月17日の試合で先頭打者ホームランを打たれたレッドソックスのムーキー・ベッツ選手をあげました。<br><br>大谷選手は今後、右ひじのじん帯を修復する手術を受けるため、来シーズンはピッチャーとしては試合に出場できなくなりますが、バッターとしては先に復帰して出場できる見込みで「しっかりとリハビリをして、なんとか来年にいい流れにもっていけるようにしたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新人王 受賞なるか</h3><div>大リーグ１年目を終えた大谷翔平選手は、右ひじのじん帯損傷のため、目標としていたシーズンを通しての投打の二刀流でのプレーはかないませんでしたが、アメリカンリーグの新人王の有力候補となる活躍を見せました。<br><br>大リーグで新人としてプレーした24歳の大谷選手は、ピッチャーとしては10試合の先発登板で４勝２敗、防御率3.31の成績でした。<br>バッターとしては、ホームラン22本、61打点、打率２割８分５厘の成績でした。<br>また、盗塁は、日米通じて自身初めてとなるふた桁10個をマークしました。<br><br>ひとつのシーズンで登板10試合、ホームラン20本以上、盗塁10個以上を同時にマークしたのは大リーグでは大谷選手が初めてで、新たな歴史を切り開いたことになります。<br><br>このほか、ピッチャーとして４勝以上、バッターとしてホームラン10本以上の成績を同時に成し遂げたのは、野球の神様と称されるベーブ・ルース以来、99年ぶりの快挙です。<br><br>こうした記録からも、アメリカのメディアなどは大谷選手を新人王の有力候補にあげています。<br><br>一方で、エンジェルスが所属するアメリカンリーグでは、ヤンキースの２人が大谷選手と新人王を争う選手として注目されています。<br><br>選手間の競争が激しい強豪・ヤンキースで、新人ながらサードのレギュラーに定着した23歳のミゲル・アンドゥハー選手は、ホームラン27本、92打点、打率２割９分７厘と活躍しました。<br><br>また、ヤンキースのセカンドを守った21歳のグレイバー・トーレス選手は、ホームラン24本、77打点打率２割７分１厘をマークしました。大谷選手は開幕直後の４月に３試合連続のホームランをマークしましたが、トーレス選手は５月に４試合連続のホームランを打つなど強い印象を残しています。<br><br>アメリカの複数の著名なベテラン記者は、大谷選手が高いレベルで投打の両方でプレーしたことは１世紀ぶりに実現した快挙であり、それ自体がすでに新人王に値すると主張しています。一方で、強豪のヤンキースで新人ながらレギュラーを任されて好成績を残したことを重視する意見もあります。<br><br>アメリカンリーグとナショナルリーグの新人王は、全米野球記者協会の30人の記者による投票によって決まります。投票の対象になるのは、レギュラーシーズンの選手の成績で、11月中旬に両リーグの新人王が発表されます。<br><br>日本選手で過去に大リーグの新人王を受賞したのは３人で、１人目は1995年にドジャースで、13勝６敗、防御率2.54をマークした野茂英雄さん。２人目は2000年にマリナーズで、抑えのピッチャーとして37セーブをマークした佐々木主浩さん。そして、３人目は2001年にマリナーズで、242本のヒットを打ち打率３割５分をマークしたイチロー選手です。<br><br>大谷選手には日本選手で４人目となる新人王の受賞と、二刀流の選手として初めて新人王となって、大リーグに新たな歴史を刻むことに期待が高まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181001%2Fk10011652901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 14:45:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>