<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「京アニ」放火殺人事件 きょう勾留理由開示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」放火殺人事件 きょう勾留理由開示</span><time datetime="2020-06-09T04:44"><span>6月9日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463361_2006082148_2006090444_01_02.jpg" alt="「京アニ」放火殺人事件 きょう勾留理由開示" id="news_image"></div><div></div><div>「京都アニメーション」の放火殺人事件で、逮捕された青葉真司容疑者について、裁判所が勾留を認めた理由を明らかにする手続きが、9日午後に行われます。<br><br>本人が出廷するかどうかは明らかにされていませんが、事件のあと公開の場で発言する可能性があるのは今回が初めてで、どのように行われるのか注目されます。</div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で、先月27日に放火や殺人などの疑いで逮捕された青葉真司容疑者（42）は、その日のうちに大阪拘置所に勾留されていて、京都地方裁判所は今月15日までの勾留を認めています。<br><br>勾留を認めた理由を明らかにする手続きは、弁護士からの請求を受けて、9日午後4時から京都地方裁判所の公開の法廷で行われます。<br><br>手続きには容疑者本人が出廷し、10分以内で意見を述べることができますが、青葉容疑者は重いやけどのため、ほとんど寝たきりの状態で、出廷するかどうかは明らかにされていません。<br><br>出廷する場合には、ストレッチャーに乗せて法廷に入れて、寝たままの状態で手続きを行うなどの異例の措置が取られることが想定されます。<br><br>また、弁護士はこうした容体の容疑者を勾留する必要性はないと主張するとみられます。<br><br>去年7月に事件が起きて以降、青葉容疑者が公開の場で発言する可能性があるのは今回が初めてで、9日の手続きがどのような形になるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>「勾留理由開示」とは容疑者に対して裁判所が勾留を認めた理由を明らかにする手続きです。<br><br>憲法で保障されている容疑者の権利で、容疑者や弁護士などから請求があれば、裁判所は原則として応じなければなりません。<br><br>手続きは、公開の法廷で行うことが決められていて、原則として容疑者本人が出廷します。<br><br>ただ、病気などのやむを得ない事情があり、本人も出廷しないことに同意している場合には、弁護士だけ出廷して手続きを進めることもできます。<br><br>手続きでは、裁判官が容疑者に対して容疑の内容を述べたあと、勾留している理由について説明します。<br><br>通常、裁判官が明らかにする勾留理由は「罪を犯した疑いがあり、逃亡や証拠を隠滅するおそれがあると判断した」などといった簡潔な内容です。<br><br>捜査の秘密などを考慮して、なぜそう判断したのか詳細な説明まではしないのが一般的です。<br><br>この手続きで、もっとも注目されるのは、法廷での容疑者の発言内容です。<br><br>容疑者本人や弁護士、検察官はそれぞれ10分以内で意見を述べることができます。<br><br>この手続きによって、勾留が取り消されることはありませんが、容疑者にとっては、公開の法廷でみずからの主張を述べられるメリットがあります。<br><br>意見陳述は勾留に関係する内容ですが、この中では容疑に対する認否や詳しい弁明などが行われることもあります。</div></div><div><h3>最大の注目点は</h3><div>9日行われる勾留理由を明らかにする手続きの最大の注目点は、青葉容疑者が公開の法廷に出廷し、みずから意見を述べるのかどうかです。<br><br>重いやけどを負っている青葉容疑者は、ほとんどベッドに寝たきりの状態で勾留されている大阪拘置所でも治療が続けられています。<br><br>このため出廷するかどうかは、本人や弁護士の意向だけでなく、医師の見解も踏まえ、最終判断されるとみられます。<br><br>出廷する場合にはストレッチャーに乗せて、京都地方裁判所まで移送し、ストレッチャーごと法廷に入れて、寝たままの状態で手続きを行うなど、体調への負担を軽減するための措置が取られるものとみられます。<br><br>そして出廷した場合、本人は10分以内で意見を述べることができます。<br><br>また青葉容疑者の弁護士も意見や質問ができ、本人が自力で歩くことができない状態で勾留する必要性はないと訴えたり、それを認めた判断について具体的に聞いたりするものとみられます。<br><br>今回の手続きは、去年7月に事件が起きて以降、青葉容疑者が公開の場で発言する可能性のある初めての機会で、どのような形で行われるのか注目されます。</div></div><div><h3>過去の事件でも注目</h3><div>勾留の理由を明らかにする手続きは、容疑者が逮捕された後に公開の場で発言する初めての機会になる場合もあるため、過去の事件でも注目されてきました。<br><br>この手続きを求める容疑者は、勾留されることに不満がある場合が多く、法廷で不当性を訴えたり容疑を否定したりするケースも目立ちます。<br><br>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長は特別背任の疑いで逮捕・勾留されていた去年1月、東京地方裁判所で行われた手続きに出廷しました。<br><br>前の年の11月に最初に逮捕されたあと、初めて公開の場に姿を見せたゴーン前会長は「Ｉ ａｍ ｉｎｎｏｃｅｎｔ」＝「私は無実だ」と潔白を主張しました。<br><br>そして、通訳を介して英語の文書を読み上げる形で20分以上意見を述べ、「根拠もなく容疑をかけられ不当に勾留されている」と訴えました。<br><br>ゴーン前会長はその後、レバノンに逃亡したため、今のところ、この手続きが法廷で主張を述べた唯一の機会となっています。<br><br>平成24年に、無関係の男性4人が誤って逮捕されたパソコン遠隔操作事件では、その後の捜査で逮捕・勾留された男が出廷し、「私は誤認逮捕された人たちと同じです」と無実を主張しました。<br><br>男はその後、犯行を告白し有罪が確定しました。<br><br>また法廷での発言機会を利用して直接連絡を取り合うことができない共犯者にメッセージを送るという変わったケースもありました。<br><br>7年前に発覚した大手医療法人「徳洲会」グループによる衆議院選挙での選挙違反事件では、裏金を用意した疑いで逮捕されていた議員の姉が勾留理由の開示を求めました。<br><br>手続きに出廷した姉は容疑を全面的に認めたうえで、同じく逮捕・勾留されていた自分の母親らに向けて「法に触れたのであれば責任を取るべきだ。何事も隠さず真実を語ってほしい」と呼びかけました。<br><br>この発言のあと、否認を続けていた母親らは一転して容疑を認め、その後の裁判で有罪が確定しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 04:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界銀行 世界の経済成長率 第2次大戦以降最悪の見通し発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界銀行 世界の経済成長率 第2次大戦以降最悪の見通し発表</span><time datetime="2020-06-09T07:19"><span>6月9日</span> <span>7時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463331_2006082138_2006090719_01_02.jpg" alt="世界銀行 世界の経済成長率 第2次大戦以降最悪の見通し発表" id="news_image"></div><div></div><div>世界各国で経済活動再開の動きが広がっていますが、世界銀行は、ことしの世界全体の経済成長率が、新型コロナウイルスの影響でマイナス5.2％まで落ち込み、第2次世界大戦以降で最悪になるという見通しを発表しました。</div><div>世界銀行は8日、世界全体の経済成長率の見通しを発表し、ことし、2020年は、新型コロナウイルスの感染が拡大する前の1月時点の見通しから一気に7.7ポイント引き下げ、マイナス5.2％まで落ち込むとしています。<br><br>これは第2次世界大戦以降、最悪の水準だということで、2か月前にＩＭＦ＝国際通貨基金が発表したマイナス3％の予測よりも悪化を見込んだ形です。<br><br>内訳をみますと、アメリカがマイナス6.1％、ユーロ圏がマイナス9.1％、日本がマイナス6.1％と、いずれも厳しい水準を見込んでいます。<br><br>また中国はプラス1％とプラスの予測ですが、44年ぶりの低い水準になるとしています。<br><br>さらに、新興国と発展途上国全体でマイナス2.5％と統計が残る1961年以降で初めてのマイナス成長になり、数百万人が極度の貧困に陥ると指摘しています。<br><br>世界各国では、このところ経済活動を再開させる動きが広がっていますが、世界銀行は感染拡大の第2波が起きるなど、混乱が長引けば世界全体の成長率はマイナス8％まで悪化するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカの景気拡大期 128か月で終了</h3><div>一方、アメリカの景気について、政府公認の研究機関「全米経済研究所」は8日、2009年7月から続いていた景気拡大期が、ことし2月に終了したと発表しました。<br><br>記録が残る1854年以降で最長となる景気拡大期は、128か月、10年と8か月でストップしたことになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 07:19:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群馬 富岡製糸場 国宝「西置繭所」先行公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬 富岡製糸場 国宝「西置繭所」先行公開</span><time datetime="2020-06-09T08:06"><span>6月9日</span> <span>8時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463211_2006082015_2006082017_01_02.jpg" alt="群馬 富岡製糸場 国宝「西置繭所」先行公開" id="news_image"></div><div></div><div>世界遺産の群馬県の富岡製糸場で、修復工事を終えた国宝の「西置繭所」がことし10月にオープンするのを前に、8日から、事前予約をした人を対象に先行公開が始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463211_2006082015_2006082017_01_03.jpg" alt=""><div>明治5年に建てられた国宝の「西置繭所」は、木で作られた柱やはりなどの骨組みにれんがを積み上げた2階建ての建物で、ことし4月に老朽化した部分の修復や耐震工事などを終えました。<br><br>ことし10月からの一般公開を前に、8日から事前に予約した人を対象に先行公開が始まりました。<br><br>施設内では、繭が生糸になるまでの工程を当時の道具や資料とともに展示しているほか、繭の倉庫として使われた当時の様子を再現したコーナーもあります。<br><br>富岡製糸場では、今月1日に見学が再開されましたが、客足は例年の1割にも満たない状態が続いていて、今回の先行公開では、安心して見学できるよう1回10人の入れ替え制にして、いわゆる「3密」の状態を避ける対策を取っているということです。<br><br>富岡市富岡製糸場課の田嶋伸彰課長は、「新型コロナウイルスは、まだ安心できる状況ではないので、対策をしっかりしていきたい」と話しています。<br><br>西置繭所の先行公開は今月末までで、事前の予約で定員に満たない場合は当日も受け付けるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463211_2006082015_2006082017_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 08:06:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国防総省 軍人や家族の日本などへの移動認める 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米国防総省 軍人や家族の日本などへの移動認める 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-09T08:16"><span>6月9日</span> <span>8時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463601_2006090920_2006090920_01_02.jpg" alt="米国防総省 軍人や家族の日本などへの移動認める 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ国防総省は、新型コロナウイルスの感染防止策として、ことし3月から続けてきた軍人やその家族の国内外への移動を制限する措置について、新規の感染者数が減少傾向にある日本を含む一部の国や国内の多くの州への移動を認めると発表しました。</div><div>国防総省の声明によりますと、軍人やその家族、国防総省の職員の移動が可能となったのは、日本やドイツ、イギリスなど5か国と、アメリカ国内の首都ワシントンと38の州です。<br><br>その理由として、地元政府が出していた外出制限の措置が解除されていることや、新型コロナウイルスの新規の感染者数が減少傾向にあることを挙げています。<br><br>アメリカ軍では、海軍の原子力空母で集団感染が発生するなど、これまでに7200人以上の軍人が感染していますが、新たな感染者は減少する傾向にあります。<br><br>ことし3月に移動制限の措置がとられてから、一部の基地では訓練が制限されたり、軍事演習が中止されたりしてきましたが、国防総省は移動制限の解除を進めることで、軍の運用上の影響を抑えるねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 08:16:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 黒人男性死亡事件 元警察官に対する審理始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 黒人男性死亡事件 元警察官に対する審理始まる</span><time datetime="2020-06-09T08:38"><span>6月9日</span> <span>8時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463351_2006090731_2006090838_01_03.jpg" alt="アメリカ 黒人男性死亡事件 元警察官に対する審理始まる" id="news_image"></div><div>アメリカで抗議活動が広がるきっかけとなった黒人男性が死亡した事件で、殺人の疑いで訴追された白人の元警察官に対する審理が中西部ミネソタ州の裁判所で始まりました。<br>各地で続く抗議デモでは、元警察官に対する厳しい処罰とともに警察の改革を求める声があがっています。</div><div>黒人のジョージ・フロイドさんが死亡した事件から2週間となる8日、ミネソタ州ミネアポリスの裁判所にフロイドさんの首をひざで押さえつけて死亡させ、殺人などの疑いがもたれている元警察官のデレク・ショービン容疑者が出廷し、審理が始まりました。<br><br>裁判所は、元警察官の保釈金を日本円で1億円余りとしたほか、今月29日に元警察官を再び出廷させることを決めました。<br><br>アメリカのメディアは、元警察官はほとんど発言しなかったと伝えています。また、保釈金を納めて保釈されたという情報は、これまでのところありません。<br><br>この日は、亡くなったフロイドさんが多くの時間を過ごした南部テキサス州の教会で追悼式が行われ、参列者は黙とうしてその死を悼みました。<br><br>また、事件をきっかけに全米に広がった抗議デモも各地で行われ、ニューヨークの警察本部の前では、参加者たちが「警察は今すぐ変われ」などと声を上げました。<br><br>警察官による過剰な取締りなどが各地で問題となる中、抗議デモでは、事件に関わったとされる元警察官4人に対する厳しい処罰に加えて、警察の改革を求める声があがっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ホワイトハウス前のフェンスにメッセージ</h3><div>アメリカで人種差別に対する抗議デモが続く中、トランプ政権は先週、ホワイトハウスに近づけないようにするため、ホワイトハウス前の広場の周りに高さ3メートルほどの鉄製のフェンスを設置しました。<br><br>ところが、このフェンスにデモの参加者がメッセージを書いたボードを取り付けるようになり、トランプ政権にもの申す場になっています。<br><br>いまでは、メッセージが書かれた紙やボードがフェンスに隙間なくびっしりと取り付けられています。<br><br>中には、「黒人の命も大切だ」とか「警察組織は改革されるべきだ」といった訴えのほか、「トランプはもういらない」といった批判も見られます。<br><br>家族と一緒にフェンスの前に訪れた黒人男性は「たくさんのメッセージは驚くものではないが、私は本当の変化を目にしたい。警察は第三者によって改革されるべきだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 08:38:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 “南北間の連絡ルート9日正午以降遮断”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 “南北間の連絡ルート9日正午以降遮断”</span><time datetime="2020-06-09T09:10"><span>6月9日</span> <span>9時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463591_2006090900_2006090910_01_02.jpg" alt="北朝鮮 “南北間の連絡ルート9日正午以降遮断”" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、韓国の脱北者が先月、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを北朝鮮に向けて飛ばしたことに反発し、9日正午以降、南北間のすべての連絡ルートを遮断することを明らかにしました。韓国政府に対する揺さぶりを強めています。</div><div>北朝鮮は、韓国の脱北者が先月31日にキム・ジョンウン委員長を批判するビラを北朝鮮に向けて飛ばしたことに強く反発しています。<br><br>9日付けの朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は、韓国政府について「重大な責任を避け、われわれに対する敵対行為を黙認した。これ以上、向き合って話し合うことはないという結論に至った」と伝えました。<br><br>そのうえで、9日正午以降、南北接触の窓口となっている共同連絡事務所や南北の軍、朝鮮労働党と韓国大統領府など、南北間のすべての通信と連絡ルートを遮断することを明らかにしました。<br><br>さらに、8日行われた韓国を担当する部署の会議でキム委員長の妹のヨジョン氏らが、韓国に対する政策を、徹底して敵に対する政策に転換すべきだと指示したということです。<br><br>北朝鮮は、こうした措置は最初の段階の行動だとしていて、融和政策をとる韓国政府に対して揺さぶりを強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 09:10:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4月の給与総額の平均 去年の同じ月を下回る 新型コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>4月の給与総額の平均 去年の同じ月を下回る 新型コロナ影響</span><time datetime="2020-06-09T09:27"><span>6月9日</span> <span>9時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463561_2006090916_2006090927_01_02.jpg" alt="4月の給与総額の平均 去年の同じ月を下回る 新型コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>働く人1人当たりのことし4月の給与総額の平均は、速報値で27万5000円余りと去年の同じ時期を下回りました。<br>厚生労働省は「新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため営業を自粛していた産業への影響が大きい」としています。</div><div>厚生労働省が全国3万余りの事業所を対象に行った「毎月勤労統計調査」の速報値によりますと、ことし4月の基本給や残業代を合わせた働く人1人当たりの給与総額は平均で27万5022円でした。<br><br>これは、去年の同じ月を0.6％下回り、4か月ぶりにマイナスとなりました。<br><br>このうち、フルタイムで働く人の給与総額は、35万5539円で去年の同じ月を0.6％下回り、9か月ぶりにマイナスとなったほか、残業代は2万4917円と去年の同じ月を12.2％下回っています。<br><br>産業別に見ますと、特に飲食サービス業や生活関連サービス業で、給与総額と残業時間の減少が顕著になっています。<br><br>一方、物価の変動分を反映した実質賃金は、去年の同じ月を0.7％下回り、2か月連続でマイナスとなっています。<br><br>厚生労働省は、「残業時間は減少傾向にはあったが４月はこれまでにない減少となった。新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため営業を自粛していた産業への影響が大きい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 09:27:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>